<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PATLJ-ISSEMEN T. De tweede Verificatie-Vergadering in het Faillissement van C. HAPPEL, Brood- en Beschuitbakker te Sloten, zal tehouden worden op Dingsdag 21 April e. k., des Voormidags ten 101/2 Ure, in het Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank alhier. Amstekdam, 31 Maart 18S8. &apos; De Curator, (8539) Mr. P. W. PRINS. De Ondergeteekende zijne AFFAIBEinFOURNITUREN, GAREN. BAND, enz. GEOPEND hebbende, beveelt zich minzaam aan. Amsterdam, 2 April 1868. F. BRONSING Jr.. (8577) Huidenstraat bij de Heerengracht, HH 501. iMTSCHAPPn&quot; TER BEVORDERING VAN LANDBOUW E. LA-MTGlli- G. ALGEMEENE VERGADERING van Aandeelhouders op VRIJDAG 10 APRIL aanstaande, des Middags ten 12 Ure in het Locaal de Eensgezindheid op het Spui. De punten ter behandeling en de Balancen over 1866 en 1867 liggen ter inzage aan het Kantoor der Maatschappij hoek Hoogesluis Z 60, terwijl HH. Deelhebbers verzoent worden, volgens Art. 39 der Statuten, hunne Aandeelen bij het teekenen der Presentielijst te vertoonen. Amsterdam, 26 Maart 1868. (8535) HÖLL_____S_H__- IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De Raad van Administratie brengt ter kennis van de Deelhebbers, dat ten gevolge van het genomen besluit in de ep heden gehouden Algemeene Vergadering, alsnog zal worden uitgekeerd ƒ 34.10 voor ieder Aandeel, makende met de reeds plaats gehad hebbende .oorloopige uitdeeling van f 20 een totaal Dividend van/SA.? O per aandeel over het boekjaar 1867, en dat de uitbetaling zal plaats hebben bij de ASSOCIATIE CASSA alhier, aanvangende op Donderdag 2 April eerstkomende en volgende dagen, zullende de Dividendbewijzen N°: 18, ten voorschreven einde behooren te worden ingevuld met vier en dertig gulden zeventig cents. De Baad van Administratie voornoemd, J. KOBtSKI, Comm.-Pres. 11. C. CRUIJS, Comm.-Secret. Amsterdam, 31 Maart 1863. (8537) SËDEMiBDCH-ïfiDECHE SPOORWEGMAATSCHAP.!.. De RAAD VAN BEHEER roept de AANDEELHOUDERS op tot het doen der NEGENDE STO_-TL*G, vastgesteld op 10 pCt. of 100 Gulden per_ Aandeel, tot ontvangst waarvan hij zal vaceren op 1 Mei e. k. te &apos;s Gravenhage, Bureau Hoogstraat N°. 5, en te Amsterdam ten Kantore van de Kas-Fereeniging, van &apos;s morgens Tien tot &apos;s namiddags Twee ure. s Gravenhage, 1 April 1863. (8456) Op een KANTOOR vraagt men een JONG MENSCH, eene nette hand schrijvende, aanvankelijk tegen een salaris van. ƒlOO &apos;s jaars. Adres franco brieven, onder de lett. B. C, Bureau Handelsblad. (8578) De Ondergeteekende maakt den handel bekend, dat h\j behalven IJzeren Spijkers, Bascules en Vertinde IJzeren Keukengereedschappen, thans ook KOPEREN SP2J_ Ki-.Kj- in alle verlangd wordende soorten fabriceert. Kampen, Maart 1868 (8266) V. VAN BULST. CHRISTEIijRE BEWAARSCHOOL ~ . „„ ?P taeï eiland flrk. bpr. 2.1: 6. jje^r 13. 16 Wederom werden wij op het aangenaamst ven-ast door het ontvangen van 1 Oostenrijksche Bankactie N°. 62 Nationaal met 6 Coupons en Anweizung van Mej. Jemima Job, postmerk Rotterdam, Cachet D. _? a,jres BuJ Kao_ Hartelijk dank aan de edele gee&amp;ter, die ons weer zulk eene reuzensciirede nader bragt aan het doel; no_- eene eoede f 1000 en de som tot oprigting der school is bijeen .&apos;bragt; moge ons die nog 111 grootere of kleinere giften toevloeden, ook de kleinste ontvangen wij met dankerkentenis Ukk, 26 Maart 1863. De Commissie: 11. KAGEB, Burgemeester. ES. B. NO. JB-DA, Pred. d. Herv. Gem. (8340) Ji. Si. HABER-IIEIIL, G. H. en Verl.k. Ook de andere bekende Heeren nemen bij voortduring uwe liefdegiften in dank voor ons aan. &quot;kom^^T-S-TiFöößßmT DE ONDERGETEEKENDE berigt de aankomst der nieuwste Modellen VOOR.B AARSMANTELS, JONGEIIEEHEN COSTUMES en KINDERPAKJU&apos;.S van at ƒ 3, zoowel JAQUET, VEST en PANTALON als MES en PANTALON , DAMES-REGENÏKAN- i TELS van ƒ 7.15 en hooger, KINDER DITO in all* grootten en Prijzen, alles netjes en soliede bewerkt, voor welks deugdzaamheid wordt geguarandeerd. W. _. m. BECKER VAN KELCKïIOVEN, HoofddepOt der Nationale Mantel- en Kindeikl*eding-Fabriek, (7143) Raamsteeg, E 335, tusschen Spuistraat en Singel. Voor een aanzienlijk LANDGOED in Gelderland wordt GEVRAAGD: Een bekwame RENTMEESTER, tegen genot van eene vaste Jaarlijksche Belooning en vrije Woning op het Landgoed. Men gelieve zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. A. bij GEBR. KRAMER, Kantoor- Boekhandelaars Damrak bij den Dam. (8356) AGEIÏTBW. Voor de Provinciën Noord-Holland, Gelderland en Utrecht worden soliede en ijverige PERSONEN gevraagd, die tegen genot eener billijke Provisie geneigd zijn werkzaam te wezen voor een Landverhuizers-Bureau te Botterdam. Adres Franco Lett. K. bij den Boekhandelaar K. LOOS, te Rotterdam. (8446) Th. J. BOOfIAAI &amp; Cie. adverteren, dat van af heden ten Kantore van de Associatie-Cassa de COUPON K°. IO van de Commanditaire Aandeelen zal betaald worden met ZEVEN GULDEN vijftig; cents. Amsterdam, 1 April 1868. De nieuwe bladen Coupons zullen na latere kennisgeving in dit blad, verkrijgbaar worden gesteld. (8461) BIEBBROÜWEMJ. De Notaris G. BOSCHLOO, te Heerenveen, zal op Maandag 6 April 1868, des avonds ten 6 ure, in de herberg de Gekroonde Baars, te Benedenknijpo, in veiling brengen: Eene BBEKBHOUWEBIJ en MOUTERIJ, met Huizinge.cn afzonderlijke Bergplaats, vrije stede, grooten Tuin, c. a., zeer gunstig gelegen aan den straatweg teßenedenknijpe, en 12 Mei&apos; 1868 vrij te aanvaarden. (8470) BEPRöIIT MAMI-BBËL! In den vorm van POEDER wordt door Lijders aan Maagkwalen en bij alle Maaglijden, van verschillenden aard en oorzaak: bij Maagkramp, Zuur, looze Braking, Maagzwakte . enz., met radicaal genezend gevolg aangewend. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM . Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdam, franco toezending door het geheele Rijk. Pnjs enkele flacon ƒl, dubb.. 1 80, met een uitw. Middel 40 Cts. meer. (8442)</p>
</text>
