<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEGHOOTING VAN NED. INDIE, DIENSTJAAR 1868.</title>
	<p>De Minister van Koloniën (de heer Hasselmak) vangt aan met inlichtingen te geven aan den heer Insinger, over den resident Bosch, aan wien is opgedragen het onderzoek der koffij cultuur. De minister heeft onlangs in audiëntie ontvangen den heer Happé, die den heer Bosch als resident van JTenado is opgevidgd, en die hem heeft medegedeeld, dat er deswege stukken in het archief voorhanden waren, doch dat het hem nog niet had mogen gelukken die dadelijk te vinden. Nu heeft hij de stukken ontvangen en vindt daarin o. a. het volgende opgeteekend door den Raad van Indie, die na onderzoek der zaak een resumé daarvan gegeven heeft. Daarin komt voor eene passage, waaruit de minister voorleest: dat de verdediging van het Alfoersche hoofd een meesterstuk is, met bezadigdheid, helderheid en zaakkennis gesteld, en dat het eenige wat het ontsiert, zijn de klagten tegen den resident. Hoewel hij daartoe gegronde aanleiding had, steekt toch zijne hooghartigheid af bij den bezadigden toon zijner verdediging „tegen de handelingen van den resident. Maar al moge hij niet geheel vrij van gebreken zijn, zoo kan dit in geenen deele tot verontschuldiging strekken van het grievend onregt, door den resident Bosch hem aangedaan, door hem op ongehoorde wijze te vervolgen, zijn goeden naam te bezwalken, hem in het oog der bevolking te vernederen en hem groote geldelijke nadeelen te berokkenen, door de verwijdering van zijnen broeder, die met het beheer zijner goederen belast was. Bij dit resumé is gevoegd eene aanteekening.van den heer Sc&apos;hiff, die ambtenaar onder den heer Fransen v. d. Putte was, en die zegt: het zou eene ramp zijn voor de inlandsche bevolking, indien de heer C. J. Bosch ooit weer tot hoofd van een gewest werd aangesteld. Verder staat er: dat niet aUeen de hoer Bosch zijne magt heeft overschreden, maar het blijkt nu, dat zijn voorganger de zaak goed heeft ingezien en dat de heer Bosch, door aan ongegronde beschuldigingen tegen het inlandsche hoofd voedsel te geven, onnoemelijk veel kwaad heeft gesticht; dat hij aanleiding gegeven heeft tot het stoken van onrust onder de bevolking; tot minachting van het gezag der hoofden, tot bevordering van den geest van intrigue, waartoe de inlander maar al te zeer geneigd is, en zulks ten aanzien van een hoofd, dat bekend was ads hoogst beschaafd en ontwikkeld, er. iiaxom ook bij den voorganger van den heer Bosch hoog .ond aangeschreven. Hij voegt er bij dat de heer Bosch het bewijs geleverd heeft alle inzigt in zaken te misse; ware het hoofd niet vrij van schuld geweest, d nog zijne hoogere beschaving aanleiding hebber _r.: -er hem te ontzien, want daardoor zou hij, alsj hij zind ware, des te gevaarlijker kunnen zijn. Er &gt; v fen gemis aan doorzigt bij den heer Bosch te 1 oor toen hij eerst eene maand in Menado was, beslissend oordeel te vellen over den stand var. daar, en een geheelen ommekeer van zaken te bev het gezag der hoofden te sloopen en aanleiding te dat de vroegere bandeloosheid terügkeeren terugKeeren k Dat, zegt de minister, zijn vaststaande feiten na zet onderzoek van twee mannen verkregen, wier digheid niet kan worden in twijfel getrokken. De rr moet er dadelijk bij voegen, dat de jßaad van Indk in hi vervolg van het resumé echter het gedrag van Bosch in een zoo verschoonend mogelijk daglicht s wordt toch gezegd dat zijne goede trouw niet ir in twijfel werd getrokken; dat hij zich welligt heeft vervoeren door overdreven ambtsijver. Maar de feiten vast en daarom heb ik voor mij, zegt de minister, na kennis genomen te hebben van de stukken gemeend, dat de heer Bosch de man niet kon zijn voor eene enquête over eene cultuur van zoo hoog gewigt als de koffijcultuur en van zoo veel belang voor de bevolking. Ik heb dus het Indisch bestuur aangeschreven om den heer Bosch te ontheffen van zijne commissie, en al wat hij gedaan heeft in handen te stellen van de directie van binnenlandsch bestuur, ten einde deze zal adviseren wat in zake der koffijcnltuur te doen zal zijn. De verdediging zelve van het Alfoersche hoofd is een interessant stuk, en daarom zal de Minister het voor de leden der Kamer deponeren, ter kennisneming. . En nn hoopt hij niet te veel te vergen, als hij nu gebruik maakt van de gelegenheid om zijne denkbeelden op het koloniaal gebied nader te ontwikkelen. Bn de oplossing van de koloniale kwestie kan het zijn nut hebben zijnerzijds nog eenige inlichtingen te geven. . , . Men dient in het oog te houden, dat, in algemeenen zin in Indie een eenige hefboom en magt aanwezig is om het, in het belang van het moederland, tot ontwikkeling te brengen. En die magt is de sonvereme magt van den gouverniur-generaal, als vertegenwoordiger van Z.M. den Kening. Het wachtwoord, die wekstem van boven, door tusschenkomst van de hoofden aan de bevolking verkondigd, moet overal worden geëerbiedigd. Aan aergeïrjke wekstem geeft de bevolking gehoor en vervult gewillig de haar opgeNi_i?eéf de minister toe, dat de wijze, waarop die ontwikkeling kan tot stand komen, zeer verschillend kan zijn. Als de wekstem van boven af komt, de wekstem tot matigen arbeid, dan gevoelt de bevolking zich gelukkiger dan wanneer zij uit eigen beweging werkt. Zij heeft altijd zulk een stimulant noodig, want uit eigen beweging doet zij weinig of niets. Men verliest in deze maar al te zeer uit het oog, dat indie een land is, dat niet tot arbeid noopt; veeleer is de bevolking geneigd rust te genieten en alleen voor hare schamele behoeften te zorgen. Er is dan ook geene vergelijking mogelijk met _en toestand hier-, hier is spaarzaamheid niet zoo zeer eene abstracte deugd, dan wel eene noodzakelijkheid in een land, dat gedurende vier of vijf maanden niets oplevert. Maar de Oosterling bevindt zich niet in dien toestand; hij heeft al wat hij noodig heeft-, de natuur is zóó mild, dat de menschen als het ware inslapen. Daaraan is het toe te schrijven, i dat het beginsel van belasting in geld daar groote teleurstelling opleveren zou, en hij begrijpt niet hoe men daaraan heeft Kunnen denken, met het oog op de geaardheid en den toestand der bevolking. Zoo is de arbeid op de particuliere landen dan ook lang zoo voordeelig niet-, en als men daar alles overliet aan den vrijen wil der bevolking, zou er weinig worden geproduceerd. Zal Java tot ontwikkeling komen, dan moet die fezocht worden in de voortbrenging van meerdere waarden oor onze kapitalen, kennis en energie. Naar gelang dit plaats heeft zal ook de welvaart toenemen en de rust en tevredenheid worden bevorderd-, maar onttrekt men de bevolking aan gezetten arbeid, dan zal lediggang daarvan het gevolg zijn, en de bevolking tot eene verkeerde aanwending van haren tijd worden gebragt, waaruit groote wanorde zou kunnen voortspruiten. Hoe afwijkend is die toestand van het Westen; zou het ook welligt een sprookje zijn? vroeg men. Neen, antwoordt, de minister het is werkelijkheid, als er geen prikkel is, dan mislukt alles. Hij leest tot bewijs daarvan eenige passages voor uit den brief van een regent aan iemand hier te lande, die den minister verlof gegeven heeft dit schrijven mede te deelen. De regent schrijft in 1864 ten aanzien van twee particuliere fabrieken, die op het punt stonden van gesloten te worden. Hü zegt dat het volk liever dan op het werk te komen, in de dessa gaat rondslenteren, ofvisschen, of zich vermaken. Inderdaad, als men vrijen arbeid wil, dan moet men de hevolking eerst berooven van al wat zij heeft. Zijn zij eens proletariers, dan zullen zij vrije arbeiders worden. Voorts spreekt de regent over de liberalen, waarvan hij zich een denkbeeld schijnt gemaakt te hebben. In eeno interessante beeldspraak zeide hij, dat het hem voorkomt dat de liberalen harder willen loopen dan de wereld ieu. Men moet ook bij andere omstandigheden wiist hij er op dat&apos;de heer Fransen v. tW^^g^ veel eer had h. &amp;~o_s z-n emhcaxit opgegeven.</p>
	<p>Dit contract bopt evenwel nog geruimen tijd. De minister heeft nog eene belangrijke bijdrage nopens den zoutaamnaal in vrijen arbeid. Het is een resident van Soerabaija, die een onderzoek deswege heeft ingesteld, een verhoor van de belanghebbenden. Die zoutmakers nu zeiden, dat zij vroeger te kennen hebben gegeven liever in heerendiensten te werken; zij blijven er bii. Allen zonder onderscheid gaven dit te kennen en op de herhaalde vraag, of zij dus liever in vrijen arbeid zouden werken, antwoordden zij: wij blijven bij ons eenmaal geopenbaard verlangen om liever in heerendienst te werken. Op de vraag: welke is de reden van die voorkeur, aan den gedwongen boven vrijen arbeid gegeven? was het antwoord: wij vertrouwen onze eigen leiding niet; wij zijn te zwak om op ons zelven te staan. Maar, werd daarop gezegd: gij hebt er toch meer verdiensten bij. Het antwoord volgde: wij betwijfelen dit zeer, als wij aan ons zelven overgelaten zijn, maken wij schuld; nu is dit niet te vreezen door het toezigt van het gouvernement op de betaling. De eindbeschouwing van den resident is, dat hij gaarne had geconstateerd, dat de zoutmaker aan de vrijheid de voorkeur gaf, maar het is uwer excellentie om waarheid te doen en daarom</p>
	<p>geeft hij die zoo als hij die gevonden heeft. De heillooze strijd over bestuursbeginselen is reeds zoo lang gevoerd en verwijdert al meer en meer de gezonde rede, nog zoo zeer, dat hij niet nog door verkeerde voorstellingen van zaken onderhouden behoort te worden en de ambtenaar, die zich daaraan schuldig maakt, is onwaardig het vertrouwen van het gouvernement. Dat is het advies van den resident en do minister tart iedereen eenig wantrouwen in die autoriteit aan den dag te leggen. De man is ook geen domper en waar vooruitgang kon bevorderd worden, was hij nooit in gebreke. De minister citeert nog een andere getuige, die ook niet verdacht zal worden. Het is de resident van Passaroeang, de Heer van Deventer. Die zegt nopens de verpligte koffijcultuur onder anderen, dat zij hier is van groot belang en de bevolking daardoor de meeste welvaart geniet; dat geene overwegende bezwaren er aan verbonden zijn; dat meer dan een vijfde der koffijboomen vrijwillig ziia aangeplant en dus is de koffijcultuur voor een belangrijk deel reeds volkscultuur geworden. Er kan ja veel tot verbetering worden gedaan; maar het onderzoek deswege zal de middelen aan de hand geven. Naar het inzien van den resident bestaan die middelen in een</p>
	<p>beter opzigt over den pluk en de bereiding en betere verdeeling van den arbeid. Als het toezigt aan ondergeschikte hoofden wordt overgelaten, zal de Javaan niet die zorg voor de koffij hebben als noodig is. Volgens dien resident moeten de koffijtuinen in den pluktijd bezocht worden door de inlandsche hoofden en Europesche ambtenaren. Nu zegt de minister: als men dat hoort is mijne stelling bevestigd, straks geuit, dat de bevolking door iiet cultuur-stelsel tot ontwikkeling kan komen. Generaal van den Bosch was de eenige, die dit voorzag; en het stelsel was naauwelijks eenige jaren in werking, of het overtrof aUe verwachtingen. In een zijner laatste rapporten zeide die landvoogd tot de regering in het moederloud: wees op uwe hoede, want van de stroomen voordcelen, die Java oplevert, zal elkeen een afleidertje naar eigen beurs trachten te maken. Men versta den iniuister wel. Hij ziet geen dadelijk gevaar in particuliere industrie, doch zij moet niet zijn in het nadeel van het moederland en van de indische bevolking. Men stelt zich toch maar al te zeer op het verkeerde standpunt, dat, nu in Indie die schatten zoodanig toenemen, ieder de voordcelen voor zich wil reserveren of een deel wü magtig worden. Maar de hefboom van het gezag bestaat bij de particuliere industrie ni«t en daarom zal zij niet gedijen. Bovendien, er ontstaat groote concurrentie, en deze heeft in de binnenlanden reeds groote nadeelen berokkend. Een tal van kapitalen zijn verloren; de een onderkruipt den ander; de bevolking komt niet op en de industrie gelukt niet. Reeds gisteren heeft hij gewezen op de exploitatie der houtbosschen; zoo is het ook met de particuliere tabaks-ondernemingen. Alles wordt aangewend om de bevolking er naar toe te krijgen; maar wanneer er geene genoegzame werkkrachten te bekomen zijn, zal niemand er kapitaal in steken, en de een ruineert den ander. Daarom is zijne waarschuwing: men zal het cultuurstelsel afbreken ca aan den anderen kant toch niet het doel, dat men zich voorstelt, bereiken. Hij acht het een voorregt hier te staan staan om dat te kunnen verkondigen. Of ligt in hetgeen hij gezegd en voorgelezen heeft, dan geen voldoen 1 motief om op onze hoede te zijn? Overigens verklaart hij aan iedereen, die kan aantoonen, dat de particuliere industrie kan gedijen zonder hinder, dat hij zich dan als een groot voorstander er van gedragen zal, eu hij zal die in lustrie daa aanmoedigen waar hij kan. Mair hij :- .Listige overweging, zoowel aan libcratieveu, om. met terzij.lestelling van alle i n te behandelen eu te letten op den het eens zóó ver gebragt zal zijn, dat ifdcn weg zal zijn en men dan zegt: nu tanen 3 particulieren ondergeschikt, — deerlijk bedriegen, en de zaak zal tot niets anders leiden dan tot desorganisatie eu verzet, waarbij hij als waarschuwend voorbeeld op de gebeurtenissen in Indië wrjït. Men vergete niet, dat de hoofden en bevolking door onvervreemdbare banden aan elkander zijn gehecht; dat is eigenaardig aan de Indische maatschappij. En waar is het voorbesld van eenis oostersch land, op westersche leest geschoeid. De minister kan begrijpen, dat er menschen zijn, die met de beste bedoeling zeggen: de zaak heeft toch den</p>
	<p>schijn tegen zich; maar hij gelooft, dat zij zich illusiën maken uit edele drijfveren; en daar, waar het geldt het veranderen van toestanden, daar wil hij wel de peinzende en onderzoekende minister genoemd worden. Ook hij is voor ontwikkeling. Nog geene drie weken geleden is het onderwijs der indische bevolking geregeld; dat onderwerp is thans bij den Raad van State aanhangig. Als men het volk nuttig bezig houdt en vooral de zoons der hoofden ontwikkeld werden, dan zal de tijd van overgang van zelf geboren worden. Dat zal natuurlijk langzamer gaan dan in Europa van wege den eigenaardigen toestand der indische bevolking; maar wordt het doel, zij het o»k langzamer, bereikt, dan zal het een zegen voor de koloniën zijn. Ten slotte zegt de minister, dat het batig slot nog hoog noodig is en niet kan worden vervangen door een.vast cijfer van bijdrage. Het vloeit voornamelijk voort uit de koffijcultnur, en de minister verzekert, dat de Javaan volkomen tevreden is met de ƒ 12 en ƒ 13 per picol koffij, en daarbij de hoogste welvaart geniet. Maar als de Javaan aan zich zelven overgelaten wordt, dan zal hij geen ƒ 3 of ƒ 4 per picol ontvangen. De minister heeft nu verschillende nadere inlichtingen gegeven. Hij^ stelt een levendig belang in de O. Indische bezittingen. Zij kunnen nog jaren lang eeno bron van geluk en welvaart voor Nederland en koloniën zijn. Ik hoop, zegt de minister, dat de Vergadering de zaken uit het ware oogpunt zal willen beschouwen, en ze met terzfjdestelling vaa partijschap, zal wiUen beoordeelen.</p>
	<p>De heer W. v. Goltstein wil. na de rede van den Minister van Koloniën, die door zooveel zaakkennis uitmuntte, kort het standpunt aantoonen, waarop hij zich plaatst om deze begrooting te beoordeelen. Men heeft zich verwonderd over het stilzwijgen der oppositie bij deze beraadslagingen. Spr. acht zich zeker noch bevoegd, noch geregtigd, om dit stilzwijgen op te heldereu, maar hij deelt.de bevreemding niet, door sommige leden uitgedrukt, vooreerst, omdat men thans nog voortdurend verkeert in een toestand van crisis, en over het politiek lot ook van dezen minister niet bij deze, maar bij eene andere gelegenheid zal worden besli_t. Maar in de tweede plaats deelt spr. die bevreemding niet, omdat over de begrooting slechts weinig punten van verschU bestaan tusschen de eene en de andere rigting. Er bestaat welligt over de begrooting zelve slechts één punt van verschü. Dat verschilpunt geldt de uitzetting der uitgaven zondor evenredige vermeerdering van inkomsten. Spreker moet ronduit verklaren, dat geene begrooting m.er de sporen draagt van zoodanige uitzetting der uitgaven als hij afkeurt. Hg wfl de begrooting uitsluitend uit een administratief oogpunt beschouwen, en in dezen maatre.l niets meer zien dan een administratie ven maatregel. Volgens de comptabiliteitswet loopt in 1863 de begrooting van 1867 door; dit doet groote bezwaren geboren worden&apos;; op menigvuldige punten voldoet de raming niet aan de gebjeksne behoefte. Spreker acht het in het hoogst-: belang der administratie , dat in die^ bezwaren worde te geinoet gekomen. Sprekers medewerking aan deze begrooting geschiedt echter onder eene voorwaarde en tevens met een voorbehoud. Die voorwaarde is, dat.al wat niat geheel onvermijdelijk noodig is, uit de begrooting bij amendement komt te vt-rvallen, het voorbehoud, dat spreker zich niet voor het vervolg wil verbinden al de uitgaven toe te si-.an, welke hij voor dit jaar inwilligt. Spreker schaart zich, wat de appreciatie dezer begrooting betreft, geheel a.n de zijde van dan heer van Sypesteyn; ja, hij gaat nog e.mgzins verder dan die spreker en beweert, dat deze begrooting een belangrijk deficit aantoont en zelfs geer batig slot meei-.ten voordeele van het moederland bevat. Zijne voorname griet tegen den Minister van Koloniën is deze, d. t hem niet blijkt.. dat de Minister van Koloniën iets heeft gedaan om m dien toestand voor het vervolg eenis-e verbetering te brengen. In weerwil dat de reorgamsaüen op de vorige begrooting voorkomende, gebleken ziju zeer ko«tbaar te zijn- bevat deze begrooting weder eene kostba . --Organisatie der telegrafie. Alleen schijnt de minister eene aanschrijving tot het Indisch bestuur te hebben geri&apos; . om m.er zorg te dragen op de kofhjteelt, ten emde de pre-acttvitei. daarvan te bevorderen, ma_rmerkt spreKer op — uit de rade X-ü &lt;-a_ ramister zelven bleek — dat dameer jor_ geir-gtn wont, en ook- des mini.te_. voorgangers zullen ook wel die zorg hebben betoond en dergelijke aanschrijvingen tot het Indisch bestuur hebben gerigt. Hij eindigt met de opmerking, dat hij in en buiten de Kamer vijf jaren geleden wettelijke vaststelling der Indische begrooting heeft bestreden.&apos; Nu echter dit beginsel tot wet is verheven, wil spreker niet napleiten, maar drie punten wil hij hier toch niet onopgemerkt lafen: I°. dat reeds bij de tweede vaststelling der Indische begrooting de profetie is Bewaarheid, dat ingeval van wettelijke vaststelling do behartiging der Indische belangen door politieke crisissen in het moederland zou lijden: 2°. dat als deze administratieve maatregel zal zijn &apos;vastgesteld, en door deze Kamer aangenomen, uitgaven van 120 millioen schier zonder discussie zullen ingewüligd worden, terwijl hier uren lang soms over amendementen wordt gedisputeerd, loopende over eene waarde van twee honderd gulden; — 3°. dat geen minister, hetzij conservatief, hetzij liberaal, onder de tegenwoordige finantiëele omstandigheden den moed zoude hebben zulk eene hooge begrooting voor te steUen, als thans_ is voorgesteld, mi de verantwoordelijkheid op de Kamer is overgegaan, tengevolge van de wettelijke vaststelling der Indische begrooting. De heer de Caseitbroot is door des ministers rede op nieuw bevestigd, dat de Minister van Koloniën vóór alles is een practisch man, voorzeker eene gewigtige hoedanigheid. Indien hij het woord opneemt, is het voornamelijk om den minister aan te bevelen de cultures te zuiveren van de gebreken, welke daaraan kleven, Hij wil vooraf een woord zeggen over het zoo verguisde cultuurstelsel. Hij heeft zich reeds vroeger een voorstander van dat stelsel genoemd, maar hij is daarvan een voorstander, onder ééne voorwaarde: dat art. 56 s°, Regeringsreglement, worde nafeleefd. ln die aliuea immers wordt gelast, dat zooveel oenlijk worden opgeheven de bezwaren, die na een opzettelijk onderzoek zijn gebleken ten aanzien van de kultures te bestaan. Werd dat onderzoek niet ingesteld, worden die bezwaren niet opgeheven, dan zou hij zich verpligt achten het kultuurstelsel niet langer te beschermen. Door de geachte leden der overtijde pleegt het kultuurstelsel een onzedelijk, onpractisch stelsel te worden genoemd. Geenszins verdenkt spreker zijne medeleden in eenigerlei opzigt van nevenbedoelingen. Het tegendeel is waar. Hij is overtuigd, dat &apos;slands belang de eenige drijfveer is van die leden, en ook bij verschil van zienswijze mag men de vaderlandsliefde van anderen niet verdenken, maar het is hem voorgekomen, dat de leden der liberale partij dichterlijke denkbeelden iv het dagelijkschen leven willen toepassen, dat zij den Javaau vrijheid willen geven, op westersche toestanden geënt, maar die zijn geluk ten gronde moeten rigten en den ondergang van ons dierbaar vaderland berokkenen. Hij veroorlooft zich èene uitdrukking, aan het zeemansleven ontleend. Als aan de kim een storm komt opzetten, en de wind gaat opsteken, dan moet een practisen man aan het roer zijn; dan beware meer dan ooit de Hemel, dat een theoreticus of poëet aan het roer zij. En nu de vraag, welke hij voornemens was tot den minister te rigten naar aanleiding van omgang met practische ervaringrijke mannen, die jaren lang in Indie hebben doorgebragt. Deze vraag is, of het niet mogelijk is met handhaving van de kultures, de lasten van den Javaan te verligten, en de productie te vermeerderen, en of het niet geraden is bevelen te zenden tot verligting van den druk der bevolking bij de koffij kultuur, zoowel als tot vermeerdering der productiviteit, daar spreker onderrigt is, dat veel van die kuituur reeds bij den pluk verloren gaat. Wat de amfioen betreft, dringt Spr. aan op het opwekken van het eigenbelang bij de pachters van amfioen. Het is niet te ontkennen dat op de amfioenbelasting de blaam rust van onzedelijkheid. De eenige verschooning nu voor die belasting ligt z. i. hierin, dat de Regering op zich neemt sluikhandel en clandestienverbruik tegen te gaan. Dit kan z. i. alleen geschieden door den pachters zoo. veel opium te geven, als zij maar vragen. Als men het eigenbelang der handelaars niet in de hand werkt, is liet. bepaald onmogelijk den sluikhandel tegen te gaan. Een enkel woord ten slotte over de landhuur. Er is gisteren in de beraadslaging op gewezen, dat de landhuurders misbruiken de werkkrachten der inlandsche bevolking. Hierover kan hij nit eigen ondervinding spreken. Twee maanden heeft hij in de&apos;vorstenlanden doorgebragt, en hij heeft nimmer gelukkiger Javanen gezien dan onder de beschaafde en fatsoenlijke landhuurders. Dit komt, omdat de landhnurders staan onder Javaansclie wet, die eischt, dat van de vijf dagen, slechts één dag worde gearbeid, en dan nog slechts drie of vier uren. Indien nu de landliuurder meer tijd van de Javanen vordert, dan zal hij geene werkkrachten meer kunnen bakomea, zijn volk zal wegloopen. Eindelijk nog ecu teeier punt. Gisteren heeft de heer Rochussen den &quot;treurigen toestand, dio op Java heerscht, in donkere kleuren gemaald. Ma de heer Rochussen, die met de belangen van ln.lie zoozeer is vertrouwd en zoovele gegewigtig. landsbetrekkingen heeft bekleed, het noodig heeft geacht daarop te wijzen, dan vervult hem werkelijk ernstige vrees voor de gevolgen van dien toestand. Ook het ketting-besluit schijnt een pijnlijken indruk op de inlandsche hoofden te hebben gemaakt. Is het nu —vraagt hornet uiterst noodzakelijk, dat spoedig iemand naar Java worde gezonden om den toestand in oogenschonw te nemen en krachtdadig handelend op te treden. Dit zou kunnen geschieden zonder het gezag van den Gouv.-Generaal te verzwakken, een man, dien Spr. hoogacht om zijne kunde. Maar, om weder met een zeemans-term te besluiten, als het schip een gat heeft gekregen, moet dat gat vóór alles gestopt worden, anders gaat dat schip opherstelbaar te gronde en men zal het zich te laat beklagen. De heer van Nispen waarschuwt in krachtige bewoordingen tegen opdrijving van uitgaven voor Indie. Hij vreest, dat, indien aan dio opdrijviug geen paal en perk wordt gesteld, de inkomsten uit ludie meer en meer zullen kwijnen, en hij is overtuigd dat de Nederlandsche bevolking nooit feneigd zal worden bevonden de enorme verhooging van elastingen op te brengen, welke zullen moeten worden geheven, ais de Indische inkomsten mogten opdroogen. De heer van Bosse behoort tot dio leden, die van oordeel zijn dat de koloniale politiek aan deze begrooting vreemd moet blijven, en dat het hier alleen eene kwestie van cijfers betreft. Maar indien hij zich in de beraadslagingen mengt, is het uitsluitend om op te komen tegen z. i. do min juiste voorsteUingen van den heer W. van Goltstein. Dat deze spreker de verklaarde tegenstander van de wettelijke vaststelling der Indische begrooting, na zijn proces verloren te hebben, nog geene voorliefde voor dit beginsel koestert, verwondert hem geenszins, doch indien die spreker thans beweert, dat zijne vroegere voorspellingen zijn bewaarheid, moet hij hem bepaaldelijk tegenspreken. Dat nu bewaarheid zou zijn, dat de Indische belangen lijden onder de politieke gebeurtenissen van het moederland, is niet juist, want niemand kon destijds voorzien, dat er ooit eene regering zoude zijn, die tot twee kamer-ontbindingen hare toevlugt zou nemen in vijftien maanden tijds. Ook wordt do vermeerdering der uitgaven door den heer v. Goltstein zeer overdreven, en verzuimt die spreker van de 120 millioen 20 millioen dezer begrooting af te trekken, de gezamenlijke bijdrage aan Nederland; welke vroeger niet op deze begrooting voorkwamen. Ook is het minder juist wat de heer v. Goltstein beweerde, dat vóór de wettelijke vaststelling de uitgaven minder zwaar waren, omdat destijds de verantwoordelijkheid uitsluitend op één persoon, den Minister van Kolomen, rustte. De heer v. Goltstein had, indien hij do vroegere stukken had geraadpleegd, kunnen te weten komen, dat alleen van 1854 tot 1862 de uitgaven op de Indische begrooting met 30 mülioen zijn vermeerderd, onder alle ministers. Waar die verhooging door de noodzakelijkheid der uitgaven werd gevorderd, kan dit geen bezwaar opleveren. Geen Minister van Koloniën kan daaraan weerstand bieden. Maar de kracht der comptabiliteitswet is, dat de Kamer kan toezien tegen noodelooze opdrijving, en zij thans de koorden der beurs in handen heeft. De heer Geïken is voornemens zijne stem voor deze be- frooting uit te brengen, niet omdat hij geene gewigtige ezwaren daartegen heeft, want niemand, zal de ernstige waarschuwing van den heer van Nispen uit het oog verliezen, maar hij is er voor in de gegeven omstandigheden, en in dit opzigt is hij het eens met den heer van Bosse. Hij wil den indruk mededeelen nopens hetgeen de minister heeft gezegd over den geregelden arbeid in de tropische gewesten. Zijn indruk was, dat de minister dien toestand juist geschetst heeft, en dat kan hij bevestigen uit zijne ervaring in West-Indië, waaromtrent hij eene beschrijving geeft. Alleen de geëmancipeerden werken geregeld, en waarom? omdat zij onder staatstoezigt staan. Geen geregelde arbeid is in de tropische gewesten mogelijk, dan onder zekeren dwang. Is hij ons de arbeid vrij, waar de daglooner, niettegenstaande koude en ontbering, 6 dagen |s weeks moet arbeiden? Zeer zeker niet. Beter is dan nog in de tropische gewesten verpligte arbeid, die geregeld voortgaat, dan in net geheel geen arbeid, waartoe de tropische inlander, zoowel in de West als in de Oost, onvermijdelijk vervalt. Wij kunnen naar de tropische gewesten geene westersciie zeden overbrengen en daarom ook geene westersche wetten.</p>
	<p>De heer de Bosch Ke_tfer zal niet in algemeene beschouwingen treden. In den regel hebben die weinig praktisch nut; ook niet in een koloniaal debat. Hij is geen specialiteit, maar het zal hem toch aangenaam zijn te hooren en te wederhooren, daardoor kunnen leeken alleen licht krijgen. Hij komt alleen op tegen de zinsnede in hot verslag, dat de Indische begrooting ditmaal ter loops en niet in haar geheel zou behandeld worden, als jijude dit strijdig Sjet h.t constitutionele beginsel, en dat mea nu alleen de cgie&apos;ïs te önl-rzoeken heeft. Ook hq meent, dat elko zaak op zich zelve moet beschouwd worden; politieke, financiële, administratieve kwestien moeten afzonderlijk behandeld worden. Moet nu deze begrooting beschouwd worden in verband met de politiek gebragt? Hij ontkent dit ten stelligste ; dat zou strijdig zijn met constitutionele beginselen. Welke is de politieke toestand? Er is eene motie van wantrouwen aangenomen, waarvan het ministerie geene kabinetsk-westie heeft gemaakt. Dus de wetten die ons aangeboden worden moeten naar haren inhoud worden onderzocht. Dit zijn wij verpligt. Of hij die voordragt aannemen of verwerpen zal is nog onzeker. Hij deelt het gevoelen van den heer van Nispen, dat wij in een hoogst ongunstigen financielen toestand verkeeren, en hij acht zich zeer bezwaard, zulk eene aanzienlijke begrooting aan te nemen. Hij hoopt dat bij de cijfers de andere partij zich ook zal doen hooren. Hij gelooft niet aan geruchten over afspraken, om niet te spreken aan de eene, of de discussie te rekken aan de andere zijde. Hij zal den loop der verdere discussie afwachten. De heer v. d. Hucht was niet voornemens het woord te voeren, omdat hij meent, dat het hoog tijd is, dat de begrooting tot stand kome. Naar aanleidmg van het gesprokene door den minister op gisteren en heden, erkent hij veel dat zijne volle adhaesie vindt. Maar de minister heeft gezegd, dat 3/4 van de houtcontractanten geruineerd of zoo goed als geruineerd zijn, én dat de laatste uitbestedingen niet gereüsseerd zijn, omdat niemand er aan wil. Hij gelooft , dat de minister zich vergist, als hij let op het antwoord op het ontwerp, nopens de wijziging der Indische begrooting van 1867, waarin de minister erkent, dat die houtexploitatie nog in haar begin was, maar goede resultaten opleverde, en op den post Middelen is ƒ 440,000 uitgetrokken, die deze exploitatie nu reeds opbrengt. Daarom heeft hij met leedwezen gehoord, dat de minister nu de exploitatie gaat schorsen. Doch wat spreker wel wilde is, dat de voorwaarden der uitbesteding aan de Kamer bekend werden gemaakt, want in den Ïaatsten tijd zijn er zulke bezwarende en onoverkomelijke moeijelijkheden in den weg gelegd, dat geen eerlijk aannemer&apos; lust gevoelt om mede te dingen. . , , , Nu wil hij iets m het midden brengen over de heerediensten. Hij is geen onvoorwaardelijk tegenstander daarvan, maar, aangezien het belasting is in werk, moeten die billijk en eerlijk geregeld worden, nu zijn zij geheel willekeurig geregeld; m de eene residentie zoo en elders weder anders. De Minister zeide: de Javaan is zoo gesteld op de heerediensten dat hij ze, zoo als bij den zoutaanmaak, boven vrijen arbeid verkiest. Spr. zegt dat zijne ondervinding hem dit niet heeft geleerd; hij heeft nooit de voorkeur hooren geven aan onbetaalde boven betaalde diensten. De minister heeft niet altijd dezelfde denkbeelden omtrent die zaken gehad. Dit doet hem leed, want hij heeft voor zich do brochure van den minister in 1860 geschreven, waaraan hij nog al waarde hecht, omdat die geschreven is toen hij nog slechts kort geleden van Java was teruggekeerd. Spr. leest pag. 43 voor, waaruit blijkt dat de inlander zeer geschikt is voor vrijen&apos; arbeid, omdat ook bij hem de regel geldt: geld verzoet&apos;den arbeid. — Spr. komt nog tot een ander punt, betreffende hetgeen de minister heeft gezegd, ten aanzien der particuliere industrie, en waarvoor spreker nog al gevoelig is. De ondernemers, zeide de minister, onderkruipen elkander; do bevolking wil te hoog loon; van daar het wantrouwen om er kapitalen in te steken. De particuliere ondernemers zullen het cultuurstel afbreken en zullen toch hun doel niet bereiken. Zij zijn voornemens het gezag der hoofden te fnuiken, en zich meester te maken van de werkkrachten en de minister heeft ook gezinspeeld op den Engelschen opstand. Spr. verwijst hier andermaal naar hetgeen de minister omtrent diezelfde particuliere industrie in diezelfde brochure gezegd heeft, hetgeen gansch niet overeenkomt met hetgeen hij heden zeide. Tegen het onderkruipen der particuliere ondernemers teekent spreker protest aan, en dat zij het gezag der hoofden trachten te fnuiken spreekt hij ook tegen, want juist de hoofden zijn hunne vrienden. Overigens begrijpt hij het verband niet tusschen de particuliere industrie en den opstand in Britsch Indie.</p>
	<p>De heer Hasselman, Minister Koloniën, heeft niet zonder bevreemding de vorige sprekers gehoord. Wat de houtcontracten betreft, die exploitatie hnoge dan nog in haar begin zijn, maar dan i 3 dat begin zeer treurig. Hij heeft niet kunnen nagaan of er eenige verandering in de voorwaarden van uitbesteding heeft plaats gehad. Uit de laatst ingekomen rapporten blijkt, dat de ondernemers geen uitzigt op goeden afloop hebben. Hij heeft de zaak beschreven zoo als zij was. En het doet hem leed, dat dit een minder heusch &apos;woord heeft uitgelokt. In een der residcntien is aan uitbesteding geen gevolg gegeven, omdat zich slechts één Chinees heelt opgedaan. De Raad van Indie heeft gemeend, dat wij met uitbestedingen moeten ophouden, want de zaak ging daardoor in discrediet; maar tot bepaalde schorsing is geen order gegeven. Verder zegt hij, in antwoord op pen vorigen spr., dat bij den zoutaanmaak geen kwestie was van onbetaalde heerendiensten, maar wel van betaalde, onder leiding van het gouvernement. Zoodra de rapporten gereed zijn, zal de waarheid blijken van hetgeen hij gezegd heeft. Hij heeft ook niet gezegd, dat de opstand in Bntsch Indie aan de industrie is toe te schrijven, maar verschillende omstandigheden hebben daartoe medegewerkt. Wat brochures aangaat, door hem geschreven, als men dio wil isoleren en uit het verband rukken, dan kan men hem ligt van .inconsequentie beschuldigen, maar hij &quot;zal voortgaan den weg van geleidelijken vooruitgang te betreden, hetgeen ook den grondslag van al zijne geschriften uitmaakt. De heer van der Hucht neemt genoegen met het loyaal antwoord des ministers. Hij heeft ook met genoegen gehoord, dar geen order is gegeven om de uitbesteding der houtcontracten te schorsen. Spr. wil gaarne afwachten de bescheiden, waaruit men zal kunnen zien welke industrieelen onderkruipers zijn en welko niet. Hij persoonlijk trekt zich daarvan niets aan. Wat betreft de aanhaling van brochures, zegt spr. dat, als men meent dat hij dat uit een zeker genoegen gedaan heeft, men hem dan miskent. De heer Koorders heeft eenige opmerkingen nopens de heerediensten. I°. He ordonnantie van 3 September 1864 hakt den knoop door en belist dat de heeredienstpligtigheid op grond rust. Bestaat dat besluit nog, vraagt spr. — 2&quot;. Is het waar, dat in |de praktijk de heerediensten gelijkelijk drukken op dengeen die een Ihalf bouw en die welke 30 bouw&apos;s bezit; en drukken zij gelijkelijk in residentien waar wel en waar geene kultuurdiensten bestaan ? — 3°. Zou de minister ongeneigd zijn de hoofdpunten dezer materie, b. v. of de heeredienstpligtigheid al of niet op grond rust en de afkoopbaarstelling te regelen bij de wet ? — In beginsel is spr. tegen inmenging der wetgevende magt in koloniale zaken, maar met den heer de Waal is hij het. eensmaat aan heerediensten grooter gewigt dan aan eenig ander middel van voorziening moet worden toegekend. Hij heeft dus alleen in de wet een waarborg, dat een minister en gouverneurgeneraal niet op nieuw een greep in die zaak doen, zoo als in het begin van 1866 is gedaan. , No» een woord over de voorgenomen reorgamsatte van het Preanger-stelsel en de invoering van belastingen in geld aldaar. Dat zulk een plan van.den heer van de Putte uitging, acht spr. consequent, maar zijn zijne berigten juist, dan is de heer v^n Rees wederom met een onderzoek belast en schijnt ook deze Regering dat plan met opgegeven te hebben. Hij vraagt dus: heeft men van het vroegere plan afgezien ten aanzien der Preanger-Regentschappen Nu over de overlegging van stukken. Hij dringt aan op de overlegging vau stukken nopens het 4 palen besluit en het rapport van 1849, dat de resident Overhand aan den heer Rochussen gezonden heeft over den toestand van de Preanger-, en de drie rapporten van den heer Steinmetz over de koffijcultnur aldaar. Die stukken zullen de meest overtuigende bewijzen leveren, dat men sinds jaren bezig is stelselmatig de koffijcultuur te vernietigen. Hij doet zijne vragen in de onzekerheid van de toekomst; want hij is overtuigd, dat, als de minister dezen zetel zou verlaten, hij dan ge tne wapenen uit dat arsenaal zou medevoeren, die licht over de zaak zouden kunnen verspreiden. De heer J. K. van Go_.--.-_1-1 acht het denkbeeld, in het verslag der Kamer uitgedrukt, om zich alleen bij deze begrooting op het materieele der administratie te begeven en niet met den minister op politiek terrein te treden, onjuist en ondenkbaar. Die afscheiding, het is algemeen erkend, kan niet worden aangenomen, en het moet des te meer voor deze O. I. begrooting gelden dan voor elke andere. Men kan daarbij niet in bijzonderheden treden over de administratie, zonder te oordcelen over hem, aan wien het beheer daarover is toevertrouwd. Daarom mag de aard en omvang der uitgaven niet afgescheiden worden van de wijze waarop degeen, wien het beheer toevertrouwd is, dit ten uitvoer legt, en dit is te meer noodig, uithoofde vanden toestand waarin wij verkecren. Er znn toch twee stelsels, die regt tegenover elkander staan: de Gouvernementscultnur en de vrije cultuur. De minister heeftop het eerste stelsel zijne begrooting gegrondvest, Die dus zijne goedkeuring aan die begrooting hecht.,, stemt zi met het stelsel in, waarop zij is gebouwd. Hij neemt de begrooting aan, omdat hij instemt met het stelsel, dat de minister voorstaat. Wanneer hij dit stelsel ongeneigd zou zijn, zou.hij zijne stem aan de O. I. begrooting weigeren. De heer Rochussen meent nog eenige punten ter sprake te moeten brengen. Het eerste is het punt der apanages. Vroeger heeft men gezegd, dat die zouden behouden blijven, zoo lang de bezitters in leven waren. Dat is gezegd toen mülioenen door de Kamer voor da Regenten weiden aangenomen. Wat daarover Veraar voorgevallen is, strekt &apos;tér be&apos;wijza, dat do voor waarde, wajr&apos;öp T_or het geld werd toegestaan, niet nagekomen is. Bij het groot verschil van omstandigheden op Java kunnen er geene gelijkmatige regelingen overal worden ingevoerd; zoo ook met de schadeloosstellingen voor het landbezit der hoofden. Een ander punt is de amfiocnpacht. Daaromtrent herinnert hij wat vroeger deswege is voorgevallen en wat daaromtrent thans nog bestaat. Hij gelooft dat de opium veel minder schadelijk is dan het gebruik van sterken drank in Nederland. Hij meent dat deze pacht goed herzien, wel drie millioen meer kan opbrengen. Spr. zou zeer blijde zijn, als het moederland de / 9,800;000 vroeger als rente der schuld op Indië gelegd, op den duur zou kunnen behouden. Hij begrijpt, dat de minister zich wel in moeijelijke omstandigheden bevindt, daar hij, als het alleen van hem afhiug, niet alle uitgaven op deze begrooting zou hebben gebragt. Naar hij gelooft, zijn er op dit oogenblik al zeer weinige heerediensten meer, als het alleen heerediensten zijn, die betaald worden. Hg verklaart zich tegen den wensch van den heer Koorders om de heerediensten bij de wet te regelen. Ook hier loopen de toestanden te zeer uiteen. Hij meent dat de heer v. d. Hucht zich te veel op zijn bijzonder standpunt van de theecultuur geplaatst heeft, maar dat de minister zich op een meer algemeen standpunt gesteld heeft. De heer Nierstrasz was reeds dadelijk tegen het uitstel van de bespreking der koloniale beginselen tot bij hoofdstuk IX, omdat uitstel ligtelijk tot afstel leidt. Hij stelt er prijs op om nog met dezen minister te discuteren, omdat hij niet weet of niet deze of gene reden een beletsel zal brengen, om bij het hoofdstuk koloniën in koloniaal debat te treden. Met onverdeeld genoegen heeft hij de ontwikkeling van &apos;s ministers koloniaal stelsel aangehoord, geheel overeenkomende met Sprekers ervaring, vooral ten aanzien van den vrijen arbeid, waaromtrent hij nog in bijzonderheden treedt, nopens de wijze waarop die meermalen verkregen wordt. Zijne slotsom is dat er inderdaad weinig of geen vrije arbeid bestaat, noch wanneer aan den landvoogd overal op zijne reis hulde wordt gebragt, noch wanneer tabrieken worden opgerigt of particuliere industrie gedreven wordt. De Javaan is zelfs nog zoo, dat hij het zwarte, onoogelijke zout verkiest boven het zuivere en heldere. Spreker voert een en ander aan ten bewijze hoe onvoorzigtig het is om de behoefte en den smaak van den Javaan af te meten naar onze begrippen. Met genoegen heeft Spreker van den minister vernomen dat met die kostbare uitgaven voor de statistiek niet zal worden voortgegaan, want de vele mülioenen, daaraan te besteden, zullen weinig vrucht dragen. Hij geeft de voorkeur aan eenvoudige opname onder toezigt van controleurs en residenten. Met schrik heeft hij de rede van den heer van Nispen gehoord over den ongunstigen financiëlen toestand, in verband met de opvoering der Indische uitgaven. Hij heeft zich afgevraagd: mag ik de begrooting aannemen? Maar zal de verwerping daarvan de uitgaven verminderen? Hij zal den loop der discussie afwachten om te zien welke gevolgen de afstemming zoude kunnen to weeg brengen. Hij verklaart zich ten slotte tegen het vaststeüen van een fixnm als bijdrage uit de Oost-Indische bezittingen. De heer van Wassenaer Catwijck vestigt de aandacht op de stilte van de zijde der oppositie, niet ongelijk aan de windstilte die den storm voorafgaat. Het verschijnsel staat overigens in verband met den toestand van crisis. Spreker heeft nog al bezwaar tegen de begrooting, hoewel hij gezind is veel tot bevordering der ontwikkeling van den inlander te doen. Omtrent het cultuurstelsel en den vrijen arbeid zal hij niet in uitweiding treden, maar, zegt Spreker, als de crisis er op uitloopt, dat het bestuur in andere handen kome en eene andere rigting aan het bewind gerake, dan is het van groot belang om nog meer bekend te worden met de inzigten van deze regering. Men heeft toch gehoord, dat aan een niet geschikt ambtenaar het onderzoek van de koffijcultuur opgedragen is. Hij vraagt op dit punt of het was de Minister van Koloniën van dien tijd, toen de heer Steinmetz door den heer Bosch is vervangen, bekend met de inlichtingen, die heden van den minister vernomen zijn ? In het algemeen dringt Spreker aan op meer voorlichting, zoowel voor de Kamer, als voor de Kroon, opdat, wanneer deze tot de keuze van nieuwe raadsleden mogt besluiten, zij behoorlijk voorgelicht zij. Hij geeft dus in overweging de stukken, door den heer Koorders bedoeld, over te leggen en tot onderzoek aan eene commissie te verzenden. Zoo dit het geval is, dan hoopt hij dat dit onderzoek nooit zal leiden tot eene uitspraak, als b. v. bij motien dezer dagen, dat &apos;s lands belang niet behoorlijk is in acht genomen. Het vraagstuk over de al of niet handhaving van het cultuurstelsel en dat over al of niet vrijen arbeid acht hij eene levensvraag voor Nederland en voor Ned. Indie, en daarom is het noodig, dat daarover veel licht worde verspreid. Wij staan, zegt Spreker, tegenover een minister, die welligt zijn tijd van bestuur ten einde ziet loopen. Daarom ook oppert Spreker het denkbeeld, waartoe het regerings-reglement aanleiding geeft, namelijk de uitzending van een luitenant gouverneur-generaal. Hij vraagt, of het nu niet meer dan ooit het oogenblik is, om van dat gewigtige regt gebruik te maken.</p>
	<p>De heer Hoffman was nooit voor de vaststelling der 0.-I. begrooting bij de wet, maar nu de wet bestaat, moet zij worden uitgevoerd. Hij heeft alleen het woord gevraagd om te kennen te geven dat hij zich refereert aan hetgeen de heer J. K. van Goltstein zeide, namelijk, dat hij door aanneming der begrooting het bewijs geeft zijne adhaesje te schenken aan de koloniale politiële van den minister. De Minister van Koloniën zegt, in antwoord op den Heer Koorders, dat het besluit van September 1864 nog de frondslag is van de regeling der heerendiensten, nadat het esluit van 5 Febr. 1866 is geschorst. In het reglement van 1864 van den heer Sloet, zijn een aantal bepalingen gemaakt in het belang der bevolking, maar er zijn ook nog velerlei andere hepalmgen en de minister hoopt, aan het Indisch bestuur in overweging te geven om voor ieder gewest eene afzonderlijke regeling vast te stellen. Echter is hij tegen het denkbeeld om die regeling bij de wet vast te stellen. Over eene andere vraag van dienzelfden spreker zegt de minister dat over het Preanger-stelsel werkelijk eene aanschrijving is uitgegaan van den heer Fransen van de Putte. De minister zou zich nog eerst driemaal bedenken, alvorens in den toestand, die zoo lang bestaat, en die zoo zeer overeenkomt met de aloude traditien, verandering te brengen. Hij weet niet of het rapport van den resident Overhand van 1849 aan het Ministerie aanwezig is. Mogt hij het vinden, dan zal hij geen bezwaar maken tot de overlegging daarvan. De 3 rapporten van den heer Steinmetz zijn echter nog niet hier ontvangen, daar het onderzoek der koffijkultuur nog niet is afgeloopen. De minister beantwoordt vervolgens verschülende sprekers. O. a. wat het hooge cijfer der Staatsbegrooting betreft, merkt hij op, dat de posten gestegen zijn ten gev.lge van uitgaven, die niet geweigerd konden worden. Doch in de laatste weken is er herigt van den gouverneur-generaal en van den raad van Ned. Indie ontvangen, dat zij met uitstekend genoegen hadden opgemerkt, dat aan de verdediging van Indie de hand zou worden gelegd, en dat daarvoor sommen op de begrooting zijn gebragt. Ook aan de uitvoering van vele werken bestaat behoefte in het belang van handel en verkeer. Vele zaken maken het onderwerp van overweging uit. Tot hare regeling wordt behoorlijke tijd gevorderd, en als nu een Minister van Koloniën slechts het voorregt heeft 5 a 6 maanden met de portefeuille te worden belast, dan^is het eene onmogelijkheid iets tot stand te brengen. Bovendien wijst hij er op wat deze Kamer reeds in 1867 heeft toegestemd, hetgeen in verband met de thans aanhangige begrooting moet worden beschouwd. Wat de amfioenpacht betreft, gelooft hij, dat zij voor uitbreiding mogelijk is, ook door het tegengaan van den smokkelhandel. Nopens de koffijkultuur heeft hij eene aanschrijving tot den gouv.-gen. gerigt, waaruit blijkt, dat hij met de verbetering niet wil stüstaan. De heer van Wassenaer Catwijck dankt den minister voor de toegezegde stukken en hoopt, dat de minister er geen bezwaar in zien zal dat zij worden gedrukt en rondgedeeld, des noods alleen voor de leden. De Minister van Koloniën gelooft, das de stukken, die hij reeds heden voor de leden beschikbaar heeft gesteld, voldoende zijn. Reeds is de bundel zeer uitgebreid, en hij meent dus, dat hij met de overlegging van die stukken kan volstaan. De heelt van Wassenaer Catwijck had gehoopt, dat de minister meer stukken zou hebben overgelegd, waarop spr. straks iv &apos;s lands belang had aangedrongen. t Hierop worden de algemeene beraadslagingen over de N. I. begrooting gesloten; zullende morgen met de behandeling der onderdeelen worden voortgegaan.</p>
	<p>REGELING DER WERKZAAMHEDEN. De Voorzitter stelt voor na afloop van de aan de orde gestelde ontwerpen in behandeling te nemen: I°. het ontwerp tot definitieve vaststelling der koloniale huishoudelijke begrootingen van Suriname en Curacao, voor het dienstjaar 1868. De Heer Fokker het woord gevraagd en bekomen hebbende, zegt, dat sedert 27 November 1867 het land gebukt gaat en in spanning verkeert door do ministerieele crisis en de jongste ontbmding, hetgeen schadelijk terugwerkt, niet alleen op onze bezigheden, maar ook op onze constitutionele instellingen en andere volksbelangen. Het komt hem wenschelijk voor dat zoo spoedig mogelijk een einde kome aan dio spanning en aan dien betreurenswaardigen toestand, waarin hot land verkeert en de verhouding, tussen» deze Kamer tegenover de E^geHng duidelijk wordö. De Regering moge het veran-?&lt;. orden, indien er gezegd kan worden dat zij de oorzaak is _!at die toestand langer voortduurt dan noodig is; maar de Twë?&lt;-e Kamer is niet verantwoord als zij ten minste niet eene pd^ing heeft gedaan om aan dien betreurenswaardigen toestanu een einde te maken. En nu meent spreker het er voor te kunnen houden dat na de houding die de Regering heeft aangenomen tegenover de motie-Blussé, de beslissing over de be-&apos; grootingsontwerpen aUeen een einde aan dien toestand kan maken. Zoo dat nu het geval is, hetgeen hij gelooft, dan zou het wenschelijk zijn dat de staatsbegrooting werd behandeld voor dat&apos;er nieuwe ontwerpen aan de orde werden gesteld. Hij stelt daarom voor dat de Kamer besluite om, nadat de reeds aan de orde gestelde ontwerpen zuUen zijn afgehandeld, onmiddelijk over te gaan tot behandeling der staatsbegrooting, behoudens de mogelijkheid van invaUend reces, wijl wij niet kunnen voorzien hoe lang nog deze discussie over de begrooting duren zal. Naar het eindverslag te oordcelen, had men niet veel discussie kunnen verwachten en toch hebben de algemeene beraadslagingen reeds vrij lang geduurd. Sprekers bedoeling is dus dat, nadat afgehandeld zal zijn wat reeds aan de orde gesteld is, geen ander onderwerp meer aan de orde zal worden gesteld dan de staatsbegrooting. De Voorzitter zegt dat in de bedoeling van zijn voorstel lag om na een zeer kort paasch-reces de ontwerpen der Staatsbegrooting aan de orde te steUen. Hij blijft bij zijn voorstel volharden. De heer Koorders waardeert zeer de bedoeling van het voorstel des heeren Fokker, namelijk om een einde aan de betreurenswaardige spanning te maken, maar hij is er te» gen op grond van wat die spreker zelf gezegd heeft, dat men niet weet hoe lang de discussie over de Indische begrooting zal duren. Hij stelt dus voor, op dit oogenblik geene beslissing te nemen omtrent de beide voorstellen, maar de discussie over de Indische begrooting voort te zetten en dan, naar gelang de discussie vordert, het een öf het ander voorstel te doen.</p>
	<p>De heer van Zuylen van Nïevelt (Minister van Buitenl. Zaken) vraagt het woord, naar aanleiding van het gezegde van den heer Fokker omtrent den betreurenswaardigen toestand waarin het land zon verkeeren, volgens hem, door de schuld der regering. De minister heeft niet de bedoeling zich te mengen in de bepaling door deze Kamer v» de orde harer werkzaamheden, maar als de heer Fokker meent, dat de roeping der Kamer medebrengt om spoedig eene motie van wantrouwen voor te dragen, dan stond het aan hem dat voorstel vroeger te hebben gedaan. De regering heeft meermalen gezegd wat zij als kabinets-kwestie beschouwde, doch de Kamer heeft gemeend een anderen weg te moeten inslaan. De heer Fokker meent dat het voorstel van den heer Koorders geen voorstel is, want wil die spreker zijn doel bereiken, dan behoeft hij slechts tegen de beide andere voorstellen te stemmen. De roeping der Kamer brengt zeer zeker mede eene poging te doen, uit den beklagenswaardigen toestand, waanh het land verkeert, te geraken. Er is echter hier geene kwestie van motie van wantrouwen. De beslissing over de staatsbegrooting kan gunstig of ongunstig voor het ministerie zijn, daarin behoeven wij ons thans niet te mengen. Zijn voorstel strekt alleen om aan de heerschende, betreurenswaardige spanning een einde te maken. Daarom handhaaft hij dat voorstel.</p>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken herinnert, dat eerst zisteren avond laat de algemeene beschouwingen der staatsbegrooting bij de regering zijn ontvangen, en hij meent dat ook zij den tijd moet hebben, om, zoo zij dit noodig acht daarop te antwoorden. Maar nu moet hij doen opmerken dat de vorige spreker gezegd heeft, dat het land zich in een beklagenswaardigen toestand zou bevinden. Dit moet hij tegenspreken. Let hij toch op onze buitenlandsehe betrekkingen, op den toestand van het volk, van den troon, van den staat, van den waterstaat, en in een woord van alles wat tot de welvaart van het land betrekking heeft, dan zouden wij ons aan ondankbaarheid schuldig maken, als wij iets anders zeiden dan dat het land in gelukkigen toestand verkeert. Hij meent dus tegen het gezegde van den vorigen spreker te moeten opkomen, ten einde niet eene li . daarneen geworpen stelling een verkeerden indruk zou kunnen doen onstaan. &apos; De heer Koorders trekt, na den minister te hebben gehoord , zijn voorstel in, te meer omdat hij verwacht, dat het voorstel van den heer Fokker uit hoofde der onbülijkheid niet zal worden aangenomen. De heer Gefken merkt op, dat het onderzoek der staatsbegrooting met verwonderlijke snelheid in de afdeeling heeft plaats gehad. Hij begrijpt dat dit voor vele leden, die vroeger de begrooting hadden onderzocht, een ennnieus werk was, maar voor de nieuwe leden had die spoed iets zeer onaangenaams. Hij acht dus eene dadelijke fn-behandeling-neming der begrooting eene onbillijkheid, en daarom zal hij tegen het voorstel van den heer Fokker stemmen. De heer Fokker zegt, dat de Minister van Binnenland- Zaken ontkent, dat het land zich in betreurenswaardigen toestand bevindt. Dat gevoelen heeft hem zeer bevreemd, ook na al hetgeen van dit ministerie reeds is vernomen. Het is ontegenzeggelijk, dat er groote spanning in het land bestaat, die schade doet aan den gang van de werkzaamheden der Kamer, maar bovenal aan onze constitutionele instellingen. Hoe eerder die ophoude hoe beter. En daarom houdt hij zijn voorstel vol. De heer &apos;Nierstrasz is het eens met den heer Gefken. Voor de nieuwe leden is er weinig tijd geweest om zich voor de behandeling der begrooting voor te bereiden. Voor de Indische begrooting bestond er reden zich te haasten, wil zij dit jaar nog ingevoerd worden, maar voor de staatsbegrooting bestaat daartoe geen grond. Hij moet dus protesteren tegen het geweld, dat den nieuwe leden zou worden aangedaan, als men de beraadslaging over de staatsbegrooting zou willen verhaasten. De beraadslagingen worden gesloten. Het voorstel van den Voorzitter, om, na afloop der Ned. Indische begrooting, de West-Indischn begrooting aan de orde te stellen, wordt verworpen met 36 tegen 34 stemmen. Foor de heeren: de Casembroot, van der Does. Vader, v. d. Hucht, Taets van Amerongen, Pijnappel, Kalff, W. v. Goltstein, Gefken, Kien, Nierstrasz, Kernper, v. Foreest, Insinger, J. K. v. Goltstein, v. Kuyk, Koorders, v. Voorthuijsen, v. Wassenaer, Haffmans, Hoffman, Bergmann, Smitz, Rochussen, Simons, Hardenbroek, v. Nispen, Verheijen, Borret, v. Naamen, Begram, de Brauw, Sijpestcin en&apos; de Voorzitter.</p>
	<p>Tegen de heeren: Westerhoff, Blussé, Hingst, Lenting, Jonckbloet, Sloet, Fokker, Guljé, Moens, van Blom, Godefroi, Wijbenga, v. Beijma, Pijpers, de Bruijn Kops, Viruly, Dam, van der Linden, Blom, van der Maesen, Dullert, Dumbar, van do Putte, van Delden, Bots, Kerstens, do Roo, de Bieberstein, Cornelis, Geertsema, van Eek, Thorbecke, van Kerkwijk, Heemskerk, Eeijnders en van Bosse. Vervolgens wordt het voorstel van den heer Fokker aangenomen met dezelfde meerderheid van 36 tegen 34 stemmen. Foor hebben gestemd de 36 leden die tegen het voorstel van den voorzitter, en tegen de 34 leden die voor dat voorstel hebben gestemd. Mitsdien is besloten dat dadelijk na afloop van de reeds aan de orde gestelde onderwerpen, de beraadslagingen over de staatsbegrooting voor 1868 zullen gehouden worden. De vergadering is tot morgen ochtend ten elf ure gescheiden.</p>
</text>
