<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. J. VAN DER AA Gz. en P. REINEKE, Makelaars, zullen op Maandag den 6den April, des Avonds ten 6 Ure, te Amsterdam in de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, Verkoopen : I&apos;l6 AANDEEL in het Nederlandsche Fregatschip INSULINDE, groot 517 gemeten Lasten, gevoerd door Kapt. J- H. J. JULLIE, varende onder directie van de Heeren _L HENDRICHS &amp; C°. 1 /50 AANDEEL in het Nederlandsche Barkschip PATRI- | ARCH SAMHIRI. groot 384 gemeten Lasten, gevoerd door \ Kapt. G. G. LION, varende onder directie van den Heer j J. D. MEIJER Jnsz., te Schiedam. 1 50 AANDEEL als voren. 150 AANDEEL als voren. 3 AANDEELEN in de Stoombootreederij voor het Slepen van Schepen aan het Nieuwe Diep, a/250, zijnde N°. 91, 94 98. 5 BEWIJZEN van Uitgeloten Aandeelen in dezelfde ijnde N&quot;. 92, 93, 95, 96, 97. (7937) _^E,_. De Notaris TISSOT VAN PATOT &gt;|ïïlj«* te Maarssen zal den 16denApril 1868, _}_______» aes Middags ten 12 Ure, in het Hee-. te llaarssen, Verkoopen: vorige jaar aanmerkelijk verfraaide en verbe- KENHLIZIKCE, genaamd GEESBERGEN, Beneden- en zes Bovenkamers, ruimen Keuken &apos; aats en Moestuin met vele Vrnchtboomen, Stal voor 2 Paarden, Koetshuis, Loods, enz., i, bijzonder aangenaam gelegen aan de Rivier &quot;¦in-eg nabij het Dorp Maarssen, alwaar .n voor onderwijs gevestigd zijn. Te boi wen den Isten Mei 1863 èn de Tuin ia te bekomen ten Kantore van voornoemd t. rsoon of met franco Brieven. (7899) Op Z-» _. i,R_&gt;A_T_- APRIL ISÖS, &apos;s namiddags ten 1 ure, za] in het Lokaal van Verkoopingen, te Utrecht, achter St, Pieter, in het openbaar worden verkocht: Het voor Zomer- en Winterbewoning uitmuntend geschikt Buitengoed L_RTf.A-fl&gt;bestaande in een aanzienlijk bijzonder net ingerigt HEERENHUIM, voorzien van Warande, vier Beneden- en vijf Bovenkamers, Provisie-, Dienstboden- en Strijkkamer, benevens alle gemakken die in een wslingerijrt Heerenhuis verlangd worden, Stal voor 4 Paarden. Koetshuis en Tuinmanswoning, smaakvol aangelegde Tuin, Beplant met opgaande Boomen, Bloemhout, Heesters en Gewassen, Moestuin met Vruehtenschuttiugen en lijne Vruehtboomen, alles te zamen groot 1 bunder, 32 roeden, zeer aangenaam en | riant gelegen onder de Gei-ieente de Bilt, aan den Soestdijkschen straatweg, met een ruim uitzigt. over den straatweg naar Zeist, op een uur afstand van de stal Utrecht en nabij het Station van den Centraal Spoorweg de Büt-V uur sche. ; Te aanvaarden lv. Mei 1368. Breeder bij billetten omschreven en op franco aanvragen nalerè inlichtingen te bekomen ten Kaatore van den Notaris DCIJFJLS, te Utrecht. _ (6718) mmmmmtek Burgemeester en Wrthoulers der gemeente Utrecht zullen op Zaturdag 11 April 136., des namiddags ten twee ure, ten Stadhuize in net openbaar aanbesteden: De !c\ennr. v;m: IJzeren Pijpen en verdere IJierwiiren , 1-King» . Blik, j Vin, «.ie-ijxer, G la.» werk, Uintlrc. &lt;« in» , lialk, Tra*, enz , belton lig i v or de tv. - ttilijfce Gasfabrirk in 18.-JJ Het Bestek is tegen betaling van 50 Cent ii comptant. verkrijgbaar ter Secretarie en bij de Boekbandelaren VAN TERVEEN &amp; ZOON. (8225) ! Utbeciit, De Secretaris der gemeente Utrecht, iti Maart 1868. W. H. DE WATTEVILLE. CORNs. VAK DER GOES Gz. &amp; H. C. VAN DER GOES, j Makelaars te Kotterdam, zullen veilen op VRIJDAG 3 j APRIL IHÖS, des voormiddags ten 11 ure in het No- | tarishuis aldaar na afloop der «.EMHEKVEILING 33 I Balen Anijszaad, zoo gezond als beschadigd, direct van Triest aangevoerd, en dat bij Kavelingen zoo als nader door ! de Notitie zal worden aangewezen, (8318) VJ.KKUO-INU van iBNIG.; 1 ..l-(___7h\r in den Haarlemmermeer-Polder. DJJKGBAAF en HEEMRADEN van den Haarl mmermeeipolder zullen op Ding3dag 7 April 1868, des morgens ten 11 ure, in het Logement de Nederlanden van J. KNOL, te Haarlemmermeer, overgaan tot de Openbare Verkoöping van &quot;VEENSUK, gelegen achter den Ringdijk van genoemden Polder, tusschen Sloten en het Nieuwe Meer. De verkoopvoorwaarden zijn op franco aanvrage gratis, en met de daarbij behoorende Kaart a ƒ 1 verkrijgbaar aan de Secretarie van den Haarlemmermeer-Polder te Haarlem. t 8257) ZEGT HET VOORT. &quot;ÈOÜVSRifASTËT Tegen goed salaris wordt bij eene familie in Noord-Holland gevraagd: eene GOUVEHNAKTE-INTEHNE. P. G., van beschaafde mameren, geëxamineerd onder de nieuwe wet in de moderne talen en handwerken van nut en «maak. Hare taak zal zijn de vorming op zich te nemen .van drie meisjes van 7—14 jaren Grondige kennis der muxiek (Piano) en teekenen strekt tot aanbeveling Briev« onder letter E. F. franco aan de Borth. M. SCHOOMEVËLD ss ZOON, Bettrs-teëg te Amsterdam. (8015) Voor Studerenden in de Geneeskunde en Pharmaeie, aan Hoogere Biirgersettolen enz. Het gunstige debiet, ten deel gevallen aan de Eerste Vitgave vau de BOTlM*r.l?r.-?r_«KS-t-?.SiOl _•.Ollï PK__EP._RATEN, onder leiding en toezigt van ür. D, J. COSTER, bewerkt door den Heer J. A. SCALONGNE Jr., heeft eene TWEEDE UITGAVE noodzakelijk gemaakt, zoodat thans daarvan bij de firma A. \&apos;AN J&apos;JAIÜJ_N, Kalverstraat te Amsterdam. vprkriigb.ar pes.W is&apos; de EERSTE SERIE, bevattende ZET!»EEL-SOORTEN EN DOORSNEDEN EN O.V9HULSELS VAN ZETIWEEI.-BEVATTENDE ZADEN, tot een verminderden prijs van ,/&apos; 16. s_a__f NB. Eenige PRAEPARATEN zijn ook afj6sBB-§P zonderlijk verkrijgbaar. ((84/4 GOEDKOOP¥MUÏIËK(PI_i). ]3ij Y. K.OKSMA, te Franeker, is verschenen en bij alle ISock- en .\lu_r klmmlelan-n verkrijgbaar : REETHOVEN. Sonate &apos;pathétiqiie / 0.90. CHOP IN. Trois Valses N 1 Desd. 0.30; N 2 Cism. N 3 Asd « 0.40 CR.AHEI-. PotpourrisT Africaine « 1. —. Id. la belle Hélène « 0.75. LEFEBURE W&apos;ELY. La clochette du patre. Nocturne « 0.50. RUBINSTËIN. JHAHCHE TUH&lt;jITE....» 0.30. IOSS. Der Ivroler vvd sein Kind // 0.40. — Fantaisie sur Orphée aux enfers « 0 70. WALLACE. La Petite. Polka de Concert « 0.35. Bovenstaande Werken ziju steeds voorhanden in SCHLÖMANNS-Muziekhandel Vijgendam, J 628. (8426) V,r&gt;c enen lij J. 11 (JÉBHAB.Ü ex COMP., le An.sti riii.m: VOLTAIHE. DOOR Prof. van der Wijck. PRIJS CO CENTS (8320) i-^-^-_uT______i_i_a__^ i wièi_i-___nnmiim--WMM_w_É___iiM IfllJÜ-ÏJWE Wl_Rli__]ir_ VAN DIIUTI-M ei- ISLKt-KISL--.. Sm-ek geven uit: VROUWEN EN DOCHTERS. EEN VERHAAL DOOR Mrs. G A S K E L L, Schrijfster van «Manj Barton&quot;, enz., enz. Uit het Engelsch door Mevr. VAN WESTRHEENE. 3 deelen in Bvo. ƒ 7.50. Eene goedkoope uitgaaf van een allerkeurigst boek en het laatste werk van deze zeer gezochte Schrijfster. GEORGE ELIOT, FELIN HOLT, I»! R ADI KAAL. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTRHEENE. 2 dln. in gr. Bvo met 2 platen .&apos; 7.60. MAYNE REID, DÉ KUITER ZONDER HOOFD. 2 dln. met platen en omslag in kleurendruk ƒ3.90. MARIA SOPHIA SCHWARTZ, TWEE HUISGEZINNEN. 2 dln. 500 pag&apos;s in post Bvo niet titelpl._3.2s. CHARLES DIOKENS, ONZE WEDERZMDSCHE VRIEND. Uit het Eng. door Mevr. VAN WESTEHEENE. Drie dln. in gr. Bvo, met 3 platen ƒ 11.70. Zeer Goedkoope Uitgaven van; E. BULWER LYTTON, WAT ZAL HI.I ER &quot;IIEE DOEN ? Uit het Eng. door T. VAN WESTRHEENE Wz. 2de druk. 2 dln. 991 pag&apos;s met 4 staalplaten j 3.60. Geb. . 4 50. GEORGE ELIOT. AD AH BEDE. 2de herziene druk. 700 pag&apos;s met 3 staalplaten J 2 90. Geb. in prachtband, verguld op snee /&apos;3.60. Mrs. H. WOOD, Hl-T HUISGEZIN DER CHANNIN&lt;_H. E-n verhaal. Uit het Eng. 694 pag&apos;s met 2 platen. 21. Uitgaaf ƒ 2 90. Gebonden in prachtb. verguld op 5n.e.3.60. V (6764) . Een fatsoenlijk Jong Mensch, eene vaste betrekking hebbende, maar gaarne zijne eigen zaak willende gaan uitoefenen, wenschte gaarne TER LEEN de sem van tweehonderd gulden, met maandelijksche aflossing van vijf en twintig guldens, rente te bepalen naar verkiezing. lemand hiertoe geneigd zijnde, wordt vriendelijk verzocht zich te adresseren franco lett. M. S. Bureau Handelsblad. (8411) Een sedert jaren hier gevestigd Agent in Manufacturen, Magazijn van diverse artikelen houdende en zeer vele buiten en binnenlandsche relatien hebbende, wenscht zich met een JONG MENSCH van goeden huize en eenig vermogen te ASSOCIEÊREN. Alleen kan men regard slaan op iemand die lust heeft de correspondentie en boeken te houden of de reizen waar te nemen. Men gelieve zich franco met geteekende brieven te adresseren Bureau Handelsblad onder het motto Ui_tbre^iding. (8412) KAMER. NIEUWER-AMSTEL. Te Nieuwer-Amstel of aangrenzend dorp wordt gevraagd voor iemand, altijd op reis zijnde, één ongestoffeerde of gestofleerde KAMER. Ev wordt alleen op kleinen huurprijs gelet. Brieven franco te adresseren onder het motto DORP aan het BureauJlandelsblaL (8394) TE KOOP VOOR f 200 een florissante standvan Aardappelen en andere artikelen, die een goed bestaan oplevert; gelegen in eene volkrijke buurt. Adres franco onder letter A. bij den Boekh. BRONS BOLDINGH, firma Wed. W. CLEMENT; Prinsengracht bij de Westerstraat te Amsterdam. (8395) lemand van de P. G., bekend met de moderne talen, sinds eenige jaren in het ASSURANTIE-VAK werkzaam, wenschte van betrekking te veranderen, en zag zich gaarne, Dij voorkeur in eene dergelijke betrekking, overgeplaatst. Adres franco, onder lett. M. P., bij den Boekdrukker P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87/88. _______________ FffIMCWRHIJIS. Wegens vertrek naar elders wordt tegen primo Mei e.k TER OVERNAME aangeboden, een gunstig bekend REIJERSCU-RIERHUIS, in de nabijheid der Beurs, Adres franco lett. S. H. Bureau Handelsblad. (8397) ISaajit U! Men biedt te koop voor f 180 eene Affaire in KOMENEISCH-, KRUIDENIERS- en GRUTTERSWAREN. Huur van het huis ƒ 1.50 per week, vooi , brooddepöt uitnemend geschikt. Brieven franco letter B . aan de Boekhandelaren SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurs; steeg te Amsterdam. (8398) Een JONG MENSCH, die op dit oogenblik te sGra-1 venhage werkzaam is en ook in de omstreken reist, wenscht - gaarne nog eenige AGENTUURS te erlangen, onverb schillig in welke vakken; Franco brieven onder letter Z, ) bij GEBR. BELINFANTE, te &apos;s Hage. (8399) Op een Effectenkantoor wordt zoo spoedig mogelijk gevraagd een REDIENDE, met het vak en de beurs bekend. Adres met franco brieven onder letters Z. Z. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin. EJ69. (840°) _ Door toevallige omstandigheden wordt TE HUUR aangeboden tegen Augustus of November, een HUIS, staande op den Singel, bevattende 6 ruime Kamers en voorzien van Duinwater. Nadere inlichting op franco Brieven. Adres Bureau Handelsblad, onder Lett. B. R. (8390) Sedert de laatste opgaaf, ontvangen met dankzegging door de Commissie voor goed, enz., voor de NOODLIJDENDEN alhier: per Centraalspoor van ? to ?, een mandje met diverse Kleeding (23 Maart); een pakje met Jongenshemden, aan het Gemeentebestuur, per Lemmer Beurtman; door den Heer Mr. J. THIEBOUT van de Commissie te Zwolle, een pak met Kinderondergoed; van de Wed. S. M. eene doos en een pak met diverse Kleederen en een pak Tractaatjes; van de Commissie te Zwolle 50 Lakens en 10 mans Onderbroaken; door de Commissie te Zwolle: van W. enz. te Zutphen, eene mand met Kleederen -, van de Heeren van Wijhe en Troostwijk te Zwolle een zakje, waarin 60 pond Witte Boonen, een pak Kousen gemerkt H.D. 72 p., van de Commissie te Zwolle, zoodai J van die Commissie ontvangen zijn 240 p. Al deze giftei &apos;* getuigen van onbekrompene liefdadigheid, en hebben nie &apos; alleen, voor zoover zij reeds uitgereikt zijn, de Noodlijdende! ; maar ook onze harten verkwikt. God, van Wiens ontfer L mende liefde wij verwachten, dat verder in onze behoeftei zal voorzien worden, zegene rijkelijk de vele menschenvrienden, die zich ons lot hebben aangetrokken en vermenigvuldige hun getal. Genkmuiden, 27 Maart 186 S. (8383) H. A. LEENMANS. Voorzitter. EENE&quot;Mi___aiFVROÜW wordt gevraagd ten spoedigste in een MANUFACTUI&apos;RWINKEL; diegenen alleen zullen in aanmerking komen, die bekwaam zijn in gemeld vak en sedert geruimen tijd daarin zijn werkzaam geweast en bewijzen kunnen overleggen van eerlijkheid_ en goed gedrag. Hierop reflecterenden gelieven franco brieven in te zenden onder de letters J. L. K., aan het Bureau Handelsblad. (8396) PATENT PORTLAND CEMENT, HOLLIGK &amp; C&quot;., overtreft alle andere soorten door Gelijkmatigheid, Sterke Verbinding en Hydraulische Eigenschappen. Elke Week VERSCHE AANVOER, Vaten van 420 Eng. ff bij ROOMER &amp; CO., te Rotterdam, (7354) . Agenten voor Nederland. LEDEREN ENGELSCHE DRIJFRIEMEN in alle courante afmetingen, en beste MACHINE-OLIE steeds voorhanden in de Magazijnen van (7826) LANDRÉ &amp; GLINDERMAN , te Amsterdam, Singel bij de Koepelkerk, L 689. MAGAZIJN VAN KEILEN-FARNBOLT, Kalverstraat bij het Sp ii. 11 112. Ontvangen eene ruime keuze CHALES LONGS CACHEMIRE VRANC&amp;IS; ZWARTE ZIJDEN STOFFEN, waaronder van het Huis BONNET &amp; C°. te Lyon, voor wier deugdelijkheid wordt ingestaan; eene fijne Collectie Fransche Robes a disposition brodées; Robes Chelly a la Jardinière, enz. (8401) DE WEST-INDÏÉR, toegewijd aan de belangen van NEDERLANDSCH GUYANA. Dit NTEUWSRLAD verschijnt wekelijks twee malen, en wel op Zondag en Woensdag. [ Abonnementen aƒ 20 per jaar, bij driemaandelijksche. [ vooruitbetaling, en Advertentien a 25 Cts. per regel, met 75 Cts. Zegelregt . bij elke plaatsing, worden aangenomen bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, te Amsterdam, Algemeen Agent &apos; van dit blad voor Nederland. (8404) TE HF UU. &apos; Wordt tegen 1 Mei te huur aangeboden een in hot vorige j jaar nieuw gebouwd HUIS, staande in de Elandstraat, GG 310, bevattende 3 ruime Kamers, Keuken, open Plaats, &apos; doorloopend Privaat, Duinwater. Huurprijs ƒ 190. Te bc. zigtigen des Dingsdags en Donderdags van 11 totl uur. Te bevragen in de Oude Looijerstraat, GG 539. (8407) : GEVRAAGD^ f In een HOTEL te Amsterdam wordt ten spredig-te . verlangd een DERDE REDIENDE, moet tevens huis werk vêrrigten. Degenen die van buiten komen en goede getuigschriften kunnen produceren, zullen moest in aanmerking komen. Brieven franco letter B. bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, H 117. (8400) t __ _ __: , i ! : Een JONG MENSCH, 28 jaren oud, van de P. G., . zag zich gaarne geplaatst als Kruijer, Looper voor een Kantoor of Magazijn, hetzij Oppasser of Portier, enz., onverschillig wat het ook is. Hij kan de beste getuigenissen . van gedrag en bekwaamheid overleggen. Adres met france . brieven onder letter A. bij den Boekh. A. C. F. VAN PAD-3 DENBURG, Lijnbaansteeg alhier. (8405) : Ilp-oier¥ijzei{. » Aan eene bijzondere school alhier wordt een HULPi ONDERWIJZER of gevorderde KWEEKELING i gevraagd. Adres letter V&quot;. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (8403) ; TE KOOP . eene zuiverloopende RILLARD met toebehooren, lang ! 2.96 bij 1.38 N. El, benevens verdere Koffijhuisartikelen. Brieven franco onder de letters C. Q. X. aan het Bureau ; Handelsblad. (8402) ! OPLOSBAAR PHOSPHORZIIE UZEROXYDE van Doctoh L EII A S. &apos;t GEIMAULT &amp; Cie., Apothekers te Pabus. Onder don vorm van een reukeloos vocht, gelijkende op j. Mineraalwater, vereenigt dit middel al de best&apos;anddeelen van bloed en van beenderen. Het wekt den eetlust op, bevordert de spijsvertering, doet de maagpijnen bedaren, be&quot; wijst de grootste diensten aan Dames, die aan witten vloed lijden, en vergemakkelijkt op eene wonderbare wijze de ont&quot; wikkeling van aan bleetzucht lijdende Meisjes. Het&apos; PHOSPHATE DE FER hergeeft het ligchaam de verlorene krachten, het wordt aangewend bij ernstig bloedverlies, bij een langzaam en moeijelijk herstel en Kan zoowel door Grijsaards als door Kinderen worden genomen, daar het i boven alles tonisch en herstellend is. Krachtige, snelle werking, door ieder te verdragen, niet stoppend en zonder Werking op de tanden, ziedaar de voordcelen, die de Genees• heeren bewegen het hunne Zieken voor te schrijven. Hoofd-Dépöt voor Holland bij H. H. ULOTH&apos;, Apoth. te i Amsterdam. Dépöts: Deventer&apos;, BERGHUIS kn VAN DE • MEER-, Groningen. LEEK; Haarlem, VAN MARLE; Leeui warden, STELLINGWERPP BEINTEMA; Middelburg, ! VAN UE KAMER; Nieuwe Diep, VAN BERK; Zutphen, HASSELO; Leyden, REYST. (422)</p>
</text>
