<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ï____f-_B S. f. P. Een J-ONG-MENSCH, van fatsoenlijke Familie, 18 jaren oud, eene goede hand schrijvende, niet onbekend met de Fransche en Duitsche Talen, wenscht zich gaarne geplaatst to zfen op een KANTOOR of MAGAZIJN. Reflecterenden gelieven brieven franco, onder lett. V. W., in te zenden bij den Kantoor-Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg, bij den Singel alhier. (8430) IAIÜfASfIEEI. Wordt ten spoedigste gevraagd, in een MANUFACTUURWINKEL, eene _.I__ROLW, van de P. G. Alleen zij, die grondig met hun Vak bekend zijn, zullen in aanmerking komen. Brieven franco Lett. C. bij den Boekhandelaarjk-Jj-JVON MUNCHEN ,te Haarlem. (8424) AA-__ _i^_-.GIETERIJ ---• PRINS FAN ORANJE te &apos;sGRAVENHAGE, worden BEKWAME KETELMAKERS gevraagd- Adres aan_de_Fabriel_. (8448) ~i_TTWEEDE BEDIENDE&apos; van góéde &apos;vétn_g_(_hii_l__ VOOK _. _ n-7 „_ƒ_ «l&apos; Mcl eene Betrekking in eene BINKEÏf ot M*6s_l_. en BANKETSAKKEaSJff. Adres met franco Brieven Jonder Lett. N., bij den Boekhandelaar P. KBtJUMAN, te Alkmaar. (8416) Voor een HEER. VAN ZWAKI_E~GEESTVERMOGENS verlangt men, liefst hij een gepensioneerd Militair, in een der Provinciën, KO&apos;ST-a BNWONSNG en SSÏjTSSELI.SK VERKEERa Adres met opgave van alle conditien franco, onder het motto MILITAIR, bij TEN BRINK &amp;DE VEIES, Boekhandelaars te Amsterdam. (8432) lEJHAN©» sedert&apos;jaren Zaken doende op Java, wenscht zich in het begin van 1869 te ASSOCIËREN met BEMAND, die in Handelszaken ervaren en de Fransche en Engelsche Talen magtig is. Op aanbrenging van een groot Kapitaal zal minder gelet worden dan wel op vele en goede relatien. Reflecterenden gelieven zich te wenden met franco Brieven, inhoudende de meest mogelijke détails, aan het adres van den Boekhandelaar H. M. VAN DORP, te Batavia, onder Lett. S. A. B. 1869. &apos; (8427) &quot; &apos;aïtjës¥ ïi.7 Een JONG MENSCH van goeden Huize, wenschte zich nog belast te zien met de AfiEfllTilßE van een HUIS in MANUFACTUREN, hetwelk courante Artikelen fabri. ceert. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren onde» Lett. A., in SCHLÖMANN&apos;S Boekhandel, Vijgendam 3 623, te Amsterdam. , (3425) öèKci_-__sé Wersclie Oesters in de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Fijgendam. Tevens elk oogenblik van den dag en des avonds ._-_&amp;--fe€6SE ___,_!, overheerlijke malsche Biefstuk, Kreeften- SS.. Hai&apos;ing-Salade, Sardines, fijne Rhijn- en Bordeaux V\ ijnen, Vin dOren Moet, Lanson en Baron Latour. (8517) Op een EXPEDITIE-K 4NTOOR verlangt men als Jongste Bediende, een Fatsoenlijk J.ONGEL2NG, tusschen 16 a 18 Jaren, eene goede hand Schrijvende en vlug Rekenende, bekendheid met. Duitsch en Fransch strekt tot aanbeveling. Gegadigden gelieven zich te adresseren onder Lett. B. K. ,&apos; Franco Brieven, Bureau Handelsblad. (8246)</p>
</text>
