<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;^^&quot;l^TciTV^_E_____flt_f,ESSsS JAN KRUIJT WK»«,2 JAARTJE _)E LANGE. ündertrorwdT ~——_-__ Eindenn m Bchuwdkinderen. . We^ .H. F: &gt;-Cffl-RlvTrZ &apos;Ji.&quot;, ~~ Amsteetum, 2 Apriffaar van Willemuxwe Mulder, . Bevallen van een I_s^^^_J___ H™ _ SCHIMMEL. * Vi-cuv,-s A. H. BICKER, geb. Amsterdam, 31 Maart iftß-, ?4e\- -. Bevallen van eene v, el^cj^-iL-___Z?&lt;_™ kennisgeving. SPAINK-DE SEYFF. &quot;*_*-« VOuHÏÊTaTKWW Amsterdam, l April 186$. Bevïdlên tsJi-een -?öa_yr^c___^ _J 8 582) Amsterdam, &apos;F&quot; &lt;* &quot; ~ 31 Maart 1868. BANGEüT. &quot;- r_ „*_ (8531) ij. Heden overleed ind«nOMerdomvanr-_hn_t__ .c-fie Vader HENDRIKLOuIS VAN D_sJa^ onze ge- VANADRIANA GERRITSEN f- •«War Amsterdam . f- „ VAN Dl,i£°&apos;n&gt; __Haart 1883. ______:___AN dijk. , Sa Wl___lijk lijden van slechts weinige, uren cverl . K.e_, tot diepe droefheid van ra ij en hare verdere Betokkingen, mijne hartelijk gehefie IMtgeqooie alida «EERÏfttil GkRAAP in (fen Ouderdoiß van bijna 23 jaren, Sf. ee.ie gelukkige Eehtvereeniging van naauwelijks Elf p__.nc-_ ° (Sol~) Amstekdam&apos;; 29 Maart ISG3 G. J- ECKHARDT. _l?t,iè-t;_&apos;y.iaa?™ ,«-»__&quot; &amp;m.I-Spoi,l ue ien ov-1..,j „;~: v.—fTTT •eriengiiuï&apos;_UV. &apos; ..&apos; k:)l&apos;- e?ae^i_be|*ïfe EcWr 2iAi:IA lÜJBKoTvft 32 -ar^&gt; mine dierbare Eeüt^renoote AMSW__p, g^ lB6a J. BORMEEST^ Den 27sten Maart jl. overleed te Delft onze innig geliefde Zoon GUSTAAF ADOLF, in den ouderdom van 22 jaren. _ __. Amsterdam, 1 April 1868. J. ZAAL. - (8565) J. H. ZAAL—MASMAN. Gevoelig voor do menigvuldige en hartelijke bewijzen van deelneming bij de voltrekking van ons Huwelijk ondervonden beluigen wij onzen w.lgeraeenden dank. Hi_.li_.o__, H. L. VAN WAVEREN. 30 Maart IS6B. M. E. VAN WAVEREN, (8554) ROEST. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder zich berustende mogten hebben, betrekkelijk den Boedel van den Heer PIETER HENDRIK WILLERS, rustend Koopvaardij-Kapitein, woonachtig geweest en onlangs overleden te Amsterdam, in de Eerste Weteringdwarsstraat , worden verzocht daarvan uiterlijk vóór 11 April e. k. schriftelijk opgave te doen ten Kantore van den Notaris VAN ZIJP, Singel bij de Oude Spiegelstraat, te Amsterdam. (8521) DE TWEEDE VERIFICATIE in het Faillissement van R. SAVELSBERG en zijne Echtgenoote M. A. FRANKEN, alhier, zal plaats hebben op Maandag 20 April 1863, des morgens ton 10 ure, in het locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank op het Paleis van Justitie alhier, terwijl alsdan tevens een Aceoord zal worden aangeboden. (8528) Amstekdam, De Curator, 31 Maart 1863. Mr. J. P. PORTTELJE.</p>
</text>
