<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag O September (des Avonds.)</title>
	<p>Onder de eigenaardigheden van de torypartij en iv het algemeen van de conservatieve rigting in Enceiand is steeds afkeer van Frankrijk en toegeifcgerttniid voor Oostenrijk geriVeèm. Thans zegt een hoofdorgaa» dier partij, de Morning Herald: »Kene uiterst merkwaardige verandering heelt dezer dagen op het vasteland plaats gegrepen. Een groot rijk heeft er opgehouden te bestaan; het is vervangen door eene nog grootere magt, geboren uit den bajert van Noordduitsche landen. Het Huis Habsburg is verdrongen door liet Huis Hohenzollern. Is Oostenrijks magt vroeger te regt hoog geschat als een dam tegon Frankrijks eerzucht, uit is ook toepasselijk op het nieuwe Pruisen. Ontegenzeggelijk is; het voor Europa en voor de zaak des vredes te ¦wenschen ,&apos; dat Frankrijks invloed een tegenwigt hebbe; dat gevoelt onze natie, ca dit instinctmatige besef leidde onze landgenooteu, toen -ij het verscheuren van verdragen en de vernedering vau onzen ouden bondgenoot kalm aanschouwden; Pruisens vergroote magt is Engelands bolwerk. Zij is ons bolwerk, niet tegen den Keizer der Franschen, want hem gelooven wij, wanneer hij op nieuw verklaart, dat het keizerrijk do vrede is ; maar ook Keizers zijn sterfelijk; en is hij vreedzaam , Frankrijk is niet altijd zoo zachtzinnig gestemd. Doch wij mogen voor zeker houden, dat Pruisen de door de roode vlag vertegenwoordigde begrippen, wanneer die vlag ooit weder wierd opgestoken, niet minder krachtig zal bestrijden , dan het Oostenrijk heeft bestreden. Alvorens Oostenrijk aan te grijpen, heeft von Bismarck de democratische partij iv zijn land overwonnen. Uit een Engelsch oogpunt, dat is uit het oogpunt waaruit wij de buitenlandsche aangelegenheden beschouwen moeten — en zoo wenscht onze tegenwoordige minister van buitenlandsche zaken, lord Stanley, ze te beschouwen, gelijk wij met genoegen opmerken, — maakt het geen onderscheid of het vereischte tegenwigt tegen Frankrijks magt te vinden is te Berlijn of wel te Weenen. Tijdens de zege der Franschen bij Solferiuo werd door een van onze uitstekendste diplomaten te regt gezegd, dat zij even gevaarlijk voor ons was alsof die slag nabij Londen ware geleverd; immers verzwakking van Oostenrijk was destijds versterking van Frankrijk. Had Oostenrijk in den nu afgeloopen oorlog de zege üohaald en al de kleine staten ouder zijn gezag gebragt even als Pruisen nu doet, dan zou de uitkomst, voor zoo veel zij Engeland aangaat, geheel dezelfde geweest zijn. Wij verklaren ons weder voor de oude theorie van het magtsevenwigt; doch gelukkig behoeven wij voor dat doel, dat is voor Europa&apos;s vrede en gerustheid, niet zelven te strijden; dat doel is voer ons bereikt door de geestkracht en den vasten wil van den staatsman, die de overblijfsels van het leenstelsel |in Duitschland sloopte en eene groote, magtige nationaliteit zal stellen in de plaats van zwakke regeringen.&quot; — Eergisteren zijn 7 soldaten, die in lerland aan de woelingen der Fenians hadden deelgenomen. onder militair escorte van Kiugstown naar de strafgevangenis van Pentonville overgebragt&apos;. — Men heeft, te oordcelen naar hetgeen de transatlantische telegraafkabel nu reeds oplevert, uitgerekend dat dit middel van gemeenschap tusschen de beide werelddeelcn, aan de actiehoudersjaarlijks eene som van £ 900,000 zal verschaften. — Een van boord van den Great Eastern afgezonden telegram, dd. gisteren 5 u. 24 m. des namiddags, meldt, dat ran al&apos; het aangehechte punt des ouden telegraafkabels tot op genoemd tijdstip ruim 418 mijlen waren uitgevierd en men nog 3(&gt;B mijlen vau den Amerikaansclien wal was verwijderd. Het weder was goed en alles ging naar wensen.</p>
</text>
