<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LIJNBAAN WELGELEGEN, te Harlingen. De Ondergeteekenden berigten dat hun DEPOT VAN TOUWWERK, Buitenkant, N&quot;. 61 en 63, te Amsterdam met deu lilden dezer wordt OPGEHEVEN, en dat zij de Heeren TUK* KIiUYMEL, IJgraeïit, U5O, aldaar, voor het vervolg met deu verkoop van hun Touwwerk hebben, belast, bij welke Heeren uitsluitend hun fabrikaat zal zijn te bekomen. BAREND VISSER &amp; ZOON. Haklingex, 7 Sept. 1866. In verband met bovenstaande Advertentie, maken de Ondergeteekenden bekend, dat zij door de Heeren BARKNI) VIBSER&amp;ZOON, te Harlingen, belast zijn met den VERKOOP VAN TOUWWERK uit hunne Lijnbaan Welgelegen aldaar, en door hen vervolgens uitsluitend van het &quot;Fabrikaat van genoemde Heeren zal worden geleverd. TUK &amp; KRUYMEL. __Amstekdam, 7 September.^. (20868) BELANGRIJKE VERKOOPING&quot; IN MT OUDEZIJDS HEERËHOffIIEOT, Te AraSTEKIIAM. De Makelaars E. VITA ISRAËL, M. If. BOAS en J.P. A. KILSDONK, zullen op DINGSDAG ?&apos;3 OCTOBER IStiti, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris W.F. OVERHOFF Jr., verkoopen eenen hoogst kostbaren hooidzakelijk bestaande in : uitmuntende PAAK£J-_r en JUWKKOSSr» zeer veel maguiliek ZILVERWERK, Gouden, lil degrain en Vermeille Zilveren Voorwerpen, prachtige Geëmailleerde en andere Doozen met Goud gemonteerd, kunstig Zilveren Drijfwerk, fraai Zilveren Etagèregoed, antieke Beeldwerken in Brons, Hout en Ivoor door voorname meesters, Saksisch Porseleinen Beeldjes, fijn Verguld Metalen en Bronzen Ornementen, antieke Pendules, Muit Orgelwerk door LEIB, zeer soliede Meubelen, IJzeren Brandkas*, &quot;Tiinsieraden, Oranjeboomen, Boeken, Muziek, enz. Alles geheel en alleenlijk nagelaten door wijlen Vrouwe F. H. Heijzer, WEDUWE DEN WEL EDELEN HEER J. E. DRESDEN. (acwi) L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars, zullen op. Donderdag- 20 September 1866, ten overstaan van dc Notarissen CLAASEN&amp; JAGER, in het Lokaal M)E ZON, te Amsterdam, verkoopen: Moderne Vuurhaarden, Haardkagchels, Keulschc Kolom-, Piëdestal-, Hermitage-Kagchels, Rookmachines, gelakte Turf- en Kolenbakken, gepolijste Haardstellen, Kolenemmers, Kagchelhekken , Vuurschutten en verdere Haanlgereedschap- Sen. De Notitie is in tijds verkrijgbaar en de Goederen zijn twee agen te voren te bezigtigen. (20888) L. GIJSELMAN k ZOON en verdere Makelaars, zullen op Woensdag 3 October 1866, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris D. B. VAN RINKUM in het Lokaal DM ZON, te Amsterdam, verkoopen: Juweelen, Goud en Zilverwerk en verdere net onderhouden INBOEDEL, waarvan de Notitie in tijds verkrijgbaar is. (20889) M. H. BOAS, Makelaar, zal op MAANDAG S OCTOBER IStiti, dos avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE en Mr. J.F. WERTHEIM , in veiling brengen : N°. 1. Een hecht, sterk eu nieuw GEBOUW, waarin Metaal- en Kepergieterij, en ERVE, staande en gelegen in de Tuinstraat, tusschen de Eerste en Tweede Egelantiersdwarsstraat , NN 46&apos; J. N°. 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, OPEN PLAATS en ERVE, staande en gelegen in de L&apos;gelantiersdwarsstraat, achter het voorgaande perceel, NN 260. Do pêrceelen worden eerst afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag gebragt. Zij zijn bij billetten breeder omschreven en te bezigtigen des Maandags en Woensdags, van 12 tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Veikoopdag ter lezing liggen ten Kantoro van de Notarissen MULDER &amp; KANNE en copij derzelven ten Kantore van den Notaris Mr. J. F. WERTHEIM. (20782) De Notaris C. M. WIJNEN, te Goor, zal op «4 SEPTEMBER ISO6, bij inzate en 8 OCTOBER daaraanvolgende, bij toeslag, &quot;beide des Voormiddags ten 11 ure, in het Logement den lingel, te Goor, publiek verkoopen: Een kapitaal HEERENHUIS, bevattende 14 behangen Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, Regen- en Weiwaterpomp en verdere Gemakken, Koetshuis, Stalling en groote Tuin, met fijne Vruchtboomen , staande te Goor, aan het riviertje de Regge, en in de onmiddelijke nabijheid van het station van den Staats-Spoorweg, kad. sectie A, Nu. 55J , 552, ter grootte van 28 roeden 90 ellen. Dagelijks te bezigtigen, mits vooraf belet vragende. Nadero infermatien bij voornoemden Notaris en bij den Notaris W. JALINK, te Almelo. (20785) DIT!) UB TR KOOP: met Tuin en Koepel, staande en gelegen in het dorp Breukelen, aan de rivier de Vecht, voorzien van Vijf, zoo Beneden- als Bovenkamers, allen behangen, twee Kabinetjes, Keuken, Kelder, Provisie en Dienstbodenkaniers, Zolder, Vliering, Schuur tot berging van Turf en Hout en verdere Gemakken. Te aanvaarden 1 November e. k., en met franco brieven nader onderrigt te bekomen ten Kantore van den Notaris N. FRANCOIS SNEL, te Breukelen. (20786) P. L. POSTHUMUS, L. DE BULL, E. H. COERS en J. P. TER BEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG l OCTOBER 1 SOO, des avonds ten zes ure, in liet Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. J. COMMELIN Ju., in veiling brengen : het hechte , sterke HUIS, met Plaats , Tuin , Tuinhuis en Erve, op de Prinsengracht, tusschen de Reguliersgracht en de Vijzelstraat, AA 616. kad. sectie I, n°. 2176, groot 2 roeden 31 ellen. Te be-igtigen op vertooning van een Toegangbewijs bij de Makelaars voornoemd, verkrijgbaar. De bewijzen&apos;van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris Mr. J. COMMELIN Jr., alhier. (20888) Do ONROERENDE GOEDEREN, gelegen te Arnhem aan den Velperbinnensingel, tegenover Musis Sacrum, bij billetten en in vorige Couranten breeder omschreven, welke 29 Augustus 1866 zijn ingezet, staanmet de hoogen als volgt: I. Het HEERENHUIS en ERVE met TUIN, aan den Velperbinnensingel, te zamen groot ongeveer 777 vierkante Ellen, op ƒ 13,111. 11. Het achter het sub 1 vermelde perceel staande GEBOUW met TUINGROND, te zamen groot ongeveer 267 vierkante Ellen op ƒ 4,805. 111. De Massa van len II op f 19,988. De toeslag blijft bepaald op Woensdag 12 September 1866, des namiddags precies ten een ure, in het Koffijhuis de Harmonie te Arnhem. Inmiddels kunnen hoogen gestedd en nadere inlichtingen verkregen worden ten Kantore van den Notaris VAN ECK, aldaar. Brieven franco. (20790) TO EMEERS „DIMTMCTim v.De Ondergeteekende zich alhier gevestigd hebbende, Prinseneiland, yy im , j- het vak van Machinerien , maakt bij deze aan belanghebbenden bekend, dat bij zich belast met het stellen, ver- Öm aSSb»^ VM aUclk&apos;i M&quot;&quot;*™rt=. waartoe hij zich i 2078 H. J. KRAMER.</p>
</text>
