<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>i WEENEN, 5 Sept. Het ministerie zal geene wijziging ondergaan. Graat&apos; Mensdorf blijft minister van buitenl. zaken en de overige leden &quot;van la-t kabinet behouden hunne portefeuilles. Hoe lang dit echter &apos;zal duren , is onbekend. Even als de geruchten omtrent ministeriele wijzigingen, missen ook die, betreffende eene ontworpen alliantie tusschen Oostenrijk Rusland en Pruisen, en ook die van een verbond met Frankrijk en Italië, allen grond. — De Keizer heeft aan deu Hongaarschen uitgewekenen Franz rultzky, vergund om naar Hongarije terug te keeren. Hij werd te resth verwacht. Dezer dagen is aldaar zijne dochter aan typhns en *Öne echtgenoot aan cholera, overleden. — De Graaf de Chambord is gisteren hier aangekomen. ?&quot;&quot;- Uit Praag wordt aan de Presse gemeld, dat aan graaf Clam Gallas eenkoiumando zal worden opgedragen; dit vond echter weinig geloof. 1 —- Uit Ofen wordt gemeld, dat aldaar in de jongste dagen groote noeveelhC(]ell valsche bankbiljetten in omloop zijn gebragt. Zij zijn voor middel der photographie vervaardigd en kunnen niet dan door e*»iüdigeu en dan nog slechts met moeite van de echte onderscheioen worden. Het zijn biljetten vau 100, 10, 5 en 1 iiorijnen en ook J 0 kreutler muntbi&apos;jetten. De daders is men nog niet op het spoor. WEENEN, 5 Sept. (Part. Corr.) De onderhandelingen mot Saksen nebben een tragen voortgang. Indien Koning Johan niet besluit tot not brengen van zeer gevoelige offers, dan kan men geen tijdigcUj afloop der onderhandelingen te geinoct zien. Ook jegens Italië houdt&apos; &apos;nen zich hier tfy de reserve. Uet ministerie van koophandel wilde commissarissen naar Florence zenden, om do gestoorde dienst vani den post, de telegraphen en spoorwegen op nieuw te regelen, maar het ministerie van oorlog verzette zich daartegen. Ook liet berigt Van de Parïjssche Avenir Nalional, dat de vesting-vierhoek reeds in ido eerste holft vau September ontruimd zou worden, is ten eenenniale onjuist. De kwestie betreffende de schadeloosstelling voor de: vestingen en die van de staatsschuld moet eerst geregeld zijn. De commissie voor de controle der staatsschuld zal eerstdaags; *ene conferentie houden om een voorstel over de wijze van controle: &apos;•er njeifw uitgegeven en nog uit te geven Staatsnoten te ontwerpen.; ue tegenwoordige wijze komt haar ondoelmatig voor. , iJe Keizer en de minister van oorlog houden zich bezig met de: ?*!*vorming van liet; krijgswezen. AUes echter bepaalt zich nog slechts; J°* ontwerpen. Een der voornaamste is de oprigting bij Praag vani jV.n sterk permanent kamp, naar het voorbeeld van dat te Chalonsjj 1 Uniek aan de Leitha zal een tweede, kleiner, worden gevestigd. ; »p, , 7 Sept. Wes Ochtends). Naar men verneemt zal do J^ueraal Steinmetz tot adjudant-generaal des Konirigs worden bevorj «u- Rij gelegenheid van den iutogt der troepen in de hoofdstad zul-&apos; rn eereblijleh worden uitgereikt en zal eene «groote promotie bij het .K(,r plaats hebben. Ook zal op dien dag eene amnestie worden l&quot;tgevaardigd. ~ De Koningin wordt den 19den dezer hier terug verwacht. &quot;~ Volgens de Nwddiulseht &apos;Leilung zal de Heer v. d. Goltz eerlang , laar zijn post to Parijs terugkeeren. . — Met de vermeerdering der cavallerie wordt voortgegaan, bij leder regiment wordt een escadron gevoegd. Het 9de bataillon jagers, tijdens den oorlog opgerigt, zal blijven bestaan. — Bij het eentraal-comité der Pruisische vereeniging tot verpleging van in het veld gewonde of ziek geworden krijgslieden is tot nu toe in het geheel ontvangen 462,852 thaler 11 sgr. 2 p.</p>
	<p>—üe Heer v. Philippsborn, raad bij het departement van koophandel , zal eerlang eene reis door de geannexeerde landen doen, om te onderzoeken welke wijzigingen in het stelsel der posterijen gebragt moet worden. — Het aantal buitgemaakte Oostenrijksche amunitie-, proviant-, ambulance en andere wagens is buitengemeen groot. Iv de vesting Posen alleen bevinden er zich 300. De overige worden naar de verschillende vestingen gevoerd. — Uit Kiel wordt gemeld , dat de opper-president de onderwijzers • heeft gewaarschuwd voor deelneming aan de onderteekening van adresi sen, daar het deelnemen aan politieke woelingen met het beroep van onderwijzer onvereenigbaar is. — Voor het hooggeregtshof onder voorzitting van prins Gagarine, president van den ministerraad en vice-president van den rijksraad , te Petersburg zitting houdende, is den 31sten Augustus de behandeling begonnen van het proces van Karakasow en zijne medepligtigen. lbo minister van justitie neemt het openbaar ministerie waar. Veertig advocateu hebben zich met de verdediging der aangeklaagden belast. Men wil dat het vonnis zal worden uitgesproken voor de terugkomst van den Keizer, die naar Moskau is vertrokken. FRANKFORT, 6 Sept. De uitvoer van vee uit zuid-westelijk Duitschland naar Frankrijk is sedert eenigen tijd grooter dan eoit te voren. Inzonderheid is de uitvoer van schapeu en ossen groot; ook varkens worden in groot getal naar Frankrijk uitgevoerd. Daarentegen lijdt het goederen-verkeer tusschen Frankrijk en Zuid-Duitschland nog steeds onder den invloed der drukkende gevolgen van den jongsten oorlog in Duitschland. — Het voormalig bondsarchief zal uit het bondspaleis, dat een particulier eigendom is van den Prins v. Thurn und Taxis, verwijderd en waarschijnlijk naar een der Pruisische archiven ter bewaring worden overgebragt. — Uit de rekeningen in de papieren van de opgeheven Frankforter Post Zeitung gevonden blijkt, dat het jaarlijksche tekort van het blad 10 a 12,000 guldens bedroeg, hetwelk door den Prins von Thurn und Taxis werd gedekt. — De Koningin van Pruisen is eergisteren te Muggensturm aangekomen, waar zij door den groothertog en de groothertogin van Baden werd opgewacht. Vandaar begaven zij zich naar het kasteel Eberstein. — Dingsdag jl. heeft de uitwisseling plaats gehad van krijgsgevangenen tussehen Pruisen en Wurtemberg. De Wurtembergers, 65 in getal, waren te Wesel en de Pruisen te Ulm gehuisvest. — Ten gevolge eener aanschrijving van het Pruisische gouvernement zijn alle overheden in Nassau gelast de Pruisische viag aan te schaffen, op kosten der openbare kassen die dergelijke uitgaven te dragen hebben. Dat beteekent niet, dat de Nassausche vlag niet meer mag worden uitgestoken; dit is integendeel uitdrukkelijk veroorloofd, mits de Nassausche vlag op openbare gebouwen niet alleen, maar, indien men haar nog gebruiken wil, nevens of onder de Pruisische wappere.</p>
</text>
