<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I-.*WlHW&lt;»l_&apos;D terstond TE KOOI&apos; of TE lIüUE, met nagenoeg nieuwe Getimmerten eu houdende alles wat men van een Zomer- en Wintervorblijf kan vorderen, groot p. ni. 23 M. en tegon eene rente van 34 pCt., 2 3 of meer der kooppenningen kunnen er tegen matige reuten in gehouden worden. Adres franco lett. L., bij de Boekverkoopeis WEYTINGH k BBAVE, Warmocsstr. bij de Viscbsteeg J 003. (20801)_ BEnmELPIPIER-DRIIRRERS. Aan de Koninklijke Fabriek van Behangselpapier van den Heer ,T. WIJ!&apos;OOGEN J.vxz., kunnen tegen medio October nog BEKWAME WEKULIEDEN geplaatst worden. Adres per franco brief aan den Chef der Fabriek, hoek Tuinstraat en Lijiibaansgraeht, 00 245 en 246. (20780) Men VEAAGT ten spoedigste eene JUJEVnOIIW, grondig bekend met het maken van ZIJDEN en opmaken van STEOOHOEDEN. Befiecterenden, mits aan goede getuigschriften voorzien, adresseren zich met franco brieven onder het woord Z ij d e&apos;, bij den Boekh. 0. L. VAN LANGENHÜIJSEN, Singel, hoek Beulingstraat. (20845) Bij HENDUIK ALTMANN, te Rotterdam, verschijnt heden en is bij alle Boek- en M uziekhandelaars te bekomen : H. CRAMER ET D. KRUG, chants nationaux en forme de morceaux pour le I&apos;ianoforte. le Livraison. Boyal 4Ü. ƒ 0.(&gt;0. Deze verzameling Volksliederen van beide gunstig bekende Componisten , zal in 6 a 7 Afleveringen compleet zijn. llij keungen druk en fraai, zwaar papier, kost deze Uitgave circa 3.J cent de pagina en ontvangen de Inteekenaren tegen ƒ3.60 a 4.20 voor ruim./ 20muziek. Bovendien wordt aan de laatste Aflevering nog gratis toegevoegd een prachtige omslag in kleurendruk. (20775) VOOR KLEINE JONGENS EN MEISJES 1 is door den Boekhandelaar G. L. FUNKE te Amsterdam uitgegeven: eene serie fraai je NIEUWE „EOEItI.ANDKCIIE Kt\l&gt;! «S&apos;ltl \. met Hollandsche onderschriften en versies. Deze Platen onderscheiden zich van de bestaande door dat de onderwerpen zooveel mogelijk inheemsch en dus voor kinderen begrijpelijk, nuttig en vermakelijk zijn. &apos;In de 51 reeds verschenen nummers vinden de kinderen alles wat zij verlangen. Elk kind toch haakt naar prenten en welk beter en_ goedkooper middel is er om ze spelende te leeren, dan dit. Zij vinden hierin prenten om te kleuren, om uit te knippen en op te plakken, om dorpen te bouwen, om schaduwbeelden te maken, om kennis op te doeu van dieren, bloemen, planten, handwerken, vaderlandsehe geschiedenis, allerlei spelen, sprookjes, kortom alles, waarin een kind belang pleegt te stellen. Deze prenten zijn vervaardigd op de gunstig bekende steendrukkenj van de Heeren EMEIK en BINGEE, te Haarlem, meerendeels naar oorspronkelijke teekeningen van de Heeren O. en G. J. BOS en A. KOOT, en zoowel fraai gekleurd als engekleurd verkrijgbaar. De prijs is gesteld op slechts 5 Cent voor de ongekleurde en IO Cent voor de gekleurde. Bij 25 stuks te gelijk genomen kosten zij slechts _ en 8 Centen. Goedkooper en nuttiger speelgoed voor kinderen is er dus wel nergens verkrijgbaar. (20784) In alle boekwinkels kan men deze prenten bekomen. V J T__ KOOF ep het schoonste gedeelte van de Keizersgracht, een HUIN, bevattende zev«n Kamers, Tuin en Tuinhuis, modern ingerigt, van Gazen Waterleiding voorzien. Te aanvaarden met I°. Februarij 1867. Befiecterenden adresseren zich franco onder het motto: Huis en Tuin, bij den Boekhandelaar C. G. VAN DEE POST, Kalverstr. overhet Spui, D 6, alhier. _ (20680) &quot;BESTE GROVE GAZ-CORES TEGEN 32 CENT PEK 32 NEDERL. HONDEN, Circa 1 Mud af te halen. Kruisstraat bij de Prinsengracht CC 110, en Spiegelplein CC 258. Vrij te huis met de gewone prijs- C W. BARON. verhooging voor bezorgem (20830) ~J_TT__?ÏTI_E. Degenen welke aan een geschikt persoon eene vaste belrekking van J&apos; 2500 &apos;s jaars bezorgt, kan op eene ruime belooning van J&apos; 5000 rekenen. Men gelieve zich franco te vervoegen onder lett. A_G. N. Bureau Handelsblad. (20331) In de nabijheid der Doelenstraat wordt tegen I°. November IN HUUE aangeboden een goed onderhouden HUIS met Tuintje, bevattende negen ruime Kamers, Knechtskamer, Zolders, Keuken, Kelders en verdere gemakken tegen een huurprijs van ƒ 1600 &apos;s jaars. Adres franco onder lett. T. M. in den Kantoorboekhandel van Wed. 1. ELLEBMAN, Beurssteeg E 176. (__2)_ MEN VEAAGT tegen I°. Noveniber EEN MAN EN VROUW ZON DEK KINDEHEN, gezond en van goede getuigschriften voorzien, van de P. G., de vrouw goed kunnende koken en eenig huiswerk verrigten, de man als Huisknecht. Adres met franco brieven onder lett. E. D. bij den Boekhandelaar G. B. VAN GOOE te Gouda. (20833) Een fatsoenlijk JONG MENSCH zoekt eene betrekking met vooruitzigt op verhooging, onverschillig van welken aard, in Oost- of West-inilië, of hier te lande. Zijne tegenwoordige betrekking is ia de Apotheek. Hij schrijft een goede hand en is niet onbekend met vreemde talen. Brieven franco onder letter M. bij deu Boekhandelaar S. C. VAN DOESBUEGH te Leiden. (20866) Eene EENIGE JUFVROUW verlangt~tegen primo Nov. e. k. in een fatsoenlijk gezin, eene GEitIEUUELEERDE of ONGEniEUBEI.EEKDE VOOKKAiHEK te huren. Franco opgave van stand en huurprijs onder lett. K. Z. bij den Boukhandelaar. J. 11. BEINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (20819) RfEltf VRAAGT een volkomen kundigen LITIIOGKAAF en TEEKENAAR, ALS COMPAGNON in eene bijna 25 jaren gevestigde en goed beklante LITHOGK. DRUKKERIJ. Aanbrengen van kapitaal wordt niet vereischt, daartegen is een zeer fatsoenlijk levensgedrag en vlijt eene eerste conditie. Op franco brieven onder lett. Th. L. zijn nadere inlichtingen te bekomen aan het Advertentie-Bureau van 11. NUGH, te Rotterdam. (208___ BOEKHANDEL I Door vertrek naar elders biedt men in eene der steden van Noord- Holland, tot zeer billijken prijs, ten spoedigste ten verkoop aan, een BOEK-, I&apos;Al&apos;ll R- EN GALANTERIE-HANDEL, alsmede BOEKKINDEUIJ, welke voor groote uitbreiding vatbaar is. Befiecterenden adresseren zich franco onder lett. G. H. O. Bureau Handelsblad. (20820) lEMAND van onbesproken gedrag, gedurende eenige jaren Nederland en het Buitenland bereisd hebbende, bekend met den Handel, dc levende Talen , gewoon en ltaliaansch Boekhouden en vele relatien bezittende, zoekt eene fatsoenlijke Betrekking als REIZIGER!, BOEKHOUDER of «&apos;HEE van een Magazijn. Franco brieven, onder lett. S., in SCHLOMANN&apos;S Boekhandel, Vijgendam. (20855)__ ASSOCIÉ. Als zoodanig biedt zich aan: een .lONG IMENSCH, over eenig Kapitaal kunnende beschikken, met den handel bekend, in eene gevestigde Fabriek- of Handelszaak. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. A. S., Bureau Handelsblad, (20856) In het Oude Vrouwen- en Mannenhuis der Nederdtiitsch Hervormde Gemeente te Amsterdam, wordt met 1&quot;. October a. s. voor de betrekking van KNECHT, in genoemd Gesticht, verlangd ecu ONGEHUWD PERSOON, lidmaad dier gemoute, niet ouder dan 35 jaren. Zij die hiertoe geneigd zijn, worden verzocht zich, onder overlegging van voldoende getuigschriften, aan te melden aan het Bestuur van gemeld Gesticht, op Donderdag 13 September des , avonds ten 7 nré. &apos; (20821) LIJDERS MR JIOTIOTË PIJNEN. KUI HVI IMflI M, ZWEÉtEN en GEWRICHTSVERNTUITINGEN wordt steeds ten zeerste aanbevolen do beroemde JOACHIM&apos;S UNIVERSAI. BALSEM ZAL!&apos;, waardoor al deze pijnen, hoe verouderd ook, zeker en radicaal genezen worden, zoo als vele lijders kunnen bevestigen. Generaal depot te Amsterdam bij M. CLÉBAN, in de Huidenstraat, 278. Verder in depot te Nijmegen bij \V. J. WILLEMSE; te Zierikzee bij DE JONG ZÏJLSTRA en de verdere bekende depots in de Provincies. — Het potje met gebruik kost fl; dabbele pot ƒ1.50. Brieven franco. VOOR Effi BIJRGEII BEER ,XfJ. Wordt te VELP, bij Arnhem, bij eene fats. Prot. fam. tegen 1 October of iets later, &apos;aangeboden:&apos; Kost, Inwoning, Bewasschcn, Strijken, vrije Slaapplaats en gebruik eener Zitkamer en Kleérenkast. Adres franco, ouder lett. A.&apos;/,.. aan het Postkantoor te Velp. (20858) IIüEKBINOifIHSIiiiREED^HAIfEN. AIsPAPIEHftNMMAI&apos;HINESvan f 175t0t ƒ350; UMllll&apos; MACHINES. UORDPAPIF.KSNI.IMA«-.IIL\ES , VER- Gi:LDI*I&lt;:HSEN van ./&apos; 175 tot ./ 35(1, en verdere Binderij-benoodigdheden volgens prijscourant, alsook Stempels voor de Verguldpers volgens teekening of volgens het monsterboek, Leder, Linnen, Ïijne Papieren, enz. Alles op franco aanvraag volgens prijscouranten verkrijgbaar. Uïkixht. Wed. W. 111 EiIKI XS &amp; ZOON. : _________ Oudegraclit, B 22. _(20897) Men vraagt als EERSTE HYPOTHEEK f 30.000, tegen eene rente van 7 ten honderd in het jaar op ONROERENDE GOEDEREN, staande en liggende op een der aanzienlijkste standen van Amsterdam, die te zamen ƒ68,000 van aankoop gekost hebben. Adres bij den Makelaar T. A. VAN OS, O. Z. Voorburgwal bij de Korte Niezel, M 254. (208&apos;)5) VOOR JONGE MOEDERS is bij G. L. FUNKE, Bkiauwburgwal te Amsterdam, verschenen en door alle Hoekh. te ontbieden : HOE MOETEN WIJ ONZE KINDEREN VERPLEGEN? Goede raad aan Moeders, doer U. V. EAPPEI.LE, lied. Dr. te Amsterdam. Prijs 75 cents. Alles wat eeno moeder in acht moet nemen vóór en na dageboorte van haar kind, bij de kleeding, voeding, bij ziekte, het leeren loopen en spreken enz. enz., wordt duidelijk m dit uitstekend handboekje aangewezen. OVER DE LIGCHAMELIJKE OPVOEDING VAN JONGE KINDEREN, VAN DE GEBOORTE TOT AAN HET SPENEN. Een handboekje voor Moeders en Zoogsters, door Prof. CHAILLY, bewerk door Dr. N. IS, DONKERSLOOT en Dn. G. ROMUOIITS. Prijs • 60 cents. Als vervolg op bovenstaande werkjes, bij de opvoeding van kinderen van 6—15 jaren kan dienen, de LEERWIJZE OM DEN MGCHAAMSBOUW VAN KINDEREN TE REGELEN EN HUNNE GEZONDHEID TE BEVORDEREN, door Du. D. «i. M. SEHREBER. Prijs 60 cent.s. Dit werkje is vooral eene geschikte handleiding voor Gymnastische oefeningen, ter herstelling van verkeerden groei der deelen en andere ligcluuunsgebreken. (20757) Het proces van liet geheim g-e--nootschap der THUGS OF V IJll- WORGj_EI§ in __ngel§c]i ndiëpvoor liet Hoogrgeregtshol&apos; van Calcutta en Madras, onder liet voorzitterschap van I_ord Williain Henliiick. — 3,266 Beschuldigden. De Godin ïialy. — Mie geheimen der inwijding&apos;.—Vreesselijke eeden. — Blinde gehoorzaamheid aan strenge geboden. — Helsche aanslagen. — Goor 64 nai of de gewijde zakdoek. — Afschuwelijke plechtigheden. — Wilde feest gelagen.— Menschenolfers. Met dit merkwaardige, in de Jaarboeken van liet Hei&quot; tot dusverre ongeboorde &quot;ffonsierjiroccs, dat in bet bui&apos; | tenland zoi onlzagcbelijk veel opzien baart, wordt een aanvang gemaakt in N°. 8 van de HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE, u:i:i!iii bet wijuirs geregeld zal opgenomen worden. liet Abonnement voor den -felieelén Jaarganij van 53 Afleveringen, met meer dan 300 Platen en Portret ien kost blecjits ƒ 3.00. (20802) *&lt;&quot; De Drukkers-Uitgevers (.1111101 lIK.ItS lIIVOI&apos;K. ~ AGENT SCHAPPEN GEZÖCHïT&quot;^ Een Koepman, die gedurende eene lange reeks van jaren in cci)e der eerste steden van het vaste land met gunstig gevolg als Agen&apos; werkzaam was in het vak van Verfstoffen, Materialen en Koloiual&quot; Waren, en eiken verlangden Borg kan aanbieden, wenscht solide Huizen tegen provisie te vertegenwoordigen in Mannheim, waar hl) sinds vele jaren gevestigd is, alsmede voor den omtrek. Inlichtingen gelieve men lranco te rigten onder lett. E. T. t»7B aau HAASENSTEIN &amp; YOGLEE ta Hamburg. (20801)_ MET PRIMO OCTOBER 1866 | dc betrekking van GENEESHEER bij het Nederlandsch Israclie&apos; | tisch Armwezen te Amsterdam zullende vaceren, worden de Heerei&apos; Doctoren, die verlangen mogten daarvoor in aanmerking te komeiji Tg»ocht zich ten spoedigste aan te melden bij den Heer Ilr. J. I&apos;- | B&apos;I&apos;uKVIS Jr., lid der geneeskundige sectie van het Ned&lt;*-laniis&lt;*»&apos; Israelietiseh Armbestuur, Groenenburgw. bij de Eaamgr. (20822)^ TEGEN PRIMO NOVEMBER OF PRIMO MEI E. V Een ISMII Wl ItSSI.MI. bestaande uit eene nEEHE*&apos; HUIZING, waarin 7 zoo goed als nieuw behangen Kamers, &apos;/j°&apos;&apos;. der, Keuken, Kelder en bergplaats, benevens nieuwlings smaakv&quot;! aangelegden Tuin. Zeer aangenaam gelegen aan den straatweg r Soest bij Soestd(jk. Te bevragen onder lett. F., Singel SS 83 t&apos;- Amsterdam. (20818) -° ———-, &apos;- ¦ — &quot;»</p>
</text>
