<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 14 October.</title>
	<p>De officier van gezondheid 2de kl. bij de zeemagt H. J. P. van der Steen, is op zyn verzoek eervol uit de zeedienst ontslagen, en de luit. ler zee 2de kl. W. J. Adams op nou-activiteit gebragt. — Door den minister van binnenl. zaken is aan de commissie van veeartsen, ingesteld bij dispositie van 28 Aug. jl., toegevoegd de heer J. A, Montens, veearts te Zevenbergen. &apos; — Z. K. 11. de prins van Oranje heeft gisteren aan eene grootcjag&apos;.pariij.&apos; by den baron van Pallaudt van den Sandberg op zijne goederen, gelegen onder Wassenaar, deelgenomen. — De eerste kamer heeft gisteren avond eene zilting gehouden. Daarin is ingekomen het wets-ontwerp houdende buitengewone maatregelen tot wering van besmettelijke veeziekten. Op voorstel van den voorzilier werd besloten hel naar de afdeelingen le verzenden en liet onderzoek daarover heden ie doen plaats hebben. De kamer zal heden avond ten 9 ure weder eene zilting houden. In eene gisteren gehouden zitting van de iwcedc kamer zyn tegen Maandag aanst. een aantal wets-ontwerpen aan de orde gesteld, waaronder de begrooting voor den arbeid in de gevangenissen over 1866, het wets-ontwerp tol afkoopbaarstelling van tienden bij hel kroondomein en dat op de heffing der opcenten voor de aan de gemeenten afgestane vier vijfde gedeelten van de opbrengst der rijks personele belasting. . — Gisteren morgen werd op plegtige wijze ter aarde besteld het Stoffelijk overschot van wijlen d\ ü. Molenaar, in leven rustend pred. der herv. gemeente alhier. De lijkstoet werd geopend door 24 weeskinderen uit hel Ned. herv. diaconie weeshuis alhier, daarop volgde de lijkwagen, waarvan de slippen werden gedragen o. a. door de heeren Kooper, Swaan en Margadant. Daarachter volgde eene lange rei verlegenwoordigers uil de Christelijke verecnigingen: «Vrienden der waarheid;&quot; «Dat de broederlijke liefde blijve;&quot; eene corporatie van de oud-gereformeerde gemeente en meer anderen belangstellenden. De trein werd gesloten door een zestal rijtuigen, waarin de bloedverwanten, predikanten, ouderlingen en vrienden gezeten waren. Ter begraafplaats aangekomen bevonden zich aldaar reeds tal van belangstellenden en vrienden van den overledene, waaronder men o. a. opmerkfe de hh. baron van Lynden, baron Mackay van Ophemert en jh&apos;. v. d. Berch van Heemstede. Door dB. Moll werd bij de geopende groeve eene treffende toespraak gehouden, die door den oudsten zoon van den overledene werd beantwoord. Door de aanwezigen werd vervolgens gezongen Psalm 68 vs. 2. waarna nog door den heer Vlodorp een treffend woord ter nagedachtenis van dB. Molenaar uilgesproken werd. — Men wil weten, dat het gemeentebadhuis te Scheveningen over den afgeloopen zomer heeft afgeworpen een winst voor de gemeente van meer dan ƒ2OOOO, ruim ƒBOOO meer dan over 1864.</p>
</text>
