<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Manufacturen en Modes, B. WAFELBAEKEH. Ontvangen eene rijke keuze in Zijden Sloffen, Long Shalws en Doeken , Fantaisie-Robes, een grool assortiment Wollen Artikelen , benevens de nieuwste Parijzer Modellen van Dames- en Kindermantels. Leyden, 14 October 1865. B A ï A R, BOTEK3SARKT. Ontvangen een groot assortiment Rn_int.es, Esquimo&apos;s&apos;, Moskovva&apos;s, Fransche en Engelsche Pantalons, Zijden en Fluweelen Vesten en verdere Nouveautés. Tevens worden de Heeren Klecdingslukken in korten tijd naar het nieuwste faqon tegen zeer billijke prijzen vervaardigd. f Allen, die iels te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de Nalatenschap van wijlen M. L. WOLTERBEEK, geboren Scdketlei., in leven Modiste, le Leyden overleden en gehandeld hebbende onder de firma van A. A. SCIIRETLEN, worden verzocht daarvan opgave of betaling te doen ten kantore van den Notaris M. J. L. KLAVERWYDEN, vóór of op den l,tcn November e. k. ROOM- EN KOFFIJHÜIS DE VINK. Zondag 15 Oclober ISGS, des namiddags ten S ure, SOIREE VOCALE ET INSTRUMENTALE, TE GEVEN DOOR den Heer GRONING en den Heer C. BUSCARIO, Arlisten des Bouffes Anversois, en bijhebbend Gezelschap. HH. APOTHEKERS. Een geëxamineerd Apotheker, P. G., wenschl in aanraking te komen&apos; met een hier ter slede gevestigd Apotheker, om op nader overeen le komen voorwaarden de zaak in het begin des volgenden jaars over te nemen. Discretie wordt beloofd. Inclinerendcn gelieven zich met franco brieven te adresseren onder letter M bij de Boekhandelaren T. HOOIBERG &amp; ZOON, te Leiden. Gaz-Coke a 40 Cents, zijn te bekomen van Maandag tot Donderdag aan hel Schip liggende in de Beestenmarkt. 11. J. BOETJE. ST E E N K O L E N, vrij aan huis per 18 mud. Rnhrort &apos; ƒl5. Sundcrlandsche -18. _Vc_r-Castlc . . . . . . . . ... -20. Per 10 mudden kan tegen genoemden prijs ook ontvangen worden. P&quot;. van der HEYDEN, Leyden; 14 Oct. 1865. in de Kraaijcrstraal bij de lloogewocrd.</p>
</text>
