<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m ATTEUfTIE! Er wordt op eene der Hoofdstraten van AMSTERDAM J \W KOOP AANGEBODEN een sedert vele jareri besj*&gt; »L hebbend SCHOENEN- en LAABZEN-MAGAf I*-&apos; f^^ft»hetwelk een ruim burger bestaan oplevert. Het HUIS is » zeer billijken Prijs TE HUUR. Reflecterenden gelieven zich met* r Brieven to adresseren onder Lett. T. M.,BureauHandelsblad^(l***j. TE HUUR: Een WINKELHUIS, op een der beste standen aan hot diep, gemeente Helder. Des verkiezende ook TE KOOP, ™et jdrej daarnevens, onder dezelfde lijst gebouwde WOONHUIZEN» _. franco, bij den Courantier S. GILTJES, te Helder. (l**w. ffIAGAZIJH VAH TAPIJTEH van F. VAIS ME_L, .SWSÏt-EI- voor de Toreiistl-ils, RR &amp;*• - OPRUIMING van eenigo restanten NEW BRUSSEIS ■* PISTI.Y en SCHOTSCHE TAPI .TEN tot zeer rw*»» pryzen. (IdbfW^ VOLONTAIR. BOEKHANDEL- Een Boekhandelaar en Uitgever, geen Winkel hebbende, zoe°^.(,I,- JONG MENSCH van fatsoenlijke ouders, ter opleiding m *&gt;$ genoemd vak. Adres met franco brieven bij den Boekh. H. *fzjjj. Jr., Kalverstraat over het Klooster, D 39, Lett. W. L. A. ROEEHANDEL. Voor een JONG MENSCH, die successivelijk over p&apos;ns .f&apos;„. 10 mille kan beschikken, bestaat er eene uitmuntende gelegenheid- als ASSOCIÉ op te treden in eene bloeijende Zaak, in eea^_ grootste steden van ons land, waaraan, behalve de Boekhandel, °,__cl, handel in Kantoor- en Luxe-artikelen verbonden is. Adres ,_. onder lett. A. 8., Bureau Handelsblad. (|^&gt; RÜITEN-SOCIETEIT TE AUN HEM. ieo,# Tot 21 Junij a. s. worden er nog 4, met prima Augustus *JJ jjy af 10 September 8 geheel nieuw GEMEUBELEERDE en toi MERVERBLIJF zoo bijzonder geschikte APAHTEMENI*-1 Familien voor korten of langeren tjjd aangeboden. (13457) E. Mt|^\W RRËÜKBANDEN eoo, voor do RADICALE GENEZING van alle soorten van BREUI uitgevonden door Dr. THEVISSEN van Brussel. j_oi«&apos; Dr. THEVISSEN zal te Consulteren zijn te Amsterdam in »cLj6) Stad Elberfeld, op 8, 9, 10, 11 en 12 Junij. (Jjjjj^. BÜÏKSLOTER TOLHUIS. ZATURDAG 10 JUNIJ. GROOT HARMONIE CONCERT. Entree, met inbegrip van Overvaart Aanvang 7&apos;_ i .VgjOl) per Stoomboot, 50 Cent. * nl. l,t WTJ Bij de vorige Annonce zijn daaronder twee regels g _N iim die door den Inzender niet waren opgegeven. ~~~~~ &apos; teBII*1&apos; 8008 PLAATSGEBREK ZIJN WIJ QEKOODZAAKT VELE ADVE*1*^ TOT EEN VOLaEND NOMME. TE LATEN LIGGEN, SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, 4TOIiJttS-Ctt]fC)E_tt*f uit te voeren door het GROOT HARMONIE PARR-ORCDEST, benevens bij daartoe gunstig weder SCHITTERENDE GASVERLICHTING,,,., op Maandag 1. Junij 1865, des Avonds len o IN HET PAUK. Toegangsprijs voor het Publiek _5 CTS. per Persoon^ofgc««» Toegangsbewijzen zijn Vrijdag 9 en Zaturdag 10 Junij &gt; &quot;I? *jf c * van 10 tot 3 Ure, verkrijgbaar bij de Heeren Tii.J. ROOTll£ g&quot;A.* THEUNE &amp; CO., J. 11. &amp;G. VAN HETEREN en E. S. en, voor zoover er nog beschikbaar zullen zijn, den Avond van aan het Locaal. ,re2&lt;ivoo *° Bij ongunstig weder zal het Concert in de Groote ZaaL&quot;.jjn. m den en het Rooken aldaar alsdan volstrekt niet geoorloo fa J blijft Voor hen, die reeds bij voorbaat Kaarten genomen hebt) _$&amp; ingang door het Groote Hek, terwijl het Bureau tot verkoop ._ltlitci ten, voor zoover er nog beschikbaar znllen zijn, des Avona zal gehouden worden in de Doklaan, bezijden hot Gebouw. Er zullen geene Straatmerken worden afgegoven. — TIVOLt HEDEN DONDERDAG 8 JUNIJ 1865: BEPBÉSE-.TATIO» EXTEAORDINAIRE avec le Concours de Mr. FERREYRA, L&apos;HOMME FLUT&amp;efös; Le Maitre de Cliapelle, opéra comique, musique de Tae •.^ Cl»1 ,( Mad. Marchand ; Benctto, Mr. Marchand ; Bamabe , » colV\tpie&gt; * Noël, chantcc par Mlle Gormon. Pquvres Hommes, scen Mr, Collard. Michcl, grosse scène und duett, etc, etc. _ pfcci Entree 49 Cents. Aanvang ten &apos;-«-£». «-jn- Directeur Wm. *°*el*Ünen NB. Men wordt attent gemaakt,,dat Diploma&apos;s perso deren tot de Soiree geen vrijen toegang hebben.</p>
</text>
