<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KLMDBOPPELS W f. V. LOIIË, zijn een zeker GENEESMIDDEL tegen alle vormen van KLIERZIEKTE, als: daauwworm, hoofdzeer en andere huidiiekten en huiduitslugcn; Engelsche ziekte, aandoeningen der gewrichten en verzwcring der beenderen, bccuctcvs en fistels. Gezwollen klieren aan den hals en in den buik, klierachtige oogontstekingen, lichtschuwheid, oorontstekingen en hardhoorigheid generen spoedig onder hun gebruik. Dit Middel heeft niet den minsten onaangenamen smaak of reuk, en overtreft ook door zijne werkzaamheid verre den walgelijken levertraan, dien het geheel overbodig maakt. Verkrijgbaar ii f 1.50 de flacon: Te Amsterdam bij EVERWIJN E» MEIJER, Apothekers, hoek Gelderschekade en Stormsteeg, K 429. : ir Alphen a/R. ir L. VAROSSIAU, Ape theker. ir Gorredijk rr S. G. SWART, Apotheker. rr Rotterdam // F.H.BROEDELET, Apotheker, Oppert, wijkß2l3. rr Utrecht „ G. VAN MEETEREN, Apoth. op de Neude. (15496) &apos; SLUIT &quot;■■&apos;.&apos; uwe IXLTCGS&apos; en CnïFITtïRFUTTESI en al wat , gij voor bederf ol&apos; schade door Katten, ..&apos;iuiz&apos;n, Insecten - of klimaat bewaren wilt, .met mnmn patent capsules, ■ de gemakkelijkste, zekerste, duurzaamste en goedkoopste luchtdichte afsluiting en daarom oneindig beter dan blazen , kurken, lak, harst, enz., die niet altijd hermetisch afsluiten , door Ratten , Muizen of Insecten kunnen worden bedorven, in warme klimaten onbruikbaar en in dc behandeling onzindelijk en omslagtig zijn. • JElllS&apos;S PATENT CAPSULES zijn, zonder of met Inleg- en Confi&apos;.uurpottcn, verkriigbsar in het groot en klein bij . PECR &amp; C°. I . - Nieuwendijk, L 313. &apos; &apos; NB. &apos; Grootverbruikers en wederverkoopers genieten een zeer aan, zienlijk rabat. * (15432) ~JiA_LOUSI_ËM van ƒ 4 de Ned. □ el nu voor ƒ2.75 de Ned. el Groen, Wit of Geel, ook in alle effen kleuren bij J. VAN DEN BRINK, Firma A.P. DE VRIES buiten dc Raambarrière op het Schuttingpad in den Pekelharinggang, XX 2926 te Amsterdam; bestellingen worden aangenomen te Zeist bij/ J. WILDSCHUT, Nijmegen, Wed. J. GORT, Groott Markt; te Enkhuizen, B. BOENDERMAKER; Harlingen, IJ. BOLMAN; Haarlem, A. P. DE VRIES, Olieslagcrslaan. Brieven franco. (15431) Tegen 1». Augustus wordt gevraagd eene BURGER DOCHTER, * P. G., leeftijd 25 _35 jaar, als Kinderjufvrouw bij nog jeugdige Kinderen. Vereischten zijn: lang in zoodanige betrekking geweest en daarvan goede getuigenis kunnende overleggen; verder zacht humeur en netjes kunnende strijken, naaijen en met do drooge wasch omgaan. Adres franci onder letter K., bij den Boekhandelaar 11. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over dc Molsteeg. ■ (15389)</p>
</text>
