<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>dikant te Mnnnickcndam. 2 deelen met vignetten. Vroeger ƒ 6.90. thans ƒ 1. 14. Lizzie Leigh en andere Verhalen, door de Schrijfster van Mary Barton. Met vignet. Vroeger ƒ2.70. thans 40 cents. 15. De Roomsche Kerk. In 8 platen, met bijschriften van J. Brave. Vroeger ƒ2.50, thans 37 ï cent. 16. Moeder en Kind. Zangen der liefde, door F. WIJSMAN, in kleurendruk, met houtsneden. Vroeger .ƒ1.60. thans 24 cents. 17. Eugenic Mertin en andere Novellen, door J. Chk. GEWIN, met keurige titelplaat. Vroeger i*3. thans 45 cents. 18. Het, tehuis .ler Vrouw.&quot; Uit hot Hoogduitsch vnn OTTILIE WILDERMUTH, met vignet. Vroeger . &apos;.!, thans 45 cents. 19. Gcdniwaardigheden uit het leven van ELISABETH FRIJ, naar echte bescheiden bewerkt. Met portret. .Vroeger f 3.60, thans 54 cents. 20. Menschen Bestemming en Levensgenot. Redevoeringen, door JOAN LODEWIJK EWALD. 2 deelen, met vignetten. Nieuwe uitgave. Vroeger ƒ5.50, thans 82J cent. 21. Het proefondervindelijk Christendom, door A. COQUÈREL, Predikant te Parijs, vroeger te Amsterdam. Vroeger ƒ 2.40, thans 36 cents. 22. Richard Craighlithorpe, of de Wrekende llaud des tijds, door de Schrijfster van Emilia Wyndham, en.:. 2 deelen, met vignetten. Vroeger ƒ6, thans 90 cents. 23. Dc ondergaande Zon, of het Bruiloftsldecil. Uit liet Engelsch vertaald door JOHANNA, met plaat. Vrwger f 1.20, thans 18 ets. 24. Be Heerlijkheid Waldemorshorg, door OOM ADAM. Uit het Zweedsch, met vignet. Vroeger /&apos;3.(,0, thans 54 cents. 25. Gccstoncnbaringcn aan het Sterfbed van een Materialist, door J. SIEMELINK, Vroeger ƒ2.40, thans .36 cents. 26. Typen nit liet Menschelijk l.even, door een Humorist, met plaat. Vroeger . 1.80, thans 27 cents. 27. De Dochter der Jodin, door .1. Cult. GEWIN, met 2 platen. Vroeger J 2.25. thans 34 cents. 28. Het beste deel in het Huiselijke Loven. Naar het Fransch van Mevrouw Long, door Mej. J. C. C. VAN LENNEP. 2 deelen in . één band. Vroeger ƒ2.80, thans 39 cents. 29. Volksuatmirkunile van den Mensch. voor alie klassen van lezers, door l&apos;iio i:v\i, B. LORD, M. D.&apos;, met -ene voorrede van \S. VROLIK Gzn., met een aantal houtsnecplatcn. 2 deelen. Vroeger ƒ6.20, thans 91 cents. 30. Grondbeginselen der Scheikunde, door N. B. HILLARD. Een leerboek voor alle standen, met vele houtsneetiguren. Vroeger ƒ2.40, thans 36 cents. 31. Vrouwenleven: beelden, groepen eu teckeningen, Ottilik Wm • ni&apos;.iiMiTii loigesehetst, door «I. J. A. GOEVERNEUR, met titelplaat. Vroeger t 3.00, thans 54 cents. 32. Kinderen uit de Pastorie. Nieuwe Verhalen. Ottii.ie Wildkuiui&apos;th nageschreven, door J. J. A. &lt;!(-&gt;EV I-MINEUR, 2 deelen, met vignet. Vroeger ƒ4.70, thans 70 cents.</p>
</text>
