<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 17 Augustus.</title>
	<p>Aan de orde zijn de algemeene beraadslagingen over het ontwerp van wet houdende bepalingen betreffende de INKWARTIERINGEN EN HET ONDERHOUD VAN HET KRIJGSVOLK EN DE TRANSPORTEN EN LEVERANCIEN VOOR &apos;s KONINGS LEGERS OF VESTINGEN GEVORDERD. De Heer J. K. van Golistein acht dit onderwerp belangrijk genoeg, om in naauwgezette overweging te worden genomen. Heeft hij in het algemeen tegen dit wetsontwerp geen bezwaar, en gelooft hij, dat het aan zijn doel beantwoordt, op één punt verlangt hy opheldering. Bij dit onderwerp komen twee elementen in aanmerking: aan de eene zijde de welstand en de vrije beweging van het leger en aan den anderen kant de vrijwaring der ingezetenen tegen overbodigen overlast. Is de Regering er nu in geslaagd die beide elementen te vereenigen? Spreker gelooft ja, maar er blijtt over de vraag: is de uitvoering van h.tgeen beoogd wordt, in allen deele verzekerd? Eene wet alleen is niet voldoende. Er zijn meerdere van die wetten, welke in het Staatsblad voorkomen, maar niet voor uitvoering vatbaar zijn. Hij wil d«at getal niet vermeerderen. Er is ja gezorgd voor waarborgen tegen onbehoorlijken overlast van de ingezetenen, maar is ook de onderwerping der ingezetenen aan de gegeven bevelen genoegzaam verzekerd ? Is er een middel, dat de militairen behoorlijk onder dak gebragt en verpleegd zullen worden? Het middel, hetwelk het ontwerp aanbiedt, komt hein daartoe weinig afdoende voor, want op de niet voldoening van den last der inkwartiering is eene geringe boete van f 10 tot ƒ75 gesteld. Die geringe straf is z. i. niet genoeg, om tegen onwil te vrijwaren. Is do militair, die onder dak gebragt moet worden, gered, wanneer de onwillige beboet wordt? Wel is bij art. 36 de bevoegdheid tothet gedwongen binnentreden der woningen ter zake van leverancien toegelaten, gelijk ook de garnizaire voor de belastingen moet gehuisvest worden, maar waarom dan ook niet dezo bepaling toegepast op inkwartiering, wanneer deze door de ingezetenen geweigerd wordt? Hieromtrent verlangt hij eenige opheldering, terwijl hy ten slotte verstandelijke en zedelijke ontwikkeling van den soldaat zeer aan den Minister aanbeveelt, gelijk mede het.tegengaan van het misbruik van sterken drank.</p>
	<p>De heer de Bietierstein acht den last van inkwartiering en requisitien in vredestijd niet groot, vooral sedert het toegenomen versneld verkeer, maar wat die last in oorlogstijd kan worden), leoren ons de verwoestingen in Bohemen en Moravie. Hij ts doordrongen vaH de noodzakelijkheid dezer regeling, welke eene verouderde wetgeving opheft en bij is van die noodzakelijkheid te meer overtuigd, nu er zoo vele militairen en marechaussee voor de veeziekte ov«_r het land ziin verspreid. Hij vraagt of de spoorwegmaatschappijen materieel hebben tot transport der troepen, niet alleen voor infanterie, maar ook voor cavallerie, en of reeds cavallerie over onze spoorwegen vervoerd is ? De heer Godefuoi, die de vier wetsvoorstellen nopens dit onderwerp voor zich heeft, erkent dat dit voorstel eene veel verbeterde editie van het eerste is en wijst op het aandeel der K.omer in deze verbeteringen. De grootste verbetering is z. i het beginsel, dat de verstrekkingen niet met geweld kunnen worden verkregen. Dat lag wel ten grondslag aan het eerste ontw. rv, maar daarvan is men terug gekomen. Over het algemeen kan hy het stelsel van dit ontwerp zeer goedkeuren, gelijk vooral de distinctie tusschen de militaire en burgerlijke autoriteit, welke distinctie behoorlijk is in het oog gehouden. Maar zijne bedenking is deze, of het beginsel, dat de burgerlijke overheid bevoegd is te weigeren de aanvragen der militaire autoriteit genoeg is uitgedrukt in de wet. Hij vindt dat beginsel wel in art. 43 terug, maar het is daarin slechts impleeite opgenomen. Hij meent dat het burgerlijk gezag formeel bevoegd moet zyn, om de aanvrage der militaire autoriteit te beoordeelen en daaraan geen gevolg te geven, doch hij wil dit meer uitdrukkelijk iv de wet bepaald zien, en zal daarop bij art. 4 terugkomen. De heer Zui-Kek wijst op den langen duur van behandeling det opvolgende ontwerpen; eindelijk is een ontwerp in staat van wijzen en hebben wij hier de uitoefening van magt en regt ook in vredestijd. Hij kan zich de draling van behandeling gereedelijk voorstellen , want het geldt hier eene exorbitante magt aan de militaire autoriteit te geven, waardoor meermalen de (misselijke rust en de stille genoegens van het huisselijk leven zullen worden gestoord. Wij Nederlanders maken geen jagt op oorlogsroem of annexatiezucht; wij leven liefst in vrede met onze naburen. Hoewel Spreker voor de verzorging der militairen is, heeft hij nog al eenigo bezwaren tegen de algemeenheid en de uitgestrekte toepassing waartoe de wet vrijheid geeft. Die uitgestrekte magt beschouwt hij Biet als noodzakelijk in dien omvang. Het geldt toch voor tijden van vrede en dan kan de Regering vooraf wel met de ingezetenen vrijwillige overeenkomsten sluiten nopens allerlei verstrekkingen, tegen behoorlijke schadevergoeding. De Minister van Oorlog heeft 13 millioen ter beschikking voor zijne huishouding; hij moet dus niet karig zijn met de betaling v.an voorwerpen, gelijksuikercontractantenmet de betaling van den arbeid der inlandsche bevolking. Spreker is huiverig om het ontwerp aan te nemen, maar misschien kunnen zijne bezwaren nog uit den weg geruimd worden, daarom zal hij afwachten, alvorens zijne stem te bepalen. De Minister van Oorlog dankt den heer van Goltstein voor zijne sympathie voor den welstand van het leger. Wat zijne belangstelling in dc verzorging van den soldaat betreft en de verzekering daarvan, zoo heeft de Regering do strafbepalingen niet sterk willen maken, omdat zij verzekerd is vau de welwillendheid der ingezetenen bij de huisvesting van den Nederlandschen soldaat bij Nederlanders. De Minister antwoordt dus den Heer van Goltstein, dat bij aanneming der wet, het lot van den soldaat voldoende verzekerd is. Do Minister zelf heeft langen tijd in de kantonucnienten doorgebraakt en zelden heeft hij klagten vernomen wegens onvoldoende verzorging der manschappen. Hij kan den Heer van Goltstein ook gerust stellen nopens de bevordering der verstandelijke en zedelijke ontwikkeling van den soldaat, en zulks door te wijzen op het onderwijs en do corpsscholenen de militaire academie. Ook voor do zedelijke ontwikkeling bestaan er strenge bepalingen, maar men b.- grijpt, dat in een leger, waaronder vrijwilligers, allen niet ; «venzeer uitnnHiten.in iedeftjkheid, te meer daar bij de heerschendo •welvaart de gelegenheid om arbeid to verkrijgen zoo groot is. Wat betreft het misbruik van den sterken drank, de Minister betreurt dit ook, maar toch is er vooruitgang ten goede merkbaar. Hij zal « ok verder alle gepaste iniddeteß aanwenden, om dit zooveel mogelijk tegei te gaan. Op de vraag van den lieer de Bieberstein antwoordt Minister, dat het vervoer van militairen over do spoorwegen tef;en verminderden prijs is, maar hij acht dit in strijd mot de wetten of concessien op de spoorwegen. Voorts zegt de Minister, mede in antwoord aan «len heer «!•&gt; Bieberstein,&apos;dat er reedscavaUerie 011 artillerie bij proofneminj» over de spoorwegen zijn vervoerd, doch met het materi-el zoo als het 1111 is. Wilde mm&apos;daarvoor speciaal materieel aanschaffen , dan zou dit door het departement van oorlog moeten betaald worden, en de Minister zou zijn budget niet willen verhoogen voor eene zaak, die nu minstens voorbarig kan geacht worden. De strekking van de rede van den heer Godefroi was, 0111 meer waarborgen te hebben tegen onrogtniatigo aanvragen van de militaire autoriteit. Dc Minister gelooft, dat deze niet ligt meer vragen zal dan ke.geea hij werkelijk noodig heeft, maar tot verduidelijking kau er iv art. &apos;eS eenige wijziging worden gebragt. De -Minister is het eens met den lieer Zijlker, «lat de last niet te bezwarend moet, zijn; maar dit is ook niet het geval. Het betreft immers altijd don Nederlandschen soldaat, «lic ingekwartierd moet worden. Gold het soldaten van vreemde mogendheden of vreemde legers, dan ware liet iets anders, maar voor het .Nederlandsche leger eu voor Nederlandsche autoriteiten behoeven geene strenge bepalingen te worden gemaakt. Hij de regeling der schadevergoeding zal op de billijkheid gelet worden. Thans reeds wordt voor inkwartiering ter zake van de veeziekte voor een sergeant f 1.50, voor een korporaal ƒ 1 .23, en voor een gewoon soldaat ƒ 1 betaald. Hierna worden de algemeene beraadslagingen gesloten.</p>
	<p>Hoofdstuk 1. Dc art. I—3 worden aangenomen. Hoofdstuk 11. Van de inkwartieringen en het onderhoud van het krijgsvolk, en van de transporten en leverantie», voor de legers wn ve_-inge__ gevorderd, in tijden run, vrede. De heer van Di.i,i&gt;.:n zegt, dat de al of niet noodzakelijkheid .ler inkwartieringen en verstrekkingen in tijd van treete, bij voorziene omstandigheden rolgcns de stukken door sommigen niet, door anderen wel noodzakelijk is geoordeeld. Wil men dio onbeperkte bevoegdheid aan de militaire overheid geven, dan is hot ontwerp goed, maar zoo niet, dan is de voordragt onaannemelijk. Spreker is voorde behoorlijke verzorging der militairen, maar daarbij mag niet nit het oog verloren worden de zorg voor de vrijheid der burgers. Gedwongen inkwartiering was steeds een groote last en impopulair, omdat onze natie geen militaire natie is. De Regering moet den last niet al to gering beschouwen. En als men de vergelijking maakt van gastvrijheid, dan herinnert Spreker aan httt spreekwoord, dat ongcnoode gasten niet gewild zijn. Dat do burgerij niet opziet tegen inkwartiering, betwist Spreker, want meermalen schuift zij dien last van zich. zelf- niet opoffering. De lasten, zegt Spreker, moeten door het algemeen, dat is hior «loor de schatkist, gedragen worden. Overigens is do last niet gelijk verdeeld. Gemeenten, in de nabijheid gelegen van garnizoenen of van het kamp te, Milligen, hebben in den regel veel last, terwyl andere gemeenten weinig of niet er van te lijden hehben. «Spreker zal geen ainenileiiient voorstellen, maar hij vraagt of er bezwaar zou bestaan om iv sommige gevallen, verpligte verstrekkingen uit te sluiten, en of niet b. v. bij garnizoensveraiideringen door vrijwillige overeenkomsten de zaak zou kunnen gevonden worden. De MiNiv.l.l; \ .n Oon 1,01; antwoordt, dat reoils nubij garnizoensveranderingen van de infanterie, voorafgaande regelingen plaats hebben met de gemeentebesturen, maar voor bereden manschappen is het noodzakelijk hier en daar inkwartiering te cisehen. Ook voor de miliciens wonH, zoo veel mogelijk, van de bestaande middelen van vervoer g.&apos;brnik gemaakt en zoo min mogelijk de ingezetenen niet inkwartieringen bezwaard. Hij leest «le bestaande voorschriften d.&apos;swege voor. Wat «le ongelijkheid van last betreft, dat is waar, maar het beste middel is daarom, 0111 billijke vergoeding voor het onderhoud en de leverautien te stellen.</p>
	<p>Dc MINiSTi-i. v \n Binm.ni.andnchi- Zaken antwoordt aan den heer van Dolden, dat de verpligting tot inkwartiering bij de Grondwet is aangenomen, mits tegen schadeloosstelling eu binnen do grenzen, bij de wet vast te stellen. Van de niet noodzakelijkheid dezer wet kan dus geen sprake zijn. Wat de beperking betreft tot spoed vereischende gevallen, do artt. 10 en 11 zijn juist voor spoed eischende gevallen. Buiten die artt. wordt geene inkwartiering toegelaten. De heer van Di.i,i&gt;i;., antwoordt aan den Minister van Binnenl. Zaken, dat de bestaande circulaires voor de ingezetenen niet veel waarborg geven, want het zijn gecuo wetten en bovendien dagteekenen zij uit een tijd, waarin h_t twijfelachtig was ol&apos; er wel verphgting tot inkwartiering bestond. Wat ac Grondwet betreft, .zoo meent hij, dat art. 187 alleen de bevoegdheid geeft, om de verpligting tot inkwartiering in do wet op te nemen. De Mi.Nisïi.i. v\n Binni.ni,. Zak es weerspreekt dit door de voorlezing van het regeringsantwoord op art. 187 van het ontwerp- Grondwet, waar gezegd wordt dat eene bepaalde verpligting tot inkwartiering volstrekt noodig is. Bij dc behandeling van art. 4 wordt door de Regering overgenomen een amendement van den heor Godefroi, om eene nieuwe alinea in to voegen: «De burgemeester voldoet .aan do aanvraag (tot. inkwartiering ef onderhoud) in de gevallen waarin volgens deze wet de vorderingen kunnen wordeu gedaan, bij het volgende artikel bedoeld.&quot;</p>
	<p>De artt. I—lo1—10 worden, met overname of aanneming van sommige amendementen van den heer de Bieberstein, achtervolgens aangenomen. In art. 11 is gevoegd dat van het voorregt (van huisvesting zonder voeding o!&apos; stalling van dienstpaardenl verstoken zijn die Officieren, die uit Kampen, kantonuementeu en in detachementen marcheren, ol&apos; naar hunne garnizoensplaatsen terugkeeren, indien die terugkeer kau worden voorzien.</p>
	<p>Bij art. VI heeft de heer Fokker verklaard, dat hij gunstig deukt over deze wet, vooreerst om haar inhoud en ten andere om do heusche gedachtenwisseling met het Departement vau Oorlog. Hij vraagt en verkrijgt eenige nadere inlichtingen nopens het punt der garnizoens-veranderingcii. Over het art. zijn nog eenige discussien gevoerd, waaraan de heeren Godefroi, v. Eevnia en de Bieberstein, benevens de beide Ministers deel nemen over&apos; de vraag hoe de ingezetenen zullen weten, datier inkwartiering zal komen, ten einde gebruik te kunnen maken van de bevoegdheid tot ruiling met andere ingezetenen of uitbesteding van den soldaat. Ten slotte stelt cle Begering voor, dat de uitreiking der billetten onder gewone omstandigheden minstens &apos;_t. uren te voren door den Burgemeester wordt aangekondigd in het dagblad der gemeente of bij aanplakking. Daartegen verklaren zich wederom de heeren van Swieteu, Kien enAndreae, vermits dit teveel bezwaar in «le practijk zal geven, waarop de heer Kien voorstelt om de wijziging der Regering te doen vervallen, hetgeen met overgroote meerderheid wordt «aangenomen, terwijl daarna art. 12 onveranderd wordt goedgekeurd. De verdere hoofdstukken, onderafdeeliugen en artikelen geven aanleiding tot het voordragen van enkele verduidelijkingen of redactieverbeteringen. Dc artt. 13-—46 worden achtervolgens aangenomen en daarna het geheele wetsontwerp met 39 tegen 5 stemmen. Tegen do heoren: Guljé, Dam, Zijlker, van Delden en Limburg Brouwer.</p>
	<p>De Voorzitter geeft kennis, dat dc eindverslagen gereed zijn nopens de ontwerpen: 1». tot verlenging van den termijn voor proefnemingen, opgenomen in het internationaal suikertractaat en 2°. tot nadero bepaling van den accijns op den suiker. Hij stelt voor de beraadslaging daarover te bepalen op a. s. Maandag ten 11 ure. Dienovereenkomstig wordt besloten, zullende na dc aan de orde gestolde ontwerpen de begrooting voor de Ommerschans worden behandeld.</p>
	<p>Blijkens het Voorloopig Verslag over het wets-ontworp bctroflcnde het onscha d e 1 ij k maken van door den vectyphns aangetast en «1 aarvan verdacht vee werd voorziening daaromtrent algemeen noodzakelijk geacht, dewijl de tegenwoordige toestand der ziekte en de middelen, die tot hare bestrijding worden aangewend, van meer dan eene zijde in zeer ongunstig licht werden afgeschilderd. IGcbrekkigo toepassing der vroeger voorgestelde maatregelen]. De wijze waarop de lijn van afsluiting wordt bewaakt, laat veel te wenschen over. Groote misbruiken hebben daarbij plaats; veel melkvee wordt als slagtvee binnen de lijn gebragt, ca uit het besmette gedeelte Worden runderen heimelijk r dr lijn van afsluiting vervoerd. E&lt;;nige leden zouden de geiieclc ..phejihig van bet militair cordon verkieslijk achten boven den Tegenwoordigen toestand. Door deze bewaking wordt toch de vec-1 ihJu. l.mi ™ SnbeB,notte gedeelte geweerd, en wanneer men het r!f doorzieken ,&lt;£*.,l£°T vervoer van vee openstelde en des noods nL Sne Werd eehwSvde &apos;««««ndel daarbij zeer veel winnen. J^Sw^invoer vana.htig-!,ei&apos;tredan- Men w9&lt;* er op, dat de vergunning tot invoer van ve. mt onZe noordelijke provinciën in Engeland eerst verleend was, nadat de Ëngeltche Regering de zekerheid had verkregen, dat er geen onbelenuneixl vervoer van vee tusschen de besmette en de overige provinciën hier te lande werd toegelaten. Door de opheffing van het verbod hier te lande zou dus do vergunning tot invoer in Engeland wel weder vervallen. Bovendien werd er ernstig aangedrongen, hoe do ondervinding geleerd heeft dat de veepest alleen door krachtige eu doortastende maatregel en kan worden onderdrukt.</p>
	<p>jTogenstrii di g h eid.j In de maatregelen der regering heerscht, naar «Ie meening van soniuiig- leden, eene zekere tegenstrijdigheid. In het afgeloopen voorjaar stond zy&apos; den invoer van gezond vee binnen «le besmette streek gedurende 14 dagen toe en «leed daardoor een stap tot het doorzieken van den geheelen veestapel. Nu wil zij daarentegen de smetstof vernietigen door het afmaken van arte zieke en verdachte runderen.</p>
	<p>[Slechte handhaving.] ln de meeste streken wordt er thans eene groote slapheid bij de bestrijding der kwaal opgemerkt. In sommige gemeenten komt alles neer op den veldwachter, die le zieke runderen telt, de gestorven begraaft, hunne huiden iukeri&apos;t en waarschijnlijk meermalen de smetstof naar andere stallen overdraagt. Bij het afmaken van ziek en verdacht vee gaat men dikwijls op zeer onberaden wijze te werk. Ook de opheffing der markten werkt niet zoo als men wel zoude wenschen.</p>
	<p>llet zieke vleesch wordt in de groote gemeenten als het ware in het openbaar verkocht. De veehouders doen geene aangifte meer van de op hunne stallen aangetaste runderen. De opgaven der gemeentebesturen zijn dien ten gevolge onjuist of allhans niet te vertrouwen, ïn sommige gemeenten berusten ze slechts op «le telling, dio door ilen veldwachter bij zijne omwaiideling door de gemeente eenmaal &apos;s weeks wordt gedaan. De opgaven, die door de regering worden openbaar gemaakt, verspreiden ook niet veel licht over den toestand der ziekte. Ook werd geklaagd over het gebrekkige toezigt, dat van wege het Departement vau Binnenlandsche Zaken wordt uitgeoefend en de traagheid waarmede de zaken daar worden behandeld. Antwoorden lieten zich vau daar soms veertien dagen wachten. [Invloed der veeartsen]. Do klagten, die van zoo vele zijden omtrent de werking der maatregelen tot beteugeling vun de veepest worden vernomen, «leden de vraag rijzen, of de tot dus verre door de Regering bij de uitvoering van hare voorschriften gevolgde gedragslijn on den duur wel goedkeuring verdient. In twee afdeelingen werd deze vraag op stellige wijze in ontkeiineiiden zin beantwoord. De tegenwoordige handelwijze geeft geene eenheid, daar veel van de Gedeputeerde Staten der verschillende provinciën en nog meer van de kunde en het doorzigt der veeartsen afhangt. Men bragt gaarne hulde aan den ijver en dc belangeloosheid, die door veio veeartsen gedurende «len loop dezer ziekte ta aan den dag gelegd. Maar zij hebben door hunne ontwikkeling en de plaats die ze in de maatschappij innemen geen genoegznmen invloed , om tegenover de gemeentebesturen op krachtige handhaving der regeringsvoorschriften aan te dringen. Kn de veepest is voor vele der veeartsen eene niet onbelangrijke en misschien voor sommigen eene gewenschte bron van inkomsten geweest. Eene spoedige uitrocijing der ziekte zou voor deze een wezenlijk nadeel zijn. De belanghebbenden worden er van afgeschrikt om hen te raadplegen, daar het gebleken is, dat de imetstef meermalen door een veearts wenl overgebragt, terwijl andere veehouders weiier door den hoogen prijs der veeartsenijkiiiidigo hulp vau het inroepen daarvan worden te • ruggehouden. Daarom zou het verkieslijk zijn wanneer een ot twee personen, die kennis en invloed bezitten, met de algemeene leiding der maatregelen tot bestrijding van de veepest werden belast, even als dat in 1813 aan Wttewiul is opgedragen. Zij zouden door commissiën in de verschillende provinciën knnnen ondersteund worden. Daarin zouden mannen van aanzien uit de administratie eu het vak der geneeskunde moeten zitting nemen, en vooral ook personen, die regtstrecks bij het behoud van onzen veestapel belang hebben, niet, mogen worden gemist. [Gebrekkige opleiding der veeartsen.) In de andere afdeelingen, waar dit denkbeeld niet ter sprake werd gebragt, stemden zeer vele leden er medo in, dat de veeartsen hier te lande gedurende i!e:i loop «lezer Kiekte getoond hebben in «len regel nietten volle voor hunne taak berekend te zijn. Men wees op het voorbeeld van den Rijksveearts, die, toen hij den eerstaangetasten koppel in de omstreken van Kethel had waargenomen , van geene epizootie wüde hooren , maar volhield dat de runderen waren vergiftigd. De overtuiging had zich dan ook gevestigd, dat de opleiding der veeartsen hier te lande veel te wenschen overlaat. Nu kennen zij door de opgedane ondervinding de behandeling van vee, dat aan deze ziekte lijdt. Maar hoe zal het gaan, als er eene nadere epidenrie uitbreektï Daarom werd de vraag gedaan, ol&apos; deze Minieter Van Binnenlandsche /aken niet bedacht is op eene hervorming «ler Yceartsenijktindigr Sohool, waardoor de opleiding der veeartsen kan worden verbeterd en meer op de hoogte der tegenwoordige wetenschap kan worden gebragt. Ln zoo ja, vroeg men welke zijne voornemens hieromtrent zijn?</p>
	<p>10 or de el over het ontwerp.j De maatregel die tot nitroeijing van dc veepest in dit wets-ontwerp wordt voorgesteld, werd door verseheiden leden allezins goedgekeurd. Zij meenden , dat alleen door afmaking van alle zieke en verdachte &apos;runderen onze veestapel voor goed van deze ramp kan worden bevrijd. Zij wezen op het voorbeeld van Engeland en België en op het oordeel van alle deskundigen. Andere leden, dio met het beginsel dezer voordragt wel kouden instemmen, verklaarden thans niet tot «le aanneming v.an hot wetsontwerp te kunnen medewerken. Naar hunne meening had de thans voorgestelde maatregel alleen clan gunstig kunnen worken, wanneer bij vroeger ware voorgesteld cii in werking gebragt. Thans heeft de ziekte reeds to veel uitbreiding verkregen. Vele leden konden zich minder niet den voorgestelden maatregel vereenigen. Zij achtten den omvang daarvan te weinig omschreven. Welke zijn de voornemens der regering? Haar wordt eenezeer groote bevoegdheid gegeven. Zij zal de afmaking kunnen bevelen waar en wanneer zij het nuttig acht en daarbij z.al zij over aanzienlijke geldsommen kun nen bescjiikkcn. Wenscht de Minister nu onmiddellijk het bevel tot aliuaking te geven? 01&apos; zal hij daarmede wachten totdat de financiële gevolgen van den maatregel minder bezwaren zullen opleveren dan op dit oogenblik? In geen geval zouden deze leden de wet in dien zin wenschen op te vatten, als of daarbij de verpligtiiig aan de Regering wordt opgelegd, om tot de afmaking van het zieke en verdachte vee over te gaan, maar veeleer zoo, dat haar de bevoegdheid wordt geschonken om «laar, waar de kans van goeden uitslag bestaat, de proef te nemen in hoe verre het middel gunstig werkt. landelijk werd nog gevraagd, of deze voordragt berust op een advies der commissie van veeartsen. Mogt dit het geval zijn, dau vroeg men of er bezwaar tegen zou bestaan, om het advies aan de Kamer mede te deelen.</p>
	<p>[Slordige redactie.] Zeer vele leden spraken een hoogst ongunstig oordeel uit over de wijze, waarop deze voordragt is bewerkt. Het regtsgeleerd element der voordragt, zoo wat do beginselen als de procedure betreft, leverde stof tot velerlei critiek. De slordige redactie moet bij de toepassing der bepalingen tot moeijelijkhcden aanleiding geven. &apos;I&apos;en slotte werd de wensch uitgesproken, dat de regering hare voordragt, naar aanleiding der medegedeelde beschouwingen, nader mogt willen toelichten en aanvullen.</p>
	<p>In het Voorloopig Verslag over het wets-ontwerp tot wijziging en verhooging van Hoofdstuk IVA der Staatsbegrooting voor 1866, wordt opgemerkt, dat thans reeds meer dan een millioen gulden tot bestrijding der veepest aangevraagd en gedeeltelijk toegest_uan, en gevraagd, of er niet eenige bezuiniging in deze uitgaven mogelijk zou zijn? Zoo konden welligt de detachementen cavalerie door infanterie worden vervangen, waardoor de meerdere onkosten voor de paarden zouden worden uitgewonnen. Ook werd de som van ƒlOOO a f 1100 «laags voor 1400 man en 150 paarden vrij hoog geacht. Het komt per hoold op ongeveer ƒ0.70. Er werd op&apos;aangedrongen , dat de regering de uitgaven, die ten behoeve der gedetacheerde militairen noodig zijn, in bijzonderheden zou toelichten. Daaruit zou van de meerdere of min«lere spaarzaamheid bij do verpleging en belooning der manschappen kunnen blijken, en zou de Kamer tevens in staat worden gesteld te beoordeelen, in hoe ver het aangevraagde crediet geacht kan worden over een te stemmen met de bestaande behoeften.</p>
	<p>In het voorgestelde opschrift der Vde afdeeling en in de omschrijving van art. 81 van de begrooting, wordt gesproken van buitengewone I.ijks-veldwachters. Verscheidene leden waren door do vermelding minder aangenaam getroil&apos;en. Zij vreesden, dat er eene uitbreiding van het personeel «ler rijkspolitie door werd aangeduid of voorbereid. Zij vestigden de aandacht op den strijd, die vroagei over de inrigtïng der rijkspolitie in deze Kamer is gevoerd. Deze is geëindigd door de belofte der toenmalige regering, dat zij eene politiewet zou voordragen, waarbij de zaak voor goed zou wor«leii geregeld. Die voordragt is tot hiertoe achterwege gebleven. Terwijl op eene spoedige indiening daarvan bij vernieuwing werd aangedrongen, werd de wensch geuit, dat de regering aan het personeel der rijks-politie zonder goedkeuring der Staten-Generaal geen meerdere uitbreiding zoude geven.</p>
	<p>Bij de overweging van het wets-ontwerp tot verhooging vafl Hoofdstuk V «ler Staatsbegrooting voor 1866 (ziekte onder het rundvee) gaven eenige leden er hunne verwondering over te kennen. dat de tot dusverre voor dit doel toegestane gelden reeds zijn uitgeput. Sommige leden meenden, dat in den laatsten tijd vele misbruiken bij de aanwending dezer gelden zijn ingeslopen. Zoo zou aan de veeartsen voor toezigt tui het begraven van afgemaakte runderen eene vergoeding van f 5 per stuk worden toegekend. Daarom werd eene opgave gevraagd van «Ie uitgaven, die sedert l&quot;. Januarij gemankt zijn ter zake: ï&quot;. van de. afmaking van zieke runderen; 2&quot;. van de afmaking van verdachte runderen, en 3°. van het begraven van afgemaakte runderen, en aridere onkosten niet onder de eerstgenoemde rubrieken vallende. Hij de overweging van liet wets-ontwerp tot wijziging van Hoofdstuk IV .1 «1 e i&apos; S t a a t, s b e g r o o t i n g vo o r 1 8 65, werd door eenige leden twijfel geopperd, of bij de maatregelen, die tot bestrijding der veepest zijn aangewend, wel voor eene voldoendo zanienwerking van de administrative met de rcgterlijl.c magt en met het militair gezag is gezorgd. De omstandigheid,, iat, verscheidene artikelen van deze begrooting eene vermindering kunnen ondergaan, gaf aanleiding tot de opmerking, dat de raming der staatsuitgaven bij het departement van justitie nog al ruim schijnt te geschieden. Zoo ls op de toelagen van kleine onkosten aan de regtscollegicn (art. 10) eene som van/&apos;2_oo vrijgcvallen, die vooral belangrijk mag worden genoemd, &apos;indien men in aanmerking neemt, dat do toelagen aan&apos; «le verschillende collegien hij abonnement worden verstrekt, zo. Ut de regering vooraf het juiste cijfer kent, dat daarvoor in een volgend jaar zal benoodigd zijn.</p>
</text>
