<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>Ito: M.S: Do op la I de N, 11. 11. gehouden veiling van 120,000 b., is zeer coulant afgeloopen; gocdord. zniveramal alge dei bestaande b&lt; luim i &apos;,j e. b,,v, n t. daar, o liepen i &apos; nming ¦likel blijii .-aar blanke, blankgoolachUgcsoorten i de in verhouding billijkgekochteenzutve i.nliij, blfift h i&quot;t vuiliugeprüzcn u niet me an ziil hot nu vau de meerdere uf niiinlele accepten afbangi a , ol&apos; spoedig Va.; il.&apos;ii circa 3500 b. per Salamander uit de eerste hand . Twacht i&quot; rtij van 4550 b. pel &apos;i&apos;llfci- &apos;iq handel, in afwachting der veiling op tus te Uolterdaiu. „CS T/mrio, ¦¦¦ niijving en ulgt: k. gi ;i kort 115 ü 120 c. ; 77&apos;, 12 ¦&apos; &apos;r vrij goei 105 » 110 » iets gruizig, I i()0 « ?...li en gruwig.. 85 „ uo » :dam in vulling o ; particulieren. lijnde vnn do plantages Nat [oung, • &apos;i.i \l\ : Sedert ons ¦¦ d pr. J. i/ ¦&apos; orwijl v.,ii lang oo 269 p. Kawi &apos;!&apos; poblieko vei:! inilh II¦&apos;. ren eu PA, K I, II B v 11. K I. P, r,K. BL, l ..i.iiieil.iii .M F/P, V F/Mi o K DS :d iv d&apos; Iste hand 18 als viel: 16 ¦¦ • lauil, 84V. , p Portorlco, 1428. p. Lirazil, i»,ti;ti p. Java, 109 eer. leaf. lil V» I; fel IItFK vaster en niet meer kooplust Voor mooi e solder liggende, /. .nde./ l/j onder July to maken ,/&apos; i onder Julij. De importeurs ziju rebt ?,n en houden op Juüjprijzeo. f;!.Il\V»!M I Hl»l MIKIIt/I a 1% gestegen op de betere Wij ii&quot; bed N . i I I. tot verhoogde prijzen o&lt; i rjjke afdoening plaats gehad op lei per 0 SPECERIJEN i KHM»»r ,\ll H*.WAltt !\:liy.t met eeuige comumtic en binnen-^\ a :i werden te vergeels Afdoeninf,i niet te vermi I - over et:, [&gt;* bij insclirijv&apos;e ISO vaatjes - u ib&apos; in veiling geweest zijnde 4Q3 \.,. i ji, nieuwe •&apos; ,i,„ ? verkocht . I uissiHii de ophanden zijnde i tenneg ¦ bv N&quot;. s bleven begeerd en weiden mei i.,j&apos;. b. zwarte eu Ju b. wilt. i Hing 111 lIH V : Van &lt;&gt;&lt;«! ; &apos;&apos;•&quot; werden uit de baud afgod Manna, OU bij infler en H,:&gt; Buffelhuiden. De anti1 1290 11. Buirelhaiden, per bet schip vette leuliuidi n. M IT-IM vN &apos; -&apos;&apos;-&apos;&apos;JQI&apos;cn&gt; a |, ïil&apos;^V \n&apos;i&apos;- vraag ruim prqshoudend. , *V i &apos; &apos; V(,n&quot; in de afgcloopene week weder prijzen verhandeld Bij par¦ aan hel ?.&apos;,</p>
	<p>dejld en blijft zoo te koop. Harst met belangrijken handel. Behalve verschillende kleinere partijen Amerik. werden 1160 v. ex J. L.Thierman en 1645 v. ex Tjelska van boord tot vaste prijzen afgedaan. — Terpentijnolie met goeden handel; 100 v. Amerikaansche werden van boord tot Vaste prijzen afgedaan. — Zwavel: 150 tons 2da. Licata werden a ƒ 3S/4 afgegeven en zijn tot dien prijs nog 100 toHs van boord te koop. Chili Salpeter: Puike kwaliteit van 95 a 96 pCt., zuiver gehalte tot ƒ B&gt;/_ a 8% aan de markt. — Bividivi vindt meer vraag. Van Curaoao werden 2000 b. aangevoerd, waarvan reeds 1000 b. van boord verkocht zijn. Meekrap onveranderd. I-ICOOC.I Ul.ll \. enz. Camfer onveranderd. Cattia Vera:,De 212 picols ex Helena in de eerste h.and aan de markt worden te hoog gehouden. Gum Ëenzoin.- De gearriveerde partijen Sumatra werden afgedaan. Gum Samar: ln de volgende week komen eenige partijtjes aan de markt. Gnm Elastiek: Zeilende vond een klein partijtje koolïeïs, in loco Wordt spoedig aan de markt gewacht. Bindroltingen: Uit de eerste hand werden afgedaan 500 bossen (50 picols) ex Buc de RicniïfMk</p>
	<p>f*..ll.Kil en T.tl.K : Gele Petersb. talk geeft bij voortduring geene aanleiding tot eenigen omzet; daarentegen zijn verscheidene partijen ml. Smeer aan de markt gebragt, welke, ofschoon niet tot hoogere prijzen, koope.rs gevonden hebben, liO-VIÓ bn WAS: De berigten aangaande het nieuWe gewin vah inlandsche Honig blijven Mcl ohgrtnsttgeh zijn niet Zöndef invloed op de piiJEcn van Havana Honig, die in eene rijzende stemming verkecren&apos;; vau inlandsch gele Wat vonden de partijtjes die aan de markt komen.tot iets.verhoogde prijzßn koopers. VET WAREN : ln bruine en blanke Levertraan ging «fez» Week wederom niets om. Ansjovit 1866r5. werden tot ƒlO verhandeld; men houdt thans op ƒ lO.&apos;/ï. In andere jaargangen was geen handel. MTKRKK DRANKEN : fentver steeds willig, overigens onveranderd. Te Rotterdam «ijn. afgedaah él/1, 40/2 leggers Sourabaya Arak, per Baltimore, prijs geheim. -KIJNE ZADEN: van nieuw bruin Mosterdzaad kwamen eenige partijtje.^ voor van vrij voldoende kwaliteit. Karmemaad begeerd en bij b&amp;Hij Voor verzending hooger betaald. Canariczaad goed prijshoudend. Klaverzaad zonder handel.</p>
	<p>ROTIERDA-., 17 Aug. De in veiling opgehoudene 100 b. Ceylon I.&apos;oltij K* 1 zijn na de veiling tot 40i/a c. uit de hand afgedaan. ROTTERDAM, 17 Aug. Verschillende omstandigheden hebben zaïhengewerkt órii dén handel gedurende de laatste acht dagen, meel&apos; levendigheid te peren. Dc A&apos;o/)y&apos;-veiiiiig «ler a. Hi M« speelde daariri ecbS hoofdrol; vrij algemeen verwachtte men daarvan een hoogen Siloop , maar dat mea 2, 2&apos;/a en zelfs in enkele gevallen 3 c. boven taxatie zoude moeten besteden,, daaraan dacht niemand. De behoefte, zoo binnfenslahdi als büUehelandsi moet gi;cbt geweest zijn, waht onder de bestaande omstandigheden is het niet aan lë nöriteh, dat er voor nog andere doeleinden gekocht zal zijn. De vraag naaf enkele nommers duurt voort, maar voor het moment is daaraan niet te voldoen. In eene dezen morgen behoudene veiling Van 1732 b_len Na.i.e Ceylon Koffij zijn omtrent iOOÖ b. a 40 tol 41i/s.c«naar kwaliteit verkocht en de overige ca. 700 b., waaronder 500 b. zfier ordinaire en rot, opgehouden. — thee met kleinen handel tot onveranderde prgzeh. — ïaMc: Gcdürciidc aoze weck werden uit do eerste hand verkocht 12 v. Virginie per Ellen Stcwart. Van Java Werden «aangevoerd per Johanna 904 p. Blitar, 181 p. SBS, en 531 p. Potjanan , eu vnn Baltimore per Arnold Bóninger 146 v. Marylanden 53 v. Virginie. Morgen komen ter markt 318 v. Maryland per Ellen Stcwart eu Ü3 v, Virginie. — Ruwe Staker ten gevolge der verbeterilig van de geldmarkt meer gezocht en hooger gehouden. Tot afdoeningen van belang schijnt het echter nog niet gekomen te ziin. Iv Geraffineerd ging tot oploopende prijzen veel om, meestal op levning per Octobor en gedeeltelijk zelfs per November. Gereed goed blijft schaars en zoude do hoogste pryzen bedingen. — Kandij zonder handel. — In Rijtt ging niets om, wat melding verdient Gepelde soorten genieten geene vraag en de noteringen zijn nominaal.—Fijne Specerijen stil iv afwachting der N. H. M. veiling. Slechts Nagcleu worden nu en dan op speculatie met 28 a 28 Va &lt;*. betaald. Peper zonder omgang. — Zuidvruchten in c«_n doen. — Tin stil. Banka/47 a 46_/4, Billi&apos;ton fi&amp;U. — Indigo zeer vast; per Eva Johanna werden 278 k. Java aangevoerd, die spoedig aan de markt zullen komen. —Meekrap: Tot onveranderde prijzen bestond voor bcsto soorten eenige vraag, doch daarvan weinig aangeboden zijnde, bleef de handel beperkt. — Verf hout vast en Domingo Campechehout zeileude niet onder/2s/4te koop. Van Jamaica loco ƒ 2-Ve a &apos;/i naar partij. — Ilartt met goedo vraag en ca. 1200 vij. Amer. tot vaste prijzen afgedaan. — Polatch minder begeerd en is zeileude a/121/j prima Petersb. te koop. Amerik. geheel zonder voorraad. — Katoen: De stemming was wciuig geanimeerd, circa 500 b. Vond-n tot iets lagere prijzen nemers. — Hennep: Russische soorten hooger en men verkocht 30/ ui. k°. Petersburger Rein tot f 62, voor h«alfrein wordt ƒ55 gevorderd. — Vetwaren: Palmolie vaster en zeilende met/25 betaald. Cocosnootolie onveranderd. Levertraan hooger. SCHIEDAM, 17 Aug. Garst verkocht 129/2 f, Coersche ƒ 182 6/w — Montwijn f 12; Genever ƒ17.50; Amst. Proef ƒ 18.75; Spoeling ƒ 0.10. ALKMAAR, 17 Aug. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 550 stapels, wegende 116,1930.. Prijzen: Kleine ƒ 31.25, commissie/33.75, middelbare ƒ34 , laagste prijs ƒ 15. AMERSFOORT, 17 Aug. Tarwe ƒ8.75 a 10; Rogge ƒ 6.50 a 6.80; Boekweit ƒ 6.10 a 7.—. Boter ƒ 0.95 a ƒ 1 per S_. Kaas ƒ22 a 25 perso ft; Aardappelen/1.50 a 1.60 per mud. GRONINGEN, 17 Aug. Van Koolzaad was 600 last ter veil,het beste Ommclander heeft de vorige prijzen van ƒ 12.30a12.65, enkele ƒ12.75 en Oldammer van ƒ 11.65 a 11.75;afwijkende/ll a ll.öüopgebragt. Tarwe en Rogge 10 c. hooger. Boekweit als voren. Garst 10 c. verhoogd. Dikke en witte Voer Haver hceftvanbenoodigdenruin.de vorige prijzen opgebragt, terwijl n. zwarte Haver 30 c. onder vorige notering is afgegeven. 127 a 130 ffi o. Ommel. roode Tarwe ƒ9.10 a 50; 123a127 ffi Ommel. dito/8.35 a 85; 120a123 ï_ o. Pruis. Rogge ƒ0.35 a 65; 120 a 123 ffi Inlandsche /6.35 a 65; 113 ffi grijze Zand Boekweit ƒ 5.25.30; 110 a 113 8. zwarte Zand ƒ4.85 a 5.25; 96 0. n. winter-Garstƒ 5.15; 99 a 103 fi. zomer dito ƒ5.55 a 75 nominaal; 75 aB2 ffi n. dikke Brouw Haver/ 4.10 a 50; 65 a6B v. witte Voer/3.75 a 95; 72 a 75 ffi n. zwarte Voer/3.70 a 90. Paardenboonen bij gerijven ƒ 8.25 besteed. Raapolie hg&apos; gerijven ƒ 37.50. Lijnolie ƒ 40. ANTWERPEN, 17 Aug. Koffij vast; voor behoefte worden hoogere prijzen betaald. — Rijtt: Gepelde Oost-Ind. soorten ondervonden weder veel attentie, doch ten gevolge van de verhoogde prgsyorderingen werden slechts 500 b. Necransie voer behoefte verkocht. — Petroleum iets vaster, ten gevolge van eenigo meerdere orders ; voor disponibelc w.aar werd fr. OU a 70 besteed. LONDEN, 16 Aug. Suiker: Bg&apos; levendige vraag werden heden vaste en zelfs hoogere prijzen bedongen. Men heeft verkocht 1377 v. W. Ind., 7500 z. Manilla, ongck&apos;leid, vonden koopers tot 24.6; 57 v. Portotico werden verkocht tot 31 en 800 k. Havana vonden nemers tot 35 sh. Eene lading van 1450 k. Havana Nu. 12V2 werd verkocht tot 24.6 en eene dito van 1333 k. N°. 11 V_ tot 23.9. — Koffy. Native vaster, goed ord. 66 a 67 sh. Van Plantation werden ruim 1300 v. ch 241 b. in veiling tot dc volle prijzen verkocht on van 3500 b. Rio die aangeboden werden, zijn 1800 b. verkocht tot 56 a 63 sh. voor goed en mooi ordinair. — Rijtt met meer vraag en hooger gehouden ; ecue lading Bassein van 668 tons werd voor het vasteland tot 10 sh. verkocht. — Peper vast, ca. 1000 b. zijn verkocht tot 31/4 a 3S/8 p. — Lijnzaad hooger 300 tons Calcutta werden verkocht tot 66 sh. — Zink met koopers tot £19.10. — Tin gevraagd a 77 sh.— Schotsch IJzer 51.6. — Lijnolie 40 sh. — Palmolie iI.G. —lalkiisü.</p>
</text>
