<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zaturdag 18 Augustus.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram nit Liverpool, dd. 18 Aug. Katoen stil, maar vast. Afgedaan 8000 b.</p>
	<p>Afgedaan 203 p. Java Tabak, merk AUDJ&quot;/KDR per Visio. Bellatrix.</p>
	<p>Heden verkocht van Rogge: Pruisische ƒ 182, Petersb. ƒ 174, Parijsche/182 cont. zonder korting, alles per 2100 kilo en oplevering in Oct./171,170. Heden gedaan Koolzaad op 9 vaten Olie, te leveren in Oct. c. k., a c_ 69&apos;/. , in Nov. a &amp; 70V_. Aan dc provinciale markten zijn tot dus ver ruim 15,000 lasten Koolzaad van het nieuwe gewas verkocht.</p>
	<p>DELFT, 18 Aug. De prijzen der Kaas waren op heden van ƒ2O a 27. Aanvoer 128 stapels. ZWOLLE , 17 Aug. De prijs der jarige Tarwe was heden gelijk aan den vorigen marktdag. Nieuwe Tarwe zwaar en groot van korrel, heden in dit jaar voor het eerst aangevoerd, bragt slechts f 91/4 on. De jarige Rogge gold heden fIH, zijnde ƒ 1/4 meer dan de laatsto markt en de nieuwe bragtslechts ƒ 6.50, zijnde ƒ 1/2 minder op, omdat, zoo als men zegt, dat nieuwe goed zoo slecht voldoet in het bakken. Boekweit was willig, vond gretig koopers tot/5S/4 a &quot;_%• Garst was in een doen met de verige week. Haver idem Paardenboonen met veel vraag gemakkelijk tot fl te koop. Aardappelen in de vroegrijpe soorten veel voorhanden, werden voor zeer uiteenloopende prijzen verkocht, nl. van ƒ1.40 tot 2.60; laatstgenoemde prijs werd besteed voor de soorten van bekende aanvoerders, de andere werden met wantrouwen gekocht, daar het blijkt, dat de ziekte, nadat de aardappelen gedolven zijn, ontzaggelijk toeneemt in de vroege soorten. Boter iv vaten werd spoedig genomen tot ƒ24 a 241/4, dito per stukken van 5 ons, naar gelang der kwaliteit van ƒ1 a 1.25 por «af. Eijeren ferm te plaatsen voor ƒ2.40 a 2.60 de 100 stuks. Vette Kippen per stuk 60 aBO c. Vette Eendvogels per koppel ƒ1.20 a 1.50. LONDEN, 16Aug. In de heden gehouden eerste zitting der Wolveilingen werden verkocht: 1566 b. Sydney, 1766 b. Nieuw-Zeeland, 814 b. Port-Philip, 618 b. van Dicmensland, 221 b. Adelaide en 27 b. Kaap, en wel de Sydney tot iets hoogcro en de overige soorten tot gelijke prijzen als in de vorige veiling. Totaal van den voerraad voor deze veiling en 133,300 b., waaronder 20,000 b. Kaap. NEW-YORK , 4 Aug. Katoen was levendig gevraagd, doch blijft stiller, niiddl. Upland 36; voorraad iv alle havens 279,000 b. — Koffij % c. hooger; Rio fair a good 14 a 15 c. in goud. — Potasch prijsh., doch zonder levendige vraag. — Granen: Tarwe 2a 5 c. lager, voorai ordinaire kwaliteiten. Men heeft verkocht 42,500 bushels tot 1.50 voor Chicago Nu. 2; 2.60 voor mootje witte Canada, 1.75 voor Milwaukee N&quot;. 2 en 1.95 a 2.08 veor mooije witte nieuwe; Rogge iets llaauwer. — Huiden voor behoefte gevraagd en vast op vorige pryzen. — Terpentijnolie zeer vast op 72 c. — Petroleum 2 a 21/ j C hooger en vast op 43 a 44 c. — Wistel op Amst. 40 a 40%. BALTIMORE, 30 Julij. Tabak.- De handel is gering, daar de meeste orders voor Europa ingetrokken zijn. Er zijn maar een paar koopers ter markt. De aanvoer bedroeg deze maand maar 1356 v. Maryland, 3267 Ohio en 37 Kentucky. Uitvoer 5500 v. Maryland en Ohio, 324 v. Virginia en voorraad 23,000 v. Van Maryland bestond de aanvoer meest uit ord. kwaliteit; de goede kwaliteiten bleven zeer schaarsch en bragten volle prijzen op. Men noteert vrij blank en blank 18 a 25, bruinachtig 15 a 18 c , goederd7alO c; inferiour 21/2 a 4 c. Van Ohio werden 1000 v. voor den Rhijn en Bremen gekocht, tot 5 a 11 C; kleurige Tabak is zeer schaarsen en gevraagd tot hooge prijzen. Kentucky met weinig handel. — Vracht onveranderd; naar Holland 17.6. — Koert op Amsterdam 40i/g c.</p>
</text>
