<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IMSTEHIOTEL-MITSCi-IPP». Tot het ontvangen der DERDE STORTING, groot 25 pCt. In bovengenoemde Maatschappij, waartoe de Deelhebbers bij deze Worden uitgenoodigd, zal worden gevaceerd ten Kantore der Associatie-Cassa van Dingsdag 28 Augustus tet en met Vrijdag 31 Augastus aanstaande van des voormiddags 10 tot des nanuddags 1 uur. Bij deze Derde Storting wordt do Recepis voor de lste en 2de Storting ingetrokken, en wordt men dienvolgens verzocht dezelve toede te brengen. (18595) MAATSCHAPPIJ TOT ZOUTWINNING OP HET EILAND Sr. MARTIN. Op de op 9 Julg 11. aangekondigde gewone Jaarlijkschè Algemeene Vergadering , het vereischte getal Aandeelen, om die Vergadering geldig te doen zijn, niet vertegenwoordigd geweest zijnde, zoo Worden de Aandeelhouders ingevolge Art. 53 der Statuten andermaal uitgenoodigd, om tot het bij de eerste uitnoodiging omschreven doel, alsnu te Vergaderen op DINGSDAG 21 AUGUSTUS 1860, des Namiddags ten Een Ure, in het Locaal Eentgezindheid, op het Spui alhier. __Amst__rdam , Augustus 1866. (18412) P. J. DEGENS, Makelaar, zal op MAANDAG 87 AUGUSTUS AS6C, des avonds ten Zes Ure. in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. D. RUMLING, in veiling hren- Ren: N&quot;. 1 een KOETSHUIS, thans in gebruik als RMTUIGSCHILDERSWERKPLAATS, met ~ afzonderlijk BOVENHUIS en ERVE, in de Kerkstraat, tusschen de Spiegel- en Vn«elstraten, BB 587, groot 98 ellen. N°. 2 een KOETSHUIS, thans in gebrnikals RI.ITI &apos;IGSEHII.DERSW I.RKFLAATS, met afzonderlijk BOVENHUIS en ERVE. naast het voorgaande in de Kerkstraat, BB 588, gróót 87 ellen. N&quot;. 1 en 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemclden Notaris, op dc Keizersgracht bij de Leidschestraat. (18260) Eene aanzienlijke Familie op het eiland JAVA verlangt een bekwaam GOUVERNEUR, tegen aanbieding van Kost, Inwoning, bewasschen en bediening en een Salaris van ƒ 150 &apos;s maands voor het eorste jaar, dat later kan opklimmen tot ƒ250 &apos;s maands; voorts een behoorlijk voorschot voor uitrusting en vrije overtogt als Passagier lste klasse. Reiiecterenden worden uitgenoodigd uitvoerige opgaven van bekwaamheid, rang, ouderdom, godsdienstige belijdenis, tegenwoordige en vroegere betrekkingen, benevens van adressen tot infoimatie in te zenden , onder Lètt. A. 8., bij den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam, aan widk adres en onder dezelfde letters tevens voor een aanzienlijk INSTITUUT te Amsterdam een KWEEKKI .ING gevraagd wordt. (19134) Ten overstaan van den Notaris VAN ECK te Arnhem, zal men op Woensdag den 29jten Augustus 18G0, des Namiddags precies ten 1 ure, in het Koffiihuis de Harmonie aldaar, bij Inzet, en li dagen later,op Woensdag «len 12den September, ter zelfder uur en plaats, bq Toeslag, in het openbaar, zonder beraad, Verkoopen : Ecu fraai en goed onderhouden HEERENHUIS en ERVE, staande en gelegen te Arnhem, aan den Velpcr Binnen-Singel, tegenover Mutit Sacrum, Wijk E, N&quot;. 223, met daarachter gelegen uitgestrekten TUIN en een GEBOUW, bevattende KOETSHUIS, STALLING, WONING en BOYENWONING, uitkemende in de Walstraat, te zamen groot ongeveer 10 Roeden, 44 Ellen. Te bezigtigen op de dagen van Inzet en Toeslag en op de beide daaraan voorafgaande dagen, van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 1 ure. (19105) Nadere inlichtingen omtrent de voorwaarden van verkoop zijn to bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. Brieven Franco. ATTENTIE S. V. P. Dc Ondergeteekende recommandeert zich voortdurend tot den Koop en Verkoopvan MEUBIXKIV, BEDDEGOED, enz. Voorhanden tegen ancien prijs eene solide SPEELDOOS. 11. SHIT, l apenbrocksteeg tusschen het Rokin en Kalverstraat, E 173. N.B. Koopt en verkoopt ledige Flesschen en Kruiken. (18707) ~ Een alle/iv; bekwame van &quot;goS,i«. .^„igetf voorziene&quot; BANKETBAKKER-»ul&apos;-*«&apos; ft»E, zag zich gaarne tegen 1 September a. s. geplaatst. Adres met franco brieven onder N». 624, brj dc Erven J. J. TUL, Boekhandel te Zwolle. (19144) nti schat m\ m lanbjM. Door W. H. KIRBERGER, Rokin, D 97, wordt uitgegeven: WIT DE lIIJEIIGO BEHOEFT. Eon Boek ten dienste van den Dorpsschoolonderwijzer en den I-ondl omver, door E. C ENKLAAR, n»K9f&quot;JJL .#*«&quot;«•£* en mot een Voorbcrigt van Prol. C. A. J. A. 01D1...1 -»» G/.. Bvo., 22. blad_. Prijs ƒl5O- UM18)</p>
</text>
