<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;Engelsche WATERPROOF OVERJASSEN. REGEN-JASSEN en MANTELS. WATERDIGTE MANTELS voor DAMES. REISDEKENS en PLAIDS. OVERHEMDEN en BOORDEN. WOLLEN GEKLEURDE OVERHEMDEN. WOLLEN JAGT-VESTEN. ONDERPANTALONS en BORSTROKKEN. bij W3ii) AB ê% h BMMUQH, In een MODE-MAGAZIJN alhier wordt tegen primo Octeber GEVRAAGD: Eone .KtIEVROEW, bekwaam in het maken van DAMES-HOEOEM. Reiiecterenden adresseren zich met opgave van verlangd Salaris en waar men werkzaam is met franco brieven, onder lett. J. B. 18, Bureau Handelsblad. (19345) SPAHJE-CÜBA. Volgens ontvangen aanschrijving wordt aan den Handel kennis gegeven, dat van af 1&quot;. December 1866 aan de gezagvoerders van schepen, komende uit Europa en bestennl naar eene der havens van het eiland Cuba, het inleveren van supplement manifesten niet meer zal worden toegestaan, en dat voorts sedert I°. Augustus 1866 de verhooging der regten voor goederen die onderzocht moeten worden van 4 &apos;op 16 pCt. is gebragt. (19347) Amsterdam, De Consul van Spanje, _18 Augustus 1866. W. A. VAM OOSTHt_.EE. V!R_O9PINB ïm__HDl_li_r inde ISil All MIE GHONn te AMSTKII-DAHH. C. F. ROOS,! W. J. M. ENGELBERTS en C. F. ROOS Jr., zullen op NAAMDAG 3 SEPTEMBER 1866, ter plaatse voornoemd, Vl-RKOOPEI.: EENE FRAAIJE EN UITGEBREIDE VERZAMELING §Clfl-LBi_-M_U3im9 door L. MEIJER, A. SCHELFHOUT, S. L. VERVEER, A. WALDORP, W. VERSCHUUR, C. SPRINGER, D.BLES, F. DE BRAKELEER, H. KOEKOEK, BAKKERKORF, J. W. UILDERS, J. W. VAN BORSELEN, J. WEISSENBRÜCH, K. GERAKDET en vele anderen. Voorts eene Verzameling oude Portretten, waarbij twee door J. VERKOLJE, op koper geschilderd, een kapitaal Vrouwenportret door een vnornaam Fransch Meester der 18deeeuw, en vele andere merkwaardige Stukken. Nadere informatien geven de Verkoopers ten hunnen Kantore, Nes, bij do Brakke Grond. (19330) LEDESANT-,STAATSIE-~ EN ANDERE Il U 11 U Isl IH «te S&apos;tS Va*_l S 3 __l____&gt;? ,_:! s£^ SS V-S li.S?a É_ V» VERWEM wij in de origineelste kleuren, en van half wol damast in twee kleuren ; Trijpen Beklcedsels van (\inapeen, Stoelen.&apos;Rijtuigen, enz., welke &apos;wij ook in mooijc dessins DRUKKEN; WASSCHEN OPNIEUW Tafelkleeden, Shawls, Omslagdoeken, Overgordijnen, enz., enz. Van Zijden Japonnen , Stukgoederen , Staatsie- en Ledekant-Gordijnen , VERWEM WI.W OOK EERST «.TAAL TER BEOORDEELIMG. De bewerking geschiedt naar de nieuwste Chemische Methode, met de meeste zorg en tot billijk gestelde prijzen. PRIJSCOURANTEN zijn op franco aanvrage te ontbieden. (19295) mfJWmTMtmlé-l Jk _P° BROUWERSGRACHT HOEK ¦W _¦__-.* B-j1-^-- WtSkt H_- am KEIZERSGRACHT, SS SSS. Paleis vooi9 W^oWksvMijU ZONDAG 19 AUGUSTUS: TENTOONSTELLING VAN 105 DRB. Entree 25 Cents. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. Ingang Noordelijke Vestibule over do Utrechtschestraat. Loten voor de Verloting van Voorwerpen, op de Tentoonstelling aangekocht, zijn verkrijgbaar aƒ 2 per Lot. MB. De Schilderij-Zaal is met een 50tal nieuwe Kunstproducten verrijkt. OCÏITEMÜk^CMIT T N DEN ïU I N. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cts.) Aandeelhouders hebben toegang ep hunue Couponbowijzen. Ingang Tuinhefc, Oostzijde. Aanvang lty» ure. AVOMMÏÖNCERT, • IN DB (U.iOTK EXPOSITIE-ZAAL. waarop zal worden uitgevoerd GROOTE FANTAISIE uit de Afric aine, van den Heer JOH. M. COENEN , en Solo voor Es-Clarinet uit Lucia di Lammcrmoor door deu Heer ARY VAN LEEUWEN. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (19182) MAANDAG en DINGSDAG REPETITIE. JpliffGKÏ^t van A. SCIIIitI_.II_._L., A n_.-KKK._-.HT ca A_I«JTERD.I_I Vicc versa over Soot, Sou-lelijk , Baart», Eemne*, Laren. Naarden, Muiden, dis Maandags en Woensdag... Van Amersfoort des morgens ten 5 ure, en van Anuterdam &apos;s namiddags ten 4| ure. Kantoren zijn: te AMERSFOORT bij den Ondernemer Logement de Zwaan, in de Utrechtsche Straat; te AMSIERDAM Bij den Heer 11. VAM OER HOEK, aan het Bcstelkantoor der Expeditie VAM GEMI» &amp; LOOS. Logement do Gouden Leeuw, op de Botcnnarkt. en beveelt bij deze de Ondernemer deze dienst tot vervoer van Personen, Goederen, Gelden en Waardens minzaamst aan, zullende voor eene civiele en accurate uitvoering der hem toevertrouwde belangen zorg dragen. (19334) I —~&quot;~ iHÈ JUSIH_Oi_ï&quot;Ü&quot;IAIBirR6. Overtogt binnen 32 Uren. De STOOM-.CIII.rEM WILLEM DE EERSTE en STOOM VAART, beide uitmuntend voor PASSAGIERS ingengt, vertrekken gedurende de maand Augustus als volgt: „,-11™^ Van AMSTER OAM. Van HAMBURG. Willem de Eente Vrijdag 24 AugJSloomvaart Vrgdagr 24 Aug. SteoMvaart Woensdag 2!) » &apos;Willem de Eerste Wuei.sih.g29 * VRACHTEN VOOR PASSAGIERS: Groote Kajuit/25. Voorkajuit ƒ 18. Dek (Matrozen) ƒ 12. Amsterdam, 1 Augustus IBf&gt;6. De Directeur (19089) P _____ VAN VLM-111-GEI-.</p>
</text>
