<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mm*mmmmm ¦ | ,|) ui . | .i.im.n.i n i_¦_¦¦ i _- ¦ ¦¦ i i ¦ HEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GRONDCREDIET. De«e Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 5 pCt. &apos;sjaars. Deze Maatschappij geeft pandbrieven «it groot ƒ 1000, ƒ 500 en f 100, rentende 5 en 5. pCt., gewaarborgff door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (17357) 6 pCt. SPAANSCUE HYPOTHECAIRE OBLIGATIËN. CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland, COUPONS en .AFLOSSING, betaalbaar te Amsierdam, tot den vasten koers van ƒ 2.50 pev Piaster. (17751) De Heeren WERT HEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zg wederom gemagtigd «ijn, op Voorwaarden , dagelijks ter Beurze te regelen, tot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, tegen 3pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. NEDERLANDSCHE HANDEL-IÏÏAATECHAPPIJ. VEILING le KOTTERDAM, op Woensdag den 29..en Augustus. 1866, van : 829 HALVE LEGGERS,) 212 HEELE AMEN, &apos;liggende te Rotterdam. 313 HALVE DIT» , . 12&lt;30 HALVE LEGGERS,) 527 HEELE AMEN, .&apos;liggende te Amsterdam. 253 HALVE DITO, ) Amstebuam, 8 Augustus 1866. (18652) VAN ESSEN en BOEKE, Makelaars te Amstordam, zullen op MAANDAG «O ALGLSTITS ISO6, des Namiddags ten 2 ure precies, in het Lokaal de Witte Zwaan, Nieuwendijk bij de Kolksteeg, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, publiek veilen: 35 Cerocnen Arabische OOlfl, liggende en gekaveld als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (18938) GERd. DUURING, A/C. DALEN.A. VAN BINSBERGEN, J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM , C. VAN DER GOES Gz., P. A. BOER, L. J. PLEMP VAN DUiVELAND. J. BOON, F.W.ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, H. C. VAN DER GOES, G. BIJDENDIJK, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERö. SAUERBIER, W. WITKAMP, 0. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Ju.. A. C. DALEN Jr., A. VAN BINSBERGEN Ju., en A. KORSSENDONK VAN PE3CH Jn. , Makelaars te Kotterdam, zullen VEILEN op WOENSDAG _.» AUGUSTUS 1866, des voormiddagi ten i 11 ure, in het Huis der Notarissea , aan de Gelderscho Kade: it-JS? ft, 1519/112 Kisten CMIWA Tlll3 13 9 aangevoerd per het Schip &apos;UII S.SO van m FOQ-CHOW-FOO. (18644) P. PALMBOOM, J. L. CREMER, A. JONG, L. GIJSELMAN, 11. J. HOLGEN en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op Woensdag £2 Augustus 1866, deg avonds ten Zes ure, in het Lokaal het O. Z. Heere n-L o g ement, ten overstaan van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE in veiling brengen: een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, TUIN EN ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordend ONDERHUIS, staande en gelegen op dc PRINSENGRACHT tusschen de Vijsel- en Spiegelstraten, buurt BB 482, kadaster sectie J n°. 2053, groot 1 roede 72 ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 11 tet 2 ure, op vertoon van een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier werkdagen voor en op den dag der veiling des voormiddags ter lezing liggen ten kantore van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, op de Pijpenmarkt bij de Jonge Roelensteeg. (17707) %*&amp; _. R. L. SCHOLTEN, J. R. SCHOLTEN, J. F. VAN -IMCM-.WÉ SÏRAATEN Jzn., P. C. CLAASEN Jn. en A. VAN JffiwK-f DE VIJSEL, Makelaars, zullen op MAANDAG mUOSm 2J AUGUSTUS 1..6 G, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMoNT, iv veiling brengen: Den kapitalen HOUTZAAGMOLEN, zijnde een PALTROK, genaamd ANNA MAG DALEN A, met de daarbij behoorend. vaste en losse gereedschappen, volgens inventaris, mitsgaders HEERENHUIZING, HOI ILOODSEN , KNECHTSWO.XING, enz., alles te zamen in één koop, staande op stadsgrond, buiten de Zaagbarricre, aan de Kostverloren Wetering, buurt WW 118, 118 n, 118*, 118 r, 119 en 120, te zamen groot (volgens huurcontract) 27 roeden 43 ellen. To bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 10 tot 2 ure. Dc bewijzen van eigendom én de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag te lezen zijn ten Kantore van gemclden Notaria, op de Heerengracht bij de Romcinsarmsteeg. (17695) BESTUUR DEK REGISTRATIE EN MTOÏ. AAWBE*TKmW«. Op MAANDAG den 27stcn AUGUSTUS 1866, des Middags ten 12 Ure zal, onder nadere goedkeuring, door den Ontvanger der Registratie en Domeinen to Amsterdam, iv een der Localcn vnn hst West- Indisch Slag-huis aan de IJgracht, hoek Pierstraat te Amsterdam bjj enkele Inschrijving worden AANBESTEED: Het DAGELIJ l-SCft ONDERHOUD en het doen van HERSTELLINGEN en VERNIEUWINGEN aan h-t RIJKSGEBOUW, genaamd het West-Indisch Si_A(-ïnuis aan de LTgracht te Amsterdam, gedurtaide de Jan-n 1866, 1867, 1868. De Besteding geschiedt bij enkele Inschrijving. De Inschrijvings-Billctten moeten op Zegel geschreven en Onderteekend zijn en duidelijke aanwijzing bevatten&apos;van Naam en Woonplaats der Aannemers en Borgen en van de Aannemingssom in Schrijfletters. Zij moeten gesloten ingeleverd worden ten Kantore van voornoemden Ontvanger, uiterlijk des daags vóór de besteding en ïullen op bovengemelden tijd en plaats in het bijzijn van gegadigden worden geopend. De Bestekken liggen ter lezing aan het Provinciaal Gouvernement te Haarlem en ton Kantore van de Registratie en Domeinen aldaar, ten Raadhuize d.r Stad Amsterdam, aan de Directie der Registratie en Domeinen in het Oost-Indisch Binnenhuis te Amsterdam, ten Kantore van de Registratie en Domeinen aldaar, Prinsengracht bij de Kruisstraat, CC 477. en voorts iv die Koffijhuizen te Amsterdam , waar zulks pebruikelijk is. Op Woensdag deu 22eten Augustus 1866, des Voormiddags ten 10 Ure, lal de aanwijzing in loco geschieden, terwijl inmiddels informatien te bekomen en Bestekken tegen 50 Cents per Exemplaar verkrijgbaar zijn, ten Kantore van de Registratie en Domeinen voormeld en bij den Opzigter der Landsgebouwen G. D. WIJNDELS DE JONGH, Plantaadje, Lepellaan, V 153, te Amsterdfim. (18676) H 0 ü T V ETI ÏM te i:O ¦ TB. 12ï- VTI. fn rt &lt;i?ns,daS&apos; den 22sten Augustus 1866, des middags ten 12 nre, ï tjo /go op den hüek der Scheepraakershaven en Bierstraat, wijk iche G_-._e.rt_ e_ue k(liDK HUDIKSWALL on «andere ZwcedmriLFN. bo^vl&quot;&apos;&apos;8&quot; f**1-I&apos;*^ PLATEN, BATTENS en N«_eST u.-c..Wnen--Xe fuaere HOUTWAREN. W H MOUI-VUbln vfö £wb,c1k™enT- bj) de Makelaars F. N. &amp; U Rotterdam swijndregll en F. s. W. VAN DAM, (18831)</p>
</text>
