<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BITftGERTITItF. Een TURFVEENDER, met nog een voorraad OUDE TERE, biedt zich aan tot het leveren van Bnrgertnrf voor /&apos; 5.50 en ƒ 5 vrij aan huis. Bestellingen worden aangenomen bij D. F. KNIP, Runstraat, N&quot;. 409. en bij den Heer E. PEREBOOM, Martehaarsgracht, N&quot;, S4B. __^ . (19324) _ In een Protestantsch Huisgezin uit den beschaafden stand te Levdcn bestaat op billijke .voorwaarden gelegenheid tot KOMT, l«.fl&apos;&lt;)M.\(&gt;&apos; (vrije Boven-Voorkamer met Slaapkamer) «m 11l IKSEEMK. VEKKEEï- voor 1 a 2 kinderen, «lic een ouderlijk toeverzi&quot;t verei-chen; of een Heer. aldaar ter studie gaande, bctzii op hot (.vmnasium of dc Indische Inrigting. Adres franco ondet•letter O.&apos; Bureau Handelsblad. (1929h)_ ÜEiIIGT _&amp;D DIS BOÏKMÏL Aanstantuleii D.H!»sdan; zal dabt dch Dó-khandelaar JAt.. VAN DXI- .M 1.!..!, te Qcventi.r, worden ver/omlen: Dr. «F. VAN VLOTEN. MM liISVEWSBODIU TIJDSCHRIFT OP ONBEPA Al,l )E TIJDEN, 4e Nommer 1 e Afdeeling. IMIOEO: . . , , Drie Vraagpunten van algemeen belang, &apos;sLahda Ministers, liet Nederland-die Volk en zijn vertegenwoordigers ter beMrtiging ontvouwd. {1973 a) Deze Afdeeling is afzonderlijk verkrijgbaar vnor f 0.60. In een Kruidenierswinkel, waar tev-ns de Graanhandel wonlt nit geoefend, wordt gevraagd een .101-C. IHEI-NEH , van de 1. U.&apos; van goede getuigschriften voorzien. Adres met franco brieven onder ictt, E., bij den Boekhandelaar JAC. VAN DER MEER. te Deventer. Q JW GEDENI TE LEVEN! &quot;De overal hoerbare klagt-n over allerlei kwalen, het vanjaar tot jaar taLrijkw bezeek van bekende of nieuw ontdekte lia.lpb.at.cn, &apos;lu-t aingroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmidilelen, de ongeschiktheid vaii een groot gedeelte dar mannelijke jeugd voor «Ie militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen, enz., enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligehatnelijke toestand van het hedendaagsehe geslacht betreurenswaar.iig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging dcs ligchaams, door ouders, nmlerwnze&apos;rs en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nu vloeit voort uit onbekendheid mot het menschelijk ligchaam.&apos; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd werk: HET KOEK VAK I»E_V «E_fO_-!»EIV E__ ZIEKEN niENNCH geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te&apos;leven en hen los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. — Een debiet van bijna 00,000 Exemplaren heeftden Schrijver «loen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs was. Ivne Hollandsche vertaling, van de&apos;hand van Dr. DONKERSLOOT, ziet het licht bi] den Boekhandelaar I). B. CENTEN, te Amsterdam. Het werk bevat 7(K) bladzijden, met 38 Houtgravures, kost ƒ 3.8.-«. gebonden ƒ 4.2 a en is&apos;op bestelling alom te bekomen. (19221*.) _ thans irnvpsiifd in &lt;!«• O RAVENSTRAAT. H 311. De Ondergeteekende, C. L. KNUPPEL, maakt bij deze het geachte Publiek en zijne vroegere Begunstigers bekend, dat hij weder begonnen i. met zijn van ouds bekend OI&apos;.SIAK. Hopende en vertrouwende dat hij d.-zelfde g-in-t en recommandatie zal mogen genieten die hem vroeger zoo ruimschoots is ten deel gevallen. Tot gebruik 13 er goede gelegenheid ten zijnen huize en bezorgt hetzelve ook aan Huik ___ E. I-. KWE&apos;PPEE. (1»12.)__ IN DE2E COURANT I. eene advertentie geplaatst door «EI._tOESM.K-* KORTER, Boekh. te Amsterdam, die wel «ler moeite waard is om te lezen, dozclv. uit de Courant te knippen en als cene zeldzaamheid te hwaren. De voorraad boeken, dien zij verkocht hebben, toen de_ia annonce voor een paar dagen geleden geplaatst was in een ander blad, is dan ook ontzaggelijk geweest. -_&apos;_____l 8) MÖJËMtISH- GISJLB* T____BDll_-VTOF DE WEG TOT HET GOUD. Een praktisch Volksboek voor allen, die, in HANDEL EN INDUSTRIE, zich een bestaan willen verschaflen en FORTUIN MAKE!?. Na ir de Tiende AmerlUtt-tßsche liisave van KBBWIPV PRKHI^VY , DOOH J. M. t .Al_l&gt;S..lT. IMIO(l): Bedrijf.— Opleiding. — Keuze van beroep.. — Uitoefening van een bedrijf; wat wordt er toe vereischt&apos;? — Geld verdienen. — Geld winnen door den handel. — Geld verdienen door landbouwkundig bedrijf. — Hoe men door speculeren kan rijk worden. — interest, Bankierszaken. — Gebl verdienen met uitvindingen. — Met geneesmiddelen. — Boe men niillionair «ordt, en over millionairs in het algemeen, euz. 2*..S Bladz. i&apos;rijs ,ft,&apos;li. Te bekomen bij fi. THEO». BO.U, Kalverstra.at, E 10, te Amsterdam, en op bestelling alom. (PJ2SS) ~VoiiOÏïTAIB gevraagd tegen Primo September op een COMMISSIONNAIBh- KANIOOK, niet boven de 16 jaren, ecue goede hand schrijvende, en eenigzins bekend met de moderne talen. Adres franco met eigenhandige brieven onder lett. O. C. bij L. VAN BAKKENES &lt;v O&quot;., Boekhandelaars te Amstorilam. (19338) HOFFN-f-TOIS. Door vertrek naar elders word1 ter overname aangeboden: eender voornaamste KOEVIJIIIJIZEiX en RKSTAUMATIE. in du onmiddelijke nabijheid van den lIAIW en de BEinttN. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met gefrankeerde brieven onder letter G. bij den Boekhandel, (i. D. BOM, Damrak H 117. (VXï.H) Voor de besturing eener huishouding, bestaande uit eon Heer, eene Dame en Vier Kinderen, zoekt men eene J-UEVHOI&apos;W, niet beneilen de 30 jaren en van de P.G. Ileliectcrenden adresseren zich met franco brieven onder de lett. F. B. in den Boekwinkel van de Wed. J. C, SPIJKER Azn., Reguliersplein X 359. (19307) MEIYttAAGT In een klein en net Huisgezin, tegen genot van Kost, Inwoning en Huiselijk verkeer, eene JI&apos;EVÏIOUW van de B.C. Godsdienst en van middel-aren leeftijd , om de Vrouw des huizes in het huishouden behulpzaam te zijn. Adres franco onder lett. D. 8., aan den Boekhandelaar H. A. ZWEEBS, Singel bij de Munt, 1) 186, te Amsterdam. (1932Ö) Een JONG MENSCH, 21 jaren oud, gedurende 5 jaren in het vak van Koloniale Waren werkzaam geweest en van ile beste getuigschriften voordien, zag zich gaarne tegen November of eerder fiEI&apos;EAATST in dergelijke betrekking of opeen Handelskantoor. Minder zal op salaris daa op de wijze van behandeling gelet worden. Adrea met franco brieven onder lett. 8., bij den Boekhande-1 &gt;ar Vf. J. RAADGEEP, te Dootinchcm. (10291) ƒ 50 PER KWARTAAL. Op cene KOSTSCHOOL voor Protestantsche Jonge Heeren in Noord-Braband kunnen nog TWEE EEI.VE-* geplaatst worden. Het onderwijs bevat alles vrat tot voorbercidirg voor do verschillende Akademien strekt, alsmede tot den Handel, terwijl de beste informatien, zoowel omtrent opvoeding als onderwijs kunnen geleverd worden. Men adressere zich met franco brieven ondor lett. K., bij den Boekh. H. W. MOOY, Heerengracht Jcij de Leliegracht, alhier, &apos; 119283) Bic iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder nunne berusting hebben betrekkelijk den Boedel en Nalatenschap van Wijlen Mciufvrouw HENDRINA JACOBA WEIJER, zonder beroep, gewoond hebbende en op den derden Augustus il. opdenO.-Z. Achterburgwal over de Stoofsteeg, K 89, te Amsterdam, overleden, worden verzocht voor 15 September e.k. franco schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris A. B. ZUURE, op den Singel bij het Koningsplein, JJ «557, «aldaar. (19217) &quot; kiöËRsmniM. mißGïRinöDwr De &quot;Vereeniging heeft, in hare vergadering van heden, ter vervul ing yan dc m de Tweede Kamer der Staten-Generaal opengevallen plaats voor de tegenwoordige zitting (wit stembriefje) zoowel, als voor de vacature, welke met den derden Maandag van September e. k. zal ontstaan (groen stembriefje), met eenparigheid van stommen als Candidaat gekozen, den Heer G. L. J. VAN DER HUCHT. i»rnK_i«?_.?_-n_.le do candi&lt;latuur v.an den Heer G. I&gt;. J. V,IN IM&apos;.K 11l I.IIT ondersteunen, worden aangespoord de beide stembiljetten met den naam van dien Candidaat in te vullen. HAARI.FM, 16 Augustus 18(!(&gt;. Het Bestuur, •lOH. ENSCHEDÉ .In., Voorzitter. *. C van i:i:n.ni:u&lt;:.\. IH. P. T. PRÊVINAIRE, Penningmeester. I. W. VAN EEDEN. •lIIk. P. URUVVEMTEIN. , F. -V. G. DERX, Secretaris. (19314) BETREKKING. Een SOLIEDE JONG MENSCH, van onbesproken gedrag, voorheen IJ. ERIG werkzaam voor het onderhond zijner bejaarde Moeder, doch thans wegens eene amputatie, waardoor&apos;hij 24 &apos;weken bedlegerig is geweest, buiten staat hetzelfde beroep uit &apos;te oefenen. zoekt thans cene BETREKHING, hetzij als Poortier aan eene fabriek, Bode aan een Fonds, Kantoorlooper of iets dergelijks. Zij die eene zoodanige betrekking voor hem weten en heni hierin behulpzaam geheven te zijn, kunnen informatie verkrijgen omtrent ?„likrJn. ?oed _edraf?. hij de Wclecrw. Zeer Geleerde Heeren G. V. SIEMLER en P. J. HELWIG, Predikanten alhier. Spiiihnis«teeg, of adresseren zich franco onder lett. X. bij den Boekhandel. C. F. SIEMLER, hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel te Amsterdam. (19241) len BOEKHOEDER, nog eenige Avonden in de Week ter zijner beschikking hebbende, wenseht die tot het, HMIIOI DEN £« P-JV^&apos;;*&apos; of het v&apos;&apos;-n&quot;«GTEN van andere AOiHINIKII.tII.E bezigheden te besteden. Hierop {reflecterende, gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder lett. L. A. Bureau Haii.lelsblad._ (18983 J Een ONGEHUWD PERSOON, 32 jaren oud, van fatsoenlijke Familie, onbesproken van gedrag, wenschte zich gaarne geplaatst te zien, hetzij op een Fabriek of Kantoor als anderzins. Adres met i&apos;mx?.b&quot;even omlor lott. A. Z. ter Boekhandel van B. LENIMNG, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (19201) AANGEBODEN ™ TER OVERNAME eene kleine VVI.INKOOPERI.I, welke met goed succes gedreven wordt en met een klein Kapitaal, direct te aanvaarden. Adres met franco brieven onder letters D. P. Bureau Handelsblad. (192(iO) Bij een Jongentje van Zes en een Meisje van ruim Vier jaren wordt tegen 1 November of eerder gevraagd eene .lITVKOEW, 1.G., geëxamineerd in de Hollandsche Taal, om dagelijks van 9—* &quot;&apos;&quot;&apos; met hen te zijn en het noodige onderri_rt te geven, tegen een Salaris van HONOERI» &lt;«,11.D1.N. Beilectcrenden adresseren zich lranco onder lett. L. B. in den Kantoorboekhandel van Wl-D. 1. ELLERMAN, Bcurssteeg E 176. (19262) , ~ HUISHOUDSTER. Eene fatsoenlijke JIIIVKOUW van middelbaren leeftijd, wenschte in eene dergelijke betrekking geplaatst te worden. Adres niet franco bnevcn onder lett. A. A. Bureau Handelsblad. (19256) DE CONCURRENT, Grossierderij van WIJNEN, LIKEI .REN en GEDISTILLEERD, Kerkstraat tusscheu dc Leidscho en Spiegelstraten. De Ondergeteekende berigt bij deze, dat hij bovenstaande Affaire v.an af primo Aug. geopend heelt, gnaranderende voor eene soliede en nette bediening, zich beleefdelijk aanbevelende. „ J.B. GAZAN. PS. Bestellingen worden aan huis bezorgd. _JI^PPERS_ genieten rabat. (19269) Pc -O-EBPlTpirijK van IN DE WELLEVENDHEID ; L II ö ö t H LIGT DE WEG DER OVER ra &quot; 1 WELIEVMEID. Naar de Vijfde Fransche uitgave. Door Mr. E. IH. A. SIIHÖN VAN DER AA. Prijs/ 0.60. &apos;/*-$^m**Amm kort cii bondig, klaar en duidelijk, 5^ vindt iedereen, bij alle voorkomende gemmf w lcgenlitden, in dit Werkje op 170 blad/,. /*A /im aangetoand wat men te doen hebbe, om y|J lil. fatsoenlijk, welopgevoed, aardig en wellevend genoemd te worden. IUXDIIOEK DER WELLEVENDHEID, OF AANWIJZING OM ZICH IN DE ZAMENLEVING WELVOEGELTJK TE GEDRAGEN. iNiioimi.Ni.__: Voorbeelden van mondelinge en schriftelijke Gelukwenschen, Beleefdheden, Noodigingon, Aanbevelingen, Verzoeken, Verschooningen, enz., bij allerlei gelegenheden. Met de daarop passende antwoorden. (192861 Voorts Regels, volgens welke men zich in Gezelschap, in do Kerk, op Bals, Concerten, aan Tafel en jegens aanzienlijke Personen moegedragen, en wat men ten aanzien zijner Woning, Kleeding, Houding, Spraak en Manieren moet in acht nemen. Vierde druk. 11. PLAATS VAM 90 CT. VOOR SLECHTS -ia CT. Bij «. THEOP. BOM. Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. &gt;.*£... *in m» B__.fiEfi_.B_l. *£I als COMME-.SAAI,, bestaat te VELP, bij Arnhem, aan &apos;t Spoor, bij eene fatsoenlijke Protest, familie gelegenheid ter INWONING. Men geniet voor de fü &apos;s weeks: Kost, Bewasschen, Benaaijen en een vrije «Slaapplaats, benevens het gebruik van eene Zitkamer. Men is ook niet ongeneigd (hetzij een Mci.vjc of Jongentje) geheel te verzorgen met genot v.an Ondel-wils, tegen f 180 &apos;s jaars (zonder meer). Adres franco lett^bij a. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam. (19282) ONIIISItWIJS. Piovrl:J!rTTM?,CT st«de gevestigde en gunstig bekende School voor JONGE JLivi.o.j WEN, waar bij grondig onderwijs inde gewone vakken en 4 levend,. Talen, eeno hoogst beschaafde Cytooding gegeven woi.lt, l,e3tattt gelegenheid om tegen primo September » ƒ6O per jaar, nog een ge &quot;tI&amp;UES te plaatsen. Ouders of VoogóV dio van deze nufags gelegenheid «brnik wenschen to maken, worden verzocht /uliaan to melden onder lett. H., bij den Boekh. W. WILLEMS, Vijzelstraat, bij do Heerengracht. (19276) 1. Ernstige Verhalen, naar het Engelsch van CHAMBER&apos;S PAPERS, door Jonkvr. M. L. DE CRaTELAIN. Inhoud: Valérie Duclos. Dc zwarte Portefeuille. Lady Margory St. .lust. De witte Zwaluw. Edmond Atherton. De fvoormijn. Schoppenvrouw. De laatste der Ruthven. De blinde Klip. De Speculant. Antonio Melidori. Vroeger ./&apos; 6, thans 90 cents. 2. Nagelaten Gedichten van Jacobus Faro. in leven landbouwer in Zeeland, uitgegeven door G. P. ROOS. In verguld linnen band, met vignet. Vroeger ƒ 3.30, thans 50 cents. 3. Adolf van Nassau en Imagina, of de Bruid van een Duitsehen Keizer. Historische Novelle uit de 13de eeuw, door A. MESSE, met gekleurde plaat. Vroeger, voor een weldadig doel, ƒ 1, thans 15 cents. 4. Dc Teekenen des tijds. Brieven aan vrienden over gewetensvrijheid en het regt der christelijke gemeenten. Naar het Hoogduitsch van C. C. J. BUNSEN, door S. HOEKSTRA Bft_, Theol. Doctor te Amsterdam. 2 deelen. Vroeger ƒ 4, thans 60 cents. 5. De Geschiedenis van Jezus Christus, .len Zoon Gods en Heiland der wereld, door Dr. J. B. VON HIRSGÜER, Hooglccraar in de Godgeleerdheid te Frevburg. Vroeger f 2..50, thans 37_ et. 6. Het bestaan der Ziel na den dood, bewerkt naar de uitspraken der Heilige Schrift en de gedachten van beroemde Schrijvers, door H. G. HARTMAN Jzn\ Vroeger ƒ 0.75, thans 10 cents. 7. Dr. Martmus Luther, in zijn leven, werken en karakter, uit zijne eigene schriften voorgesteld door den Schrijver van Luthers Politiek, met een voorwoord van Dr. S. K. THODEN VAN VELZEN. Vroeger ƒ 2, than3 30 cents. 8. De Augsbnrgsche Confessie bevattelijk verklaard door E. LEHMAN en 11. SCHNABEL. Uit het Hoogduitsch, met cene voorrede van LUDW. C. LENTZ, Predikant te Am-terdara. Met eene staalgravure, Luthers Portret. Vroeger J 2, thans 30 cents. 9. Licht- en Schaduwzijde der Moderne Theologie, aangewezen door D. S. GORTER; een tweede getuigenis. Vroeger f 3, thans 45 cents. 10. Fricdcman Bach. Een roman van A. E. BRACHVOGEL. 2deelen. Gedeeltelijke inhoud, te veel om hier op te sommen: van Weimar naar Dresden. De Wedstrijd. Twee Hoogvliegers. Intieme Vijanden. Goede Vrijdagnacht. In de Stad! In dc Steenen. Rococo-Bcrlijn. Dc zonderlinge Weduwe. De oude Muziek«ant, enz., enz., enz. Vroeger f 3.80, thans 57 cents. 11. Het Stereoscoop en het Stereoscopische zien. Populair behandeld. Met vele figuren, benevens 12 plaatjes in étui, door G. G. Th. REUTE. Vroeger ƒ 2, thans 30 cents. 12. Luther en Melanchton. &apos;Romantisch-Historische Bladzijde uit den tijd der Kerkhervorming. Naar het Hoogd. van Dr. A. WILDENHAHN. Vroeg.r ƒ 2.60, thans 39 eentg. 13. Aubrey, door dc Schrijfster van Mont Sorell, Emilia Wyndham, Naar den 2den druk uit het Engelsch, door R. REUDLÉR, Tre-</p>
</text>
