<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beuvstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 18 Maart. Consols blyven als gisteren na % hooier te zijn geweest. Van buitenl. fondsen waren Spaans. 2% pCt., Dito Pass. en Coup.- Bewijzen ongeveer % lager en Mexic. 3 pCt. %; Grieken rezen %. Gefailleerd : Dc firma David Leopold Lewis, spoorweg-aannemer, koopman , financieel agent, enz., enz. Het passief schijnt vrij aanzienlijk te zullen zijn. De firma Fraser Trenholm en C°. te Liverpool, Zuider-agenten, heeft drie wissels van het Zuider gouv. geweigerd te accepteren wegens gebrek aan advies, hetwelk nog verwacht wordt. Er is £ 1106 ontvangen voor het Ecuador dividend. De agenten in Venezuela hebben 57,803 doll. geïncasseerd voor de leening van 1864, Van Amerika is geen specie ontvangen. De Heeren Baring Brothers hebben ter kennis gebragt, dat zij van hunne agenten in Venezuela het berigt hebben ontvangen, dat de minister van financiën in genoemde republiek een besluit beeft genomen, volgens hetwelk 30 pCt. van de inkomende regten afgezonderd zullen worden tot betaling der binnenl. en buitenl. schuld; zijnde voor elke soort 15 pCt. Tegen dit besluit, dat de dagteekening draagt van 23 Febr., hebben bedoelde agenten onmiddellijk geprotesteerd. Men weet dat de houders van buitenl. schuldbrieven aanspraak hebben op 55 pCt. der inkomende regten. r inn0118,o,^3^o*- cont- 89^ a %&apos;&lt; Dito °P t&apos;Jd 89% a%; Braz. spCt. i&amp;S^S Dlt°lB£9/32 -&amp;—&lt; Dito ,843 -a-i Dito 4% pCt. m&apos;n-81,?. 83; Dlto 1863 81 a 83; Buenos-Ayres 6 pCt. op tijd 90 a 92; Dito Uitg. 36 a 38; Chili 6 pCt. 102 a 104; Dito 4% pCt. 81 a 83; Denemarken 4 pCt. 1863 —a —; Ecuador 11 % a 12% ; Egypte 7 pCt. 93 a 94; Grieken op tijd 21%a34; Dito Coup. 8% a 9%; Mexico 6 pOt. op tyd 26 a 264; Marokk. Leening 5 pCt. 94 a 96; Grenada 11% a 12%; Dito Nieuwe 28 a 29; Dito Uitg. 6% a %; Dito per heet. —; Peru 4% pCt. 1862 op tijd 80 a 82; Portug. 3 pCt. 1853 on tyd —a —; Dito 1856/63 47% a%; Russen 5 pCt. 1822 88% a 89-% 3 pCt. 1859 53% a 54% ; Dito 5 pCt. 1862 88% a 89% ; Dito 4% pCt. — a —; Dito 1864 90% a 91%; Sardinië 5 pCt. op tijd 76 a 78; Spanje 3pCt. op tijd 47% a 48 % ; Dito 2% pCt. op tijd — a —; Dito Passiven 33% a%; Dito Certificaten Coum 17% a %; Turken 6 pCt. 1854 op tijd 93% a 94% ; Dito 1858 op tijd 70% a % • Dito Binnenl. 53 a —; Dito Buitenlandsche op tijd 72% a 73%; Dito 4 pCt. Geguar. 99 a 100; Vencz. 2 pCt. op tijd 18% a 19; Dito 6 pCt. 1862 op tijd 41 a 43; Dito 1% pCt. 9% a 10%; Dito 1864—; Holl. 2% pCt. —; Dito Cert. 4 pCt. -=- a —; Italië 5 pCt. op tijd 63% a 64; Dito 1862 — a — ; Rijn-Spoorwog £21% a %; Antw. en Rott. £ — a —.</p>
</text>
