<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>worden vervaardigd door M. VAN CELDEREN FILS, Chir. Dentiste, Elève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. 0. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (57) Ter directe aflevering voorhanden: SOLIEDE BRANnWAARBORfiKASTBN, die de ZWAARSTE VUURPROEF kunnen doorstaan, bij &apos; , &quot;f. A.A. ELSEN_LTRG, Mr. Smid. Prinsengracht, tusschen de Reguliersgracht en Noorderdwarsstraat. AA 533, to Amsterdam. (6220) T KRÜIDENIERSBËDÏËNDËr&quot; Men verlangt om dadelijk of primo Mei in dienst te treden een KHUIDENIERSSEDIENDE , liefst van de R. C Godsdienst, van zeer goede Getuigschriften voorzien, voor den Winkel en bijkomende werkzaamheden. Brioven franco onder de letters H. J., bij den Boekhandelaar J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. (6253) BIBLIOTHEEK VOOR DAffIEST 9 Deelen in Prachtbandcn. Deze Bibliotheek, aanbevelenswaardig, zoowel om haar degelijken inhoud als om het elegante uiterlijk, wordt door K. H. SCHADD&apos;s Antiquariaat, Kalverstraat bij den Hciligenweir, D 122, geleverd voor ƒ 7.50 in plaats van ƒ 17.10. Deze 9 Deden zijn getiteld : 1. Margaretha Blaarer en eenige andere bladen uit het Schetsboek van Elis. Joh. Hasebroek. 11. Tweederlei roeping, of do werkende liefde in den Huiselyken Kring. Vrij vertaald door Elis. Joh. Hasebroek. 111. Carrière maken en andere Novellen van Henrictte Maria L***. IV en V. Edith en Louise, of hoe men arbeidt in deu wijnberg des Hooren. Een verhaal door Jane Arme Winscom. 2 dln. VI. Hoo eene vrouw over de vrouwen denkt, door de schrijfster van John Halifax. VIL Hoo Mary Powoll Miltons vrouw werd. Vertaald door Marictte. VIII. Claudo de Colporteur, door de schrijfster van Mary Powdl. IX. Elinor Mordaunt, door Marg. Mar. Brewster. Alle Boekverkoopers nomen bestellingen aan. (5715) jg 1 NEEMT MET BESTE. : 1 I „£_£_?_„ DE • VOL_«AA_LTE EN ZUINIGE KEU- 1 i RENIHEID. Nieuw Nederlandsch Keukenhoek voor Koks B f Keukenmeiden en Huismoeders, Lecronde, op de minst kostbare B i| gemakkelijkste en smakelijkste wijze, het Braden, Koken, Stoven, E | Inleggen Konfijten, Droogen van onderscheidene Spijzen , en E li het bereiden van vele welsmakcnde Sauzen, Gebakken, Gdcijen.S g _cmes, enz. Alle welke meerendeels in een goed Huishouden B I worden aangeregt. Voorafgegaan door eenige regels aangaande do B kunst om voor te snijden en zijne Gasten te dienen. En ge- S vofgd door Voorschriften om do honneurs aan tafel waar te nemen, §3 benovens eene rangregeling van alle Wijnsoorten ; zijnde eindelijk E daaraan toegevoegd eeno Huis-Apotheok, bevattende een aantal £&lt; beproefde en heilzame Huismiddelen. AALT.XE, is reeds voor de fe ldde keer Herdrukt en in alle Boekwinkels a _120 K YCrkr&apos;jgbaar (5g 10) g MIOÖRTS-OLIE _&lt;®NIBE__ &lt;ALÏ____l _ yan l_r. A. M. HEIE Dit nieuwe middel, hetwelk uitwendig op btpaaldo deelen dos lig- Chaaras wordt ingewreven, geneest op de spoedigste en duurzaamste wyze elke, zélfs de meest ingewortelde afwisselendo Koorts, waaromtrent de schitterendste uitkomsten, met name uit de door de Koorts meest bezochte oorden van lalie, kunnen worden aangetoond. Met deze voor de lijdende mensehheid zoo heilzame uitvinding houdt alle inwendige behandeling bij afwisselende Koortsen en daarmede het tot dus verre aangewende, het organismus vernielende, waterzucht en ziekte verwekkende middel der Ot&apos;Si.li.E op en is het problema opgelost om afwisselende Koortsen voortaan ZONDER QUI NINE te genezen. De prijs is voor Volwassen personen : 1 Doos mot 2 Elcschies ƒ 2.35 en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Eleschje f 1.40 DEPOTS: bij H. H. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLEF, te Rotterdam. (500&quot;&gt;)</p>
</text>
