<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KWEEKSCHOOL VOOR DE ZEEVAART TE AMSTERDAM. Clag.&apos;. &apos;len 30ïten Maart 1863&apos; ten Ne.gen Urs aan gemelde tet, .&apos;&apos;kKSSCUÖOL of Drie Dagen vroeger bij Commissarissen bv:- Uug^&apos;erdam: Inschrijving voor JONGELINGEN , welke in dit ll&apos; wenschen aangenomen te worden. Zij moeten zijn Neh &apos; geboren tusschen den lsten September 1850 en den lsten &apos;&quot;&apos;&quot;1-ch i &apos;852 en de *raat hebben van ten minste 142 duim Ncdcr&lt;le eew&apos; &apos;teu de Schoenen. De Aangifte kan voorloopig slechts voor -&lt;J^neKoopvaardij0pvaardij geschieden. (6243) nQoft d &quot;Wea. A. ¥AI aOMJS v &apos;&apos;e R 0*1 I^^d- te berigten, dat zij heden op de Reguliersbreestraat »2arkf&apos; N°- 516- een WINKEL heeft geopend, bestaande in t-LS, BIANTILLES en MANUFACTUREN. (6257) Mt HOLLAND-BOMBAY. Te Amsterdam ligt in lading naar BOMBAY, om in den ffNwd „ i P Tav APril te vertrekken: Het extra snclzeilend nieuw St. k epr°r^ JFnSelsch BARKSCHIP TINNE VELL V, Atlrp -&apos;kNGE.. i,OfiEL:A^lEITENSTEIN &amp; THEN BERGH en de Cargadoor» ft&lt;Hter,r H°LTZAPEEEL te Amsterdam, en THBN BERGH jJ- Cv. EIiIQTEN UIT DE LAATSTE EDIITE VAN HET VOEIG NOMMEB OVERGENOMEN. (t^EVr — &quot;—&apos; &apos; ==-^.-^=—: Ctcnrijk i 9 Maalt Keizer Maximiliaan heeft aan den Keizer van Wi 030! °ven&apos; dat de Oostcnrijksche vrijwilligers naauwelijks in n^ld. e ües lands aangekomen, schitterende overwinningen hebben lln Ife&apos; 8 ¥aart&apos; Tabak- Uit de eerste hand zijn heden nog «/v f«v;TMaryland&apos;P°r Colorado/b Sn,,,™1, verkocht 151/2 ® Windau ƒl9O 4vl&apos; AmstPrn f CJ?w3Co° f 162 6/w&apos; Moutwijn ƒ 7.25, Jenever ftC sP,?f/ U&apos; Spoeling ƒ 1.80. *ll!?i *io lor RiTk B,°Kter per X&amp; vat&apos;lste kwal.,ƒsB a 62; dito 2de Na V ®Zl■« a 1.55 en ƒ 1.35 a 1.42%. *&apos;2- frater i„ Si. 5.Maart- °P dc bcdon alhier gehouden weekmarkt AnJ^aas u^&quot;ll,„f &apos; -23 a 1.30;.30; dito per vaatje van lOffi ƒ 11.90 b.y JPsle,, f_\.° a 60 e.; Rogge ƒ 5.70 a 5.80; Boekweit ƒ 6.20; l^8, 1-OOal-90; Appelcn/2a3; Eijeren ƒ 2.10 a 2.35pcr L^^RPEN^&apos;7 M^- Boter ƒ 57. i^oifi;VolSe Vau ~!&apos; lf. Maart- In Kojjij heerscht voortdurend stilte, v ««to ordt de kklkalldor opvolgende vele veilingen van beschadigde i°»(l,n Weck alWr,&quot; i , ,kooPer3 afgetrokken en heeft zich de omzet N. Reeene voranflö .opaaid tot de tweede hand; dc prijzen onder- El^ Ünitlen- s&quot;i ?gi Mooije kwaliteiten Domingo en Rioontbre&apos;t&amp; Ritenen ük f ge&quot; er,den ca&apos; 14-800 st«ks verkocht; de bet-dè ïl°T &quot;100&apos; Je kwaliteiten. Bijsoorten flaauw ~ V&gt; ia&lt;lden ewite &quot;n • ge&quot; levendiger. &quot;oo van gepelde als on- C * Tn,&quot; m&apos; ??r- Plaats tot zeer vaste prijt^ot^, 00,000 k, kerïkXf W^ Werd hede&quot; eene partij sch. en 1000 b. Lagnayra zeilende. — Rmvo Suiker stil en zonder prijs| verandering. — Hijst vast, gepelde soorten met bevredigenden aftrek. — I Katoen hooger gehouden. — Huiden flaauw, behalve zware en prima kwal. die goed te plaatsen zijn. — Raapolie met weinig handel en de prijzen daalden pr Mei op 25% en pr. Oct. op 25% mb. - Lijnolie slap. —Zink werd laatstelijk met 13.4 betaald. — Granen vast, en voor Rogge is meer vraag^te bespeuren. Van Denemarken betaalde men naar Holland voor 122/123-124 « 53 a 54 rd.; van Dantzig bedong 80 9 pr. April/Mei 54 a 55 rd. e o HAMBURG, 18 Maart. Gisteren zijn nog 1200 b. Santos Koffij ; zeilende per Bruno en Marie, verkocht. - Aan de Granenmarkt werd Rogge heden iets vaster gehouden en hebbeu bij voortduring enkele verkoopen plaats. J LONDEN, 17 Maart. Suiker stil; do prijzen blijven heden 6p. a 1 sh lager dan verleden Vrijdag. - Koffij i^m prijshoudend, doch was heden weinig aangeboden - Rijst. t^ ta_yl}]lJ aftrek ayn de prijzen iets hooger Men heeft 2000 b. Bassein afgedaan a 9 5h.,500b. blank Béng van 12.10% a 13.7% en 2000 b. dito van 12.6 a 13 sh, ! 7 p&quot;i i? ■T? &quot;&apos;fS gedaan&apos; doch door de verlaging der regten ; Calcutta zijn de houders meer geneigd te realiseren. -Kamfer vast, i 2S oó Qed°!en, 10??\r GTl&quot;er Prijshoudend, goede kwaliteit werd • TJnr aA &quot;k b°taaid- « Z&apos;-n,c Vast&gt; &gt;&quot;oor 375 tons besteedde men TV rn o„ 9,1°- T- Tim: oïra,ts 86-6- - Koper vaster. - Schotsch ¥oMm ~ J ~ Cochin &lt;**•* 40-6 a 41- - NEW-YORK, 4 Maart Koffij: zeer stil, echter prijshoudend. - Katoen flaauw en U 2 c. lager, middl. 82.- Dom. Campichehout werd betaald met 11 a 12% d - Meel zonder vraag voor uitvoer.- Tarwe zeer stil en alleen voor behoefte gekocht. — flrpentijnolieiet» flaauwcr, men heeft betaald van 1.70 a 1.80. - llarst f a 2 d. hooger, ordin. stramcd a N&quot;. 2. 17 a 23 d. - Petroleum, ruwe 42 a 42% c; geraffineerd wegens schaarste iets vaster, disponibcle werd betaald van 67% a 70 c. n. kwal. — Reuzel flaauw. — Tabak met weinig vraag, daar de prijzen te hoog gehouden wbrden. — Wisselkoers op Amst. 79 a 82. 8 Maart. Katoen flaauw, middl. 81 a 80 e. NEW-ORLEANS, 18 Pebr. Katoen: Men heeft heden 416 b. verkocht, waarvan 260 b. strict ord. a 65 c. HAVANA, 22 Ecbr. Suiker onveranderd en bijna zonder eenige vraag. — Wisselkoers op Londen 12% a 12% fl.</p>
</text>
