<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IIKASSERING VAM PRETENTIEN DOOR REGTSMDBELEL Administratiekantoor van K. VAN OOIJEN ROKEN BIJ VE VISCHPOORT, A 415, TE AMSTERDAM. tarief: Voor Sommen van ƒ 50 «n daar beneden .... , 15 „nt * * u ii 50 tot beneden f 100 . &apos; i_w » &apos; « » m &quot; &quot; &quot; 2oo . ; ; ; ■ ; * * ■ io , &quot; u lt e 200 * ii ii 500 . . . nv ., &quot; ii „ ii 500 en daarboven k1 hedenTczirdie^tofle6 Ef^K^Öiï Ondergeteekende, hertrouwen, dat&quot;hij den tact en de bekwaamafrekening heeft hij slechts te verwan Ü&quot; de Namen K*S ittZ^ZX^^^olT^T^ h^A^ _? *W&amp; beschikking liggen van belangstellenden. «journalen ian lnKassermgen voorkomen en daartoe ten zijnen Kantore ter Brieven franco, . — , R. VAM OOIJTEIV. (6210) (_jeu^4^1iunf1f^e Blseniscliappeii van den Deze ROït, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieSlüThn\ n • T~ ■»•••• LARREY, van CUISINIER, van SARSAPAKILLE, van ZEEPKRUTD «™ J it£ l «1 e ™iyerende Siropen, bekend onder den naam van werende Siroop, do geest van Sarsaparillc en alle bereidingen waarvan hrtM,™ L.T11 , ?° 1. e dle&quot;sten nls de Levertraan, de Scheurbuik- Daar zij gemakkelijk verteerbaar i8) aan-enaam van reuk en smaak hehU aUe ÓenLS?,nl-f Xwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurk lëtell^ te&apos; ee,nozin* Van: Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen U^bmJTtontlZhïK&apos; Wi&quot;0n Ook kan mm den HOK van ROWs-.n 1 ABirr*-Tri™™»&apos; Depr&lt;?eu men tó vergeefs zo door uitwondige middelen te genezen. VezeFweefse?, 2. BOYVEAÜ LAFEEITEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen val het Zenuw- en Jicht Pjjnon, Uitputting, OnmagtRheurnatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid Vcrma.orin. Door de vochton te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven én Aa v«r™tinrJn _~5~1vouarnelQ&apos; vermagoring. zonder vrees , ja met hoop op goed gevolg, aanwendenT^fee*.root «ntl zE Swp1V. °™™f«?™»&gt;- Ook kan men ze beproeven en Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart Blaass^mvbed Zweren^kTden TTt^* d &quot;? ?an|eS^en «*_ «*&gt; als: Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling , HardnekkigeHoerSw^^Z^M^A^T&apos; mS Menstruatie, Bloedberoerte . tusschenpoozende KoVpyn ziekten ™ d° fe s^^chrikkSijfr11.0 idveT r ** g™ ■*-*• wute w—dö Cubeba en de zamentrekkende iMpnitingen geSn Wat .ebeSt er n^^ vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dienlen gevolge&apos;aan o£e onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet van he. bSoS?van\!nla™ a*K!d&amp;rd- d°°r de .^T.^ K^Ve Maatschappij van Geneeskunde, ten gevolge Minister van Oorlog, ten diende aer GeneeskundeTvantetZwJ^T™ ™ ÏS !790 ; in 1850 werd 2i-&gt; S°edS&lt;*e«d ™ België door den rijk Rusland. Als „eneesmïddelVen geheime kwalen i* PJ.«n 9ger&apos; 6n 61I?dell3k is zi-&gt; Tan l*&quot;d^S° toegestaan door het geheele Keizer- Deze ROB geS voora dte geheime kwahln&apos;^^T faanSe,nomen &gt; d« Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1788. ontstaan vaak twintt jaren ndeeerste verschHnsclen t.iv bestcmPel met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire Dez. laat^n het die toevallen wflke door het cebruik vau if-Vwï Welk* mCn mds lan6 **&amp;***&amp; waande. Als veelvermogend zu.vermgsm&gt;ddel vernietigt wanneer rner, in&apos;hrt wi v wil treden waarbo.1™1&quot; ontstaan ziJn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het Iedium uit te drijven, SAINT OFRVAtI huw.f-&gt;k w)1 af°*a wfar.bor*?en voor de goede gezondheid zijner kinderen he.ben en don vrede in zijn huis bewaren. m Inri^lnK0^ ëT &quot;ZndaHeeren rkrte™ voor ƒ4 de Flesch van 1« Oneen, bij de voornaamste 0 .r.»ELSULIZEN p™T T J d0 ondorstaande Heeren Apothekers, waar ook oene Brochure aratis wordt afgeseven. schuwen eenSr;aktel°0rt- ln BWt ,7^&apos; Wordt ™ wmtadSSenS aoJTe^i^Apottato». hier te lande aangeboden; wij waar- TlTn stoppen r D&apos;et en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed in de handen TTTTT^tIT^v?&apos;S1OII8ÏEBS: Aml™m&apos; U£OTH, COOLHAAS en BISSCHOP, RUYS et WEISSENBRUCH, WINDHEIM en C0., VAN SKf ?^STBO.&apos;OB0,Or^fAax?OMKN Y.FROST TORCHIANAeV VAN DER EEST, B. ADAMA. CLE BAN. SCHERMER, ÏÏvaS™^™ Z00?ï&apos; IETi^?&lt;TAL«*-. BURGERS, KOPPE on VAN DER HANS; Amersfoort, BRINK en VERMOLENPFn&apos; A,^ DB GOORBEUGH, A.J. JANSSEN Gz.; Delft? KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON , VAN WAGEN NVFEN en PAN &apos;s Gravenhage RENESSE, SNABILIE; Gouda, W. POST DROST; Groningen , R. J. &apos;rinSMA IHarlem LUYC5X- tV/^^^^t,^ LDS&apos; CORNELrS ELDERS; H.rlingen, P. L MIRANDE; &apos;.UertOMnbtwch BOGAERT &apos; _ .. i &apos; Lovdan. REYST, GARRET; Maastricht HAHMES BOSQUET; Middelburg, VAN DE KAMER- \iimi.-™ flmi™ &apos; K smhAvAEw^n SCHULD VAN SANTe&apos;/Iol^T,&apos; K_l7,KBMAN en CBAAIBR. VAMt SWïSff^rafScS V0lS^;|ó3^V8fcrAG«_S» DER ELST&apos; F&apos; L&apos; VAN ; Hambur,</p>
</text>
