<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Benoeming. Verwachte komst van den Koning dor Belgen. Executie te Durham. Amerikaansche berigteu. Particuliere Correspondentie van Now-York.</p>
	<p>OVERZIGT VAN HEI BUITENLANDSCHE NIEUWS DEK WEEK.</p>
	<p>Dditschlakd. Weenen: Bijeenkomst van den landdag in Croatie. Zitting van het Huis der Heeren. Verwachte komst der stedehouders van Bohemen en Moravie te Weenen. Opvoering van Meijerbeer&apos;s Dinorah. — Berlijn: In beslagneming van den Hausfrciind. Zitting van het Hais dor Afgevaardigden. Moordaanslag op den majoor von Kallercuth. Tentoonstelling te Keulen. Nieuw toestel. Artikel van de Btrlingske Tiende. Spoorweg op Nieuw-Zeeland.—, Frankfort: Vervallen toestand Van de ruïne te Heidelberg. Aankoop van een landgoed in Beijeren door °-en Hertog van Modena. Zangersfcest te Dresden. Frakkkijk. Geruchten. Beraadslagingen over het Fransch-Italiaansche handelsverdrag. Geheime vergadering van bot Wetgevend Ligchaam. Veiling van het hotel Billault. Rapport van een Fransch officier betreffende den Amerikaanschen oorlog. Communiqué aan de Opinion Nationale. Maatregelen tegen de drukpers. Proces tegen den maarschalk Magnan. Aankomst van 8 Deensche marine-officieren te Parijs. België. (Particuliere Correspondentie van Brussel.) Binnenland. De oppositie tegen de geneeskundige wets-ontwerpen. Adressen van beetwortelsuiker-fabriekanten aan de Tweede Kamer. Koninklijke besluiten en benoemingen. Berigt van Zr. Ms. consul-genel&apos;aal te Livoruo. Overzigt van de opbrengst der middelen over de twee eerste maanden van 1865. In-, uit- en doorvoer der voornaamste handelsartikelen gedurende Januarij jl. Adres tot afschaffing der doodstraf, &quot;ervoer op den Holl. Spoorweg op 17 Naart. Stadsnieuws. Adres van Jeerlooijers te Dongen aan den minister van financiën, &apos;s Gravenliaagsche borigten. Vischvangst bij Enkhnizen. Moord aan boord van het schip te N. Diep. Beschikking van den minister van binnenl. ten behoeve van eenige officieren van gezondheid. Lijst van aanbeveling ter vervulling der vacature bij het geregtshof te Arnhem. Vischvangst bij Harderwijk. Plan tot verbinding door Maas en Waal van &quot;en spoorweg Cleef-Nijmegcn en de zuidelijke lijn langs Bommel. Onteigenings-proces te Groningen. Hervatting der stoomboot vaart van Kampen op Huil. Aanbestedingen te Middelburg. Ingekomen giften voor de weduwen on weezen te Urk. Laatste berigten. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en beurs.dingen. Scheepstijüingen. Rivierberigtcn. Encctcn-Societeit. Advertentien.</p>
	<p>Gemeenzaam onderhoud in do afdeeling koophandel der maatschappij ~ dix Meritis over de twaalf stellingen van den Hoogleeraar Mr. T. M. C. Asser, betreffende de: //Wettelijke Regeling der Naamlooze Vennootschap&quot; op Woensdag 15 dezer. Fkansche Bkieven. Parijs, Vrijdag 17 Maart. CONCEKT- EN TOONEELNIEUWS. Schaakspel.</p>
</text>
