<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FIJNE WIK OLIJF-OLIE, blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDEN-OLIE, dia zondor persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door de kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan de PROVEN CE-OLIE. Japansche SOYA in zwarte Kruikjes, Engelsche PICRLES, fijne TAEEL-AZIJN , Engelsche , Fransche en Dusscldorpscbe MOSTERD, kleine ZOUTÜROODJES. WG EJS B Ei B 9 KORT EN MALSCH. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFE D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE. 30 b 40 druppels op Suiker, by aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer gunstig en i 3 zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneeskundige hulp bij de hand is. 40 Cts. het Eleschje. 1 HEERLIJKE VRUCHTEN , als: Mirabellen, Reine Claudes, Abrikozen, Persiken, Kersen, enz. op Brandewijn, zijn weder voorhanden. SPBEHKA AETI19 met het etiquet VERKOOPHUIS, uitmuntend van Papier en Druk en excellent schuivende. Piket 15, Omber 20, Whist 25 Cts. Eene groote sortering QÜADRILLEDOOZEN, SCHAAK-en DAMSPELEN, TRIKTRAKBORDEN. VERKOOPHUIS. (6275) j&amp;t oi»-PMii. IIiIIIIÏNIEUW, 7 OCTAAF, 3 SNARIG OBLIQUE PLEYEL, \f 330. Adres Kalverstraat, D 11, bij de Osjesslms Muziekhandel van BRIX VON WAHLBERG. Franco Brieven. (6231)_ __* PIANOffIAGAZïJI, ~ ö^jKAÏiTOBSïRIAï ï»ij de HE uut ,0 152» Hl St te AMSTERDAM. ZWEERS &amp; C&quot;. hebben de cor te berigten, dat zij op nieuw ui&apos; Parijs beiiben ontvangen eeno ruime Sortering van opstaande PIANO&apos;• (PIANINO&apos;S), uit do gerenommeerde Fabrieken van PLEYEL. HENRI HEHZ. Pb. HENRI HERZ, Neveu. BERNHARDT ainé FILS &amp; Co. Ook zijn voorhanden PIANO&apos;S van ERARR, MANGEOT FRERES, «ILSON, BAUVAIS, ZIEGLER, BORD&gt; LUCKOARDT (Cassol) en anderen. Bespeelde Instrumenten van ERARD, PLEYEL, enz. PlAW©&apos;!§ voor ïndië. PIAMO&apos;S ter Verhuring. Jgm&amp;M?* Oude of bespeelde INSTRUMENTEN worden in RUIL ffi|Pg§§F genomen. (6241)_</p>
</text>
