<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|__feAODDSC_ ANS F\ ÏÏEALLAN, _fP_t_T__- „ G&lt;rhrrfvtt,-trd Dentiste van Z. M. den Koning, __lili _&quot;__«__ Jks te «ONSULTEREN of te ONTBIE_B_I__S_ a . aan 2&apos;jn Adres&apos; Singel bij het Spui, D 334 ,te SE*,fc*3*___i Amsterdam. . (55) _•____! ( _&gt;•____! i•_ 1^ &apos;b_ üeze PASTILLES en deze I »|__JUJ***^y**M_qJJ_&quot;| *J SIROOP.zijn een nieuw onschajLal&apos;lodure d __J___jkj| PH__ij_n Ikk i&quot;L ïf&apos;V^__^_ïi_^_;ïTrïï_____ dathet.zuiv«rcßJODlWH in ■BHMMlt__ri___Nm„Uiil mMMiïl ontdekking van den Uitvinder COUIANI eon geneesmiddel daarstelt dat onveranderlijk, vast, te voren verzoet gemakkelijker te verdragen, zachter van werking en krachtiger is dan onder ieder anderen vorm _ „ VOORNAAMSTE AANWENDING: Kropgezwellen, kherzickten, verschillende gezwellen, opzetting der klieren ziekten van de borst en van de lnchtp^p. verouderde verkoudheid, vloeyingen syphihs, daauwworm, moeijclijke maandelijksche zuivering, witte vloed, rheumatiek, jicht enz leder Flacon Siroop en ieder Doosje Pastilles, zijn verzegeld met het Cachet en de handteekening J. COUTANT. Prijs ƒ 1.60 de Sirop en ƒ 1 de Pastilles. J J „J^^P^. e Amsterdam H. 11. ULOTH, Apoth.; Depot. Arnhem, OTTERBEIN; s Bosch, STRAATMAN; Leijden, REIJST; Middd- Sr ?&apos;_. ? &apos;£™m Rotterd!lm&apos; CLOOS; Utrecht, GROOTENDORST; Tiel FAASSEN, Apothekers. Men vindt in dezelfde Depots : Purgerende, Wormdrijvende JTODIUIU en STAALBES€IIUITJES. Zij dragen op ieder Döosjo het Fabriekmerk J. C. Hierop vooral acht te geven tot wering van namaaksels. Prys 30 c. en 50 c. het Doosje met Prospectus. (5101) Men zal op ZATURDAG den lsten APRIL 1865, des Namiddag ten o Ure te Utrecht, achter St. Pieter, in het Locaal van Verkoopingen , m het Openbaar Verkoopen • _«„ _-_ »^r__ _ kil&quot; zijnde «&apos;««M-WOLSPINNERH en BI&quot;I,I*_J,IJSM &apos; bestaande in: Twee kapitale met dkander vereenigde hechte en sterke Gebouwen, het eene ingerigt voor de Spinnerij, met de zich daarm bevindende Machines en het andere, voor de Zagerij mot twee Sleden Stoom Machines en Stoomketels van 20 Paardenkracht ZhkïT ___? Td°/ behoort: Kantoor-Kamer, en nog een Vertrek Behangen, Gestukadoord en met Stookplaats, Magazijnen, Zolders, Schoorsteen, Kolenpakh™, Schuur, Wagenloods, en verdere Gebouwen en Vier Kncchtswon.ngcn, alles in den besten staat on in 1860 nieuw _ïïI&apos;.ÏÏ™rfe° Kolk&apos; b(&gt;nc_ns een Stuk best WARIMOEfIfcHSLAND, te zamen groot 85 Boeden, 90 Ellen, staande en liggende te Utrecht, Buiten Catharijne ten Noorden van de Leidscho Vaart, nabij het Station der Spoorwegen, Wijk L N° 99rf 99i&apos; VA^__^^r^:vcn Franco2&apos; K—van aj. Notaris inlr__no!bi_3 vahT^ah_¥. Bij P. N. VAN KAMPEN, te Arasterdam, worden steeds me.t riet meeste succes gedebiteerd de Leerboekjes van E. GEEDES , bewerkt naar bovenstaande Methode, als : Nieuwe Leerwijze der Fransche Taal, lste Cursus, sde druk. ƒ&apos;—.so —: 2de ii 3de „&apos; « —.60 —— Hoogduits. Taal, lste n 3do u n —.65 2de , 2de 9 « —.75 3de ii (2do dr. t. pers).* —.75 Engelsche Taal, lste // 3de druk. * —.65 2do ,/ 2de * * —.80 Ook zien bij hem het licht : E. CiERI&gt;ES, Deutsches, Lesèbuch für die Schillen Ir Thcil ƒ0.50. 2r Theil ƒ0.50. Engelsch Leesboek voor dc Scholen, le Stukie ƒ0.55, 2r Stukje ƒ0.75 _ J Verder: AKDEESONS MEECANTILE COERESPONDENCE. Voorbeelden van Koopmans-Brievenstijl. Naar W. ANDERSON door Edw. TAYJLOB. Derde Druk. ƒ 0-90. &apos; A CHRONOLOGICAI CRITICA! TABLE OF ENGLISH LITERATURE, by F. M. COWAN. In 4°. Seoond Edition ƒ1.20. SPECIMENS EROM THE ENGLISH CLASSICS, with an introductory essay on English literature, explanatory notes and a glossary, bij Prof. P. J. VETH, 2 Vol. eaeh. ƒ1.50. &apos; (3851)</p>
</text>
