<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>WEENEN, 26 Jan. Met Frankrijk zijn tot dusver geene onderhandelingen gevoerd ten opzigte van een handelsverdrag ln de financiële commissie van het Huis der Afgevaardigden heeft de «mister van policie verklaard, dat de regering de verminderingen in het 3&apos;&quot; &apos;1 toestaan, onder voorbehoud van af- en overschrijving op de verschillende hoofdstukken en dat nog in deze zitting de begroeting voor 1866 zal worden afgedaan. Verder verklaarde de regering, dat de verlangde opgave van cijfers onmogelijk was, alvorens deze voorwaarde was aangenomen. De financiële commissie besloot die voorwaarde niet aan ie nemen,_ zoolang de regering het bedrag der vermindering op do begrooting met had opgegeven. j™^&apos; &apos;f 6 J.an- Eene deputatie van burgers dezer stad heeft aan Hp?w ? f vcrzckerinS gegeven van dc getrouwheid der meer- E; T* en Scnici?nteraad, en tevens dat bij de aanstaande verzullin bh&apos;vcnPerS°Uen JeSCnS oostenriJk &quot;jandig zijn, uitgesloten PARIJS, 26 Jan. Volgens den heden bekend gemaakten staat van ue Dank is de voorraad van munt en muntmatcriaal met 4 millioen, de rekening-courant der schatkist met % millioen verhoogd. Daarentegen aijn het bedrag der in omloop zijnde billetten met 97, millioen, de rekening-courant der particulieren met 3 millioen. het bedrag der wissels m portefeuille met 24/3 millioen en dat der beleeningen met % milhoen verminderd. ° r HAMBURG, 25 Jan. Heden zijn verkocht 1500 b. Ceara Koffii in loco 6% a 7% sch. en 1000 b. Santos. .i„^N^Z,IG&apos; 24, Jan&apos; Voor Tanvo w&apos;Jft cle kooplust zeer gering, sJechts ,0 last werden heden verkocht 63L6°f 70 N&apos; ,26 f&quot;1&apos; K°fJij: IJlant&apos; Ce^lon &apos;8-6 ■ 85, dito Native b» 6 a 0 met goeden omzet. - Thee vast en zondei-handel — Suiker crans,™lotCB3fshhand^ -JSfcl -HedCn T Verkocht Ï«» b. Ne- ZTZil&apos;tt to^r^iïjtkt T 120°Surons «^-*«-«** Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 1410 Runderen, 3520 behapen en Lamineren, 319 Kalveren en 230 Varkens. Prijzen- Beste ttoddts-;4&apos; Schapen en Lammeren —, Kalveren 5.6, Varkens—. LIVERPOOL, 26 Jan. Katoen: Tot den verlaagden priis van U. » Va p. beliep de omzet heden 2000 balen.</p>
</text>
