<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 26 Jan.; Elisabeth, Nepperus, Newc. VLIE,24Jan.; Nachiena Lammegiona, Rijnberg, Bremen. - Zwei Gcbrüder, Doycn, id. BRIELLE, 26 Jan.; Leo, S., Londen. BROUWERSHAVEN, 25 Jan.; Sara, S„ Londen. ZIERIKZEE, 24 Dcc; Alma, Bowbyes, Newc. LONDEN, 25 Jan.; Sippe Visser, de Jonge, Worcum. - Ebenezer, Arnold, Groningen. GRAVESEND, 25 Jan.; Willem fr Clara, S, Dordr.-Mayville, Marshall, (iron. - Jacobina, Maathuis, Newc. ™Tïüo£s&apos; 23 Jan-; Arma&gt;Klein&lt; Bari n- Hamburg. TffiïSï?WN&apos; 25 Jan&apos;; Bcrtha&apos; &apos;&apos; •&gt; Kcrtch. w at4dl?GS&apos; 23 Jan&apos;; Lodewijk, Bax, Rott. n. Quisembo. ttowi™ &apos;24 Jan,; Cornelia Jantina, Kwint, Gloucester. • i „, T&apos; 23 Jan&apos;! EaGle&apos; Hawkin3, Rott. - Madonna, Holthuis, Harwich. — 24 Jan.; Thomas, Crackncll, Rott. ?™.^?S?&apos;.2i Jan ; Victoria, Jcnkinson, Par n. Rott. «™ k^^k^P&apos; 23 Jan&apos;; Pascoe Grcnfel, Blain, Nieuwediep. SWANSEA, 23 Jan.; Vertrouwen, Teensma Exeter BORDEAUX, 23 Jan.; Courricr, BranXffTricst SEVILLA, 3 Jan.; Wijbrandus Udo, Kiers &apos; Cadix &apos; PALERMO 14 Jan.; Amphitrite, Bekkering, Cardiff. - Zorgvliet, Garnaal, id. — 16 Jan.; Courier, van Vliet id TARENTE,aB Jan.; in lading: Sally Gnll, Slakcr, Rott. MALTA, 17 Jan.; Fortuna,, Hoogerwerf, Gibraltar. -18 Jan.; Wilhelmina, van der Weyden, Vlaardingen. BATAVIA, 1 Dcc ; Susanna Elisabeth, van der Heydcn, Shields. - 14 Dcc; de Schelde, Hoifman, id. J SOERABAYA, 5 Dcc; Sindbad, Kooy, Amst ,-&amp;PH£T^UN£A\l3,?ec-; Pieter&apos; Hoogerwerf, Liverpool n. Bat.— lo Dcc jTheodoraMechtclda, van Wijk, Amst.n.id. - van der Palm, van Katwijk, Rott. n. id. &apos; PADANG, 1 Nov.; Bulgersteyn, Geerling, Bat. - Hendrikus Gerardus, van der Zee id. (laden beiden voor Amst.) - 5 Nov.; Arrow, Hartley, Bat (V™?r.2|%kk&apos; B*^/? OV&apos;; Jan Daniel, van Uzendoorn, id. 1 Dcc; Malvina, Hoogerwcrii; Amoy.-2Dec.; Anna Maria Wilhelmina, Turenotit qq., Taku (9 dito n. Macao vertr.) - 9 Dcc • Juno, Nnss Bat, - 14Dcc. Inlading: LouiseKroonprinscs van Zweden! Kunst, Melboürne. &apos; MACAO, 23 Nov; St. Helena, Pille, Hongkong, laadt voor Samarang. — 14 Dcc; In lading : Postillon, Greve, Batavia. FOO-CHEW-EOO, 7 Dcc; Argonaut, Draijer, Shanghae, (liet weder derwaarts 111 lading). SHANGHAE, 8 Doe; In lading : De Hoop, van Dnijn, Nagasaki YOKOHAMA,2O Nov.;Tlenrietto,v. Loenen.Ainst. alles wel aan boord — 26 Nov.; Stad Enschede, Kretchmer, Singapore.</p>
</text>
