<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 25 Januarij.</title>
	<p>Do Momteur meldt heden avond, dat de opening van do zitting derKamers op den lMen Febr. is vastgesteld. Heden ochtend was er zitting van den ministerraad geweest; zij was van korten duur. De iiccr Drouin de Lhuys was niet tegenwoordig. Men gelooft niet, dat do godsdienstige kwestie is behandeld. — Nimmer heerschte bij de driejaarlijksche verkiezingen van den kerkeraad der hervormde kerk alhier, eene zoo groote opgewondenheid als thans. Niettegenstaande het ongunstige weder, was de kerk in de Kue bt. llonoi-c, gedurende de opening der stembriefjes door talrijke groepen als belegerd. Het vrij onbeteekenendc verschil, bij iedere stemming tusschen het getal stemmen door de candidaten van elke der beide partijen verworven, onderhield daarbij de wederzijdsche spanning in hooge mate. Daaruit blykt reeds dat do algemeene uitslag door de vrijzinnigen met groote teleurstelling werd ontvangen, en met hoeveel blijdschap die door de orthodoxen is begroet. Die vreugde is echter niet onvermengd. Indien toch zelfs de Hr. Guizot bij de herstemming mogt zegevieren, blijft zijne eerste nederlaag een feit van groote beteekenis dat, even als de kleine door de orthodoxen verkregen meerderheid , naar men voorziet, niet zonder invloed op de rigting der hervormde kerk in dc hoofdstad zal blijven. — De graaf Massignac, die onlangs tot Fransch gezant bij het hof van Teheran werd benoemd, is hier uit Petersburg aangekomen en zal eerlang naar zijn nieuwen post vertrekken. — Dc komst van Mustapha-Pacha, den broeder van den onder-koning van Egypte, naar Parijs, en die later ook Londen zal bezoeken, staat, volgens bijzondere brieven uit Alexamlrie, mat cene niet ongewigtigo staatkundige aangelegenheid in verband. De onder-koning wil namelijk, in strijd met de wet betreffende de troonopvolging in zijn land, dc kroon met op zijn broeder, maar op zijne eigene kinderen doen overgaan, hetgeen Mustapha-Pacha wil tegenwerken. De onder-koning heeft stappen m tegenovergestelden zin gedaan en wil zich zelf daartoe persoonlijk tegen den aanstaanden zomer herwaarts begeven - De Heer Duruy heeft in het Bulletin administratif een met redenen omkleed besluit tot intrekking van het aan de Heeren Cochin, de Lavergnc en de Broglie verleende verlof tot het houden van voorlezingen, doen plaatsen Volgens die mededeeling, komt het er in de tegenwoordige omstandigheden zeer op aan om de openbare voorlezingen een uitsluitend wetenschappelijk of letterkundig karakter te doen behouden die de staatkundige bekendheid van zekere namen, daaraan zou kunnen ontnemen. De vrijzinnige dagbladen vragen, naar aanleiding daarvan, welke personen er, va aftrek vau de uitgestotenen, tot het houden van zoodanige voorlezingen overblijven - De Heer Felicien David is gelukkig&apos; in zoover hersteld, dat hij de repctitien van zijne meuwe opera Saphir ten zijnen huize kan besturen - De Heer Gmzot is voornemens een maandschrift onder deu titel van Simples discours uit te geven.</p>
	<p>_ Naar men op stellige wijze kan verzekeren, is het door sommige dagbladen verspreide gerucht, dat de Keizer aan dc weduwe van den Heer Proudhon zou hebben doen weten dat haar levenslang eenjaargeld zal worden uitbetaald, van allen grond ontbloot. Bovendien zijn soortelijke ondersteuningen tot heden slechts toegekend aan de nageblcvenen van hen, die groote diensten aan het keizerrijk hebben bewezen - Dc toestand van den Heer Dupin heeft geene verandering on</p>
	<p>-Heden geeft de aartsbisschop van Parijs een groot diner, dat door den Heer Drouin de Lhuys zal worden bijgewoond. — De antwoorden van den aartsbisschop van Alby en van de bis schoppen van Autun en Meaux op de circulaire van den minister van justitie, betreffende de encyclica, zijn thans bekend. Zij zijn in verzoenenden en kalmen toon geschreven. De brief van den aartsbisschop van Alby is in dit opzigt dc opmerkelijkste. — In den toestand van den bisschop van Vannes heeft zich eenice beterschap vertoond. De Keizer en de Keizerin hebben per telegram berigt doen vragen sedert dat de toestand een ernstigen keer had genomen. — Algemeen is het gerucht verspreid dat de Heer Langlois Zaturdag e. k. in den raad van state rapport zal uitbrengen over de zaak van den aartsbisschop van Besaneon en den bisschop van Moulins. — Men gelooft in gewoonlijk goed onderrigtc kringen dat de&apos;regtbank zich in de zaak van Talleyrand-Péngord contra de familie Montmorency incompetent zal verklaren. — Naar men zegt, is de Keizer thans gereed met het nazien der drukproeven van hot eerste deel van zijn Leven van Caesar en zal hij nu nog meer tijd wijden aan de behandeling van staatszaken, dan hn tot heden heeft kunnen doen.</p>
	<p>— Van het eerste deel van het leven van Cesar, dat op de Keizerlijke drukkerij gedrukt wordt, zullen slechts 1500 exemplaren getrokken worden, waarvan 100 tot geschenken bestemd zijn. Do uitgaaf voor den boekhandel is aan den Heor Pion opgedragen. De korte voorrede van dit deel is door den Keizer onderteekend. — Heden ochtend heeft eene ontploffing plaats gehad in de gaspijp, welke langs de brug van Austerlitz loopt. Een gedeelte der ijzeren brug is m de lucht gesprongen. Een werkman is het hoofd letterlijk van den romp gescheurd; een tiental personen is gedood, in het water geworpen en gewond. &amp; r — Een hoofdingenieur der mijnen, de Heer Laura, is te Mazatlan aangekomen en moet het Fransche expeditie-corps vergezellen, dat zich naar Sonora begeeft, om daar de exploitatie der mijnen te besturen. De broeder van den Heer Laure bevindt zich to Parijs, om daar werklieden aan te werven en naar Sonora te zenden. - In eene te Siena gehouden talrijke vergadering is besloten een vorzoekschrift tot afschaffing van de doodstraf en tot opheffing van alle geestelijke Orden bij het Parlement in te dienen. De vergadering scheidde met den kreet: //Leve de Koning ! Leve Italië 1&quot; — Men gelooft dat de Moniteur eerlang de statuten der nieuwe Mexicaansche bank zal mededeelen en tevens kennis geven van de meuwe leening door de Mexicaansche regering gesloten.</p>
</text>
