<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>t^Ï^ta&apos;&quot;?..6,0116 welgeschapen ZOON MARIA ALDEGONDA JOSEPHINA RAYMAKERS, Echtgenoote van Amsterdam , 25 Januarij 1865. B. J. SMELT Gz. (2029) Bevallen van cene DOCHTER: J. H. J. CALKOEN-JONKER. Winkel, 26 Januarij 1865. (2055) Bevallen van een ZOON: J. B. W. VAN PELT Deventer ERNST&apos;KROON. 25 Januarij 1865. C&gt;0541 Bevallen van een ZOON, K. H. BECKING—BÜSSINK Deventer , 25 Januarij 1865. Eenige Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden. (1936) Bevallen van Twee DOCHTERS T. DE HAAN—SLEESWIIK Beetgum, 24 Januarij 1865. (°oooi&apos; Bevallen van een welgeschapen ZOON, Mevrouw M n r&lt; ARNOLDY—REH. °&quot; yj&apos; Si-Bogha, 17 November 1864. Algemeene Kennisgeving. (2086) Heden overleed in den ouderdom van ruim 23 Jaren, miin eeliefde Zoon, JAN REINHARD. d. FREES. b&quot;&quot;&quot;Iue Amsterdam, 21 Januarij 1865. Eenige Kennisgeving.&apos; (1903) Heden overleed mijne jongste Dochter GESINA ALETTA, Wed van den Wei-Edel Zeer Geleerden Heer Dr. 11. G. ALPHEETS Amsterdam , 25 Januarij 1865. Wed. C. DEKKER (2027) VAN DER SCHAAT. Heden ontving ik tot mijne, mijner Kindere en Behuwdkinderen bittere droefheid de treurige tijding van het overlijden mijns ionesten Zoons THEODORUS JOHANNES, op Lordjordjire h. Oost ïndie na een lang en geduldig lijden, in den leeftijd van ruim 25 jaren &apos; Utrecht, 20 Januarij 1565. Wed. J. L. DE AYILDT Eenige en Algemeene Kennisgeving. (20901 Na tijdig voorzien te zijn van de H. Sacrameten der Stervenden overleed heden ten mijnen Huizo, na een smartelijk en lanedurie SIMON™ AMBOTVd&apos;Br°eder HeerLAMBEETUSFRANCISCUS UtSecht, 26 Januarij 1865. JOHS. LAMBOOY. Eemge Kennisgeving. (2056) Heden morgen ten zes en een half ure overleed mijn hartelijk eeliefde Echtgenoot T. A. VISSER, in leven Scheepsbouwmeester, in den ouderdom van ruim 68 Jaren, nlij nalatende een Zoontje, te jone om zijn verlies te beseffen. Wed. T. A. VISSER—PLANTING Worküm, 24 Januarij 1865. Wegens de vele relatien van den Overledene dient deze zoowel voor Bijzondere als Algemeene Kennisgeving. (1998) Heden overleed, na een kortstondig lijden, onze innig geliefde Vader en Behuwd-Vader EVERHARDUS THEODORUS SCHAEPMAN Medicinae Doctor, voorzien van de HH. Sacramenten der Stervenden&apos; m den ouderdom van ruim 64 jaren. Dr. T. A. SCHAEPMAN &apos; Zwolle Uit aller Naam. 2i Januarij 1860. Eenige Kennisgeving. (1989) Voor de vele bewijzen van deelneming betoond ter gelegenheid van onze Vijf en Twintigjarige Eehtvereeniging, betuigen wij aan Vrienden en Bekenden onzen opregten dank. Amsterdam, j. W. KLUIJSKENS, 27 Januarij 1865. a. A. BOSCH. C&gt;o2B)</p>
</text>
