<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vele blijken van deelneming ons betoond bij het overlijden van onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder F. M TEN CATE Wed B. W.VANSTARCKENBORG VAN STRATEN, buigen wy olzcn hartelijken dank. Uit aller Naam? J Amsterdam, B. W. VAN STARCKENBORG VAN STRATEN. Januarij 1865. (2065) Men verlangt een GEROUTINEERD BOEKHOUDER, eenigzins bekend met de administratie, welke genegenheid bezit om in cene der provinciën, waarheen spoorwegcommunicatie bestaat BOEKEN M te werken en zaken af te wikkelen. Franco offerten onder Lett X bij de Boekverkoopers MARLOF fr ZOON Rokin to Amsterdam. (2040)&apos; 0P PIANO EN GUITARRE. Tot het geven van bovengenoemd ONDERWIJS, zoowel Theoretisch als Practisch biedt zich aan eene JIUFVROUW uit den beschaafden Stand , die nog eenige uren van den dag dispouibel heeft Inclinerenden worden verzocht zich Franco onder het woord MUZIEK te Adresseren, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER Viigendam, (2041) KAMERS GEVRAAGD. Tegen I°. of mediol Februarij a. s. worden op eenen fatsoenlijken stand een of twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS te huur gevraagd, Huurprijs ongeveer ƒ6O &apos;s jaars. Men adressere zich met Frahco Brieven onder Lett. E. bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN Heiligenweg D 230. (2043)° ïabah. P. MEERKAMP VAN EMBDEN, Makelaar in Tabak te Rotterdam, zal op den lOden Februarij aanstaande, onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde veiling van Vier partijen JAVA TABAK, publiek VERKOOPEN: 85,000 2» CORTADOS MANILLA SIGAREN 1863; benevens ecnc partij van plus minus 600.000 DIVERSE SIGAREN. Nadere onderrigting bij genoemden Makekar. (2050) PUBLIEKE AANBESTEDING VAN LEDER EN PAARDENHAAR. Dc Commissie van Administratie over de Gevangenissen te Leyden, zal op den 17dcn Februarij, des middags ten 12 ure, in een der Localen van het Huis van Militaire Detentie bij Leyden, PUBLIEK AANBESTEDEN , dc levering van eenige LEDERSOORTEN en PAARDENHAAR, voor den arbeid der gevangenen over 1865, als : 1550 Ned. ffi Gesmart zwaar West-Indisch Zoollcdcr. 1000 // /&apos; Gesmart zwaar Java Binncnzoollcdcr. 150 /&apos; &quot; Blank Kochuiden-Ovcrlcdcr. 300 11 &quot; Graauw Kalfs-Ovcrledcr. 400 11 0 Zwart gevet gestreept Java-Overleder. 400 0 0 Zwaar blank Tuigleder in platen. 500 &quot; 0 11 0 0 1- 1 1 ,&quot; &apos;m banden. 120 0 &quot; &quot; zwart * j 40 11 11 Bczaanleder. 100 &quot; 0 Zwart verlakt Tuigleder. 3000 0 11 Grijs gesponnen Paardenliaar. Dc Voorwaarden van&apos; Aanbesteding en verdere informntic-n zijn te bekomen bij den Directeur over den arbeid in het Huis van Militaire Detentie, bij Leyden. (2049) feSf AIISTERDAII-11ARLINGEN. ia tijds worden aangekondigd, (2062)</p>
</text>
