<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nog een woord over de Leidsche Stadspoorten.</title>
	<p>De lijd nadert waarop de stedelijke begrooting voor het jaar 1866 bij Leidens gemeenteraad in behandeling komen, en dan ook hoogwaarschijnlijk wederom over het lot van eene of meer onzer stadspoorten beslist zal worden. Zal die beslissing een nieuw doodvonnis inhouden? Wij vreezen het. Mogen al enkele leden van den gemeenteraad hunne slem weigeren tol hel voortzetten van het sloopingswerk; mogen er onder de inwoners zijn die het afkeuren, dat hel stedelijk besluur schermende handen slaat aan die gebouwen, die het voorgeslacht ten koste van zijn bloed en leven tegen iederen aanval van builen zou verdedigd hebben; de meerderheid schijnt Ihans óf eene andere zienswijze te huldigen, óf zij is onverschillig omtrent een onderwerp, dal Ie weinig in den loop harer dagelijksche bemoeiingen ingrijpt. Eerbied voor bouwwerken die spreken van den kunstzin van onze voorouders, voor gedenktcekencn waaraan zich zoovele belangrijke herinneringen verbinden, en die gunstig getuigen van bloei en rijkdom, kracht en degelijkheid van Leidens burgers in de zeventiende eeuw, ach, die eerbied, zoo hij al niel ontbreekt, bij de meester is hij ingeslapen en bij velen werkt hij niel krachtig genoeg, om hen lot handelen, al zij hel dan alleen door een krachtig uitspreken van hunne overtuiging, te doen besluiten. Wij gaven vroeger, over het onderwerp handelende, als onze meening le kennen, dat hel plan 10l slooping van al onze poorten vaslgesteld was. Tol nog loc is, zoover ons bekend is, nog niet gebleken, dat wij ons vergist hebben, of dal ons vermoeden geen genoegzamen grond had. Geen enkel geruststellend woord schijnt in de vergaderingen onzer vroedschap uilgesproken te zijn, om onze bewering le logenstraffen. Integendeel, twee poorten werden duidelijk genoeg aangewezen, als de aanstaande, allhans de eerstvolgende slagtoffers van den moker der sloopers. Een stuk gronds bij de Morschpoorl weigerde de gemeenteraad aan eenen belanghebbende in gebruik te geven, en onder de redenen werd ook vooral genoemd, dat men zich de handen nu niel moest binden, wanneer men later wilde overgaan tol het afbreken van die poort. Men kon dan dit stukje gronds noodig hebben voor fraaijen aanleg! In eene latere raadsvergadering, wij meenen van 27 Julij, verhieven zich onderscheiden slemmen tegen de Rjjnsburgsche poort; zij waren die van de heeren Krantz, Meerburg, Driessen, llubrecht en de Mocn en verkondigden, dal de brug slecht was, de poort slecht, dat beide voor herstelling groote koslen zouden vorderen; dat bij de onlangs gevierde feesten gebleken was »hoe lastig de passage was,&quot; dat »door de «communicatie mei den spoorweg de beweging sleeds drukker&quot; werd, dal «men vooral &apos;s avonds mocijclijkheid ondervond bij het aankomen der spoor«treinen;&quot; dal «de brug veel te smal&quot; was, dal «eene breederc brug en «hel wegnemen der poort, eene groote verbetering&quot; zou wezen. Eindelijk werd de verzekering gegeven, «dal het de commissie van financiën aange«naam zou zijn, indien hel 10l afbreken komt, daar dit eene belangrijke «som ten goede voor de gemeentekas zal opbrengen.&quot; Nadat zulk eene alles overwegende reden als de laatstgemelde is uitgesproken, zou hel misschien doelloos zijn de overige le willen ontzenuwen. Voor de behoeft aan ruimte in gewone lijden is de Rijnsburgsche poort nog nimmer onvoldoende gebleken; en bij buitengewone feesten en plegligheden, als die in den afgeloopen zomer zoovele duizenden naar Leiden lokten, zou eene brug van dubbele breedte en de beschikking over de geheele ruimte die de poort inneemt, toch eene onbelemmerde beweging van zulke omzeilende menschenmassa&apos;s niet gedoogd hebben. Voor de dagelijksche behoefte zal het ongerief van gebrek aan ruimte in den poortsdoorgang wel zoo groot ! niet zijn; en bij buitengewone gelegenheden kunnen de twee naasibij gelegen ! toegangen tolde stad, langs de beide singels regts en links, den te sterken ! stroom behoorlijk afleiden. Dal de brug slecht is vordert geen betoog, maar dan worde zij hersteld; moet zjj breeder worden (iels waarvan wij de noodzakelijkheid nog zoo niel terstond kunnen inzien, tenzij er plan besla voor eenen spoorweg dóór de slad) men verbreede haar, en vreest men opstopping onder de poort, welnu, hel middel ligt voor de hand, een tweede weg kan len westen om de poort heen naar die breedere brug voeren, en de poort gespaard blijven. Maar »de commissie van financiën zal het aangenaam «zijn, indien het tot afbreken komt, daar dit eene belangrijke som zal op» brengen len goede van de gemeentekas&quot;! De verzekering is in de openbare raadsvergadering gegeven; het beginsel zonder iemands tegenspraak verkondigd. Eerst op de poorten toegepast tot dat de laatste zal verdwenen zijn, kan het van lieverlede al verder en verder op elk gebouw of bouwwerk, dat niel volstrekt noodig is en onderhoud vordert zonder dat het daartegen eenige bate voor de gemeentekas afwerpt, zijne toepassing erlangen. De raad dacht eu handelde eenige jaren geleden geheel anders, loei) de poort tot den Doelen wrak stond en er beraadslaagd werd, of men haar eenvoudig afbreken en door eene minder kostbare sluiting vervangen, dan wel zich de niet onaanzienlijke kosten eener geheele herstelling getroosten zou. Toen werd voor de herstelling beslist.</p>
	<p>De sloopingswoedc, waarvan de poorten onzer slad sedert eenigen lijd de slagtoffers geworden zijn , of eerlang dreigen le worden, heeft de verontwaardiging gaande gemaakt van eenen warmen vriend der vaderlandsche bouwkunst, ofschoon hij geen inwoner onzer slad is en op haar geene andere betrekking gevoelt, dan die ieder regtgeaard vaderlandlievend hart voor de stad, zoo vermaard in de geschiedenis van den moeijelijkslen vrijheidskrijg, gevoelen moet. Die verontwaardiging heefl hij gcuii in een zeer lezens- en behartigingswaardig vlugschriftje, dezer dagen bij de boekhandelaars T. Hooiberg en Zoon alhier verschenen. Ofschoon het te Leiden gepleegde wandalisme hel voorname onderwerp is van zijn verloog, gelijk hel er de aanleiding toe leverde, geeft hij ook in andere opziglen menigen nnlligen wenk. die in onze stad maar ook overal elders in bel vaderland behartiging ;«erdient. Ik breng daarloc zijne opmerking, hoe verkeerd men handelt, door wèl aan voortbrengsels van beeldhouw- en schilderkunst, aan huisraad enz. uit vroegere eeuwen zijne belangstelling te schenken, maar die belangstelling aan overblijfselen der bouwkunst le omtrekken; hoe onredelijk het is museums le stichten voor voorwerpen, die hel groole publiek, dat is het volk, de zoogenaamde gèmeene man daar nimmer ziel, terwijl men de gebouwen van vroegeren lijd vernietigt, die onze steden zelve levens lot voor ieder toegankelijke museums maken; verzamelingen van gedenkteekenen van de welvaart en den bloei, »den trots en hel zelfbewustzijn, »den rijkdom en den kunstzin&quot; onze vroegere poorters en hunne vroedschappen. Zal het warme woord van den ongenoemden schrijver ingang vinden? Wij hopen hel van harte; en wenschen den heer CnR. de voldoening, dat, zoo al niet voor Leiden (daarvoor (och is het waarschijnlijk te laai); dan toch op andere plaatsen in ons vaderland, zijn verloog een behoed- of geneesmiddel worden zal legen de sloopingskoorls; eene ziekte des ie gevaarlijker, nu de gemccnle-accijnsen opgeheven, en de poorten niet meer onontbeerlijk zijn voor het «opbrengen van belangrijke sommen len goede van de «gemeente-kassen&quot;. Wanneer de laatste der Leidsche poorten zal verdwenen zijn, moge een gcdenUleckcn worden opgerigt, om bel feil der slooping, de namen van ben die haar verordenden en de jaren waarin zij begonnen en vollooid werd le vereeuwigen. Daarop worde dan mei gouden letteren vooral de verheven drangreden vermeld, door de commissie van financiën in de openbare raadsvergadering van 27 Julij 1865, lot aanbeveling van het sloopcn der Bijnsburgsche poort, uilgesproken! 12 Sept. 1865. C. LEEMANS. Het slukje van X kan geplaatst worden, indien de schrijver zijn naam bij de redactie bekend maakt. Van dien regel kan door haar niet afgeweken worden.</p>
</text>
