<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN , 21 September.</title>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad van heden zijn behandeld de ingekomen adressen voor en legen eene verplaatsing van de aardappelenmarkt. Met 12 tegen 7 stemmen is gunstig beschikt op hel adres van de hh. P. G. C. Eigeman c. s., zoodat het gedeelte van den Ouden Singel van de Janvossensiecgshrug af lot aan de brug bij de Volmolengracht voortaan&apos;niet meer voor die markt zal mogen gebezigd worden. Op het adres van veehandelaars, tol wijziging van de algemeene policie-verordening, wat betreft de bcpalins omtrent den tijd van aanvang der beestenmarkt, is met 15 tegen 4 stemmen afwijzend beschikt. Aan de plaatselijke commissie van loezigl op de scholen van middelbaar onderwijs is magtiging verleend dm tijdelijk te voorzien in hel onderwas in het regtlijnig teeltenen en&apos;de. handelwetenschappen aan de hoogere burgerschool. Voorts is op hel adres van bestuurders der bewaarschool voor arme en haveloozc kinderen&apos; in wijk V, tot voortdurend gebruik van hel schoollokaal, met algemeene slemmen eene afwijzende beschikking genomen. Hel lokaal, dat slechts tol wederopzeggens was verleend geworden, moest Ihans voor de gasfabriek gebruikt worden en was daarvoor onmisbaar; daarenboven was hel volgens het oordeel van rooimeesters voor eene bewaarschool niet zonder gevaar. Door enkele leden werd bij deze gelegenheid te kennen gegeven, dal de zaak der openbare bewaarscholen hier ter slede veel te wenschen overliet en dat men gaarne zou zien dat, hoewel de wet hel niet vorderde, deze door het gemeentebestuur ter harte werd genomen. Voor het sluiten der vergadering noodigde de voorzitter de leden uil tot het [bezigtigen eener buste van van der Werf, vervaardigd door den heer W. Molkenlioer, kweekeling van de akademie van beeldende kunsten ie Antwerpen , en met vergunning van den voorzitter in een aan de vergaderzaal grenzend vertrek ten toon gesteld. — Bij kon. besluit van 14 Sept. jl. n°. 66 zijn, op het verzoek van vrouwe E. van Calcar en zes anderen ie Leyden, de statuten van de vereeniging »het Nederlandsch opvoedingshuis te Leyden&quot; goedgekeurd, en is die tereeniging mitsdien als regtspersoon erkend. — Bij de mededeeling omtrent het gedenkfeest van het 75-jarig beslaan van het doofstommen-instituut te Groningen, in ons vorig nommer, is bij vergissing opgegeven , dat de feestviering zal plaats hebben op 24 October e. k. Zij zal plaats hebben op Woensdag 4 October e. k. — Bij kon. besluit van 21 Aug. II. is de zilveren eerepenning voor de kostelooze koepokinenting van minvermogenden, voor deze provincie, toegekend aan de hh. dr. VV. Broes van Heekeren, ie Warmond; dr. F. L. 1 den burg, te Aspcren; J. Kiewit, Ie Heinenoord; J. van der Minne, Ie Heenvliet, J. B. Nunwerf van den Berg, te Hazerswoude; J. J. Ilombach, te Langeruigeweide; G. Rijsdijk, te &apos;s Gravendeel, W. J. Thicr, Ie Oudewater; A. S. P. van Trotsenburg, te Stolw(jk; en P. la Verge, te Slr(jen. — De Staatscourant beval de berigien omtrent de veeziekte van 9 tot 16 Sepl. bij het ministerie van binnen), zaken ontvangen. Op verschillende plaatsen heeft de ziekte zich verder uitgebreid, o. a. te Hillegersberg nam zij schrikbarend toe; daarentegen zijn op andere plaatsen, zoo als te Klaaswaal , Slompwijk, Niciiwenhoorn en Monster geene nieuwe gevallen der ziekte voorgekomen. De commissarissen des konings in de provinciën zijn door den minister van binnenl. zaken er op gewezen, dat aan de veehouders, zoowel in gemeenten waar de vcciyphus zich vertoont, als waar nog geen geval van die ziekte voorkwam, niet genoeg kan worden herinnerd, hoe zeer het in hun belang is niets te verzuimen, wat kan medewerken om hun vee zoo veel mogelijk tegen besmetting te vrijwaren, en bij ziekte heilzaam is gebleken.</p>
	<p>Bekendmaking door de geincenlebesinren van eenige raadgevingen, mededcc- Hngvaii hetgeen door deskundigen en door de ervaring wordt aanbevolen, kan daartoe zeker dienstig zijn. &apos; .•■ ..,— -i De kamer van koophandel en fabrieken le Rotterdam, overtuigd vah het onvoldoende van hel wetboek van koophandel voor den legenwoordigen lijd, .heelt begrepen dat het hoogst nuttig zou wezen de regering nader eh opzettelijk bekend te maken met hetgeen in de bestaande wetgeving strijdig is met de gewijzigde gebruiken, behoeften en zienswijzen van den handel en iegelijk de wetsveranderiiigen te formuleren, die de ondervinding alzoo als ■• wenschelijk heeft doen voorkomen. De taak om het werk voor le bereiden is door de kamer aan eene commissie opgedragen. ■{ — Uit Zevenhuizen meldl men aan de N. R. C. het volgende: De kermisvreugtle eindigde hier met eene hoogst merkwaardige bijzonderheid, daar toen de nestor onzer burgers, de heer D. Jongencel, zijn 100slel1 verjaardag &gt;ierde. Algemeen was de deelneming. Reeds in den vroegen morgen wapperde overal de vadcrlandsche driekleur, en zag men van hier en elders de&apos; talrijke familieleden, uit een 104-tal nog levende nakomelingen beslaande, le zamen komen, om aan de woning des grijsaards hem hunne achting en hulde te betuigen, waarna een talrijk bezoek van ingezetenen volgde, die mei belangstellende faniilien uit Rotierdam hunne wenschen kwamen brengen. Treffend was hel gezigt van den ouden veerschipper in den hem eigenen dragl , en merkwaardig ook was het, vijf geslachten nevens elkander te zien. \ — De hoogleeraren G. J. Loncq en G. J. Mulder, te Utrecht, hebben dezer dagen gedachtenis gevierd van de 25-jarige vervulling hunner betrekking bij de hoogeschooi aldaar. — Door den kerkeraad der Ned. herv. gemeente te Utrecht is, ter vervulling der bestaande vacature door hel overlijden van d&quot;. Montijn, het volgende drietal van hh. predikanten gevormd: dd. Krijt, ili. doet., le &quot;Groningen, Drost te Goes en Guldenarm te Oostliem. ; — De Arnh. C. deelt het volgende mede:&apos; Te tlarlingen is aangekomen zekere Jurri.n de Vries, kapitein op een Engelsen wachtschip te Woolwich, en afstammeling van Tjerk Uiddes de Vries, Fricslands grooten vice-admiraal en strijdgenoot van de Ruyler. De medegebragte bescheiden sloten volkomen, doch er ontbrak nog een bewijsstuk, dat van Kaap de Goede Hoop moet komen, als waarna deze Engelschman zich zal kunnen verheugen iv de overtuiging, dat hij in regte lijn afstamt van der. jongslen zoon van den dapperen Fries. — Te Windeweer. in Groningen overleed dezer dagen de heer Sanders, geneesheer aldaar. Een liefhebher vau de jagl zjjnde en zich hiermede eenige oogenblikken verpoozende, vloog onder hel laden het schol uil den tweeden loop en trof hem zoodanig aan het hoofd, dat het een einde aan zijn leven maakte. — Naar men uil Kollumerland meldt, is in een gehucht nabij die plaats een kind tengevolge van het elen van ziek varkensvlecsch overleden.</p>
</text>
