<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NIEUWEDIEP, Kosmopoliet 11, 28 Maart 1868. De Ondergeteekende WAARSCHUWT een ieder voor de Onderneming VAN GEND &amp; LOOS, die voor het transport zijner goederen van Antwerpen naar het Nieuwediep, aan boord van de Kosmopoliet 11, een vrachtprijs gevorderd heeft, buitensporig hoog in vergelijking van hetgeen, van Antwerpen tot het Nieuwediep, betaald is door anderen, die hunne goederen door tusschenkomst van de Groote Belgische Centraal-Spoorwegmaatschappij verzonden hebben. Van de Honderd Tachtig Gulden, welke door den Onderfeteekende te Antwerpen gedeponeerd moesten worden als . et VERMOEDELIJK bedrag der Vrachtkosten, is met alleen niets terug ontvangen, maar de Onderneming VAN GEND. &amp; LOOS is zelfs, hoezeer herhaaldelijk daartoe mtgenoodigd, in gebreke gebleven eene gedetailleerde rekening te geven en behoorlijk verantwoording te doen. (geteekend) H. L. KILIAN, (8783) Kapitein O. I. Artillerie. • (Gevraagd in Huur, met Mei of November e. k., een HUIS en TUIN, liefst op de Heeren- of Keizersgracht tusschen de Leidschegracht en Amstel, bevattende minstens 10 Kamers, Keuken, Kelder, enz. De Huurprijs kan zijn circa ƒ 1600. Brieven franco lett. Q., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Regnliersdwarsstraat, X. 562. (8739) VKRKOOPÏWCT der GENEES-, HEEL- EN VERLOSKUNDIGE BIBXIQTHEËHi nagelaten door den Hoogleeraar J. BAART DE LA FAILLE, te Groningen. op Maandag g? 1868 en verv. door en ten huize van R. J. SCHIERBEEK, te Groningen. ... , _, , _ , De CATALOGUS (6500 Ns.) is bn den Verkooper R. J. SCHIERBEEK en G. THEOD. BOM, te Amsterdam, a 50 Ct., te verkrijgen, en wordt tegen franco inzending van 80 Ct. postzegels, vrachtvrij per Post toegezonden. (7706) Bij denlioekverkoopër J&lt; &gt;UANN B 8 MüLLEit, te Amsterdam, is verkrijgbaar .sresteld, alsmede ter (8644) Slads-Dnikkerii. al&lt;&apos;a.ir: VERSLAG OVER DEN TOESTAND VAN HANDEL. SCHEEPVAART EN NIJVERHEID TE AMSTERDAM IN l!*i«7. Opgemaakt door de Kamer van Koophandel en Fabrieken aldaar, Prijs ƒ 1 .SP- In den KatitoorlÖïc^khamiW BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam E 205, verkrijgbaar; EFFEGTEHBOEEENVOORPARTICÜLIEREN, WISSEL-KOPUBOEKEN, NOTITIEBOEKJES VOOR SChaaKLIEFSEBSERS. (8188) lOPU-TELEGMIBOEÏJES, EBZ. &quot; VOOREER MN EÉ LE\!Ï. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN Dr. E. LAÜRIIXARD. (554) TWEEDE DRUK. -VOLKSUITGAVE. Thijs ƒl. Gebonden ƒ1.2». Amstekdam, Rokin. ®* 3* CENTEN. Vonr Leesgezelschappen en Leesbibliotheken komt bij P. K. BRAAÏ, le Dordrecht, van de peis: FILORIS V, GRAAF VAM HOLLAND; HISTOR.ISCH-R.OMATTISCH TAFEREEL UIT HET LAATST DER, 13e EEUW, DOOK. A. VAK DEN AMSTEL, Schrijver van: de Page van Karel den Stoute, Maarten van Rossem, enz. 2 Deelen, prijs/6.30. In den loop des vorigen iaars zag mede het licht; 1&quot;. HET VERLOREN HANDSCHRIFT; door GUSTAV FREYTAG, Schrijver van Debet en Credit. Naar het Hoogduitsch, door&apos; T.C. VANDERKULK. 3 Deelen. ƒ 10.50. 2°. HET HUIS BELTON. Naar het Engelsch van ANTH. TROLLOPE, door Dr. M. P. LINDO. 2 Deelen, ƒ 5.70. 3&quot;. DE CLAVERINGS. door ANTH. TROLLOPE, uit het Engelsch door Dr. J. C. VAN DEVENTER. 2 Deelen, ƒ 7.50. Men leze omtrent deze laatste werken de uitmuntende recensiën in de Gids, de Tijdspiegel en dc Vaderlandsche Letteroefeningen. (7988)</p>
</text>
