<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEK fERPACHTEN, ViiOß Iffll TUD HH W JAREN. »&apos;. Van nf 1 Januari] IF6S : Het GKASGEWAS&apos; jan Domaniak Goederen, behoorende tot &apos;s Rijks Verdedigingswerken, in de Gemeenten WEESP. WEESPER-CAESPEL. MUIDEN, NAARDEN, KORTENHOEF en DIEMEN. EX kVan af 1 Mei 1868: De RRVGGEN en SIXTZEN met daarbij behoorende Brug- en Sluiswachterswoningen, vóór de Naarder . Amsterdamsche-, Keet- en Weesperpoorten te MUIDEN, alsmede de SCHL&apos;TSLL&apos;IS in het fort Uitermeer, met de Brug over de &apos;s Gravelandsche Vaart, buiten dat fort. De Voorwaarden en de Beschrijving der percelen liggen ter lezing ten Kantore van gomelden Notaris, op de Secretariën van voormelde Gemeenten en van de Gemeenten NEDERHORSTDEN-BERG, HILVERSUM, ANKEVEEN en NIGTEVECHT, ter directie van de Registratie en Domeinen te AMSTERDAM {Oost-Indisch Huis in de Hoogstraat) en ten Kantore van de Ontvangers der Registratie en Domeinen te AMSTERDAM en te WEESP, bij welken laatstgenoemde nadere inlichtingen zijn te bekomen. (7063) C. TERLET. F. J. JANSEN, J. C. VAN DER MEÜLEN en P. KLINKHAMER Jr., Makelaars, zullen, als lasthebbenden van hunne principalen, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, op Dont, en Vrijdag. 16 en 17 April 1868, des voormiddags ten 10 en des namiddags ten 5 ure, in het Huis op het Water of Damrak, L 141 te Amsterdam, presenteren te verkoopen: (wegens likwidatie van Aflhire) , Eene partij Kaïleï- ca Mij- UaigmaKersfS&apos;oedereii, bestaande in: Nieuw zilveren en geelkoperen Lantaanien, Krukken, Handvatten en Lijsten, Assen, Spinnek oppen, Passementen, Plak- en Naadkoord (alles eigen fabrikaat). Zweepen, Karwatsen, Stangen, Bitten, Stijgbeugels. Zadelboomen, Gareelen en dito IJzer, nieuw zilveren! geelkoperen en bekleede staande Ringen, Opzethakcn, Gespen en Ringen, Frondeelen, Achterenden, wollen Dekken en Cingelgoed, Trijpt-, Haar-, Was- en Zeildoek, eenig Touw en Schuijerwerk, enz. Verder: Passement- en Maardoek- Oetonwen. met en zolder JACOI ARD-SPïN WÖLEXS. ZÏJ(»E, «AREN, WOL, enz. Voorts: Engelselie Oeree«l*cltappeïi, enz., enz. als: Kraan-, Trek- en Handzagen, Vijlen, Bijtels, Haal-, Zak- en Scheermessen, Scharen, Schroeven, Draadnagels, Spijkers, Nieuw Zilver, enz., enz. En eindelijk eenige Kantoor- en Win&amp;eSgoedereii, waarbij sierlijk bewerkt Staand Horologie, twaalf differente aria&apos;s spelende, omvat in keurig notenboomwortelhouten kast, ijzeren Brandkast, Kantoorlessenaars, Magazijnstellingen, Handkar, Balans, Schalen en Gewigten, enz., enz. Alles in het breede omschreven bij Notitie, in tijds te bekomen. Nadere informatien bij bovengenoemde Makelaars, terwijl de Notitien in tijds te bekomen zijn ten Kantore van de Makelaars E. H. en I. J. VAN DER MEÜLEN, Singel voor de Torensluis, RR 32. De Goederen zijn te zien Dingsdag en Woensdag, 14 en 15 April e. k. van 10 tot 3 ure in bovengemelde Verkoopplaats. (8577) J. KRIJGSMAN A. R. HOLL, N. SMIT eu G. MEURING, Makelaars, zullen op MAANDAG 4 MEI ISttS, des avonds na zes ure, Hn het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen VAN* DEK, MOOLEN &amp; KLINKHAMER en P. A. SMITS, iv veiling brengen: N&quot;. 1. Een OUSïS, met Benedenwdning, groote Tuin. Plaats en Erve, aan de Achtergracht, tusschen deu Amstel en nabij dc Ufcrechtschestraat, Z 164, groot 1 roede en 54 ellen. — F&quot;. 2. Een S3ÏJ2Sé. met Benevenwoning, open Plaats en Erve, in de Regulierslwarss&apos;raat. tusschen het Reguliersplein en de Vijzelstraat, X 337. Breeder bij billetten omschreven, en te bezigtigen op vertoon vaa een toegangsbewijs, des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen Tan eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Terkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van de Notarissen VAN DEB MOOLEN &amp; KLINKHAMER, op de Pjjpenraarkt, en kopij daarvan bij den Notaris P. A. SMITS, Prinsengracht bij de Spiegelstraat, C C 547. (3831) P. PALMBOOM, J. EECKHOFF. H. G. SCHELTEMA, A. JONG, C. J. VERWEY, N. SMIT en C. W. VAN VLIET, Makelaars, znllen op Maandag 4 Mei 1868, dos avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris J; E. CLAUSING, presenteren te Verkoopen: Het Hechte, Sterke Weldoortjaimerde IS?&apos;as, Open Plaats, Achterhuis, mitsgaders het daarnaast en achter gelegen PAKHUIS en ERVEN, alsmede de vrije Wal en het daarop staand Windas, behoorende tot deïeerkooperij, genaamd DE GOUDEN KOP, staande en gelegen in de Nieuwe Teertuinen, nabij de Sio&apos;erdijkstraat, UU 58 en S 9, Kad. Sectie D, N°. 218, 319, 246 eu 247, te zamen groot 5 Roeden en 99 Ellen. Alles te zamen in één koop. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en Vrijdags, van I—3 ure, op vertoon jan een toegangbillet, door een der gemelde Makelaars onderteekend-, alsmede op den Verkoopdag. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op aen verkoopdag des Toormiddags ter lezing liggen, ten kan- !n »?otaris J-E. GLAUSING7op Keizersgracht bijjteVyelatraat, BB 9. (8844) wL^K»®^- VERBEEK, Makelaars, zullen op Se «Li-Mr* de\~™nds ten zes ure, in het 1% YotSis WVp vT™\-k°3-fm:nt ten overstaan van den Notaris VV. f. O. FABIUS, in Veiling brengen- MïST Egw gelegen aan de Lijnbaansgracht. tegenover&apos;net Spiegel-lein bekend bij het Kadaster onder Sectie L, ïj-. 4566, ter &lt;T»otte van 2 roeden 9 eJen, onder de voorwaarden die gedurende de rier werkdagen voor en op den Verkoopdag, &apos;s voorjuiddsgs ter lozing z&quot;Hen zijn ten Kantore van den Notavfc W. T&gt;. c. FABIUS, aan de Keizersgracht, nabij de tTet Erf zal op sille werkdagen voor en op&quot;, den Verkoopdag, van 9 tot 12 are, kunnen b&apos;eogtfgd worden. (5754)</p>
</text>
