<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 6 April.</title>
	<p>Maandag April. Met graagte werden heden de vette Runderen verhandeld : lste kwal. ƒ 180 a 220; 2de kwal. ƒ 160 a 200, 3de kwal. ƒ 150 a 180; Melk- en Kalfkoeijen ƒBO a 200; Schapen ƒ2O a 28; Varkens 54 a 58 c. per ffi.</p>
	<p>HO!M&amp;~tT. 4 April. Garst ƒ7.— a 8.25; Haver ƒ5.50 a 6 50; witte Erwten ƒ 14 a 14.50; groene ƒ13.50 a 15; graauwe ƒl6 a 18; Bruine Boouen ƒl3 a 14.50; Mosterdzaad ƒ2l.—; Karweizaad ƒ23.— ; Aardappelen ƒ3.75 a 4.50: alles per mud. Boter 60 a 65 c. per kopje; Eijeren ƒ2.50 a 2 60 de honderd. ÏÏAS-S.IKSEX, 4 April. De uitvoer alhier van 2S Maart tot heden bedraagt: 4710/4 vat Boter, 4825 Edammer en 220 Kanterkazen, 194 Run.leren, 103 Kalveren, 140 Schapen, 3 Varkens, 1245 b. CKfcorei-Wortelen, 762 b. Vlas, 210 zak Mosselen, 36 p. gez. Huiden, 5 manden V, ild, 7 kisten Likeur, S kisten vleesch, 6 b. Klaverzaad, 7 kisten en 2 vaatjes Eijeren. VAS.EKtr.iE~.afES. 4 April. Ruwe Suiker: StandN°. 12 goede 4de soort 53 50, N°. 16 63 frs. Voorraad 29,179 z. Fransche en 11,901 i. vreemde Suiker. -. m ft-AVAiSA, 13 Maart. Suiker: De vraag was in deze week minder levendig en de prijzen hebben zich ter naanwernood kunnen staande houden. Heden evenwel was de stemming wederom vaster en werd N°. 12 op ~% r. — Koers op Londen 601. S&apos;o aB% pCt. premis. . BAT.-VBA&apos;, 26 Febr. Madapollams met eenige meerdere vraag, doch toonen prijzen slechts weinig beterschap aan. Eng. wit zonder vraag. Oflgèbl. fiaauw, met voorraad. Shirtiugs: Holl. wit en ongebl.; eene geringe beterschap in vraag en prijzen. Eng. wit, geringe handel. Ongebl., prijzen lager. Cambries afgedaan tot lagere prijzen. Drills: Holl. verlaten. Voor superieuso soorten iets meer vraag. Eng. onverkoopbaar. Blaauw zonder vraag. Mulo Twist: Zeer geringe vraag. Adr. rood, groen en oranje alleen tot verminderde prijzen verkoopbaar. Batticks zeer fiaauw. — Bladkoper: Prijzen dalende. : r-, Uitvoeb : Arak ƒ 118 a 120. — Gom Damar f3a schaars. — Gom Elastiek fHO schaars. — Huiden : Koe ƒ 3.75 a 4.50 en Buffel ƒ 3 a 4.25. — Indigo ; Te Samarang ƒ 4.75 voor prima kwaliteit afgedaan, -r- Xo/Pj: Java ƒ35 nominaal; Padang zonder aanvoeren. — Nagelen f 26 afgedaan. — Noltmmuscnatf 85a90afgedaan, schaars. — Peper: Zwarte Lamponss^ 13 a 14; Benkoelen nominaal niet voorhanden, witte ƒ3O afgedaan. — Hijst stil; lste kwal. ƒ 160 a 175; 2de kwal. ƒ 135 a 155; Carga ƒ9O a 100. — Rotting : Banjer ƒ10.50 en Padang ƒ 4 a 5. — &apos;Sapanbout: Manilla /5 \ Java ƒ 3 afgedaan. — Suiker N°. 16 ƒ 14 a 14.50 nominaal voor midden en lagere nommers. — Tm.- Billiton niet ter markt. Vrochten naar Amsterdam St. Aubin, conditien geheim.</p>
</text>
