<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HÖOP~ eene ROÏIW- of LMKKOETS met toehehooren, zoomede eene STAATSIEKOETS en een groote TENTHACIiK voor 16 personen. Te bevragen bij H. VAN MOURIK, Mr. Smid te Utrecht. &apos;(8508) IiYOHS^A^ÏiTOraAP&quot; vak ZIJDEN STOFFEN, Meerengrncht over den Hortus, V 347. Steeds voorhanden ZWARTE ZI.IDE in alle breedten en kwaliteiten, tot zoodanige Prijzen als men dezelve hier en elders niet goedkooper kan krijgen. ONTVANGEN en DADELIJK VERKRIJGBAAR MOl- RÉE, GROS DE NAPLES in alle kleuren en de nieuwste Stalen van gekleurde en gebrocheerde ZÊ.SDE. Alle aanvragen franco. (4053) _ j__ raEYZEB. lioïjëlj Bii«-LLffiViji: ARMHEI. De Ondergeteekende beveelt zijn schoon gelegen HOTEL zijnen Geëerde Begunstigers aan. C. $. ErtOSIKHIIiSEB , (8625) Eigenaar. HOLLANDSCHE IJZEREN SPOOR W£G -HA ATSCHAPPIJ. VERVOER VAN VKA-CIITGOKnEREN. Voor het Vervoer van VBA€IETttOEDEBE?j bij groote hoeveelheden -worden Reductien op dc Prijzen van het gewone Tarief toegestaan. Belanghebbenden kunnen zi*h adresseren aan den Controleur der Maatschappij to Amsterdam (Bureau over het Station aldaar). Amsterdam, DE ADüfiKISTBATErB. 1 April 1863. _ (85__ jk___r Te ROTTERDAM ligt in lading naar J^MÊ SHANGHAE via HONGKONG het snelzeilend g||||||| eerste klasso CLBPPEMSCHIP iU JÉ &amp; MM M Jt9 Knliitein H. ORDBIwAN SPOEDIGE EXPEDITIE. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINIC &amp; 0» en de Cargadoors OOLGAARDT en BRUINIER te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMP to Rot______________ jkjjfcj Te ROTTERDAM ligt in lading &quot;aar JU SHAIfiHAE (-««CT,, om 15 April *--^ekJ_,ni__.„«,„„„. HeteitrasnelzeüendNederlandscbgekoperdßAßüSCHlP ISAB ELLA J O ANNA, Kant A. VAN BRINK. Adres bij de Heeren \T«. BEUMMER SCHRÖDER &amp; &lt;_». te Rotterdam eiT Amsterdam enb.j de Cargadoors KUYPER VAN DAM &amp; Sj_KEß____, __________ r,T./-vnr.nmn r 111W {ZEVENAAR, KLEEF eu KEULEN SPOORWEGLwW Inijmegen, vleebbkeouw Van Rotterdam naar Zevenaar, (20i) Kleef en Keulen. — 6.45 10.40 2.2. , Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keu1en......... — 7.10 11.10 2.3. t Nijmegen naar Kleef en Keulen 5.59 10.59 *\54 5.3. Aankoniatje Keulen ._,.. lc.ir, -.30 7.05 9.5. 19oar ptaßt*sel»res€ ztjn v* y genoodzaakt vele AdvertcMMieu tot eten volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
