<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 26 Februarij. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE.</title>
	<p>In het algemeen overzigt van den Javubode leest men ijet volgende: Van Java valt weinig nieuws te melden. Volgens parti culiere berigten nit Nederland zoude aldaar eene nieuwe suikerregeling bij Kon. Besluit op handen zijn, waarvan de beweerde voorwaarden zeker reeds menig belanghebbende hebben doen watertanden. Wij hopen echter voor de eer Van den minister van koloniën, dat hij tot geen zoo ingrijpenden maatregel zal overgaan, alvorens de Tweede Kamer zijn reactionair regeringsbeleid door de aanneming van zijn budget zal hebben goedgekeurd. ~ Gouvernements wissels verkocht van 2 Jan. tot en met 12 Febr. ƒ 156,448.981. Koers onveranderd 101 \ pCt. Disconto Javasche Bank (papier op 3 maanden) 7h pCt. Volgens de laatste officiële mededeelingen is in de Goemay en Pasoemah de rust onverstoord en zijn de moordenaars van den controleur von Schmidt naar Paleinbang opgezonden. De op zijn verzoek eervol uit &apos;s lands_ dienst &apos;ontslagen Resident van Samarang, de heer J. C. de Koek van Leeuwen, is vervangen door den oud Resident van Cheribon, onlangs van verlof uit Nederland wedergekeerd, den heer F. H. A. van de Poel. De heer D. W. Schiff. ambtenaar op non-aci-ivrteit is tot Resident van de Lampongsche Distrikten benoemd.</p>
	<p>Bij besluit van den gouverneur-generaal van Nederlandsen lndie, van 25 Februari! 1868, N°. 1, is de Heer O. Rees, lid in den raad van Ned. Indie, op verzoek, wegens ziekte, onder nadere goedkeuring des Konings, eervol van zijne betrekking ontheven, en hem een tweejarig verlof naar Nederland toegestaan, zijnde tevens aangeteeKend, dat ZHEdG. ziine betrekking tot in de maand Maart aanstaande zal blijven vervullen. — Bij besluit van den gouverneur-generaal van Nederl.- Indie, is aan jhr. J. M. Clifford Cock van Breugel, op verzoek eervol ontsligen luit. ter zee 2de klasse, verleend een octrooi voor den tijd van 10 jaren, op eene wijze om binnen zeer korten tijd en met zeer weinig kosten indigo van de beste kwaliteit te fabriceren.</p>
	<p>— Men beweert, dat de minister van koloniën aan den gonverneur-generaal zou voorgesteld hebben, om de omgaande regters af te schaffen. Door den gouverneur-generaal echter moet dat middel tot bezuiniging afgekeurd en op eene uitbreiding van het getaljEuropesche ambtenaren voor regtspraak bij de inlanders, aangedrongen zijn.</p>
	<p>Staat der Javasche Bank, op 19 Febr. 1868 (&apos;s namiddags). 18S8. 1867. Bankbilletten in omloop ƒ 25,193.305. — ƒ 27,752.650. — reköning-courant saldo sj 2,252,799.50 u 991,666.88 Munt en muntmater.</p>
	<p>(mutaties inbegrepen)..-/ 17,278,086.79 &apos;/ 16,234,595.73 — De regering heeft eene commissie benoemd om, naar men zegt, nu, in de Westmoesson, te constateren, in hoever de regens, die gedurende de Oostmoesson gevallen zijn, de werkzaamheden aan de reede van Samarang vertraagd hebben. Ia die commissie heeft 0. a. de verdienstelijke overste Maarschalk zitting: men noemt als verdere leden den hoofdingenieur Kraft en een ingenieur voor het mijnwezen. — Het vertrek van den heer Miesegaes naar Europa en het herhaalde verzoek om ontslag van den heer van Bosse, als leden van het spoorweg-comité, maken de zamenstelling van een nieuw comité noodig. Dit zal waarschijnlijk bestaan uit den heer Maarschalk (thans overste der genie), en de heeren de Seyff. en Janssen. Aangaande een verslag omtrent de havenwerken to Samarang,. voorkomende in de Javasche Courant, zegt de Java-Bode het volgende: Zoo men zich eenerzijds verheugen mag over de flinke houding van den Hoofdingenieur, thans Directeur der Openbare Werken,&quot; den Heer P. J. G. Beijerinek, eindelijk tegenover het vraagstuk der verbeterde zeegemeenschap aangenomen, kan men toch van den anderen kant niet nalaten zich to bedroeven, dat, bij den betrekkelijken eenvoud der voorzieningsmaatregelen, de toestand vele jaren steeds verslimmerd en eindelijk onhoudbaar is geworden, ja zelfs toen nog het geheele wigt vau een algemeenen volksaandrang, met vergaderingen, commissies, adressen aan opperbestuur en volksvertegenwoordiging is noodig geweest, om aan eene der drie groote koopsteden van Java en het débonché van geheel midden Java de verbetering zijner zoo noodzakelijke gemeenschap met de zee voor het eerst in daadwerkelijke uitvoering te brengen. Bij de Javasche Courant van gisteren is eene bijlage gevoegd, zijnde een Uittreksel der verschillende halfjaarlïjksche verstagen over de Statistieke Opname van Java. Wij hopen later op dit hoogst belangrijk document terug te komen en bepalen ons voorloenig tot de mededeeling, dat gezegde bijlage de resultaten der statistieke opname bevat voer de residentiën Kadoe, Bagelen, Samarang, Pekalongan en Tagal. In het algemeen wordt zoowel wat de sawahs als de bevolking betreft, een grooter aantal door de opname bevonden, dan volgens de bestaande bestuursopgaven, aanwezig was, een verschil dat zelfs voor de Kadoe de kolossale, proporties aanneemt van niet minder dan 100 a 105 pCt. meer bouws sawah, dan bij het bestuur bekend stonden. (Java-Bode.) — Den 9den Febrnarij, des avonds ten 5.J ure, had op Pamakassan de navolgende vreeselijke gebeurtenis plaats. Een madurees, lijdende aan verstandsverbijstering, verwondde op den publieken weg met een mes de drie kinderen van den heer Harthoorn, in de nabijheid hunner woning. Op het geschreeuw van het oudste kind kwam de vader toesnellen en ontving almede een steek in de zijde. Daarna begaf de razende inlander zich in de woning van vermelden heer en bragt mevrouw H. eene wonde toe in de linkerzijde, waaraan zij drie uren later overleed. Er was geen geneesheer op de plaats. Eerst den volgenden dag kwam deze tegen 10 ure des morgens van Sumanap. Het oudste meisje verkeert in levensgevaar; terwijl&apos; de toestand van den vader en echtgenoot zich laat gevoelen, maar niet beschrijven.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie lijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot resid. van Samarang F. H. A. van de Poel; tot id. der Lampongsche districten D. W. Schift; tot secret, van liet dep. van binnenl. best. W. H. Wijnmalen; tot id. der resid. Wester-afd. van Borneo A. W. van Steenbergen; tot pred. bij de Protest, gem. te Cheribon C. A. L. van Troostenburg de Briiyn; tot notaris te Bandong J. E. Langeveld; tot comm.-ontv. bij de ink. en nitg. regten te Samarang F. O&apos;Brien; tot comm.-visitat. bij de controle en recherche te Soerabava P. Koppeschaar; tot lid van de plaatselijke comm. van ondërw. te Samarang C. F. M. de Grijs; tot ambten, ter beschikk. bij de landel. ink. en cult. J. Spanjaard, W. J. G. Vosmaer, A. Meijr en W. H. S. van Waning-, tot id. van den resid. van Palembang G. K. Pik; tot hoofd ¦ ing. lste kL bij den waterst. enz.,W. Kraft en Jhr. W. H. F. H. van Baders; tot id. 2de kl. M. J. Schram en H. van Ketwich-&apos;tot ing. lste kl. A. F. v. Haastert; tot id. 2le kl. J. C. Schumm;&apos;tot leden bij de kamer van kooph. en nijverh. te Batavia, gerekend van 1 Jan. 1868 J. A. Krajenbrink en Th. Prijce; tot lid bij de plaatsel. commissie van onder w. te Patti, voor de schoolzaken te Japara.N. D. Schuurman; tot commies-ontv. der ink. en uitg. regt. tevens havenm. te Samarang H. A. Brans; tot idem te Anjer-Bangies J. van Casand; tot assist-resid. van Japara J. W. Mooijen; tot id. van Berbek C. van Reijn; tot id. van Amboina, J. van Hoek; tot buitengewoon substit.-griff. bij de regtbank te Biedes, Mr. J. H. J. Schneider; tot leden voor de schoolzaken te Wonosobo, W. K. F. Valck Palm, W. de Jong en L. J. yan Beusechem; tot buitengewoon subst.-griff. bij den raad van justitie te Padang J. Bogaert. rJLf&apos;dTth-ot lBtenklerkteralSem-secret-W.Beerhorst. o^S ïSl*i: i 3 opname van Java, de controleur oSifeÜ. ndel&apos;lnk&apos;en cult-K- W&apos;H- Uigtvoet. T Mrtl*^Te™-lf-re&quot;e, P,ostc°mmieste PasoeroeanC. H. W. f rroêneVber?. dè rJ&amp; dlBchout ** de Policie te Samarang, J. Groenenberg, de resident van Samarang J. C. de Koek van Leeuwen; wegens vertrek als buiteneew. sibst Griffier hii d*n j-ndraad te Bezoeki J.W.m^i^^^^^L commissie van onderw. te Patti,voor de schoolzaken te Japara W.J.Dinger. .. r_ ¦ Ontheven: Eervol van zijne betrekking van havenmeester te Padan«-J TaJrDaansen; van de betrekkmg van directeur van &apos;slandsgevangenis te Soerabaija A. P. van der Schoor. Kerke/irf-Een tweejar. verlof naar Nederland aan den raadsheer in het hoog-geregtshof&apos; van Ned. Ind. Mr. J. H. Waller Dtemont; idem aaa het lid vaa het collegie van boedelmeest te Batavia G. van St&apos;enis -, idem wegens ziekte, aan den control. lste kL bij de landel. inkomst, en cultures, Dr. A.J.Bergsma; aan den Men commies bij de algem.rekenk. O. Moesman; _aan den leerlingtelegrafist A. G. Schrok en arm den onderwijze! aan de gouvernem. lagere school te Grissee M. J- J. Op de Laeij]</p>
	<p>F&apos;Benoemd: te &gt;ij het Bste bat. inf. J. F. van Mourik. Bevorderd: Bij het wapen der inf.: Totmaj. bij het garn.-bat. der 2de mil. afd. op Java F. A. C. Bloem; tot kapts. bij het 3de bat. A. C. H. Ahn; bij het 10de bat. F. H. Bordewijk; tot lste luits. F. Cats, A. H.A.C, van Nistelrooij, bij het 4de bat. H. H. G. Franssen. bij het garri.-bat. der Wes&apos;ter-alYl. van Borneo L. E. Zegers; bij id. der Zuider- en Ooster-afd. van Borneo P. H. H. Routs, bij het subsist-cader te Batavia L. C. v. \ leuten, bij de mil. school A. J. Kalff. Bij de geneesk. dienst: Tot dirig. óffic. vau gez. lste kl. ter Sumatea&apos;s Westkust Mi Th. Reiche. G plaatst: Bij het 10de bat. inf. de luit.-kol. 3. P. de Neve. Alsnog vergunning verlteni. Tot het blijven dragen van de uniform aan den ontslagen milit. apoth. lste kl. A. G. Velbaan. OnUlagén .- Op verz., eerv., de lste luit. der inf. op non-activ. J. W. van lys. Verleend: een tweejarig verlof naar Nederland aan de kapt. der inf. Ij. W. A. Kessler en J. van Krieken en aan den kapt deigenie en sapeurs M. C. van Daalen Wetters; wegens ziekte, aan den lsten luit. der inf. A. P. A. A. F. baron de^ounamde Rij ckholt. __^-----&gt;1-»-------------&quot;&quot;&quot;|</p>
	<p>Militair Departement</p>
	<p>n jui. *&gt; mi ni* ~ Met de waarneming der betrekking van machinist op het stoomvaartuig met dre&apos;gtoestel, bestemd tot het bevaarbaar maken vn houden van riviermonden aan de noordkust van het eiland Java, N. Beijers.</p>
</text>
