<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERPACHTING. Op DONDEHDAG 16 APRIL 1868, &apos;s middags ten 12 ure, zal door het Gemeentebestuur van Weesp. ten Raadhiüze aldaar, in het openbaar bij enkele inschrijving worden verpacht: Het UOORSCII UITEN van de Schutsluis te Wrwp en h-1. OPHALEN van de Sluis brug, met de ontvangst vaa de Schut» en J-Jruggelden. De voorwaarden der verpachting liggen acht dagen te voren (met uitzondering van de Paasehdagen) ter inzage op de Secretarie der gemeente, alwaar tot 24 uren vóór de verpachting gelegenheid is tot de inlevering der Inschrijvingsbilletten, opgemaakt overeenkomstig het bepaalde bij voorschreven voorwaarden. (8793) Men vraagt tegen Mei, Augustus of November e. k. een ruim &quot;WÖONIiIïIS met TIIIN, voor een koopprijs van omstreeks 25 mille, of een huurprijs van omstreeks /&apos; 1800. Franco Otterten worden ingewacht onder lett. J. W., bij den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (8624) Uïorlelmoleii, Wij npers, ftestliigiajip, Vaten. Tegen billijken prijs worden TE KOOP aangeboden: eenige blanke VATEN, waarop witte Wijn heeft&apos;gelegen, inhoudende 500 tot 550 kan, een IHORTELitIOLEN niet Steenen Rollen en Houten Rollen, waaraan messen bevestigd zijn, een uitstekende eikenhouten WIJNPERS met uitmuntende Schroef, en een bijkans nieuwe GESTINGKIJIP. gediend hebbende voor de gestiug van witte Wijn, inhoudende ruim 2000 kan deksel li/2 duim, bodem 2 duim* dik. Te bevragen in persoon of met franco brieven, adres Wijk II N. 6lla, te Utrecht. (geil) HUIZOT TE lIIBHOfIH. UIT DE HAND TE KOOP twee HUIZE*»! met groote Tuinen , staande arm den Fellenoord bij Eindhoven aan het Staatsspoor; bijzonder geschikt voor Fabrieken en Trafieken. Te bevragen bij den Heer ARNOLDUS VAN BUUL, op den Fellenoord. (8636) MEGIW TB ROTTERDAM. OÏIJMJïS of VOOGöiEN, dio voor hnnne Zonen of Pupillen eene gelegenheid mogten verlangen ter OPLKIISjNtt voor de Hoogere Burgerschool, den Handel of het Machinewezen, gelieven zioh met franco brieven to adresseren onder letters H. B. bü den Boek- en Kantoorhandelaar H. T. HENDHIKSEN, Hoogstraat te Rotterdam. (8387) ïomjHüïs; Door onverwachte omstandigheden en vertrek naar elders TE KOOP een zeer net tt©FïlJaUIS met SELLARD, in een der hoofdstraten van Amsterdam, hetwelk meer dan een goed bestaan oplevert, en het huis te huur voor eenen billijken prijs. Adres&apos;franco lett. H. S., Boekhandel van J. J. KRI JNE, Korsjespoortsteeg bij den Sm gel alhier. (8882) FIRMA VAN HEEL &amp; HOLTZïfïAM, te Amsterdam. STOOM-GROffSIÏIEIttEBSIJ, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktnigen, Spillen, Knieën en andsr zwaar Smeetwerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-M atcrn&apos;el. Door het dagelijks in werking zijn van TWEE COLOSSALE èn de plaatsing van STOOMHAMERS van kleine afmetingen, allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen van allerlei aard. in den kortst inogelijken tijd en tot Prijzen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd&apos;, waartoe de Ondergeteekénden zich by hunne Industriële Landgcnooten aanbevelen. AatsiESDAM, Mei is&apos;.;r.: VAK MEEL &amp; M«LrïT7.SBAP4T. AGENTEN de Heeren W. «1. &amp; K. DE WJT, Heéiecgracht bij den Amstel P 2&apos;U, te Anisteïdam. (5)</p>
</text>
