<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCEOÜWBÏÏEGEN, ENZ. ST ADS-SCHOII W SEÏlft. Onder directie van Roobol, Tjasink en Peters. Dingsdag 7 April. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninkl. opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn enFaubel. Eene2le voorstelling van : Dlignon, opera comique in 3 bedrijven ot&apos; 5 tafer., van Ambroise Thomas. (7 ure.) Woensdag 8 April (N°. 131 Abonn.) Eene derde voorstelling van: De Idéen van Mw. Aubray, tooncelspel in vitr bedrijven, naar het Fransch van A. Dumas fils, door J.M. Arme. (Nooit vertoond.) Gevolgd door eene zestiende voorstelling van : José of de Hooier van Srgoviê, ballet-pant. (7 ure.) GRAF.» THÉATRE. Directie A. VAN LIER. Dienstag 7 und Mittwoeh 8 April. Pariser Leben. ë (3 Uhr.) SALON »ES VARIÉTÉS in de Nes. Dings lag 7 April- Drittes Gastspiel des Herrn R. BERTONI, Erster Heldentenor vom Stadtheater in Dusseldorf: 11 Trovatore, Grosse Op rin 7 Abtheilungen von Verdi. Manrieo; Herr BERTONI. a&apos;s Gast. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. PE BIRECTIOJi. SJtXÓHi DES VARIÉTÉS ln de Amstelstraat. Dingsdag 7 April. Lot is dood! nieuwe kluchtige vaudeville in een bedrijf, voorafgegaan door De Huishoudster van twee ovde Heeren, nieuw blijspel in een bedrijf. Tusschen beiden: Nicht en Tante, nieuw blijspel in een bedrijf. Entree ƒ0.75 in vertering. Aanvang 8 uur. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. BOAS_&amp; JITDFAS. I CIKCIJS W. CARRÉ. Dingsdag 7 April. Op- f g treden van Miss ELLA. Buitengewone Equestrisehe en jgj sl Gymnastisciie uitvoeriug. Tot slot: Japansch Volks- jgj £3 feisl, waarop de Heer A. LOYAL het zoo moegelijke fe ld Meswerpen zal uitvoeren. (8 Ure.) fe g Woensdag. Eerste optreden van den Hr. TOURNEUR. §§ ja Donderdag sluiting voor dit Saizoen. PALEIS fOORtOLISVHJT: DINGSUAti 7 APRIL. BLOEMËN-TENTOONSTELLING van 10—4 Ure. Entree 50 Cente. Leden volgens Reglement. Toegang wordt verleend aan de Leden van de Hou. Maatschappij van Landbouw, (Afd. Amsterdam), met eene Dame. REPETITIE TEN l UUR.</p>
</text>
