<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»-I-»-»l-lMI-llll1l«»_____^iii!__[^JM--------l IM-M—-Q K. H. SCHADD, Kalverstraat, D 122, is eigenaar geworden van hrt restant d r Jaargangen li&lt;so tot 1865 van het Jaarboekje opgedragen aan H. M. DE KONINGIN en uitgegeven onder medewerking van Mr. J. van Lennep, 11. J. Schimmel, A. J. de Buil, W. J. Hofdijk, Mevrouw Bosboom-Toussaint, P. A. de Génestet, W. J. van Zeggelen, S. J. van den Bergh, den Ouden Heer Smits, Nicolaas Beets, Cd. Busken Huet, C. E. van Koetsveld, J. J. L. ten Kate, Mr. J. E. Banck, Gerard Keiler, J. J. Cremer, B. ter Haar en anderen. Elke jaargang bevat zes Staalgravuren (meest naar RochussQn, Israels, Jamin, Burgers, Bisschop en andere onzer eerste kunstenaars). Dit keurigste onzer Jaarboekjes wordt nu (zoolang de geringe voorraad strekt) aangeboden &quot;-&apos;OOR SLECMTB ,f A.50 tl)?. PLAATS Van ./&quot; i 9«) PERJAARGAWii. Allen zijn gebonden in de originele, rijk vergulde prachtbanden en verguld op snede. (7846) Bestellingen kunnen bij eiken Boekvcrkooper geschieden. wrri i Vm-&apos;W&quot;,tïi*il]|jmii ¦^iiWM-inwa-^W&apos;TiriiwwiL muiiii i ¦ ¦iwt~r,iïT mi i iii u imi miwhi-_| ~COWiïïifItVATMBP7 wat m wil? Men leze: De Beginselen der Conservatieve Staatkunde, Studiën en Schetsen, door A. «*• C. EiRESIESf. N°. 1. De staatkundige partijen ƒ o 30. // 2. Onpartijdigheid ¦•-• » 0.25. * 3. Over onzo weerbaarheid. »0.85. Verwacht N». 4 over de Indische Kwestie. j(7B18) KONINKLIJKE FABRIEK VAN BEHANGSELPAPIER, LELIEGRACHT, BH*0&apos; AMSTERDAM. &apos; Priis-Couraut. — *¦ Contant. J IS6S. ORDINAIRE SOORT van af 10 tot 20 Ct. de Rol, lengte 9 Ned. Ellen. _ SATINÉ van af 20 tot 30 Ct. de Rol, lengte 7 Ned. Ellen. SATINÉ GLACÉ van af 35 tot 60 Ct. de Rol, lengte 9 Ned. Ellen. SATINÉ DORÉ van af 60 Ct. tot f 16 de Rol. GEBLOEMD (Nouveauté) van at 60 U. tot ƒ 3. VELOUTÉ DOEÉ FRAPPE van af ƒ 3 tot ƒ is. EIKENHOUT PAPIER tegen vocMglie d bestand, van af 30 tot 80 Ct., lengte 9 Ned. Ellen. ¦ GORDIJNPAPIER van af 25 tot 35 Ct., eniHe 9 Ned. Ellen. .TALOtJSIENPAPIER Van af 3a U. .ot ƒ i.05, lengte 9 Ned. Ellen. g WIAD.OO«E\ JAMz., (S7&apos;3S) Hoflcv&apos;eïaneivï.</p>
</text>
