<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOEDEN-M AG AZIJN, Koek Dam en Beurssteeg, Op ïffieiEW ONTVANGEN eene groote partij .DAMES- en Kl_¥_D___R-HO_ED-E]!_r tot cic minst mogelijke Prijzen. m FRJÜff-l &amp; CIE« ALEX. V. HL, Laatste Schetsen, OPGEDRAGEN AAN DE NEDERLANDSCHE STUDENTEN, Worden, zoo lang de geringe voorraad strekt, afgeleverd in Cartonnen Band _/8, door den Boekhandelaar JAST D. RROIiHKH. Ka_ve__.«.aa., je 37, en op bestelling alom. (27631) 111 _ HET S. NICOLAAS-MAGAZIJN IN HET VERKOOPHUIS, door nieuwe toevoeren in de laatste dagen weder geheel gecompleteerd, doet de belangstelling klimmen van het geachte Publiek, hoe meer da Feestdag nadert! De ruime localiteit en de doelmatige rangschikking vergemakkelijken de bezigtiging en de keuze. Menig. uldig zijn er de nieuwe SPELLEN, BEELDEN, POPPEN, WINKELS, KEUKENS, ROOKMACHINES, TAFEL- en THEESERVIESJES, PAKHUIZEN, DANSENDE POPPEN, BLONDINS, SCHOMMELS, STALLEN, JAGTEN, CARROUSELS, SPOORWAGENS, SCHEPEN, RIJTUIGEN met en zonder PAARDEN, SOLDATEN, TROMMELS, TROMPETTEN, GEWEREN, SABELS, SCHIETSCHIJVEN, WACHTHUIZEN, THEATERS, OPTICA&apos;S, BOUW-, VERW- en PASSERDOOZEN, AARDGLOBEN, DOOZEN met GEREEDSCHAPPEN, enz., enz. Menigvuldig de nieuwe fraaije PARURES, BROCHES, BRACELETS, FLACONS, WAAIJERS, BAL-, NOTITIE-en SPEL DENBOEKJES, NECESSAIRES, SIGARENKOKERS, PORTEFEUILLES, CACHETTEN, VOUWBEENEN, SCHRIJFGARNITUREN, CASSETTEN, ALBUMS en honderd andere der schoonste VOORWERPEN, welke Kunst en Smaak hebben voortgebragt. Bij deze gelegenheid wenschen wij tevens de geëerde Bezoekers opmerkzaam te maken op onze vele Artikelen van Nut en Huissclijk Gebruik, die evenzeer door soliede en elegante bewerking uitmunten, waaronder eene schoone collectie van elegante en goedkoope marmeren en vergulde PENDULES, uitmuntende TAÏEH-AIMPEIV, smaakvolle Bronzen en Vergulde CANDELABRES en KANDELAARS, Statuetten, Groepen, Vazen, Bekers, Pronkkoppen, Serviezen, Aschbakjes en andere Voorwernen. MAHONIEHOUTEN Cassetten, Toiletkisten, Naaidoozen, Likeurkelders&apos;, fijne Theekisten en Theebussen. VERLAKTE Trommels , Broodbakken , Bladen, Theestoven, Vogelkooijen, enz. SPEELKAARTEN met het ëtiquet Verkoophuis, uitmuntend van Papier en Druk en excellent schuivende, Piket 15, Omber 20, Whist 25 Cts. Mooije DOMINOSTEENEN, groote verscheidenheid in SCHAAKSPELEN, DAM-, SCHAAK- en TRIKTRAKBORDEN en alle soorten GEZELSCHAPSSPELEN, HOMBREDOOZEN, FICHES, enz. ZU DËI PARAPLIIEI, van deugdzame kwaliteit en elegant afgewerkt in alle grootten. (27679) __ VERKOOPHUIS.</p>
</text>
