<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNOIGE WAARNEMINGEN, 4 Dec.</title>
	<p>Ba-ome&quot; WIND. T_mT| TOESTAND. PLAATSEN. ter. pers_ j .—«_&amp;„, -_____?-,¦_»&apos;---- Miilimet. Rigting. Kracht Celsius dek Lucht, der Zee. Groningen — 4.8 O. ! 1. N. Diep.. —7.2 0.Z.0. 1.5 Maastricht — 9.4 N.O. 3 Vlissingen —10.9 0.Z.0. 1.3 Hartlepool —11.4 O. — -f- 6.7 betrokken. OKstuimig.&apos; Yarmouth — Z. — — I id. — Portsm... —12.3 Z.Z.O. st.bries -+- 9.4. regen. hol. Plvmouth. — — i — — I — — Havre.... —13.9 Z.O. jh.iv. +B.o&apos; id. zeer hol. Brest — | Z.Z.W. I 4 4-9.2&apos; betrokken. onstuimig. Parijs.... —13.3 | ZZ.O. ! 2 + 6.3 sterk bewolkt. — Grootste verschil in Bar.-afw. in Nederland: Gron. 6.1 mm. Vliss., in het geheel: Gron. 9.1 mm. Havre. Verwacht gladde veranderlijke O. en Z.O. wind.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 4 Dec. Zaturdag jl. heeft bij Z. K. H. Prins Frederik, op Hoogstd. goederen, gelegen aan don Leydscben Straatweg, eene groote jagtpartij plaats gehad, waaraan Z. K. H. dc Prins van Oranje en eenige andere genoodigden hebben deel genomen. Na afloop was er op het paleis het Hui. de I&apos;auw groot diner. Er zijn meer dan honderd stuks wild gedood. — Naar men met zekerheid verneemt, is omtrent het vertrek van Z. K. H. Prins Frederik uit de residentie naar Berlijn, nog niets bepaald. — De nieuw benoemde gezant van Zweden en Noorwegen alhier, Baron de Weerde, zal het hotel van den vroegeron Zweedschen gezant in het Wil.emspark betrekken. * ZUTPHEN, 4 Dec. De kapt. der genie A. J. C. de Brnyn, eerstaanwezend ingenieur te Weesp, is in die betrekking alhier overgeplaatst. * LEEUWARDEN, 3 Dec. Door de daartoe benoemde commissie zijn r,og tot candidaat-notaris bevorderd de Heeren J. van der Laan en A. Ottema, beide van Leeuwarden.</p>
	<p>* COEVORDEN, 4 Dec. Gisteren ts, naar wij vernemen, door twee jagers, tusschen Zuid- en Noord-Sleeu, het lijk van een man gevonden, bereids in staat van ontbinding. Hij was fatsoenlijk gekleed. Een zijner polsaderen was doorgesneden. schreden van hem af lagen twee kwartguldens.</p>
</text>
