<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITTE.</title>
	<p>JJ/ÖWIGT VAN HET BCITENLANDSCHE NIEUWS DEE WEEK. tjö y,?ELAMD. Kabinetsraad. Bezoek van den hertog van Chartres ten hove. te*,rii_&apos;leS oTer Spanje&apos;s handelwijze in Chili. Handelsverdrag tusschen 003--*oo_l e° Engeland. Veetyphus in Engeland en Schotland. Standbeeld lord Palmerston te Romsey. i 2itt&apos;DrrscHI&apos;AND. Weenen: De koninklijk Napelsche familie te Rome. &apos;tipg Tan den Boheemschc» Landdag. Gehoor van den Panselijken y &quot;Hns bij den Keizer. Idem van eene deputatie uit Agram. — Berlijn: , ertrek van de korvet Vineta naar Chili. De zaak der hertogdommen. «_«&quot;** s.tuaenten t* Bonn. Opschudding in den schouwhurg te Stettin. BejSJwi nit Zweden en Denemarken. — Frankfort: Zitting van de com~J*e voor de eenheid van het maten- en gewigten-stelsel. tt*,8A!&quot;*tßijK. Verwachte komst van prins Napoleon. Aanstaand verv.„ .„ ,van de Japansche gezanten. Nieuwe leening veor Amerika. Nota Kaeli 1 • Chiliaanschen gezant aan de Parij ssche bladen. Standbeeld van Grasf &apos;&quot; et I1181&apos;&apos;1&quot;11, Vertrek van Fransche artisten naar Petersburg, «an Mastaï Ferretti vrijmetselaar. Depêche van kardinaal Antonelli Bei. e.eni_e buitenl. gezanten. Gedenkteeken voor generaal Lamoricière. g&apos;B&apos;eri ait Mexico. Bi ,°lE&apos; (ï&gt;articulie.e corespondentie uit Brussel.) eeaer ENLAND&apos; Voorlóopig verslag over het voorstel tot het houden ietl .en _uête betrekkelijk de verkiezingen in Limburg. Zitting van rajj A.msterdamschen gemeenteraad op Woensdag e. k. Stukken bij dien &quot;*»r in^e^9men. Koninklijke besluiten en benoemingen. De expeditie _ 00ri**Oostkust van Sumatr». Bewegingen der schepen, uitma- Brief &apos; Nederl. eskader in O. I. tot 15 Oct. jl. Gemengde berigten. Jlj^.. ?a&quot; den Heer P. van der Maesen de Sombreff aan de kiezers te H-Bson&apos;0 t&gt;&quot; &apos;3 Oravenhaagsche berigten. Aanvoer van Wing te Schevefieeren T* water lating van twee schroefstoombootjes van de werf der &quot;o&apos;aris 8n *^mit te krimpen */•*• Toelating van candidaatte u,Jin te Leeuwarden. Nieuw galjootschip gebouwd bij J. A. Hooitea j^iSezand. De rijksveldwachter &quot;W. te Vught. *ng_n _ er&apos;B&apos;en. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijjs s &apos; kcheepstijdingen. Rivierberigten. Carga-Lijsten. Eff.eten-Sociëteit. Bbieven. Parijs Vrijdag 1 Dec. Sm». T&apos; EN TOONEELNIEUWS. =Sg_S^JCSPE_.</p>
</text>
