<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR ROUW- ES WKRITDIGHIHDI6H. THANS COMPLEET. DE TWEEDE VEEL VERMEERDERDE DRUK VAN BERNOUILU&apos;S VADEMECUM. EEN PMCUCH HANDBOEI DAGELIJKS VOOEKOMESDE IM DE BOUW- EN WEBKTÜIGKÜNDE. Oorspronkelijk naar het Hoogduitsch voor Nederland bewerkt door Jl. G. VAN OENBT, Jte. Herzien en Vermeerderd door 9. W. STOÜS SLOOT. Onder het vele daarin behandeld, noemen wij slechts:&apos; Roken- en Meetkundige grondbeginselen. Leer der krachten. Vrije val. Slinger. Enkelvoudige werktuigen. Wrijving. Specifiek gewigt. Evenwigt en vasten stand. 21 Tafels voor gewigt van bouwstoffen. Nuttig effect. Dynamometer. 30 Tafels voor sterkte van bouwstoffen. Draagvermogen. IJzeren batten; Kolommen. Houten en ijzeren kappen. IJzeren bruggen. Stoom- en waterwerktuigen. Indicator. Injector. Warmte. Besparing van brandstof. Rookvoorkoming. Schoorsteenen. Kanalen. Molens. Pompen. Spoorwegen. Locomotieven met 8 tafeis voor practisch gebruik. Stoomschepen. Gazbereiding. Spinnerijen en weverijen. Afmetingen van spoorwegmateriëel. Prijzen eu gewigt van verschillende werktuigen. Bestanddeelen van metselspeci&apos;én. Compositiën, cementen, enz. Vergèlijkingstafels van maten en gewigten van alle Landen der wereld. 500 PAGINA&apos;S, 200 AFBEELDINGEN, 150 TAFELS Prijs: In heel linnen Band met vergulde Stempels ƒ4,75. Dit allerbslangrijk-te Werk wordt aanbevolen aan ieder BOUWKUNDIGE; allen, die WIS- of WERKTÜIGSUINDE beoefenen of daarin onderwijs geven ; op STOOM- en andere FABRIEKEN; bij den AANLEG vau SPOORWEGEN of KANALEN werk/aam zijn. Het is het Volledigste en Goedkoopste in zijne Soort. (27153) De Makelaardij in Tabak door den Ondergeteekende op eigen naam en voor eigen rekening voortgezet wordende, zal dien ten gevolge de Ontbonden Firma VERWEYDE en VAN VOORTHUYSEN , niet dan in likwidatie door hem geteekend worden. AuirERDAJt, 1 Jwwary 1868. (83) f, VAN YOOBTHUÏSEN. REGENJASSEN EN BEiNSTERKEN, &apos;MEP DAD IDïl&apos;ïi^S Tan zwarte Zijde, met Baleinen, Stalen IAIIiI r L L&apos; iJLiiv en Rieten Garnituur, in alle grootten en kleuren. Uitmuntend ligte en fijne Dames- en allerliefste Kinderparapluies. Dl\Tftl?fi1l?ï V met Vilten en Lederen Zolen, in Mans-, VrouliT_l.il US. F ._]_LlJ . wen- en Kindergrootten, mooije dessins, frissche kleuren en sterke kwaliteit. OOTO^fïlYW&apos;ïlilM elegant fatsoen en soliede kwaliteit, waar- : iMikJUUUUJ^UII , voor wij guaranderen. DAMES RIJGSCHOENEN «£*•&quot; &quot;&quot;M&quot;&quot; PETROLEUM TAFELLAIPEM. KEUKENLAMPEN, HANG- en MUURLAMPEN &apos;■ van de soliedste Constructie en in de sierlijkste Modellen. DE PETROLIM NACHT- EN EOMFüORLAIPJES van CORNELIS SCHAREL, de gemakkelijkste, zindelijksto en goedkoopste van allo Lampjes. C. SCUAKEL&apos;S PETROLEÜM-RANNEN in alle grootten, welke om hunne doelmatigheid en veiligheid veel bijval vinden. MOOIJE ELEGANTE EN GOEDKOOPS FlllllJlill. PENDULES DE BUREAU, BUISKLOKKEN. Turfnianden, Kolenbakken, HAASDSTELLEN, HAARD- en KAGCHEL-ORNEMENTEN,mooijeBLA ASBALGEN, HAARDSTOFFERS, de bekende handige KAGCHELKAPJES, om Kagchêldeuren te epenen, zonder gevaar van zich te branden. (142) VEREOOPHÜIS.</p>
</text>
