<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: &quot; LODEWIJK ALEXANDER HENDRIK HARTOGH &gt;« EN i. 31 December 1864. THERESE ASSER. Eenige Kennisgeving^ (188) Geboren JACQUES MATHIEU WITTICH. Amsterdam , 1 Januarij 1865. Eenig berigt. (178) _ De Goddelijke Voorzienigheid schonk ons heden een derde Kind, eene DOCHTER. J. SEVENSTERN, Apoth., 1 Januarij 1865. « J. C. M. J. SEVENSTERN, (226) BORSBOOM. Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTERM.A. G. HULSTKAMP, geliefde Echtgenoote van (2Ö9) Amsterdam, 2 Januarij 1865. J. STEFFEEAAR Czn. Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER CATHARINA MARIA GERAARDS, geliefde Echtgenoot van (211) Amsterdam, 2 Januarij 1865. H. VAN HAAREN. Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden, in den ouderdom van circa 64 Jaren , mijn innig geliefde Echtgenoot, de Hoog Edel Gestrenge Heer RUTGERÜS HERMANUS ESSER, Ridder van de Orde van den Nederlandschen Leeuw, Officier van het Legioen van Eer van Frankrijk, gepensioneerd Luitenant-Kolonel, oud Gouverneur van Curcao en Onderhoorigheden, tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwdzoon en zijnen eenigsten Broeder. Amsterdam, 27 December 1864. M. W. RUTTEN, U 34) Wed. R. H. ESSER. Voor de vele bewijzen van deelneming mij betoond bij het overlijden van mijne geliefde Echtgenoote JOHANNA LOÜISA VAN RANDWIJK, betuig ik door dezen mijnen opregten dank. Amsterdam, 2 Januarij 1865. &apos; HENRI BRONGERS. (223) Voor de vele bewijzen van deelneming mij betoond bij het overlijden van mijne geliefde Moeder, H. SMUJERS, Wed. J.,C. SCHLIMMER, «n yan mijnen beminden Echtgenoot, den Heer J.&apos; F. DE VRIND, betuig ik, ook uit naam mijner Dochter, mijnen opregten en welgo«neenden dank. A. J. SCHLIMMER, Wed. J. F. DE VRIND. Amsterdam , 2 Januarij 1865. (189) Ons jongste Kind ons voor drie weken geschonken, werd ons heden dcor den dood ontnomen. A. DEN BREEMS Jz. Vl aardingen , 30 December 1864. A. DEN BREEMS, (177) M tbrmmmt ENSING.</p>
</text>
