<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 2 Jan. De Oost-Indische mail is den 31sten Dec. teSucz aangekomen on heeft de volgende berigten aangebragt: Calcutta, 15 Dec. Invoer-artikclen gevraagd; wissel op Londen 2.1%; vrachten dalende; disconto 1 lager. Bombat , 15 Dec. Dhollera 485. Invoer-artikclen in betere stemming; koper 58; wissel op Londen 2.1%. Caxton, 30 Nov. Invoer-artikclen loom; thee-uitvoer 89,750,000 ffi; wissel op Londen 4.9. Shakghae , 25 Nov. Zijde 5 lager; thee dalende ; wissel op Londen 6.6%. Melboukke , 25 Nov. -De handel in betere stemming; goud-uitvoer 36,375 oneen. Het mailstoomschip Canada is uit New-York aangekomen met tijdingen tot 23 Dec. jl. des namiddags. Goud agia 120% ; wisselkoers op Londen 243; Illinois 122; 6 pCt. Amerika 1882 106% dalende; katoen middliug 126 zonder omzet; meel en graan lusteloos ; petroleum 53, dito geraffineerd 75. WEENEN, 2 Jan. Bij do heden plaats gehad hebbende 21ste serientrekking der Oostenr&apos;uksche Aandeelen 1854 a fl. 250, zijn de volgende 20 serien uitgeloot, als: Serie 64, 740, 793, 893, 1011 1125, 1285, 1404, 1660, 1744, 2182, 2214, 2300, 2385, 2869, 3049, 3191, 3244, 3432, 3701. PARIJS, 2 Jan.&apos;De Monteur deelt het volgende mede: De ministers hebben bij de receptie op den nieuwjaarsdag den Keizer de gelukwenschingen van het corps diplomatique aangeboden. De Keizer antwoordde daarop het volgende: De gelukwenschingen van het corps diplomatique, waarvan gij de tolk wel wilt zyn, treffen mij diep; ik wensch dat de&apos; eendragt tusschen ons blijvo heerschen; uwe tegenwoordigheid is mij hiervan een zekere waarborg. Wcest overtuigd dat ik alle pogingen zal aanwenden om bij mijne betrekkingen met de vreemde mogendheden steeds geleid to worden door eerbiediging van het regt en liefde tot vrede en gerogtigheid. Aan den aartsbisschop, van Parijs antwoordde de Keizer: Ik dank u voor de gevoelens, waarvan gij mij namens de geestelijkheid van Parijs, de verzekering geeft en voor de wenschen welke gij voor&apos;mij ten hemel zendt. Ik verheug mij te zien dat mijne pogingen om de godsdienstige belangen te handhaven naar waarde worden geschat door den kerkvoogd , die de diocese van Parijs bestuurt. Ik verzoek U voor mij, voor de Keizerin eu yooï den Kroonprins te bidden,</p>
	<p>De minister van justitie heeft onder dagteekening van 1 Jannarij emo circulaire aan de bisschoppen gezonden, waarin hij aankondigt dat bij den raad van state een ontwerp-decreet in behandeling is, strekkende om de openbaarmaking te vergunnen van het gedeelte der encyclica, waarbij een jubile wordt toegestaan. Wat het eerste gedeelte en de conclusie echter betreft, uwe hoogwaardigheid zal begrijpen dat geen verlof kan worden verleend om die documenten, welke stellingen bevatten, strijdig met de beginselen, waarop de constitutie van het keizerrijk berust openbaar te maken. Zij mogen derhalve niet worden gedrukt in de ter zako van het gij zult meenen te moeten geven aan de geloovigen instructien, welke jubile of voor elke andere gelegenheid. MARSEILLE, 2 Jan. Berigten uit Tunis, door de Sémaphore de Marseille medegedeeld, houden in , dat de Bey bevel heeft gegeven om het leger aan de westelijke grenzen van het gebied te concentreren. De sterkte wordt geschat op 20,000 man geregelde troepen. LONDEN, 2 Jan. Consols 89% ayB ; 3 pCt. Mexic.J27% a2Bi/Be.d.; 2 pCt. Venezuela —— a —.—; 1 pCt. Dito —a —; 6 pCt. Dito —.&apos;— ;4% pCt. Grenada Afgest. —a —; 1% pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador —a —; 3 pCt. Spanje —; IYi pCt. Dito —; Amort. —.— a —; Cert, Coup. — a —; Illinois Spoorw.-Aand. —; 5 pCt. Grieken 23% a % ; Dito Coup. — a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 48% a %&apos;. De W.T. mail brengt £ 1796 Ecuador dividend. WEENEN, 2 Jan. Slotkoerscn: 5 pCt. Metall. 71 60; Dito Nat. 79.90; Zilv. Met, 186487.—; Bank-Aet. 779; Noordb. Act. 184.80; Oost. Aand. 94.65; Loten 1854 89.—; Cred. Loten 129.75; Eng. Oostenr. Bank 80 —; Cred.-Anstalt 174.70; Fr. Oost. Spoorw. 200.30; Nieuwe Lomb. 236. — Wissel Londen 115.30; Hamlmrg 86.90; Parijs 46. BERLIJN, 2 Jan. 5 pCt. Metall. 62% ; Dito Nation. 693/8; Oostenr. Cred.-Actiën 75%. FRANKFORT, 2 Jan. 5 pCt. Nation. 67 Vi ; Oostenr. Bank-Act. 785; Cred.-Act. 177% a 176% ; Oost. Aand. 1858 fl. 100 —; Dito 1860 f 1.500 81% ; Dito 1864 fl. 100 84%; Anterika 1882 47, 47%, —. — Wissel: Weenen 101; Dito Amsterdam 100%. PARIJS, 2 Jan. Fransehe 3 pCt, 66.50, Rep. 30; Cred.-Mob. 975; Fr. Oostenr. Spoorw. — ; Russ. Spoorweg — ; 3 pCt. Spanje 43 % ; 2 pCt. Dito 41%; 5 pCt. Italië 66.75, Rep. 40; Mexico —; 6 pCt. Turken 48%. BRUSSEL, 2 Jan. Metall. 60%; Oostenr. Cred. 398.— ; Amerik. 1882 46%. ANTWERPEN, 2 Jan. i% pCt. Belg. — ; Oost, Credict-Act. —; 5 pCt. Met. 6iy8 ; Dito Nat. 67; 3 pCt. Binnenl. Spanje —; 2 pCt. Dito —; 6 pCt, Turken 47%; Amerik. 1882 47%; Credit Gnillon —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
