<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOHEEMSCHE FAISANTEN. ONTVANGEN eene partij Extra MOOIJE BOHEEMSCHE FAISANTEN , bij D. ST E PIIA NU S. (235) Hartenstraat. lEMAND, oud 30 Jaren, in het Vak van TABAK, SIGAREN en KOLC&gt;NIALE WAREN grondig bekend, zag zich gaarne tegen Februarij a. s. of eerder in eene BETREKKING Geplaatst. Adres Brieven Franco onder Lett. O. aan het Bureau Handelsblad. (166) HËT 50 CT. GRAPPIGE BOEK. EO CT. MAGAZIJN van 830 ANECDOTEN, AARDIGHEDEN, KWINKSLAGEN, enz. 168 bladzijden in 2 Kolommen gedrukt in kwarto formaat, geillustrcerd met 4_7 PLATEN, voor slechts 50 CENTS te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalvcrstraat, E 10, te Amsterdam en op bestelling in allo Boekwinkels. (137) Bij J. NOORDENDORP, te Amsterdam, ziet het licht: MEDICAMENTORUM FORMÏILAE IN USUM MEDICORUM. EDITIO ALTERA. Groot B°. formaat ƒ—.35. Zak-formaat // — .25. (144) Belangstellenden wordt berigt, dat het PIIAÏIMACI2UTI^CII WEEKBLAD, onder Redactie van R. J. OPWYRDA, totaal Uitverkocht is. De oplage is echter voor de volgende Nos., te beginnen met 1 Jan. 1865, vergroot, en men kan zich dus nog voorde 4 laatste maanden (de Jaargang is met Mei begonnen) alom abonneren voor ƒ 1.50 franco p. p. (26) Uitgever: D. B. CENTEN, te Amsterdam. Eeno Fatsoenlijke JUFVROUW, P. G., zoekt eene verplaatsing als HUISHOUDSTER in een Klein Gezin of wel bij een eenig Heer of Dame. Zij is ook genegen en zeer geschikt eeno Zieke zorgvuldig op te passen. Voorzien van de beste getuigschriften. Brieven Franco Letter J. K. Bureau Handelsblad. (151) MEN VRAAGT op een MAGAZIJN IN MANUFACTUREN een STADS-REIZIGER , alsmede lEMAND, tot het Bijhouden van Boeken gedurende&apos;de Avonden. Adres Franco, onder Lett. G., Bureau Handelsblad. (148) TWEE JUFVROUWEN , tusschen de 20 en 30 jaren oud, van fatsoenlijke Familie en de Israëlitische Godsdienst belijdende, zagen zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als JUFVROUWEN VAN GEZELSCHAP, tot ADSISTENTIE in het HUISHOUDEN of in een MAGAZIJN. Adres met Franco Brieven, onder Lett. Z., bij de Boekhandelaren GEBR. BELINFANTE, te &apos;s Hage. (141) H. HAZEKAMP. Oudebrngsteeg, tnssehen den Nieuwendijk en het Water, maakt zijna Begunstigers bekend, dat hij zijn voorraad HEEREN KLEEDING» STUKKEN, welke alle van een solied maaksel zijn, wegens het vergevorderde Saizoen tot zeer geringe prijzen zal OPRUIMEN. (149) H. HAZEKAMP , Kleedermaker. GEENE GRIJZE HAREN MEER. Het EAU CHANTAL , het eenige door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en L&apos;EPILATOIRE CHANTAL, met hetwelk men oogenblikkelijk alle overtollige Haren verdrijft, zijn te bekomen ƒ 3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI. Amstel, V 29. Brieven franco. . (52)</p>
</text>
