<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 31 December.</title>
	<p>De houmng üer Fransehe regering tegenover den H. Stoel ten treyolge der encyclica van den Bsten December is eene nieuwe phase ingetreden. Van verschillende zijden wordt namelijk thans bevestigd dat ZOO als mon had doen vrnrwn, &lt;1« minia.M. ■«,,. l.nitenlana^ho takcu&apos;reeds jl. Maandag eene nota aan den H. Stoel heeft gerigt, waarin de ono-nnstige indruk wordt geschetst, door dat stuk hier te lande te weee%e. bragt. Even als de beide artikelen van den Constitutionnel mag dit antwoord vrij scherp genoemd worden; ja wat meer is, sommige aanhangers van den H. Stoel hebben zich wegens de wijze, waarop ..e encyclica in Frankrijk is ontvangen, verontrust en naar men verzekert den vroeger en cc zantschaps-secretaris te Rome, den Heer de Corcelles, overgehaald om zich naar die;stad te begeven, teneinde den Paus daarvan fe onderrieten. Die Heer zal zich Dingsdag a. s. te Marseillo naar die plaat» inschepen. y</p>
	<p>— De dagbladen hebbon onlangs van eene zending gesproken, die door den Heer Soule, namens den Heer Jefferson Davis, bij den Keizer van Mexico werd vervuld, ten einde; te verkrijgen dat de Zuid-Amcrikaansche regering door dien souverein werd erkend. Men deelt thans in officieuse kringen mede, dat de Heer Soulé zich geheel buiten medeweten van zijn gouvernement naar Mexico begaf, en wel om den Keizer een plan te onderwerpen, ten einde 20,000 bewoners van Zuid-Amerika naar het keizerrijk te lokken. Ten gevolge van den dagelijks toenemenden twijfel omtrent de zege van het Zuiden, heeft het plan van den Heer Soulé groote kansen van verwezenlijkt te zullen worden. — Men kan thans de redenen der medegedeelde in beslag nemino- van den Messager Franco-Americain van New-York doen kennen. Men vreesde namelijk dat de mededeelingen uit Mexico omtrent de overwinningen door de keizerlijke troepen op de Juaristen behaald, hoewel uit de officieuse Mexicaansehe dagbladen overgenomen, veeleer den lachlust van bet publek zouden opwekken, in plaats van geloof te vinden. Zoo verhalen zij dat 400 man, onder bevel van den kolonel Glinchant, het corps van Ortega bestaande uit 12,000 man, te Iquiljoan hebben geslagen. De keizerlijke overwinnaars doodden 400 man der Juaristen, benevens 2 generaals en maakten zich bovendien meester van een groot aantal gevangenen, waaronder de generaal Espinola en zijn geheele staf, al do kanonnen, ten getale van 12, amunitie en wapenen. De aanvallers verloren zes dooden en telden slechts vijftien gewonden. Diaz bevindt zich nog altijd met 6- a 7COO man te Oajaca; Morclia houdt Urnapan met 3000 man bezet. Juarez houdt zich voortdurend te Chihuahua op. De slechte toestand der schatkist heeft Maximiliaan doen besluiten de vroegere vermindering van 50 pCt. op de inkomende regten weder in te trekken. Van de ontworpen reis naar Yucatan is door den Keizer afgezien wegens de onveiligheid der wegen. De reis van Miramon naar Bremen, waar hij eene zending heeft te verrigtcn, is eigenlijk eene verbanning. Men schijnt namelijk redenen te hebbon om rum de opregthcid van zijno toetreding tot de nieuwe orde van zaken te twijfelen. — Verscheiden voorname Britsche en Fransehe kapitalisten hebben concessie erlangd tot oprigting van een Crédit Foncier in Griekenland. Het kapitaal is op 18% millioen frs. bepaald en kan later, zoo noodig tot 50 millioen verhoogd worden. De concessionarissen hebben bovendien vergunning verkregen tot oprigting eener disconto-Bank te Corfu met een kapitaal van 6 ii 10 millioen frs.</p>
	<p>— Aan een bijzonderen brief, door de stoomboot Neva aangebragt, ontleent men de volgende mededeelingen, betreffende de nieuwe drukperswetgeving in Turkije. leder die 30 jaren oud is en nimmer door eene regtbank werd veroordeeld, kan een nieuw blad oprigten; zelfs de vreemdelingen zijn daarvan niet uitgesloten, zoodra zij zich aan de Turk sche wetten onderwerpen. Alleen beleedigingen, laster, aantasting der waardigheid van den sultan en zijner ministers, der overige leden van het Keizerlijk gezin of van bevriende potentaten zullen voor de regtbank worden gebragt. Ook de aantasting der in het Keizerrijk beleden godsdiensten zal gestraft worden. De penalitoiten voor al deze misdrijven loopen van 300 kroonen boete tot drie jaren gevangenisstraf. Drie veroordeelingen binnen twee jaren uitgesproken hebben regtens de opheffing van het blad ten gevolge. Bij laster jegens een ambtenaar wordt het aanvoeren van bewijs toegelaten. — De Heer de Talleyrand-Périgord betrekt den 31 sten dezer zijn nieuwen post to Petersburg. Den 3Östen December is hij achtervolgen» door den Heer Drouin de Lhuys en den Keizer ten gehoore ontvangen —De Hr. Michelet bevindt zich niet te Toulon, zooals eenige dagbladen hebben gemeld, maar te Parijs, waar hij zijne //Geschiedenis van Lodewijk XV&quot; voltooit. — Onder den naam van de Spin is hier een nieuw weekblad ver* schenen.</p>
	<p>— De Heer Amedée Jacques, do vroegere hoogleeraar in de wijsbe* geerte aan de hoogesehool alhier, bekend door verschillende merkwaardige werken en die in 1852 uit zijne betrekking werd ontslagen, begaf zich toenmaals naar Amerika. Men heeft thans vernomen dat de 50 jarige geleerde na te New-York het beroep van commissionnair te hebben uitgeoefend, te Montevideo koopman in vee is. Dea winters houdt hy openbare kostelooze voordragten over de wijsbegeerte.</p>
	<p>— De Heer E. Pelletan heeft, in navolging van den Heer Dufanre, eene circulaire aan de kiezers van het departement Charente Inferieure gerigt, tot aanbeveling der candidatuur van den Heer P. Bethmont bij c^3 aaosta((-_de verkiezing van een afgevaardigde ter vervanging van wijlen den Heer Roy-Bry. — De minister van onderwijs heeft aan den Heer Coureelle-Seneuil, een der redacteurs van de Temps, vergunning verleend tot het houden van voorlezingen over staathuishoudkunde; aan de Heeren Desmarets, diken der orde van advocaten, Théodore Bac en Gregorie Ganesco, hoofdredacteur van het blad Europe, is de vergunning, om in den Cercle de la Rue do la Paix voorlezingen te houden, niet toegestaan. — Gisteren werd bij de bank van Frankrijk voor 50 en heden voor omstreeks 40 millioen aan wissels ter discontering aangeboden. — Men ziet hier eerstdaags eene bijeenkomst te gemoet van al de : Fransehe prelaten. Het initiatief daartoe is genomen door den aartsbis- | schop van Parijs. Tot deze vergadering, die, naar men verzekert, over 14 dagen gehouden zal worden, zijn reeds uitgenoodigd Mgrs. Dupanloup, &apos; te Orleans, Bonnechose en de la Tour d&apos;Auvergne to Rouaan en Bourges. Het doel der bijeenkomst is om niet slechts de verklaring van Bossuet van 1682 te bekrachtigen, maar om gelijktijdig de regten der Gallicaansche kerk naauwkeuriger te omschrijven, opdat de geestelijkheid voortaan wete waaraan zij zich te houden hebbe. — De Heer Duchesne Bellecourt, onze consul-generaal te Tunis, is gisteren van hier daarheen vertrokken. — Op den spoorweg van Bordeaux naar Cette is op onderscheiden punten de gemeenschap gestremd, ten gevolge van de gevallen sneeuw. In Narbonne lag de sneeuw eon cl hoog op den weg. De bezetting van laatstgenoemde stad is gcrequireerd om de sneeuw op te ruimen. Tusschen Villcfrancho en Castclnaudary lag op de rails de sneeuw 15 duim hoog. — De Patrie logenstraft het berigt, dat prins Gortschakoff zich uit hot openbare leven wil terugtrekken, en als minister van buitenlandsche zaken zou vervangen worden door den baron von Budberg, Ruslands gezant te Parijs. Ook &apos;de Nord, die allezins goed ingelicht kan zijn, spreekt het berigt bepaaldelijk tegen. — Een half officieel orgaan van Rome, van de encyclica sprekende, zegt dat de vijanden der kerk haar niet verwacht hadden, en toch kon men haar tegemoet zien, evengoed als de conventie. Reeds twee jaren lang hield het Catholicismo er zich mede bezig en bereidde haar voor. Verder doet het blad uitkomen, dat de Paus do eenige leidsman is op den weg van den waren vooruitgang, de eenige meester, die zoowel de moderne als de oudo tijden gebiedt. Het hoopt dat de souvereinen tot het besef zullen komen, dat zij geen veiliger vriend on bondgenoot hebben dan den Paus; vooral de Keizer der Franschen , voegt het er bij , die door de Voorzienigheid aan het hoofd der Christelijke natie bij uitnemendheid geplaatst is, zal de verhevene taal goedkeuren, welke do vijanden der maatschappelijke orde brandmerkt en alle .gevaren eener alliantie met hare vijanden blootlegt. — Het verre Oosten begint ons belangrijk groote hoeveelheden zijde en eijeren van zijdewormon aan to voeren. Die eijeren komen voornamelijk uit Japan, zijnde die uit China gedurende de laatste jaren mislukt. Door do zorg van den Franschen vertegenwoordiger in Japan, don Heer Léon Roehes, is eene groote hoeveelheid van dergelijke eijeren herwaarts gezonden, dio den 23sten dezer in goeden staat te Suez zijn aangekomen en den 3den of 4den Januarij te Marseille worden verwacht. Er hebben zich bereids in verscheidene departementen maatsohappijen gevormd, met het dool om zich met den aanvoer en verkoop van dit handels-artikel te belasten. - ~ _</p>
</text>
