<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONVERKLAARBAAR. Wij hebben dezer dagen op eene Fondsveiling aangekocht: DE MENSCH IN OMGANG MET GOD EN lET ZICH ZELYEN, Woorden en Wenken ter bevordering van Godsdienstzin en Christelijk leven, door A. G. BRÜSNSES. Een deel in 8° rijk gebonden en geperst linnen band met vergulde stempels op den rug en op het plat. Prijs f 2.75. Het Boekenkoopsnd Publiek, dat onze annonces betreffende Prijsvermindering van Boeken zeo vaak leest, zal zich misschien verwonderen, dat wij dit Prachtwerk niet in prijs verminderen, MEEN, dat wiilen, (lat kunnen en dat mogen wij niet; maar niemand kan ons toch verbieden om onze Boeken geheel weg te schenken. Wij zullen daarom de?ea keer iets doen , dat, al wat wij van dien aard deden, ver overtreffen zal, namelijk het volgende: Aan elk die bijons 1 Exemplaar van bovenstaand prachtwerk voor f 2.75 (zijnde de ware prijs) koopt, geven wij present een Exemplaar van Mei brood des levens, Christelijke overdenkingen. Redactie A. H. VAN DER HOEVEN en J. P. DE KEIJZER, Predikanten te Keppel en Arnhem, met bijdragen van een aantal Leeraren en andere gevierJe auteurs dezer dagen , twee zware Bvo. boekdeelten van p. m. 1000 bladzijden te zamen. De prijs hiervan is ƒB. Een Prijs, die reeds op zich zelf buitengewoon goedkoop mogt genoemd worden. Alsmede, een Exemplaar van MARIA en MA&amp;ITïIA, Lectuur voor Vrouwen en Moeders, nieuwe serie, 2 deelen met verschillende keurige Titelplaten, Geteekend door C. C. A. LAST; ieder deel p. m. 400 groot 8vo: pagina&apos;s, met bijdragen van A. G. BRUINSES, N. A. VAN CHARANTE, S. J. VAN DEN BERGH , R. BENNINK JANSSONIUS , C. E. VAN KOETSVELD, en een aantal andere gevierde Mannen en Vrouwen. De prjjs: van deze 2 Deelen is afzonderlijk&apos;ƒ 7.20. Tegen Contante betaling of franco toezending vaneenen Postwissel van ƒ 2.7» zenden wij alzoo af 1 Exemplaar BRUINSES, de Mensch, enz. en geven daarbij present de 2 doelen BROOB BES LEVENS en de 2 Deelen MARIA en SSARTHA. GEBROEDERS KOSTER, (54) Boekhandelaars, Leliegracht te Amsterdam.</p>
</text>
