<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Vrijdag 12 Januarij.</title>
	<p>Te Hoorn hebben in het afgeloopen jaar plaats gehad 332 geboorten (ongerekend 20 levenloos aangegevene), 226 sterfgevallen en 90 Bawelijkem Bevolking 9493 zielen.</p>
	<p>In het vorig jaar zgn 749 vreemdelingen over de grenzen van dit rijk gebragt, welke zlch Hier ophielden zonder hehoorlijke papieren van legitimatie, middel van bestaan pf geld, vrouwen, welke zich hier prostitueerden, uit de Gevangenis ontslagene, enz., en wel: Naar Duitschland 479, naar Frankrijk 27, mSX Engeland 26, naar België 153; de overige naar Zwitserland, Italië,- Spanje, Rusland, Amerika, en Australië.</p>
	<p>Volgens de bekendmakingen in het Algem. Policiebtai Zijn in het vonp jaar op verschillende postkantoren in ons rijk ve&apos;.ri»lst geraakt 33 brieven, bevattende aan geldswaarde ƒ 1493.69, beha.&apos;ve 5a verschillende coupons, eenige pothographische portretten, enz.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 12 Jan. De Commissaris des Konings in de provincie Zuid-Hollend heeft bij besluit van 5 Jan. goedgevonden: I°. De volgens opgave der gemeentebesturen, thans voor elke categorie , waaruit het collegie is zamengesteld, in functie zijnde zetters der directe belastingen, als zoodanig behoudens, het bepaalde bij het Volgend lid, weder te benoemen voor het jaar 1866. 2°. Tot aanvulling der vacaturen, ten gevolge van aftreding, verwisseling vaa categorie tusschen de leden onderling, overlijden, of om andere redenen, te benoemen zoo als geschiedt bij deze, tot-.zetters der directe belastingen in de gemeenten der provincie Zuid-Holland, voor het dienstjaar 1866, de personen aangewezen op den bij dit besluit vastgestelden staat; en 3°. de voorschriften, met betrekking tot het dienstjaar 1830, bij art. 3 van het besluit van 3 Jan. 1850, A N°, 63 „ gegeven, voor het dienstjaar 1866 toepasselijk te verklaren. UTRECHT, 12 Jan. Gisteren avond zijn de naar Willeskop vertrokken troepen van daar teruggekeerd. De marsch van 31/2 nre was iv de sneeuwjagt dest morgens niet van de aangenaumste. Gelukkig heeft de magtsontwikkeling,&apos; door het verzet van de boeren noodzakelijk geworden, ten beste gewerkt,, en heeft het in naam des Konings zijne gewone uitwerking gehad. De twaalf stuks vee, uit den stal van van Vulpen gelaten, zijn afgemaakt en dadelijk begraven. leder zal ¦wenschen, dat het middel, hoe hard in schijn, om de verbreiding dur ziekte zoo veel doenlijk tegen te gaan, de gewenschte gevolgen hebbe. In elk geval moeten de maatregelen beproefd worden, dio door zaakkundigen als de beste worden aangegeven, en moet men dan de uitwerking aafi hooger hand overlaten. — Uit Harmeien meldt men, dat de veepest ook is uitgebroken op den stal van Jhr. Mr. Gaan van Maurik aldaar, en is dus de geheele gemeente voor besmet verklaard.</p>
</text>
