<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ge_i__----TO^ 1 25-JAEIGE ECHTVEREENIGDiTG VA» g | WILLEM WIESNER Bz. §3 LGEERTRUIDA SIMONS. I Amsterdam, 11 Augustus 1867. (19207) fj 25-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN B. W. L. DELLEMIJN EN Doesborgh, B. L. SIEBELINK. (19269) 10 Augustus 1867. Hunne dankbare Kinderen. &quot;Ondertrouwd: J. C. PRILLEVÏTZ&quot; &quot; Genees-, Heel- en Verloskundige te Geervliet, NIEUWE-TONGE , EN 8 Augustus 1867. J. ADMIRAAL. (19255) Getrouwd: W..Ê. HUBRECHT, Wedn. van C. H. F. Jansen Amsterdam, en 9 Augustus 1867. C. J. BIENFAIT. (19185) Bevallen van eene DOCHTER, J. LUSINK—TEN HAVE. Amsterdam, 10 Augustus 1867. (19245) Heden beviel, door &apos;s Heeren goedheid, voorspoedig van een welgeschapen ZOON, mijne geliefde Eclitgenoote A. MELCHERS—KNAP. Amsterdam, 9 Augustus 1867. W. J. MELCHERS. (19252) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON G. E. HEERES» PIEPER. Haarlem, 8 Augustus 1867. (19187) Bevallen van een _&quot;ÖÖ]VIIËN-ÏËr_E~PELSTE B—RÖMBÖUTS7 Rotterdam, 9 Augustus 1867. (19254) &quot;Bevallen van een ZOON HENRIETTE KOLLER—ROOS. ~&quot; Brussel , 8 Augustus 1867. (19190) Heden overleed tot innige droefheid van mij, en mijne beide Kindereu, mijne hartelijken geliefde Echtgenoote LENA HANSEN, in den ouderdom van 52 jaren. Amsterdam, 7 Augustus 1867. J. P. DRESSEL. Eenige Kennisgeving. (19242) Heden overleed, in den ouderdom van circa 57 jaren, mün s_l e Echtgenoot JOHANNES FERDINANDUS DE BOOYS, na eene gelukkige Echtvereeniging van ruim 30 jaren. Amsterdam , De Wed. J. F. DE BOOYS, 9 Augustus 1867. Geb. SCHAAK. De Affaire zal met behulp van de Zoons worden voortgezet. (19203) Op den 27sten Julij laatstleden overleed~alhier miinljierb-re Echtgenoot, de Heer DIRK BOES LUTJENS. in den ouderdom van ruim 70 jaren. C. W. BETH, Wed. D. BOES LUTJENS. Op verlangen van den Overledenen zullen er geene uiterlijke teekenen van rouw worden aangenomen. Wegens builenlandsche Betrekkingen eerst heden geplaatst. Amsterdam, 10 Augustus 1867. Eenige Kennisgeving. (19258) Heden overleed in den ouderdom van 58 jaren onze geliefde Zuster en Behuwdzuster RUDOLPHINA THEODORA CORNELIA BOSWEL Nieuwer-Amstel, 8 Augustus 1867. In aller Naam, Eenige Kennisgeving. _ (19256) D. C. BOSWEL. Na een langdurig en hoogst^eduldig~lljden ontsliep heden tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, mijne dierbare Echtgenoote COENELIA WILLEMINA CARDINAAL. Zij bereikte slechts den ouderdom van ruim 51 jaren; meer dan 30 daarvan waren wij in een hoogst gelukkig Huwelijk vereenigd. Huize Klim en Dal bij Arnhem, C. L. LODER J.M.Zn. 6 Augustus 1867. (19121) Algemeene Kennisgeving. Heden overleed plotseling mijn geliefde^cht^noot~JACOß SALOMON GOMPERTZ, in den ouderdom van 56 jaren, diep betreurd door Mij, zijne Kinderen en hoogbejaarde Moeder. Winterswijk, Wed. H. GOMPERTZ 6 Augustus 1867. FRANKEN. . Eenige en algemeene kennisgeving. (19214) Heden overleed, na smartelijk lijden .~mijne~~geiiëfde Echt_ênoote JOHANNA GALENKAMP, in den ouderdom van 47 jaren en ruim 4 maanden. H. A. GOEDKOOP. HASSELj-y9_Augustus 1567. (19238) Voor de. vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlijd den van onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA CATHARINA SCHELTEMA, geboren VERSTEEG H, betuigen wij onzen oprekten dank. P. SCHELTEMA, ° Amsterdam , 9 Augustus 1867. uit aller naam. (19253), De Heer en Mevrouw TRAKRANEN—WEERMAN betuigên~Tsj deze hunnen opregten dank voor de vele bewijzen van deelneming, bij de geboorte van hunne Dochter ondervonden. Amsterdam, 9 Augustus 1867. (19070) Onze hartelijke dankbetuiging voor de talrijke bewijzen van deelneming, bij ons Huwelijk ondervonden. Amsterdam, 10 Aagustus 1867. JOS. J. KIEVITS. (19200) M. H. C. KIEVITS-HOLM. Voor do vele bewijzen van deelneming bij het overlijden van onze geliefde Moeder en Behuwd-Mocder Vrouwe T. VAN HOOLWERFF, ten huize van haar Behuwd-Zoon den Heer E. L. NIEROP te Amsterdam en van onzen Broeder en Behuwd-Broeder den Heer M. DE WIT, betuigen wij door deze onzen innigen en algemeenen dank. Leyden, G. J. DE WIT, (19247) 10 Augustus 1867. Uit aller naam.</p>
</text>
