<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C.ELIX, C.H.GIJSELMAN, W. N. VIS, A. J. GUEPIN. P. BRUGMAN, N. SMIT, P. J. SCHRIKKERS en M. J, VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op SIAANOAG 19 AUGUSTES 1 _67, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. A.F. SCHOUTEN, verkoopen: een hecht, sterk en wel ingerigt ___&gt;___AI-SHUI_&gt; en ERVE, staande en ge&apos;,2&apos;nop &apos; lEIZERSGRACHT, Iblj cle Meereïi-traat, S© 308, breeder bij Billetten omschreven, en te bezigtigen op Dingsdag en Donderdag, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangsbewijs, door een der Makelaars onderteekend, zullende de Bewijzen van Eigendom en de Veilconditiën op den gewonen tijd ter lezing liggen ten kantore van gemelden Notaris op de Keizersgracht over de Westerinarkt. (17502) &quot;TTfEIJE, H.Il NIEUWENSTEED, H. BOEKHOORN enW. DROGHORN, Makelaars, zullen, als lasthebbende van hnnne principalen op MAANDAG den 28sten AUGUSTUS 1§67 , des Avondsna Zes Ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. AV. ROELOFFS VALK, in veiling brengen de OMSTREEKS 50 JAREN BESTAAN HEBBENDE TIMMERMANS. SCHUITEN en BRO-EIRAMENMAKERS WERKPLAATS met groot ERS1, 2 Werkloodsen en verdere aanhoorigheden, alsmede het WOONHUIS met 2 aangrenzende ARBEIDERS WONINGEN, TUIN en LEEK»ELO, groot 12 roeden 24 ellen, alles staande en gelegen baiten ac Utrechtsche Barrière aan het einde van het Zaagpad, aan de *,„ %&apos; TV 177&gt; alle 3 IN EEN KOOP; te bezigtigen des Maan-9 TTrp vr?eVas&quot;a en Vrijdags, van &apos;s Morgens 11 tot &apos;s Namiddags -„ü v_nv,ei.l?°nt3itien zullen vier dagen vóór en op den Verkoop- SugT W mwóttr lezin^ liggen, ten Kantore van den Nota- SLnie NieuBw°e?-ffi| VALK&apos; ™ *» üvertoomschen Weg Ge—-— — . A venclre a elèves nne MAISON, tres agréablement situc&apos;e avec iardin écrie etc Syresjer aU prorneta_e H. J. EHM___Z c,RK.wi 11 |F liIH_DOOR_f-S -fßi behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE LIKDOORNS GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSTOND DE PIJN GEHEEL WEG TE NEMEN. Van dit uitmuntend Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS voorzien van Gebruiksaanwijzing 50 Cents. Ook zijn deze Pleisters zeer net, dun, ondoordringbaar en tot een volmaakt gebruik gereed. De Ondergeteekende neemt ook iederen Likdoor_lijder volgens Contract in behandeling, om na de herstelling te betalen. FABRIEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat, lste Huis van den Heiligen Weg, 273. DEPOT: Te Rotterdam W. L. DANIELS, Hoogstraat. * Te Assen J. A. STEENMEIJER, Droogist (18604) &quot;te hoop. LOCOMOBILES van 5—12 paardekrachten, Engelsche MORTELMOLENS , TRASMOLEN, TON MOLENS, BUILMOLEN, SCHEPEN, STORT- en KIPKARREN, diverse CENTRIFUGAAL-POMPEN, HEISTELLINGEN, enz. enz. Te bevragen bij J. VAN HOOFF, Aannemer te Zwolle. (16969) ASPHALTBAKEH uit de Fabriek ia*i JÜLIUS CARSTANJEN, te Duisburg a/1. Rii_. Depots voor Nedeiland van dit BEKLEEDSEL zijn : Te Amsterdam , bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; C°., Rokin hoek Taksteek , en te Arnhem brj den Heer A. KNOOPS, Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (17401) &quot; OYEI&amp;HEMIBIEW WM IJITaiJIiTIMfs.EW voor OOST-en WEST-INDIEN worden, naar alle op te geven modellen en naar de maat, tot de MINST MOGELIJKE PRIJZEN vervaardigd brj G. E. KORIJN, (13619) Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat. ~__-^J___D__-_-_f_L_ TORI. De Directie der Turf-Maatschappij Valkenheim maakt bekend, dat hare MACHINALE TURF (Rahdersturf) verkrijgbaar is in hare Veenderij, boven Hoogeveen, voor ƒ 4.25 de 1000 stuks, vrij aan boord. Aan Turfhandelaren en Fabriekanten wordt het gewone rabat toegekend. (14151) Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten J. ROLFF _n ZOON en J. VAN IJSENDOQRN, Rozengracht, EE 217.</p>
</text>
