<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; KAMERS.&apos; In het midden dezer stad worden tegen November TE HUUR aangeboden: TWEE INEENLOOPENDE VOORKAMERS, met gedeeltelijk vrijen Op.ang, bij deftige Lieden. Reflecterenden vervoegen zich om informatien, omtrent Huurprijs en waar, met franco brieven, onder lett. A. R. 2, Bureau Handelsblad. (19019) ~ F-__-ë&quot;llaïiiut_ (Système JLel&gt;oyer&gt; om Visit&apos;- ei Adreskaartjes KO-DKR Inkt te drukken. De/.e Pers is voorhanden in het Mgazijn van Boekarukkersgereedscii-ppen, van N. TETTERÓDE, Bloemgracht, 1e Ams-terJam. (19232) Bestellingen worden niet den meeste-i spoed uitgevoerd. &quot; J. G. STELLING. FABMEEANTIN LAMPEN, BLIK-, Z!K-, KOPERWERK EN FIJNE VERLAKTE GOEDEREN. Heeft weder ruimen voorraad vau LAMPEN, zoowel voor Patentolie als voor Petroleum. Geheel nieuwe Porcelcinen LAMPENKAPPEN, en verdere behoeften voor Lampen. HORRETJES, KOPERGAAS en IJIZERGAAS in alle Kleuren en Breedten. De veel gevraagde SPOORWEGLANTAARNT JES zijn weder voorradig. Echte WÉENERKALK en POLIJTSTOLIE beiden versch ontvangen. (19221) mWËÜSD TE &quot;KOOP een dubbel, vrijstaand, solied HUIS met grooten Tuin, gelegen in het Willemspark te &apos;s Gravenhage, bevattende, behalve ruime Keuken, Kelder, Bergplaatsen voer Brandstoffen, Provisie-, twee Bad«en Bediendenkamers — zeventien groote vertrekken, waaronder op de belle étage eene Suite van tweo en een dito van drie Salons, allen geplafoneerd, en, met uitzondering van twee, van stuokplaatsen voor/.ien. Nadere informatien te bekomen bij de Heeren L. en A. ALMA, Apothekers en Chemisten, Warmoesstraat J 550. (19229) /^S^^i^\ DAMÉi! /^^ÉkJÊ&amp;l3^\ Uvve ATTENTIE wordt ver/ O _\ zocht voor het fabricaat van ttJ_H%£W &lt;•• M-OTTO HULIIARH, \^^T^^^/ Eeerengracht hij de Huidenstraat, HH 504. Zij vervaardigt zelfs de moeijelijkste Corsetten, welke alle scheefheid verbergen, die bij kinderen den aanleg tot scheefworden tegenhouden, alsmede Schouderhouders, waardoor de borst geene drukking lijdt, Buikstnkken, welke don Buik dragen; Corsetten, welke de Navelbreukbanden vervangen. Bovengenoemde Artikelen worden bij haar vervaardigd naar het beroemde stelsel van Doctor GRARE, te Wiesbaden. Ook heeft zij op nieuw ontvangen ecu Assortiment PARIJI—ER CORSETTEN, in alle tailles tot «JO centimêtres. (19213) Ook maakt en vermaakt zij alle soorten van CRINOLINES.</p>
</text>
