<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; STADS-iYMNASim De Ondergeteekende maakt bekend, dat het EXAMEN TÓT TOELATING zal plaats hebben op Dingsdag, 13 Augustus e. k., des namiddags te één ure in het Gymnasium. Belanghebbenden kunnen zich aanmelden bii H. A. VAN HELDEN, Heiligen Weg, D 230. (18101) N.J. B.KAPPEYNE v./d. COJPPELLO, A-sterdam, 1 Juli 1867. Gymn. Rector. HOLLANDSCHEIJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. ©©IS]_ MOOPJÏÏ VO__tKSXßfiim_B_ff van AMSTERDAM en HAARLEM naar DEN HAAG en ROTTERDAM, op DING-RAG 13 en DONDERDAG 15 AUGUSTUSI-67.(DezeTreinenzullenopdeoverige Stations niet ophouden). Prijs voor heen en terug in de 3de Klasse EEN GULDEN. Vertrek van Amsterdam des morgens ten 6 u. 40 m van Haarlem ten 7 ure. Terug van Rotterdam des avouds ten 7 u 50 m., van den Haag ten 8 u. 30 m. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal twee dagen te voren, van &apos;s morgens 7 ure af verkrijgbaa. aan de Stations en aan het Bestelkantoor op den Vijgendam. (18833) Amsterdam, Aug. 1867. DE ADMINISTRATEUR. HOLLANDSCHE&quot; IBEIP SPMRW^MJUTSffIiPWJ. GOEDKOOPE REIS NAAR HELDER CNIEEWE DIEP) VAU AMSTERDAM OP WOEKSDAG 14 AUGUSTUS 1867. Prijs voor heen en terug 3de Klasse EEN Gllll.fi. Vertrek van AMSTERDAM dcs Morgens ten 7 ITre &apos;t^ioïhi HELDER dcs Avonds ten 6 Ure 25 Mm. (18992. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal tweo da^en to voren van &apos;s morgens 7 ure af verkrijgbaar aan het Station en aan het Bestelkantoor op den Vijgendam. NB. Het is niet geoorloofd op andere Stations in of uit te stappen. Amsteudam, Aug. 1867. DE ADMINISTRATEUR. „ , , ________ ¦¦ ¦¦¦ ¦ - __ Onderhands TE KOOP op crediet mits borgstelling de geheele inrigting van een nieuw vervaardigden MEELBLDEM-MOLEN weke slechts vier jaren in werking is geweest, bestaande uit-2 Molenbedden, (één met stelsel voor 4 koppelen steenen en één met inrigting voor _ koppelen), 4 koppelen fransche steenen vau 1.40 diameter, 2 groote blutoirs van el 5.72, en 2 kleine van 3 15 1 Wanmolen, 1 Nettoyage machine, 1 Tirzak,&apos; opgaande en liegende&apos; Conduits tot het vervoer van meel, Slangen, Maneges Karren Balans Schalen, Gewigten etc. etc. Zich te adresseren Bureau Handelsblad, onder lett. M., met franco brieven. (18546) Das IVatürliche Bitterwasser In Pulina hei Bnix in Böhmen. Der bedeudente Versand dieses ALT RENUM MIRTEN BI.UN&apos;- NEN biotet die Thatsache, dasz selber in seinen geluiden und zngloich kraftig auflösenden und abführenden Wirkungen nc«sli von keinem Bitterwasser übertroifen ist. Dépöt in jeder gröszeren Stadt. Für Amsterdam bei Herrn JOHN MAVOR STILL und Wwe. G, A &apos;KOOSEBOOM. Die gomeinde Bitterwasser-D ireetion U 7034) ANTON ULBKIUI, Director. ISRAËLITISCHE OUDERS, uit den aanzienlijken stand, die Fn Amsterdam de oprigting mogten verlangen van een EXTEÏ&apos;JNA&amp;T waarop flink, degelijk eu grondig onderwijs zal worden gegeven doe. eone Onderwijzeres, van ds beste getuigschriften voorzien worden verzocht zich spoedig met franco brieven ondc-ï N°. 80 tè wenden tot den Heer A. KNOOP, klein Heiligland, ie Haarlem. (18525)</p>
</text>
