<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INDUSTRIEEL A-EIT SCHAP. JLnndré Sf Glhulerman, I-GEN__ÏÏR3 TE AMSTERDAM. KANTOO&amp;: S ngel Lij ,ie I&lt;_ -p&lt;-!k_rk, L l&gt;S9. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooclrogeerde Verbeterde Centiifvgaalpompi-a, Martelmolens, Blaasmachines, Stoompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken. Boor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachten, Lieren. Takels, Bascules, Veldsmidscn, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven, Fabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Lederen Drijfriemen, India-lluhber Artikelen, Manometers, Appendages voor Stoomketels, Peilglazen, OUei.anncn, Machine-Olie. enz., enz. (12257) SCHANS BIJ DE AMSTERDAM, ZAAGBARRIERE. BUURT PP 151/152. STOOMZEEPFABRIEK DE KEIZERSKROON. GROENE ZACHTE ZEEP f 32 per Ton, contant zonder Accijns. HH. GROSSIERS GENIETEN RABAT. (10951) MÈlSit LICHT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAIfiPESI van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeliug springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze JLA-SPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanteriën en Lampen, en in het groot brj M. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F S 5, (10950) naast de Armenschool N°. 9. N A Afffl AG 111 l 111. In het Magazijn van Amerikaansche NAAI-, ZOOM-, B2_en KIMPEL-MACHSNEN, Damrak over de Papenbrug, Hlll, vindt men de ruimste sortering van Machinen uit de beroemdste Fabrieken van Amerika, waaronder die van: GSOVER &amp; BAKER, WHEELER êL WILSON, 3. IS. SIN&amp;ER &amp; COMP. on meer anderen. Instructien gratis. Twee jaren guarantie. Oo franco aanvragen worden geïllustreerde Prijscouranten franco door het geheele Rijk verzonden. (10943)</p>
</text>
