<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN 6 Aug. De Keizer heeft aan Dr. Karl Joseph Anton Mitterma.er, hoogleeraar in de regtsgeleerdheid aan cle hoogeschool te Heide berg, ter gelegenheid dat die geleerde gisteren zijn SOsten geboortedag vierde, een vlenenden eigenhandigen brief van gelukwensching geschreven en hem ten bewijze der erkennin&quot; van zijne verdiensten jegens de Duitsche regtswetenschap het grootkruis der orde van Franz Joseph verleend.</p>
	<p>— De Keizer is gisteren naar Ischl vertrokken; omtrent zijn terugkeer is nog mets bekend. — De N. Fr. Presse meldt, dat de Pauselijke regeriug zich bereid heelt verklaard, om over het concordaat in onderhandeling te treden, in de verwachting, dat daarbij de regten der kerk gewaarborgd zullen blijven. De regering wenscht aan den rijksraad bij zijne eerstvolgende bijeenkomst, in September, reeds mededeelingen te doen over deze kwestie.</p>
	<p>— Onder dagteekening van 28 Junij deelt do Oostenrijksche gezant het volgende mede: //Heden ochtend zijn de Oostenrijkers van Mexico naar Puebla vertrokken, alwaar zij de definitieve beslissing der regering over hun lot zullen afwachten. Do kolonels Khevenhüller en Bertrand blijven uit eigen verkiezing vooreerst hier, te Mexico.&quot; — Uit Leipzig meldt men, dat de geheele eerste oplaag van de vier eerste deelen van het werk van wijlen Keizer Maxirniliaan, getiteld: Aus meinem Leben, in twee dagen was uitverkocht. Groote hoeveelheden werden voor Oostenrijk en Zuid-Duitschland besteld.</p>
	<p>WEENEN, 6 Aug. (Part. Corr.) Eerstdaags komt in de vergaderzaal van het Huis dor Heeren de gemengde commissie van dcifrijksraal en dV„ Hongaarschen landdag bijeen, om het werk van liet zoogewigtig vergelijk met Hongarije tot stand te brengen. V ooi-loom&apos;^e beraadslagingen dienaangaande hebben reeds te Pesth plaats gekat) Men verheugt zich hier zeer over de goede gezindheid van den Hongaarschen minister van financiën Lonyay. Deze staatsman begrijpt dat oen ongunstige fiuanciele toestand van Oostenrijk ook zeer nadeelig op Hongarije moet terugwerken, vooral wat het Hongaarsche crediet betreft. Over het algemeen schijnt Hongarije, (ten minste de partij Déak en alzoo de groote meerderheid) dagelijks meer en meer to erkennen dat het land zich met Oostenrijk moet verstaan, zoowel om de rust van binnen als naar buiten. Slechts door de hulp van Oostenrijk slechts door zamenwerking met de Duitsche elementen, kan de p&apos;anslavistische invloed worden bestreden, en kunnen de Croaten langzamerhand op Hongarije&apos;s hand komen. De kansen op een goeden uitslag van den arbeid der gemengde commissie zijn derhalve nog vóór haro formele bijeenkomst, reeds groot. De baron von Benst, die naar Gastem is vertrokken, zal aan de werkzaamheden der commissie eerst na verloop van drie weken deel nemen.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Aug De mededeeling der Weimarsche Zeitung, dat de verkiezingen van leden voor den rijksdag op 27 Au&lt;r is vastgesteld, wordt hier met als naauwkeurig beschouwd. Omtrent het trdstip, waarop die verkiezingen zullen plaats hebben, wordt nog tusschra Pruisen en de andere Bondsregeringen onderhandeld &quot;&quot;«enen - De Italiaansche minister van oorlog, generaaf Cugia, die zich sedert eenige dagen m deze hoofdstad bevindt, heeft reeds vele der militaire mngtingen alhier bezocht. De invoering van het Pruisische naaldgeweer bij het Italiaansche leger moet ophanden ziin lblbcne - Het antwoord der Pruisische regering op de laatste nota van het Deensche kabinet zal bepaaldelijk eerstdaags worden verzonden De officiouse bladen hebben bevel ontvangen zich van elke mededeeling aangaande den inhoud van het antwoord te onthouden. — To Kreuznach is eergisteren de beroemde beeldhouwer prof. Cauer, plotseling aan eene beroerte overleden. — Men schrijft uit Hanover, dat de Provinzial-dnzeiger, die ter</p>
	<p>vervanging der opgeheven Landes Zlg. het licht zag, voorloopig niet meer kan verschijnen, daar de persen op bevel van den directeur van politie zn&apos;n verzegeld. De redacteur der Landes Zlg. Dr. Hermann Weichelt, is op last van deu gouverneur-generaal uit de gevangenis te Nienburg naar Minden vervoerd. De advocaat Fischer is in zijne praktijk geschorst. Men brengt dit in verband met het artikel der Landes Zeitung, wegens hetwelk ,dat blad is verboden. i)e Heer iischer werd sinds lang beschouwd aJs een vertrouweling yan het hoi te Hictzing. Hij was mede-arbeider der Deutsche FcUts- ZeUungon had een gedeelte der gel (middelen van dat blad verschaft. — Uit Hanover wordt gemeld, dat de notabelen, die&apos;naarßorlijn waren vertrokken, aldaar zijn teruggekeerd, omdat de beraadslagingen met de regering den 3den waren afgeloopen. Men verneemt, dat de onderhandelingen tot wederzijdse)! genoegen zijn gevoerd.</p>
	<p>FRANKFORT, 7 Aug., {Part. Cörr.). Volgens hier ontvangen mededeelingen, zai te Parijs opdenlSden September eene tweede muntconterentie gehouden worden, waarin de staten, die aan de eerste conferentie hebben deelgenomen, zich definitief zullen verklaren. Men gelooft dat Oostenrijk tot het tusschen Frankrijk, Italië, lielgie en Zwitserland gesloten internationale muntverdrag zal toetreden. a</p>
	<p>In de eergisteren te Kassei gehouden vergadering van tabakshandelaren enz. m het tolverbond, is met eenparige stemmen het besluit genomen om met allo kracht de ontworpen nieuwe belastin&quot; op den tabak te bestrijden als verderfelijk voor de tabaksproductie , den handel de fabricatie en de consumptie en dus onvermijdelijk moetende leiden tot staats-monopolie. In sommige kantons van Zwitserland is de cholera uitgebarsten, inlessmo zijn reeds 24 gevallen voorgekomen. Ongeveer vijftig notabelen van de Zuid-Duitsche partij van den vooruitgang (aldus noemt zich tegenwoordig de klein-Duitsche partij ran het Nationaal Ferein in Zuid-Duitschland) hebben op 3 en 4 dezer te btnttgart eene vergadering gehouden, om te beraadslagen over de gedragslijn van die partij in den tegenwoordigen stand van zaken. De genomen besluiten luiden in dien geest, dat behoort te worden aangedrongen op de toetreding van Zuid-Duitschland in dea Noord- Dmtschen Bond.</p>
	<p>De spoorwegbrug over den Rijn tusschen Mannheim en Ludwigshaten zal op 12 dezer voor het verkeer worden opengesteld. Dit Baniberg wordt onder dagteekening van 4 dezer gemeld, dat de Koningin-Weduwe Amalia van Griekenland nu ook is aangetast door de mazelen, waaraan haar gemaal, Koning Otto, is overleden. Naar omstandigheden was de toestand van de zieke op den 4den met zorgwekkend. r ¦-PiT„o.fnnHi»nredede|li,lfen, u{\ ?era is het aantal Hanoversche vlug-2i« C;-£_£- l Zwitserland de wijk hadden genomen,aanvankelijk wJLi l iSï rl 6rt aan?!ei&apos;tellJ* groter geworden. ïn het kanton Baselstadt heeft men van eiken vlugteling ee_ borgtogt verlangd van 100 trs., opdat hij met kome ten laste der gemeente. Geene regering van de overige kantons heeft echter dit voorbeeld gevolgd. Tot dusver was nergens in Zwitserland van staatkundige vlugtelingen, hetzij Fransche, Poolsche, Italiaansche of andere, het stellen van een borgtogt verlangd, om eene schuilplaats in Zwitserland te vinden.</p>
</text>
