<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de maand October e. k. zal Publiek worden Verkocht EENE VERZAMELING VAN CIRCA IO^SCHILDERIJEN OUDE HOLLANDSCHE MEESTERS, bijeen gebragt in de vorige eeuw, waarin voorkomen goed geconserveerde stukken van A. CUIJP, N. BERCHEM, SALOMON RUIJSDAEL, HONDEKOETER, BREUGHEL, P. WOUWERMAN, GERARD DOU, R. BRAKENBURG, NETSCHER en andere bekende Meesters. Deze Verzameling, nagelaten door wijlen den Heer Mr. H. A. HAARSMA, is van af 1 Augustus tot 8 September 1867, uitgenomen des Zondags, alle dagen van 10 tot 4 ure te zien te Doesborgh, Koepoortstraat, Wijk D N. 199, alwaar ook nadere Inlichtingen te bekomen zijn. &gt;. &quot; (17942) Ijzergieterij Vulcaansoord&apos;, TE TERBORGH. De Ondergeteekenden brengen bij dezen ter kennis van het belanghebbend publiek, dat zij als vroegere deelhebbers, thans door aankoop geheele eigenaren geworden zijn der in volle werking zijnde LIZERGIETERIJI VILCAANSOOUD, te Terborgh, terwijl zij bij voortduring en met vertrouwen hunne IJzergietenj blijven aanbevelen, daarbij van hunne zijde de verzekering gevende, alles te zullen aanwenden, ten einde het volJe vertrouwen te mogen erlangen, zoo als het aan de vroegere eigenaren geschonken werd. De zaak zal onder dezelfde Firma: VON RAESFELD DE BOTH &amp; C. worden gedreven en de mede-eigenaar de Heer G. VAN DITZHUYZEN met de teekening voor de Firma belast zijn. Tekborgh, Z. DE BOTH. 1 Augustus 1867. F. HAAS. (18721) | C. VAN DITZHUYZEN. H. G. GEERS Gz., Makelaar, zal op Woensdag 14 Augus- 1867, des middags ten twaalf ure, ten huize van den WjÊ Hner G. BOLTEN, hoek Noordermarkt en Boomstraat te _i_-Mi Amsterdam, presenteren te Verkoopen : Een hecht, welbetimmerd, nieuw Houten WOONGEBOUW, met dubbel Beschot en PJaatijzeren Dak, oppervlakte 5,10 bij 4,23 ellen of 18 bij 15 A. voeten, hoog van ondersten vloer tot nok 5,66 ellen of 20 A. voeten, het onderste gedeelte ingerigt tot Winkel, ze ir geschikt voor eene Arbeiderswoning ten platten lande of ook bg groote werken en zoodanig bewerkt, dat hetzelve als Tent uit elkander genomen kan worden. Dagelijks te bezigtigen, waartoe de aanvraag bij den Heer G. N. DIRKS, Kastenmaker, Palmstraat bij de Brouwersgracht. (18945)</p>
</text>
