<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot; mamjs m m. In het midden dezer Stad worden tegen November TE HUUR aangeboden: TWEE INEENLO OPENDE VOORKAMERS , met gedeeltelijk vrijen Opgang, bij deftige Lieden. Reflecterenden vervoegen zich om informatien, omtrent Huurprijs en waar, met franco Brieven, onder Lett. A. R. 2, Bureau Handelsblad. (19019) &quot; NÏ}_ÖWEI!ARII- 10 CENT. LEVENDE R-VIEKKREE-TEN 15 CENTS. Tevens alle Avonden verscheidenheid van Ververschingen, Koude en Warme Soupers, versche gekookte Zalm. Wild, fijne Rhijn-en Bordeanx Wijnen, Moet Chandon, enz. (18466) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. Bij een MAKELAAR IN KOLONIALE WAREN kan geplaatst worden tegen Salaris, een JONG MENSCH, boven de 18jaren, alleen zij, die mot Kantoorwerkzaamlieden en het Koloniale Vak bekend zijn, komen in aanmerking. Refleeteerenden gelieven zich met eigennandige geschreven Brieven te adresseren, onder het motto MAKELAAR, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON Beursteeg, E 188, te Amsterdam. (19018) T_Ë__ïï_LOßl._f. Een klein plat Zilveren LUCIFERSDOOSJE, met vijf Letters op de bovenzijde Gegraveerd. Die hetzelve terug bezorgt in den Boekwinkel van do Wed. J. C.SPIJKER, Az.,Reguliersplein,X3s9, zal vier Gulden belooning ontvangen. (19021) Een HEER, zijne bezigheden buiten &apos;s Huis hebbende, vraagt te&quot; gen 1 November TE HUUR eene flinke VOOR- en ACHTERKAMER , Ongemeuboleerd, op een der hoofdgrachten, in den omtrek van den Dam, met aparten vrijen opgang. Brieven franco, adres Bureau Handelsblad, Letter B. A. (18944) f 2000 WORDT GEVRAAGD tegen 5 of O rd. &apos;s jaars, aflossing per jaar f 1000. Goede waarborgen. Brieven, franco onder Lett. W. W., Bureau Handelsblad. (18940) De Ondergeteekende ï?ODEN van de AMSTERDAMSCHE ALGEMEENE VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ, vroeger de afdeeling BEGRAFENIS-KAS DER VERZEKERING-BANK KOSMOS, berigten bij dezen, dat zij den 24sten Julij 11., ten gevolge het ontslag riemen van 9 Boden, aan bovengemelde Maatschappij zijn aangesteld. Thans door ondervinding tot overtuiging gekomen,.dat zij voor bovengemelde Maatschappij niet kunnen werkzaam blijven, hebben zij besloten hun ontslag te moeien indienen. Amstehdam, 1 Augustus 1867. P. DEN OUDEN. (18990) J. H. ZABEL. SCHBOEFSÏOOMBOOTDIENSÏ 9^É«ég[v-_ AMSTERDAM naar BEVERWIJK, _____£_!_ VIA SPAARNDAM en VELZEN, i » _Tl Wogens reconstructie der Machiene wordt do Dienst tot nadere aankondiging GESTAAKT. 8 Augustus 1867. (19017) .J 4 AESTERDAM-LONDEN. Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein _&lt;ri_, __*_¦*-j^ HA IJ ES, vertrekt van hier Dingsdag 13 Aug., in verbinding met de Stoomsehepen naar KONSTANTINOPEL, GALATZ, IBRAIL, ODESSA, ENZ., tot VERLAAGDE VRACHTEN en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL _ lIOLTZAPFFEL (19055) . -</p>
</text>
