<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 7 Aug., Z.W.—W.; Thomas and Mary, Thompson, Odessa 1. v. Falmoutli. - Sylph, Mapplobeck, Londen. - Vesper, Anuitage, Pentowan.- European. S., Huil, (benevens de schepen per tel. gemeld). — Exelsior, Buil, Liverpool. - Garlant, Gibson, Newc. - Emma, Coward, Middlesbro&apos;. VLIE, S Aug., W. Z. W.; Ivanhoe, S., Leith. - Casper de Robles, v. Slooten, Hamburg. HELLEVOETSLUIS, 7 Aug., W.N.W.-, County of Lanark, Robertson Bat.; vertr. 22 Maart. - Brvn Ivor, Dowdall, Bassein, 1. v. Breuwershav - Flora, Olivari, Taganrog, 1. v. id. - Lizzie Annie, Rutherford, Enos, 1. van id. - Admiraal Ver-Huel, S., Havre. - Boyne, Bruster, Newport. - Balinoral, S., Bristol. - Petrei, Jennings, Pcntowau. - Waterwitch, Ford Newc met verlies van mars-, bramstengen en ra&apos;s. - Eagle, Hawkins, Hipswich Bianca Salvatore, Leboffe, Vhssingen.-Gottfried. Jungebloed, Zierikzee&apos; BRIELLE, 7 Aug., W.; Cologne, S., Londen. - Zealous, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 7 Aug., W. N. W.; Martaban, Tyfs, Rangoon n. Rott., (benevens de schepen per tel. gemeld). ZIERIKZEE, 6 Aug., Z.; Guion, Baulch, Runcorn n. Derdtrecht.-Fleur de Marie, Canio, id. n. id.</p>
	<p>y^^P^-lf.o^?* W*-* Economie, Swart, Terranova. LEER, 2 Aug.; Ollie, \Vesselhoff, Harlingen. - 3 Aug.; Amisia, Sap, Delfzn&apos;- *Au2*;Eeßl£ina*Beerth™s, Groningen. - Alida, Scheepers! rafcffiw A?g;; GoeTdTe VerwacWing, Mulder, Varel. Bn KOPENHAGEN, 4 Au?.; Hendrika, Pybes, Riga n Antw.- Anna Catharina Wilhelmina, fcrilk, ïetersb. n. Zwolle. - 5 Aug.; Hiram, Matzen. Rlga n. Rott. - Roelhna, de Groot. Stokholm n. Lon.en. - Twéé GeiËËSgsaF^n-Hariingen -6 Aug- ¦Eendragt&apos;m KOPENHAGEN 5 Aug.; ter reode voor anker: Lambertha, Hitman, a™™^-&quot;6&apos; Wiebes, id. (beiden om order). »iotT. _&apos;AAu&amp;-&quot;&apos;JohaDlla- Berg, Amsterdam. ARCHANGEL, 6 Aug.; Wilhelmina &amp; Henriette, de Boer, Rott.- Barbara Hendrika, Meijer, Harburg. Bij WIGHT, 3 Aug.; Albrecht Frederik, Bakker, Amst. naar Suriname, ali?&quot; ;._¦_¦?. boord). — 5 Aug.;Catharina, Visman,id.n.Buenos-Ayres. !?tG»?-?t?£TAaKT* 3 Au**&apos;* Petronella, Leieher, Rott. n. Bat. JrALMÜUTH, 6 Aug.; Zeemeeuw, vau der Wijk, Tonala.-Hendrika, van der Veen, Rio Grande. ABERDEEN, 3 Aug.; Jacobina, Maathuis, Wisby. — 4 Aug.; Anna, Kamimnga, Petersb. f™™££lk£AT&amp; Anna Elisabt&apos;tl&apos;. Hoek, Riga. £_ „k™^ &apos;5 Au^&apos;&apos;Auna Sop 1»»» Bullerdieck,Groningen. GARDIiF, 3 Aug.; Clenmonarch, Jones, Rott. — 5 Aug.; Eiisabeth Hamilton, White, id. S&apos;XÖOLYHEAD, 5 Aug.; Jane, Mount, Runcorn n. Dordt. DUNDEE, 4 Aug.; Jantje Martens, Ates, Nerva. GRIMSBY, 5 Aug.; Dageraad, van Dijk, Lynn. HARTLEPOOL, 4 Aug.; Abelone, Mattlnesen, Schiedam. - Familie. Pekelder, Heppens. __Ë_KS5* ? Au&quot;*: Sabena Prath, Goodworth. Dordrecht. SUNDERLAND, 4 Aug.; Fruiterer, Catton, Rott. — 5 Ah?., George Snuth, Marshall, Nieuwediep. -Robert and Mary, Shotton,id.-Vmd,Beddingheld, id. - Thornley, Meldrum, id. - Arme Charlotte, Jansen, Schied OPORTO, 31 Julij; Catharina Regina, Wulf, Riga. GIBRALTAR, 27 Julij; Nueva Refonua, Malfius, Taganrog n. Amst.— 3 Aug.; Thetis, Buiten, Porto Cabella n. Triest. MESSINA, 25 Julij; Reyna, de Jonge, Amsterdam. FERNAMBUCK, 5 Julij; Jonge Evert, Duinker, Triest. — 9 Julg; Catharina, Albers, Rio Grande. MONTEVIDEO, 22 Junij; Theresa, Hnising, Rio Janeiro. ?,_.. BUENOS-AYRES, 12 Junij: Texel. Kolle, Parauagua.- Hendrika Huisman, Huisman, Montevideo. - Vooruitgang, Lukens, LonaeD. — 19 Jung; Sara, Smit, Corrientes.</p>
</text>
