<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏII__ERE_V.KLEEDI]XG. S. STOKVIS, Heiligenweg, D 240. GOEDE KWALITEIT, NETTE BEWERKING EN VooE¦•¦&apos;¦•- •&apos; DEELIGE PBIJZEN. (16325) GALANTERIËN. Voor een JONG MENSCH, bestaat gelegenheid, om in het Vak van GALANTEKIEN, PORCELEIN, GLAS, ENZ. te worden opgeleid. Informatien met franco Brieven onder Lett. Z. aan het Bureau Handelsblad. (18954) Instituut te bkükiMT De Ondergeteekende heeft de eor aan Ouders of Voogden te berigten, dat hij zich, in de plaats van den Heer G. J. DIJKERMAN, als INSTITUTEUR en KOSTSCIIOOLHOUDER vestigen en den 16den September zijne Inrigting openen zal. Prospectussen zijn tot den lsten September te bekomen aan zijn adres te Rotterdam, Weste Wagenstraat, 709, en van heden af bij het Gemeentebestuur te Breukelen, terwijl de Heeren J. J. PRINS, Hoogleeraar te Leyden , Jhr. Mr. J. J. DE LA BASSECOUR CAAN, Schoolopziener van het lste Schooldistrict te &apos;s Hage, Mr. J. B. L. WENTHOLT, Kantonregter te &apos;s Hage, W. J. G. SCHEURLEER, Bankier te &apos;s Hage, G. H. J. VAN DOESBURGH, Emer. Predikant te Rotterdam, W. P. R. BOUWMAN, Predikant te Rotterdam, zich tot het geven ran informatien bereid hebben verklaard. C. N. KLAUSZ. Het Gemeentebestuur van Breukelen—Nijenrode den Heer C. N. KLAUSZ kennende als een zeer kundig Onderwijzer, van wiens zedelijk gedrag en bekwaamheid de lofi&apos;elijkste getuigenissen zijn ingewonnen , beveelt het Instituut van genoemden Heer met de meeste vrijmoedigheid aan. Jf. A. SPENGLER, Burgemeester. (18967) M. W. SCHALY, Secretaris. HIEM VRAAGT TE HUUR voor een Klein Gezin, tegen Primo November e. k. of vroeger, een HUISJE of BOVENHUIS, voorzien van de noodige Gemakken, tegen den Huurprijs van ƒlBO a 200. Reflecterenden geheven zich, met opgave vau Huurprijs, onder het Motto HUIS, met Franco Brieven te adresseren bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St. Luciënsteeg, E 384. (18957) Attentie. Zonder Salaris. Eene zeer fatsoenlijke, welopgevoede BURGER DOCHTER zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als WINKELDOCHTER, BUFFET-JUFVROUW, voor assistentie in eene Huishouding bf iets dergelijks. Adres met franco Brieven, onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam. . - (18958) AIPÖTïIIEiSM. Een ervaren APOTHEKERSBEDIENDE, vertrouwd met Binnen- en Buitenlandsche Pharmacie en Receptuur, wenscht GEPLAATST te worden binnen Amsterdam, Extern. Brieven franco LettjS._B;_aan_SEYFFAßDT&apos;s Boekhandel, Amsterdam. (18924) Uitga o van D. 13. CENTEN, te Amsterdam: WAT EENE TESTOPSTELLING AL VERTELT. Eenige Bladen, naar aanleiding van de Wereld-Tentoonstelling te Parijs, voor de Kinderen geschreven door F. BUNGENER. Uit het Fransch vertaald door J. P. HASEBROEK. Prijs 25 Cents. 25 Ex. ƒ3; 50 Ex. ƒ5.50-, 100 Ex. ƒ 10. (17865)</p>
</text>
