<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>___fW¥fc VERKOOPING ____ uij_w 11 £)&gt;__ 9_____il-£_» VAN AANZIENLIJKE ONROERENDE GOEDEREN. De Notarissen VAN DER PELTZ en VAN DIELEN, te Epe en Vaassen, zullen ingevolge voorloopig gedane aankondiging on WOENSDAG 14 AUGUSTUS E. K. bij inzetting en op WOENSDAG 28 AUGUSTUS daaraanvolgende bij toewijzing, telkens des Voormiddags 11 uur, ten huize van KELDERMAN in de Valk, te Vaassen, namens de Erven KREPEL ,op Klarenbeek, publiek Verkoopen : Een Rentgevend LANDGOED, in de gemeente Epe, (Gelderland) gelegen , bevattende twee kapitale BOUWPLAAT&quot; SEN, het Hal en hel Henkelaar, met twee afzonderlijke Bouwmansplaatsjes, bestaande alJes in goede Huizen en verdere Getimmerten, TUIN-, BOUW- en WEILAND , benevens Bosschen, voorts nog een Akkermaalsbosch aan de Klaarbeek, alles to zamen groot ruim 120 Bunders, zijnde aan het Huis op het Hul Heerenappartementen. De Veiling zal geschieden in Percéelen, Kolommen en Massa&apos;s. Nadere Inliclitingen zijn te bekomen, ten Kantore van bovengenoemde Notarissen, terwijl de Kaarten en Conditiën ter inzage liggen, ten Kantore van genoemden Notaris VAN DIELEN, te Vaassen. (18917) -v C. A. SCHRÖDER, C. AMENT, K. J. HAGEN_JgVL ZIEKER, W. Y. VAN REINOUTS, W. VAN EOS- JjWfSL SEM en A. J. CORVER, Makelaars, zullen ep Maan*U^™iKV dag den 263 ten Augustus 1867, des Avonds ten Zes nW&lt;^M^ Ure&apos; te Arnster&lt;iain, i&quot; de Nieuwe Stads-Herberg , _JÉ__l_______. aan het V, ten overstaan van deu Notaris A A ,«_-__!3_aSr_-. SCHOUTEN, Verkoopen: Het extraordinair,, welbezeild, gekoperd en kopervast BRIK- S CHIP, varende onder Nederl. vlag, genaamd: CO MM E LIS PIETER, gebouwd in den jare 1861 .geclassificeerd bij Veritas 3/3 A. 1. 1., gevoerd door kapitein A. SIMONSZ. — Volgens Mèetbrief lang 28,40 ellen; wijd 5,16 ellen; hol 3,14 ellen, en alzoo gemeten op 205 Tonnen of 108 Lasten; liggende te Antwerpen,in het Mexico-dok. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars of l»ij den Kargadoor H. A. HESPE. (18969) EENE JUFVROUW, P. G., nit den fatsoenlijken stand, Geëxamineerd, wenschte tegen September of later dagelijks eenige voormiddaguren óf twee a driemaal « _*_* *»N»ERWIJISte geven in de HOLLANDSCHE, FRANSCHE iwN&lt;iELSCHE TALEN, enz. en de beginselen der Piano. Adres met i£_____fievenonderde LettersZ. Z. E. Bureau Handelsblad. (18963) A^iyk WEKELIJKSCHE STOOMVAART _g .!____ _. -._.__, TUSSCHEN Het StoomscYiip^,^ Fum_i_l_l06nsdag8 Taa Wz&amp;Sffvi. AdM t. d* Cargadoor! JOH». OOMS £_. _* Q». (loy-j)</p>
</text>
