<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERITGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 8 Augustus.</p>
	<p>Eergisteren zgn afgedaan 2221 kr. Java Suiker, binnen per Triton&apos; ca. N . 12 meest slap en zeer slap; prijs geheim (do vorige oueave was onjuist.) 16</p>
	<p>AARDAPPELEN. Kralen ƒ 2.90; Stoelmatters ƒ2 80; Duin-zandaardappelen ƒ 4.50 a 5.50.</p>
	<p>ROTTERDAM, 7 Aug. In de heden gehouden veiling van 350 k geconf. Gember zijn 130 k. verkocht tot 70 a 71 c. on 50 kisten tot OO H OO C,</p>
	<p>SCHIEDAM, 7 Aug. Moutwöu / 13.75; Genever ƒl9 25- Amst Proef ƒ20.50; Spoeling/0.80. .«uu-*. DELFT, 8 Aug. De prijzen der Boter waren heden ter markt van ƒ52 a 65 het V* vat. v van ANTWERPEN, 7 Aug. ro/.- Er waren gisteren meer koopers en W 27,70,. * e deu Hanier Passeerdeu, werden 2598 b. verkocht fijne Wollen waren zeer gezocht. Van Amerik. Terpentijnolie werden 200 vaaties op levenn-per Rhea verkoihfc. - Petroleum stil, Grane?^ handt?: ~ hVl _. &amp;*»*«* gevraagd. - PETERSBURG, 2 Ang. Talk.- Prima gele _»L_ a 49 r. met verkoopers-, per Aug. vraagt men 49 r. - _.&lt;_«* £ima Kasan wordt op 21V. K gehouden; eene partij ord. kwal. werd tot 21 r lo™ Jen; op levering in Aug. zou men tot 21 r. met gedeeltelijk voor-ehot koopen, -gennep wederom vaster, rein van 1865 ontbreek ..ebeel-1865 uitschot 32 r. en halfrein 31 r. - Jio/Jge gevraazd nf/i 7cbetaald met 9 a 91/4 r. voor dispombele waar. — Lijnzaad i*33/_ _Vir per Aug. l3&gt;/3, per Sept. 13 r &apos;* ,4 r** LONDEN, 6 Aug. Suiker: Ofcchoon voor West-Ind. soorten iets lagere prijzen besteed werden, heeft men heden zoo in veiling als uit de hand 1095 v. verkocht. — Koffij stil, vannative werden üOOb opgeheuden tot 59.6 a 60 sh. Plantation ferm prijsh. en van Costarica en Eio werden eenige partijen tot vaste prijzen uit de hand verkocht. _• Sfat teer wit met levendige waag naar Ballara os : op levering; 600 tons werden verhandeld tot 11.6 a 12,6. — Sehotsoh i IJzer 53 sh. — Palmolie 40 a 40.3. GENUA, 3 Aug. Koffij flaauw en bijna zonder vraag. — Suiker &apos; tot vorige prijzen iets meer bogeerd, van geraffiueerd heeft men 20,000 kü. S. &amp; T. tot lires 40 en 25,000 kil. V. O. tot 38.50 verkocht. — Huiden vaster en met belangrijken omzet, Men heeft verkocht 8450 stuks, waarvan 750 st. Buenos-Ayres gezond van 9 kil. tot I. 98, 2000 st. Rio Grande 9 kil. tot 78 en 1200 st. gedr. Bahia 9 kil. op levering tot 1. 100. BALTIMORE, 20 Julg. Tabak.- Maryland met weinig aanvoer en de markt was geanimeerd en vast; Ohio, bij goeden aanvoer en levendige vraag werden 950 v. verk. tot vaste prijzen. Kentucky stil bg toenemenden voorraad. Inspectie 736 v. Maryland, 1226 v. Ohio en 64 v. Kentucky. Uitvoer 2230 v., moest naar Marseille en Breinen. Voorraad 22,089 b. — Vrachten flaauw, behalve voor tabaksverschepingen; naar Bremen steeg de vracht op 15 en naar Rotterdam is de notering 20 sh. — Koers op Amst. 407/ a c.</p>
</text>
