<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—__r-; •—_ !_: . r __ -..____*____ . EENE BEDE IN DRINGENDEN NOOD. Een GEZIN uit den fatsoenlijken stand, dat door aanlioudende rampen in het verborgen lijdt, daar de Verzorgster van hetzelve bijna blind is, en niets verdienen kan is met f -00 geheel gered. Edele Menschenvrienden wil hier redding aanbrengen; elke gift zal in dank worden aangenomen in deu Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Regulierspleiu X 359. (18947) ——i ! 1 . | VERHOOP M VAS EES HEE-TJALESCHAP. I /jl¥b^\ De Notaris A- VAN DES PEAATS,teLeeuw- arden, zal op Donderdag 15 Augustus 1867, des *|ppij|Ê ÉpS^ Namiddags 6 Uur, ten Huize van den Kastelein *-*^S_£^»^&apos; NIJDAM, aan de Koemarkt aldaar, provisioneel Verkoopen : Een overdekt gewegerd HEK-TJALKSCHIP , genaamd DE VROUW MARIA, groot 57 Ton, in 1855 nieuw gebouwd . met Zeil, Treil en verderen Inventaris, tlians bevaren wordende door Joh. NIJDAM, dadelijk na de finale toewijzing te Aanvaarden , liggende op den Verkoopdag ter bezigtiging ïn 3e Stadsgracht bij het voormalige Verlaat. (18935) geheel nienw en van eenvoudige solide Constructie IS UIT DE -AND TE KOOP. Te bevragen met franco Brieven, onder Lr. A. E., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (15956) _ . _ lEMAND van deftige Faiuilie, 28 jaren oud, sedert eenige jaren en nu nog medebestuurder eener industrieele ZAAK, wenschte in eene Provinciestad eene FABRIEK op te rigten , die zeer goede voeruitrigten heeft en waarvoor aanvankelijk ruim 100 Mille noodig zijn. Hij zoekt daarom lEMAND, die bereid is met eën Kapitaal van minstens 51) Mille als Werkend of Commanditair VENNOOT op te treden. Alleen brieven die reeds dadelijk eén Karakter van soliditeit dragen komen in aanmerking. Franco brieven , ender de lett. Q. P., bij den Boekhandelaar T.&apos;KOUWENAAR, Kalverstraat, te Amsterdam. (18602) Een bekwaam Bouwkundige wenschte tegen bepaalde provisie het OPZIGT OVER EENIGE PARTICULIERE WONINGEN te hebben, des noods zich met de administratie daar over te belasten. Inclinerenden vervoegen zich onder het woord OPZIGT franco bij den Boekh P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (18920) Men vraagt .ten spoedigste een fatsoenlijk JONGELING, niet beneden de 16 jaren, tot het doen van Kantoor- en Winkelboodschappen, enz. Salaris Twee Gulden &apos;s Weeks, met opklimtning naar bekwaaamheid. Die geene voldoende bewijzen van goed gedrag en goede familie, franco onder Letter R,, bij de Boekhandelaars CAARELSEN en C°. Dam, N°. 523, kunnen inleveren, komen in geene aanmerking.(lB94B) HGÖFBMH. Uitwendig en onschadelijk Geneesmiddel, naar het voorschrift van Pko_. KASPAIL te Parijs. Het werkt zeker en spoedig. Flacon met gebruik 50 Cents. lIISPIJI. Uitwendig Middel, naar het voorschrift van Paor. WARTNER te Weenen. Stilt de hevigste pijn zonder trekking der Kiezen. Onschadelijk zijnde kan dit Middel veilig aangewend worden tegen Oorpijn, Zinkings en Aangezigtspyn. Flacon met gebruik 30 Cents. — Verkrijgbaar te Amsterdam bij de voornaamste Apothekers. Verder te Utrecht bij GROOTENDORST, Leyden SWEMER,&apos;s Hage SNABILIÉ, Nijmegen H. J. WILLEMSE, Vlissingen GASILLE, Zierikzee DE JONG ZIJLSTRA, Groningen LEEK. (18946)</p>
</text>
