<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TOELATING VAN DEN HEER THORBECKE.</title>
	<p>Do Voobzittek doet voorlezing geven van het Koninklijk besluit, waarbij hij gemagtigd wordt de vereischte eeden van het nieuw benoemd lid, don Heer Thoi-BECKE , af te nemen. Die Heer treedt de Vergadering binnen, legt de bedoelde eeden af en ontvangt daarop de gelukwenschen van den Voorzitter, alsmede van een groot gedeelte der Kamer; vele leden begeven zich tot hem om hem geluk te wenschen en de hand te drukken. Hierna wordt de zitting voor J uur geschorst. Na de pauzo wordt do discussie nopens de uitzon derings-wetten voor de plaatselijke verbruiksbelastingen, voortgezet. N°. 3 (gom. Brielle). — De Heer de Raadt heeft deswege een amendement voorgedragen, strekkende om, in plaats van de woorden: «alsmede hoogstens opcenten op den Eijks-accijns van het geslagt,&quot; te lezen: _en op het gedistilleerd van ten heogste ƒ9.50 per vat ad 50 pCt. sterk.&quot; — Spreker licht dat amendement toe, dat strookt met de wenschen van de zijde van Brielle geuit. De Heer Wintgens doet uitkomen, dat het amendement de uitdrukking is van het gevoelen, door. den gemeen teraal van Brielle bij adres te kennen gegeven. De MraasTEß vau Binneniandsche Zaken zegt, dat het amendement geheel in overeenstemming is met het beginsel, bij de ontwerpen aangenomen om ƒ 9.50 van het gedistilleerd te heffen, hetgeen geen bezwaar bij de Regering zou hebhen gevonden. De Regering is ten aanzien van Brielle niet onbekrompen geweest. —Alsßrielle tempore utili (te bekwamer tijd) had voorgesteld, eene accijns op het gedistilleerd te heften, dan zou de regering daar niet tegen zijn gewoest, maar het amendement neemt hij niet ever. Het amendement wordt in stemming gebragt en aangenomen met 52 tegen 10 stemmen. Het ontwerp zelf wordt aangenomen met 61 togen 1 stem. Tegen de Heer Guljé. N°. 4. (Gem, Gorinchem) aangenomen met algemeene stemmen. N°. 5. (Gem. Gouda) id. N°. 6. (Gem. Harderwijk) aangenomen met 61 tegen 1 stem. Tegen de Heer Guljé. N°. 7. (Gem. Hellevoetsluis). De Heer Wintgens stelt een amend. voor, strekkende om in plaats van (ten hoogste ƒ 6 per vat)-te lezen (van ten hoogste./ 8 per vat). Do Minister, van Binnenlandsche Zaken bestrijdt dit amend. als doelloos; het verschil in de berekeningen waarop de Heer Wintgens de aandacht had gevestigd, was het gevolg van eéne drukfeil. Het bedoelde amendement wordt nu verworpen met 54 tegen 6 stemmen en het ontwerp zelf aangenomen met eenparigheid van stemmen.</p>
	<p>Nu worden de ontwerpen N°. 7 tot en met 22 aangenomen zonder discussie en met algemeene stemmen. Zij betreffen: Hendrik Ido Ambacht, Katwijk, Maassluis, Middelharnis, N. Beijerland, Nieuwe Tonge, Ooltgensplaat, Oud Beijerland, Oud Tonge, Piershil, Rhijnsburg, Ridderkerk, Schoonhoven, &apos;t Haringvliet en Strijen. Daarna komt in beraadslaging ontwerp N. 23 (Gem. Tiel). De Heer van Lid de Jeude beklaagt zich over de behandeling welke Tiel vond, en over de moeijelijkheden die deze gemeente, ten opzigte van de herziening van het belastingstelsel ondervindt. Hij stelt dus een amend. voor, strekkende om het bedrag van ten hoogste ƒ 1 per 100 ffi te bepalen op f 2 per 100 fl.. De Minister van Binnenlandsche Zaken verdedigt het ontwerp en kon geene vrijheid vinden om op den voorgestelden maatregel terug te komen, hij laat intusschen de beslissing over dit amend. aan de Kamer over.</p>
	<p>De Heer de Lidi iie Jeude beantwoordt den Minister en zegt, dat op. deze wijze hot werk der herziening van het belastingstelsel uooit gedaan zou zijn, want gaat dit ontwerp door met het voornemen om de uitzondering slechts voor één jaar toe te staan, dan zal men verpligt zijn, reeds in September op de zaak terug te komen. Bij stemming over dit amendement verklaren zich 29 leden daarvoor en 29 tegen, zoodat de stemmen staken. De verdere behandeling van dit ontwerp wordt tot morgen verdaagd. N°. 24 betreffende Vlaardingen. De Heer Wiktgens stelt deswege een amendement voor, strekkende om te lezen, achter de woorden (100 pond) en op gedisteleerd tot een bedrag van ten hoogste f 10 per vat op 50 pCt. sterkte. • De Minister vak Binnenlvndsche Zaken doet opmerkeii dat de gronden, waarom de Regering aan het verlangen van den Gemeenteraad van Vlaardingen niet kon voldoen, in de Memorie van Toelichting zijn opgegeven. Hij meent daarnaar te moeten verwijzen. Nadat de Heer Wintgens nog kortelijk geantwoord had, komt zijn amendement in stemming, dat verworpen wordt met 38 tegen 17 stemmen (Vóór de Heeren: Wintgens, Weybcnga, de Brauw, Hofman, van Zuylen (Arnhem), van Goltstein, van Zuylen (&apos;s Hage), Begram, Simons, van Foreest, Kien, van Voorthuysen, van Nierop, Hoekwater, van Lidt de Jeude, van Goltstein en de President). Het ontwerp zelf wordt met algemeene stemmen aangenomen. Vervolgens worden nog zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen, de ontwerpen N°. 25 Westermaas en N°. 26 Zwijndrecht. Morgen ten 11 uro voortzetting der beraadslagingen.</p>
</text>
