<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maatschappij .W M W.Ri_Ell._ STJUHI, afd. AMBACHT .SCHOOI. Donderdag 22 Maart a. s., zal in het Lokaal FRASCATI, des avonds ten 7è ure plaats hebben, de ALGEMEENE JAARLIJKSCHE VERGADERING van Leden eu Begunstigers der Ambachtsschool in de Gravenstraat alhier, gevolgd door Tentoonstelling van Proeven van de vorderingen der Leerlingen en Prjjsuitdeeling aan eervol ontslagenen. Belangstellenden kunnen (zoover beschikbaar) Toegangbewijzen bekomen aan het Lokaal in de Gravenstraat. , Het Bestuur voornoemd, N. TETTERODE, Pres, (6305) __ e. s.Witkamp, secret. Een fatsoenlijk BURGER MEISJE van de R. C. Godsdienst, ervaren in alle vrouwelijke werkzaamheden en de beste getuigschriften kunnende produceren, zag zich gaarne geplaatst tot aasistentie of tot BESTUUR DER HUISHOUDING. Brieven franco onder lett. J. M., bij den Boekdrukker JOSUE WITZ, te Arnhem. &apos; .6336) DOGTOIEN IN DE GENEES- EN VERLOSKUNDE worden attent gemaakt op HOOGEVEEN (Drenthe), eene gemeente van lfi,ooo zielen, alwaar door een zamenloop van omstandigheden , op dit oogenblik slechts EEN Medicinae Doctor gevestigd is, en alwaar zeer naar een tweede verlangd wordt. (6353) EENIGE INGEZETENEN. Een actief Persoon te Amsterdam, zoekt nog EENE soliede AGENTUUR in inlandsche MANUFACTUREN, liefst voor Grossiers en Exportatie; de beste informatien worden verstrekt. Adres franco onder lett. J. M. J. 25, aan SEYFFARDT&apos;s Boekh., Damrak bij den Dam te Amsterdam. (6350) GETB.4AGD Tegen Mei eerstkomende EEN MEISJE uit den Burgerstand, &apos; P. G., van goede getuigenissen voorzien, tot adsistentie der Vrouw . in de Huishouding en verzorging van drie jonge kinderen. Adres franco onder lett.&apos; J., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. EL\ LERMAN, Beurssteeg, E 170. (6347) A. AKKERINGA, Boekhandelaar te Leeuwarden, heeft uitgegeven en alom vrrkrijü&apos;b .ar ffsield: PENNEKRASSEN OF MIJN STAATKUNDIG LEVEN. BIJDRAGE TOT DE KENNIS DER DAGBLADPERS IN NEDERLAND VAN Is. I. LION. DOOK JAN. (6356) Prijs SO Cents. ; mastiek vo¥pöwAMiiir De Ondergeteekenden maken belanghebbenden bekend, dat bij \ hen te bekomen is: extra goede zwarte MASTIEK a ƒ 0.30 per kilo, bij kwantiteit van minstens 5 kilo&apos;s. Door eigen gebruik en attesten van anderen zijn zij van derzelver deugdelijkheid overtuigd. Zij onderscheidt zich va.n de ROODE niet alleen door goedkoopte, maar verhardt, goed geconserveerd, niet dan in het gebruik. Dezelve kan minstens 1 jaar gebruikt worden. Er wordt niets afgeleverd dan tegen REMBOURSEMENT. Leve, VAN VOSS &amp; VERSCHUUREN. bij Breda. (6338) A T Tl WT Ïe 7 Wordt te Huur gevraagd een KLEIN HUIS of VRIJ BOVENHUIS voor een KLEIN HUISGEZIN, in den omtrek van het Rokin 1 of den Dam, Huurprijs circa ƒ 350 met Mei of Junij e. k. te aanvaar&apos; den. Adres franco Lett. S. W., Bureau Handelsblad. (6109) .ƒ 50© a/6©ö €._EVIï_AA€._D. lemand eene vaste positie hebbende, VRAAGT bovengenoemda som TER LEEN, tegen voldoende guarantie, om binnen 2 jaren af to lossen, met overeen te komen renten. Adres franco onder Lett. G., bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (5806) Eene Fatsoenlijke Jufvrouw, 41 jaren oud, van de P. G., biedt zich tegen Mei aanstaande als HUISHOUDSTER of JUFVROUW VAN GEZELSCHAP, bij een bejaarden Heer of Dame aan, zijnde vele jaren en thans nog in dushanige betrekking werkzaam, van waar zij de beste informatien kan produceren. Adres franco onder lett. M., bij de Kantoorboekverkoopers VAN TUBERGEN &amp; KRUIJSMULDER, Rokin bij den Vijgendam. (6316) Een JONG MENSCH, Protestantsche Godsdienst, middelbaren leeftijd, opeene groote bloeijende plaats in Noord-Holland, in eene drukke nering doende zaak zittende, zoodat hij geen gelegenheid heeft om in aanraking te komen, vraagt eene JUFVROUW VAN GEZELSCHAP, uit den gegoeden burgerstand, niet onbemiddeld. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder N . 6335, aan het Bureau Handelsblad. (6335) g«TE KOOP of TE HUUR: De BUITENPLAATS VECHTZBGT, te Breukelen, met ruim voor Zomer en Winter geschikt Heerenhuis, enz., benevens p. m. 1 _ bunder Tuin en Wandeling, alles bij vroegere Courant Annonces breeder omschreven en te bevragen bij den Notaris J. J. VAN DEN HELM, te Maarseveeen en den Makelaar J. EECKHOFF, te Amsterdam. Brieven franco. (6315) Eene WEDUWE, zonder kinderen, van middelbaren leeftijd, R. C. GJ zag zich gaarne geplaatst hier of elders, ter waarneming eener knappe burger HUISHOUDING, daar zij de bekwaamheid bezifc om eene burger Huishouding op eene knappe en zuinige wijs te besturen ; fcullende zij meer op eene fatsoenlijke behandeling dan op hoog salaris letten. Hierop reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder nummer 500, Bureau Handelsblad.^ (6303) Een HEER, van middelbaren leeftijd, verlangt te huur tegen 1 April a. s. of vroeger, eene ruime GESTOFFEERDE KAMER, op een goeden stand meteen vrij nitzigt, tegen eene huur van/12 al» per maand. Adres Bureau Handelsblad, franco lett. B. D. PS. Gelieve belijdenis op te geven. (6311) Ha oor vertrek naar elders biedt men ten spoedigste TE KOOP aan, eene KOMENEISCHen GRUTTERS-AFFAIRE, welke jaren bestaan heeft en een goed bestaan oplevert. Te bevragen met franco brieven onder letter FF 136, Lauwrierstraat bij de Baangracht. Huurprijs per jaat f 125; de stand dadelijk te aanvaarden. (6301) IËHAID9 grondig bekend met de Moedertaal, benevens met het Fransch, uitscli en Engelsch, biedt zich aan als CORRECTOR en VERTALER. Brieven franco onder letter V. C, aan het Bureau Handelsblad. _______ (6302) TB KOOP Een sterk betimmerde overdekte SNEBBE, 21 ton, het ruim digtgetimmerd; alsook een goeddragende opene AAK, lang 40 voeten. Adres Scheepstimmerwerf AMSTELZIGT, aan de Hoogesluis ta Amsterdam. (6318) WImKOOP VAS AFFAIRES l PCT. GEVRAAGD eene Affaire, van niet te grooten omvang, bij voorkeur KRUIDENIERSWINKEL, of een Huis in huur, voor zoedanige Zaak geschikt. Adres in persoon of franco brief onder Letter N., aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal 186, te Amsterdam. (6314)</p>
</text>
