<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 8 Mei. De aanneming var. de tweede en derde motie van den Heer Gladstone aangaande de lersche staatskerkj is eene gewigtige gebeurtenis. Zoo als de Heer de Mazade in het laatste politieke overzigt van de Revue des Deux Mondes reeds teregt opmerkte, had de aanneming der eerste motie aan die zaak reeds de zedelijke overwinning gegeven, doch niettemin is de feitelijke aanneming van het geheele voorstel zeer aangenaam voor alle vrienden van vooruitgang, beschaving en godsdienst. De groote meerderheid, waarmede de Engelsche volksvertegenwoordiging in beginsel besloten heelt, dat de lersche staatskerk behoort afgeschaft te worden, wordt met groote waarschijnlijkheid toegeschreven aan de telkens krachtiger wordende overtuiging van geloovige Christenen, dat niets de godsdienst zoo onherstelbaar benadeelt als inmenging van den staat. Een geestig Fransch schrijver zeide eens het volgende: &quot;Wat te denken van den koophandel ? Hij moet met eene ongelootelijk groote levenskracht begaafd zijn, om al de reglementen te hebben kunnen overleven en verdragen, die weleer te zijner gunste gemaakt zijn. Wat zullen wij van de godsdienst zeggen&apos;? Zij heeft geene zwaarder en pijnlijker keten te dragen, dan die van gouvernementen, welke het in het hoofd krijgen haar te beschermen.&quot; De tijden zijn nog niet rijp voor de afschaffing der Engelsche staatskerk, doch binnen twintig jaren zal dit toch zeker het programma der liberale partij worden. Nu reeds ziet deze partij met leede oogen dat de bisschoppen zitting hebben in _et Huis der Lords. Naarmate een land toeneemt in verlichting en ware liberaliteit, wordt de afkeer grooter, waarmede het volk de inmenging der geestelijkheid in zijne wereldsche belangen ziet en de toekomst zal behooren te leeren wat het hervormde Parlement dienaangaande denkt. Nadat de motien waren aangenomen is het Huis der Gemeenten het tooneel geweest van een strijd, zoo hevig als sinds vele jaren niet plaats had. Wanneer eene partij verslagen wordt en niet den moed heeft hare nederlaag te erkennen , is verdachtmaking der wederpartij een even gemakkelijk als onedel wapen. Het ministerie Disraeli, zeiden de Standard en andere conservatieve dagbladen van die soort, heeft zijne nederlaag alleen te danken aan de verachtelijke zucht van Gladstone om terstond weder minister te worden. Gisteren avond toonde de loop der debatten juist het tegenovergestelde. De Heer Gladstone wil alles aanwenden om het tegenwoordige ministerie aan het bewind te laten totdat het nieuwe Parlement bijeen komt. Hij trachtte de liberale partn tot gematigdheid aan te sporen, doch de onopregtheid van Disraeli en zijn schuilen achter den troon schijnt den toorn van het Huis in groote mate te hebben opgewekt. Van conservative, zoowel als van liberale zijde beginnen leden zich tot eene derde partij te vormen, welke in geen geval wil gedoogen, dat Disraeli een oogenblik vo„f™ I?lm\t?r W-ft. Eemge tories werpen hem voor de nederd&apos; __ hï hunne Part - tot eene hopelooze zwakte vbu- Bberalen a\thaa- &quot;&gt; verachting gebragt heeft; eenige i_ handent^?n, het hoogst gevaarlijk hem langer de magt tot min of meer -.r50.^ &quot;eg&apos;nselloos genoeg is om misbruiken T?» tr drei?ende en verkeerde machinatien te zeer groot&apos; en tSTj?l^ opgewondenheid was gisteren vers der kerk __ U% ïeer VisneU zeide dat »de roovechten&quot; ~f _? ™ d!n g^^erden buit schenen te Teenten, gal de verontwaardiging van het huis zich rfr^l,aMfnre_d.? 5?i. lu--Cbt- De Premier schout eenig doet te hebben, dat Tin tracht te bereiken door de leden van Het huis_ zooveel mogelijk te verbitteren. Hij beschreef de redevoering van den Hr.Grey op hoogst onparlementaire wijze, en zeide dat het geachte lid geluiden voortbragt, welke Boch logica noch menschelijke taal waren. De tegenstelling rs m allen gevalle niet fraai. De Heer Gladstone zeide dat de Heer Disraeli eene taal bezigde, tot wier gebruik nog nimmer te voren een premier van Engeland zich vernederd had. Na nog eenige bittere woorden van Disraeli stond de volks-tri-uun op, zoo als men John Bright tegenwoordig veelal noemt; bij bragt eene beschuldiging uit tegen Disraeli in zulke vurige, welsprekende woorden, dat zij het geheele huis medesleepte. Words which thriUed the house, zegt de Pall Mali Gazelle, Hij beschuldigde den minister dat hij om zich zelven te redden de koninklijke magt als een schild gebruikte, zonder te bedenken hoe zeer hij daardoor de verhouding tusschen het volk en den troon in gevaar bragt. Hij zeide: Een minister, die zijn souverein bedriegt, is even schuldig als een zamenzweerder, die hem onttroonen wil. Een man, die zijne Koningin in de voorste rei plaatst bij een grooten strijd als die, waartoe wij welligt geroepen zullen worden; een man, die uit het Huis der Gemeenten het volk van lerland toespreekt en zegt: &quot;Uwe Koningin houdt de vlag omhoog, onder welke zij alle vijanden van godsdienstige gelijkheid en regtyaardigheid voor lerland te zamen aroept!! een minister, die al deze dingen doet, is schuldig aan ;de groote misdaad van majesteitschennis en landverraad! Donderende toejuichingen volgden op deze woorden, zegt _e Pall Mali Gazelle, en het misbruik maken van den naam der Koningin, zal in het constitutionnele Engeland, waarschijnlijk Disraeli voor vele jaren of voor immer beletten wederom aan het bewind te komen.</p>
	<p>De Koningin heeft de viba-te Kousenband-orde geschonken aan den hertog van Marlborough, president van den geheimen raad en als zoodanig lid van het kabinet. - De hertog van Edinburg,.die een brief aan de koningin heeft geschreven., waarin hij zijn volmaakt herstel te kennen geeft, wordt den 24sten hier terugverwacht. De regering heeft een koninkl. jagt naar Alexandne gezonden om den Prins aan boord te nemen. „„_„„v= „_ - De inkomsten van het postwezen nemen, ondanks de vermindering van het porto, nog; voortdurend belangrijk toe; in het jaar 1858 bedroegen zij £ 1,389,251 en in 1866 waien -g trapsgewijze gestegen tot £ 2,127,125. u &quot;7„i e-5-eer **¦ 80-uuon is van regeringswege naar het hoofdkwartier, van Sü* R. Napier in Abyssime gezonden, ten einde dien opperbevellrebW van goeden raad te dienen 10 Vril^-tS^ beschikken over de groote hoeveelheid S-ffift&amp;ft _&amp;_&quot;***&quot;*fbßüS *****</p>
</text>
