<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPEDITIONENNAGHRUSSLAND. Aus dem Schiffe in Königsberg übernehmen wir: Baumwelle, rohe, bis St. Petersb. für 26 Sgr., bis Moskau für 49 Sgr. Zucker, roh // n v 27i 8* » « » SO » Twist tt 11 ti 27| na» p 55 p Eisenwaare n « « 27 è n . * » 55 * Wollgarn H n p 33 ii n &quot; * 68 n Wollé it tt p 37J it r n ii 65 p Pfeffer.. , t&gt; » p 29 » n » » 87 » Oei und Thee... u r « 33 » » * « 68 p Indigo, Cochenille etc. p * 36 p * &quot; » 71 e pro CentnCr in Sendung von ÏOO Centßern und dariiber. Die niedrigen Frachten in Verbindung mit den geringeren Landzöllen ermögiichen ein regelmassiger Geschaft zu Lande, wobei wir bemerken, dass wir durch den Vorhaven Pillau den ganzen Winter offene Schifffahrt behalten. Auf Verlangen sind wir gern bereit, Uebernahmen inclusive russischer Eingangszölle zu stelles nndZölle in jeder Höhe zu verlegen. Königsbekg in Preussen im November 1867. SCHWEITZËR &amp; SABSTER. Königsberg in Pr., Eydtkuhnen, Wirballen. HARTWIG SAIHTER. Berlin, Leipziger Strasse 136. Das directe Ersparniss via Königsberg gegen Seebezug via St. Petersburg betrapt: auf Zucker und Pfeiïer ca. 15 Sgr. pro Ctr. n Oei und Indigo // 10 ti n e (29171) «sqj» K G. J. BOELEN, Makelaar, zal op Maandag 16 DeiMSm cember 1867, des avonds ten 6 ure, te Amsterdam, in syeftpSl&amp;r de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan s___ll_l___i_» van den Notaris J. L. KABEL, verkoopen: Een snelvarend SCHROEESTOOIHSCHIP, genaamd (met uitzondering van de MACHINERIËN en KETEL, (29058) welke er zijn uitgenomen), laatst gevoerd door Kapitein W. WELMAN, volgens Nederlandschen Meetbrief lang 39,10 ellen; ïvp 4,22 ellen, hol 2,61 ellen, en alzoo geijkt op 152 tonnen of 81 lasten, na aftrek vau de Machinekamer, deze laatste vervallen zijnde door het uitnemen der Machine, Ketel en Schotten, is de belaadbare ruimte thans 198 ton of 104 lasten; liggende aan de Werf REDERSHOF, op de hoogte van den Kadgk. Breeder volgens biljetten en berigt bij bovengemelden Makelaar. COMMÏSSARÏSSM ES DIRECTEUREN der Amsterdamsche BRAI-ASSIAMI COMPAGNIE, ïn den Jare i 790 opgerigt, zullen gedurende de maand December en volgende maanden, des Dingsd_g3 en Donderdags, van Tien tot Een Uur, ten Kantore der Compagnie voornoemd, ten huize van den Mede-Directeur ED. CROESE, op de Keizersgracht bg de Utrechtschestraat , IJ 158, te Amsterdam, vaceren ter betaling over het afgeloopen 77ste Jaar der gewone Jaarlijksche Uitd.eling vanöpCt. op de Coupons, en 7i pCt. Extra Uitdeeling op de AANDEELEN; zullende de Coupons, alhoewel behoorlijk ingevuld, met VIJFTIG GïJLE»EN en geteekend, en de Extra Uitdeeling af te schrijven op de Aandeelen, niet afzonderlgk betaald worden. De Balans zal na Primo Januarij 1868, ten Kantore voornoemd, voor de Aandeelhouders ter visie liggen. ___?9_</p>
</text>
