<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SALON DES VARIÉTÉS , in de Amstelstraat. ,_, Dingsdag 3 December: Allerzotste Omstandigheden of de -^PP^ van mijn Buurman, nieuw kluchtspel in 4 afdeelingen naar » Fransch Les Pommes du Voisin van Victorien Sardou, vrij bep jgjs met nieuwe decoratien, enz., welk stuk op het Theatre du &quot;a ja Royal teParijs meer dan 250 malen achtereenvolgendisten toone gevoerd. , Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ni BOAS &amp; JUBELS. Plaatsen zyn aan hot Bureau te bespreken. &quot;CIRCUS W. C&amp;RRïVblf hit Paleis voor Volksvlijt DingB*1* 3 December. GROOTE VOORSTELLING. Tot slot, op algemeen *w langen, voor het laatst: Groote parforce Jagt. (3 V.e-L^ lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. Ten 7-/ J &gt; vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a 20 tent Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerplein^^ii-^&apos; DONDEBDAG den sden DECEMBER 18(57. f TER GELEGENHEID VAN HET Si. NICOLAASïE*-* BurnaicßWOßE soiree musicale, BENEVENS EXPOSITIE EN TOMBOLAS VAN TOEPASSELIJKE GESCHENKEN. Entree 50 Cent per Persoon. Aanvang 8 ure- J. EDUARD STUMPEE^^-^ _HS^i_li-CeMO_ER&apos;T« eet BESTUURDEREN der Vereeniging HARMONICA hebben de^ te heriatan, dat het Sïste JAARLIJKSCHE ÖRGEL-^j CERT ten voordeele van hun WEDUWEN-FONDS, zal plaats b«&quot; ie op Maandag 9 Dccembsr aanstaande, des Avonds ten 8 Ure Westerkerk. PROGRAMMA. er6_ l. PraehHium en Fuga (O dur) van Joh. Seb. Bach, uit to vo door J. M. Martens. \mbacll&apos; 2 Fantasie-Sonate, gecomponeerd en uit te voeren door E. J»u a) Allegro Maestoso. b) Adagio Cantabile. e) FugJ: _ij, 3. Aria uit het Oratorium nEllas,&quot; van F. Mendelssohn Bart&quot; te zingen door den Heer ***. vr,Affl^&apos; 4 Fantasie (C moll) van H. Berens, uit te voeren door J. o. J_o» yoor 5. Symphonie N°. V, (C moll) van Jos. Haydn, gearrangeerd Quintet en Orgel, (eerste gedeelte), a) Allegro Moderato, b) Andante.} i.*hnl*V&apos; 6. Praeludinm en Fuga (G dur) van F. Mendelssohn Bart&quot; uit te voeren door J. B. Geel. yafl 7. Recitatief en Aria uit het Oratorium: die Auferstehung&gt; G. A. Hoinze, te zingen door den Heer ***. , _ ni 8 Fantasie voor het Orgel, in vrijen stijl, gecomponeerd te voeren door J. H. C. TEN BROEKE. 9. Symphonie van Jos. Haydn , (tweede gedeelte), c) Menuetto Moderato. d) Finale. (Allegro Vicace). v 0 10. Koor (N°. 22) uit het Oratorium: Paulus. gearrangeerd &apos;Orgel; uit te voeren door E. Mobach. ——— ia Dc Zang wordt begeleid door N. Klaassen. Het Quintet woro. ie gedragen door Leden van het Orchest van den fleer fctnni. Orgel-partij door P. Matthysen. -Roek-Je Bewyzen van Toegang zijn a ƒ1 to verkrygen by de Bujgp Muziekhandelaren ,T. H. en G. VAN HETEREN, J. H. TIELREM^. ie en THEUNE en C°., alsmede op den Avond van het Concern geopende Kerkdeur op de Westermarkt. 6 t Namens het Bestuur, . J. B. KOELMAN^_*cr£i^2_--</p>
</text>
