<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M__»»&apos;«i^&quot;&apos;^*&apos;«*^__M________--—-—---MWPMMMMMWM» lETS HIEUWT zeer geschikt voor (29175) ST. NICOLAAS-CADEAU, te verkrijgen bq F. È, STOFFERS J. Czn.. Fabriekant in Tabak, Snuif en Sigaren, Gelderschekade hoek Bantammerstraat N 364. FS. Voorhanden: Mene Mieuwe soort SIGAREN a f «$© p. m. Tegen Mei 1888 wordf TE HÜÜR&apos;gevra*ïgd een~kl.iiTïiïriS~öf Bi&amp;V&apos;ENOïJIS, op eene der Hoofdgrachten, den huurprijs van f 500 niet te bovengaande. Opgaaf van stand, huurprijs , wanneer te zien en waar te bevragen onder letter S., bij den Boek- en Muziekhand.laar J. H. TIELKEMEIJER, Vjjgendam, A 458. (28951) &quot;SPEELKAARTEN&quot; TOT DE VOLGENDE PRIJZEN VOORHANDEN. Breestraat, Q 272 te Amsterdam. OROSN4IRE Piket gewone Azen ƒ 0,50 per Douzijn. DITO WHIST * «* it 0,70 » u CARTES Suises Piket gekleurde n » 0,80 n u JMTO WHIST // tt it 1,35 // u CARTES Italiennes Piket » it * 0,90 » » IMTO WHIST t tt n 1,40 // n Tevens bevelen wij aan: de Stevige en Gladschnivende Speelkaarten, Hollandsch Model en duidelijk van druk met onze Etiket; zij kosten in Piket ƒ 0.80 en in Whist f. 1.20 per Douzijn; alles a Contant. Brieven franco. N. H. LÖWENSTAM &amp; COB1P» (29091) Papierhandelaren. ~ÖSOBMKTI_: EJËVBV! *De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badplaatsen , het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen, enz., enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligchamelijko toestand van het hedendaagsche geslacht betreurenswaardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging des Ligehaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nu vloeit voort nit onbekendheid met het menschelijkligchaa m.&quot; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd werk: HET BOEK. VAN OEN GEZONDEN EN ZIEHEN WENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met fiun eigen ligchaam, met de voorwaarden ora gezond te blijven en lang te leven en hen los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. — Een debiet van bijna 60,000 Exemplaren heeft den Schrijver doen zien, dit zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van Dr. DONKERSLOOT, ziet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. Het werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravures, kost ƒ3.85, gebonden ./ 4.25 en is op bestelling alom te bekomen. (21009) lm l\aar CIIRACAO __Wk__m ligt in Lading om spoedig te vertrekken : Het nieuw gebouwd, gekoperd SCHOONER-BRIKSCHIP GOUVERNEUR DE ROUVILLE, Kapitein T. A. WOLKING, hebbende ruime en geschikte gelegenheid, met Twee Kajuiten, om Passagiers over te voeren. Adres bij den Kargadoor E. WINDHOUWER. (29057) ¦^aj VOOR PASSAGIEES EN GOEDEREN LIGT JÊÊSÊ TE AMSTERDAM IN LADTNG ¦^ HAAR BATAVIA El SOERABAYA, om Hen 21sten December te vertrekken. Het Gekoperd Nederlandsch FREGATSCHIP WIJK AAN ZEE (ioooton&gt;, Kapitein G MANNOURY, hebbende uitmuntende Inrigtingen voor Passagiers en varende een geëxamineerden Scheepsdoctor. ____a&lt;^^ï*i_&apos;f_Fa™Si&apos;tn van deze gelegenheid gebruik wenschende te Ijfef lrim^d^adreßSer6n b^e Garg^oorS DE VRIES &amp; C°., (29174)</p>
</text>
