<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: 11. J. HULSHOFF van Almelo Amersfoort, en 28 November 1867. A. C. M. SIDDRE. (29252)_ Getrouwd : E. ROELOFS, Soeradaya , Gezaghebber bij de Gouvernements-Marine, 25 September 1867. en (29257) C. M. VAN DER MEULEN. Hedon verloste van een welgeschapen ZOON HENRIETTE NIJKERK-DE BOER. Amsterdam, 1 December 1867. Strekkende tot eenige en algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze Stad. (29284) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON: E. C. KERREBIJN , geliefde Echtgenoote van (29325) Nieuwer-Amstel, 1 December 1867. A. VAN AMSTEL Hzn. Bevallen van eene DOCHTER L. REIGERS, geliefde Echtgenoot van W. H. DEURVORST. _Terborg, 28 November 1867. (29273) Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON JANSJE MEIJER, geliefde Echtgenoot van Sneek, 30 November 1867. H. S. DE VRIES. Algemeene Kennisgeving (29335) Heden ontsliep zacht en kalm, na een langdurig en geduldig lijden, in den ouderdom van ruim 59 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote CHRISTINA WILHELMINA FEEKER; omtrent het derde eenerEeuw mogten wij door den band des Huwelgks vereenigd zijn. Wat ik, mijne Kinderen en Behuwdkinderen in haar verliezen, zullen allen beseffen, die de Overledene van nabij gekend hebben. Amsterdam, 28 November 1867. M. J. KERMER. Kennisgeving zoowel binnen als buiten deze Stad. (29301) Heden overleed na een langdurig lijden in den ouderdom van 70 jaren en circa 7 maanden mijn geliefde Echtgenoot HEINRICH LUDWIG ANTON HIRSCHBEIN, tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen en Behuwdkinderen. Wed. H. L. A. HIRSCHBEIN, Amsterdam, 29 November 1867. Geb. DRIELING. Strekkende deze tot Algemeene en bijzondere Kennisgeving zoo binnen als builen deze Stad. De door wijlen mijn Echtgenoot uitgeoefende Stucadoors-Affaire zal door mij met behulp van een bekwaam deskundige en mijn jongsten Zoon op denzelfden voel worden voortgezet, waartoe ik mij bij deze minzaam aanbeveel. _ (29300) &quot;Heden overleed mijne geliefde moeder AAFJE VAN DEN OEVER Wed. HENDRIK DANIËL KEETS, in den ouderdom van circa 80 aren. (29281) Amsterdam , Wed. A. KOPER. 29 November 1867. _ KEETS. Heden overleed onverwachts onze hartelijk geliefde Vader, Behuwden Grootvader C. VAN ROSSEN, in den ouderdom van 61 jaren. 29 November 1867. Uit aller naam, (29052) F. VAN ROSSEN. Eenige en algemeene kennisgeving, zoowel binnen als buiten deze stad. Heden overleed, na eene ziekte van weinige dagen, in den ouderdom van bijna 30 jaren, mijn dierbare Echtgenoot de Heer A. M. KNAAP, na eene gelukkige echtvereeniging van slechts 8 maanden. Een ieder, die hem van nabij gekend heeft, zal de zwaarte van dit verlies voor mij beseifen. Wed. A. M. KNAAP, Alkmaar , 27 November 1867. STIKKEL. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (29278) Heden overleed na een langdurig lijden, in den ouderdom van ruim Twee-en-Zeventig Jaren, mijn geliefde Echtgenoot de Wel-E&apos;ïrwaarde Zeer-Geleerde Heer WILLEM JACOBUS VAN RIJKOM, Emeritus Predikant bij de Hervormde Gemeente. Meiden, lï. G. SCHOLTEN, (29299) 29 November 1887^ Wed. W. J. VAN RIJKOM. &apos;Heden overleed te Wi.cheÏT! na eeue langdurige ongestehlheid, in den ouderdom van 69 jaren, onze waarde Behuwdmoeder, Mejufvrouw J. F. PROOT, Weduwe den Heer F/ VAN EYCK. Utrecht, 30 November 1867. F. J. B. VAN EYCK, (29298) nit aller naam. Eenige Kennisgeving.</p>
</text>
