<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HOOFDSTUK VII, DE ONDERNEMINGEN HUITEN TUSSCHENROMST VAN HET BESTUUR.</title>
	<p>Menigerlei zijn de producten door den inlander uit eigen beweging voor dadelijke behoefte of als voorwerp van handel geteeld. Groenten, vruchten, kittjang, kapas, indigo, suikerriet voor biniienlaudsch verbruik, tabak en vele andere artikelen worden door hem op de hoofdplaatsen of passers in het binneuluid ter markt gebragt. Die voortbrengselen behoeven gedeeltelijk, ora ze voor het verbruik geschikt te maken, eenige bewerking, en zoo zijn inrigtingen ontstaan, waarvan de eigenaars zich den opkoop der ruwe voortbrengselen ten doel stellen, ten einde die de noodige bereiding te doen ondergaan; bij voorbeeld, rijstpelmolens, katjang-oliemolens, tabaksfabriekeu, zelfs ook op enkele plaatsen kleine suikerfabrieken, enz.</p>
	<p>Elders staan die inrigtingen niet op zich zelve, doch zyn^met landbouwondernemingen vereenigd, en van dien aard zijn de meeste particuliere ondernemingen, die men óf op de particuliere landerijen, óf op He huurgronden, of ook daar aantreft, waar act den ondernemers gelukt is gronden van de bevolking in huur te verkrijgen, die dan gemeenlijk door daglooners (boedjangs) bewerkt worden. De in de laatste plaats genoemde ondernemingen hebben voornamelijk, sedert zij met andere, te wier behoeve met het gouvernement was gecontracteerd, in aanraking kwamen, aanstoot gegeven, en aanleiding tot de twisten over vrijen arbeid en ondermijning van het gouvernementscultuurstelsel, waarvan op eene andere plaats dezer Memorie reeds gewag is gemaakt. Zij hadden vooral de bereiding van suiker, en die van tabak voor de Europesche markt ten doel. De particuliere tabaksondernemingen hebben eene groote uitbreiding erlangd, ook ten gevolge der staking van de tustchenkomst der Regering bij dezen tak van landbouw. De particuliere suikercultuur heeft een minder rassen voortgang gehad, gestuit als deze werd door de eigenaardige moeijelijkheden waarmede deze soort vin ondernemingen, die aanzienlijke kapitalen eischt, te worstelen had ten gevolge vooral van gemi3 aan gronden waarover de ondernemers op den duur konden beschikken; gestuit ook door de mpeijelijkhelen van overheidswege opgeworpen sedert men de gouvernements-ondernemingen door de cultuur voor particuliere rekening bedreigd achtte.</p>
	<p>Blijkens een in 1860 door den direetenr der cultures uitgebragt rapport, waren in alle residenties, waar op contract met het Gouvernement suiker bereid werd, vrije, nevens gedwongen aanplantingen bewerkstelligd, met uitzondering van Pekalon^an, Pasoaroean en Kedirie. De vrije aanplantingen hadden in Cheribon, Rembang en Madioen eene vrij aanzienlijke uitgebreidheid verkregen; in de overige gewesten waren zij Tan minder belang.</p>
	<p>Na al wat gesproken en geschreven is ovgr den vrijen arbeid bij de suilser-cnhmir is het mt werkelijk overbodig daarover te dezer gelegenheid in het breede uit te weiden. Ontkend kan het niet worden, dat tot het verkrijgen van vrije aanplantingen in vele gevallen de hulp van inlandsche hoofden is ingeroepen; maar, wanneer oek wordt toegegeven, dat ten gevolge daarvan — vooral sedert de dessa-hoofden meer afhankelijk zijn geworden van hoogere ambtenaren en te werk gesteld om het volk voor allerlei heereen cultuurdiensten te doen uitkomen — Uvang op de bevolking kan zijn uitgeoefend ten einde de vrije aanplantingen te doen verrijzen, zoo mag men aan den anderen kant niet voorbij zien, dat de tasschenkomst dier hoofden bij het sluiten van overeenkomsten mot de bevolking door de publicatie van 25 December 1838 (.Staatsblad, N°. 50) was voorgeschreven. Voor het overige is die publicatie veelal niet naeeleefd, in zoover dat gewoonlijk slechts mondelinge overeenkomsten werden getroffen, en het is dan ook gebleken, dat de voorschriften, gegeven met het doel cm lon inlander tegen verkorting zijner regten te vrijwaren, in geenerlei opzigt doeltreffend zijn. Vaü daar, vooreerst de wijziging der publicatie van 1838, zoodat voortaan overeenkomsten, met de oudsten en voornaarasten der dessa&apos;s, namens die dessa&apos;s aangegaan, niet meer worden toegelaten (besluit van van den Gonverneur-Generaal van 7 November 1863 Staatsblad n°. 152), en vervolgens hetgeen in dit ontwerp wordt voorgesteld: vrijheid der partijen bij het aangaan van overeenkomsten; geen gouvernementsvoogdij, maar waarborg van ieders regten, bij geschil te zoeken in de uitspraak des regters. De vrije aanplantingen voor rekening van contractanten met het Gouvernement hebben, in verband met de bij concten bedongen levevering van suiker aan de Regering en de uitbetaling van plantloon in evenredigheid der verkregen suiker, verwikkelingen te weeg gebragt die bezwaarlijk uit den weg te ruimen zijn. Hel besluit van 8 September 1855, n°. 2 (Bijblad Staatsblad n°. 380) heeft getracht daarin te voorzien door te bepalen vdat de fabrikant niet mag aanvangen het vrijwillig geplant riet te snijden en te vermalen, zoolang niet het riet, afkomstig van den krachtens overeenkomst door &apos;s Gouvernements msschenkomst bewerkstelligden aanplant, geheel zal zijn vermalen en het daarvan afkomstig rietsap zal zijn verwerkt&quot;, en op dien voet wordt nog van jaar tot jaar de verwerking van vrijwillig geplant riet in de fabrieken op gouvernementscontract werkende toegestaan. In de toelichting van het Koninklijk besluit van 20 Julij 1863, lit. H 3, betrekkelijk de gouvernements-suikerculmur, gedrukt op last der Tweede Kamer, zitting 1863/64, XVII, bladz. 9, zijn de bezwaren der hier bedoelde regeling aangewezen, en in overeenstemming daarmede tracht art. 45 der tegenwoordige wetsvoordragt verdere verwikkelingen te voorkomen.</p>
	<p>Dergelijke moeijelijkheden konden niet voorkomen bij de vrijwillige tabaks-cultuur, waarvan de lotgevallen, althans wat Rembang betreft,, algemeen bekend zijn uit. de stukken aan de vertegenwoordiging overgelegd en op last der Tweede Kamer gedrukt (zitting 1863/64, XCI), en uit de werkjes van de Heeren Bekking (de ontwikkeling der residentie Rembang, Rotterdam 1861, de schandalen vun den vrijen arbeid in Rembang, &apos;s Gravenhage 1864), en de Moll van Otterloo &lt;de vrijen arbeid in Rembang en Kedirie; Utrecht 1859). Die tafeaks-cultuur heeft over het algemeen groote welvaart onder de bevolking verspreid en een product van groote waarde voor de markt zoowel van het moederland als van Java opgeleverd. Hetgeen daarmede in Rembang is voorgevallnn heeft intusschen, gelijk uit de aangehaalde stukken blijkt, tot betreurenswaardige geschillen en overdrijving geleid. Het is voor het tegenwoordige voldoende te herinneren, dat de Gouverneur-Generaal bij besluit van 8 Maart 1860, n°. 14 (zie . Staatsbegrooting voor 1861, Xlde hoofdstuk, n°. 128 i, of Bijblad Staatsblad, n&quot;. 856), aan de hoofden van gewestelijk bestuur te kennen gaf, «dat het de bepaalde wil is der Regering, »dat de Europesche ambtenaren en inlandsehe hoofden zich onthouden van alle inmenging in de aangelegenheid van vrijen arbeid, hetzij om die te bevorderen, hetzij om die tegen te gaan&quot;; een besluit, niet volkomen strookende, gelijk de Heer van Rees in zijn rapport (//Stukken betreffende de particuliere tabaksteelt&quot;, n°. 5, bladz. 33) opmerkt, met bestaande organieke bepalingen, zoo als het reglement op het binnenlandsch bestuur (Staatsblad 1819, n°. 16), art. 17; het reglement op de verpligtingen der regenten (Staatsblad 1820, n». 22), art. 4; de industrie voor de controleurs (Bijblad Staatsblad n&quot;. 1067), art. 28, maar overigens op zich zelf niet zoo zeer af te keuren, als van wege de omstandigheden, waaronder het werd uitgevaardigd en de wijze waarop &apos;net werd toegepast; waardoor het hier en daar is geworden wat de Heer van Rees (blz. 68) noemt «een veto&quot;, uitgesproken over de vrijwillige tabaks-cultuur, waarop het Indisch Bestuur verpligt was terug te komen, toen het den Uden September 1860 (BHblad Staatsblad n°. 1009) verklaarde, dat ten onregte voet was gegeven aan de meoning, alsof de vrije tabaks-,en ook de vrije suiker-cultuur door het Gouvernement met leede oogen wierd gezien. Het besluit van 8 Maart 1860 beeft , afgescheiden van.de bVj/xmderc omstandigheden waarvan het z.ija ontstaan verschuldigd is, deze goèdc strekking, dat het de gedurige bcmoeijingen van hot Bestuur met do bijzondere nijverheid weert, en in zoover strookt het met het stelsel dezer wetsvoordragt, dat ontwikkeling van vrijen arbeid vooral tracht te bevorderen door allengs de kluisters te verbreken, die in Indie schier elke vrije beweging op het gebied van handel, nijverheid en landbouw tot dusver belemmerden. De aan de Staten-Generaal medegedeelde verslagen omtrent den staat der Oost-Indische koloniën in 1861 en 1862 behelzen eene opgave van da bijzondere landbouwonderneming&apos;n aldaar.</p>
</text>
