<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APTOTEffTIEH. R, L. SCHOLTEN en J. R. SCHOLTEN. Makelaars, zullen op MAANDAG DEN -16DEN «CTOHER 1865, des Namiddags ten Half Twee Ure precies, in het Lokaal de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, presenteren te verkoopen: . 48© Hondjes Italiaansclien. benevens: eenig-e üosjes frescfiadlgde dito en PKTXnaSBVIIOEJEI ÏSEIIEP. Liggende als nader door Notitie zal worden aangewezen. 122767) J. W. NIENHUIJS, J. NOË AAzn., P. DE VRIES, J. H. A.GEBING en A. BRUSSE, Makelaars, zullen op Dingsdag den 31sten October 1865, des Voormiddags ten 9| ure, ten overstaan van den Deurwaarder B. FAitRET, in de Brakke Grond, in de Nes, presenteren te Verkoopen : eene partij van 1000 pakken «lava Maden Taliak van Itet merk CUBA. Aangevoerd met het schip Juno. Liggende en te zien als bij Notitie wordt vermeld. (22766) gggi TOKoiiTra eenWbödwhöf! H De Notaris C. FRANCKEN, te Eist (Gelderland) zal op ™&quot;™^™* Maandag den 23sten October 1865, bij inzet, en den 6den November daaraan, bij toeslag, beiden des voormiddags ten 11 ure, ten huize van J. T. ERDKAMP, te Eist, in perceelen en in massa, Verkoopen: Eenen BOUWHOF, groot 49 Bunders, 92 Roeden, 30 Ellen, gelegen onder Eist, Buurtschap Lijnden en onder Valburg, in pacht bij W. JANSEN. Breeder bij Billetten omschreven. Narigten zijn&apos; te verkrijgen bij voornoemden Notaris. Brieven franco. (22611) Mijnheer de Redacteur. J Aangespoord door het in de Presse van 13 September openbaar gemaakte artikel over de voortreffelijke werking van het&apos; POPP&apos;sche ANATHERIH MONDWATEü, welke door vele Geneesheeren bevestigd wordt, vind ik ook mij genoopt, daar ik de heilzame werking van het ANATBEBIN MONDWATER zelf ondervonden heb, den volgenden open brief aan den Heer Dr. J. G. POPP bekend te maken: Bank in Hongarije. Geachte Heer Collega! Sedert 23 jaren leed ik aan aphtae in de mondholte, die dikwijls zeer hevig waren en mij hinderlijk waren in het eten en spreken. Ik raadpleegde onder vele Geneesheeren ook de Pro- &apos; fessoren der Pesther en Weener Hoogeïcholen en gebruikte de meest verschillende Geneesmiddelen, doch zonder eenig goed re- ! I sulfaat. Sedert ik echter uw met regt hooggeschat ANATHE- &lt; RIN MONDWATER gebruik, ben ik van mijn lijden geheel | &gt; verlost en betreur ik het innig, dat ik het niet vroeger gebruikt I s heb. Ik kan derhalve niet nalaten U hierbij mijn openbaren \ dank te doen geworden, en verzoek U dezen m\jn brief, die * overeenkomstig de waarheid is, in het belang van dergelijke lijders, door den druk openbaar te maken. Tk ben met de meeste achting, * De. Lfi VINGER. ° Te verkrijgen bij: C. TOBISCH, Apotheker, Prinsengracht bij &quot; den Amstel, Z 481; A. HüLSTER &amp; C»., Nieuwendijk, Blaaa- I l wen Porselein-Winkel, H 237 en 55; J. H. VAN MEURS, I * Apotheker, Kalverstraat, D 38, te Amsterdam. (22666) II =</p>
</text>
