<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Oct. Het jongst verschenen nommer van de Pesti &apos; Napli bevat een zeer uitvoerig artikel onder het opschrift nde Landdag en de Verkiezingen,&quot; hetwelk van de hand des Heeren Deak is. Daarin wordt o. a. het volgende gezegd. De toestand vordert gebiedend, dat geene versnippering van krachten plaats hebbe. Het is voor ieder duidelijk, dat er thans geene sprake kan zijn van eene zoogenaamde adrespartij. Er behoort slechts eene partij te worden geformeerd , namelijk de grooto, de nationale partij, en dewijl derhalve naar wij hopen geene scherp tegenover elkander staande partijen zullen worden gevormd, zullen de verkiezingen veel rustiger geschieden dan gedurende de jongst ver- I loopen jaren het geval is geweest. — Men verwacht gunstige resultaten van de benoeming des Heeren ; von Wullerstorf tot minister van koophandel en landbouw. Hij was cic bevelhebber der Novara, tijdens dit fregat de reis rondom de aarde I maakte. Bij die gelegenheid heeft de Heer yon Wullerstorf het bewijs geleverd van zijn praetischen geest en helderen blik in de talrijke memorien, welke hij aan de voornaamste kamers van koophandel heeft toegezonden , uit de verschillende oorden door hem bezocht, in welke memorien hij uitvoerige niededeelingen deed omtrent den toestand van iet land waar hij zich beyond, deszelfs producten en behoeften. De Heer yon Wullerstorf behoort tot de liberale partij. — De toestand van den Engelschen ambassadeur is niet verbeterd. BERRIJN, 5 Oct. (des Ochtends). Met betrekking tot de reis des Konings verneemt men, dat hij op den 13den dezer Baden-Baden zal verlaten met het doel om zich naar Coblents tej begeven, alwaar hy zal vertoeven tot dat het feest ter herinnering aan de inlijving van Westphalen te Munster zal gevierd worden. Op 20 Oct. e. k. ieert de Koning uit laatstgemelde plaats in de hoofdstad terug. Dezer dagen heeft het museum van oudheden ter dezer stede uit ¦btettin ontvangen, eene eikenhouten zuil ter lengte van 10 voet, in het rond versierd met eene menigte gesneden figuren. Voor ruim 800 jaren droeg deze zuil een afgodsbeeld, namelijk dat van Triglaff op het eiland Wollin. Toen bisschop Otto van Bamberg in de 13de eeuw aldaar landde en het christendom predikte, deed hij het beeld van Triglaff verbrijzelen, en het geld gemunt van de gesmolten overblijfselen daarvan strekken tot dekking der kosten van den bouw der eerste christenkerk op Wollin. — De Fransche scheepsbouwmeester Armand, nit Bordeaux, is dezer dagen naar Frankrijk vertrokken, maar keert binnen acht dagen weder terug.</p>
	<p>. — De Volks-Zeitung deelt mede, dat het kasteel Gottorp op zeer prachtige wijze, ten behoeve van Prins Friedrich Karl, is ingerigt. Het is Jiög niet met zekerheid bekend wanneer de Prins het bevel over de troepen in Sleeswijk zal aanvaarden. &quot;&quot;&apos;&quot; I*® Heer Lasker, lid van het Huis der Afgevaardigden, disciplinair vervolgd wegens het openbaar maken cener redevoering over de grondwet, .is gisteren vrijgesproken. — Uit Mageltendern, in Holstein, wordt gemeld, dat vóór een paar dagen eene som van ruim 16,000 th. op last van den gouverneur-generaal von Gablenz werd ter hand gesteld aan de civiele autoriteit aldaar, ten einde onder de regthebbenden te worden verdeeld. Zij sproot voort uit cene oorlogscontributie op 30 April van het vorige jaar geheven door den bevelhebber der Oostenrijksche troepen, destijds in gemelde stad garnizoen houdende. Bij de hoofdsom waren de renten gevoegd, welke het kapitaal sedert dien datum had opgeleverd. — Uit Kopenhagen meldt men, dat het wetsontwerp betreffende het wijzigen der grondwet, aangenomen door het Landsthing, Zaturdag e. k. andermaal bij het iolkething in behandeling zal komen. Men verwacht dat het wetsontwerp zal worden verworpen ° Het waarborgkapitaal is door den concessionaris van den Kopenhagcri- Bamburger spoorweg gestort. _ De BerUngsU Tidende deelt berigten mede uit Groenland, waaruit blijkt dat de toestand dier kolonie bijzonder gunstig is. Dit moet voornamelijk worden toegeschreven aan de voordeeli-e resultaten der vUscherüen, welke vroegtijdig m het jaar zijn aungevïngcn, dewijl de vorige winter buitengewoon zacht en kort van duur is geweest</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Oct. De president der bondsvergadering de Heer von Kubeck is heden teruggekeerd. De zittingen der bondsvergadering zullen echter niet vroeger dan bepaald was, worden hervat. — Volgens mededeelingen uit Stuttgart wordt door het ministerie ernstig gearbeid aan eene wijziging der constitutie. In de volgende zitting van den Landdag zal het des betreffende wetsontwerp worden ingediend. .</p>
	<p>— Uit Gencve wordt gemeld dat op 8 October een feest ter herinnering aan de revolutie van 1856 zal gevierd worden. Reusachtige plakkaten ziet men aller wege aan de muren, waarin de radicalen worden uitgenoodigd, om ter eere van dat feest en tot herinnering aan de bloedige dagen van Augustus 1854 bijeen te komen.</p>
</text>
