<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HOOFSTUK III. VAN DEN GRONDELGENDOM.</title>
	<p>Toen bij de behandeling van het wetsontwerp tot vaststelling van het thans geldend regeringsreglement de grondeigendom op Java ter sprake kwam, stelde men zich vooral deze vraag ter beantwoording voor: of de Staat al dan niet eigenaar is van al den grond op Java. Het valt bij de lezing der gewisselde schrifturen en debatten terstond in het oog, dat de vraag, zoo gesteld, niet betrof dat regt des Staats, hetwelk nu en dan internationaal staatseigendom heet, het regt om zich tegenover andere staatsmagten in het bezit van grondgebied te haven; noch ook het regt dat wel eens opppreigendom is genoemd en strekt om in zekere gevallen ten nutte van het algemeen over bijzonder eigendom te kunnen beschikken. Men dacht integendeel aan een wezenlijk burgerregtelijk eigendom , dat evenwel, gelijk later blijken zal, den Staat niet werd toegekend; maar het verdient opmerking dat bij de behandeling van het vraagstuk de burgerlijke wetgeving, waaraan dan toch de Staat, voor zoover hij als privaat persoon regten uitoefent, onderworpen is, geheel ter zijde werd gelaten, terwijl een beroep werd gedaan op allerlei meeuingen, die vroeger, telke&apos;tas wanneer het onderwerp werd aangcr r¦*&apos; Tren vernomen zonder tot eene bepaalde uitkomst te leiden. Inderdaad valt uit dat alles, wat den tegenwoordigen toestand en het te vestigen regt betreft, niet zeer veel te leeren. Volledigheidshalve wordt nogtans m de Memorie een uitvoerig overzigt gegeven. Omtrent het stelsel van het wetsvoorstel wordt het volgende gezegd: Een ieder, die zich bij de behandeling der koloniale politiek ernstig de vraag voorstelt wat tot duurzame ontwikkeling van land en volk vereischt wordt, zal inzien, dat in de eerste plaats de onzekerheid ten opzigte van het regt des inlanders op den grond dien hij in bezit heeft moet vervangen worden door een regtstitcl, dio een wezenlijken waarborg oolevert tegen de velerhande misbruiken waarvan de bevolking te lang het slagtoffer is geweest. Te vergeefs schreef de Nederlandsche Regering haren ambtenaren in Indie voor *het lot van den gemeencn inlander te verbeteren en te verzekeren, alle onregelmatige en willekeurige belastingen en andere misbruiken af te schaffen&quot;; een ijdele klank blijft het woord des wetgevers dat »de bescherming der inlandsche bevolking tegen willekeur, van wien ook, een der gewigtieste pligten van den Gouverneur-Generaal is zoolang men terugdeinst voor het toekennen van regten, waarvan de handhaving door den inlander gevorderd, van Staatswege wordt gewaarborgd. Het is wel niet te loochenen dat, in beginsel althans, door het thans geldend regeringsreglement verbeteringen zijn aangebragt: de wet heeft gewild, dat de persoonlijke diensten waartoe de bevolking nog gehouden is, onder vaste bepalingen worden gebragt en langzamerhand worden ingekrompen; dat geene belastingen worden geheven dan naar wettelijke regelen; bovenal dat de Regering zelve, geroepen om misbruiken te weren, niet het voorbeeld van willekeur geve; maar gesteld dat dit alles ware betracht in hoogere mate dan inderdaad het geval is ¦ hoe zou de Regering bij magte zijn misbruiken te weren, euvelmoed en knevelarij van allerlei aard tegen te gaan, wanneer zij, onder het schoonklinkend voorwendsel van eerbiediging van inlandsche instellingen en gebruiken, de bevolking in werkelijkheid regtenloos en onbeschermd laat? Nu en dan, hier of daar, zal een schreeuwend onregt aan het licht komen, gewroken worden misschien, of zoo goed mogelijk hersteld door het administratief gezag, dat in zulke gevallen, de ondervinding heeft het gsleerd, met de beste bedoelingen voorzeker, tot maatregelen zijne toevlugt neemt, die den toets der regtvaardigheid te naauwernood kunnen doorstaan • maar hoeveel leeds blijft niet verborgen, hoeveel ongeregtigheid ongestraft ! Er is maar één afdoend middel om misbruik tegen te gaan: het is den inlander regten te verzekeren en waarborgen te goven, dat die regten, bij zijne klagten over stoornis, door eene onpartijdige magt in den Staat znllen worden gehandhaafd;</p>
	<p>Voor het denkbeeld in dit ontwerp nedergelegd pleit nog eene tweede reden, aan de staatswet voor Nederlandsch Indie ontleend. Deze toch heeft gewild, dat de willekeurige beschikkingen over den grond, die het gevolg waren van sommige gonvernements-cultnres, zullen ophouden ,en dat, voor zoover nog beschikking over den grond ten behoeve van die cultures moet plaats hebben, billijkheid betracht en eerbied betoond worden voor bestaande regten en gebruiken. Het is dus in de eerste plaats noodig, dat die regten, waarmede de Regering in aanraking komt, door haar worden erkend; ten tweede, dat waar bij uitzonderingen, gelijk in dit geval, inbreuk op die regten moet worden gedoogd, om redenen, die niet geheel op ééne lijn staan met dat algemeen nut, hetwelk in eiken Staat ook het heiligste en volkomenstc regt van bijzondere personen deet zwichten, de voorwaarden, voor onteigening gesteld, worden in acht genomen.</p>
	<p>Waar de kederlalidsclie Staat liet ïegt «aü ftanzieri van onwerend goed bepaalt, beveelt hij de Répassing \*er Ttfp&amp;tlana&amp;iüe *&amp;¦ &apos; nes vhwe ten eenétn male strijdig met den ook voor ffedefissAJCh Indie geldenden regel, dat onroerend goed beheerscht wordt doof de wet vans het land of van de plaats waar bet goed ligt, aan te nemen, dat aan tweeërlei wet, met den persoon dea eigenaars wisselende, kan gïdacbfc borden. In dezen zin heeft dan ook de landraad te Bekassie, bij vonnis Va« 1 September 1860; te regt sommige bepalingen omtrent het regt van erfpacht ïn het Burgerlijk Wetboek voorkomende toegepast, toen er geschil was ontstaan&apos; tusschen landheeren in het Bataviasche en een inlander, die \&apos;aa eerstgenoemdeü grond in erfpacht had op de voorwaarden in het reglement op de particuliere landerijen vermeld. Zoo ook zijn onroerende goederen, waarop reeds nu door inlanders regt van eigendom is verkregen, ongetwijfeld aan de&quot;&apos;algemeene burgerlijke wet voor Nederlandsch Indie onderworpen, voof zoover althans die wet zelve geene bijzondere bepalingen fefl aanzien van inlanders behelst. Als voorbeeld van dergelijke bepalingen zod men kunneG wijzen op de voorschriften, van het reglement op de politie ca regtspleging onder de inlanders , omtrent executorialen verkoop van onroerend goed. , De grond derhalve, waarop volgens dit ontwerp den inlander eigendomsregten verzekerd worden, wordt daardoor aan de goederen waarvan zoo even sprake was in wettelijken zili gelijkgesteld, behoudens enkele uitzonderingen, die voor alsnog raadzaam voorkomen.</p>
	<p>Die uitzonderingen zijn hoofdzakelijk de volgende: Het koopen van de gronden, WaSrop den inlander volgens dit ontwerp eigendomsregt wordt toegekend, is voor alsnog en tot dat daarover nader door de wet wordt beslist, aan Europeanen en vreemder Oosterlingen wotdt verboden. Tot dusver waren die gronden ten aanzien der bedoelde personen feitelijk nagenoeg buiten den handel, ca ofschoon de vrees van sommigen, die voorzien dat de inïauders, vrije beschikking over hun grond verkrijgende, zich gemakkelijk zullen laten bewegen om daarvan voor betrekkc-lijk luttel gelds afstand te doen, over bet algemeen weinig gegrond schijnt, zoo ware het niettemin onraadzaam eene geheel onbeperkte beschikking te veroorloven, zoolang onderscheidene maatregelen, welke ter uitvoering der wet zullen gevorderd worden, nog niet tot stand gekomen en in werking zijn. Ook de bevoegdheid van den inlandschen eigenaar tot verhuring van zijn grond wordt beperkt door eene redelijke grens voor den duur der overeenkomst te stellen.</p>
	<p>Aan den Staat wordt, behalve het regt tot onteigening naar gemeen regt, ook de bevoegdheid voorbehouden om ten behoeve van enkele cultures over den grond der inlanders te beschikken; echter niet dan in bepaalde gevallen en onder waarborgen tegen misbruik. Omtrent de opdragt van onroerend goed , waarvan dit ontwerp den eigendom aan inlanders toekent, worden voor het geval van vervreemding onderling eenige voorschriften van bijzonderen aard gegeven. Een en ander wordt in bijzonderheden nader toegelicht in de aanteekeningen op bet wets-ontwerp.</p>
</text>
