<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>PARIJS, 26 Oclober. De Moniteur bevat de volgende mededeeling: ««aar aanleiding van de nieuwe pogingen van de revolutionaire&quot; benden, om een inval te doen m de Pauselijke staten, heeft de keizer ingetrokken net door hem gegeven bevel tot staking van de inscheping der troepen die te loulon vereenigd zijn.» Garibaldi&apos;nadert&quot; intnsscnen roet een vierduizcndtal vrijwilligers Rome in de rigiiug naar Monte Rolondo. MADRID, 25 Oclober. Tot het onverwijlde verlrek van het fregat Villa de Madrid, naat Civita-Vecchia, is besloten, en volgens geröchl zullen nog andere schepen derwaarts gezonden worden. FLORENCE, 25 Ociober (9 ure &apos;s avonds.) Het ministerie is nog niet zamengesleld. Garibaldi bevindt zich te Monte Rotondo. TOULON, 26 October. Het eskader paniserschepen is heden morgen len b ure vertrokken. leder oogenblik „vertrekken transporten met troepen. De inscheping en bewapening houden aan. :. , r.GJI . (1 PARIJS, 25 Octoder. De Patrie meldt dat heden op St..Cloud, onder voorzitting des keizers, een kabinetsraad is gehouden, waarin inzonderheid de Italiaansche zaken zijn behandeld. Daarna znn gewigtige depêches naar Kome en Florence gezonden. ...,., FLORENCE, 25 Oclober. Bet dagblad van Rome van den 23e», sprekende van de oproenge beweging, zegt, dat die begonnen is met het springen van eene bom, die op de Piazza delta Colonna geworpen werd. Vervolgens -is_ onder de kazerne Serristori een vaatje buskruid ontploft, waarbij verscheiden zouaven werden gedood. Andere opstandelingen hebben beproefd de gevangenis Campidoglio le riemen, doch werden teruggeslagen. &apos; — Uit Rome wordt gemeld, dat in den nacht van 22 op 23 Oct. eene kolonne van 70 Romeinen, aangevoerd door de beide broeders Cairoli, door 500 zonaven werd omsingeld. Na een hardnekkig gevecht vielen al de Romeinen dood of gewond in de handen der zouaven. Een der Cairoli&apos;s werd gedood: de ander gewond. o , ■■«si gouiiu.</p>
</text>
