<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I Door loevallige omstandigheden terstond TE HUUR een [ Hjpt zeer nel Wlnkelhuis, waarvan veel voordeel kan ge- , ! «ssïl trokken worden, staande op een zeer soliden stand. Het kan ook zeer gemakkelijk tot een particulier Woonhuis ingerigt worden. Adres met franco brieven onder letter A. aan het Bureau der Leydsche Courant. TE HUUit voor ƒ 12©&apos;sjaars, twee Kamers met bediening, desverkiezende gemeubeleerd met gebroik van Zolder. Brieven franco letter S. bjj den Bock- en Papierhandelaar H. J. T. MATVELD, Hoogewoerd. - &apos; \:- , r beslaat bij eene Weduwe voor een ouden Heer of Dame Il BE-ar gelegenheid TE HUREN eene Voor- en Achterkamer, ™J&apos; gemeubeleerd of ongemeubeleerd, ook desverkiezende met de kost. Adres franco brieven onder letter Z. bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, Nieuwen Rijn, alhier. Bij den Boekhandelaar C. KOOYHEK, Nieuwen Rijn, is voorhanden:&apos; EENE GROOTE SORTERING . ■ ■■&apos;.. i.il- iiJ.i . _■■ I VAN KERKBOEKEN, in allerlei formaten en solide Banden. Kerkboeken, naar keuze in le binden, worden ten spoedigte gereed gemaakt. . BESTUURDEREN VAN HET WERKHUIS zullen op Vrijdag den 1»«™ November 1867, aan de minst inschrijvende aanbesteden: De levering van de volgende artikelen, benoodigd van 2 November 1867 tot 30 April 1868, als: Rundvleesch, Rundvet, Aardappelen, Gort, Rijst, Groene Erwten, Groenten, Peper, Koffie, Cichorei, Siroop en Melk. Van 23 Oclober 10l op den dag der aanbesteding liggen de monsters en voorwaarden ler inzage aan genoemde Inrichting en moeten de inschrijvingbilletten op gezegeld papier, behoorlijk gesloten, ingeleverd worden op I Vrydag den lstea November 1867, uiterlijk des namiddags ten 5 ure. Bestuurderen voornoemd, I Leider, 19 October 1867. B. F. KRANTZ, Voorzitter. STOFFELS, Secretaris. REVALENTA ARABICA. . ~~~~ De Heer P. C. K., die reeds twee Kinderen aan de gevolgen van het zuur verloi ren had, gebruikte op mijn aanraden bij het derde Kind, tegen dezelfde kwaal, de | HKIMIiKKTA ,en wel met bet gunstigst gevolg, tiet Kind herstelde spoedig, begon goed te groeijen, en kan thans reeds ander voedsel er bij gebruiken. i Belangstellenden kunnen mondelings bij mij nadere inlichtingen bekomen. ; EnUhuizen, 1867. (get.) J. RIENDERHOFF Gz. i&apos; DU BARRY&apos;s BEVALEN IA ARABICA overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andere middelen; duizende en dnizende herstelde lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. Het vooroordeel legende l(KV_tl_KüiTA wijkt meer en meer, en derzelver gebruik , onder de meer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. I De KKVALEKTA herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en lon&apos;. gen, zuivert het bloed, brengt nieren en longen in gezonden staat, bevordert de feregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden van welen aard ook, benevens verslijming en onderbuikskwalen, terwijl zij het gebruik van pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos maakt. Zwakke personen, die de Revalenla als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich uitermate wél bij bevinden. Kinderen, die de moedermelk moesten missen en alleen met de Revalenta werden opgevoed, werden sterk en tierig. De Revalenta is ook een goedkoop genees- en voedingsmiddel, omdat zij de Medicijnen oierbodig maakt en zóó geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks eene waarde van ten hoogste 10 Cents representerende) een geheel bord soep oplevert, voldoende voor eenen maaltijd. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, tol waarborg der echtheid, met de handteekening »F. von WINDHEIM &amp; C_, VKIIUOO voorzien is. ; De prijs der Revalenla is: 87£ Cts, ƒ 2.— , ƒ3.50, ƒ8 ƒl6.—. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; C. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom, Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. P. Kartbaus. en in de bekende depots in de andere steden, Haarlem, Wed. de Lange en van Eek. % ~ ,</p>
</text>
