<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>De ondergeleekenden, aftredende Gecommitteerden tot de administratie der vereenigde gast- en leprooshuizen, hadden verwacht en vertrouwd dat hun antwoord op de missive van Burgemeester en Wethouders, dd. 4 October n°. 681, in de raadsvergadering van den 1711™ Oclober zonde zijn medegedeeld, waardoor de inhoud bekend zou zjjn geworden aan de ingezeienen onzer gemeente, wier gecommitteerden zij eigenlijk zijn. Nu Burgemeester en Weihouders niet goedvonden ons antwoord in den Raad te brengen, en het alzoo aan de kennisneming onzer stadgenooten hebben onthouden, hebben wij gemeend, hoogen prijs stellende op eene juiste beoordeeling van onze handelwijze, de beide brieven (zoowel dien van Burgemeesler en Wethouders als ons antwoord daarop) te moeten openbaar maken. Ze zjjn van den volgenden inhoud: N\ 681. Leyden, 4 Oclober 1867. Hel collegie van dagelpsch besluur heeft de eer UEd. le beriglen, dat het kennis heeft genomen van uwe missive van den lslen dezer aan den gemceuleraad gerigt, op dien dag in zijne vergadering medegedeeld eu in handen vau dit collegie, ten fine van berigt en raad, gesteld. Het veroorlooft zich dientengevolge zijn leedwezen le betuigen dat hel ontslag is ingediend; naar zijn bescheiden oordeel evenwel mag de benoeming van den heer J. Hoog, lot secretaris bij de gasthuizen, geene aanleiding geven 10l dezen stap, daar toch Regenten te veel bewijzen hebben ontvangen hoezeer de Raad hunne goede diensten weet le waardeeren. Het collegie neemt daarom de vrpeid, en vertrouwt daarin de tolk van den Raad te zjjn, UEd. te verzoeken op uwe missive lenig te willen komen en ü bjj voortduring met deze administratie te willen blijven belasten, waardoor UEd. den Raad hoogel(jk aan U zult verpligten. Het collegie hoopt zich te mogen vleijen hierop een gunstig en toestemmend antwoord te zullen ontvangen. Burgemeester en Wethouders van Leyden, (was gei.)* t. d. BRANDELER, Burgemeester, v. PUTTKAMMER, Secretaris. Aan de Heeren Dr. C. W. H. van Kaathoven, Mr. 11. P. J.&apos; Tollens, J. Scheltema, Gecommitteerden lot de administratie der vereenigde gast- eu leprooshuizen.</p>
	<p>Aan Burgemeesler en Weihouders van Leyden. Leyden, 16 October 1867. In antwoord op uwe missive dd. 4 October jl. n°. 681, hoofdelijk aan ieder onzer gerigt als aan gecommitteerden tot de administratie der vereenigde gast- en leprooshuizen alhier, hebben wjj de eer gezamentljjk te beriglen dat het ons heeft bevreemd dat een bepaald genomen ontslag uit eene onbezoldigde gemeentelijke belrekking, ten fine van berigt en raad, in handen van Burgemeesler en Weihouders werd gesteld. Er kon dan ook , naar ons inzien, niel blijken dal de Raad, zooals in uwe missive staal vermeld, «zich «hoogeljjk aan ons verpligt&quot; zou rekenen, indien wij ons met de nedergelegde administratie bleven belasten. Zoodanige algemeene uitspraak was, naar onze bescheiden meening, na de gedane keuze van een, secretaris voor genoemde administratie, met billijkheid van den Raad ook niel meer le verwachten. Hetzij ons echter bij deze vergund op te merken, dal eene zinsnede uwer missive ons ten sterkste heeft verbaasd; zij is deze: «Het (collegie van «dagelijkse!- bestuur) veroorlooft zich dientengevolge zijn leedwezen le be«tuigen dal het ontslag is ingediend; naar zijn bescheiden oordeel evenwel «mag de benoeming van den heer J. Hoog, lot secretaris bij dè gasthuizen, «geene aanleiding geven tot dezen stap, daar toch Regenten teveel bewijzen «hebben ontvangen hoezeer de Raad hunne goede diensten weel te waardeeren.&quot; Wij behouden ons het regt van appreciatie voor, met betrekking lot hel feit, dat ons aanleiding gaf lot bet genomen ontsla.&apos;, maar protesleeren daarbij levens mei allen ernst legen die opvatting van uw collegie, alsof juist de benoeming van den heer J. Hoog, als secretaris, de aanleiding zou zijn geweest tol ons genomen besluit. Wij hebben bij ons schrijven van 1 October jl. geen enkelen naam genoemd, doch vermeenen alsuu te moeten verklaren dat de benoeming van den heer J. Hoog als secretaris niet uitsluitend de reden van onze aftreding zou zijn geweesl, indien ons advies en raad niet was gevraagd omtrent zoodanige candidaten, als wij reeds dadelijk voor de gevraagde betrekking geschikt mogten achten. Nu echter ons advies en raad wel gevraagd werd, heeft hel ons onaangenaam getroffen en bevreemd, dal er juist geen enkel van de sollicitanten, die door ons geschikt werd geoordeeld en die ons aangenaam zoude zijn geweest, benoemd is, zoodal er met onze aanbeveling door de groote meerderheid der raadsleden gehandeld is alsof die aanbeveling niel bestond of eenige beteekenis had. Wij verwachten, met vertrouwen, dat de gemeenteraad, die, blijkens uwe missive, zich hoogelijk zou verpligt achten, indien wjj op ons genomen ontslag terugkwamen, ook door deze worde bekend gemaakt met ons uitdrukkelijk protest, en hebben eindelijk de eer U te berigten, dat wij, op de gronden in ons schrijven van 1 October jl. ontwikkeld, blijven persisteeren bjj ons genomen besluit. (was get.) D. C. W. U. VAN KAATHOVEN. H. P. J. TOLLENS. J. SCHELTEMA. Ten einde alle nog mogelijke verkeerde uitleggingen len aanzien van de beweegredenen,&apos;die ons tol het nemen van ontslag hebben doen besluiten, weg te nemen, voegen wij hier deze korle toelichting bij. Wij zijn lot ons besluit gekomen, niet omdal de Raad buiten onze aanbeveling heeft benoemd, ook niel om den benoemde persoonlijk , maar door de geheele toedragt dezer benoeming. De Raad heeft het volste regt om van de aanbeveling af te wijken, maar als hij zulks doet dan ligt daarin opgesloten dal hij de aanbeveling afkeurl, en dat de door hém benoemde beter, bekwamer en geschikter is dan alle die op de aanbeveling stonden, of welligt ook, dal hij in de aanbeveling niets dan gunstbetoon ziel; dan moei ook de Raad, als hij, met geheele terzijdestelling van de door hem gevraagde aanbeveling, een ander benoemt, eene overwegende reden daarvoor hebben, en, zoo niet alleen, dan althans in de eerste plaats, geleid worden door dit motief: dal hel belang der administratie de geheele lerzijdestelling van de aanbeveling gebiedend eischt, dal de door hem benoemde, buiten tegenspraak, veel beter, bekwamer en geschikter is dan al degenen die op de aanbeveling stonden; dan mag vooral de Raad zich niel door gunstbetoon laten leiden. En nu vragen wij: was gunstbetoon werkelijk geheel vreemd aan deze benoeming en was het motief inderdaad hel belang der administratie? Is de nieuwe secretaris benoemd, omdat hQ zooveel bekwamer en beter dan de hh. mr. H. P. van Kaalhoven, mr. A. J. Wijnstroom, P. Hcrdingh ,en de bjj uitnemendheid geschikte persoon, is? Was dat motief zoo overwegend, dal daarmede geheel te verdedigen is de jegens gecommitteerden kwetsende handelwijze, van niet eens te letten op de hun gevraagde aanbeveling, zoo zelfs dal, zoo als wij later vernamen , de benoemde, geheel buiten gecommitteerden om en vóór dat hun advies was gevraagd, reeds scheen aangewezen? Was dat motief zoo boven alle bedenking overwegend dat zelfs het gevaar van aan gecommitleerden, in zedelijken zin, een slag in het aangezigt (e geven niel werd geteld? Wjj meeneu die vragen stellig ontkennend le moeten beantwoorden. D. C. W. H. VAN KAATHOVEN. Leydïr, 25 October 1867. U. P. J. TOLLENS. J. SCHELTEM _.</p>
</text>
