<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 26 October.</title>
	<p>■ Eergisteren avond werden in de stadsgehoorzaal door de leerlingen van de muziekschool der Leydsehe maatschappij voor toonkunst proeven .gegeten hunner vorderingen.- Tevens werden de aan de leerlingen toegekende prijzen uitgereikt en werd mededeeling gedaan van de namen van die leerlingen , aan wie bevordering of eervolle vermelding was le beurt gevallen. De uitvoering van de op het programma voorkomende muziekstukken werd met genoegen gehoord en leverde het bewijs dat het onderwijs op de school, goede vruchten draagt, zoodat men zich teregt over hel in stand blijven der school mag verheugen. IVoor de Fiool werd bevorderd van de 4de tot de 3de klasse: W. P. A.M. Kluit en ontvingen eene eervolle vermelding in de 3de kl. V. Clignell en J. Fornara; in de 4de kl. A. M. Sasse, N. A. T. Taverne, J. A. Maronier, J. Blankwaard, H. Meijeraan, J. W. J. Piper, terwijl met een prijs vereerd werden: P. C. de Geus, P. Bos, P. N. van der Chijs. Voor de Piano werden bevorderd van de 3de tol de 2de kl.: M. J. H. Liefrinck, E. Bertrand, M. Kriegel-, S. C. Ekama, A.M.P. Sijlhoff; van de 4d« tot 3a«.kl.: F. A. Liefrinck, A. H. J. de Vogel, H. J. Oostveen, E. J. Perrin, M. Knippenberg&apos;, II. W. Parmeniicr, J. D. Parmenlier, F. C. van der Does de Bye. — Eene eervolle vermelding ontvingen: in de 2de UI. J. A. Wijnstroom; in de 3d« kl.: J. A. Simon Thomas, A. M. P. Sijthoff, S. C. Ekama, E. Hamaker, M. L. J. Hoelen, A. Stokhuyzen, M. J. H. Liefrinck, E. Bertrand, M. C. Krieger, A. D. Parmeniicr, J. M. van Geenen ; in de 4d&lt; kl.: Jl. Visser, F. C. van der Does de Bye, F. H. A. Driessen, E. Rollandet, J. J. Iloogenstrateu, M. W. C. J. Piper, A. E. de Bink, M. Knippenberg, T. W. Piper, M.P. Parmenlier, A. Maclaine Pont, F. F. W. Ileinlz, C. van Leeuwen van Duivenbode, S. A. Rijshouwer, E. M. Rogge, S.-A. Rijke, M. VV. Parmenlier. — Prijzen werden uitgereikt: inde4dekl. Ian j; A. G. Groen, S. M. Maronier, J. P. Sijthoff, B, J. Wilhelnsy Darosté, . J.&apos;ooslvecn. A. M. de Bink, B. H. J. van Beeten, N. M. J. Werst, V. J. Zuur, J. D. Parmenlier, T. W. Piper. Van de Elementair-Klasse werden bevorderd lot de 2de koor-klasse: CE. arlevelt, J. C. Harlevell, Comelis Sijlhoff, A. Maclaine Pont. —Eervolle ermcldingen ontvingen: M. P. Dozij , M. G. Stcygerwalt, W. E. Coninck iefsting, M. J. lleynsius, M. J. de Graaf, A. W.M. Hoelen, P. de Graaf, . E. Harlevell, J. C. Harlevell] Cornelis Sijlhoff, A. Maclaine Pont. Voor de tweede koor-klasse werden bevorderd tot de eerste koor-klasse: .van Olden.I. A. Maronier, A. L.B. W. van Oijen , terwijl eene eervolle ermelding ten deel viel aan: J. van Olden, l. A. Maronier, A. L. B. W. an Oijen, H. F. Krantz, M. W. Pijnappel, A. C. W. Krabbe, S. A. Rijke (i prijzen aan Johanna Krieger en H. F. Krantz. — Op aanstaanden Dingsdag avond, len half 7 uren, zal, naar wij veremen, eene openbare vergadering gehouden worden van de Leydsche afdeeng van hel Nederlandsche zendinggenootschap, in de Hooglandsche kerk, waarbij, behalve den voorzitter en den secretaris der afd., prof. Prinsen dr. Hagen, ook zal optreden de zendeling Ulfers, die ongeveer 20 jaren werkzaam is geweest te Koemelemboeaai in de Minahassa van Menado en uit zijnen werkkring belangrijke mededeelingen wenscht te doen aan allen, wie de zaak der christelijke zending en de komst van Gods koninkrijk in onze overzeesche bezittingen Ier harte gaat. — Met genoegen vernemen wij, dat op Donderdag den 31sten Ociober, des avonds len 7 ure, bij gelegenheid van het zevende half-eeuwfeest der kerkvorming, in de Luthcrsche kerk alhier eene plcgtige godsdienstoefening zal&apos;, gehouden worden, onder voorgang der beide leeraars en opgeluisterd door het gezang van de Leydsche koraal-vereeniging onder leiding van den heer K. de Jong. Het orgel zal bij die gelegenheid bespeeld worden door onzen talenlvollen stadgenoot, den heer J. Godefroy. De feestliederen zijn tegen den prijs van 10 cenls verkrijgbaar bij de meeste boekhandelaren en bij de kosteres der kerk. .(Zie verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
