<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: W. G. DE GRAAF, van Leyden, • en T. AMMAN, 25 Oclober 1867. van Alkmaar. Algemeene en bijzondere kennisgeving. ■&apos; ..&apos;., ;: .: Bevallen van eene Dochter M.&apos;M. DE GRAAFF—VAN DER MEY. Zoeterwo.de, bij Leiden, 24 Oclober 1867. Eenige kennisgeving. Voorspoedig bevallen van eene Dochter J. E. MERLIJN, geliefde Echtgenoole van ; J. KIMMEL, Maasland, 25 Oclober 1867. . Genees-, Heel- en Verloskundige. Heden overleed na een langdurig en smartelijk Ijjden mijn geliefde Zoon HENDERIK PHILIPPUS GUSBERTI HODENPIJL. U. 11. JANSEN, Leioen, 20 Oclober 1867. Wed. M. A. Gijsberti Hodenpul. Bloedverwanten, vrienden en bekenden gelieven deze eenige algemeene kennisgeving aan te willen nemen zoowel voor binnen als voor buiten deze stad, en zijn tevens verwittigd dat er geene touwbezoeken ten sterf huize&apos;zullen worden afgewacht. Heden overleed plotseling , lot ons aller droefheid, mijn geliefde Echtgenoot HENDRIK SLOK, in den ouderdom van 64 jaren. — De bewustheid dal bij tot een beter leven is overgegaan, lenigt onze droefheid. Mede uit naam zijner Kinderen en Behuwdkinderen, Leiden, 25 Oclober 1867. Wed. 11. SLOK, geb. Van Delft. Eenige en algemeene kennisgeving. Tot bittere droefheid van ons, zijne zusters en verdere belrekkingen overleed dezen nacht te Leiden onze teedergeliefde eenige Zoon B. A. VAN ZELM, Med. Cand., in den ouderdom van 22 jaren, na eene ziekte van tien dagen. J. VAN ZELM. Zcipden, 25 October 1867. J. A. G. VAN ZELM, Bi.eu_.nk. Na een smartelijk lijden overleed heden onze geliefde Zoon COENRAAD, in den ouderdom van 23 jaren. Met hem verloren wij de laatste onzer lien kinderen. J. TROMER. Voorschoten, 25 Oclober 1867. A. C. TROMER, van Etk. Eenige en algemeene kennisgeving. &apos;\.-V Bij den zoo droevigen slag, in den dood mijner brave vrouw mij getroffen, was de algemeene deelneming mij een troost; voor haar breng ik langs dezen weg mijnen dank. Leiden, 26 October 1867. E. F. VAN GRASSTEK. Zij die iels te vorderen hebben van of schuldig zijn aan de nalatenschap van wijlen den Heer JACOB VAN LEEUWEN, gewoond hebbende te Leyden en aldaar op den 19d«n October 1867 overleden, worden verzocht daarvan, vóór of op den Bslcn8slcn November 1867 opgave of betaling te doen len kantore van den Notaris J. M. E. DERCKSEN , aan den Apolhekersdijk, te Leyden. Met de verificatie der schuldvorderingen in het Faillissement van G. HULSMEI JER, Veenman en Koopman te Voorschoten en de beraadslaging over het aceoord door dien gefailleerde aangeboden, zal worden voortgegaan op Woensdag 6 November a. s.; des voormiddags te elf uur, in het Regisgebouw op het Rapenburg te Leiden. Schuldeischers welke hunne pretensifin nog niet hebben doen verifiëren worden verzocht daarvan opgaven in te zenden bij den Curator, voor 3 November. De Curator, A. J. WUNSTROOM.</p>
</text>
