<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PALEIS .OOR VOLKS .mT. B4GAZIJS VAN MAMEREN SCHOOR- S_EESï-lA-iTE_,S, 70 stuks direct afleverbaar. Bestellingen worden binnen zeer korten tijd uitge&apos;vserd. Prijzen van Schoorsteenmantels, geschikt voor Spreekkam &apos;rs&apos;van af/21.50 per stuk. 11. van ld. voor Slaapkamers van af ƒ28.50 per stuk. Id. van ld. voor Salons, van ƒ4O tot ƒ5OO en honger. Beleefdelijk bevelen zich aanG. &amp; J. C_©_, Fabriekanten, bekroond te Leeuwarden 1864, te Amsterdam 1866, te Parijs 1567, te Arnhem 1868. (21983) &apos; MMM- OF KASSIERS MNTOOR. Een JONGELING, na voldoend afgelegd eind-examen der Hoogere Burgerschool, vraagt tot verdere opleiding plaats op een soliede E_ E-CTE-- «ff B_A«SIE_SS KANTOOR , te Amsterdam. Brieven franco Lett. 0., aan den Boekverkooper P. B. VAN WANING BOLT, Staalstraat bij den Kloveniersburgwal, G 498. (22932) K-RTONNEN DOOZEN ¥00i Ii APGTBEKRS EN BUOÜTiSRS zijn tot de Goedkoopste Prijzen verkrijgbaar bij C. E. C. VOS _l?ï_» Reguliersbreestraat. -.&apos;K. Alle Firma&apos;s en adressen op de Doozen worden kosteloos gedrukt. (21371) LYSISÖI MEITSCMP vaN ZUBEN STOFFES, Hèerener ehtrver den Hort-, Botanicus, V 247. SPÉCiALITÉ VAM ZWAKTE Zï„BSE. Steeds voorhanden ZWAKTE ZIJUE in alle kwaliï, hreedten, en tot zoodanige prijzen, als men dezelve hier en elders niet goedkooper kan krijgen, benevens GKOS ©E aiAPEES en -__01RÉE in alle kleuren. Brieven . (18932) -. KEiJZEB. - EN TAF_LDRBI-*E., van de beste kwaliteit, worden door Jen ondergeteekende, geji4kt, op bestelling toegezonden a3^ Silbergroschen per Pond, onder guarantie dat zij gaaf ter bestemder plaatse zullen aankomen. Bestellingen gelieve men toe te zenden aan den OOFT- E- »K__V_iïsSA-»E_ van - RANZ WACBIER. (21776) Dükkhei- a. d. Haardt. In eene der Steden van de provincie Zuid-Holland, biedt men TER OVERNEMING aan: Eene sedert Jaren bestaande -A_____k van STOOM- en andere WERKTUIGEN, met daarbij behoorende IJZERGIETERLT, ETC, zeer gunstig aau het Water gelegen. Belanghebbenden adresseren zich met franco en onderteekende Brieven onder het nommer dezer advertentie Bureau Handelsblad. (22820) Dadelijk of tegen November e.k. wordt gevraagd eene BtjRG-R. JE-VROUW, van de P. G., om in een druk Gezin, _ waaraan eene Affaire verbonden is, de Vrouw van den huize behulpzaam te zijn. Adres met opgave van leeftijd , waar vroeger werkzaam geweest en waar informatien te bekomen zijn, franco onder letter A. 8., bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST en ZOON, Heerengracht bij de Hartenstraat, LL 180. (23220) ÏENVBAACT zoo spoedig mogelijk, in eene Tabaksaffaire, een BE_&gt;IE—RE, eenigzins met het vak bekend, tegen genot van eenig salaris, alsmede een IEEHU —G, beiden bniten Kost en Inwoning. Brieven franco&apos; Bureau Handelsblad, onder het motto BEDIENDE^ (23221) in de Vondelstraat bij de Leidsche Poort, een ruim WOOM- Hs!3§ met Tuin en negen Kamers, Zolder, Kelders en verdere gerieven. Het Huis is dagelijks te bezigtigen en te bevragen bij A. N. VAN WALEN, Mr. Metselaar, Overtoom XX 54. Huurprijs ƒ 1300. (22985) Een HEER., zijne bezigheden buitenshuis hebbende, zoekt om dadelijk te aï—.Yaarden, eene goed Cl _.*_— H B __, _—K.— 1 »- WOOS- en S_.__Fl_A.H_R, zoo mogelijk in het midden der Stad. Hierop reflecterenden gelieven hunne Brieven , met opgave van Huurprijs, franco m te zenden, onder Lett. K. 8., bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEREN, Wannoosstraat. (23098) ~~HÏÏILE Dl _______ recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van RAARZEEKTEM. Wordt met sncces bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht „ƒ1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. A_STE_d__. ETSE-f-IE, CoifTeur Parfumeur, (20454! &apos; Ka . E 271. #CEExïE GÊtï_£E SAREI- SÏEER. &apos;M ÉLAN O GÊNE, itendKlcurn-ddelvanDlCQUl__. T.F ajxé --% te Bon de KAREN en den BAAR» in a&apos;ie tinten te KB. _l*2ï_rB, ;;e Huid en zonder den minsten J reuk. Dit KI reft alle tot dus- Fabriek te I&apos;ouaan , ijs bij L.LEm bjj (20456) I, s 1&apos;: 3L___, 25 jaren ond, s_ne_i 7 jaren in eene Tabaks-, Sigaren- en KmidenS , zoekt in st to worden, bij voorkeur daar wsar hij cic zaken geiieel of gedeeltelijk kan waarnemen, of waar het vooruitzigt bestaat de Zaak na eenigen tijd to kunnen overnemen. De beste getuigschriften kunnen overgeleed worden. Adres met franco brieven onder lett. A. U.. bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Eokin, E 175, am. (22984) ! IIÏIWIII WG h ü l_¥_l AA PI _-_&amp;5 ss _J___?_ saa. ___»-_ 9 _i%Ji-,_-k^ . Een JONG _&apos;KX^CH, met lands betrekking, zagvzieh gaarne langs dezen svegin I igtmëte. : . boren de niet onbemiddeld. Men adressere zi Onder letter J. P., aan den Boek BAN_ richt. (2-J7„_ lfl?B_lDI?_ _!4 ID&apos; Dl&quot; Twordt ten spoedigste eene welbeklante BBiSHï©» en BE- SsCïSEE&apos;-ïï.i?*—i.EsH.S ter overname aangeboden, gelegen op een der boste standen dezer stad. Hierop reflecterende gelieve zich te adresseren met iranco brieven onder letter A. _? bij den Boekh. J.M.E.MElJER,Heerengracht hoek Wolvenstraat, ts Amsterdam. (22978) Une des plus importantes . A _;_i®&apos;_E- _-_ fOMPES CE— U!sïi a Mam et a Vapeur, .omprenantdes Ateliers de robinetteris, de cttaudronnerie etc, demande de snite vn Representant ou Agent séricux pour la Hollande et ses Colonies. S&apos;adresser a Monsieur O. P. S. a Liége. (230O1) Poste restante, Eene fatsoenlijke JUFVROUW, van de P. G., 23 jaren ou&apos;. en van goede getuigschriften voorzien, zag zich gaarne teg:n November te Amsterdam geplaatst als *_!_«_¦» : zij is bekend met Tiet opdoen der drooge wasch, naaijen, mazen enz. Hierop reflecterenden gelieven zie. met franco brieven te adresseren onder letter 0., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (22977) _ In eenen S_anteriewi_k_ wordt verlangd eene WïKf&amp;.£_-_ Vï-OCW of BEBïEJSIME. Alleen zij zeilen in aanmerking komen die bewijzen van bekwaamheid, eerlijkheid en goed zedelijk gedrag kunnen overleggen. Adres niet franco brieven onder N°. 44, bij den Boekh. L. A. L AUBE r te Nienwediep. _________ De . JOHE STOOM-MEELFABRIEK te Arnhem het genoegen te berigten, dat de schade door den brand v^n 8 Julij ge. H is en de Fabriek op heden weder tn &quot;• ÜIIXG is gebragt, zullende er v- a Meel zorg gedragen worden. Agent veer Amsterdam, Noord-Holland, Friesland en* I Groningen J. J. HEIJINK, Kantoor op de Heeicht bij de Beul ta Amsterdam. (22952)</p>
</text>
