<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Maandag 14 September.</title>
	<p>Het Paleis voor Volksvlijt gedurende de laatste dagen der vorige Week gesloten, heeft gisteren voor het publiek zijne deuren weder geopend. De Heer Ji Ed. de Vries, die den moed heeft gehad, om onder de bekende ongunstige omstandigheden, waarin het Paleis verkeerde, de moejjelüke taak te aanvaarden om te trachten dit sieraad van de hoofdstad, ja van het gansche land in stand te doen blijven, en die, volgens de verklaring in de algemeene vergadering van aandeelhouders in het P. v, V, hem gegeven, op zoo belanglooze wijze heeft gehandeld, v&apos;erdieflt dan ook in dubbele mate dat het publiek hem in zijne taak ten krachtigste ondersteüne en zijne pogingen schrage. Zoo ie* mand dan voorzeker is de Heer de Vries, wiens ondernemende geest, wiens kunstzin en wiens talenten algemeen bekend zijn en erkend worden, de man om de hem opgedragen taak te volbrengen en slaagt hij, dan Voorzeker *al Amsterdam hem groote dank verschuldigd zijn. Den korten tijd hein gegund. slechts drie dagen, in aanmerking genomen, heeft hij bijna het onmogelijke verrigt; het grenst aan het wonderbare.- De naam van de Vries heeft voorzeker de verwachting hoog gespannen, maar men stelle zijne eischen niet te hoog. Wat toch kan in een zoo kort tijdsverloop als drie etmalen, in een zoo kolossaal gebouw, worden gedaan, en toch heeft hij de oostelijke helft als met een tooverstaf in een sierlijken tuin, stijl Lodewijk XIV, herschapen: keurige heesters, fraaije bloemen, geurige dennen charmllles, waar tusschen beelden hier en daar kiosken, waar men zich van ververschingen kan voorzien, en in het midden doet eene sierlijke fontein haar hoog springend water klaterend nedervallen en verspreidt eene aangename frischheid. Aan het einde vanden tuin verheft zich een terras met keurige bloemvazen, producten van inlandsche kunst en nijverheid, geteekend, gemodelleerd en gegoten in het atelier van den Heer de Vries, vooral die van papier mache, die het pleister op bedriegelijke wijze nabootsen zijn sierlijk van vorm en hoe groot ook, zoo ligt dat men dié met eéne hand gemakkelijk kan ronddragen. Het terras geeft het uitzigt door een trotschen, met beelden prij kenden boog, op eene fraaije decoratie, voorstellende een watervlak, waarachter zich een bergachtig landschap verheft. Deze geheele decoratie doet, bij de heerlijke verlichting van de grandiose zaal, den smaak en het talent van den Heelde Vries, die met den Heer J. D. G. Grootveld, de ordonnantie ontworpen en geregeld heeft, alle eer aan. De HH. Krook en Groenewegen, die de sierlijke en geurige bloemen en heesters leverden, en onder directie der eerstgenoemde heeren den aanleg van den tuin bezsrgden, verdienen mede allen lof. Het harmonie-orchest van het paleis, onder directie van onzen &apos;verdienstelijken Joh. M. Coenen, voerde een uitmuntend programma uit, hetwelk nu en dan door een zeer goed koorgezang werd afgewisseld. Wij verheugen ons te kunnen melden, dat een zeer talrijk publiek door zijne opkomst blijk gaf van zijne ingenomenheid met de nieuwe directie en de goedkeuring, door allen geschonken aan de sierlijke inrigting van het geheel, is eene welverdiende belooning voor dé inspanning, welke zij zich heeft getroost. Wij wenschen, dat het publiek aan deze directie voortdurend zijne sympathie zal schenken en haar alzoo in de moeijelijke taak behulpzaam zal zijn om het Paleis eene betere toekomst te gemoet te doen gaan en deze stichting, waarvan het doel is: Kunst en nijverheid op waardige wijze te bevorderen, en die een sieraad is van stad en land, in stand te houden en te handhaven.</p>
	<p>* SLUIS, 12 Sept. Na vooraf de kust en al de langs den zeearm, hot Zwin, gelegen havens en zeesluizen in oogensehouw genomen en de uitwatermgskwestien, die met de laatste afdamraing van het Zwin iv verband staan, zoowol van de Zwin-als Olieslager Polder, (mierzoet— te hebben, kwam fisteren namiddag ten 3 ure Z. E. de minister van innenlandsche zaken hier aan, vergezeld van den commissaris des Konings, den directeur der registratie en domeinen en den hoofd-ingenieur in deze provincie en den te Breskens gestationnterden ingenieur van &apos;s rijks waterstaat. Ook in deze stad bezocht de minister zoowel de ingepolderde haven als de zeesluizen, en keerde ten 7 ure naar Breskens terug. Zijn wij wel ingelicht, dan mag men het er voor houden, dat dit&apos; locaal onderzoek der minister tot de volle overtuiging gebragt heeft, dat alleen door eene tusschenkomst Aan rijkswege de verschillende uitwaterings kwestien beslist kunnen worden, die reeds meer dan 20 jaren hangende zijn. Z, Exc. laat alhier, wegens de humane wijze, waarop &apos;hij de belanghebbenden ontving de alleraangenaamste herinneringen achter.</p>
</text>
