<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANBELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 15 September.</title>
	<p>Dj vcorraad van KOFFIJ en SUIKER op de 6 hoofdmarkten van Europa, berekend in centenaars, was op 1 Sept. als volgt: KOFFIJ. 1866. 1867. 1868. Holland (*). . . 513,000 515,000 680,000 Antwerpen . . . 67,000 78,000 126,000 Hambnrg . . . 240.000 250.000 300,000 Triest .... 50,000 69.000 83,000 Havre .... 247,000 206.000 323,000 Engeland . . . 353,000 349,000 552,000 Totaal . . . 1,470.000 1,467,000 2,034,000 SUIKER. 1866. 1867. 186 a Holland (*). . . 475.000 425,000 405.000 Antwerpen. . . 42,000 16,000 27,000 Hamburg . . . 80.000 20,000 20.000 Triest .... 12,000 19.000 13,000 Havre .... 198.000 95.000 194,000 Engeland . . 4,639,000 3,912,000 3,249,000 Totaal . . . 5,446,000 4,487,000 3,907,000 (*) Alleen in de lste hand, de overige in de lste en 2de hand. De laatste harings—iepen zijn te En____en binnengekomen , natu—ük Johanna Margaretha en Willem Deukelsz., stuurlieden K. Visser en R. Zalm, de eerste met 12 last, 4 ton; de laatste met 11 last, 8 ton Haring. ROTTERDAM, 14 Sept. Rijst: Verkocht 2270 balen Java, per Koophandel, tot/8%. — Tabak: Afgedaan uit de eerste hand 20 vaten Virginie. ROTTERDAM, 14 Sept. De afloop der heden gehouden veilingen van diverse Tabakken en Sigaren is geweest als volgt: 97 V. Kentucky, waarvan 26 v. verk. van 181/4 tot 20&apos;_ c. en 71 v. opgeh. van 18 tot 23 c.; 113 p. Grieksche, waarvan 46 p. verk. van 133_ tot 151/2 c. en 67 p. opgeh. van 15 tot 26 c.; 178 b. Macedonische, opgeh. van 15 tot 18 c.; 20 eer. Cuba, waarvan 10 eer. verk. tot 371/2 c. en 10 eer. opgeh. tot 40 c.; 10 eer. Vara, opgeh. tot 65 c.; 125,000 Havana Sigaren, 4 kav. verk. van . 36 tot 40V*, de overigen opgeh. van ƒ36 tot 58; 230,000 Manilla Sigaren 2a Habanos 1866, min of meer door zeewater beschadigd, waarvan 11 kav. verk. van ƒ 171/4 tot 18, de overigen opgeh. van/17 tot 19; 12,000 Manilla Sigaren2aHabanos 1866 en 1867, opgeh. tot ƒ25. ROTTERDAM, 14 Sept. Tarwe: De aanvoer van Vlaams., Zeeuws., Flakk. en Ovenn. was minder ruim dan vorige weken en over het algemeen was er 25 a 50 c. meer te bedingen, waartoe het aangevoerde vrij goed opruimde. Puike nieuwe van/11.75 a 12.50; mindere/10.50a 11.50. Jar. van ƒ10.25 a 12 n. kwal.; 125, 126 ffi dito per 2400 _ ƒ350. Poolsche ruim prijsh.; nieuwe roode traag en lager verkocht; jar. prijshoudend, 127, 128 fi? jar. witb. Poolsche /4CO, 405; 135,1365 n. Hooglandsche Kleefsche ƒ360,365, 370; 134, 135 _ n. ruwarige Bovenl. ƒ367; 129, 130 _ jar. Oberlander bij partij ƒ355; 124, 125 ff dito Bovenl. ƒ355, per 2400 ff. Rogge. N. Inl. kon weder wat hooger prijs op- Drengen; Vlaams., Zeeuwsche, Ovennaassche en Noord-Brab. van ƒ 8.20 a 8.75. Jarige ƒ7aB. Buitenl. met weinig aftrek,l23/124 ff Berdianski ƒ 215; 122 123©Taganrogƒ210 per 2100 ff. Boekweit, ofschoon minder toegevoerd, kon vorige prijzen niet opbrengen en werd ƒ 5 lager verkocht. Nieuwe Noord-Brab. per 2100 ff ƒ 256, 260, 262,263,265; Fransche ƒ 210, 212; mindere ƒ 195, 196, 200. Garst; In de puike soorten prijsh.; mindere 20 cents lager. Nieuwe Zeeuwsche Winter- ƒe, 6.60, 6 80, 7 a 7.20; Zomer- mede al voren van ƒ 5.70 a 6.50. Haver door weinig toevoer prijsh.; korte van ƒ460 a 5.30; lange van ƒ3 a 4 80. Voorts 80/82 ff afijne Zeeuw, ƒ11; 60/68 ff nieuwe Zeeuws. Voer /10 a 101/4 per 100 8. Paardenboonen als voren van ƒ7.80 a 8.50; Duivenboonenvan/9 50 a 10. Voor puike n. Bruine Boonen was wat meer te bedingen, doch de gewone soorten konden naauwelijks vorige prijzen opbrengen. Walchersche ƒ 12.50 a 13; beste Zeeuws, ƒl2 a 12.50; gewone en mindere van ƒ 9.75 a 11.50; witte Walchersche ƒ 13.50a14; Zeeuwsche ƒ 11.50a13.25. Erwten bragten met moeite vorige prijzen op en waren enkele verkoopen zelfs 25 c. lager. Walchersche blaauwe ƒ 10.50 a 11; Zeeuwsche/ 9.50 a 10.25; mindere ƒ9 a 9.25. Schokkers en groote ronden ƒ9.50 a 13. Koolzaad goed prijshoudend; Zeeuwsch zakmaat _L 55i/3 en 571/2; Vlaamsen, dito _. 56. Lij nzaad: Inlandsch zaai met toenemenden toevoer tot lagere prijzen te bekomen van 88 a 96 st. per 311/2 kop. Hennepzaad : Jarig Inl. ƒ 240. Kanariezaad 25 c. hooger; het beste van ƒl6 a 16.50; minder van ƒ 13.50 a 15 75. Aan de oliemarkt op heden werd Raapolie per contant tot ƒ 331/2 aangeboden, tot welken prijs iets gedaan werd; najaar nominaal. Lijnolie per contant tot ƒ 373;&apos;4 a 371/2 te koop, met weinig kooplust; Nov.—Dec. ƒ371/2. SCHIEDAM, 14 Sept. Moutwijn ƒ 17. —; Genever ƒ22.50; Amst. proef/23.75; Spoeling ƒ 0.80. A_\_\%_RP_._ , 14 Sept. Heden werd de afdoening bekend van 2913 b. Rio Koffij per Arm. MIW-YOHK. 2 Sept. Katoen. Op levering zijn eenige mkoopen gedaan tot 25 c. in October, 24 c. in November en 23 a 23i/g c. in December dooreen voor middel Upland. — Potasch willig en tot hoogere prijzen verhandeld; men heeft 300 vaatjes verkocht van 9.37 _ a 9.62 i/s. — Koffij stil doch zeer vast op de gunstige telegrammen van Rio. — Terpentijnolie vast op 44 a 45 c. — Barst: geringe kwaliteiten lager.— Peleoleum stil, geraffineerd 31 c. — Wisselkoers op Amst. 407,. s F</p>
</text>
