<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitschen Post.</title>
	<p>WEENEN , 13 gept. De Keizer is voornemens morgen eene wapenschouwing te houden over de troepen welke hier in bezetting liggen. — Da rijkskanselier baron von Beust is van Praag hier teruggekeerd. — Uit Linz meldt men dat de regterlijke magt van den bisschop de voor een bijzonder geval noodige stukken van het huwelijksgerigt gevraagd en slechts onder protest bekomen heelt.</p>
	<p>— Uit Lemberg wordt gemeld, dat in den Galicischen Landdag door den Heer Kozlowski het voorstel is gedaan om 25,000 gulden te bestemmen voor de feestelijke ontvangst des Keizers; dit voorstel is aangenomen, ofschoon Smolka en Borlowski, zich op den ongunstigen toestand des lands beroepende, zich daartegen verklaarden.</p>
	<p>BERLIJN, 14 Sept,, (des Ochtends). Volgens een berigt van een officieus blad uit Trier, schijnt het met de oprigting van het verschanste kamp, dat de Luxomburgsche defensive positie moet vervangen, thans ernst te zijn. In verband hiermede schijnt ook het besluit te staan&apos;, om dê Rhein-Nahe Bahn voor rekening van den staat over te nemen.</p>
	<p>— Do Koning zal den Sultan van Borneo eenige geschenken zenden, ter waarde van 1500 thaler. Zij zullen bestaan w;_en fluwcelen troon , een aantal horologieii, eene col. _ w&apos;aipeuen &apos; enzc,.v,m m _-,_&quot;.v .d gezegd, dat het nieuwe postverdrag tv. ™_L_ederland,en No-rdlDnitschland den lsten OctoSe. in werking zou treden Dit is evenwel slechts een gerucht — __turaag_6 dezer, zijnde de dag waarop in 1757 fip dichter Aug. Fried Ernst Langbein te Rodeblrg werf si boren, is aan het huis waarin hij het levenslicht za-_f_B flzeren herinneringsplaat aangebragt -r- 7«f ™o™al&apos;S-\Hannoversche &apos;cavallerie-officieren die sedert 1866 bij de Mecklenburgsche dragonders dienden hebben hun ontslag genomen, nu het Mecklenburgsche&apos; oficieren-corps bij het Pruissische leger is ingelijfd. -.t— Alhier is het plan gevormd om eene nieuwe teiegra_&gt;.n te leggen tusschen Europa en Amerika, welke den naam yan Volkskabel zal dragen. Eene der voorwaarden van de inschrijving is, dat zij die daaraan deel nemen , bons erlan- Seh, om bij het verzenden van telegrammen langs die lijn iQ betaling te geven:</p>
	<p>— Het dagblad van Moskou, over de mogelijkheid en de wenschelijkheid van een eventueel tusschen Rusland en Frankrijk aan te gaan bondgenootschap sprekende, ontkent, dat door eerstgenoemd rijk als voorwaarde daartoe was gesteld eene aanwinst in grondgebied, waaraan, zegt het blad, Rusland niet de minste behoefte heeft.</p>
	<p>— Naar men verzekert hebben de Kuinenïsche bojaren Gika en Stirbey een vertrouwden agent naar Konstantinopel gezonden, tot het doen van mededeelingen aan de Porte, waaruit blijkt, dat de minister Bratiano en andere voorname staats-ambtenaren te Bucharest, ondanks alle verzekeringen van het tegendeel, werkelijk de hand in de jongste onderneming tegen het Turksche gezag in Bulgarije hebben gehad.</p>
	<p>FRANKFORT, 14 Sept. (Part. Corr.). Pruisische, Beijersche, Wurtembergsche en Badensche officieren van den generalen staf zullan , naar men verneemt, zich binnen kort begeven naar de Badensche en Rijnburgsche Paltz, ten einde er terreinverkenningen uit te voeren, vooral in do districten nabij de Fransche grenzen. Gelijk&apos;het groothertogdom Baden volgt nu ook het groothertogdom Hessen het voorbeeld van Pruisen; de recruten bij de infanterie-regementen zullen eerst den 2den Januarij, dus drie maanden later dan gewoonlijk bij hunne corpsen worden ingelijfd. De groot-vorstin Michael van Rusland, geboren prinses van Baden, is te Jugenheim aangekomen. De Keizerin van Ruslaud heeft aan de Evangelische kerk te Jugenheim twee -zeer fraaije zware zilveren avondmaalskelken ten geschenke gegeven. De Koningin van Wurtemberg is van Oostende te Friedrichshafen teruggekeerd.</p>
</text>
