<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 15 September.</title>
	<p>Omtrent den oorlog tegen Paraguay zijn gisteren twee berigten ontvangen, één uit het kamp der&apos; geallieerden, één uit dat van Paraguay. In de hoofdzaak stemmen beide overeen en men heeft dus geen reden tot twijfel. Tot regt verstand dezer berigten znllen wij het volgende herinneren. Op 16 Julij werd Humaïta vruchteloos door de belegeraars bestormd ;intusschen was het hun gelukt allen toevoer van levensmiddelen en krijgsvoorraad af te snijden en op den 25.sten van dezelfde maand zag kolonel Alen zich genoodzaakt de ve.sting te ontruimen, die hij gedurende twee jaren zoo moedig had verdedigd. Hij stak de river over, onder het bereik van het vijandelijk geschut en trok zich terug naar den Chaco, eene woeste vlakte, in de hoop van langs dezen weg zijne vervolgers te ontkomen. Volgens een berigt der Brazilianen nu werd hij daar met de zijnen omsingeld en op 5 Aug. genoodzaakt zich over to geven. Twaalf stukken, zeven vaandels en een menigte klein geweer zouden bij die gelegenheid zijn overmeesterd. Volgens het berigt der overwonnenen heeft Alen wel op den Chaco de nederlaag geleden en is de helft van zijn legertje gesneuveld, maar aan de wederhelft zou hotgelutt zijn zich door den vijand heen te slaan. Het hoofdleger, waarbij zich thans dit overschot der bebezetting van Humaïta heeft gevoegd, bevindt zich in de sterkten, opgeworpen bij de zamenvloeijing van den Paraguay en de Tebicuary, eenige mijlen boven Humaïta. Ook deze sterkte kan dus door de Braziliaansche vloot worden bereikt en als zij gevallen is moeten die van Paraguay zich terugtrekken in het binnenland, waar zij zich nog geruimen tijd kunnen staande honden. Intusschen zal dan ook het hoofddoel van den oorlog, de opening der rivier zijn bereikt. Humaïta is geslecht en de Braziliaansche vloot is thans meester van de rivier tot aan Matto-Grosso. Het leger rukt voort naar den Tebicuary, ten einde de operatien der vloot tegen de aldaar &apos;gelegen verschansingen te ondersteunen. Le Temps bevat een zeer uitvoerigen brief uit Bucharest, waarvan wij het opmerkelijkste zullen overnemen, intusschen zonder daardoor te kennen te geven, dat wij het mét den schrijver eens zijn, of zijne berigten voor volkomen waar houden. De zaken zijn iv deze gewesten zoo ingewikkeld, dat men er in het land zelf eeno opzettelijke studie van zou moeten hebben gemaakt om ze met juistheid te beoordeelen, of althans veel meer en veel degelijker berigten dienaangaande zou moeten vernemen, dan thans het geval is. Hetgeen men thans ontvangt is altijd sterk gek-tui ? hetzij ten believevan deze of van gene rigting. Op zich zelf is dit geen kwaad in zoo ver men ook uit tegenstrijdige berigten tot de waarheid komen kan, maar de berigten volgen elkander niet geregeld op; men verneemt slechts nu en dan iets van den toestand en juist dit maakt het zoo moeijelijk een goed oordeel te vormen.</p>
	<p>Volgens bedoelden berigtgever zijn de Bulgaarsche omwentelingsgezinden weer druk in de weer, gelijk trouwens uit sedert ontvangen telegrammen is gebleken. Echter zou men verkeerd doen met aan deze o .Ie .nemingen veel gewigt te hechten. Wel zijn eenige honderden opstandelingen over den Donau getrokken en heeft een gedeelte dezer benden den Balkan bereikt, waar zij de Heidukken heeft versterkt, maar de Bulgaarsche bevolking liet de indringers stil begaan. Zij heelt noch deze benden geroepen, noch hen ondersteund.</p>
	<p>Dit alleslaat zich zeer wel hooren, vooral wanneer men, even als wij, met den schrijver aanneemt, dat geene enkele beweging in Bulgarije eenige kans van slagen heeft, tenzij die krachtig en openlijk door Rusland wordt ondersteund. Volgens hem weet men dit ook in Bulgarije zeer goed en juist daarom houdt de bevolking zich stil. Ook de omwentelingsgezinden ;zijn er van overtuigd en hun doel is dan ook niet, thans reeds tot een opstand aan te vuren, maar eenvoudig de onrust gaande te houden en van tijd tot tijd eenige versterking te zenden aan de lieden in den Balkan. Bovendien gelooft men wel, dat het doel slechts door bijstand van Rusland kan worden bereikt, maar tegelijkertijd vreest men Rusland, en dit doet velen weifelen. Meer aan twijfel onderhevig, ofschoon volstrekt niet onmogelijk, is hetgeen de schrijver verder berigt. Sedert den aanvang van dit jaar heeft de beweging zich eenigermafe georganiseerd; de verschillende commissien staan met elkander in verband; er zijn rangen en klassen onder de zamenspannnnden; zij hebben een hoofdkwartier en wel Odessa. Wat meer is, zij hebben eene welgevulde kas en de proclamatien en manifestatien worden uitgebroed in de salons der rijkste bankiers te Odessa. Van waar echter deze welgevulde kas ? Niet alleen uit de bijdragen van bovenbedoelde bankiers; deze alleenzijn niet voldoende om de aanzienlijke uitgaven te bestrijden, welke voor wapenen en uniformen, voor allerlei geschriften, voor het dagblad: de Dageraad vanden Donau (te Braïla) blijkbaar worden besteed. Bovendien, sommige bezendingen wapenen komen regtstreeks vau den Russischen gouverneur van Podolië, gelijk onlangs door eene onhandigheid van mmdere Russische beambten moet zijn gebleken. Ai deze wapenen — wij laten altijd het woord aan den schrijver van bedoelden brief en kunnen zijne beweringen noch bevestigen, noch tegenspreken — zijn van Pruissisch maaksel; eyenzoo de nniformen, welke veel overeenkomst hebben met die der geregelde kozakken. .Niet onduidelijk dus wordt te kennen gegeven, dat de geheele zaak door Rusland krachtig wordt ondersteund. Aan het slot van zijn brief maakt de schrijver gewag vau eene poging der Fransche regering om den Vorst van Ruraenie te onttrekken aan den invloed van Rusland. Zijne Russische vrienden toch zouden hem veel te ver in deze Bulgaarsche beweging hebben medegesleept. Zeker is — altijd volgens onzen berigtgever — dat de regering zeer goed het bestaan der commissien weet en de verzending van wapenen, enz., oogluikend toelaat. De poging yan Frankrijk, om den Vorst tot eene andere staatkunde te bekeeren is mislukt; de V0n.,.-, — zegt de schriji.i — gehoorzaamt slechts aan den Pruissischen consul-generaal. Met Frankrijks invloed in de Douau-Vorstendommen is het gedaan; dezo is door die van Kusland en Pruisen geheel verdrongen. De volkomen juistheid van dit alles daarlatende, moet men erkennen, dat de schrijver, die reeds vroeger dergelijke inlichtingen gaf, door de latere gebeurtenissen in het gelijk is gesteld, wat betreft zijne bewering, dat de invloed van Frankrijk te Hucharest sterk verminderde en dit, terwijl de o—icieuse Fransche dagbladen zijne voorspellingen ijdele praatjes bleven noemen. Gelyk men onder Parijs zien zal, schrijft de Debats de daling van den prijs der Fransche rente toe aan vrees voor oorlog. De lemps daarentegen meent dat de daling niet aan staatkundige redenen kan worden toegeschreven, maar blijkbaar wordt veroorzaakt door de omstandigheid, dat houders van obligatien der vroegere leeningen ze verwisselen tegen die der nieuwe en alzoo op door dezen geheel onverwachte wijze, de berekeningen doen falen der speculanten op tijd. In hoe verre deze meening gegrond is kunnen wij niet beoordeelen; wij vestigen echter de aandacht vau belangstellenden op bedoeld opstel, zijnde de jongste revue nnanciere van genoemd blad.</p>
	<p>Z. M. de Koning vertrekt heden ten IOVa ure naar Arnhem, om de tentoonstelling te bezigtigen en van daar naai- dé residentie terug te keeren.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen T. O Dommisse, op diens verzoek, als kapt.-command. der dienstd. schutterij teVlissmgen; - benoemil tot onder-directeurs 2de kl. bij den rijkstclegraaf de telegrafisteri P. Elve, H. Wolzak, D. ten Bosch, H. Visser Gz. en J.Sipkes; — verleend als blijk van goedkeuring en tevredenneid aan A. van Veen en P. van Veen eene gratificatie van ƒlO ieder, benevens een loffelijk getuigschrift , wegens het redden met levensgevaar van drie personen van een door storm omgeslagen vaartuig in de Zuiderzee , op 24 Aug. jl.; — vergund aan J. H. Rolfes te Amsterdam, het dragen van het kruis Fidei et Virtuti en van de gouden medaille 4de grootte, beide hem door Z. H. den Paus toegekend; — benoemd tot plaatsverv. kantonregter te Gorinchem Mr. J. A. Alting Bösken, advocaat aldaar; — Eervol ontslagen Mr. E. Manger Cats, op diens verzoek, als plaatsverv.-antonregter te Beesterzvvaag; herbenoemd tot plaatsverv. kantonr. te Helder Mr. W. Bok.</p>
	<p>Onder dagteekening van den 1 lden Sept. jl., N°. 252, 9de afd., heeft de minister van binnenl. zaken de navolgende circulaire gerigt aan de commissarissen des Konings m de provinciën: //Onder de berigten, die ik sedert het schrijven mijner circulaire van 11 Aug. jl., N°. 204, 9de afd., omtrent het miltvuur ontving, vind ik er een, waarin melding wordt gemaakt van het sterven van varkens en katten na het gebruik van blaed of vleesch van runderen, die aan miltvuur waren gestorven. Dit bevestigt de meening, dat het gebruik van vleesch van aan miltvuur gestorvene of aan die ziekte lijden-ie geslagte dieren de meest ernstige gevolgen voor andere dieren kan hebben; dat het evenzeer voor den mensch schadelijk is, wordt door deskundigen verzekerd. Ik acht het dus niet overbodig UHEG. andermaal op dit gevaar te wijzen, met verzoek bij de gemeentebesturen nader op het nemen van maatregelen aan te dringen en hun de toepassing aan te bevelen der laatste zinsnede van art. 18 van het arrèté van 5 Brumaire an IX. Daarbij wordt de politie gemagtigd //de faire saisir ou détruire les comestibles gatés, corrompus ou nuisibles.&quot;</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van marine, tijdelijk belast met het beheer van het departement van koloniën, van 12 dezer is B. Dankelman gesteld ter beschikking van den gouverneur-generaal van Nederlandsch Indie, om te wor-1 en benoemd tot opzigter 3de kl. bij den waterstaat en de burgerlijke openbare werken daar te lande.</p>
	<p>Door den Nederlandschen consul-generaal te Bergen is de Heer A. G. Samuelson aangesteld als zijn vice-consul te Drobak.</p>
	<p>Eene niet onbelangrijke regtsvraag betreffende de uitlegging der Amsterdamsche behouden-varen-clausule is dezer dagen bij arbitraal vonnis beslist. Het schip de Sperwer, welks behouden varen op eene reis van Nederland naar Livorno verzekerd was, was &quot;Voor de haven dezer stad gezonken en door burgers weder boven water gebragt en &apos;zoo te Livorno aangekomen, waar het echter wegens liet te hoog bedrag der reperatiekosten werd afgekeurd. Toen nu de verzekerde vergoeding-eischte van assuradeuren, beweerden deze hiertoe niet gehouden te zijn, omdat het schip werkelijk te Livorno was aangekomen, aldaar zijne lading gelost en de vracht ontvangen had, terwijl de latere afkeuring niet geldig was, daar de kosten van boven water brengen niet als reparatiekosten in den zin van art. 717 Wetb. van K&apos;ooph. mogten worden aangemerkt. Nadat vroeger andere verzekeringen op hetzelfde schip gesloten tot arbitrale en regterlijke beslissingen in verschillenden zin hadden aanleiding gegeven, hebben arbiteren (Mrs. L. H. Kuhn, J. A. Molster en E. N. Rahusen) thans uitspraak gedaan ten gunste van assuradeuren en de vordering des verzekerden ontzegd, hoofdzakelij k op grond, dat de Amsterdamsche behouden-varenr clausule beoogt eene verzekering der reis en dus afkeuring na aankomst ter distinatieplaats den assuradeur niet treft. In deze zaak was voor den verzekerde gepleit door Mr. J. W. Tydeman en voor assuradeuren door Mr. T. M. C. Asser.</p>
	<p>Omtrent het verleenen van vrijen overtogt naar Java aan den Heer Cd. Busken Huot deelt het Dagblad heden het volgende mede: — In de maand April 11., nadat de Eeer Cd. Busken Euet zich reeds jegens de uitgevers van den Java-Bode had verbonden om de redactie dier courant te aanvaarden, en alzoo nadat deze zaak een fait accompli was geworden en waaraan de toenmalige minister van koloniën geheel vreemd is gebleven, werd aan den Heer Huet door den Heer Hasselman, eene speciale commissie in &apos;s lands belang opgedragen , onder toekenning daarvoor en daarvoor alléén, in plaats van eene andere Delooning of bezoldiging, van het genot van vrijen overvoer per overlandmail van 19 Mei. Van de opdragt dier speciale commissie is, overigens, op de gewone wijze aan den gouvernenr-generaal van Nederlandsch Indie kennis gegeven. Eindelijk is de uitgave van den vrijen overtogt bij nietgeheim koninklijk besluit geautoriseerd geworden en ten iaste gebragt van de Xde onder-afdeeling van het lste hoofdstuk der Indische begrooting. {Transportkosten uit en naar N. Indie.) Uit denzelfden post is ook, indien onze inlichtingen juist zijn, betaald geworden het passage-geld voor den Heer Mr. L. W. C. Keuchenius, evenwel noch als oud-lid der Tweede Kamer, noch als nieuw redacteur van het N. Bal. Eandelsblad, maar wèl, op diens aanhoudend dringend verzoek als oud Oost-Indisch ambtenaar.</p>
	<p>Wij vernemen, dat niettegenstaande de verplaatsing van I &apos;srijks kweekschool voor militaire geneeskundigeuvanütrecht naar Amsterdam, de examina voor de vroeger aangestelde officieren van gezondheid van de 2de en 3de kl. der landniagt, ten einde op hunne beurt tot hoogere rangen te worden bevorderd, op den ouden voet voor de militaire geneeskundige commissie aan &apos;s rijks hospitaal te Utrecht zullen plaats hebben. Morgen zal reeds zoodanig examen voor twee officieren van gezondheid 3de kl. aanvangen. Tevens verneemt men, dat de .hans nog overige zes oudste kweekelingen, die nog onder de termen der oude wet vallen, door diezelfde militaire geneeskundige Commissie aan&apos;s rijks hospitaal te Utrecht zullen worden geëxamineerd, zoodra de tijd daar is, om tot officier van gezondheid 3de kl. te worden bevorderd.</p>
	<p>Men meldt ons nit de legerplaats bij Milligen van Maandag 14 dezer:</p>
	<p>Heden hadden wederom veldmanoeuvres plaats (de indeeling der troepen, als die van Zaturdag jl.) van twee vijandelijke corpsen. De lste brigade stelde voor de achterhoede van een uit de rigting van Speulde, langs Meerveld, naar Apeldoorn retirerend corps en hield stand in het Garderensche Zand tusschen Snippensteeg en de Biezen. Deze achterhoede had in last om, zoo mogelijk, zich eenige uren in deze stelling te handhaven. Uitgerukt ten 8 ure, verzamelden zij zich noordwaarts van Nieuw-Milligen op de heide, marscheerde van daar naar de aangeduide plaats, nam stelling in en zette voorposten nit. De 2de brigade stelde de voorhoede voor van een corps, dat de lste brigade volgde, na op de Hontdorper heide gebivakeerd te hebben.</p>
	<p>Zij verzamelde zich ten 8 ure op de heide, nabij de ambulance, marcheerde naar de Houtdorper heide, waar zij voorposten uitzette. Zij rukte ongeveer ten BV2 ure uit het bivouac om de bovengemelde achterhoede aan te tasten en terug te drijven. De dispositien dezer uitvoering waren aan de brigadekommandanten overgelaten. Heden namiddag hebben de daartoe opgeroepen officieren met den marine-revolver naar den schijf geschoten. Na afloop van dit concours werden de nominatieve staten der winners, over het geheele concours loopende, met opgave der prijzen door hen behaald, naar het hoofdkwartier opgezonden, evenzoo de revolvers met de daarbij behoorende ammunitien, in behoorlijken staat ingepakt, met vermelding van de verbruikte of overgebleven munitie.</p>
	<p>Eenige dagen geleden heeft zich ten huize van den genees , heel- en verloskundige J. M. Vuijlsteke, te Delfshaven vervoegd een manspersoon van middelbare jaren en middelmatige lengte, burgerlijk gekleed, zeer pokdalig en met een zeer kleinen door de pokken weggekrompen neus, lijdende aan oogziekte, waarvan hij van genoemden geneesheer, onder verschillende voorwensels, welke bleken valsch te zijn, een attest heeft weten te verkrijgen, met welk stuk hij zich aan de huizen van eenige ingezetenen aldaar bedelende heeft vervoegd. Daar bedoelde persoon, welke opgeeft Houtman genaamd te zijn, welligt ook in andere gemeenten met dat attest zal bedelen, zoo wordt de aandacht der hoofden van politie op hem gevestigd door den commissaris van politie te Deifshaven. (Delftsche Ct.)</p>
	<p>De Groninger Courant deelt mede, dat in gevolge het mandement der bisschoppen te Wolvega eene Roonisch- Catholieke school zal worden opgerigt.</p>
	<p>Met belangstelling lezen wij, dat de uniformen voor de Nederlandsche troepen aan de knst van Guinea weder gewijzigd zijn. Zal daarvan het gevolg wezen dat nu ook de toestand in die bezitting verbetert&apos;? De laatste berigten waren voortdurend ongunstig en dreigend voor de handhaving van ons gezag. Van hoevéél belang een goed doelmatig uniform voor_ het leger ook zij, wij meeneri dat het oogenblik om daarin verandering te brengen niet gelukkig gekozen is en de vertegenwoordig rs van het Nederlandsche gezag aan de Kust liever een paar oörlógschepen zouden zien verschijnen dan het besluit dat zij geen groot tenue behoeven te dragen en hunne epauletten vervangen zijn dooi passanten.</p>
	<p>(Axnh.. Ct.)</p>
	<p>_ Te Bloemfontein, de hoofdplaats van den Oranje-Vrijstaat, is, op last van het gouvernement, een //Geel Boek&quot; uitgegeven , hetwelk eene reeks van brieven inhoudt, gewisseld tusschen ven President van den genoemden Staat en den gouverneur van de Kaap de Goede Hoop, en allen betrekking hebbende op den oorlog tusschen den Vrijstaat en de Basutos, en op de conventie, welke de Oranje-Vrijstaat den 23sten Februarij 1834 met het BHtsche gouvernement heeft gesloten. De eerste brieven van die reeks zijn in het jaar 1886 geschreven; daaruit blijkt, dat de regering van den Oranje-Vrijstaat de. toenmaals door het gouvernement van de Kaap-kolonie aangeboden bemiddeling (roer het sluiten van den vre&quot;de met de Basnto&apos;s) van de hand heeft gelezen, en dat zij zich bij hot _rit.c_e gouvernement beklaagd heeft over schending van de conventie van 1854, daar de gouverneur van de Kaap de Goede Hoop onverwachts gedreig i had, het aankoopen door het gouvernement van den Vrijstaat van wapenen in de Kaap-kolonie te zullen verbieden. De laatste, in het « Gele Boek&quot; vervatte brieven zijn van de maand Mei van dit jaar, en behelzen de aankondiging van den gouverneur Wodehouse, d_t de Basuto&apos;s verklaard zijn Britsche onderdanen te wezen, en het protest van den President van den Ora _e-Yrijs-.at tegen dien maatregel.</p>
	<p>267ste STAA_Ss-_OÏKEIJ. Prijzen van f 1000 en daarboven: 3de klasse 2de lijst: N&quot;. 13323 ƒ 5000, gevallen in de kollecte van de HR. de Leaó Laguna en Monk; N°. 16030 ƒ1500; N°. 15454, 17497 en 18321 ieder ƒlOOO.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 14 Sept. De minister van binnenl. zaken is van zijn togt door een deel des lands alhier terug: gekeerd. — Naar wij vernemen is dezer dagen een belangrijk werk aan het departement van binnenlandsche zaken voltooid; namelijk eene alphabetisch ingerigte catalogus van al de waterstaatskaarten die zich in de archieven van dat departement bevinden. Die catalogus, een vrij lijvig boekdeel . moet op zeer verdienstelijke wijze door den Heer Putters, ambtenaar bij genoemd ministerie, zijn bewerkt Dit werk is niet in den handel gebragt. Slechts weinige exemplaren zijn ten dienste van het personeel van den waterstaat gedrukt. Daar het raadplegen van dergelijke kanrten dikwerf voor belanghebbende personen of collegien van groot nut kan zijn, zou het wel te wenschen geweest zijn, dat deze arbeid ook voor het publiek verkrijgbaar ware gesteld. Aan den Kon. Franschen schouwburg zijn heden toegelaten de Heeren Roux, fort premier tenor, met 57 oui, 22 non; Horeb, baryton-Martin, met 74 oui, 16 non; Grietens. maitre de ballet, premier danseur, met 79 oui, 7 nom Joanny, jeune premier, jeune premier róle, met 71 oui, 17 non. De Dames Lestrade-Valez, première Dugazon en tous genres, met 86 oui, 6 non en Ferrier, première ingénuité, première amoureuse, met 74 oni, 15 non. ROTTERDAM, 14 Sept. Aan de Synode der Nederd. Hervormde kerk is van hier ter stede een adres verzonden, onderteekend door 616 leden der Hervormde kerk, strekkende om de Synode te verzoeken, de uitspraak van den Synodus conlracta in de zaak van Dr. J. O. Zaalberg niet te bevestigen.</p>
	<p>LEYDEN, 15 Sept. Heden zijn alhier tot doctoren in de geneeskunde bevorderd, de Heer J. Barendrecht, geb. te Dordrecht, na openlijke verdediging van een academisch proefschrift: Mededeeïingen uitdeOphthalraologische Polikliniek te Amsterdam gedurende de jaren 1865,1866 en 1867, en de Heer J. G. Mazger, geb. te Amsterdam: de Behandeling van Distorsio Pedisniet frictiën.</p>
	<p>DELFT, 14 Sept. Gisteren mogt de Heer J. J. Molenbroek, griffier der gemeente-secretarie , het zeldzaam voorregt smaken zijn 60-jarig jubileum te vieren als gemeenteambtenaar. Het collegie van Heeren Burg. en Weth. bragt hem, te dier gelegenheid, ten zijnen huize, een bezoek, waarbij zij hem, tot eene herinnering daaraan en als een blijk van &apos;hoogschatting der vele door hem aan de gemeente bewezen diensten een keurig en kostbaar zilveren schenkblad aanboden, wan. rop het s_klo__- wapen co de «uui-ku . «De gemeente Delft aan den Heer J. J. Molenbroek 13 September 1808—1868,&quot; op sierlijke wijze zijn gegraveerd. Ook van den Heer gemeente-secretaris , van de gezamentlijke ambtenaren der secretarie en van de gemeente-boden ontving de jubilaris fraaije geschenken. aJs zoo vele bewijzen van de_ hartelijke genegenheid die zij hem toedragen, terwijl bovendien een groot aantal ingezetenen op ondnbb nige wijze hunne belangstelling&apos;in dit feest aan deu dag lege. ftsche (f.) OUD-BEIJERLAND, 14 Sep. Tot aanvulling vaa het berigt van 12 dezer, aangaande het schieten door het luik van de woning des kantonregters aIUT, mag niet onvermeld worden gelaten, dat ..-c its op aandringen v„ plaatsvcrvangenden kantonregt.r, door bel hoof.l vau de politie maatregelen tot opsporing van den dader ziju genomen. Terstond na het voorval werd een revolver gevonden in de v&lt; nsterbank van het woonvertrek rnn een zaakwaarnemer, die slechts twee huizen van den kant* mregter woont. Van dien revolver waren nog 5 loopen geladen, het 6de schot werd gemist. De bij den kantonregter gevonden kogel scheen gelijksoortig te zijn met de anderen. Buiten het boofivan om is rijksveldwacht van elders g tsverv. kantonregter is eergisteren morgen het gebeurde aan den officier van justitie te Dordrecht gaan mededeekn. Ia den namiddag van dienzelfden dag werd door dezen hier re onderzoek gedaan. Een gehouden ver. nemer schijnt echter voor als nog niet toteenegewei opheldering te hebben geleid. Ernstig, dochbezalig 1 schijnt men deze zaak, waarover oen zoo geheimzinnig «vai verspreid, te willen behandelen. Met het diepste afgrijzen» hier ieder weldenkende vtrvuld over eene handeling, die zulke betreurenswaardige gevolgen bad kannen hebben. (N.K.&apos;t.) * UTRECHT, 15 Sept.&quot; Heden ochtend is voor.de alge meene dienst opengesteld het nieuwe rijks telegraaf-kantoor in de Westerstraat, nabij het station van den Rijnspoorweg alhier.</p>
	<p>— De lessen aan deze hoogeschool zullen een aanvang nemen op Dingsda. 22 &gt;&lt;v&apos; mbef e. k. ARNHEM, 14 Sept In de nabijheid dezer stad, op het Spijker, hebben een paar landbouwers, van Beek en Stevens. nu voor de tweede maal ïn van denzelfden grond. Ook het tweede gewas is _i_uui van kwaliteit.</p>
	<p>*.APELDOORN, li Sept. Wij vernemen met belan ling dat het spoorweg-cöiuité eerstdaags we der zal te Kame. komen, ter zake van den —faarsb—•gen—Almelo via Barneveld, Apeldoorn cirDeventer. De opneming van dat traject moet reeds hebben plaats gehad-, en do kosten op drie millioen gulden begroot zijn. WESTERVOORT, 12 Sep*. Zie&apos; hier weder een staaltje van onwelvoegelijkheid en ongemanierde uitdrukking van het hoofd van het gemeentebestnnr. Nadat in de vergadering van Zaturdag eenige Kaken waren afgehandeld, waartonder ook de begrooting, kwam ter tafel eene zaak, welke aan burgemeester en wethouders in een der vorige vergaderingen was opgedragen. De burgemeester had op zich genomen die zaak ten Uitvoer te brengen. Hij was hierin echter nalatig gebleven, zoodat de raad besloot de schade, daardoor veroorzaakt, op het dagelijksch bestnar te verhalen. De burgemeester (wtj moeten verschooning vrage. wij herhalen wat Zijn Edel Achtbare aan het gemeen stuur toevoegde, maar het is noodzakelijk om den to te doen kennen) de burge-ieester zeide tot de v //Ik zal mijn k... we] bergen.&quot; Een van deze, de Heer Lemaistre Amyot, r verklaarde dat hij geen jitting verkco; persoon, die zich zulke mtdrnkk_i?_n .itebestuur veroorloofde. Genoen vergadering verlaten. . (_&gt;»/) Ct.) * LEEUWARDEN, 14 Sept. Voor het prov. geregtshof van Friesland heeft beden de teregtstelling plaats gehad van drie der onlange uit het tac_t_u- alhier oi vangeneu, wegens (ien &apos;snaehts nahunoeontvlugting landbouwer Botteraa onder Kooiker:; gepleegden die_t_L De eisch was voor ieder tnchthqi&amp;atraf van ó tot 2H jaren. Zij werden-ambtshalve verd .&apos;«._- Fockema, van Dokkam. Het hof heeft ied* ditot eene tuc_thuissü_f van 6 jaren, te ondergaan na het einde van hun tegenwoordigen 6tr . voor twee nog ongeveer 15. voor i raagt. Een talrijk publiek woolide &apos;de I g Mj— Het corps heden namiddag van hier vertrokken troepen te Mi-ragen GRONINGEN, 12 Sept. plegfige ter -arde-b-tell-g ptat» . &quot; &apos;)Vf?- ran den Heer .... «*---school voor onderwijzers, s_,oolopzienei, b,()ea_ der orde van den Nederl. Leeuw, enz. De lijKsï&amp;dt-e werd gevolgd. door den inspecteur van het lager onderwijs in de provincie, de schoolopzieners, een groot gedeelte der höogleeraren, de leeraren der rijks hoogere barg&apos;er-Sholen en door alle onderwijzers uit de stad en de provincie. Bij de opene groeve werd een woord van hulde gebragt door den inspecteur van het lager onderwijs Blaupot ten Cate, den schoolopziener Jhr. Mr. Trip en meer anderen, terwijl de zoon des overledene, de predikant Brugsroa, Voor de belangstelling namens de familie bedankte. Terwijl de overledene den ouderdom van 73 jaren bereikte, wordt zijn overlijden een groot verlies geacht, zoowel voor het onderwijs in de provincie, als voor dat in Nederland in het algemeen. * ASSEN, 14 Sept. Het hof in Drenthe heeft bij een nitvoerig arrest twee kolonisten nit Veenhuizen schuldig verklaard aan schriftelijke bedreiging van brandstichting, Serigt aan den burgemeester dezer gemeente. De eerste &apos;. F., oud 32 jaren, geboren te Delft, is Veroordeeld tot eene tuchthuisstraf van zes jaren en de tweede B. A. C. oud 25 jaren, geboren te Amsterdam, tot eene tuchthuisstraf van 5 jaren en 6 maanden. — Het onderzoek betreffende de vermoedelijke vergiftiging in de. gemeente Sleen wordt ter dezer stede voortgezet. OUDELANDE, 12 Sept. In deze week is in deze gemeente eene bende dieven ontdekt, die zich reeds jaren achtereen aan verschillende diefstallen schuldig maakte, zonder dat het der politie geinktehaaj in handen te krijgen. Acht personen , hoofden van huisgezinnen, allen behoorende tot den arbeidenden stand, zijn achtereenvolgens, daal- de een den ander verraden heelt, naar de cellulaire gevangenis te Goe* gebragt.</p>
</text>
