<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE KAS-VEREENIGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van ƒlOO en de veelvouden van dien, tot de volgende Rente • Met l dag opvragens 2 pCt // 10 dagen » . . . . * 2i/s « &apos; Amsteedam, 16 Sept. 1868. DE DIRECTIE. (23267) m!i__S_b_¥ AvraSr Delicieuse groote OESTERS, malsche Bielstuk, gebraden Wild, Paling, Haring- en Kreeften-Salade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, Gout anglais, Vin Doré, Baron Latonr, enz. NB. Op de Bovenzaal wordt gedurende de KERMIS geen Bier of Sterken Drank getapt. (23278) OESTERPUT . Warmoesstraat over den Vijgendam. Ts. RIJZENBUHG Jz., in Leder, is VERHUISD van de Prinsengracht DD 522 naar den OVERTOOM, Dubbelebuurt K 57, onder de gemeente Nieuweramstel, alwaar onder hetzelfde adres een BOVENHUIS met een roijaal uitzigt over het Wandelpark en Landerijen te bevragen is. (23224) het kantoor van den procureur H. P. LOGGERE is VERPLAATST nnar de Leidschegracht over de Kerkstraat, HH 25. 3 September 1868. (22310) MINERALE ES MEÜICIiNALE WATÜI, DIRECT UIT DE BRONNEN, worden met elke scheepsgelegenheid versch aangevoerd bij de Wed. G. A. ROOSEBOOM, Amstekdam , (23199) Binnen-Amstel, IJ 73. AÜBRY * VAN CLEEFFT ÜOMMISSIONNAIRS VOOR DEN VERKOOP VAN SCHAPEN, TE PARIJS. Briefen te adresseren naar Poissy (Seine-et-Oise Frankrijk. (22911) , , Er wordt ter overname aangeboden eene PllpWè kracht volle Fransche PIA-I-O van HERZ, _____ hsJL? octaaf, in fraaije Palisanderhonten kast, koper en stemblok, voor den geringen prijs van ƒ 315. Te bevragen franco Utrechtschestraat bij de Kerkstraat, Z 23, Bovenhuis. (22958; _,_, In het van ouds bekende MAGAZIJN van S|gp_»FRANSC_E PIANO&apos;S vanH. KNIPSCHEER. tófsj WARMOESSTRAAT, J 592, te Amsterdam, zijn ¦___B—ft frisch uit Parijs ontvangen PIANI—O&apos;S, door PLEYEL, BERNHARDT __._ FILS, alle uitgezocht; omdat de laatstgenoemde in masea zijn aangekocht, kunnen die voor verminderde prijzen geleverd worden. Ook ontvangen een door KRIEGELSTEIN, met de Gouden Medaille bekroond. Verder voorhanden eene zeldzaam voorkomende collectie PIANINO&apos;S OCCASION, uit de voornaamste Fabrieken. SERAFIN-ORGELS met en zonder Registers. Brieven franco aan bovengenoemd adres. H. KNTPSCHEFR , (23272) Fabriekant van Kerk- en Hnisorgels. OCCASIEPIAINO-FLEIG f 325. -ft, __ Men biedt TE KOOP aan eene NIEUWE P|jp*PIANO FLEIG voor ƒ 325, groot Obliek, egfs_a_K?Per Mecaniek, fraaije Pallisander kast, om _§_____-ijn sterken bouw bijzonder voor buiten geschikt, met drie jaren guarantie. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492. (23214) |jgg. PIA-fISO. glii biedt men terstond TE KO O P aan eene FRANSCHE PIANINO, 7 Octaaf, prachtige Palisanderhouten Kast, vergulde Kandelabres , met guarantie voor het instrument. Te bevragen en te bezigtigen Kalverstraat, D 19, te Amsterdam. (23253) In een alleraangenaamst nabij den Spoorweg gelegen stadje in Gelderland, biedt zich de GELEGENHEID aan tot inwoning en gezellig verkeer bij eene Jufvrouw, hetzij voor eene Weduwe of Jufvrouw, of ook wel eene bejaarde Dame, of iemand die de noodige verzorging en oppassing behoeft. Adres franco onder lett. G. Z. H., bij de Boekh. M. SCHOONE VELD &amp; ZOON/Beurssteeg. E 188, te Amsterdam. (23048) -Doelenstraat, JB 87. PROTOGRAPHM ATELIER. De Ondergeteekenden berigten, dat hun ATELIER van &apos;s morgens 9 tot des namiddags 4 ure geopend is waarop zij dagelijks werkzaam zijn. Amsteedam, Sept. 1868. (23075) ROOSWINKEL &amp; C°. GEVRAAGD TE HÜÜRr Een HUISJE met TUIN, ruim Voorhuis en Binnenvertrek, om later over te nemen, liefst in Gelderland of elders in de omstreken, voor een Zaakje of burger Logement , etc. Opgaaf en prijs worden franco ingewacht lett. A. C. Z., Bureau Handelsblad. (23077) ARD 41»I»B_I B:\ ! Een solied Commissionnair met den AARDAPPELEN&quot; HANDEL bekend, verlangt met soliede Handelaars en Landbouwers in connectie te komen, ten einde hunne belangen aan dc Amsterdamsche Markt tegen billijke provisie te behartigen. Brieven franco, onder lett. A., aan het Bureau van het Amsterdamsche Volksblad , te Amsterdam. (23092) BUURT NN. Men biedt aan een fatsoenlijk JONG MENS.H, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende , KOST , INWO&quot; NING en een gevoegelijk HUISSELIJK VERKEER, tegen eene tegemoetkoming van ƒ 7 per week. Reflocterenden gelieven zich franco te aderesseren onder het motto BUURT N. N. Bureau Handelsblad. (22957) Met November biedt men TE HUUR aan: Twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS, op een vrolijken stand, in de nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt,&apos;liefst voor een Heer zijne bezigheden buiten &apos;shuis hebbende. Adres Franco onder Lr. N., bij den Boekhandelaar A. C.ROLFF, Utrechtschestraat,_Z_ 841. (23268) Harling-er- en Zuiderzee- Stoomboot-Maatschappij. «M» t Vrijdag den 18den dezer zal de Dienst &apos;s Mor- gens 7 Ure van Amsterdam NIET PLAATS s^fi§|Sac HEBBEN en alleen &apos;s Morgens ten 10 ure 30 m. PlWrfWidea waargenomen. (23312) fBËJJ^ ÏHiigrence-&quot; MiJW^mm* Dienst VAH J. FLOOR. De ZOMERDIENST Zaturdag &apos;s Middags 4 Ure van AMSTERDAM en Zondag &apos;s Avonds 7 Ure van BAARN is voor dit Saizoen GESTAAKT. De .?_?&amp;._- -_-dt nu alléén da#elijks &apos;s Morgens 8 Ure van AMfeIERDAM naar AMERSFOORT en &apos;s Namiddags li. Ure van AMERSFOORT terug; aankomst AMSTERDAM 61/4 Ure. (23305) KANTOOR: GRAVENSTRAAT, Café Komeet.</p>
</text>
