<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iCïe COillll DIKT KA®, TE AMSTEtóOAM EN BOTTERDAM, 12021 . MEEJaT «EED EK BM OtPöSüs. 1 dag zigt 2 pCt. 5 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen » ï « « ¦•¦ ®h &quot; 1 maand • 31/3 » |l jaar « ¦¦¦ 5 J i—IHIIHi lei&apos;er • die iets to yor(lören hosft Tatll S-______6_^»of verschuldigd is aan den Heer E. H. lÜH_P MEURSING, Scheepsbouwer te Hooge- S_»^-&apos; ordt verzocht daarvan zoo spoedig mogeliik opgave te doen ten kantore van (2285. . *¦ l-OHMA_I, G_o__*_e_, 9 September 1863. Procureur. NEÜEBL^BSCÜT __-_o__-_U__TSCH_PPIJ. Veiling te AMSTEKDAM, op Woensdag 23 September ;8t;8, van ___»,. 62.900 balen Java 88ïï3 . liggende te Amsterdam. 33,900 11 t &quot; &quot; &quot; Rotterdam. 4ö(K) 1 Padang &quot; » &quot; » 7308 « Java &quot; » » Middelburg. 78Ö0 &apos; &quot; 1 11 Dordrecht. 5800 11 « &quot; « &apos;i Schiedam. 122,20&lt;&gt; balen. De Monsters zijn te bezigti en te ii en te Rotdam, den 17, 18. 19, 21 , 22 en 23 September, en op dezelfde dagen te Middelburg, Dordrecht en Schiedam,* die, van hetgeen aldaar ligt. __„_____, 8 September 1868. (22699) J. J. EVERS, W. 31. G. HEUKENSFELDT, S. F. STEINBACHEK, J. F. VAN DER VEGT, A. R. HOL eu H. J. J. FRANKEMOLEN Jr., Makebafs, zullen op Maandag 28 September 1868 des avonds ten 6 ure. in het Locaal df. Brakke Grond, ten van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN. verkoopen: het kapi f. sterk en weldcortiiame-i K©« &apos;^&quot;*K_.; . open PLAATS en ERVI 1 on den Menwe__i_tlji_-9 tusschen de Kapel- en Ondebrngstegen, L 93; breeder bij billetten omschreven . te b—igien des Ditigs&lt;Tags en Donderdags, alsmede op ~ van 11 tot 2 nre, mits vertoonende een teegangsl— wijs. door een der makelaars on«kend. De Be.vijzen van Eigendom en de Veilconditien znllen vier dagen voor en oonniddags ter lezing liggen ten Kantore van voornoemden Notaris, op den Singel bij het Klooster, D 201. (22058) L. A. KESPER, H. ERNST, H. W. KESPER L Azn., B A. ERNST en G. T. KESPER, Makelaars, zullen op B_-__RA« 2!* SEPTEMBER -»S_, des avonds na 6 nre, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, in Veilina: brengen : Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd BUIS, met Open PLAATS en EEVE, staan.ie en geleg-en 00 de Keizersgracht, tusschen de Beeren- en Reestraten, XX 385. Kad. Sectie E N°. 3490. Te bezigtigen des Dingsdags en Woensdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 t_fc 3 ure met een bewijs van toegang, bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. De bewrjzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liff&lt;jen, ten Kantore van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN. op den Overtoomschenweg en de copij der Veilconditien ten Kantore van de Makelaars L. A. KESPER &amp; ZONEN, Leidschegracht, te Amsterdam. (21737) J. H. GESELSCHAP, J. C, COERS. F. J. JANSEN, J. G. BEOUWER. J. SMIT, W. DE LORME. v. KOSSEM, H. J. M. FRANKEMOLEN, P. BAAY. A. 31. ROUMEN, 31. J. v. ENGELEN en H. J. J. FRANKEMOLEN Jr., Makelaars, zullen ep IH-. _»-_.« 13 OCTOKEB I*6!*, des avonrls na in het Lokaal cle Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen W. F. OVERHOFF Jr., en A. D. RUMLING, in veiling brengen: Het kapitale, hechte, sterke en welgeordonneerde K.O-P--IH-.-8-Wli\K--.HI IS, ACRTERRCIÏS,BOTENHEÏS en ERVE, op den BIMEï-iISTEL bij de Bakkerstraat, achteruitkon—_de in den Treefgang, V 59. kad. sectie J n&quot;. 482, groot 1 roede en 30 ellen. ïe be2.3t._e_ &apos;s Ifaandass en &apos;3 Woensdags en op den verkoop lag van 1 tot 3 ure op vertoon van een toegangbillet. De bewijzen van eigendom en veil-conditién zulien gedurende de vier dagen voor en op den verkoopdag &apos;s voormiddags ter lezing&quot; zijn ten Kantore van bovengenoemde Notarissen. (22949) Ten overstaan van do Notarissen S CHMOLCK en EIKENDAL, zal in het openbaar, in het Venduhuis der Notarissen, in de Nobelstraat, te &apos;s Gravenhage, op 3laandag, den les namiddags ten 5 ure, worden 28sten September daaraanvolgende, des avonds ten 7 ore, werden Verkocht: Een zeer aanzienlijk, dubbel HE£B en ERVE, met in TÜIN en goedgebouwd ACHTERHUIS; alles uitmunt—ld on&lt;i staande en gelegen aan de Westzijde van het I \ N°. 66, te &apos;s Gravenhage, Kadaster Sectie D, N°. 113, groot 4 roeden, 80 ellen; belend ten noorden &apos;s Konings Paleis en ten zuiden het Magazijn van den Heer ! : bevattende het HUIS vele zoo &apos;Boven- als Benedenvertrefeken, waaronder fraaije suites en aangename T I a net betimmerd, gestucadoo.d, &apos;ien van marmeren Schoorsteen .ven dezelven; voorts ruimen zeer droog Onderhuis, waarin Kenken en Keiler; ruime Zolders, ¦¦ mers; venier tot 1 cht. rawd en ontnvaaren en te van_ 1 Notarissen in het N \ ïn&quot;. 38. en t*n ;&quot; ZEGWAARD, te Voce&apos; (22163) OOST-01 _~ Een vd, 27 jaren oud, flink van -Tachtig ligchaamsge- Gtel. weasebte ; Bezitting. Si-BEE of in B3ïtEs_. weradministratie en van Boekh. J. BSINKG] ABTI-BBHIIAÏ DROPPELS, d_r;-0 naai. het v_ó-3G-_i__ Van &quot;B-_Li &quot;_f _~ Ditvoortret-diiiin :-EEB&apos;MIDI.EL herstelt alle Rheumatische „ on Polegra, en brengt zelfs in de hi — verouderde gevallen nog hulp en verli,: Als voorbehoedmiddel t mie Kwalen kan het niet dring Vert Heeren DEPOTHOUDERS in Net—rinni, sli: Te Amsterdam, bij G. B. Schmidt, Heerengracht, bij de Gasthuismolenstecg; B. Adama, Utrechtschestraat. hoek Heerengr [lsteyn, Wamloes.-straat, bij de Nienwebrngsteeg; M. Oleban. TT_!igenweg en Huidenstraat; te Berg Appelboom; te Delft, bij A. Oversluys j .1. Markus Szn.; te G&quot;uda, bij Steen &apos;s Grm_hage, bij J. van ise en J.&apos;L. F. (.. i, bij L. G. xon^ ielburg, bij W. P. ¦v. d. Kam-r; te Nijuj &quot;. H. J.Geerlings; te Roermond, bij L. 1;, ][. Cloos; te Tiel, bn A. J. Faasen; te Utrecht, bij J. ren; te Zutp TOrT.l&apos; Ha8s,;l00--vi , ¦ppr. flacon met : :ing/_.50; halve .Flacon _r 1,50. Geene Fl 3 voor echt erkend, als z&gt;; met eig . t;OLL zijn geteekend. (22060) H. 115 V: [Tb WAT STUT MM? vraag naar aa [u_ $eT Synode oaitre &apos;P m den t&gt; t qc. or Dr. Ph. J. H_i.»K_;A-KER , Prei. te Veenendaal. Prijs ƒ 0.25. (23047)</p>
</text>
