<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>CnT1 ho t arief van &apos;m 1 dls,c«s™&quot; «n het Huis der Afgevaardig- C^1 &apos;&apos;S de aanh? ,utgaandc regten, hebben het bewijs ge- C ec«eV° Ia»de no* &quot;in gT ?&quot; hot beschermende stelsel in den Vi&gt; van&apos;^*»*3-£*J£ bedekking tot het tolverbond heeft C Hoe^de.re staten &quot;oït .°Tde.,de Stehs&gt; &quot;^ men het ten C °1» CV&quot;* veioordeefd te hamhaven- Eenc dergelijke handel- Om L .°rhoof&apos;d Men d W°rd&lt;in&apos; want zi-i draagt het brand- CÜI. de w kabit&gt;et zal ÏÏ 7™*I?*&apos; da&quot; 00k tclke,,s&gt; dat cc&quot;c wij*, e» Wol i Heer von Tf i iP&gt; hebben en dat dc minister van koon«^chic*orden hic g^^bers, weldra zal worden vervangen. Vel V&lt;_T nie &apos; r tot hoden 1S gcene definitive benoeming \oeft TeniCloZer dagCn hot b«igt Cl Scl&gt;o .&quot;„■„■ bcnoemd tot r.)-dubrUCk&apos; SCdert braS ™ii&gt;ister- resident te ,otnatiekeBnrinS- M™ ie Cn?WT geZa,U bij dc Amcri»««ti-_, &quot;*«» agent 1, .eemt, dat deze verhooging inrangvanderi fcp asnmgton in verband staat met de Mexicaansche • Jï*. 20 T «IVSi^gTa» denJki,denSf°ch&apos;ends)- Gistoren middag is cene W &apos;eld. wttnaar Karlsbï&quot; T* gehouden. Met het oog op dc reis HnV^T,- de öttinc hlf • e° VClc onderwerpen aan de orde zijn v»,. h(;t in.ii arel heeft y ,buitengewoon lang van duur geweest. &apos; SPa,.i&apos;dcn Vlies ontvll S J,&apos;^p &amp;&amp;*&amp;&gt; wiJze het collier der orde V«-WL?&lt;* met de jnvng!n; De_Koning heeft in naam der Koningin iv ei&apos;loo g^.egenheid IBVCstituur belast. &quot;de son.l.n r&apos;dderord?n dC van den roemrijken veldslag van &lt;T toen&quot;&apos;&quot; van Gne Sena,, &quot;v-60^ a™ den kleinzoon van Blueher en li n httnn Vernoemt 11 &apos;&apos; Zleten CH Muffling. &apos;t. &apos;&apos;«bh&quot;0&quot; arb«d,me&quot;be.&quot;e^°ed onflcrrigte zijde, dat de landsadvo- Jen vorn eindig™ Ti,trekklng tot de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie &apos;oeT.-ü^e. iWaarin l-.et .„,,f61. m] nog te doen is&gt; beperkt zich louter &gt;itt,e te»Lda?en werd TP &apos; Zal geSoteH worden.--«« 1? eo«e FranschoL °en VTM Sevoerd door een raad van Waak mi? medede&quot;nnldafcros&apos; hetwelk aanleiding gaf tot zulke V,* Cd gesloten SI °r dö ÏS** betrekken personen, dat 4o &apos;do S vrijge3pr0ken f W.e3t beh^dcld worden. De jeugdige «o&gt;rnote had nie oger&quot;nJeanh ?° ?P .haar Slorpen besehuldi|in|, 5? «Cfi. Ta» «en Id. b.cke&quot;dhe.d erlangd. Hierop speculeerde **&gt; wSakbi,Jetten hal I,T fg &apos;&quot; eC&quot;e der voorsteden , die bij &gt;&lt;5&gt; «ot °P een bepaald^kend femaakt ■ dat de bewuste danseres U7.*i«4&apos;J*04 &apos;-eer b£^^™&amp;TtTeAeD&apos; Behalve eene talrijke «o,.c&apos;Ddc r,LPülil;ie Sr tPv &apos;ek borende (allen Heeren), be- Wou^,S&apos;Ver^toriDg teta&apos;r«krlvnertegcnwoordigd op diezelfde plaats, 6 °W*HngSl£ £«»■ Eene herhaling van het feit ueaoslde danseres, i. verboden. ,</p>
	<p>| -— Uit Kopenhagen wordt gemeld dat öp het stadhuis de iijsteh ter visie zijn gelegd, waarnaar de aanslag in de inkomstoh-belastih&apos;g is geregeld. Het inkomen vah den graaf Moltke is berekend op 130,000 rjjksd., van tien fabrikant Westermann op 110,000 rd., den handelaar I Rlibnel&apos; op 100,000 rijksd. liet aantal dergenen, wier inkomen 80,000 rd. | bedraagt, is vrij groot; dat van 15,000 tot 20,000 rd. is 15 ; van 15,000 ■ is 19; van 12,000 tot 15,000 is. 34, van 10,000 tot 12,000 is 8 en Van &apos; 10,000 rijksdaalders is 42. Buitendien bezoeken gedurende de vier ! wintermaand.n Verscheidenene rijke personen de hoofdstad, die den overigen tijd van het jaar op het land doü.b.ehgeh. ïot deze soort behooren de graven Ahlefeldt Langeland en Trijs E rijsenborg, wier inkomsten respectief op 150,000 en 140,000 r. d. worden begroot, FRANKFORT, 20 Junij.. Het Jouraat de Genève besp.eekt uc verklaring van den ex-generaal Klapka, dio zijne landgenooten heeft aangemaand om zich met de Oostenrijksche regering te verzoenen. Het blad zegt dat de ex-generaal het regt heeft verbeurd om zich met de zaken van Hongarije te bemoeijen. — Te Wiesbaden is eergisteren het monument onthuld opgerigt ter herinnering aan den veldslag bjj Waterloo. — Uit Baden-Baden wordt gemeld, dat het saizoen aldaar lateï datt gewoonlijk is aangevangen en sommigen vreezen, anderen hopen, dat de maatregelen verordend tegen de zoogenaamde demi-monde, velen die daartoe behooren , zal nopen om de badplaats niet te bezoeken, hetgeen een nadeeligen invloed op het algemeen bezoek zal te weeg brengen. In de Lichtenthaler allee verrijst een geheel nieuw en uiterst elegant gedeelte der stad, voornamelijk bewoond door vreemdelingen; men bouwt er eene Engelsch Episcopale en cenc Russische kerk.</p>
</text>
