<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het JBRUGGEMANN&apos;sche MAI/--EXTRACT verdient den naam van Extract in alle opiigteti. Het is *oo dik als Siroop, heeft een zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvoudige Avijzc do kwalen v_u. Maag, Borst, Lever en Ingewanden. Het wordt A.egens zijne KRACHTGEVENDE &apos;WERKING door beroemde Gcneesheoren aanbevolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en zwakke personen. Tegen tering is het een bijna zeker Geneesmiddel en de ondervinding heeft geleerd, dat hoest en hecschheid door het gebruik daarvan binnen weinige dagen verdwijnen. Door viermaal daags een half Wijnglas A&apos;ol van dit MALZ&quot; EXTRACT te gebruiken, zal men spoedig do heilzame Avcrking daarvan ondervinden. Hot wordt verkocht in groote Flesschen il ƒ 1.80. Verkrijgbaar te Amsterdam bij den Ondergeteekende en bij den Heer II. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk. In de Provinciën worden Depothouders gevraagd. Men adressere zich franco aan den Hoofddepothouder H. KOTIIE, F 35, N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, (15005) naast de Armenschool. ( On demande uno JEUNE PERSONNE de 18 a 25 ans , pour soignor deux jeunes filles de 10 et 8 ans. Il est de rigueur qu&apos;elle ne parle quo le Francais, et celle qui peut donner 1&apos;instruction élémentaire aura la préférence. On est prié de s&apos;adresscr avec lettres affVanchies sous les initiales A. Z., aux libraires BROESE &amp; Cie a Breda. (14575) In het Depot van C. J. BOELE .. ZOON op den Vijgendam alhier Avordt als WINKELBEDIENDE gevraagd, een JONGELING, van Fatsoenlijke Familie, beven 18 Jaren oud, tegen genot van Salaris. (14588) Huis f e Ilirar* Door vertrek naar elders Avordt TTE HUUR aangeboden , om met 1 Augustus te aanvaarden, een ruim HUIS, van alle gemakken voorzien , staande en gelegen op de Hcerengracht bij den Dam. Huurprijs ƒ1100. Hierop reflect.renden gelieven Brieven Franco te zeilden oadcr Lr. A. Z. bij de Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246, alhier. (14593) 2 Lcttcrzcttcrs en Jongmaatjes kunnen dadelijk worden geplaatst bij E LLERMAN &amp; Bl O IT SE M A. (14585) __ Een COMMISSIONAIR te Amsterdam, zoekt eene AGENTUI.R voor Binnen- of Buitenlandsche Waren, ook wordt bij het geven van Goederen in depot, des gevorderd, bij Notariële Acte , eens soliede Borgstelling tot f 10/M. aangeboden. Franco aanbiedingen, Lett. K. B., Bureau Handelsblad. (14582) Eene FATSOENLIJKE JUFVROUW , 23 jaren oud, P. G., zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst tot ADSISTENTIE IN EENE HUISHOUDING, met of zonder Kinderen, zijnde in dusdanige betrekking Avcrkzaam, of tot Gezelschap van een eenig Heer of Dame. Fatsoenlijke behandeling en Huiselijk verkeer Avordt boven h &lt;&gt;og Salaris gevraagd, kunnonde do Beste Getuigschriften overleggen. Ine .merenden adresseren zich met franco Brieven, onder Lett. B. J., bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM . Kalverstraat D 33, te Amsterdam. (14586) Tegen Augustus zoekt een JONG MENSCH, van de Protest. Godsdienst, die ruim vier en een halfjaar in het KRUÏDENÏERSVAK werkzaam was, in eene dusdanige Betrekking geplaatst te Avorden. Men gelieve zich te adresseren met Franco Brieven, onder Le&apos;t. E. C. F., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS , Koningsplein. (14583) moDfiii Te Rotterdam wordt, Avegens Sterfgeval, in eene der beste Straten , tegen billijke Conditien TEIl OVERNAME aangeboden: eene goed beklante AFFAIRE IN MODES.Refiecterenden gelieven hunne franco Brieven te adresseren, onder Lett. A., bij P. A. 1IOELEN , Kalverstraat, alhier. (14589)</p>
</text>
