<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s,, KIKBII-Blié v* &apos;Oedanf *:Jr:S&apos;en TOEVAL buiten Betrekking, wenschte gaarne weder i &apos;^mh. ;a°- tCgen Aitguitus of later geplaatst te worden; vah be- Htc „ét •&quot; b.ovengenoemde BETREKKING , kan men de ver- ; te&apos; 5a U&apos;gonis van eene der Voornaamste Fainilien inwinnen, P. G. ~~~ nco&apos; onder_Letter \V. 25. Bureau Handelsblad. (14683) ,u TE HUUR OF TEKJBÖP &quot;&quot; «oi. ,1 ni.^&apos; in eene volkrijke Straat of op den hoek eener Gracht, i AARr.EEö&apos; doch MIES HOOG HUIS, waarachter eene oplaat of !iefst *en ERF is^ Opgave van Huur ot Koopprijs, ! enz. Franco onder Lett. B.N°. 35, Bureau Handelsblad. (14679) ; J^wiEt ?ÏJW..ER «&quot;EJJVROIJ^r , uit den fatsoenlijken stand&apos; % i-eken WAI?*E of WEDUWE te vinden, die, voor gezameni^ het v i ReneiSd is- om TE ZAMEN GEZELLIG TE WONEN. &gt; v erlangd wordt, wil zij op zich nemen om voor den Inboedel lïk(! Fr-m C^ne kleine Woning. De Woonplaats onverschillig. Ver• JI, Knl, Brief.es onder Lett. Z. Adres den Boekh. P. G. VAN 33. (14423) TMrlaSptr,tegen Augnstus in een klein HUISHOUDEN van jouvee , i N&apos; eene zindelijke ÜIEID, Huishoudster of Burger* pist, knn 5 Klnderen, tusschen 30 en SO Jaren, Protest. Godsi 00 ƒ6O ar- 6en ■BurSerl&gt;ot koken en verder Huiswerk verrigten. Ii&quot; franco R * .Adres met Informatie, waar aretuigenis te bekomen is, &lt;IN. Sm ,iJCS oluler Lr- p-&apos;b&apos;J den Boekhandelaar J. 11. BRINK- _J2ih_oek Bcrgstraat. (14645) tEenw ÏI IflTWltvoo. iiT.JL^&quot;ELHIIiS, in de Kalvcrstraat, zeer geschikt videre rßi_ffGEBKEIDEM IHAKVFACTCLIR-RAKDEL _?»** Bo,i i ÏE £AAK. Adres Brieven Franco onder Lett. B. Al&quot;sterdan, delaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37, U (14627) %li fLEIgeiHOÜWERÏJ. De Ondergeteekende berigt aan het geëct&apos;de Pu- T&gt;&apos;,i&apos;k&apos; dat hÜ bovengenoemde AftTAIRE, hoek -*-__3_vs L trechtsebcstraat en Kerkstraat, Z 847, op HEDEN s,SlEB_.v o. .leeft OEOPEMD. (14615) L. BARGER. ÏB &apos; v«n&quot;,a- J»s.lijk,H.Ue °BLIGATIE (notarieel) ten laste eener soliede 1&apos; V ra&apos;ico Vot» &quot;i&apos;cl,est 3 l&apos;Ct. Rentovoldoening per kwartaal. B-le- sOiMßl.&apos;.-^: UhLD^ELEGGING, Adres, den Boekhandelaar Il^^iumdim,. (14554) *_* M, t\ ■ yWMËK, Vp&apos;iVjotondoi.^ bP,cgelstraat, langs den Singel, Heisteeg, Huidendor UE;V KliVp iïrSSracht b &apos; het Poseren van den Optogt: Een ZlLildo 1 verzocht uJfmet GEHAAKT BEURSJE. Do eerlijke Vin*&gt;^3Ü??traat kiiL j !ng t 0 brengen bij A. HOOGESBOOM , Boekh. *V^ ~-^-__^s^de_daar voor dc waarde bekomen. (14637) _fep&apos; •netT^^ bruin TA(f TeB£clo°r&gt;gn op den Nieuwendijk : Een ligt «*., &apos;n PaarschHkB^&apos;g *M»rsaOl.».«E&apos;, half geschoren, Hruii aa,n van Wn. i. J&lt;_ Cn ll,od en Zwart Koord, luisterende naai&apos; --J r&quot;» doVi-0,.!.;10 be!v,,lve terug brengt bij VAN WEIJEN , ____ uu&apos;,en!,teog, zal eene Goede Belooning erlangen. (1463&apos; J) ;:»&quot;!|PARi~?EEieÓPIIG, WnCn &apos;J 1865&apos; des Morgens ten 11 ure, ten overstaan &quot;an het Koffie JOHAN COENRAAD LACH, in een der Lo- EENt- a k\s, T^oli in de Westeratraat te Rotterdam, van: AANZIENLIJKE PARTIJ 1% en 1% ï:&gt;oene HEINEN DEELEN, *?W-H§*n&gt; lieEcnn.IJ-CXutra &apos;,uik EIKEI. KOUT van verschillende &gt;{ot;&quot;agon vdo&apos;r «, et ks Entrepot aan de Marinewerf, en aldaar Schi-J lCn te bekom P, dendagder Veiling te bezigtigen. schen e^men b„ lcn Deunvaarcf„ j_ c.BLiCH voornoemd) (14372) aat, Aeaaemie vonr^T1 3° Jaren. Bouwkundige, die zijne Studiën aan _e,»»e • hi!1-nde h /&quot;gemeurs heeft voltooid, gcruimen tijd Practisch tt|rv ,«IDU«&apos;l,li,&quot;SriJke Bouwwerken werkzaam, wenschte aan &quot;iet II °f wel zich ™7V ZAAK TE WOKDEI. VERBOI.- Carricre kAro,litect Tn • a&quot;d te verstaan tot een zamenwerken, hetzij &apos;e kon. uitens land&quot; •i&apos;!C&apos;Ur °f eeniS Industrieel; ook zou hij in zijne te _.r_en&apos; Wo«lt uit gaan- lemand gensigd met hem in relatio -jc-.J^eren aan if&quot;? ï(1 met Sctoekenden Brief, Lett. K., zich Franco ===a=s==-=i7J7^Eloekhandelaar J. GREVEN, te Utrecht. (14614)</p>
</text>
