<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getroilwd: Dr. B. J. STOKVIS EN AM„._, J. E. WERTHEIM. Junij 1865. (14685) Aw10*1 Vai eene DOCHTER C. L. B. KRITO, Echtgenoote van ri-_PjM_L_20 junij i8ö3. G. J. HESSELEELT. (14651) _to__.a van ee»_J6&gt;&amp;N, HEJ-ftlETTA _______GELDER. &apos;lo Ede!j- 19 Junij 1865. (14664) ft_i*&gt; ??20 diepe droefheid overleed heden onze waarde Oom HEN&apos;4 Jar.D WKR VAN COPPENAAL, in den ouderdom van ruim a &apos; Uit aller naam, 8 f A HERDINGII , uT&quot;1- 1865. W. J. VAN COPPENAAL. Betrekkingen eerst nu geplaatst. (14538) &quot;&quot;•Mats* 0vcr&apos;ecd tot diepe droefheid van hars Kinderen en verdere fiohorcn-LBetrekkingen Mevrouw de Wed. H. E. V. USELLINO .na % JT°BANNA CAROLINA TOLLENS in den ouderdom van . &apos;° Jaren. *B.^S?___L- 17 Janij 1865. (14663) Rechter onts,&apos;eP zacht en kalm, tot diepe droefheid van mij , m ijne JA}) rjjfp Behnwdzoon, miju geliefde Echtgenoot LÜITSEN JANS &apos;s_ overi i KEUEEN, in den ouderdom van ruim 46 jaren. Zij , &apos;die __nST ene van nabij gekend hebben, zullen ons verlies beseffen. (Uft-_.AM&apos; !7 Junij i865. Wed. L. VAN DER HEULEN, A-3 p GRIMMELIKHUYSEN. K,j , e AFFAIRE in Turf en Hout zal voorloopig door de Weduwe ~Hn V0°rUjezet- k,1&quot; ruitn °0T„crleo(lna een langdurig en smartelijk lijden in den ouderdom &apos;■e&apos;&apos;rd ,,Jaren. mijne hartolijk geliefde eenige Dochter CHRISTINA, -W- 0L&apos; MÜ en mijn Zoon. ~%i l&apos; 18 Jun&apos;J 1863* H- JANSEN. (14652) -tn^(1eci&gt;ige~lieveling EVELINA GERARDA werd ons heden, in A.„ m van ruim 4 Maanden, door den dood ontnomen. 18*»tbrdam, j. C. PROES. (1 _._..&apos;•• 18G5- N. PROES, M^_2) SCHIPPER. C|l-tl n —. &apos; — A „ _. verl«ed ons jongste Zoontje CORNELIS , dertien weken oud. 13 |;Ti.Ri,am, D. H. VETTEWINKEL. Ut&quot;J 1865. A. VETTEWINKEL, ., KOTTING. Hti*&quot;- smccne Kennisgeving. (14638) Mcr . °verlccd, in den ouderdom vau ruim 58 jaren, onze waarde behuwd-Vader, de Heer ELKAN SALOMON DE JONG. .■^Mst..- Mede uit naam onzer afwezige Broeder on Zuster, ~° Jutóto1&apos; »• DE JONG. J 18°5. r. DE JON&apos;G—VAN KLEEE. „(Ug,,, L. IIERSCHEL Ezn. -«.15e *&apos; L. HERSCHEL—DE JONG. H^i~^~~^™9c»ieene Kennisgeving, zoowel binnen als buiten de Stad. Sj,C!l&lt;:tU&lt;&gt; y0v.erleed na ccrjc j-orte doch hevige ongesteldheid, onze veel K^om cu Behuwd-Vader de Heer EVERARDUS SOL, inden Cra&apos;iei,tVai* rilim 74 jaren, na tijdig te zijn voorzien van ds Heilige tti_m&apos;7n _-&apos;er stervenden. G. B. SOL. , 18 Tn • MSTEL- E. C. SOL, bt ƒ»*&gt;_ 1865. EEFSLAGER. — P &apos;?^ °P denzelfden voet worden voortgezet. &apos;•7e_c!_. Algemeene Kennisgeving. (14628) i &apos;lANTT(5To.r&apos;eeu ua eene langdurige ziekte onze waarde Vader STE- »** Site,; _■AN DE BILT, in den onderdom van bijna 60 jaar, in V* .re,.&apos;Sfehrickant alhier. H. A. VAN DE BILT. &quot;*-C*W-&apos; i Jun&apos;J 1863* W* YAN DE BILT. • fe».—^&apos;z^tr dezelfde Firma gecontinueerd worden. (14635) &apos;&quot; xS on_I °_lo&lt;-d mijn bemindêlBröeder de HëêTP. VAN HOUTEN; --- *-&gt;-&lt;_o.f&apos; ?m Van ruim 76 Jaren. A. VAN HOUTEN. °_Ï,&apos;_19 Junij 1865. (14633) . vÖ0r j &quot; - - . ._ -- ■ J]f?nde de .eJc blijken van belangstelling en deelneming betoond, gei- ejl,f&apos;Tou,. ZT°J.te en bi_ het overlijden van mijne dierbare Echtgenoote Cen °prL. ANNA THEODÜRA KRAMER, betuig ik bij deze « n ie s,~,n *-*nfc- aan alle Vrienden on Bekenden, zoo binnen als -^STerrn,&apos; J. C. VAN DE WERT. 1865. (14622) __r._.°Il2c »lvï bwijzeu van deelueming ons betoond, bij het overlijden SCH, Eet &apos; Tante Mejufvrouw SUSANNA MARIA WIEDEttl;,en wij bij dezen onzen hartelijken dank. A5,8t_Rt.. C. L. POPPELBAUM, &lt;*_0-»684. &apos;22 J,m&apos;J 1865. Wed. J. C. WIEDEBOSCH,</p>
</text>
