<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 21 Junij.</title>
	<p>Het orgaan der oppositie tracht de Eerste Kamer te bewegen; om de behandeling van het ontwerp van wet, tot afschaffing der plaatselijke accijnsen uit te stellen. Dc Kamer, zegt dat orgaan , heeft de wet niet willen behandelen, omdat zij de belastingplannen in huu onderling verband wilde onderzoeken: bij gevolg zou z&apos;tj inconsequent handelen, wanneer zij nu het bedoelde ontwerp in discussie bragt. Wij kuDnen die inconceqnentie niet inzien. Wanneer de Eerste Kanier het ontwerp tot afschaffing der plaatselijke acc&apos;ghsen wil onderzoeken in zijn verband met de overige financiële planhe.l, dan heeft zij daartoe thans de gelegenheid. De fileliWe suiker-wetgeving Is ook in de Eerste Kamer bereids eene besliste zaak, en het Ontwerp betreffende den accijns op het gedistilleerd, is door de Tweede Kauïer reeds aangenomen. Met de verandering van de personele belasting of de zegelwet staat de afschaffing der plaatselijke accijnsen in geen verband, en de vraag of buiten de verhoogde opbrengst van de suikerbelasting eu den accijns op het gedistilleerd nog een vefdeï equivalent zal noodig zijrt om het verlies te dekken, dat de schatkist door de afschaffing der plaatselijke accijnsen zal lydcn , wenscht de minister, gelijk hij in de Tweede .Kamer verklaarde, aan to honden tot bij de behandeling van de wet op .de middelen. Hoogstwaarschijnlijk zal alsdan blijken , dat de toestand der schatkist gunstig genoeg is om het vroegere plan tot verhooging van den geslagt-&quot; aCeljnü te laten vafen. Welke reden zou dan de Eerste Kamer kunnen hebben om het ontwerp tot afschaffing der plaatselijke acegnsen onafgedaan te laten? De oppositie voert eene reden aan *vafl hooge convenance,&quot; gelijk zij zich uitdrukt. Zij wijst er op, dat eerlang eene vernieuwing zal plaats hebben van het één derde deel der Eerste Kamer, en acht het niet Welvocgelyk , niet betamelijk, niet strookendc met de vrijheid en zelfstandigheid vatt een wetgevend ligehaam, om schier op hetzelfde oogenblik te beraadslagen over bedoeld wets-ontwerp. Deze *te^E &apos;3 inderdaad te absurd om ernstige wederlegging waardig te zijn. Wij geloovoli, dat de Eerste Kamer het moeijelijk met de grondwet overeen ton kunnen brengen, wanneer zij zich aan den wetgevenden arbeid onttrok, omdat een deel harer leden met September a. s. aftreedt. De pressie, die de oppositie op die Kamer tracht uit te oefenen, om haal&apos; te bewegen het wets-ontwerp tot afschaffing der plaatselijke accijnsen te laten liggen, zal dan ook, vertrouwen wij, geen den minsten invloed op haal&apos; hebben. Hoe vele «gemoedelijke&quot; en //welgemeende&quot; wenken van die zijde heeft de Eerste Kamer niet reeds in den wind geslagen 7 Hoe veel verbolgenheid heeft zij zich niet reeds van die zijde op den hals gehaald ?</p>
	<p>De commissse nit de Tweede Kamer der Sta.?U-Generaal, belast met het dhde.zock van do inlichtingen nopens de kina-cu&apos;l&apos;-uur op Java, heeft haar verslag deswege vastgesteld. Daarin komt o. a. voor, dat uit de in handen der commiSsitj gestelde Strikken Wijkt, dut er geene spraak kart zijn van het veronachtzamen op Java van eehe Zoo groote waarde bc* zittende cultuur, en liet waarschijnlijk W&apos;ofdt gcicht, dat het betrekkelijk gering aantal aanwezige planten gelegen is I*l dé gevolgde wijze&quot; van stekken j dat dc commissie zich intussehen verpligt acht, de aandacht te vestigen dp Ac. omstandigheid, dat de Engelsched, flö eefiö cultuur van nog geen vier jafcfl, reeds kinabast uit Indie naar E-tfopa zullen overbrengen, en daaraan op jitva nog geenszins wordt gedacht j dat, daar het -bewezen is , dat de kinatióom vi-elig op Java tiert, men moet trachten, door cene doeltreffende cultuur, het dSarhefiefl te leiden, dat in den kortst mogelijken tijd de grootst mogelijke hoeveelheid kinabast , met de grootst mogelijke quinine-gehalte, worde geoogst, en het, om tot dergelijke gewenschte uitkomst te kunnen geraken, floodig Zal zijn, de verschillende thans op Java groeijende kina-sooi&apos;ten, onder verschillende omstandigheden, onafgebroken wetenschappelijk gau£ teslaafl. Do commis.ic heeft voorgesteld, het verslag te does drukken en b&apos;j afschrift aan den minister mede todcelen.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 55 bevat de wet van 31 Mei 1865, houdende Vaststelling van het reglement op het beleid der regering in de kolonie Suriname.</p>
	<p>De minister van financiën heeft bekend gemaakt dat bij bern, onder het postmerk Lichtenvoorde, ontvangen is eene som van ƒB, van iemand, die meende dit bedrag aan den lande schuldig te zijn. Dezelfde minister heeft ter kennis gebragt van do belanghebbenden, dat in het jaar 1865 zal worden aangesteld één surnumerair voor de dienst der directe belastingen en het kadaster; dat opl6Auo-, a. s. zal worden afgenomen het vergelijkend examen, vermeld in art. l&quot; van Zr. Ms. besluit van 13 Junij 1860, N°. 53, en dat de verzoekschriften om toelating tot dat examen behooren te worden ingezonden aan het departement van financiën, vóór of uiterlijk op 15 Julij a. s.</p>
	<p>Van wege den minister van koloniën is de aandacht van belanghebbenden gevestigd op cene aankondiging, voorkomende in de Jasasche Courant van 7- April 1865, N°. 28, waarbij de resident van Pasoeroean, in opvolging van alinea c van art. 4 van het koninklijk besluit van 3 Julij 1856 (Staatsblad N°. 64) bekend maakt, dat de regering, naar aanleiding van een gedaan verzoek, het voornemen heeft om eene uitgestrektheid van 30 bouws oro-oro-gronden, de bouw gerekend tegen 500 vierk. Rijnl. roeden, gelegen op het district Karangloo, regentschap Malang, residentie Pasoeroean bekend onder den naam van Goenoeng- Bret, bij contract voor een tijdvak van 20 jaren in huur af te staan.</p>
	<p>Dc plaatsing met 1 Julij a. s. van den luit. ter zee lste kl. C. Star Nauta, op Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen, wordt ingetrokken, zoodat hij voorloopig op non-activiteit zal blijven. (Staats-Ct.)</p>
	<p>Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op 19 Junij 1865 des avonds. Opgemaakt ingevolge art. 21 der wet dd. 22 Dec. 1863, en de koninkl. besluiten dd. 3 April en 26 Oet. 1864, N°. 21 en 67. Disconto-rekening f 35,547,695.91 iKapitaal ƒ 16,000,000.— Beleening-reken. n 25,345,583.— |Reservefonds // 2,641,493.77% Muntenmuntmat. u 95,189,162.96% Bankb. in omloop. u 112,672,500.— Belegd reservef. « 2,512,562.75 jßank-ass. in oml. r 14,058.67% Geb. en meubelen // 216,808.09% Rek.-et.-saldo&apos;s. . » 26,954,173.65% Diverse rekening, u 54,942.14% Diverse reken .. » 584,528.76 ƒ158,866,754.86 %l f 158,866,754.86% De natuurkundige afdeeling der koninklijke academie van wetenschappen zal op -Zaturdag 24 Junij e. k. eene gewone vergadering houden. De onderwerpen ter behandeling zijn o. a.: Brief van den Heer de Horatiis, te Napels; aanbieding eener bijdrage van den Heer Stamkart; rapport van den Heer van der Boon Mesch; rapport op het voorstel van den Heer J. A. C. Oudemans ; de Heer van Hall zal handelen: Over de vrijheid van den landbouw, den gronds&apos;ag van alle verbeteringen , maar neg slechts in een gewest van .Nederland bestaande • nieuwe bijdrago van den Heer Badon Ghyben tot het vormen der vergelijkingen , die de uit een hoekpunt getrokken zijden en diagonalen eens regelmatigen veclhoeks tot wortels hebben. Mededeeling van den Heer Verloren.</p>
	<p>De commissie tot regeling van de verschillende aangelegenheden betrekkelijk de feestviering te Leyden op 27 Junij , brengt ter kennis van de oude strijders uit de provincie Zuid-Holland, wier woonplaatsen van de spoorwcglijnen te ver verwijderd liggen om op den 27sten Junij nog des avonds behoorlijk te kunnen te huis komen, dat voor 150 hunner in de school in de Kamp te Eeyden behoorlijke huisvesting in gereedheid is gebragt. Zij, die hiervan verlangen gebruik te maken, zullen zich ter bekoming van het vereischte bewijs voor of op 27 Jnnij op het raadhuis te Leyden kunnen aanmelden.</p>
	<p>Te Leyden heeft zich eene eerewacht te paard gevormd, bestaande uit 22 leden van het studentencorps, waarover de Heer H. graaf van Hon-endorp het commando zal voeren en die bestemd is om Z. M. den Koning bij het binnenkomen der stad te ontvangen en vorder te begeleiden, bij golegenheid van het feest, dat den 27sten dezer de Oude strijders pan°lBl3—15 en de ridders der Militaire Willemsorde daar zal vereenigen. Het costuum dezer eerewacht zal bestaan uit een zwarten rok velt eu hoed, ligt grijzen collant, verlakte stevels en oranje zijden sier., met gouden franjes. ~JerP</p>
	<p>Op 4 dezer is aan het hulppostkantoor te Gcldronnfo-or,o_„„ . . - inhoudende twee bankbiljetten elk van h JferdffiB*™!f\h .&quot;* nog niet aan zijn adres te Tilburg is bezorgd De nl» 7, ,eden billetten zijn D 6386 en P S5lO Amsterdam 1 JunijTsgO * ba°k- Al» eene bijzonderheid Wordt uit Harlingen gemeld, dat niet alleen de Engelsche schepen, welke in die haven verblijf hielden, maar ook de Fransche Bij gelegenheid der Waterloo-festiviteitcn deel namen oan dé algenieó ie vreugdebedrijven door lustig de vlaggen te laten waaijen, teó dat ook de gezagvoerders en verdere opvarenden blijkbaar met genoegen de optogten- en volksvermakelijkheden hebben bijgewoond, ja zich zelfs, zonder aansporing van anderen, met oranjelinten hadden gelooid. _______ (Gron. Ct.) * &apos;s GRAVENHAGE, 20 Junij. In zake M. de Troo in zijne huisvrouw P. van Erp door het geregtshof in Gelderland wegens liedriegelijke opligting veroordeeld, heeft de Hoogo Raad der Nederland ;n, kamer van strafzaken, heden uitspraak gedaan en het beroep in cas-iatie verworpen. Voorts heeft de Baad uitspraak gedaan in de zaak van A. de Puyt, requirant van cassatie tegen&apos; een arrest van hot geregtshof in Zeeland, waarbij hij ter zake van openbare schennis der eerbaarheid is veroordeeld. Ook dit beroep is verworpen. — Gisteren avond is alhier overleden de pater A. Frentrop, sedert een tiental jaren kapellaan bij de R. C. kerk in het Hooge Westeinde. Hij was hoogleeraar in de godgeleerdheid en had vroeger zijne geestelijke bediening vervuld te Maastricht en te Amsterdam. Op het gebied der controverse heeft hij zich door onderscheiden geschriften bekend gemaakt. Om zijn karakter niet minder dan om zijne kunde was hij zeer gezien. — Heden heeft het O. M. bij de regtbank alhier, burgerlijke kamer, bij monde van den substituut-officier, Mr. Racdt van Oldenbarnevelt, conclusie genomen in de zaak van den Heer Umbgrovc, eigenaar van de buitenplaats Arentsburg, tegen Mr. A. J. Hoekwater e. s. en de gemeente Voorburg, betrekkelijk de op last van dien Heer in April 1863 plaats gehad hebbende afsluiting van het sedert onheugelijke jaren ten dienste van het publiek bestemde Burgpad en do feitelijke heropening Van dit pad op last vau den burgemeester, uit krach te van de artt. 15 en 01 Van hét prov. reglement op de wegen en voetpaden in Z.-Holland. Die zaak heeft vroeger aanleiding gegeven tot langdurige procedures voor den straf- S-egter en ook tot twee arresten van den Hoogen Raad, waarbij vernietigd Sijn het te dier zake gewezen veroordcelende vonnis van de regtbank, kamer van strafzaken alhier en het mede veroordcelende arrest van het geregtshof in Zuid-Holland, en welke procedures ton slotte eijn geëindigd met een arrest van vrijspraak van het prov. hof van Utrecht. Thans geldt het eene possessoire actie, door den Heer Umbgrovo ingesteld, ter zake van stoornis in het bezit, op grond dat op last van den burgemeester de hekken tot afsluiting van het Burgpad zijn weggebroken. Den 23sten Mei jl. zijn er pleidooijen gehouden en zijn belangrijke JVtlri.enzoo van burgerlyk, administratief als staatsregt ter sprake gekomen. , De subst.-ofncier, de Heer Racdt van Oldenbarnevelt, behandelde vooraf dc vraag of de burgemeestor in casu heeft gehandeld namens of als vertegenwoordiger van de gemeente als burgerlijk persoon, als eiviel-regtelijk aansprakelijk ligchaam ? Die vraag is door hem met een beroep op art. 126 der gemeentewet, op de geschiedenis en litteratuur over art. 180 der gemeentewet, en art. 151 der prov. wet, ontkennend beantwoord. Hij meende , dat de burgemeester in casu niet anders kon handelen en heeft gehandeld dan als orgaan van het openbaar gezag bij wettelijke delegatie van het prov. bestuur, maar zonder dat de gemeente als autonomisch geheel daarbij in het minst betrokken was en de burgemeester moet als ieder magistraat van het regts- of regering-gezag de verantwoordelijkheid zijner daden dragen. Maar al waren die gronden onaannemelijk, dan nog zon hier gehandeld zijn buiten de wet, vermits art. 61 vas het Prov. Rcgl. geene illico demolitie toelaat, maar dat eerst door den strafregtor in het hoogste ressort de overtreding moet zijn geconstateerd. Zonder overtreding, zonder voorafgaande schuldigverklaring en straf, geen regt tot opruiming. De burg. heeft dus in elk geval praomatuur on onwettig gehandeld. Daarna heeft de subst.-offic. zijn gevoelen medegedeeld over de ingestelde possessoire actie, welke actie (om in het ongestoord bezit te worden gesteld en te worden gehandhaafd), hij volkomen gegrond heeft beoordeeld ; zoodat hij concludeerde tot toewijzing van den oisch en veroordeeling van den oorspronkelijken gedaagde (den burgemeester) in al de kosten, ook dio bij vroegere vonnissen gereserveerd, met uitzondering van die aan zijde der in vrijwaring geroepene gemeente gevallen sedert het vonnis der regtbank van 23 Februarij 1864, en voorts dat de gemeente Voorburg zou worden verklaard ongehouden tot vrijwaring der oorspronkelijke gedaagden. De uitspraak is bepaald op 5 September aanstaande. DEIDEN, 20 Junij. Bij de heden door HH. curatoren der hooge«chool gehouden aanbesteding van verschillende werkzaamheden, behoorende tot afwerking van het nieuwe gebouw der akadomische bibliotheek , zijn de volgende inschrijvingen gedaan: J. Boudri, alhier ƒ22,000; C. Pannevis, te Oudshoorn, ƒ17576; J. van Lith, alhier&apos; ƒ 17200; J. P. Biotbcrgen, alhier, ƒ16847. Aan den laatstgenoemde&apos; is het werk, onder nadere goedkeuring van den minister van binnenl. zaken, gegund. — Op de heden te Bijnsburg gehouden paardenmarkt waren 220 paarden aangebragt, doch ten gevolge van de schaarschte aan gras ivcrd er nagenoeg geen handel gedaan. De bloemkool staat onder die gemeente &apos; zeer ongunstig en men stelt zich dit jaar misgewas voor, als op de thans heerschende droogte niet spoedig regen volgt. * UTRECHT, 20 Junij. Gisteren avond ontving de studenten-socicteit alhier den volgenden telegram uit Brussel: //Ituri in aciem et majores et postcros cogitabant; nos patrum gloriam virtutemque colendo, pristinum Germanomm foedns Victoria consecratum, hodie rcdintegravimus De secretaris van het Watcrloo-comité, Raymond Dedeyn.&quot; Het was het antwoord op den telegram, die door //eenige Nederlandsche jongens&quot; alhier aan hot Watcrloo-comité te &apos;Brussel, bij gelegenheid der feestviering van den 18dcn dezer, werd gerigt. ■&apos;* AMERSFOORT, 21 Junij. Gisteren is alhier het Waterloo-feest gevierd o. a. door het houden van een optogt waaraan deelnam de Heer C. baron Nepveu, luit.-generaal, chef van den generalen staf en voorzitter van het comité van defensie, buitengewoon adjudant des Konings, strijdor vau 1813/15, gedurende 56 jaren officier. Hij heeft den yeldtogt in Rusland als officier medegemaakt. I * HARDERWIJK, 20 Junij. Heden morgen verlieten Zr. Ms. mili- &apos; taire O. I. dienst 21 on.ier-officieron en manschappen, te weten: 2 korporaals en 1 soldaat met gagement (pensioen) en 18 wegens expiratie van dienst, waaronder 4 Nederlanders, 9 Zwitsers, 2 uit Frankrijk&apos; 1 uit Pruisen, 1 uit Hessen en 1 uit Frankfort. Binnen weinige daaei. zullen verscheidene militairen de dienst verlaten met toekenning van gratificatien, waaronder eenige uit Zwitserland. * APELDOORN, 20 Junij. Nadat op Zondag 11. de gedenkdag van do overwinning bij Waterloo alhier godsdienstig was herdacht is die eisteren feestelijk gevierd. Van openbare en particuliere gebouwen waren reeds vroeg in den ochtend vlaggen uitgestoken en vele huizen waren met groen versierd. De Harmonie heeft aan den gepensioneerden kolonel O. van Opstall, die juist gisteren zijn 88sten verjaardag in goeie o-.zondheid te midden der zijnen mogt vieren en bij Quatro-Bras als maioor werd gewond, eene aubade gebragt, waarna zij zich voor het logement de Keizerskroon .op het Eoo deed hooren en vervolgens eene wandelin&quot; &apos; doir het dorp deed om ten 5 nre het onthaal der oude strijders (17 in getal) op te luisteren. Deze strijders werden door den burgemcestt r verwet- I komd, die daarop een toast op den Koning instelde. Ook de beide wet- I houders en eenige raadsleden waren tegenwoordig; eene gepaste vrolijk- i heid heerschte onder de dischgenooten, die tot 9 uur bij elkander ble- &apos;• vem Intussehen werden allerwegc de illuminatien ontstoken, waaronder &apos; velen, die zoowel door smaak als sierlijkheid uitmuntten i * ZALT-BOMMEL, 20 Junij. Ten gevolge van de schaarschte van i het hooi, veroorzaakt door de aanhoudende droog, weersgesteldheid heeft i hot hooi oen buitengewoon hoogen prijs bereikt. Bij eene dezer das-ön ; gehouden verpachting gold het op stam staande hooi ruim ƒ3O de 500 ft. * Heden is men begonnen met hot heijen voor dc betonkistimr i aan het lmke.landhoofd van dc spoorbrug alhier. Door middel van ècn Amenkaansehe stoomhoi genaamd Lineoln, worden acht pa en pc.da&quot; &amp;knomïn ° Sto°mhe»oa van deze constnietië fn wei?. * GRWtfGEN 19 Jnnij. lieden-zijn bij het admissie-examen aan : deze hoogeschool door de commissie ad hoc van de vier adspirantên ( die zich hadden aangegeven, drie toegelaten. &apos; &apos; OLDENZAAL, |9 Junij. Er heelt zich hier eene maatschappij ge vormd tot oprigting eener gasfabriek. Do gemeenteraad heeft besloten dat de straten der oude veste met gas verlicht zullen worden &apos; ■</p>
</text>
