<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 21 Junij.</title>
	<p>|Ba.ome-| WIND. Tem-I TOESTAND. .Millimet. Rigting. Kracht Ce-sins] der Lucht, der Zee. -roningen&apos;, +10.0 N.W. t .Diep.. +10.4 N.N.O. I raentricht&apos; +8.7 N.N.O. 2 &apos;Üssingefl +8.3 N.O.t.N. 0.5 [artlcpool —17.8 N.O. — +12.2 bewolkt. slechtwater. armouth — Z.Z.W. — — schoon. — &apos;ortsm... +12.5 O.t.Z. — -f 18.3 &apos;zeer schoon, slechtwater. lyrnouth. +9.6 Z.O. fl.bries+ls.6 damp. schoon.! rr [avr_.... +10.7 O. l.kl.br. + 17.0| helder. zacht golf. irest +8.1 N. I 0 +17.0&apos; /&apos; slecht watert &apos;arijs.... -(-5.9 0.N.0. I 7 +20.7! schoon, — Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland N. Diep 2.1 mm. Vliss., ï het geheel: Portsm. 30.3 mm. W. Hartl. Verwacht: wakkere O. wind. * &apos;sGRAVEMUAGE, 21 Junij. fi?.t provinciaal geregtshof in Zuidlolland (lste Kamer&apos;), behandelde gisteren dc naar dat hot door den foogen Raad verwezenc /.au* T»n Moze. Hakker, door de regtbank var. liddellmrg, wegens stoornis veroorzaakt in eene openbare godsdienstoefening, veroordeeld tot ƒ 10 geldboete en 6 dagen gevangenisstraf, .adat drie getuigen en twee I*__elitische godsdienst-onderwijzers als .eskundigenwa.cn gehoord, werd h.t woord verleend aan den verdeler van don appellant Mr. D. van Eek, tot vrijspraak cencludeerde lot openbaar ministerie hield de aanklagt voi. »&lt;* uitspraak is bepaald UTRECHT, 21 Jnnij. Naar men verneemt is in den morgen vatt ji.tei&apos;efi door een persoon, die aangebonden is, onv..L.)eüs met een nes een steek in den rug toegebragt aan eene vrouw. _. * HARLINGEN, 20 junij. De Engelsche stoomboot Nora, \„, &quot;• Prouken, is gisteren bij het binnenkomen met zoo veel geweld tefe_on iet havenhoofd geloopen, dat dit er zeef door heeft gelcelen. Dezen morgen is liet uitdiepen der pollen voor onze haven voor goed legoanen. De rijks-stoombaggermachine is daartoe doö. de sleepboot Magnct derwaarts gesleept. * MAASTRICHT, 20 Jnnij. Het gerucht heeft zich hier -/erspreic! lat de g-pensioneerde ritmeester der cavallerie N. Th., dio voor Inweken ;ot hot doen van eene huwelijksreis met zijne echtgenoot naar Italië is ,&apos;ertrpkken , aldaar in het bosch van Castro door roovers zou zijno.ï&apos;-&apos; rallen en gevangen gehouden worden. Men zou voor hen een aanzienlijken losprijs vorderen. Hetgeen aan dit gerucht eenige waarschijnlijkheid geeft, is, dat sedert gcruimen tijd geer.e berigten van die reizigers sijn ontvangen.</p>
</text>
