<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 19 Jnnij; Havana racket. Harken, Ilmnb. - „. Meincrl.z, Hersens. - Hero, Ohlsen, Drammen. Nl&quot; u&apos; VLIE, iü,Junij; Vulcaaii,Ncd. Qori.Stoomschip Nors. S., Londen. - Berthn, Koek, Harwieh, als bj)legg»r&apos; &apos; kclsen, Erederik.sh.-Ud. r-, ■ HELLEVOETSLUIS, 20 Junij; Fairey Qm i LEER, 17 Junij; Harmke, Uarkemu. Grun. I Bij KOPENHAGEN. 17 Junij; Irene, Laise.i. Net»»&quot;&apos; Gcertruida Catharina, de Winter, Fetersh. n. h&apos;-&quot;&apos;^&quot;&apos; „ 0 ELSENEUR. 10 Junij; gepasseerd: Jantina, Boon, B*  0t on Dieko, Doycn. id.n.id. HOLTENAU, 17 Jnnij; gepassoord: Vigilantis, JttB* Nederland. , f&lt; LONDEN.I 7 JnnijJn lading: Ant,jeHaverhi,lt.i-l&apos;&apos;&apos;,.lT&apos;:,&apos; Bij DEAL, 16 Junij; Maria Coralie, Bakker, Ton&apos;:» » t&apos;&lt;*&quot; Bij DUNGENESS&apos;, l4Jnnij;Santa Rosa, Bnykas, A*» &apos; 17 Junij; Godolcvus Bcrnardus, Kral, id, n. Anconn. I Bij WIGHT, 16 Junij; Cortgene, Wemmen». Rol Bij TORBAY, 13 Junij; Johannu Jacoba, Velt. Sb&quot; Bij GOUDSTAART, 10 Junij; Julia, van Loon. K&quot;&quot;&apos;,.,,, | BijLIZARD, 12 Junij; Koninklijke Nederlandselie Ne wc. n. Batavia. LIVERFOOL, 18 Junij; Twee Gebroeders, . j I,!*»*11, Hitchins, Hordt. NEWCASTLE, 16 Junij. In lading: Vlaardingon, Ida, Wolkammer, Dantzig. - Anna Maria, Kempen»»&apos; py»&apos; SHLGLDS, 17 Junij; BlairAthol, BiüClair, V &gt;**• . y,*?» &apos; Mildenstein, Schiednm. - Jacoba Heleii!., hout, id. - Marsden, Paton, Nieuw.- Diep. «fiotrU SUNDERLAMJ, 17 Jnnij; Joint HHson, Oi:&apos; GARDIfc&apos;F. 10 Jun-j; GxMsd &apos;la, Burron, Kou» „.„„ n.B°ll&gt; j Bij PENZANGE, 15 Junij; Anna Agatha, ö* . „,. Bij LANDSEND, 16 Junij; tleNed. brik Linu- „.Ik&apos;&apos;(!l&quot; Bij DOVER, 16 Jnnij; Kosmopoliet, Konfagi 1! &apos; .0^ boord). , |C„... HARWICH, 17 Junij;Tjakkina do Boer, Do-t,^« ficinm, Kramer, id. n. Neweastlc.  -tl LYNX, 16 Junij, Providence, Rockett, Dordrc&quot;!&apos;&apos;- o BblC].tt». BRIDLINGTON, 17 Junij; Bedwing, Sterry, »» SV Êlizaheth, Milbitrn, id. n. id. lam. M ACDUFE, 17 Junij; Carloll&apos;. Egbolm, Arm«-r&quot; TRIEST, 13 Junij; Gcsina, Meijer. Guuf ÜADIX, 13 Junij; Cuorier, v.Viiel, RoU-^^B</p>
</text>
