<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WIHKELDOCHTER. &quot;ij In een BEDDENW1NKEL alhier wordt GEVRAAGD: Een MEISJE , van circa 20 Jaar , zooavcI voor Huiselijke als voor Winkelbezigheden. Die hiertoe geneigd zijn gelieven zich te adresseren franco onder Lelt. IJ. Z. bij don Boekhandelaar G. A. MEIJER, op het Spui F 70. (14602) &apos; Tegen Primo Augustus vraagt men in een MANUFACTUURWINKEL een bekAvaam BEDIENDE, van de Cath. Godsdienst. Alleen zij die getuigen kunnen geven van goed gedrag, vervoegen zich, mot opgave hunner laatste betrekking, Franco onder Lr. A. E. bij den Bockh. H. A. ZWEERS, Singel bij de Mnnft P 156, alhier. (1.537) lltflh Y__.__.__-- llullM-lAlTOOR: BETHAMENSTBAAT, K 172. De DIRECTIE beveelt zich bijzonder aan tot het leveren van ge- j schikte PERSONEN voor KANTOOR-, WINKEL-, PAKHUIS- ! en KOFFIJHUI6-BEDIENDEN, alsook alle VROUWELIJKE DIENSTBODEN, voor KEUKEN- en WERKMEIDEN en WINKELJUFVROUWEN. Er biedt zich Iemand aan, Avelke zeer goed mat Paarden kan omgaan, bij een Stalhouder of iets dergelijks, alsook Iemand als Droogist-Bodiende; kan dadelijk geplaatst worden een Jong Mensch in het Tabaksvak en tevens een Jong Mensch, om in het Koloniale Vak te Avorden opgeleid. De Directie geeft de verzekering de &apos; naauAvgczetste Informatie in te Avinnen, zoowel van Bekwaamheden als Goed Gedrag. Aanbiedingen kosteloos. Brieven Franco. (14597) J. E^OTOBM &amp; C°. Hiiislioticftv|e_r_. Eene JUFVROUW, van fatsoenlijke Familie, P.G.,r_im 30 Jaren 1 oud zag zich gaarne met Augustus e. k. geplaatst tot GEZELSCHAP , eener BEJAARDE DAME , of tot WAARNEMING of ADSISTENTIE eener HUISHOUDING. Gunstige informatien omtrent haar zijn te bekomen. Adres met franco Brieven onder Lett. Z. Z. bij de B_ekverkoopers Wed. J. C. VAN RESTEREN en ZOON, te Amsterdam. (14584) _ ; MORlTSCHE H OllÏÏSlLSCHE ; «I» SGHROEF-STO0MB00TDIBNST. ASSEN-K WOIJJB: 9 &apos; in directe Avedcrkcerige verbinding op doorloopende Billetten met de Diligence-Dienst op Groningen. DAGELIJKS, UITGEZONDERD ZONDAGS. Van Groningen&apos;s Morgens 51/9 Ure. Van Zwolle &apos;s Morgens 7% Ure &quot; 11 Assen 11 8% » &quot; Meppel « 10 lA &apos;■ n Meppel &apos;s Nam circa _r% » &quot; Assen direct na aank. der Boot. . PASSAGIERS-TARIE-.&apos; ï , Je Kaj. 2e Kaj. * Van Assen naar Zwolle en omgekeerd . . . ƒ 1.80 ƒ 1.20 // // // Meppel 11 &quot; , • . . 11 1.— 11 0.60 11 11 11 Tusschenplaatsen in evenredigheid. &apos;s„ DOORLOOPENDE BILLETTEN. (14592) Van Groningen naar Zwolle en omgekeerd . . ƒ 3.10 ƒ2.60 11 11 11 Meppel en &quot; . . /. 2.40 //2.10</p>
</text>
