<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏUESPIJJtf. In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergeteekende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zoude durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve, te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentistc, O. Z. Achterburgwal, B 260. (15011) BRASSE¥ïEI)E psoiorïï, A MüNICH. L&apos;envoi continental et d&apos;outro-mcr DE BIÈRE S 1&apos;cxportation, en Boutcilles CoifFces ct étiquetées „ la facon du Champagne, a commencé en Avril comme les annces preccdentes, et les commissions peur 1&apos;étranger seront executées paria susdite niaison aree célérité et exactitude.(13426) SËYFEART&apos;S i REMINISCENZEN aus bcliebten Ballets Boekhandel, 1 T0.n £• TAGLIONI für Pfte. allein ƒ0.60. . I KOHLER, L. op. 118. zwölf Unterrichtsstücke Amsterdam, g fadie Mittelstufe,für Pfte. allein2 Hefte ii ƒ1.50. ™ —— •* MATHIAS, op. 4 Polka de Concert p. Piano senl. ƒ0.42. (14564) 01 DADELHUE AAKVAAR-BÏ wordt TE HUUR verlangd een ruim en van onderscheidene Kamers voorzien HUIS, geschikt tot het houden van Kantoor alsmede tot bewoning , gelegen op eene der hoofdgrachton tusschen de Lcidschestraat en Brouwersgracht of op een daarmede gelijk te stellen allignement. Aanbiedingen worden ingewacht onder het motto: GESCHIKTHEID , bij den Kantoorboekhandel van de Wed. STOKMANS &amp; RUNDERS, Vijzelstraat, X 594, alhier. (14391) 7iii-_-_.il ■■■ ■ i- i_i_ni.iiii_mini_.j__iii_j_j F^TTS?TffiaS &apos;S^TVi&quot;_f ïiVi&apos; S- D\k &apos;a\ «\i Maagpijnen , Bleek% BJLflj \juf sJu*.» fi&quot;isfl f. I Si 11 PB zucllt&gt;wittc Vloed, 0p- BinirfBi.iiA.rfi iiit-_ity.Jril&apos;_SCj_&gt;_u&lt;_LXC iffif Tn stopping der Maandstonden, Lendciiziektc, onfeilbaar genezen door de Ijzerachtige Chocolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, zilveren en metalen gedenkpenningen op de tentoonstellingen van 1849 en 1855. F. 1 50 e. dc doos. grond genezen door de r» ■-{_&lt;• rende Chocolade van Co&apos;lmct,&apos; alleen gerecommandeerd door dc eerste artsen van Frankrijk. F. O 65 de doos. k i 115i&quot;|bS&apos;&apos;5j JBÏÏi^B&apos;SJIiSrilïTI! W^S B^ ibü iSSS our hinderen, San- Sk^JraLS^S bsfMkï» Skï iSÜJi iUiwfïiPl tonin Pastilles van «ÖMHWiftS^ir^liiMÏaajyj&amp;irtï^i.^iriiiiiufiÏBMj! Cnliuet, onfeilbaar tegen dc ziekten, die wormen voortbrengen, en die zoo gevaarlijk voor danien en kinderen zijn dc flacon. F. 1 25 c. ~ llaofd-dépöl van alle drie soorlen van Chocolade in de apotheek 5 van culiuet, 12, rue Nouvc-St-31erry, te Parijs. — M. Cloos, Hang, j_ 2/..1, te Itolterdam üloth zeedijk, 188, te Amsterdam, en Kcn__-_ B te&apos;s Gravcnhayc. I Hm ■! I [■lll.l^ — llll !■■! ■! I ■■! I ■_■.— , Il ll-.B —— ||_WM—W.J PASTILLES VOOR DE SÏ-MfflTÖ VAN MELKZTJÏ.E SODA EN MAGNESIA BEREID VOLGENS HET VOORSCHRIFT vak ©octor P_E_TR_G QlJIiiL nooit BURIN RU BU1SSON, Apothekor lauréat der Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend Geneesmiddel is voorgeschreven door de elite der Fransche Gcneesheeren tegen stoornis in de Spijsverteringsverrigtingen der Maag en der Ingewanden, als: Maagontsteking, langzame, mocije-. Iijke of pijnlijke Spijsvertering. oprispingen van Gaz en opzetting van de Maag en van. de Ingewanden, Brakingcn na hot eten, gebrek aan Eetlust en Vermagering, Geelzucht, Leverziekten en Ziekten der Nieren. Prijs ƒ 1.20. HOOFD-DEPOT te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zceu&apos;Jk- (15006) DE KOOIITSOLIE ZONDES 0IIIÉ1, vau Dr. A. II. IIEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde door mwrijvmg op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met 2 Flesohjes ƒ2 35 en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje ƒ 1 40 GRAND HOTEL RGYAL Dit aan den oever des Rijns gelegen LOGEMENT, met overheerlijk uitzigt op het Zevengebergte, Godesberg en Rolandseck, benevens een op Engelsche manier aangeleiden Tuin van 5 Morden grootte kan ik met volle vertrouwen aan het Reizende Publiek recommanderen&apos; (ll819&gt; H. ERMEKESL. WBESB ADEM.&quot; HOTEL ET BATNS DES QUATKE SAISONS ET HOTEL ZATS. Cet ETABLISSEMENT do lre Classe, le plus vaste de laville se reeommande par le confortablo dc ses Appartements ct sa bonne tenue&apos; Il est admirablement situé dans la grande place vis a-vis du Kursaal&apos; du Théatre, du Pare et pres des Sources. Bains d&apos;eau minerale et d eau douce. Table d&apos;höte renomme&apos;o a 1 ct il 5 heures. Commerce de Vins du Rhin. (128611</p>
</text>
