<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 19 Junij (des Avonds).</title>
	<p>|J_ H- M 4br&quot; de Hertog&apos;n Tan Brabant hebben Zaturdag een bezoek r Wind?.. 7g op Buckingham-palcis. In den namiddag is de Koningin CD»CtEruP^0C,du&apos;m zijne &apos; Kccct&apos; opperbouwmeester der marine, is ternggcïi e_ {j&apos;t stelBei v6IS Daar Essen en andere steden van Pruisen, ton einde «cher, &apos; °0&quot; on m vervaardiSing van stalen pantserplaten te bestuderen, ten. ° P meer algemeene toepassing op onze geharnaste oorlog&apos;lï^men 0 zl;nïngi,der YCreeßig&gt;ng van Polenvrienden alhier heeft ons ko»v S v»n den ■ verHaard om aan Polen, die ten gevolge der Vt rd *.n (d&apos;-onBstcn opstand naar Engeland geweken en hulpbe% cft daarvoor lUln geenc andcl&apos;e 1011) onderstand te verlccncn; hu dezer is eene oommissie benoemd. Bij een brief van den *elk len&lt;len &lt;,»„ Vaft t e beu°eming dier commissie aan de bedoelde Waan de ondel,&quot;- dien br»ef is ieder woord vermeden, het•v.0!?01» van eer, &quot;i&apos;?g der u&apos;tgeweken Poolsche opstandelingen het Hü&gt;, ,c r«ic. lm -P° ,ko st*ekking zou hebben kunnen geven, &apos;ijn „afk*el ter &quot;gw , alle toebercidselen voor het lcgt-cn van den libel i dat ac Gv.„„.Cïm g van !°rland met Newfoundland voltooid -. An dc,i O.on™ . .stern 10 JulÜ dc reis zal ondernemen om dien ir, j -&quot;Je be!.JT._ an te brengen. -.&quot;iv&apos;tte geraïünoB fP-briek-districten luiden over de vorige week, »%£** hel oIZ,T-6rT meer voldoende. --. f, menschen hV,I m e kolenmijnen te Tredegar hebben zes en VtUu°ow«lhetM„l leven verloren. b «Ii ter °udoD- zeer voi°nor?nz.keriswelkc straf JoffersonDavis te wachten *»1 0..,,ü00d zai eebrlof üln Amerika zich ree-Js bezig met da wijze waarop «UtïSïen op h.tgVVO. den- ,Een daSblad van holton ™&amp; *•* men hen, &apos;fee &apos;,en wel ondat ,1 ,C FlOlll van een centraal punt der Vereenigde &gt;4cs,n?°- E« anZ-Vw.l%enf&apos;f11 &quot;!°Selijk getuigen kMMn zi-i&quot; van Nent ,eld z»l worden Z, 1 &apos;dc galkr&gt; waaraan men hem ophangt, Am,.&quot;1 van uit hout van alle Staten der Unie. Een corrcs?«lane ans&lt;Ae VW „! oppen het denkbeeld om Davis aan eene V^lik dr,**11 het den°artane,.. gC,n- Eone vrouw llit Charloton heeft \^Ü\^ iw .&quot;! kolonie» een touw gezonden, dat opzet- S.L E«* andere vrngd 5™ Sjorden, om er Davis aan op te aan 4&quot; leven^ geC,ft dtón raad &apos;dat het touw, hetwelk C? vervaardigd worde nit hennep, .Cbl&gt;eil L bladen VnilDa: Een bvr6er uit Nortblk vraagt in een briof! **Pte .irt av&apos;8 on t„ I Vlrgmie openbaar gemaakt, de eer te mogen ïhiT(,al?ent der Conf 1 gen- Een blad stelt voor om ket lijk vanden .*&quot;de &quot; L een ander -ï™16 op de plaats t 0 brengen &gt; waBr Booth be- verhrtebe&quot;cn aan ,1 dat ziJn bJk inzeogewoipen worde met kogels ?°et me den e« de , ,Vo(;tcn- -Nog een ander stelt voor, om het lijk 7r ow VolBens eer, , den wind t 0 doen verstuiven. Intusschen &gt; 4S are «eenint der Engelsche bladen, deze uitingen niet als die e&lt;&apos; n 0 dolzinnisen An?crik» aanmerken, maar veeleer als die v *■&apos; l.eg niet heeft 1.,&apos;, °P Wle de beschaving haren ver/.achteiiden in,?J&apos;&apos;&gt;hlio 6ron&gt;lsUg.n v T lutocfenon. i:&apos;e affia»? de Ar»eit.!l l alliar&apos;tie tusschen Brazilië, de Orientijnsche ut,oe tof&apos;6 j« vaS 113011^ confederatie zijn thans bekend geworden. MoVs.gen ParagtL ;„&apos;&quot; rdlensieven aard, niet alleen tot dat de &gt;&apos;den &apos; ,&apos;en einde ,{.. •gd zal ziJn&apos; maar ook voor eene latere lafllanüi &apos;,e «en Pn.L.U e.&apos;ng te verzekeren van de vrcdesvoorl n; taen,jkhei« enS? -Wll oplegg°n- Bij die grondslagen is de ff^ft ? ?»*SSSk T pTguay&apos;s grondsebied aa«g-o--&gt; f &apos; de slcchtinrr ,iP. - a,lcen de teruggave eischen der oor- ia&gt;av X de rivieren lest,Iest,agwerkcn van Hum.ïta en de vrijheid 1,11 trouwen re^rana Cn T°t «t laatste heeft W CSmn er,\v. V.°Cger biJ tractaat verbonden; maar de CVt n°g «MgßVMrd «^&quot;&apos;&apos;&quot;««e zijde voor eender motieven ï. ,Wi; H„&apos;,dat..deze voorwaarde door de republiek 1? %_._ niet WJ&quot; Z. Zo° .ccl WiJkt uit dc grondslagen, !1 j\ m&apos;aistcr-Ven- DgSplanne,&apos;koest«rt, die mei het eerst fc?taS? w Bl&apos;?2ili8 zal geGne wÜz!ginS brengen ac üherale kl , Uet nic«we kabinet is evenzeer als het *™ beginselen toegedaan.</p>
</text>
