<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 21 Junij. HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt de volgende telegram : / Liverpool, 21 Junij: Katoen met levendiger handel en % p. hooger voor sommige soorteu. Afgedaan 30,000 b. Heden zijn in veiling verkocht 452 balen , 8 vaten en 4 kisten Ccylon Koffij, tot diverse zeer uiteenloopende prijzen. Heden zijn 33 b. Malaga Schillen in veiling ve-koeht van ƒlO a 11% en 10 b. bittere dito tot/!sal5T_. Dc prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt .- Kalveren lste kwal. ƒ5O a 70; 2ele kwal. ƒ4O a 60; 3de kwal../30 a 50, Schapen ƒ24 a 30; Varkens 42 a 46 e. per fl?. HAARLEM, 21 Junij. Op de heden hier gehouden wckelijkscho Veemarkt zijn aangevoerd 58 Schapen en Lammeren, 33 Runderen, benevens eenige Paarden on Varkens. De handel was levendig. Dc geringe aanvoer is waarschijnlijk veroorzaakt door het gisteren te Haarlemmermeer gevierde Watcrloofeest. i GRONINGEN, 20 Junij. De stemming onzer markt was heden vast. Tarwe tot vorige&apos;prijzen wel te plaatsen. 127 Ü? Ommel. Roode ƒ7.40.55; 120 a 123 ffi nieuwe Ommcl. dito ƒ 6.10.20 a 50.60; 116, 120 fl? n. Oldamm. dito f 5.55.65.95 a 6.05. Kogge 10a 15-c. hooger verkocht. 120 &apos;Ö? Pruis, f 5.50; 120 a 123 0? n. Uil, f 5.30 a 60. Boekweit bij ruimer aanvoer iets lager afgegeven; 113 il? n. grijze Zand ƒ 5.45; 110 116 fl? n. zwarte ƒ4.95, 5.75. Garst bijna alleen aan polders tot vorige prijzen, 96 a 99 fi? n. Maarte ƒ3.70 a9O; 99 a 103 ti? n. Zomer ƒ3.65 a 3.80; 110 a 113 fl? n. KnoVm. ƒ 4.35 a 55. Dikke Haver in de beste soorten coulant opgeruimd, witte en zwarte Voer hooger verkocht; 78 aB9 fl? n. dikke Brouw ƒ 3.30.35 „ƒ3 90; 68 a 72 fi? n. witte Voer ƒ 2.75.80.95 a ƒ3 ; 72 a 75 fl? n. zwarte Voer ƒ 2 95 3.15.20. Paardenbooncn iets lager. Gort met geringe omzet Koolzaad bijna niet in omgegaan. Raapoliey&apos; 40.50. Lijnolie ƒ 35.25 BREDA, 20 Junij. De graanmarkt was hèdon beter &quot;estemd &quot;&quot; alle Granen be3tond meer kooplust; roode Tarwe fR &gt;iO ■, 4.. t. ?,r Noord-Brab. ƒ6 a 6.20; Garst ƒ 4.50 a 4 90&apos; Haver f «WF&apos; -TS» Boekweit ƒ6.20 a 6.40; Koolzaal ƒlO 7 . nT/if ,* „&quot;ïf5 alles per mud. Heden was de aanvoi van G. JbóS _oJ alt^d. I</p>
	<p>teaar de prijz&lt;m_waren hoog, per ® ƒ 1.04 a 1.08; Botermaten per stuk of kop 65 tot 70 c. met veel handel voor cons.; versche Kip- Ejjeren per 100 stuks ƒ 3 a 3.50; algemeen gebrek aan veevoeder.</p>
</text>
