<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Enuelaxd. Zitting van het het Huis der Gemeenten. Snelheid van de werking van den Atlantischen telegraaf. Berigt van Malta. Duitschland. Weenen: Onderpand voor het crediet van 30 millioen. Staat der nationale bank. Het voorval bg Theresienstadt. — Berlijn: Audiëntie van den burgemeester van Frankfort bg den Koning. Beschrijving van den slag bij Königgriitz. Gerucht. Vredes-onderhandelingen. De instructie betreffende den aanslag op het leven van den Czaar. — Frankfort: Particuliere Correspondentie. Brief uit Kassei. Bekwaamheid der hoofdofficieren van het bondsleger. Frankrijk. Berigten uit Vichy. Inschrijvingen ten behoeve der gewonden in Duitschland. Rogtszaak. Letterkundige wedstrijd. Proefnemingen met vuurwapenen. Waarschijnlijke val van het ministerie Racasoli. Benoeming van ecu Italiaansch gcvolmagtigde bij de vredesonderhandelingen. Tegethoff en Mordini schoolkameraden. Gerucht. Vermetele opligterij. Binnenland. Overzigt van den staatkundigen toestand. Koninklijke besluiten en benoemingen, opgaven betreffende den vee-typhus. Berigten betreffende de cholera. Verslag nopens den staat der lagere scholen , over 1804. Jaarverslag van het Nederl. Zendeling-genootschap. Gemengde berigten. Bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende het Ned. eskader in O. I. &apos;sGravenhaagsche b.rigten. Vergadering van dc leden der academie van beeldende kunsten te Rotterdam. Opgave betreffende het munt- en penning kabinet te Leyden. Verdwijning der cholera te Leyden. Ongelukken aldaar. De beplanting der Rijnlandsche zeeduinen. Onweder te Koog. Bezwaarschriften nopens den aanslag op het kohier der pl. dir. bel. te Arnhem. Aankomst van den gezant van den Hertog van Nassau op het Loo. Een schrandere hond te Delfzijl. Pruisische oorlogschepen voorbij die haven. Goed gevolg der teerbfandingen te Zwolle. Ongeluk te Lutten. Telegranjmen. Troonrede van den Koning van Pruisen , .enz. HaDdelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Scheepstijdingen. Rivicrbeiigten. Oarga-Lijsten. Fransche Brieven. (Parijs, Vrijdag 3 Aug). Schaakspel.</p>
</text>
