<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 4 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>De lord mayor heeft aan den lord mayor van New-York het volgende telegram gezonden: //Moge onze handel bloeijen en vrede en voorspoed ons vereenigd houden.&quot; Gisteren heeft de lord mayor van New-York daarop aldus geantwoord: »De volharding eu de schranderheid van den mensch, door de Voorzienigheid geleid, hebben de beide werelddeden met elkander verbonden. Moge dit middel er toe bijdragen, om het geluk en de regten van alle volkeren te bevorderen. — Men verneemt het overlijden van den luit.-generaal Sir H. D. Jones, in zeer hoogen ouderdom; hij telde 60 jaren dienst en had onder anderen de expeditie in Walcheren, de bestorming van Sint Sebastian (waar hij gekwetst werd) en den oorlog in de Krim bijgewoond. s — De invoer van edel metaal heeft gedurende deze week bedragen eene waarde van £ 1,044,«586 en de uitvoer £ 625,593. — Blijkens de officiële opgaven zijn gedurende de week, eindigende 28 Julij, in Engeland en Schotland door de veeziekte aangetast 208 stuks vee, tegen 207 in de daaraan voorafgaande week. — In eene vergadering van de lersche commissie voor de veeziekte, onder voorzitting van den lord mayor van Dublin, is ingekomen een brief van prof. Fergusson, inhoudende dat de Privy Council te Londen prof. Brown heeft teruggeroepen, omdat zijne diensten elders vereischt werden, ln dezen brief werd tevens geconstateerd, dat de veeziekte in lerland is geweken en dat alle daarmede in verband staande beperkende bepalingen zijn opgeheven. — Er zijn berigten ontvangen uit Rio Janeiro van 10 Julij, uit Buenos-Ayres van 26 en uit Montevideo van 20 Junij. Wat van het oorlogstooneel aan de Plata gcrueld wordt, luidt ongunstig voor de geallieerden; hunne land- en zecmagt had in den laatsten tijd niets van belang uitgerigt of ondernomen, terwijl hun legerkamp op 14, 19 en 20 Junij door de Paraguayers hevig, doch zouder veel uitwerking beschoten was. De geallieerden deden alle moeite, om weder paarden voor hunne artillerie en cavalerie te bekomen, doch vorderden hierin langzaam. Het Braziliaansche escader werd op de rivier bij Curupaity tegengehouden door eenen dam van schepen, welke de Paraguayers hadden doen zinken. Te Montevideo was de regering door eene geldcrisis genoopt geworden , om de billetten der Bank van Uruguay , tot het drievoud van haren voorraad specie, gedurende zes maauden voor wettig betaalmiddel te verklaren.</p>
</text>
