<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I_A_¥DGtO___D. ts TE KOOP gevraagd: Een klein LANDGOED. Aanbiedingen, met Beschrijving en Prijsopgaaf, Franco, onder Lett, A. G. M. 5, Bureau Handelsblad. (18344) DE^lülTEL^. NIEUWE AANVOER VAN HOLLANDSCHE GROENE MAATJES HARING, HEDEN ontvangen; door de gunstige ANSJOVISVANGST zijn thans de Eerste Kwalitet ANSJOVIS tot 100, en Tweede Kwaliteit tot 50 Cents de 100 stuks te bekomen. (18437)_ Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 8 AUGUSTUS 1566, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de MMaamstraat9 Verkoopen: MEUBELAIRE GOEDEREN, Goud-en Zilverwerk, Lijnwaden, Mans- en Vrouwenkleederen, een partijtje Galon, Franje, Knoopen, enz. WOENSDAG 8 AUGUSTUS te bezigtigen. (18386) ~G7~jrBÖTTIER7J. C. COERS, J. SMIT, J. J. SERVAAS en A. JUDELS, Makelaars, zullen op Maandag den 3den September 1866, des Avonds ten zes ure, in het Loomal dt Brakke Grond, door den Notaris W. F. OVERHOFF Jr. , presenteren te Verkoopen : Het hecht, sterk en weldoortiinmerd HUIS. PARHELDEH, OPEN PLAATS en ERF, op de Utrechtschestraat tussehen de Heerenen Keizersgracht, IJ 312, kad. sectie J 1199. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen op vertooning van een bewijs van toegang bij de vermelde Makelaars verkrijgbaar. De Bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn vier Dngen vóór en op den Verkoopdag ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris op het &apos;s Gravelandsche Veer. (18360) Een vlug JONGELING van Fatsoenlijke Ouders, Israëlitische Geloofsbelijdenis, niet beneden 18 Jaren, kan als JONGSTE BEDIENDE worden geplaatst in eene drukke affaire van zindelijke artikelen. Adres Franco met eigenhandig geschreven Brieven onder N&quot;. 611 aan de Erven J. J. TUL, te Zwolle. (18279) IN DE KOUDE VLOER is steeds te verkrijgen echt Dantziger DOPPEL JOPEN-BIER, per Fl. ƒ1; JOHANN HOFFsciie MAI.Z-EXTHACT&apos;, Gezondheidsbierjer Fl. 50 Cs., per S Fl. ƒ 2.50; RITZINGER BEIJERSCH BIER, per Fl. 25 Cs,; HAANTJES ALE, van den Heer S. RENDORP, per Fl. 20 Cs.; Engelsche PORTER en ALE, per Fl. 50 Cs.; MAASTRICHTER, perFl. 12 Cs.: FARO, per Fl. 12 Cs.; MINNEBIER, per Kruik 20 Cs.; GARSTE, 15, 12 en 10 Cs. per Kruik; GEMBERBIER, 10 Cs. per Kruikje, enz. Het bovenstaande is ook per half Fleschje of Kruikje te verkrijgen bg 11. SIEWERS, Bierhandelaar, (18348) Amstel, hoek Paardeiistraat, V 72.</p>
</text>
