<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Aug. (Part. Corr.) Onze stad herneemt langzamerhand het vroegere voorkomen; de lieden , welke op de nadering dor Pruisische troepen naar elders waren gcvlugt, keeren weder terug. Desniettemin blijft de stemming gedrukt; men &apos;gevoelt, dat Oostenrijk moegelijke tijden te gemoet gaat, althans dat er zeer veel staatkundig talent en eene zeer liberale gezindheid noodig zal wezen, om de wonden, die het rijk geslagen zijn, te heelen. De cholera heeft zich in de onmiddelijke nabijheid der hoofdstad vertoond; de gemeenteraad heeft verscheidene localen tot afzonderlijke cholera-gasthuizen doen inrigtcn. Onder de Pruisische vredesvoorwaarden is ook de aanleg van een spoorweg van Wildenschwert in Bohetnen naar Glatz in Silezie. In het belang van het verkeer had deze weg reeds lang geleden moeten zijn voltooid; het plan stuitte echter steeds af op bedenkingen van stratcgischen aard. _&apos;,-&apos;-___-. j Tussehen onze regering en de andere Zuid-Duitsche staten is de verhouding niet van de vriendschappelijkste. Men verwijt ons dat wij de bondgenooten in den steek lieten, terwijl men hier beweert dat hunne dubbelzinnige staatkunde daarvan de 6chuld draagt.</p>
	<p>De vrees voor een inval van Rumcnische troepen in de Buko wina was geheel ongegrond. Op 28 Julij werd het Rumenische leger op den gewonen voet gebragt en trokken de grensbezettingen naar hunne haardsteden. De vrijwilliger-corpsen zijn grootendeels ontbonden ; de overigen zullen binnen weinige dagen buiten dienst worden gesteld. De directie van den rijkstelegraaf heeft bekend gemaakt, dat van 2 Aug. af, wederom particuliere telegrammen worden aangenomen en verzonden, mits deze niet bestemd zijn naar buitenlandscli-ltalie (Fremd. Italien) en Pruisen, of door Pruisen bezette streken in het gebied der Duitsch-Oostenrijkschc telegraafvereeniging. — De Presse van Weenen. deelt eene lange lijst mede van berigten omtreut overwinningen door Oostenrijk behaald, »adat de wapenstilstand reeds gesloten was, en die dus natuurlijk alleen in de verbeelding werden bevochten. Zij ziju ontleend aan de Neue Zeit, welk blad te Olmiitz verschijnt, en knnnen ten bewijze strekken van de zonderlinge geruchten, welke bij gebreke van authentieke berigten in 0111--, loop komen. Zoo gewaagt het blad van eene schitterendeoverwinning bij Presburg, van een veldslag bij Wagram, waarin van weerszijden niet minder dan «30,000 man buiten gevecht werden gesteld en van eene overwinning bij Tulln bevochten, waarbij 20,000 Pruisen sneuvelden. BERLIJN, 5 Aug. (des Ochtends). Gisteren avond verdrong zich eene talrijke menigte aan het station van den Frankforter spoorweg. Ten 10 ure verschenen de Koningin, de Kroonprinses, de Prinsessen Karl, Friedrich-Karl en Alcxandrine, de gravin von Bismarck en dc Prinsen Adalbert, Georg en Alexander. Zij werden door de menigte met jubelkreten begroet. Alle waren in de groote zaal van het station verzameld, terwijl twaalf in het wit gekleede jonge jufvrouwen met bloemen eu kransen in dc hand, onder een troonhemel voor eene eerepoort geschaard stonden. Ten 103/ i ure kwam de koninkl. trein aan en werd door muziek en zangkoren begroet met het lied Heil dir im Sieyerkranz. De Koning, de Kroonprins, Prins Karl en de giaaf v. Bismarck werden met luide vreugdekreten begroet. De Koning en de Kroonprins bestegen het eerste rijtuig. Iv de Breslauerstraat stonden de manschappen der brandweer geschaard met fakkel» in de hand. Eenige minuten over 11 ure bereikte de stoet het paleis. De stad was schitterend verlicht en eene tallooze menigte begroette den Koning overal met geestdrift. Z. M. vertoonde zich herhaaldelijk op het balcon, om het volk dank te betuigen. — Omtrent de onderscheiding aan graaf von Bismarck toe te kennen , verneemt men thans, dat die niet zal bestaan in het verleenen van den titel van hertog van Lauenburg, dien de Koning reeds voert, maar dat die Heer zal verheven worden tot Prins von Bismarck. — Morgen avond zullen de leden der partij van vooruitgang en die van het linker centrum van het Huis der afgevaardigden eene bijeenkomst houden, niet om beide partijen zamen te smelten, maar om zoo veel mogelijk bij dc behandeling der voornaamste kwestien eeue gelijkvormige houding aan te nemen. — De gemeenteraad van Dusseldorf heeft besloten den Koning te verzoeken, te bewerken , dat het oudeDusseldorferschilderijen-kabinet , thans te Munchen, weder aan die stad worde teruggegeven. — Generaal Vogel von Falckenstein kwam op 31 Julij te Praag, en heeft op het keizerlijk slot op den Hradscliiu zijn intrek genomen en onmiddellijk het bewind over Bohème aanvaard. .— Uit Hohenzollern wordt berigt, dat de Pruisische ambtenaars, die ten gevolge van de nadering der Wurtembergsche troepen zich naar Coulenz hadden begeven , weder naar hunne standplaats ziju teruggekeerd. — De burgers van Hanover hebben een adres aan den Koningvan Pruisen in omloop gebragt, waarbij deze verzocht wordt het land niet bij Pruisen in te lyven, maar het in het bezit der dynastie te laten. Een vijftigtal burgers van verschillenden stand zyn bezig, om huis aan huis onderteekenaren voor dit adres te vinden. De magistratuur te Hanover heeft van haren kant besloten efn adres tot Koning George te rigtcn, met verzoek, om de kroon Ur gunste zijns zoons neder te leggen. — Het Russische ontwerp voor een congres is geheel ter zijde gesteld. Pruisen en Engeland hebben het reeds in ac eerste dagen der vorige weck van de hand gewezen, Frankrijk volgde kort daarop dit voorbeeld , zoodat Prins Gortschakoff alleen stond. FRANKFORT, 4 Aug. (Part. Corr.) Men verkeert nog iv het onzekere, omtrent den uitslag der onderhandelingen, welke in het belang onzer stad worden gevoerd en dienaangaande is met zekerheid niets bekend, dan dat tot dus verre nog slechts voorstel/en zijn gedaan, waaromtrent nog eene beslissing moet worden genomen, en die men dus zeer geheim houdt. Men spreekt nog altijd van de bedreigingen, welke tegen onze stad, naar men meent, werden geuit, en thans heeft dienaangaande een vertrouwelijk onderzoek plaats gehad. Daarbij is, naar men zerzekert, gebleken, dat de bepaalde bedreiging met plundering en brandstichting stellig wordt geloochend en wat deze zaak betreft moet worden gedacht aan een misverstand. Er is eens met het oog op de genomen maatregelen gezegd, dat het krijgsregt nog geheel andere zaken zou veroorloven, maar de bedoeling is niet geweest daarmede te dreigen, doch te doen uitkomen, dat althans de genomen maatregelen geenzins konden worden gewraakt. Verder wordt gezegd, dat later met strengere maatregelen is gedreigd. Men heeft die bedreiging op schrift en eene kopy er van is opgenomen inde notulen der geheime zitting van het Wetgevend Ligehaam. Het blgkt echter ook, dat er onderscheid is in de lezingen, door verschillende leien van het Wetgevend Ligehaam gegeven en het ware te wenschen , dat het op authentieke wijze wxrd publiek gemaakt. Allen stemmen hierin overeen, dat het drie punten behelsde vau den volgenden inhoud: Schorsing van de middelen van vervoer, sluiting der kroegen, enz., belemmering van het verkeer van personen en goeren naar en van de stad. (Men zal zich herinneren, dat dit ook door le Tempt werd gemeld. Red.) voor het overige ontkent men, dat hiermede eene insluiting der stad bedoeld werd; althans men beweert dat deze opvatting eene dwaling is. Alles hangt natuurlijk af van den verderen inhoud van het stuk; want sommige leden beweren, dat deze maatregelen slechts voor zeer korten tijd, enkele dagen, gelden zouden en in dit geval kunnen zij niet als eene bedreiging worden beschouwd, om de stad uit te hongeren, maar moeten zg eene andere bedoeling hebben gehad. Genoeg echter reeds om u te doen zien, dat zelfs onder degenen, die deze zaak volkomen kunnen weten, geenszins eenstemmigheid heerscht. De commandant van het Mamleger, von Manteuffel, is gisteren uit Würzburg hier aangekomen en zal hier naar men zegt blijven vertoeven. — Het zoologische genootschap alhier heeft zich door de tijdsomstandigheden genoodzaakt gezien de verzameling vleeschvretendc dieren aan het zoologisch genootschap te Hamburg te verkoopen.</p>
</text>
