<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 4 Augustus.</title>
	<p>Do Kroonprins heeft zich heden naar Vichy begeven, waar de Keizer zich nog steeds in lijdenden toestand bevindt. Ook de Keizerin vertrekt eerstdaags naar Vichy. — Men beweert dat Prins Napoleon, ten gevolge van den on»urstigen toestand des Keizers, tot dus ver uog geeu verslag heelt kunnen doen van zijne zending in Italië. .___-- ~ — Alvorens naar Vichy te vertrekken heelt de Heer Drouvn de Lhn ys eene depêche aan de Romeinsche regering gezonden öm te herinneren, dat de termijn door de conventie van 15 September besteld met rassche schreden nadert. De minister van buitenl zaken beeft aan d« pauselijke regering herinnerd, dat die datum onherroepelijk is vastgesteld en dat Iranknjk zijne verpligtingen zal nakomen fioor zijne troepen op den bepaalden dag terug te trelkêr, l)_ Heilige Stoel moet zich derhalve met dc Italfaansche regering verstaan! zoowel nopens de financiële zakeu betreffende de schSld der bij Italië ingelgfde provinciën (welke zaak nog geenszins is geregeld, ïoo als beweerd is) alg omtrent de politieke emtien.</p>
	<p>— Men beweert, dat de Fransche gezant te Londen, Prins de la Tour d&apos;Auvergne, te Vichy wordt verwacht. — Gelijk gemeld is, heeft Lord Cowley zijn ontslag ißgediend. Als candidaten voor den gezantschapspost noemt men den graaf Malmesbury, Lord Elleriborough, den markies van Bath, Lord Churston, graaf Powes en graaf Percy. Deze laatste, de oudste zoon van den ncrtog van .Northumberland, heeft de meeste kansen. — Het gerucht was sedert eenige dagen hier verspreid dat Keizerin Charlotte Mexico had verlaten om naar Europa terug te keeren. De Pagt verklaart heden, dat die bewering van allen grond is ontbloot. — De Inde&apos;peiidance Beige is heden weder in beslag genomen. — De Heer Alfred Assollant zal eenebrochure uitgeven, onder den titel Gedenkschriften van. den. Courrier du Dimanche- Hij was, gelijk men weet, een der redacteuren van dat thans op last der regering opgeheven blad. Als een bewijs hoe zeer de administratie op dat blad verbitterd was, kan dienen dat het gedurende zijn kortstondig bestaan acht waarschuwingen heeft ontvangen, tweemaal is geschorst en een vonnis tot zijn last heeft gehad. — De werkzaamheden voor het gebouw der wereldtentoonstelling vorderen met spoed. Men gewaagt thans van demogelijkheid, dat de opening der tentoonstelling een jaar zal worden uitgesteld met het oog op de exposanten uit Duitschland, die door den oorlog buiten staat zijn geweest de voor de tentoonstelling bestemde voorwerpen gereed te maken. Het is echter slechts een gerncht, dat nadere Devestiging vereischt. — Gedurende de maand Julij zijn te Parijs door de regtbank van koophandel 182 failliet-verklaringen uitgesproken. — De Temps deelt de volgende bijzonderheden mede omtrent den persoon, die zich schuldig heeft gemaakt aan de vermetele opligterij waarvan gisteren is melding gemaakt. (Zie onze Zoudags-Editie van gisteren). De beschuldigde bevindt zich thans werkelijk te Mazas, en het is door een brief, uit die gevangenis gedagteekend, dat hij van zijne arrestatie heeft kennis gegeven aan zijne echtgenoot, die in België woont en tot eene aanzienlijke Belgische familie behoort. Hij schrijft dat hij gearresteerd is wegens eene onteerende zaak. Mevrouw van *** was zoozeer verwijderd haar echtgenoot in staat te achten van handelingen van den aard als die waarvan hij beschuldigd wordt, dat zij den stempel van Mazas, die op den brief was gesteld, hebbende ontwaard, geloofde dat hij krankzinnig was geworden. Zg heeft dan ook in dien zin aan vrienden te Parijs geschreven. De aangeklaagde behoort tot eene zeer geachte Pruisische familie en zijn ware uaamis even aanzienlijk als die welken hij zich had toegeëigend. Hij is de zoon van ecu Pruisisch generaal, wiens naam in de verslage» der oorlogen van het eerste keizerrijk dikwerf met roem wordt vermeld, en die ongelukkiglijk nog leeft. Hii zelf heeft zijne loopbaan in de militaire dienst begonnen; hij had die echter weder verlaten en werd toen tot kamerheer benoemd. De hartstogt voor het spel is de aanleiding tot zijne misdaad. — Üit Brest wordt gemeld, dat in de haven groote bedrijvigheid heerseht. Er zijn verscheidene fregatten en corvetten uitgerust. — De Italiaansche bladen melden de aankomst te Florence van deputatien uit het Trentsche, belast met het overbrengen van adressen van gemeentebesturen uit die provinciën, waarin de wensch te kennen wordt gegeven, om bg Italië te worden ingelgfd. —Iv antwoord op een brief van den advocaat Beaucheri, waarin d&lt;-zo aan Ricasoli de vrees te kennen geeft, dat Italiaansch gebied aan eene andere mogendheid zal worden afgestaan, heeft de Heer Ricasoli deu volgenden brief, welke door de Provincia van Tnryn wordt openbaar gemaakt, aan dien heer gezonden: //Florence, 15Julij. Zeer geachte Heer: Ik kan slechts een paar regels tot u rigten, daar de tijd mij ontbreekt om meer te schrijven. Zoo lang ik minister zal zgn en in het leven blijf, zie ik geene mogelijkheid, dat Italië een duim breed gronds zou verliezen. Wees daarvan overtuigd en deel die verzekering aan de bevolkiug mede. Indien er een Italiaan ware, die in staat zou ziju om door zoodanige manoeuvres schande en schade over ons vaderland te brengen, dan zal het toereikend zijn dat de overheid dit verneine, die, gelijk ik hoop, alsdan haar pligt zal doen. lk ken geene «erloozer misdaad, dan die, welke daarin bestaat, dat men iets wegneemt, hetwelk aan Italië toebehoort. Met handdruk en hartelijken groet, uw etc. Ricasoli.&quot; — Uit Ancona, Genua en Napels ontvangt men voortdurend berigten omtrent de verbittering des volks jegens den admiraal Persano, die geen uur van ziju leven zeker zou zijn, indien hij zich in eene van die steden vertoonde. Volgens de dagbladen is een gerucht in omloop, dat de Re d&apos;ltalia niet anders dan door een kogel van het admiraalschip Affondatore is in den grond geboord. Op het schip bevonden zich, toen het zonk, voor 4 millioen francs aan goud. Persano bevindt zich thans te Florence, maar vertoont zich niet in het openbaar, vermits hij in het geval zelfs in deze betrekkelijk weinig opgewonden stad, groot gevaar zou loopen van persoonlijke mishandeling. Do instructie tegen den admiraal wordt met ijver voortgezet. Hij voert tot zijne verdediging aan, dat hij den slag geleverd heeft op hooger en uitdrukkelijk bevel, dat hij geen gevecht wilde aangaan, omdat hij den slechten toestand der vloot kende, dat hij zelfs ziju ontslag heeft aangeboden en dat hg ten slotte moest gehoorzamen. Dit verdedigingsstelsel is eene zware beschuldiging voor de administratie der marine. —De Patrie zegt, men heeft gemeld dat de generaal Falcon , president der republiek Venezuela, tegen het einde va» Junij de hoofdstad _ Caraccas heeft verlaten om een opstand, welke in de provincie is uitgebarsten, te gaan onderdrukken. Brieven uit Maracaibo van 11 Julij deelen mede, dat de generaal Falcon in zijne onderneming is geslaagd, maar nog niet te Caraccas is teruggekeerd.</p>
</text>
