<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 4 Aug. De bank ontving £ 147,000 in goud, waarvan £ 104,000 in sovereigns uit Indie. Uit New-York is per Persia £ 185,164 en per Edinburgh £ 7000 ontvangen. Er bestond heden meer vraag naar geld; de koers is evenwel onveranderd. De Engelsche fondsen toonden aanvankelijk cene neiging tot verbetering, maai- sedert zijn de prijzen tertiggeloopen tot de notering van gisteren. Gecons. openden 87-Vs a 7/8 a contant en 877/ s op 9 Aug., maar liepen terug, respoctivelijk tot 87*ysa3/4 en 87»/4 a 7/8. Gered, en Nieuwe 3 pCts. 86»/. a 87. Buitenl. bij voortduring flaauw; Turksche 5 pCt. 26aVa; Mexicaansche 16S/4a17; Spaansche Passive 19&apos;/2a20-, Certificaten 14 Va a&apos;fc Grieken 11 a 12; Italiaansche van 1861 51 a 53; Brazil. 71a 73. Engelsche fondsen sluiten vaster. Gecons. herstelden zich tot 873/4 a 7/8 a contant en 877/BaBBop9 Aug. Gered, en nieuwe 3 pCts. 867/8 a 87Vs; Bankncticn 248 a 249 i/2. Büitenlandsche sluiten nagenoeg onveranderd; Inrksche 5 pCt. 26 a 1/4; Italiaansche van 1861 SU/4 a 8/4; MexicannFche 167/8 a 17Vs; Spaansche Passive 191/2 a2O; Certificaten 141/4 a s/4. Spoorw. Antwerpeußottei-dai!) £ 9-:B a 6/-. Rynspoovw. £18 a !BVs- De Heer Ginman Blanco I geyolmagtigde ler fondsenhonders van Véire-uela In ¦¦ &apos; geschreven aan.dènH&apos;i ¦ Macdonald, directeur van de Genéral Credit en Fin-nee Company, betreffende de weigering der regering van Venezuela tot uitbetaling der regten, ten behoeve van de fondsenhouders der leening van Venezuela van 1864. Iv dezen briel, gcdagteckend Parijs 1 Aug.jl.,-egt de Heer Guzman Blanco te protesteren tegen deze handelwijze van de redering vau genoemd land , en voornemens te zijn naar Venezuela te vertrekken, zoodra zijn gezondheidstoestand zulks zal gedoogen, ten einde op de nakoming der verbindtenissen met de schuldciseners aan te dringen. Hij twijfelt niet aan den spoedigen en goeden uitslag zijner pogingen.</p>
</text>
