<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTEI&amp;&apos;S OFFICE.) NEW-YORK, 3 Aug. (per atl. tel. kabel.) De staat van beleg is te New-Orleans opgeheven. De berigten uit Londen van 31 Julij zijn hier ontvangen. WEENEN, 4 Aug. De Abendpost bevat de volgende verklaring »De bewering van den Prnisischen Staats-Anzeiger, waarbij de Koning van Hanover beschuldigd wordt tegelijkertijd met Pruisen en Oostenrijk te hebben onderhandeld , is ten eeiieninale valsch. üe Hanoversche regering is voornemens om zoodra zij den tekst van het bedoeldeartikel van den Staats-Anzciger in handen heeft, daarop te antwoorden. MILAAN, 4 Aug. Dc eerste burgemeester van Milaan, de Heer Antonie lïeretha, heeft namens de stad Milaan en door bemiddeling van het Pruisische gezantschap Koning Wilhelm geluk gewenscht met de overwinningen tioor Pruisen behaald, en erkent daarbij, dat die cene zegenrijke tciugwcrking op Italië hebbeu uitgeoefend. WEENEN , 5 Aug. Ten gevolge van de verlenging van de wapenschorsing tussehen Oostenrijk en Italië tot 10 Augustus, zijn onderhandelingen te Cremona geopend betreffende het sluiten van een wapenstilstand, llet is nog niet zeker dat die onderhandelingen cene hervatting der vijandelijkheden op 10 dezer onmogelijk maken. Dc graaf Brenuer begeeft zich naar Praag, om met den baron v. Werther to beraadslagen over het vaststellen van het delinitive vredesverdrag. EERLIJN, 5 Aug. Het gemeentebestuur heeft heden ten 11/2 ure aan den Koning ecu adres van gelukwensching aangeboden. De Koning heelt in antwoord herhaaldelijk dank betuigd en doen uitkopen, dat Pruisen het zwaard heeft getrokken voor zijne zelfstandigheid, maar sok voor de hervorming van Duitschland. Het eerste doel is bereikt; hij hoopte dat het laatste Onder Gods zegen ook zal slagen. Alles dort eene gelukkige toekomst van Pruisen verwachten, daar een eervolle eu duurzame vrede op handen is. HANOVER, 5 Aug. Terwijl de partij Borries den particularistischen tegenstand in het land door alle middelen tracht te bevorderen , is zij voornemens om door tusschenpersonen te Berlijn stappen te doen , ten einde de vereeniging van Hanover met Praisen tegen te werken. De partij wil door het verspreiden van het denkbeeld, dat de vereeniging nog twijfelachtig is, den beambten vrees inboezemen en manifestatie» ter gunste van Pruisen zooveel mogelijk verliinderen. FLORENCE, 5 Aug. De Nazione meldt, dat heden to Cremona &gt;jene conferentie wordt gehouden tussehen Italiaansche en Ousten-rjksohe officieren, ten einde over den wapenstilstand te P&quot;llc&apos;&quot;&apos;1&quot;: delen. Frankrijk beeft aan Oostenrijk zijne meening nog niet bekend men, zijn door Pruiwm geheel aangenomen. De president van den Senaat heeft het verlangen van Persano medegedeeld, om voor den Senaat te regt te staat. Men verzekert, dat de generaal Menabrea md zal worden tut gevolinagtigde, om over deu vrede teondersandelon.</p>
	<p>WEENEN, 6 Aug. Dc Koning van Pruisen zal zicii naar Karlsbad begeven waar de vrede waarschijnlijk opderteekerm zal worden. Pruisen heeft kategorisch het voorstel van Rusland van de hand gewezen, 0111 een congres te üöuden der mogendheden, welke het Weener verdrag hebben ondertcekend. Frankrijk neemt geen deel aan de onderhandelingen over het sluiten van een wapenstilstand tnsschcn Oostenrijk en Italië, welke te Cremona zijn geopend. De onderhandelingen zijn geheel afgescheiden van de vredespreliminairen, waarover na het sluiten van den wapenstilstand met medewerking van Frankrijk en waarschijnlijk te Parijs zal worden onderhandeld. LONDEN, 6 Aug. Consols 87»/* a 7/l; 3 pCtMex. 167/Bal7V« 3pCt . Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela — a - ; 6 pCt. Dito —; —; 43/4 pCt. Afgestemp. Gren. —a —; l&quot;/s pCt. Dito —a —; 2pCt- Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg- Aand. 741/4 a s/4i 5 pCt. Grieken 11 a 12; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 261/8 a 263/8; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerik. 1882 68Vi a 1/2; 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 2Va pCt. Dito 31 a 32; Ainort. l&apos;Ji/4ai,^; Coup. Bew. 141/4 a 1/2; 5 pCt. Italië — a—. Andere depêche: Consols 877/ si Mexico 17 a 1/4; Amerika 68% a &quot;&gt;;s; Tnrken 27 a 1/4; Italië 511/2 a 52. WEENEN, 4 Ang. (Slotkoersen) 5 pCt. Metal. 59.50, 5 pCt. Nat. 65.50; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 70. —, Aand. 1854 70. —, Dito 1858 114.50; Dito 1860 76.60; Dito 1864 65.50; Cred. Anst. 145.20; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 170.—; Bank-Act. 728; Staats-Spoorw. Aand. 184.75; Dito Noorder-Spoorweg 161.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 201.-. — Wissel Londen 131.25; Hamb. —.—; Parijs 52.20; Eng. Oost. Bank 73.—. BERLIJN, 6 Aug. 5 pCt. Metalliek —; Dito Nat. 49; 6 pCt. Amerika 1882 731/4 a —. PARIJS, 6 Aug. Fransche 3 pCt. 69.25; Credit-Mob. nieuwe 650; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnen!. Spanje —; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 52.85; Turken 27.35; Mexic. Loten —. MADRID, 4 Aug. 3 pCt. Binnenl. 35.20; 2V2 pCt. 32.15. TEXEL, 6 Aug., binnen: Roscot, Newton, Banjocwangie. Vertrokken 28 Maart, - Diana, S. Londen.- Sif,Magncsen, Arohangel. Uitgezeild: Ondine, S., Dantzig.</p>
</text>
