<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed tot myne en mnner Kinderen diepe droefheid, mijn geliefde Echtgenoot f. O DE KUYTER, in den ouderdom van 49 jaren. \\ ?„. p. DE RÜYTER Amsterdam h. G. TER MEULEN. 1 Augustus 18&apos;j6. (IS42&apos;&gt;) Eenige en algemeene Kennisgeving. Heden overleed, tot onze diepe droefheid, de jonaste onzer Lieve lingen, CORNELIE ELISABETH, ruim tivee jaren oud. Amsterdam, O. W. J. SCHLENCKER. 2 Augustus 18Ü6. E. M. C. SCHLENCKER, (18311) VAN DER CRAB. Heden overleed miju geliefde Echtgenoot SERVAAS GERARDUS KENENS, in den ouderdom van 30 jaren. C, W. S. KENENS, Amsterdam, 3 Augustus 1866. WEBER. (18393) Heden overleed onze geliefde Moeder, Behuwd- en Grootmoeder MAAIKE VERSTEEG, Weduwe H. VIS, in den gezegenden ouderdom van bijna 91 jaren. TJit aller Naam, _Amsteri&gt;am, 4 Angustus 1866^ G. VIS. (18416) Heden overleed óns geliefd jongste Zoontje&apos; BA_JSNiT_|JN_ BIK in den jeugdigen leeftijd vau ruim twee maanden. Amsterdam , H. DE GEUS. 4 Augustus 1866. J. DE GEUS, (18414) REYNDERS. Op den SOsten Julij overleed te Zutphen mijn innig geliefde Echtgenoot , de Heer C. WOUTER HOOGENDIJK. Zwammerdam, 4 Augustus 1866. A. P HOOGENDIJK (,8362) _ . KOOMANS. . Eenige en Algemeene Kennisgeving. üe Oudergeteekende geeft ibot deze&quot;kennis van het overlijïen zijner Echtgenoote SOPHIA VAN SCHOOT, Geb. VAN LAAR, in den ouderdom van ruim 45 Jaren. Lemmer , 3 Augustus 1866. S. VAN SCHOOT. Strekkende deze tevens tot Bijzondere Kennisgeving. (18368) Voor de vele bewijzen van belangstelling eu vriendschap, bij ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij onzen hartelijken dank. GERARD H. MATTHES. . Velp, A.W. MATTHES. 6 Augustus 1866. SENN VAN BASEL. Eenige Kennisgeving. (18357) Voor de vele blijken van drëTnëlmng, ondervonden bij het overlijt?Ti™l™iï elier?n Echtgenoot, den Heer HENDRIK WILHELM bCHWEKIER, betuig in mijnen hartelijken dank. (18413) De Wed. H. W. SCHWERTER-MARKX. Zij die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onbeheerde Nalatenschap van wijlen deu Heer CORN EI LLE ADRIEN VAN IMMERSEEL MOUNIER, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, Damrak, L 138 en te dier stede overleden, worden verzocht voor I°. November e. k. daarvan schriftelijk opgave te doen aan den Curator, Mr. C. A. CHAIS VAN BUREN, te Amsterdam, Heerengracht, K 453. (18372)</p>
</text>
