<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 22 Februarij.</title>
	<p>ÏBij kon. besluit is bepaald dat de vergadering der slaten-generaal, op Dingsdag aanst., door.eene commissie, bestaande uil de ministers van binnenlandsche zaken en van financiën, namens Z. M. zal worden geopend. . -4 Hel gelal der in het Werkhuis alhier opgeuomenen bedroeg gedurende deze week dageljjks van 153 lot 186 volwassen personen en 78 lot 102 kinderen. ., — In hel hoofdkiesdistrict Groningen zijn bij de verkiezing van een lid voor de tweede kamer der slaten-generaal uitgebragt 1020 geldige stemmen Gekozen de heer. mr.&apos; J. 11. Geertsema Cz., met 740 stemmen. De heer . J. A. Feith bekwam 235 stemmen. Op den heer mr. Groen van Prinslerer waren 39 stemmen uitgebragt. ■• s — Naar wij vernemen, zegt de fV. Ind., zijn de bronzen medailles en eervolle vermeldingen, aan Nederlanders toegewezen, Ier gelegenheid der | wereldtentoonstelling&apos;.van 1867, op dit oogenblik nog niel van de keizer- i lyke-commissie ontvangen. Zij mogen echter weldra worden verwacht, en j vermoedelijk zal kort daarna de uitreiking plaats grijpen. i l •-?• In hel. (Peekbl. v. h. Regt komt een breedvoerig verslag voor van ; den officier van justitie te Haarlem, mr.&apos;Delcour! van Krimpen, omtrent de ! vroeger veel besprokene gebeurtenissen te &apos;Velsen,&apos; ten einde daarvoor te i kunnen: geraken, lol eene. juiste en onbevangen beoordeeling van zijne in die zaak gevolgde gedragslijn. &apos;;.&apos;•■ — Volgens de N. Goesche Cour. circuleert er een adres &apos;aan Z. M. den koning, waarin o. a. met de gedachte aan de spreuk van prins Frederik Hendrik, toen h(j in 1629 deu Bosch innam, vereeuwigd in een gedenkpenning: »Pakt u van hier, gij vijandelijke gedrochten, dit bosch is mijn!:&apos; Z.M. den moed wordt loegewenscht, om In, den Name Gods, lot die ! vijandelijke gedrochten, die door de radicalen&apos;, weer-in de tweede kamer gebragt zijn,&apos; te zeggen: »Pakt u van hier, Oranje en Nederland is ééu, en zal niel van. een gescheurd worden.&quot; rw» — De Tijd bevat de laatste lijst der bij dat blad ingekomen giften voor het pauselijk leger. Het totaal.der bijdragen is ƒ 184,375 22j. Volgens genoemd blad is bet vertrek van vrijwilligers naar Rome, tol nadere aankondiging, gestaakt. . &gt;■&apos;■ ■&apos;■■ ..■■■■: — Te &apos;sGravesande werd Maandag 11. bij den veldwachter dier gemeente aangifte gedaan van vermoedelijkeu kindermoord.- De burgemeester, vergezeld van den geneesheer, begaf zich terstond naar de aangeduide plaats. Uil het ingesteld onderzoek moet gebleken zijn, dal zekere G. J. den 8st*n Februarij was bevallen , en dal zij met medeweten of behulp harer moeder het kind op den zolder in eene mand heeft gelegd, en toen eene andere mand stijf in de eerste heeft gedrukt, zoodat hel kind, zoo bet geleefd heeft,&apos; toch heeft&apos;moeien sterven. &apos;De verdachte personen zijn gevankelijk Inaar &apos;s Hage overgebragt. &apos; &gt; •— Uit Zwolle meldt men dal zich in den omtrek van de stad een paar zendelingen der Mormonen ophouden, die reeds eenige ajuhaiigrrs hebben verkregen. —■— — -&quot; — Onder de gemeente Zuidwolde is dezer dagen in het hooi het lijk gevonden eener bejaarde vrouw, reeds in slaat van ontbinding; zij had een mandje mei eenige kleine waren bij zich. Te oordeelen naar eenige. papieren, was zjj vau Schoonebeek, gemeente Dalen,, geboortig. — In den nacht van 15iop 16 Februarij jl. is.uil de postkar, die des avonds ten 10 ure van Breda vertrokken is , tusschen Utrecht en Ooster- ! hout, vermist of ontvreemd een pakket brieven, verzonden uit Middelburg en bestemd voor Amsterdam, waarin drie aangeieekende brieven met eene aanzienlijke geldswaarde. ■ . , •■&apos;—Zoudag II. bad te Breda een voorval plaats, dat de verschrikkelijkste i Bgevolgen had kunnen na zich slepen. Een nabij de hooge barakken post hebbende schildwacht verliet zijn post en begaf zich in een kroeg in de Keizerstraat, alwaar hjj menig glaasje ledigde en vóór zijn vertrek zijn geweer laadde. Twee, geen kwaad vermoedende burgers, weinige oogenblikken later de Keizerstraat uitgaande, ontstelden niet weinig, toen om den hoek dier straat een soldaat mei geveld geweer eensklaps voor hen stond. Een hunner, sliet hel geweer van zich af, op hetzelfde oogenblik ging het schot af en boorde de langs zijne ooren Huilende kogel een gat in deu muur van hel hoekhuis. De knal van nel schol bragt vele nieuwsgierigen op de been en de dronken schildwacht, die reeds meermalen gevon■nisd is, werd dadelijk in verzekerde bewaring gebragt. — Elijkens de gereglelijke statistiek voor Nederland in 1865, den koning door den minister van justitie aangeboden, heeft er in dat jaar op nieuw ■eene vrij aanzienlijke vermindering van het getal strafzaken, zoo in eersten aanleg als in hooger beroep en in cassatie plaats gehad, en wel bij alle I regterlijke collegien en bij de kantongeregten, met uitzondering der krijgs- ! , &apos;raden, waar zich eene kleine vermeerdering van het getal zaken en van dat I der beklaagden heeft voorgedaan. De grootste vermindering is waar ie nemen bjj de kantongeregten, en wel met 534 zaken en 1624 beklaagden, zijnde in. 1864 hel getal dier zaken en beklaagden juist vrij aanzienlijk toegenomen. De toestand in 1865 is dus allezins gunstig te noemen, waarop \ de vroeger reeds vermelde oorzaken zeker weder haren invloed hebhen uil- j geoefend. Wal eenige bijzonderheden belreft. in 1865 werden (instrafza- &apos; *en) 256 eischen in cassatie aangebragl; 57 waren nog aanhangig, dus i deden zich gezamenlijk 319 voor. waarvan afgedaan werden 239. \~Bjj de Sj-regishoven had men 442 zaken en 641 beschuldigden; voor deilieri jaren j ■ J856-65 bedroeg het gemiddeld 539 zaken en 753 beschuldigden, zoodat de cijfers van 1865 daar verre beneden bleven. Van de 641 criminele besclluldigden waren 528 van hel mani.elijk en 113 van hel vrouwelijk geslacht; 590 waren 16 jaren en ouder, slechts 51 waren beneden dien leeftijd. De verhouding der beschuldigden tot de bevolking was als 1 van misdaad beschuldigde op de 5450 zielen; in hel jaar le&apos;voren was dit 1 tot 5156. Schuldig bevonden en veroordeeld werden 505 personen; hetgelal vrijgesprokenen was 9 pCt. Er waren 5 veroordeelingen tot de doodstraf, waarvan geen werd uitgevoerd. Met&apos;correctionele straffen werden gestraft 444 veroordeelden. „Bij de arrond-regtbanken had men in 1865 10646 zaken en 13335 beklaagden; gemiddeld over het tweejarig tndperk 11259 zaken en 14164 beklaagden. Bij de kantongeregten had men in 1865 30202 zaken en 35437 beklaagden; gemiddeld over het tienjarig tijdperk 31151 zaken en 36773 beklaagden; zoodal hieruit blijkt, dat ook de cijfers over 1865 verre beneden de gemiddelde gebleven zijn. ... &quot;•&quot; &apos;■&apos;-; &apos;&apos;&quot;•&quot; 1&quot; &quot; - &quot;« &apos;&quot;&lt; ui i iii.&apos;j(.«. -ji (l-.i</p>
</text>
