<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DINGSDAG, den 25sien Februarij, &apos;s avonds te half acht uur, zal, zoo God wil, de Wel-Eervv. Zeergel. Heer C. W. H. PAULI, in het Lokaal Spilsteeg, eene Voorlezing houden over Genes. XLV. .■&apos;..•, . iüsm .t]py .w JLEIDSCHE SCHOUWBURG. De Tooneelislen van den Rollerdamschen Schouwburg, onder directie van VAN OLLEFEN en ALBREGT, zullen de eer hebben le vertoonen, op MAANDAG 34 Februarij 1868, D E VRE X, Blgspel in 5 Bedrijven, naar Zschokke, nieuwe overzetting van Molières Vrek door van Esveldt Holtrop. Gevolgd door: ~ . GEEN ROOK ZONDER VUUR, Blijspel met Zang in één Bedrijf; naar hel Fransch vanßayard, door SI. J. Rufïa. Aanvang ten 9 ure. PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒ 1.00, Gallerfl ƒ 0.50, &apos;,&apos; Achter-Gailerij ƒ0.30. Plaatsen zgn te bespreken op Zaturdag 22 Februarij, en op den Speel- I dag, van 10—1 uur. Op heden den twec-en-lwiniigslen Februarij 1800 acht en zestig, ten verzoeke van ELISABETH GEZELLE, echtgenoot van JACORCS i JOHANNES VAN BORK, wonende te Bodegraven, heb ik JOHANNES GREEVE, Deurwaarder bij de Arrondissements■ Regtbank te Leiden, wonende aldaar aan het Rapenburg, Wgk I. N». 221, Beteekend : aan JACOBUS JOHANNES VAN BORK, laatst gewoond hebbende le Bo&lt; degraven, doch thans afwezig, en mitsdien mijn exploit doende bij aanplakking aan de voorname deur der Vergaderplaats van de Arrondissements- I Regtbank le Leiden, alsmede aan hel huis der Gemeente Bodegraven, ! terwgl ik een gelijk afschrift van hetzelve heb overgegeven aan den Ambtenaar van hel Openbaar Ministerie bij dezelve Regtbank, die hel oorspronkelijke met gezien heeft geteekend, en voorls nog bij plaatsing inde Nederlandsche Staats- en Leidsche Courant, Afschrift van een Request door de Requirante aan de Arrondissements| Regtbank te Leiden ingediend, houdende verzoek om ler zake daarbij ver-f meld, tegen den Geinsinueerde kosteloos le procederen, en daarop gevolgde ordonnantie in dalo derden Februarij 1868,: behoorlijk geregistreerd, en! zulks ten einde hij Geinsinueerde hiervan niel onkundig.zoude zijn, Voorts heb ik Deurnaarder,, ten verzoeke als voren, en uil krachte van gemelde ordonnantie, de genoemde JACOBUS JOHANNES VAN BORK Opgeroepen, ! om op Maandag den acht-en-twintigsten September 1800 achten zestig, : des voormiddags te half elf ure, te verschijnen ler Raadkamer van de Ar, ... rondissements-Regtbank le Leiden, gehouden wordende in een der verlreK ken van hei Regisgebouw aan het Rapenburg ie Leiden, Wijk I. N°. 221,1 len einde alsdan voor de Heeren Regiers M» F. R. CONINCK LIEFSTINC en J. 1. DELBAERE, wegens voorzegd verzoekschrift le worden gehoord Ji GREEVE, Deurwaarder. Gezien en afschrift overgenomen door mjj Officier &apos; van Jusiitie te Leiden op dalo als boven. (gei.) F. MACLAINE PONT. [Kosteloos.]</p>
</text>
