<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 22 Februarij.</title>
	<p>Door Z. M. zijn benoemd lot ridders der orde van den Nederl. Leeuw, de hh. H. Gimberg van der Hoeven, referendaris, chef van het bureau koloniale bestellingen bij&apos;het dep. van koloniën, en A. C. Dumontier, dirigerend officier van gezondheid 2d« kl., chef van de geneeskundige dienst bii de landmagi in Suriname. • * ,-;.&apos;.., :, , , ...... . , — Z. M. heeft,&apos;als blijk van goedkeuring|en tevredenheid, verleend de zilveren medaille en een loffelijk getuigschrift aan L. J. de Vos, veldwachter der gemeente Goedereedc, wegens het met levensgevaar redden van een kind uu de haven aldaar op 25 Junrj 1867. , 17 Tot DurSemeester der gemeenle Franeker is benoemd de heer P. Lycklama a Nyeholt. i ■&apos; :,.-&apos; -, ;; a„ ,-...; sy • — Tol bewaarder van de hypotheken enz. te Alkmaar is benoemd de heer A. Copes van Hasselt, thans te Almelo. - * . . »i ,.j ; »i ; —Door Z.&apos;M. is de benoeming van den heer H. Zaalberg, burgemeester van Heemskerk, lot secretaris dier gemeenle, bekrachtigd. .&apos; • ■ &apos;• — &apos;t» M. heeft goedgevonden aan&apos;de volgende gepensioneerde hoofd-en verdere officieren, bij gunsiige uitzondering en zonder eenige gevolgtrekking -voor anderen, een verhoogden rang te vèrleenen en wel: den rang van~ kolonel aan de gepens. luil.-kolonels J. A. F. Geisweit van der Nellen en H. N. C. baron van Tuyll van Serooskerken; den rang van luit.-kolonel aan den gepens. majoor J. D. Evers, en den rang van majoor aan den gepens, kapitein F. Sioltenhof, benevens aan den gepens. kapitein-kwartiermeestcr F. van Thiel. — De kapitein-luit. ter zee W. K. van Gennep is gedetacheerd naar Irankrijk, tol hel houden van toezigt over hei nabij Toulon voor rekening van de Ned. regering aangebouwd wordende ramschip; terwijl zoodanig opzigt ook is opgedragen aan den kaptein-luil. ter zee J. A. H. Hugenholiz en aan den luit. ter zee V* kl. H. D. Guyot, respeclivelijk over de te Birkenhead en te Glasgow in aanbouw zijnde gepantserde schepen voor de Ned. zeemagt. . . — De minister voor de zakcu der herv. eeredienst zal Dingsdag aanst. geen gehoor vèrleenen. — Dezer dagen is, zegt het Ubl., &quot;namens Z. K. H. prins Frederik der Nederlanden een kapitaal huis en tuin in de Nobclstraat alhier voor eene belangrjjke som aangekocht, met bestemming voor de Louisa-slichting, zoo genoemd naar en met toestemming van hoogstdeszelfs gemalin. Zoo als men weel is de Louisa-slichting bestemd voor opvoeding van nagelalen kinderen van minvermogende vrijmetselaren. — Een groot gevaar, waaraan gisteren middag eene onzer hoofdstraten bloot stond, is gelukkig afgewend. Ten 5 ure barstte een brand uil in het laboratorium van de apothekers en chemisten, de bh. P.rMouton en Zoon, in de Spuistraat. Hij ontstond door het vlamvatten van aelher-damp. Aan de doelmatige werking van de brandweer, die zeer spoedig ler plaatse van het onheil tegenwoordig was, mogt het gelukken de [ dreigende vlam in korten lijd zoodanig meester te worden, dat zij zich niet verder kon uitbreiden; want onberekenbaar zouden de gevolgen geweest zijn, indien de vlammen zich hadden medegedeeld aan hel groote pakhuis met verfwaren en andere ligi ontvlambare sloffen opgevuld, waarin het laboratorium gelegen is, terwijl tegenover dit pakhuis, dat in het Achterom uitkomt, een kruidwinkel gevestigd is. Een persoon, in dienst van genoemde apothekers, is, met brandwonden overladen, naar hel gasthuis overgebragt.</p>
</text>
