<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C! €&gt; €! C. É§ _&amp; «_ $2 1». 1 Niets pleit sterker voor de VOORTREFFELIJKHEID ONZER COCOSZEEP, dan de vele namaaksels, welke men door imitatie &quot; /an Etiquat en Stempel tracht aan den man to brengen. -H. KERKHOFF, zonder C; 11. KERCKKOFF met XX; 11. KERCKHEFF met Ein plaats O;&quot; en nog meer andere zijn de NAGEMAAKTE 3 STEMPELS, waarmede men door verandering of weglating van eene enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten einde «en slecht product te kunnen verkoopen. JjS5~ Dt goede echte soort van het VF.R-_OOPHLTIN heeft den naam H. KERCKHOFF zoowel op de Zeep als op het Etiquet. Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma //F. VON WINDHEIM en C&quot;., VERKOOPHUIS&quot; TE AMSTERDAM. Wij verzoeken het geachte Publiek ep deze bijzonderheden wel te willen letten. r Onze COLOSZEEP schuimt sterk, reinigt oogenblikkelijk, ontneemt alle scherpte aan de huid, maakt haar zacht en blank en geeft haar een 1 jeugdig irisschen tint. Men koopt een groot stuk voor 15 cent. 1 Bij het wasschen van gekleurde goederen en zijden en wollen stollen, doet zij, van eene zuiverder en minder scherpe loog bereid, de kleuren minder aan en maakt de wol niet hard. Zy onderscheidt zich bovendien van de nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kleur, door &quot; droogte en hardheid in het gevoel. De nagemaakte gelijken in kleur en gevoel veel op eene vetkaars. 1 Het PERSISCO INSELTENPOEDER doodt oogenblikkelijk Weegluizen, Vlooijen, Motten, Bladluizen, Mieren en alle andere onge&quot; dierten. Wij verkoopen het in Zakjes voor 50 Cents. B PORTMAN&apos;SCBE POLITOER of WRIJVWAS met gabruiksaan wijzing. Het Flesehje kost 15 Cenls. BRABJ-NDEBS -Hrtf.OLABE-KftEK.BES met wormafdrijvende zelfstandighedcn, zijn uitmuntend in hunne werking en worden gaarne door de Kinderen genomen. Zij kosten 40 Cents hot Doosje. Bet ganstig bekende POETSPOEDER van het VEKKOOPIIIIIS, dat het spoedigst en op de gemakkelijkste wijze h«t metaal schoon, maakt. is weder voorhanden. VLIEGENLIJM om Vliegen te vangen. Het Flcschjo kost 20 Cents. BKABANUEUS STMÏSELGLANS doet het IJzer glad en gtmakkelijk orer het goed heenloipen en het goei kry.t eenen moeyen glans. Een Zikjo kost 13 Cents. De nieuwe MINERALE LIJM is kleurloos, doorschijnend als glas en hecht het gebroken voorwerp, hetzij van Porcelein, Glas, Hout, Marmer, IJzer of ander Metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op eene andere plaats, dan op de »elijmde breken zal. Een Flesehje kost 30 Cents. Het VLEKKENWATER neemt alle mogelijke vetvlekken weg uit Zijden, Wallen en andere Stoffen, zonder de kleuren in het minst te , veranderen. Prijs per Flacon 40 Cents, groote Flesch fl. VERKOOPHUIS en do bekende Depots. (14285)</p>
</text>
