<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-J___lGE ECHTVEEEENiaiNG V__- FREDERICUS GERRESE Amsterdam , en 17 Junij 1865. ELISABETH LA TROIS. (14309) 25-JAEIGE ECHTVEEEENIGING VAN H. VOLKERINK W. M. CAVÉ. Amsterdam, 17 Junij 1865. Hunne dankbare Kinderen. Ondertrouwd: P. P. SCHELTES Amsterdam, 15 Jnnij 1865. en (14354) W. P. VOLKERINK. Ondertrouwd: J. T. CL ADDER MET J. M. KOEK. Amsterdam , 15 Jnnij 1865. (14352) &quot;&quot;Getrouwd : &apos; &quot;JOHANNES KLOOS, van Alblasserdatn, Amsterdam, 15 Jufiij 1865. met (14168) ELIZABETH GOEDKOOP. Bevallen van een ZÖON, C. P. LÖNDÓNCK, geliefde Echtgenoote van A. W. SCHADE VAN WESTRUM. Amsterdam , 14 Junij 1865. _t*_*_L_ ~Voo.-p-êdïg&quot;bevallen van eene DOCHTER, TUECLA HILTËRMANN—CHOP. Amsterdam , 14 Junij 1865. _________________ (U37&apos;J) &quot;Bevallen&quot;&quot;T_-ï^iw~_)OC_i&quot;__:_J, MARIA ANNA BOTH, geliefde Echtgenoote van K. LYBERING. Amsterdam, 15 Junij 1865. Eenige Kennisgeving. (14380) ~Bevaïlen van eene welgeschapene DOCHTER, AFIENA CATHARINA VAN HOORN, Echtgenoote van Amsterdam, 16 Junij 1865. JAN EGBERT GLIM. Strekkende tot Algemeene Kennisgeving. (14361)^ G.BËÜZEMAKER, geliefde Echtgenoote van J. DU CROIX. (14411) &quot;Heden overleed in den ouderdom van ruim 66 Jaren onze dierbare Vader en Behuwdvader PETRUS SEBBELEE, Weduwnaar van CATHARINA DE YVINTE», na eene ongesteldheid van weinige dagen. Amsiekdam, 8 Jnnij 1865. Uit aller naam, P. SEBBELEE Jr. De HOÜTKOOPERIJ zal op denzeljden voet worden voortgezet. (13922) Heden overleed in den ouderdom van ruim 81 Jaren onze zeer geliefde Vader DANIEL VAN MUNSTER, betreurd door ons zijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. (14339) Amsterdam , D. H. VAN MUNSTER, 12 Junij 1865. Uit aller Naam: Heden overleed in den ouderdom van 80 jaren onze dierbare Moeder, Behuwdmoeder en Grootmoeder ANNA MARIA NUYS, Weduwe van CAREL PETRUS BAUER, na eene ongesteldheid van ruim 14 dagen. Amsterdam , 13 Junij 1865. Uit aller Naam (14308) C. P. BAUER. Heden trof mij weder een gevoelige slag door het overlijden van mijn nog eenig overgebleven Dochtertje ALIDA. i&quot; den jeugdigen leeftijd van ruim 2 jaren. W. LONTE, Amsterdam, 14 Junij 1865. Weduwnaar van J. S. HEEK. Eenige Kennisgeoing. (14338) &quot;&quot;lieden overleed in den ouderdom van circa 67 Jaren mijn geliefde Echtgenoot JEAN PAUL BOURETTE. Dio zijn werkzaam leven gekend hebben, zullen beseffen wat ik, mijno Kinderen en Behuwd- Kinderen in hem verlies. Wed. BOURETTE, Amsterdam, 14 Junij 1865. MULLER. (14344) Algemeene Kennisgeving. &quot; &apos; Tot diepe droefheid van mij, mijne kinderen en behuwdkin leren , overleed l.eden mijn geliefde Echtgenoot FRANS WILLI AM ADRIAN, in den ouderdom van 51 jaren, waarvan ik hem 29 jaren als Gade ter zijde mogt staan. Wed. F. W. ADRIAN , Amsterdam , 14 Junij 1865. Geb. KEETEL. Algemeene Kennisgeving. (14365) &quot;&quot; lieden overleed tot onze innige droefheid , na cene ongesteldheid van weinige dagen, de oudste onzer Tweelingen HENRIETTA JACOBA, jn den jctiKcn leeftijd van slechts 10 maanden. J. A. ROBERT. C. A. ROBERT , (14345) DE BOER. Den 14den Junij overleed te A.eldoorn , in deu ouderdom van 88 Jaren, Mevrouw HEKMINA JOHANNA KOLFF, Weduwe van den Wel-Edel-Gostrengen Heer Mr. RUDOLPH ANTHON- VAN GOUDOE VER. . (14369) Heden overleed in den ouderdom van 70 jaar en 9 maanden, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Wei-Edele Heer C. KLASING; diep bedroefd geef ik kennis van dit voor mij zoo onherstelbaar verlies. Zijne Dochter uit een vroeger Huwelijk, deelt met mij in mijne smart. Nunspeet , 13 Junij 1865. F. J. PIERRON, (14342) Wed. C. KLASING. Heden overleed tot diepe droefheid vau mij en mijne Kinderen, na dc laatste 11. 11. Sacramenten te hebben ontvangen, mijne geliefde Echt genoote ADRIANA SOPHIA GEERTRUDIS BRONSGEEST, in den onderdom van ruim 63 jaren. Tilburo, 13 Junij 1865. F. SUYS. (14292) Dc Ondergeteekenden hebben de eer ook namens wederzijdsche betrekkingen hunnen dank te betuigen voor de vele bewijzen van vriendschap en belangstelling bij de voltrekking van hun&apos; Huwelyk zoo ruimschoots ondervonden. ë J D. DE BR UYN Mijdrecht , W. S. DE BRUYN. 14 Jnnij. DEJIAAN. (14126) ~ Voor de vele&quot; bewijzen van dëelnemlngTij &quot;het overlijden van onzen Iteüe&apos;den Vader en Behnwdvader A. WISPELWEY, betuigen wtf onzen dank aan Familie en Bekenden. Zwolle, 15 Junij 1865. Uit aller naam, (14346) Q. J. WISPELWEY. _____ Tegen primo Julij wordt gevraagd bij cene FAMILIE met twee kleine Kinderen, die voor één Si twee Jaren naar Engeland gaat, een TWEEDE MEISJIE, dat Engelsch kan spreken, kan Naaijen, Mazen en op de Kinderen zou moeten toezien. Loon ƒ 60. Brieven Jranco, Letter X, bij HOUTWEPPER, Tuinman aan den Burg, op y^ -&quot;&quot;^v (14381) /&apos;*» E VIHBC&apos;K&apos;IE dar Nedsrlandscho Algemeene Verzekerings- M«-tsckappo teglu Zee-, Riviar- en Hacelschade, te Tiel, adverteert, dat&apos;, de&apos;.CM-WO*E _ AAR_I._ __S». HE VERGADERING van DEECUEBBfJBS Val plaats hebben op WOENSDAG 2_ JUNIJ JJ»_fi»»,-naniiddafcs ten half Twee ure, teu Kautoie der Maatschappij te Tiel. ■ £t * |b_w¥&apos;.#S »«*</p>
</text>
