<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 16 Junij. De China heeft berigton uit New-York aangebragt, loopende tot 8 Junij des namiddag*. Goud agio 37%. Wissel op Londen 151%. Illinois 118% ; 6 pCt. Ver. Staten 1882 103%. Katoen middling 43 flaauw. Meel en granen traag. Petroleum 35; geraffineerd 50, flaauw.</p>
	<p>De vroeger niet bekend gemaakte getaigenverliooren in het proces tegen de zamenzweerders zijn thans openbaar gemaakt. Sommige getuigen hebben verklaard, dat zij veinzende in overeenstemming te handelen met de agenten uit Canada vernomen hebben, dat Davis en de andere leiders betrokken waren in het complot van den moord.</p>
	<p>De Franschen hebben Chihuahua ingenomen. Juarez heeft naar Nieuw Mexico de wijk genomen.</p>
	<p>PARIJS, 16 junij. Het Wetgevend Ligchaam heeft gisteren de drie laatste hoofdstukken van het budget van het departement van oorlog en de vier hoofdstukken betreffende Algerie, aangenomen. De Heer Kévérguen gewaagde bij de discussie van eene nieuwe uitvinding te Toulon gedaan, waardoor volgens hem de aanbouw vau gepantserde schepen onnoodig wordt gemaakt en die een akijddurenden vrede doet voorzien. FLORENCE, 16 Junij. Uit Napels wordt het volgende berigt. Bij gelegenheid dat gisteren ter viering van den sacramentsdag de gewone processie zich op den openbare straat bevond in de nabijheid der hoofdkerk, poogde cene menigte aanhangers van den verdreven Koning en een hoop eltricalen, ten getale van ongeveer 400 personon, een oploop te weeg te brengen en de rust te verstoren in de straten nabij de hoofdkerk gelegen. Met vereende kracht hieven zij de kreten aan van: «Leve de Godsdienst! Leve Christus!&apos;&apos; Hunne plannen werden echter verijdeld door dat gedeelte der bevolking, hetwelk in de nabijheid dier plaats aanwezig was. Met stokslagen werden de rustverstoorders uiteengedreven en onder de laatstvermclden bevonden zich eenige priesters. Er zijn verscheidens personen in hechtenis genomen. Algegcnieen wordt door dc dagbladen dringend gevorderd den noodzakelijken maatregel uit te vaardigen, dat voortaan gecne processien buiten de kerken zullen mogen gehouden worden.</p>
	<p>LONDEN, 16 Junij. Consols 90% a%; 3 pCt. Mexic. 25% a % » 2 pCt. Venezuela —a —; 1 pCt. Dito — a —; 6 pCt. Dito Dito — a—; 2 pCt. Nieuwe Dito — a —; 1 pCt. Ecuador — a 3 pCt. Spanje —; 2&amp; pCt. Dito —; Amort. 31 a3IJ4 ; Certif. Coup&apos; 15% a%; Illinois Spoorweg Aand. 81 % a 8254; 5 pCt. Grieken 21« a %; Dito Coup. —; 6 pCt. Binnenl. Turkon 50% a5O M; 6 pCt. Amer 1882 68% a 6954. i-i.-__er.</p>
	<p>WEENEN, 16 Junij. 5 pCt. Metal. 69.50; Dito Nat. 74.70-Credit- Acticn 179.75; Bink-Actiën 800. — Wissel: Londen 3/m 108 40 FRANKFORT, 16 Junij. 5 pCt. Nationale 67%; Oost. Bank-Aaien tv-! ! ?_?, Cnïd&apos;e.&apos;ACn 19_ % ;.Dito Cred&apos; Loten 136%; Wto 1-60 85%; Dito 1804 91; b pCt. Amerikanen 1882 73». - Wissei: Weenen 109; Dito Amst. lOüs/j. PARIJS, 16 Junij. Fransche 3 pCt. 66.45 e.d.; Crcdit-Mobilier 750; otTB^6-.?08,1- Spo?rw. —; Ru_a. Spoorw. -; 3 pCt. Spanje 40%; 254 PCt. Dito 40; spCt. 1ta1ië66.65; Mexico —; 6 pCt. Turken 50%. BRUSSEL, 16 Junij. Metall. 63„ ; Oostenr. Cred.42s.—; Amerika 1882 71. ANTWERPEN, 16 Junij. 4% pCt. Belg. 99; Oostenr. Cred. Act. —; spCt.Metall.63Vi; spCt.Nat.67M; 3pCt.Binnenl. Spanje—; 254 pCt. —; 6 pCt. Turken 493,4.; 6 pCt. Amerik. 1882 72%; Credit Guill. —; Rott Spoorweg —. - TEXEL, 16 Junij. Binnen: Alert, S , Huil. Uitgezeild- Martina Adriana, v. &apos;t Hoff, Suriname.- Godelsvns Bernardus Kral, Aneona.-Johanna,v. d. Baan, Messina.- Theresia,Wekenborg,Nap»l_</p>
</text>
