<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 17 Maart.</title>
	<p>Ik ben inderdaad in verlegenheid wat aan te vangen i zal ik den Heer de Morny met stilzwijgen voorbijgaan, of van hem spreken ? En wanneer ik tot &apos;het laatste besluit, wat zal ik u dan zeggen. Gij weet even goed als ik, dat de Heer dc Morny iv zijne jeugd luitenant bij de lanciers is geweest,-dat hij deel heeft genomen aan den staatsgreep en aan de stichting der Caissc industrielle ei com.merciale; dat hij voorzitter was van het Wetgevend ligchaam en schrijver van het blijspel: Monsieur Chouxfteury, dat hij de kunsten aanmoedigde en der beurs niet vijandig was, dat hij den trouwsten vriend des.keizers en een tegenstander van het Suez-kanaal is geweest; dat hij door allen die hem kenden, zoowel door hen die tot de diplomatie, of zij die tot de coulissen van de beurs en de schouwburgen, behooren, diep betreurd wordt en dat de Heer Rouher bij zijn graf eene redevoering hield, die evenzeer algemeen betreurd wordt. Wat blijft mij dus over u te melden ? Ik acht het derhalve maar beter te zwijgen en tot iets anders over te gaan. i. _ iB&apos;&apos;&apos;&apos; daar Medt eenc andere stof zich als van zelve aan, en ik heb a.l de zelfbeheersching noodig, die ik uit de lezing der discussien m den Senaat kon scheppen, om die stof niet tot het onderwerp van wijsgeenge beschouwingen te maken, die misschien niet zoo onderhoudend zouden zijn als de //Gedenkschriften van Mlle. Theresa,&quot; maar daarentegen veel moreler dan het proces van het Crédit Neèrlandais contra den Heer Landauer. I Welke u.;-/fc,r,... beaètóttwtagÉi _ cu.i-T. et in der daad mi te rratg-v. j zijn bij eene vèrgélykïng van den dood, die de Mocquard&apos;s en Morny&apos;s i wcgmaait en den bloei van den kastanjeboom van 20 Maart; van den j boom, die daar hij op den dag van den terugkeer van het eiland Elba ; alle jaren zijne eerste bladeren ontvouwt, voor de soldaten en kindermeisjes i en de overige deelen der groote natie die niet lezen kunnen en derhalve beroofd zijn van het genot bet «Leven van Cesar&quot; en den Moniteur du Soir te lezen, telkenjara iv de voor ieder verstaanbare taal der natuur de goddelijkheid der zending en den eeuwigen duur von het werk, dat dc Heer de Morny den 2den December hielp tot stand brengen, uiteenzet. Maar genoeg daarvan onder ons gezegd, sinds eenige dagen hen ik lijdende aan zware hoofdpijn, die aan alle middelen tegenstand biedt en als een gevolg waarvan de droefgeestigste denkbeelden mij, zoo als gij reeds bespeurd znlt hebben, bestormen Die hoofdpijn heeft mij ook belet de nieuwe opera van Félicien David tile Saphir&quot; in de Opéra Comique te gaan zien. Ik heb echter getracht dienaangaande iets te vernemen en heb vernomen dat het //St. Simonistischo muziek&quot; is. Is dat lof of berisping ? Het St. Simonisme heeft veel grootsch en veel bespottelijks, eene wereld-philosophie on het CriAit Molilier geschapen. j Ik vroeg toen verder en kreeg tot antwoord: Niet om nit te houden — heerlijk — verrukkelijk — om in te slapen. Maak daar nu eens wat van! Daarentegen heb ik in het Théatte tle l&apos;Ambigu: De twee Diaiia&apos;s zien opvoeren, bewerkt door Paul Meurice, naar oen roman, die den naam : van Alexandre Duraas op bet titelblad draagt, hoewel die schrijver thans verklaart het werk niet gelezen te hebben.. .. en ik ook niet. Dat is eene lange geschiedenis. Daarin komt in de eerste plaats voor j een man, die in een kerker verzucht en een eerwaardig hoofd benevens een langen baard bezit. Hij heet de graaf Montgommery. In den tijd dat hij zich nog scheerde, was hij dom genoeg op Diana van Poitiers te verlieven en ongelukkig genoeg om door haar weder bemind te worden. De goede Koning Hendrik II rook lont en om den opgewekten argwaan van deu Koning in slaap te wiegen, deet Diana den graaf in den diep.ten kerker werpen eene handelwijze, die misschien wel niet zeer edel was, maar in dc gegevene omstandigheden noodzakelijk. Wanneer »Monsieur&quot; in den tegenwoordigen tijd eenige achterdocht te kennen geeft, antwoordt de //schoone&quot; eenvoudig //Zut* Dat was destijds anders. In ,de Oj-eVa-C-wi_7__ zoude graaf er waarschijnlijk meteen trio //chainevaine-haine&quot; met Diana en den Koning zijn afgekomen, maar in het Théatre de VAmbigu is de gevangenis cene conditio sint qua non — en&apos; dc ongelukkige graaf moest er dus in. Tot zijn geluk heeft de graaf twee zonen de een de erfgenaam van zijn naam en de tweede de vrucht eener jeugdige galanterie, welke laatste den naam draagt van Martin-Guerre. Deze beide heeren vormen het plan bunnen vader op te zoeken, hetgeen niet altijd zoo gemakkelijk is als men denkt; en nadat zij hem eindelijk ontdekt hebben , besluiten zij hem te bevrijden. De Koning tot wien zij zich //ad hoe&quot; wenden, had misschien liever gewenscht ,zijne maitresse te sparen en derhalve den graaf gelaten waar hij was, daar hij hem toch niet in stilte naar Cayenne kon zenden , om de eenvoudige reden, dat men dat destijds nog niet ontdekt had; — maar Zijne Majesteit waagde het niet den zoon regt te weigeren, te meer daar «Diane de Trance&quot; de Engel naast de duivelin Diana de Poitiers, zijne bede ondersteunt. In dezen tweestrijd en daar het spreekwoord: //danslcdouteabstienstoi&quot; in het onderhavige geval niet w-as toe te passen, stond de Koning de vrijlating toe onder voorwaarden, die... hem toeschenen niet te kunnen worden vervuld, a peu pres op de wijze van de bank van Frankrijk, welke om den handel te gerieven haar disconto tot op 3% pCt. verlaagt, maar eiken wissel weigert, waarop de naam van Rothschild of Hope of van een dergelijken aarts-millionair niet voorkomt. //St. Quentin&quot; zegt Zijne Majesteit, //wordt door de Spanjaarden belegerd; welnu; — dat de jeugdige burggraaf en zijn stalmeester den vijand, die de hoofdstad bedreigt, ophouden en ik geef hem zijn vader terug. Dixit! Amen De beide Paladijnen trekken op, hakken de Spanjaarden tot marmelade, slikken vestingen in als of zij pasteijen waren en keeren dan terug, om den uitgeloofden prijs te erlangen. Dc Koning ontvangt hen, als de een of andere haussier zijne liquidatie-rekening en uit den wensch, dat zij bovendien nog Calais aan de Engelschen ontrukken. .Gaat,&quot; zegt hij, //brengt mij do sleutels van Calais en op mijn woord, dan geef ik u, zonder langer dralen, uwen vader terug.&quot; De beide broederg vertrekken en slikken Calais op, in den tijd dien een ander noodig heeft, eene demi-tasse te ledigen, zoodat Z. M. geene enkele uitvlugt meer kan vinden, om de conventie niet na te komen. Dc burggraaf Montgommery echter, die weet wat voor vleesch hij in de kuip heeft, en den eencn of anderen nieuwen streek vreest, doorsteekt den Koning voorzigtigbeidshalve bij een tournooispel, waarop de goede koning evenzeer gesteld was als in onze dagen de vorsten op revues; daarna huwt de burggraaf de dochter des konings Diana. Als ik mij goed herinner heb ik in mijne jengd geleerd, dat Diana van Frankrijk eene Farnèse was en later met een Montmorcney (zonder Périgord) in het huwelijk trad, en dat Montgomery, die zich in de godsdienstige twisten mengde, eerst in effigié en later, hetgeen veel onaangenamer is, in persoon werd onthoofd; maar wie weet of de Heer Meurice geen gelijk heeft en mijn leermeester mis had, zoo als b. v. allen het mis hebben gehad, die tot nu toe in Julius Cesar een tyran en nog iets meer hebben gezien. Maar in het Théatre de VAmbigu ziet men zoo naauw niet, inzonderheid na middernacht niet, en eene jonge dame naast mij zeide, terwijl zij hare //Capeline&quot; opzette: J&apos;avais bien peur que ce brave Montgomery n&apos;épousat pas cette jolie Diane. En nn de moraal der geschiedenis ? Dat wil ik u zeggen: Vertrouw dc menschen evenmin als het weder .... «n neem eene parapluie mede.</p>
</text>
