<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 17 Maart (des Avonds).</title>
	<p>H. M. heeft Prins Alfred benoemd tot ridder der Schotscbe orde van deri^ Distel; behalve de Koningin is de nu benoemde het eenige lid der koninklijke familie, die daarmede is begiftigd. — De Koning der Belgen wordt in het begin der volgende week in Engeland verwacht, ora een bezoek te brengen aan onze Koningin. —Te Durham heeft gisteren eene execu:ie plaats gehad, waarvan de akeligheid nog werd verhoogd door de onhandigheid van den scherpregter. Zoodra de ter dood veroordeelde, met name Atkinson, met het touw om den hals onder de galg was geplaatst, werd het valluik onder zijne voeten weggehaald, doch in _tede van hem zwevende in dc lacht te houden, knapte het touw als een draadje en de ongelukkige stortte op den grond. De toeschouwers hieven een vervaarlijk gemor aan, dat zoo mogelijk nog vermeerderde, toen de beul, door den veroordeelde gevolgd, kort daarna andermaal op het schavot xieh vertoonde en van een steviger touw voorzien , den man nu voor goed ter dood bragt. —- Blijkens borigten nit New-York van den 4den dezer heeft de president Lincoln met dien dag het hem op nieuw opgedragen presidentschap aanvaard, en daarbij eene korte proclamatie aan zijne landgenooten gerigt. Hij zegt daarin dat de staat Ker zaken op het krijgstooneel, waarvan alles afhangt, gunstig en bemoedigend is, maar dat hij met wil wagen het tijdstip van de definitive zege te voorspellen; dat de strijd moet worden doorgezet, maar dat hij weinig of geen nieuws over de staatkundige aangelegenbeden heeft te zeggen. Verder beschouwt de president den strijd nit het oogpunt van den Christen, die aan Gods regtvaardig en voorzienig albestuur gelooft en stelt hij denzelve voor als eene regtvaardige straf voor de zonde &apos;der slavernij, door den Hemel gezonden om het- land van die smet te reinicen. Het Huis yan Vertegenwoordigers te -Washington heeft, alvorens zijne zitting te slmten, zich vereenigd met het besluit van den Senaat om te verharen dat nooit eenig deel der door de opstandelingen aangegane schulden door de Unie zal worden erkend —In een bij den Jfórning post ontvangen brief nit New-York van 25 Febr. leest men: De bevolking Van het Noorden rekent nu op spoedige onderwerping der Confederatie en stelt zich voor, vervolgens andere verraders, gelijk het heet, te straffen Europa moet ter verantwoording worden geroepen; het beeft nu reeds in het vooruitzigt daarop, en tracht den dag der vergelding door allerlei inschikkelijkheden en beleefdheden te verschuiven; zoo hoort men hier te lande spreken; en geen wonderimmers de bevolking leest dagelüks in hare dagbladen dat de Vereenigd. Staten de meester der zeeën, de magtigste natie der wereld, het strydhaftigste onder de volken zijn, en zij slaat aan die verzekeringen onvoorwaardelijk geloof. Het ontzag en de vrees van Europa voor de Vercenigde Staten moeten eerstdaa . nog worden vergroot door de ver schijning van de geduchtste schep_j der eedgenootschappelijke zeemagt in de Europesche wateren; zij _uileri( naar verzekerd wordt, voor het oog van Europa, bepaaldelijk van Frankrijk en Engeland, parade gaan honden. De admiraal Ooldsborough heeft reeds instructien daarvoor ontvangen , en hij is bezig met het zamenstellen der armada, welke de oorlogsvlag der Unie aan Europa vertoonen en langs de Fransche en Engelsche kust oefeningen in het gebruik van het gesehut houden zal. . NEW-YORK, 1 Maart. {Part.&apos;Correspondentie). De gebeurtenissen vermeerderen van dag tot dog als eene lawine, waartegen niets bestand is; het is onmogelijk er het oog op te houden&apos; of voor het minst hunne gevolgen te bepalen. Heden hoort men van&apos; Sherman en zijne zegevierende kohorten, hoe hij voorwaarts rukt verslaat, verbrandt en vernielt; morgen ia het alles onzekerheid, gis.&apos;ingen gemengd met vrees, en men beeft voor zijne eigene legers. Wij hebben nu officieel nieuws van hem via Charleston. De eenige bijzonderheid die het bevat, is het verwoesten van Columhia, de schoone hoofdstad, van den staat Zuid-Carolina, die op den 24sten Februarij op Sbermans bevel aan de vlammen .erd prijs gegeven, welk bevel tot deletter werd uitgevoerd. Zoo als te voorzien was, valt de geeael des overwinnaars dubbel hard op ibe ongelukkige stad, waar de opstand het eerst uitbrak. Bij de ruïnes, de vermeiing, de ontvolking van het eens rijke en bloeijende Charleston, kan men thans de aschhoopen en bouwvallen tellen die de plek aanwijzen waar eens het s&apos; hoone Columbia stond. Men meent dat Sherman verder de stad Augusta, in Geor.&apos;ia bemagtigd zou hebben, maar dit verdient weinig ge]oof. Aan &lt;_neraal&apos;joe Johnston, die eenigen tijd geleden werd vervangen door Hood,.s thans het commando terug gegeven geworden en hy heeft de vereenigde troepen van Beauregard, Hardee, Taylor eh Hood onder zijn bevel. Van onze zijde weten wij dat generaal Sehofleld; na het nemen van Wilmington, vooruitrukt om eene vereeniging met Sherman te bewerkstelligen, en het plan van den veldtogt wordt nu zeer duidelijk. Johnstons leger is het eenige, dat Shermans marsch noordwaarts naar Richmond in den weg staat en zal dus tot een spoedige slag aanleiding geven. W&apos;-rdt Johnston overwonnen, dan rukt Sherman voorwaarts en Lee bevindt zieli ingesloten tusschen twee groote legers. Het is nu slechts de groote vraag of&apos;Sherman winnen zal.ofdatLee maatregelen zal nemen om zelfden palm weg te dragen. De Noordelijken willen van geene vermoedelijke nederlaag hooren. Zie hier wat de Herald zegt: //Wij durven aanvoeren dat de rebeltroepen in Noord-Carolina, de overblijf. selen van de verschillende verslagen, verlroken en ontzenuwde legers niet meer dan 30,000 man sterk zijn; dat Schofields kolonne sterk genoeg is om die allen het hoofd te bieden en dat tegen de onweerstaanbare massa van Shermans veteranen, die eene reeks overwinningen over een afstand van 1000 mijlen achter den rug hebben, geen hinderpaal bestaat op den weg naar Richmond of \an eenige andereplaats.&quot; Dit is alles zeer mooi, maar de gebeurtenissen van de naastvolgende dagen zullen de waarheid dezer bewering in het regte daglicht stellen. Er is geen twijfel aan of %t _ groote oogenblik nadert.</p>
	<p>In Charleston is alles rustig. De bult, daar behaald, is aanmerkelijk De artillerie, in de verdedigingswerken gevonden, bedraagt niet mm-&apos; der dan 450 stukken. Acht locomotieven en een aantal wawons benevens eene aanzienlijke hoeveelheid ammunitie werden door&quot; de reh-1-len achtergelaten. Vier blokkade-brekers, die na den val van Wilm i ,ton mets kwaads vermoedende, naar Charleston gestevend waren leve?. den rijke pnjzen op. Men zegt dat meer dan&apos;4oo deserteurs binnen OiUu.re s posten gekomen zijn, en ook van Lca&apos;s leger schijnt het aantal deserteurs aanmerkelijk te zijn. Er bestaat groote confusie in de congreszittlngcn van het- Zuiden, voornamelijk ter oorzake van het plan der regering om 200.000 slaven onder de wapenen te brengen. Virgimc echter heeft tot dien maatregel besloten met 27 tegen 3 stemmen. Men meldt verder dat de meeste afgevaardigden een voor een Richmond verlaten. Est-ilpossMc! moge Jofï Davis uitroepen, maar als het zoo voortgaat, hooren wij misschien vroeg of laat, is Est-il-possible ook weg. &apos;: . De rebellen hebben weder een staaltje van onversaagdheid gegeven in een stukje van persoonlijke behendiebeid. Ken dag of wat geleden trokken 24 man, onder bevel van den luitenant Mc. Ne.il, over de Potomac , en in het stadje Cumberland, in Marvland, waar 4000 man Fod . aio troepen gelegerd waren. Zij bemagtigden èan der voorposten dwongen het eontersigne af ep met behulp daarvan ligtten zij de generaals Crook en Kelly, benevens den adjudant-generaal uit hunne respectieve bedden en bragten hen veilig naar Richmond, ofschoon zij door niet minder dan een geheel regement vervolgd werden. Generaal Lee heeft dit tot h . onderwerp van eene speciale depêche gemaakt Den 4den dezer zal President Lincoln voor zijnen aanstaanden termijn van vier jaren worden ingewijd. De bevolking heeft besloten, niet het oog op de laai ste overwinningen, er een nationale feestdag van te maken. De toebereidselen voor New-York zijn als gewoonlijk ontzaeieWk Een geheel schip getuigd van kiel tot J-wimp§,3 door de^f raten</p>
</text>
