<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>bijSme^&apos; 16 Maan&apos; D° knddag Van Croat!e zalindePaaschweek tt,7, _!. „. der.. e,eren heeft zich vereenigd met het besluit van het Huis der Afgevaardigden, waarbij aan dc commissie voor de controle der financiën het regt wordt toegekend, om te beoordeelen of eene fcetrinz mag gesloten worden. Met eenparige stemmen heeft de financiële commissie het.voorstel tot verhoogmg der belasting op de coupons verworpen De minister aeelde hierop mede, dat hij een veel omvattend financieel plan zou indienen. Men verwacht spoedig de onderteekening van het Lndelsverdag met Pruisen. De dochter des Keizers (gebaren 1856) ligt .fa d noffi „ V fa&apos; A^™^™ beeft het wetsontwerp, betre? r^d l,u \ _ S, r l,cla3tinSen °P ** tegenwoordigen voet voor den «pI tn. Xp„ Cn aan«enoni .• Ue Heer Berger es. doet het voorstel tot benoeming eener commissie, ten einde tot regt begrip te komen van art. 13 der grondwet, welk voorstel wordt aangenomen. — De stedehouders van den Keizer in Bohemenen Moravie zijn her waarts ontboden en zullen waarschijnlijk nog heden alhier aankomen. — Voor een paar dagen is alhier voor de eerste maal opgevoerd, Meij rbeer&apos;s Dinorah (Le pardon de Ploënnel), welke opera op de andere groote tooneelen in Eurora reeds sedert verscheidene jaren tot het repertoire behoort. De aanleidende oorzaak hiervan i», naar men verneemt, als volgt. Toen Meijerbeer voor eenige jaren eene zijner nieuwste opera&apos;s (le I .ophfete) alhier deed opvoeren, en bij die gelegenheid zelf het orehest dirigeerde, ontving hij daarvoor van deu Keizer de Franz-Josephs orde en wel de laagste klasse. Meverbeer, die Com mandeur, enz , was van verscheidene andere orden, meende dat dergelijke onderscheiding hem niet mogt woriien verleend, maar dat eene veel hoogere orde hem behoorde te worden geschonken. Hij nam nu het besluit in het vervolg geene zijner nieuwe opera&apos;s te Weenen meer te doen onvoeren en heeft zijn woord gehouden.</p>
	<p>BERLIJN, 18 Maart (des Ochtends). De Hausfreund te Nenrode is m beslag genomen, wegens het openbaar maken van een artikel onder het opschrift:_ Ik heb mijn vader beloofd nimmer te zullen liegen. Het openbaar ministerie zag daarin honende toespelingen op den koninc ten gevolge waarvan de verantwoordelijke redacteur is aangeklaagd van maj. steitschenins. a b v. 7. ftf zittj,ng.door het Huis der Afgevaardigden heden gebonden heett de Heer Grabow, de president, voor den aanvang der beraadslagingen zyn leedwezen aan het Huis te kennen gegeven, dat hij niet in°de gelegenheid was geweest om de rede door d,n minister van financiën eergisteren gehouden, gedrukt aan de leden rond te deelen. Hij meende echter met te veel te zeggen, indien hij beweerde, dat de algemeene strekking van die rede geene andere was dameene verwerping van elk middel van verzoening. »&lt;;&apos;_ ug .au cm - De persoon, die op Uj.l. een moordaanslag beeft gepleegd op den majoor von Ralkreuth te Koningsbergen, is gevan-_n Jnomel hi.ben^m is Dilhrin uit &apos;haaf teg^n den&apos; adetund &quot; Z^n naam is Duhnng; hy is kleedermaker in gemelde stad e^fvoS&quot;eopS tem°onstellin= le Ke»leQ 3&amp;™ 2 W h.r.JC eulen ,ziJn Proeven genomen met een werktuig, geschikt tot om ?l. ..Van beerP&quot;tten- VroeSer besteedde m.n jaarlijks 32 dagen il £ VM &apos; °elde Werktuig is di« arbeid Ee3ohied bi™™ inrïï. n?n8 Tidenk dat de commissie, belast met het » lVr„f?,VnrStel tot w&apos;Jzigiug der constitutie, gereed is. Men zegt, dat met betrekking tot de zamenstelling van hit Landsthing dnorVd._e^:oorgeSlifen h 6tJte doe&quot; bestain ui&apos; 68 Ie«™. ™ &quot;&apos;elk! door den Koning zullen worden gekozen 12, Bornholm 1, Faroe 1, Ko- PeKUlffe^ 18&apos; dC Sr°ote 18 én de</p>
	<p>— Dagbladet berigt dat bij de Deensche regering concessie is cefel i?„__ THsm Vant. en sP°orweg °P Nieuw-Zeeland, over balster, Kaland, lemarn naar Hamburg.</p>
	<p>FRANKFORT, 18 Maart. Uit Heidelberg meldt men, dat de ruïne van het oude kasteel op verschillende plaatsen, vooral aan de noordzyae, welke naar de stad is gekeerd, aanmerkelijk is gescheurd, tea gevolge van de langdurige regens, nadat de zware vorst gedurende den afgeloopen winter reeds veel schade had toegebragt. — De hertog van Modena beeft op nieuw een uitgestrekt landgoed aangekocht in Beijeren, alwaar hij reeds zeer aanmerkelijk, goederen bezit; men voegt er bij, dat hij het plan heeft opgevat om zich in Beijeren te vestigen. — De voornaamste schilders, te Munchen gevestigd, als Kaulbach, Pilaty, Schwind, Schraudolph en anderen, hebben het voornemen opgevat om canons te zenden naar Dublin ter internationale tentoonstelling, welke aldaar zal gehouden worden. — De commissie voor het groote zangersfeest, hetwelk dezen zomer te Dresden zal gehouden worden, waartoe duizende zangers hunne medewerking reeds hebben toegezegd, heeft tot devies het volgende distichon gekozen: //Herz und Lied frisch, frei, gesund! Wahr dir&apos;s Gott, du Sangorbnnd !&quot; Dc Heer Julius Papst te Dresden is de vervaardiger van deze spreuk, gelijk bij de opening der billetten is gebleken</p>
</text>
