<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LORD BROUCHAM. (*)</title>
	<p>Hoewel wij reeds het een en ander nopens dezen uitstekenden staatsman hebben medegedeeld, gelooven wij toch, dat de volgende korte levensschets velen niet onwelkom zal zijn. Lord Henry Brougham and Vaux was de ondste zoon van wijlen Henry Brougham, Esq., van Scaleshall, enz., en van Eleonore, dochter van den eerwaarden James Syme, nicht van moederszijde van den geschiedschrijver Robertson. Hij wercl geboren te Edinburg op 19 Sept. 1779, genoot zijne eerste opleiding aan de school voor hooger onderwijs te Edinburg en voltooide zijne studie aan de hoogeschool van dezelfde stal, waar hij Dugald Stewart, Black.Robinsonen andere gunstig bekende geleerden tot onderwijzers had. Hij deed zich weldra kennen door zijn bijzonderen aanleg voor de phj-sische en mathematische wetenschappen. Zijn eerste arbeid, welke op dit.gebied het licht zag, handelde over do straalbreking en de weerkaatsing van het licht. Dit werk werd in 1798 opgenomen in de &apos;/verhandelingen van het koninklijk genootschap.&quot; Niettegenstaande dezen aanleg gevoelde hij zich toch meer geroepen tot den stand van regtsgeleerde. Reeds in 1390 als advocaat aan de Schotsche balie toegelaten, werd hij weldra een der eerste schrijvers van de Edinburgh review, hetwelk hij tot 1823 verrijkte</p>
	<p>(*) Door plaatsgebrek kon dd stuk niet eerder worden opge-: omen.</p>
	<p>met de menigvuldige en afwisselende voortbrengselen vafi zijn vruchtbaren geest. Iv I__. op den leeftijd van 2-jaren, gaf hij uit een: Onderzoek nopens ac kilbniale politieli aer Europssche mogendheden. In 1804 ging hij naar clo üngelsche balie over; hij vestigde zich te Londen ra weram 1808 lid van de kina&apos;s bench. De eerste £eleSenKel/Wv e.^ zich voor hem aanbood, om aan het Engelsche p-~.ue ™ gave van welsprekendheid te doen kennen, was bij de 7?1&quot; dediging van _e belangen dei&apos; kooplieden van Liverpool en Manchester, die opkwamen tegen dë _.hadej welke hun werd veroorzaakt door het ten uitvoer legden vaü ü. bekende orders in council, waardoor de Engelsche regering represaille-maatregelen nam tegen&apos; de verbods-bepalhigen van Napoleon. Ofschoon zijne welsprekendheid schipbreuk leed op de halstaïrigheid der regering, nam zijn roem als advocaat derwijze toe, dat hij weinig tijds daarna werd gekozen tot lid van het Parlement voor Camelford, een boroiigh onder het patronaat van den hertog van Cleveland, destijds graaf van Darlington. Hij hield zijne eerste redevoering in het Huis der Gemeenten op 5 Maart 1810, bij de beraadslaging over de motie van afkeuring, door den Heer Whitbread voorgesteld tegen den graaf van Chatam, wegens de expeditie van de Schelde. Zijne redevoering achtte men goed, zelfe welsprekend, maar eerst eenige jaren later werd het Huis der Gemeenten gewaar, dat het in zijnen boezem een spreker had, zoo als die zich sedert de dagen van Burk, Pitt en Fox niet meer had vertoond. Van ai zijne tijdgenooten was Canning de eenige, die zich met hem durfde meten. liet zou ons te ver voeren, hier in eene ontwikkeling te treden van de verschillende phasea deistaatkundige loopbaan van lord Brougham , gedurende deu tijd, dat hij zitting had in het Huis der Gemeenten. Daaromtrent is ook onlangs onder onzen Engelschen post het een en ander medegedeeld. Genoeg zij het te zeggen, dat na het einde der oorlogen van 1815, de aandacht van de regeling en van het publiek zich natuurlijk meer vestigde op de binnenlandsche aangelegenheden en dat lord Brougham, bij de beraadslaging over dit onderwerp, zich deed kennen door een verlichten en beschaafden geest, door echten menschenmin, door vrijzinnigheid en een onbezweken ijver in do bestrijding van dwingelandij, onïegtvaardigheid en verdrukking. Zijne pogingen tot afschaffing van de ligchamelijke tuchtiging _ij het leger, tot emancipatie der R. Catholieken, hervorming van het Indische bestuur, Uitbreiding van het onderwijs, verbetering van het gevangeniswezen, afschaffing Tan de slavernij, wijziging van het regtswezen en onafhankelijkheid van de drukpers zullen nimmer gewischt worden uit de gedachtenis van een dankbaar publiek. Van 1812 tot 1816 maakte lord Brougham geen deel uit van het Parlement. In laatstgenoemd jaar trad hij weder als lid van het Huis der Gemeenten op en vertegenwoordigde er Winchelsea tot het jaar 1830, toen hij door de kiezers van Knaresborough werd afgevaardigd. In dat tijdsverloop hield hij uitgebreide en menigvuldige redevoeringen over de vermindering der belastingen, de afschaffing van de grondbelasting en over het volksonderwijs. In 1820 en 1821 nam hij als procureur-generaal de verdediging op zich van de Koningin Carolina tegen Koning George IV en het was aan zijne welsprekendheid te danken, dat deze vorstin, als vrouw en als echtgenoot, de sympathie verwierf van de Britsche bevolking. In 1825 werd lord Brougham gekozen tot kanselier van de hoogeschool van Glasgow, als een bewijs van de waarde, welke men hechtte aan zijnen ijver voor de zaak van het onderwijs en aan zijne stichting van scholen voor de werklieden , in vereeniging met wijlen Dr. Birkbeck. In 1827 werden door hem de grondslagen gelegd van de vereeniging tot uitbreiding der wetenschap, van welke vereeniging hij tevens eerste president was. In 1830 werd hij de verklaarde voorstander van de zaak der parlementaire hervorming. Er was reeds een dag bepaald, waarop zijne motie nopens dit onderwerp in behandeling zou worden genomen, toen de hertog van Wellington zijne portefeuille nederlegde en door lord Grey als hoofd van het kabinet werd vervangen. Ten gevolge van een zamenloop van omstandigheden vernam de natie weldra met verwondering, dat de post van kanselier in het nieuwe bewind was opgedragen aan Brougham, die tevens tot het pairschap werd verheven, onder den titel van lord Brougham and Vaux. Van 1830 tot 1834 vereenzelvigde hij zich geheel en al met de staatkunde van lord Grey, later door lord Melbourne voortgezet. De verdediging van het wetsontwerp op de parlementaire hervorming was bijna uitsluitend zijn eigen werk. Het was op deze wijze, dat hij zijn zegel hechtte aan de reeks van maatregelen, gedurende den loop van die weinige jaren genomen, zoo als : de afschaffing der slavernij in al de Engelsche koloniën; de openstelling van Oost-Indie voorden aïgemeenen handel: clo afschaffing van het monopolie der Compagnie % de verbetering vau de, strafwetten en de gemeentelijke wetgeving; de instelling van het charter der bank, de algeheele wijziging der gemeenteraden in Schotland, de herziening der wetten op het armwezen; eindelijk (ais inleiding) de hervorming der lersche kerk door do afschaffing van tien bisdommen. „ _n de maand November 1834 nam Sir Robert Peel de teugels van het bewind in handen en lord Brougham diende met zijne collega&apos;s zijn ontslag in. Maar in de maand April daaraanvolgende kwam lord Melbourne weder aan het Dewind , zonder dat lord Brougham zijne portefeuille van kanselier weder aanvaardde. Wat hiervan de reden was is niet bekend geworden en zal welligt later blijken. Sedert dien tijd, nam Brougham in het Huis der Lords een onafhankelijk standpunt in en beoordeelde de regeringsvoorstellen van het gouvernement, hetzij Whig of Tory. In het jaar 1848 werd hij door aankoop eigenaar van een landgoed te Cannes, in &apos;het zuiden van Frankrijk, en deed bij de Fransche republiek aanzoek om als Fransch bnrger te worden erkend. Als eene bijzonderheid kan gemeld worden, dat de Hr. Marrast (destijds voorzitter van de wetgevende vergadering) antwoordde, dat dit niet kon geschieden, alvorens lord Brougham afzag van zijne hoedanigheid als pair van Engeland. Sedert den tijd, dat lord Brougham het parlementaire leven vaarwel zeide, nam hij een werkdadig aandeel aan alles wat op het gebied der letterkunde verscheen on leverde zelf menige uitstekende bijdrage. De opgave van al de letterkundige voortbrengselen, aan. zijne vruchtbare pen verschuldigd , zou ons hier te ver voeren. Genoeg zij het te zeggen, dat na de aanneming van het wetsontwerp nopens de parlementaire hervorming en sedert zijn verlaten van het staatkundig tooneel, lord Brougham al zijne krachten wijdde aan zijn geliefkoosd onderwerp nopens de hervorming van het Engelsche regt.wezen, meer bepaald met het oog op de goedkoope verschaffing van regt aan de mindere klasse. Reeds in 1830 had hij een wetsontwerp, voorgesteld op de arbitrage. In 1850 &apos;gaf hij oen werk uit .waarin zijne onderzoekingen nopens de eigenschappen, van het licht werden zaamgevat. Ih een werk, hetwelk iets later is uitgegeven, tracht hij aan te toonen, dat hei stelsel, waarop Newton zijne theorie heeft gevestigd, onjuist is. In 1819 trad Lord Brougham in het huwelijk met Maria Anna weduwe van John Spalding en dochter van Thomas Eden, broeder van wijlen lord Aukland. Uit dit huwelijk sproot slechts eene dochter, welke in het jaar 1839 in jeugdigen ouderdom overleed. In 1860 werd hem een pairstitel verleend, met regt van overgang op zijnen broeder William Brougham en diens mannelijke „nakomelingen. Hoewel Lord Brougham in zijn 90ste jaar trad deed nog niets zijn spoedig uiteinde voorzien. Hij genoot eene goede gezondheid en reed sedert den aanvang van het schoone saizoen eiken dag uit. Nog op Donderdag (den dag van zijn overlijden) was dit het geval geweest. Hij keerde op zijnen gewonen tijd terug om net middagmaal te gebruiken en ginc naar zijne kamer om tusschen 8 en 9 ure eenige rust te° nemen. Hij was toen, even als gewoonlijk, opgeruimd en welvarende. Volgens den m zijn huis aangenomen regel, kwamen eeni . zijnel&apos; dienaren, alsorens zich ter rust te beo-even zijne Saaier binnen en ontwaarden tot hunne niets geringe ontsteltenis, dat hij dood te bed lag. Volgens de verzekering der geneesheeren, had hij gedurende zijnen slaap het tijdelijke met het eeuwige verwisseld.</p>
</text>
