<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 14 Augustus.</title>
	<p>?— N- de oogst zoo goed ais 5. afgeloopen, is het mogelijk ten naasten bij Èiffien Uitslag to berekenen Het iaar 1868 is een der belangrijkste jaren geweest, welke aan landbouwkundigen bekend zijn. In de twee voordee%ete iaren dezer eeuw, 1822 en 1826, was op het einde Van julij niet 800 r*?}S?¥] binnengehaald als thans het gevat is- &apos;Èn de vroegtrjdigheid van den oogst gaat gepaard tost eén even -^Idz _nen overvloed en goede hoedanigheid der tarwe-. Alle omstandigheden hebben tot dit gewenschte gevolg medegewerkt geen wind heeft graan doen verloren *aan-, geen regen heeft het gewas beschadigd-, het zaad heeft zich gelijkmatig kunnen ontwikkelenden niets heeft het volkomen njp worden der aren belet. On verscheidene aan elkander hrV? tlnc°lnsfiire bragt de morgen Cd 48 schepels o&gt;. Volgens opgaaf van een der meest bevoegde Wfeïaars, ieves| de grond door 7eüeef Engeiand gemiddeld 34 schepels op en C men vf_vvacMeft, dat de tarwe-oogst van dit laar di_ v_&gt; iafi7 tnet ruim 4,671000 quartefs en di^ ian geWOne ,&apos;a .n met nagenoeg 2,473,000 quarters zal overtreffen ï).. &lt;S _ de haveroogst staan echter dit jaar ongeveer &quot;&gt;o pCt bij het gemiddelde ten achter en dè opbrengst der aardappelen, wier hoedanigheid liitutantend is, zal niet meer dan tweederde gedeelten van het gemiddelde bedragen. De tarweoogst in Schottend weegt tegen dien in Engeland op. Voor den vetweider alleen is het jaar tot dus ver zeer schadelijk geweest. hij heeft zich genoodzaakt gezien schapen en hoornven tegen lage prijzen te verkoopen. — De Scotsman geeft eene beschrijving Van eene proef, -e Edinburg genomen, met eene locomotief voor gewone we- R_i. Dit werktuig ging met vier zwaar geladen kolenwagens tegen een steilen weg ep, over allerhande soort van plaveisel. Do nieuwsgierigheid der menigte was zoo groot, dat de trein stil houden en Versterking van politie afwachten moest, om t&gt;_geïukken te voorkomen. Het nieuwe .hij deze proefneming, ïvelke volkomen gelukt is, was, dat rondom de wielen een besla* van dikke gutta percha gelegd was. Verrassend was liet te zien, hoe de steenen eener nieuw gelegde Mac-Adam- zelfs niet aan stuk gedrukt werden, maar een indruk maakten in de gutta percha, die dadelijk weder hare vorige gedaante aannam. De gutta percha-bèkleeding is de oplossing van het probleem, om bij stoomwagens op gewone ¦wegen zoowel de bestrating als dé wielen onbeschadigd te houden.</p>
	<p>— Per telegraaf is het berigt overgebragt van den dood van Tbaddces Stevens, dun leider der republikeinsche partij »n het Huis der Vertegenwoordigers van de Vereenigde «-taten. Stevens is de voorsteller geweest van de meeste wetten, waardoor de wedertoelating der Zuidelijke Staten in «e Unie geregeld is geworden. Hij was van den beginne af, w&gt;en hij als vertegenwoordiger van Pennsylvania in het Congres zitting nam, een verklaard tegenstander der slavernij, en _ tijdens den oorlog was er geen heviger vijand van het buiden dan hij. Het voorstel om Johnson in staat van beschuldiging te stellen, was van hem afkomstig, en hoewel dit plan niet is doorgegaan, is het toch vooral aan Stevens grooten invloed in het Huis der Vertegenwoordigers toe te schrijven, dat de politiek van den president, al&apos;moge deze *elf aan eene veroordeeling ontsnapt zijn, magteloos geworden is. Alleen in financiële zaken stond Stevens eene politiek voor, die den toets niet kon doorstaan en ook niet altijd door de wetgeving gevolgd werd.</p>
</text>
