<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 14 Aug. De betrekkingen tusschen Oostenrijk en Rusland schijnen vriendschappelijker te worden. Prins Gortschakoff heeft te Weenen uitdrukkelijk doen verklaren dat hij tot zijn leedwezen nog niet in staat is geweest ter vervanging van graaf Stackelberg, die naar Parijs is verplaatst, een nieuwen gezant te Weenen te benoemen, maar dat eerlang tot onderhoud der geregelde diplomatieke betrekkingen een persoon zal worden gekozen, die een rang bekleedt overeenkomstig de waardigheid der beide mogendheden , en üie aan het Weener hof den waarborg zal geven, f ill6ll *e Petersburg aan eene wederzijdsche goede verstandhouding even veel waarde hecht, als hij gaarne en met genoegdoening onderstelt dat te Weenen het geval is. -— Dezer dagen heeft de Keizer bevolen, dat voortaan bij de legercorpsen, welke in de Hongaarsche kroonlanden worden opgerigt, zoo veel mogelyk enkel officieren zullen worden ingedeeld, die in de genoemde landen geboren zijn. Dit besluit heeft, uit den aard der zaak, in Hongarije&apos;groote vreugde verwekt. Zoowel de regeringsgezinde dagbladen als -e organen der oppositie verzekeren daarin het bewijs te zien, dat de Keizer vertrouwen stelt in het Hongaarsche volk, en op die wijze op een gedeelte van de gemeenschappelijke krijgsmagt den stempel heeft willen drukken van &quot;Hongaarsch leger.&quot; — Peter Karageorgewitsch heeft te Pesth aan den minister van justitie verzocht, zijn vader Alexander Karageorgewitsch, die sedert zijne aii-estatie lijdende is, verlof te geven om naar zijne woning temg te keeren en alzoo in plaats van opsluiting in de gevangenis, hem slechts huisarrest te geven. De minister heeft verklaard, dit aan de stedelijke autoriteit te Pesth over te laten.</p>
	<p>— De districtsvertegenwoordiging van Tetschen, in Bohème, heeft besloten een adres van vertrouwen tot het ministerie te rigten; de voorzitter, graaf Thun, de voormalige gezant, bestreed dit besluit, en toen hij ontwaarde dat zijne pogingen vruchteloos waren, verliet hij den voorzittersstoel en stond dien aan den vice-president Jordan af. — Te Krakau is het houden eener volksvergadering, die betrekking had op het Poolsche monument te Rapperswyl, door de overheid verboden. — Do Neue freie Presse heelt een telegram uit Scutari ontvangen, meldende, dat daar een bloedig gevecht heeft plaats gehad tusschen Christenen en Turken. De Turksche troepen waren tusschen beide gekomen; er waren vele personen gedood en gewond. — De circulaire, welke Fuad Pacha aan de groote mogendheden heeft gerigt, naar aanleiding van den inval van gewapende benden in Rumenie, heeft, naar men zegt, aan het fransche kabinet aanleiding gegeven tot het doen van toededeelingen aan de mogendheden die de integriteit van Turkij e mede hebben gewaarborgd. Daarin wordt voorgesteld de denkbeelden kenbaar te maken betreffende de middelen, welke moeten worden gebezigd om het gebied van Turkije to het vervolg te beveiligen voor zoodanige pogingen tot opstand.</p>
	<p>. BERLIJN, 15 Aug. (des Ochtends). De Kroonprins zal ln September den Koning naar do Elvehertogdommen vergezellen. Het vertrek van den Kroonpnns en de Kroon- W&apos;inses naar het kasteel Windsor zal plaats hebbon onmiddellijk na de viering van den geboortedagvan den Kroon- 5nns, op 18 Oct. Hun verblijf aan het Engelsche hof zal d maanden duren.</p>
	<p>. — De Fransche gezant bij ons hof, de Heer Benedetti, £ naar Gastein vertrokken én begeeft zich van daar naar n^P?. I» den laten herfst zal hij herwaarts terugkeeren; ?* bij echter ziin gezantsehapsp.st weder zal aanvaarden, ls &quot;eg onzeker.</p>
	<p>dc~7 gebrek aan onderwijzers voor de lagere scholen ii v+z\c^ &apos;n Bruisen meer en ineen gevoelen. Inzonderheid ait &quot;et geval in de provincie Posen. Aldaar is officieel geconstateerd, dat het aantal kweekelingen oh het onder^ wijzers-seminanum sedert eenige jaren tot öp de helft vin vroeger is Verminderd eh ih de laatste tijdeif nog soodanig ••!, _._. T-.j .sne aanmerkelijke matiging v_ de, vereischten tot toelating op het semina- Httm; geene mogelijkheid bestaat om in het noodige onder- Wfli-lta personeel te voorzien. In de provincie Brandenburg wordt geklaagd, dat het maximum der bezoldiging van een onderwijzer wordt berekend op een grondslag van man, vrouw en drie kinderen der geringe burgerklasse. In het Schulblatt wordt dan ook gevraagd hoe de mön ceh behoorlijk bestaan moet .indeü, Ihdiéü hij eeil grooter gezin heeft -, ett wCrdt tevens aangetoond, dat liet eene groote fout is bij zulk eehe goede financiële regeling als.die van Pruisen, _oo karig te zijn ten öpzigtë der onderwijzers. — Omtrent de oüderhaiidélirigeh, welke tusschen de 2uidduitsche regeringen aanhangig zyn, om eene met hare behoeften Overeenkomende aaneensluiting harer krijgsmagten tot stand te brengen, zegt de Prov. Corr.: //Het Pruisische gouvernement heeft aan die onderhandelingen, welke voornamelijk door het Beijersche kabinet op het getouw gezet zijn en geleid worden, geen deel genomen, en laat het natuurlijk aan de znidduitsche staten over, voor het verbeteren van hun defensie-stelsel do vereischte maatregelen vasttestellen. Toch schat Pruissen het streven van Znid-Du.itschland naar militaire versterking op zijne volle waarde, en moet het levendig wenschen, dat weldra eene schikking getroffen worde, welke aan het defensie-wezen der zuidduitsche staten en daardoor aan de weerbaarheid van geheel Duitschland tot voordeel strekt.&quot;</p>
	<p>BERLIJN, 15 Aug. (Part. Corr.) De minister v. Bismarck is nog steeds zeer zwak, zoodat hij geen vermoeijenden arbeid mag verrigten, te méér daar alleen de rust toereiit „ i!s ow j zlJne kraollten geheel terug te schenken. ik neb ü reeds geschreven, dat er aan gedacht wordt, om von uismarck vau een groot gedeelte van zijne werkzaamheden te ontlasten , inzonderheid van alle die , welke op zuivere formaliteiten uitloopen. De Koning heett thans uit Ems Devel gezonden, dat aan zijn minister-president alle mogelijke verligting moet worden verschaft. De regering ontwaart allengs, dat zij met ieder belastingontwerp . welken naam het ook dragen moge, bij den Landdag volkomen fiasco zal maken. Intusschen gebruikt zij definitief 4,000,000 thaler meer; ten deele vloeit haar deze som toe, door de belasting op de gebouwen, welke ieder jaar hooger wordt, omdat ieder jaar circa 40,000 nieuwe gebouwen voorkomen, welke in veiling worden gebragt- intusschen is de rest van het deficit, al brengt ook de belasting on het inkomen jaarlijks meer op, nog steeds zoo belangrijk, dat eene nieuwe belasting bijna onvermijdelijk is. Bij de ongeneigdheid der kamers om zich met eenig ontwerp van dien aard in te laten, is de verlegenheid der regering buitengemeen groot.</p>
	<p>FRANKFORT, 15 Aug. Uit Kissingen wordt gemeld dat het Russische hof zijn verblijf aldaar tot aan het einde der volgende week zal verlengen. De beraadslagingen der thans te Heidelberg vergaderde commissie der Rijnoeverstaten naderen haar einde. Naar men thans verneemt, is het door Pruisen ingediende ontwerp eener nieuwe Rijnscheepvaartacte in zijne voornaamste punten met weinige veranderingen aangenomen. De vraag, welke voor de schipperij zoo belangrijk is: of&apos; de Rijnscheepvaarts-centrale commissie in processen betreffende de Rijnscheepvaart het opperste hof van appèl zal blijven ? is toestemmend beantwoord. De Nederlandsche regering had aanvankelijk bezwaren geopperd tegen eenige bepalingen betreffende wederzijdsche verpligtingen van de oeverstaten en wel Met het oog op den eigenaardigen toestand van Nederland; deze schijnen ook eindelijk uit den weg te zijn geruimd. De nieuwe acte zal derhalve, indien zij door de betrokken regeringen wordt geratificeerd in het volgende jaar reeds in werking treden. Omtrent de scheepvaartspolicie enz. op den Rijn, alsmede ten aanzien eener verordening op het vervoer van ontvlambare, bijtende en giftige stoffen heerscht volkomen overeenstemming, zoodat beide verordenin.n eerlang afgekondigd zullen worden. Uit Lucern wordt gemeld dat de Koningin van Engeland met haar verblijf in het hotel Wallis op den Gütsch zeer tevreden is. Zij doet dagelijks rijtoertjes en heeft verscheiden pleiziervaarten op het meer gedaan, tot welk einde de stoomboot Winkelried steeds ter harer beschikking gehouden wordt.</p>
	<p>Uit Bern meldt men dat even als de bondspresident Dubbs, ook de bondsraad Challet-Venel een uitstap naar den Mont Cénis heeft gedaan, om het Fell&apos;sche Alpenspoorwegstelsel te onderzoeken en dat beide tot de overtuiging zijn gekomen dat dit stelsel voor het handelsverkeer niet zal voldoen. Het berigt van het Journal de Paris , dat Frankrijk pogingen aanwendt om Zwitserland tot het sluiten van een verbond met Frankrijk over te halen, hetwelk blijkbaar uit dezelfde bron is gevloeid als dat betreffende Fransche plannen ten aanzien van België en Nederland, wordt te Bern in officiële kringen op de stelligste wijze tegengesproken. Men verzekert, dat vroeger tijdens den Duitschen oorlog en de Luxemburgsche kwestie noch de Pruisische noch de Fransche regering van Zwitserland iets anders hebben verlangd dan stren . handhaving zijner onzijdigheid, en dat sedert dien tijd aan Zwitserland geen openingen zijn gedaan, welke op een alliantieontwerp doelen.</p>
</text>
