<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C. G. WITHUIJS. Romancen, Verlialen» Vertellingen-, Deze Bundel Poezy bevat uitmuntende Stukken voor de voordragt, n-&apos;&apos; &apos; Huibert van Eijken; Het Verloren Kind; De Vrouwe van Stavoren; Bart &amp; ■ Elsje; De Kranke; De Meineed, enz. Prijs ƒ1.80; rijk geb. ƒ2.25. k Uitgave H. J. VAN RESTEREN, te Amsterdam. (4515)., Bij D. ALLART, Haarlemmerdijk, komt van de Pers: EENE GOEDKOOPE UITGAVE, 25 CENTS PER DEELTJE , VAN 140 A 150 BLADZIJDEN. GEHEIMEN VAN PARIJS. &apos; DOOB • PONSON DU TERRAIL. In maandelijksche Deeltjes van 140 a 150 Bladz. ingenaaid met Omsl*. In 6 Deeltjes compleet a 25 Cents per Deeltje. INHOÉD : Sir Williams. — Kermar. — Cerise en Baccarat. **£ Guignon. — Colar. — De Baronnet. — Jeanne. — De Slotenmaker. Het Bal. — De Brief. — Fanny. — De Beaupreau. — Het Verbond. De Kassier. — De Waanzin. — Do gele Fiacre. — De Regter r»jj r Instructie. — Het Alarm. — Gertrude. — Bastiaan. — Het Hotel 5 de straat Beaujou. —De Buitenplaats. — Het Duel. — De Beloften. , Het Kasteel. — De markies de Lacy. — De deolende Bidder. -~J%. &apos; Doctor. — De Russische Dame. — De Dolk. — De Prefect van i° cie. — Bocambole. — Het Pistoolschot. — Het Jagers-complot. — &apos; j Mededeelingen. — Het Vernuft van Rocambole. — Schaduwbeelden&apos; | De Rotsen. — Do Bekentenissen. — De Courant. — Het Huw-lip _ ; Contract. (4418^ •Ij&amp;k BMWEmmEMmrr r illlÉÉlÉ MET HET ,! SNELVARENDE EN WEIINGEMGTE STOOM/P ; ADMIRAAL DE RUYTER, TUSSCHEN . - TIEL, ZALT-BOMMEL, GORINCHEM, DORDRE-f-1 EN ROTTERDAM. Beginnende 1 Maart e. 1». VAN TIEL: MAANDAG en DINGSDAG des Morgens 4% Uur. WOENSDAG, DONDERDAG, VBIJDAG en ZATURDA&lt;* des Morgens 7 Ure. VAN ROTTERDAM: DAGELIJKS des Namiddags 1% Ure. Uitgezonderd des ZONDAGS. __?-^« i-MgM-3£ffi-_M^m KEELFMM. ONTSTEKING VAN DEN MOND. PASTILLES DE DETHAN. VAN HET ZOET VAN BERTHOLLET. (CHLOORZURE POTASCH). ; Aanbevolen door de Geneesheeren der Hospitalen to Parijs, tc_# j Keelpijn, Zwelling der Keel, Croup, Verzweringen en Ontstek&apos; &lt;* -^ van den mond. Zij geven buigzaamheid aan de luchtpijp, he-*, h heid aan dc stem, verbeteren den onaangenamen reuk uit den n&apos;° ,c ~ vernietigen de ontsteking door tabak veroorzaakt en bestrijden A verwoestingen door het gebruik van kwik. Prijs per doos / TAND-OPIAT v«, DETHAN raet ZOUT van BERTHOLLET. rpand&apos; . Zeer aan te bevelen aan hen, wier Tanden losgaan, bet -v^. 3 vleesch afzakt en bloedt en ook voor diegenen, die Kwik g^ R ken ; het bewaart tevens de witheid der Tanden. Potje J 1 • TANDPOEDER EN ELIXIR met ZOUT van BERTHOLLET. r(ïi3. % De geur, de aangename smaak en de versterkende en &apos;_^jgt | schende eigonsohapjicn maken het gebruik kostbaar voor te^inC 5 _en onmisbaar tot bewaring der Tanden. Zij nemen de ont ; h weg, verfrisschcn den Mond en geven denzclven eene ma h j fi wenschelijke vochtigheid. Zij worden om strijd gebruikt../1° J yO;g &apos;&quot; g Dépót te Parijs, pharm. DETHAN, Fauhonrg St.]]fll&apos;^ttcl..B &apos;g* Amsterdam, ULOTH, Zeedijk 188; &apos;s Hage, SNABILH-i »6Jj g ? | dam, VAN SANTEN KOLFF, Apoth. &apos; -rrTTTff^</p>
</text>
