<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uoor p. J. MACDONALD, te Haarlem, is uitg.-gp.vt-n : Hl KT fiEliÖott\ PROEVE VAN PSYCHOLOGISCHE STUDIE DOOR ,__ JlUr. W. A. HIRTSEK, M. Ï-. enz. T W E E D E AANZIENLIJK GEWIJZIGDE UITGAVE. Tevens ve -scheen van denzelfden Schrijver: inleiding-tot de Wajabcgecrte. Ste S-ukje: HET fcTELSEI- VAM Mr. €. W. &amp;PZO&apos;JMEB 2j„ BEOftKBEEM». f 0.40. &quot; - «noafDLIJI-EiVBEBi ZIE-LRUKDE. ƒ 0.45. Elk Stukje is afzonderlijk verkrijgbaar -toelichting van &quot;&apos;Waarom Studeren wij ?&quot; EEiST WOORD TOT ALLEN. •--—_______ f 0.05. ; 14221) #üSk mkmm -ZIEKTEN. Bl^Cé&gt;fi.li_--^^ BE-.ES-S-&apos; VAN MET KiLOEU , HUIDUITSLAG. &lt;V^^3XMlMr^ Spoedige genezing en in het gehcirr &apos;w&apos;j&apos;-f^lw vran P-i!,)iti!;V(i óf cosisliiulionnele z:ck- ten der beide seksen , door de BISCUITS DÉPURATIFS Hr. OLLIVIER te Parijs. l-n aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel z&apos;jn dc actieve beginsc W c lcniisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne ver Wijd? gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alli *i_ r-j?*l6 vez°len&gt; waar zij don wortel van bet kwaad wegnemen, waar de &apos;I*ttlC1*ttlCa&apos;e genc_ing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uit-sluiteni ü°or „ ?riaam(l alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zoi Verkr&lt;yCn an(l,or geneesmiddel onder dc gewone pharmaceutische vormei • Ka4Sten kunnen worden. *&quot;**teri .__ V&apos;cr Jaren lanS openbare proefnemingen Ejenomcn en met dei 9ekeUr f,&quot; !)ekroond waren, zijn de BISCUITS «M,O VIEK &lt;7oed Üegerin &quot;. &lt;k Academie impériale de Médecine, geauthoriseerd door d ■ ■ OLT tv &apos;S •50vonflien eorie belooning van 24,000 francs toegekend aai *e,ia ter.,. ?R- ~ t&gt;e BlSCUlTS&apos;worden met goed gevolg aange U-lt 1, aJle z&apos;&apos;ekt°n, welke voortspruiten uit bederf van het bloed o 2lelcten \ c)er vo*ten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheim Viln Weikon1 hnidnits;lag, de scorfuleuse ziekten, van welken ernstigen aan &quot;■■us. oo-en VOrm of h°e verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond *n 00« n, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode vlekken in he Consuhcn l&apos; ~^~ Te Parijs , rue Pernelle, Nu. 13. ll«ia_is met gefrankeerde brieven. (60) Bü ,in UTTE&apos;ö&quot;SÖE!P®rï VOOM. MEBEKEAKö: Dp-pnmcl-H&apos; H- ULOTH. Apoth. Zeedijk, te Amsterdam J* Lvr Bi-&apos; de Im- JVpoths. VAN RENESSE e. te at-/- °&apos; SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage ; VAN BERK te Mru ,?dlcP&apos;&gt; STRAATMAN, te &apos;s Bosch, v.D.KAMEE &quot;S; CL«OS, in &apos;t Han., te Rotterdam: GROO T&apos; te Utrecht; A. J.&apos;PAARRN. te Tiel; D °P-Zo IAN&gt; ,c Roermond; APPELBOOM; te Bergen te j°m; OTTERBEIN, te An.l.eni ; VAN TRIGÏIT Q«&gt;«£ &apos; Zierikzee; d. S. LEEK, t en. Brieven Eranco.</p>
</text>
