<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W|_k ZIIIDER/FF •™ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. DIENST TUSSCHEN AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN en verder mot &lt;-cII Staatsspoorweg tusschen HARLINGEN en LEEUWARDEN. Hervatting der Dienst bij gunstige gelegenheid daartoe. Trfl Van AMSTERDAM :0p Woensdag 1 Maart, des Morgens 10 ljr 30 Min., na aankomst der Rijn- en Holl. Spoor. tTre Van HARLINGEN: Op Donderdag 2 Maart, des Morgens 1&apos; v it 30 Min. na aankomst van den Staatsspoortrein van 10 Ure 30 Mjn&apos; Leeuwarden. (4497) „ Bij de Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246. te Amsterdam, zag liet licht: DE BRUID DAAR BOVEN, TOONEELSPEL IN VIJF BEDRIJVEN, door MULTATULI, in B°. ƒ 1. Ter Perse van denzelfden Schrijver-: IDEEN , eerste Bundel, derde Oplaag, in-B°. ƒ4. &quot;Vroeger verschenen : ._ IDEËN, tweede Bundel, &apos;le—3e Aflevering, Vel I—2l,in-8&quot;. ƒ£:«?&apos; OVER VRIJEN ARBEID IN NEDERLANDSCH IN&apos;»»1&quot; in-S&quot;, ƒ1.25. (ii69lio BRIE*&apos; AAN MEVR. P... (overgedrnkt uit dc Ideën), \\\-B_J^f&gt; BOOK PLAATSGEBREK ZIJN TVW GENOODZAAKT VELE ADVEUT--*11&quot; TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. __^ SCH^OüWSURGE]V,73OI-CERTEN, BWZ- &gt; STADS SCHOE W BERG. Directie Roobol, Tjwïrik &amp; _fj_% Woensdag 1 Maart. (Abonn., Diplomata en vrije Toegangen,va&quot; j,_ ken aard ook, niet gangbaar.) Ten voordeele van den Heer A- ( Voitus van Hamme : De Bruid daarboven, tooneelspel in 5 beoflj&lt; (. door Multatuli. (Nooit alhier vertoond.) Gevolgd door: Eene 21ste \ f stelling van: Asschepoester, of het Glazen Muiltje, ballet-pant011&quot; c. benevens een tusschenspel: De Reis rondom de Wereld, waarin «e&quot; ficiant slechts voor dezen keer de rol van Baron Montefiasco zal verv«u Aanvang 6% ure. Het voorstuk eindigt ten 10 ure. i]iiig Donderdag 2 Maart (N°. 19 Abon.) Hoogduitsehe Opera-voorst a met Mw. Rosa de Vries: Don Juan, opera in 2 bedrijven en 9&apos;tta) Mozart. (fJ&gt; Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ4.—, Logeƒ3.—, Eerste Ampmjefij ƒ2.25, Parterre ƒ 1.50, Tweede&apos; Amphitheater ƒl, Eerste Ga»11 ƒ0.70, Derde Amphitheatet 0.60, Tweede Gaanderij ƒ {K3o^_^-- GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. van Woensdag 1 Maart. Butengewone voorstelling met de verkeerde gt ting van Orpheus in der Unter tvelt, Burlesoue Oper in 5 Acten&apos;,) Oft&apos;enbaeh. • i _ (8 1U../ j Gewone prijzen met geldige Douzijnkaartcn. A^t i \ Donderdag 2 Maart. In plaats der aangekondigde Opera: Ttol _oo\eene 2de opvoering van : Orpheus in der Unterwelt, met verkeer1 , verdeeling, , f de° 1 Vrijdag 3 Maart, Eerste Gastvoorstclling vanden Characlersp&quot; •• Heer Theodor Döring: Nalhan der IVei.sc, von Lessing. &quot;^ SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Woensdag. • W Eene tweede voorstellingvan: Die Pflegetöchtcr, Lustspiel &quot;*tCl_*-&apos;*: zügcn, von Roderich Bcncrlix. Daarna: Vor dein ƒ}..//&lt;:, Solo--cö&gt;..«&apos; Gesang, vorgetragen von Frl. Ebcl. Tot slot: Das Gusschen &apos;!?&quot;gopPe&apos; kruy, Solo Lustspiel mit Gesang in 1 Act, vorgetragen von Frl- J- Entree 75 Cents. Aanvang ten B__y_ •- &apos; •—-* — &apos;, _ i JVI»fll&apos;&apos;&apos; SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat Woensdag &apos;^u-1. Een Huwelijk uit Hoogmoed, nieuwe groote Vaudeville in 2 u3\-&apos;]c&lt;lic&gt;~&quot; naar het Fransch. Gevolgd door: Eén Wolkje aan den Hu&quot;&apos;e -jj,izicfc of de dubbele Jagt, nieuwe Operette in 1 Bedrijf, mctra ur-0 van den Heer S. Samehtini. &apos;■ Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. «rnfl S» j Entree 75 Cts. in vertering. ItOAS &amp; *•&apos; w&apos;j&apos; p,rw* Verwacht Donderdag, ten benefice van den Heer Rozelaar, er^A\o^__ rharlmvcn, door Multatuli, waarvoor nog goede plaatsen te be1,*|&apos;[_____,^^-&apos;1</p>
</text>
