<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— De minisier van binnenl. zaken heeft bekend gemaakt, dat in den loop der maand April e. k. voor de eerste maal in het loopende jaar gelegenheid zal worden gegeven tol het afleggen der examens, bedoeld in arlt. 4, 5 en 8 der wel van 1 Junij 1865, ter verkrijging van het diploma, bedoeld in art. 16, of van acten van bevoegdheid als geneeskundige of hulpapotheker; zullende de dagen waarop en de plaats waar die examens zullen worden afgenomen nader worden aangewezen. Z(j, die lot de examens wenschen le worden toegelaten zijn uitgenoodigd daarvan vóór 1 April e. k. schriftelijk opgave te doen aan den voorzitter der commissie van examen: voor hei natuurkundig examen den hoogl. F. A. VV. Miquel le Utrecht, voor het geneeskundig examen den hoogl. L. C. van Goudoever te Utrecht, voor het examen van hulpapotheker den hoogl. A. 11. van der Boon Mesch le Leyden. — Naar wjj vernemen, zegt de Amst. C., is de regering van oordeel, dat van eene overneming voor rekening van den staat van de werken voor het kanaal door Rolland op zijn smalst, onder de tegenwoordige omstandigheden, geen sprake kan zijn, doch zou eene nieuwe regeling aan het gemeentebestuur zijn onderworpen. Zijn wij wel onderrigt, dan zou daarbij worden voorgesteld, dat de drie millioen, laatstelijk ten behoeve van het werk door den gemeenteraad aangeboden, door den staat aan de maatschappij zon kunnen worden uitgekeerd, waartegen het rijk, bij de wet, zich zou verpligten tot het voltooien der werken, wanneer de maatschappij mogt falen daarvoor, binnen le bepalen termijnen, te zorgen. . — De monitor de Krokodil, voor rekening van de Nederl. regering te Birkenhead .in Engeland in aanbouw, is den 13llcn dezer met goed gevolg te waler gelaten. — Uit een slaat, openbaar gemaakt door het Bureau Veritas, blijkt, dat in het jaar 1867 verongelukt zijn 2842 schepen (2711 zeil- en 131 stoomschepen) en dat daarenboven 203 (189 zeil- en 14 sioom) vermoedelijk met man en muis vergaan zijn, daar men er niets van vernomen heeft. — Te Rotterdam werd gisteren op plegtige wijze aan het aldaar bestaande vrflwilligers-corps het vaandel uitgereikt, door ecue vereeniging van dames dat corps aangeboden. De uitreiking geschiedde door den generaal-majoor van Wickevoort Crommelin, bevelhebber der eerste militaire afdeeling, aan wien Z. M. de koning die taak had opgedragen. —Te Utrecht is eergisteren overleden de heer mr. B. van Dorp, president van het hoog militair geregtshof. — Eergisteren morgen had op de rivier nabij Gorinchem een ernstig ongeluk plaats. 0e schroefstoomhooi Oud-Controleur Tengbergen, van Rotterdam , had het ongeluk legen eene schuil, waarin zich iwee vjsschers bevonden, mei name P. Lommers, echtgenoot en vader vau vijf kinderen, en L.den Besten, mede gehuwd, aan te varen en die te overvaren, ten gevolge waarvan Lommers zijnen dood in de golven vond ; terwijl den Besten gered, echter zwaar gekwest is, zoodat hij ter verpleging naar het gasthuis is overgebragt. Van het gebeurde is proces-verbaal opgemaakt. —Op den 2den dezer brandde onder hel Friesche dorp Gontum eene vóór twee jaren nieuw gebouwde-herberg af. Er rees dadelijk vermoeden van ViranAstichting legen den bewoner, die het pand in huur had. Dit vermoeden is later zoozeer versterkt geworden, dat de justitie er aanleiding in heeft gevonden hem gevangen te nemen. Ook onder Lage Zwaluwe is een 73-jarige arbeider in hechtenis genomen, als vermoedelijke aanlegger van den brand, die aldaar dezer dagen plaats had. — Vroeger is medegedeeld, dat de kommandant der aan den Bergschenhoek «oor de veepest gesiationneerde brigade dragonders htilpmaréchaiiüsée P. C. T. in het begin van hel jaar 1867 deserteerde, eene som gelds len nadeele van het rijk mcdeiie&apos;mende Deze persoon, wiens spoor men toen bijster was, vlugtte naar Engeland en verbleef aldaar eenigen tijd. Hij besloot later naar zijn vaderland terug te keeren. Den i9dell December jl. kwam hij zich vrijwillig aan de policiewacht der cavalerie-kazcrne ie &apos;s Hosch aangeven en werd (oen in hechtenis gesteld. Zijne zaak diende vervolgens voor den krijgsraad aldaar, en bij vonnis van dien raad is hij thans schuldig verklaard aan eerste desertie in lijd van vrede en ontrouw in het hem als deiachements-kommandant opgedragen bewind van penningen (de verduisterde som bedroeg ruim ƒ326). De krijgsraad verklaarde hem deswege vervallen van den militairen stand en veroordeelde hem tot drie jaren kruiwagenstraf. — Te Tilburg is bij de expeditie Van Gend &amp; Loos een zak met geld, ter waarde van 7000 francs, vermist of ontvreemd, terwijl die van het kantoor der onderneming naar het station vervoerd werd. De Ijverige nasporingen hebben tot geenerlei ontdekking geleid.</p>
</text>
