<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Yoorjaars-Oprainiiiig. VAN diverse stoffen, zwarte en gekleurde ZIJDE, MANTELS en MARTILLES, CHALES en DOEREN, BARÉGES en JACCORETS, BRODERIES en meerdere artikelen, tot zeer lage prijzen. D. WAFELBAKKER. VEREENIGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. &quot; TT£FATÏS!nr&gt;!&apos;iS BIJBELLEZING over Joh. I: 29 enz. door den Heer T. M. LOOM AR, van Amsterdam, op DONDERDAG 20 Februari 1868, des avonds len zeven ure, ZAAL, Noordeinde. i Besluurderen van het Genootschap Mathesis Scientiarum Genilrix brcngeu ler kennis van belanghebbenden dat de inschrijving van leerlingen voor de Ambachtsschool zal plaats hebben op 24 Februari, \ &apos;saionds van 7—9 uren, in het gebouw voor het middelbaar onderwijs op ! de Pieterskerkgracht. • I Men wordt herinnerd dat om toegang te ontvangen tot de lessen in het Ij rekenen, de stel- en meetkunde, men blijken moei geven van kennis der. I theorie van de geheele en gebroken getallen, van bedrevenheid in het toe- ; passen der hoofdberekeningen op die getallen, en van bekendheid met hel ! metriek stelsel. ZfJ die toegelaten wenschen le wordeu tot hel bouwkundig ; rekenen, moeien daarenboven bekend zjjn met de beginselen der meetkunde, j Namens Bestuurderen voornoemd, | VV l&gt; I I,&apos;VTÏ? Qpprplaric ! vv. i lliiHj, secretaris, i r&quot;&quot;^*s! De&apos;Ondergeteekende, Commissionair voor de zaken der iipfey Nationale Militie, beveelt zich b(j zijne geachte Stad- SfcïJ en Landgenooten aan tot het stellen van Plaatsvervangers en Bfummerverwisselaars voor de lichting van 1868. Contracten voor de loting worden van af heden aangegaan. E. J. VELDHUYZEN. : -j Hooigracht hoek Nienwstraat, Wijk VII, N». 897. ~~ M. HL F. COHEN, Chir.-Dentisle te Amsterdam, zal aanstaanden Dingsdag den 13ia dezer te Leiden in het Hotel le Lion dor van den Heer VERHAAFF, te rotisnlieren of. ook wel aan huis le ontbieden zijn, over hel vervaardigen •uu nuliüiiiiuueii en «.auun-iiuuvs &gt;.i..vni.i^t nu i..vut&lt;e verbeierde systema, hetgeen door de Geneeskundige faculteiten als de beste methode aanbevolen wordt. THEE-MAGAZIJN DE ADELAAR, yan A. G. VAR SITTERT, te Rotterdam. VOORHANDEN BIJ A. XV. Breedstraat, Wijk IV, N°. 227, te Leiden, paike waterhoudende THEE, van af SO Cents tol ƒ3, afgewogen in verzegelde pakjes van 1, 2\ en 5 Ons. ►: Prijs-Couranten gratis verkrijgbaar.</p>
</text>
