<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 13 Februarij.</title>
	<p>De belangrijke quaestiën, die bij het parlement zullen ter sprake komen, en de voortdurende ongesteldheid van lord Derby, die ook in 1866 slechts met tegenzin het bewind op zich heeft gecomen, doen geruchten ontstaan omtrent eene wijziging in de zamenstelling van hel kabinet. Sommigen vleijen zich met de hoop dat er door aaneensluiting van gematigde staatsmannen van liberale en conservative rigting een bewind zal kunnen worden gevormd, dat de reeds verflaauwde scheidslinie iusschen de tory- en de whigpartij geheel zal uitwisschen.</p>
	<p>— In het lagerhuis is door den heer Disraeli voorgesteld eerte regtbaiik in te stellen van drie leden, ieder met 2000 £ tractement, welkruitspraak zou moeten doen in gevallen van omkooping bij de verkiezingen. DTV-j-gefN stel vond terstond hevigen tegenstand in het huis. — Men beweert dat het ministerie besloten heeft in dezeparlementszitting geene andere aangelegenheden van gewigt in behandeling le brengen dan de staatsbegrooting en de voordraglen strekkende om de parlemenishervorming te voliooijen en tot Schotland en lerland uit te breiden. Onderwerpen als de zaak der protestanische staatskerk in lerland, en de maatregelen lot uitbreiding van het volksonderwijs, wil het ministerie aanhangig laten lot dat er eene volksvertegenwoordiging onder de nieuwe wetsbepalingen zal gekozen zijn. — Door den geheimen raad van H. M. de koningin is bepaald dat vee, uit vreemde landen ingevoerd, niet eerder dan na verloop van tien dagen na de landing behoeft geslagl te worden. — Een adres van 22,603 alhier gevestigde leren, houdende betuigingen van verknochtheid aan de kroon en de constitutie, is aan de koningin aangeboden. — De regering heeft den heer Young, die aan hel hoofd heeft gestaan der expeditie tot opsporing van dr. Livingstone, als belooning eene som van 500 £ geschonken en hem aangesteld in eene belrekking bij de kustwacht. — Den 10d™ dezer is alhier in 86-jarigen ouderdom overleden sir David Brewsier, die zich eene groote vermaardheid onder de beoefenaars der natuurwetenschappen bad verworven.</p>
</text>
