<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 15 Februarij.</title>
	<p>Bij kon. besluit van 10 Febr. zijn benoemd de militaire leden van de mililieraden voor het jaar 1868. In het 3ie militie-district van Znidholland (Leyden) is als zoodanig, benoemd de majoor VV. II. Uuniiik, en tot zijn plaatsvervanger de kapitein,A* Tuckermann, beiden van hei 4lle reg. inf. — In de tweede vergadering van de Leydsche afdeeling van de Nederlandsche Maatschappij ter bevordering van nijverheid bragt de heer Fornara namens de commissie verslag uit over een ingekomen, uit Parijs afkomstig en zeer aangeprezen, geheim geneesmiddel, en deelde de daarin gevonden bestanddeeleu mede. Het was onder phosphorigzure natron in veel waler opgelost. Tot onderzoek en beproeving waren door directeuren ingezonden vischljjm, geelharsbast, eene harssoort, arrowroot en awarroepitten. Het onderzoek van deze stoffen werd aan verschillende commissiën opgedragen. Na de behandeling van eenige maatschappelijke aangelegenheden sprak de voorzitter, prof. van der Boon Dieselt, over de jjsvorming, de buitenlandsche verzendingen van ijs en de kunstmatige vorming daarvan, als door verdamping, door Inchtverdunning en zwavelzuur, met behulp van ammonia en door verschillende mengsels van zouten enz. Door proeven en verschillende werktuigen werd hei gesprokene toegelicht. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 170 lol 203 volwassen personen en 87 lot 126 kinderen. — De minister van binnenl. zaken, gezien de adressen van de hh. 11. W. J. C. Swaan en W. H. van Heyuingen, concessionarissen voor den aanleg eu exploitaiie van «enc haven ,-iu--»^i—«a-M..»--rw«r-oiïuu« — we? van Scheveningen langs &apos;sGravenhage en Woerden naar Utrecht, en van daar langs Amersfoort en Deventer naar Almelo, met een zijtak naar Leyden, enz. en directeuren-administrateuren van de Ned. internationale spoorweg- en havenmaatschappij, opgerigt lot uitvoering van voornoemde concessie, verzoekende intrekking der concessie en resumtie van hel waarbor°kapitaal, op grond der bepalingen van de 2 laatste alinea&apos;s in ari. 64 der voorwaarden, waarop die concessie aan hen werd verleend, en overwegende dat concessionarissen en directeuren in gebreke zijn gebleven om aan te toonen, dal de uitvoering der onderneming voldoende verzekerd was, en eindelijk hebben verklaard, dat buitengewone omstandigheden de uitvoering der concessie voor hen onmogelijk maakten, heeft, namens en met magtigin&quot; van den koning, de concessie ingetrokken en bepaald, dat hel ingevolge art. 41 der voorwaarden van concessie gestorte waarborgkapiiaal, ler uitbetaling aan de regihebbenden, zal worden teruggegeven aan het bij de acte van oprigting voor de Ned. internationale spoorweg- en havenmaatschappij benoemde bestuur, tegen behoorlijke quilaniie, geleekend door de heeren Swaan en van Heyuingen in hunne hoedanigheid van concessionarissen en van directeuren-administrateuren en door minstens drie der overige bij de acte van oprigting benoemde directeuren voor die maatschappij. — In het hoofdkiesdistrict Amsterdam is tol lid der tweede kamer gekozen de heer mr. J. Heemskerk Bz., met 1352 van de 2530 uitgebragte geldige stemmen. De heer mr. E. H. &apos;s Jacob ;bekwam 1174 stemmen. — Te Groningen zijn, ter verkiezing van een lid voor de tweede kamer, tot candidaten gesteld de hh. m&apos;. J. H. Geerisema Cz. en J. A. Feith. — Naar men zegt is bepaald dat van elk regiment infanterie 10 sergeanten en korporaals zullen gedetacheerd worden bij de staatsspoorwegen, ten einde de bediening van de locomotief te leeren en in lijd van oorlog als machinist of stoker dienst te kunnen doen. (Zie verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
