<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f. TE KOOP OF TE HUUR, | met 1» Mei te aanvaarden, een Woonhuis, bevallende 2 Beneden- en j 2 Bovenkamers, Keuken, Kelder, Binnenplaats enz., staande aan de Papenj gracht. Informatiën te bekomen bij J. VAN LITH. I Te L,eyden TE I£©©P of IJV HUUR&apos;,--j een goed onderhouden, allezints logeabel Heerenhuis met Tuin, aan j hel waler met achter-uitgang, voorzien van vier Beneden- en vier Bovenkai mers, benevens Dienslbodeukamer, Keuken, Kelder, goed Pomp- en Regenij water en vele gemakken.&apos; Adres onder letter P. Z. mei franco brieven I bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren alhier. ! HUIS. . Zoodra mogelijk te koop gevraagd: een HUIS (onverschillig Winkel; of Woonhuis), gelegen in de onmiddelfjke nabijheid der markt en liefst niet (op de zonzyde. Schriftelijke aanbieding per franco brieven onder de letters | M.L. aan den Boekhandel der firma JAC3. HAZENBERG CORN&apos;Z., alhier. j LEESIINRIGTING VAN DAGBLADEN EX ! PLAATSING VAN ADVERTENTIEN. &apos;, De Ondergeteekende heeft de eer zich voortdurend aan te bevelen tot het ! regelmatig bezorgen en terughalen van de meest gevraagde Couranten, i F. J. SCHIMMEL, i Nieuwen Rijn, Wijk VII, N«. 58»»&quot;1. I Wfi&amp;&quot; Gelieve vooral op Naam en N°. te lellen. | SYROOP VAIN HYPOPHOSPHITE VAN KALK, i van GRIMAITLT &amp; C°., Apothekers te Parijs. ! De heilzame werking van dit preparaat is sedert 1857 betesligd door de beroemdste Geneesheeren. Sedert dien tijd zijn vele namaaksels iv omloop gebragt, doch geen dezer heeft den toets van vergelijking kunnen doorstaan, met het product door ons huis geleverd. Daarom, raden wij het geëerde publiek len sterkste aan er op le letten dat deze syroop altijd van eene i schoone roosachtise kleur is, dat zij nimmer witachtig moet zijn, en altijd &apos; van onze handleekening rondom de flacon voorzien is. i Bij haren invloed, wordt de hoest gestild, de nachtelijke zweetuitbrekin[ gen verdwijnen, en de zieke herkrijgt spoedig zijne gezondheid. Haar ge- I bruik levert ook de meest verrassende uitkomsten op bjj verkoudheid, I catarrhe, bronchite, borst-ongesteldheden, enz. I Depots: te Amsterdam, bij ULOTII, Zeedijk; te Leyden, bij J. J. ! BEYST, Nieuwen Bijn.</p>
</text>
