<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 14 December.</title>
	<p>B[j besluit der koningin is de gouverneur van Jamaica, de heer Eyre, wiens gedrag bij den opstand zoo groote verontwaardiging in Engeland &apos;heeft verwekt, vooreerst van die betrekking ontheven en het bestuur dier kolonie tijdelijk en tot nader order opgedragen aan den heer Storks, lot nog toe gouverneur van Malta. Bij dat besluit wordt iu hel midden gelaten of de aan den heer Eyre gedane verwijten gegrond zijn of niet, maar wordt gezegd dat er een onderzoek op Jamaica zal worden ingesteld omtrent den oorsprong der onlusten en omtrent de daartegen genomen maatregelen, en dal*de heer Eyre gedurende dat onderzoek wel iu de kolonie dient te wezen, -doch er niet met hel hoog gezag bekleed dient te zijn. — 0&apos;Donovan, een redacteur van het lrish People, is le Dublin door de jury schuldig verklaard en door hel hof lol levenslangen dwangarbeid veroordeeld. Daarop is hel regisgeding tegen de Fenians te Dublin tot -5 Januarij geschorst; te Cork moei het den 14dcn dezer aangevangen zijn. — Op het feestmaal ter gelegenheid der tentoonstelling van vee in de Agricullural Hall alhier heeft graaf Spencer eene rede uilgesproken, waarin hij mededeelde dal de proefnemingen ten opzigte eener homoeopathisebe behandeling der runderpest steeds worden voortgezet. Wat den legenwoordigen toestand van den veehandel betreft, zoo achtte hij hel een merkwaardig verschijnsel, dal inzonderheid uit Nederland tijdens de ziekte zooveel vee alhier wordt aangevoerd, daar van den geheelen aanvoer, ten bedrage van 230,000 stuks, niet minder dan 144,000 stuks uit Nederland zijn aangebragt. Het verdiende ook de aandacht, dat het HoUandsche vee niet zoo veel van de ziekte te lijden scheen te hebben als hel Engelsche, en dat zelfs hier Ier slede hel grootste aantal genezingen heeft plaats gehad hij HoUandsche koeijen. — Beriglen uit New-York van den 8sleD deelen eenige bijzonderheden mede -omtrent de boodschap, waarmede de president Johnson hel congres heeft geopend. De boodschap was in verzoenenden geest ten aanzien van het Zuiden gesteld. De president laakte de handelwijze van Engeland, en verklaarde op nieuw over bet algemeen de Monroe-Ieer te zullen handhaven. De Vereenigde Sialen zullen hunne aloude staatkunde vasthouden en van de regtvaardigheid en wijsheid der buitenlandsche mogendheden eerbiediging van het stelsel van niet-tnsschenkomst verwachten. — Geen der ziiider-afgcvaardigden was in hel congres toegelaten. Dit hel verslag van den minister van financiën bleek, dal hel tekort in de staatskas 112 millioen bedraagt. De secretaris der schatkist heeft aangeraden het karakter van wettig betaalmiddel zoo spoedig mogelijk aan het papiergeld der Unie le ontnemen. Het tekort zal met hulp eener geldleening gedekt worden.</p>
</text>
