<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• LEIDEN. De Toqneclisten van den Amslerdamschen Stads-Schouwburg, onder directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS, zullen de eer hebben te verloonen, OP DONDEKDAG 21 DECEMBER 1865, ANGELO, XITRAIIJiVAWiPADiJA&apos;*, Drama, vrij gevolgd naar hel Fransch van Victor Hugo, door C. J. Roobol. (Nooit verloond ) Gevolgd door: OE DEBUTANT, Bljjspel in eén Bedrijf, vrjj gevolgd naar hel Fransch van Charles Denoyers. Waarin de Heer WIJNSTOK een Gedicht zal voordragen. Aanvang len 7 ure. Prijzen der Plaatsen: Loges fl 60, Baignoires/1.20, Parterre ƒ 1.00, Galerij ƒ0.50, Achter-Galerij ƒ0.30. De plaalsen zijn le besprekcu in den Schouwburg voor Aandeelhouders op Woensdag 20 Dec., en voor 1 in | Niel-aandeelhoudersopdenSpeeldag2lDec.Jva&quot; 101 l ~ur* BEWAARSCHOOL »GARENMARKT&quot;.~ Met vriendelijken aandrang doen wjj een beroep op uwe hulpvaardigheid; waarde Stadgenooten! Onze Bewaarschool heeft geen vaste fondsen. Zjj is opgericht onder de voorwaarde, dat zij geen vaste contributiën vragen zou, om de anderen niel le benadeelcn. Zij beslaat groolendeels van de bijdragen der kinderen, die voor de armen 1 Cent per week, voor de anj deren hooger zijn gesteld. Maar daaraan heefl zij niet genoeg. Van lijd | 10l lijd moet zij door buitengewone bijdragen krachtig worden ondersteund. Van dien aard is geweest een Orgel-Concert in dc Pieterskerk, ten haren voordccle gegeven door NICOLAI, dat ƒ357.86, en een lezing door Dr. LAURILLARD, haar siichter, die ƒ206.91 heeft opgebragt, beiden na aftrek van alle onkosten. Wij hebben wederom getracht door een Orgelconcert ons tekort le dekken. Wij hadden gehoopt, dat, even als vroeger, dc Pieterskerk ons daartoe zou worden afgestaan. Maar wij zijn b(j herhaling daarin teleurgesteld. Onze hope is nu op U, waarde Stadgenooten! die prijs stelt op onze gezegende inrigting. Helpt ons! Helpt de kinderen , in wier handen voor een grool deel de toekomst onzer maatschappij is gelegd! Mei hartelijke dankzegging zal dc Commissie uwe bijdragen ontvangen en verantwoorden. En ook kunt gij hel ofl&apos;cr uwer liefde werpen in de bus der School, 10l hel bezoek waarvan wij U vriendelijk en dringend uilnoodigen. De Commissie »an de Bewaarschool «Garenmarkt&quot;, in haren naam, H. G. HAGEN, President.</p>
</text>
