<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. BELGIE. BRUSSEL, 15 December.</title>
	<p>Eene ontelbare menigie heeft gebruik gemaakt van de gelegenheid, die tot op heden avond is opengesteld, om het stoffelijk overschot des konings te zien.</p>
	<p>Ter bijwoning der begrafenis-plegiigheden is reeds een aanzienlijk gelal vreemdelingen alhier aangekomen, waaronder vele voorname personen, die •als vertegenwoordigers van regerende vorsten znllen optreden. Dc wagen, waarop het stoffelijk overschot van den overleden vorst zal vervoerd worden, is ongeveer Bel hoog en 4el breed. Het geheel is mei zwart laken gedrapeerd eti afgezet met een aantal wapenschilden. De kist zelf zal dragen de kroon, den scepter en den koninklijken mantel. Aan de vier hoeken van den wagen zjjn geknotte zuilen geplaatst, op welke vazen staan, en waarin reukwerk zal branden.</p>
	<p>— Bjj het overlijden des konings zijn aan al de hoogescholen de cursussen geschorst; alleen de katholieke universiteit van Leuven bleef onverschillig bfl den algemeenen rouw des lands. Dil gaf den studenten aanleiding lot het volgende krachtige protest, dat zij in die stad hebben doen aanplakken: » Protest. De Leuveusche studenten brengen ter algemeene kennis en stellen ter openbare afkeuring hel gedrag van hunnen rector, die bjj gelegenheid van het overlijden des konings de cursussen niet schorst.&quot; De Leuveusche studenten hebben ook eene plaats in den koninklijken lijkstoet verzocht voor eene door hen te zenden deputatie; dit verzoek is door den minister van binnculandsche zaken terstond ingewilligd.</p>
	<p>— Het programma van de plegtigheden bij de troonsbestijging van Leopold 11, op Zondag aanst., is openbaar gemaakt. Des middags ten 12 ure zal de koning in eene vereenigde zitting der kamers den eed op de grondwet afleggen. Ten 8 ure des morgens zal de plegtigheid van den dag aangekondigd worden door het luiden der klokken en het lossen van 101 kanonschoten. Z. M. zal van het paleis te Laeken tot aan de hoofdstad begeleid worden door de burgerwacht te paard en een corps ruiterij. Aan de grenzen der hoofdstad zal Z. M worden begroet door den burgemeester aan het hoofd van den gemeenteraad, als wanneer op nieuw 101 kanonschoten zullen worden gelost, hetgeen na de eedsaflegging andermaal hel geval zal zijn. 11. M. de koningin zal zich mei een afzonderlijken sioel naar het lokaal begeven waar de kamers vergaderen.</p>
</text>
