<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 6 Mei.</title>
	<p>Vette Kalveren werden, verhandeld lste kwal. van ƒ4O a 60, 2de kwal. ƒ3O a 50, 3de kwal. ƒ2O a 40; Schapen ƒ 18 a 26; Varkens 50 a 54 c. per ff.</p>
	<p>ROTTERDAM, 5 Mei. Tarwe: 126, 127 ffi witbonte Pools, ƒ4BO per 2WO ffi. Rogge: 130, 131 ffi grove Amerik. ƒ315; 129, 130 u? fijne dito&apos; ƒ 304; 120, 121 ffi Yeisk partij ƒ269 entr. v. a. b., albs per 2100 ffi. S»CÜSE»A!9B, 5 Mei. Moutwijn ƒ 17.50; Genever ƒ 23; Amst. Proef ƒ 24.25; Spoeling ƒ0.60. ANTWERPEN, 5 Mei. Petroleum goed prijshoudend en betaald met fr. 45. — Granen.- Tarwe voortdurend stil, eenige partijtjes Pommer werden verhandeld tot fr. 42 a 421/2 en Donau tot fr. 353/4 a 36; voor Triester Rogge heeft men fr. 30 ent. betaald.</p>
	<p>PETERSBURG, 1 Mei. Rogge zeer flaauw. Uit de tweede hand zijn circa 10,00!) tzw. verkocht, disponibel Rs. 9 a 91/4, per Mei 9, Junij 8%, Julij 8%, Aug. 8. — Tarwe zonder handel en vast prijsh. — Haver zeer stil, voor disponibel 240 ffi vraagt men Rs. 6 en voor 230 ffi Rs. 51/2. — Van disponibel Lijnzaad werden, eenige partijtjes verkocht op levering, in Aug. heeft men 2000 tzw. Morshansky afgedaan tot R. 12% met 6 R. avans. — In Talk is geene belangrijke verandering; voor disponibele waar vraagt men R. 431/3; tot dien prijs en %R. lager had eenige omzet plaats. Op levering in Aug. bepaalden zich de transactien bij de flaauwe berigten van Londen tot ca. 200 v., die nemers vonden tot 471/3 a 47, grootendeels voor Duitsche rekening. — Hennep: Prima Rein rs. 40, ord. 371/2, uitschot 351/2, halfrein 34 a 36; per Junij vraagt men 1 r. minder; Hennep van den oogst 1867 per Junij en Julij wordt gehouden op rs. 35 voor rein,.rs. 33 voor uitschot en 31 voor halfrein. Met al het geld vooruit zou men verkoopers vinden tot 1 r. lager en voor rein Hennep heeft men vergeefs r. 33 geboden met geheele vooruitbetaling. Men heeft ca. 6000 pud verkocht, waarvan 100 berk. superieur a 45 rs. — Potasch met meer kooplust; verkocht werdenBsov.,waarvan 1/3 per Mei, 1/3 per Junij en 1/3 per Aug. a2O r. met 7r. avans. LOATDER% 4 Mei. Suiker; Sedert Vrijdag met levendige vraag en goeden handel tot op nieuw 3 a 6 p. hoogere prijzen. Eene lading van 2223 k. Havana N°. 13 per Anna werd tot 38 sh. afgedaan en eene dito van 2078 k. Havana N°. 12% per Clara and Carl tot 37.9. — Koffij: Natlve Ceylon vast. Sedert Vrijdag hebben 1000 b. nemers gevonden tot 50.6 voor goed ordinair en 60 sh. voor mooi dito. — Rijst stil en eerder lager; men heeft verkocht 2200 b. gering Ballam tot9a9 H/2. — Salpeter ferm, mooi Béng. 20 sh. — Schotsch IJzer 52 G. — Tm stil. — Koper 1 hooger en mot veel affaire; men heeft verkocht 200 tons Chili in blokken van £ 79.15 a 80-, 300 tons in staven op levering tot £ 77.10; 50 tons Wallaroo tot £ 83 a 83.10 contant; 25 tonsaB4.s op 6/w. en3s tons Burra tot£B3.lo I a 84. — Zink lager en tot £ 20.5 verkocht. — Lijnolie 33.6. — Palmolie souteneert zich op 40 sh. — Talk met weinig handel, loco 44.3. GEfIUA, 2 Mei. Met Koffij blijft het stil; in deze week werden alleen verkocht 80 v., 1200 b. Aguadilla tot geheimen prijs. — Ruwe Suiker vaster. Men heeft verkocht 500 k. Havana N°. 153/4 op levering a lires 42 en 600 k. dito N°. 17% a 38.50. Geraffin. met meer affaire en vast prijshoudend; van Holl. Crushed I. S. R. werden 30,000 kilo verkocht tot lires 45. — Huiden zonder belangrijken omzet, doch zeer vast BALTOBORE ,18 April. Tabak.- Maryland van het nieuwe gewas was voor uitvoer gevraagd, en bragt volle vorige prijzen op. In Ohio en Kentucky ging weinig om door den geringen voorraad. Geïnspecteerd werden 660 v. Maryland, 63 v. Ohio en 69 v. Kentucky. Uitvoer naar Liverpool 15 v. Voorraad 9452 v. — Quercitron met veei vraaoen vast op doll. 42 a 44 voor N°. 1. — Vracht van Taba£ I naar Amsterdam en Rotterdam a 27.6. — Koers op Londen 109% a 7/8 en op Amst. 407/8 c. MAMÏLA, 18 Maart. Tabak. Er zijn groote orders aan de markt, maar er is nog geen veiling aangekondigd, daar er nog geen orders van Madrid zijn ontvangen. — Sigaren zijn uit de Gouvernements-maga&apos;zijnen a pari te bekomen, of a d. 19.60 c. per mille voor N°. 1 en d. 10.50 voor N°. 2 Habanos en Cortados.</p>
</text>
