<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STEKZEI-BEIIGEa en alle andere soorten ven STIMTIIIJII in de beste kwaliteit, leveren voortdurend tot de goedkoopste prijzen &apos; F. BACHEM &amp; C°. (U 837) Te Königswinter a/d. Rijn. ___ ATraTiËTWliïi&quot; / &lt; ha öadelijk te aanvaarden, wordt aangeboden in oen droog huis, midden in de stad, TWEK ÈkASIKK*&apos;» voo reien van Stook- en Slaapplaatsen, benev»ns twee T_ gaz on-kamers met „Kasten, brieven franco onder letter f- Lij 5«-H Heer D. B. CENTEN, B^bJLCff^ilüi *&quot; Amsterdam. (11834) Dsdit&apos;lijk of tegen Augustus wordt te Amsterdam TË HUUR gevraagd: een HSJISi met V» a 7 RiASSEBö, en deia huurprijs van ./&apos; 750 niet te boven gaande. Adres Lett.. I», L., franco Bureau Handelsblad. (11S15) TlsllOTföK&quot; om dMelijk te aanvaarden, een NET W©©Br&quot;H!TIS met vijf kamers, keuken, zolder, kelder, meidenkamer en verdere gerieven, op den Overtoom bij de Leidsche Barrière. 1)»&quot; gelijks te bezigtigen en te bevragen op den Overtoom bij den Tnmn tan VfiJNKOOP, XX 82 r. Huurprijs ƒ 350. (1183») •_tS&lt; v, ¦&apos; : ___ül fee. ¦¦¦ &apos;&quot;&apos; &apos;&quot;¦^Ty&apos;&quot;&apos; | I 1* &quot; &apos; -LIJDERS-&quot;AAN 1 ¦ |f VALiil!iJ\ il ft Zi&amp;klüii 1 KUNNEN GENKZEN WOUDEN. 1 : 1 Er. A. @BJA&apos;KTE, Fabrikant te Warendorf in-K Ml Westlalcu, Uitvinder van het UNIVERSELR HULP-B Sjïn;OEL (oeene artsenij) TOT GENEZING VAN LU- B ÏDEIÉ .^AN VALLENDE ZIEKTE (epilepsie, epilen-i £3 tische Bjb.«pen)&gt; waarvan de aanwending telkens met jg N het onnstigkte gevolg is bekroond, maakt het Geëerde Ö S Publiek heke&gt;:d , dat bedoeld onfeilbaar Imlpmiddel, |j ?! steeds v.wkrijgbiiw is bij K. W. E WVV.S 3 .te Warendorf, en dat doo» hem op Frauco Aanvraag?! £§ Franco en&apos; Gratis Prospectussen betreffende zijn een- gj H-; voudig Hu&apos;lyniiddel worden toegezonden. Bedoeld&apos; afPi&apos;ospectnssnn bevatten eene menigte Attesten, va Nweili VEIE3» eKïiEïi EEBïE ZIJN BfcVES-É 1 TBG» WIM»Ea« SïilÏSs.as-XiïiS&gt;.siKK VAK g t« BERSTEN BSE MJÖEKS SCHIEH UIT AMLE g H©ÖWBEM VaK EUROPA, tU&apos;ST AHBESSIS4A, Ö | ASSE, EHZr . 52&quot;&gt;) f go edgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde. Zr j genezen spoeflig Geheime Ziekten zouder de Magen te hè derven. Prijs: 2 Fl. Paris LE JEUNE, Apotheker. Hoofdde pot voor Nederland H. H. ULOTH, Pharmacie francaise r Ze edijk te Amsterdam. (10406) _ SAVGH UMIBA, w aarvjm een aftreksel van Leliën en Latuw het hoofffie&apos;-81 anddeel uitmaakt, vervaardigd door RIGAUD &amp; Clü Met een opslag van het oog bespeurt men, dat deze ZEE» v ccl fijner is dan alle andere geparfumeerde Zeepen, welke&apos; ii t den handel zijn gebragt. Zij geeft aan de huid cc*» fl aweelachtige zachtheid, schuimt zeer goed engemakkelij»&apos; ii iaakt het water zacht als melk en verspreidt denhelelyEs ijan Ërpur (1000-^) Te Amsterdam verkrijgbaar bij H.. H. ULOTH, Zeedijk; ¦&lt; /AN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. &quot;ËÖÏTliiie&apos;S ÏLEBSCH-BXTRACT der Liebïg&apos;s Extract of Eleat-Gompanyj Limïted, bereid in hare Fabrieken te 1? E AT- B Jfi NT O S (Zuid-Amebika) , &apos; fa t°een de door ©E 18BAATSCÏ3AVPSJ vastgesteld» ra-.-} :m te bekomen: by de Correspondenten rV. J. Hi:mf_&apos; M K &amp; Z©»ff» Kalverstraat by den Heiligenweg, Dl&quot;&apos; en Warmoestraat bij de Papenbrugsteeg, J 590 te__Ai» ste» l^i____ (1040OLHET BABSIIS ÏE H!LVEI\SIiM M is voi &gt;r het publiek «EOPEKD van 15 MEl—ls QCW otx&gt; en zijn aldaar te bekomen alle soorten van a - f;;w directie van l&gt;n. VAM HKK«.IX. tevens is . eene 1\ &apos;ist voorhanden van alle Kamers en Woning^1 i nog te huur zijn. _k—J-- 0 plaatsgeïnreU x\}n wij genood^ vele Aöveitenliöß tot ecu Dommer te laten llgge«« _____=-«</p>
</text>
