<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏERIÖOPIM FAB :. On in het Hoti and, van : 15e Mx- ie . :_. te&apos; Wilhelm: ; Govs. it door een ruim terrein, hoogst soliede ;ri — èèri van 40 en een van I .mstigste ligging aan de Ii Goes, de :. hiki^ gelegenheid aan vaor de uitoefening v. ftiformatien bii den Heer 3. C l&apos;en bij den Notaris ** JZ-0 *«r W -Z. , ta —..Oi . .^ , Het BE-V is voornemens loden Mei 13S8, des namiddags ten 2 nre, in een der Lokalen van het Odeon, in hei openbaar tan te bes:. Het verbod wen der Schouwburgzaal vaa het Odeoa te iSv/olls. De bestekken liggen ter lezing in het Odeon en devoor- UINK, te Deventer&apos;in de Keizerskroon op de Stroomarki te Zutphen in de Hollandsche Tuin, te Arnhem iv het Zwijnsnoofd, te Utrecht in de Bak, te Amsterdam in het Vosje en Nieusve Stads Herberg, &apos;.am in het Café Francais en Hotel Weiniar. Van de teekeningen kan inzage genomen worden en inlichtingen worden gegeven door den Architect B. REINDERS te Zwolle, Èij&apos; wien tevens de bestekken op franco aanvrage te verkrijgen ziju. Aanwijzing in loco op Woensdag dea 13den Mei bevorens, des namiddags ten 2 ure. Het Bestuur van het Odeon, Namens dezelve, Baron van HAERSOLTE van HAERST, Foorz J. J. DOIJER. Secretaris. (11527) VOORLOOPIGE AASKOSDiGING. ~ Op 6 JITNïJ 186» zal door de Makelaars J. VAN DER VLUGT. G. W. BANNIER en N. WAALEWIJN, te Haarlem, ten overstaan van den Notaris C. J. ü. DE BOOY,-in publieke veiling worden verkocht: Een k-ipitaal RUIS ca ER&apos; _ . 3 en gelogen aan het Korte Spaarne, te Haarlem, met daarachter en tegenover in de Achterstraat gelegen vijf PAKRïUZEM en ERVEN, met Kantoor, gedeeltelijk uitgang hebbende aan den Burgwal; — alles uitmuntend geschikt voor de uitoefening van eene uitgebreide Handelszaak. Nadere informatien bij bovengenoemde Makelaars. (11838) awM^JßStem^ Bij dezen wordt ter algemeene kennis BA &quot;&quot;gebragt, dat de zaken dei- firma VER. \__T^*^r SCHOR &amp; KE3SER EM CP. thans ¦¦ op mij zijn OVERGEGAAN en heb ik namens die firma de eer de talrijke vrienden voor het bewezen vertrouwen vriendelijk te bedanken. Allen, welke nog eenige Pretentie ten laste dezer firma hebben, worden uitgenoodigd hunne vorderingen voor den ISden dezer maand aan te melden. De openstaande posten worden op gewone wijze ingecasseerd&apos;. De 32ACHINALE WOLSPINNERIJ, KOOR». en VETERBANSI-SLAGERIJ, VERWERIJ, enz. wordt nu op mijn naam en voor eigen rekening voortgezet; en beveel ik mij beleefdelijk aan voor het leveren der bekende artikelen dezer fabriek, alsook voor het in loon spinnen van KAM. en KAA R D-W O LL E N HAREMS. (11733) _Mgg^ora^2 Mei 1868. C. W. SCHONEBAUM. Illlf OSSISRIM in PRIMA KWALITEIT te bekomen bij Gt, DO? &amp; ZOOM. Amsterdam, Nes A 13. (US63&gt; Men VRAAGT ten spoedigste op een der voornaamste Ateliers: twee of drie in het \ak allezins bekwam&quot; WOLLEN-NAAISTERS.Men adressere zich met franco brieven waarin opgaaf, waar informatien te bekomen zijn, onder lett B 8., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Lange Niezel, J 52Ó. _ (»S2B) kuunen GEPLAATST WORDEN bij G. VAN DER STAREE, te sWa, &amp;H. BïjWfa fcsnW. (11863) ,</p>
</text>
