<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>2EEBIIP DOOR STORI. Eene verschrikkelijke ÏSAS3S&quot; heeft ons eiland in den vroegen morgen van Dingsdag den 28sten April getroffen. . Door een zwaren en geheel onverwachten storm op zee overvallen, zijn bij het binnenkomen der Noordzeegaten 8 onzer schuiten vergaan en hebben 26 man hun&apos; dood in de golven gevonden, nalatende SS WEfI&gt;SJWEW en 28 onverzorgde kinderen. Hartbrekend is het verhaal van velen, die met zeer gehavende en door stortzeeSn met water gevulde schuiten of met gebrokene zwaarden en masten zijn binnengekomen, zoo als zij binnen gekomen zijn, hoe zij hunne makkers en bloedverwanten aan stutters of omgekeerde vaartuigen zich nog vastklemmende, voorbij zeilden, hun noodgeschrei van woord tot woord konden verstaan en toch geene enkele hand tot hunne redding konden uitsteken. Hulpbehoevend is de toestand der Weduwen en Weezen, die van goed en bloed zijn beroofd en in diepe droefheid ternederzitten. Zijn er in den lande ook medelijdende menschenvrienden die in dezen bitteren en veelzijdïgen nood leniging willen aanbrengen&apos;? de inwoners van ons eiland zijn er onmagtig toe. God zal het u loonen en de Ondergeteekenden zullen uwe liefdeofl&apos;ers gaarne met dankerkentenis ontvangen, vermelden en ten meesten nutte besteden. Eiland Urk., M. SiAftKÏ, Burgemeester.) 2 Mei 1863. H.B.N®©SSS3.s,Pred. der Herv. Gem./ . 3. BfEK&apos;B&apos;^ES. Prel der Chr. Afg. Ger. Gem. % S. H. HAISEHBIEHL, Genees, en Verlosk. en Chirnrg./p ©.VAM WWMG.VASI KEES, Opz. v. d. Waterstaat.! „ mmam •*• NEKTJES. RijksontvangerA&quot;^ {-USbo&apos; ï. SMOEK., Wethouder. I De Heeren.T. KATJiai &amp;.€&quot;., te Monnikkendam, hebben zich welwillend aangeboden tot het ontvangen van liefdegiften, voor dit doel en ook do redactie van het Algemeen Handelsblad verklaart zich daartoe gaarne bereid. Men verlangt op primo Augustus e. k. te huren voor een klein gezin zonder kinderen, een net vrij ÏSOVEW» IiÏTEë» voorzien van alle gemakken, op een fatsoenlijken stand gelegen, en den prijs van ƒ250 niet te boven gaande. Franco aanbiedingen worden ingewacht onder de letters S. M. bij de Boekh. BLIKMAN k SARTORIUS, Dam bij de Beurssteeg alhier. (11624) TE GLE¥I Wordt GEOPEMB» op 1 2 BS EI a. s. Informatien op franco Brieven zijn te bekomen bij den Directeur, den Heer B?a. -J&apos;ÏJ&amp;m&apos;SENSHE&apos;&amp;G, te Cleve. (9207) Bifflß TïTëilïlïïïBEM. Nader ingekomen giften voor de ongelukkigen door den brand te Genemuiden. Van de subcommissie te Delfzijl f 72.20, van L. ƒ 3.90, gecollecteerd te R. en N. door T. i 20, den Heer Burgem. van Benthuizen van eene collecte aldaar f 53.77&apos;ï, door Ds. Raman van ï. te H. ƒlO, van Ds. H. Beuker te Giesseudam ./&apos; 20.81=;, van A. Molenaar te Hoorn / 10. van N. N., arbeider te Dordrecht, /&apos; 1, van Ds. Joffers te &apos;s Hage nog j 1, van V. H. te Delfshaven ƒ1.48;. van de Jongeïings-vereenisring te Zwijndi-echt f 2.50, van het Zanggezelschap to Öldemarkt .&apos; 15, door den hoer burgemeester van Doesborgh opbrengst van een concert door de Zangvereeniging Cècilia aldaar ƒ 56, van N. N. te S. ,/25, uit Terborgh ƒ76.62, uit Sclioonhoven door tusschenkomst van de heerea S. &amp; W. N. van Nooten aldaar ..&apos;&apos;l7-65 en van de directie der tooneelvoorstelling te Zwolle ƒ 124.72. Totaal f 8241.26. En van een tfaaikrans te Amsterdam (vroeger abusief vermeld als te Enschede-) ƒ 10 met een pak kleedingstnkken. (11734)</p>
</text>
