<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Se CWJOKAITDIIfiV MAS, Kantoor AMSTERDAM, Singel X 13, NEEIHT GELDEN a DEPOSST©. 8 dagen zigt a 2] pCt. Langer termijn, naar over-1 maand h * 3 » eenkomst. 3 maand. » » 3\ n (11264) Allen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel en Nalatenschap van wijlen den Heer MARTIN SCHOU, gewoond hebbende en op 27 April dezes jaars overleden zijnde binnen deze stad op de Nieuwmarkt bij den Kloveniersburgwal, worden verzocht daarvan vco: ultimo Mei dezes jaars schriftelijk en vrachtvrij open aaagaven te doen ten Kantore van den Notaris A. E. ROUFFAER, op den Oudezijds Achterburgwal hoek Stoofsteeg te Amsterdam. (11697) De DIRECTIE der NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ van BRANDVERZEKERING te TIEL, adverteert, dat in de 35ste Jaarlijksche Algemeene .-&apos; ergadering van Deelhebbers, gehouden op heden, het DIVIDEND over het Vijf en . Dertigste Boekjaar 1867 is bepaald op VM*TIEN PEHCaNT. In de plaats van wijlen Dr. P. H. TIJDEMAN is tot Commissaris verkozen de Heer B. E. P. HASSELMAN, Burgemeester dez?r Gemeente; en tot Administrateur de Heer Mr. N. J. VAN LUTTERVELT, in de plaats van den Heer J. VAN LUTTERVELT, die zijne betrekking heeft nedergelegd. De COUPONS zullen van heden af betaald worden ten Kantore van de MAATSCHAPPIJ te Tiet, en bij de Kassiers derzélve, de Heeren: LE NORMANT &amp; VAN OUWENALLER te Amsterdam, GEBRs. CHABOT te Rotterdam en VRIESENDORP te Dordrecht. (11539) Jhr. D. F. REUCHLIN,) Directeuren Tiel, Mr. M. TIJDEMAN. &lt; 23APriU36S. JdmlM„.e&gt;h De Notaris TISSOT VAN PATOT te Maarssen, zal op DINGSDAG SS ME3ISBS, des middags ten 12 ure, in het Heeren-Logement te Maarssen, verkoopen: Eene kapitale, goed onderhoudene WINKELHBJ3Z4NGE. staande o&apos;i een üer^beste standen te Maarssen aan de rivier de Vecht, Wijk B, Nos. 114 én 115, bestaande beueden in een groot voorhuis, ingerigt voor verschillende Affaires, waarin 40jaren met het beste succes en nog wordt uitgeoefend, een Kruidenierswinkel mot toebehooren, doch ook uithoofde van de ruimte en gunstige ligging voor andere Afiaires aesebikt, voorts Binnenkamer, Keuken, afzonderlijke Stookplaats en Bleekveld.^verder een ruim Bovenhuis met afzonderlijken opgang, hebbende drie Kamers en eene kleine dito, waarvan twee niet Stookplaatsen. ruimen Zolder met Meidenkamer: Te aanvaarden 1 Junij 1863, nadere inlichting is te bekomen in persoon of mot franco brieven, ten&apos; Kantore van voormelden Notaris. (10475) AP M€jm. ITSCHE VOOR EN BUITEN- LEVENSVERLANDSCHE ; ZEKEEINMAATSCHAPPIJ &apos; : GEN. v, f AP.T ÏS2^. Ka IAMfcBENE : JES:ï, deer he! groote . ! van ruim Bnizend A MATIGE PHEMIEN r m -r Aandeel in de . betar.lbaar te Amsterdam, tot den koers vaa den dag. ZEGEL BEü F. ste der MaatiTilh-htingeu en Tarieven te bekomen lij WH. SWARTET, ten Kantore van de Heerea NIJPELS &amp;C0., Prinsengracht bij den ! 465. (| 1850)</p>
</text>
