<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE DI4PHA.NA KUNSTGEBITTEN, vervaardigd door den Ondergeteekende, verdienen niet alleen aanbeveling door hunne sierlijkheid en gemak, maar ook door hunne buitengewone soliditeit. Consult van 10 tot 4 ure ten mijnen huize, Woensdagen Zaturdag tot 1 ure en verder bij Patiënten aan hnis. M. VAM&apos; GELDEREN ffiï-S, (11318) Chir. Dentisic. Oudezijds Achterburgwal, B 260, bij het Oude Mannenhui^ ~ BUTUfi-FABRIEK. ,§J|J W_B&amp; BAZAK 1 l VAN M. I. IJERM4KS &amp; CO., ;i&apos;. &apos;s Qrjtvejihage Iv den .BAZAR is steeds voorhanden een graote voorraad IaaJU&apos;USGEW, zoowel NIEUW E als GEBREI ETE, voor welke laatste, evenals voor de Nieuwe, wordt eeguarandeerd. (10408) __ De BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Nijmegen, doen oproeping van een of meer tot het geven van onderwijs in de Geschiedenis, de Staathuishoudkunde,, het Staatsregt, de Handels wetenschappen en het boekhouden, San de school voor Middelbaar Onderwijs met vijtjarigen. Cursus in de gemeente gevestigd, en zulks op nader vast te stellen jaarwedde, om met den nieuwen Cursus in de maand September 1868 hunne betrekkin» te aanvaarden. Sollicitanten worden uitgenoodigd het hiertoe strekkende verzoek, vóór of op den lsten Junij 1883. onder bijvoeging van akte van bevoegdheid en van goed zedelijk gedrag portvrij in te zenden aan den Heer Burgemeester der gemeente Nijmegen. (11729) MJtö JtUUMJiili bUntiM&amp;tHOulj met vijfjarigen Cursus te Utrecht. Degenen, die de^lessen van den nieuwen Cursus, aanvangende met September a. s. verlangen bij to wonen, worden verzocht vóór den 20sten Mei zich voorloopig, schriftelijk, bij den ondergeteekenden aan te melden (franco), met opgave daarbij van ouderdom. Zij, die terstond bij het begin van den Cursus eventueel in eeue hoogere klasse wensohten opgenomen te kunnen worden, geven hiervan tevens kennis. \ 1 . De Hoogleeraar Directeur, 1 (11715) _ ENGELBRÉGT. &quot;. ~ra DRIEBÊËêËa&quot; Gtemenbelecrcle Halben esi Mausers te Hpojr. Te bevragen met franco brieven onder letter M bii de i Boekh. PETIT &amp; C°. te Rijsenburg^ (U 839) Te Msusr gevraa&amp;d voor de Zomermaanden: Het GEBRUIK van een grooten i TUIN, met vrije Zitkamer of Koepel, in de nabijheid der : stad Amsterdam, liefst in de Plantaadje. Aanbiedingen worden ingewacht onder cle letters A. B. 0., bij den Boekhandelaar fl. W. MOOY, Heerengracht bij de&apos; Leliegracht, ; alhier. . &apos; (11853)</p>
</text>
