<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. THORBECKE EN DE REACTIE</title>
	<p>Zekere mijnheer F. de V., denkelijk een nom de guerre van een der affidés van het Haagsche Bagblad — welligt is hier aan den zoogenaamdentecedemParijschen correspondent en nog een dergelijk individu, bij de&apos;diplomatie zeer bekend , te denken — heeft eene brochure uitgegeven : La crise actuelle en Hollande, die met zekeren ophef te gelijk in &apos;s Hage, Brussel en Berlijn verkrijgbaar is gesteld. De lezers van het Bagblad kunnen in dit gescbrift, in meer gekuischten vorm, al de aantijgingen en de insinnatien terugvinden, waarmede de liberale partij en de Heer Thorbecke sedert jaar en dag door het orgaan der reactie worden overstelpt. //De liberalen zijn allen mannen zonder karakter en zonder verstand, blindelings aan den leiband loopende van den Heer Thorbecke. //De ministeriele partij van het oogenblik — eene tijdelijke coalitie van de meest heterogene, elkander vijandige elementen — is cle waarlijk nationale partij. //Bij deze nationale partij worden alleen&apos;bekwaamheid en zelfstandigheid aangetroffen; hare leden zijn volkomen belangeloos en zoeken niets dan het heil van vaderland en koloniën. //Den liberalen is het slechts om eigen voordeel te doen; zij willen zich tot eiken prijs meester maken van het gezag, niet om hunne beginselen te doen zegevieren, maar alleen om Nederland — en daarom verwaarloozen zij ook stelselmatig de defensie — in handen van Pruisen te spelen en de koloniën met opzet in volslagen verwarring en desorganisatie te brengen. »De Heer Thorbecke eindelijk is niet de staatsman, waarvan Mac Culloch eenmaal verklaarde &quot;dat hij te groot een man was voor zulk een klein volk.&quot; maar een intrigant van &apos;t minste allooi, steeds hunkerende naar het gezag, en die, gesteund door eene bende domme volgelingen, den Koning naar cle kroon steekt, elk ministerie onmogelijk zoekt te maken en steeds wil heerschenom aan zijne kleine, eer zuchtige bedoelingen te voldoen.&quot;</p>
	<p>Het zou, meenen wij, weinig achting voor den Heer Thorbecke on de liberale partij verraden, wanneer wij in eene verdediging tegen dergelijke aanvallen traden. Wij laten dus het boekje voor hetgeen het is; maai- welligt kan het zijn nut hebhen daaruit enkele punten op te nemen , dio als&apos; eene bijdrage &quot;kunnen gelden tot de wijze, waarop de liberalen door de reactie bestreden worden. De schrijver beweert in den aanhef van zijne brochure, clat hij een groot aandeel heeft gehad aan Je grondwetsherziening van 1848; voor zooveel dit waar mogt zijn, zal dat aandeel zich wel bepaald hebben tot het schrijven van dergelijke pamphletten als la crise actuelle. Zeker is het althans, clat deze Mijnheer F. d. V., die den schijn aanneemt, alsof hij tot den kring der bekenden van den Heer Thorbecke hadde behoord, doorslaande bewijzen geeft, dat hij noch met het karakter van dien staatsman, noch met de politieke gebeurtenissen van 1848 bekend is. Hij zou anders niet beweren, dat de Heer Thorbecke zich toen gekrenkt achtte , omdat de zamenstelling van een ministerie aan den Heer Donker werd opgedragen. Wie eenigzins op de hoogte der zaak is, weet hoe noode de Heer Thorbecke zelfs in 1849 en later de taak, om een ministerie te formeren, heeft op zich genomen. lets verder wordt ons weder een van de oude sprookjes uit den tijd der April-beweging opgedischt. Te Leijerdorp zou eene bijeenkomst plaats gehad hebben van Boomschtholiekenen liberalen en toen zou tusschen de beide partij en een compromis gesloten zijn, waarbij de Roomsch-Catholièke afgevaardigden hun steun aan den Heer Thorbecke beloofden, ten einde het ministerie Donker te doen vallen, terwijl cle B.Catholieken daarentegen, was de Hr. Thorbecke eenmaal aan het bewind, de bisschoppelijke hiërarchie zouden kunnen invoeren en een ruimer aandeel zouden verkrijgen in de ambten en bedieningen. Daargelaten dat dergelijk geknoei verre ligt van het karakter van den Heer Thorbecke en niemand het, gelooven wij, gewaagd zou hebben zulke propositien aan hem te doen, is die geheele voorstelling in strijd met de historische waarheid. Van de invoering der bisschoppelijke hiërarchie was in 49, zelfs officieus,nog hoegenaamd geene sprake geweest. De eerste openingen daaromtrent dagteekenen van 1851 of&apos;s2 en het liberale ministerie heeft toen gedaan wat elk ministerie zou hebben moeten doen, wat geen ministerie — ds ondervinding heeft het bewezen — heeft kuntegenhouden: het heeft_ aan het Roomsch-Catholiek kerkgenootschap de regtmatige vrijheid moeten laten, om zich inwendig te organiseren naar goeddunken. Nog een paar voorbeelden. Op bladz. 8 en 9 wordt gesproken over het ontslag van den Heer Schimmelpenninck en over eenige benoemingen tot ridder der orde van den Ned. Leeuw, die — niet in 1849, zoo als de schrijver wil doen gelooven — maar in 1852 hebben plaats gevonden. Al wat daar gezegd wordt, is van het begin tot het einde met de feitelijke toedragt der zaken in hjnregten strijd. De schrijver verhaalt ons, dat Z. M. de Koning, bij zijne reis door de provinciën, vier decoratien van de orde van den Nederlandschen Leeuw had gegeven aan de burgemeesters van vier groote steden; dat de Heer Thorbecke, — te voren daarover niet gehoord zijnde, — aanvankelijk weigerde, die benoemingen te contrasigneren en daartoe eerst overging, toen de Koning op het punt stond aan die burgemeesters te doen kennen, dat zij de benoeming als met feschied moesten beschouwen. »Un tel fait,&quot; zegt verer onze brochureschrijver, a til besoin de commentaire? Le Roi s&apos;est vengé en Roi: quélques semaines après, S. M. conféra a M. Thorbecke la croix de Commandeur du Lion Néerlandais.&apos;&quot;</p>
	<p>De waarheid is, dat de benoeming van den Heer Thorbecke tot commandeur der orde van den Nederlandsehen Leeuw heeft plaats gevonden in November of December 1851 en de hier bedoelde reis des Konings in het voorjaar van het daarop volgende jaar! Niet vier burgemeesters, maar vier leden van de Gedep. Staten van Groningen en Friesland zijn toen» tot ridders van den Ned. Leeuw benoemd en&apos; van eene weigering om die benoemingen te contrasigneren, is geen sprake geweest. Maar in elk geval behoort men niet voorbij te zien, dat ministers ook voor dergelijke benoemingen verantwoordelijk zijn, en niemand zou het kunnen misprijzen, wanneer deze benoeming tot eenige opmerking van de zijde van den minister van binnenlandsche zaken aanleiding mogt hebben gegeven. Het ware, om aan al deze en dergelijke leugens voor goed een einde te maken, zeer wenschelijk, wanneer de geheele correspondentie van den Heer Thorbecke, zoowel wat betreft de stukken bij binnenlandsche zaken als in &apos;s Konings kabinet berustende, mogt worden openbaar gemaakt. Ook hetgeen omtrent het bezoek te Arnhem en het ontslag van den Heer Schimmelpenninck wordt medegedeeld , is onwaarheid van het begin tot het einde. Men herinnert zich te Arnhem zeer goed, dat de Heer Thorbecke zich daar slechts een of twee dagen heeft opgehouden, om _— naar aanleiding van bezwaren, door eene commissie uit den raad aan hem kenbaar gemaakt — den spoorwe^dam te Westervoort te bezigtigen, dat de Koning toen te sHage was en dat dus het geheele verhaal van Mijnheer i d&quot;^V&quot; • • luc,ht is gegrepen. De Heer S. is dan ook niet als Commissaris des Konings in Gelderland vervangen, omdat hij zijne opwachting niet gemaakt had bij den minister Thorbecke, maar omdat hij, ongunstig gestemd tegen de constitutionele instellingen van 1848, met den minister niet wilde medewerken.</p>
	<p>Nog dwazer is het verhaal,volgens hetwelk Koning Willem en de vader van den Heer Schimmelpenninck, de studiën van den Heer Thorbecke ten deele zouden hebben betaald. Ook Koning Willem I heeft daartoe niets bijgedragen. beoke, op &apos;s lauds kosten, verschillende hoogescholen in Duitschland bezocht, ten einde zich meer bekend te maken met de Duitsche philosophie, die toen in ons land te weinig in eere was. Bij die gelegenheid maakte hij, te Göttingen, kennis met &apos;den Heer Schimmeljienninck, den lateren commissaris des Konings. Zietdaar alleis, en wat onze pamphlettist verder weet te verhalen, zijn cancans en niets meer.</p>
	<p>Natuurlijk wordt verder ook den Heer Thorbecke verweten, dat hij in 1849 Limburg weder in den bond heeft doen opnemen, een verwijt dat alleen uit verregaande kwade trouw of totale onbekendheid met de politieke geschiedenis dier dagen is te verklaren. De Duitsche bond is in 1848 en 49 regtens niet ontbonden gew-eest en toen het kabinet-Thorbecke 1 Nov. 1849 optrad, kon het, gebonden aan de antecedenten van het vorige kabinet, onmogelijk anders handelen dan het gehandeld heeft. De toenmalige afgevaardigde uit Limburg, cle Heer Borret, heeft dan ook de handelingen van het ministerie-Thorbecke in de zitting van 14 Dec. 1850 op afdoende wijze verdedigd. De verdere insinuatien en beschuldigingen, die de liefhebbers geïllustreerd in het Bagblad kunnen terugvinden, zullen wij op hare plaats laten. Ons walgt eene dergelijke polemiek, en wanneer wij enkele onjuistheden uit dit geschrift hebben gereleveerd, geschiedde dit alleen om althans eene enkele maal aan het publiek te doen zien wat er alzoo omgaat in de werkplaatsen der reactie.</p>
</text>
