<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPF&apos;ÏPW WW &apos;PVMWAQ&apos;PTEir YOÓS KINDEREN. 1. HET SPESLENÖE TURNEN VOOR JONGENS, naar de methode van Dr. MORITZ KLOSS. Keur van opwekkende spelen tot eene gezonde ligchaamsbeweging in huis en in de open lucht; met 16 lieve plaatjes. Prijs 90 cents. 2. BET 6PÏ3LENMHB TURNEN VO&amp;31 MEISJES, als boven; met 16 lieve plaatjes. Prijs 90 cents. Beide stukjes bij elkander nemende, betaalt men daarvoor slechte ƒl. CO, en ontvangt bovendien nog als premie cadeau: een exemplaar Al 11 GYMNASTIEK lET GEHESXE TURNSTELSEt, toe-epsst met eenvoudige toestel in beperkte ruimte, als een gemakkelijk ; middel tot ontwikkeling der spier- en ligchaamskracht, ten ; dienste van school- en kanieigebrnik. Naar het Hoogduitsch j van Dr. D. G. M. oCHEEBER, Directeur der Orth. und Heilgynmast-Anstalt, te Leipzig. 5 stuks in cartonnen kokeri y**\.n*ft o Stoote uitslaande platen, waarop p. m. 200 figuren. Bn franco toezending van ƒ 1.50 in postwissel. geschiedt de aflevering door de Boekhandelaren: te Amsterdam, lij GEBROEDERS KOSTER. Leliegracht; te 1 dam. bij .1. J. KLUIT Czru; te Tiel; bii de Wed.D.R. VAN WERMESKERKEN; te Deventer, bij Ju. BRINKGREVE&apos;. te Middelburg, bij v. BENTHEM&amp;JUTTING; te Nieuwe, dien. bij L. A. LAUREY; te Groningen, bij J. BÖMELINGH; te Zutphen, bij A.E.C. v. SOMEEEN: te Leeuwarden, bij HUGO SÜRINGAR; te utrecht, bij P. E DE- A; te Gorinehem, bij W. STOKHUIJZEN: te &apos;s Bosch bij VAN HEÜSDEN; te Kampen, bii A. VAN BEVERWIJK, en te. Alkmaar, bij P. KLUITMAN- (10953) Bij i-T^EiUIAN &amp; lIOiTSEMA, to Amstel dim.&apos;, xien Twee Nieuwe itorrana hft .: I VAOEfiER OF LATEI. Vit het Engelsch va IOOK.B, i Schrijver van &quot;Eene bladzijde uit het Zwarte Boek,&quot; //De Gordiaansche Knoop,&quot; etc, etc. j Drie deelen gr. S&quot;., met drie fraaije platen. Prijs ƒ8.90. i Een hoogst boeijend, krachtig geschrercn verhaal, dat | van het begin tot het einde den lezer iv spanning houdt, waarvan elk hoofdstuk nieuwe verrassende toestanden medebrengt, en dat, door zijn inderdaad verbazenden rijkdom van stof, de belangstelling telkens op nieuw prikkelt!&apos; Dat zulk een Roman eeo. Courant Boek voor Leesgezelschappen en Leesbibliotheken genoemd, mag worden, zal wel geen betoog behoeven. Dè Schrijver heeft zied door ziin Bladzyde rdt liet Zwarts Boek en de Gordiaansche Knoop, ook hier te lande ecu welverdienden naam verworven, ca wij hebben de uitgave van deze zijne nieuwe lettervrucht ondernomen vaste overtuiging, dat wij daardoor de Roman-Litteratuur ven-ijken m:èt een werk, dat allëzins aanspraak heeft op een gunstig onthaal bij ons lezend publiek. hös ÏÏÏ.LUE; as eocToa heb. UIT HET ENGELSCHE STUDENTENLEVEN. ; Twee deelen gr. 8&quot;., met fraai gelith. plaat. Prijs}&quot;4. INHOUD.- Dl. I: 1. Waarin men kennis maakt mét famiei liebetrekkingen, die eene belangrijke rol in dezo geschiedenis spelen. — 2. De avond van 1 Öct., zoo als die gevierd wordt door de Studenten arm het St. John&apos;s Gasthuis. — 3. Het leven in een gasthuis te Londen. Bezoek aan de ziekenzalen. De snijkamer. Ontleding van een menschenhoofd. Een dronken Student.— 4.&apos;,\ aarin men kennis maakt met een menschenvriend. dien men gelieve te volgen op een tochtje door de holen van Londen. — 5. Een gesprek over de eigenliefde van den mensch. Wat oen aankomend Geneesheer al zoo ondervindt, en hoe een Stoïcijnschephilosoof denkt over gezelligen omgang. — 6. Een kijkje in Londen zoo als het werkelijk is. Een betoog over de afschaffings-quaestie. Buitensporige denkbeelden over avandgezelschappen. — 7. Redding van een i menschenleven. Eene Studentenpartij en de gevolgen daarvan. Eene eerste proef op het billart. — s. Eene bokspartij. Een roeiwedstrijd. Een zeldzaam praatje onder Studenten. —9. Een jong meisje tracht een atheïst te bekeeren, en een jongmensch komt dronken t huis. — 10. Een aanval van //delirium tremeris.&quot; Een verschrikkelijk tooneel. — 11. Een stervend jongeling. Een huisgezin dat in nood verkeert. E-m jon &quot;e dief. — 12. Het onderwijs in de zondagschool heeft züne &apos; moeijelijkheuen. — J Dl. II :,.13. Waarin een jongmensch in de noodzakelijkheid &apos;geraakt zija horologie te verbanden, vervolgens kaartspeelt en daarna een bezoek aflegt bij een woekeraar. — 14. Een gesprek over de mode. Eene ernstige vermaning. Een bal en eene huwelijksaanvraag. — 15. Een student in de medicijnen treedt op als&apos;schrijver; zijne lettervrucht, en het lot dat hieraan te beurt valt. — 16. Waarin een schoenlapper, die aan den drank is verslaafd, door een zonderling middel afstand doet van deze gewoonte; en een ongelukkig meisje op den goeden weg terugkeert. — 17. Verkwisting en losbandigheid. De beren brullen. Watervrees. Een nacht in een akelic hol. Eene bekentenis en eene vermaning. — 18. Een losbol ten&apos; goede gekeerd. Het chirurgijns-examen. Een souoer. — 19. Practische godsdienst. Eenige opmerkingen omtrent bedelaars. Eene overdenking over liefde. — 20. Hoofdzakelijk over liefde. — 21. Liefde voor do wetenschap. Eene gevaarlijke operatie. Een Christelijk uiteinde. (11202)</p>
</text>
