<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 20 September.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. Nadat in de eerste dagen der*eek de Tijgerjagers nog eenige malen op dezen schouwburg hunne proue.senlertoonden en de Amerikaansche schaatsenn.der, W. H. Fuller, zijne buitengewone kunstvaardigheid had aan den da? gelegd, maakten zij plaats voor een romantisch tooneelspel, wn zouden liever zeggen phantastiscn kluchtspel, met zang en dans, getiteld: Zelia, of de Tooverslmjer. Met gespannen verwachting begaven wij ons naar den schouwburg om dit stuk, dat volgens aankondiging //nooit op eenig Nederlandsch tooneel was vertoond,&quot; te zien opvoeren. Er is aan die opvoering groote zorg gewijd, de verdeeling der rollen is uitmuntend; de artisten kwijten zich met ijver en de meesten met uitstekend gevolg van hunne taak; aan de mise en scène is groote zorg gewijd; de costumes jzijn zeer net; de nieuwe decoratien, die er in voorkomen, zijn fraai inzonlerheid do laatste zijnde een beweegbaar panorama vertoonende eene reis, in dalende rigting, gedaan uit de wolken naar de aarde, is buitengemeen fraai en verrassend, en doet, wat het schilderen betreft, den Heer Plaat alle eer aan. Wat het stuk zelf aangaat, toen wy de handeling zich zagen ontwikkelen, kwam bij ons eene herinnering op als aan eene oude kennis. Wij dachten aanvankelijk, omdat het eene flaauwe overeenkomst heeft mette/cc &apos;des Fées, met de heerlijke romance van Th. Moore The Peri, dat die herinnering daarin hare oorzaak had, maar hoe verder het stuk vorderde, hoe meer het ons voorkwam het hier ter stede meer te hebben gezien, en ons geheugen verder scherpende, viel het ons in, dat wij voor vele, welligt 12 a 14 jaren, hetzelfde reeds in den Salon van de HH. Boas en Judels hadden zien opvoeren. Dit is dan ook werkelijk het geval. Het heette toen eenvoudig de Tooversluijer, nieuwe vrolijke vaudeville, het Hoogduitsch vrij gevolgd, met muziek van Emil Till. De keuze van dit stuk voor een kennisstuk is zeer goed; men beeft er bonte afwisseling, verrassingen, groeperingen, dansen, zang, goede muziek, alles wat het kermislustige publiek kan behagen. De dansen zijn door den nog steeks wakkeren van Hamme met smaak gecomponeerd en gemonteerd, en worden zeer goed uitgovoerd. De Dames Spoor-Geyteribeek en A. Stemiuerik geven blijk van grooten vooruitgang, vooral de laatstgenoemde, die bij ijverige stadie een sieraad van ons tooneel kan worden. De vertooners hebben zich allen goed van hunne taak gekweten. Een woord van bijzonderen lof komt echter toe aan d.n Heer Morin (Adam Mos), die bewezen heeft dat een goed acteur in alle genres kan uitmunten. Hij heeft niet alleen goed gespeeld, maar ook zeer goed gezongen en zijne chansonnetten voorgedragen op eene wijze, die den besten coupletzanger en chanteur comique geel van spijt kan doen worden. Mw. Chr. Stoetz (Margaretha) heeft zich mede voortreffelijk gekweten en allerliefst gezongen. Ook de Heer Beems (von Plusch) heeft zijne rol goed vervuld. De Heer Kistemaker heeft van de voor hera zeer onbeduidende rol, gemaakt wat er van te maken is, maar hij is toch aan het publiek verschuldigd, al is het kermis, er geen minder gepaste aardigheden in te brengen, zoo als gisteren het geval is geweest. Mw. v. d. Finck (Zelia) was eene allerliefste Nimf, maar eene nog veel bekoorlijker teederminnende stervelinge. Al de overigen droegen tot een goed ensemble bij. De koren hebben zich loffelijk gekweten. SommigeN°s. werden zelfs uitmuntend voorgedragen. Dè jongeheer Ed. van Hamme, die in een pas de trois met den Heer Wit en Mw. Stemmerik danste, toonde bijzonder vooruittegaan op den kunstweg door zijne ouders en zijn broeder A. van Hamme met zooveel roem betreden. Wij vertrouwen dan ook dat dit stuk, gelijk vroeger elders, nog lang voor volle zalen zal worden gespeeld. De vele toejuichingen en de terugroepingen der hoofdvertooners waren dubbel verdiend. Graud Théatre (Amstelstraat.) Van de Pagiestreken, in de eerste dagen der week hier opgevoerd, willen wij alleen gewagen om te melden dat Mw. Coryn-Heilbron voor het eerst als lid van het Rotterdamsch tooneelgezelschap onder directie van de HH. Albregt en van Ollefen, daarin optrad, en wel in de rol van Paul von Husch, de page. Toen zij ten tooneele verscheen, werd zij door het publiek met luid applaudissement begroet en werd haar een fraai bouquet vereerd. Gelijk alles wat zij speelt, heeft zij ook den page met los- en vlugheid voorgesteld, maar zij heeft zich te veel den Straatjongen van Parijs herinnerd en te zeer vergeten dat een page, al is hij espiègle tech blijft een jong edelman en niet is een gamin. Woensdag en volgende dagen der week werd opgevoerd het beroemde drama van Victor Séjour, Ben-Leil, de Zoon van den Nacht, hetwelk voor een tiental jaren in den Stads-Schouwburg en in ditzelfde locaal onder directie van den Hr. van Lier,zooveel opgang maakte. De mise en scène is, zooals men dit in dezen schouwburg steeds fewoon is, bijzonder gesoigneerd.Oe costumes zijn rijk en fraai, e decoratien, vooral die voorstellende een korvet in volle zee, uitmuntend. Wij begrijpen echter niet, waarom men deze laatste te Antwerpen moest doen vervaardigen, daar men hier te lande toch zulke uitstekende talenten in het decoratienvak heeft.dat men waarlijk niet naar den vreemde moet gaan om iets voortreffelijke te hebben; dit zullen voorzeker allen, die zich de vroegere opvoeringen van dit stuk nerinneren, gereedelijk beamen. Wat de uitvoering¦zelve betreft, deze was zeer wel geslaagd.. De Heer Moor dm de titelrol vervulde, heeft op nieuw Wgk gegeven van zijn bijzonder talent. Al het edele, troteehe, moedige ruwe van het karakter deed bij uitnemendheid uitkomen, en zijne tooneelen met Myrtha was hü geheel de/ung minnende jongeling. Voor deze rol komt hem bijzonder lof toeenwij houden ons overtuigd, dat indien _ echter di.&gt;de.rol te Parijs zoo voortreffelijk creëerde, dat men hem te Londen engageerde om er die te spelen, indien hij den Heer Moor als Ben-Leil had gezien,hem een hartelijk bravo zou he«ben ¦toege- hetgeen ook wij doen. De Heer Albregt,(Brayudura de voedstervader van Ben Leil, vervulde deze ondergeschikte rol, gelijk alles wat deze voortreffelijke acteur doet, cm.uitmtintende wijze. De Heer J Haspels (Orbani) speelde zine kleine rol zeer goed. Van den Heer Heter» (Donato) kunnen w„ dit niet zeggen. Stijfheid is geen adeltrots Bovendien zit er geen w_rmte, geen gevoel in zijn spel. Wij kunnen het gezelschap met deze aanwinst geen geluk wenschen Qok op zijn costuum eene aanmerking. Het stuk spee tijdens de regering van Ferdinand den Katlio yke, die in lolb st erf en zijne kleeding is van veel later tijd. De Heer,Legras (de Onderkoning) had het costuum vanden tijd. Ook begrnjien wij niet hoe men van d&lt;n onderkoning sprekende zegt: Zijne Majesteit, een titel die aan zoodamg persoon met toekomt. Mw. Santrock ten Hagen heeft de moeijeliike rol van Julia Faveli, op zeer verdienstelijke wijze vervulden inzonderheid in het ta.ereel -/de Twee moeders&quot; heeft zij uitgeblonken. lets minder pathos en hartstogtelpheid en meer trots zou niet geschaad hebben. Dit had Mw. Kleine, van wie wn bet vroeger zagen, zeer goed begrepen. In bet tooneel met Ponste was rij mede zeer goed; weer waardigheid zou v.ëlllg- Mü ie v. e_aw. ia_ den hertog van Scvlia getritst hebblri. Dè&apos;z&apos;. kleinigheden daargelaten, heeft &apos;Mw. Sköt-rock zich met glans fan hare taak gekweten en den bijval en de terugroepingen, dit. baar tefl deel vielen, dubbel verdiend. Mevr. Götz-S. heps (Gh.belfe) heelt hare ondankbare ftl •_?,_[ stekende wijze vervuld, ln het straks genoemde tafereel, de Tv. eê Moeders, heeft zij getoond eene volleerde kunstenares te zijn; haar stil spel was voortreffelijk, en toen zij eindelijk zicti niet meet&apos; kttnn.nde bedwingen, uitriep: -•Zwijg, ik ben zijne moeder ,&apos;* deed zij dit op uitstekende Wij_e eh f eMiëfldè ten volle het applandissement en de terugroeping, die had. .art deel vielen. Mw. A. Fuchs (Myrtha) was de onderworpene, icedermirh-e-de en fiere prinses de Fieramonte; ook haar komt eett bfUvQ voor haar spel toe. Mevr. S. de Vries (Phingur) speelde hal&apos;, foi met goed gevolg. Alle overigen droegen het hunne bij tot een goed ensemble en wij gelooven, dat Ben-Leil nog eenige dagen eert t_l_p publiek zal lokken. Wij hopen echter, dat het niet te lang zij, opdat ons meer andere stukken van beter allooi uit het rijke fepet&apos;toife fan dit gezelschap worden vertoond en wij de gelegenheid mogen hebben den Heer Albregt in beter rollen te zien optreden en Mevr. Albregt-Engelman, die zoo weinig slechts ons heeft vergast, de gelegenheid hebbe haar talent ten toon te spreiden; de Heer v. Ollefen zouden wij ook gaarne in eene nem waardige rol zien Optreden.. Maar het is^kermis, Ben-Leil maakt geld en dit laatste i_ fe.*&apos; êeSe directie eene hoofdzaak. In onze vorige Zondag-Éditje opperden wij den twijfel dat het blijspel: De gelukkige Vader Oelbach trit het Duitsch was vertaald, en de vele germanismen, die er in voorkomen, bragten oös tot dit denkbeeld. De schrijver van het stukje echter, de Heer P. J, Pelissier, te Delftshaven, meldt on? dat hij het niet vertaald, maar oorspronkelijk vervaardigd heeft naar cene door hem geschreven, en in het Humoristisch Album geplaatste novelle, getiteld*. De twee Keizers te Salzburg, of Napoleon 111 hutoetijksmakelaar. Wij geven dus den Heer Pellissier de vaderschap van dit aardige stukje gaarne terug en wenschen dat llet- saccès, hetwelk het heeft gehad, hem zal aansporen om met meer en ook ernstiger voortbrengselen van zijn talent onze tooneelliteratunx te verrijken. Salon des VaelëïèS (Amstelstraat). Ook in dezen schouwburg is ter gelegenheid der kermis eene oude kennis opgerakeld, namelijk het kluchtspol! tic Sarometermaker op het Toovereiland, Het diende tevens tot rentree van den Heer Judels (Bartholomeüs Kwikzilver), de lieveling van het publiek, die door zjjn koddig .pel, zijne aardige coupletten — die aan het adres van Amsterdam&apos;&apos;vooral vonden grooten bijval, ¦_- de lachspieren van het publiek ln gedurige beweging bragt. De Heef Van Biene (Toe Toe) stond hem waardig ter zijde, de dames Korlaaf en Bouwmeester speelden zeer goed, al de overigen deden hun best, en de bijval aan de vertoöners ten deel gevallen was wel verdiend. De decoratien zijn fraai, de costumes frisch en sierlijk. Dat zoodanige stukken in den smaak van het kermispubiiek vallen, blijkt uit zijne ruime opkomst, en nit de luide toejuichingen waarmede het zot) kwistig is,</p>
	<p>Sedert het locaal Diligentia weder in handen van den Heer Schaffer is overgegaan, is men weder Verzekerd in deze kleine maar vriendelijke zaal, aangename uren te slijten. Daarbij draagt do Heer Schaffer steeds zorg, dat het consttmab.s niets te wenschen overlaat, iets wat op een kermisavond of nacht menigeen niet gansch onverschillig laat. Voegt men daarbij de ttitvoerihgen van het gezelschap des heeren de Boer, groot 28 personen, dan moet men be_ennen dat, voor den matig gestelden entreeprijs, Dlligentia een druk bezoek zeker waardig is. Wij hebben weder daar eenige ledenvan de gunstig bekende familie Sauvlet ontmoet, en hoewel onder deze 28 persöflen veel kaf onder het het koren schuilt, zijn eenige uitvoeringen met lof te vermelden. Ook de ensemble stukken maken veel effect, maar ter vermijding van een overspannen forte, dat in de kleine zaal gevoelige ooren te veel aandoet, wenschen wij den heeren uitvoerenden in aanmerking te geven, of het niet beter ware dat zij trachtten hunne geestdritt en krachten een weinig te matigen.</p>
	<p>Wie zich &apos;s avonds eenige nren aangenaam wil verpoozen en genot vindt in goede muziek, dien raden wij een bezoek aan in de bovenzaal van het bekende etablissement der Heeren Roetemeijer en Zoon in de Amstelstraat. De nette zaal, de schitterende Verlichting, voor enkelen wel wat te schel, noodigen den binnenkomende uit om er eenigen tijd te vertoeven en met opmerkzame ooren te luisteren naar de inderdaad zeer verdienstelijke uitvoeringen van de Elberfelder kapel, onder leiding van den Heer Willy Gutkind, Deze kapel, 22 man sterk, ontwikkelt eene kracht en een aplomb, die aan een grooter aantal uitvoerenden zou doen gelooven. Fraaije ouvertures, rijke potpourri&apos;s, interressante liederen van Mendelssohn, Schubert, vrolijke walsen vau Lanner, Strauss en anderen, worden op eene wijze voorgedragen , welke de algemeene goedkeuring verdient en verwerft. Ook de leiding van den Heer Gutkind moeten wij zeer roemen; hij bezielt ziine onderhoorigen en weet daardoor zooveel fijne nuancering te verkrijgen, dat ook moeijelijke nummers, zooals de ouvertures Zaiiberiiöte van Mozart, Ëuy Bias van Mendelssohn evenals de inleiding van Lohengrin van Wagner en de finale uit Weber&apos;s Oberon met juistheid en geheel in den geest dezer werken worden teu gehoore gebragt. Wij herhalen het, die bij zijne kermisbezoeken een edel, verfijnd genot wil smaken, verzuime niet het etablissement van de Heeren Roetemeijer te bezoeken.</p>
	<p>Wanneer men op een kermisavond de tent van den Heer G. den Toom nadert, dan zou men niet wanen, dat een zoo onoogelijk uiterlijk zoo veel schoons in zich bevat; immers&apos; treedt men binnen, dan wordt het oog inderdaad verrast door die fraaije, ruime, net gedecoreerde zaal, dan voelt men zich plotseling in een zoo aangename stemming, dat men in de eerste uren er niot aan denkt een zoo genoegelijk locaal te verlaten. Bloemen en spiegels geven aan alles een vrolijken aanzien en ware de verlichting even goed, dan zouden wij geen aanmerking weten te maken. Zeven dames en eenige heeren, wier personeu en namen bij de bezoekers van Cams-Chantants genoegzaam bekend zijn, onderscheiden zich door de zeer welgeslaagde uitvoeringen van komieke scènes, van liederen, duetten, trio&apos;s enz. Een uitmuntend drietal Tyrolers zingt eigenaardige chansonnettes , die zeer in den smaak van het publiek vallen, eu ook het matig bezet orkest brengt verscheidenheid aau, door de uitvoering van potpourri&apos;s, charivari&apos;s en meer dergelijke muziekwerken. Voor het accompagnement der solisten is dit orkest zeer voldoende. Aan dit locaal valt dan ook zeer te regt een ruim bezoek ten deel.</p>
</text>
