<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>BELGRADO, 18 Sept. Het gerucht dat de Turken zich gereed maken om het Rumeensche gebied binnen te rukken , wint veld. Op den regter oever van den Donau worden toebereidselen gemaakt om die rivier over te trekken.</p>
	<p>PESTH, 19 Sept. In de zitting van het Huis der Afgevaardigden heeft de minister Eötvös een wets-ontwerp ingediend over de wederkeerige gelijkstelling van Christelijke gezindten. De Heer Déak heeft voorgesteld de begrooting van 1868 en bloc aan te nemen. gS^V^venst aid Telegram zen zip reH. i c-n «ioe&quot;.*_. onzer vorige o_._a_- -p^e-o-sen BOMBAY, 18 Sept. 7 ©Shirtings 55/le ; 81/._tt?di.o6s/I6; 40 Mule Twist 11, stil; Katoen Dhollerah 240, flaauw &gt; uitvoer deze week 14,375 balen. Vrachten 27.6. Wisselkoers op Londen 1.1 i%.</p>
	<p>NEW-YORK , 19 Sept. (Slotkoersen.) Goud agio 44Vs * Wissel op Londen in gond 1087/S; 6 pCt. Amerika 1882 1141/4! Dito 1885 im,_; 10/40ers Oblig. 1047/8; Iliinois 145; Erie- Spoorweg 473,_. Katoen middl. 26V2. Petroleum Standard white te New-York 291/2- NEW-YORK , 19 Sept. Katoen: Aanvoeren gedurende de week 19,000 balen; uitvoer naar Engeland 2000, naar het vasteland niets , voorraad 42,000 balen.</p>
	<p>NEW-YORK, 19 Sept, Volgens het jaarbengt van Neil Brothers bedroeg de katoenoogst in het geheel 2,431,000 balen, behalve 150,000 balen voor consumsie in het Zuiden. Uitvoer 2,474,000 balen.</p>
	<p>LONDEN, 19 Sept. De correspondent der Russische telegraaf-agentuur heeit van de voorposten-linie in Turkestan berigten ontvangen, volgens welke de vijandelijkheden in Bucharije omstreeks het laatst van October zullen beginnen. Voorts wordt gemeld, dat het met den katoenoogst in China ongunstig staat. PARIJS, 19 Sept. Le Gaulois maakt bekend, dat de Spaansche generaals, die naar de Canarische-eilanden verbannen waren, in Andalusie geland zijn, en de vaan van den opstand hebben opgestoken. Geen enkel telegram bevestigt deze tijding.</p>
</text>
