<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 3 Juüj. Slotkoersen: Goud agio 383/+. Wissel op Londen in goud 110; 6.pOt. Amerika 1882 X&apos;M&apos;k; IRinois 121&apos;/,; Ene-spoorweg 681/4; Katoen middl. _®&apos;/a; Petroleum 22.</p>
	<p>LONDEN, 4 Julij. Volgens den staat dêr bank, heden op-inbaar gemaakt, zijn vermeerderd de voorraad munt en muntmatenaal mot £ 209,171, de circulatie der bankbilletten met £ 1,148,950, derekening-courant van particulieren met £ 1,014,104, en de portefeuille met £ 358,175; vermindert is de rekening-courant der schatkist met £ 1,748,686. _ , ¦&quot;_ „¦_..,. BERLIJN, 4 Julij. Pruisen heeft bij de telverbönds-cpnferentie het nieuwe tolverbonds-verdrag ingediend. De loop der discussie is bevredigend. &apos; Het lot van Keizer Maximiliaan vindt algemeene deelneming. BERLIJN, 4 Juin. Prins Humbert wordt heden hier verwacht en zal in het koninklijk paleis zija intrek nemen. Morgen zal hrj de militaire inrigtingen&apos;in oogcnsehouw nemen, zijn vertrek is op Zaturdag bepaald. De Heer Benedetti is hier teruggekeerd. PARIJS, 4 Julij. Blijkens dos heden bekend gemaakten staat der Fransche bauk, zijn vermeerderd: de voorraad munt- en muntmateriaal met 2/14 millioen; de portefeuille met l_&apos;/5 millioen, de beleeningen met 1 millioen, de circulatie der billetten met 44 /^millioen. Verminderd: de rekening-courant der schatkist met 151/2 millioen, van particulieren met 21 % millioen.</p>
	<p>LONDEN, 4 Julij. Suiker ferm. — Thee stil. — Koffij prijshoudend. — Mjst met eenige vraag, doch er ging niet veel om. — Talk in loco 44.9, Oct.—Dec. 45.9. — Tin: Straks £ 86.10 a 87. Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 740, Behapen en Lammeren 10,730, Kalveren 450, Varkens 110. De besteede prijzen waren beste Runderen 5.4, Schapen eu Lammeren 5.2, Kalveren 4.6, Varkens 4.2. . ¦&apos;, _.: , LIVERPOOL, 4 Julij. De omzet van Katoen bestond heden uit 10,000 balen. Stille markt. BERLIJN, 4 Julij. Kogge: Voorjaar 621/2; Najaar 531/4. — Raapolie: Voorjaar ll3/3-. Najaar 118/4. HAMBURG, 4 Julij. Petroleum stijgend ten gevolge der New- Yorksche notering. Wissels flaauwer. Tarwe zeer vast. Suiker levendig.</p>
	<p>LONDEN, 4 Julij. (Slotkoersen). 3 pOt. Gecons. 941/4; 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. ; 3 pCt. Mex. — ; Dito 1864 81/2; Afgest. N. Gren. ; 2 pOt. Dito —-, Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 —, 3 pCt. Dito Ï856/63 ; 4tyj pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 2i/i pCt.Dito —; Dito Amortisahle ; Dito Cert. Coup. 151/2; 5 pCt. Turk. S. 301/2 exd.j 3 pOt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 —; U/j pCt. Dito -, 2/3 pCt. Nederl. Gert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 725/8; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Illinois 79; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — t&gt;Ct. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) — a —; Deb. —. WEENEN, 4 Julij. (Slotkoersen.) s&gt; pCt. Metal. 59.80; spCt.Nat. 69.75; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 76.50; Aand. 1854 78.—; Dito 1858 125 50; Dito 1860 88 60; Dito 1864 77.40; Cred. Anst. 188 50; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 174.50; Bank-Act. 703. — ; Staats-Spoorw. Aand. 224.50; Dito Noorder-Spoorweg 168 50; Dito N. Lombard. Spoorw. 188.—. — Wissel Londen 126 20; Hamb.93 25,Parqs 50 20; Eng. Oost. Bank 100.£0.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 471/2; 5 pCt. Nat. 56V2 ; Oostenr. Aand. 1860 711/2; 5 pCt. Italië 495/ g; Lomb. Shares 1013/4; 5 pCt. Russ. 1822 855/ s; 5 pCt. Dito 1862 861/4-, 41/ j pCt. Pruisen 98tyg; 6 pCt. Amer. 1882 77a/4; Holl. Spoorw. Act. 971/4. Wissel: Londen 3/m 6._27/8; Parijs 2/m. 803/4; Hamburg 2/m. 1503/4; Amst. 2/m. 1423/ g; Weenen 2/m. BÓ&apos;/g; Peterb. 3/m. —. FRANKFORT, 4 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 1866 483/4 • Dito Na&apos;tion. 5 pCt. 54%, .Oostenr. Aand. 1860 7 U/a; Dito 18-4 72%, Metall. 1859 623/4; 6 pCt. Amerika 1882 77. — Wissel: Londen k/z. U9l/4; Weenen k./z. 94tyg. PARIJS, 4 Julij. 3 pOt. Rente (open.) 68.55; 3 pCt. Dito slotk. 68.65; 4Va pCt. Dito —; Cred. Mob. 358; Dito Fonc—; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 473; Cred. Mob. Espagnol 245; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 130; 3 pCt. Sp. Binn. 323/ g; _V» pOt. Dito —; 5 pCt. Italië 51.50; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.25; 6 pCt. Amerika 1882 82 Vs. MADRID, 3 Julij. 3 pCt. Spanje 34.10; ÜVa pCt dito 32.40. BRUSSEL, 4 Julij. spCt. Met. 48V4; 6 pOt. Amerika 1882751/4; 2Va pCt. België 56.60. ANTWERPEN, 4 Julij. 5 pCt. Met. 48Vg; 6 pCt. Amerika 1882 77. g^&quot;* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte oizer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 4 Julij. _ Lord Stanley deed. in de zitting van het Huis der Gemeenten officiële mededeeling van den dood van Keizer Maximiliaan.</p>
	<p>De Koningin heeft de op morgen te houden revue.voor een paar dagen uitgesteld. In de zitting van het Huis der Lords verklaarde lord Derby nader de beteekenis der woorden //collectieve waarborg,&quot; voorkomende in het Luxemburgsche tractaat. De minister was van gevoelen, dat krachtens dit tractaat geen op zich zelf staande staat gehouden was dien neutraliteits-waarborg te handhaven. WEENEN, 4 Julij. De Wiener Zeitung bevat heden een keizerlijk besluit, waarbij wegens het overlijden van Keizer Maximiliaan de hofrouw voor den tijd van 7 weken wordt voorgeschreven.</p>
	<p>WEENEN, 4 Julij. De half-officiële Abendpost meldt, dat de minister von Beust het volgende telegram ontvangen heeft van den gezant von Wydenbruck: &quot;Washington, 3 Julij, des avonds te 11 ure. Heden heeft de Heer Seward van de consuls te Matamoros en te Vera-Cruz de nadere bevestiging ontvangen van het berigt, dat Keizer Maximiliaan ter dood is gebragt. BERLIJN, 4 Julij. Naar men verneemt heeft Koning Wilhelm, in zijnen eigen naam en dien van zijn Huis, een eigenhandigen en bij uitstek hartelijken brief van rouwbeklag aan Keker Frans Joseph gezonden. Het hof zal voor 4 weken den rouw aannemen, wegens den dood van den ex-Keizer Maximiliaan.</p>
	<p>De burgerschap van Bremen heeft heden de militaire conventie met Pruisen goedgekeurd. HAMBURG, 4 Jnlij. De Hamburger Correspondent meldt, dat de gemalin van den ex-Koning van Hanover heeft besloten het land te verlaten. Op Marienburg worden daartoe de noodige toebereidselen gemaakt. Koningin Marie zal binnen zeer weinige dagen vertrekken. FLORENCE, 4 Julij. De Heer Rattazzi deelde in de zitting van het huis van afgevaardigden mede, dat de Koning het aangevraagde ontslag van den Heer Ferrara had aangenomen, terwijl Z. M. hem (spr.) met de portefeuille ad interim had belast. In antwoord op de vraag des Heeren Lanza, verklaarde de minister, dat het aangevraagde ontslag des Heeren Ferrara, voornamelijk te wijten was aan de kwestie der geestelijke goederen, waarover de kamer morgen zal discussieren. Hij meende geene nadere ophelderingen te moeten geven. MADRID, 4 Julij. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft het ontwerp van wet betreffende de conversie der amortisabele schuld aangenomen met 166 tegen 17 stemmen.</p>
	<p>LONDEN, 5 Julij. Op 16 e. k. zal eene buitengewone vergadering worden gehouden door de deelhebbers in de onderzeescbe telegraatmaatschappij. Het voorstel zal worden gedaan om een nieuwen kabel te leggen tusschen België en Engeland. ...,-, i 5.»..-». HAMBURG, 5 Julij. Fondsen vaster; wissel stil; tarwe stijgende, petroleum vast; boter gunstig gestemd. . _,ll&lt;r(l_de jien heeft de PARIJS, 5 Julij. officiële bevestiging o£ v«.ge ™n™k»|ngt, Q m handen hij was gevallen De _Tooi-d oP Maximiliaan gepleegd, zal een algemeen gevoel van afgrij- Ten doen ontstaan. Deze verloeijelyke daad, door Juarez gelast, merkt hen die zich de vertegenwoordigers noemen van de Mexicaansche republiek, met een onuitwischbaar schandteeken en de afkeuring van alle beschaafde natiën zal de eerste straf zijn van een gouvernement, aan welks hoofd zulk een man staat.</p>
	<p>. De Sultan heeft, op het vernemen van het noodlottig uiteinde van Maximiliaan den Keizer verzocht, dat de feesten, ter zijner eer te geven, niet zouden plaats hebhen. Het hof heeft den rouw aangenomen vooi dertig dagen.</p>
	<p>LONDEN, 5 Julij. 3 pCt. Consols 941/4 a s/g. 3 pCt. Mexic. 16 a 161/4-, Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6pCt. Dito 1862 a—; _&quot;, pCt. Gren. afg. a ; 11/8 pCt. Dito — a —-, 2 pCt. Nieuwe Dito • --, 1 pCt. Ecnador —a —; Illinois Spoorw.-Aandeclen 79 a 791.8. 5 pCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1805 303/4 a 31; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1832 726/8 a 727/fi 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 21/2 pCt. Dito —a — exd.-, Amort. 23V2 a 8/4-, Coup.Bewijz. 15V8 a 153/4; 5 pCt. Italië 48% a 8/4; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 2ïVs a 251/2 ; Dobentures 31 a 33. WEENEN, 5 Julij. Metal. —.—; Natiën. —.—; Credit-Actien 190 20; Bank-Act.—. — Wisse! op Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 5 Julij. 5 pCt. Met.—, Dito Nat.SSVr, 6 Pet- Amerik. 1882 77,,; 5 pCt. Italië 493/4-, Oost. Aand. 71 ty?. FRANKFORT, 5 Julij. Metalliek 1866 48%; Nat. 64% Oost. Bank- Aktien ; Dito Aand. 1858 fl. 100 11-; Dito 186!) fl. 500 7U/r; Dito 1864f1. 100 731/4; 6pCt. Amerika 18S2 77%.— Wissel Weenen ¦ -, Amst. . HAMBURG, 5 Julii. SpCt Russ. 1862 —,Oostenr. Aand. 18..0 70&apos;&gt;; g; 6 pCt. Amerika. 188*2 70V.. — Wissel: Londen 13.f*3/4- Mnst. 35.4:.; Psrii* 1875/s4. Disconto is/4 pCt.; 5 pCt. Italië —-, Lombarden —. PARIJS, 5 Julij. Fransche 3 pCt. 68.60-, nieuwe CreditMob.36o; Fransch-Oost. Spoorw. 455 detaché -. 3 pCt. Binnen]. Spanje 331/4; i 21/2 pCt. Dito 33; 5 pCt. Italië 49.20 detaché.; 5 pCt. Turkan —; ! Mexic. Loten — -. 6 pCt. Amerika 1882 —. MADRID, 4 Julij. 3 pCt. Spanje 33 90; 21/2 pCt. Dito 32.40. | VLISSINGEN, 5 Julij. Binnen: Anna Maria, van Rijn r_q., Buenos Ayres.</p>
</text>
