<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVERTEHTIEN. Alle bekende en onbekende Schuldeischers in het faillissement van JOSEPHUS PHILIPPUS KLIJNDORP, Sclioenmaker te Deventer, de Bevoorregte en de Pand- of Hypotheek hebbende daaronder begrepen, worden krachtens Bevelschrift van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissa.iis in dat faillissement, zijnde geregistreerd , bijeengeroepen op Maandag den Twee-en-Twintigsten Julij 1800 Zeven-en Zestig des Voormiddags ten Tien Ure, in het gebouw der Regtbahk alhier, ten einde ov.er te gaan tot de verificatie hunner Schuldvordering n. Deventer, den Vierden Julij 1800 Zeven-en-Zestig. De Curator in voornoemd faillissement, _J 16365) J. I. VAN DOORNINCK.S Ued. Riiiï___-§]i-ooFwef?_ PLEIMIITiiEI- MAR REILEN. Van AMSTERDAM en ROTTERDAM op Zaturdag 13 Julij en terug op Maandag 15 Julij, voor den UITERST GERINGEN PRIJS VAN ƒ 3. Hle Klasse. Vertrek Zaturdag &apos;s morgens van Rotterdam 5.50, van Amsterdam 6.10, van Utrecht 7.5, van Arnhem 8.20; aankomst te Deutz (Keulen) 2.10 Namidd. Vertrek van Deutz (Keulen) Maandags midd. 12.50; aankomst te Arnhem 6.35, te Utrecht 8, te_ Amsterdam 9 en te Rotterdam 9.30 des Avonds. Aantal Reizigers in het geheel, minimum 500, maximum 1000. Billetten verkrijgbaar van Maandag 8 tot uiterlijk Donderdag 11 Julij. Indien het minimum alsdan niet bereikt is, wordt kennis gegeven dat de trein niet loopt, en de betaalde vracht tegen inwisseling der billetten terug gegeven. (16362) Utrecht, 6 Julij 1867. DE DIRECTIE. PUBLIEKËVËILING op Maandag 8 Julij 1867, des Voormiddags ten Half Elf ure, in het Logement de Zon, te Rotterdam, van Ca. 42 l_a&gt;t,t-n Grove FRANSCHE BOEKWEIT, per 2100 ffi , pas aangekomen, thans liggende in Ligters. (16341) Inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van B. VERBRUGGE #-o°. HH. WIJfHAMDELAREK. Een JONG MENSCH van goeden Huize, vele Relatiën kunnende produceren, wenscht als REIZIGER voor een solied Huis in WIJNEN in de Provinckn Groningen, Friesland en Drenthe werkzaam te zijn. Brieven Franco, onder Lett. N., bij den Boekhandelaar P. VAN HAREN, achter het Stadhuis te Groningen. (16275) WMMMMmMMt Donderdag avond in het Park, van den Heer STUMPFF, Plantage, een GOUDEN CHARIVARI, met rooden steen, goud Kompas en Potlood. De eerlijke Vinder wordt verzocht het terug te bezorgen, Singel over de Torensluis, LL 2, en kan desverkiezende Belooning krijgen. (16358)</p>
</text>
