<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>. LONDEN, Woensdag 3 Julij (des Avonds). dat zfdTen da^^oorShgJ;VC&gt;eldf liclL ««-kteren ZOOVOT herste»d, beterschap toenefmt kjm * heeft kuDnen IlitriJden; indien dé «WSKS blTwogneennde door Mvioot brSp?tL»kt^f™der Franschen de reTOe der het ziVnAlwfl91^11 d.er City ran L&apos;°&apos;tien is ijverig in de weer om te Sden1. In^G-ibihaiï nd%de° S&quot;^»-n feestelgke onTvt-^t de zaal H(.Mtfi™„^ • ? • -*-1 architecten en decorateurs bezie- Zst^C^stZ w,^™ het H&apos; d&amp;Ver eere van d» rererooten dat __^ L j.en, Begeven. en haar tevens zoo veel te bewegen? &apos; * g«noodlgden er zich gemakkelijk zullen kunnen waTrop ItIZÏrZiT^ ECteU? tet S&quot;* ,&quot;&quot; ¥ &quot;&lt;* vangen, heeft lord StanT™^Logyp- „lel Ac -lande zal worden ontgedeeld, dat de KonSrin _Wh &apos;v^l^i3,derGemeentenmedelon aankomen! Z. HTel £l^oSeeld dat de Onderkoning heden Zijne komst is echter een maf IT gd-.°m ÏW Wlndsor telomen. hem had verzochtnog ts ffhV1**6?^ doordien de Sulta&quot; Stanley, dat de OndÜkonin-fn n ty™!- P.TO»» verzekerde lord rang verschuldigde SSn Clandge&apos;s-hÓtel met alle aan zijnen De dagbladen houden v&apos;Jri0i.ntu?-inge? ten onthaald «« worden. ___£^W«»«tó4,li_r_ri ook WÖpM^ b W &apos;, ? d*enovereenkomstig is een voorstel, om meerde?h_i rtv,l teD 01 te geven, met eene meerderheid van twee stemmen tegen één verworpen! beschouwen t-fZeigt reden te hebhen, om als geheel ongegrond te da? de&quot; pr°nshet donorpf«^e Berlijnsche dagbladen gegev^berigt worden nopend.do kw^™^&apos;l^!8&quot;1^ «&lt;* eens waren W toestemming had ZS, £? £00.rd-sleeswijk en dat Frankrijk zi?ne - Het plan besta!? 1 1 P™lsen,,D uPPe» en Alsen in bezit hied. ten einde ÏXSLZr W 6 te|egrafische lijn te leggen, dat dTteleXafo-elt&apos; ffi ™r(Tvlnden-- Zee? te regt Zweert men mate slordifS tl „&quot;-&apos;t° nv°lko»nen is; niet alleen is zij in hooge Japan en AusS n» ! met Singapore, China, gen van hetTllantZl.T™ maatsehaPPÜ heeft concessie verkre- Snsa t,.,, V ?•!laan/s&lt;!h?_.gouvei-ement) om eene lijn te lcesren van iSs»_SS^£s_|sl? kostende £ 1,100,000, terwijl nog voot Timnno?* 3V?° ***»&amp;«*, den overgenomen. 8 x 100&gt;°00 aan lijnen zal wor-</p>
</text>
