<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lIH. WINKELIERS IS KREIDENIERSWAREN worden attent gemaakt op eene verbeterde uitvinding van KOEEI JL MOLENS, die zich onderscheiden in het spoedig en gemakkelijk malen, 1 Kilo in 2 Minuten. Deze worden eene maand op de proef geleverd en de prijs is uiterst Tevens voorhanden eene nieuwe HRANDWAARRORGKAST en een Zinken BAD met Koperen VERWARMINGSTOESTEL en Pijp, tegen billijken Prijs; Adres bij J^&apos; b H. J. VICTOOR, Mr. Smid, (15995) Elandstraat, FF, 460, te Amsterdam. Men verlangt ten spoedigste eene JUFVROUW, R. C, bekend met het Vak van HEERENARTIKELEN , tegen Kost, Inwoning en goed balans, uneven franco Lett. A., Boekh. G. J. SLUITER te Groningen. (16206) jkö Maar Soerabaya direct mÊÊm zal in de maand Julij van AMSTERDAM vertrekken het S-ISSS-ibekend Snelzeizend «KIKSCHIP CHRISTINA MARIA, Kapitein J. DE VEER, Adres bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Jb.-sC. (16285) JkM~ Naar SUKIMAMÏT if^llllt. ligt te Amsterdam in lading het snelzeilend gekoperd ¦¦HHBSCHOONER BRIKSCHIP jllJbrecM Ww&gt;esËeviK9 Kapt. W. BAKKER Hzn. SLUIT IO JIULLI AANSTAANDE. Om onmiddellijk te worden opgevolgd door het snelzeilend gekoperd BAB-KSCBfP Maximiliaan 9 Kapt. W. B SCHILL. Beide Schepen voor den overvoer van Passagiers uitmuntend ingerigt. Adres bij de Cargadoors VAN TUBERGEN &lt;?• DAAM. (16071) 7mE^ GOEDKOOPE PLEIZIERVAART. Éf-SAMSTERD AM-ALKMAAR. lEDEREN ZONDAG: Van AMSTERDAM &apos;sMorgens 7Vs Ure. * ALKMAAR &apos;s Namidd. 6 » RETOURRILLETTEN: lste Kajuit f 0.75. 2de ii &quot; °-50- Kinderen beneden 10 jaar Halve Vracht, ook geldig op de Retourblßifaankomst te ALKMAAR zullen Rijtuigen gereed staan, ten einde het Reizend Publiek gelegenheid te geven, tegen geringe betaling, BERGEN, EGMOJDjGTOQgLmjrmOte bezoeken, (16295) FRANSCHE M_JLNA__bTwEST-INDIE. COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANS-ATLANTIOCE, Gevestigd te PARUS. Vertrek van St. NAZAIRE den Bsten van elke maand naar SURINAME en de West-Indien, in verbinding met de geheele Westkust van Amerika via Panama. Vertrek van St. NAZAIRE den 16den van elke maand naar St. THOMAS, HAVANA en MEXICO. Vertrek van HAVRE naar NEW-YORK geregeld elke 14 dagen. Plaatsbillettcn en Vrachttarieven te bekomen bij de Agenten der Compagnie. OOLGAARDT &amp; BRUINIER, 0502 Ygracht, U . Amsterdam. _POORWli!frl.l_ll_ \ KLEEF EN KEULEN. OrUUUIf IÜULI.i. \ NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van (10720) Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 620 B—, 10.40, 2.26. AMsterdamn__rZevenaar,KleefenKeulen. 6.50,&apos; 8.15,11.10,2.-5. Ntfmegen naar¦ Kleef en Keulen 8.29( 10-59. 2.54, 5.39. Aaakomst te Ee_wn. . f ...,., , 12.50, 2.30, 7,05, 9,65,</p>
</text>
