<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;SGRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 4 Julij 1867. aanwezigTot&quot;&apos;^L-huHn&gt; de heer Trakranen, is ter vergadering I^^ detracfements? saatnhedenSrte nemen&apos; ongesteldheid veri»nderd aan de werk- St-tL^CTnrovincSi66-* &quot;&apos;S-6&apos; f*\ ? gekomen een adres van de *erp tot .veXZt-?oordb5aban*&apos; houdende adhaesie aan het ont- De _-_.-,.? gslng/an den Moerdijk. Virnly raPporTuiten „^ P6^? hïetP * mondo van den het ontwerh tot ov°p&gt;&gt;°nde.rscllei&lt;ienie adr«ssen tot ondersteuning van I. Aude or-«vfrb/ugfrn&amp; ™n den Moerdijk. 8 „ ONTBINDINr np«r«»?la&amp;n^ over net wetsontwerp tot ÏENDE1HET «Tirw£_£V£rJ*EN,iOM-*,r B „TREF. LETDEN, bekraïE^/41- EEM ««ERE^HUIS TE EN TOT BrtW» _?__-Wrt van 7 SePt*lBs3 (Stbl. n°. 96), (• *w_ HET AAAN«AAN EENER NADERE »e heer Btfi-rWÏ °V*-REENKO_MBT. moordt de op^rkS ™lmster ™» Binnenlandsche Zaken, beantpbragt, vooKat^et^-n-T01^1-1? $ïe afdeelillg te&apos; sP&apos;ake het kan ïijn dtURV *&apos; Van •¦&quot;. ?«k in de k°sfea betreft; Leyden, maar het ln» _ * J&quot;661 zal beteh3n dan de gemeente ;*rmbestedingentor,! i,&quot;&quot;Dfa J&quot;*?.} dit hanKt oük af ™» de lijk staan. W betoLtiSS&quot; d,e zoo wat gef»g gesteld zL dlr L^iS*- de stel! Va°. beheer Diet te het Ziekenhuis t-^n 4 7ertple/lng vaS de zieken der gemeente in &apos;wuitlooT-- -fb ?• cents daa_s. Het bezwaar dat deze wet Joelen ê&apos;btifttif6^8 ?? het hooger onderwijs, kan h§ niet dig op han.l- ,Hn- et fenkbaar, dat bij de, naar bij hoopt, spoehooptf IZiZi?*t ïï^ïï. ?&quot; he* Ho4oger „nderw«s &amp;»? Wj «anka»--» J^liil- - tt &quot;&apos;•&apos;&apos; ttó&quot;-&apos;s&apos;&apos;fc-&apos; *&quot;n Sleuren) dat bii die D^t ov£--! de Hoogeschool te Leyden zou worden opgehe- JnseiD™s r«efetoudidiert b+ui4Ddie-? niets&apos; want Wtw_e voorafóeAne Rt-atiSlete7-dool&apos; toestemming van fondsen op tow£s^«£S^£&apos; W6tende dal er -derhande? rencmterdeV&apos;d^LKdel°So„r7f„Cht Te zaak te Constat&lt;-herwijs hij den S vJ^t. -*1&apos; Hde Ye} °P,het Hooger Ondat aln derßaadvanState&apos;«l,lfrk k *et is °&lt;* bekend *&lt;* is opgelegd De minktPr^^lo^&quot;^ noPens den inhoud dier sreval het niet fcrtW Ê S.t&apos;S* e,ch-er ?\S&lt;™&amp;- dat in allen «even. Geeft de ii, i-.r -de (an-demie te Leyden «al worden Wie te Levden insten- l^ d?„8telll„e wnekering, dat de aka•&apos;waar tegen aeze voordra. 1 1 h^?n&apos; dan heeft sPreker geen be*iï^*£as^Jï%^°^ omtrent huk bestemd. . S een deel der sommen, voor het Zieken- dat -en Raad ™ ««e Raad van State &quot;Jfr Nn, _™^f i i!cd V° °_- h^ advios van den een (&apos;e4 van il-t il&quot;-.- ravgt, de he,er v- Beeck&apos; dat de minister rede diM-- e&quot;? verbr,ekel&gt; *&amp; Hij gelooft, dat hij in zijne fe Eevden it&apos;vLV6^ b,ePïï heeft omtrent de A-adcmie daan-t af IBadrukl!elyk °P, te&lt;?en elke verdere ge*iue ten aanzipn r?K&amp;[ te ]e,ld.en noPens de gezindheid der Rege-eUnS-^ van het getal hoogescholen. ? 8 I! ïtKlï&apos;ff stl«&quot;nen AANGENOMEN. &gt;&apos;_liill_J__-ï^eh^n.d_ m»- het wetsontwerp tot &quot;De h(e?rTn Yifuh-len^-WG T*™ DEN MOERDIJK). gunste van dit ontVe?pSaSSen brengen raPP°^ ™&apos; op peütien ten DopmStE„MTaE|Xe; &quot;SSS.,2» ?,inni?nl- Zaken&apos; beantwoordt SM dedel9k=U:_ SflS?tß-f gelegd öaauwkeuriirheid oneem-aVt T» h«t «i gnlhe-, alles is met «en: dat &quot;ogditzegwaakt van het net, na laneen tr id wZ IV, W?n &apos; ee,n deel lut~ gewezen, gelijk ook Br^V,,.! Het pUnt Willemsderp is aan- de brug, de Hjn «eere Si l^u If Tl11 zelf&apos; dat zonvlotten heeft meerLbn ?te^+l» t f-Hetdfkbeeld ™&gt; stoom- JWRwet moet™eSesftltennStuaSfff &apos;^ordt61&apos;?^^11- ?eïpo?ri &amp;È,-i«^è_i^Fp toebrengen. Reeds nu is er groot naC il ld aan-le exploitatie late beslissing want met degvoltoof-I,t «i 7&quot;^ g-eb?gt duo^ de verloopen. Hij zet verder h&quot;t -,-»_,!Jg zal toch &quot;&quot;&quot;stens 4| jaar wat de comminicatie vooral i^ -f 1 V-ati stoomvlotten niteen, èn de kosten betreft, die w«wwo^-- A??nte. eni lj ¥gaD,g&apos; èn wat sloten wordt we__eworpen zrjn als later tet de brug be«4e_j_tiwlg&quot;i_Sf ISlTnvl^l niCt \enschelijk zou zrju, dat vóór donb-paald? waarop d.enhl, 6r oTf,rbrugging de Aviize zou worjare, antwoordt de minister w-r-f-ZU-len WO-rdeß gedekt? Telken haar geheel voorreE- &apos; v b?grooting der spoorwegen in over een aantalTren foor uS^t^f^^ Begrootfiwr, loopende biliteitswet nopens de srort.-!f 2bT,jk w,erk&apos; kent de comptaop het groote belan. Tan &apos;Ph--16&apos;^^6?-0^ wiJst de minister voor.hetggeheele ft blikbaar ooWi. ft^en nrovinden, ja haesie. Sommigen wilden da 17^.nl* d\vele adressen van ad-2ou plaats hebben. De nlannen .ot rif» e-brüg-:11lgT,te Rotterdam prelY, de stukken tot o^eTenin^zijn&apos;opSLk. &lt;S°tterdam ** W ter visie gelegd worden DaSrnf kan &quot;noed,&gt; P»-°Bne - ?er&apos; mngswet worden opgemaakt, maar de mfnkte/z &apos; gni ?n dSsi Sn _fe.dw overbr&quot;«g.iDS over de Nieuwe Ma° s moet Lreed Ilóe&apos;rdHk&apos;T,M 8 beslissing te nemen nopens de brug ovfr den letrattiJd ?«&apos; legt- de mmister&apos; ***• moeten komenfen dariU Maar daa„bf tl^lT&apos;Z^ dat We^&apos; dat het langste duurt daarom is het ontwern SS i. voorrang °f Toordacht, maar alleen omdat de tJÖ meenï-8 °V6r den/lorcliJk eerder gereed, brugging der Maas tot SSmn,5n ov,er de beste wÜze «n over- JeidiL gegeven Veel onderzoek en oponthoud hebben aan- Ue?cmineisteVr ™_ hnet-Ö?8»»*» .?• de inlichtingen, door in het belang der provinciën èn vom- Laen Moerdijk komen sal, èn k achlir V^^^ =a &apos;- &quot; ernd^tZVamnet°non^fid- ff &quot;ÏÏ- Hm is eene kwestie van tijd, en d™n inf« ?naDtl.eIG te be-luiten °°7g °P ?P- de ,finan^n&apos; dadel«k ?ot dVgroote^ltTa-f alvorens i^&apos; ul?*&gt; z* &gt;V eers* net moet voltooid&apos;zZ Maar bij de velegmfiHAVoör de brngJ ov.er den Moerdijk te denïen geen overwegend bezwaTti16 &quot;l&apos;t^ to?gestaa^ hTdaar -er spoorwegen in httZortS? eni ïts ook de «&quot;sTaiöng -Harlingen, die dien spoorwea mr i°&apos; sta,nd kome,&apos; en de have&quot; va&quot; hij zijne stem aan dit ontlL^ et ,voeden &gt; verbeterd worde. Als -voorwaarde, dat de regerin^de^ -lilgeven&apos;, dan doet hij dit onder De heer Schimmel™Zck \ZÏS,^hartigen *«!• 1&quot;. het finoitkk punt en 2&quot;. het puntfdoV ¦ f.esPreekt twee punt«n: punt betreft, maakt Spr. de opmerking dat ï,&quot;3/&apos;!- at het emte 2 ton in de toekomst zoude binden tot hrt w»_-* M de-z.e heeneu, welke daarvoor later zullen blijkenToS +la°Ia°-al \ lmh len?B^rPr; W?lke !? °» dit,°r-bliki-df l onzt/iëidiS-d&quot;-jen&apos; bpr. herinnerde aan al de finantiele berekeningen en W--,t wingen, bij de behandeling der staatsbegrooting doo? de heeren Cosï een BT8&apos; Twist en zelfs deH Minister van Finantiên voo^edradan nm». daarb&apos;J indachtig op dfi hooge uitgaven voor defensie, Men ill kPr- vragen, van waar moeten al die millioenen komen? «mi zegg&lt;&gt;n; wrj jinunga een 9 leening slaiten. Zeer zeker, wy hebben crediet genoeg om 100 fflillioen te leenen, mm heeft de oevomug Irtet genoeg om nieuwe belastingen op te brengen ? Zal aat aan de bevolking aangenaam z|jn ? Spr. achtte dié uitgaaf roeseioos. Men meene hiet, dat Spr. mét eenige antipathie bezield is ; ien opzigte van Rotterdam. De natuur vrijstaan deze koopstad eene - groote toekomst aap, en hoezeer Spr, wenscht dat Arasterdam zich | ten gevolge Vita de doorgraving zal kunnen Verheffen, meent Spr. ; «eenwel dat Rotterdam tot hooger bloei zou stijgen, en met groots&apos; ! vreugde had hij daarom in der tijd zijne stern gegeven aan het wetsi omwerp tot doorgraving van den hoek.van Holland, waardoor Rotterdam regtstteeks ihet de ieé in verbinding word gebrast Rotterdam legt groote activiteit aan den dag, eh een volgend gesiadht zat getuige zijn van veel hoogeren bloei, dan deze koopstad thans reeds geniet. Rotterdam zal z, i. de eerste stad van het rijk worden. Indien hij dit alles zegt, zal men hem das niet kunnen verwijten, dat hij Rotterdam wil tegenwerken, ma_r voor ac Overbrugging, dat is, van eene brug van meer dan twee Nederlandsche mijlen lang, deinst hij terag. Noch in Noord-Amerika, noch in Rusland, noch in Frankrijk bevindt zich zulk eene immeuse brug. Maar Spr. wijst ook op de vele gevaren. dle aan zulk eene ontzettende brug waren verbonden, op het gevaar vooral van Verzinking van vakken, juist dan, wanneer de spoorweg met zijne groote Zwaarte er over heen ging. Nu heeft de minister wel gezegd dat de brug niet 15, maar 8 millioen zal komen. Hn wil aannemen 8 millioen, maar dan «al toch nog 2 millioen voor de forten noodig zijn. Voor eene zoo onzekere uitgave voor een zoo onzeker en gevaarlijk werk deinst hij terug; 2°. het punt der rigtingm. Spr. betoogde dat er een ander middel is, zonder de eigenaardige bezwaren, welke verbonden zijn aan eene brng van 2 Ned. mijlen lang. Hij achtte het verre verkiaselijk Van Dordt uit een overgang te maken over den Biesbosch en zoo op Geertruidenberg langs Oosterhout naar Breda. De Biesbosch is niet gelijk de Moerdijk eene Zeeboèzein, maar eene aaneenschakeling van eilanden. De overbrugging zou daar veel minder gevaarlijk en veel minder kostbaar zijn, in ieder geval zou daaraan veel geringer bezwaren verbonden zijn. Om al deze redenen zal Spr. tegen het wetsvoorstel stemmen. De heer Sfcnaï zegt, dat hij voor het ontwerp zal stemmen, omdat de wet de zuiderlijn gebiedt en deze moet zoo productief mogelijk gemaakt worden, en dat kan niet zonder spoedige overbrugging van den Moerdijk. Maar het geldt de bevordering van verkeer en productie, daar moet men niet tegen de kosten opzien. — De wet van 1860 is eigenlijk een contract do ut des en daarom moeten alle provinciën gelijkelijk geholpen worden en alle lijnen zoo productief mogelijk worden gemaakt Hij zal dus voor de wet stemmen, maar hoopt dat de regering later zal inzien, dat andere noodige provinciale werken niet worden nagelaten. De heer Cdemeks weet nog niet of hij voor of tegen de wet zal stemmen. Hij heeft groote bezwaren, ook van finantielen aard. Zal de zuiderlijn productief worden? Hij betwijfelt dat daaruit de renten vaa het kapitaal en het onderhoud der brug zullen gedekt worden, en dat er nog iets zal overblijven.&apos; Bij de belangrijkheid der som, gelden zijne finantiele bezwaren nog meer; zelfs ter uitvoering van het nog onuitgevoerde gedeelte der wet van 1860. Hij zou in allen gevalle de overbrugging willen uitgesteld zien tot dat de overgang te Rotterdam verzekerd was. De minister zeide: de onteigeningen zijn gereed. Spreker heeft echter van bevoegden gehoord dat het tegenwoordige plan het noodlottigste van allen is. Indien dit zoo is, welke waarborg ft er dan voor de uitvoering, ook al zyn de onteigeningsplannen gereed? Bovendien, de wet verpligt niet tot de brug over den Moerdijk. Die brug was zelfs de oorzaak van den val der concessiewet van 1859 in deze Kamer. Ook hij wijst op nog andere noodige werken en meent, dat zoolang de Noorderlijn niet aan de Pruisische Westbaan aangesloten is, de noordelijke provinciën het effect der spoorwegen missen. Zoo ook is de overbrugging van de Eems eene levenskwestie voor de Noorderspoorwegen en toch wilde de minister geen subsidie verstrekken. Hij wacht nadere inlichtingen af. De heer Miciiiels y. Kessenich meent dat de finantiele kwestie met op den achtergrond mag geraken. Onze finantiele toestand is tegenwoordig met zoó gunstig, om zulke groote sommen te voegen bij al de uitgaven, die wij nog te doen hebben. Hij wijst op de hooge uitgaven yoor Oorlog en Marine, de wet op de schutterijen, het Ziekenhuis te Leyden, het Kanaal naar Veere en nog vele andere, en dan meent hij dat men niet nog meer uitgaven mag doen, tenzij hoogst noodzakelijke. En hij gelooft niet dat dit hier het het geval is, want in het adres der Kamer van Koophandel van Rotterdam, staat uitdrukkelijk dat ook, als de brug komt, de goederen toch te water naar den Moerdijk zullen vervoerd worden. Waartoe dan de brug? Alleen voor het reizend publiek? Maar zal men dan, ter voorkoming van eenig oponthoud, zulk eene aanzienlijke uitfaaf doen? Dat is z. i. ondoordacht en onraadzaam. Hij is voor e algeheele uitvoering der. spoorwegwet, maar houdt vol dat de, brng over den Moerdijk daar niet onder begrepen kan worden. Ten slotte betwijfelt hij, zonder iets te kort te doen aan de kunde der ambtenaren, de juistheid der ramingen, zoowel wat de brug, als wat de kosten der stoomvlotten betreft, die nu de helft kaager zijn, terwijl de brug zelve 1/3 minder wordt geraamd. Misschien vindt de Minister van Finantiên nog een middeltje om de dienst voor 1868 te laten doorloopen, maar daarna staat het bij Spr. vast, dat er eene aanzienlijke leening zal moeten plaats hebben, ook zonder de uitgaven voor deze brug. Komt die er bij, dan zal er alleen daarvoor 5 ton rente &apos;sjaars benoodigd zijn^ Onze finantiele toestand vordert bezuiniging en maakt ons ten pligt deze wet af te stemmen. De vette jaren zijn voorbij en dit noopt te meer tot omzigtigheid. De heer van Beek Vollenhoven heeft mede groote finantiele bezwaren. Als hij alles nagaat, dan beloopt met deze brug de uitgaaf voor de spoorwegen ,/ 140 millioen. Dat is het gevolg van het de ut des der wet van 1860. Hij wil die wet uitvoeren, zoo als zij ligt, maar niet onze finantiên in de war brengen door opeenstapeling van groote uitgaven en het bezwaren der toekomst. Ja, zegt men, dan moet er maar eene leening worden gesloten. Maar zal men daarin op voordeelige voorwaarden slagen ? Dit brengt hem tot eene beschouwing over den algemeenen toestand zoowel van politieken als finantielen aard. Spreker, wijst op het verschijnsel, dat hoewel groote overvloed van geld op alle markten aanwezig is toch de effecten van alle rijken zóó laag zijn. Van waar, dat men overal leest dat de handel en nijverheid stilstaan. Heeft men nagegaan de enoru e vlottende schuld van Amerika en ook van zoo vele rijken in Europa? Van waar al die verschijnselen? Z. i. ligt de oorzaak daarin, dat men ?een vertrouwen heeft in den toestand van zaken en men de toekomst duister te gemoet gaat. Maar daarom ook moeten wij niet verder gaan dan noodig is met het doen van uitgaven. Hij wil op die onzekere toekomst niet vooruit loopen; en, hoezeer erkennende het nut en de wenschelijk der brug, _.et hij den finantielen tóestand veel te donker is om nu weder uitgaven goed te keuren, waarvoor wij later ons wie weet welke groote opofferingen zullen moeten getroosten.</p>
	<p>De heer van Nispen van Pannesden heeft ook bezwaren, hierin bestaande: I°. tegen den vorm. Neemt men deze 2 ton aan, dan verbindt men zich, door de wijze waarop h«t ontwerp is ingerigt, voor alle de muloenen die voer de brug noodig zullen zijn. en dat de raming van 8 a 10 millioen kan tegenvallen, bewijst hij met de geschiedenis van andere openbare werken, b. v. het drooge dok, het werk der rivierverbeteiingen, enz. 2°. dat de uitvoering der wet van 1860 op lange na niet is voltooid en dat zoolang dit niet het geval is, geene nieuwe werken mogen aangelegd worden; 3. omtrent den toestand onzer finantiên refereert Spreker zich aan den heer van Beeck Vollenhoven. Spreker betreurt het dat de Minister van Finantiên neg met heeft aangeboden de aanvullingswet op de middelen voor de dienst 1867. Het is mogelijk, dat die dienst sluiten zal maar dan zullen eok alle onze hulpmiddelen uitgeput zijn zoodat men in 1868 of begin van 1869 hetzij tot leening of verhooging van belastingen zal moeten overgaan: Ook hij ziet den staatkundigen toestand in Europa donker in en voorziet, ten gevolge der gebeurtenissen van het afgeloopen jaar, eene bloedige worsteling tusschen twee magtige Rijken. Is het dan zaak om nu zulke groote uitgaven voor de toekomst vast te stellen, die men niet kan voorzien op welke wijze zij gedekt zullen worden, en zulks, terwijl de eigenlijke noodzakelijkheid niet bewezen is; 4&quot;. Spreker vraagt of die brug niet nadeelig voor de defensie kan worden ? Wat door den Minister van Oorlog deswege in de Tweede Kamer gezegd is, is niet geruststellend, en misschien zullen er nog eenige millioenen voor de defensie noodig zijn om die brug te dekken. Verder gaat Spreker de Bietnoodzakelijkheid der brug na. Het is onjoorzigtig, zegt Spreker, nu reeds, te beslissen en keurt den vorm af, omdat die te Bterk bindt V°De ___rpItANSEN van de Putte kan niet als dc heer y. Nispen, betreuren dat deze wet is voorgedragen.; Hij verheugt zich daarentegen zeer daarover. Hij doet opmerken, dat in de discussie drie bezwaren zijn aangevoerd: I°. dat de wet van 1860 deze verbinding niet vordert; 2. dat de finantiele toestand zich tegen deze uitgaven verzet, en 3&quot;. dat het bezwaar der rigting, uit verschillenden hoofde, hetwelk hij aan de regering ter verdediging overlaat. WatheW*-. punt betreft, erkent hij dat de wet van 1860 de brug niet opneemt, maar hrj jnerkt op, dat in het oorspronkelijk denkbeeld der spoor- ! wegwet die brng was bepaald, ca dat ijj in de wet tan 1860 atleet» niet is opgenomen, omdat men destijds niet met de uitkomsten vart. zulke groote W-Tken bekend was als de overbrugging van den Moerdijk, ên ten andere, onïdat men meende dat de overbrugging ook door eefl sto&apos;omvlot kon geschieden. Sedert de wet van 1860 zijn evenvrel bruggen ms. zeer groote&apos; spanning elders aaneelegd; dus het bezwaar dat toen bestond, is sedert opgeheven. Eindelijk, zoo de we* yan 18.60 niet nadrukkelijk dezo overbrugging voorschrijft, zij wa» daai-ij niet uitgesloten; de wet van 1860 prejudicieert deze vraag niet. en haai&quot; gsest is zeker handel en nijverheid te bevorderen. Wat het- tweede p_nt betreft, acht hij deze pessimistische finantie!» beschouwingen zeer overdreven en&apos; wil hg vooral de aandacht der Kamer feati^en op dit feit, dat nit de Nederlendaehe bijdragen geen enkele penning nog is besteed voor de staatsspoorwegen, die toe dusver uit de Indische bedragen zijn bekostigd. Maar al geraakte d_ bron verstopt, die reeds 60 miftioen. voor de spoorwegen heeft opgeleverd, dan nog is het zijne overtuiging dat de aanleg van Staatsspoorwegen sene zaak is van algemeen belaag, van dringend belang voor landbouw cli éfjvnrheid. De industrie in Nederland staat zeker nog zeer ten achteren M die van andere natiën, maar het blgkt meer en meer, dat waar zjj langs natnnrlijken weg wordt aangemoedigd, zij werkelijk vooruitstreeft De Parijssche tentoonstelling heeft wederom den vooruitgang der nijverheid in het licht gesteld, en n» is_ het z. i. niet tegen te spreken, dat de nijverheid door de?e spoediger gemeenschap zeer zal worden gebaat. &apos;Men heeft op verhoogd» uitgaven, op gemis &gt;an de middelen tot dekking, op uitgaven voor de defensie gewezen, maar waarom moet nu juist deze uitgaaf het lijden? Waarom deze uitgaven die productief zijn, nadat men zoo enorme uitgayen heeft toegestaan tot een improductief deeleinde; aanzienlijke uitgaven voot de defensie, die zich in lijken en in blf&gt;&quot;__ oplossen, terwijl deze. uitgaven zich openbaren in vertier en bedrijf, iv bevordering van het Tredes- en handelsbelang. Spreker wil wel erkennen dat elk millioen de toekomst onze geldmiddelen meer bezwaart maar, indien men de massa reeds toegestane millioenen op» telt, zal dan deze productieve uitgave tegenover dat massale cijfer een zoo enorm cijfer representeren? Dat, kan Spreker niet aannemen, en daarom ziet hij inderdaad geene reden om aan dit wetsontwerp de goedkeurende stem te onthouden. De Minister v. Binnenl. Zake* beantwoordt de vorige Spreker,-- r I°. Wat betreft de opvatting der wet van 1860. Hij geeft toe dat die wet eene soort van transactie is geweest, maar zij vordert eene loyale toepassing. Hij entkent dat de Regering gezegd heeft, dat deze wet gelegen is in de wet van 1860; die wet laat de wijze vnn overgang in het midden. Maar. strikt genomen, zou er geene afzonderlijke wet noodig zijn, want de overgang ligt in de lijn Rotterdam—Breda, of in de sectie Dordt—Moerdijk en de Regering zon dus kunnen beslissen, welke de beate wijze is om den overg__g te bewerkstelligen. Hij weerspreekt den heer T. Nispen, dat hier gezondigd zou zijn tegen deu vorm. 2°. De bezwaren tegen de zaak zelve. De Minister constateert dat er geene technische bezwaren genoemd zijn, en dat ook allen het nut en het commercieel belang erkend hebben. Maar de finantiele bezwaren; deze splitsen zich in drieën: a. De raming. De minister kade verzekering geven dat deze met de grootste zorg en naauwgezetheid is opgemaakt. Het is zoo, in 1860 zijn hoogere .amiiürn gemaakt, maar sedert is er veel gebeurd en heeft men meerder» kennis opgedaan. De bruggen van Keulen en Mainz zijn sedert voltooid. Er bestond destijds ook onzekerheid op menig punt. nv-t den bouw m betrekking staande. 6. De rentabiliteit. De vraag is niet of de brug zelve rente zal opleveren, maar zij is deze, of niet de geheele Zniderlrjn zoo volkomen gemaakt wordt, dat de rentabiliteit van dat deel en ook van het geheel der Staats-spoorwegein verzekerd en bevorderd wordt? En dat men er in Rotterdam ook zoo over denkt, blijkt uit het adres van den Raad der gemeente Rotterdam, waarin zeer overtuigend de noodzakelijkheid aangetoond wordt. De Raad zegt: wat baten de offer voor de waterwegen als da spoorwegverbinding niet tot stand komt en daarmede als het tkre een geheel uitmaakt? e. Het geld. Sommige Sprekers zijn in t&apos;vei donkere finantiele schilderingen getreden; de minister zal hen daarin niet volgen, maar constateren dat het grootste deel van het ge spoorwegnet aangelegd is, zonder eenige buitengewone bijdrage,. &lt;C leening, of verhooging van belastingen. Stel nu, dat er 140mi.1i0.-i voor het geheele net noodig zijn, en dat een dccl daarvan door leening zal moeten gevonden worden, welnu, is dat dan niet eene nnge opofienng tegenover zulke groote werken? Is dan de finantiele toestand uit dat gezigtspunt niet ongehoord gunstig? Hij zal niet treden in de uiteenzetting van de redenen. Zij zijn gelsgen, deelsin de ontwikkeling der algemeene welvaart en daaruit voortvloeijende verraeerdering van gewone middelen, en meerendeels in de voordeelen van het koloniaal stelsel, waarover hij hier natnurlijk niet zal uitweiden. Het is dus hier niet eene kwestie van algemeene finantiele beschouwingen, mitar alleen de vraag, of dit ontwerp den finantielen toestand zal benadeelen. Gesteld er moet geleend worden, zr som dan obsteren? . En is men zoo gelukkig, nit andere middelen de uitgaven te dekken, waarom dan nu ongeru&lt;.theid? De minister zegt: acht men de uitgaaf nuttig en productief, dan moet men toestaan^ Daarbij komt dat er, wil men deze uitgaaf niet, ere. groote uitgaven noodig zijn voor stosmvlotten, havens en wat di, s meer zij. _. Meer speciale beschouwingen: I°. is er gezegd, dat . de brug over de Maas moet gereed zijn. Neen, zegt de minister, er zrjn twee wijzen om over de Maas te komen; welke nu ook komen zal, de verbinding met Rotterdam moet in elk geval komen. En nu is die brug geraamd ep 3 jaar, terwijl die over den Moerdijk circa 5 jaar zal duren; 2°. bezwaar was, dat eerst het geheele net gered moest zijn, alvorens tot andere uitgaven over te gaan, en eerst nog anoere noodzakelijke werken moesten gemaakt worden. De minister geelt de verzekering, dat hij voor de verbetering der haven vau Harlingen gestemd is, maar de technische vraag is nog niet geliefd opgelost; de zaak is nog niet in staat van wijzen, doch de gezindheid der regering om die haven te verbeteren, bestaat. 3. Is tr aangedrongen ep de noodzakelijkheid der aansluiting van den Noörder spoorweg met de Pruissische westbaan. De regering acht dit ook volstrekt noodig, maar de oorspronkelijke verbinding met Hannover was om de zaak te bevorderen, als daartoe conóessie aangevraagd werd. Dit is eene belofte, maar tot aan de sluiting heeft dat tractaat geen practisch resultaat. 4°. De bezwaren met betrekking tot de detensie. De minister zegt, dat iedere regte» weg niet gunstig is voor detensie; krommingen zijn beter; maar de eenige gevolgtrekking die daaruit valt af te leiden, is, dat er eenige defensiewerken zullen noodig zijn, geraamd op 2 ton. Misschien zullen die iets meer bedragen, maar daarop komt het om en bij neder. Mag dit nu een motief zijn om de brng na te laten? s°. Bestrijdt de minister den overtogt met stoomvlotten. 6°. De overwegingen, ontleend aan den staatkundigen toestand yan Europa, waarover iv zwaarmoedige bewoordingen is uitgeweid. De minister gelooft niet dat deze zoo zeer moeten wegen bij de beoordeeling van dit ontwerp; en vooral fl schuwt hij tegen eene nitlegging der spoorwegwet, waarin de eea niets wil geven, ompat hij zelf niet of niet voldoende is geholpen. Daaruit zou tweedragt ontstaan, in strijd met de kostelijke eenheid van den Staat, waarvoor de voorvaderen bloed en goed hebben veil gehad. De donkerste wolken aan den politieken heiael zijn afgedreven. Laten wij nu niet stil zitten. Deze verbinding is voor de menschheid en voor het welzijn van het yolk wenschelijk. In beider belang verdedigt hij haar. Welken indruk zal de afs&apos;temmißg hij het yolk teweeg brengen. Deze: dat wij zeggen: nit vrees voor mogelijke gevaren voor oorlog, staken wij de werken dcs vredes en leggen w. de handen in den schoot. Hij hoopt dit niet. 7°. Nu nog iets anders. — De Vertegenwoordiging heeft hargoedkeuring gehecht aan het contract met de exploitatie-maatschappij. Zij doet ijverig haar best, om een deel der opbrengst aan den Staat te verzekeren. Welnu, zoo eindigt de minister, de afstemming der wet snijdt de teekomst der exploitatie-maatschappij af, zij snijdt de voltooijing van het spoorwegnet af, en dwingt o. misschien om binnen een J jaar de exploitatie der staatsspoorwegen over te nemen. , De heer Michiels van Kessenich repliceert op enkele punten. Vroeger hij geeft dit toe, was onzo finantiele toestand gunstig u-.or de OI baten, maar het zal nu niet langer gaan zonder leuningen. Daarom wenscht hij geene onvoorzigtige vermeerdering yan uitgaven. Als de MiDister van Finantiên hier was, zou hij niet tegenspreken, dat onze finantieele toestand niet gunstig is. De heer v. Nispen v. Pannesden repliceert mede en doet nader uitkomen, dat de brug niet ligt in de wet van 1880; dat de opdriïving der uitgaven van 110 tot 140 millioen toch bewijst, dat deri mingen niet altoos even juist zijn. Wat aangaat den ÜBantiel™ toestand van het verledene, geeft spreker toe, dat deze gunstig , maar meent de minister te spreken van verwachtingen in rif f &apos; komst, dan is deze niet dan finantieel ongunstig. Dit moet d ?7-~ weten, dat er in 1868 of 1869 óf toevlugt tot leeniWftttdAnaiie hooging van belastingen zal worden genomen Het SmA° Ter&quot; de toekomst der exploitatie-maatschappiivoo&apos;r S? J? gnment nopenß bij hem niet. Wij raadplegen her om wat tt S-3,0&apos; sas d^tote -yKaS«Sv*s dan^ds lang de* toestand„£%}SÖsc^tsS UaJjeeï Joost v. Vo____aov_» segt, dat de tnïnisteï heeft toor* gelden eene zinsnede nit het adres van den Rotterdamschen gemeenteraad tot ondersteuning van het ontwerp. Spr. wil het verwijt niet beloopen van orfverschilligeid in deze gewigtige zaak te hebben getoond, en daarom wil-hij een enkel woord zeggen ten gunste van het ontwerp. Hij stelt twee zaken op den voorgrond: Vooreerst, dat het hier geldt een algemeen belang, en ten andere, dat er thans geen discussie kan gevoerd worden, of de weg Breda —Rotterdam al of niet noodzakelijk is, want tot dien weg is besloten , hij staat in de wet. En nu moet men kiezen welke de beste wijze|van overgang is, want men kan toch nietjaan de beide einden blijven stilstaan, en het middenvak openlaten. Dus blijft de keuze over tusschen vlotten en eene brug, en de minister heeft aangetoond, dat stoomvlotten duur, kostbaar en ondoelmatig zijn. Spr. heeft een brief in bezit uit Duitschland, waariu gezegd wordt, dat men ze nergens meer wil, tenzij elk ander middel onmogelijk is. De zuiderlijn is bestemd tot groote uitbreiding van het verkeer en daarbij zijn stoomvlotten nog erger. De brug zou 2 mijlen lang worden, werd er gezegd. Neen, zegt Spr., een groot deel wordt aan beide kanten afgedamd. De spanning&apos;zal zelfs minder groot zijn, dan bij andere bruggen,- b. v. bij dié van Zalt-Bommel. De brug zal ook rente opleveren. Zoo zal b. v. de Grand Central Beige er gewis gebruik van maken, waarvoor de Staat vergoeding zal erlangen. De brug zal voor ons eigen spoorwegnet productief zijn en kau aan andoren in gebruik worden afgestaan tegen behoorlijke retributie. Laat men de brng weg, dan zal men, om een beeld te gebruiken, een huis met alle verdiepingen, zonder er een ti&apos;ap in temaken, doch waarin&apos; eene ladder, waarlangs men met groot gevaar naar boven komt De heer Cremkrs verklaart er zich bepaald tegen, op grond van financiële bezwaren. De heer v. d. Lek de Cleecq is onder den indruk van eene reis, die hij nog dezen morgen heeft gedaan van den Moerdijk naar Rotterdam. Zijne overtuiging is, dat als het ontwerp wordt afgestemd, geene brug en geen stoonivlot zal komen, de geheele zuiderlijn zal zijn opgeheven. Geen oogenblik heeft hij getwijfeld aan de hooge wenschelijkheid en noodzakelijkheid der voordragt. Hij is het geheel eens met de woorden van een Spreker in de Tweede Kamer, dat tot de eer van Nederland behoort dat de brug tot stand worde gebragt. De Minister v. Binnenl. Zaken verklaart, dat of de brug kome of niet, de spoorwegen regelmatig zullen worden uitgevoerd. — De exploitatiemaatschappij zal wel degelijk lijden als het wetsontwerp afgestemd wordt en de vraag van staatsexploitatie is zeker eene kwestie van publiek belang. De beraadslagingen worden gesloten, Bij stemming wordt het ontwerp aangenomen met 18 tegen 15 stemmen. Vóór de heeren: Schot, Tonckens, Sasse v. Ysselt, v. Eysinga, van Twist, v. d. Putte, Hein, Geertsema, Verschuur, Joost v. Vollenhoven , Viruly, Sassen, Lek de Clercq, Smit, Hengst, Rahusen, Beerenbroek en de Voorzitter.</p>
	<p>Tegen de heeren: de Vos, Huijdencoper, Schimmelpenninck, Cremers, Villers, v. Heeckeren, Michiels, v. Nispen, Nobel, v. Aylva, v. -Meeuwen , Taets, v. Beeck Vollenhoven&quot; Cost Jordens en Messchert.v. Vollenhoven.</p>
	<p>Daarna is de onteigeningswet tot de overbrugging betrekkelijk, mede aangenomen met 30 tegen 2 stemmen. 111. Alsnu is aan de orde het ontwerp tot verhooging van de be(jrooting vnn Ne.derl. Indie voor 1867 (tractementsverhooging der inlandsche hoofden).</p>
	<p>De heer Trakranen, Mhtüter van Koloniën, beantwoordt kortelijk de opmerkingen in het verslag gemaakt. De minister verdedigt de toepassing van de tractementsveriiooging ook op de regenten , omdat het ambtelijk landbezit wordt afgeschaft. Op de vraag, of de beperking der diensten door de inlandsche bevolking zich alleen zal bepalen tot ongeoorloofde diensten, antwoordt de minister bevestigend. Op de vraag, of deze wet als eene eerste schrede op den weg van algemeene afschaffing zal leiden antwoordt de minister, dat het Reger.-Reglem. spreekt van vermindering. Met dit ontwerp echter wordt niets uitgemaakt omtrent de latere regelingen of beperkingen nopens de heetediensten. Als waarborg voor het waken tegen misbruiken, acht de minister art. 55 Reg.-Regl. voldoende tegen willekeur van wien ook. De heer Fransen van db Putte was voornemens tegen dit ontwerp te stemmen, maar in den onzekeren toestand waarin het ko• loniaal beheer verkeert, zal hij zich bepalen tot de vraag, ef de Regering van dit ontwerp instructien zal geven , dat de wet worde uitgevoerd in den geest waarin zij is vastgesteld, dat is beperking run diensten.</p>
	<p>De heer Düymaer van Twist meent een woord te moeten zeggen over de verhooging van de traktementen in verband met de feperking der diensten aan de inlandsche hoofden. Op den voorgrond plaatst, hij, dat hier alleen sprake is van verpligte of gedwongen diensten, en dat het vrijwillig huldebetoon er geheel buiten is. Hij constateert wijders, dat door deze wet de kwalificatie der heerediensten niet wordt opgelost, zoodat er nog veel te doen overblijft; daarom weidt hij uit.over de gedwongen diensten, die, volgens sommigen, op niets anders zouden berusten, dan op willekeur, misbruik en knevelarij. Hij is integendeel van oordeel, dat die diensten een historischen en wettigen grond hebben in Javaansche instellingen en in de bekrachtiging door ons bestuur. Hij treedt in eene zeer Uitvoerige uiteenzetting van deze stelling, en doet daarbij uitkomen, dat het maximum der diensten aan den souverein, krachtens zijn regt op den grond, een van de vijf dagen is, en dat de souverein die diensten kou vorderen zoowel&apos; in het publiek als in het privaat „elang. Het zijn diensten of lasten ten behoeve van den souverein of van den staat. De slotsom van zijn betoog is, dat er een van de vijf dagen kon gevorderd worden en niet meer, onverschillig of de diensten in het publiek of privaat belang gepresteerd worden. Dat alles vloeit voort uit de Javaanscho instellingen. Hij treedt hier in eene omschrijving van de regten der hoofden; zijnde de heffing van een deel der vruchten van den grond, en prestatie van diensten ten&apos;hunnen behoeve. Zij oefenden dus souvereine regten uit en kunnen diensten vorderen van de bezitters van den grond, onverschillig of zij dit in het privé belang der hoofden of in het publiek belang moeten doen, maar dat is geheel iets anders nis onze voorstelling, dat de hoofden worden betaald in land, in plaats, van in geld. Tegen die voorstelling is zijn betoog gerigt. Hij wijst er verder op, dat de vordering van diensten door de hoofden ten hunnen behoeve, nooit verboden is. Ja toch eenmaal was het verboden onder Raffies, maar het bleef bij een verbod op het papier, en.het, heeft geene noemenswaardige uitwerking gehad, zoodat onze commissarissen-generaal hoofden gevonden hebben, die in het bezit van die diensten waren en ze ook hebben erkend, gelijk dit ook in de opvolgende regeringsreglementen evenzeer plaats had, niettegenstaande wij onze hoefden betalen. Nu wil hij niet verkeerd worden begrepen. Hij toch is volstrekt geen voorstander van de handhaving of het behoud van die diensten, of van heere diensten in het algemeen. Het tegendeel is waar, want hij wil er naar streven, om ze gaandeweg te doen ophouden, maar wil niet een onvoorwaardelijk verbod, dat noch staatkundig noch billijk zou zijn. Zoo iets kan niet anders dan met onderling overleg plaats hebben, hetzij door afkoopbaarstelling of op eene andere wijze. Na deze algemeene beschouwingen, staat hij stil bij het ontwerp. Hij zal er gaarne voor stemmen; het is de kwijting ran eene oude schuld; eene daad van regtvaardigheid en strekt tot verligting der inlandsche bevolking. Het gevolg ïal zijn dat door hoogere nezoldigingen niets meer toegelaten of toegestaan zal worden wat tot hiertoe met het oog op de geringe bezoldigingen der hoofden toegestaan of toegelaten is. Van daar het amend. Thorbecke, en hij vindt het vreemd, dat de minister daartegen was. Vraagt men nu: zullen alle misbruiken geweerd worden? Hij maakt zich zoodanige illusie niet. Het radicale middel daartoe wacht hij alléén van den vooruitgang der Indische Maatschappij, zoowel bij de hoofden als bij de bevolking. Ten andere vraagt hij: was het noodig de regenten hoogere bezoldiging te geven? Z. i. is dit nog niet duidelijk. Deze zijn in het algemeen goed bezoldigd, de mindere hoofden niet, en voor hen was verhoeging dringend noodzakelijk. De heer Trakranen, Minister van Koloniën, antwoordt op de vraag van den heer v. d. Putte, dat als de Kamer de wet aanneemt de Regering dan voornemens is om de uitvoering geheel te doen plaats vinden in den geest der wet, zoodat tegenover de verhooging der bezoldiging bemerking van diensten staat. De minister is het geheel eens met den heer van Twist nopens de uitpenzetting_ van den aard der diensten aan de inlandsche hoofden. Oek is hij het eens, dat het verbod tot verpligte diensten niet gehandhaafd is geworden. Het dienstbetoon is zoo diep in de Javasche Maatschappijgeworteld, dat het gevaarlijk zou zijn eensklaps daarin verandering te Mengen. De minister meende, dat de Kamer het goed zou vinden aat ny, _n de gegeven omstandigheid niet uitweiden zal over zijne denkbeelden ten aanzien der afschaffing of afkoopbaarstelling der heerediensten. De minister verdedigt ten slotte de verhooging der bezoldigingen ook aan de regenten, en wel als equivalent voor het verlies van hun ambtelijk landbezit In stemming gebragt werdt het ontwerp met algeï_ee_e stemmen AANGENOMEN.</p>
	<p>De V-Oju.__i_._i deelt mede, dat de commissiën van rapporteurs gereed zijn met hare verslagen nopens de naturaliaatiewetten, welke worden aan de orde gesteld op morgen, na behandeling der andere aan de orde gestelde ontwerpen. Ook zijn nog gereed de verslagen nopens de ontwerpen: a. tot verhooging van hoofdst IV a der Staatsbegrooting voor 1866; b. tot wijziging en verheogiug van hoofdst. IV a der Staatsbegrooting voor 1867; e. verstrekkingen voor oorlog voor 1867; d. verhooging van hoofdst VIII dèr Staatsbegr. voor 1867; e. id. id. van hoofdst. V en f. totregeling der schutterijen. De Voorzitter stelt al deze ontwerpen op Zaturdag ten 11 ure aan de orde.</p>
	<p>De heer Smit stelt voor, om alleen het ontwerp-schutterijen Zaturdag aan de orde te stellen en de andere ontwerpen morgen na afloop van An aan de orde gestelden. In omvraag gebragt wordt dit voorstel met 17 tegen 13 stemmen verworpen, zoodat het voorstel des Voorzitters is aangenomen. De vergadering ging ten circa 5 uur uiteen.</p>
</text>
