<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>de aartfhe.to&amp;^&apos;te Wata^o^^}^. zijn aangekomen. g n Ludwig Vlotor van Weenen afdaar toc~_ ?laatstb\aenn,dLnaSleTstnove^&apos;ValVDaar men verzekert, het strengst incognito reizen en Jn 5f 6 wleken* De Keiz°r zal in gezeld worden. nen alleen d°or den Heer v. Beust ver— Men verzekert, dat de sreneraal v r-„i.i _ _?.,.. tair gouverneur van Croatie hk • l-Gablenz hestemd is totmiliaartshertog Albrecht en den Heer J 8 er aangekomen en door den - De hertog Adolph van K«ltl \B!U8t ten gehoore ontvangen. a - Een bijzonder teTegram^ TP S8™1.? zich te de™ stede? des ochtends te BrodyTeZ CJï Gaz&apos;ff^wa, meldt, dat 1 Julij het telegram waren reedfZSchetPn at^P- js* afzenden van • - De bevolking van Vinodol plf+^m?en^ln-,de aßch gelegd, ten van het Fiumer SmKhéb^^i^W en a»»dere glmeennaar Fiume te begeverteneindtT&apos;%t^b„ereidselen gemaakt6om zich te vragen wegens _iet ontskonit d?dieJ.&apos;&quot;l^^P^h rekenschap i - Uit Jasfy wordt gemeld datvorst^ nClna en Padavic. heeft genomen tegen de verro&amp; d« iKt™ &gt;??- maatregelen om-a!uiij de BynTge en ™*» 3den naaf BÜgiSl^t^6ll -. n d» vorsten ïusa een bezoek te brengen vertrekken, gebeurtenissen W i fa-- Tf.sch gezinde berigten omtrent de joneste Grieken en omstreeks ™r~ v?n ongeveer 200 man grootendeels distisch officier BuWii^WnnldlSten&apos; aangevoerddoor een Garibal- Tnrken omsingeld ëïf vfnr »en&apos; ___* ,werd onmiddellijk door de bestaande terlgï gebeldLhuT/i/^vf^ f Christenen en T^ cuteerd, nl. de Garibaldisten *r_fn^J^- ™^/Hf* geëïehet grootst gedeelte opgehangen SoS i Tan.do Grieken werd ven van Garibaldi bf zichX SeenT^oof W 6 °ffifCT hadi,rievan, z£h te kunnen redden. De papferen wërln l* vert°onen daarnaar Konstantinopel gezonden, eXn den It-H^cm lafgenoracn en worden overhandi|d. &amp;Mte&apos;^^££ïï^*S**</p>
	<p>LÜDTTT\T Koningin wednt/m&apos; -Hl ?chtend_• Het »s »vaarschijnlijk dat de bezoeken In haarElif ue+th-hare zust«r&apos; de aartsheitoginfo&apos;phfa za 1 koninklijke famHi« over wf^ ?™?Tgen ¥»- het leedwezen&apos;deJ -De Koning heeft -^^ntr+e-r!g emde„va»» Keizer Maximiliaan? in Hanover wonende t^^ thaler geschonken ten behoeve van de zullen hun ondK__S»« ™t de vrijheidsoorlogen. Uit dit fonds Pruisen gebruikelijk is. orden verstrekt op dsn voet zoo als in - Prins Edmund Radziwïii i», &apos; . zijne eerste mis, waarbij dei^SÏÏ**.! h,?den_»n deHedwigskerk van buiten gekomen geesteliiken tp__-6 aür.&apos;&apos;Jnsche clerus en vele - Het disciplinaire hof Qft iffi« ,™. . redevoeringen Wten den landdag CcSl i^e Lasker&apos; wcgeiis veroordeeld, en hem, op grond fa?art sTderV00, thaler boete 2»jne in den landdag gehouden redevoeringen vrr,-_£r°Diwet&apos; wegeus &apos;r- Aan de Allg. Zeitung wordt van 27 Ji__?^tPT&gt;in n&lt; t. - , volgende geschreven. De stedehouder Prins Hendrik mnftmbwg --?et anti-annexionistische gevoelens geen geheim. Daarom kon hVt? Zl}ne zien van eenige hooggeplaatste ambtenaren, die, t|dens de^-T Ön Wne]ke wiJ&apos; «1 hebben, een FranschgezMl adres^^^ verber|^r^th«tog hebben gerigt zijne billijke ontevredenheid niet bm-srschflt _!J de officiële receptie deed hij, toen hij van de Luxem&quot;Wii mLp„ 10 gewaagde, het nationale beginsel bijzonder uitkomen, burgscho _.w°n!-gelllkkig achten,&quot; zoo zeide hij o. a., //dat de Luxemniet voor rl- * -, °-eze wending heeft genomen, dat Luxemburg »»e tweede maal een departement desforéts is geworden. D e bevolking, die door hare houding tot deze gelukkige oplossing heeft bijgedragen, waarvoor ik haar dank zeg, zou hare stoffelijke welvaart en, hetgeen oneindig meer te betreuren zou iijn geweest, hare nationaliteit hebben verloren. De naam van Luxemburg, aan welken een zoo lang en roemrijk verleden is verbonden, zou uit de geschiedenis der volkeren zijn gewischt.&quot; — De werkzaamheden aan den spoorweg van Halle naar Kassei, zijn zoover gevorderd, dat eerstdaags het gedeelte tusschen Nordhausen en Ahrenshausen voor het verkeer zal worden opengesteld. — Volgens Horsens Avis is den 29sten Junij te Nimmerkrug eene staatkundige vergadering gehouden x waarin de volgende resolutie werd aangenomen: De vergadering erkent, dat het staatkundige Scandinavisme de grootste gevaren voor Denemarken in het algemeen en voor Jutland in het bijzonder oplevert. — Het Wochenblatt van Rudolfstadt bevat eene bekendmaking van den nu regerenden Vorst Albert, wegens het aanvaarden der regering. Hg is in 1798 geboren en de eenige broeder van wijlen Vorst Orunther. De tegenwoordige Erfprins Georg, geboren in 1838, is ritmeester bij het Westphaalsche regement kurassiers N°. 4. — De Dantziger Zeitung van 29 Junij is in beslag genomen, wegens een artikel over den Pruisischen minister graaf Zur Lippe.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Julij. (Part. Corr.) Heden was alhier het gerucht in omloop, dat de Koning, bij gelegenheid van de militaire feesten, welke te Potsdam hebben plaats gehad ter herinnering aan den slag van üoniggratz, zeer oorlogzuchtige redevoeringen had uitgesproken, in de uitvoerige berigten, welke ik nopens de feestelijkheden aldaar neb ontvangen, wordt daarvan met geen woord melding gemaakt. i»e redevoeringen bestonden in eenvoudige toasten op het leger, welke ao Kroonprins beantwoordde met een dronk op het zegepralende leger. Het berigt van de Globe, velgens hetwelk tusschen Pruisen en frankrijk geene schikking met opzigt tot Noord-Sleeswgk is tot stand gekomen, wordt in onze doorgaans goed onderrigte kringen als juist beschouwd. Het Fransche gouvernement heeft zich zijne gedragslijn voorbehouden en het Pruisische kabinet gaat van het standpunt mt, dat geene Europesche mogendheid het regt heeft, zich in het vredesverdrag van Praag te mengen. Onze regering wil de zaak uitsluitend met Denemarken alleen regelen, waarbij zeker nog vele moeijelijkheden moeten worden uit den weg geruimd. In Kopenhagen gaat men daarentegen steeds van de stelling uit, dat Engeland ffl &apos;Jk Zlch f? deensche belangen zullen aantrekken. ovpi-JJ--? T?n- Radziwill is tot den priesterstand kin7v!rtwe^Ve°eas?eei£nn.S &quot;^ de ™&gt; 6nder medeWer-</p>
	<p>FRANKFORT, 4 Julij. (Part. Corr.) De Koning van Pruisen zal verfoeV&apos;Me^lleTZTVT^ J^tSJS. vieTweken wwl!n ?Yat ?6 ?-Ultani (-e na het be^oek van Engeland maand rtnnf^p- terugkeert, in het laatst dezer maand door de Rijnstreken zal komen en te Ems met den Koning van Pruisen eene bijeenkomst zal houden. Met de beraadslagingen der tol verbondsconferentie te Berlijn, wordt gelijk men uit geloofwaardige bron mededeelt, zoo veel spoed ge- Slmn-i-&apos; JT n-J nog_.in den loof dezer week het einde daarvan te wprnrw •&apos; Glste/e,n h?d de &quot;erde zitting plaats en rseds zijn het ontwerp der nieuwe tolverbondsconstitutie en het slotprotocol der jongste ministerconferentie (met de Pruisisch-Beijerscho overeenkomst) fangenomen. JJe ratificatie van het nieuwe telverbondsverdrag, moet voor den lsten October plaatshebben. Uit de wijnbouwende districten in Zuidelijk en Westelijk Duitschïanü, ontvangt men berigten meldende, dat de bloei der druiven aPel g goed en op de voornaamste plaatsen zeer gunstig is a vS $uucaen schrijft men, dat de Keizer van Oostenrijk onraidcieuijk bij zijne jongste aankomst aldaar aan het station zelf het telegram betreffende deu dood van zijn broeder Maximiliaan heeft ontvangen; dit was een vreeselijke slag voor Frans Joseph; men zag den diep geschokten Keizer bittere tranen storten.</p>
</text>
