<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JL_M VRAAGT ITT DE IIA_» TE KOOP; SgSeen gebruikte COUPÉ en een TENT WAGEN, voor 6 a 9 Persenen, beide nog in gooden staat, om dadelgk te kunnen gebruiken. Adres onder het motto COUPÉ, franco Bureau Handelsblad. (26405) VERMIST SEDERT 8 DAGEN: 9 8 LOTEN dei OOSTENHIJIRSCHE LEENING 1864* fi.rie 9000, X&quot;. 87, waarvan behoorlijk aangifte is gedaan. Die het terugbrengt bg de Kantoor-Boekverkoopers WEYTINGH fr BRAVE , Warmoesstruat over de St. Janstraat, J 605, zal, zonder navraag, j*&quot;2s ontvangen, do Aanwijzer ƒlO. (26400) ™TJËlttlüljÏR a f 400, liefst aan een klein gezin, een geheel vrij BOVENHUIS, bevattende vier kamers, Spreek- en Dienstbodenkamer, Zolder, groote Keuken, Provisiekeldertje en ecu groot plat; verder Duinwater en van alle gemakken voorzien, gelegen op eeno fatsoenlijke lovendige gracht. Bij verkiezing met Februari] ot&apos; Mei e. k. te aanvaarden. Adrea franco onder lett. W., bij de Boekh. M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (26215) Voor f 3.80 in plaat* van f 9.3©. Is uog een klein getal Exemplaren verkrijgbaar van het gunstig bekende werk: VOLKS-ENCYCLOPJEDIE. A_é_UEMt%mttt WOORDENBOEK. BEHANDELENDE Kunsten en Wetenschappen, de Levens van beroemde Mannen en Vrouwen (vooral die van onzen tijd), Nijverheid, Fabrieken, Stoomwezen, Stoomwerktuigen, Landbouw, Veeteelt, Tuinbouw, Bloemen, Kruiden, Gewassen, ouz., enz., enz. DOOK EENE VEREENIGING VAN ZAAKKDNDIGEN. 9 Deelen in 3 verguld linnen banden, 2600 bladz. Icdar, die trachten wil, zich zooveel mogelijk eone algemeene kennis eigen te maken en uitziet naar boeken, die niet te uitvoerig, maar zakelgk de noodwendige inlichtingen op verschillend gebied geven, kan dit werk ten volle word#n aanbevolen. De prijs, die bij de uitgaaf reeds laag gesteld werd, grenst nu aan het fabelachtige. Verkrijgbaar bü Wed. .1. C. VAN RESTEREN &amp; ZOON, te Amsterdam, en op bestelling bjj alle Boekhandelaren. (25785)^ J&amp;M Passage naar Java m____mLwordt aangeboden per het te Amsterdam liggende extra **&amp;__**— Snelzeilend Gekoperd LLIPPER-FREGATSCHIP 3/3: X: X: + Jupiter (fOüO Toillieoj, gevoerd rloor Kapt. P. H. KIEWIT, varende een Geëxamineerden Doctor en eene Melkgevende Kee. De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtig* Hutten, waarbij eepige bijzonder ingerigt voor Familien, bevat afl* vereischten tot waarborg van een aangenamen en comfortabelenovertogt* Adres bij deßeeders de Heeren GEBR. GOEDKOOP, of bij de Cargadoors OOLGAARDT fr BRUIN IE lt. . (24049) NB. Lading wordt aangenomen naar SAMARANG direct en SOERABAIJA. , i*mie§® vo&amp;r M^oiiesvEijit DONDERDAG 15 NOVEMBER 1866: AVONDCONCERT. Entree 50 Cent. Aanvang 7Vs ure. Leden volgens Reglement. Conpon-Bcwqzeii geldig. (26407)^ CAFloTêïöïrc^ii]ii9 G. A. DX ROE, DAMRAK, H 84, BIJZIJDEN DE BEURS, Heeft dc eer te berigten. dat hü heeft ontvangen SARSI&apos; SCHE TRUFFEL-, TONGEN-, LËBER- en CERVELAAT&apos; WORST, uitmuntend Winter Lngerbier, exqnise Rhijn-, Moeze-* Bordeaux en Bourgogne Wijnen. Eiken avond verscheidenheid va&quot; niarme en koude Spijzen; dagelijks versehe Bouillon. PS._Egnjjf Twee RAMERS TE HUUR. (26393 X, ~ BCHO-trWBl.iH.GSai. COKC-ERTEIf. Kf». STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter»* Woensdag 14 Nov. (N°. 47 Abonn.) Kabaal en Liefde, drama &amp; 5 bedrijven, naar het Hoogduitsch van F. Schiller. Gevolgd door: Df Gelaars-ie Kat, groot phantistisch toover-ballet-pantoimme in 3 bedril&apos; ven en 8 tafercelen. (61/3 u.) Verwacht op aanstaanden Donderdag: Dc Echtgenoot. Verwacht op a. s. Donderdag : De Echtgenoot van eeue Jongejufvrou&apos;1, blijspel met zang in 3 bedrijven, naar het Fransch van Aibert Mi»e&apos; quelier. (Nooit vertoond.. Daarna: De eerste reeks van Levende,tf*&apos; torische Beelden uit de Geschiedenis des Vaderlands. f Dingsdag 20 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap &lt;-*&gt; Koninklijke Opera te &apos;s H:ige, van de Heeren Jahn en Faubel. Ee**&quot; tweede voorstelling van: Faust, groote opera in 5 bedrijven e&quot; 12 tafercelen, van Goivnod. (7 uroj^. GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIK-** Mittwoch 14 Nov.: Die ziirlliehen Verwandlen, Lustspiel in 4 Ak-*&apos; I yon Rodcrich Benedix. Gewohnliche t&apos;reisen. (8 Uhr.) Donnerstug 15 Nov. Zweite Gastvorstellurig der Königl. Hofscha&quot;&apos; spiclerin Frau Niemann-Seebach: Faust, Tragedie in 6 Akten f°&quot; Göthe , Musik von J. M. Coencn. Anfaug fiir hcute ausn-hmswei.e 7-/3. _^ I SALON Bl**. VARIÉTÉS in de Nes. Boo?duitsch Theater ff HUBERT SAUVLET. Woensdag 14 Nov.: Schuier Schwiinke, Vau^ villerPosse in 1 Act, von Angely. Englisck, Lustspiel in 1 Act, e Pierrot u. Violette, Operette in 1 Act. Aanvang 8 Ure. Entree 50 Cents. DIE DI RECTION. __^ SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensd»&apos; 14 Nov.: De Weezen vau de Brua Nó&apos;lre Dame, volkstuk in 8 tafel*, len, naar het Fransch vrij gevolgd, met nieuwe decoratien en cost» mes, welk stnk to Parijs meer dan 200 malen achtereenvolgend o*c. den uitbundigsten bijval is ten tooneele gevoerd en waarin de f&apos; len van de beide Weezen door de Dames Corgn en Roos zullen *•* vuld worden. Aanvang 8 ure. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS&apos; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, KalverstrftfJ; Woensdag 14 November. 7de voorstelling van: Een Arme Dvin1/ een nieuwbakken Edelman, nieuw groot blijspel met nieuwe chanson-I*&apos;1*&apos; quodlibets, enz. in vijf bedrijveu, naar het Hoogduitsch. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen ziin a 10 Cents aan het Locaal te bespreken. _*__&gt;** BOUWMEESTER «» «\</p>
</text>
