<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HAARLEMMERMEER. Op PIKGSIMC. 11 DÈCEHBEA ISG6, &apos;s voormiddags ten 11 We, «tillen in de Herberg de Wapens van Ht,arUmrr_r_eer,t_ï___e aldaar aan het Kruis, in het openbaar worden verkocht de volgende I uitmuntende BOUW- en WEILANDEN, in die gemeente ge- j legen, als: N°. 1. Een Kavel &apos;WEI- en BOUWLAND met de daarop staande Gebouwen en verdere Timmeringen, in de afdeeling Beinsdorp aan de Hoofdvaart, tusschen den Kruisweg en den Bennebroekerweg, op de Polderkaart voorkomendin Sectie L, ender Nu. 25, en ruim 20 bunders groot. » 2. Een Kavel &apos;WEI- en BOUWLAND met de daarop staande Gebouwen en verdere Timmeriagen, in de afdee- j liug Burgerveen aan den Slotcrweg, tusschen den Benne- | broekerweg en Vennepperweg, op de Polderkaart voorko- i mende in Sectie MM, onder NO. 18 en ruim 20 bunders &apos;groot. _r—_, *m__ _f__ * 3. Een Kavel &apos;WEI- en BOUWLAND met de daarop : staande Gebouwen en Timnieiinpen . gelogen als N&quot;. 2, op de Polderkaart voorkomende in Koelie MM., onder N&quot;. 21 , en mini 20 bunders groot. .¦_ r 4. Een Kavel WEI - en BOUWLAND, in de afdeeling Burgerveen aan den Sloterweg. tusschen den Kruisweg en den Bennebroekerweg, op de Polderkaart voorkomende in Sectie JJ, onder N&quot;. 24 en ruim 20 bunders groot. &apos; 5. Een gedeelte van den Kavel LAND. gelegen in de afdeeling I&apos;urgervL&apos;cn, nan de Znidwcstzijde van den Bennebroekerweg en Togt, op dc Folderkaart voorkomende in Sectie MM, onder N-. 1, zijnde dit te verkoopen gedeelte nn ruim 18 bunders groot. f 6. Een Kavel WEI- en BOUWLAND, in de afdeeling Burgerveen, hoek Ploterwegfen Vennepperweg en Togt, ep de Polderkaart voorkomende in Sectie PP. onder N&quot;. 16, ongeveer 20 bunders groot. // 7. Een gedeelte, en wel het sde 6de en 7de BUNDERDEEL van den Kavel LAND, in de afdeeling Burgerveen bij het Kruisdorp, op de Polderkaart voorkomende in Sectie JJ. onder N*. 2, zijndo dit te verkoopen gedeelte ongeveer 3 bunders groot, en ir a Een gedeelte en wel het 12de. 13de, 14de, 15de en 16de BUNDERDEEL van denzell&apos;den Kavel LAND, als bij N*\ 7 is bedoeld, zijnde ruim 5 bunders groot. Bij gedrukte Notitien worden omtrent deze verkooping meerdere inlichtingen gegeven. Deze zijn op franco aanvrage te bekomen .ten Kantore van de Notarissen _ . BÜRUER en SCHADEE, te Rotterdam, en ten Kantore ran den Notaris J. L. VAN DER MOER, te Haarlemmermeer aan het Kruis , ten wiens overstaan de verkooping gehouden wordt. (26251)_ ~BESCMIMI3AAfë f 24,000 of minder als HI&apos;POTEER., tegen 5 a 5} pCt. rente, mits soliede posten op huiicn en landerijen. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder letters H. H. bij den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat D 33. i^2B^ TE HOOF: Ken Heventer Smimascli Tapijt, EERSTE KWALITEIT, EXTRA KLEUREN, modern Medaillon met hoeken en ranuen; «OO GOED ALS NIEUW, 6 bij 6.15 Ned. Ellen, tot verminderden prijs. Te zien en te bevragen in het Tapijt-Magazijn van J. 11. SMAALE Jlk. (26253) Warmoesstraat J 45. ALS ÊERSKHYPOTHEEK wordt gevraagd tegen 5 pCt. eene som van ƒ3500. Brieven franco, ten spoedigste bij den Boekhandelaar P. H. BRINKMAN , Ondebrugstecg , te Amsterdam. (26183) Men biedt ter Overnamo aan: Een LOGEMENT en KOr- FIJIIIUIS, in het midden dezer stad, het Huis daarbij TE HUUR of TE KOOP. Hetzelve bevat tien zoo groote als kleine KAMERS, Binnenplaats en Achterhuis, Keuken, ruime Kelder en i&apos;s van ditferente Gemakken voorzien. Aanvaarding naar verkiezing. Aanvrage franco onder lett. 8., bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Kalverstraat, bij de Munt. (2624?) LOKAAL VOOR VERGADERING!!». Op eene der Hoofdgruchten in het midden der Stad, wordt TE HUUR aangeboden, voor het houden van VERGADERINGEN: Een ruim LORAAL met Ameublement en licht op zeer billijke Voorwaarden. Te bevragen met franco Briefjes onder Lett. T. H., bij de Boekverk. J. H. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat, KK6OI. (26184) TE HUUR GEVRAAGD om terstond te aanvaarden: een ruim en zuiver BOVENHUIS , voorzien van Duïnwafcr en zoo mogelijk ook van Gazlicht, den Hiiururiis van ƒ 400 a /&apos; 500 niet te boven gaande. Brieven franco, onder lett. A., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalvergtraat, E 10, te Amsterdam. (26297) &amp;jm_,mm—tm.mmt.^tttmmmKam^mm*m*mama*.^mm^t^*m..ntttmÊwat^tm.m.m.mm E -_~—- &apos;w&apos;gttwa&apos;H1 mX»UH 1,1 Matcpiinen, Bleek- I¦ 1H 11 ü S§aX_ tx__ I IÏHI 131 -ueht. Witte Vloed, Op- BI f.iMifi-T *** QWeaa __J___________t_A_H_E__L___l stopping der Mawal__j_.n, Lendeniiekte, onfeilbaar genezen door &lt;U -Jserachtlge Chocolade van Colnirt, alleen vereerd mot (oudoi, ailvore» e» metalen gedenkpenningen op do Untoonstellinge* va» IU» tn 1»55. F. 1 ftO c. de dooi. _--. — ¦_.________„IJIILIU.kiI 111111 Hoofdpijn, Maagnur, &lt;i ÜföS___¦ I EÏfIBH-üli I Beroerte, Veratoppia-8 nJUfffl *r At _n Vj tf I» ™__Vlm WM gen, Gal, Slijm, in den «ond genezen door de purgerende Chocolade van Galmei, alleen gerecommandeerd door de eerataartaen vanFraakrijk. F. O 68 do dooi. _ _._.___ _-_l u. - _, _ __. L. _ —&apos;_ IITM Voor Kinderen, Saat __i__fï.ï_\ _\i_\_\_filiVIiV MB -onin Pastilles van .-» vt -_-ffi-Tii-B ff ifiVT Hi r 1 m if-T m-a-KM colwel, oafeilbair &apos;.&apos; tegen do ziekten, die wormen voortbrengen, en dio soa gevaarlijk S toor dsmen en kinderen ziju de flacon. F. 1 84 c. 5&gt; Boofi-dipfit van alle dri» soorten van Chocolada i» de apotluek Ivan Cal_..ct. H, me Seuvo-St-Merrj, te Parijs. — M. Clee», Haag, t/m, te Rotterd-a Ijlotb ze.dijk, 1»8, u Amsterdam, *a Wtnatm it&apos;t Gravenba-e. i iiiiuiii ¦. mm ii i i mmmmmmmmmmmmmm-a TANDMI DDETËnThROZE. ¦IT KIMA, KWULWORTBL EK POKHOUT foor M bthoui H_ dc la-uien e* van hst tandtleetek. f AUD-ELIXIRB, om de tandeu wit te m-kou en te eonaerverea, en de pijnen le genezen, veroorzaakt door bederf of t« weeg gebragt door aanraking met in- wanna of iete koud» Prijs, f. ¦ 75. EOSE TANDPOEDER A BASE DE MAGI-ÊSIE, om deunden wit te maken en te conserveren, en betloiraken daarvan le voorkomen,veroorzaakt don, nel t«il, wpartM bel deo lerueleer belet. Prij*, f. • JO. TAND-OH AAT lot versterking tan het taad-leesch, dat het gezond houdt; tol voorkoming vsn b-derf der tanden en scorbulieke aandoeningen. Prij», f. . «O. CÜRATIF DENTAIREtot hatbyei«ni»ch plomheren van zieke tanden,tot het doen ophouden van het bederf tan _cic en h«t «oorkomen tan terzwcrinjen en pijaeo welke tulkiterooriaakt. DeSecon la tejkrijghaar niet tifjomler instrument. Prijs, t. ~ » K-zeTAN-H-IDEELEN gaan ataeda tergezeld tan eene gebruikaaanwijziug tóoriieo tan _*i J&apos;abritkmark tan t. T. L.4n«7.8, rue das Liona-Saint- Paul. 1.1« Piriit. Hoofd dapot xt Aouterdtm, bij 11. 11 Uieth. apothakar. Arnhem OTTEKBEIN; Utrecht. GROOTENDORST; Deventer v. D. MOEK; Nieuwediep VAN BEBK. (24558) &quot;_3«_a__ Te AMSTERDAM ligt in&apos; lading ~t»m~ißhët&apos; &quot;eindë~dOT j^^^S maand November direct Ol naar CURA-^AO te vertrekken, het snelzeilend Gekoperd lste Klasse BRIKSCHIP RAtMmHJimEt9 Kaptein R. VAN DE VELDE SMIT, hebbende eene ruime, en geschikte gelegenheid om Passagiers over te voeten. A.dra, bij E. WINDHOUWER, Kargadoor. (26313)</p>
</text>
