<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Volgens Art. 38 Wetboek van Koophandfl wordt hiermede berigt het bestaan der A AAMLOOZE VEAAOOTSCHAP: INTERNATIONALE BERGBOUW COMPAGNIE, gevestigd te Amsterdam, opgerigt bij acte den 25sten September 1865 voor den Notaris JAN JACOB CLAASEN Hekmanszoon, te Amsterdam, verleden en dat die acte met het Koninklijk Besluit van 5 October 1865 N° 50, waarbij de bewilliging is verleend, zijn geplaatst in het Officieel Dagblad van 13 Januarij 1866, N&quot;. 11. (1541) MYEMSC-EIS-BAHHEM. Vltb ORDENTLICHE GENERALVERSAMMLUNG. Die Herrn Aktionare der Bayerischen Ostbahnen werden gemfiss § 16 der Gesellschafts-Satzungen eingeladen, sich zur Vlten ordentlichen Generalversammlung am Doi.ner.tag den 15ten Februai; 1866, Vormiita-S 10 Uhr, im Bahnhofgobiiude der Bayerischen Ostbahnen in Munchen einfinden zu wollen. Die Gegenstiinde der Berathung sind: I tt. I°. &quot;Der Geschiiftsbericht der Direktion, 2&quot;. Die Jahresrechnungen pro 1864/65 und 3°. Die ordentlichen Ersatz «rahlen.&apos; Diejenigen Herrn Aktionare, welche an dieser Versammlung Theil zu nehmen beabsichtigen, haben sich nach Vorschrift des § 15 der Satzungen, bis ZEHN Tage vor dem Stattfinden derselben, also vom Tage der gegenw-irtigen Bekanntmachung an bis 4ten Februar d. J. einschliesslich im Bureau der Gesellschafts-Direktion über ihren Aktien-Besitz cntweder durch Vorzeigung ihrer Aktien oder durch ein, die Numincrn der Aktien enthaltendes notarielles, oder amtliches Zcugniss auszuweisen, wogegen sic eine Eintrittskarte erhalten, welche die Zahl der Stimmen ausdrückt, zu denen sic nach § 14 der Satzungen berechtigt sind. Anmeidungen&apos; zur Generalversammlung, welche nach dem 4ten Fel mar 1866 gescheheu, kennen nicht mehr berücksichtigt werden. Der Geschiiftsbericht der Direktion kann bei der Genera!-Versammlung oder in den letzten zehn Tagen vor derselben bei der Direktion gegen Legitimation durch Vorzeigung der Eintrittskarte zur Generaiversammiung in Empfang genommen werden. Munchen, den 4ten Janvar ,1866, (1042) OER VERWALTUAGSRATH. Men is van meening, om, ten overstaan van den notaris HENDRIK JAN DE LANGE, gevestigd te Alkmaar, op Donderdag den 25.5 ten Januarij 1866, bij opbod en op Donderdag den lsten Februarij 1866, bij afslag, beide dagen des namiddags ten 5 ure, in de nieuw aangebouwde benedenzaalvan het logement de Onde i.oelen, staande aan de Doelenstraat te Alkmaar, in het openbaar te verkoopen: 1 . Een WIAKELHIJIS en ERVE, waarin met goed succes de affaire in Kruideniers- en Koloniale Waren en Sigaren en Tabak wordt uitgeoefend op een allergunstigste» stand, staande en gelegen aan de oostzijde van de&apos; Appeisteeg te Alkmaar, wijk O, n&quot;, 348, kad. sectie B, n°. 333, groot 1 &apos;roede, 17 ellen, belend ten noorden N. Stam en ten zuiden het volgende perceel. 2°. Een W3AKELHUT3 en ERVE, op een voor de uitoefening van vele bedrijven aliergunstigsten stand, staande en gelegen aan de oostzijde van de&apos; Appelsteeg op den hoek van het Fnidsen te Alkmaar, wijk C, n&quot;. 349, kad. sectie B, n°. 332, groot 37 ellen, belend mét het vorige perceel ten noorden. 3°. Een PAKHUIS en ERVE, ingerigt tot Koffijbranderij, staande en gelegen aan de oostzijde van den Achterdam te Alkmaar, wijk O,&quot; n&quot;, 417, kad. sectie B, n°. 99, groot 28 ellen, belend ten noorden met T. L. Koom en ten zuiden met M. Oortmcijer. 4°. Een PAKHUIS en ERVE, staande en gelegen aan de westzijde van de St. Jacobsstraat te Alkmaar, wijk C, n. 61, kad. sectie B, n°. 1813 en 1814, groot 51 ellen, belend met F. M. Aijhina ten noorden en ./. Banning Gz. ten zuiden. Al welke perceelen inmiddels uit de hand te koop zijn en aanvaard kunnen worden 1 Maart 1866. Nadere informatien zijn te bekomen ten kantore van de heeren DE LANGE en DE MORAAZ, staande aan de Breestraat te Alkmaar. (1015)</p>
</text>
