<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan de LATIJNSCHE SCHOOL te Gouda wordt op eene Jas&quot;&apos; wedde van ƒ 1200 verlangd, EEA TEERAAR IA DE W*. | KUADE, tevens bevoegd de Moderne Talen te onderwijzen. Z&apos;i&apos; * die daartoa wenschen in aanmerking te komen, worden uitgenoodig11&apos; zich in Persoon , of bij franco Brieven , onder overlegging vau «&apos; &apos; vereischte bescheiden, vóór of op den 25sten Januarij e. k. bij Ca&apos; ¦ ratoren aan te melden. Curatoren van de Latijnsche School te Gouda, Jf. G. ROOSEBOOM, Voorzitter. (138 G) J. W. HAVERKAMP BEGEMAAA, Lid en Secr»tan3&apos; In een Magazijn van Garens, Linten en Borduur-Artikelen .«&apos;. verlangd eene WIAKELDOCUTER, van de P. G. Adres i«e&apos; eigenhandig geschrevene Briefjes, onder Lett. S., Franco bij den Ka»&apos; toorboekverkooper L. HOLTKAMP, Beurssteeg, te Amsterdam1(1523), Bij alle Muziekhandelaren verkrijgbaar: JIT W __Y_ft*P T&apos;IACOAAU, MORCEAU »É . ïim SLaillJi - SATOA pour le Piano. PRIJS ÉÉN GULDEN. (150. Een WEDUWAAAR, van de P. G., en uit den fatsoenlijk&quot; Burgerstand, die door beroepsbezigheden niet in staat is de Op?oeJ ding zijner 4 Dochters, van 3 tot 11 jaren, zelf te vervullen, wens*1 in aanraking te komen met eene FAMILIE, die niet met Kindek? gezegend is en meer uit christelijke liefde dan geldelijk voori^1 zich met de opvoeding van een of meer zijner kinderen zoude w_BP belasten. Deze 4 Kinderen zijn van geest en ligchaam gezond, sedet&apos; foed opgevoed en van aangenaam uiterlijk. Reflecteerenden gelief &apos;ranco Brieven, onder het Motto KIND, te adresseren aan WH&quot;*&apos; GILBERS&apos; Boekhandel, Nieuwendijk H 4. (157® &quot;VERVOER VAU ÖMEBRMD_TKMIST__i_ï SCHIPPERS, de Maas bevarende, welke geneigd zijn het geh«&lt;* jaar door of enkele reizen dat vervoer te willen aannemen, van af*; gemeente Scluin aan de Rots Antoit, b» Andenne, naar de EER§T, AEDEKLAADSCHE STEEAKATK OVEA, in de nabije van Amsterdam, aan den Omval, adresseren zich met franco bricTe&quot; te Amsterdam bij den Heer J. A. SMITS, en te Luik bij d«p Heer.J. ÜECRAUW-JANSENS, Commisionair, Quai de Ia Ribuce, N°. 11. (ió4o). Een fatsoenlijk JOAG MEASCH, 24 jaar oud, P. G., zagzi* gaarne als BEDIEADE, in eene KRUIDENIERS-AFFAIRE, °J nader overeen te komen conditien geplaatst, kunnende wegens g°e gedrag voldoende bewijzen overleggen. Reflecteerenden adressei&apos;e. zich franco onder Lett. C. V. M. bij GEBR. KRAMER, Kanto01&apos; Boekhandelaars, Water bij den Dam. (1549) NEDERLANDSCH ~~^ GODSDIENSTIG TMCTAAT-GENÖÖTSCHAP. NIEUWE OPLAGE VAN DEN BIJBELSCHE ALMAWAE- De Oplage van den BMBETSCHE ATMAAAK voo» 18*,*! groot 82,000 Exemplaren, is geheel uitverkocht en nog 800 Exeinpl&apos;1 reu zijn aangevraagd. t Eene nieuwe Oplage geschiedt, maar kan niet plaats hebben vo« minder dan 4000 Exemplaren. Mogen wij, ten einde de grootte ** nieuwe Oplage definitief te bepalen en opdat de Kas van het Geno° .schap geene schade lijde, TEN SPOEDIGSTE aan Heeren Leden «1 Boekhandelaars verzoeken hunne bestellingen te doen aan het Heol Dépót van het Nederlandsch Godsdienstig Tractaat-GenootschaP 0. Z. Voorburgwal, K 551, te Amsterdam. (1577) . VERSCHENEN: DE VIERDE HERZIEAE EA VERMEERDERDE DRUK DER ,_, BEGINSELEN VAN STAAïHUISnOUBKÜ^DE. DOOE Mr. J. L. DE BRUYA KOPS, Hoogleeraar te Delft. ? PRIJS f 1.90. (Hl? Amstekdam , Januarij 1866. J. H. GEBHARD &amp; De DIRECTIE van ASMODÉE berigt, dat zij gedurende #&apos; paar dagen niet heeft kunnen voldoen aan alle aanvragen exemplaren van AS MO___#!__B9 Alnianak voor 1866. Dewijl ook de Tweede Oplage was Uitverkocht. Ofschoon deze &amp;. vragen vrij talrijk zijn, waren ze echter niet groot genoeg om nu reeds tot een Derde Oplage te doen overgaan. , ,^ Ten gevolge echter van den maatregel, waar bij ASMODEE a^_ toegang in Frankrijk is ontzegd, terwijl de verspreiding vann0ji&lt; boekje op zware straf verboden is, hebben wij van onzen corresi dent een baal met 500 exemplaren teruggekregen, die »» aflß eerste aanvragers worden afgeleverd. . &gt; .1», Wie dus wete» wil wat schrikkelijke dingen ASMODEE vertel&quot; _t zoo schrikkelijk, dat de keizerlijke gramschap hem trof, koope boekje a een gulden^ . J^___Jy LIDBOÜW 1 VEETEELT. , I HANDBOEK voor den HOUDER VAN RUNDVEE, door l&amp;V EAKCAAR, Tweede veel vermeerderde en verbeterde ei Met vele Houtgravuren, ƒ 1. DE GROENE BEMESTING, door denzelfden, ƒ 0.15. ; DE PI/OEG, door denzelfden. Met Houtgravuren, ƒ 0.15. - A, DE INSECTEN, die den Lanbouwer schaden, door Dr. \&apos; __- ; SAEIJLEA VAA VOLLEAHOVEA. Met vele Hout?&apos; | vuren, ƒ0.50. _? \\. HET DROOGLEGGEN VAN LANDERIJEN, door Dr.W.*^ STARIAG. Met vele Houtgravuren, ƒ0.15. - i_ DE HOOGE VEENEN en het VEENBRANDEN, door *•• VEAEMA. Met Houtgravuren, ƒ0.15. . w DE OOGARTS voor Paarden, Koeijen, Schapen en Honden, 01 ra handeling en genezing der Oogziekten bij Paarden en »&quot; Huisdieren, door Dr. BRAUAGARDT. ƒ 0.20. _*&apos;&lt; ONDERZOEK naar den juisten onderdom der Paarden, door •*• VELLIAGA. ƒ0.15. ? „ ifl Bij G. THEOD. BOÜI, Kalverstraat, E 10, en op bestel!&quot;^ alle Boekwinkels te bekomen. __i_--^ 1 DE GOEDKOOPSTE ATLAS, j I die bestaat, is CABIPAGAE&apos;S ATLAS DER GEHEf1&apos;1&apos; \ \ _ AARDE. Naar de beste en nieuwste bronnen voor ü de Nederlandsche Scholen, bewerkt door « P. H. WITKAMP. so M 3 Deze nieuwe ATLAS , met 23 Kaarten, kost slechts f}^_ \ I len in Prachtband ƒ2,en is bij den Uitgever H. C. A. C AMPAO^ 1 l _te Tiel, en in alle Boekwinkels te bekomen.</p>
</text>
