<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>3O^TMAfhS^°Cm&apos;£Ji&apos; JET™ BEIT&apos; Eciltgen°ot ™ Amsterdam, 16 Januarij 1866. (1622) Bevallen van eon welgeschapen ZOON P. G. J. M. LUTZ, geliefde Echtgenoote van LEONARD VAN DER VIJVER Amsterdam, 16 Januarij 1866. (16-9) Eenige Kennisgeving. Bevallen van eene welgeschapen DOCHTER ROZETTE ROEG, Geboren JUDELS. Amsterdam, j, j, EOEG. 17 Januarij 1866. (1623) Bevallen van eene DOCHTER, G. BARGER, Echtgenoote van ¦ B. BARGER. (1618) Heden overleed in den ouderdom van ruim 65 Jaar tot diepe droefheid van nnj, mijne Kinderen en Behuwdkinderen, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANNA DE SLEEN WINKEL, met wie ik door Oods goedheid ruim 42 jaar door een allergelukkigsten Echt mogt vereemgd zijn. _ HAVE. AMSTERDAM, Eenige en Algemeene Kennisaecinn. 14 Januarij 1866. J i\§lo) Na een langdurig doch geduldig lijden, overleed heden in den ouderdom van ruim 30 jaren, tot onze diepe droefheid, na voorzien te zijn van de H. Sacramenten, onze oudste Zoon LOUWERENS. Wat wij in hem verliezen kunnen zij alleen beseffen, die den overledenen van nabij gekend hebben. Amsterdam, 14 Januarij 1866. J. TALING, Gelieven deze zoo voor eenige en algemeene Kennisgeving aan te nemen. NB. De zaken zullen door mij en mijn zoon op denzelfden voet worden voortgezet. (1615) Heden overleed mijne geliefde Moeder ILSE CATHARINE MARIE DOROTHEA SCHWENKE, Wed. KRASNAPOLSKI. Amsterdam , 15 Januarij 1866. A. W. KRASNAPOLSKI. _^__^ Algemeene Kennisgeving. 0632) Op den 15den Januarij overleed te .Gravenhage ten huize van hare Tante Mejufvrouw A. H. AVÉRES, onze geliefde oudste Dochter ANNA HELENA, na een langdurig, maar geduldig lijden in den ouderdom van ruim vijf-en-dertig Jaar. Amstekdam , 18 Januarij 1866. A. C. SCHRÖTER. 0656) A. H. SCHRÖTER. Heden overleed ons geliefd Zoontje COENRAAü FRËDERIK in den ouderdom van drio jaren en twee maanden. Zaandam , 15 Januarij 1866. G. TERWEE, 0593) M. A. TERWEE, WESTRIK. Heden ontsliep zacht en kalm, na een geduldig en smartelijk lyden, tot droefneid van zijne Kinderen, Behuwd-Kinderen en Klein- Kinderen onze waarde Vader DIRK HEUKELOM, in den gezegende» ouderdom van ruim 83 Jaren. Vit aller Naam, Sloterdijk. , 7 Januarij 1866. D. HEUKELOM Jr. Wegens buitenlandsche betrekkingen tan deze Advertentie eerst heden worden geplaatst. (1585) Heden overleed in den ouderdom van 43 jaren mijne innig gehefde Echtgenoote Vrouwe S.„NUTTING, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. s Haüe, 16 Januarij 1866. F. A. KORTZ. i Eenige Kennisgeving. (1598) Op den 9den Januarii overïeedtenliuize van Mevrouw de Wed_ v d HAM, mijne geliefde Echtgenoote JACOBA MARIA PETRONELLA MARTINA BLANCKEN, diep betreurd door mij, hare Kinderen en Behuwdkinderen en hare eenigo Zuster. sHage, 17 Januarij 1866. L. F. A. VAN BREDAEL. Algemeene Kennisgeving. _PS. }fcgens_buUenlandseheJJetrekkiugen eerst heden neplaatst. (1617) Heden overlded tot diepe droefheid^aninij^n_mijne&quot;Kiiiderc&quot;n, mijn innig geliefde Echtgenoot DIRK ANTONY WIJNANDS, in den ouderdom van ruim 69 jamt, na eene ongesteldheid van eenigo dagen. Uit aller Namen: Zwolle, De Wed. P. A. WIJNANDS, 14 Januarij 1866. Geb. M. J. VAN SOMERWIL. De rouw zal alleen door de Wvduwe worden aangenomen. Algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze stad. (1621) Voor de menigvuldige blijken van deelneming bij het overlijdf-n van onzen geachten Vader en Behuwd-Vader den Heer JAN CORVEE, wordt hartelijke dank betuigd. Namens de Familie, __ Amsterdam, 16 Januarij 1866. A. J. CORVER. (1616) Voor de menigvuldige bewijzen van deelnen_ng7on_~b.toond bf het overlijden van onze geliefde Moeder Mejufvrouw ELISABETH WILHELMINA NIEUWENHUIJSEN, Wed. LUDOVICUS ALBERTUS JACOBUS VAN RIEL, betuig.» wij onzen hartelijken dank. Amsterdam , 17 Januarij 1866. C. A. VAN RIEL, (1614) uit aller naam. Vaor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het over-, lijden mijner Echtgenoote JANNA MARGARETHA EGGERS, betuig ik en mijne Kinderen onze» hartelijke» dank. (1624) Amsterdam, 18 Januarij 1866. D- MACKENO.</p>
</text>
