<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I HO_L____-J_.D_.C_l__ i IJZER! SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. 1 Houders van volgefourneerde Recepissen in de Geldleening ƒ 5,000,000 wordt ter kennis gebragt, dat de intrekking der voorloopige RECE-1 PISSEN tegen dc AANDEELEN zal plaats hebben op WOENS DAG 6 SEPTEMBER eerstkomende, van des voormiddags. 10 ure tot 1 des namiddags 2 ure aan het Hoofdkantoor der Maatschappij te Amsterdam, Oude Beursplein, E 202. Heeren inschrijvers in die Leening zal ten zelfden dage, ure en plaats, tegen overlegging van kwitantie worden te goed gedaan een vierde ten - honderd over de hun werkelijk toegekende sommen. De Raad van Administratie der Hollandsche IJzeren Spoorweg-Maatschappij. JAN BROUWER ANCHER, 1 Commissaris-President. Amsterdam, J. BORSKI, 1 September 1865. (20124) Commissaris-Secretaris. Polder van ïVootdorp c. a. OVER ïi LIFT &amp; C°. adverteren, dat van af heden, ten hunnen Kantore zullen worden ingetrokken , de ter aflossing aangewezen Zes AANDEELEN, N°. 99, L 4©, 181, 200, 201 en 218 in de Negotiatie, groot f 300,000, ten laste van boyengenoemden Polder. &apos;s Gkavenhage, 1 September 1865. (20035) SURIN AAMSCHE IMMIGRATIE MAATSCHAPPIJ. Tot het Ontvangen der Tweede en laatste STORTING a 80 pCt. en het Verwisselen der RECEPISSEN tegen Bewijzen van Aandeel, zal gevaceerd worden ten Kantore der KAS-VEREENIGING, HeereHgracht over de Warmoesgracht, MAANDAG, 11 SEPTEMBER 1865. Amsterdam, Ch. M. FRAISSINET. J.JJep-ember_lB6s. (20033) N. G.JPIERSON. Op een CARGADOORS-KANTOOR wordt Gevraagd: Een JONGMENSCH, P. G, de Engelsche Taal magtig. Liefst lemand met het Vak bekend. Adres Franco Brieven onder Lett. G„ Bureau Han. delsblad. (20079) I Indien lemand geneigd mogt zijn zich spoeding van eene WINST; GEVENDE FABHIE&amp;ZAA&amp; (van kleinen omvang) te voorzien, ; gelieve men zich franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad, onder Letter C. (20015) &quot;attëitiu, Een JONG MENSCH, 8 jaren in eene Komenijs- en Kruideniers-Affaire werkzaam geweest zijnde en door bijzondere omstandigheden buiten betrekking gekomen, zag zich gaarne zoodanig weder GEPLAATST. Hij kan de beste getuigenissen overleggen. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder Lett. D. 8., aan het Bureau Handelsblad. (20031) GEfEMGB in den omtrek der Leliegracht, tegen October: TWEE GESTOEVEEROE KAMERS voor een HEER. Adres franco Bureau Handelsblad, Lett. Z. K. (20122) KOKS-AFFAIRÈr Eene Florissante KOKSAFFAIRE met HUIS, ERVE en uitgebreide INVENTARIS, gelegen op een der beste gedeelten van Amsterdam, wordt TE KOOP gepresenteerd. Informaticn bij L. GIJSELMAN en ZOON, te^AmsterdanK (20119) &apos; ATTENTIE S. V. P. Een solied Persoon, eigenaar eener winstgevende en voor groote uitbreiding vatbare ZAAK, wenseht in kennis te komen met lEMAND die geneigd is hem f 5000 tegen 5 h 6 pCt. te willen LEENEN terwijl hij in staat is te bewijzen dc teruggave, enz. op den bepaalden tijd te kunnen doen. lemand hierop reflecterende vervoege zich per franco brief aan liet Bureau Handelsblad, onder lett. A. M. Z. (20038) E. B. A-inntESNICH, j! Institutrice te Amsterdam, REBEN WAAROM ZOO VELE STUDIËN OP HET GEBIEB DER VREEMDE TALEN MISLUKKEN. I Prijs ƒ —.30. (20037) Uitgegeven bij J. H. en G. VAN HETEEEN.</p>
</text>
