<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>E. H. COERS, J. C. COERS, N. J. BEVERSEN, L. CRUYFF, 6. J. VAN NES, E. A. VAN OS, J. VAN OLST, J. C. BAUM en A. B. ROUMEN, Makelaars, zullsn op MAANDAG 25 SEPTEMBER 1865, des avonds na Zes ure, iv het Locaal de Brakke in Veiling brengen: N». 1. Een KOOPMANS-WINKELHUIS en ERE, op den Nieuwendijk bij de Raamskooi, L 76. — «&quot;. 2. Een HUIS en ERE met Plaats, op den O. Z. Achterburgwal, tusschen de Stoot- en Oudekennisstegen, K 457. — N°. 3. Een WINKELHUIS en ERF met Pakkelder, in de Haringpakkerij, L 262. — N». 4. Een WINKELS-UIS en ERS? met Benedenwoning, in de Haringpakkerij, L 263. — Nu. 5. Een HUIS en ERE met Boyenwoningen, in de Romeinsarmsteeg, XX 40. — N°. 6. Een HUIS en ERE met Boyenwoningen en Plaats, in de Anjelierstraat bij de Baangracht, 00 495. —De Veilconditiën, enz. zijn op den gewonen tijd jer lezing ten Kantore van de Notarissen, als- N°. 1 J. E. CLAUo v^&apos;-rl^t-oJ3, TI°EMAN; N . 3, 4 en 5 G. RUYS, en N«. 6 -■■ VAN OLST. (20117) A^ffL.&apos; WESTERHÜIJS, H. G. SCHELTEMA, A. JONG, J. W. MINNE, C. WIEGAND, A. NIEUWENHUIJS £»*.• CSYPUK, F. VAN POPPELEN/P. BAAIJ en P. BRUG-l MAN, Makelaars, zullen op MAANBAG 85 SEPTEMBER 1565, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris W. E. OVERHOFF Jr in veiling brengen: eene Hechte, Sterke lIEEIIENHUIZiNG met KANTOORLOKAAL, Kapitale LOODSEN en BERGPLAATSEN, met en zonder Erven, ingerigt tot HOIJTKOOPfiRM, staande en gelegen aan de stille zijde van den Overtoom, nabij den otads Buitensingel, XX, 172, 172.-, 1726 en 172 c, te zamen beslaande ®ene oppervlakte van 25 Roeden 60 Ellen. Alles te bezigtigen des iJiHgsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 11 tot 2 Ure. De Veilconditiën enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten van gemelden Notaris, op het &apos;s Gravelandsche Veer. (20118) VOOBLOOPIGB M-.KO-.DIGI--G. In de eerste helft der maand October e. k., zal in het Logement van **■• ÜBBINK op Soestdijk, publiek te koop worden aangeboden: Het ?*er aangenaam onder Soe3t, aan den Straatweg van Soestdijk op Utrecht, ln de nabijheid van den Centraalspoorweg, gelegen LANDGOED genaamd: bestaan_e in: HEERENHUIZINGE, 6 HOESTEDEN, versctulleude afzonderlijke Woningen, zeer goede Bouw en Weilanden welig wassende Eiken-, Beuken- en Dennenbosschen, benevens Heide en 1-. Alles aan dkander gelegen, ter gezamenlijke grootte van ruim «UU Bunders. Later breeder bij gedrukte aanplakbilletten en notitien te omschrijvenpijnde inmiddels informatiën te bekomen bij de Heeren W. COLLARD VA^Sfe»xTH- Y-P SCHERMBEEK, Mr. C. G. DE BALBIAN t» « .&lt;D9ORIÏ en,Mr- D- J- H- VAN EEDEN te Utrecht; alsmede STE?H-^S. xt -}™*0™ van den Heer J. M. A. CAZAUX VAN ».lA_&apos;__U____T, Notaris aldaar. (20135) Op Dingsdag den sden September 1865, des middags ten 12 ure&quot;, precies, zal men, in het Logement Het Wapen van Amsterdam, te Zaandam, ten overstaan van den Notaris C. HONDIUS, Verkoo- K_&apos;:«MMI-»ooijv panij WpEN-, BEUKEN- en LINDEN- T»w7Ï_. , &apos; ll?g°nde °P de Werf van de Heeren GEBRs. DE •m -T&apos; tsZaandam aatl den Hoogendijk, alwaar dezelve daags voor- TO_op den Verkoopdag bezigtigd kunnen worden. (20023) UIT DE HAND TEIÖÖP te &apos;s Gravenhaffe, Een solied en modern HEERENHUIS met grooten TUIN bevattende hetzelve 15 ruime en logéable Kamers; voorts eene Spreek-, Dessert- en Badkamer, met Perspomp en Reservoir, ruime jeuken en Twee watervrije Kelders, benevens goed Regen- en Pompwater, ruime Zolders en Twee Dienstbodenkamers, en hebbende een alleraangenaamst Uitzigt in het &apos;s Graven haagsche Bosch. Te bevragen met franco brieven, bij W. H. VAN ZANTEN, Zwarte Weo- te _[Gravenhage. (20014) «011PAGM GEVRAAGD DOOR OM-MM. *_u__.™_,_.ei&apos;lan2d&apos; teSen Mei 1866 ,in eene sinds Jaren gevestigde e.* kRIEHI *AM SIGAREN EN TABAK. Do vereischten zijn Isr /raPltaal Tan 15 &quot;a 20 Mille en geschiktheid voor eenige Reisjes ol -oeekhouden. Regarderenden zenden franco brieven, onder Letter A.. ggreau Handelsblad. (20021) -pJA-b.il Vraagt TE HUUR, om dadelijk te aanvaarden: Een oj iato-niuk-n Stand gelegen HUIS of BENEBENHCIS, in d&lt; »abjheid van &apos;s Lands Werf te Amsterdam. Brieven franco oude, RIGA DÜNABÜRG SPOORWEG MAATSCHAPPÏJ. Bij de op 10 (22) Augustus, in tegenwoordigheid van eenen Notaris, plaats gehad hebbende VIERDE LOTING der Aandeelen van de RIGA WUNABURG SPOORWEG MAATSCHAPPIJ!, zijn de onderstaande Nummers getrokken. Het bedrag der uitgelote Aandeelen kan den 1/13 October worden ontvangen op de plaatsen, waar de Coupons worden betaald, tegen afgifte der originele Aandeelen met de daarbij behoorende Coupons, en wel Te RIGA , in het HOOFDBUREAU DER DIRECTIE. a PETERSBURG, bij de HH. RITSCHOW &amp; C». 11 LONDEN, // Sir SAM SCOTT &amp; C°. n PARIJS, t den Heer LEOPOLD S. KONINGSWARTER. 11 BERLIJN, &apos; *• de HH. MENDELSSOHN &amp; C 9. I HAMBURG, t de NORDDEUTSCHE BANK. _&gt; AMSTERDAM, &quot; de HH. LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. II DRESDEN, * den Heer MICHAEL KASKEL. t LEIPZIG, &quot; den Heer H. C. PLAUT. Ontbrekende onvervallen Coupons worden van het uit te betalen bedrig ingehouden. De Rente der uitgelote Aandeelen houdt op met dea 1/13 October e. k. Kumuiers de* uitgelote 12- Aandeelen. 31 7920 10916 12923 14803 16905 2848 8839 11102 12950 15175 17558 3010 9605 11262 13572 15992 19011 3439 9913 11359 14197 16285 19264 4197 10291 12281 14555 16714 19344 5256 10781 12348 14631 16887 19378 19811 30724 42303 53352 59535 66569 74337 21476 31633 43076 53640 59819 67541 74625 21751 32382 43418 53887 59844 67879 75024 22385 33112 43756 54305 59946 70019 75424 22551 34046 45274 5452 S 60000 70122 75783 22868 34480 45899 54990 60594 70197 76173 23261 34484 46077 55982 60758 70758 76281 23863 34737 46604 56234 61124 71007 76379 24850 35852 47460 56372 61930 71280 76600 25028 36232 47628 56592 62957 71482 77554 25040 36322 48119 56828 63503 71731 77704 25115 36478 49114 57057 63950 71931 77917 25734 37098 49266 57075 64200 71960 78228 27122 37931 49550 57094 64734 71986 78356 27867 38207 49771 57928 65149 72267 78415 27986 38337 50710 58190 65216 72408 79416 28363 39171 MSS6 58446 65273 73057 79531 28425 41284 51764 58754 65784 73214 79949 29942 41693 52949 59155 66244 73347 80633 30450 41957 53156 59256 66499 74081 80840 30/20. Van de vroegere Lotingen zijn de volgende Aandeelen nog niet ter betaling aangeboden, en wel Uit de Eerste Loting (ÏSGS): 8284 31656 41059 73970 12938 34141 42666 80917 16020 36149 43959 27978 39557 5?656 29137 • 40761 68183 Uit de Tweede Loting (1863) • 5320 38964 61218 70658 5422 43096 62710 71800 6177 43234 62743 71949 &apos; 22113 49214 62749 73086 26108 51420 64676 77667 1 31457 54133 67341 79884 34607 57884 70598 81437 ■ 36381 L&apos;it de Her de Loting (■»ƒ;]) : 2316 23176 32146 52507 &apos; 69448 2424 24535 39607 53166 71996 5368 26158 39880 64232 72382 7540 27239 43082 65924 77069 !. 16762 29329 50214 66025 77392 r 21814 29407 50993 66033 77410 21977 29745 51529 e 7277 77660 De Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°., adverteren p onder referte aan bovenstaande Annonce, dat van af den 13den Octobei e e. k., bovenvermelde AANDEELEN, ten Kantore der ASSOCÏA&quot; r TIE-CASSA alhier, zullen worden betaald met ƒ235.50 per Aan- S deel. De Aandeelen worden ingeleverd met geteekende Nnmmerlijsten Amsterdam, 1 September 1865. (20110)</p>
</text>
