<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\\MJMWTVESk Voor SCHILDERSTUKKEN, PLATEN, TEEKENINGEN, PHOTOGHAFIEN, enz. enz., worden in alle Nieuwe Soorten fraai en goedkoop Afgeleverd bij C. L. C. VOSKUIL, In Schilder-, Teeken- en Kantoorbehoeften. Reguliersbrecstraat, bij de Munt, Y564. NB» Alle Inzettingen geschieden Kosteloos. (7674) BETREKKING. lEMAND van middelbaren lcefiljd, grondig ervaren in het Italiaansch Boekhouden, met Admiiii.tr.itie bekend en niet onbekend met de Pransche en Engelsche Talen, door onvoorziene, van hem onafhankelijke omstandigheden, buiten Betnkking gerakende, wenschte weder in Betrekking, liefst aan cenc FABRIEK, geplaatst te worden. Hij is niet ongeneigd eene ruime aan het Salaris geëvenredigde belooning te geven, aan dengene, welke hem daarin behulpzaam kan zijn. Van de stiptste Geheimhouding kan men verzekerd ziju en kunnen de beste bewijzen van soliditeit steproduceerd worden. Adres onder Lett. A., bij den Boekhandelaar C. ïi. BRINKMAN, te Amsterdam. (8674) PENSIOiIAT PROTESTANT DE JEUNES GENS. Boulevard du Régent, N°. 20, tl Bruxelles. L&apos;enseigncment comprend les Langues Modemes, les Mathcmatiques, la comptabilitc commerciale etc. Pour les Prospectus avec les rélérences a s&apos;adresser au Directeur de rEtablitscment. (8295) G. ACKER. HOOFDDEPOT DER RAD-MUGTING VAN VIGRÏ. Aan de Gebruikers der VICHY WATEREN, PASTILLES, DRINKPOEDERS en BADZOUTEN wordt herinnerd, dat het Badsaizoen te Viehy DEN 15den MEI aanvangt. Naauwelijks behoeft het gezegd, dat het gebruik der Baden oneindig heilzamer is dan het enkel Drinken van de Wateren en het gebruik der andere middelen uit de Depots. Omtrent de Reis naar Viehy, het Verblijf aldaar, enz., worden alle mogelijke Inlichtingen volgaarne gegeven door den Hoofd-Depothouder, die voor zich zelven de Bad-Inrigting met het best gevolg bezocht en eok ten behoeve van anderen daar vertoefde. De diverse WATEREN, PASTILLES, DRINKPOEDERS en BADZOUTEN , die meer en meer door Geneeskundigen worden voorgeschreven, zyn steeds te bekomen, Prinsengracht bij de Beere»-straat, 503. Prospectussen Gratis. (8427) AanD&apos;CORVISART, riddervanhet Legioen vaneeren geneesheer van Z. M. den keizer der Franschen, is men de aanwending der Pepsine verschuldigt; het is het maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysverterings beginsel zelve. Wanneer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft zulks slechte spysvertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymerigheid, anemie, verlies der krachten en by vrouwen witte vloed ten gevolge. Het Pepsine elixter, dat zich op de goedkeuring der geneeskundige faculteit der Paryssche Akademie grond overwint snel deeze verschynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade; te Amsterdam, H. H. ULOTU, Anotli. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste wotheken van Holland. Van RIJSOOBT VAN MEÜES, te Dordrecht; VAN BERK te Nieuwediep. _________&apos; DE KOORTSOLIE ZOIER .1111, van Dr. A. H. IBEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten t&apos;ód en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met 2Fleschies/2.35, n voor Kinderen tot 12 jaren 1 Plesehje ƒ 1.40. m^ .J&amp;PS&amp;T-.-l8.I*?&apos; U__?TH&gt; te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KQLÏT, t« Botterd-m. (3410)</p>
</text>
