<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>KORT OVERZIGT DER ZAAK VAN LANDAUER DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR HANDEL EN NIJVERHEID.</title>
	<p>Regtbank van Koophandel der Seine. Voorzitterschap van M. Gaillaiïd. , De Nederlandsche Maatschappij voor Handel en Nijverheid heeft e* memorie laten drukken, begeleid van stukken ter harer regtvaardig * De Heer Landauer heeft daarop geantwoord door de eenvoudige vcrw&quot; Hing der annotitieu en der voornaamste stukken, betrekking hebben-» het pleidooi, voorgedragen op de audiëntie. Dergelijke publicatiesi v&gt; den gewoonlijk gemaakt voor het geregtshof alleen. Het zijn stuK* die tot de instructie an het proces behooren. Ook heeft de Heer Lanö» volstrekt geene openbaarheid aan deze stukken gegeven. gij De maatschappij&apos; heeft geoordeeld anders te moeten handelen. heeft hare memorie van toelichting met overmaat onder bankiers, n»» { ciers en het gansche publiek verbreid. Mr. Landauer gevoelt dat by » _ regt heeft en dat het zijn pligt is op zulk eene handelwijze te ant^9. den, die uit de perken der gewoonte treedt en die aan de bekene king van de maatschappij de kracht en het karakter van een regtss ontneemt. Hy zal echter geenszins het voorbeeld volgen dat hem SK. ven is; men zal geen der grove woorden ontmoeten, waarmede dem schappij hare tegenpartij als overlaadt, zoo als bij voorbeeld: scha&quot; loos bedrog, vermetel bedrog, logen, medepligtigheid, diefstal, enz. yj Dergelijke beleedigingen in plaats van aan de redeneringen kracii11 te zetten, doen alleen voor iederen verstandigen lezer, de zwakheid «■»&quot; van uitkomen. ,oCl; De Heer Landauer heeft in het overzigt dat volgt slechts een » . dit is de zaak aan zijne regters voor oogen te stellen met de nj mogelijke kortheid die hij zal kunnen bereiken, en met ter zijde ste&apos; .» van alle onnuttige wijdloopigheid. Hij zal niet antwoorden op beie gende aanvallen die geene bewijzen kunnen zijn en die overigen» niets berusten. Hy wil in korte trekken de feiten, niets dan de « verhalen en daaruit de gevolgtrekking opmaken. . T|lfl Het is van belang te weten of eene operatie over 10,000 actiën. bc. de maatschappij, gedaan is voor de maatschappij in wier naam ?&quot;•&lt;,, volen i 3, dan wel of tegen alle waarschijnlijkheid in, zij gedaan i»n rekening van Mendel persoonlyk. Het is van belang te weten m *j, geval of Landauer, gebruikt als tusschenpersoon, als lasthebber o» _]e commissionair; heeft kunnen gelooven, dat de operatie niet &quot;°? iet maatschappij werd gedaan, of hij zich heeft kunnen beschouwen ais te zijn de commissionair on de lasthebber van de maatschappij- 0 daling op dc stukken voorgekomen heeft een verschil van bijna _ millioen opgeleverd. Ziedaar de kwestie en het belang van het Pr __i De feiten en de correspondentie zullen op het geschil een bes&quot;&apos; {. licht verspreiden. Zij zullen bewijzen, dat de operatie voordo » rg. schappij is gedaan, dat Landauer het heeft geloofd, en het niet » »le lijk is dat hij bet niet zou geloofd hebben; zij.zullen bewijzen, ° _e personen, die zicli thans in de plaats hebben gesteld van de vro h__o directeuren, om de belangen van de maatschappij waar te nelU®&quot;grijeenige drijvers zijn van een proces, dat nooit had moeten plaft» »£r. pen ,en zullen ten slotte bewijzen, dat de maatschappij na voc* 00&amp;--dere millioenen geprofiteerd te hebben op operatien onder dezen&quot;? standigheden gedaan, niet op eene eerlijke wijze een onderscheid __g maken tusschen diegene die winst en diegene dio verlies geven» eene aannemen, de andere verwerpen.</p>
	<p>In April 1864 komt Mcndel, directeur en voorzitter van fe_n_#li schappij, naar Parijs; hy koopt van het huis Bischoffsheim endo 1 j.et in Brussel 10,000 actiën. Hij en hij alleen behandelt do zaakva ;, begin tot het einde. Landauer is daaraan geheel vreemd. V lißgea door iedereen erkend en zelfs iv de hitte van hare onderste&apos; . en insinuatien is de maatschappij nooit zoover gegaan het tegen t _ __^ ken. Bovendien, zonder andere bewijsgronden aan te halen, blij ten klaarste uit de correspondentie van het huis Bischoffsheim. ____$( De aankoop is behandeld en gedaan; wij zullen zien Voor &apos;sViejeolii»&apos; in allen geval door Mendel, zonder eenige directe of indirecte vflfl ming van Landauer. Ziehier een eerst punt verworven. De koop 10,000 stuks. Dit is een tweede punt, even onwederlegbaar ais derlegd. veeree&apos; Voor zijn vertrek van Parijs om naar Amsterdam terug te V^ei&quot;1 belast Mendel Landauer om deze 10,000 actiën van het huis BW* &apos; tcii en de Hirsch in ontvangst te nemen en ze in prolongatie te lef?*» ___nie einde szich het noodige geld te verschaffen, om zo te betalen. M oDi d» zoodoende wachten tot dat men het geld zou verschaft hebben stukken bepaaldelijk en werkelijk op te nemen. . mjdS^&apos; Eene prolongatie van 10,000 acticn van dezelfde soort is niet |f _._cn keiijk en Mendel weet dit zeer goed ; derhalve bekommert &quot;n,,3 en 2* om zoodra bij in Amsterdam terug is; de brieven in dato 20» . voor April bij het proces vertoond bewijzen het: //zoo vin afwaca nl»_ de prolongatie der 10,000 actiën wilt zorgdragen, zal mij dit aa gefl(icl zijn&quot; ; //zorgt bij tijds voor de prolongatie der 10,000.&quot; Ziehier wa aan Landauer schrijft. m van (j&quot; In de eerste dagen van Mei, komt het oogenblik aan o dfl_.kende stukken levering te nemen, Bischoffsheim trekt op Bejot ( ) jgeiide0 dat hij met deze zaak belast is; Bejot verklaart den t jS; dag dadelijk dat hij geheel vreemd aan zaken van oio ng va&quot; dadelijk daarop wendt zich Bischoffsheim op de aan&apos; J__erkzaan? Mendel&apos;tot Landauer, die van nu af aan in de 0Peral« jfussar&quot; optreedt. De stukken worden aan Landauer door liet u&quot; Andeoud te Parijs op de aanwijzing van Menuel gelei**«• . Jet had de prolonganten gevonden; do 3,200,000 frs. tot de K-u {*) D* agent ik ohoinge, bij mm Imfam mrjiU</p>
	<p>S.BOO (innloB gd Zun v*rstrekt&gt; voor 216,000 frs. door de coupons, voor toaat&apos; fc 3&apos; on_eveer door de prolonganten. In hare brochure trekt de 2&lt;,„, ™PP&apos;j de prolongatie niet alleen in twijfel, maar ontkent die zelfs; zij tafoü.*&apos; °^ mm3tens hiat het onderstellen, dat de sommen aan Bischoffs■Canrf Ult de maatschappelijke kas door de medepligtigen Mendel en Prol Uer 9estoknzijn. Het antwoord is zeer gemakkelijk, Landauer kan de beiminganteH noelnen; 1000 actiën zijn geplaatst bij Vallet, 2000 bij Werttyj j **» die verklaarde ze voor Emile Pereire te nemen,2ooo bij Bauer, 1000 Croir &gt;remsïl&gt; andere bij Koenigswarter, Mussard, de Nederlandsche ,in let en Depositobank, Dreyfus en andere. Laat men dezo aanwijmetiv, en de maatschappij zal dadelijk een bewijs van de verklaa «i d harer yermoedingen hebben. Het vervolg zal daarvan nog &quot;j^üere bewijzen verstrekken. Word °ntbraken ongeveer 150,000 Fr. Hoe komt men daaraan? 100,000 Fr. i\__f_°P. eene sociale rekening bij Mussard Audeoud genomen, hetv i-&apos; in3£e,iJk3 °P eeno sociale rekening bij Bejot. Laat ons in door w *&quot;* °Pmerken&gt; &quot;at deze laatste som voortkomt uit operatien, die ,&quot;lendel, Mendel alleen, voor rekening Van de Maatschappij gedaan, D&quot;e winst ingekas3eerd heeft. Men?! &apos;i 1 °m dat geld op deze twee rekenm»en te nemen, wordt door mei gegeven, en is uitgevoerd. Wd uit&amp;.angsPunt « dus aangetoond; 10,000 actiën zijn gekocht; der r_aUer ia daarvan do schijnbare eigenaar, belast met het vervolgen operatie in zijn eigen naam. H,,i reemdeling aan den koop, heeft Landauer voor eenigen last gehad de We •? Prolongeren, hij zet de operatie onder dezelfde conditien voort, •«nn T&apos;s &apos;&quot; et kort daarvan een overzigt nemen. Toen de stukken jj .laal in prolongatie waren, moest men aan de liquidatie denken. In va fjet de maatschappij ter beschikking van Landauer de&apos;opbrengst neemr&apos;v-Canen en 200 aotien cbemin de for du midi, met dit bedrag ïii t UW actiën der maatschappij op; maar middelorwijl waren Eev enen-de 40 en 50 fr. gedaald; de koop had tegen 590 plaats tot°? *da actlBn waren tot 540 gedaald, de prolongatie kon dus niet -ani elfden koer 3 Plaat 9 611; ook laat men de 1700 actiën in &apos;artil Van landauer, die er zich later van bediend heeft om ze-als Un i t 0 _ehrniken. In Junij stelt de maatschappij ter beschikking van le auor..bet bedrag van 1700 midis; dit keer neemt hij werkelijk en het r - • actien °P&gt; die hij op order van de maatschappij aan Vr levert; de maatschappij kende zoozoer het doel der U 8^r opgenomen 1700 stuks, dat zij ze niet verlangt en ze aan Landauer net vroeger besproken doel in handen laat. j. &apos;fj noemt hij met de opbrengst van andere fondsen nog 150 actiën hel!&apos; Uiß kÜ eveu ftls de 1700 tot het voeden van de surplus-rekening Roii doende geraakt men tot do maand October; 4250 actiën zijn opgjoraen en geleverd, 5750 zijn in prolongatie gebleven. Daar Landauer ■na»0 orders krijgt voor de liquidatie van November, dagvaardt bij de iWtSCual)p&apos;J en krijgt hij geregt.lijk besluit de vergunning de 5750 actiën . r tuss^jienkomst van den syndic dos Agents de Change te verkoopen, j gevarc van dengene wien dit regtens toekomt. Daarna dagvaardt hij jiln &quot;&quot;^schappij tot de terugbetaling van do som die het reliquaat van de K rekening uitmaakt. Harerzijds dagvaardt hem de maatschappij tot van 1,683,000 francs. nit,,6 kwestie tusschen de maatschappij en Landauer kan men als volgt &apos;vei&gt;zetten : «e»» i 3 Landauer, heeft hem Mendel, voorzitter der maatschappij en Ven » te iiandclen voor rekening van de maatschappij , order gege- Üeeft •■ et la ievenng nemen eu prolongeren van 10,000 actiën; hij geje ,LIJ&quot; mandaat eensluidend met de gegevene inlichtingen ten uitvoer zy J. &gt; de hem daarvoor gegevene fondsen behooren aan de maatschappij; aLl^ ter zijner beschikking gesteld door de maatschappij en hij heeft 0^ _?n net hem door den voorzitter voorschreven gebruik gemaakt, dan 2ijn snrplus te dienen, dan om een zeker aantal actiën op te nemen. B°sch Ie ninë 1S niets anders dan de rekening eener operatie , voor- I,an,revon door den voorzitter namens de maatschappij en gevolgd door j f.ver T°or de maatschappij, waarin hij vertrouwen had. i_ en &quot;len daarentegen hoort wat thans de maatschappij beweert, is % °perat&apos;e.Persoonlyk door Mendel gedaan, het is voor hem en in i-&apos;jke Per3oonlijk belang, dat zij begonnen en voortgezet is; dc belangen T D&apos; waarvan net bedrag door de maatschappij ter beschikking *an i&apos;a&quot;daver gesteld is, zijn niet anders dan eenc leening door haar Ijjj, landauer godaan; eenc belegging van bare disponibele gelden op \j_,. eigene actiën. Dien ten gevolge verlangt zij van Landauer de terugj. ng der sommen, die zij beweert hem geleend te hebben. in T ..uuuolzinnigheid spruit daaruit voort, dat de 1700 in Mei, dc 4250 g|o.unU en Julij en de 150 later opgenomen actiën, dus in het geheel doo- ?otlon&apos; voorkomen onder den vorm en de benaming van eene prolongatie rde maatschappij aan Landauer gedaan. &apos;m 1 een e reden daarvan is eenvoudig, de operatie op de 10,000 aetien was 2Ü i_-p&lt;iPo _atle van lan.ell duur, die Mendel geheim wilde houden tot dat Van h t afgelooIJCnlJCn &gt; &quot;&gt;o als hij daartoe het regt had ten gevolge Wen. i,nri_BlemenVan orde en de gewoonten van de maatschappij. TronenbeuaniW n?Tf&apos;S ™S™n Van -de zaak znllon wiJ 2i™ of tle vorm d ? l f oPfrat.e gegeven, hare natuur hebben kunnen vertel&apos; i .-Vale ? aalde van het begin af van 10,000 actiën «ene prolongatie heeft kunnen werden. De maatschappij beweert thans niet meer dat Landauer voor zijne &apos;gene rekening gehandeld heeft, zij heeft dc onmogelijkheid van zulk »o/y3tecm intJezien; maar 01U de terugbetaling, die van haar geëisebt 2e.t •&apos;• &apos;c ontgaan lleeft ziJ een anderen uitweg gevonden; de «peratie »&apos; zij is persoonlijk door Mendel gedaan. ze,.,&quot;dlen W&apos;J de taal van hare brochure wilden navolgen, konden wij kwl&apos;, •■?*&apos;■ üit nieuwo systeem even als het eerste, onwaarschijnlijk, Potteltjk en tegenstrijdig is. Men zal er over oordcelen.: *elü. , k°op der 10&apos;000 actien üeeft in de maand April plaats ; naau- v&amp;n Vi r dagen te voren llad de algemeeno vergadering een dividend eene n per actie&apos; dus meer dan lö PGt-&gt; g°stemd. Indien Mendel «n nitt&gt;°ratle VOor zijns rekeninS had willen doen, dan had hij die voor &quot;&quot;der VUa de alSe&quot;iecne vergadering gedaan, toon hij alleen voor ieder rÜzino- &apos;° gttven dividend kende, dat eene minstens oogeublikkelijkc Wttst ° woest veroorzaken ;de tegenpartij van Landauer is er niet van onbe**ten dit 20&apos;&quot; gedaan wordt door directeuren en voorzitters, die W t °°r eigene rekening doen. &quot;&quot;«ene meer ze^!&quot;&apos; Memjél had in Februarij, weinige dagen voor de algea tien Iver§adering dienzelfden Landauer met eene operatie op 2000 die v i maatschappij belast, niet voor zijne eigene rekening maar voor Beuntn&quot;1 , nlaa&apos;schappij, die daarop eene winst van meer dan 50,000 fr. 3a 5 Ileo&apos;thebben maat3CuaPPÜ beweert aan Landauer 1,600,000 fr. geleend te Moove Doo&apos;t eene dergelijke som ter leen gevraagd. Hoe kan men I,6qq_,_&gt; dat eene maatschappij aan iemand, die ze niet vraagt., ïócl) &apos;\f&quot; fr- zou leenen ? Men kan niet een eenigen brief aantoonen, Of bele&quot;*- andauer noch van de maatschappij waarin de woorden leening 30 ï.&apos;!Jng voorkomen. gekkj.j.&apos;J het aangaan van eene prolongatie worden de stukken aan den San T, ,8r ovorhandigd; op de 6100 actien nu, die de maatschappij beweert 4250 a aucr (af Mendel) geprolongeerd te hebben, heeft zij slechts s&quot;at nt.Vangen uit handen van Landauer op den 7den Julij 1864; &apos;n hanj m ei en de 150 later opgenomen betreft, die zijn die a_ ,en van Landauer gebleven; begrijpt men een prolongant, die e- &quot;eleendo stukken niet in handen heeft en ze aan dengeen, &gt;nen 0 °P kent overlaat ? En laat de maatschappij uu niet beweren, dat land w &quot;^danige wijzo handelt, wanneer de prolongant in het bnitenm &apos; om de risico van eene dubbele reis der fondsen gedurende oper»,- niaand uit to sparen! Dit is mogelijk voor eene eenvoudige oPerftt!&apos;&apos; die hinnen de maand afloopt; dit is niet aannemelijk voor eene ?u&apos;tend; de Van maand tot maand, van Mei tot Nov. wordt voortgezet. 1 Cr&apos;.-1&apos; Waarom niet eTen zo° g°ed de 1700 actien als de 4250 bij Oüoit &apos;dit-Mobilier gedeponeerd ? Men verlangt ze niet, men heeft er 4&quot;. jn^A^ van geniaa&apos;ct&gt; voor dat het proces begonnen is. fiis » 1864 lag de maatschappij te zieltogen; Mendel is naar ?**a.t-el, Tnen&apos; onl aan net Crédit Mobilicr hulp te vragen. Indien de kter 0 &apos;aPPÜ geld geleend had op de 1700 in Mei, 4250 in Junij on 150 i-nonie&quot; «tukken, in het geheel 6100 actien, had zij dan niet de &quot;int &lt;!_! p&quot;g der geleende sommen dadelijk geëischt? En had ze dan ï°Scerde •&apos; zo° de persoon die er op geleend had, weigerde do gedera not&gt;.aCt&apos;en ternS te nemen, tot den verkoop overgegaan, toen do **n eon„° Vool&apos;deelig was? Zij hoeft niets daarvan gedaan en zelfs daarv &lt;aV:r,lblik s°dadlty^t zon 1 - Bt_niet in zijne poging bij het Crédit-Mobilier, men wilde .line hn_ 0 zeide, conditien opdwingen, die hij nooit kon ondergaan! *&apos;j hedien genoton_weten het; zij erkennen het dringende gevaar, en 2e dawpt11 z&apos;Cv net Tan een beschikbaar onderpand, dat hun in wei- Het onw tnQer dan i-SOO-000 fr. kon verschaffen! . *&quot;• De *aarsc,lijnlijke en tegenstrijdige, hoopt zich op. t hebbej, beweert hare eigen actien in prolongatie genomen *°ers v » 2&apos;J heeft eene leening gedaan. Zonder te spreken van den *^n rei, &quot;Jf disconto, die bij de bank steeds 7enB is geweest, het&apos;d de 6lor&gt; oawaarschijnlijkc aantoont van eene leening tegen 6% , ?&apos; koerg Jr eene prolongatie, eene .wezenlijke prolongatie zijn, moet yofdv(.r,- ,&apos; den koers van de beurs veranderen. Het is immers eene laats grts,te DJ eene prolongatie, dat die tot den dagkoers der actien Seld van P &apos; vaarbij een zeker bedrag, die de interest op het geleende *&gt;evai cc) eene liquidatie op de andere voorstelt, gevoegd wordt. In dit °P 540 v vei&apos;andert de koers niet. Zij.blijft van Julij tot November 5?r«ken en echter cm alleen van September en October te &apos;U die maanden was de koers reeds tot 530, ja zelfs 515 einde &apos;r Sedaaia; ia &lt;le-eerste dagen yan October op bet oogenblik dat de operatie voor einde October wordt aangegaan, was de koers 505 (7 October) en niettegenstaande blijft men den koer 3 van 540 volhouden. Dat is te zeggen: de maatschappij zou volgens haar beweren aan Landauer 540 fr. geleend hebben op eene actie die aan do beurs 505 genoteerd stond ; zij zou dus eene grootere som geleend hebben dan het onderpand waard was! Is dit waarschijnlijk ? Zal zij beweren dat daar de operatie vele maanden te voren begonnen was toen de koers 540 was, zij die koers heeft vastgehouden in de hoop dat zij weder zouden stijgen? Maar hoe verklaart men dan dat zijniet ten miuste Landauer om surplus heeft aangesproken, of ten minste niet tot den verkoop van eea gedeelte van zijniT actien heeft aangespoord, om zoo doende oene vermeerderde garantie te hebben, on dat wel op het oogenblik dat zij van alle middelen ontbloot is, dat de voorzitter naar Parijs kwam om dc hulp van het Crédit Mobilier in te roepen ? Zij heeft niets van dat alles gedaan omdat zij wel wist dat het de verkrachting van de aangegane engagementen zou zijn; zij heeft niets daarvan gedaan niettegenstaande de dagvaardingen van Landauer, en ofschoon in den loop van October de prijs tot onder 400, dus 140 francs verlies op den prolongatiekoers gedaald was. Slechts op het laatste oogenblik heeft zij uitgevonden iets te willen volhouden, wat zij thans voor het geregt zou willen doen zegevieren. 6U. Bij alle voorgaande opmerkingen moet men de correspondentie voegen ; en hier gelden geene onderstellingen, geone redeneringen; wij zullen daarin het materiele bewijs vinden dat d« operatie door de Maatschappij begonnen en door haar voortgezet is. Om kert te gaan zullen wij ons tot de voornaamste brieven bepalen; de volgende zinsneden zullen geen twijfel toelaten. Men kan niet voortgaan met 10,000 actien in prolongatie te leggen. Mendel begrijpt dit en al zijne pogingen strekken daartoe een gedeelte op te nemen. De 1700 in Mei opgenomen, moeten tot surplus dienen; men moot meer doen, den 2den Junij sclirijft hij aan Landauer «weldra zal zich de Maatschappij in staat bevinden u bet noodige geld tot opneming dor aetien te zenden, ten einde de prolongatie een einde neme.&quot; Wcest zoo goed dc voor de Maatschappij voor eenigen tijd verkochte Mexicanen op rekening te brengen. Verkoopt ook het saldo en brengt het bedrag in rekening tegen de quasi in report genomen actien der maatschappij. Den 6den Junij nieuwe brief: »zoodra u dezen ontvangt, gelieve mij per depêeho te berigten hoeveel aetien der maatschappij u overblijven en hoeveel midis u daartegen moet hebben. Dadelijk daarop zal onze maatschappij het Crédit mobilier belasten u midis te leveren, waartegen u daarna de disponible actien onzer maatschappij aan het Crédit mobilier zult leveren. U moet weten dat wij bet crédit mobilier reeds daarvan verwittigd hebben dat wij een gedeelte der midis verkocht en daartegen onze aetien bestemd en bewaard hebben; even als of dit eene gedane zaak ware. Ik wil hebben, dat het Mobilier wete, dat de maatschappij hare eigene actien koopt. Zoodra ik het aantal benoodigde midis ken en dat van de disponibelé Neerlandais zal ik per depêche den ruil bewerkstelligen ; de Neerlandais blijven dan in afwachting bij het Crédit Mobilior gedeposeerd en langzamerhand zal ik al de proloiigatien aflossen om het slecht effect van de twee laatste liquidatien te vermijden.</p>
	<p>Deze tweo brieven zijn beduidend; de directeur on voorzitter Mendel zegt: De maatschappij zal nde noodige gelden verschaffen om de Neerlandais op te nemen, ten einde do prolongation te doen ophouden.&quot; Hier is geeue dubbelzinnigheid mogelijk; het handelt zich zeer zeker om eene operatie gedaan voor de maatschappij ; het is wel een vaste koop, die Schijnbaar in eenc prolongatie veranderd is, in afwachting dat dc maatschappij dc fondsen verschafte om ze op te nemen, //üm ze op te nemen;&quot; dit alleen werpt de glazen van de bewering der maatschappij in; men spreekt niut van het aflossen eener leening, maar van het opnomen van geprolongeerde aetien. Door wie en voor wie ? Natuurlijk door en voor de maatschappij die ze gekocht heeft en in prolongatie gelegd, in afwachting van ze te kunnen betalen en in bet geheel opnemen] ( Wordt vervolgd).</p>
</text>
