<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BUL M VOLKS. AID. AMSTERDAM. Aan de geëerde HOUDERS van AANDEELEN in de Renteloos» Leeningen tot Aankoop van de Localen in de Willemstraat en ï Boomsloot van voornoemde Vereeniging, wordt berigt, dat UlTwjj LOOT zijn van de Leening Willemstraat: Nos. 3, 10, 15, 19, •»&apos; 46, 113, 167, 170, 178, 183, 196, 210, 260, 283, 286, 312, S»&gt; 387 en 419; en van de Leening Boomsloot, naar evenredigheid van 1200 geplaatste Aandeelen: Nos. 13, 21, 120, 290, 325, 360, *»&apos; 474,602,1060,1206,1213. ._ De BETALING dezer Aandeelen zal geschieden volgens Art. 7 a bepalingen van 1 Mei tot 1 Augustus ten huize van den Loc-Comm- D. L. GEERLING, O. Z. Voorburgwal over het Stadhuis, A 141. Namens het Bestuur der Vereeniging: (8975) M. WIEGAND , Secretaris. HET KANTOOR VAN SCHRIKKER &amp; PEEREBOOM T is VERPLAATST naar het Singel bij de Heisteeg, Buurt JJ« N». 510. _________--- TERP-LAATST m is met I°. Mei het KANTOOR van H. P. J. W. REESE»! naar de Heerengracht bij den Blaauwburgwal, S S 200, waardoor is te huur: Een zeer logeabel HUIS, waarin 7 zoo groote als kleine Kamera, Waterleiding, enz., staande Reguliersgracbt, Stille Zijde, bij de Heere»&quot; gracht, N°. 499; Huurprijs ƒ450. Brieven Franco. (899») SCHÜITENVOERDERIJ. Men VRAAGT ter OVERNAME eeno Schuitcnvoerderij v*« niet al te grooten omvang. Hiertoe inclinerenden vervoegen zich franc per briefje onder lett. H. W., in de Leesinrigting en Boekhandel va» B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, 858. (8940) TB MOOI»: T~^f Eene fraaije bijzonder voor de Muziek welluidcn de KIOSK MUZIEKTEMPEL, met IJzeren Klankbord, Ballustrade, mcl IJzeren Lusters, ingerigt vocir Gas- en Olieverlichting, alsmede cc» Kegelbaan en toebehooren. met een looper van 17 Ellen lang, 62 D&quot;1&apos; men breed en 7 Duimen dikte. Te sien en te bevragen aan het Hot&apos; la Station te Utrecht. (8973)__ Door omstandigheden wordt met Mei of Augustus TEHUUR»»*^ boden, voor een Klein Gezin, een BOVENHUIS, gelegen op fatsoenlijke Gracht in de nabijheid van de Westermarkt. Adres fran&apos; onder Letter T., bij de Boekverkoopers J. H. en G. VAN HETERE*&apos; Hartenstraat, XX 601. (8968^, DE HERNIEUWING. , Heden Avond OPENING van mijn VERNIEUWDEN WINKEJ&quot; bestaande in MANUFACTUREN, GARNEEKSELS, MOD* ARTIKELEN en GEBREIDE GOEDEREN, tot zeer W prijzen. (9000) Warmoesstraat, J 18. G. VAN HEETEREN^, Ttamjtem. &apos; ln het Magazijn van den ondergeteekende voorhanden: Eon rui» *__ &apos; sortiment NEW-BRUSSELSCH-, TAPESTRY-, SCHOTSCH- ■ INLANDSCH TAPIJITGOED, waaronder vele geheel nieuwe fins met en zonder Randen. Voorts eene groote hoeveelheid HARk^pJ ■ WOLLEN-enSAAIJETTENK»RPETTfcN;VENETIAANSCH* JASPÉ-, HAREN- on COCOSLOOPERS; Zeildoeksche L»» PERS, door en door droog; Wollen-en Damastlinnen O™** ► KLEEDEN, de laatste 6 en 7 el breed, zonder naad; WoO^ I en Damastlinnen OVERLOOPERS. Velvet HAARD- en 9*T PHAKLEEDJIES; Cocos KAMERMATJIES; zeer sterkeil» &apos; wen GANG- en TKAPLOOPERS, uit de fabriek van dc Heef&quot; STERN &amp; C., te Haarlem, en wat verder tot het Tapijtvak behoo» Alles, in verhouding der kwaliteit, voor de laagst mogelijke prijzen- J. H. SMAALE JTr., Warmoesstraat over de Papen-rug*&apos;**&apos; &apos; (8852) J 45, te Amsterdam. DANSEN, DANSEN, DANSEN! §A Wij gevoelen ons gedrongen de Heerenen Dames |J^pP die in een korten tijd het DANSEN grondig willen _,_-. i leeren, de bijzonder goede METHODE van den Heer -X. HOOR^ i Dansmeester in de lste Leliedwarsstraat, N°. 477, aan te bevelen (8851) EENIGE LEERLINGEN^ r __.-,, —_.-■ ■-._ .. .-_,..-i i. —..... — SALON RAFRAICHISSEMENTS. ,„„ Kalverstraat bij den Dam, E 217, dagelijks verkrijgbaar &apos;WA**. &apos; KALFSVLEESC H-PAST IJTJIES, Vanille en Sina&apos;sappe J#a Wijn, Grog, Limonades, exquise Likeuren, enz. alsme de van af he BEIJERSCHE EN ENGELSCHE BIEREN. (8967) J- C. COSSAAR^____^ BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTEK11*3^ TOT EEN VOLGEND NOS_MEB TE LATEN LIQ GEN. ______= SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ^_ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink &amp; P?&quot;^ Zaturdag 22 April. (N°. 89 Abonn.); Maria Stuart, Koning1» . Schotland, treurspel in 5 bedrijven, naar het Fransch van Le &lt;&quot;eflfc t door A. L. Barbaz. Gevolgd door: Asschepoester of hei Glazen MuutJ*» Aanvang 7^&gt; GRAND THÉATRE, in de Amstelstraat, Directie A. Donderdag 20 Maart. Martha oder der Markt zu Richmon&lt;ljy__ mantischo Oper in 4 Acten, van Flotow. Frl. Holm, NanC?&apos; ) Pichon Lady Harriet. (8 u, j)tf Zaturdag laatste opvoering met den Heer Emil Devrient van ■ Majoratserbe und Englisch. ii SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Donderdag 20 APj|g Buitengewone voorstelling ter benefice van Mw. Coryn-Heilbron. .j)a eerste voorstelling van: Tamboer Janssens, nieawe vrolijke vau a_ ; in 2 bedrijven; voorafgegaan door eene eerste opvoering van: •f^jfi die te veel gekoesterd wordt, nieuwe vrolijke vaudeville in e&lt;Ln eCrs&quot; nlnaar bet Fransch Un mari dans du Cotun. Tusschenbeide: Een j li od voering: van: Vreugde baart angst, tooneelspel iv 1 bedrijf. \_, Entree ƒ 1. BOAS &amp; J.UDEL»&apos; Paatsen zijn aan het Bureau te bespreken. -</p>
</text>
