<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 19 April.</title>
	<p>In de Stiiat.i-o&gt;ur&gt;iiU van hedon is opgenomen een koninklijk besluit van 13 April 1865, N°. 59, waarbij ingevolge art. 7 en de laatste al, van art, 10 van de bij koninklijk besluit dd. 10 Supt. 1864 (Staafybl. N&quot;. 93) vastgestelde verordening Op hét benoemen van ambtenaren bij de burgerlijke dienst in Nederiandgch Indie, worden geregeld de bijzondere voorwaarden voor benoembaarheid tol en de voordeden en veepligtingen verbonden aan het ter beschikking stellen van deu gouv.-gen. van Ned. Indie van personen . bestemd tot het vervullen van bepaalde ambten of bedieningen, voor zoo veel betreft de gezaghebbers en stuurlieden bij de dienst der gouvernemeuts-marine in Nederl. Indie. Z. M. heeft benoemd C. A. G. van Everdingcn tot burgemeester van Sprang, om deze betrekking gelijktijdig met die van burgom. van Vrijhoeven Capello te vervulleu; tot ijker van het vaatwerk te Utrecht un te Muarssen J. F. ten Bosch, commies bij &apos;s rijks belast, en roeijer te Utrecht. — Vergnnd aan C. de Lorm, voormalig eerste kamerdienaar van wijlen H. M. de Koningin Weduwe, hot dragen der zilveren medaille van verdiensten, hem door Z. E- H. deu Groothertog van Sakseu- WeimarEisenach geschonken. — Eervol ontslagen, op zijn verzoek, den adelborst Iste kl. W. A. baron vifflNeukirehen, genaamd Njjvenheini.— Bevorderd tot officier van adinin. Iste kl. den ollicier van admin. 2de kl. H. P. X. Strongnaerts; en tot adj.-adnun. de schcepsklerkcn D, A van der Laan, J. Gallas, W. P. Margadant, P. j. iioust, J. C. Coeland, W. F. Klompé en L. C. Dulme&quot;, on tot officier van adinin. 3de kl. de adj .-administrateurs J. A. Krnyt, J. M. A. van Roggen, P. A. Frederiks, J. A. U, Uuart, F. BambergjMjUjG. Bas, Overzigt van de opbrengst der middelen (hoofdsom en opcenten) over de drie eerste maanden van 1865: Directe belastingen ƒ 5,146,052.30; m- en uitgaande- regtSH /&apos;1,008,828.68; SCctjnsen ƒ 3.566,424.40 «,; .-ouden en zilv. werken ƒ62,579.24 ; indiï. bd.-i.st. ƒ3,460,650.45; domei-! nen/235,637.58%; posterijen/542,934.22«_,; rijks te.le^r.y-1t)9.040,()5Va; staatsloterij ƒ69.50; jagt en visseherij ƒ326. —; loodsgelden ƒ127,369.50. ! }&apos;&apos;\T ƒ14,259,911.97, tegen ƒ 14,573,987.51 over hetzelfde tijdvak in 1864. De raming was ƒ 15,387,256.86. —— Van regeringswege is ten behoeve der kamers van koophandel on rapnetten verzoudeu het tabellarisch orerzigt van deu handel van Breraen m het jaar 1864. Het strekt ons ten genoegen nog nader te kunnen mededcdon.dat het H.M. de Koningin van Zweden en Noorwegen, geboren Prinses LouUe der Ned«r--j landen, belaagd j^ Yooï eou MWal exemplaren. ja te wek«u«n op da</p>
	<p>Feestplaat en Toespraak, die uitgegeven wordt door de Heeren C. van Doorn en Zn. en M. -M. Couvéc, te &apos;s Gravenhage, betreffende den optogt der werklieden in het Willoiuspark te &apos;s Gravenhage, op 17 Nov. 1863, welke uitgave geschiedt ten behoeve der Nationale AmbaGhtsschool to Amsterdam.</p>
	<p>Niettegenstaande het heerlijke en warme zomerweder, dat in den regel een doodelijken invloed ep het bezoek der schouwburgen uitoefent, werd de voorstelling in het Grand-Théatrc op gisteren avond door een even talrijk als gedistingeerd publiek bijgewoond. Deze uitkomst is men verschuldigd aau de medewerking van Emil Devrient en zij mag beschouwd worden als het krachtigste bewijs van de genegenheid, welko deze uitstekende kunstenaar hier ter stede verworven heeft en als de schoonste hulde aan zijn onnavolgbaar talent. Ditmaal trad hij op als Graf Paul vsn Scharfeneck in het blijspel: Der Majoratserbe, dat, zoo als wij reods vroeger meldden, door de Prinses Amalia van Saksen aan Emil Devrient werd opgedragen. Dit blijspel is het werk eener dame en ver. loochent zijn oorsprong niet: goeden smaak, zeldzame noblesse van denkbeelden , sierlijko vormen, een weinig vernuft, govoel dat de uiterste grenzen bereikt en door sommigen welligt sentimentaliteit zal genoemd worden, ziedaar wat men er in aantreft. Daarentegen is dc intriguo niet zeer ingewikkeld en do geheele bewerking meer oppervlakkig dan grondig. En toch heeft dit blijspel veel behagelijks en boeit liet deu toeschouwer , zonder dat het hem inspant. De hoofdpersoon, graaf Paul, een zelfopofferend, nederig en edel karakter, dio aan dc hoedanigheden van anderen regt laat wedervaren, terwijl hij zijne eigene niet eens vermoedt, ja miskent, werd door Emil Devrient op wegslepende wijze voorgesteld. Hij boeide van het begin tot het einde door dc warmte en den treffenden eenvoud van zijn diep gevoeld spel; het edele, maar weekhartige karakter van Paul stelde hij in het schoonste licht. Eene ongekende geestdrift maakte zich van het publiek meester; onder luide kreteu van bijval werd hij onophoudelijk toegejuicht, terwijl hem bovendien een prachtige lauwerkrans werd toegeworpen.</p>
	<p>De Dames Tittelbach en Donier en de Heer Sehindler kweten zich verdienstelijk van hunne verschillende rollen.</p>
	<p>Dat Devrient ook in het blijspel te huis is bewees hij door zijne voorstelling van Edward Gibson in //Englisch.&quot; Van dat karakter heeft hij cene uitstekende type gemaakt; zijn onverstoorbaar phlegma was onverbeterlijk ; inzonderheid behaagde ons zijne opvatting, omdat het warnier gevoel meermalen van onder die onverstoorbare bedaardheid te voorschijn trad. Ook in dit stukje, waarin hij zeer goed werd bijgestaan door da Dames Meijer en Gerlaeh en don Heer Richard, werd hij daverend toegejuicht, en by zijne terugkomst door ket publiek met byvalskreten en door het orchest met fanfares begreot.</p>
	<p>De heerlijke uitvoering van het oratorium Elias door de afdeeüng Amsterdam der Maatschappij tot Beverdering der Toonkunst ligt onasen lezers zeker nog to versch in het geheugen, dan dat wij het noodig oordcelen hen op het feest, dat de afdeeling ons Vrijdag e. k. zal aanbieden, opmerkzaam te maken. Voor velen echter, minder bekend met het hoofdwerk , dat dien avond zal worden opgevoerd, de symphonie met koren van v. Beethoven, mag het niet overbodig hecten, zoo wij hen op deze zeldzame gelegenheid wijzen, een werk te hooren opvoeren, dat als een der heerlijkste en zeker als het meest grootsehe van van Beethoven geroemd wordt. Zijn de eischen hoog, die dc compositie aan de uitvoerenden stelt, zijn de moeijelijkheden groot, wij vernemen, dat het bestuur der afdeeling moeite noch kosten gespaard heeft en door uitbouw en dubbele bezetting van bet orchest, door uitbreiding van koorkrackten en vermeerdering der repetitien dit werk naar waarde zal opvocrenj Hoogst zeldzaam moet de vereeniging van zulke krachten genoemd worden , als de afdeeling Amsterdam het geluk heeft te bezitten; zelfs het buitenland telt niet vele inrigtingen, dio zulk ecu werk durven en goed kunnen uitvoeren. Voegt men daarbij de heerlijke werken, dio hot cersto deel van het programma uitmaken, de Walpurgisnacht door Mendels» sohn Bartboldy op l.jarigen leeftijd gecomponeerd en geheel doordrongen van jeugdige i&apos;ri«chheid en gloed, vardar da finale uit het oratorium de Schépping van Haydn, en dat alles ouder dc leiding van Verhuist en niet medewerking van uitstekende solisten, dan gevoelt men geene behoefte aan buitenlandsche muziekfeesten, wanneer men in eigen woonplaats gelegenheid heeft zulke- feesten bij te wonen. Volgens advertentie wil het bestuur ieder gelegenheid geven dit feest nog bij te wonen door zich vóu&apos;r Donderdag als lid der afdeeling te doen inschrijven.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 18 April. Heden zijn de officianten en verdere bedienden van wijlen 11. M. de Koningin-Weduwe uit Hd. dienst Ontslagen. — Aanst. Donderdag zullen de paarden, rijtuigen, onz. van wijlen H. M. de Koningin-Weduwe op den huize Meerder voort publiek ver. kocht worden. — Talrijk was het bezoek dezer residentie en van Scheveningen op de Paaschdagen; vooral gisteren was het verkeer allerlevcndigst. Het allerschoonste weder lekte, duizenden uit, zoowel naar het &apos;s Gravenhaagscho Bosch en omstreken als naar het naburig zeedorp. Zeldzaam voor het jaargetijde was de warmte der jongste dagen; vooral echter gisteren, toen de thermometer in den ochtend 65 graden wees, op don middag tot 72 graden en ten 4 ure tot over de 76 graden in de scha» duw klom. Opmerkelijk was dio stand na de zoo kort geleden geheerscht hebbende koude.</p>
	<p>— Op 18 Mei e. k. zal van weg» den minister van binnenl. zaken en onder zijne goedkeuring, worden aanbesteed: het maken van de gebouwen op het station Hengelo en de bijgebouwen op dc overige stationen halten , benevens de afrasteringen en andere werken op het gedeelte van Gorssel tot en met het station Hengelo van de spoorweglijn D van Zutphen naar de Pruissische grens, benevens het voltooijen van bet kanaal door Zuid-Bevoland met wedorzijdsche dijken, van den Nieuwendijk te Wemeldinge tot den zeedijk te Hansweert, met de kleibekleodingen, de voorziening der boorden tegen afslag en ontgronding, de aansluiting der kanaaldijken, het opruimen van dammen, het voltooijen dor plateaux, opreden, enz., bij de bruggen en het maken vau eenige verdere werken.</p>
	<p>— De adv.-gen. Mr. Romer beeft heden in de zitting van den Hoogen Raad der Nederlanden geconcludeerd tot verwerping der voorzieningen in cassatie, ingesteld door: I°. den officier van justitie bij da regtbank te Amsterdam, tegen een vonnis dier regtbank, waarbij J. S. van der Beek is ontslagen van regtsvervolging ter zake van het opslaan van petroleum in eene bewaarplaats, waartoe hij geeno vergunning had van het plaatselijk bestuur; en 2°. A. v. M., tegen een arrest van het hof in Gelderland, waarbij hij is schuldig verklaard aan diefstal, en veroordeeld tot één jaar gevangenisstraf. De uitspraak in beide zaken is bepaald op 2 Mei e. k.</p>
	<p>Voorts werd behandeld de voorziening in cassatie, ingesteld door C. J. Lobcl alhier, tcgon een arrest van het hof in Zuid-Holland, waarbij hij is schuldig vorklaard aan mishandeling en veroordeeld tot gevangenisstraf. Namens den requirant werd door den adv. Mr. Jac. van Gigch één cassatiemiddel voorgedragen en toegelicht. Op 25 April a. s. zal da adv.-gen. Mr. Romer conclusie nemen. ROTTERDAM, 18 April. Den loden der volgende maand wordt te Londen, onder den naam van International Retbrmatory Exhibition, eone tentoonstelling geopend, uitsluitend bestaande uit voorwerpen in verschillende gestichten vervaardigd, welke tentoonstelling tot den -asten Mei geopend zal blijven. .. , . ... Door de commissie over het krankzinnigen gesticht alhier zijn ook eenige voorwerpen derwaarts verzonden, welke vervaardigd waren door verschillende lijders, verpleegd wordende m het onder haar beheer zijnde, gesticht. Deze voorwerpen leveren nieuwe bewijzen van de uitmuntende inrigtinsï vau ons krankzinnigengesticht. Zy bestaan in draaijerswerk, smidswerk, timmermanswerk, kuiperswerk mattenwerk, kleermakersen schoenmakerswerk, naai-, brei- eu borduurwerk, en klein cartonwerk terwijl alles met veel smaak en netheid is afgewerkt. (R. C.) * HOORN, 18 April. De haringvangst was zoo groot in de laatste dagen, dat gisteren bet tal verkocht i 3 voor 12% al 5 ets. en deze geringe prijs maakte voor de visschers nog goede rekening HARLINGEN, 16 April. Heden avond is hier binnengekomen de, voor de memve liarhnger Stoomboot-Reederij gebouwde stoomboot Koning Willem ui, kapt. B. W. vau da Meer, die d.-su morgen v«B Brielle vertrok en langs de Noordzee hier arriveerde. Met dit vaartuig, dat nu weldra in dienst zal worden gestold, zal de communicatie van hier op Holland zoodanig worden vermeerderd, dat er dagelijks meor • dan eens gelegenheid tot vervoer van personon en goederen tusschen Harlingen en Amsterdam zal bestaan. , — Onder de verbeteringen waarvan hier sprake is, behoort ook het plan eener particuliere onderneming om de eilanden aan onze kust telegi-phisch met den vasten wal te verbinden. De kabo, daartoe benoodigd, zou van hier naar Terschelling worden gelegd, als het meest belangrijke punt onzer scheepvaart en van daar zon de verbinding met de overige eilanden worden v»ortgezet. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 18 April. Blijkens het algemeen statistiek verslag van Dr. E. P. A. van den Bogaert, lste geneesheer in het geneeskundig gesticht voor krankzinnigen alhier, over het jaar 18b4, waren er op I°. Januarij van dat jaar aanwezig 18- mannelijko en 19/ &apos;vrouwelijke krankzinnigen, te zamen 382. In dat jaar werden opgenomen 91 mannen en 51 vrouwen, te zamen 142, zoodat er in 1864 verpleegd zijn 276 mannen en 248 vrouwen, te zamen 524. Uit bet gesticht vertrokken 73 mannen en 56 vrouwen , to zamen 129; er waren op I°. Januarij 1865 daar aanwezig 203 mannen en 19---vrouw n, te zamen 395. , ■ Van de vertrokken 73 mannen en 56 vrouwen zijn, wat de mannen lietroft, 23 overleden, 40 hersteld, 6 verbeterd en 3 in denzelfden toostand; wat de vrouwen aangaat: 22 overleden, 29 hersteld en 5 verban dc 91 mannen en 51 vrouwen, in den loop van het jaar 1864 opgenomen, waren stedelingen 28 mannen en 16 vrouwen, landbouwers &apos;63 mannen en 35 vrouwen, gehuwden 35 mannen en 26 vrouwen, ongehuwden 56 mannen en 25 vrouwon. Protestanten 10 mannen en 2, vrouwen, Roomsch Catholieken 81 mannen en 49 vrouwen. Onder do in 1864 verpleegden waren er uit N.-Brabant 377 lijders, waaronder 200 mannen en 177 vrouwen; uit Limburg 87, te weten 46 mannen en 41 vrouwon; do overigen waren herkomstig uit andere provinciën des rijks. . . De gezondheidstoestand vjos over hot algemeen in het gesticht yoldoende.</p>
</text>
