<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Vrijdag den 21sten April 1865, des Voormiddags ten 9 Ure en vervolgens zullen vóór en in de behuizing aan de Vischmarkt te Groningen, ten verzoeke van den Heer Curator in het Faillissement vau de Firma F. M. DIKEMA #■ Cour., Publiek worden Verkocht: Eene groote partij gewoon wit en geschilderd AARDE- en GLASWERK , LAMPEN, PENDULES , CANDELABRES , KRISTAL , CHRISTOFLE- en ELECTRO-ZILVER, BRITTANNIA METAAL, lijn HOUT- en LAKWERK, ODEURS, geschilderde VAZEN, KRISTALLEN en BRONZEN GASKROONEN eu andere ORNEMENTEN en GALANTERIEN. Breeder gespecificeerd op Catalogussen, voor 10 Cent verkrijgbaar ten Kantore van de ondergeteekendo Notarissen. De Goederen zullen te bezien zijn op Vrijdag en Zaturdag, den 21sten en 22sten April, van 12—3 ure, en de volgende dagen van verkoop, telkens van 11—12 ure, tegen botaling van 10 Cent voor de Armen. Mrs. R. A. OUINTUS , ) Notarissen J 8991) J. M.JKEERTSEMIACZ,, , Notarljsen- REUMÈ van &amp;eïtl§clie Otid- Studenten. 1830-1840. Naar aanleiding van het bepaalde op den Maaltijd van 1860, worden de Oud-Studenten, die in 1865 zouden wenschen deel te nemen aan cene REUNIE, uitgenoodigd daarvan vóór I°. Mei 1865 berigt te zenden aan een der ondergenoemde Commissarissen. Mr. W. H. DULLERT, te Arnhem. Mr. C. W. HUBRECHT, te Leyden. Mr. V. MACLAINE PONT, n Mr. C. VAN »EM VLIES, te Hazerswoude. (8925) Mr. AV. WWNAENDTS, te Gorinchem. Eone JUFVROUW van middelbaren leeftijd. P. G., verlangt weder Geplaatst te worden als HUISHOUDSTER of ter verzorging en gezelschap eener Oude Dame. Zij zal meer op fatsoenlijke behandeling dan op hoog Saliris letten, zijnde van de beste informatien voorzien. Adres met franco briefjes onder Lett. G. L., bij den Boekh. W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (8833) PfF^TATIOÏJ&quot;kIeef. ~m Goederen naar GEHEEL DUITSCHLAND gelieve men aan den Ondergeteekendo te adresseren. De ingaande regten worden soliede Huizen gecrediteerd. V. A. KNIPPING, Expediteur en Goederen-Agent (89-6) dor Rheinische Spoorweg-Maatschappij. tegen primo Mei lEMAND , P. G, in staat te kunnen RIJDEN en STAL WERKZAAMHEDEN te verrigten. Aanbiedingen, met opgave van onderdom en waar informatien te bekomen zijn, worden franco ingewacht onder Letter G., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. (8837) Door den Boekhandelaar J. J. HANSMA, te Dockum, is uitgegeven en alom verkriigbaar gesteld: ör. t. c. w.rar]o____-it, SRJIXVO KM HUIMEir. Pi-ijg f *.so&gt; (8942) INSTHISiTMKERS GEVRAAGD, grondiz ervaren in het maken van PHYSISCHE INSTRUMENTEN. Adros Helst in persoon of met franco brieven onder lett. P., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat bij do Keizersgracht. (8907) TËGËI^AÏABIS wordt in cenc Tabaksaffaire gevraagd een JONG MENSCH, niet beneden 15 jaren oud, liefst eenigzins met het vak bekend, als LEERLING. Brieven franco ondcrjlett. P., bij den Boekh. K. H. SCHADD, Kalverstraat, D 122, te Amsterdam. (8893) HUISHOUDSTER&quot; Men verlangt in een burgerlijk Huisgezin eene HUISHOUDSTER van de Prot. Gods. tusschen de 40 en 50 jaren oud. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. I, bij deu Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, 476. __——__ (8855) Op een Commissionairskiintoor ter dezer stede verlangt men als jongste Bediende een fatsoenlijk BURGER JONGELING, eene nette hand schrijvende, goed kunnende rekenen en eenige ervaring bezittende in de Fransche en Hoogduitsche talen. Adres onder lctt. H. D., in den Kantoorboekwinkel van de Wed. I. ELLERMAN, in de Benrssteeg alhier. (8854) m^STOOMBOOT STAD HOORN. __^^_^^ Dagelijkse!.e dienst, behalve Zondag. Vertrek van HOORN &apos;s Morgens 7 Uur. * „ AMSTERBAM &apos;s Namiddags 4% Uur. Wegens het Schoonmaken der Boot zal de dienst van Amsterdam ALLEEN Zaturdag rmddagjVApril niet plaats hebben. (8956) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOMVAART tusschen AMSTEEDAM, GOTHENBURG en COPENHAGEN, MEDEA, vertrek 22 April. _ i , Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. STETTIN, REMBRANDT, vertrekt 22 April. Adres bij de Cargadoors B. J. VAN HENGEL en BLIKMAN &amp; C°. STOKHOLM, RUBBENS, vertrekt 22 April. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. St. PETERSRURG, eene der Booten vertrekt 1 Mei. Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN SALM &amp; MEIJER ei NOBEL &lt;.■ HOLTZAPFFEL. Genoemde Stoomschepen zijn voor het vervoer van Passagiers ingerigt het passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatien zijn te bekomei bij do DIRECTIE, Kantoor houdende Buitenkant, U 67, alsmede bi cle verschillende Kargadoors der Maatschappij. Amsterdam, April 1865. DE DIRECTIE. (8994)</p>
</text>
