<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 24 October.</title>
	<p>De familie van lord Palmerston heeft aan hel uitdrukkelijk verzoek van de koningin gehoor gegeven en hare toestemming gegeven tol het begraven van hei lijk in de Westminster-kerk. Het lijk is herwaarts overgegebragt en de begrafenis zal Vrijdag aanst. ten 12 ure plaats hebben. — De Times is niet ingenomen met de benoeming van graaf Rnssell lot eersten minister, uithoofde hjj lot gewoonte heeft aangenomen, anderen siaten raad le geven, vervolgens te dreigen, om-ten slotte&apos;zich teru» te trekken. i ° — Naar men zegt zou lord Cowley, op zijn verlangen, als gezani le Parijs vervangen worden door lord Granville. — Ten gevolge der medededingen van kapitein Hall aangaande zijne nasporingen betreffende de logigenoolen van Franklin, wjjst kapitein Parkcr op een feit, dat hel verhaal van kapitein Hall nagenoeg letterlijk overeenkomt met hetgeen hij (Parker) reeds in 1860 in druk uitgegeven en op eene .vergadering der British Associalion te Oxford voorgelezen heeft. — Te San Francisco in Califomie heeft zich den 8&quot;&quot; Ociober eene aardbeving doen gevoelen. Verscheidene huizen hebben schade geleden en talrijke personen zijn gekwetst. — Te Norwich is eene vergadering gehouden van belanghebbenden bij den veehandel, waarop de navolgende motie werd aangenomen: dat de ver»adcring van meening is om alle koeijen, vaarzen, stieren, ossen, kalverenschapen, lammeren, geiten en varkens tot aan den 2251™ December a. a. van elke markt te weren. — Berigten uit NewYork van 14 October melden het volgende: De slaat van beleg in Kentucky is opgeheven. Aan eene deputatie uil Zuid-Carolina,. die een verzoekschrift len gunste van den heer Jefferson Davis kwam aanbieden, heefl de president Johnson geantwoord, dat de regering volstrekt vrij is van de zucht om bloed le vergieten of eenige wraak te oefenen. Aan den heer Jozef Davis, broeder van den voormaligen zuidelijken president, is amnestie verleend; ook zullen hem zijne goederen, die verbeurd waren verklaard, teruggegeven worden.</p>
</text>
