<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(fifo Te. Duur: HJJHH Met Primo November ten HUIS, bevattende Ze 3 Kamers, B_____-enz.; Huurprijs ƒ 650, met inbegrip van Waterleiding en aanleg van Gaslicht, staande op de Prinsengracht bij de Brouwersgracht. Te bevragen Franco, onder^Lott. D., Bureau Handelsblad. (21014) j|gr Waar JAVA&quot; __{\ §a|&apos;li-t te Amsterdam in Lading,om in de eerste helft van October ______£;,, jïet Nieuwe Diep zeilklaar te liggen: Het snelzeilend gekoperd BARKSCHIP _% mm&apos;Mn&apos;m -f-jtf* gevoerd door Kapitein 3. F. GRAADT VAN ROGGEN, varende een geëxamineerden Doctor en eene melkgevende Koe en in alle opzigten fraai ingerigt voor elen overtogt van Passagiers. Personen of Familien gebruik wenschende te maken van deze zoo gunstig bekende gelegenheid , gelieven zich te vervoegen ten Kaatore van den Heer A. JAS of van de Cargadoors DE VRIES en C°., IJgracht, U 40, te Amsterdam. (21039) C-F-TöSCiMM, 6. A. DE KOE, DAMRAK, il 84, Neemt de vrijheid, zijn bovengenoemd ROFFIJIBUIS en RESTAURATIE aan te bevelen, elaar bij voorzien is van fijne Rhijn-, Moezel- en Bordeaux-Wijnen, en WEOER HEEFT ONTVANGEN Echt Beijersch Bier; steeds een keur van Koude etf Warme Spijzen; GEDÜHE-DE DE KERMIS z.l zijn Bovenlocaal &apos;s avonds na Tien Ure voor het Publiek voor RESTAURATIE, enz. worden ingerigt. , (20643) Restauratie de Pool, ROKIN BTJ DE GAPERSSTEEG. De ONDERGETEEKENDE berigt dat gedurende de KERMIS bij hem gelesjenheid is tot het gebruiken van SOUPERS. (20829) Jl. A^JOAMMANN. Choux de Paris a la Crème. PATISSERIE que le Fabricant a su arranger de maniere . la faire distinguer de tout ce qui a pu lui ressembler. _ L&apos;on y peut consommer dedans I&apos;intérieur. Boutique sur le Nieuwmarkt. Il y a des rafranchissements: LISIONADES, SIK-FES, VINS et LEOU EURS , etc. (21140) CONCERTSIïtfÉRNA__ÖÏ_[üï; De Heeren HERRMANN &amp; *&quot;• hebben de eer He&apos; kunstminnend Publiek bekend te maken, dat het personeel der CONCERTS INTERNAT IONAUX thans in zijn geheel is geëngageerd. Zij zijn voornemens met deze keur van Solisten, eene reeks van Concerten in. de voornaamste steden van Europa te geven. De zamenstelling der Programma&apos;s zal kunnen wedijveren, zoo met te boven gaan, den inhoud der MONSTER-CONCERTEN die mEngeland en Amerika, don vereerders der toonkunst worden aangeboden. De reeks der Concerten, die in Nedorland zullen gegeven worden, bestaande uit de volgende orde: Öp 15 en 17 September te Rotterdam ,18 Sept. te s Gravenhage, 19 Sept. te Leidon, 20 Sept. te Haarlem. 21 Sept. te Utrecht, 22 Sept. te Deventer, 23 Sept. te Zutphen, 24 Sept. te Arnhem, 26 Sept. te Zwolle, 28 Sept. te Amsterdam, 30 Sept. te Leeuwarden, 2 Oct. te Groningen, 4 Oct. te Leeuwarden, 7 Oct. te Amsterdam. De Directie beeft het zich tot pligt gerekend, de volgende Muziekale celebriteiten, waaruit haar Soüstenpersoneel bestaat, aan hare onderneming te verbinden, ten sterkste overtuigd, dat eene zoodanige vereeniging van buitengewone talenten het kunstkeurig publiek nimmer werd aangeboden. Dit voortreffelijk ensemble bestaat uit: Mevr. RITA SONIERI, Prima Donna Assoluta van het Coventgarden-Théater, te Londen \ Movr. MARIA SALVIANI Prima Donna Contra-Alto van den K- Schouwburg Della Scalla te Milaan; Mevr. ADA DE MOYA, Chantense Légere van denK Schouwburg te Madrid ; Mevr. CHARLOTTE DECKNER, Viool Virtuose • de Heer CHAUNIER, Bariton van de Académie Impériale de Musique te Parijs ; DE Heer A. MONTALBANO, Tenor Léger van den Hertoarelij ken Schouwburg te Jassy; de Heer Th. VON WROBLESKI, Kamer-Pianist van H. K. Majesteit de Keizerin van Brazilië; de Heer Th. BONAY, Cor a Piston, Directeur van de Orpheon-vereeniging; da jeugdige ERNEST BONAY (oud 8 jaren) Xilocordéon; de Heer ARSÈNE BOSQUET, Accompagnateur. Het geëerd en kunstminnend Publiek zal door de Dagbladen met de verdere bijzo_der_ «de» der onderneming bekend worden gemaakt, (20801) DE SEEST! DEGEEST! DEGEEST! Met geheel nieuwe wondervolle ILLUSIEN vergroot, verrijkt en uitgebreid. (20516) DON M- OF DI STEEIN CAST. BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIETOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. SCHOÜWBURGEH, COWCERTEW, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Rooboï, Tjasink en Peters. Zaturdag 16 Sopt. (N°. 14 Abonn.): De Zeven Kasteelen van den Duivel, j toover kluchtspel in acht tafercelen, waarin door de eerste sujetten en het geheele personeel zal worden gedanst. Naar het Fransch van Dennery en Clairville, door J. Botli J. Jzn. De elansen gemonteerd en gecomponeerd door elen Ballet—ecster A. P. Voitus van Hamme. Voorspel: Een Ochtenduur bij Sathaniël. Naspel: De Grot van Hulp en Dank. Met ballet, slot-scène en verlichting. (7 ure.) NB. Bij de voorstelling van Zaturdag 16 September, Vrijdommen van welken aard ook niet gangbaar. i Do pausering na het zevende tafereel. | GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER. |De Koninklijke Tooneelisten, onder directie van J. C. VALOIS. Zaturdag 16 Sept. sde opvoering van het Kennisstuk : Het Leven van César, enz. ! Breeder volgens Programma&apos;s omschreven. Aanvang ten 8 ure. SALON DKSTVARIÉTES If. DE MBS_ HUBERT SAUVLET. Zaturdag 16 September: S.IÏSÉE LYRIOUE et DRAMA- TliO-E, waarop buiten diverse Opereties en Chansonnettes, door he Orkest GROOTE KERMIS-POTPOURRI zal worden voordragen. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. SALON DES VARIÉTÉS, in do Amstelstraat. Zaturdag 16 Sept.: Moucheron de Pasteibakker of Hertogin en Visch-rouw, kluchtige vaudeville in 2 bedrijven; gevolgd door: Parijssche Grisette, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 (lre) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; .lUDELS. Zondag 17 September. Eerste Bijeenkomst in het COLLE-IË NUT EN VERMAAK mot Introductie. .mASCATÏ. &quot; Gedurende de KERMIS alle avonden: SOIREE MUSICAL I GHAIPÊTRB DÉCORATION STYLE ITALIEN, VERLICHTING DOOIt CHAMAEROPS EXELSES. BUSTIQUE BEUG DOO» DE Mlaauwe Grot van Capri. Het Orchest onder leiding van don Heer W. STUMPFF, boven &amp;* Grot geplaatst, zal vele nieuws Compositien doon hooren. De bekend8 EAU DE COLOGNE A LA FRASCATI wordt op elegante wijze &gt;» de bloemrijke Berceau elen bezoeker aangeboden. Aanvang des Avonds ten 8 Ure. Entree voor het Publiek 75 Cts. per persoon. JU EDUARD STUMPFF.</p>
</text>
