<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLARDSCHK HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM op Dingsdag den 26sten September 1865, des Namiddags ten Half Zes Ure, van: 10,097 Gezouten Montevideo (Urugay) HUIfiSEN. 40 Pijpen TALK. Liggende aldaar. Te ROTTERDAM op Donderdag den 28sten September 18 G 5, des namiddags ten Half Zes Ure, van : 8975 Gezouten Montevideo (Urugay) HUIDEN, \ 1009 // // ii ii f 2267 « Buenos-Ayres // ( liggende 2150 Gedroogde // &quot; ( aldaar. 12000 HOORN», ) 5 Ton BEENDEREN, / Amsterdam, 5 September 1865. (20353) G. H BROEKHUYZEN, B. LANGERHUIZEN, 11. W. HEINSIUS Az., J. B. PLAAT, J. B J. T. RAPPARD, L. DE BULL, A. LANGERHUIZEN. A. F. SONDORP, J. P. MEYNINK, S. P. BEETZ en 3. DE KONING, Makelaars, zullen op Maandag den 25sten September 1865, des Middags ten twaalf uro, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER, in Veiling brengen: N°. 1. De HOFSTEDE LEEUW EN VECHT, met hare kapitale Heerenhuizing, Tuinmanswoning, Koetshuis, Stallingen ene., mitsgaders bijl—hoorende Hooi-, Wei- en Bouwlanden , gelegen aan de Hivior de Vecht en aan den Straatweg naar Utrecht, nabij hot Dorp Maarssen, te zamen eroot 8 R, 25 B. 6 E.— N°. 2. Een Perceel HOOS- of WEILAND, BOUWGROND en HAKHOUT, aan den Maarssen-Broekschen Dijk, Gemeente Maarssen; groot 98 R. 52 E. — 1- . 3. Zes Kampen HOOI- of WEILAND, belend de Landerijen van N°. 1, te zamen groot 3 B. 74 R, 28 E.— N . 4. Eene kapitale BOÈREN-HOFSTEDE, met ruime Woning, Stallingen, Schuren, Hooi- en Koonibergenenz., mitsgaders anexe Hooi-, Wei- en Bouwlanden, gelogen in het Overeind van de gemeente Jutphaas, provincie Utrecht, te zamen groot 28 8., 12 R. en SO E. — N°. 5.^ Eenige Kampen HOOI-, WEI- en BOUWLAND en HAKHOUT, mede aldaar gele-ge&lt;n, te zamen groot 10 8., 81 R. en 10 E. (De Perceelen onder N°. 1 a 3 en N°. 4 en 5 vermeld, zullen eerst afzonderlijk gevei&apos;d en daarna te zamen in slag gelegd worden), als op de Billetten is vermeld. — En N°. 6. Eene hechte en sterke STALLING en KOETSHUIS mot Boyenwoning en ERF, in de Kerkstraat, tusschen de Vijzel- en Spiegelstraten, te Amsterdam, BB 521-, groot 1 R. 2 E. w™ Alle Perceelen te zien op vertoon van een Toegang-Billet, te verkrijgen bij bovenstaande Makelaars te Amsterdam en bij don Notaris J. VAN DEN HELM, te Maarssoveen. De Bewijzen van Eigendom en do Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags, ter inzage liggen ten Kantore van de Notarissen COMMELIN eu AMYA ES£EK, te Amsterdam, en de Kopij der Veilconditien voor de N°s. 1a 5 bij den Notaris J. VAN DEN HELM voornoemd. (19922) WILLIGE VERKOOPING door 11. G. GEERS Gz., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Dingsdag den 19den September 1865, precies ton twaalf ure op do Werf de Haan, gelegen aan de Schans bij do Wetering-Barrière, van eene groote partij HOUTWAREN, als: Eiken, Greenen en Dennen Platen, benevens Stapels Eiken, Greenen en Dennen droog BRANDHOUT. Voorts eene groote partij IJZERWERK. Al hetwelk Zaturdag 16 en Maandag 18 September te zien zal zijn. (20844) Zaturdag 7 Oetober 1865, ten 5 ure, zullen te UTRECHT, achter St. Pieter, F 363, worden geveild: DRIE PERCEELEN TUIN BIET KOEPEL ©F TUINHUIS EN WARiUOESENIERSLAND , naast en achter elkander, aan de noordwestzijde van de Maliebaan te Utrecht, tusschen den Singel bij de Maliebarrière en de Nachtegaalsteeg, te zamen groot 15 Roeden , 84 Ellen , zeer geschikt tot aanlog van een Buitenverblijf. Te aanvaarden 15 November 1865 en to veilen afzonderlijk en in combinatie , zoo als bij de biljetten is vermeld. Nader onderrigt ten Kantore van den notaris VAN MEERLANT, te Utrecht. (20940) De Notaris A. BOSSERS te Lo, „-op-Zand zal, ten verzoeke van zijn principaal, op Vrijdag 22 September 1865, provisioneel en 14 dagen later tinaal, telkens dos Namiddags ton 4 Ure, in de herberg van HENDRIKUS SCHELLEN, te Besoijen, in het openbaar veilen en verkoopen: Eene voor weinige jaren solied gebouwde HEEREN &quot;HUIZINGE, ERF en TUIN, te Besoijen, provincie Noord-Brabant, Seetia D, N°. 357 en 358, groot 9 Roeden, 97 Ellen. Het pand ia zeer geschikt tot uitoefening van een of ander bedrijf; de dagelijksehe communicatie niet Holland en België is zeer gemakkelijk ; tevens bestaat er op de plaats eeno R. C. en eene Protestantsche Kerk en eene uitmuntende School. In gebruik te aanvaarden met I°. Mei 1866. Informatien bij den Notaris voornoemd te bevragen. (20929)</p>
</text>
