<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP door vertrok naar buiten: Eene BROOB-, BESCHUIT- en KLEl£&apos; GOEDB..KKERIJ, waar wekelijks tusschen de 4 en 5 b»*. Meel en een zak Rogge wolden verbakken en waar nog eenige vee deelen aan verbonden zijn, om zoo spoedig mogelijk te aanvaar&apos; Adres met franco briefjos onder lett. P. B. Bureau Handelsblad. (209&apos;.-°^ I Een ongehuwd PERSOON, van de P. G., oud 25 jaren, jK gaarne op een ADMINISTRATIEF KANTOOR geplaatst. bek*&quot; zijnde met de Fransche en Duitsche Talen, Boekhouden, enz. o*sl, onder Lett. 8., Franco Bureau Handelsblad. (2093/)^ BANKWERKEK-. temen dadelijk tegen HOOG LOo*[ VAST WERK bekomen aan do Fabriek de Prins van Oranje vo» de Heeren Wed. A. STERKMAN &amp; Zn., te &apos;s Gravenhage. Adres scW&apos;1&apos; telijk of in per.oon aan de Fabriek. (20948) Eene JUFVROUW van de R. C. Godsdienst, tusschen de 30 e&apos; 40 jaren oud , zoekt eeno betrekking als HUISHOUDSTER of tot *» sistentie in het huishouden; ook zoude zij niet ongeneigd zijn voor B zelschap eener dame. Men kan de boste getuigen erlangen. Br zal IBJ. op eene goede behandeling dan wel op groot salaris gelet wor(len. adressere zich met franco brieven Lt. J. M. Bureau Handelsblad. (209 W Een R. C. PERSOON, 23 jaren oud, eene fatsoenlijke Betrek*&apos;^ hebbende, wenschte in konnis to komen met een MEISJE of \« RUWE , van dezelfde Godsdienst en gelijke jaren, doch over ccn1» fortuin kunnondo beschikken, om na wederzijds overeenkomen &apos; HUWELIJK aan te gaan. Dames, zich hiertoe geneigd gevoele»&lt;J &apos; worden verzocht hunne briefjes onbeschroomd franco in te zenden, on&quot; het motto OPREGT , bij Pr. SCHORN Jr. , Boekhandelaar, op ° Prinsengracht bij de Vijzelstraat, BB 500. (2093 W i WORDT GEVRAAGD. . Ter overname eene welbeklante TAPPERS-AFFAIRE met &lt;V gaaf van jaarlijksch verbruik, koopsom en wanneer te aanvaarden, &apos; verschillig in welke Provincie, doch liefst in eene der Hobfdsteo* Brieven franco onder Letter D. W. bij élen Boekhandelaar H. C-Jf THIEME, te Nijmegen. (2099£/&gt; . __#. S. W. 1». In eenen SIGARENWINKEL alhier wordt verlangd een J©l*;f ME_SCH , van de P. G., bekwaam om in den Winkel te heIPV Refiecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. Aaan SCHLOMANN&apos;s Boek- en Mnziekhandel, Vjjgendam. (2097gj^ , Van het schoonste en goedkoopste l-racHt-naai-we**&apos; getiteld : DET KONINGRIJK DER IDERIINDI. voorgesteld in eene reeks van Schilderachtige Gezigtcn zijner bel»»» rijkste Plaatsen , merkwaardigste Steden , Kerken , Kasteelen e» andere aanzienlijke Gebouwen van vroegeren en lateren tijd, . Met 137 naar de Natuur geteekende en door onderscheid60 Kunstenaars in Staal gegraveerde Platen, en beschreven door J. IL. Ter wen, ?„ ziet ceno NIEUWE UITGAVE het licht, compleet in Drie De% of 25 Afleveringen, waarvan elke 14 dagen ééne verschijnt, bcvatt«% Vijf of meestal Zes keurige Staalplaten, met 32 pag. letterdruk. — &quot;m eene Aflev. nu wordt den Inteekenaren tegen den ongehoord lagen P|,[&lt; van 60 Cents berekend, zoodat men, tegen eeno opoffering van s&apos;c^ 30 Conts por week, binnen een jaar tijds DRIE BOEKUEELEN ° „„ vangt, welke te zamen minstens 820 pag. letterdruk, groot forniaaw..„• 137 fijne Staalplaten zullen bevatten. — Welk Nederlander, e,_Jop geboortegrond op prijs stolt, zou zich niet een zoo uiterst goeu* Prachtwerk willen aanschaffen? (16452) In alle Boekwit__el_ slaat de Inteekenlngr «»_ e y Bij H. C. SUSAN CHzoon, te &apos;s Hage, ziet het ücbt&apos; DE WERKELIJKHEID VAN EEN i IBERLAISCI-MIWÊW DROOM. door J. J. NOSSE , Mai laatstelijk Hoofd-Redacteur en Uitgever van de Nieuwsbode, &quot;a? van Soerabajja. Prijs 60 Cents. COIÏM_WS NEDERIGE NAVOLGERS IN INDIE. EEN BESCHAMEND WOORD VOOR ALLE BESTRIJDB*^8*^ . DER LIBERALE KOLONIALE POLITIEK. , Prijs 30 Cents. l 20&quot;&quot;&apos; /</p>
</text>
