<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TENTOONSTELLING VAN SCHILDERWERKEN VAN LEVENDE KUNSTENAARS, TE AMSTERDAM.</title>
	<p>I. De Koninklijke Academie van Beeldende Kunsten alhier, heeft sedert eenige dagen hare zalen geopend, opdat ieder kunstvrieud kennis make met de genoodigdcn, die de commissie der stedelijke tentoonstelling er gastvrijheid verleent. In een huis, vol loges is het eene lastige taak aan ieders verlangen te gemoet te komen en mist de gastvrouw fijnen tact, ligt valt dan een of ander eene plaats op een zolderkamertje ten deel, die naar zijne verdiensten regt had op een place d&apos;honnenr. Dien fijnen tact zoekt men hier en daar te vergeefs. Omgekeerd vindt men er anderen, die des noods op de vliering hadden kunnen blijven, in zulk uitstekend gezelschap, dat het naïve //publiek, zich het //met wie men verkeert wordt men geëerd&quot; herinnerde, eene buiging maakt voor iet 3 dat het den rug had kunnen toewenden. Zeo werd de eereplaats toegekend aan eon kolossaal doek van Wijnveld, dat alleen door zijn omvang, geenszins door zijne hoedanigheden, het grootste product der tentoonstelling is; zoo werd het uitmuntend laatste gewrocht van Louise Steffens naar het zaaltje verwezen, dat men bijna het //Cayenne&quot; der expositie zou kunnen noemen, terwijl men in eene andere zaal, waar de uitverkorenen zich in bet helder licht verheugen, eene fraaije plaats heeft ingeruimd aan een stadsgezigt van Maris, die de schoone natuur belastert op eene wijze, dat men hem wegens hoog verraad de deur had moeten uitstooten. Ik noem een paar voorbeelden uit velen. In het algemeen zou ik haast onderstellen, dat de //duimstok&quot; de maatstaf is geweest, waarnaar men de schilderijen verdeeld heeft. Vooral het beginsel om de scholen afzonderlijk te plaatsen, hoe prijzenswaardig en oordeelkundig ook, moest dikwerf oorzaak wezen, dat een of ander doek, om het toch maar bij geene vreemde broeders te naturaliseren, hier of daar gestopt werd. De tentoonstelling munt niet boven hare voorgangsters uit; biedt geen nieuwe lichtzijde van onze Hollandsche of wel van de buitenlandsche kunst aan. Zij bevat een aantal goede schilderijen, en een noggrooter aantal middelmatige, waarin men echter hoedanigheden waardeert, die, bij gebreke van oorspronkelijkheid of kracht, ten minste van een lofwaardig pogen getuigen. Aan de uitnoodiging der commissie hebben verscheidene meesters van naam geen gehoor gegeven, en hier en daar vindt men goed, hierover een jeremiade aan te heffen en, door op deze wijze de ijdelheid dier heeren te streden, hen aan te moedigen dat honorair lidmaatschap te behouden.</p>
	<p>Ik neem de vrijheid die artisten te vergeten, om de eenvoudige reden, dat zij zich niot vertoonen. Doch wat wij met een smartelijk gevoel hordenken moeten, is het verlies van veelbelovende talenten , die-ons ontrukt zijn, vóeir dat hun Weelderig talent tot rijpheid gekomen was. Ik denk aan Louise Steffens, aau jamin en Ger.rd Bilders. Andere jeugdige kunstenaren daarentegen worstelen met eene zwakke gezondheid: van Mollinger&apos;s artistieke landschappen zijn wij ditmaal geheel verstoken; Maurits Léon is om dezelfde treurige reden niet door eene nieuwo schepping vertogenwoordigel; dat zijn de afwezigen die ik betreur. De zoogenaamde historische en bijbelsche kunst is er schaars; het genre des te overvloediger, en dit heeft zich hier en daar dusdanig met het landschap vereenigd, dat het aioeijelijk wordt eene schilderij in eene of andere categorie te plaatsen. De kunst wordt menschelijkcr; men laat de goden van den Olympus en al dio conventionele kunst varen, om zich met gewone stervelingen bezig te houden en toestanden uit het gewone leven torug te geven. Dat is gewis een stap voorwaarts. Doch sommige kunstenaars, die een of ander nieuw genre gecreëerd hebben en daarin specialiteiten geworden zijn, maken misbruik van de belangstelling die hunno eigenaardige opvatting heeft opgewekt, en doen even als die tenor, die altijd dezelfde romance zong. Wij wijzen o. a. op Israel&apos;s Oud Besje, dat »op den uitkijk&quot; in de deur zit, en dat de kunstenaar, toen zij nog eene jonge deern was, ons reeds zóó dikwerf heeft doen aanschouwen, dat zij n. bij dat uitkijken oud geworden is. Eene grief van anderen aard hebben wij tegen artisten, die, na schitterend te hebbon gedebuteerd, dat succes niet trachten te regtvaardigen en te behouden, door zich door een degelijk kunstproduct te doen vertegenwoordigen ; ongenegen om veel toilet voor de nitnoodiging te maken, wil men er niettemin acte de présence geven, en zendt or een of ander onbeduidend voortbrengsel heen. Even als bij de brand- en levensverzekeringsmaatschappijen de mooije en lange naam der commissarissen dikwijls voldoende is, evenzoo mag een groot kunstenaar op eeno tentoonstelling des noods eens iets dergelijks wagen, doch artisten zooals de talentvolle Allebé kunnen niet volstaan met eene nietsbeteekenende schets als zijn //Wever.&quot; Na den algemeenen indruk, dien deze kuntstbazar op my maakt, te hebben meegedeeld, beseft men ligt, dat ik niet mot groot enthusiasme, in gloeijende bewoordingen een of ander dook zal gaan beschrijven dat mij nan zich gekluisterd of medegesle.pt heeft, dat een held van hot kunstfeest is.</p>
	<p>Cermak&apos;s //moeder met hare kinderen,&quot; (de sp:egd) is ontegenzeggelijk verrukkend schoon, en wie het niet op de jongste tentoonstelling te Brussel mogt aanschouwen, voelt zich hier dubbel aangegetrokken door het liefelijk onderwerp, de stoutheid van uitvoering, de bewonderenswaardige kracht der kleur en de meesterlijke breedheid. Dio kloeke behandeling on die diepe toon doen u aan de oudo meesters denken en behoorde ik niet tot de vele Nurksen, die deze schilderij als een oude kennis begroeten en voor wie zij derhalve het verrassende der nieuwheid mist, dan zou het wegslepend doek van dien Hongaar in staat zijn het ijs van mijn fle .na te breken. In ele zoal der Hollandsche kunst hebbon eenige meesters van naam het //noblesse oblige&quot; teregt begrepen, en de hqn toegewezen eereplaatsen met glans verdiend. Ik zie er doeken van Herman ten Kato, Jamin, S. Verveer, Jan Weissenbruch, Springer, T. Cool, Rochussen; terwijl de uitmuntende schilderij van Elchanon Verveer met het fraai, uitvoerig pendant van Mari ten Kate als adjudanten aan weersz&apos;nden van den //Géant&quot; der tentoonstelling geplaatst zyn. Doch het zijn aeljudanten, die den kolossus met al zyn schreeuwende kleuren, verouderd aeademie-suj.t in de schaduw zetten door den eenvoud en de waarheid hunner voorstelling, terwijl daarenboven hot gevoelig, oorspronkelijk onderwerp van Elchanon Verveer de waarde van zijn kunststuk verhoogt. In ele jeugdige Hollandsche kunstenaarswereld hebbon sommige de zevenmijlslaarzen uit het sprookje magtig weten te worden en zijn zij zoodanig voorwaarts gevlogen, dat zij velen ingehaald en achter zich hebben gelaten. Zoo bij voorbeeld het portret van Artz, het uitnemend stadsgezigt van .1. Heppener te &apos;s Gravenhage en het fijn gepenseeld genre-stukje van T. Scheltema, te &apos;s Hage; terwijl een nieuweling naar ik meon, B. J. Blonimers, insgelijks uit de residentie, met zijn //Schoveningsch Binnenhuis,&quot; plannen verraadt, die wij hopen, dat hij met geestkracht zal doorzetten en volvoeren. Na deze eerste flanerie op d» tentoonstelling zal ik later meer op mijn gemak over dat alles praten; ditmaal is het slechts om een algemeen overzigt der verzameling te doen. In de zaal der Belgische kunst lokt do eigenaardige rigting van van Lerius gewis tot eene discussie uit. Met Markclbach, Kindermans , Schampheleer, van Severdonck en Tchogging, is de vaardige professor der Antwerpsche academie de zaakgelastigde der Belgische kunst. Bijzonder welsprekend is die ambassade ditmaal niet, met uitzondering van de prachtige schilderij van Dillens, Ouder de genoodigdeu heeft de F--SC_e school clou salon vaa het ge- bouw gekregen en zy mag Inderdaad op goed licht roemen. Cermak &gt; Boulangé, Fiehel, R. Fleury, Landelle, Lapito bewijzen er, dat de ondergang der Fransche kunst nog niot zoo nabij is, als de critlek en de feuillctonisten der oxpositie te Parijs beweerden, die, hunne hoofden niet assche bestrooijende, jammerend uitriepen: L&apos;art s&apos;en va. Biard, de Pa°&apos; de Koek der Fransche school, en Ronot, een exentriek humorist met het penseel, zullen ongetwijfeld meer kijkers lokken, dan hun schilderwerk eischen mag. Middelmatigheid is het kenmerk der hier vertegenwoordigde Duitscn» school. Dignitarissen in die kunst hebben aan de hoofdstad ditmaal hunne producten onthouden. Het zijn hier eerzame, burgerlijke doeken, o&quot; men bedaard aanschouwt en reeds zes of zevenmaal meent gezien te hebhen. Het is of de Dusseldorfsche kunststukken dezelfde uniforni dragen en dezelfde houding aannemen, zoo onderling gelijkend en bijge&apos; volg eentoonig zijn die kunstproducten. Graeb, Gonne, C. Scherres met zijn landschap bij winter in de schemering en anderen maken hierop uitzondering. Hier eindig ik mijn overzigt, om een volgend maal de tentoonstel!!l--meer en détail te beschouwen.</p>
</text>
