<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. BELASTING BETALEN.</title>
	<p>11. Zoo dikwijls ik hoor spreken over belastingen, en er wordt tegenwoordig nog al wal over gesproken, en daarom is het misschien niet ongepast dat wij juist nu eens aantoonen hoc prettig het is belasting te betalen en nagaan wat wel de allerpreiligsie manier is, zoo dikwijls ik boor spreken over belastingen. dan is aliijd de angstige vraag op den voorgrond: »maar werkt dit middel wel gelijkmatig, betaalt ieder wel naar zijn vermogen.&quot; Als ik dat boor, dan denk ik aan het ziften van de mug en het doorslikken van den kameel. Is dal dan waarlijk hoofdzaak! Als ge in de kerk zijt en &apos;l zakje komi, irekt ge dan uwe hand terug, omdat de gedachte bij u opkomt: neen ik geef niet of ik moet cersl weien of wel ieder bijdraagt naar zijn vermogen. Uwe andere bedenkingen of de belasting het nijvere volk vrij laat in zijne bewegingen en of er niet te veel aan de maat en den strijklal blijft hangen, dat is of de belasting niet geducht getiend wordl eer ze len bate van.de gemeenschap koml, die bedenkingen hebben wat meer te beduiden. Gelijkmatig verdeeld! Kunt gij u zoo iels denkeu onder onvolmaakte menschen? I\u ja zoo na mogelijk, maar eilieve maakt er geen hoofdzaak van. Als ge le veel dezen klip tracht mis te zeilen, dan zult ge mei het schip, dal de volkswelvaart draagt, op andere klippen sloolen, daar de lading heel wal meer van te lijden heeft. Gelijkmatig verdeeld! Hebt ge ooit op de wijde wereld van eene belasting gehoord die gelijkmatig verdeeld was? Laat varen die hersenschim, laai ze varen. Bedenk dat onvolmaakte menschen, onvolmaakt werk doen. Zoudi gij in goeden ernst meenen, dat uwe personele belasting, accijnsen, patenten, den last meer ■&apos; ■ ■ • • ....</p>
	<p>-„&apos;ijkmaiig deden dragen, dan wanneer gij uit de hoogle getaxeerd en aangeslagen werd? 0! het schijnt zoo fraai dat gij betaalt voor zoo veel licht als SÜ begeert, voor zoo veel brood als gij cel, voor zoo veel dienstboden als JÜ hebben wilt, voor zoo veel paarden als uwen zinnen bekoren kunnen, injjr gij moet die dingen van nabij bezien, zoo als ik ze gezien heb, en Q-an zullen ude schellen van de oogen vallen. Indien voor u zich de gelegenheid geopend had, zooals die zich aan mij heefl voorgedaan, om in de mc&gt;st uiieenloopende standen van de maatschappij de werking na te gaan va,y.dc zoogenaamd onmerkbaar betaalde belasting, gij zoudt ten diepste verontwaardigd zijn. Wat het arme volk aan dwang, aan werkelijk despotisme is blootgesteld, door die zoogenaamd gemakkelijke belasting zoudt j .p-e u niet kunnen voorstellen, en wat al voordeel en genot men allerwege ! . derven moet om aan die hatelijke belasting te voldoen, is vrcesselijk. Ge- | i loof mij er is heel wat minder dwang in het laxeren uil de hoogle en zeker is, dat deze dwang maar eens, en de andere alle dagen komt. Gij kunt uw brood niet bakken, uwe koe niet slaglen, uw bier niet brouwen, uw huis niet bouwen, uw paard niet aanspannen, of g_ verkeert iv aanhoudenden angst, van iels te misdoen tegen de zamengeslelde wellen. Wanl de arme, de onnoozele, de onbedachtzame moet voor de overtreding boeten. De smokkelaar van professie, weel zich aliijd te vrijwaren en kan bij dat niel meer, zich schadeloos le stellen. Wij beleven gelukkige tijden en bewonen een gezegend land, maar stel u voor dal men in allen deele her- en derwaarts kon gaan zonder dat iemand u vroeg waar gaal gij henen, wat draagt gij bij u, dal men zijn land kon koopen en verkoopen zonder registratie le belalen, zijn bier brouwen, zijn zout zieden, zijn zeep maken, zijn huis bouwen, zijn paard aanspannen kon zooals men wilde! Zulk een toestand is haast le grool, te heerlijk om het zich te kunnen voorstellen. Een referendaris bij het ministerie van finantiën, zeide mij eens: welnu men kan dal alles immers hebben. Betaal alles wal men vordert in de hoogste klasse en gij zijl vrij. Arme referendaris, hij had weinig denkbeeld van de ware vrijheid. Hij voorzeker, hechtle niet te veel aan de gelijkmatige verdeeling. Had hij gezegd: wanneer gij kiespijn hebt, neem dan een groote dosis vergif en gij voelt de pijn niet meer, dan had hij len minste waarheid gesproken, maar hier bleef immers hel kwaad bestaan, al had men door groote opoffering er ook minder lasl van. Arme referendaris! Goddank dal wij andere ambtenaren hebben, die helderder blik kunnen slaan in het volksbelang. Neem al die belastingen, hoc schoon ze lijken mogen; isoleer er ecnigen en ga hare werking na, gij zuil verbaasd staan hoe cene belasting met zoo veel fijnheid uitgedacht tol heil van het volk, in plaals vau heil, zoo vreesselijken dwang en ellende over hei volk heeft gebragt. — De groole heeren zeggen die dwang is zoo erg niet en de druk ook niet. Men kent de belasting en die nu smokkelt, wordt gestraft. Heel natuurlijk, waarvoor doel men het. — Gij moet het den grooten heeren niel kwalijk nemen, die zijn zoo opgevoed, die kennen hel volk niet, ze kunnen het ook niel kennen, ze hebben het veel le druk met allerhande niets beduidende dingen, die ze meenen dal wezenlijke dingen zijn en ze kunnen ook niel anders, want ze hebben altijd geleerd dat hel wezenlijke dingen waren. Wal zullen die heeren die ƒlO, ƒ2O of ƒ3OOOO jaarlijks inkomen hebben, oordcelen over de behoeften van den man, die lobben moei om van de ■ eene weck in de andere te komen. Als die heeren ƒ3,/7, of ƒl2OOO aan verschillende belastingen belalen, wal gaat hun dal aan. Ze houden ƒ7OOO, ƒl3OOO of ƒlBOOO jaarlijks over om te leven. Wal voelen zij van den druk der belastingen? Ze hebben genoeg om al hunne wezenlijke bclioefleu -te voldoen,- en nog eene heele boel dwaze er bij.- Wal weten _IJ van al den jammer die heerscht in het gezin van den man die bekeurd is omdat bij onwelend cene overtreding had begaan tegen een van onze veel le zamengestelde belastingwetten en nu zich hel dagelijksch brood moet omzeggen om le voldoen aan de barbaarsche eischen van slaat of stad, wal van de gesmoorde woede, die alle vaderlandsliefde uitdooft, wanneer een medoogenlooze kommies hem sart eu zich vermaakt mcl zijn ongeluk, zeggende dal dil hel loon is van hen die den slaat te kort willen doen. Neem welke gij wilt van die zoogenaamd weinig voelbare belastingen, neem bijv. de meesl schoonschijnende, die op de paarden van weelde. De man die met zijn fier gespan door de straten draaft en aller oogen verblind door de pracht van zijn voertuig, hem zal het niet moeijelijk vallen eenige guldens daarbij af te zonderen voor den slaat. Zeker niel, en toch als gij, zooals ik, den weedom gezien hadt, dien deze belasting in veel gezinnen bragt, toen, arme lieden, die een armzalig paardje hadden, dal het brood met hen verdiende, bij vergissing of om anderen genoegen te geven, tegen een van de vele regelen dezer belasting hadden gezondigd, wal zoo hel niel hier en daar, door verstandige aniblenaren werd voorkomen of len goede uilgelegd, nog veelvuldiger gebeuren zou, dan zoudt ge niet langer tobben over gelijkmatige verdeeling maar liever de éénc onvermijdelijke dwingelandij gedoogen, dat men u in één ecmormige belasting taxeerde uil de hoogte, om «crlosl te zijn van al die kleine dwingelandijen die het leven van den armen burger martelen en _ij zoudt niet meer de onbereikbare gelijkmaligheid op deu voorgrond stellen, maar zeggen, onze belastingen moeien iv de eerste plaats zijn: eenvoudig, goedkoop, weinig belemmerend. Dan mogt deze of gene klagen dat hij te hoog was aangeslagen, of een ander le laag, dat is ook al. Rampen als de bovengenoemde, waarvan ik u ware geschiedenissen zonder lal, zou kunnen verhalen en die u in eens overtuigen en van uw gelijkmatig verdccliugs-iricaal genezen zouden, zou men niet meer zien. Nog eens, laat varen de illusie van het gelijkmatige maar grijp aan wal zeker is: eenvoudigheid, goedkoopheid, vrijheid. Verdiep en verlies u niet geheel in het ideale, maar blijf met kracht en volharding naar een bereikbaar doel streven. (Wordt vervolgd.) SNELLEN.</p>
</text>
