<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. De Eerste Vergadering tor verificatie der Schuldvorderingen in het | faillissement van j. W. VAN DER HAAR, Boekhandelaar te Helder, : zal plaats hebben op Woensdag, den 22sten November a. s., des morgens ten 11 ure, in een der Lokalen van het Raadhuis te Alkmaar. De volmagten der vertegenwoordigde Crediteurs behooren geregistreerd te zijn. De Curator, (24933) SIMON P. J. KROS. Bij dispositie der Arrondissement Regtbank te Amsterdam, lste Kamer, van den 24sten October 1865, op het daartoe ingestelde verzoek tot curatele , is de ondergeteekende benoemd tot provisionelen bewindvoerder over den persoon en goederen van JOSEPHUS VAN LAMMEUEiSr, wonende te Rijkewaver, onder Ouder-Amstel, wiens curatele is aangevraagd. (24887) ______ P. VAN LAMMEREN^ Blijkens acte den 9den October 1865, ten overstaan van den Notaris JOHAN FERDINAND MEIER, en getuigen te Amsterdam verleden, is tusschen de ondergeteekenden NICOLAAS FREDRIK DANKELMAN, Fabrikant in Tabak en Sigaren, en LEONARDUS JACOBUS GERARDUS TILLEMAN, zonder beroep, beide wonende te Amsterdam, aangegaan eene VENNOOTSCHAP tot het drijven van handel in Tabak, Snuit&apos; en Sigaren, onder de firma van DANKELMAN en COMPAGNIE; van welke firma beide Vennooten de teekening hebben; doch door hen niet anders zal mogen gebezigd worden dan voor Zaken, hunnen handel regtstreeks betreffende, en geenzins tot het stellen van borgtogten, of tot het aangaan van andere bezwarende verbindtenissen. De VENNOOTSCHAP, welke is gevestigd te Amsterdam op de IJgracht, U 42, zal aanvangen _n lsten NOVEMBER 1865, en eindigen den 30sten APRIL 1867, kunnende dezelve echter van jaar tot jaar worden geprolongeerd, waaromtrent de Ondergeteekenden verpligt zijn drie maanden te voren met elkander Schriftelijk overeen te komen. N. V. DANKELMAN. (24824) la. .1. G. Tlla-LEMAN. R. L. SCHOLTEN en J. R. SCHOLTEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 6 NOVEMBER 18C5, des namiddags ten 2 ure precies, in het Lokaal DE WITTE ZWAAN, op den Nieuwendijk bjj de Kolksteeg, presenteren te Verkoopen: JMverse Partijtjes beschadigde Riga en Peterslburger MENNfEIP, ligggende als nader door Notitie wordt aangewezen. (24926) De veiling van ruim 9 bunders weltoegemaakte wei- m wmmm, gelegen in de gemeente Oostzaan, aangekondigd tegen 6 Xovemlier, is uitgesteld tot 13 KOVE.IfBKR aanstaande. (24928) Men is voornemens op VRIJDAG ÏO NOVEMBER 1865 bij Inzet en op DONDERDAG 23 dier Maand bij Toeslag, telkens des voormiddags ten 11 ure, in het Logement de Koning van Denemarhen, te Rhenen, publiek te Verkoopen: Nu. 1. Een binnen die stad staand hecht en sterk PAK.HIIIS, met eenen Zolder daarover, voorzien van een groot Wind-As; hebbende twee ingangen met groote dubbele Deuren, een ruim Kantoor en 2 Knechtswoningen; alles onder één dak. Dit Pand, steeds gebruikt tot plaatsing en bewerking van Tabak, kan p. m. 500,000 Ned. S? Tabak bevatten, en is, ook uit hoofde der nabijheid van de rivier den Rijn, zeer geschikt tot eene FABRIEK, en kan terstond worden aanvaard. — N°. 2. Een HUIS. aan de Heerenstraat, ingerigt tot drie afzonderlijke Woningen, met Schuurtje en Open Plaats, aan bovengemeld Pakhuis grenzende. De beide Percelen zullen ook in massa geveild worden. Nader onderrigt ta bekomen ten Kantore van den Notaris IMMINK, te Amerongm. (24820) A. B. VAN DEK VIES, OTTO VAN DER VEES en H. G. VAN DER VIES, Makelaars, zullen op Woensdag 29 November 1865 te Amsterdam in het Oade Zijds Heeren Logement, in het openbaar Verkoopen: eene partij Wollen, Katoenen, Linnen en Zijden MAMUFACTUREM. Breeder bij Notitie omschreven. (24839)</p>
</text>
