<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>reiziger. Een JfONG MENSCH, grondig bekend met het Vak van TA&quot; BAK, zag zich gaarne als REIZIGER geplaatst. Adres franonder Lett. D., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN» Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (24828) Eene JUFVROUW van de P. G., in het bezit zijnde van eene Acte voor de Fraaije en Nuttige Handwerken, nog eenige uren tet harer beschikking hsbbende, wenschte die gaarne ten nutte te besteden- Zij is gedurende twee jaren in dusdanige Betrekking geweest en voorzien van goede aanbeveling. Adres franco, onder Lett. A. 8., bij do_ Boekh. JOHs. W. -BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (24897) Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd, P. G., goed kunnende naaijen en met de wasch omgaan, zag zich gaarne spoedig geplaatst tot Waarneming van of Assistentie in eene HUISHOUDING, of ook tot oppassing eener zieke DAME, onverschillig in welke woonplaats en zonder salaris. Adres franco onder lett. L. S., bij de Kantoorboekhandelaren M. WESTERMAN #• ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (24834) OPVOED-NÖ EN ONDERWIJST Aan een klein Pr. Jongcheeren-Instituut in Gelderland, verlangt men over 3 M. een SECONDANT, geschikt en bekwaam om behulpzaate zijn in de opleiding voor Breda en Willemsoord. Boven de gewone verpleging ƒ 300 salaris. Er is gelegenheid tot plaatsing van TWEE JONGEHEEREN. per jaar ƒ 275 zonder meer, entree ƒ 25. Brieven franco Bureau Handelsblad, motto Opvoeding. (24_6)___ Op een KANTOOR der Rijks Belastingen te dezer Stede, wordt al* JONGSTE BEDIENDE Gevraagd: Een JONGELING van 15 al 6 Jaren, eene goede Hand schrijvende en met het Rekenen bekend. Gegadigden hierop reflecterende, adresseren zich met eigonhandig geschrevene franco Brieven onder Lett. V., bij den Boekhandelaar B. Iï. DX RONDEN, Utrechtschestraat, bij de Keizersgracht, Z 858. (24844) SNÉLmSDRÜKKËRT Tei Boekdrukkerij van GEBRs. VAN ASFEREN VAN DER VELDE, te Haarlem, kan terstond GEPLAATST worden een BË- KWAAIH SNELPERSDRUKKER, voorzien van goede getuigschriften. Adres in persoun of met franco brieven, met opgave van het verlangd wordende loon. (-4932) On demande de suite: Un Premier OUVRIER COIFFEER&apos; S&apos;Adresser Franco sous les initiales B. 8., ou en personne che- F. RABUS, Vijzelstraat, 583, Amsterdam. (24852) TE HUUR GEVRAAGD tegen primo Mei aanstaande: Een HUIS of BOVENHUIS, bevat&quot; tende Drie KAMERS, KEUKEN enz., gelegen op eenen fatsoenlijke» stand tnssehen de Leliegracht en Binnen-Amstel. Opgaven van ligging» grootte en Huurprijs wordt men verzocht te doen met franco Briefje» onder het Nummer dezer Advertentie bij de Boekhandelaren G. PORTIELJE &amp; ZOON, in de Warmoesstraat, J 548. (24900) EEN R EIZÏG ER wordt . voor een MAGAZIJN in Fijne MANUf ACTUREIÏ en MODEWAREN voor de Noordelijke Provinciën gezocht. Alleen op diegenen wordt gelet, welke duidelijk opgeven waar zij in Betrekking en bij wien Informatien te bekomen zijn, met franco Brieven ónder Lett. T. D., Bureau Handelsblad. (24916) BÖVENHüTs GEVRAAGD. Men vraagt TE HUUR, onverschillig tegen welken tijd, een knap BOVENHUIS, bevattende minstens 4 Kamers, Keuken en voorzien van Duinwater en verdere gemakken. Franco briefjes met opgaaf van huurprijs, worden verzocht onder lett. E., bg GEBR. KOSTER, Boekhandelaren, Leliegracht, ER 75. (24881) Een JONG MENSCH zag zich gaarne geplaatst als BOEK* HOUDER, hetzij voor geheele of halve dagen. Ook is hij niet ongeneigd voor een Solied Huis, onverschillig welk Artikel, tegen Provisie werkzaam te zgn. Reflecterenden adresseren zich franco onder het nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (24838) Door STERFGEVAL wordt in eene bloeijende Stad in Gelderland, ter overneming aangeboden eene in volle bedrijvigheid zijnde Grossierderij in KRUIDENIERSWAREN, sedert bijna eene halve eeuw met goed gevolg gedreven. Adres met franco brioven onder N°. 21 . Bureau Handelsblad. (24818)</p>
</text>
