<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door _en Boekhandelaar S. DE GREBBE!, wordt met snees gedebiteerd : I. DE NEDERL. SPELLING volgens de tegenwoordige regeling, aangenomen door de reductie van het WOORDENBOEK DE» NEDERLANDSCHE TAAL. 2de Dr. in plano ƒ -.35. __5U° Deze tabel geeft m.t een oogopslag een overzigt der tegenwoordige spelling en is onontbeerlijk in ieder Schoollokaal en bij ieder die prijs stelt op eene zuivere spelling zijner moedertaal. 11. OVERZIGT DER WERRDADIGE MEETKUNST, naar de wijze der Vormleer voorgesteld. Gekleurd plano ƒ-.80. 111. WISKUNDIGE SOPR6SMEN of VALSCHE BESLUITEN IN ALGEBRAïSCHEN VORM (stelkunstige drogredenen), naar den 2den Dr. uit het Hoogduitsch van JOHANN VIOLA, ƒ —.25. ___*£ De Schrijver zegt overtuigd te zijn, dat dit werkje zooveel nut stichten zal als de uitgebreidste, over de tegenwoordige, zooveel gerucht makende, VORMLEER. IV. TAJ&apos;EL BER NEDERLANDSCHE MATEN, GEWIGTEN EN M.U_ -EN , ten gebruike bij het Onderwijs enz. Plano gekleurd, 3de Dr. f 1. V KORT OVERZIGT VAN HET NEDERLANDSCHE MAAT-, GEWIGT- en MUNTSTELSEL ƒ 0.12è. VI VAN OVEN, Oud- Conrector der Lat. School te Alkmaar, GE&apos; SCHIEDENIS VAN MEDERLAND,. 382 bladz., met 64 Portretten gebonden in carton in plaats ƒ 2.20 voor ƒ—7s. VII. DE LEITEEKENAAR VOOR KINDEREN,door eenen Onderwijzer in de Teekenkunde, 2de Dr. 4 Stukjes ieder/—.20. VIII. DE OUDHEDEN VAN ATHENE, volgens dc opmetingen van STUART en REVETT, veitaald door H. SPRINGER, Architect te Amsterdam, met 71 gegrav, platen, f 4.50. (24841. Bij J. G. VAN TEEVEEN en ZOO_ , te Utrecht, is Verschenen: HOE WORDT DE KöFfUKüLTÜüR IN DE SOENDA-UNDEN OP JAVA PRODUCTIEVER GEMAAKT VOOR HET GOUVERNEMENT? BEANTWOORD DOOK Een KONTROLEUR bij de LANDELIJKE INKOMSTEN en KULTURES. Eene belangrijke Brochure bij de aanstaande Debatten in de beide Kamers der Staten-Generaal. Prijs «O Cents. Te Amsterdam verkrijgbaar gesteld bij de Heeren GEBROEDERS VAN CLEEF, Warmoesstraat. (24893) ieTlcoPJl. BELANGRIJKE LAND- EN ZEEREIZEN, TOGTEN EN WANDELINGEN NAAR EN DOOR ONDERSCHEIDENE DEELEN DER WERELD. Twee Deelen, ruim 550 bladz. druks met Zes Platen. Voor slec__tg_J[LJ«Ss^ .491. DE BÖEKHÏIDELAAR Je. BRINKGREVE, te Deventer, zal van 13-16 November e.k. Verkoopen: Twee belangrijke verzamelingen iiïtl.tV- en „ AAT-VERKEN, waarvan de CATALOGUS op franco aanvrage_te bekomen is. (24856) Boekhandel van mTsGHÓONEVELD &amp; ZOON. Ter wederlegging der kritiek in het Scptember-Nummer van «-Be Economist&quot; is door de Heeren G. SUERMONDT, H. HOPE LOUDON c. s., uitgegeven een geschrift, geiiteld: West-Java-Koffij-Cultuur-Maatschappij VERDEDIGD TEGEN DEN REFERENT IN &quot;DE ECONOMIST.&quot; U 24914) Verkrijgbaar bij alle Boekhandelaren, Prijs 50 Cents.</p>
</text>
