<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche post. PARIJS, Zondag 29 October.</title>
	<p>Men beweert thans met zekerheid de bezuinigingsplannen te kunnen doen kennen, welke op dit oogenblik het onderwerp der overwegingen van het gouvernement uitmaken. De vermindering van uitgaven bedraagt werkelijk 30 millioen, welke inzonderheid bij de begrootingen van oorlog en marine zullen worden ingevoerd, waartoe 30,000 man naar nunne baardsteden zal worden gezonden. Behalve die besparingen, noopt men nog andere te verkrijgen, vooreerst door de opheffing der betrekking van ontvangers-generaal en vervolgens door de vermindering van het personeel dar. ambtenaren, maar inzonderheid der douaniers. De Keizer heeft bovendien aan de verschillende ministers te kennen gegeven, dat niet alleen geene vermeerderingen van uitgaven voor hunne departementen zouden worden toegestaan, maar hen tevens uitgenoodigd die zooveel mogelijk te beperken. De minister van openbaar onderwijs is nogtans van de laatste voorwaarde uitgesloten, ofschoon hem geen hooger bedrag zal worden toegestaan, niettegenstaande de noodzakelijkheid der invoering van de vroeger doer de kamers aangenomen nieuwe wet op het middelbaar onderwijs. Behalve dat alles zal de wet tot verkoop van domeinbosschen ingetrokken worden en de minister van financiën gehouden zijn de vroeger gestaakte delging der openbare schuld te hervatten. De straks aangeduide bezuiniging op de militaire uitgaven is, naar men er bijvoegt, door het plan tot terugroeping der h ransche troepen uit Mexico mogelijk, waartoe het gouvernement werkelijk schijnt te hebben besloten.</p>
	<p>— De Heer von Hubner, de nieuw benoemde Oostenrijksche gezant te Rome, heeft jl. Zaturdag den Heer Drouin de Lhuys op nieuw bezocht en de verklaring afgelegd, dat, naar het inzien zijner regering, net haar pligt is Frankrijk te ondersteunen in zijne pogingen om de onafhankelijkheid van den Paus naar buiten en de rust in den Kerkelijken btaat te verzekeren. De minister was zoo verheugd over die verklaring, dat h,j den Oostenrijkschen diplomaat aanbood hem aan den ¦wVT stellen&gt;TThetgeen waarschijnlijk morgen plaats zal hebben, R__e lbr°n V°n ZiCh dSn 3lsten dezer te Marseille naar</p>
	<p>Tt,_.-^ r ! - b.Vz°nderheid mede, dat de dochter van den Keizer Iturbide, die te Parijs woont en aan wier zonen dezer dagen door Keizer Maximihaan de titel van prins werd verleend, zich tot dezen heeft gewend met verzoek, om aan hare kinderen eene jaarlijksche dotatie van 10 millioen piasters toe te kennen, ten einde hen in staat te stellen bunnen rang behoorlijk op te houden. Het staat echter zeer te bezien ol de Keizer van Mexico zijne grootmoedigheid op die wijze zal wensehen te volmaken.</p>
	<p>_~ - G -Maraollle is &gt; sedert eenigen tijd het dragen van nieterkende decoratien zoo zeer toegenomen, dat de Keizerlijke procureur eeno circulaire aan de commissarissen van policie heeft moeten rigten, ten einde hun te verzoeken met gestrengheid de hand aan de wet op dat stuk te houden. _ _ r</p>
	<p>— De commissie die belast is met het toezigt op de uitventing van boeken heeft geweigerd het nieuw uitgekomen boek van de Heeren Erckman- Chatrian getiteld: //Geschiedenis van een man des volks&quot; toe te laten. — De regtbank van Cherburg heeft uitspraak gedaan in de zaak van het blad La Vigie, dat van het verspreiden van valsche berigten was aangeklaagd. De drukker en de uitgever zijn ieder tot 300 frs. boete en de kosten van het geding veroordeeld. —De Patrie meldt heden avond, dat de baron von Bismarck zich nog te Biarritz bevindt.</p>
	<p>— De Heer Boggio heeft in de Opinione den tekst eener brochure bekend gemaakt, waarin hij al de bijzonderheden zijner reis mededeelt en tot de conclusie komt, dat eene schikking behoort tot stand te komen, door eene zamenspreking tusschen den Paus en Victor Emanuel. — De hertogin de Morny heeft het hotel Dieu bezocht en 2000 frs. voor de zieken geschonken.</p>
	<p>— De nieuw uitgekomen dichtbundel van Victor Hugo heeft een buitengewoon succes. Men heeft berekend, dat de dichter voor eiken regel zijner chansons een honorarium van 7 fr. 50 c. heeft ontvangen. De derde druk van het werk ziet morgen het licht. — Ten gevolge der zware regens, welke in den laatsten tijd zijn gevallen, is het water in de rivieren de Rhöne en de Saöne aanmerkelijk gewassen ; de eerstgenoemde rivier staat 1 el 40 en de andere 2 el boven peil; de laag gelegen gedeelten van Lyon staan onder water. — De berigten uit Algerie blijven zeer ongunstig luiden. De opstand maakt vorderingen en volgens den Monihur Algérien heeft men vijf mobiele colonnes moeten organiseren om de aanvallende houding der opstandelingen tegen te gaan. De maarschalk-gouverneur heeft den staat van zaken ernstig genoeg geoordeeld, om het vertrek te wettigen van kolonel Faure, die zich naar Parijs begeeft ten einde met den Keizer te beraadslagen. De maarschalk Mac Mahon zelf, die herwaarts moest komen om deel te nemen aan de ministeriele conferentien over de aangelegenheden der kolonie, is door den opstand genoodzaakt to Algiers te blijven.</p>
</text>
