<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCI_API»I_f TOT __XM»__OITATI__ VAN STAATS-SPOORWEGEN. De Rand van Be-tuur en Toezigt heeft de eer mede te deelen, dat op de BUITENGEWONE VERGADERING van AANDEELHOUDERS, welke heden te Amsterdam plaats liad , naar aanleiding der op.oeping dato 14 dezer, besloten is tot het uitschrijven eener €f JE MJ JÜ JL JE JE:Nf JF JT «j groot _ MILLIOEN GULDEN, rentende 4 ten honderd &apos;sjaars, welke zal strekken ter voorziening in de kosten van Materieel, voor de Exploitatie benoodigd. VOORWAARDEN VAN UITGIFTE. De GELDLEENING, groot in nominaal Kamtaal ƒ 5,000,000, is verdeeld in 5000 OBLIGATIËN aan Toonder iedef groot f 1000, eene rente dragende van Vier ten Honderd &apos;s jaars. &apos; De halfjaarlijksche 1&quot;. April en l&quot;. Oetober verschijnende COUPONS, groot f 20, .uilen even als do af te lossen Obligatiën, worden betaald in de Bureaux der Maatschappij te &apos;s Gravenhage , te Amsterdam ten Kantore der Associatie-Cassa en verder te Londen Parijs en Brussel tot den Wisselkoers vau den vervaldag. De Aflossing a pari zal geschieden in een tijdsverloop van 52 jaren, door middel van Lotingen, welke jaarlijks aan te vangen ifl 1870, is den loop der maand Mei zullen plaats vinden. s De Maatschappij behoudt zich voor de Aflossing in korteren tijd te doen plaats vinden. De Prijs van uitgifte is vastgesteld op 80 pCt. of ƒ 800 per Obligatie, groot f 1000 (nomiuaal Kapitaal). De Stortingen zullen moeten geschieden als volgt: 25 pCt. of ƒ 200 per OBLIGATIE bij de toewijzing. 25 t , t 200 // ii op I°. Oetober 1860. 23 ** » i&apos; 200 * h ii f. December 1866. 25 // ii ii 100 ii ii ii 15 Januarij 1867. De volle 4 pCt. rente ever het nominaal bedrag der Obligatie gaat in I°. Oetober 1866, zoodat de eerste halfjaarliikscke €ouno» ot I°. April 1867 met ƒ2O betaald wordt. r &apos; Bij vooruitbetaling der stortingen wordt 5 pCt. interest &apos;sjaars, over het onverpligt gestorte, vergoed. De gelegenheid tot Deelneming in deze (leldleening is opengesteld op 15 en 16 Augustus e. k. Te &apos;s GKA VENHAGE ten Kantore der Maatschappij, ii AMSTERDAM « » * Associatie-Cassa , ii LONDEN * ii ii Heeren FII\ LAY HODGSON &amp; C°., * PARIJS * // » // UOTTIIVGLER &amp; ff., „ BRUSSEL ii „„„ BISCHOFFSHEIM &amp;OE HIRSCH, terwijl Intchrijvingsbilletten verkrijgbaar zijn ten Kantore van • de Heeren DIKKER* &amp; C. te ALMELO, J. HEYKDEHS te BREDA, A. OE RIOUXHY te GRONINGEN, RAKMI**_B &amp; ZONEN te HARLINGEN, L. 11. KOUPPE VAN DEK VOORT te &apos;sHERTOGENBOSCH, IH. TIELENS te MAASTRICHT , B. A. FOKKER te MIDDELBURG, P. F. C. BRUNINGS &amp; Cü. te ZUTPHEN. Aan Heeren Makelaars en Commissionairs in Effecten wordt l/_ pCt. over de hun toegekende bedrogen uitgekeerd. Aan de Houders der eerstuitgegeven Aandeelen en aan de Oprigters der Vennootschap wordt de voorkeur gegeven tot deelname in de.&lt; Geldleening, op den vost vastgesteld bij art. 7 dor Statuten, van 2 tot 16 Augustus e. k. Te dien einde zullen, ter plaatse waar de luschiijvingsbillctten verkrijgbaar zijn, tegen vertoon der Aandeelen of der Bewijzen van Oprigters-regten, uitgereikt worden BEWIJZEN, waardoor het regt van voorkeur als bij de Statuten omschreven, wordt verzekerd. Voor Rente en Aflossing worden f 230 000 jaailijks af/ezonderd, zoodat aanvangende in 1870 zullen worden afgelost f 30,000, welke tont) jaarlijks vermeerderende met het bedrag der door uitloting van Obligatiën bespaarde Rente, tol f 210,000 in het jaatste jaar klimt. 31 Julij 1866. ¦ &apos;--&quot;*--&quot;• *? &apos;...f (18834) ECeTÏHEMMII KIT_ËÏ_fËEKTff_AGERBII_I£ Door heropening der Spoorweg-comraunicath- in BEI.JEKEN zullen wij van af einde dezer week weder geregeld frissche partijen Echt EHEMANiN&apos;S KITZINGER LAGERBIER als gewoon ontvangen. Rotterdam, 13 Augustus. G. P. ITTMANN &amp; ZOON, (18995) Commiysionnairs-Expediteur**. ROTTEBBAI eil LOIDEI. 4h§SH»DI STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN TAM ftOTTERBAim, Donderdag 16 Augustus &apos;s Namiddags 3 ure. Zaturdag 18 Augustus &apos;s Namiddags 4 ure. Dingsdag 21 Augustus &apos;sMorgens 7 ure. YAI __OW!M__¥f eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;sMorgens ten 11 Ure&gt; VAM Mt. CATHEBIIE&apos;i WHARF. PASSAGIERS-VRACHTEN _ GKOOTE KAJUIT ƒ ia.- VOORKAJUIT f 9.— IDEM Hoen en Terug ....// 18.— lOEM Heen en terug t 13.50 De Billetten voor HEEN EX TEllCGïijn geldig gedurende ééne Maand. KINDEREN beneden 10 Jaren de HELPT der Vracht _, „____.„ (17353) CFBROEDFRW SMITH, Agenten. *&apos; —U__</p>
</text>
