<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS , Zondag 12 Augustus.</title>
	<p>Hoewel tot heden nog geene wijziging in het plan der keizerlijke familie tot het bezoeken van het kamp van Chalons schijnt gebragt te wezen, heeft echter tot op het oogenblik nog geen der officieren van het gevolg des Keizers bevel ontvangen om Z. M. daarheen te vergezellen. — Het kamp van Chalons zal den I7den- dezer worden opgeheven. — De Keizer heeft den Heer Rouher belast, om met Keizerein Charlotte al de geldkwestien te regelen. De vorstin is zeer voldaan over de ontvangst, die zij te St. Clo.d genoten heeft. — Het Journal des Débats betreurt dat men in Frankrijk evenmin iets stelligs te weten komt aangaande de binnenlandsche als buitenlandsche zaken, en wijst ter staving daarvan op de opheffing van den gemeenteraad van Toulouse, van welken maatregel tot nog toe geene voldoende verklaring is gegeven. De Are „ir National beweert dat het eene kwestie is betreffende publieke werken op groote schaal, waarin de aanleiding te zoeken is, en dat de gemeenteraad zal worden vervangen door eene langs administratieven weg benoemde commissie. — üe gezondheidstoestand der hoofdstad is aanmerkelijk verbeterd. — De Fransche regering wendt alle pogingen aan, om den Paus te bewegen eene andere politiek aan te nemen in de stelling, waarin hij door de jongste gebeurtenissen in Italië goplaatst is. De Patrit meldt, dat men te Rome deze raadgevingen in overweging heeft genomen en dat het non possumus nog slechts gestameld wordt. Het blad spoort den H. Stoel aan, het koningrijk Italië te erkennen en zijne eigen regering te reorganiseren op constitutionele en vrijziunige grondslagen. — Zooals veertien dagen geleden is ook nu nog het beweren van grond ontbloot, dat de aangelegenheid der overneming van een gedeelte der RomeinBche schuld doer Italië is geregeld. Italië en Frankrijk zijn het wel eens dat de regering van Florence 900 millioen in 36 jaarlijksche termijnen zal betalen, maar thans behoort die regeling nog door den Paus te worden goedgekeurd. — Het bevestigt zich, dat eene Britsche maatschappij voornemens is de bezoekers van Parijs , gedurende de tentoonstelling van 1867, tegen verminderde prijzen te vervoeren en dat daartoe 1000 voertuigen van verschillenden aard zullen worden vervaardigd. — Dezer dagen is door de Oostenrijkers aan de op drie mijlen van Legnano gelegen kleine gemeente Minerbe eene belasting van 2000 guldens opgelegd, welke onder bedreigiug van brand en plundering van de arme landbewoners werd geheven.</p>
</text>
