<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G, in bezit van eene eigen. Aflaire, wenscht IN KENNIS te komen met een Meisje of jonge Weduwe, om later tot een huwelijk over te gaan. Vereischten .rijn: goe?,tuterllJk en zacht humeur, een weinig fortuin kan tot aanbeveling strekken, om elkander het leven te veraangenamen. Adres franco onderlett. G. F., Bureau Handelsblad. (23077) ISgÊMENT EN ÏÏITSPAIMINS. In de nabijheid van Haarlem wordt wegens ziekelijke gesteldheid raft^n^Se_wangeboden: een loSeabel LOGEMENT en &amp;TAL-_iUiJ_l9-__S___!, welke sinds jaren met goed succes gedreven wordt en waar plusminus ƒ 18,000 voor vereischt wordt. Nader te bevragen met franco brieyen, onder Lett. G. H„ bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. (23073) Een JONG MENSCH7XcTf_&quot;it denlatsoenlïiken stand, oud 23 j^ ren, welke 6 jaren in een Winkel, Kantoor of Magazijn in Manufacturen is werkzaam geweest, hekend met de Fransche, Duitsche en Engesche talen, de beste getuigenis kunnende overleggen, zoekt cene. PLAATS op MAGAZIJN of KANTOOR, Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad, onder Letter V- (23063) In de SOCIËTEIT ARTI ET AMICITIAE wordt gevraagdTEën ZAALBEDIENDE. Goede getuigenis is een hoofdvereischte. Zich in Persoon te vervoegen Rokin, D 108. (23097) MODISTE. In eene der Steden van Noord-Holland wordt gevraagd eene MO&quot; BISTE, van goede getuigschriften voorzien. Adres ender Letter B. C. bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, te Amsterdam. (23095) SP_É€ïAiiT_É~ di mwm ET CORSETS, Mor te §pw§, _F 269 en 2¥o. ONTVANGEN VAN PARIJS en LONDEN: Eene fijne Sortering Dames CAGES en CRINOLINES, dito Kinderen, Dames Overrokken in alle prijzen, Wollen en Halfwollen Stoffen, Stalen Veren, Fluweele Gameersels in alle. breedten en prijzen per El. Eene groote Sortering Fransche, Brusselsche, Engelsche en Bosscher CORSETTEN, van 120 Cent en hooger. Aan deze Fabriek maakt, repareert en vermaakt men Crinolines en Cages. (23052) 88. JT. LOMANS. TI K 00? BINNEN LEIDEN, een geheel NIEUW BURGER-WOONHUIS, staande op eender beste gedeelten der stad, bevattende beneden: Vestibule, Gang, Zijkamer , Binnenkamer met Alcoof en Zaaltje, allen met gestucadoorde Plafonds, verder Keuken, Kelder, goed Regen-en Putwater; vervolgens boven: Voorkamer, Alcoof, Achterkamer en Slaapkamer hoven het Zaaltje; zoowel beneden- als bovenkamers behangen en allen van Stookplaatsen en Kasten voorzien-, Droog- en Turfzolder en Meidenkamer, zoowel boven en beneden van een geheim gemak voorzien. Verhuurd tot 1&quot;. Mei 1866 voor ƒ 350 &apos;s jaars. Adres met franco brieven onder letters Z. B. hij den Boekh. A. A. RENSINK, te Leiden. (22881) GËLDBELEGGIIGT Men biedt uit de hand TE KOOP, een BLOK NET BETIMMERDE HUIZEN, voor eenige jaren nieuw gebouwd, bevattende Zestien Woningen en gelegen in een der volkrijkste gedeelten dezer stad. Adres franco brieven onder lett. W. T., bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87 en 88. (23053) &quot;daiesTde grootste, feaaïste en goedkoopste voorraad van HEBMBOEMM en »ÏXB__l.s is voorhanden bij A. VAUT StOSSCIW Jr., Singel bij de Gasthuismolensteejr, G 341, te Amsterdam KERKBOEKEN in Prachtband ƒ 5.85. DITO in Echt Schildpadden Banden van ƒ 25 tot f 50. OUDE BOEKEN en BIJ.BELS worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen. (23033) Op bestellingen alom te bekomen: HET NOORDZEE-EANAAL DOOR HOLLANS OP ZIJN SMALST. BESCHREVEN VOOR ALLEN. door ALOF. Met een Kaartje. 60 Cents. (23072) Wordt niet in commissie gezonden. ~M BUNDEL VAN 12 LEERREDENEN van Hs. J. «F. m. TEW MATE (364 Rladz.) (22874) is bij alle Boekhandelaren a ƒ 1.5© verkrijgbaar. Uitgave van G. L. FÜNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. Heden wordt uitgegeven en verzonden : lIMBELSCHE ALMANAK voor het Jaar 1866 , uitgegeven door het NEDERLANDSCH GODSDIENSTIG TRACTAAT-GENOOTSCHAP. Klom de verspreiding van dit Boekje in het vorige jaar tot 82,000 Exempl., niets is onbeproefd gelaten om dit goedkoopste Volksboekje op nieuw gelijke populariteit te doen verwerven. (23099) In einer neven vielfach bereicherten und verbesserten Auflage ist eingetroffen: DIE JUNGEN MUSIKANTEN. Beliebten Opern-Arien, Tanze und Volkslieder, u. s. w., in leichtem Arrangement für das Pianoforte von _. SCHUBERT. 5 Hefte sind vorrathig, aUe von gleichem Umfange, je nach der Grosso der Musikstücke, 30-50 Piecen enthaltend. (23084) Jedes Heft ist emzeln zu haben und kostet 90 Cts. Vorrathig bei J. C. SCHLOMANN, Vijgendam, J «28.</p>
</text>
