<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het KANTOOR van G. RUUTEïI, Makelaar en Agent van Buitenlandsche Handelshuizen, IS VERPLAATST van de Haringpakkerij naar het Droogbak, TT 57. (23089) In een klein Gezin,- een ruim Huis op cene der Hoofdgrachten bewonende , wordt voor eenen JTONGEN HEER de gelegenheid aangeboden tot INWONING met VRIJE KAMER (Voorkamer., KOST en HUISELIJK VERKEER. Adres franco, onder Lett. X. V., bjj den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583, te Amsterdam. (23083) WÖI^GÊVMAÖD Een Bekwaam COUPEUR. van goede getuigschriften voorzien, van de P. G., met opgaaf van ouderdom, gehuwd of ongehuwd. Adres met franco brieven, onder Lett. A. H., bij den Boekverkooper W. DE VAS, op het Rusland, B 165, te Amsterdam. (23082) &apos; Tegen MEI a, s. wordT7l_ÉllÏÏ-.R~GEVRAAGD: Een net HUIS of BOVENHUIS, bevattende minstens 4 Kamers, Keuken enz., en gelegen op een goeden stand, voor den huurprijs van ongeveer ƒ 500. Adres franco met opgave van stand en huurprijs onder letters C. L. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON; te Amsterdam. (23085) ËÊN HUIS GEVRAAGD, om zoo spoedig mogelijk te aanvaarden, liefst in het middengedeelte der stad, den Huurprijs van f 200 &apos;s jaars niet te boven gaande. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. G. H. Z. Bureau Handelsblad. (23165) De STENOGRAME IN NEDERLAND, door C. STEGER, eerste Stenograaf og de Staten-Generaal. ƒ0.50. (23088) In eene der Hoofdstraten alhier wordt op zeer vsordeeligo conditie ter Overneming aangeboden een sinds jaren bestaande WINKEL in GEMAAKTE GOEDEREN, GAREN, BAND en MODE-AR TIKELEN , waarbij het opmaken van Damoshoeden een verdachte is. Gegadigden worden verzocht zich met franco brieven te adresseren onder letter H. S., bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, IJ 520. (23067) I_E~K#OT&gt;~ WEGENS VERTREK NAAR BUITEN, eene SCHU2TENVOERDERIJ, met vier schuiten en toebehooren, alles in zeer goeden staat. Franco aanvrage onder lett. G. V., bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER J.ZOON, Waal, N 56. f (23054) Od aannemelijl-e voorwaarden biedt zich een ONDERWIJZER aan, tot het geven van Grondig en Doelmatig HUISONDERWIJIS in de Fransche Taal en de verschillende vakken van het lager Onderwijs. Hij is in verscheidene Geachte Familien , tot het geven van onderrigt aan Kinderen en Volwassenen, met gunstig gevolg werkzaam geweest. Adres bij de Boekhandelaars J. H. GEBHARD &amp; COMP., Rokin te Amsterdam. (22985) Eene Royale VOORKAMER, voorzien van Stookplaats, Kasten en groote Alkoof, Gemeubeleerd of Ongemeubeleerd, desverkiczende met gebruik van den Zolder. Dadelijk of later te aanvaarden. Huurprijs f 200. Adres franco onder lett. B. of mondeling te bevragen bij den Boekverk. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (23002) mMDBLMKB&apos; OVERRRIWG wordt aangeboden: een ULOEFIJIHUIS met BSUfARD, tevens SLIJTERIJ, welke een Burger bestaan oplevert, staande op eenen der beste standen te &apos;s Gravenhage; het Huis er bij in Koop of in Huur. Adres franco aan het Commissiekantoor: Tot Nut van &apos;t Algemeen, vaa F. K. GERSTING, op den Visschersdijk, N°. 8, aldaar. (23005) TEGEN PRIMO lEI 1866 TE HUUR of TE KOOP gevraagd EEM RUIS, van f 400 _ ƒ 500 huurprijs, terwijl men ook een HUIS of BOVEWEÏUÏS van ƒ 300 a f 400 wenscht te huren. Adres franco onder lett, JK., bij den Heer L. HOLTKAMP, Beurssteeg. (23055) Er wordt togen primo November even buiten eene der Stads Poorten gevraagd: eene MEID, tot het verrigten van Huishoudelijk werk; zij, welke van goede getuigen voorzien zijn en buiten Amsterdam gediend hebben, zullen het eerst in aanmerking kernen. Adres franco onder Letter M., hij den Boekdrukker J. BREEMAN, in de Hoogstraat bij de Zanddwarsstraat, alhier. (23069) Tfji fPflftt). Een STOOMWERKTUIG met Slinger van S&gt; JEiUIVJr. 40 paardenkracht voor ƒ2150; een dubbele POMP, gevende 1100 liters per minuut, voor ƒ 400 en een TREK.-en PERSP©Si-P, gevende 450 liters, voor f 170. Reflecterenden adresseren zich franco, Boulevard dujardin Botanique, 31, te Brussel. (22615) Tegen een Weekloon van fl verlangt men in eene TABAKSAFFAIRE een KNECHT, het Kerven, Eesten en Sorteren grondig verstaande; degene, welke het Sigarenmaken mede verstaat, komt het meest in aanmerking. Adres Franco, onder Lett. K. K., bij den Boekhandelaar J. 11. BRINKMAN!_SingeI hoek Bergstraat. (23026) IN^&apos;S_RAVÈNIIAe_ wordt gevraagd tegen voordeelige conditien een, liefst gehuwd PERSOON, tusschen 30 a 40 jaren oud, p. G. geschikt om aan het Hoofd eener WINKE-L_EA&amp;K te staan, bij voorkeur bekend met het Vak van Gedistilleerd of Droogerijen. Adres met franco brieven onder lett. B. bij den Boekhandelaar MM^COUVÉE te &apos;s Gravenhage. (22884) SMÊDERÏrTË&quot;KÖÖPT- JsfeffliSsk Door vertrek naar buiten wordt ter overname aangeboden : Eene welbeklante HUIS-en SCHEEPS-SMEDERIJT, zijnde het Huis voor een matigen prijs te Huur, gelegen aan het beste gedeelte der Scheepvaart. Adres met Franco Brieven Lett. P. P. bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, G 434, alhier. (23022) Een HOLLANDER, te Antwerpen woonachtig, zoekt een of meerdere Hollandsche Huizen te vertegenwoordigen in België. Franco adres onder Er. E. E., bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat, te Amsterdam. (23027) ~WATESEi7ÊME7 Wordt gevraagd op eeH Cargadoors-Kantoor alhier een WATERKLERK , hekend met de Engelsche en Duitsche en bij voorkeur met de Scandinavische Talen. Een goed Salaris naar bekwaamheid. Adre» franco onder Lr. W. K., Bureau Handelsblad. (23028) EEN BÏVENHUIS^ÉVRAAGdT Tegen I°. Mei of eerder verlangt men TE HUREN een BOVENHUIS, tegen ƒ 200 a 250 per jaar, voor een stil Gezin zonder Kinderen. Adres met opgave van stand, enz., onder Lett. S., bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT, Leidschestraat. (23098)</p>
</text>
