<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag, 3 Julij.</title>
	<p>Ter Secretarie dezer gemeente zijn ter lezing nedergelegd de navolgende te behandelen stukken:</p>
	<p>N&quot;. 180. Eapport van Burgemeester en Wethouders op het adres van Dr. N. J. B. Kappeijne van de Coppello, betreffende de jaarwedden van de docenten aan het gymnasium. De conclusie 6trekt om het adres voorloopig ter zijde te leggen, om daarop danachtte slaan wanneer eene eventueele reorganisatie van het gymnasium aan den gemeenteraad mogt worden voorgedragen. N°. 181. Missive van Burgemeester en Wethouders, waarbij ter kennisneming worden overgelegd, een exemplaar: I°. van de nieuwe instructie voor de keiikenmoedars in de beide gasthuizen; 2°. van de wijzigingen en aanvullingen, door de waarnemende regenten gemaakt in de instructicn voor eenige suppoosten in bedoelde gestichten. N. 182. Voordragt van Burgemeester en Wethouders, om den Makelaar P. W. Vingerhoed uit zqne betrekking te ontslaan. N . 183. Voordragt van de commissie belast met het beheer van stedelijk» rentegevende eigendommen, strekkende om met wijziging voor zooveel noodig, van het raadsbesluit van 17 April 1867, aan de heeren Paul van Vlissingen en Dudok van Heel eenige stukken gemeentegrond in de Oostenbnrger-Achterstraat in eigendom over te dragen voor ƒ 3750 vrij geld. N. 184. Eapport der commissie van voorbereiding betrekkelijk de aanvragen om pensioen, wachtgeld, enz., op het adres van den korporaal _ia6htwacht P. C. Kloek. N°. 185, 186 en 187. Eapporten van dezelfde commissie, op de adressen der nachtwachten Th. van Weert, W. Westenberg en F. H. Uleman.</p>
	<p>N°. 188. Adres van J. G, Ellerman, voormalig pachter van de Bclintgelden der oude Haarlemmersluis, terugkomende op zijn reeds bjj herh.lins: afgewezen verzoek om schadevergoeding. N°. 189. Voordragt van Burgemeester en Wethouders, tot regeling der jaarwedden van de leeraars van de handelschool met driejarigen cursus en van de burger dag- en avondschool. De jaarwedden der leeraars te bepalen als volgt: o. van de handelschool met 3jarigen cursus: voor den leeraar-directeur, benevens vrije woning ƒ4000; voor de leeraren in de wiskunde, koopmansrekenon, munt-, maat- en gewigtkunde ƒ 2000; in de natuurlijke historie, natuur-, scheikunde en warenkennis.. 3000; in de algemeene en handels-geschiedenis ƒ 2000; in de algemeene en handelsaardrijksknnde f 2000; in de Nederl. taal, stijl en letterkunde / 2000; in de Fransche taal, stijl, en letterkunde ƒ 2000; in de Engelsche taal, stijl en letterkunde ƒ 2000; in de Hoogduitsehe taal, stijl en letterkunde ƒ 2000; in de Italiaansche taal, stijl en letterkunde ƒ 1000; in het Uandteekenen j 800; in het boekhouden ƒ800; in de ataathnishoudkunde, statistieken staats-inrigtn^soo; in het handelsregt ƒ500; in de gymnastiek ƒ500; in het schoonschrrjven ƒ 500; b. van de burger dag- en avondschool: voor drie leeraars in wiskunde, werktnigkunde, technologie, natuurlijke historie, natnur- en scheiknnde J 1800; voor den leeraar-directeur, uit dezen te kiezen, bovendien ƒ 500 en vrije woning; voer den leeraar in de Hollandsche taal, geschiedenis en aardrijkskunde ƒ1800; voor de leeraars in het teekenen ƒ 1000; voor den leeraar in de eerste gronden der staathuishoudkunde ƒ 300; voor den leeraar in de gymnastiek / 400. , . __ , _. N . 190, Voordragt van Burg. en Weth., tot benoeming van het collegie van curatoren aan het Athenaeum Illustre, waartoe worden voorgedragen de navolgende tweetallen, in alphabetische orae. I°. Mr. J. A. Molster en P. N. Muller. 2°. Jhr. Mr. C. H. Backer en Mr. P. E. Feith. 3». Dr. H. van Beek Vollenhoven en Dr. J. J. Danckerts. 4 . Dr. G. A. N. Allebé en Dr. J. P. Gildemeester. Tevens wordt voorgesteld de fungerende heeren curatoren, onder dankzegging voor de door hen bewezen diensten, met het eindigen hunner betrekking eervol te ontslaan. K. 191. Voordragt van Burg. en Weth. tot benoeming van makelaars.</p>
</text>
