<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIJTOKhFABRIEK^I Jggggr K_\_!_-\___ èlfe^__# VAN M. L. HERMA.NS __ CO., te &apos;s GriHi-nlia^R. In den BAZAR is steeds voorhanden een groote voorraad RIJ» TUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE,voor welke laatste, evenals voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (11303) Voor./ 300 &apos;s jaars, zonder meer, kunnen op een zeer gunstig bekend INSTITUUT, in do Provincie Utrecht, aan het Rijnspoor, nog DRIE JONGEHEEREN geplaatst worden. Adres francs, onder Lett. H., bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg; IJ 520, te Amsterdam. (16017) Door bijzondere omstandigheden UIT DE HAND TE KOOP = Eene goed beklante SMEDERIJ, welke onheugelijke jaren een goed Burger bestaan heeft opgeleverd, met een goed onderhouden en sterk Huis daarbij behoorende, alsook een I&apos;AKHUIS voor berging met Erf en Tuin, in een der drukste steden van Noord- Holland. Franco te bevragen onder lett. S. S.. in den Kantoor- Boekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam E 205, te Amsterdam. (16002) *£ DIT BE HAND TE KOOPT&quot; //WV JwN. Fen goed onderhouden, Gekoperd en kopervast /fA-md Snelzeilend Nederlandsch BARKSCHIP, /yj/m^tflbwik ?rü0* 39* genieten ton, geklassificeerd bij de «__^_7!l7.tl_[ __!. Nederlandsche Vereeniging A 2 en bij Veritas T. xh Te bevragen bij M. KERDEL, te In eene gevestigde FABRIEK- en WINKELZAAK van dagelijksche consumptie wordt gevraagd een COMMANDITAIR VENNOOT , m staat 5 tot 10 Mille te kunnen fourneren, bij voorkeur lemand met Administratie bekend; men is niet ongeneigd Kost, Inwoning en Huisselijk verkeer te geven tot meerdere zekerheid om nader overeen te komen. Franco geteekende Brieven worden ingewacht onder Lett. M. P. Bureau Handelsblad. (16089) GEVRAAGD tegen I°. Augustus e. k., in een burger Huishouden van twee Personen, op het Platte Land, eene MEID-HUISHOUDSTER, tusschen 35 en 50 jaren oud en van de P. G. Gegadigden vervoegen zich per franco Brieven onder Lett. L. D.H., bij den Boekh. J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te, Amsterdam. (16093) Op een EFFECTEN-KANTOOR verlangt men een JONGSTE BEDIENDE. Vereischten zn&apos;n eene goede hand te schrijven en vlug te rekenen. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met eigenhandige Briefjes franco onder de Letters A. B. bij den Kantoor- Boekverk. J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (16092) VOORDEELIG AANBOD. Door vertrek naar buiten wordt voor f 2500 aangeboden eene bloeijende WINKEL- en FABRIEKZAAK, waarin wekelijksch ƒ 50 vrij geld verdiend wordt en die door een ieder kan waargenomen worden. De Verkooper is niet ongeneigd eenigen tijd onderrigt te geven. Franco Brieven, onder Lett. G. G., worden ingewacht bij den Boekhandelaar J. J.KRIJNE, Korsjespoortsteeg te Amsterdam. (16080) PROVISIE-REIZIGER. Een GROSSIER in MANUFACTUREN verlangt ten spoedigste tegen zeer gunstige Conditien, een PRO VISIE-REIZIGER van de R. C. Godsdienst. Franco Offertes worden ingewacht Poste Restante Maastricht, onder Lett. A.B. (16101) Wegens Verbouwing TE HUUR gekomen, te aanvaarden 1 Augustus a. s.: Een net vertimmerd en gemoderniseerd HUIS, voorzien van diverse Kamers, Open Plaatsje en TUIN. staande en gelegen op de Achtergracht bij de Utrechtschestraat; Huurprijs f 500; al» mede een zeer net ingerigt HUIS, bestaande uit drie Kamers, Keuken, Zolder, enz., geschikt voor een klein Gezin, op den O. Z. Achterburgwal bij de Hoogstraat; Huurprijs ƒ375 per jaar. Franco Aanvragen bij den Makelaar J. A. SIE WE Jr., Binnenkant U 144. (16091) • Wegens vertrek naar Buiten, worden UIT DE HAND TE KOOP aangeboden TWEE HUIZEN, waarin Tappers- en Melk-Aflaires worden uitgeoefend, met derzelver Boyenwoningen en Erven. Te zamen jaarlijks aan Huren opbrengende ruin ƒ 1080, staande en gelegen in de Haarlemmer-Houttuinen te Amsterdam, waarop des verkiezende 2/3 der Kooppenningen als Eerste Hypotheek tegen de gewone Rente van 5 pCt. kan gevestigd blijven. Nadere informatien met franco Brieven bij den Makelaar N. J. BEVERSEN, in de Rozenstraat, te Amsterdam. (16098) M4CHOÜT. In het KRANKZINNIGEN GESTICHT te Utrecht, wordt ton spoedigste GEVRAAGD: -. Een ongehuwd Machinist, volkomen bekwaam in net drijven eener Stoommachine, al.mede in het herstellen van kleine gebreken, daaraan ontstaande. Hij zal tevens ervaren moeten ziju in het vervaardigen van allerlei Smidswerk zoowel Vuur- als Bankwerk. Gegadigden hiertoe, gelieven zich ten spoedigste in persoon aan te melden, bij ac Directie aan bovengenoemd Gesticht, voorzien van bewijzen van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag. (15882) SEYFFARDT&apos;s BEVEELT als Lectuur ga , as Boekhandel OP REIS aan: ggs Amstekdam. COLLECTION öÜfg &apos; OF BRITISH AUÏHORS, 900 DIVERSE DEELEN, elk afzonderlijk, tegen 90 CENT verkrijgbaar. Catalogus gratis. (14911) __ l De vierde druk van CARL BITTER, STA VROEG OP! Over t het nut van het vroeg opstaan voor de gezondheid en de bezigheden, o benevens de middelen om zich aan het vroeg opstaan te gewennen, ) ziet thans a 60 Cents het licht, bU P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam. (15063&gt;</p>
</text>
