<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 1 Julij. Slotkoersen: Goud agio 38.4* Wissel op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 1103/4; Hlinois 1211/2; Erie-spoorweg 67; Katoen middl. 26.2; Petroleum 24. LONDEN, 2 Julij. Suiker met goeden omzet tot vaste prijzen. — Eoffij prijshoudend. — Tlice en Rijst stil. — Talk in loco 44.6, Oet.—Dec. 45.6 met verkoopers. LIVERPOOL, 2, Julij. Katoen flaauw. Afgedaan 7000 b. Het stoomschip Bremen is van New-ïork gearriveerd.</p>
	<p>LONDEN, 2 Julij. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 941/2; 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken 14; Dito Coup. ; 3 pCt. Mei. 16; Dito 1864 9; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 40% 3 pCt. Dito 1856/63 —; 4*/ g pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spam&apos;e 35; 21/» pCt. Dito 33; Dito Amortisable 23 .2; Dito Cert. Coup. 15; 5 pCt. Turk. S. 33; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 —; li/j pa. Dito ; 2.3 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actien —; 6 pCt. Amerik. 1882 72.g; Obl. 7 pCt. Hlinois —; Actien Hlinois 791/4; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (_£ 1C0) 31 8 -; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening —¦ a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 25 a —; Deb. —. Wissel: Petersburg 3/m. 315/8; Parijs 3/m. 25.40; Hamburg 13.10; Amsterdam 12.—.</p>
	<p>PARIJS, 2 Julij. 3 pCt. Rente (open.) 68.85; 3 pCt. Dito slotk 68.80; 4Vs pCt. Dito —; Cred. Mob. 366; Dito Fonc—; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 477; Cred. Mob. Éspagnol 242; Ned. Cred. en Dep. Bauk —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. übl. Gest. 130; 3 pCt. Sp. Binn. 337/?; 2Va pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 51.65; 5 pCt. Turk. Alg. S. 33.65; 6 pCt. Amerika 1882 82.2.</p>
	<p>Wissel: Petersb. 3/m. 332; Londen kort 25.14; Amst. 3/m. 210V2; Hamburg 3/m. 185% BRUSSEL, 2 Julij. öpCt. Met. 483/8; 6 pCt. Amerika 18S2 751/4; 21/3 pCt. België —.—. ANTWERPEN, 2 Julij. 5 pCt. Met.4B%, 6pCt. Amerika 1882 7G7/8. J$S_P&quot;&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds iv een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>PETERSBURG, 1 Julij. De Keizer is gisteren te Tsarkoje Selo aangekomen. Heden heeft hij een plegtigen intogt in deze stad gehouden en woonde de dankdienst in de Kasaukerk bg. Des avonds was de stad verlicht.</p>
	<p>ROME, 1 Julij. Aan den Paus is door 450 bisschoppen een adres overhandigd, waarin zij hnnne vreugde over het beloofde oecumenische concilie te kennen geven. De prelaten verklaren dat zij hiervan heilzame gevolgen verwachten en zeggen ten slotte, dat de vorsten en volken niet zullen gedoogen, dat de regten en het gezag vanden Paus miskend worden. De Paus heeft aan de deputatie van 100 Italiaansche steden geantwoord, dat hij altijd Italië lief heeft gehad, maar ten aanzien zijner wezenlijke belangen; Hij hoopte dat zij, die over het lot van Italië beschikken, den zedelijken en godsdienstigen ondergang van het gemeenschappelijke vaderland niot zullen bewerken. De Paus heeft ook vele Katholieken van alle natiën ten gehoore ontvangen. Hij heeft eene rode in de Fransche taal tot hen gehouden.</p>
	<p>LONDEN, 2, Julij. Hier ter stede is het prospectus verschenen eener^regtstroeksche telegraphische gemeenschap met Indien via PETERSBURG, 2 Julij. De regering houdt zich onledig met hot opstellen van een nieuw tanoi van in- en uitgaande regten op den grondslag van de ondervinding, gedurende de tien laatste jaren opgedaan. Een speciaal comité met Nebolsin aan het hoofd is met de redactie belast.</p>
	<p>HAMBURG, 2 Julij. Tarwe stil. Fondsen zeer kalm. Wissels &apos;gevraagd. PARIJS, 2 Julij. Bij de voortzetting der discussien over net budget heeft de Heer Roulier, in antwoord op eene rede van de Heeren Picard en Simon, ontkend dat de regering de vrijheden wilde inkrimpen. Integendeel, de eenige zorg van het keizerrijk bestaat daarin, dat het de democratie en de vrijheid tot werkelijkheid wilde brengen onder een geëerbiedigd gezag. De verontrustende&apos;kalmte dee-lands, waarvan de Heer Picard heef _ gesproken, is de veroordeeling der oppositie. Neen, zeide de minister, het land is niet met u. Het land heeft vertrouwen in het beleid der regering. De expeditie naar Mexico is slechts een zwarte stip in het schitterend tafereel des lands. Door liet ontwerp betreffende de legerorganisatie wordt Frankrijks hand aan het gevest van den degen gebragt, te midden van welvaart en vrede. Wat het stellen van officiële candidaten bij de verkiezingen aangaat,- zoo zou de regering gereed ziju daarvan afstand te doen, indien de oppositie harerzijds verzekerde, van alle slechte hartstogten en bodriegelijke beloften af te zien.</p>
	<p>De rede des ministers werd zeer toegejuicht. Morgen voortzetting der discussicn.</p>
	<p>PARIJS, 2 Julij. De Consütuüonnel meldt, dat de revue, welke morgen zou plaats hebben, is uitgesteld. FLORENCE, 2 Junij. De Kamer van Afgevaardigden heeft de artikelen van het handelsverdrag met Oostenrijk goedgekeurd. De commissie belast met de enquête naar den toestand van Palermo, heett haar rapport ingediend. MADRID, 2 Julij. Men verzekert, dat het plan is opgevat, om de rente eer gelden in de consignatie en depositokas gestort, te verminderen. Er ziju verscheidene amendementen voorgesteld op do wetsvoerdragt, betreffende de convercie der amortisable schuld.</p>
	<p>PESTH, 3 Julij. Het Huis der Heeren heeft het wetsontwerp, houdende magtiging aan de regering tot h t aanleggen van spoorwegen, aangenomen. De Eijksdag is voor onbepaalden tijd verdaagd. De leden der Deak-partij hebben aan Deak een afscheidsbezoek gebragt. De uitroeping van een Woiwodo&apos;van Servië heeft te Ravaniza plaats gehad. PARIJS, 3 Julij. De Moniteur zegt, dat bij de smartelijke gewaarwordingen, verwekt door het nog niet officiële berigt van het lot, dat Keizer Maximiliaan h&lt;_eft ondervonden, de op morgen vastgestelde wapenschouwiug is afgezegd; ook de andere feesten ter eere van den Sultan zullen niet plaats hebben. De Keizer heeft gisteren den Prins van Oranje op de Tuilerien ontvangen. BRUSSEL, 3 Julij. J_&gt;e Indèpendance bevat een telegram uit i&gt;resden van gisteren, meldende, dat het Saksische hof wegens den dood van Keizer Maximiliaan den rouw heeft aangenomen voor den tijd van drie weken.</p>
	<p>SCHIEDAM, 3 Jnlij. Moutwijn ƒ 13. BERLIJN, 2 Julij. Rogge: Voorjaar 601/3; Najaar 52-/2. — Raapolie: Voorjaar 111/3; Najaar 11 s/8.</p>
	<p>LONDEN, 3 Julq. 3 pCt. Consols 943/8 a «,; 3 pCt. Mexic. 16 a 161/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6_pCt. Dito 1862 a—; 4.4 pCt. Gren. afg. a ; 1.8 pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito ; 1 pCt. Ecuador 12 a 13; Hlinois Spoorw.-Aandeelen 791/4 a 79 .4; 5 pCt. Grieken 141/4 a »ƒ_- 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 331/8 a%; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 723/4 a 7/« 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 2V2 pCt. Dito —a — exd.; Amort. 23% a 7/8; Coup.Bewijz. 147/ sa 15.8; 5 pCt. Italië 486/, a 7/8; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 25 a 26; Debentures 31 a 33. PETERSBURG, 2 Julij. Slotkoersen. Wissel: Londen 3/m. 32 Vm; Hamburg 283/4; Amst. 1591/2; Parijs 335; Loten 1864 115; Dito 1866 107; Imperialen 612. WEENEN, 2 Julij. (Slotkoersen.) spCt. Metal. —.—; «pC*-^ 69.75; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.—; Aand. 1834 78.—; Dito 1858 125.50; Dito 1860 88 60. Dito 1864 77.30; Cred. Anst 186 301; UW. Lemb. Czern. Spoorw. 174.-; Bank-Act• 699.-Ji8^&quot;; Aand. 226 30 exd.; Dito Noorden-Spoorweg;l66 80 exd Dito N. Lombard. Spoorw. 192 25. - Wissel Londen 125.10; Hamb. 92.50, Panjs 49 70; Ene. Oost. Bank 100.—. WEENEN 3 Julij- Metal. —.—; Nation. —.—; Credit-Actien 187 30; Bank-Act-—•—Wissel op Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 2 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48; 5 pCt. Nat. 66V4; Oostenr. Aand. 1860 711/2; spCt. Italië 50 Va; Loinb. Shares 1011/3; 5 pCt. Russ. 182286;5 pCt. Dito 1862867/ g; 4*/ s pCt. Pruisen9B.8; 6pCt Amer. 18851 77%; Holl. Spoorw. Act. 97% _J*. . ond,en a/m 6*22.8. Parijs 2/m. 807/,; Hamburg 2/m. 150% 5 Amst. 2/m. 142*/.. Weenen 2/m. 80.3; Peter.. 3/m. 89i/8. BERLIJN, 3 Julij. 5 pCt. Met. —; Dito Nat. 56% g.; 6 pCt. Amerik. 1882 77V2; 5 pCt. Italië 493/4; Oost. Aand. 711/4. FRANKFORT, 2 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 1866 49; Dito Nation. 5 pCt. 55; Oostenr. Aand. 1860 11; Dito 186473.g; Metall. 1859 63; 6 pCt. Amerika 1882 77% — Wissel: Londen k/z. U9l/4; Weenen k./z. 94%</p>
	<p>FRANKFORT, 3 Julij. Metalliek 1866 487.; Nat.ss;Oost.Bank- Aktien 671; Dito .Aand. 1858 fl. 100 121%; Dito 1860 fl. 500 71 .8. Dito 1864 fl. 100 73; 6pCt. Amerika 1882 771/4. — Wissel Weenen ; Amst. -.</p>
	<p>HAMBURG, 2 Julij. 5 pCt. Russ. 1862 —; Oostenr. Aand. 1860 70% 6 pCt. Amerika 1882 70 Vs. — Wissel: Londen 13.06%. Amst. 35 43; Parijs 187 .8! Disconto 2 pCt.; 5 pCt. Italië 491/s;Lombarden37B. PARIJS, 3 Julij. Fransche 3 pCt. 68.65; nieuwe Credit Mob. 361; Fransch-Oostenr. Spoorw. 476; 3 pCt, Binnenl. Spanje 337/ s; 2*/ s pCt. Dito 34.r; 5 pCt. Italië 51.45; 5 pCt. Turken —.—; Meiic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82% MADRID, 2 Julij. 3 pCt. Spanje 34.15; 2._ pCt. dito 32.75.</p>
	<p>TEXEL , 3 Julij. Uit^ezeild: Den Elshout, Akkerman, Batavia. - Pasoeroean, Hollanders,&apos;ld. VLIE, 3 Julij. Uitgezeild: Gouverneur van Ewijck, S., Hamburg.</p>
</text>
