<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De ONDERGETEEKENDEN roepen, bij hun vertrek naar Indië. een SI.IUTELi.SK VAAKWEL toe aan hunne Betrekkingen, Vrienden en Bekenden. 3. V. ELIZEi-DOOREN Nieuwe Dief, 2 Julij 1867. en Echtgenoot. (16143) HAR-ÊLIJK .MRWEL : aan Familie, Vrienden en Bekenden van Mejufvr. de Wed. 3. P. : BENSTZ G-b. G. _ ABKSï. vertrokken met het Schip Passerocang, , Kapt. HOLLANDERS, naar Soerabaya. (16184) ! 5 Wnmm*m a°. is&amp;s. I&gt;E HOUDER DER OBLIGATIE!. Ti Fi. 10.0 N°. 719531/40. h Fl. 200 N°. 261025/34, 297151, 326185/39, 645456/60, 646259/60, 646266/63, 648999, 651593/95, 658568/72, 67021317, 670219/23, 677039/40, ! 636692/95 , 698511/12, 70872!) wordt uitgenoodigd de ABUSIEVELIJK AFGEKNIPTE COUPON van I°. .«Ui-LÜ 187© i t. gen betaling van de Halve Kosten dezer Advertentie uit te ruilen ten Kantore van do Heeren WERTHEIM.;-GOMPERTZ, alhier. (16185) ALGEMEENE VERGADERING van COMMANDITAIRE VENNOOTEN in de SOCIËTEIT VOOH LANDBOUW en I_.DUSTit.IE, onder de ondergeteekeude firma, te hourlen op Zaturdag den 20sten Julij 1867, des Voormiddags ten Elf Ure priecies, in het Heeren-Logement bij den Heer C. VANDEN BROEK, alhier. Men wordt verzocht zich van zijne Aandeelen te voorzien, zullen lo niemand worden toegelaten, dan die door vertooning deraelve, zich als deelhebber justificeert. Zevenbergen , 3 Julij 1867. DE BRUYN &amp; C°. (16103) DÉLIBERATI K-ACCOOI.D. De Vergadering ter Deliberatie over het aecoord, aangeboden door den gefailleerde H. OVEUWATER, is bepaald op den Bsten Augustus e. k., des voormiddags ten 10 are, inliet locaal van de Eerste Kamer der Arrond. Regtbank alhier. Tevens zal er dan gelegenheid zijn tot het verifiëren van schuldvorderingen. De Curator (16166) Mr. H. VAN MANEN. VKIIiIBTIB. IN HET LOCAAL mm zwTjËJim VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op DINGSDAG :&gt;.. JULTJ 18H7, en volgende dagen in bovengemeld Lokaal, ten overstaan van den Notaris P. H. J. FEIJE, verkoopen: een goed onderhouden INBOEDEL en hetgeen verder in den Catalogus omschreven zal zijn. Twee Dagen te voren te zien. (16123) TÉ VAN CORRECTIE TE 10RN. Op DONDERDAG den Uden JULIJ 1867, des Morgens ten 10 Urr, zal door de Commissie van Administratie over de Gevangenissen te Hoorn, op het Terrein daarbij aanwezig, worden overgegaan tot de Openbare Verkooping, tegen Contante Betaling, van eene groote hoeveelheid afgelegde KI.EEDING en LIGGINGSTUKKEN van Gevangenen en verdere buiten dienst gestelde VOORWERPEN, alles te zien één uur voor den Verkoop, aan het Huis van Correctie, alwaar van heden af de voorwaarden ter inzage liggen. Hooes, De Commissie voornoemd : 25 Junij 1867. W. C. 3. DE VICO Voorzitter. (16121) G. H. BAST , Secretaris. Door toevallige omstandigheden wordt tegen I°. Augustus a.s.TE HUUR aangeboden een zeer net en geheel VKIJI BOVENHUIS, bevattende drie Kamers, Keuken, Zolder en Vliering, benevens doorloopend gemak, aanleg voor Gas en Duinwater. Te bevragen in de Noorderstraat, AA 412. Huurprijs ƒ 170. (16120) Stisdt üanelien* TE HUUR met of zonder INVENTARIS, het bijzonder groot KOFFMUUIS en LOGEMENT , genaamd de STADT MUNCHEN, met 9 BILLARDTAFELS, gelegen in de Warmoesstraat, zijnde alzoo tot andere Affaires ook in te rigten. Inclinerenden adresseren zich met franco Brieven bij den Makelaar J. T. VAN DER VEGT, O. Z. Voorburgwal B 9. (16131)</p>
</text>
