<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VONDELSFEESTEN.</title>
	<p>*Ick wensch de goè gemeent van trouwe burgeryen, door liefd&apos; te zijn vereent.&quot; Deze woorden onder het portret vai den grooten dichter, wiens aandenken Amsterdam heden zoo feestelhk viert, waren het eerste wat ons gisteren avond bij het binnentreden der Parkzaal in het oog viel. Het was ons een goed omen en eene vermaning tevens, om geen woord de pen te laten ontglippen wat een wanklank zou kunnen vormen te midden der schoone harmonie. Gelukkig bleek dit goede voornemen gisteren avond althans volmaakt onnoodig te zijn. Het groot concert, waarmede de plegtighede» werden geopend, verdient in alle opziéten wel geslaagd te heeten en men zou in de verzoeking komen reeds daarom alleen deze gedachtenisviering van den vorst onzer dichteren toe te juichen, omdat daardoor aan zoo vele andere onzer kunstenaars de gelegenheid werd geschonken, om te toonen dat de poëzy, zij het dan ook in anderen vorm, op onzen bodem nog welig tiert. Een enkel woord over de zamenstelling van het programma. Onze Verhulst heeft, onzes inziens, reeds daardoor getoond een meester te zijn. De verschillende nummers waren met zeo veel tact gerangschikt, dat het eene als het ware slechts een overgang scheen te vormen voor het andere en zoo doende de scheppingen van zoo verschillende meesters het voorkomen kregen als vormden zij één grootsch geheel. Over de uitvoering zullen wjj niet in bijzonderheden treden; zij was zoo goed als men die kon wenschen bg een concert voor verre weg het grootste gedeelte uit liefhebbers zamengesteld, terwijl een der solisten leed onder den invloed van het onaangename weder. Eene inderdaad prachtige compositie van Verhulst, naar aanleiding van woorden van Hofdijk, opende het concert. De levendigste toejuichingen vielen den componist ten deel, toen het nommer was uitgevoerd. Daarop volgden de bekende eerste rei van Vondels Lucifer van van Eyken, en de ouverture Gysbrecht van Amstel van Verhulst. Vondd&apos;s wildzang van denzelfden componist, op bijzonder verdienstelijke wnze voorgedragen, vormde een keurigen overgang tot de inleiding der feest-cantate (woorden van Hofdiju) van Eichard Hol. Vooral deze inleiding is eene.schoone compositie; trouwens hier kwam de tekst den componist het meest te hulp. Ook de overige nommers dezer cantate zouden, wij zijn er verzekerd van, een krachtigen indruk te weeg brengen, indien zij afzonderlijk werden ten gehoore gebragt. Thans scheen het ons toe, dat de toehoorders min of meer I vermoeid, het kunstwerk niet zóó hoog waardeerden, als dan stellig het ! geval zou zijn geweest. Intusschcn gevoelde een ieder blijkbaar de groote verdiensten dezer compositie en welverdiende blijken van hnlde vielen den jeugdigen kunstenaar ten dccl aan het slot en aan het eind van ieder nommer. Ook de Heer Hofdijk, die zich voor het welgelukken j van dit openingsconcert zooveel moeite gegeven had, door den componisten de stof te leveren voor hunne scheppingen, werd aan het ¦eind van het eerste dccl op de tribune geroepen, en met oorver- &apos; doovend applaudissement ontvangen. Het tweede gedeelte werd gevormd door Beethoven&apos;s vgfde sinfonie, een tusschenzang van *** en het Hallelujah, koor van Handel. De tuszeCTh^^SS^^S meesterlijke wijze voorgedragen door een onzer noemi^^S r^~l*sa dilettanten , wier naam wij thans niet zullen mefl/Tiït^2S?lre,i&apos;^Hi5le aa&quot; &lt;le fiJ&quot; gevoelde bescheidenheid, waarmeup *uyw^M\als_dy echter van het lied, hunne eigene.persoon- lijkheid op den achtergrond wisten te houden, nu het de vereering gold van den grootsten dichter, dien onze geschiedenis kent. Had men tjjd gelaten voor een applaudissement, het zou zich thans welligt in verdubbelde mate hebben doen hooren, maar naauwelijks had cic zangeres geëindigd of zij trok zich zedig terug en de breede toonen van het Hallelujah golfden ons te gemoet. Hiermede was de eerste feestavond afgeloopen en scheidde men in regt aangename stemming, om heden ochtend bij het graf van Vondel in gespannen verwachting, geschaard om den grijzen van Lennep, elkander weder te vinden. Op zeer aangename wijze werden wij teleurgesteld. Ofschoon overtuigd , dat van van Lennep in de eerste plaats kon worden verwacht, dat hij de regte maat zou weten te houden, deed vroegere ervaring bij soortgelijke gelegenheden, ons eenige, zij het ook geringe vrees koesteren, ten opzigte van de dingen die daar zouden komen. Des te gereeder brengen wij dan ook den president der hoofd-commissie onze hulde, nu hij op zoo uitstekende wijze _de klip wist te entzeilen, waarop reeds zoo menig feestredenaar is gestrand. In korte, welgekozen bewoordingen herinnerde de spreker de voor Nederland niet zeer eervolle geschiedenis van Vondels graf, eerst jaren-na zijn dood, door een eenvoudig monument, het eenige wat tot dusver voor den dichter verrees, aangeduid, toen de weinige woorden, welke oene vriendenhand (Bleesing) op den lijksteen griffelde, reeds bijna waren uitgesleten. Thans zou eindelijk eens deze tekortkoming der Nederlandsche natie op waardige wijze worden hersteld en den dichter te midden der schoone natuar, die hij zoo zeer beminde en zoo dikwerf bezong, een gedenkteeken verrijzen, zijner waardig. Toen de toespraak was geëindigd, waarvan wij, door onze ruimte beperkt, tot ons leedwezen, slechts de algemeene strekking niet den woordelijken inhoud kunnen teruggeven, — vormde zich de optogt naar het Wandelpark. De beschrijving van dien stoet zou slechts de herhaling zijn van hetgeen men dienaangaande in het feestprogramma uitvoerig lezen kan. Bepalen wij ons dus bij de vermelding van het ongeluk, dat don wagen trof van de Faam, welk beeld — als gevoelde het, dat Vondels roem toch eeuwig zou blijven leven, al bleef die niet zinnebeeldig bij den eptogt vertegenwoordigd — bij het zwenken om den hoek der Keizersgracht van zijn verheven standplaats tuimelde en deerlijk beschadigd in het Wandelpark aankwam. Voor het overige liep alles gelukkig in de beste orde af, terwijl het schoonste weder de plegtigheid begunstigde en duizenden toeschouwers gelegenheid gaf daaraan middellijk deel te nemen. Nog bewoog zich de optogt door Amstels straten, teen reeds eene aanzienlijke menigte feestvierenden en genoodigden zich spoedde naar het feestterrein, om hare aankomst af te wachten. Vlak tegenover het beeld was eene tribune opgerigt, eenvoudig maar smaakvol gedrapeerd, onder anderen met de Nederlandsche, Belgische en Fransche vlaggen. De verhevenheid, waarop het voetstuk is geplaatst, was afgeperkt door masten, versierd met wimpels en schilden, waarop de namen van Vondels voornaamste werken. Binnen den kring waren de plaatsen aangewezen, die zoo straks zouden worden ingenomen door de deelnemers aan den optogt en het orkest, dat ons zou vergasten op de cantate, (woorden van den Heer H. Binger) gecomponeerd door onzen verdienstelijken Heinze. Behalve de voornaamste autoriteiten van stad en gewest, merkten wij op, de ministers van binnenl. zaken en financiën, van kolonie, marine en oorlog. Verder als afgevaardigden van België en van Frankrijk, de Heeren Jooris, secretaris van legatie te &apos;s Hage en Louis de Baecker, bekend door zijne verdienstelijke verzameling chansons flamandes. De Brusselsche commissie was vertegenwoordigd door de HH. Nolet de Brauwere van Steeland (pres.), M. van Lee (secret.) ,Stroobants en Delcroix. Natuurlijk waren ook de Hollandsche commissien ruim vertegenwoordigd en onder hen, met enkele — stellig zeer onwillekeurige — uitzonderingen, bijna allen, die door woord of pen van hunne belangstelling in de Nederlandsche letteren en kunst deden blijken. Tegen half twee ure kondigden de schetterende toonen der militaire muziek de nadering van den optogt aan en weinige oogenblikken later nam van Lennep nogmaals het woord, om allen het welkom toe te roepen. In korte woorden schetste hij de geschiedenis van het monument en zijne plaatsing. Hoe bij gelegenheid van de onthulling van het standbeeld van Tollens de te vroeg ontslapene Bakhuizen van den Brink, in bezielende taal de feestvierenden herinnerd had, dat Neêrlands grootsten dichter tot nog toe de hem toekomende hulde was ontzegd, — hoe reeds onmiddellijk na zijne toespraak de geestdrift en belangstelling der aanwezigen zich niet slechts in woorden maar ook in flinke daden uitte. Van Lennep zelf— men weet dit — aanvaardde na eenige aarzeling de taak van voorzitter dezer commissie — wij mogen vrijelijk zeggen, wat de spreker zelf bescheiden verzweeg — hij was tot die taak eigenaardig geroepen, want, gelijk later door een der andere sprekers teregt werd opgemerkt, door zijne voortreffelijke uitgaaf van Vondels werken had hij den dichter reeds een monument gesticht voor dat men nogaan de uitvoering van het tegenwoordig plan had gedacht. Wij zullen den spreker verder niet op den voet volgen; waarschijnlijk zal men toch spoedig in de gelegenheid worden gesteld, om in zijn geheel het stuk te lezen, waarvan wij thans slechts vlugtige herinneringen zouden kunnen mededeelen. Zonder ons dan ook te bihdon aan de tijdsorde — de redevoering werd door de uitvoering van bovenvermelde cantate afgewisseld — merken wij dus slechts op, dat het vernuft vau den spreker zich niet geheel verloochenen kon , maar pletseling tot eene uitbarsting kwam, die onder algemeen fejuich werd aangehoord, toen hij, zijn dank brengende aan allen, ie tot het welslagen van dit plan hebben bijgedragen, ook &apos;s dichters geboorteplaats noemde als de enkele, die zich van alle deelneming bad onthouden. &apos;/Dat kinderen hunne moeder vergeten&quot; zoo ongeveer klonken &apos;s redenaars woorden *is meer beltefd; dat echter eene moeder haar zoon verloochende bleef voor Keulen bewaard.&quot; ¦ . ..... Met bijzondere, welverdiende onderscheiding noemde van Lennep de namen van Royer, Enthoven, Gabriel, Cuypers, die allen, gelijk men weet, in meerdere of mindere mate bg de vervaardiging van het standbeeld hebben medegewerkt. Verder bragt- hij namens Nederland eenige woorden van dankbare erkentelijkheid aan de vertegenwoordigers der vreemde souvereinen (de vorsten van Frankrijk en België), die door hunne krachtige hulp hadden bewezan, hoezeer zij erkenden, dat mannen als Vondel, niet slechts den dank en de hulde verdionden van de natie waaronder zij hadden geleefd en gewerkt, maar van alle natiën. Inmiddels — wij hebben het reeds gezegd — was onder de uitvoering der feestcantate het beeld onthuld en vertoonde het zich aan aller blikken. De tijd ontbreekt ons, om thans in eene uitvoerige waardering te komen van het monument. Trouwens van hetgeen van Lennep opgaf als een der redenen voor de plaatsing in het IVandelpark, in tegenstelling van de plaatsing op een woelig marktplein, maken wij te onzer verontschuldiging ten deze gaarne gebruik. (Het vervolg hierna).</p>
</text>
