<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.fAILLIS S E M E N T. iro„LV rniSfi»f7 te Amsterdam, Tweede ¦* ps&apos;t&apos;riis SnS*ll October Achttienhonderd. Zeven en Zestig, L wonend? PINuANDUS HENNEMAN, Winkelier enßroodslijtpnt met wapenburS&apos; u 324. verklaard in staat van faillisse- Tn October i^mg va? den aanvang van hetzelve op den Vijftienden October 1867, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer HwwiaWu1 WENSEN, lid der gemelde Regtbank, tot Reg- Alyoc^TrtoTcHrator.^ ** H&apos; N&apos; TEWNG VAN BEEKHOüI&apos; Hp^rete tö? d\Bj*-ldeiscliers opgeroepen om te verschijnen op li tphlrtir.onsBt ter verificatie hunner Schuldvorderingen, welke HprdgZeven Pn^01&quot;??11 °P Dingsdag den 29sten October Achttienhon- T oraal der &apos;t»&quot;S*VdM Voormiddags ten Half Tien Ure , in het Amsterdam. + -d,e Kamer van de Arrondissements-Regtbank te C.ai?&apos;,,T™&quot;1. de Schuldeischers worden verzocht de bewijzen ÏS Hen nnu,ldvorde&quot;ngen minstens vijf dagen te voren in te leveren .?hPn Ha Sfo^eteekeude- wonende op den Kloveniersburgwal tus- Amstemam 11 Baffiigracht, C 538, alhier. Amsterdam, 7 October 1867. De Curator in het Faillissement, yjAMi&gt; H. N. TEDING VAN BERKHOUT. L^SCOJïiTSCHAP KMDEI STOFFES. SPECIALITEIT VAN ZWARTE ZIJDE. HE^ENQRACHT OVER DEW HORTUS BOTANICUS, V 247. breedte pS y00,pHA.NDEN ZWARTE ZIJDE in verschillende en kwaliteit tet zoodanige goedkoope prijzen als waarvoor m,enw„i e hier en elders niet krijgen kan. ZWARTE MOIRÉ £ Oiï™?, JÏÏ? de nieuwste gekleurde ZIJDEN STOFFEN. TVW t AWGEM ZWARTE ZIJDEN en GEKLEURDE MANCHETwitrI&apos; ttX™ of geleurde Dames OVERROKKEN en gekleurde en %-r?.ETS en andere BLOUSES tot Fabrieksprijzen — (-dal6l) r J(. ÜEYZER. qm^tTa Tertrek naar buiten wordt tegen Mei a.s., in het midden HUUR «L&apos;l d/n omtrek van den Dim, voor ƒ 700 &apos;s jaars, TE bonwd mTfLborn !!n modern en voor weinige jaren nieuw opgestucadonrH Vii vattende 5 royale Kamers, waarvan de meestege- Plaats en v&apos;- Alcoven&apos; 2 ,Zolders- Keuken, Provisiekelder en Open onder da iln yen-7Va?--aanl?? van Gas en Duinwater. Brieven franco W^ett^ „BRAVE, Eenß«v. TE RUUR: Prijs /¦ w »F 111? m het middengedeelte van deze stad. Huur- Handelsblad eS franco&apos; onder de letters B- H. C. B. Bureau (25119) WordM f 2000 GEVRAA6D. 3 maanden11 echtere^VRA4GU bovenstaande som, om in 3 soliede perceelen Rs_i? 6 nJaanden. af te lossen. op Borg van franco brievenT motto f&apos; ï?Ti-*rs^* zich te adresseren met ringpakkerij, alnier &quot; el d&apos; bIJ HENKY KOSTER, Boekh., Hah SPOED! SPOEDi SPOEDT aaSott^elSt^^^^^^ L. J. E. VAN DEN ijAZZriïiïl A&apos; T&apos; b&quot; OOST-IMRIE. lemand 22 jaren oud, de beste getuigschriften kunnende overlee-— (25174) GETRAAGD &quot; den Huurprgs van ƒ5OO niet te bovengaande. CTCco oïte ïfraat, É 10. ° Boekhandelaa&apos; BOM KaTvtrj ._.. .^ i \^oJi 15^</p>
</text>
