<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOFFERS &amp; ..ERLEMAH, Vijzelstraat, X 555/556, Hebben de Eer de ontvangst te berigten van de nieuwste CHALES , ZIJDEN en andere STOKEN. (21582) ___nö_-____o__ GEORGE CE-JIDBER, Heerengracht, Sde liwis van de Leidschegracht, JJ 402, Beveelt zich aan tot het vervaardigen van STEEN- en BOEKDRUKWERK. zeer nette VISITEKAARTJES op dubbel glacé carton ƒ 1.50 de 100. Letter of grootte naar verkiezing. (21481) Op het beste gedeelte van den Nieuwendijk worden aan eene fatsoenlijke Dame, voor eenen matigen prijs TWEE GEMEUBELEERDE KAMEBS TE HUUR aangeboden, ook is men niet ongeneigd zich aangaande Middageten of ter verzorging van eene zieke Dame of Kinderen te verstaan. Reflceterenden adresseren zich franco onder lett. T., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (21587) ZILVERSMEDEN. BEKWAME ZILVERSMEDEN, werk begeerende, adresseren zich franco bij C. KOOPS &amp; ZOON, Mannelaan, 13/386, te Rotterdam. (21584) HH. SLIJTERS M EXPORTEURS. Steeds en uitsluitend is bij ons te bevragen het sinds jaren zoo gunstig bekende I____m CONSULTANT , Best sïO;?ï&gt; MAAGen SLIJMBITTEB-, „ 25 Ct. de gewone Flesch of f 10 per Anker, vrij van accijns. Gebotteld en gekist bij exportatie staan wij voor de duurzaamheid in. ERVE KINGMA. Amsterdam, Warmoesstraat, M 459. (21579) Men ZOEKT GELEGENHEID voor een JONGELING van 16 jaren, P. G., om bij een Timmerman geplaatst te worden, met Kost en Inwoning, ten einde het vak te leeren en verder de behulpzame hand to bieden, met eene toelage van ƒ 4 per week; liefst in eene stad of groot dorp. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. P. J., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg, te Amsterdam. (21588) Men vraagt TE HUUR met Primo November e. k. een WINKELHUIS, in eene Stad aan den Rijnspoorweg gelegen. Hierop reflecterende adressere men zich met opgaaf van grootte en huurprijs met franco brieven onder Letter K., bij de Kantoor-Boekhandelaars WEYTINGH fr BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605, te Amsterdam. (21617) Tot het verrigten van Schrijf- en Loopwerk wordt, op een COMMISSIONAIRSKANTOOR in Assurantiën en Effecten ter dezer Stede, verlangd een BURGER JONGELING, niet beneden de 16 jaren. Reflecterenden vervoegen zich met lranco briefjes onder Letter B. H. C, bij de Kantoorboekverkoopers WEYTINGH fr BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg, J 605, alhier. (21615) Men vraagt voor eene JUFVROUW, van de R. C. Godsdienst, bij eene Weduwe of ongehuwde JUFVROUW, eene KAMER met STOOKPLAATS en SLAAPVERTREK JE, zoo spoedig mogelijk. lemand hierop reflecterende, vervoege zich met gefrankeerde brieven onder Letter Z., bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Singel bij de Munt, D 156, te Amsterdam. .21634) TJ-ÖTÖ6R__rl_-MAT_L_!Rr j. f. mü* &amp; v. In Bovengemeld Atelier worden vervaardigd Copijen naar Photographisehe PORTRETTEN, Form. ALBUMBEELDJES, Engelsche methode, tegen ƒ 1.80 per dozijn. Bij onderstaande Agenten worden bestellingen hierop aangenomen. B. L. van Dam, Kampen. A. Ophorst, Wageningen. De Erven D. H. van der Scheer, A. A. W. Bolland, Goes. Assen. W. P. Kooij, Niewediep. H. Koster &amp; Zoon, Alkmaar. H. Burgersdijk, Harlingen. T. Tellinga, Franeker. P. Noman, Gennep. J. Creemer, Groningen. L. H. Wolffis, Workum. I*. J. Trap, Leyden. A. J. Bronswijk, Oostburg. A. H. Kante, &apos;s Bosch. A. L. van der Vecht, Dedemsvaart. L. Slotemaker, Haarlem. H- G. Tao Steeden, Hellevoetsluis. S. M. A. ter Horst, Leeuwarden. A. B. Salm, Edam. J. C. Jenck, &apos;s Hage. ?¦ C- van Driem, Voorburg. In de niet opgenoemde steden worden nog AGENTEN gevraagd, liefst Boekhandelaren. (21653) ~ El___TPA_T__ÈH zyn te bekomen te Amsterdam in de Hoogd. Apotheek van J. N. WALTER &amp; ZOON, op de Heerengracht bij de Hartenstraat, ook zijn zjj verkrijgbaar gesteld bij de hier volgende HH. Apothekers: Alkmaar, ANSINGH; Arnhem, OTTERBEIN; Bergen op Zoom, VERBINDEN: Breda, VAN DE GOORBERGH; &apos;s Bosch, Firma RARICKX; Dordrecht, DE BOSSON; Gorcum, VAN &apos;T SANT; s Hage, SNABILIÉ; Haarlem, SWENS &amp; BECKING; Hoorn, KNAVEN; Leeuwarden, BRUINSMA; Leiden, FISCHER &amp; 0-=.: Nieuwediep, VAN BERK; Nijmegen, ABELEVEN; Purmerend, MULLER VAN.DER VOOREN; Rotterdam, VAN DER TAK KRABBE; Tiel, FAASSEN; Utrecht OVERWIJN; Wormerveer, GROOT; Zalt-Bommel, JESSE;Zierikzee, DE LOOZE Mz. (216431 get Bestuur der Mineraal-Bronnen te Bad Ems. Ti MEBMI TS HUI getraagdT Twee VRIJE KAMERS of een klein BOVENHUIS, Gemeubeleerd of Ongemeubeleerd, liefst in de nabijheid van den Dam. Brieven franco onder letters B. Z. bij den Boekhandelaar E. E. VON MüNCHEN, Groote Houtstraat te Haarlem. (21628)</p>
</text>
