<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAM, Bïf _fïWtflfl 11 A nHITI HOTTERDAM, l-okin, E 167. |PyH_ 111«EH_ ü W»W% ffl Geldersche Kade, 2—44. BULK„.LMMIffI. ruil I UunATJIUI. f.F. MM _ C°. In bovenstaande ATELIEES worden alle soorten PHOTOGB. PORTRETTEN VERVAABDIGD, van des morgens 9 uur tot des namiddags 4 ure. Opnamen kunnen geschieden bij alle wewgesteldheid. — Ook wol-den PHOTOGRAPHIEN van GEBOUWEN, MEUBELS, SCHILDERIJEN, enz., enz., tegen de billijkste prijzen geleverd. IJ^T&quot; Copijen naar ALBVüBEEXBJE. ƒ JUS© per dozijn. (21652) — ———. , - Bij de Erven I. BOHN, te Haarlem, komt van de Pers: SCOTETTS MWm AliG-fiJIISfiIVE GfiSCHIEBEMf S 9 TEN DIENSTE YAÏï HET MIDDELBAAR ONDERWIJS; door THEOD. JO__lsS__._\ (Hoogleeraar te Amsterdam, vroeger Leeraar aaH de Hoogere Burgerschool te Haarlem.) MET TABELLEN. P__j_ fl. _o. DEÜTSGIE HANDELSCORRESPONDENZ. Uelrangsimch f iir die dritte klasse der Iröliern Bürcerseliulen. MIT ERLAUTERUNGEN VON S. SUSAN, Lehrer an der höhern Biirgerschule in Deventer. (20095) Prijs f 0.55. K. I?. BECKER, Algemeene Geschiedenis, verkort door A. DOIJKR _-__ 4 Deelen, 5 stukken ; .ƒ6.90. leder stukje is ook afzonderlijk verkrijgbaar. D. VEEGENS, Bloemlezing uit Nederlandsche Prozaschrijvers. 4 stukken „ 1.70. Het 4de stukje ook onder den titel van Bloemlezing uit Nieuwere Nederl. Prozaschrijvers » —40. C« H. GUNN , Manual of modern Bnglish Prose literature (with biografical notices) , „ —70. Manual of modern English Poetical literature (with biografical rotices) „ 70. X. Jl. W. HARTMANN, Inleiding tot de beoefening der Hoogduitsche taal, bevattende de beginselen der Taalkunde,&apos;niet opstellen, benevens eene verzameling van Anecdoten, met oefeningen in het spreken en -woordenlijst « 70. S. SUSAN, Handbuch der modernen Deutsehen Prosaisten, mit biographisch -literarisehen Erl&apos;anterungen u —70. DEÜTSCH—HOLLANDISCHES WÖRTER- UND GESPRACHBUCH, zum Gebrauch für Anfanger. Empfuhlen von L. OBERMÜLLER, Lehrer an der höhern Bürgersch. in Haarlem. (140 blad?..) - —40.</p>
</text>
