<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AVONDZITTING van Vrijdag 22 Sept., ten half acht ure.</title>
	<p>De Voorzitter deelt mede dat morgen ten 2 ure de aanbieding der Staatsbegrooting voor 1866 zal plaats hebben.</p>
	<p>Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over het wetsontwerp tot verhooging van Hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1865 (veeziekte).</p>
	<p>De Heer Wintgens was niet voornemens het woord te voeren, maar naar aanleiding van andere sprekers van heden, heeft hij één enkelen wensch, dat namelijk de Regering besluiten moge aan de Kamer mede te deelen de rapporten der eerste deskundigen, als voornamelijk van de Commissie uit veeartsenijkundigen, die reeds op 25 Augustus verslag aan de Regering deed en voorstelde tot het nemen van maatregelen. De Regering moet de zaak niet te ligt achten; het is niet in een klein gedeelte van Zuid-Holland alleen, maar de ziekte kan zich weldra aaH het geheele land mededeelen. Hij wijst op de verslagen in Frankrijk en België en wat daar gedaan is. Het Belgische rapport zegt o. a. dat, indien hier te lande in tijds maatregelen waren genomen, het contaginm niet zou zijn verspreid. Hij heeft voor zich een uitvoerig overzigt, ta de. Indépendance van heden voorkomende, nopens de algemeene maatregelen die in België genomen zijn of nog zullen genomen worden, en hij besluit daaruit tot het onvoldoende der mededeelingen in de Staatscourant nopens hetgeen hier te lande gedaan is. Daarom stelt hij prijs op het adres der veeartsenij kundige commissie, want zijn zijne informatiën juist dan zijn de voorgestelde maatregelen door de Regering voor het grootste gedeelte niet genomen. Onder die maatregelen behoorde, als hij wel geïnformeerd is, een dubbel militair cordon en het afmaken van al het besmette vee; de reiniging der stallen; het volstrekt verbod van in-en doorvoer aan de grenzen des lands; het algemeen verbod tot het houden van veemarkten; en hoe en in welke mate de schadeloosstelling zon kunnen worden geregeld. En dan vraagt hij of de Regering niet verpligt is rekenschap te geven waarom aan die voorstellen niet is voldaan ?</p>
	<p>De Heer van Nispen tot Sevenaer betoogt dat het stelsel om alles aan de gemeentebesturen over te laten, niet kan opgaan, omdat gelijk de Regering zelve erkent, het de gemeentebesturen zijn, die niet aan. hun pligt voldoen, zoodat de maatregelen van anderen doelloos gemaakt worden. Daaruit volgt z. i. dat men niet alles aan de gemeentebesturen moet overlaten, maar in overleg met de vertegenwoordiging handelen. Hy is ook van oordeel, dat het verslag der commissie van deskundigen bij de Regering bekend moet zijn en dat alleen krachtige, gelgkwerkende maatregelen van de Regering afdoende kunnen werken , zoowel met betrekking tot de voorzorgsmaatregelen als nopens de afmaktag en onteigening. Hij wijst op de enorme waarde van den veestapel en hoopt alles van de krachtige tusschenkomst der Regering en niet van de geisoleerde handelingen van de gemeentebesturen. De Heer J. K. van Goltstein zegt, dat de Regering reeds heeft te kennen gegeven, dat het beter zou zgn de zaak bij het adres of bg de nadere wetsvoordragt te behandelen. Daarom maakt hij thans slechts enkele opmerkingen: I°. het overlaten van de maatregelen aan de gemeentebesturen waaraan de Regering alleen kan tegemoet komen, m»»r wat zal geschieden als de gemeentebesturen te kort schieten in hunne verpligtingen. Z. i. geldt het hier geen gemeentelijk, maar een algemeen Staatsbelang. De Regering schijnt weinig doordrongen te zijn van bet gewigt der zaak. Van daar de verkleining van den aard der ziekte en van de uitgebreidheid, welke zg aangenomen heeft. Intusschen is de zaak van het uiterste gewigt, als betreffende een hoofdtak van het volksbestaan; 2°. Daarom moest de Regering niet terugdeinzttó vooralgemeene maatregelen. Engeland heeft een voorbehoedmiddel genomen waardoor lerland is bevrijd geworden, terwijl hier de ziekte door teruggevoerd vee van de Engelsche markt in de gemeente Kethel is ontstaan. H. haalt het verslag van den Heer Snellen aan, opgenomeiii» de Economist, om te bewijzen, dat er niet genoeg gedaan is, Kiem*»» el .5» kfweaizheid v,\n da» Miaistai na v&lt;Je werkzaamheden mMuHon. maar&apos;ds fcaken van het I_Hfl mogen er niet onder tijden. Wat wordt er anders van de ministeriele verantwo.raelijfcheid, wanneer met aan een ander het beleid is opgedragen. _ De Heer Storm van &apos;s Gp.avesande gelooft, dat allen op een puut het eens zijn, namelijk dat men met spoed moet handelen en tot een besluit moet komen. Nu is aan de orde de finantiele aanvraag en dan geeft Spreker in overwegißg, of het nu niet tijd is, nu er bovendien eeue andere wet zal komen, om al die discussien te verdagen? Het is nu maar te doen om de Regering in staat te stellen om maatregelen te nemen. Inderdaad, er kunnen nu zooveel beschouwingen over en weder gevoerd en weersproken worden, dat hij vraagt of het niet beter is dit bij het adres van antwoord te bespreken, dan komt Achilles weer uit zijne tent en dan bestaat er alle gelegenheid om te debatteren. De Heer Taets van Amekongen beaamt, dat de Minister nu geld noodig heeft, maar hij meent toch ook in zijne hoedanigheid als vetweider, dat er van gouvernementswege krachtige maatregelen dienen genomen te worden, en de afschaffing van alle markten niet plaats hebben. Al die geisoleerde handelingen der gemeentebesturen baten niet, maar leveren slechts belemmering op, zoo als hg met voorbeelden opheldert.</p>
	<p>De Heer van Bosse doet den Heer Taets van Amerongen opmerken, dat het aan de gemeentebesturen bij de Grondwet verboden is de mof. doorvoer te beletten of te belemmeren, daarom voegt hij zijne stem bij hen die algemeene maatregelen van regeringswege verlangen. Overigens kan hij zich niet vereenigen met het voorstel, om eene hoogere som aan te wijzen. Hij ziet geen reden om nu meer te doen dan de «egenng zelve verlangt. Is er later meer noodig, niemand zal zich er aan tegen verzetten. De Minister van Binnenl. Zaken heeft reeds in den geest van den Heer Storm heden gezegd, dat het beter ware de kwestie bij het adres of bij de nadere wet breeder te bespreken. Nu moet de Minister echter op sommige punten antwoorden. Ten aanzien van de aanmerking van «en Heer Taets moet hij opmerken, dat belemmering hier of daar onv&quot;niijdelijk is en dat de Minister niet kan verbieden de algemeene afschaffing der markten. Wat echter de Heer van Bosse heeft gezegd, « de Grondwet verbiedt den in- of doorvoer te belemmeren, gaat z. i. &apos;et op. Wel wordt verboden om door plaatselijke belastingen den men uitvoer te belemmeren. De Heer van Goltstein wees op de uitlan- Qigheid van deu Minister, maar hij vergat, dat de Minister iederen dag de stukken en berigten betrekkelijk zijn departement ontving. De Minister ontkent, dat de Regering terugdeinst voor krachtige maatregelen. Als het noodzakelijk is zal de Regering zeer zeker voorstellen doen, maar het komt voor alsnog er op aan om het kwaad overal met gelijke middelen te bestrijden en dat behoort allereerst tot de taak der gemeentebesturen en een aantal dier gemeentebesturen hebben reeds beperkende maatregelen genomen. De Minister beantwoordt vervolgens den Heer van Nierop vooral wat betreft de aangehaalde circulaire van 1862, welke kant°nteiSen!ng-aan de contröle van ne bestuur onderwerpt, terwijl de s)ecwnregter bij de onteigeningswet is aangewezen. Die circulaire was en zoS&lt;lVoOr enke&apos;e gevallen, waarin de gemeentebesturen eigenmagtig dit iet ëenoegzamen grond tot onteigening daartoe overgingen en om aanme k™Peren diende de circulaire. De Heer van Goltstein maakte eene antwoord?B.!&apos; »-^--0f de Minister de ramp te ligt voorstelde, de Minister kcrder en ¦ naar Toorstelt in hare ware gedaante, maar niet donnopens de nietbelderder dan zij inderdaad is. Wat betreft de vraag eerste rarmn t gglng der raPP°rten, antwoordt de Minister, dat het ring- des W Töorstellen behelsde, die niet aannemelijk waren; de Begeof om de ™tgS &apos;S-niet bÜ magte de in-, nit- en doorvoer te beletten de Brauw d t&apos;gemn£swet te wijzigen. De voorstelling van den Heer hare weder!» ¦ er,eerder maatregelen tonden worden genomen, vindt Kedeeld ï.3g|mg door de dagteekeningen, die reeds heden zijn medein En™l_w. J er.onzekerheid over den aard der ziekte heerschte zoowel al~nG Vn. . her te lande- Op dien grond konden er ook geen amendemrat Ceft .o^,a_ ™Se™S*™S* worden genomen. Wat het nister er zich ?• ? _ Mdc Kamer meer Beld wil toestaan, zal de Mi- De Heer i! gen Terzetten zonder ond««_w?&apos;E? _.r vesti&amp; de aandacht daarop, dat alle sprekers meenenaard AU „f* Verklaard hebben voor het nemen van algeniet zeegen &apos; d 7. _? zooveel eenstemmigheid ontwaart, dan kan men tusschenS^Rege_nren deTrf °Tb..g is&apos; Zelfs meent hiJ&apos; dat er nadering is X_r„ Hf t. A^T*&apos; °v&lt;* deze zaak eenige toezal, als men slS= __; -7J eeil dat het een slechten indruk geven ging van Q.t eiifer ,-f ClJ,er Van f 100&apos;000 aanneemt. Eene verhoovan aiaemPenpUi T™1 aaß te raden VTOr hen die voor het nemen de Re_erir,T t» regelSn g6Stemd zi&gt;- ZÜ&quot; doel is de aandacht van mogeliik 1 1 V 6-^11 0p krachtdadige middelen, ten einde zooveel heeft hii Z,Z a *s Van de 2iekte te voorkomen. Met genoegen *o.r eXr_T_r. &apos; dat, de MiDiBtw de circulaire van 1862 als slechts dat deTReJ»f^a ,gevallen uitgevaardigd beschouwd. Het is wenschelijk, niet umShk&apos; i § e Clrculan&apos;o intrekke en aizoo de gemeentebesturen De Hg -S onte&gt;gening uit te spreken, ni.t.l VAN BossE heeft met leedwezen het antwoord van den Misier vernomen en houdt vol, dat lager autoriteiten niet mogen belemmeren de zorg die eene hoogere autoriteit bij dc grondwet is voorge-</p>
	<p>De Heer Storm vam &apos;s Gravesande wil de discussie over deze zaak &quot;iet smoren, maar zou het verkeerd achten dat van dit ontwerp een tegen het Ministerie werd gemaakt. Daartoe zal bij het ontwerp_ s m antwoord op de Troonrede genoegzaam gelegenheid bestaan, het C)&apos; r TAN DBR -kINDEN *s het eens mot den vorigen spreker, dat hii b , a^een betreft het toestaan van geld aan de Regering, maar elp^r°!^teert tegen net amendement, voot zoo ver daardoor een ander D w° de Wet ZOU worden gebragt. dezp6f er -J&apos; K&apos; VAN Gomstein beantwoordt den Minister op hetgeen vol a. °Pzlgte Tan zÜBe afwezigheid heeft aangevoerd. Spreker houdt Wee. h--A t°A°T afwezigheid &apos;a lands belangen zgn benadeeld. Wel h_t v -i j stukken aan den Minister worden toegezonden, maar nit &quot;ei verhaal door den Heer Snellen gegeven blijkt, dat reeds den sden *ngustus het bestaan van de ziekte bekend was en dat eerst den 20sten «¦ngustus de aandacht van den Minister op de zaak werd gevestigd, 100 als een en ander uit de Economist blijkt. Ont f MINISTE. VAN Binnesl. Zaken hervat, dat hij berigt van het .ntstaan der ziekte had ontvangen voor dat nog iemand van de zaak hifrl1* droeg- HiJ is daaroP dadelijk overgekomen. Overigens meent J aat in den geest van den Heer van Nierop 5 ton ook niets beduidt, dat t. _-&apos;tlegging die ÜÜ aa&quot; ziJne circulaire gehecht heeft gelooft hij 1 «et karakter daarvan verloren gaat. g.i.erop worden de algemeens beraadslaeingen gesloten, een &apos;im ,behandelinS van het eenig artikel stelt de Heer van Nierop Solden &apos;te stelT V°°r °m &quot;* PkatS ™U Één t 0n&apos; 5 maal honderddulzend rin»cv?,cc..7AS N&quot;PEN Tmdt OP dit oogenblik geen reden tot goedkeu*&quot;« van dit amendement. de _J___Ü. Bt:°*A. ondersteunt het en ziet daarin eene verklaring van »«» n_f^fw de EegerinS »eer afdoende maatrege&apos; De fci! der Linden beantwoordt vorige sprekers. d&lt;&gt;or de ReS.Tkt, °P dat &quot;. men niet te ™den is °™ De HeerSvA_S _Tfdaa°&apos; &quot;V?. haar dan ook geen 5 ton moet geven, vanhet Ll*? .NlE!.op verklaart dat ondersteuning en bestrijding Alles moe. „..ri &quot;__.•&quot;_ amend&lt;^ Ug_ Hij repudieert dieg bn de eerst, L T P°l,t,eke weegschaal worden gewogen. Laten wij telan^lli™ w°V T de?.e 2aak gesProke° wordt een blijk van toch v__bi geTen&apos; rtU z«namendement afgekeurd, dan zal hij tot ____? t. h. °™1 Stemm?n- Denkt men door deze voordragt iets wt stand te brengen dan vergist men zich geheel en al 13 sten?___ag g6bragt WOrdt hBt amendement verworpen met 43 tegen hemf &apos;van : Schtamelpenninck, Begram, van Znylen (van Arngens\r vmf 7T&apos;SMnnr .ideS,^an Znylen&apos; ™n NieiV Wint- Daarn. _.__ he_&apos;f_„l&apos; GW&apos;Bte,a&apos; W. van Goltstein, Simons en Tae ts .»om_. l het geheele wetsontwerp met algemeene stemmen aanrordt de vergadering tot morgen middag ten 2 ure gescheiden.</p>
</text>
