<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>fransche Post. PARIJS, Donderdag 21 September.</title>
	<p>De geneesheeren des Keizers hebben hem aangeraden om Biarritz te verlaten, hetwelk bedreigd wordt door de epidemie welke in het Zmden van irankrijk en het Noorden van Spanje heerscht. Volgens eene opgave van de France zijn te Marseille tot dus ver 1500 personen aan de cholera overleden; dit cijfer is blijkbaar veel te laag. — Terwijl in sommige kringen wordt beweerd, dat de Prins en de rrinses van Wallis wederom hebben afgezien van hun plan om Compiègne te hezoeken, verzekert men elders dat de vermoedelijke troonopvolger van Groot-BrittaiiHie tegen de helft der volgende maand op het keizerlijk lustverblijf zal aankomen. — De Japansche ambassade is door den minister van buitenl. zaken ten genoore ontvangen. de_7rïn&lt;l!;.,^d&lt;i!V,ang *_¦ Rom,° aangekondigde consistorie zal den2osten conLtfe vin h f&quot;- Het &apos;al geheini we*en en uitsluitend aan de prevan den ___, T PP&lt;Ï Z,&apos;Jn g6Wi-id- Men hoopt echter, dat de toespraak b&quot; vin W mtaste^lrS He&quot; ?*%* &apos;V^ en de redenen harer schórsinoTerhandeh. Sen mf den Heer Vegezzi stige toestand van Ital .S&apos;^ZT^ TTT^? g,°dsdienworden uitgegeven. WOrden bcbandeld , later m druk moge ge^anTe^\te^ef:^d^nrtnSdeenige **»*^?&quot; T len de paniek zooygróot, dat e&quot;. Toulon&apos; was dezer da&quot; togen en de bevolking dóór honirLn f bakke&quot;°aar elders waren gewerven nam echter gelukkig Sv° Wd bedrelgd- De directleder levensmiddelen per spoortrein van MJ .maatreflen ,om een tranport genoemde stad heeft de opera ploteeïïTT 6 tó doe,n. komen- In laa,tst&quot; daar de voornaamste suj^ttc/;0,eSLbng hare voorstellingen moeten staken, breken dau langer in de stad te bil v VGrkozen hunne oontracten te ver&quot; veroriensete!rdeaHe&apos;er Grèlve6 ta 40 derlandscb toonkun3teDlaar van groote gedurende geruimen tijd als violi^&quot;18?1 o&quot;dordom o^rfeden. Hij was bonden en deed vroeger e den Itahaanschen schouwburg verzetter met vrij gunsten Stsfag :pveoeenren&apos;Jner ÏOOrtbrer,gSelen als toonisj auz:Ttio^i^z::n het Wetsevend Ligchaam den dag;nDderHve:[geTndUe weeT&quot; W°rdt hi&lt;* « Stede —bt in de eerste</p>
	<p>tr^?A w Hausmann houdt zich onledig met de vraagstukken betreffende het openbaar onderwijs, welke in de jongste congressen voor de bevordering der socia e wetenschappen zijn behandeld. H. onderzoekt verschelden ontwerpen tot hervorming van het onderwijs uit een vrijzinnig en democratisch oogpunt. &quot;</p>
	<p>— Men verzekert dat Oostenrijk en Pruisen overeen zijn eekomen om de circulaire van Graaf Russell en den Heer Drouyn de Lhuvs als met geschreven te beschouwen, en aizoo te bevestigen dat het verdrae van Gastein geheel ten uitvoer zal worden gelegd. — De Union heeft een communiqué ontvangen, omdat het blad beweerde dat de Heer Hausmann aan éénen boekhandelaar de levering van alle prijzen voor de collegien en lyceën had opgedragen. . &quot;7 Pc. vrienden van den generaal Lamoricière zijn voornemens om eene inschrijving te openen, ten behoeve der oprigting van een standbeeld voor dien dapperen krijgsman. — De scheepvaart op de Marne en Boven-Seine is onmogeiijk geworden door den buitengewoon lagen waterstand. Te Parijs zijn alle ióndamenten van de zuilen, waarop de bruggen rusten, zigtbaar. — De Guyenne van Bordeaux heeft eene zeer strenge waarschuwing ontvangen, omdat het blad het afkeurde, dat de voormalige volksvertegenwoordiger Duchez, die allen kerkelij ken bijstand had afgewezen, niettemin op bevel van den minister op de Catholijke begraafplaats zijner geboortestad moest worden ter aarde besteld</p>
	<p>—De circulaire van den Italiaansehen minister Natoli, waarin melding gemaakt wordt van een vermoedelijk tekort van 280 millioen frs., heeft een ongunstigen indruk gemaakt. — De gemeenteraad van Milaan heeft eene som van 10,000 francs toegestaan als bijdrage voor de oprigting van een gedenkteeken ter herinnering aan de overwinning bij Melegnano in 1859, door de Fransche divisie van den maarschalk Baraguay d&apos;Hilliers, op het Oostenrijksehe leger behaald. i — Naar men verzekert zal prins Napoleon zich den 26sten te Lissabon bevinden. Hij zal daar tegenweordig zjjn bij de doopplegtigheid van den zoon des Konings van Portugal.</p>
</text>
