<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>leder, die iets le vorderen beeft van of verschuldigd is aan de nalaten- I schap van wijlen den Wei-Edel Gcslrengen Heer JOSEPH CORNELIS DE j VEER, in leven gepensioneerd Kapitein bi) bel O. I. leger, gewoond hebbende lc Noordwijk binnen en aldaar overleden den 27at&quot;&gt; Augustus 1866, j gelieve daarvan opgave of betaling te doen ten kantore van den Notaris j M. C.C. VAN DER SCHALK, le Noordwijk&apos;, vóór den 15J&apos;n Seplcmber 18GG. j | zal worden opgeruimd eene {jroote partij diverse , Mode- en Toilet-Artikelen, | bij 11. A. .1. KIIÜGER. i ENGELSCIIE BAZAR, ! van W. SNUFF, | Haarlemmerstraat , 451. I Zijden Dames Handschoenen 45 ets, llcercn Engelsche Borslrokkcn ƒ 1.25 en hooger, dito Pantalons ƒ1.25 en hooger, dilo Sokken en Koussen 35cts ; en hooger, Dames wille Koussen 24 ets en hooger, dilo Kindcrkoussen, ; Gestreepte Damcskonssen 35 ets en hooger, Kinder dilo 30 els en hooger, I Engelsche Piqué Sprejjcn 10; ƒ3.3oen hooger, Jongens ongebleekte Koussen 30 ets en hooger, extra Fransche Dattlcsstoflen voor Robes 70 cis, gekleurde flanellen Ilemrten ƒ2.50 en hooger, Engelsche echte Windsorzccp 12} cis per stuk, dito Pomadc 20 ets, extra Engelsche Tand-en Nagelborstels van 15 ets en hooger, fraaije Damcskanimen 20 cis en hooger. Voorts cene partij beste qualileit Slroohocdcn, welke voor de helft der prjjs moeten opgeruimd worden. Gedurende deze week groote opruiming van eene groole partij Engel- j sclte Tricot Goederen, welke 25 pCt. voordeeliger zijn dar. in eenig ander Magazijn, alsmede van een schoone colleclie witte Daroeskousscn enz., enz. Vrii van de „aten v.n regel en rcgisiratii.. ingevolge het Koninklijk besluit van den G September 181*.. No. 52. &quot; BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Alkemade, Overwegende, dal op den i&apos;&quot; September 18C6, door JOHANNES WILHELMUS SMEELEN, van beroep Veehouder, wonende le Alkemade, bij den Burgemeester aangifte is gedaan dat Iwce sluks Runderen, afgezonderd slaande in een sluk land, gelegen in den Blaauwen polder, door ziekle zijn aangetast; Overwegende, dat uit het rapport van den deskundige W. F. MUIS blijkt, dal twee Kocjjen, namelijk: een zwarl-blaar, oud 5 jaren, en een zwartwitkop, oud 4 jaren, hierboven bedoeld, zijn aangelast door de besmettelijke veeziekte, en dat de onteigening en afmaking daarvan, ter voorkoming van verdere uitbreiding dier ziekle, dringend noodzakelijk is; Gelet op de Artt. 09 tot en mcl 72 der Wet van den 28&apos;&quot;° Auguslns 1851 (Staatsblad, N» 125); Hebben heslolcn: 1». Boven omschreven Runderen onmiddelijk le onteigenen, lc doen afmaken en na inkerving der huid, mcl bijvoeging van cene genoegzame hoeveelheid ongebluschte kalk, ler behoorlijke diepte te doen begraven; 2». Dil besluit onmiddelijk mede lc deelen aan Heeren Gedepnlccrde Staten der Provincie Zuid-Holland, af le kondigen binnen de Gemeente en lc plaatsen in de Leydsche Courant. Alkex.de, 5 September 18CG. Burgemeesler en Wethouders voornoemd, De Secretaris, De Burgemeester, R. LOS. J. W. S. ROELOFFS. Vrii van de resten van regel en registratie, ingevolge liet Koninklijk besluit van den ü September IXtiö, No. 52. BURGEMEESTER eu WETHOUDERS van Alkemade, Overwegende, dat op den ¥&quot; September 18C6, door ALBERTUS BISSCHOP, van beroep Veehouder, wonende le Alkemade, bij den Burgemeester aangifte is gedaan dat een sluk Rund, afgezonderd slaande in een slal bij zijne woning, Wijk F, Ji&apos;. 5, door ziekle is aangetast; Overwegende, dat nit het rapport vau den deskundige W. F. MUIS blijkt, dat cene wil-honl vel Kalf, oud 14 weken, hierboven bedoeld, is aangelast door de besmettelijke veeziekte, en dat de onteigening en afmaking daarvan, ler voorkoming van verdere uitbreiding dier zicklc, dringend noodzakelijk is; Gelei op de Arlt. C 9 tot en mei 72 der Wel van den 28v&gt;&lt;° Augustus 1851 (Staatsblad V. 125), Rebben besloten: 1&quot;. Boven omschreven Rund onmiddelijk lc onteigenen, lc doen afmakcu en na inkerving der huid, mei bijvoeging van eene genorgzame hoeveelheid ongebluschte kalk, ler behoorlijke diepte le doen begraven; 2. Dil besluit onmiddelijk mede ledcelen aan Heeren Gedepnlccrde Slalcn der Provincie Zuid-Holland, af le kondigen binnen de Gemeente en te plaatsen in de Leydsche Courant. Alkehade, 5 September 1866. Burgemeester en Wethouders voornoemd, De Secretaris, De Burgemeester, R. LOS. J. W. S. ROELOFFS.</p>
</text>
