<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>l*Z Goedkoopste Gelegenheid _-rau SflEUl^K-DDEP naar -AMSXJBBJIAM v. v., MEÏ DE STOOMBOOTEN ! STAD ALIIAAB E. PRIKS VAN ORANJE. I Dagelijks, uitgezonderd: DONDERDAG. Van NIEUWEDIEP, des&apos;morgons * 6 Ura 30 Minuten, &quot; AIMSTERDAiSI, &quot; middags ....? 1«8 „ _ Veel verminderde. Personenvrachten: lste Kajuit ƒ I.SO. Retour ƒ 3.50. Sde _„ajj.it ƒ I.—. Retour ƒ I.SO. , Daarenboven kan dc Houder van eenig op deze Stoomboot afgegeven Betourbillet ter zijner keuze in retour gebruik maken van de - Stoombooten: ROLI _UJU_, ZAAKSTROOm N . 1 en 2of STAD ALBLIHAAR. (24017) i ZONDER OVERLADEN. ST-WWACOTBR DOLPHIJN SPi ZAANSTROOffI W. 2. I_ ag* e 1 ij fe s: van __NISV\JEU_UAM. (Eijn- en IJsselsteiger.) &apos;s Morgens __ Uur en &apos;s Avonds 1© Uur. van het IVIIÏÏIJWJEZHEU* &apos;s Middags 12? Uur en &apos;s Avonds 11 Uur. BISTOVRBILJJBTTIü]!- TOT VËKIIIIDËSDE VRACHTPRIJZEN. Houders van rp deze dienst afgegeven RETÖERBII.JJETTEIV kunnen&apos;op do terugreis naar verkiezing gebruik maken vaa eene dor beven vermelde Stoombooten. Van de dienst der Stoombooten ZAAWSTROOM I.°. Icn MEREÜRIES; » « » r, , STAD ALKMAAR en PRIMS VAN ORAXJJE. Aan hot KANTOOR DER DIRECTIE op den Rijn- en IJsselsteiger te Amsterdam, bestaat eene uitmuntende gelegenheid voor het opslaan van VRACHT- en BESTELGOEDEREN. (24006) ¦&quot;*¦—^——-_-*-__-__—_ _______—_————-_______—___— &apos; —.————— Van verscheidene onzer Handelsvrienden vernamende dat er PERSONEN het Land doorreizen die voorgeven van ons te komen, dccli werkelijk in Dienst van onze Naamgenooten zijn, zoo maken wij HunEd. op dat BEDROCI attent. — Ook maken zij gebruik van hunnen eigen naam, de Artikelen daar wij in handelen tot LAGERE PRIJZEN aanbiedende met do verklaring: „dat onze Affaire spoedig zal ophouden te bestaan en wij tegen hen onmogelijk kunnen concurreren.&quot; Wij waarschuwen een ieder uitdrukkelijk zich te wachten voor schade en onaangenaamheden, aangezien wij eenen EERLIJKEN HANDEL drijven en geene GEZWENDELDE GOEDEREN aankoopen, die wij gelijk zij tot lagere prij z c n zouden kunnen afstaan. Wij verzoeken onze Geachte begunstigers alzoo ons hunne Commissien en Wintervoorraad per post op te geven, zullende wy hunne orders met do meeste accuratesse en naauwgezetheid uitvoeren; tevens onder hunne aandacht brengende dat wij hun eene Collectie SIGARENFQURNITUREN kunnen aanbieden, waaronder uitmunten eene groote partij ETIQUETTEN van geheel nieuwe herkomst, waarvan wij de eenige Houder, zijn en in pracht van Drukwerk en fraaije Kleuren alle anderen ter zijde stellen. — Ook zijn wij ruim voorzien van Fijne en goed Schuivende SPEELKAARTEN, COPIEERPERSEN en BOEKEN, LAMPEN en GAZKAPPEN en al wat verder tot ons Vak behoort. Wed. S. J. SAM§ &amp; 11. IS. SAKS. (2.057) DAM, hoek Vischsteeg, _.. _. VOORHEEN H. J. COSTER &amp; G°. li-NINËISPJLEIN, Mt 445. OiTVlgfiEl de sri-uwc Modellen van I__rÏM^_l__MMA-¥-_rJßag-,1__rÏM^_l__MMA-¥-_rJBag-, ___.€HUKT®, &amp;OUAVK§, Kl.fl.l___ en andere Stoffen voor Molies, Broderies, Mng-eries, Crlacé- e« üucl_.sfeiii-Maiid«.clioenen en meerdere Mouvcautés. (24038)&apos;</p>
</text>
