<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mir» liquidatie «&quot;sm iHr&quot;*-r van keke _%w^g_ SPEELKAARTEN-FABRIEK. Zoolang dt; voorraad strekt,: Piquetkaarlen 32. Hombre 40. Whist 52 per Spel. N°. l.per Dozijn f 0.35 N°. l.per Dozijn ƒ 0.60 N°. l.per Dozijn f 1 .— .rr _. ii r n 0.45 // 2. * ? „ 0.75 r 2. » »• n 1.20 ii 3. rr ir .0.60 // 3. n ir .0.90 rr 3. &gt; rr .1.40 « 4. // ii ii 0.70 ii 4. rr ir ir l.— n 4. rr rr , 1.50 &quot; 5. // // n 0.80 rr 5. ii ii ii 1.25 ir 5. n vu 1.75 ir 6. rr . #0.90 * 6. // ir ir 1.50 *• 6. n r .2.— &quot; 1- rr n rr 1.— // 7. . // ui.— „ _. y r , 3.— ONTVANGEN: Porceleinen, Groene, Transparante Lampen- en Gaskappon, Copijboeken, Persen en Dr. Linck Copij Inkt a ƒ0.30, ƒ0 50, ƒ1 en ƒ1.50 per Kruik; Stalen Schrijfpennen en al hetgeen tot SIGAREN-FOURNITURENFABRIEK behoort. Brieven eu Gelden per Postwisscl. ISAAC SAKS, (22257)_ _ DAM JS°. 2. AMSTERDAMSE!» naar DI]ITSCHL._.D. Tor bekoming van OPGAVEN der VRACHTEN en LEVEH. TMDEN bij verzendingen niet dcRUEINISEHE EISENBAHIV, gelieve men zich tv adresseren aan de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; C°. (23601) &apos;j^agTc ROTTERDAM lig. in ladin? naar BATAVIA «Jffem en SAMARANG, %~W_IS_W VOOR GOEDEREN EN PASSAGIERS , het extra snelzeilend Gekoperd Nederl. Campagne EREGATSCHIP JOHANNES ANTHONÏÜS, Kapt. A. DE VOOGD v. d. STRATEN, zijnde by.onder ingerigt voor den overvoer van Eerste Klasse PASSAGIERS en voerende een geëxamineerden Scheepsdoctor. _Adres bij dc Cargadoors P. A. VAN ES _ C. (21487) ®__mWmxiSt te AMSTERDAM in LADING ,om Medio November «uT_____s-t_*j;e worden geexpedieerd. Het extra snelzeilend gekoperd BARKSCHIP HENRIETTA, ¦*&amp;____; gevoerd door Kapt. K. VISSER, tevens uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (22609) j|||| IVaar Suriname. Om spoedig to worden geexpedieerd ligt te Amsterdam &apos;*i&lt;*s____BiI 1 iading het Snelzeilend lste klasse Nederl. Schoener BRIKSCHIP ¦JÊMMM MJL_UMj_I9 Kapt. E. T. JAGER. -.¦.&lt;]_?. . *$- *%_ Cargadoors B. D. BOSSCHER en ZOON __ D. HEIJDEMAN Jr. (23726) *&gt;|y^ ~~SmVARENDE stoomboot&quot; *HBUP miMSJL__WJ¥_U, VAART AMSTERDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zatnrdag des Ochtends ten 8 Ure. &apos; rr HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7% ure), onmiddelijk na de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. (22804) ____ WEKELIJKSCHE STOOMVAART&quot; ¦¦ NAAR NEW-YORK. PLAATSBILLETTEN te hekomen bij OOLGAARDT eh BRUINIER, IJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland van do Liv. N.-Vork en Philad. SS. Comp. te Liverpool. Informatien gaarne gegeven. Brieven franco. (21601) LIT7 ivr -{.r^LMAN&apos; L- GIJSELMAN, J.C.COERS. P.Tn.GÖR-31 „PtSo _%&apos;__¦BOAS&apos; Makelaars, zullen op DUVGSDAC »¦ . tnjß|,_ 1865 eu volgenrle dagen, in het Lokaal vE __._„ . nm zo% Wn&gt;;\, P§_iiEene soliedc partij moderne gefabriceerde IJZERZI &gt; . . .AMEEIJH&apos; waarbÜ Gaz-kamerkroonen, Gaz-orne tafel, .n.nols&apos; Porte-Manteanx, Wasch- en Toilettafels, Bloem- Rerenom.. _ten-t™l?7&gt;els¦ Draadwerk, enz.; alles afkomstig uit een, KoTenenim rsen Wne_- V°?rtS eeniSe VUURHAARDEN, Kagchels andere _A.TTP._i.;8™1&apos;™11&apos; alsmede eene partij Wollen Stoften er GoVdcreu t_. .FACÏÜBEN- De Notitie is in tijds te bekomen en _ ________^njwee_dagcnje voren te zien. (24025) Dl__S__r&apos;M__I _fu zOON en verdere Makelaars, zullen Of overstaan .*___._ ™ovEMBER 1865 en volgende dagen, ter. «en Notaris A. D. RUMLING, in het Lokaal t« Amsterdam VERïÉLSL X ° &amp; Zilveren Theeserviet. n p E*: J»weelen, Goud en Kostbaarheden, nituren Tafellepels e„ &apos;v I?Senteertrommels&apos; 0!ie&quot; en Azijnstellen, Gar- Moderne en sol M.l. Vorken, net bewerkt en gemonteerd Zilverwerk, waarbij die uit d. _MEÜBELEP_ en verdere INBOEDEL, in leven Procureur ,a™nschaP van wijlen den WelEd. HeerW. SNOEK, en de Goederen __„ * zer stede- De Catalogus is in tijds te bekomen -_!____!»nj^eejagenjte voren te zien. (24029) WAARTBHVSST__^oür&gt;T, W. K. VAN MAARSCHALKERRADEMAKPB \_ V ,ANS BzN-» J- W. RADEMAKER en H. E. BER Igfi* «&apos;Makelaars, zullen op MAANDAG 20 NOVEMGRONB t.V avonds ton zes ure ,in het Lokaal DE BRAKKE ling brengen TTV.r Staan van don Notars W. STRENGMAN in Vei*^OOPM___ e ™.tra kaPitalc, hechte, sterke en weldoortimmerde ncerde Ond__,. WIN»ELUUIS en ERVE, met welgeordon_T ,^&apos;^m , op den Q A!n&gt;«o^nrgwal lioelt Molsteeg, s nre or, __ e len- ~Tc zica Dingsdags en Donderdags van 1 tot kclaar. _._. I °°? V.. S.n. Toognngsbewlj-, door een der gemelde Malezin. .8 ¦_ - e Vellcontlit&gt;en enz. zijn op den gewonen tijd ter -ch_. I 6 . _a?t-°rB ran Semelclen Notaris, op den N. Z. Voorburgwal _____J___L______: (24091) »AG°i _Pwot_ JSSr-.» ARK&apos; Make!aars, zullen op MAAN. rr ATTeTHri ¦ _¦_¦ LrI\UN-D, ten overstaan van den Notaris J. nordeLREIS m__^_^j^^ sterke «&quot;_ betim- Ctn^ntlTvaan T_ .TïT^ SS ™&apos; T&apos; *» Din^&quot; bowijs door een dw gemelde M__,.,*&apos; °P W?w_ ™_ e _ .t,oeBangscnz. zijn vier vóór en op d«i da. _T&quot;_-^teekend-1 De Veilconditien ran gemelden Notaris, op %KelV \*_?. _* _ .le.lng ten Kantore . ____jj^_aej4eizersgracht bij de Vijzelstraat. (24092) J. EECKHOFF m_7__~~^~_r_T-Z^, ~ eren op MAANDAG _n&apos; w__t_„ E Bz&apos; Makelaars, presen- OE BRAKKE GHOND P^&quot;^» \_-__ in het Lokaal len Notaris J. B. VAN t.ms™ .. onda na 6 nur - ten overstaan van Een HEIS met BÓVENHTTN * S». t 0 verk°open: itaande alhier op den ___ïï™„_* ..F*™&apos; TUINHUIS en ERVE, itraat en Baanbrugstcee: TTli¦__ _ &apos; tusschen de Binnen-Dommer- De bewijzen van Eicendmn . dci&apos; bi-» bille»cn omschreven. ._r en op den Verkoonda- x.^ Veilconditien zullen Vier dagen ïoomden Notaris. 6 inzage liggen ten Kantore van Voor~. ~ &apos; (24056) legen Moi a. s. wordt on den n . _ &apos;, ~ ~ &apos;oor ƒ 200 TE HUUR aan-ebo_„_&apos; Voorburgwal bij de Oude Kerk sen Voor- en Achterkamer&quot;__ ai een, B»VEKHEIS, bestaande in »ater. Gazlicht, Privaat en verderf-o ,?&quot; Kevlken&apos; voorzien van Duin- uitsluiten.l _ ..akken- benevens ruime Zolder met ler kinderen. — Alsmede een Rnv_-l™_/00r een klom gezin zonn«rs, Keuken, Zolder met Diensïwi&quot;. HBIS. bevattende drie Ka:&gt;cn, op de Bloemgracht bii d&quot;&apos;i.^üenkamer, van alle Gemakken voomet franco brieven letters B R v.enSracht&gt; huurprijs ƒ 325. Adres __Z:JVoorburgwal by de Haisteèi? B°ekverkooper J. KRAAN, --„—.^Z^ k- (24051) -ffiE!JANDTEKOOP: &quot;ctivclk twee raime°Tiit7i_t_ n ..ft °ndcrhonden HEERENHEIS, *« TUIN, waari^^ VRUCHTRonW^.O^118 eon zeer fraai aan=eleS! !nz„ alsmede een STAT _n_Sï_?N&apos; VUVEB voor Goudvisschen, n« tflen uitgan. ,t.n&apos;_ °ET .HUIS en KOETSIERSWONING itad &apos;s Gravonhnt. &apos;n, _ °n _e_sen aan het °ostclijk gedeelte der Papcstraat W&gt;_\&apos; T* bcvraSen bij M. VIERLING, Meubelfabriekant, __!____*&gt;¦ (24053) «rhro-d NTWINKEL wordt een fatsoenlijk BERGER MEI. JJE J- C GOfT qctTx^p&quot; en andcro Werkzaamheden. Adres in persoon bij L^___fgENS, Boekhandelaar, St. Luciensteeg. (24040) neTTL£«__?ecembor vraag 4 men TE HTJUR eene VOORKAMER mder let* p i&gt;&apos; °P een Soeden Stand te Amsterdam. Brieven franco e Gouda&quot;* &apos; aan den Boekverkooper R. VOGELENSANK, ~— ——-________ (24082) Bij A. A. BAKKEE Czn., te Niéuwe-Diep, is. van de Pers gekomen: 2® AFMMMj 1§65. EEN NAMIDDAG OP EN NAAST HET BUREAU VAN DEN RIJKS-TELEGHAAF EENER PROVINCIE-STAD. Luimige Schots voor Rederijkers, in twee Afdeelingen, door D. DEKKER. De prijs is ƒ 0.75. In het bovengenoemd Blijspel is, gelijk uit den titel reeds te vermoeden is, het berigt van DEN ROOB VAN ABRAHAM LINCO-N} onder een aantal Speculanten van verschillenden stand, maar vooral de daarop gevolgde plotselinge daling der Amerikaansche fondsen, dienstbaar gemaakt tot het schetsen van Komieke Scènes. (23964) &quot;l_ïl_lr.&quot;__iiNW4Tir Dit uitmuntend PRORECT neemt alle Vlekken van Vet, Boter, - Olie, Teer, enz. uit alle, zelfs de fijnste Stoffen, zonder eenig spoor na te laten; Glacc-Handschoenen worden er als nieuw meds gewasschen, even als&apos; Zijden en Fluwelen Stoffen, Vederen, Kunstbloemen, enz. De van gebruiks-aanwijzing voorziene Flesschen kosten de heele Elesch &apos; 60 cents, de derde Elesch 25 cents, in de Groene Lamp, Singol, hoek Koningsplein, X 1. Dépöthouders : Groningen, C. RIKKERS; Kampen , L. E. JANSSENS; Zaandam, TRAUTWEIN; Nijmegen, WJ. WILLEMSEN; Gouda. L. SCHENK; Delft, B. ERANKAMP; Utrecht, J. M. POR¦ TON; Bolsward, J. A. LEDEL; Arnhem, Gebk. t. d. HEUVEL; Enschedé, W. J. G. BAURICHTER; Koevordon, G. K. E. MAR. CHANT. (23965) [ Een JJONG MENSCH, oud 24 jaar, het diploma van Civiel-Ingenieur te Delft verkregen hebbende, soekt eene BETREKKING in eene gevestigde Eabriek, hetzij hier ter stede of elders, met het voornitzigt van later als DEELGENOOT m dc zaak te kunnen komen. Adres franco, onder lett. A. Z., by den Boekhandelaar jAN _.. BROUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. ¦_ (24058) DE GOEDKOOPSTE Spiegel- en &amp;tfëte»-_.al_r_eli. f Vergulde LIJSTEN, eerste kwaliteit, van af 3 cents pervoet. kunnen &apos; goed met Water afgenomen wordca; LUSTEN voor Platen, Schilderstukken, Teekeningen en Borduurwerken, worden allen uiterst goedkoop 1 geleverd; inzetten kosteloos, nergens zoo_goed en goedkoop als bij &quot; (24067) ff^J»!___j___FER , Halsteeg, N°. 247. f ___P_.&apos;&gt;__. ¦°&quot; afoolf» B»tew«arUt, 1.0. 505/ e. - ___È _ -^eeft de ccr&gt; zÜnO g°Ëerde Begunstigers te berigten, dat .S_Z____Z7- weder een aanvang gemaakt heeft met het verkoopen _ _____fgSjjfc_n verseh SPEK.. LAPJES en KARBONADEN, _ voor de minst, mogelijke prijzen. Ook is hij ruim voorzien van eene partij goede BOXER, a 65 cent de 5 ons en RAAS in alle prijzen en soorten. (24066) - ~IÏËFT ACHT! __TFISiABTSI &gt;f Aan een 2den Luitenant der Infanterie vaa het leger hier te lande, ,- wordt gelegenheid tot REILING aangeboden met een 2den Luitenant p. der Infanterie van het leger hier te lande; z.y die hierop mogten incli;r neren gelieven hunne brieven spoedig franco in te zenden aan den le Boekhandelaar ADOLF BLOMHERT, to Nijmegen, onder de Letters A. Bl b (24078)</p>
</text>
