<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bi) dc ERVEN E. BOHN, te Haarlem, komt van dc Pers: een Mleuwe Roman van ___v_. BRA»Bt_*li., Schrijfster van het legaat eens VADERS, enz., getiteld: (24031) In groot B°. Met titelplaat. Prijs ƒ 3.50. HENIiY DENBAR, door dezelfde Schrijfster. 2 dln. gr. B°. Met Titelplaat ƒ 5.80. HET LEOAAT EENS TADERS, door dezelfde Schrijfster, gr. 8&quot;. Met Titelvignet „3.80. MEDEMINNAARS. door Mrs. GASKELL, Schrijfster va. Mary Barton. 2 dln. gr. 8?. Met Titelplaat ir 6.— EEN WERIi DER DUISTERNIS, door dezelfde Schrijfster, gr. B°. Met Titelvignet &apos; &apos;* 2.60. MARIETTA, door T. A. TROLLOPE. gr. 8». Met Titelplaat .•• ¦ •&quot; 3&quot;80. HET VERDWENEN CODICIL, door Mrs. 11. WOOD, Schr. van Het Hu isgezin d. C bannings. 2 dln. gr.B». Met Titelvignet &apos;•&quot; 6-20--¦JüLfiKBË_Ü__li _______POTT VAM llfit%M___^T-IFl^l_]_i9 Rnnstraat J&gt;lj de Frïnsengraclit, XX 4V3. • VRIESCHE BURGERTÜRP van 70 tot 90 Cents per honderd. HOLLANDSCHE BURGERTURF van 70 tot 80 ii « » •_.# SPON- of KARTURP van 50 tot 55 n rr rr HAARD- of POURNUISTURP van 40 en 45 rt ir » BESTE LANGETURP 33 en 35 &gt; * Ton. BEUKEN en EIKEN HAARD- en KAGCHELBLOKKEN van verschillende grootte en prijzen. STEENKOLEN en GASCOKE. Vrij aan huis. C. RR I_A_¥*_E. ARMENBESTELMNCEN worden tot de minst mogelijke prijzen aangenomen. . ,_„.. NB. Bestellingen worden alleen aan bovengenoemd Adres, en niet aan de Bergplaatsen aangenomen. (2_005) , . .-_&gt; AISÏERDAM, PAMCB-ffitTlAllfr mmm&apos; Kalverstraat _ij de flffl WF W® ü Bl!I&apos; lllfc Oudegraclvt _„ do Munt. _SP B-fP Bii il ü-_il__P m ü IIP H _\4__W_\ Beïembruff. (24000) ML OOSTMEIJER. voor OCREUREMRRM Tbij liet VERMEI, van geliefde Re trekkingen is bij G. PORTIELJE &amp; ZOON, alhier en verder alom verkrijgbaar de VIEIMM. DRUK van CHRISTELIJKE DROEFH.EID EN TROOST, ».« B. TIRWEU, HERIBSERIBGEB RIJ DEN DOOD TAH GELIEFDE FABDEB IN DERTIG VERTOOGEN. Vierde Druk (herzien) met fraai Vignet en Portret des Schrijvers, in keurige linnen band met vergulde Stempels ƒ 2.40, ingenaaid ƒ 2.05. (239 5 &apos;•, MI%M m©m_awr§c___e Wy? kal™?raat . GEBROEDERS DAIE. &quot;&quot;ffas0&quot;&apos; berierten, dat hunne MAGAZIJNEN ruim voorzien zijn van JELEOANTE PABAPMIES, tot de volgende %ge vastgestelde prijzen : NACASAQEH, 12 en 16 banen fan af ƒ T en hooger. iK-ÜBEN _. AMAPEEEEN, l persoons &quot; &quot; &apos;&apos; 5 » &quot; ALPACA BSTO 1 ii &quot; &quot; &quot; * &quot; &quot; PS. Een nieuw assortiment WANBEESTOaüEN ontvangen. (23960) Bij de Boekhandelaars CAARELSBN &amp; C ? Bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam, ziet het licht en bij alle Boekhandelaren te verkrijgen: m___ mMW® _ _l_Wi &apos;&quot;* i^ _Llü_iüü _f _______ !__!____ 8 l_ki_f_l__f MME ÏLISCHAAM BM i-SBBST. EANDLEIOÏSG VOOR MOEDERS, door «_. A. S.. AIdLRB-É, _ff. B. Uerde. vermeerderde, grootendeels omgewerkte uitgaaf. Prlj» f S.OO. (23985)</p>
</text>
