<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MA€3_42BOM DEZOIf, mme u wmiwmiJM. Van af BIEDEN te beginnen OPKUIiIIINft tot belangrijke prijsvermindering, van alle nog voorhanden ZOMERABTIKELEN. Amstekdam. 15 Julij 1867. (16888) J. VON PER UtOffiLEN. - ~~ ÏÏTREGHTSGHE KERMIS. ALS /Salon de Concert ZAL HET MoffljMifs __»._. MIIEtTWE BAH voor het Geëerde Publiek met Dames zijn ingerigt. Voor goed comsumable zal zorg worden gedragen. De EERSTE MATINEE MAANDAG 15 JULIJ a. s. Aanvang der Matinees ten 1 ure &apos;s nam. rr tr Soirees ii 8 . &apos;s avonds. . __ (16894) Bij vooruïibestelling Dinees in de Turnzaal. &quot; Singel bij de Vijzelstraat. OPRUraiSTO van de voorhanden zijnde Modellen van MAIT- T_E!__, MAMTI&amp;ILE-. MO__e__l, MCOIAT, BABÈGES,. Ml- TAl§ï__-I_TOFFE_¥ eis meerdere artikelen. (15874) U. CAESAB. Heden is versclienen: de spocnrwegbritg. TE KUILENBURG, DOOR P. QUANT. Gedrukt en verkrijgbaar ter Handelsdrukkerij van P. M. VAN DEK MADE , te Amsterdam , Stilsteeg, G 87/88. (16949) Prys 50 Cents. Wordt niet in commissie gezonden. De Erven ¥. BOHN. te Haarlem, geven uit: DE BLIKSEMAFLEIDERS. Til. Ne handleiding bii het ontwerpen, vervaardigen, stellen en bedroeven van AÏLEI-JERS op allerlei soort van « EUOUWEN. MOLENS en SCHEPEN. Naar het Hoogduitsch van Dr. 0. BÜCHNEE, door G. J. VAN DOOHN, Civ. Ing. &quot; Met Toelichtingen en Bijvoegselen van W. M. LOfiEüIAN. Met twee uitslaande Plater^Prijs ƒ 1.80. (15742) &quot;^io^^^ ITiVto. eenig. salans, een *l°fe &quot;^fVchriW «&quot; Bekenen. Adres K^o^^t^tK^/t f cUndelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. ¦ _i-a_.j Ee» Cowmisf-o-air Sp tOX,QNIALÈ WABEN ..&quot;MEEL te Amsterdam , VEBLANGT ïn alle steden des Eijks soliede AftfcNTEN om zich met den Verkoop te belasten. Eenecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder Letters is.. Ja., bij do Wed. I. ELLEBMAN, Beurssteeg, E 116, te Amsterdam. (16928) WORDT TE HÜÜR GEVRAAGD voer de nog overige Zomerweken, om tersiond te aanvaarden, buiten eene der poorten of in de onmiddellijke nabijheid dezer stad, voor een ziekeüjken Heer, eene Dame en 2 kinderen, EEN OPTREKJE of&apos;een a twee VRIJE KAMEHS wiet gebruik vau Tuin. Adres franco onder lett. H. 8., bij den Boekh. J. H. BBINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (16312) REEÏSER-ÊÏRIASD. Voor een MAGAZIJN van Witte MANUFACTUREN, langt mon tegen 15 Augustus e. k., een Geroutineerd Beiziger, liefst ongehuwd. Franco aanbiedingen, met vermelding waar het laatst of nog in betrekking , worden ingewacht onder lett. K. M., bij de Boekh. J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor- (16956) PORTüIIÏ TE iAIEI. Een JONG MENSCH van den deftigen stand, nog niot kunnende bepalen wie tot Levensgezellin te kiezen, ZOEKT door deze zich in betrekking te stellen met .en lief, schoon, jeugdig Meisje. Aangezien hij door de Fortuin overvloedig met middelen .gezegend is, vraagt hij volstr.ekt niet naar geld of vermogen, doch zal slechts letten op een schoon, bevallig en innemend uiterlijk en beschaafde manieren. Dames door do natuur met schoonheid bedeeld eu zich geneigd gevoelende, om later tot oen gelukkig, onbezorgd huwelijk over te gaan, worden verzocht met eigenhandig geschreven brief, waarin photograpUisch portret, zich franco te vervoegen onder lett. F. O. E,, Bureau Handelsblad. (16882) Nieuwendijk bij den Dam, H 54. Door nieuwe groote Belendingen der laatste dagen, is ons Magazijn thans weder volledig geassorteerd. GROOTSTE VuOIIRAAD in Demi-Saisons. BETS-. BA.D- en GYMNASTTEfv&apos;-CO-TUMES. FANTAISIEJASSEN, VESTEN en BROEKEN, EN zoo voort. HUGO WERNAER. s^ggg»-- VOLLEDIGE UITRUSTINGEN voor Oest en West jP-SBP steeds voorradig. (16938) KRUIDENIERSBEDIENDS. Er wordt tepvn primo Augnstus VERLANGD in eene drukke Zaak een KRUIDENIERSBEDIENDS, van de F.G., zoo voor Winkel- als Pakhuiswerk, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Alleen zij, die voldoende inlichtingen omtrent gedrag en bekwaamheid kunnen verschaften, worden verzocht hunne brieven franco onder lett. 8., te adresseren bij den Boekh. IJ. EOGGE , Singel bij de Warmoesgracht, LL 73, te Amsterdam. (16951)</p>
</text>
