<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VfiRKOOPItfGU Een ZEER RUIM WOONHUIS, MET GROOTE NEVENGEBOUWEN EN TUIN, dat uithoofde daarvan tot allerlei doeleinden kan worden ingerigt, is uit de hand te koop. Het is gelegen in de Badplaats Bentheim, voor korten tijd getiouwd en «eer goed onderhouden. Nadere inlichtingen worden verstrekt op franco aanvragen door (17013) Bentiieim, X, G. NEESEKER, Jul ij 1867. &gt;__ Rentmeester. ZADELIAËER. lEMAND, 27 Jaren Oud, van de P. G., zag zich gaarne GEPLAATST, liefst als MEESTERKNECHT of om eene zaak ?oor eeno WERUWE waar te nemen. Adres franco brieven, Lett. T., aan den uitgever der Delftsche Courant J. H. MOLENBROEK , te Delft. (16973) Salaris ƒlOOO a/ 120®. Een geroutineerd Boekhouder en Administrateur, bekend met talen en voorzien van de meest voldoende getuigschriften, kan eene VASTE BETREKKING erlangen. Reflecterenden adresseren -ich franco onder lett. N. P. Bureau Handelsblad. (16939) __önmü__jrLAK_^_Bß_Ë_r Van H. C. van BLOAfMESTEIN POWALSY, _&gt; fl_b_ &amp; te Apeldoorn. J&amp;Jii&amp;iL Het I)ePot bl»Jft voortdurend bij H. DUYVENSZ, &apos;?&apos;J&gt;&apos;...^g^\Heerengraeht bij de Roiviolensteeg, SS 214, te Am- JT$ jijlllj $C -teidarh, alwaar alle kleuren Flesschenlak bij groote É33jJjgg|yj&amp; en kleine hoeveelheid te verkrijgen zijn tot de civiel-e-0 ,I,_»iE-_- ste prijzen en worden tevens alle bestellingen aan_MiojnCT.^rievj)n en bestellingen fianco. (16986) br¥ddepöS . DOOR VERANDERING VAN BETREKKING WORDT TER OVERNAME AANGEBODEN : Een goed beklant BRttO»DEPOT, ge&apos;egen op een drukken Stand binnen deze Stad. Adres franco onder B. D. D. Bureau Handelsblad. (16864) Men VERLANGT in een Winkel van Manufacturen een fat* «oenlgk JONGELING, P. G., om tegen billijke vergoeding voor kost en inwoning, in gemeld vak opgeleid te worden. Hiertoe incli-s,orenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A„ aan den _oekh. W. L. STOELLEB, te Rotterdam. (16790) MEN VRAAGT eene MACHINE te koop, om Kluwen SAIJET te winden, naar de laatste uitvinding. Aanbiedingen met teekening «n prijsopgave vóór 20 dezer, onder Lett. X., aan&apos;het Advertentie- Bareau van H. NIJGH, to Rotterdam. (16861) AANGEBODEN. . TE HUUR voor een Heer, dio zijne, bezigheden buitenshuis ??.eft, eene GEMEUBELEERDE KAMER met of zonder kost, Dg een fatsoenlijk Gezin, in de Vijzelstraat bij de Munt; zich te «•dresseren onder lett. L.L., bij de Boekhandelaars ZEELT &amp; VOS, *^__dschestraat, X 728. (16789) TE HUUR GEVRAAGD, Jm terstond of spoedig te aanvaarden, een HUIS of ROVEN? f ?&apos;u00 mo_el-k metT-intje* den Huurprijs van ƒ2O per maand met te boven gaande, liefst op eene der dwarsgrachten of wel bniw?.i 0n?.»eF Poorten. Adres met franco brieven onder het motto HUIS, bg de Boekh^BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (16800) AAN GASVERBRUIKERS EN WINKELIERS. Bij den Ondergeteekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Lebronsde GAS-ttRNEMENTEN, ook Kristallen 2, 3, 4 a 5 LICHTKROONEN, welke uitmunten door cleganten vorm en matige prijzen. p, NUWENDAM, ___ (168/3) Binnen-Amstel, IJ 23. «^___ Door bijzondere gelegenheid wordt TE KOOP aan- Pjgppjlia geboden: Eeno FRANSCHE PIANINO, lste Kwaliteit, slechts drie maanden gebruikt, voor de geringe som !___ƒ 170. Te bevragen Kalverstraat, D 19. (16828) ~ri_nttt&gt;öp7 ffi&amp; SjU TWEE goed gedresseerde BOKKEN, met WAGENTJE ZT „ en THGENr Te bezigtigen bij EIDDERSKAMP, Stalw ler op Rapenburg, te Amsterdam. .(16849)</p>
</text>
