<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESVEREENIGING &quot;Vaderland en Oranje.&quot; Ten • gevolge van het bedanken van eenige harer CANDIDATEN heeft de KIESVEREENIGING VABEHLANB EN ORANJE thans de eer voor dè aanstaande verkiezing op 16 Julij e. k. aan te bevelen voor de PROVINCIALE STATEN Mr. M. J. VAN LENNEP; en voor den GEMEENTERAAD de Heeren: Mr. J. MESSCHKI.T VAN VOLLENHOVEN. Mr. H. J. KOENEN. Mr. C. F. GULCHER. Mr. F. HOOFT GRAAFLAND. Mr. J. F. VAN LENNEP. Ch. LE CHEVALIER. VAN LOON, Voorzitter. (16646) F. DAUBANTON, Jr., -de Ster. VEREENIGING „REGT VOOR ALLEM? De VEREENIGING heeft de eer bekend te maken, dat hare Candidaten voor de Verkiezingen van den 16den dezer, zijn: Voor do Provinciale Staten, do Heer J. F. BROMS. Voor don Gemeenteraad, de Heeren Mr. C. D. ASSER. S. CATS BUSSEMAKER. Mr. C. FOCK. Mr. C. F. GULCHER. F. HAERTEN. Dr. C. E. HEYNSIUS. Mr. H. J. KOEMEK. Mr. H. J. VAN LENNEP. Mr. M. J. PIJNAPPEL. N. TETTERODE. ¦ mr A. J. H. VAN DER TOORN. Mr. A. DE VRIES. _,_,„„ J. CONINCK WESTENBERG. Ahstei-OAm, 1 Julg 1867. Het Bestuur der Jewegii_, Voorzitter. Mr. J. J.W. VAN DEN BIESEN, (16977) Secretaris. EENIGE KIEZERS vestigen bij de aanstaande Verkieï_Sr roorden GEMEENTERAAD do aandacht van hunne Medekiezers op de Candidatuur van de Heeren Mr. H. J. KOENEN, Mr. C. F. GULCHER en Mr. J. MESSCHERT VAN VOLLENHOVEN, die bg eerbiediging van andere godsdienstige overtuigingen steeds getoond hebben voorstanders te zijn van Christelijke belangen, en overigens blijkens hunne antecedenten, het vertrouwen hunner Medeburgers ten volle waardig ziin. Zg noodigen hunne MËDEKIEZERS nit hnnne Stem nit te brengen op bovengenoemde achtenswaardige mannen, die, naar hunne innige overtuiging, niet in de vergaderzaal van don Raad onzer Stad mogen ontbreken. (16984) Een BIERBROUWER in Noord-Braband verlangt een AGENT voor den verkoop van BIER in Amsterdam. Adres met franco brieven onder lett. B. 8., bij den Boekh. A. M. VAN DIJK, te Delft. (16736) -SWEIOIEI. BEKNOPTE HANDLEIDING TOT HET ZWEMMEN, door E. MEINHARDT, Directeur der Zwemschool en Gymnastiescholen te Rotterdam. Met tien figuren, is a 40 cents te bekomen bij H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam, en T. H. HENDRIKSEN, te Rotterdam. (16259)</p>
</text>
