<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZONDAG 14 JUL IJ 1867; MATÏMÉE MUSICALE van 1 tot 4 Ure. MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. lIARMOME-CONCEIIT, BENEVENS ALGEMEENE GAZ-VERLICHTING. Entree voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 1% Ure. DINGSDAG 16 JULIJ, ten 1 Ure REPETITIE. J. EDUARD STUMPFF. Zomer-Theater Tivoli. &apos;LEIDSCHE BOSCH.) HEDEN ZONDAG 14 JULIJ 1867. van 1 tot 4 Ure: I2DE GROOTE MTIiE MUSICALE, (Vocaal en Instrumentaal.) MET MEDEWERKING VAN HET GEHEELE PERSONEEL. Dames en Kinderen met HH Leden vrij. Introductie 25 Cents. Des Avonds BUITENGEWONE VOORSTELLING, opgeluisterd door een GROOT SCHITTEREND VUURWERK, waarvan hot nastuk in het bijzonder zal uitmunten. Medewerking van het geheele Personeel. Het Vuurwerk vervaardigd door den HeerP.L. VAN DER BRUGH. Eene tweede opvoering van: Die Flotle Burschen, oder das Bild der Madame Potifar, Komische Oper in 1 Act. Musik von Frans v. Suppé. An die Luft gesetzl, Schwank mit Gesang in 1 Act. ApothicaireetPeiruquier&apos;, Operette en 1 Acte, Musique de Offenbach. Intermèdes door Hollandsche, Fransche en Duitsche Artisten, etc, etc. Entree 75 Cents de Persoon. Aanvan ten 8 nre precies. HH. Leden met ééne Dame vrij. Introductie 25 Cents. Maandag 15 Jnlij: eene derde opvoering van Die Elotte Burschen, oder das Bild der Madame.Potifar, Komische Oper in 1 Act. Op vereerend verzoek: Mr. Choufleuri Restera chez lui le. . Operette bouffe en 1 Acte. Musique de Offenbach. Intermèdes, door Hollandsche. Fransche en Duitsche Artisten, et., etc. Entree 49 Cents de Persoon. Aanvang ten 7 ure precies. WILLEM KOSTER, Directeur. NIEUW ZOMER-THEATER. PASKLAAR PLASTAADJE, TERREM CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIEÈ. Zondag 14 Julij. Groot prachtig VUURWERK met Egyptische en Bengaalscho verlichting, door den Heer VAN LEEUWEN, bestaande uit 10 nummers, waaronderzal uitmunten de Slot-Decoratie* Een Zwitsersche Waterval, voorafgegaan door: Rollo of hel onbekende Mee*terstuk tooneelspel; gevolgd door: De verpande Krijgslieden, vaudeville. Tot slot: Honig en Azijn, vaudeville. Aanvang ten 8 Ure. Het Vuurwerk ongeveer ten 10 Ure Eerste Rang 49 Cts Tweede Rang 40 Cts. DE DIRECTIE. Maandag 15 Juhy. l)e Scheepsjongen, drama-vaudeville in 2 bedrijven gevolgd door:.De Kaarllegstèr van Parijs, vaudeville. Eerste Rang 40 Cts., Tweede Rang 25 Cts. Aanv. 8 Ure. i^n]* WELGELE&lt;;E]V&apos; PLANTSOEN bij de WILLEMSPOORT. HEDEN AVOND: SOIREE VOCAAL EN INSSTRUMENIAAL, onder Directie van HUBERT SAUVLET. Upern Scènes, Operettes, Choren, Trio&apos;s, Duetten, Cémiqne Scèna in .ostuum. Alle avonden verscheidenheid van uitvoeringen, met de Negerzangers afgewisseld. _&gt;ntreo 25 Cents. Aanvang 8 nre. ¦ |</p>
</text>
