<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WAARSCHUWING. 9&apos; De HOUDER der JIUNM-CÓUPONS VAN DE _V_ PCT. 1 RUSSISCHE LEENING 1860, genummerd: 77466/47466, 77465/47465, 82760/52760, wordt verzocht zich te vervoegen bij de Boekhandelaars WEYTINGH Sr BRAVE, Warmoesstraat, J 605, &apos;daar bovenstaande Coupons zijn eh als zoodanig niet mogen worden Gekocht of Ingewisseld. (17023) . door de Heeren HARKEN &amp; C°., Reeders alhier, uit de Havana aangevoerd, zijn steeds in de fijnste merken tot zeer billijke Prijzen te bekomen bij BRESTER &amp; C°. Amsterdam, Singel tusschen de Gasthuismolen- en Schoorsteen__vegersstegen, F 365. (16886) lED7RHIJ¥-SPOORWEe. UTRECHTSCHE KERMIS. Ter gelegenheid van de UTRECHTSCHE KERMIS zijn de i RETOURBILLETTEN naar UTRECHT van Maandag 15 Julij tot en met Zaturdag 20. Julij voor terug geldig op denzelfden dag of op den volgenden morgen met den van Utrecht eerst vertrekkenden Personentrein (Trein 2). Uirechi,_l2 Julij 1867. DE DIRECTIE. (16979) . med.__tt_ijn-spoorwef£« PLMilTffiiN li ltt; Van AMSTERDAM en ROTTERDAM loopt een Tweed. PLEIZIERTREIN naar KEULEN op Zaturdag 20 en terug op Maandag 22 Jnlij, voor den UITERST «ERINGEN PRUIS VAN ƒ3. Ille Klasse. Vertrek Zaturdag &apos;s morgens van Rotterdam 5.50, van Amsterdam 6.10, van Utrecht 7.5, van Arnhem 8.20; aankomstte Deutz (Keulen) 2.10 Namidd. Vertrek van Deutz (Keulen) Maandags midd. 12.50; aankomst te Arnhem 6.35, te Utrecht 8, te Amsterdam 9 en te Rotterdam 9.30 des Avonds. Aantal Reizigers in het geheel, minimum 500, maximum 1000. Billetten verkrijgbaar tot uiterlijk Donderdag 18 Julij. Indien het minimum alsdan niet bereikt is, wordt kennis gegeven dat de trein niet loopt, en de betaalde vracht tegen inwisseling der billetten terug gegeven. (17036) Utrecht, 15 Julij 1867. DE DIRECTIE. Het gunstig bekende BEIJERSCH-BIER- en KOFFIJHUIS DE BUI ENKORE, Warmoesstraat bij de Pijlstee_, te Amsterdam, vroeger gedreven door wijlen A. G. PULS E R S , en thans door G. POLMAN gecontinueerd wordende, is UIT DE HAND TE KOOP. Franco te bevragen bij den Eigenaar. (17005) In eenen Garen-, Band en Manufactuur-Winkel verlangt men een fatsoenlijk JONG MENSCH, hetzij al of niet met het vak bekend, doch niet beneden den leeftijd van 18 jaren. Brieven franco onder letters J. H. bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, Nieuwezijds Achterburgwal bij de Gasthuismolensteeg, G 315, te Amsterdam. (16974) EEN JONG MENSCH, 28 jaar oud, bekend met het vak van Koloniale Waren, wenscht tegen primo of 15 Augustus bij een Grassier of als REIZIGER geplaatst te worden. Brieven franco on.&apos;.- dè Letters G. R. bij den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt. (16915) _ERIGT AAN KAPÏTALISTEHT Voor de exploitatie van eene zeer gewigtige uitvinding, waarvan de zuivere winst, ZONDER EENIGE RISICO, zal bedragen TEN MINSTE f 8000 PER .MAAND, wenscht men in onderhandeling te treden met een KAPITALIST, die over eene Som van ƒ20,000 kan beschikken. Men schrijve in het Fransch of in het Hoogduitsch onder de Letters N. P. P., St. Joan N°. 27, te Geneve in Zwitserland. (16615) Ter uitbreiding eener zeer winstgevende- Zaak vraagt men een COMPAGNON , welke minstens ƒ 4000 a 5000 kan bijbrengen. Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven, onder letter E, Bureau Handelsblad. • (17007)</p>
</text>
