<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene Finanti.le Inrigting to Rotterdam vraa»t eenen AGENT of Vertesrcnwoordiger te Amsterdam, oki aan het hoofd der op te rigten üliaal geplaatst tn worden. Alleen diegenen welke met wisselen bankzaken volkomen bekend zijn en onberispelijke referten kunnen aanwijzen, zullen in aanmerking komen. Adres franco onder letter 8., te Rotterdam, ter Handelsdrukkerij van J.W.VANLEENHOFF &amp; ZOON. (16875) verkoop eener uitvinding. Tengevolge van te drukke bezigheden wordt TE KOOP aangeboden de uitvinding tot het vervaardigen van ASPHALT WASPAPIER, met de werktuigen om het te maken, benevens grondig onderrigt daarin. Door middel der ten verkoop aangeboden machine kan dagelijks worden vervaardigd 5000 el waterdigt A?phalt- Tapier, dat, in allo opzigten ten gebruike geschikt is. Men behoeft daartoe slechts 2 personen of geëvenredigde stoomkracht in een locaal van 12 vierk. voeten oppervlakte. De zuivere winst bedraagt minstens 50 pCt. De machine kost 300 Th. Pruiss. Cour. Nadere informatien verlangende bétréfflhJde de kosten verhouden aan het stellen der machine, enz., adressere men zich niet franco brieven onder letter A. 36, Bureau Handelsblad. (16953) .B. B. LOMANS Bz., J. A. VAN MINDEN, J. A. NAMIAS , J. MEIJEEINK MEIJER, ,T. H. RICHARD, H. HEIJE, ... T. VAN DER VEGT, P. BRUGMAN, M, H. BOAS on A. 11. HEDDEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 22 JULI.» ISG7, des Avonds na Zes Ure, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS (waarin eene Affaire in Lakens) en Erve, staande en gelegen op het Bokin, tnsschen de Gaper- en Duifjesstegen, E 148. N». 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS (waarin eene Broodbakkerij) en Erve, staande en gelegen in de Beurssteeg, E 186. N\_ 3. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINIiELHU IS (waarin eeno Affaire in Naaimachines) en Erve, staande en gelegen na.ist het voormelde perceel, E 187. N°. 2-. en 3 wurden eerst ied.r afzonderlijk geveild en later te zamen in slag gelegd. Alles breeder bij biljetten omschreven. Te bezigtigen op vertoon van een Toegangsbewijs Maandags en Woensdags van 12 tot 2 Ure. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter inzage liggen ten kantore van bovengenoemde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (16874) J. H. RICHARD, Makelaar, zal op HEDEN Maandag 15 Julij 1867, in &lt;ir Hrukke Gronii, in de Nos, ton overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, presenteren te Verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS, waarin Lompen-Affaire, met Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Oostenburger-Voorstraat, bij de Oostenburgergracht, T 124. — N°. 2. Ecu dito RUIS, Open Plaats en Erve, naast het voorgaande 1 erceel, T 125, mede met Boven- en Benedenwoningen. Nu. len 2 zullen eerst ieder afzonderlijk bfj opbod en afslag geveild en daarna te zamen in afslag gebragt worden. — N°. 3. Een dito «EIS, waarin Olie- en Petroleum-Affaire, met Boyenwoningen, Open Plaats, Bleekveld en Erve, in de Oostenburger-Voorstraat, T 169». — N°. 4. Een dito HUIS, met Boyenwoningen, Open Plaats, Bleekveld en Erve, naast het Perscel N°. 3, T 169*-. — N°. 5. Een dito HUIS, met Boyenwoningen, Open Plaat, Bleekheid en Erve. naast het Perceel N°. 4, T 166 c De Perceelen N°. 3&gt; 4 en 5 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag geveild ei daarna te zamen in- afslag gebragt wurden. — Breeder bij billetten «inschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en °P den Verkoopdag van 12 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen ten gewonen tijde ten Kantore van gedoemde Notarissen ter lezing liggen. (15291)</p>
</text>
