<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en berustijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 11 Julij. jDe Bank van Engeland ontving £ 54,000 in gond, makende een totaal van - 177,000 gedurende de gisteren goeindigde week, toen de voorraad munt en muntmatoriaal werd opgemaakt. De stoomschepen, welke gisteren New-York verlieten, hebben £ 300,000 in specie voor Europa aan boord. Het beurs comité heeft den 12den Jnlg aangewezen als rescontredag van de Orel-Vitebsk-Spoorweg-Maatschappij, waarvan de aan-v deelen op de officiële lijst zullen worden genoteerd. ln de vergadering van de National Discount Company, welke op 24 deza- zal worden gehouden, zal worden voorgesteld hetuitkeeren van.een dividend voor het halfjaar in de verhouding van 17 pCtper jaar. . In de half jaarlüksche vergadering van de Union Bank of London is het gewone Verslag uitgebragt, waaruit bleek, dat do zuivere winst m het h_fe.lbd_j.ri haftjaar £12-,OÖ. Berffoeg. De aandeelhouders .nr.-vaugen eone rente, a^mk staande Biet 15 [)Ct. iv het jaar en eene mMéehng var. S pCt. over het gestorte kapitaal. ... _, De directie der Bank van Engeland heeft, tegen veler verwachting, geene vermindering gebragt in den koers van het disconto, liet gun blgft zeer ruim eu de koers fn het particuliere verkeer i/_ &amp; 5/» pC*. onder het minimum der Bank. Ter beurze is het zeer moegelijk geld te plaatsen tot 1 . 1% pCt. ? &apos; Met betrekking tot het faillissement van het Amerikaansche huis Fairschil en Franshawe wordt gemeld, dat met «Igemeene goedkeuring der schuldeischers de zaken zullen worden voortgezet en dat de liquidatie veel gunstiger zal afloopsn dan verwacht werd. Engelsche fondsen openden zeer vast, maar hebben later eene kleine reactie ondergaan. Gecons. 943/4 a 7/8 contant en 947/. a 95 op tijd; Gereduceerden 94 a Vs; Nieuwe 3 pCts. 94 a ty4; Bank- Actien 253 a 255; Indian Stock 216 a 218; Schatkistbilletten 20 a 24 sh. premie op Junij, 23 a 27 op Maart. Buitenlandsche fondsen stil. Spaansche zijn flaauw op verkoopen en omdat men de bepalingen der regeling van de schuld, zoo als zij door de Cortes zijn aangenomen, als ongunstig beschouwd. Passive zgn gedaan tot 21 3A_ a 22 en de Certificaten tot 151/2 a 3/4; Grieksche 14V_ a 3/4; Turksche vast sp 311/4 a% ex div.; Italiaansche vast 491/8 a 493/ s ex div.; Mexicaansche 16V. a 1/2; Chili Scrip ._ a s/4 premie; Russische Scrip .4 a 11/4 premie. Ver. Staten 5/20rs 73i/8 a 733/8; Erie-Spoorweg 44 a 1/2; Iliinois Centraal 80aV2* Atlantic en Great Western Spoorweg 30Va a 31 Va; Consolidated Mortgage Bonds 241/4 a s/4. --- &apos; Consolidated Bank £ 43/4 (gefourneerd £ 4). Spoorweg Antw.-Rott. £ 88/4391/4; Rijn-Spoorweg £ 2.1.4 a 203.4.</p>
</text>
