<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MBSRIMJfER lJ!3f Dat degenen, &apos;die de GOEDKOOPSTE HAAS-WERKEN van geheel Holland levert, als: De nieuwste CHIGNONS, CACHE-FOLIES, BANDEAÜX, VLECHTEN. CRÊPÉ.S, ETC. ETC, alsmede PARUIKEN , TOUPETS op Gaas, Haar, Tulle, enz. (Nieuwste Methodes) en alles levert van de Eerste Kwaliteiten,Tfsri*,-&quot;*_**« •_» •* HENRY HELMSTAD, _(15518) . 62. Warmoesstraat, 62. &quot;miieitwe maeiig EN LEVENDE RIVIER-KREECTEN. In de OESTERPUT , Warmoesstraat over den Vijgendam, heden ontvangen keurige MAATJES-HARING, a 15 Cents per Stuk; levende en gekookte Rivier-Kreeften, versche Zalm, Garnalen, Paling, Biefstuk, hjne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz. (16854) &quot; TIE KOOP, LOCOMOBILES van 5—12 paardekrachten, Engelsche MORTELMOLENS , TRASMOLEN, TONMOLÉNS, BUILMOLEN, SCHEPEN, STORT- en KIPKARREN, diverse CENTRi-UGAAL-POMPEN, HEISTELLINGEN, enz. enz. Te bevragen bij J. VAN HOOFF, Aannemer te Zwolle. (16969) ZËEPZO_^EIiU^ Eene in volle werking zijnde ZEEPZIEDERIJ!, zeer gunstig gelegen, met KNECHTSWONING, TUIN , PAKHUIS, enz., groote Olie- en Loogkelders, en verder alies wat tot zoodanige Fabriek behoort, wordt TE KOOP aangeboden. Brieven franco, Bnreau Handelsblad onder Lett. O. (16981) M^uïeis w&amp;ot* W^o&apos;U&amp;vMiiËm ZONDAG 14 JULI.) OGHTENIM^ONCERT. Aanvang IV. Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen. AYOND^NCERT Entree 50 Cents. Aanvang 1% ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. REPETITIE Dingsdag ten 1 ure. MAANDAG 15 JULTJ: ¥OLKS-CO_\CEHT MET BENGAALSGHE VERLICHTING .EN SCHITTERENDE SLOT-DECORATIE. (Op verzoek: De Schoepvaart en Groote Fantaisie uit de Muette de Portici.) Entree 25 Cents. Aanvang 1% uur. _ Leden volgens Reglement. (16853) WEWTIJU .fr f 0 ROTTERDAM, berigten dat zij hunn.f ViMMIML (K 11 ? REPUTATIE SIGAREN per*/l° Kist a-ƒ 2, _f 5-Stuks voor 10-Cents, alsmede hunne HALVE STUI. VERS SIGAREN, in Drie verschillende soorten en modellen ver» krijgbaar hebben gesteld, voor AMSTERDAM uitsluitend bij den Heer J. H. KRAMERS, Haarlemmerdijk hoek Buiten-Wieringerstraat, alwaae mot succes verkocht worden, hunne van ouds zoo gunstig bekend SIGAREN LA RENOMMÉE en PROVINCIALE SIGAREN&apos; per 1/4 Kist a f 4 of 6 Stuks voor 10 Cents. (11026) &quot;IsröoVWBÜRGE-f, CONCEIiTEiyrSWZr-&apos;</p>
</text>
