<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GROND KREDIET .neemt geiden in d.pot in bedragen van f- 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraj-ing door middel van cheques. &apos;De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;s jaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot f 1000, ƒ 500 en f 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen dunr. Zij zgn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. J1Q953. ~ ~6~p«. t. SPAANSCHË HYPOTHEGAIRE OBLIGATIEN. CERTII-CATEN der Administratie, voor Nederland, COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam, tot den vasten koers van ƒ 2.50 per Piaster. (10952) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom gemagtigd zijn, op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelen, tot IIITGIVTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie tegen 3 pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING VAN Mff«f_f-OMT€_ll_¥_fl_¥€^_EM IN NEDERLANDS INDIE iv lihwidatie. In den loop der maand Februarij 1868, zal op een nader te bepalen dag door de MAATSCHAPPIJ! TOT BEVORDERING VAN MMN-ONTGBNNBNGEN IN NEDERLANDS INDIE IN LBKV-&apos;IDATIE, onder nadere goedkeuring van het Gouvernement, publiek aan den meestbiedenden worden verkocht: De CONCESSIE TOT STEENKOLEN-EXPLOITATIE, te BANJOE IRANG (KALANGAN), gelegen in de residentie Zuid en Ooster afdeeling van BOENEO, met de door de Maatschappij tot stand gebragte Mijnwerken in den staat, waarin zij zich bij de overname zullen bevinden. Informatien zijn te bekomen te Amsterdam bij de Heeren VAN HEEKEREN &amp; C., terwijl de originele stukken ter inzage liggen bij de Heeren TIEDEMAN &amp; VAN KERCHEM, alhier. Batavia, JT. 3. BLANCKENHAGEN. qq. 12 April 1867. P. A. DE LANGE. QQ - (13277) D. JIANNETTE WALEN. qq. DE COMMISSIE VOOR DE&quot; ZAKEN DER WAALSCHE HERVORMDE GEMKENTE TE AMSTERDAM, brengt bij dezo ter kennis van belanghebbenden, dat in den loop van dit jaar eene algemeene Verhooging van de Graven in de Oude Wale Kerk moet plaats hebben, waartoe ingevolge de bestaande voorschriften eene geldelijke bijdrage van de Eigenaren van Graven wordt gevorderd. Hoewel het begraven in de Kerken alhier sedert 1 Januarij 1866 Verboden is, heeft de Commissie geoordeeld, deze bekendmaking niet te mogen ternghoiiden, daar de Eigenaren van Graven onder haar beheer er welligt prijs op stellen om door eene geringe opoffering te kunnen bijdragen tot het onderhoud der Grafsteden, waarin het stoffelijk overschot hunner betrekkingen rust, en tevens daardoor te voorkomen, dat hun rsgt van Eigendom verloren gaat. j Aan belanghebbenden zal alzoo de gelegenheid gegeven worden de verschuldigde bijdrage van ƒ 7 voor eene enkele eu van /&apos; 14 voor eene dubbele Grafstede te voldoen, ten huize van den Koster der voormelde Kerk op het Walepleintje, van 1 Mei tot ult°. Jnlij dezes jaars, waarbij men wordt verzocht zoo mogelijk de kwitantie der la*atst betaalde Verhoogingskosten te vertoonen, en wordt tevens herinnerd, dat de Grafzerken, die in meer dan twee stukken gebroken zijn, ten kosten van de Eigenaren moeten worden vernieuwd. Amsterdam, De Commissie voornoemd, 1 Mei 1867. A. E. PENNING, Voorzitter.. flO5BBl D. P. C. LEDEBOER, Secretaris.</p>
</text>
