<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In alen omtrek van het Koningsplein wordt tegen Moi of eerder een HU-S. , B-VENHUSS of een gedeelte van een «,_._«S©_ £15. .38 gevraagd. Adres : franco brieven , met opgave van Huurprys , onder lett. 8., bij de Boekhandelaars SCHALEKA.MP, VAN DX GRAMPEL &amp; BAKKER, alhier. - (20343) ÖVERi.eii.6 «___.. ~. Te ZWOLLE wordt ter overneming aangeboden eon goed ingerigt en on.lerhouden, wel bezocht, en van ouds bekend HEEREN&quot; ■.«GEWENT, gunstig gelegen in het midden der Stad, en, bijde aanstaande spoorwegverbinding, voor verdere uitbreiding vatbaar, voorzien van ruime Boven- en Benedenkam&apos;ors, Keuken, Kelder, Pomp- en Regenwater en verdere geriefelijkheden ; benevens de tot hetzelve behoorende goed geconserveerde Mobilaire goederen. Adres franco, onder N°. 437, bij de ERVEN J. _ TUL, Boekh., te Zwolle. (20327) Eene WINKE-LDOCHTER van de R. K. Godsdienst, sedert eenigen tijd in eene MANUI ACTUURZAAK werkzaam, zag zich gaarne spoedig verplaatst in eene der groote Steden van Zuid-Holland, GelderlandJof Overijssel. Adres met franc, brieven, onder lett. B. Z., bij den Boekhandelaar N. J- VERIIOEEP, te Rotterdam. (20292) Er wordt verlangd voor eene BEJAARDE JUFVROUW, bij Bur- j gerlieden: Eene kA!H-B. voorzien van Stookplaats, tot den prijs van Vier Gulden in de maand. • Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven, onder lett. V., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, A 458, Vijgendam- (20376) Bij VAN HOOGSTRATEN g* GORTER, te Zwolle, ziet heden het licht: BEKNOPTE HANDLEIDING VOOR DE i THEORIE BER MUZIEK, zoo voor zelfoefening als ten dienste der Scholen. Prijs ƒ0.70. Dit Practisch HANDBOEK-IE wordt een ieder aanbevolen, die de gronden der Muziek wil kennen. (20309) j _j» ■ Uitgegeven door A. TER GUNNE, te Deventer: AESTHETICA, &amp;W §€.M©@Mfi:El--§_4tIMBJ_., 1 IN LOSSE HOOFDTREKKEN,&quot; Naar uit- en inheemse!», bronnen, voor Nederlanders geschetst, d.or j Br. J. VAM VfcOTEM. Met 46 in den tekst gedrukte Afbeeldingen. Prijs ƒ 4.50. De ongemene bijval, aan de verschillende Afleveringen van dit werk te beurt gevallen, verzekert het genoegzaam een ruim debiet, nu het geheel eon. pleet is. __. (..0288) : JS ..T_C|Tfp ENISIÖP _l___l ligt te Amsterdam in lading, het snelzeilend TWEEDEKS GEKOPERD BARKSCHIP JHjMMMjS.SIjSW9 Kapitein B. G. MEYBOOM, met spoedige expeditie. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargudoors HOYMAN en SCHUURMAN. (20423) : 1 jut naa-sMmbaya_§m&quot; f^Ss»!!&apos;11- t 0 -AMSTERDAM in Lading, om spoedig te worden geëxpedieerd, het snelzeilend Eerste Klasse IJzeren CAMPAGNE BARKSCHIP PRESTO (600 Tonnen), gevoerd door Kapitein TT. BONJER. Genoemde Bodem, voorzien van ruime en luchtige Kajuiten en Hutten, is uitmuntend ingerigt voor Passagiers lste en 2de Klasse. Adres J3OLGAARDT %■ BRUINIER. (20401) ■ L _B« _,s_g .r Tra-ju aaßg«noiu.n naar Patari» en Soerabav»,</p>
</text>
