<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, Blijkens Proces-Verbaal, in dato 2 September 18G5 , « door den Heer LEENDERT VALK, wonende te Amsterdam, -■eerengracht bij de Gasthuismolensteeg, voor den Heer Kantonregier te Amsterdam, 3de Kanton, de verklaring afgelegd, dat hij aan zijnen minderjarigen Zoon LOUIS VALK HANBLSGTING verleent: Tot het drijven van den «.OMMfiSSIEHAXDEL in TABAK &quot;} SIGAREN en het aangaan van alle daartoe vereisehte verbindtemssen. Waarvan openbare afkondiging, volgens Art. 486 des Burg. Wetb. De Griffier bij gem. Kantongeregt, J 20379) Mr. W. A. M. ABERSON. r- P. J. VAN DER AA Gzn., Makelaar, zal op /* Maandag den 2den October 1865, des Avonds ten /J_S4 Zes Ure&apos; in de Nieuwe Stads-Herberg aan het IJ, //n__f\A ten overstaan van den Notaris C. VAN OLST Ju., • /nl\_\ üSI aan den nieestbiedenden of Hoogstmijnenden presen- teren te Verkoopen : C?_(_|»aSS_£i^ Het overdekt Paviljoenschip DE GOEDE 3*s-S-_l!_g^_-?ï&gt; VERWACHTING. Volgens Meetbrief lang 18 Ellen, 80 Duimen; wijd 2 Ellen, 99 Duimen; hol 1 E 1,72 Duimen en alzoo geijkt op 64 Tonnen. Liggende in den Amstel bij de Keizersgracht. Breeder volgens Inventaris en berigt bij boyengenoemden Makelaar. (20335) MAGAZIJN VAN PIANO&apos;S EN ORGELS. Brouwersgracht, TT 130 te Amsterdam. GEBROEDERS KNIPSGHEER. SPOED! SPOED! SPOED! Ontvangen uit Parijs eenige schoono PIANINO&apos;S, 7 Octaven, van BERNHARDT ainé FILS en COMP. en FLEIG. Over voordeeligen inkoop en kleine Winst tevreden, zullen wij deze Pianino&apos;s verkoopen voor eenen prijs, zoo goedkoop, dat wij die om de vele Aan- : vragen niet willen annonceren, maar Muziekkenners uitnoodigen om . *ich te overtuigen van goedkoop, soliede en echtheid; nog enkele be- I speelde PIANINO&apos;S , fi% Octaven, worden opgeruimd van ƒ 160 en iets hooger, nieuw SERAPHINE-ORGEL ƒ 80, een paar 6 Octaafs PIANO&apos;S. met Metalen Platen, nieuw bevilt en besnaard , zeer &apos;goedkoop. OUDE PIANO&apos;S en ORGELS worden ingeruild. Voor elk Instrument wordt vijf jaren ingestaan. Brieven franco. (20296) Eene R. C. JUFVR O U W, zoekt eene BETREKKING als HUISHOUDSTER ; sedert Jaren is zij als zoodanig werkzaam geweest on kan de beste getuigenissen overleggen. Ook is zij niet ongeneigd om tevens behulpzaam te zijn in een WINKEL. Adres onder Lett. A. aan de Heeren LANGENDAM en C°., te Nijmegen. (20213) AGENTEN Ei, BODEN worden nog GEVRAAGD ter meerdere UITBREIBING VjlN HET FONDS. in sommige Steden en Gemeenten,&quot;&quot; op allezins aannemelijke Voorwaarden. Zij, die in dergelijke Betrekking werkzaam waren, komen het eerst in aanmerking. Reflecterenden adresseren zich ten spoedigste aan den DIRECTEUR van het Noord- en Zuid-Hollandsche Begrafenisfonds te Amsterdam, Kloveniersburgwal C 526. Brieven Franco. &apos; (20262) KWARTIER GEVRAAGD. Wordt gevraagd met 1 November ta Amsterdam: Een KWARTIER van ;j of 4 GEMEUBELEERDE KAMERS , waarvan 2 met Slaapplaats , zonder Keuken ; bij voorkeur in de Plantaadje of nabijheid. Opgaven van bijzonderhciten en voorwaarden in te zenden, onder Lr. W. S., bij de Boekhandelaars GEBRs. VERMANDE, te Hoorn. (20223)</p>
</text>
