<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Woensdag 6 September.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der directe belastingen en accijnsen te Dalfsen N. Kantelaar, thaus controleur te &apos;s Hertogenbosch (buitengemeenten), welke controle met 1 Jan. 1866 wordt opgeheven en vereenigd met die te &apos;s Hertogenbosch (stad). —Verplaatst de adjunct-controleurs van de dir. belastingen en het kadaster, Jhr. F. S. van Panhuys van Zwolle naar Maastricht en A. van Harencarspel van Maastricht naar Zwolle.</p>
	<p>Gisteren namiddag ten 7 ure zijn vier runderen als verdacht van door runderpest te zijn besmet, door de keurmeesters van vee en vleesch alhier in quarantaine geplaatst. Deze runderen waren van Rotterdam over den Rijnspoorweg alhier aangebragt.</p>
	<p>De noodige maatregelen voor de vulling van den monsterballon le Géant zijn genomen. Om zich een denkbeeld te vormen van het belangwekkenae, dat de vulling alleen reeds aanbiedt, zij slechts aangestipt, dat het geweldige gevaarte gedurende het vullen door 250 man in bedwang moet worden gehouden.</p>
	<p>Door de stedelijke en militarre autoriteiten zal naar wij vernemen niets worden verzuimd om voor de orde en geregelde afloop van dit belangwekkende schouwspel, hetgeen ongetwijfeld door duizenden zal worden bijgewoond, te zorgen.</p>
	<p>Op den dag der opstijging zullen extra tremen op den Rhijn- en den Holl. spoorweg loopen.</p>
	<p>De gelegenheid om den Hser Nadar op zijne luchtreis te vergezellen blijft nog aangeboden. Tot heden echter heeft niemand zich daartoe aangemeld.</p>
	<p>De ballon wordt Zaturdag voor de opstijging gereed gemaakt, zoodat hij Vrijdag voor het laatst in het Paleis voor Volksvlijt kan worden bezigtigd.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 6 Sept. HH. XX. HH, prins en prinses Hendrik zijn naar Soestdijk teruggekeerd. — Naar men verneemt zijn heden met den goedkoop_ volksirein ongeveer 500 personen van hier naar Amsterdam vertrokken. In het geheel zijn met dezen trein ruim 1200 personen vervoerd. — Heden i 3 het art.-kamp te Waalsdorp opgebroken. MEPPEL, 5 Sept. In de heden avond gehouden raadsvergadering is als voorzorgsmaatregel tegen de gevreesde veeziekte met 8 teg.n 5 stemmen besloten, om de jaarlijksche en wekelijksche veemarkten te staken, tot tijd en wijle de raad zal goedvinden dit besluit op te heffen.</p>
</text>
