<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SDIRER-RAFFINADERIJ. a V_£_&amp; AA__EESj£_, elk DUIZEND GULDEN volgefoumeerd, worden TE KOOP aangeboden. Offertes onder Letters H. S. R., franco Bureau Handelsblad. (20385) Een FATSOENLIJK JONG MENSCH, 19 jaren oud, goed en vlug kunnende Rekenen en Schrijven en van de beste getuigenissen voorzien, wenscht zoo spoedig mogelijk in eene BET-H-EB.. _ï__. Geplaatst te worden. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco briefjes onder Lener Z. te adresseren bij do Boekhandelaais M. SCHOONEVELD fr ZOON, Beurssteeg, alhier. (20340) xST &quot;^ïrwÖ___^r&quot;GEVß_:AGD, - fe / .Stegen November aanst., een allezins bekwaam Ho3_o_L©- GÏESIAKEKS-BE-MEHTBE van de P. G. Adres onder de Letters 11. S. bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, N. Rijn te Leyden. (20403) WÈ^^ÏÏMpmw9:; dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PET_.-ö_-ï-l-_-_Ai_PEN van geheel nieuwe constructie. Haar Licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk, de Glazen-springen nooit, de Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 Maanden. Deze Nieuwe Lampen, voorzien met ronden Pit, verbranden niet racer dan voor één Cent per uur en haar vorm is zeer ,elegant. Elke Lamp draagt den Fabrickstempel vau H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. ïi. KOTHE, (20394) N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg F 35, naast de Armenschool N°.9. Voor eene GROOTE ZAAK wordt gevraagd f 30,000 tegen goeden Waarborg en 6 pCt Intrest, het minst wordt f 500 aangenomen. o_rten Franco onder het Motto f 30,000 bij deu Boekh. J. 11. TIELKEMEIJER, Vijgendam te Amsterdam. (20399) Men VERLANGT eene Bekwame !__-_ EBBBÏEBB vandeP.G.. om tegen I°. November a. s. in dienst te treden. Adres Franco onder Lett. N., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (20398) APÖraiMROOGBRUBI &quot; In eene APOTHEEK en DROOGIST WINKEL verlangt men zoo spoedig mogelijk, een liefst eenigzins bejaarde BEIMEND&apos;E Interne, van de P. G. Adres Franco, onder Lett. Z. Z., bij den Boekhandelaar S. E. VOORZANGER, Muiderplein , alhier. (20285) De Notaris MULLER, te Apeldoorn, zal op Dingsdagen 26 September en 10 October e. k., telkens voormiddags ten 10 ure, in het Logement DE AREND, aldaar, bij Inzaat en Toeslag Veilen: De Bouwplaats ___EHSJ--2EN genaamd, bestaande in 3 BOVE__-1-_Ë_ (het eene met annexe HEERENWONING), DAGHUURDERSWONING, SCHUREN, TUIN met Vruchtboomen, BOUW- en WEILANDEN, HOUTGBWASSEN , enz., te zamen groot circa 35 bunders, alles in goeden staat aan en bij elkander gelegen in de onmiddellijke nabijheid van het &apos;&lt; Dorp Apeldoorn aan Grindwegen, en zulks in Percelen, 4 Kolommen en Massa^ Alles nader omschreven hij gedrukte Billetten, welke op franzo aanvragen zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris, alwaar ook da Kaart der Percelen ter inzage ligt. (20372)</p>
</text>
