<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 2 Maart.</title>
	<p>f-;;;In, de .zitting van den gemeenteraad van heden is, op voorstel van den ij voorzitter,, besloten, een adres van rouwbeklag aan Z.M. den koning in lc dienen, wegens, hel afsterven van II. M. de koningin-moeder.: De uitvoering [. hiervan is opgedragen aan het dagelijksch bestuur.:&apos; • ... - I. Doorjden raad zijn benoemd: tot &lt;5ie Imlponderwijzeres aan de openbare school 1 voor. meer uitgebreid lager.onderwijs.211&apos; kl voor meisjes mej. J..M. fireu|; nissen Troost,, hulponderwijzers, te Arnhem, en lot 7ie_ hulponderwijzer aan .de. openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs 2de,kl. voor I jongens M. J. II. van der.Koog, hulponderwijzer alhier. Aan J. J. Werner I is. op zijn verzoek, eervol ontslag verleend, als: hulponderwijzer aan de I openbare lagere school n&quot;. 1 voor minvermogenden. De verder aan de orde gestelde voordragt in zake het ziekenhuis werd met 17 tegen 1 stem aangenomen. [.Daarbij is besloten, ingevolge het advies der commissie in deze zaak weik- I zaam, ten . einde lot: de | ontbinding van. hel beslaande contract ie geraken, ■ aan hh. curatoren der hoogescbool een voorstel le doen, waarvan de hoofd- . punten op het. volgende&quot;nederkomen, dat door de stad aan hel rijk zal af- ! gestaan worden het nosocomium&apos; academicum mei hel daarnevens gelegen terrein, &apos;met eene bijdrage van ƒ75000, of dal zy hel nosocomium en het bedoelde terrein zal behouden, maar eene som van ƒ100,000 zal bijdragen, en dat in een door het rijk te bouwen ziekenhuis al de arme zieken der gemeente, zullen verpleegd worden, tegen eene nader overeen te komen retributie aan het rjjk, verder, hel beheer over de inrigting aan het rijk .overlatende, behoudens toezigt op de verpleging der bedoelde zieke armen. Ook eene voordragt tot uitbreiding der gasfabriek, door hel toenemend gebruik van gas noodzakelijk gemaakt, werd aangenomen. Behalve vergrooting van hei ten ein , zal het getal der. ovens met vier moeten vermeerderd - worden en zullen er nog twee stoomketels.en nog een vierde gashouder geplaatst moeten worden. De kosten van een en ander zyn geraamd op ƒ 53000. Aan bestuurders der armen-bewaarschool in de Groenesteeg is hel gebruik van het schoollokaal voorwaardelijk weder voor 10 jaren vergund. Voorts heeft de raad zich nog vereenigd met het lapport der commissie in zake het brandwezen. Die commissie is van ge&lt;oelen, dat het aanschaffen eener sioombrandspuit nog kan worden uitgesteld, maar dal het noodzakelijk is eenige nieuwe verbeterde brandspuiten van den heer Dikkers te Rotterdam aan te schaffen, ter vervanging van de thans aanwez.ge, volgens hel oude stelsel ingerigte, brandspuiten, en dat de raad kan voortgaan met de vroeger uitgestelde behandeling der verordening op het brandwezen. ïj Op voorstel van den voorzitter is nog besloten, zoolang de werkzaamheden aan de brug bij de Donkersteeg duren, de bepaling omtrent het berijden der Kerksteeg, in slechts ééne rigling, op te heffen. -. . — Hel assaul, eergisteren avond door onder-officieren en manschappen van het detachement veld-artillerie in de daartoe fraai.gedecoreerde zaal der manége in den Doele gegeven, waaraan ook de jongelingen van de kweekschool voor zeevaart deel namen, heeft ten volle aan de verwachting beantwoord en aan velen eenige genoegelyke oogenblikken verschaft. Het werd bijgewoond door vele genoodigden, waaronder zich bevonden hh. bjirge-</p>
	<p>meesier en wethouders, de kommandant van het garnizoen en andere autoritei-</p>
	<p>len. Beproeven in de behandeling der verschillende wapens, alsmede die in de - gymnastiek, getuigden van kracht en vlugheid, werden door muziek opgeluisterd en door het uitvoeren van enkele coroische scènes op aangename wijze afgewisseld. Het geheel mogt aller lof wegdragen en schonk op nieuw de overtuiging, dat de militairen zich bejjveren om zich meer en meer in deze voor -hunnen stand nuttige kundigheden (e bekwamen. Eere zij bun daarvoor • toegebragl&apos;en tevens aan allen, die door hunne goede leiding de zaak helpen bevorderen.</p>
	<p>— Zoo even vernemen wij dat ons muzikaal publiek andermaal een genolryken avond te wachten heeft. De jonge vioolviriuoos-, J. de Graan,</p>
	<p>uit Amsterdam, is voornemens, onder directie van den heer A. J. Welrens,</p>
	<p>en met welwillende medewerking van den heer Joh. H. Sikemeier, uit Rot. lerdam, op Vrjjdag 10 Maart ek. alhier een concert te geven, dal tevens opgeluisterd zal worden door de voordragt van het declamatorium »bij het kerkportaal,&quot; gedicht van Jan van Beers, muziek van Frans Coenen.&apos; Wie hel voorregt had den jeugdigen de Graan, dal muzikale wonder, dien too-</p>
	<p>venaar op zyn instrument, te hooren, zal geene beschrijving van zijn latent verlangen, omdat hij weel dat genieën niel ie beschrijven zijn..De heer Sikemeier heefl daarom inderdaad eene moedige daad verrigt, door zich dien avond in het strijdperk te wagen; minder algemeen bekend dan de Graan, is evenwel ook hy een groot virtuoos, die nog kortelings geleden op Sempre Cresi-l&apos; ..; . . ;:.!:... &apos; ~ y ,&apos;: y ~..:■.:-.■ i DOS . I ... ,: .cendo. zyne toehoorders in hooge mate door zyn pathetisch, krachtig en geachevcerd spel wist le boeijen. De dcclaroator eindelijk, de heer W. T. :Werst, die met z[jne bekende bereidwilligheid dien avond zijne talenten leii beste zal geven, — wij kennen hem allen en welen dal hij in ieder opzigt .voo die laak berekend is. De treffende muziek van Frans Coenen, bij: dat schoone gedicht gecomponeerd, verhoogt zijn wegslcpenden indruk. I)at de gehoorzaal ook thans weer. te klein zal blijken, is geen gewaagde «oorspelling. , . — Door het hoofdbestuur der Nederl. maatschappij van nijverheid is aan de deparlemenien dier maatschappij o. a. het volgende vraagpunt, ler bespreking in hare vergadering, opgegeven: » Is hel opriglen van ambachlsscholen, waar behalve theoretisch , voornamelijk practisch onderrigt in bet timmeren, smeden enz. wordt gegeven, eene wenschelijke zaak tot ontwikkeling der werklieden en verbetering van hun locsland?&quot; Door hel Leydsche deparlement fier genoemde maaischappij is eene commissie benoemd om daarop.le dienen van berigl en praeadvies, welke commissie beslaat uit de volgende heeren: d. H. van Hall, R. J. Fornara, m. M.II. A. Lisman, ui. F. B. Coninck Liefsling, m. B. Th. baron van Heemstra, W. T. Werst enm&apos;. J. I. Del Baere. -; — Door den gemeenteraad te Deventer is tot hoogleeraar in de Latijnsche en Grieksche taal en oudheden aan hel athenaeum benoemd dr. J.-J. Cornelissen, alhier. ::..•:; , , . .: —Op den huize Rijnlnsl, nabij Utrecht, overleed Maandag 11. in 70-jarigen ouderdom.de gepens. generaal-majoor L. T. F. W. baron van Boecop, commandeur en ridder van verschillende ordes. In 1830 en 1831 stond hij, als kapitein, aan het hoofd der compagnie vrijwillige jagers van de Leydsche hoogeschool. . .. v • &apos; : meldt ons het volgende: Naauwelyks is de scheepvaart heropend of de „verzending, van appelen is weder aangevangen. Honderden mudder. reinelles en belle-fleurs komen van den Bijnkant, voornamelijk&apos;uit tlarme- Woerden, herwaarts; veel daarvan gaat naar &apos;s Hage. De kooplust blyft echter, even als in hel najaar, iraag, ondanks de geringe prijzen ; waarlegen de vruchten worden aangeboden. • v; — In het Westland wordl naar droog weder verlangd om met den veldarbeid le kunnen beginnen. Geruimen lijd afwisselende vorst met veel regen en sneeuw maakten dien arbeid lot nog toe onmogelijk. Mei het aanvoeren van mest wordt voortgegaan, doch bet spitten moei, wegens de doorweekte akkers, telkens worden uitgesteld. — De minister van marine heeft ter kennis van belanghebbenden gebragt, dat in de maand Mei aanst. bij de directie der marine te Amsterdam een vergelijkend exatneu zal plaals hebben van jongelingen, die als machinistleerling der 2 klasse wenschen te worden aangenomen. Hel gerat der als zoodanig Ie plaatsen jongelingen zal zich lot vier bepalen. Zij moeien geboren zijn in de jaren 1846-1850. Verzoeken lot toelating moeien voor 15 April bij hel dep.&apos;van marine ingezonden worden. &apos; &apos; — Door gedep. stalen dezer provincie is bepaald, dat ler vervanging van wijlen den heer mr. C. B. Nederburgb, die in 1865 moest aftreden, eene verkiezing als lid der prov. stalen van Zuidholland , voor bet hoofdkiesdistrict Vlaardingen, zal pl.ials hebben&quot; Dingsdag den 14de° Maart aanst. en wanneer eene herstemming mogt worden vcicischt, deze zal geschieden Dingsdag den 2851 CD Maart daaraanvolgende. •— Van wege hel bestuur der algemeene tentoonstelling van voortbrengselen van tuinbouw. in hel voorjaar van 1865 in hel paleis voor volksvlijt te Amsterdam le houden, is een supplement op hel reglement en programma uitgegeven. De inzenders worden uilgenoodigd voor 10 Maan vraclilvrij aan den eersten secretaris kennis legeyen van hetgeen zij op de tentoonstelling zullen inzenden. De naamlijsten der op de Iciitooiistellin» in le zenden voorwerpen zullen voor of op 26 Maart portvrij ingeleverd moeten worden onder adres van den heer H. Witte, te Leyden, tweeden secretaris des besttiurs en redacteur van den catalogus. De inzending der voorwerpen zal vraclilvrij moeien geschieden &apos;»aan het bestuur der tentoonstelling in het paleis voor volksvlijt te Amsterdam&quot; op 1, 3 of 4 April. De jury zal den sde» April, ler beoordeeling der ingezonden voorwerpen, bijeenkomen. De plegtige opening der tentoonstelling zal plaals hebben op den 7d&lt;,n April; voor het algemeen zal zij geopend zijn op 8, 9, 10, 11 en 12 April, legen betaling van 50 cents. De teruggave der voorwerpen zal plaals hebben op 13 en 14 April. Aan de inzenders zal eene tegemoetkoming in de kosten van vervoer der in le zenden voorwerpen verleend worden. Bij verschillende administratief over middelen van vervoer worden pogingen aangewend tot het verkrijgen van vermindering van het vraclillarief voor de in te zenden voorwerpen. Voor de tropische gewassen zal eene zaal van hel gebouw verwarmd worden. .Na alloop der leutoonstelling zal aan de inzenders gelegenheid worden gegeven om desverkiezende de door hen tentoongestelde planten in bet lokaal der tentoonstelling te doen verkoopen. ;&gt;---— By besluit van 22 Febr. 11. heeft Z. M. omtrent de benoembaarheid, de voordeden en verpligtingen der personen, bestemd voor de dienst van het openbaar onderwijs in Nederl. lndie o. a. bepaald; dat benoembaar zyn zij, die ingevolge de wet van 1857 op het lager onderwijs voor den 1&quot;™ January 1858 hebben verkregen eene akte van algemeene toelating van den eersten, tweeden en derden rang; zij, die, voor het in werking treden van het besluit, in Indië eene dergelijke akte van toelating hebben erlangd; zij, die in het bezit zyn van eene akte van bekwaamheid, bedoeld bij art. 44 der genoemde wet. Naar gelang der behoefte .wordt door den minister van koloniën bet vereischie getal onderwijzers ler beschikking gesteld van den gouverneur-generaal vau N.-Indië. Aan de uitzending uit Nederland zyn verbonden voorloopig ƒSO &apos;s maands, van den dag der inscheping, mei een voorschot van vier maanden; eene gratificatie van ƒ6OO voor de uitrusting;; overtogt naar Balavia voor rekening van den lande, als passagier der lßte kl., ook voor de gehuwden, op den gebrtiikelyken voet. De alzoo benoemde onderwijzers moeien zich schriftelijk verbinden tot teruggave van al deze gelden, zoo voor gratificatie, als voor overtogt, indien zy binnen vijf; jaren, hetzij op verzoek, hetzij wegens dienstweigering, pligiverzuim en* dergelijke, uit de dienst worden omslagen. &apos; — Eergisteren morgen heeftin de suikerfabriek aan den Haagschen straatweg te Delft een vreeseljjk ongeluk piaais&apos; gehad. De werkman O. A. fröhwein geraakte lusschen een der snelst loopende raderen der stoommachine, waardoor hij in een oogenblik lijds deerlijk verminkt en een lijk was. Hy laai eene weduwe en 3 jonge kinderen achter. — Het prov. geregtshof van Uirecht heeft den gemeente bode J. R., ter zake van acht valschheden in aanslagbilletten voor rjjks en gemeente-belastingen en bet daarvan des bewust gebruik maken, onder aanneming van verzachtende omstandigheden, veroordeeld lot 3 jaren correctionele gevangenisstraf. — Uil Zuiphen meldt men, dat Zondag morgen aldaar het volgende ongeluk plaals had. De goederenstoomboot Gelderland moest door het open vak der noodbrug stoomen, doch daar het dikke kabeltouw, waarlangs de pont o&gt;er de rivier giert, daarvoor in den weg was liet men dal in het water zakken, waarna de boot er over stoomde. Nu zonde meu hel touw met een kaapstander weder in de hoogte halen en stak dientengevolge een paar houten door genoemd werktuig, waaraan eenige mannen begonnen te draaijen. Plotseling brak een dezer houten, als te oud zijnde, af, de kaapstander draaide terug en mei een der andere stokken kreeg een werkman een slag legen hel hoofd dal het bloed hem uit de ooren spatte; een ander kreeg een slag in de zijde. Zij werden beiden naar het gasthuis gebragt, waar de eersle, naar men verneemt, reeds overleden is; de ander moet ook zeer bedenkelijk zyn. — Namens mevr. de wed. Pruimers, geb. baronnesse van Dedem, is appèl aangeteekend tegen het den 15den dezer uilgesproken vonnis der arrond.-regtbank le Zwolle, waarbij zy is veroordeeld, om haar minderjarig kind onder het opzigl van den voogd, den,heer N. Pruimers, te stellen. — Te Zwolle .werd Maandag avond 11. op de straat een jongeling gevonden die in onmagt lag. Bygebragt zijnde, verhaalde hij, dat hij met een roes in de borst gesloken was. Een terstond daarna ingesteld onderzoek bevestigde hel medegedeelde, en nu bleek hel verder dat de gewonde aan een ander jongeling een sluk gomelasliek had gegeven, waarvan een derde ook een deel wilde hebben. Toen de gewonde zich daartegen verzette, werd hem een Steek toegebragt. Het mes was door de jas, het vest en de zware onderkleeding in de borst gedrongen; de sleek was op geriugen afstand van hel hart toegebragt.</p>
</text>
