<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 28 Februarij.</title>
	<p>Volgens de officiële handelsstatistiek heeft de invoer van slaglvee in het terecnigd koningrijk gedurende het jaar 1864 beslaan in ruim 230,000 runderen, nagenoeg 500,000 schapen en omstreeks 85,000 varkens, zijnde er buitendien 300,000 centenaars rundvleesch ingevoerd. De prijs van het slagnleesch is, niettegenstaande dien groolen aanvoer, nagenoeg even hoog gebleven. De aanvoer van eijeren was toenemend en heeft in 1864 nagenoeg een millioen stuks dagelijks bedragen. De aanvoer van lompen is in 1864 afgenomen, ondanks de pogingen der regering om dien tc bevorderen. — Lord Lyons zal als gezant van Engeland bjj de Vereenigde Staten vervangen worden door den heer Brnce, vroeger gezant in China. De Timet is van gevoelen, dat het nog sleeds hooge bedrag der uitgaven voor de zeemagt voor een aanmerkelijk deel een onvermijdelijk gevolg is van de omstandigheid dat de inzigten omtrent de doelmatigste inrigiing en bouw van oorlogschepen sedert eenige jaren bestendig wisselen, zoodat de marine in eenen siaat van onzekerheid en overgang verkeert en kostbare proefnemingen vereischt. Hel blad voorziet eene volslagene omwenteling in de aangelegenheden der marine en in de inrigiing der zeemagt in het algemeen; en hel verwacht eenen lyd waarin de vloot van elke Europesche zeemogendheid zal beslaan in een gering aantal vaartuigen van geduchte kracht, gebouwd ter verdediging van &apos;s lauds kusien. — Door den heer Imihurn, alhier gevestigd, is aan zijne geboorteplaats Schaffhausen, in Zwitserland, eene som van 250,000 fr. geschonken, van welke som 2/3 moeten gebezigd worden tot het stichten van een locaal tol hel houden van tentoonstellingen, concerten, enz. Hel overblijvende moet volgens de bepalingen des schenkers worden gekapitaliseerd, ten einde de renten ie bezigen ter bestrijding van honoraria, enz. — Gisteren is alhier brand uitgebarsten in* de glasfabriek der hh. Defries and Sons, die geruimen lyd aanhield eer men met de blussching slaagde. De schade bedraagt minstens 80000 £. , — Het Hamburger schoonerschip Canton, waaromtrent men dezer dagen berigt ontving dat het op de reis van Swatow naar Singapore was verongelukt, is, naar men thans verneemt, op een rots geslooten en gezonken. 550 aan boord zijnde Chinezen moeien daarbij den dood hebben gevonden, j</p>
</text>
