<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I EEN COUPEUR. Wordt gevraagd een JONG WELOPGEVOED MENSCH, met goi Informatien en met het vak grondig bekend. Salaris naar bekwaa heid. Briefjes franco, ondej^Lett^Z.Z., Bureau Handelsblad. (241 CIRCULEER MaRD. Door spoedig vertrek naar elders TE KOOP: Een vierkante CU EULEER HAARD, (Sterkman) met Kroonkap en Pijp. Te 1 vragen bij J. J. SERVAAS, Makelaar, op de Egelantiersgracl NN 72, te Amsterdam. Brieven franco. (2465) Een te Leeuwarden gevestigd COMMIS SIONAIR wensc AGENTUUR op zich te nemen voor soliede bekende MEELF BRIEKEN, om tegen Provisie voor hen werkzaam te zijn. Adi onder Lett. G., Bureau Prov. Friesche Courant te Leeuwarden. (241. OVERGENOMEN TJI. DE Deutsche (ierberzeitunq, VAN BEBLTJN. NIEUW UITGEVONDEN SMEER VOOR BOVENLEDER EN TUIGLEDER. De uitmuntende resultaten verkregen door het gebruik van hi LEDERSMEER, uitgevonden door den Heer PASCHA, te Mv ïoim, hebben bedoeld middel binnen weinig tijds overal in Euror ngang doen vinden. Bij liet bezigen van dit middel, verkrijgt ongai jeder volkomen het aanzien van goed gelooid Leder; hard Led&lt; vordt er zacht en buigzaam door; het ruwste Leder wordt glad, d chnnmel wordt er geheel door weggenomen, zoodat het niet slecht tan bewaard worden, maar het wordt daarbij voortdurend fraaije lierbij komt nog, dat het Leder eene zeer schoone kleur verkrijgt dlengs zwaarder wordt, ten gevolge waarvan men 10 a 15 Cents pc &apos;ond meer bedingon kan. De voordcelen, welke de gebruiker zie oor het aanwenden van bedoeld middel verzekert, zijn des t rooter, dewijl de uitgaaf, vereischt roor het bereiden van cc: ond gewigt van het middel, in den regel niet meer bedraagt da- O a 22 Cents. ° Hierdoor verklaart zich dan ook zeer gemakkelijk, dat het bedoeld uddel binnen het verloop van zeer weinig tijds &apos;in alle landen vai uropa m gebruik is geraakt. De voornaamste fabriekanten in he -k hebben het middel aangewend en niet geaarzeld om de vloijend ;e getuigschriften aangaande het nuttige gebruik daarvan aan dei itvinder te doen toekomen. Van het groote aantal Firma&apos;s, wier getuigschriften in hun ge xl woordelijk zijn opgenomen in de Deutsche Gerberzeitung, halei ij slechts de volgenden aan, om niet te wijdloopig te worden na lelijk die van de Heeren: GOMPERTZ te Amsterdam, F.A. GUNTHER, Redacteur der Deut lic Gerberzeitung, uitgegeven te Berlijn, CONR. PELZER te Broich . STOCKFISCH to ibicÜ, JUL. SCHORDORF te ibid.,EMIL HELER te ibid-, WILH. PELZER te Mulheim a/R., HERM. SELIGANN te Ketwi.h, JACOB JOSEPH te Laupendahl, CARL PRINS Flandersbach, WICHMANN te Riesenburg, ALBERT ECKERT ,J&amp;un£Tam-,Harz&apos; AUÜ- HOGSPIHL te Lubbecke nabij Minden ERD. LIESENDAHL te Solingen, EMIL JÖRGENS te Bursr ani rupper, G.D. HAGENBECK te Ruhrort, ARON BEER te Schïawe i Pommeren), JOSEPH WINKES te Saam, GEORGE SIMON te eulen, R. SELING te Dusseldorf, AUG. LEITMANN te Hengede, -_elmke genaamd, BOLTE te Asseln nabij Dortmund. JACOB PASCHMANN te Meurs, A. H. HOLLE te Herford, MULLER te Berlijn, Fk. ROTTEEMANN te Witten, F. KOPPEN to Wetter, O HARTMANN te Drossen, enz., enz. leder die aan don ondergeteekende franco het bedrag van 10 gulden overmaakt, per aangeteekenden brief of anderzins, ontvangt eene naauwkeurige opgaaf van het recept tot het zamenstellen van bedoeld middel, Deneyens eeno volledige gebruiksaanwijzing. Mulheim aan de Ruhr, Th. PASCHA, (2396) 25 Januarij 1867. Leertouwer. 1 TfifiDrillDDELEH LÜROZËT &apos; «T «KA, ÏWULWOHTM, _H POIKO.T Toor het behoud tan de tanden en van hel tandvleesch. * TAND-ELIXIRE, om de tan.eu wit te maken en te conserveren, en de pijnen te genezen, veroorzaakt „nor bederf of te weeg gebragt door aanraking niet iets winns of iets kouds. Prüs, f. • 75. ROSETANDPOEDER A BASE DE MAGNÉSIE, om dt tanden wit temaken en te conserveren, en li et loiraken daaitan ie voorkomen, veroorzaakt door het vuil, waarvan het den terugkeer belet. Prijs, f. • JO. i- TAND-OPIAAT tot versterking van het tandvleesch, dal het gezand houdt; _ tut voorkoming van bederf der tanden eo «eurbutieke aandoeningen. I- Prijs, f! • -O. ;_ CÜRATIF D2NTAIRE tot het hygiënisch plomberen van ziele tanden, tot jj het doen ophouden van het bederf van deze en het voorkomen van veriweringen en jw}_e_ welke zulks veroortaakl. De Bacon is verkrijgbaar &apos;• met of ronder instrument. Prijs, f. _t . » De.eTAKIi WIDDELEH gaan steeds vergezeld vau eene gebruiksaanwijzing &apos;J voorziet) van bet Kabriekmerk van i. r. LABOZE, rue dea Lions-Saint_ &lt; Paul, 1, u Parij-.. Hoofd depot te Avuteria», bij U. U. .l_ih, apoth&amp;tr. tij Arnhem OTTERBEIN; Utrecht, GROOTENDORST; Deventer [i n. MOER; Nieuwediep VAN BERK. (206)</p>
</text>
