<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BEZOEK AAN DE HOFSTEDE FRANKENDAAL IN DE WATERGRAAFSMEER.</title>
	<p>Zoo even teruggekeerd van een bezoek aan do hofstede Frankendaal in de Watergraafsmeer, acht ik mij ter wille der waarheid verplicht, het volgende ter algemeene bekendheid te brengen: r&gt;. dat de bodem dier hofstede, tot op eeno diepte, die nier alleen in aanmerking kan komen, niet bestaat uit veen- en moerasgrond, maar uit een zeer humusrijken boven-, en een uit vette klei gevormden ondergrond: 2°. dat sparreboomen op dien bodem zeer welig tieren, zoodat men op ééno plek der hofstede een getal van 50 stuks sparren aantreft, waaronder verscheidene van 5 meters hoog, die men noch te Haarlem, noch waar ook, beter zien kan; 3°. dat flinke beuken en eiken op de hofstede bij tientallen te tellen zijn. Onder flink verstaan wij, dat prachtig opgeschoten, breed getakte stammen, op 1 meter boven den grond, eene middellijn henben van circa 1/2 meter. 4°. dat er, bij de ruwste optelling, op Frankendaal 30 verschillende soorten van boomen ta vinden zijn, allen krachtig ontwikkeld; zoo vond ik o. a. een Tulpenboom van 7 ned. palm middellijn, een plataan van 25 jaar met een stam van l/g nieter in middellijn, en boomen en heesters met een jaarschot van 3 meters, tot verschillende geslachten, en voor het meerendeel tot verschillendo familien behoorende; waaruit valt af te leiden, dat het wel van het goedvinden der eigenaars zal afhangen om dit aantal nog te vermeerderen; s°. dat hot ons voorkomt; — eene meening, die ook door anderdeskundigen wordt gedeeld — dat men tientallen van jaren op Frandaal zal Kunnen kweeken, zonder dat het noodig zal wezen nieuwen grond van elders aan te voeren. Vergelijkt men deze uitkomsten met den inhoud coner brochure met gelen omslag, die dezer dagen gratis aan de huizen werd afgegeven, en waarin gezegden voorkomen als de volgende: «een groot deel der Frankendaalsche gronden is en blijft moerasen veengrond&quot; (blz. 8); *wij gelooven niet, dat er op Frankendaal een enkele sparre-, denne- of pijnboom welig groeit, en flinke eiken of beuken worden er evenmin aangetroffen (blz. _ en 7); //In &apos;t kort; de horticultuur van Frankendaal munt door niets boven die van Amsterdams omstreken uit, dan door veelheid on niet door verscheidenheid.&quot; (blz. 7) enz., enz., — dan geven wij als onze meening te kennen, dat men die brochure niet dan met de grootste omzichtigheid raadplegen, en haar zeker op geen enkel punt onvoorwaardelijk gelooven kan. Er komen buitendien in die brochure, die den schijn heeft van met een edel doel geschreven te zijn, zoo vele ounaauwkeurigheden voor (wij wijzen slechts op de voorgewende ongezondheid van de Watergraafsmeer) en zoo vele leelijko insinuatien, dat wij voor ons do vaste overtuiging hebben, dat geheel andere drijfveeren dan meu oppervlakkig wel vermoeden zou, den schrijver de pen in de hand hebben gegeven. Amsierdam, 31 Januari 1867. C. A. J. A. OUDEMANS.</p>
</text>
