<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>telyjM1 29 m&apos; ®e keizer beeft aan&quot;&quot; deze stad vergunning lens-&apos;t/ -„J&quot;3* aangaan van eono leening van 25 millioen guleener ■_- +1• &apos;-)fcu daarvan zullen gebruikt worden voor den aanleg waterleiding en 2 millioen voor het bouwen vaneen stadhuis, luidpn i be,rlgton omtrent den toestand van de Keizerin Charlotto schén rTv &apos;/--S gunstiger; haar toestand laat weinig meer te wennaar Mpv-&apos; ? geeft den wensch te kennen, om zoo spoedig mogelijk _ f: .°o terug te keeren. — ?* &quot;Don Carlos van Spanje, is uit Madrid hier aangekomen, beeft het T epaalder wordt verzekerd, dat het ministerie besloten de grond,, v?11 .&quot;j&apos;Patcnt van eenige bepalingen te zuiveren, die met nemen.ui1 n Sinj?z &apos;Jn- z°o meldt ook de Ito. d, dat de regering voorverkiezin^ vnD r limddagen de vrijheid niet te verleenen, om bij de Wetten i? tn a&apos;gevaardigden voor den rijksraad van de Februarij- Y| w&apos; w_ken. woon gezant p e zal de baron v. Kubeck, benoemd buitengenior-eu na 4 •• g°volmagtigd minister bij het hof van Florence, zich Florence t_ \_in posfc begeven. De tegenwoordige zaakgelastigde te zant toegevoegd1&apos;0&quot; V&apos; Bl&apos;U°k&apos; bl&apos;-&apos;ft voorlo°pig aan den nieuwen ge- ProTes^m- v p iVora&gt;t grTmckl dat de zoon van den aldaar overleden vervuld Tln hn^f&apos;^ Hoe? C,oloman T- Becko- cl° betrekking heeft -ezelden^_Sl!d,eniTiCe-kansqlier van Hongarije en geenszins _ VoortónTn,! als t tegenwoordige minister van finantien.! uitgevoerd Di? i,;^rdt mt oostenrijk veel rundvee naar Engeland intóCuitoe?nt fe ffl &amp;£&amp;£*[ &quot;* *?!</p>
	<p>WEENEN, 29 Jan. (Pa,-t Cnr,-\ n_ w w ■ -d ut schijn aanneemt als ware z h°t IR-*£? NT ?ress\Je}}\&amp;™ als 7rwln„;~ ™„ HMtAi «„? &quot;cxi_-,Igaan der Duitsene partij (dat zij Poging om zich met Hongarije te verstap^ D fvow-stel wordt To? flat het absolutisme door hen in- de hand wordt gewerkt en *_rt *__ jotte, dat de parlementaire vrijheid op die wijze^innner in Oost*_-I%* .morden, gevestigd .Dit is dan alleen K_#ta_iS Oos ten&quot;i* zich in tweeen verdeelt en deze beide groote gedeelten der monar-.110 door personele unie verbonden worden,&quot; zegt de _V. i&lt;\ _V«s«e Het blad vergeet echter, dat een dergelijk middel niet kan gebezigd worden, omdat het uit den aard der zaak eene dwaasheid is, want wat zon er van die beide deelen der monarchie worden, aan de eene i&apos;de door Czechen, Polen en Slovenen, aan den anderen kant door •Kuthenen, Serviërs en Croaten ondermijnd? Men verwacht vrij algemeen, dat de regering zich met de Hongaren alleen op beteren voet zal geraken door al hunne eischen in te willigen. Geschiedt dit, dan zullen wij spoedig getuigen zijn van de krooning O-es Keizers als Koning van Hongarije. De nieuwe primaat, de aartsbisschop van Simor, zal daarbij medewerken.</p>
	<p>BERLIJN, 31 Jan. (des Ochtends.) De Koning neemt steeds in beterschap toe, maar zal zich op raad zijner geneesheeren nog eenigen «jd van vermoeijende werkzaamheden onthouden. De teesten ten hove zijn om diereden ook uitgesteld. — De minister van koophandel beeft bepaald, dat bij do examina van schippers en stuurlieden een der onderwerpen, waarover zij zullen worden ondervraagd, ook zal zijn het gebmik van de reddingstoestellen.</p>
	<p>— Personen, die beweren kennis te dragen van den inhoud der voordragten, welke door de gezamenlijke Noord-Duitsehe regeringen zullen worden aangeboden aan het Fblemeiit, achten het zoo goed als zeker, dat daaronder behooren zal een voorstel tot heffing eener belasting op den tabak. De opbrengst dier belasting zal bepaaldelijk moeten strekken, om sommige voorname Bonds-uitgavon goed te maken.</p>
	<p>— Gisteren en eergisteren hebben de gevolmagtigden der Noord- Duitsehe Bondsstaten conferentien gehouden, welke door graaf von Bismarck werden bijgewoond. — Eusland betoont zich nog ongezind om zijne gezanten van dc kleine Duitsche hoven terug te roepen. Na de terugroeping van den Heer v. Petersen is de staatsraad v. Meijendorfi&apos; onmiddellijk weder tot gezant te Weimar benoemd.</p>
	<p>— De Pransche gezant te Weimar, de baron do Belcustel, ligt ernstig ziek.</p>
	<p>PEANKFOET, 31 Jan. (Part. Corr.) Uit officiële bron wordt gemeld, dat de conferentie der ministers van buitenl. zaken en van oorlog d er vier Zuid-Dnitsche staten, welke op 3 Febr. te Stuttgart geopend zal worden, ten doel heeft om te beraadslagen over de kwestie, om onder medewerking der Landdagen do legermagt dier staten zooveel mogelijk te versterken en daarbij eene legerorganisatio aan te nemen, overeenkomstig de beginselen in Pruisen aangenomen. Het Fransche consulaat te Leipzig is thans tot een consulaatgeneraal verheven. De Berlijnsche officieuse Zeidlersche Correspondenz maakte het zich tot een genoegen het gerucht in omloop te brengen, dat te Weenen, bij het beraadslagen over de voorgedragen financiële plannen, ook het voorstel is gedaan om den rentevoet der Motallieken tot op do helft to verminderen, omdat dit door den koors van dit papier wordt geregtvaardigd. Het is te verwachten, dat men te Weenen weldra op deze insinuatie zal antwoorden.</p>
	<p>Uit Eumpenhoim meldt men, dat do toestand der hertogin van Nassau langzaam, maar merkelijk verbetert. De nachten zijn rustig en de krachten nemen toe.</p>
	<p>In eenige streken van Zwitserland, vooral in Graauwbund_rland,is dezer dagen roode en gele sneeuw in vrij groote hoeveelheid gevallen.</p>
</text>
