<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVE-tTENTIEN. OOSTENmJKSCHE&quot;ÏFraCTEHr De meerdere gunstige stemming in bovengenoemde Effecten heersenende mag men gerustelijk toekennen aan voortdurende inkoopen tot geldbelegging, in aanmerking nemende, eerstens door Buiten- Jandsche Huizen iets gekocht; ze nu weder gestadig aanvoeren en ■de Humenl. vraag schier onmogelijk kunnen bevredigen, blijkt zeker geen gunstig vooruitzigt te zijn van &apos;s Lands welvaart, dat vreeselijk&apos; door den 11. oorlog is geteisterd geworden en nog dagelijks door de nog hangende Oostersche Kwestie wordt bedreigd, Men laat de legers inspecteren en het voornemen moet reeds bestaan om versterking naar de Turksche grenzen te zenden. „Wa . net financiële betreft laat insgelijks&apos;veel to wenschen over Het zijn tot heden toe (van Fransche zijde afkomstig) geruchten dat Oostenrijk voornemens is eene Leening te sluiten van Fl. 125 millioen, de slagiag hiervan wordt voor hoogst onwaarschijnlijk ge. houden, doch wordt een of ander verwezenlijkt, ondervinden del fondsen een sterken achteruitgang en neemt een flaauwe en hoogel stemming dezelfs plaats in, dat van dag tot dag reeds onverwijld! wordt te gemoet gezien. (2588) EEN FIRMA. C. W. MATTHES, Makelaar, presenteert op Maandag den 4deJ Februarij 1867, des Namiddags ten 121/2 Ure, aan het Pakhuis vanl liet Waterasch Veem , Brouwersgracht bij do Korte Prinsengrachl UU 590, ten oversifoan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORD. BEEK, aan de meestbiodenden to Verkoopen: 72 Vaten Netto, Ca. 11,300 KoJ PRHA HONGAARSCHE REUZEL. (PESTHER, STA I «SM EI/HING.) . Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. NaderJ inlichtingen bij boyengenoemden Makelaar, Prinsengracht bii dl Leidschestraat, CO 483. (2387) .«•m_*»«ïJiE-f«. Makefear te Haarlem, zal op ZATURDaJ ï« IWAAKÏ !J»bï m publieke veiling presenteren te Verkoopen! ■fJ L°gement de Gouden Leeuw, in de Zijlstraat te Haarlem \BM;W,wïw&apos; *?? overstaan van den Nota™ Mr. H. A| _;..&quot;/,. _{_?„ MEEUWEN: Eene smaakvolle en onlangs nieuw gt! b.olwde *ILLA mgerigt tot-.OiSJ.EU_ en WINTER vi-RBLIJIFI alsmede hetzij ge_.eef of wel in twee gedeelten te bewonen, aller! aangenaamst gelegen in den Koekamp bfj den Kleinen Houtweg eveJ buiten Haarlem, bevattende diverse smaakvol behangene Kamers! gestucadoord, Onderhuis met Keuken, Mangelkamer, Kelder, Zolder! domestique Kamers en verdere gemakken, benevens Tuin, ter grootte! van 1 Roede, 64 Ellen, z.nde een gedeelte van Sectie F N° 1995 S?°T-r^l?und?1&apos;s&apos; 56 Eoeden, 3 Ellen. Inmiddels UIT DE HANdI Xli KOOP, te bevragen bij bovengemelden Makelaar, bij wien nadere! informatien te bekomen zijn. v Breeder bij biljetten omschreven. De bewijzen van Eigendom en! Veilconditien zullen drie dagen voor en op den Verkoopdag ter visie! nggen ten Kantore van den Notaris voornoemd. Dit perceel is te bezigtigen des Woensdags on Vrijdags van 2 tot! ___\m,_l.&apos; 1 T.°°,rzlen van een toegangbiijet bij boyengenoemden! Makelaar verkrijgbaar. (2476) T-TOo&apos; ?&apos; WESTERWOÜDT, J. EECKHOFF Jr. , W. J. J.OFFEnJ v)?&apos; l&apos;r,A- NAMIAS, W. M. G. HEUKENSFELDT, R.MEULMAN.I I-tmS-»^ WILDE, S- MOLEMANS, M. S. MACHIELSE, J. H-I SIA(-?H?,^rHEIJIE&apos; J- T- VAN DER VEGT&apos; P- BRUGMAN, P.| w^l^^&apos; H- P- JACOBS, N. SMIT, J. A. RAVELLI, P. F. J.| .KW-1/ ,BAAIJ&apos; G- VAN LEUE&gt; M- H- BOAS en J.HARTO-I W-JNbli., Makelaars, zullen op Maandag den IBden Maart 1867, des| Avonds ten 6 ure, in de Brakke Grond te Amsterdam, door de No-I tanssen MULDER en KANNE in Veiling brengen: Het alom gunsti&lt;_! Mêiel *Me Ster9 waarin Logementhouders-Affaire wordt uitgeoefend, geleo-cn in del Nes, op den hoek van èn in de- Kuiperssteeg, A °41, met| ff^lr-,-,^*816 liecllt en sterk gebouwde en ongebouwde EIGEN-I HOMMEN, ter grootte van 3 Roeden 44 Ellen, op alle zulke voor-| waarden als zes dagen vóór en op den Verkoopdag met de Eigen-H domsbewijzen ten Kantore van voornoemde Notarissen ter lezing zullen| nggen; terwijl de Bwigtiging van het Hotel op een Toegangsbowijs| van een der over deze Veiling staande Makelaars zal kunnen ge-| schieden. ■ (2483)°</p>
</text>
