<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>EOTTEEDAM, 31 Jan. Eogge: 149/2 « Petersb. te Delfshaven ƒ241. Garst: 128/2 fi? Coerscheƒ228. SCHIEDAM, 31 Jan. Garst: De op heden geveilde ca. 89 last beschadigde Coersche is opgehouden a ƒ 222 cont. per last, wegende 103/2, 104/2 6?. Moutw_n^l3.7s; Genever ƒ 19.25; Amst.Proef/20.50; Spoeling 80 e. DOEDEEGHT, 31 Jan. Tarwe flaauw; voor jar. en tweejar. witte Overm., Zeeuws, en Vlaams, is ƒ11.50, 12 a 12.7-, n. Overm. ƒlO.BO a ƒ 11.70, dito Zeeuws, en Vlaams, ƒ 11.70 a 12.10 besteed Zomer- Tarwe kwam niet Voor. Eogge bleef prijsh. doch niet gnf te plaatsen; J«r. . verm., Zeeuws, en Vlaams, ƒ 7.80 a 8.40, n. dito ƒ 7.30 a 8 verkocht; *o°r 145/2 fi? Limb. ƒ240-, 123 fi? jarige Vlaams, ƒ245 besteed. Garst, «i-ter met drift gezocht en merkelijk hooger dan de laatste noteringen gedaan-, zakmaat tot ƒ6.80 a 7.70; gestort ƒ7.80 a 8.20; &quot;nier zeer schaars ter veil; voor zakmaat ƒ6.50 a 7.20; gestort ïW &apos;10 a 7-50- sPelt bleef onveranderd; nieuwe ƒ 3.80 a 4.50; jarige f 5. Haver: Inlandsche voeder m«t goede vraag; puike „luw« ƒ3.80, mindere ƒ3 a 3.50 verkocht, jarige werd op ƒ4.50 Benouden, dikke ƒ4 » 5 zonder handel. Paardenboonen bedongen &quot;eteren prijs. Puike harde ƒ7.80, mindere ƒ 6.60 a 7.50. Duivenwonen als voren aangeboden, ƒ8.50 a 9. Witte en Bruineboonen met «einen handel. Witte ƒlO a 13, bruine ƒlO a 14.50. Erwten onveranderd, «oedkokende blaauwe ƒ9.50 waardig, afwijk, en mestingsoorten ƒ 7.80 a j&gt;__^°&apos; Wltte fB-60 gelaten. Koolzaad lusteloos; puik Vlaamsch g.6Bi/ï aangeboden- 9 vats April &amp; 68V2, najaar J. 701/2 gelaten, «ennepzaad lager verkocht -Jarig Inl. ƒ 230, nieuw ƒ2lO geveild. Lijnwaad zonder afnemers en vele partijen ter markt. Geveild 108,109 fi? gS^g?ï^_36o; 107/108 6? dito ƒ355; 104/105 S? Archangel J 355; 107 6? dito ƒ 360; 111 fi? Odessa ƒ 420. Eaapolie voortdurend ï^e^g^&apos;aag. Vliegend ƒ 371/2; 6/w./38i/3; Mei ƒ 371/3; Najaar Lul&apos;3 teJ°°P- Lijnolie Vliegend ƒ 37V3; 6/w./38i/_; Voorjaar ƒ3B T «wi 5 KaaP.koeken lager afgegeven. Harde ƒ76 a 80; zachte ƒ9B. Wia.x? pn:,sh- ƒ 145 a 150; hardo ƒ 115 a 120. nuuitN, 31 Jan. De prijs der kleine Graskaas was heden ƒ34 Nmfr-13 staPels- wegende 3681 8?. «IJMEGEN, 31 Jan. De marktprijzen van heden waren als volgt: aardappelen ƒ 2.90 a 3.40 per mud; Boter gold ƒ 0.98 a ƒ 1.08 per 6?; ƒ 4.25 per 100 stuks. De handel in Hooi en Stroo stil. _ii°n m een doen- PEPPEL, 31 Jan. De marktprijzen waren heden: Eogge, ml. ƒ7.50 _ _ ™oTOuitenl.0TOuitenl. ƒ 7 a 9; Boekweit, zand ƒ 6 a 7; dito veen ƒ 5.75 f\* &apos;&apos; Boter Per Vs vat ƒ 20a27, per H/3»./ 1.85 a 2.10; Honig tJ. _ï19&apos; Was ƒ9B a 100, beide per 50 fi?. Vette Varkens 38 a 44 ets. magere dito/ 11 a 31 _per stuk; Drentsche Schapen ƒ 5 a 7.50. en di „LBUEG, 31 Jan. Bij levendige vraag was Tarwe 10 c. lager _\T-E_H?en. van Garst, Envten en Boonen onveranderd, entnt EBpEN&apos; 31 Jan. Naar Petroleum was de vraag levendiger, &amp;tfie__ vastere prijzen vonden eenige honderd vaten koopers. Men be- LOWnuxT48 a 49 yoor halfwit en fr- 49 a5O voor wit bij partij. WTa &apos; an- SuiliCr: Ofschoon niet levendiger, werden van „„*&quot; , • s°oi-ten 433 v. verkocht tot de prijzen van gisteren; veilin-i9B nen e-en -lliet Plaats- ~ KoM &apos;era prijshoudend. Van en \? i on Koffij zÜn twee ladingen gearriveerd. — Cacao flaauw den gel betaalü- — RUM stil. alleen van gepelde soorten werpU °a. 3000 b. tot de volle koersen verhandeld. — Peper flaauwer. — ,w««f gesouteneerd en betaald niet 2Vb a 21/4 p. — Salpeter met on 0/ mag&apos;&gt; Tool&apos; 20° zakken 31/2 fi? Béng. besteedde men 19.6 Tan v ~ Cochenille- £&gt;e veiling is grif afgeloopen tot een avans h-„ -&apos;* aVs p.voor Teneriffe. Na de veiling werd bijna al het opgeef,, 8 gePlaatst. — Schotsch IJzer 5i.3. — Lijnotie 26.6. — Palm-o||e a 41. - Talk 44.6.</p>
</text>
