<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 22 Maart.</title>
	<p>&quot;Men verzekert dat&apos; de .Éngelsche. regering&quot; besloten heeft hel lagerhuis te ontbinden, indien zij bij het door den&apos; heer Gladstone in te dieneu voorstel b&apos;elrefTen&apos;de.de Iersche qnaeslie eene!nederlaag mogt,lijden. ,&apos;.. V &gt;&apos;j ,&apos;,&apos;_&apos;. De door de regering bij,hel lagerhuis &apos;ingediende reformbill voor Ierland ; brengt-,! vergeleken met.de reeds gemaakte,reformbill voor Engeland ei), met de reeds in beginsel aangenomen reformbill voor Schotland,, weinig verandering in de bestaande regeling van het stemregt. voor&apos;lerland. Voor hel platte land laat .zij,.,dei)( census op de tegenwoordige.hoogte; voor de steden, stelt zij .dien :iets lager, zoodat het,aantal stemgeregligden er met 93J 3.vermeerderen en lol 40013 aangroeijen zal.,. Verder, vermindert zij het aantal ..vertegenwoordigers, der, kleine, steden met zes, en vermeerdert,daarmede hel aantal afgevaardigden der! landelijke, kiesdistricten;., 0«er het geheel isjde, voordragt door hel huis bij de, eerste, lezing goed opgenomen.&quot;. . i—, Men: verzekert-datt. de,: regering; besloten heeft in de eerstdaags in te dieneu -voordragt. tot «uitbreiding -van; hel lager, onderwijs een,voorstel te doenjom .een .afzonderlijk ministerie van ; onderwijs . op, te rigten en.aan hei hoofd van dat departement zitting in het kabinet;ie geven. ,u.. ./&apos; &apos;:__&apos;■ I n liet oost-einde&apos;der&apos;hoofdstad is de nood nog zeer groot. Men:is aldaar J! niet&apos;zonder&apos;grond!,&apos;vöór-hét uitbreken eener.epidemie bevreesd; .&apos;.; &apos;•&apos;&apos; — Dezer &apos;dageh&apos;had- in1 het &apos;plaatsje Todmorden een verschrikkelijk voorval plaats. Een jongman had verkeerins aangeknoopt met de dienstmaagd van&apos; den- predikant;&apos;: dit werd door den&quot; geestelijke, afgekeurd wegens te prillen&quot; ouderdom van het meisje. Hierover inwoede ontstoken en meeuende dat eene andere dienstbode tot die afwijzing had medegewerkt, drong;hij des avonds: de woning van dein geestelijke, den heer Plow. binnen,.vermoordde de verdachte dienstbode, kwetste den te hulp snellenden geestelijke derwijze, dat deze weinige dagen daarna den geest gaf, brak de kamerdeur,open van mevr. Plow, die kort te voren was bevallen, en bragt haar.en hel kind-onderscheiden slagen en steken toe, ten gevolge waarvan list,onschuldige., wicht, kort&apos;, daarna bezweek&apos;en de moeder gedurende vele dagen in &quot;doodsgevaar heeft verkeerd.&apos; De moordenaar bevindt zich in banden der, justitie. fl&apos; &apos;. f:,-.,„f&gt; . . ... ., •</p>
</text>
