<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>&apos;sGKAVENHAGE, 24 Maart. Tol notaris le Noordwijk is benoemd.de heer m. T. W. van der Schalk, in de plaats van* den heer m. CC, van der Schalk, op zijn verzoek eervol ontslagen, &quot;i&quot;&quot;-;&apos; ..s.iiüiMil.o..* SlljjS ANTALO, (Abyssinie-), 8 Maart.&quot; De voorhoede bevindt zich twintig mijlen len noorden ,van Ashangi.&apos; De wegen zijn slecht: &apos;fheodorus is verschanst in zijn kamp le Talenia en heeft plan slag te leveren. »■&gt;■&apos;&lt; ••&gt; -A.t .WEENEN , 23 Maart. De wet op het burgerlijk huwelijk is door de eerste kamer aangenomen. &apos;.&apos; / &apos;&apos; &apos;,&apos; &apos; ■ -&apos;1,-&lt;1 ■&apos;&apos;■&apos;-. .PARIJS, 23 Maart. De Patrie meldt dat oproerige geschriften Ie Rennes verspreid waren. De keiz. procureur heefl de gevangenneming bevolen van drie jongelieden, wier instructie reeds begonnen en waaruit gebleken is, dat,het doel der beschuldigden was om eene agitatie le weeg le brengen. LONDEN, 23 Maart. De heer Gladstone heelt in het lagerhuis zijn voorstel betreffende de afschaffing der staatskerk in lerland ingediend. Hij wil den werkkring van geestelijke commissien aldaar beperkt hebben&apos;lot&apos;zaken van dringenden aard, overeenkomstig de beslissing van het parlement, en dat een adres aan de koningin zal worden gerigt, strekkende om de belangen dier kerk en die der geestelijkheid aan hel parlement over te dragen. WASHINGTON, 23 Maart. Heden heefl de behandeling van het proces tegen Andrew Jonnson, president der republiek; een aanvang genomen voor den senaat, als hooggeregtshof. Door de advokaten&apos;van den beschuldigde werd een antwoord op de acte van beschuldiging ingediend; waarin z_ al de punten van aanklagt wederlegden en de gegrondheid daarvan ontkenden. Zij verzochten uitstel tot den 30en dezer maand, om de verdediging voor te bereiden, doch met 41 legen 12 stemmen heeft de senaat besloten dit verzoek niet in te willigen.</p>
</text>
