<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAPPERS. Er wordt gevraagd, voor Salon bK Postiches! I-&gt;n RAPPERSBEDIENDE, tusseucii do 16 M 20 jaren oud. Salaris naar bekwaamheid. Adres niet Franco Brieven , onder de Lett. V. E.. bij de Boekhandelaars BRUESE $• COMP., te Breda. (9835) OWANGËN VHtSCM VIGHVWATERHI VAN DE LAATSTE TAP. (9G82) Hoofddepot Prinsengracht bij de Beerenstraat, N°. 503. MAMCHESTERTsHEFFIELD EN LINCÖLNSffIRE KAÏLWAY-COMPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM, MANCIIE«TER,siIEt7riELD,LINCOLN, ItIMIHOKU, LEEDS. HALIFAX, WAKEHILI), DEWSBÜRY, HIIDDERSEIELD UVERPOOL, ETC.. ETC., VIA CRIMSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer van Passagiers. Goederen en Vee, uitmuntend ingerigte BCHROEF-BTOOMBCHEPEN: lINCOLN. LEEDS. WAKEFIELD. LORD CMDIGAN. BRADFORD. EUOENIE. GRIMSST. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten RUIS &amp; RELLAR, te Rotterdam, (7082) en de Cargadoors QOLGAAHDT &amp; BRU INIER, te Amsterdam. ~EclTïeder wordt gewaarschuwd GEEN CREDIET te verleenen aan de Equipage van het Hamburger Barksehip SOPHIE, kapitein C. BOLTZEN, gekomen rau Batavia en liggende in het Eatrepot- Dok alhier, zullende zulks niet valideren zonder voorkennis van bovengenoemdeu kapitein. Amsterdam, 19 AprilJgfig. (97*3) TWEEDE VERIFICATIE. De Crediteuren in het Faillissement van P. W. F. ROOS, worden opgeroepen ter Tweede Vergadering op Donderdag 17 Mei e. k., des voormiddag* ten IOVs ure, op het Paleis van Justitie alhier. Zij wonieu verzocht, voor zoo verre zulks niet is geschied, de bewijzen lunnier Schuldvorderingen iv te leveren, ten huize van den Ondergeteekende op de Keizersgracht bij de Vijzelstraat, BB 1. Amsterdam, 19 April 1866. De Curator, (9765) E. ETJYPER VAN HARPEN. Op een ASSURANTIE-KANTOOR wordt voor Loop- en Schrijfwerk gevraagd, een JONGSTE BEDIENDE, van de P. G, Eigenhandige brieven met vermelding waar informatien te bekomen zijn, franco in te zenden onder lett. I. X.. bij de Boekhandelaren BLIKMAN k SARTORIÜS, op den Dam, alhier. (9742; _ deT staal wijn, van den Apotheker G. VAN LTPP , te Kleef, is door vele Doctoren, onder anderen door deHeeren: Geheime Medicinaulraad en Prof. Dr. KILIAN, te Bonn, „ 11 11 Dr. NAÜMANN, * * 11 Sauiteitsraad Dr. FISCHER. te Keulen, * „ Dr. NÜECKEL, » * Dr. ARNTZ I, te Kleef. Dr. ARNTZ 11, ,-,,,, j aangewend en als het vomireJl&apos;eUjhte &lt;&quot;&lt;¦ teerinattmuf) SiaammKi erkend-. DE STAALWIJN van den Apotheker G. VAN LTPP, te KJeof, wordt met het beste gevolg gebruikt beUnai, van hd ! ;&apos; &apos;JP Twkte, «iel ¦ &apos;••-&gt; * twaiU voortkomend* a»d amWtuu ¦?, e&amp;eat*- De Flacon met gebraiicsaamvrjiane kost./ \...&gt; Heereu Apothekers genieten een behOOMUk rabat. Eene Brochure, di ver dit heilmiddel handelt,wordtgratis afgegeven VEBR.OOPMXTS en de bek.Midr Pépóte, Paleis vooi* tfoilmvlijt* GEOPEND VAN 10-4 URE. ZONDAG 22 APRIL: De IJSMACIUNE voor het laatst in werking. De nieuwe ENVELOPPE MACHINE voor het eerst in werking. TENTOONSTELLING van de BLOEMEN en PLANTEN, waarvan de Openbare Veiling op Maandag 23 dezer zal plaats hebhen. Entree 25 Cents, AVONDCONCERT. ENTREE 50 CENTS. Leden volgens Reglement, op vertoon van hun Diploma. Coupon- &apos; bewijzen geldig. Aanvang S Ure. (97U3)</p>
</text>
