<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 20 April.</title>
	<p>Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool, dd. 20 April: Katoen vast; noteert middiing New-Orleans 14% fairDholera 113/4; dito Seinde 8% Verkoopen van de week 67,000 b. Tegenwoordige voorraad 819,000 b.</p>
	<p>Afgedaan 1600 balen Java Koffij , per Antony van Hoboken, tot diverse prijzen.</p>
	<p>Afgedaan 30 vaten Maryland Tabak, per Cordelia.</p>
	<p>KAAPSTAD, 15 Maart. De handel was over het algemeen stil voor den tijd yan het jaar. Van Koffij werden 2000 balen verkocht. De voorraad is niet groot, en de prijzen zijn hoog. Braziliaansche 70 tot 75 sh. per cwt. Java 86 tot 90 sh. per cwt. met goede vraag 411 weinig voorraad. — Kaas: Hollandsche, Zoetemelkscha I sh. tot 1.1 per ft; Edammer 3 sh. per stuk, weinig vraag. — Kaarsen Compositie, 10 d. per _ overvoerd, geen vraag, Epermaceti II d. per ft overvoerd geen vraag. — Anchovis sh. 1.6 tot 1.8 per potje, van 100 stuks gewild. — Blaauwsel 1.5 per ft, geen voorraad. — Boter: Holl. 1.6 tot 1.9 per ft verkoopbaar. — Sigaren .- Holl. onverkoopbaar; Manilla N°. 2 85 tot 90 sh. nominaal. — Genever: Eoode kelders 36 tot 37 sh. per 4 gallons, overvoerd, prijzen nominaal. — Gerookte Zalm 10 tot 12.6 per blik, geen voorraad, gewild.— Pickles-. Holl. 35 sh. per kelder, bij kleine partijen verkoopbaar. — Peper: Zwarte 50 sh. per cwt. gewild. -r- Pik 25 sh. per vaatje gewild. — Paarlgort 30 sh. per cwt., met vraag bij klein, partijen. — Rijst: Witte Patna, Bengaals, 30 sh. per zak, met voorraad, Mooghv 22.6 tot 23 sh. per dito. — Rolpens 33 sh. per vaatje, bij kleine partijen gewild. — Stohisch 9 d. per stuk, bij Kleine partijen gewild. — Suiker: Mauritius bruin 26 tot 32, geel 36 tot 37 sh. per 100 ft, weinig voorraad. Kandy 10.6 tot 13 sh. per kistje van 25 ft, met voorraad. Gebroken Hollandsch 6 d. per ft. weinig voorraad en gewild. — Stijfsel: Holl. 25 sh. per 60 ft, geen vraag. — Spek: Holl. 6 d. per ft met vraag. BUENOS-AYRES, 10 Maart, Huiden met veel vraag voor Amerika, en voor New-York begint men de voor Duitschland geschikte soorten tokoopen. Voor het noorden van liet continent ging weinig om. De prijzen bleven vast en men verkocht 42,500 stuks. Voorraad 82,000 ps. Mer, noteert voor het noorden van het continent Mataderos Ossen 30 ft rl. 42, Koe- van 22 ft rl, 34% Campos Ossen 29 ft rl. 41, en Koe- 22 ft rl. 35. Gezouten huiden nagenoeg enveranderd in prijs. Er werden 27,000 stuks verkocht, waarvan 26,000 Ossen- van 60 ft tot rl. 32i/2 a 311/2, en 1000 Koe- van 47 ft a rl. 24% Men biedt thans voor Ossen- van 60 ft rl. 32. Van Uruguay werden 8000 Ossenvan 70 ffi a rl. 391/2 voor Engeland vorkocht. — Talk in een doen; 700 pijpen bedongen rl. 15 a 14% — Vette Wol minder gevraagd; de goede soorten, die schaarsch zijn, zijn het best te plaatson. Depositie van liet artikel blijft overigens vast. Aanvoer 120,000 arobas; verkocht 95,000. Voorraad 480.000. Men noteert Mermos doll. 85 a 95; Metis I 75 a 85; II 68 a 72; 111 60 a 65; IV en V 50 a 60, en Lamswol 55 a 60. — Paardenhaar hooger in prijs op d. 119 a 120. — Geraiï. Staker met weinig kooplust in de 2de hand;, voor Fransche is evenwel grif rl. 201/2 a2O in entr. te maken en voor Belgische 791,. in cons. — O. Ind. Rijst rl. BV2 a 9 in antr. — Jenever: Holl. stil; beste merken brengen met moeite d. 50 in cons. op. — Dito Kaas d. 23 per stuk in cons. — Waskaarsen d. 58/4 per ft. — Zout veel hooger door de geringe aanvoeren. Cadjx rl. 17. — Vrachten nagenoeg onveranderd.— Koers op Londen 62.0 a 53. BAHIA, 27 Maart. Suiker. De omzet bepaalde zich toteenige 100 k. regular bruin a 20C0 reis, en 200 k. Nazareth a 1600 reis. In de laatste dtgen kwamen er eenigo schepen aan, en daar de houders van suiker iets lager gestemd waren, verwacht men meer handel. Voorraad 16,000 ton. Heden werden nog 1000 kisten regular bruin a 1950 reis verkocht, en 200 k. fraaije kwal. a 2100 reis. — Tabak. 2030 pakk brasten 3300 a 3400 reis op, en 1000 pakk. 3000 a 3100 rs waartoe nog te koop blijft. De aanvoer was niet groot en de voorraad is iets kleiner a 36,000 pakxen tegen 37,000 pakken in 1865. Uitvoer 47,814 pakken tegen 20597 pakken in 1835. — Vrachten. De Zwerver bedong- 50 sh. voor Suiker en 52.6 voor Tabak — Koers op Londen 26?/_ a 27 d.</p>
</text>
