<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 20 April.</title>
	<p>Het Dagblad tracht te betoogen, dat de Indische begrooting niet behoort te worden onderzocht in de afdeelingen van de Tweede Kamer eer de cultuurwet is behandeld, gelijk naar men wil den wensch is van de centrale sectie der Kamer. Evenwel erkent het blad het aaauwe verband, dat er tusschen beide bestaat; het noemt de begrooting de toepassing van&apos; beginselen, in de cultuurwet gelegd, en zegt, dat&apos; uit de ingediende begrooting Kamer en Natie de rekening kunnen opmaken èn van hetgeen het //roekelooze bewind&quot; der laatste vier jaren ons heeft gekost, èn wat de gevolgen zullen zijn, als nu nog na een kort tijdsverloop de gourernements-cultur.es ons zullen ontvallen. (NB. van het vervallen der koffijcultuur is in de cultuurwet geene sprake.) Welnu , als dat het geval is , dan is voorafgaand onderzoek van de Indische begrooting rationeel. Het is van belang, dat de Kamer eene beslissing neme over de cultuurwet met kennis van zaken; als zij nu uit de begrooting de toeparsing kan opmaken van de beginselen der cultuurwet, dan is cfat een groot voordeel, dat niet ongebruikt mag blijven. En als zij uit die begrooting de rekening kan opmaken, dan is het zeer gewenscht, ja noodzakelijk, dat zij dat doe alvorens die rekening te bekrachtigen. Alzoo: de begrooting behoort zeer stellig onderzocht te worden vóórdat de beslissing over «le cultuurwet valt. Zonder onderzoek in de sectien kan de Kamer immers geen kennis nemen van de begrooting. leder lid voor zich kan de desbetreffende stukken onderzoeken, maar dat is geene officiële kennisname. Het Dagblad zal nu wel niet verlangen, dat de- Kamer afga op de conimentarien, die dat blad van de begrooting levert, maar het zal l_t billijk vinden, dat de Kamer behoorlijk onderzoeke om zelve hare conclusien te nemen. Waarom ook schroomt het conservatieve orgaan dat voorafgaand onderzoek der begrootin.. ? Als deze zulke vreeselijke dingen openbaart als het blad beweert, dan zal juist het onderzoek der begrooting hit middel zijn om de Kamer tot de verwerping der cultuurwet te nopen en de komst aan het bewind van de conservatieven te verzekeren. Dat is het immers wat het Dagblad wenscht? Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Breskens P. J. van Santen;-tot H. D. adjudant den ritmeester A. J. M. C. baron de Posson, van het 3dc regement dragonders, met bepaling dat hij in zijne nieuwe betrekking voortdurend bij genoemd regement als gedetacheerd zal worden gevoerd. — Overgeplaatst den 2den luit. J. P. G. van Baer, van het Bste reg. infanterie, in zijnen rang en ancienneteit bij het wapen der infanterie van het leger in Oost-Indie. — Eervol ontslagen uit de zeedienst den officier van gezondheid 2de klasse J. Idsmga, thans in Oost-Indie, op diens verzoek. De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) en op het koninklijk besluit van 18 Jan. 1866 (Staatsblad N . 3); gezien zijne beschikkingen van 7, 13, 14L 16 en 17 April 1866, heeft, met wijziging van bovengenoemde beschikkingen, artt. 1 en 2 van genoemde koninklijke besluiten ook van toepassing verklaard op de gemeenten Kralingen, Meerkerk en Nieuwehoorn en art. 1 van het koninklyk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) niet langer van toepassing op de gemeenten &apos;s Gravenhage, Vlaardingen en Zwijn .recht, met verwijzing voorts naar zijne beschikkingen, geplaatst in de Staats-Courant van 13 en 15/16 April jl., waarbij tijdelijke dispensatie wordt verleend tot invoer van vee over de lijn van afsluiting en tot vervoer van vee binnen die lijn, met uitzondering van het vervoer van of naar hoeven, stallen en weiden, waar de veetyphus heerscht of in de laatste maand geheerscht heeft. De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft den lOden dezer de volgende circulaire aan de provinciale besturen gerigt: *Van onderscheiden kanten is gevraagd, of en hoe, na de opheffing der Provinciale commissien van Geneeskundig Onderzoek enToevoorzigt, moet worden voorzien in de vroeger door haar bewerkstelligde taxatie der rekeningen wegens genees-, heel- en verloskundige behandeling en de levering van geneesmiddelen ten behoeve van armen. Die vraag is ook behandeld in de eerste vergadering van de inspecteurs voor het Geneeskundig Staatstoezigt. Aan dezen heeft mijn ambtsvoorganger dien ten gevolge te kennen gegeven, dat aan de geneeskundige ambtenaren of raden het onderzoek van tarieven of rekeningen van ten behoeve van armbesturen geleverde geneesmiddelen , niet ambtshalve kan worden opgedragen, doch dat er evenwel, wanneer dat onderzoek gevraagd mogt worden, geene reden is om dit te weigeren. Zoo er aanleiding bestaat om te verlangen dat rekeningen van dien aard ten laste van gemeente- en burgerlijke of gemengde armbesturen worden getaxeerd, behoort het verzoek daartoe aan de betrokken inspecteurs gerigt te worden met bijvoeging van de recepten. Het is mij echter bekend, dat men die ambtenaren rekeningen ter taxatie heeft doen geworden van zeer luttel bedrag, of die blijkbaar geene aanleiding gaven om de billijkheid der vordering te betwijfelen. In zulke gevallen is taxatie nuttelooze arbeid, die van het Geneesk. Staatstoezigt niet is te vergen. Ik acht het alzoo wenschelijk, dat de taxatie niet worde gevraagd in de volgende gevallen: 1 . Wanneer de rekening slechts een gering bedrag aanwijst; 2°. Indien geneesmiddelen uit gemeente-apotheken of uit die van instellingen van weldadigheid geleverd zijn T. .1 -f-enze];fclen Pr&apos;Js &gt; die daarvoor wordt berekend wanneer de verstre.__.ncr ten behoeve van eigen armen plaats had; 3J. Zoo men geene reden heeft om de billijkheid der rekening te betwijfelen, en _,-£.*__. „egei*eid bestaat om zich op andere wijze van de billijkheid te overtuigen. Ik verzoek u met de vorderingen te.^B|2J?§„®„ T&amp; in vorenst-iandenzin te doen handelen. *_»* «^wSfSNf** *•*• **-*•! _de gemeente-besturen, dan laat ik gaarne aan u over voorshands te beslissen, of taxatie al dan niet wenschelijk zij.&quot; Openbare vergadering van den raad van state, afdéeling voor de geschillen van bestuur, op 25 dezer des voormiddags ten 11 ure. i Gisteren is te Nieuwediep aangekomen de nieuw gebouwde oorlogsstoomboot de Valk, welke aldaar gestationneerd zal blijven voor binnenl. dienst. De sergeant der mariniers G., dienende aan boord van Zr. Ms. oefenings vaartuig Claudius Civilis te ter Veere, is door het omslaan eener sloep verdronken. Op 1 Mei a. s. zal de lste comp. van het reg. rijdende artillerie, onder commando van den kapt. J. Goudriaan, in garnizoen te Arnhem, zich op marsch begeven naar &apos;s Hage, om aldaar garnizoen te houden. Gisteren zijn bij het koloniaal werf-dépdt te Harderwijk, onder geleide van den sergeant A. O. A. Timmermans, bijgestaan door den korporaal Glaser, beide van het 4de reg. inf., aangekomen 1 sergeant, 1 korporaal en 13 Europesche fuseliers, uit Oost-lndie teruggekeerd met het schip Samarang, kapt H. B. de Groot. Van regeringswege is aan de kamer van koophandel en fabrieken te Amsterdam, ter verdere mededeeling aan de kamers te Eotterdam, Dordrecht, Groningen en Enschede, verzonden eene lgst van de schepen, uitmakende de Hamburgsche koopvaardijvloot. Door de Kamer van Koophandel en Fabrieken is den 16den April aan den Gemeenteraad een brief gezonden, waarin het volgende wordt gezegd omtrent de bezwaren in het rapport van B. en W. over het ontwerp der Kamer voor een centraal spoorwegstation te Am sterdam. Het eerste bezwaar van gewigt is wel dit: dat de Kamer niet duidelijk zegt, wie zij de belangrijke kosten, welke haar plan vereischt, wil doen dragen. Wij merken daartegen op, dat onze positie niet medebrengt eene verdeeling te maken tusschen den Staat en de Stad voor het aandeel, dat elk in de kosten voor zijne rekening zal moeten nemen. Onze taak, meenen wij, strekt niet vérder dan alleen tot het aantoonen van datgene, wat wij in het belang van den handel dezer Stad het meest wenschelijk achten. De bewering dat de bruggen over de Prinsen-, Keizers- en Heerengrachten verlaagd moeten worden, zal de Eèguliersgracht als teefangsweg naar het station eenige waarde hebben, terwijl dan weder e doorvaart der schepen zoude eischen, dat die bruggen beweegbaar i worden gemaakt, komt ons niet juist voor. Beweegbare bruggen op : een zoo druk beganen en bereden weg te maken is hoogst onraad. zaam. Doch de aanzienlijke breedte der ontworpen straat maakt het mogelijk het terrein in het midden der straat op te hoogen en aan die bruggen een zeer geleidelijken oprid te geven. Deze kan zoo flaauw worden, dat van het ongerief voor hef verkeer slechts zeer i weinig overblijft; gelijk uit de hierbij overgelegde teekening duidelijk ; blijken kan. Wij verzochten den deskundige, die ons plan heeft uitf e werkt, ook over dit punt ons voor te lichten; door het maken van eze teekening heeft hij aan ons verzoek voldaan. . Wij voegen hierbij de opmerking, dat door het dempen der Eèguliersgracht acht bruggen over die gracht vervallen, waardoor dus het verkeer in de Stad veel gemakkelijker gemaakt wordt. Tevens meenen wij er op te mogen wijzen, dat B. en W, die het bezwaar der bruggen voor de gedempte breede Eèguliersgracht zoo groot achten, voor de Leidschestraat, die slechts 1/3 van de breedte der Eèguliersgracht heeft en dus minder ruimte aanbiedt voor het geleidelijk maken van den oprid, daarop in het geheel niet schijnen te letten. De meening, als zoude door het maken van eene brug over den Buitensingel en de gedeeltelijke verplaatsing westwaarts der gazfabriek eene vrij belangrijke watervlakte voor den houthandel uitnemend geschikt en daarvoor ook steeds gebruikt, verloren gaan, is niet geheel in overeenstemming met den feitelijken toestand. De tegenwoordige Singelgracht van het Paleis voor Volksvlijt tot het bolwerk Eeguliers is, zoolang zij bestaat, nooit tot houtnaven gebruikt. Hare geringe breedte maakt dit ook bezwaarlijk. Toen voor eenige jaren het terrein van de gazfabriek werd vergroot, heeft de Singelgracht langs het voormalige bolwerk Ouderkerk en het gordijn tot het bolwerk Eeguliers opgehouden als houthaven te dienen. De Singelgracht behoeft niet verlegd en dus ook geen grond in den Binnendgkschen Buitenvelderschen Polder daarvoor onteigend te worden, wanneer aan de gazfabriek het terrein zal teruggegeven worden hetwelk men haar voor den weg naar het station moet ontnemen. Het terrein op het bolwerk Eeguliers aan de westzijde dier fabriek is nagenoeg even groot als het gedeelte dat onteigend zal moeten worden. Ook over de bewering, dat de ïnklinking en zakking van het terrein voor het centraal personen-station te gering waren berekend, hebben wij het oordeel gevraagd van den deskundige die ons plan heeft uitgewerkt. Wij meenen te kunnen volstaan met zijn antwoord hier in te lasschen. //Bij deze bewering is alleen gelet op de ophooging, voorkomende bij de berekening van het terrein van het centraal personen-station, terwijl buiten aanmerking is gelaten, dat in de berekening van de aardenbaan van de Boerenwetering tot den Amsteldijk reeds de geheele weg ter kruinsbreedte van 8 el opgenomen is, hetgeen natuurlijkerwijze in mindering van de ophooging van het stations-terrein gebragt moet worden, daar de weg over het meergenoemde terrein leopt en beiden dus te zamen een geheel vormen. //Bij de ophooging van het terrein voor het centraal personenstation is gerekend: 310,000 kub. el grondophooging, 10,000 kub. el ballast, 320,000 kub. el te zamen. Bij de ophooging van de aardenbaan is van de Boerenwetering tot den Amsteldijk gerekend: 43,126 kub. el grondophooging, 4715 kub. el ballast, te zamen 47,841 kub. el. Deze totalen bn elkander genomen geven voor ophooging: van 10 bunders 367,841 kub. el, zonder nog de 26,240 kub. el rijs werk in rekening te brengen, dat wel sterk door de aardmassa inklinkt, maar toch altijd een zeker gehalte behoudt en in ieder geval de zakking veel vermindert. Berekent men nu 10 bunders op te hoogen van 1.40 el ±- A. P. tot 1.15 el + A. P., geeft dit eene hoogte van 2_&gt;s el en eene ophooging van 255,000 kub. el. Trekt men deze hoeveelheden van elkander af, dan verkrijgt men voor inklinking en zakking 112,841 kub. el hetwelk, zonder het rijswerk to rekenen, nog ongeveer 45 pCt. is, in plaats van, zooals in het Eapport wordt beweerd, 20 pCt.-&apos;* Wat de vergelijking betreft tusschen de kosten voor het maken van den weg naar het station langs de Leidschestraat en die voor hetzelfde werk langs de Eèguliersgracht, merken wij op, dat de kosten voor een grootsch ontwerp, zooals B. en W. het onze noemen, uit den aard der zaak grooter zijn dan die voor een ontwerp, dat op kleine schaal is ontworpen. Intusschen is de verhouding op verre na zoo ongunstig niet als wordt voorgesteld. Immers voor de som van ƒ 73,000 door B. W. begroot, wordt alleen de verbreeding der poortbrug en de aanleg van trottoirs op de Leidschestraat verkregen. Van de verbreeding van den Heiligenweg en de Olieslagerssteeg, ten einde beter tot het hart der stad te kunnen komen, schijnen B.en W. de noodzakelijkheid niet in te zien. Wij gelooven&apos;echter, dat deze een vereischte zal bhjken, wanneer men het centraal personen-station tegenover&apos;de Leidschestraat plaatst. Ook blijven wij bij onze meening, dat de breedte dier straat ten eenenmale onvoldoende is. Doch wij maken er vooral opmerkzaam op, dat voor die som van ƒ 73,000 men wel van het Koningsplein tot het Leidsche Bosch komt, doch niet tot het Westeinde van het Leiderdorperpad, waar het station dan zou te staan komen. Vordert ons ontwerp dus voor den toegangsweg de onteigening van een deel der gazfabriek en van ettelijke roeden gronds in den polder, dat van B. en W. vereischt de onteigening van het hoofdgebouw, de bijgebouwen en een deel der tuinen van de! Sociëteit &quot;de Hereenigmg&quot;; den tuin Voorhout; den tuin Eijerhoven, met de nieuwgebouwde werkplaatsen en woning van den Heer Architect Cuypers; eenige huizen op het Zandpad; en enkele andere kleine perceelen in die buurt. Deze onteigeningen zullen belangrijke uitgaven vorderen, welke B. en W. bij hunne vergelijking echter niet in de rekening opnemen. Wij kunnen zeer goed begrijpen, dat B. en W. er bezwaar in vinden U de ondersteuning van ons plan aan te raden, omdat daardoor de concessie aan Dr. Sarphati verleend noodzakelijk geschonden wordt, die Uwe vergadering nog niet lang geleden tot eene zaak van openbaar nut verklaarde. Wij gelooven echter, dat het voordeel der Bouw-Maatschappij bij het maken van een spoorweg-stasion zoo duidelijk is, dat het dit bezwaar geheel opheft. Een nieuw kwartier te bouwen om het middelpunt van het binnen- en buitenlandsch verkeer van Nederlandsch hoofdstad zal der Maatschappij veel meer behagen dan het aanleggen van eene wijk, geheel ter zijde van dat verkeer. De waarde van de te bouwen perceelen in de vakken VI en VII der concessie zal in zoo ruime mate daardoor verhoogd worden, dat de winsten voor die Maatschappij niet te berekenen zijn. Ook merken wij op, dat bij het plan van B. en W. voor de aansluiting der spoorwegen de terreinen van de concessie aan Dr. Sarphati evenzeer worden doorsneden. Bij dit plan wordt echter het nadeel in het geheel niet door voordcelen opgewogen. Aan de afkeuring van de plaatsing van net goederen-station, volgens ons ontwerp, hechten wy veel gewigt. Wij moeten ter verdediging van ens plan aaa veeren, dat het onmogelijk is nu reeds te zeggen hoe het goederenstation precies zal ingerigt worden; men moet daarom de teekening van ons voorstel niet al ta slaafs opvatten, noch ook aan de bijzonderheden daarvan te veel hechten, men moet alleen het hoofddenkbeeld, hetgeen ons bij de keuze van het terrein geleid heeft, beoordeelen, terwijl de beslissing over de wijze van uitvoering eerst later kan genomen worden overeenkomstig de eischen, welke de behoefte dan zal stellen. Op ons plan is al hetgeen voor stationsgebouw of loods geteekend is dan ook als geheel voorloopig te beschouwen. Wij stellen ons voor dat later, — wanneer het Noordzeekanaal gegraven en zijne boorden voltooid zijn — de inrigting daar zal moeten bestaan uit eene zeer breede kade, gevormd door den tegenwoordigen Westerdoksdijk, maar aanzienlijk verbreed. Die kade moet voor het grootste gedeelte van hangars of kappen worden voorzien en dan aan de buitenzijde tot aaniegplaats voor de zeeschepen en aan de binnenzijde zoover het Westerdok strekt tot aaniegplaats voor schuiten nit da stad dienen, zoodat zij van de Westerdoksluis af tot de Amsterdamsche ton of tot den ingang van het nieuwe kanaal aan de lossing en lading der transitogoederen van of naar Duitschland gelegenheid zal geven. Ook op de behoefte van het vervoer van vee, waarvoor men zich van het Noordzeekanaal zoo veel belooft, moet daarbii felet worden. ledere maatschappij tot vervoer van goederen zal aarbij hare eigene inrigtingen moeten kunnen maken en bezitten. De goederenwagons kunnen dan over de geheele lengte van den dijk vervoerd worden onder of tusschen de hangars door; op het ruimere terrein meer landwaarts in, waar op de teekening van ons plan het grootste getal loodsen enz., aangewezen zijn, zouden de treinen gevormd en de noodige maatregelen genomen kunnen worden. De westerdoksdijk zoude alzoo later meer speciaal dienen als overdekte steiger, waaraan veel kleinere steigers naar de westzijde kunnen aangebouwd worden, wanneer bij groote toename der beweging gebrek aan ruimte ontstaat. Hierdoor wordt het aanleggen van een veel grooter aantal zeeschepen mogelijk. De aanzienlijke breedte van het kanaal op die plaats ontneemt alle vrees, dat daaruit eenige de minste belemmering voor de beweging in dat kanaal kan ontstaan. Ons bezwaar tegen het plan van B. en W. voor het goederenstation is, dat de scheepvaart ook daardoor eene zoer aanzienlijke oppervlakte water zoude verliezen. Eene der voornaamste redenen van onze krachtige bestrijding van het regeringsplan bestond in een soortgelijk bezwaar. De handelsbeweging behoeft zich slechts weinig uit te breiden om binnen kort Entrepotdok, Oosterdok, Westerdok en het tot bassin uitgegraven open navenfront met eene vloot zeil- en stoomschepen als overdekt te zien. Men zal nog vele nieuwe bassins daarbij moeten graven, indien de scheepvaartbeweging ooit die van Marseille of van Liverpool mogt komen te evenaren. Met het oog op het scheepvaartbelang kunnen wij dus onze goedkeuring niet hechten aan een plan, hetwelk aan de scheepvaart eenige watervlakte zal ontnemen.</p>
	<p>De toenadering tot het goederenstation uit de stad voor de schuiten, enz. zal nog verbeterd moeten worden. Dit zal echter zeer weinig bezwaren opleveren, omdat de lage en losse grond het graven of verbreeden der gracht niet zeer moeijelijk en weinig kostbaar maakt. Dat de bekrompene inrigting voor goederen der Eijnspoorweg- Maatschappij aan het Entrepotdok en de verlenging van hare spoorbaan daarneen onvoldoende en zelfs onmogelijk zou blijken, wanneer daarvan 5 of 6 Spoorweg-Maatschappijen moet gebruik gemaakt worden, zal wel een ieder gereedelijk toestaan, die zich rekenschap geeft van de eischen van een uitgebreid goederenverkeer. Doen zal de verlenging van de spoorwegen tot de groote bewaarplaats van goederen hare volle practische oplossing erlangen, dan moet die met tot aan, maar tot in het Entrepotdok en langs de aldaar bestaande pakhnizen plaats hebben. Bij de ligging van de aansluitingslijn van den Eijnspoorweg is hare verlenging tot het inkomen in het Entrepotdok eene technische onmogelijkheid. Ten slotterneenen wij te mogen waarschuwen tegen eene geringschatting van het belang van den steenkolenhandel te Amsterdam, die jaarlijks toeneemt en steeds meer behoefte aan ru&apos;mte voor de lossing en den opslag der steenkolen gevoelt. Men zal zich hiervan een denkbeeld kunnen vormen, indien men er op let, dat de Bijnspoorweg-Maatschappij in de laatste sjaren hare aanvoeren verviervoudigde; van 580,000 centenaars in 1861 klommen die in 1865 op 2,430,000 centenaars. Wanneer meerdere spoorwegen en daaronder ook die naar Noord- en Midden-Duitschland tot stand komen, zullen de aanvoeren van Duitsche steenkolen zeker nog belangrijk toenemen. Behalve de behoefte aan ruimte maakt ook het hinderlijk gruis en stof van steenkolen de inrigting van eene afzonderlijke losen bergplaats naar ons oordeel hoogst wenschelijk. Wij hopen, dat de toelichtingen van ons plan, welke wij U bij deze mogten geven, Uwe bedenkigen daartegen , zoo die bestaan, opheffen en Uwe ondersteuning daarvan bij de Hooge Eegering beslissen mogen. De aanmerking door den Heer van Bosse in de gemeenteraadsvergadering gemaakt, naar aanleiding van het verslag der plaatselijke schoolcommissie over den toestand yan het lager onderwijs alhier. kwam neder op het volgende: //Spr. wees op de leemten, die de schoolcommissie in haar rapport scherpelijk doet uitkomen, en uit;e den wensch dat, bij het uitbrengen van e«n volgend rapport, de aanleiding tot hare klagten moge zijn weggenomen. De gisteren avond gehouden veiling van Effecten is als volgt afgeloopen : _ Inschr. 21/2 pCt. Werkel. Schuld, belast met vruchtgebruik ten behoeve eener vrouw oud 67 jaar, 30 pCt. Opgeh. — Dito, belast met vruchtgebruik ten behoeve van eenen man, oud 63 jaar. 371/. pCt. Opgeh. — Aand. Holl. Sociëteit van Levensverzekering. 157 pCt. —¦ Een Vijfde Aand. O.l.Maats, van Admin. enLijfr. 918/4pCt, Opgeh.— Obl. ten laste genoemde Maats. 92, 911/_ , 9U/_, 91 pCt. — Aand. Nederl. Maats, van Hypotheekverzekering. 60 pCt. Opgeh. — Aand. Algemeene Verzek.-Maatsch. Securitas. 10 pCt. — Aand. Brand- Maatschappij te Amsterdam, bij ten Sande en Jarman. 72 pCt. — Aand. Amsterd. Brand-Assur.-Comp., bij Croese en Hekman. 198 pCt. — Aand. Brandgev.-Maatsch., bij J. H. Lugt en H. Salm Jr. 131 pCt. — Aand. Assur.-Maatsch. voor Brand en Binnenl. Vaart, bij A. Boland Holst. 138 pCt. — Aand. Assur.-Maatsch. tegen Brandschade de Nederlanden, te Zutphen. 105 pCt. — Aand. Zuid-Holl. Brand-Verz. Maats., bij H. C. Jansen. 96 pCt. Opgeh. — Aand. Maatsch. van Verz. de Phoenix. 50 pCt. Opgeh. — Aand. 2de Haagsche Brand-Assuran. Gom», te &apos;s Hage, bij D. Pleysier Fz. enG. M. A. Macquelin. 33 pCt— Aand. Zeerisico-Venn., bij P. Lugt en J. W. Lodeesen. 100 pGt. — Aand. 2de Verz. Genoots. bij J. v. Halmael en H. Bosch Jz. 693/4 pCt. Opgeh. — Aand. Amsterd. Zee -Assur. Comp. bij Croese en van Nulck. 60, 61 pCt. — Aand. 2e Holl. Verzek.-Comp., bij van Nulck enKehrer. 31i/_pCt.— Aand. 3e Holl. Verzek.-Comp., bij denzelfden. 35 pCt. —Aand. 2e Ned. Zeeverz.-Comp., bij van Eyk en Joosting 3 U/4 pCt. — Aandeelen Verz.-Comp., bij H. A. Buchler D. Dz. en J. Franco Mendes, ƒ2500, fef. ƒ250, net overige kapitaal gedeponeerd in effecten. Nihil. — Aand. led. Zee-Assur.-Societ.,|bij Lugt, Westenberg en Jacquemet. 40 pCt. — Aand. Ned. Zeeverz.-Comp., bij Orobio de Gastro en van Eyk. 75 pCt. Opgeh. — Aand. Assur.-Soc, bij P. Pieters, ƒ2OOO. 32 pCt. — Aand. Zee-Assur.-Maatsch. Japan, bij Tollenaar en Lelsz. 50 pCt. — Aand. 2e Zee-Assur.-Vennoots., bij Eahder en Parker. 35 pCt. Opgeh. — Aand. Zeegevaar-Comp., bij Joosting en Bruno Biincken. 21, 15, 10 pCt. — Oblig. E. K. Kerkbest. gem. Helder. 783/4 pCt. Opgeh. — Aand. Leening Herv. Kerk te Barchem 22i/_ pCt. — Een half aand. Leen. Herv. Gem. Haarlo en Waterhoek. 60 pCt. — Aand. Maatsch. van Landbouw- en Landontginniug. 993/4 pCt. Opgeh. — Aand. Amst. Kanaal-Maatsch. ƒIOOO, gef. ƒ4OO. Nihil. — Aand. Spoorw. Maatsch. Almelo-Salzbergen. ƒ56, 561/4 pCt. — Voorl. bewijs van 5 aand. lste Veen-Maatsch. 20 pCt. — Aand. Straatw. Soestdijk-de Bilt. 25i/_ pCt. — Aand. Straatw. Baarnsche dijk-Amersf. postweg, Neg. 1828.61 pCt.— Aand. Maatsch. Zaanlandschen Communicatieweg 68/4,6i/° pCt. — Èen dito dito. 71/. pCt. — Aandeel Naamlooze Vennootschap&apos; Handelsweg over het Zwolsche Diep. 15 pCt. — Aand. Overijsselsche Kanalisatie-Maatsch. 18pCt.— 1/2 Aand.Kapitaalsvergrooting2Bi/4pCt.— Aand. rentel. voorschot Maatsch. van Weldadigheid te Frederiksoo&apos;rd. lOi/i pCt, — Aand. Vereen. Salerno, te Amsterdam. 63 pCt. — Aand. Nederlandsche Bouw-Maatschappij, 951/. pCt. Opgeh. — Aand- Scheveningsche Bouwvereeniging. 74 pCt. Opgeh. — Aand. Kon. Chera. Fabriek. 80 pCt. Opgeh. - Aand. Ned. Suiker-Eaffinad., a ƒ1750. ƒ 300. • Aand. Holl. Suiker-Eaffinad. 64, 60 pCt. — Een dito 948/4 pCt. Opg. -- Eecepis aand. Nederl. Beetwortei-Suikerfabr. te Oudenbosch. 20 pCt.— Aand. Maatsch. «de Atlas&apos;-. 401/4 pCt. — Aand. Nederl.Ketting-Stoom* sleepboot-Maatschappij. 30 pCt. — Aand. Kon. Nederl. Stoomboot- Maatschappij. 106 pGt. — Aand. Eeederij van Drijvende Droogdokken. 122, 1203/4 pOt. — Aand. Grofsiuederü te Leyden. 104 pCt. - Aand. Amst. Soda-Fabriek, 743/4 pCt. — Aand. Maatsch. voor Meel-en Broodfabr. 133, 137%, 140,139 pCt. — Aand. Paleis v. Volksvlijt. 51,57,58, 60 pCt. — Dito (ex coup. 7) 511/3. pCt. — Aand. Guarantie-kapitaal spaarb. te Amst. 511/2, 52 pCt. — Aand. renteloos voorschot Maatsch. FeÜx Meritis. ƒ5. — Aand.Maats. Felix Meritis.4o,4o3/4 pCt. — Aand.Vereen. Concordia. ƒ5. — Aand. Vereen. Standvastigheid, ƒlO. — Aand. Vereen, voor Volksvlijt te Amsterdam. Niet gev. — Dito. 25 pCt. Oph. — Aand. renteloos voorschot Vereen. Tot heil des Volks, ƒ 31/4. — Aand. Louise Bewaarschool, reutel, voorschot 483/4 pCt. — Asr.d Vereen, voor Ziekenverpl., reutel, voorschot ƒ 101/4. — Aand. Neg. Nieuw Amst. Handels- en Effectenbl. ƒSOO. 25 cents. — Aand. Inschr. Zeemanshuis te Amsterdam f 4.3. — Aand. Inrigt. voor Oudenvijs in Kooph. en Ngverh. ƒ... «&quot;• Aand. Leening Nederl, Loodu^ju te Amsterdam u 9 fGU 4S pGt. opf. — Aand. Maats, voor Bergbouw Heiweg i/g pCt. opg. — Aand. Soc. Expl. Steenkolenmijnen Bicquet, Goree fr Hetire le Eomain. 193/4 pCt. opgeh. — Aand. Comp. Générale de Crédit en Espagne (rrost) ƒ 211_. — Eecieven van Zweedsche Coupons, te zamen ƒ6025. 21/4 pCt. opgeh. — Diverse dito ƒ2350. _l/s pCt. opgeh. — ¦Kestant bewijzen Philadelphia bij Hope en C ? Lett. A. ƒ123. — Oblig. « PCt. Philad. bij Eothschild, Lett. A. 31, 303/4,3U/4,28i/_, 28V..J Ct. — Certif. van deelneming (Certificate of Promoterchip) in de Ècuador Land-Company voor 10 a £ 100 Landwarrants, waarbij 25 Shares in genoemde Comp. ƒ9O. Opgeh. — Diverse Certif. Mosquito Landgrants, te zamen 64,000 acres. 13/4 pCt. Opgeh. — Certif. Amerik. Bankactien hij Hope en C°. Vis pCt. — Aand. Georgia Agricultuur-Comp. ƒl. — Aand. Plant. Waterland, Adrichem. ƒl. - Aand. Amst. Meel- en broodfabriek. 75 pCt. — Vijfde Aand. O. I. Maats, van Adm. en Lijfr. 85 pCt. — Oblig. Spanje Passive bij Ardoin. 141/3 pCt.</p>
	<p>Gisteren avond te omstreeks 5 uro werden de bezoekers der Prinsengracht en nabijgelegen straten zeer verontrust door een os , die aan zijne begeleiders had weten te ontkomen en op hol ging. Nadat het woedende dier ongeveer een uur lang. onderscheidene graten en grachten had doorgerend werd het op de Schans bij de Eaam-Barrière opgevangen. Naar men zegt heeft het dier eene vrouw en twee kinderen ligte verwondingen toegebragt.</p>
	<p>Onder redactie van den Heer J. Esser, zal binnen kort alhier een Maleisch Christelijk blad (geïllustreerd) worden uitgegeven, onder den titel: //Naflri Indjil. Satoe soewara wolanda bagi Eadja oranglsraël, kapala djamaatnia ia itoe Jezus Christus dau goena segala bangsa di tanah Hindi Nederland.&quot;</p>
	<p>Gelijk men zich zal herinneren, zijn bij den zwaren storm van 7 Febr. de kaden bezweken om den Diemèrpolder, waardoor de geheele polder werd onder water gezet. Sedert eenige dagen is de polder weder droog gevallen en eenige veehouders hetiben zelfs reeds een gedeelte van hun vee in de weiden gedreven. Men verwacht, dat dit voorbeeld spoedig door anderen zal kunnen worden gevolgd.</p>
	<p>Aanbesteed te Haarlem op 19 April: Het vernieuwen van eenige gedeelten der bestrating van den grooten weg der lste klasse n°. 4, tusschen Amsterdam en Haarlem, minste der veertien inschrijvers de Heer Th. Hoogendoorn, te Breukelen, voor ƒ5434; hoogste de Heer W. Galman, te Zwartsluis, voor ƒ 6600.</p>
	<p>Het grootste gedeelte van het tafelzilver, dat jl. Maandag in den vroegen morgen te Eotterdam, op zoo brutale doch behendige wijze in een huis aan den Haringvliet is ontvreemd, is reeds dienzelfden morgen te &apos;s Hage bij een zilversmid verkocht.</p>
	<p>De inspecteur van het geneeskundig Staatstoezigt in Gelderland en Utrecht heeft aan de Commissarissen des Konings in die provinciën kennis gegeven, dat te Eotterdam gevallen zijn voorgekomen van cholera asiatica, naar aanleiding waarvan de gemeentebesturen in die gewesten worden aangeschreven, om al de voorzorgen te nemen welks strekken kunnen om het dreigend gevaar af te wenden , inzonderheid tot bevordering van reinheid van openbare en bijzondere plaatsen (afvoer van foecale stoffen, waardoor de besmetting bevorderd wordt), enz. In verband met het bovenstaande kunnen wij mededeelen, dat volgens de inlichtingen dezer dagen van onzen correspondent ontvangen, nog slechts 2 a 3 gevallen per dag zijn voorgekomen, en deze in de ongezondste buurten der stad Eotterdam.</p>
	<p>* &apos;s GEAVENHAGE, 19 April. Heden is alhier op plegtige wijze net huwelijk gesloten tusschen Miss Milbanke Huskingson, dochter van den Engelschen gezant bij ons Hof, en Jhr. Boreel. Ten 11 ure Werd het huweliik voor den ambtenaar van den burgerlijken stand voltrokken. Daarbij waren als getuigen tegenwoordig de Heeren Jhr. Mr. W. Boreel van Hogelande, Minister van staat; A. Baron van Aylva van Pallandt, stalmeester van Z. M. den Koning ia buitengewone dienst; Mr. T. H. E. E. Baron Fagel, kamerheer van Z. M. den Koning, en D. J. Baron Mackay, kamerjonker van Z. M. den Koning. Inmiddels hadden zich de genoodigden naar het hotel vaa den Engelschen gezant in het Hooge Westeinde begeven, ten einde aldaar de kerkelijke inzegening bij te wonen. Deze plegtigheid geschiedde door Ds. Brine. H. M. de Koningin, benevens a- i. de &gt;I&apos;^ns Van Oranje vereerden haar met HD. tegenwoordigheid. Verder_ merkte men onder de aanwezigen op Z. Exc. den minister van buitenl. zaken, het geheele corps diplomatique en vele andere aanzienlijken. Na afloop der trouwplegtigheid vereenigden ïich de genoodigden aan een dejeuner-dinatoire. . —De minister van koloniën, de Heer Fransen van de Putte , is gisteren namiddag van zijn uitstap naar het buitenland, in goeden welstand in de residentie teruggekeerd. — Heden is alhier overleden de Heer D. G. Muller, gewezen secretaris-generaal aan het departement van marine, welke betrekking hij vele jaren heeft vervuld. Hij was begiftigd met het ridderkruis der orde van den Ned. Leeuw, enz. Hij had, uit vroegere dienst, veel kennis van zeezaken en heeft zich door zijnen practischen blik nopens^ den aanleg van groote kanaal- en havenwerken onderscheiden. Met of zonder bijvoeging van zijnen naam heeft hij verschillende geschriften deswege uitgegeven. &apos;Ook heeft hij zich doen kennen&apos;op het historisch gebied tot het onderzoek van den oorsprong van Neérlands vlag. Hij was geboren te Hengelo, en had den zeveutigjari&lt;_n ouderdom bereikt. ëJ ë EOTTEEDAM, 19 April. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad is benoemd tot lector aan de zeevaartkundige school Dr. P. van Galen. .Voor het overige was de geheele zitting gewijd aan de beraadslagingen over de ontwerp-verordening op het drijven van rundvee. Het resultaat dezer overwegingen was, dat het eerste artikel van net ontwerp der commissie werd verworpen, terwijl vervolgens in beginsel werd vastgesteld, dat er eene bepaalde route Voor het vee- Vervoer door de gemeente zal worden aangewezen, waartoe door burg. en weth. de noodige voorstellen zullen worden gedaan. Wegens het vergevorderde uur zijn alstoen de verdere discussien verdaagd. — Men zal zich heriuneren, dat onlangs door de alhier gevestigde Vereeniging tot bevordering van fabriek- en handwerknijverheid eene commissie is benoemd tot bevordering van het oprigten eener vereeniging van werklieden tot onderlinge hulp. Die commissie hoeft tnansde statuten voor deze zaak ontworpen, terwijl alsnu in de vergadering van heden avond is besloten tot verschillende maatregelen, °m eene bijeenkomst van werklieden tot stand te brengen, ten einde deze igezamenlijk die statuten in overweging kunnen nemen en des noods wijzigen, en langs dien weg zelfstandig tot eene definitieve regelmg te geraken. In de vorige vergadering was gevraagd of zekere witte stof, die «en zeide dat onder den naam van cryolieth uit Engeland bij honderde balen alhier ter vervalsching van meel werd ingevoerd, werkelijk cryolieth was. Uit een onderzoek deswege, opgedragen aan » _ rA- Cramer, is heden gebleken, dat die vraag bevestigend moet beantwoord worden. Hij kon evenwel niet verklaren of die stof werkelijk tot het genoemde doel hier te lande gebezigd werd, daar hij geen daarmede vervalscht meel in handen iiad ge- Kregen. Daarentegen was hem een ingrediënt ter hand gesteld, hetwelk men bestemd had om in brood te vertakken en dat gebleken was cryolieth te zijn. Voor het geval dat aan iemand deze _ 1 - ene onsclladelijke zelfstandigheid te koop mogt worden aangeboden, meende hij te moeten waarschuwen, dat zij, bestaande _ !iene ,verDuldl . van natrium, aluminium en fluorium, wel degelijk dor. „ schadelijke bestanddeelen behoort, en dat zulke stofién het best «wr net microscoop en deor verbranding uit het meel gescheiden tunnen worden. Tevens was hem medegedeeld, dat een ander artikel «e-end onder den naam van leichtspath, uit Duitschland hier, zoo het aani .- vervalsching van levensmiddelen, wordt ingevoerd. Naar anieidmg van dit een en ander werd door een der leden de opmerking gemaakt, dat elke inmenging, zelfs van onschadelijke bestanddeelen, in °p eJmccl eene vervalsching is, die te keer nioet worden gegaan, «j het derhalve wenschelijk zou zijn dit alles nader te onderzoeken niie. resultaat-daarvan openbaar te maken. Dat onderzoek is daarop *»n net bestuur der vereeniging opgedragen. V oorts werden door den Heer J. S. Ulrich Jr. een aantal bijzonderheden medegedeeld omtrent het chlorium . niet alleen wat de bereiding daarvan uit keukenzout, braiusteen en zwavelzuur, of an__ metho^ef t% samenstelling betreft, maar inzonderheid ten op£g i van dei talrijke verbindingen en toepassingen van dit ingrediënt «rn dienste der techniek, alles opgehelderd met verschillend? welge- ! «aasde experimenten. (N RCI &apos; dp&apos;WF&apos; 19 .PnL, „\* mo,n verneemt, zou J.l .Mi. W. H. __,}--.. !oor de candldatnur als secretaris der gemeente Arnhem uc«oen bedankt. re_ .&apos;&apos; Ver _a _ring T?-nden &lt;^e.n ..* &lt;? heden ingekomen een &apos; «M.e.t van de hrma Fmje en _ ? grossier, ih wijn e_ sterke dranj? . om restitutie van betaalde plaatselijke belasting. Nadat hierover «iscüssieu hadden plaats gehad, heeft de voorzitter&apos; \ .r . .ld c&apos;at *. .*d,°P ziJn ger.omeu besluit zou terngkoiuc-n, waarbij in beginsel £&apos;;. besloten, geene restitutie van betaalde plaatselijke belasting te .?&quot;eeiiM_, 0p voorwerpen van verbruik geheven, welk-; beïa .ing met v_&lt; - *•*&gt;&apos;. isaf&apos;gerhafr. De verdere behandeling zal in eene eeret*4.ende vergadering plaats hebben. _l_r»&lt; • t Nog werd o. a. behandeld eene voordragt van B. en W. om aan len Heer Jhr. W. H. de Watteville, ambtenaar van de lste klasse ;er secretarie op een tractemeiit van ƒ 1400, die .voor eenige dagen roor de betrekking van gemeente-secretaris te Arnhem is aanbevolen, iene personele toelage van ƒ4OO per jaar toe te kennen, wanneer ïij in zijne tegenwoordige functie wil aanblijven. — Dienovereenkomstig werd dadelijk besloten. * LEEUWAEDEN, 17 April. Het nieuwe collegie van toezigt op Ie kerkelijke administratie bij de hervormde gemeenten in deze prorincie heeft tot haren Voorzitter benoemd den Heer Mr. H. van ler Kooi, lid van do Ged. Staten en tot afgevaardigde voor de algemeene vergadering den Heer Mr. A. van der Laan, griffier der Staten. _ — Door eea 13-tal Eijks-veeartsen in de drie noordelijke provinciën , die de jongste vergadering over de veepest te Groningen hebben bijgewoond, is een schrijven gerigt aan de Ged. Staten dier provinciën, waarin mededeeling wordt gedaan, dat in die vergadering, met algemeene stemmen, als de meest wenschelijke maatregel , ter wering van de veepest is aangenomen: geheel verbod van invoer, zoo als bereids door de Staten van Friesland is vastgesteld, omdat het onvolkomcne der verbodsbepalingen omtrent den invoer, zooals deze in de provinciën Groningen en Drenthe zijn geproclameerd , aanleiding zal geven tot het inslepen der ziekte. Deze strenge verbodsbepalingen zouden echter kunnen worden gewijzigd, indien de respective gewestelijke besturen konden besluiten, ze alleen te doen werken en met de uiterste gestrengheid toe te passen aan de grenzen, die de drie provinciën gezamenlijk omsluiten, zoodat dit noordelijk deel van Nederland in dezen als één afzonderlijk afgesloten geheel kan worden beschouwd. De eenheid der maatregelen tot wering der veepest, die hiervan het gevolg wordt, zal, volgens de onderteekenaren, voor genoemde provinciën onderling mindere moeijelijkheid, mindere kosten en nreer vrijheid opleveren, en tevens meer waarborgen ter afwering der gevreesde ziekte. Mogt zij niettemin in eene dezer provinciën doordringen, dan kon d. streek of wel de geheele provincie onmiddellijk worden geïsoleerd. GEONINGEN, 18 April. Bij het Instituut voor Doofstommei alhier worden thans weder de noodige maatregelen genomen vooi de opneming van nieuwe kweekelingen, bij het liegin van den aanstaanden cursus. Dit jaar kunnen geplaatst worden alle doofstommen, die in Augustus e. k. den ouderdom van zes jaren bereikt hebben, en nog geene volle 15 jaren oud zijn. Aan de ouders, di&lt; zulks mogten verlangen, kan ook toegestaan worden hunne kinderen ten hunnen koste buiten het Instituut te doen verplegen, zoodat deze dan als externes het onderwijs bijwonen. Onvermogende kweekelingen worden gratis gehuisvest, gevoed en onderwezen. Behalve die doofstommen, welke reeds bij het Instituut zijn aangegeven, bevinden zich ongetwijfeld in ons land nog velen, &apos;die we] in de termen vallen om geplaatst te worden, maar voor welke nog geene aanvrage is gedaan. In het belang dier kinderen, voor wie elk jaar verzuim een onherstelbaar nadeel is, wordt elk, die mei hun bestaan bekend is, verzocht het zijne toe te brengen, ten einde zij niet langer van het hun zoo noodig onderwijs verstoken blijven Eene kennisgeving aan de directeuren van een departement var het Instituut, of aan de hoofddirectie alhier, is voldoende, om de noodige inlichting aangaande hetgeen er verder vereischt wordt te ontvangen. Wegens de nabijheid van den nieuwen cursus is eenige spoec allezins noodig, daar, in den regel, alleen bij den aanvang van het schooljaar nieuwe kweekelingen&quot;opgenomen kunnen worden. (Prov, Gron. Cour.) * ASSEN, 18 April. Burgemeester en Wethouders dezer gemeento zijn gemagtigd om met den Minister van Binnenl. Zaken te onderhandelen, betreffende bet stichten van eene rijks hoogere burgerschool, mei 3-jarigen cursus. * BEEDA, 19 April. Het bureau der staatsspoorwegen wordt mei 1 Mei a. s. van hier naar Dordrecht overgeplaatst.</p>
</text>
