<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>NADERE BESCHOUWINGEN OVER DE CULTUURWET.</title>
	<p>UI. De regeling van den grondeigendom in het algemeen , de verandering van het individueel erfelijk grondbezit in eigendom, de verdeeling der dessagronden en al wat verder met dezen hoofdgrondslag der koloniale hervorming in verband staat, wordt in het verslag der afdeelingen zeer breedvoering besproken. Wij merken al dadelijk: op, dat er van al de leden die aan het onderzoek hebben deel genomen (59) slechts eenige waren die den maatregel alsnog ontijdig oordeelden. Zij wilden steeds maar blijven onderzoeken. Zij hebben ontzaggelijk veel eerbied voor de Javaansche adat, mits maar de adat van het Nederlandsch bestuur om de erfelijk bezeten gronden aan de inboorlingen te ontnemen ten behoeve van de suiker-cultuur ten eeuwigen dage van kracht blijve. Het onbeschreven regt der inlanders is hun ó zoo heilig, mits het beschreven onregt van het exploitatie-stelsel ongeschonden bewaard blijve. Het is als of men de brochures van van Herwerden en van den Indischen hoofdambtenaar, te Brussel residerende, leest. Bovendien , alles is ten aanzien van het grondbezit in het onzekere; men weet er niets van; het is zoo ingewikkeld, zoo moeijelijk, zoo verward. Waarlijk geene vleijende getuigenis voor het régime, dat Indie zoo lang geadministreerd heeft en dat zoo vele ouii-residenten bezit, die immers alles weten en alles beter weten dan ieder ander en die over ieder onderwerp gereed zijn eene brochure te schrijven of te laten schrijven. En daarbij, van waar dan het regt om op den toon deihoogste aanmatiging over dit gedeelte van het ontwerp het anathema nit te spreken, te gelijk met de belijdenis van onwetendheid of onkunde ?</p>
	<p>Maar aangenomen eens, dat er inderdaad onzekerheid heerscht over den aard van het dominium, en over de gebruiken en oude herkomsten 5 aangenomen ook, dat de oud-ambtenaren in ruste regelingen afkeuren waarvan zij niets hoegenaamd weten, als zijnde het oog en de studie steeds gerigt op het grootst mogelgk batig slot, waarin bestaat dan de zoogenaamde sociale revolutie, welke de woordvoerders van het overheerschend ras (geijkte uitdrukking van den Heer Eochussen) aan het ontwerp verwijten ? Teregt merkten die leden, die gejijk wij, van oordeel zijn, dat voor duurzame &apos;ontwikkeling van landbouw en nijverheid op Java de overgang van het tegenwoordig bezit in eigendom het eenig afdoend middel is, teregt merkten zn in § 14 op , dat het ontwerp niet strekt om verkregen of erkende regten te verkorten, of den gemeenschappelijken band, die de geërfden in den veldarbeid met wat daarmede in verband staat vastknoopt, los te scheuren en zoo doende inderdaad de grondslagen der Javaansche maatschappij willekeurig omver te werpen, maar dat het bestaande wordt gehandhaafd en enkel met den stempel der wet bezegeld. De landgelruiker, nu reeds door het gouvernement als eigenaar beschouwd en behandeld, de eerste ontginner, wiens regten ook bij §2 van art. 56 van het regerings-reglement zijn erkend, wordt inderdaad eigenaar. Individuen en gemeenten behouden wat zij hebben, de laatste met dit onderscheid, dat ook waar gemeentebezit bestaat, individueel eigendom mogelijk wordt, zoodra de meerderheid der bezitters dit verlangt, zoodat ook langs dien weg tot landverbetering en ontwikkeling wordt medegemerkt. van dwang of stoornis is geen sprake, terwgl het toch ook in het oog springt, dat als de gemeenschappelijke bezitters niet willen verdeelen en aan het communaal bezit zóó zeer hechten als sommigen het willen doen voorkomen, de zoo sterk gekleurde vrees der conservatieven over de sociale revolutie in rook verdwijnt. En in geval gebruik gemaakt wordt van de faculteit (meer wordt niet gegeven) tot verdeeling der dessagronden, dan blijft toch de gemeente als corporatie bestaan; terwijl de staat zich alleen die gronden toeeigent die noch individueel en erfelijk, noch gemeentelijk werden bezeten en als zoodanig dan ook tot het staatsdomein behooren. Deze argumenten ten voordeele der conversie van grondbezit in grondeigendom, gesteld tegenover het afkeurend gevoelen van enkelen of den twijfel van anderen, vinden niet weinig versterking in het merkwaardige feit in de memorie van antwoord vooropgesteld: dat alle geraadpleegde autoriteiten het hieromtrent volkomen eens zijn, dat de zaak van het landbezit regeling eiseht en dat die regeling grondslag moet zgn van eene algemeene verordening op ondernemingen van landbouw, gelijk zij het stelsel ten opzigte der belasting op aen grond aan te nemen moet beheerschen.</p>
	<p>Ligt daarin dan niet reeds een groote waarborg tegen overijling ei tegen het vermoeden van maatschappelijke stoornis of sociale omwenteling? Zullen alle autoriteiten, met den gouverneur-generaal aan het hoofd, een maatregel aanprijzen van zulk een diep ingrijpenden aard, dat daardoo.r de maatschappelijke toestand, de inwendige huishouding van Java in gevaar komt of ten onderste boven wordt gekeerd? Voeg daar nn nog pij, dat het advies van de Indische regering, o. a. ook tot regeling van het landbezit als grondslag van en in verband met andere hervormingen nopens cultures, heerediensten, enz., welke thans mede hare verwezenlijking naderen, — dat dit advies reeds is uitgebragt in antwoord op het in 1861 door den Hr.Loudon ingeroepen gevoelen over de algemeene rigting op koloniaal gebied. (*)</p>
	<p>Het ligt in den aard der zaak, dat wij in de phase, waarin de tedachtenwisseling zich nu bevindt, de détails niet bespreken, gelijk it trouwens reeds in de vroegere opstellen in December is geschied. Het is hier slechts te doen om de hoofdzaak en daarin is de wet onveranderd gebleven. Behalve de afbakening van het eigendomsregt van den staat, zal, overal waar individueel bezit bestaat, de erfelijke bezitter of braker eigenaar van den bezeten grond worden; de dessa- of gemeente-gronden worden ook in eigendom aan de gezamenlijke geërfden toegekend: de regthebbenden kunnen ze verdeelen, zoodra de meerderheid van hen dit verlangt; de verkrijger bekomt een eigendomsbewijs en alle verdere regelen, bij de verdeeliug in acht te nemen, worden binnen een jaar na invoering der wet bij koloniale ordonnancie voorgeschreven. De bepaling dat Europeanen en met hen gelijk gestelde Oosterlingen onbekwaam zijn om, althan s in de eerste vijf jaren eigendomsregt op de aan den inlander toegekende gronden te verkrijgen en waartegen door velen zoo zeer is geijverd, is tot ons genoegen blijven bestaan met nog duidelijker opgave van het tijdstip van herziening, namelijk niet binnen vijf jaren, maar eerst in net vijfde jaar. Daarentegen kan verhuur van grond, nuts schriftelijk aangegaan er niet langer dan voor tien jaren, onder de noodige waarborgen in het belang der bevolking, worden aangegaan. Overigens is de oorspronkelijke redactie van menig artikel tot de afdéeling over den grondeigendom behoorende, verduidelijkt en hier en daar iets wat tot een goed geheel ontbrak, aangebragt. In één opzigt heeft het ontwerp wijders in betrekking tot de beschikkingwer den grond van staatswege eene groote verbetering ondergaan, Aie wij hier slechts aanstippen. De staat zal geene bevoegdheid erlangen als in het oorspronkelijk ontwerp om over velden te be&quot;Oschikken (zelfs niet tegen schadeloosstelling) benoodigd voor de daarstelling van nieuw? suiker-ondernemingen. Die beschikking wordt thans alleen voorbehouden, ton behoeve der bestaande suiker-ondernemingen in contract met bet gouvernement en slechts gedurende 20 jaren . afkondiging der wet; alleen ten behoeve der kofnj-cultuur, die in stand gehouden wordt en waarin geene verandering kan worden gebragt dm met goedvinden van den Nederlandschen wetgever, kunden gronden tot uitbreiding of verwisseling tegen behoorlijke schadeloosstelling onteigend worden. ,En hiermede zijn wij als van zelf genaderd tot de beide .___¦ryngen op do toekenning ot&apos; bevestiging van den grondeigendom aan oe bevolking, I°. Ten behoeve der gouvernements koffij-cultuur. •*. Tijdelijk, tot instandhouding der suikercultuur in contract met net gouvevnement, . &quot;e koffij-cultuur. Niettegenstaande de uitdrukkelijke handhaving ver gonvemements-koffij-cultuur op den bestaanden voet, bij de Art. « _*. .v. Teel. Bk. 6tn 7.</p>
	<p>40 en 46 (nu 47) van het ontwerp, niettegenstaande de duidelijke verklaring deswege in de Mem. van Toelichting opgenomen, dat ook na afloop van het aanhangig onderzoek geene verandering in het bestaande koffijstelsel zal kunnen worden gemaakt dan door tussohenkomst des wetgevers, zoodat deze de beslissing omtrent handhaving, wijziging , verbetering, uitbreiding of inkrimping in de hand heeft, waren er toch bij het afdeelingsonderzoek weder eenige leden, die het vermoeden niet van zich konden weren, dat desniettemin afschaffing in de bedoeling lag (§ 20), terwijl wat verder in het verslag, bij de bespreking der financiële gevolgen van het ontwerp, kortweg wordt gezegd, dat er gegronde reden tot twijfel bestaat, of het de regering met de handhaving der gouvernements-koffijcultuur wel ernst is (§3l). Indien zoo iets in het orgaan der conservatieven stond, men behoefde zich daarover niet te verwonderen, en dan behoefde de regering daarvan geene notitie te nemen; maar nu diezelfde afkeurenswaardige tactiek in een officieel verslag wordt gevolgd, zij het dan ook door eenige leden, mogt de regering dit niet zonder ernstige teregtwijzing voorbijgaan, en zij zegt dan ook aan deze enkele koloniale groot-inquisiteurs: dat vermoedens omtrent bedoelingen aan de redenering ontsnappen, zoodra men niet terugdeinst voor de onderstelling, dat de regering bedoelingen zou koesteren waarvan zij zelve de verwezenlijking door voorgedragen wetsbepalingen onmogelijk maakt, en dat zoodanig vermoeden te onredelijker voorkomt, waar het wordt opgewekt door een enkel uit het verband der redenering gerukt woord ¦(§ 11, blz. 12 Memorie v. Beantw.) Op hare beurt zou de regering mogen vragen: Met welk regt betwijfeld wordt of het haar met de handhaving der koffij-cultuur wel ernst is, terwijl toch de bedoeling der regering in het ontwerp zelf ondubbelzinnig is uitgedrukt. Men vroeg eene geruststellende verklaring, alsof het wettelijk voorschrift, hetwelk verandering in het koffijstelsel van de toestemming des Nederlandschen wetgevers afhankelijk maakt, niet krachtiger ware dan eenige verklaring! En, om naar verdienste de maat vol te meten aan die weinigen, die in den besloten kring der sectien den grooten moed hebben om te zeggen, wat zonder vermelding van hun naam in het verslag als afkomstig van urnen&quot; of van * eenigen&quot; wordt opgenomen, voegt dé Eegering er nopens een ander punt, waar datzelfde systeem, door Thorbecke meermalen als accusatie der intentie gebrandmerkt, in practijk werd gebragt, nog dit aan toe: uHet valt ligt door verdachtmaking van bedoelingen eenerzijds, door uit de lucht gegrepen stellingen anderzijds te komen waar men zijn wil; maar verdient dergelijke bestrijding, -welke trouwens tegen het geringste ondertoek niet bestand is, ernstige tegenspraak. v Het ontwerp bepaalt in art. 40: De bestaande voorschriften omtrent de verphgte teelt en levering aan het Gouvernement van koffij door de inlandsche bevolking worden gehandhaafd. — Over gronden der inlanders ter uitbreiding of verwisseling van koffijaanplantingen wordt niet beschikt dan overeenkomstig het voorschrift van art. 16, dat is tegen schadeloosstelling en mits het geene rijstvelden zijn. En art. 47 bepaalt uitdrukkelijk, dat het verbod tot beschikking van staatswege over den arbeid der bevolking ten behoeve van eenige cultuur, niet van toepassing is op den arbeid ten behoeve der bij art. 40 gehandhaafde koffij cultuur. Een onderzoek is aanhangig omtrent al hetgeen met de koffijculttrttr in verband staat en gelijk uit de memorie van toelichting blijkt, zal, na afloop daarvan, de Nederlandscho wetgever te overwegen hebben, op welke grondslagen voortaan het koffijstelsel zal rusten. En tevens is op meer dan eene plaats in de gewisselde stukken aanfetoond dat deze cultuur, welke bezwaren haar in sommige opzigten ier of daar mogen aankleven, eene geheel andere soort cultuur is dan dis der suiker of andere producten; dat in den regel niet behoeft beschikt te worden over de gronden, welke door de inlandsche bevolking in cultuur zijn gebragt, terwijl juist voor de suiker hare rijstvelden , voor de teelt van voedingsmiddelen bestemd, moeten gebezigd worden; dat derhalve de bezwaren dier cultuur van anderen aard en plaatselijk zelfs minder groot zijn dan die, welke andere cultures aankleven. Intusschen erkent de regering zelve (M. v. Toel. blz. 49), dat hier en daar de gedwongen arbeid zwaar valt en slecht betaald wordt, dat de behandeling der boomen, het onderhoud der tuinen en de zorg voor het product dikwerf zeer veel te wenSkhen overlaten. Er zijn dus verbeteringen noodig. Er zullen voorzeker uit het onderzoek voorstellen tot verbetering voortspruiten. De minister van koloniën heeft zelfs in de eerste kamer verklaard bij de cultuurwet te zullen aantoonen, hoe juist de koffijcultuur vatbaar is om bg opleiding tot vrijen arbeid, blgvende voordcelen aan den staat te verzekeren (29 Dec. jl. blz. 132.) Gaandeweg is het loon der bevolking verhoogd geworden, en de aanstaande reorganisatie van het binnenlandscn bestuur op Java, en vooral de vastgesteldeafschaffing der heerediensten ten behoeve der inlandsche hoofden zal tot meerdere bescherming van den inlander en verligting van lasten en verpligtingen aanleiding geven. Deze maatregelen zgn eerst na de indiening der cultuurwet in de bijzonderheden bekend geworden.</p>
</text>
