<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>1 Méd_. _%tettin&apos;11; **** L6na&apos; YiS&amp;eT&apos; Suriname- &apos; Alert&apos; .Huil. - VLIE, 18 April; Zenobia, Child, Yarmouth. OOSTMAHOBN, 15 April: Catharina Eicardi, Meijer Dover — 16 April; Frouwke Heins Ipswich. - Zwaantje Elisabeth, Jager,Newcastle - Margntha, Stutvoet, Krageroo. TEEMüiNTEEZIJL, 12 April; Antina, Busscher, Hanover. -- Gretina Busscher, id., zijn 14 dito derwaarts teruggekeerd. - Vr. Maikina Groen&apos; __ r&apos; ~_13 __&apos;&apos;¦ _elfzij!&apos; Bleeker, Emden. - Ykelina, de Vries, Hanover! Ettina, Saadhoft. id. - 2 Gebroeders, Koster, Leer. i HELLEVOETSLUIS, 18 April; Ivanhoe, Bixby, Callao, 1. van Brouwershaven.-19 April, Zephyr, S., Londen. - Willem &amp; Clara, S. id. - Lord Eaglan, S., Newc. - Elvira, Eobertson, id. Truc Briton, Eogers id - Amici, Woodhead, Middlesbro. - Bradford, S., Grimsby. &apos; &apos; BRIELLE, 19 April; Waterloo, S., Londen. Bo?deiu_UEG&apos; la Aprfl; WillemI&apos; S-, Amsterd.-01dambt,Schotema, ALTONA, 17 April; Kosmopoliet, Klein. Lagaayra. TONMNGEN, 14 April; Jacoba, MuntendaSi, Amst CHRISTIANIA, 10 April; Lubbegiena, de Jonge, Newc LANGESUND, 29 Maart; Jantina, Schoon, Groningen ARENDAL, 31 Maart; Anje, Munning, Nederland. — 9 April; Helene Halvorsen, id. r &apos; &apos; SAEPSBOEG, 5 April; Mercur, Kassen., Zierikzee. HALS, 3 April; Zwaantina, Gruppelaar, Newc. KOPENHAGEN, 17 April; Espérance, Brandt, Maroim. Bij KOPENHAGEN, lö April; Wietska, Bos, Amst. n. Petersb. - Wendelma, Eebels, id. n. id. - Gebr. Jansen, Andreasen, Dordt n. Eiga. WISMAE, 14 April; Elisabeth. Bos, Leeuwarden. DANTZIG, 16 April; Ida,Wolkammer, Middlesbro. - Trj e Meiier Tonkens, Kiel. J ELSENEUB, 17 April; gepasseerd: Anja Sietzia, Huisman, Newport n. _.roonstad. - Johannes, de Boer, Harlingen n. Eiga. LONDEN, 17 April; Leentje Dost, Easker, Gron. Bij ZUID-VOOELAND, 14 April; Grietje van Bolhuis, Jansen, Cienfugos n. Bremen. . fl __-*ENESS&apos; ¦ • APril.Zeebloem,Gollards,Amst.n.Soerabaya. _.__¦_,. Nl; Perseverance, Jeukins, Gron. n Penarth. Do -t YARMOUTH, 17 April; Elvira, Eobinson, Whitby naar ï. _?,&apos;_ VV? April; Goede Bedoeling, Brummer, Eio Grande, i MAESEILLE, 7 April; Hendrika, Kuiper, Huil. 1 9. t£ _££R&apos;12.A.. _ Kotterdam, S., Marseille (zeilklaar n. Eott.) _ Ï___E&apos;1S APTII; Eendragt, dcßoer, Grimsby. LIV OENO, 9 AprU; Anna Paulowna, S., Alexandrie. . MONTEVIDEO, 5 Maart; de Hoop, Zegérs, Cadir. : Bij ASCENSION, 16 Maart; Helena Anna, van Aalborg, Banjoewangie n. Eotterdam. J s ASCENSION, Three Bells, Simpson, Soerabaija, (vertrok den volgenden dag naar Eotterdam.)</p>
</text>
