<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 17 April. Door het bezadigde gedeelte der bevolking wordt ernstig afgekeurd de toon van vele dagbladen, welke op hevige wijze tegen Pruisen uitvaren, zelfs nu de toestand dermate is verbeterd , _ dat de hoop mag gekoesterd worden op eene vredelievende vereffening der bestaande geschillen. Men wenscht algemeen, dat de vrede zal bewaard blijven, want de onzekerheid ten dien aanzien heeft reeds groote nadeelea aan de nijverheid en dea handel toegebragt, — Een jongeling van zeer goeden huize, cadet bij het 40ste regement infanterie, te dezer stede in garnizoen, heeft zich Zaturdag jl. een kogel door het hart gejaagd, dewijl hij zijne beminde, mejufvr. Aloysia Tuvora, had verloren. De lezer herinnert zich dat laatstgemelde zich voor eenigen tijd tegelijk met vader, moeder en tweo broeders door middel van vergift van het levon heeft beroofd. — Bij het wegruimen van de fundamenten van eenige huizen in Stock im Eisen , heeft men de grondslagen aangetrotfen van den muur, welke de stad Weenen der 13de eeuw omringde. — Uit Pesth wordt berigt, dat de Croatisch-Hongaarsche commissie , belast met het beraadslagen over de gemeenschappelijke aangelegenheden der beide landen, het besluit beeft genomen, om zich daarbij van de Duitsche taal te bedienen, dewgl slechts 2 leden der Croatische deputatie een weinig met de Hongaarsche taal bekend zijn en geen enkel van de Hongaarsche leden een woord van de Croatische taal verstaat. Aanvankelijk bad men ondersteld, dat men zich van de Latijnsche taal zou hebben bediend, maar het jongere geslacht in Hongarije heeft zich dooreengenomen weinig op de beoefening dezer, in vroegeren tijd algemeen gesproken taal toegelegd, zoodat men ten slotte gedwongen is geweest de Duitsche taal bij da beraadslagingen te bezigen. — Uit Athene wordt dd. 31 dezer gemeld, dat de vulkanische verschijnselen in de nabijheid van het eiland Santorin langzamerhand ophouden. Aan de drie nieuw gevormde eilanden zijn da namen gegeven van: Georgios, naar den koning aldus genoemd, en Aphroesca en Eeka, naar de beide schepen, aan boord van welke de personen zich bevonden, die het eerst bedoelde vulkanische verschijnselen hebben waargenomen.</p>
	<p>BEELIJN, 19 April, (des Ochtends). De directie van den Keulen- Minden-Spoorweg heeft met de regering zich verstaan met betrekking tot de lang aanhangig geweest zijnde kwestie, aangaande het leggen van een spoorweg ter verbinding van Osnabrug met dea spoorweg van Venlo, benevens de exploitatie van dien weg. — De Prins van Hohenzollern heeft reeds officieel verklaard , dat hij afziet van den troon van Eumenie, hem door de volkskeuze aangeboden. — Bij het aanstaande Duitsche parlement zal de Heer v. Bismarck een voorstel doen om eene Duitsche vloot in het leven te roepen Ten einde dit ontwerp naar eisch te verwezenlijken, zal de som, door den minister op de begrooting van marine gebragt, in 1865 slechts als een minimum, wat de bijdrage van Pruisen betreft, te beschouwen ziin. — Een der feudale dagbladen bestempelt het houden van volksvergaderingen , ten einde den wensch der natie, dat de vrede bewaard blijve, luide te doen hooren, met de benaming van «woelingen tot verderf des lands.&quot;</p>
	<p>— Men berigt uit Kiel dat de forten, aangelegd nabij Friedrichsort Laboe en Möltenort niet slechts gewapend, maar sterk bezet zijn.</p>
	<p>FEANKFOET, 19 April. In diplomatieke kringen verzekert men, dat de Oostenrijksche regering met het oog op den toon der jongste Pruisische nota, in antwoord op de depêche van 7 dezer, heeft bevolen dat verschillende vroeger uitgestelde militaire maatregelen onverwijld ten uitvoer moeten gelegd worden. De regering heeft, aan den Pruisischen gezant daarvan mededeeling doende, te kennen gegeven, dat //het behoud van den vrede daardoor niet wordt uitgesloten.&quot; Tevens verzekert men, dat het keizerlgk besluit betreffende de uitgifte van muntbilletten spoedig mag verwacht worden, //welke maatregel &quot; naar men verklaart, «in geen verband staat met de staatkundig» gebeurtenissen.&quot; — Eergisteren overleed te Neurenburg Emilie Auguste von Cramer Klett, weduwe van wijlen den bekenden fabriekant van dien naam Zij heeft aan de stedelijke regering eene som van fl. 100,000 geschonken&quot; met het doel om mede te werken tot het stichten eener polytechnische school in gemelde stad. — De Zwitsersche bondsraad heeft in zijne zitting van eergisteren goedgekeurd het verslag, ingezonden door den chef van het departement van justitie en policie betreffende zgne werkzaamheden gedurende het afgeloopen jaar. Daaruit blijkt o. a., dat op dringend verzoek der Fransche regering een waakzaam oog is gehouden op zekeren bezoeker van Zwitserland, die naar men te Pargs onderstelde om staatkundige redenen eene reis door bedoeld land deed. De on&apos; die wgze bewaakte vreemdeling was de graaf van Chambord.</p>
</text>
