<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>magazij. van . umwiiL *&quot;&quot;«jpsteenen hlj «len Kclireyerslo-en, &quot;JW lA™. Bij het meieren van het Winter-Saisoen bevelen wij onze groote sortering Binnen- eu Buitenlandsche Artikelen van gegoten en geslagen IJzer in soliede en smaakvolle bewerking aan , namelijk : HAARDEN, KAGCHELS, FOURNUIZEN, KOLEN en TURFBAKKEN , HAARDSTELLEN , PARAPLUIEN- en KLEêREN-STANDAARDS, WASCHM ANGELS , LEDEKANTEN; Veler! Ni ARTIKELEN voor HUISHOUDELIJK- en KEUKENGEBRUIK ; Voorts ENGELSCHE BRANDWAARBORGKASTEN, EFFECTENDOOZEN.BOUWBENOODIGDHEDEN, KAPPEN om het goede trekken der Schoorsteenen te bevorderen, enz., enz. ! &apos;_ (20963) BIEGEL &amp;JWISSMANN. l)01W_)J_I&amp;ïl»A€-r 6 September BROWN&apos;S EeüRVISIOENEM. 16 GEESTVERSCHIJNINGEN f I,B©. Bij de meeste Boekhandelaren verkrijgbaar. Wordt op franc.. I toezending van een Postwissel door het geheele land per Post toei gezonden door Uitgever (20948) lIL&apos;GO SLRINGAR, te Leeuwarden. \\WtW WffiIMVAN / 3 &quot; 1 wordt in eenen voornamen Sigarenwinkel voor het doen van boodschappen en andere bezigheden gevraagd een JONGELING hoven 18 jaren oud, bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag kunnende overleggen. Adres franco, onder lett. C. 8., aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. ___ (20957) Eene fatsoenlijke JUFVROUW, sedert 5 achtereenvolgende jaren in een eerst MAGAZIJN VAN &quot;MODES HIER TER STEDE werkzaam geweest zijnde, wenscht gaarne in gelijke betrekking buiten deze stad in een gerenommeerd MAGAZIJN geplaatst, te wordeu. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven te adresseren Bureau Handelsblad onder Lott. Z. G. (20976) Tegen October of November e. k. wordt te itotterdani in eene der drukste buurten TK HUUR aangeboden: &quot;Een groot &quot;WINKEL en KOOPMANSHUIS, zeer geschikt voor alle Affaires. Adres, onder lett. A. K., franco hij den Kantoorboekhandelaar L. IKH.TkAMP, Kokin. 11 175. (20928)^ ÜIT DE HAND TEKOOP, Op een dorp, in eene zeer aangename streek in de nabijheid van Breiïa, Eene lIEEHENIIL&apos;IZINGE, thans dienende tot Logement en Uitspanning, met eene in volle werking zijnde BIERBROL&apos;- WEHM, (de eenige in de gemeente), Stalling, Schuur en Eri, grooton Tuin, beplant met vele Vruchtboomen, Weiland en Vischvijvors; aan elkander gelegen op hot beste gedeelte van het dorp, aan den provincialen weg, te zamen ter grootte van 1 bunder 51 roeden. Het Huis bevat onderscheidene ruime en lnchtige BENEDENen BOVENKAMERS en alle Gemakken, en het geheel ib behalve tot uitoefening der bedrijven van Logementhouder, Bierbrouwer enz. om zyne aangename en gezonde ligging, tevens bijzondor&apos; geschikt voor buiteuvei&apos;hlijt. ** &quot;&quot;&apos;&quot;&quot;&apos; Ter bekoming van nadere inlichtingen vervoege men zich met , portvrij-. Brieven tot den Notaris YAS ASfEEEtf, te Breda. (20985)</p>
</text>
