<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ in heel &quot;NEDERLAND geen Beter, Fijner en Voordeeliger (.OION. ZEEP dan MAVER&apos;S rOCOSZEEl1, het UKÜÜTL STUK kost 15 «ENT, (per DOZIJN minder). ÜTUI1 &quot;DTTITD keuz« RAMESK.AMMEN is voor- Ltun&amp;i JXLti JCkJj handen, zoo in HOÜKN, SCHILDPAD aIsTANTAISIK. Wm. J. M. MA&quot;LEK, Beoimnarkt F 75. (21051) GELD BRENGT GELD VOORT. TER OVERNAME WOEDT AANGEBODEN eene zuiver INDI&apos;Mi TRIELE ZAAK, die, met zooveel of zoo weinig ai 3 men heelt i of daartoe wil be.temmeii, is te drijven. Risico bestaat er niet. De Koopprijs is, alles inbegrepen wat op de Zaak betrekking heeft, ƒl5OO. Het NOODIGE BEDRIJFSKAPITAAL is ongeveer ƒ 1000 , welke Som men geheel naar eigen verkiezing kan vergrooten. Met ƒ 1000 is bepaald ƒ2OOO a 3000 te verdienen. Een goed beheer geelt roem en geld. Adres met franco Geteekende Brieven onder de Letters G. E. L. D., Bureau Handelsblad. (21052) MANUFACTUREN. lEMAND, in bovengenoemd Vak werkzaam, zag zich gaarne in een MAGAZIJN of WINKEL geplaatst, kunnende deTheete Getnigenu zoowel van bekwaamheid als soliditeit produceren. Befiecterenden adresseren zich franco, onder Lett. J. S-, Bureau Handelsblad. (2104!)) GRÜTTÉRSKNEGHT^ Te AMERSFOORT wordt met I°. October gevraagd: Een bekwaam I.IU TTERSKNECHT, ongehuwd,&apos;van de R. C. Godsdienst, eerlijk en van een zedelijk gedrag. Zij die zich daartoe bekwaam acht»n, kannen zich in Persoon of met gefrankeerde brieven , mits van Getuigschriften voorzien, adresseren bij J. VAN LUYK, te Nieuwveen bij Alphen a/d. Rijn. (20637) TE KOOP OF TE HUUR&apos; Te Muiden: Eon zeer logeabol 111 IS met grooten TUIN. He t Huis bevat acht Kamers, meerendeels geplafonneerd en van stookplaatsen voorzien; voorts grooten Zolder met beschoten dak , Keu- Ken, Kelder en alle verdere gemakken, gelegen op den besten stand der Stad. Direct of met November te aanvaarden. Brieven franco. ouder lett. C. IL, poste restante Muiden. (20683) COMPAGIOH. Een gehuwd PERSOON zoekt tot daarstelling eener Fabriek in Noord-Brabant, waar 12 m. voor benoodigd zijn, een COMPAGNON, in staat om de helft of meerder te kunnen bijbrengen; garanderende ZEd. een Jaarlijksch Inkomen van J/na. Men kan voor het te storten Kapitaal ook garantie bekomen. Reilectereuden zenden franco Brieven onder Lett. M. R., Bureau Handelsblad. (20287) ÏÏJDmJKÈMIJSVERMINDERING VAN ROMANS. Uitgegeven door P. N. VAN KAMPEN, (e Amsterdam , en alom te ontbieden: (206(54) H. REEEIIER STOWE, De Parel van het Eiland, 2 deelenƒ3.— EHARLEM DICKENtt, Groote Verwachtingen, 2 deelen» 3.— In Londen en Parijs, 2 deelen » 2.50 GEORGE ELIOT, Silas Marner , |J De Molen van Dorlcote, 3 deelen »¦ 8.75 Miss MI I.OC&apos;R, Het Hoofd des Huisgezius, 3 deelen * 3.75 ¦ Leven om Leven, 2 deelen „ _ 50 Wlllili: COLLINS, De Vrouw in het wit, 2 deelen » 3.— Mhs. EI.IJM, Tafercelen uit het huwelijksleven *• 1.25 Miss YONGE , De jonge Stiefmoeder, 2 deelen « 3.— Miss ELIS. SEWELL, Blanche Evelijn, 2 deelen 2.50 De Beproevingen des leven», 2 dln.» 2.50 ———— Katharina Ashton. 2 deelen » 2.50 —— Clevc Hall, 2 deelen » 2.50 Ivors. 2 deelen * 2.50 — — Ursula, 2 deelen » 2.50 (Bovenstaande 12 deelen van Miss Skwet.t, te zamen voor ƒ 12). A. L. G. ROMBOOM TOI&apos;SSAINT, Ximcnes-Alba- Orsini, 2 dln » 2 50 A. L. G. BOSBOOM TOI&apos;SSAINT, Diana , 1.25 Dc Triomf van Pisaui. # 0.75 Fr. GERSTACIiER, Goud! een verhaal uitCalifonue,2dln.» 2 50 11. HIiVGSLEY, Naar Australië! 2 dln * 2.50 FREDERIKA BREMER , Hcrtha, 2 dlv , 2.— ¦¦ Vader en Dochter » 1.— 11. C. ANDERSEN, uit hart en wereld, 2 deelen. .» 2 — Nicht STEI.LA , 2 deelen , •&gt; _ Miss OLII&apos;UANT , Zaidee, 2 deelen 2.— ¦— De Familie Atheling, 2 deelen » 2.— Het Huis op de Heide, 2 deelen » 2.50 Mus. MARSR, Mont Sorel, of de erfgename der de Veres, 2 dln , 2.— Adelaide Liudsay 2 deelen &lt;- 2.— N. UAWTIIORXE, De Roman van Blijdeudal • I.— U. W. HERBERT, Jasper St. Aubijn , \ — De Magt van den invleed , \ J. SORTAIN , Graaf Arensberg. 2 deelen ?&apos;,j_ IO II 11l lt STOWE, Nieuwe Schetsen en Verhalen r O 75 Laily PONSONBY, De Beproevingen eener Moeder » 0 75 N. B. DONKERSLOOT, Olla Podrida „ l — O. G. HELDRING, De Natuur van de Mensch * I.SO M. A. A. BOESEHEN, Geeske van den Elzenpas » 0.8,1 —TT—~ &quot; &apos; ~De Pleegzuster » 1.25 mm ¦p-Wiïi.Tden Boekhandelaar K. VAN HULb_\ lê P^--^F K&apos;;ini|)« 11 , is van «Ie Per» gekomen: I°. ONTWERP eener regeling der Cultuuraangclcgeuheden op Java. Prijs OO Cts. 2°. VRIJMOEDIGE GEDACUTEN over het aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal aangeboden Wets-Ontwerp: Tot vaststelling der «wonden, waarop Ondernemingen van Landbouw en Nijverheid in Neèrlandsch-Indië knnnen worden verkregen. Prijs ƒ 1. 3&quot;. nACEUELIJKHUD VAN DE SPELLING volgens de afleiding of objectiviteit van de resultaten der wetenschappelijke (V) afleiding op het standpunt vertegenwoordigd door do Redactie van het Woordenboek der Nederlaadsche Taal. Doer J. BEGSERIKG VINGKERS, Docent aan liet Stedelijk Gymnasium te Kampen. PRIJS f 0.50. 4*. UET INLANDSCU ONDERWIJS in Nederlandsch ludie. Prgs 25 Cents. VOOR GYMNASDSN EN INSTITUTEN 4HII lETHODË. s*. METHODE van Dr. F. AHN. Nieuw Fransch Lees- en Vcrtaalboek voor Jonge dames-Instituten, naar den Uden druk bewerkt door L. RIJNENBERG-, a 75 Cts. 6°. METHODE van Dr. F. AHN , Handboek der Fransche Conversatietaai van Dr. F. AHN. Naar den 19den druk bewerkt door L. RIJNENBERG; a 55 Cts. T. METHODE van Dr. F. AHN, Fransch—Hollandsche Zamenspraken voor Jonge Dames-Instituten van Dr. F. AHN; bewerkt door L. RIJNENBERG, a 45 Cts. (20522)</p>
</text>
