<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EEN BEZOEK AAN DE STADS LEER- EN WERKSCHOOL VOOR MEISJES TE AMSTERDAM.</title>
	<p>&quot;Hoe ijveriger wij liet goede navolgen, dat uxj &apos;om ons henen aanschouwen, dei te beter wer«den wij zelven.&quot; HartlN». Het is een waar- genoegen voor hem of haar, die in de opleiding der vrouw belang stelt en enne hoofdstad bezoekt, dooi twee ruime luchtige -alen van haar fraai raadhuis, voor een 130 3 14« tal meisjes uit den burgerstand te zien ingeilgt, die er kosteloos tot goede dienstboden gevormd en op uitstekende wijze ln het naaijen, mazen, metken en stoppen onderrigt worden, nadat zij eerst in een and-T lokaal lü het bttrtjen en op de gewone voor beide kunnen toegankelijke stadsschölen in het lager onderwijs, waaronder de eerste beginselen der teekenkun* en ook op deze 8 uren &apos;s weeks de» avonds,-in het naatfeh onderwezen waren geworden. Amsterdam geelt ons hier Weder een bewijs, wat met de hulp van een belangstellend bestuur kaö gedaan worden, waar zij een klera gedeelte van haar aanzienlijk raadhuis, onder het toezigt van vier welwillende.uitmüntend voor hare taak berekende dames, ook ten behoeve van het vrouwelijk gealaeht,- tot nuttige doeleinden beschikbaar stelt. Het hier onder de leiding van vier naaivronwen zeer goed voltooide werk wordt aan alle meisjes, dit dan de gestelde voorwaarden van leeftijd en goed gedrag beantwoorde!!, ler vervaardiging toevertrouwd, terwijl hier immer aan alle aanvragen tot plaatsing twee malen &apos;«jaars voldaan wordt. Aan de leerlingen, die met prijzen de stadsschölen verlaten, worden in onze hoofdstad om.er meerdere geschenken, twee hemden tot. uitzet uitgereikt, die op deze inrigting, behalve het vele a&apos;uderedoor belangstellenden bezorgde werk, genaaid werden. Zoo werden hier voor genoemde stadsseholen binnen een jaar tijds 480 hemden voltooid. Elk meisje, dat na het met een prijs verlaten der stads- en later dezer naaischool, zich gedurende twee jaren onberispelijk als dienstbode in dezelfde dienst gedraagt, wordt overeenkomstig de door haar beleden godsdienst, een kerkboek met zilveren sloten vereerd, welk geschenk, na drie jarige getrouwe dienst, nog daarenboven met/25 ter verdere aanmoediging en belooning wordt vermeerderd. Mogt ook in dit opzigt onze hoofdstad velu andere steden ten voorbeeld &quot;ijn en deze nuttige, goed en onko3tbaar bestuurde inrigting, die zulk een aanzienlijk aantal geschikte leerlingen vormde en thans nog opleidt, ook nog lang ten zegen veler onbemiddelde meisjes uit de burgerklasse verstrekken. Mogen wij nog eenmaal, waar niet minder groote behoefte aan bestaat, hier ter stede en elders eene even bloeijende inrigting voor meisjes uit de fatsoenlijke middenklasse zien verrijzen , waar geene enkelen, maar eenige honderden iv staat gesteld worden , overeenkomstig haren stand , op onkostbare wijze die opleiding te erlangen , waardoor zij ongehuwd en onbemiddeld, later op eervolle wn&gt;e in haar eigen onderhoud zullen kunnen voorzien. Amsterdam , 2 September 186«. Wed. W. STORM, A. M. M. VAN DEK CHIJS,</p>
</text>
