<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>* * * 8 September,</p>
	<p>Het is inderdaad een zeer opmerkelijk feit, dat, ofschoon het getal vredes-verdragen tusschen Pruisen en de met dat Rijk in oorlog geweest zijnde landen toeneemt, de ongerustheid voor de toekomst, nog niet wijkt. Die ongerustheid is, wat Pruisen betreft, door graaf van Bismarck duidelijk genoeg bij de discussien over de indemniteitswet aan den dag gelegd; terwijl juist de taal der Fransche offieieuse bladen, die alle mogelijke moeite inspannen om hot publiek te doen gelooven, dat thans alles is pour Ie mieujc mttu le meiihar des monde* jioseMet, het duidelijkst bewijs levert, dat ook de Fransche regeringsmannen, met welk doel dan ook, eene geruststelling van het publiek noodig oordcelen. De vervanging van den Heer Drouyn de Lhuys, als Minister van Buitenlandsche Zaken in Frankrijk door den markies de Moustier, moge door de Berlijnsche bladen worden aangemerkt als een zegepraal van de Pruisische politiek, ik meen reden te hebben te gelooven, dat zij zich vergissen. Het is waar, de markies de Moustier was tot nu toe Fransch gezant te Konstantinopel en daaruit zou men kunnen opmaken, dat het vooral de Oostersche kwestie is, die den keizer heeft doen besluiten een zoo getrouw dienaar als den Heer Drouyn de Lhuys uit zijn kabinet to verwijderen, om daarvoor iemand in de plaats te stellen die, door veeljarige ondervinding, in het Oostersche vraagstuk doorkneed is. Maar men vergete niet dat de Heer de Moustier een tijd lan&quot; het&apos; Fransche gouvernement bij het Hof van Berlijn heeft vertegenwoordigd, en dat zijne uitstekende talenten hem in staat hebben gesteld zich geheel en al met de Duitsche aangelegenheden bekend te maken. De benoeming van den Heer de Moustier kan dus even goed met het Duitsche als met het Oostersche vraagstuk in verband staan. Evenwel meen ik dit te kunnen verzekeren , dat, welke ook de loop der zaken moge zijn, keizer Napoleon alle mogelijke moeite zal aanwenden om het zwaard in de schede te doen houden tot na afloop der algemeene tentoonstelling van 1867. Ik zeide zoo even, dat men in Pruisen de toekomst ook niet met gerustheid te gemoet ziet; en hiervoor bestaat wel reden. De houding vaa het buitenland tegenover de nieuwe orde van zaken, door Pruisen, krachtens de oorlogswet, in het leven geroepen, is van nier zeer vriendschappelijken aard. Gij zult u herinneren, dat ik u in mijn vorigen brief meldde, dat de zending van generaal von li:: teuffel naar St. Petersburg als mislukt kon worden beschouwd. De nota in het Journal de at. Peter.dwurg zal u hebben overtuigd, dat. mijne mededeéling juist was. Hoewel in beleefde vormen, wordt iv die nota toch op zeer duidelijke wijze te kennen gegeven, dat Rusland de nieuwe orde van zaken eenvoudig beschouwt als een feit, maar volstrekt niet wil geacht worden daaraan zijne goedkeuring te hechten. Rusland blijft zich zijne vrijheid van handelen geheel voorbehouden. Van die zijde heeft Pruisen dus geene hartelijk» medewerking te wachten. Er waren in de laatste dagen allerlei geruchten in omloop omtrent eene alliantie van Frankrijk-Oostenrijk-Italie tegen Pruisen Ik meen ute kunnen verzeken, dat dit gerucht geheel&apos;uit de lucht is gegrepen. Het gezond verstand verzet zich ook, ten minste voor het oogenblik, tegen zulk eene coalitie. Frankrijk en Italië kunnen misschien voor het oog der wereld goede vrienden schijnen, maar in werkelijkheid blijft er een zekere haat van Italië tegen zijn vroegeren bondgennot bestaan, ter zake der Venetiaansehe kwestie. Italië kan het nog maar niet vergeten, dat het in die zaak eigenlijk eene zeer ondergeschikte rol vervult en dat het Venetië als een geschenk van Frankrijk moet ontvangen, terwijl men het zoo gaarne met het zwaard in de hand op Oostenrijk had veroverd. En dan nog de wijze hoe Italië Venetië zal verkrijgen. Was het nog eene gave overdragt van Frankrijks zijde, dan zou men nog reden kunnen hebben er over verheugd te zijn, zonder veel bloedvergieten een der schoonste parelen &apos;aan de Italiaansche kroon te hebben gehecht. Maar keizer Napoleon verbindt er do voorwaarde aan van eene vrije (r) volksstemming. Niet alleen dus dat Italië Venetië als eene geschenk uit Frankrijks handen moet ontvangen, maar het moet nog eerst afwachten, of de Venetiaansehe bevolking wel met de Italiaansche eenheid gediend is. Inderdaad geene reden voor Italië om zich niet Frankrijk te vereenigen ter bestrijding van zijn bondgenoot in den jongsten oorlog, zonder wiens krachtige hulp het niet zoo spoedig met de Oostenrijksche heerschappij over Venetië gedaan zou zijn geweest. En nu Oostenrijk, welke reden zou dat land hebben om zich thans met Frankrijk en Italië tegen Pruisen to vereenigen ? Redenen van dankbaarheid jegens Frankrijk kunnen daartoe zeker niet leiden , waar keizer Napoleon nog niet lang geleden verklaard heeft, dat hii zich met geen lijk kon verbinden. Bovendien, waarom zon Oosten rijk - dat dan toch inderdaad na zijne nederlaag, door Pruisen niet onedelmoedig u behandeld - thans geheel Duitschland te sen zich innemen en het Duitsche element in zijne staten tegen zicfh, b!t harnas jagen, daar het inderdaad genoeg in 7Ün „;_ -i _, &apos; heeft om vrede en rust te bewaren? g y 6 gen njk te (loen U^^ffit&apos;™**0 k°mt mij dus Voor *•«-- * hare geboorte De overdragt van Venetië door Oostenrijk aan Frankrijk is thans een feit. De Oostenrijksche generaal Moering heeft zich daartoe naar Venetië begeven, werwaarts&apos; ook de Fransohe gemagtigde, generaal Leboeuf, gezonden is. Nadat de zaken tusschen beide gemagtigden zullen zijn geregeld, zal alles voor de vrije volksstemming in gereedheid worden gebragt. Of de stemming daar even vrij zal zijn als in het noordelijk deel van Sleeswijk zou ik niet durven beslissen. Ik denk dat die vrijheid op beide plaatsen wel van hetzelfde allooi zal zijn. Vergun mij met een enkel woord op het Luxemburgsche vraagstuk terug te komen. Deze zaak is toch, bij de tegenwoordige verwikkelingen, voor uw land van het grootste belang want, hoewel Lnxemburg maar eene persoonlijke bezitting is van den Koniug-Groothertog, zoo zouden toch de moeijelgkhcdcn, die daar rijzon, op Nederland kunnen terugwerken. En die moeijelijkheden zijn nog lang niet uit den weg geruimd. Pruisen blijft zijn eisch volhouden dat Luxemburg tot den Noord-Duitschen Bond toetrede en de Koning-Groothertog blijft dit volstandig weigeren. Ik geloof dat die weigering langer zal kunnen worden volgehouden dan het verzet tegen de bezetting van d« Luxemburgsene vesting door Pruisische troepen. Wel blijft men zich van Luxemburgsche zijde — en naar ik meen teregt — hierop beroepen, dat het tractaat van 8 Nevember 1816, waarop Pruisen zijn bezettinjsregt grondt, door den loop derjongste gebeurtenissen is vervallen. Maar, hoo gegrond deze bewering ook moge zijn, ik twijfel er aan of&apos; het zwakke Luxemburg zijn goed regt tegenover de overmaat van Pruisen zal kunnen volhouden.&quot; De Pruissische bezetting is m den laatsten tijd nog vermeerderd, en welke middelen zal men nu kunnen aanwenden om do Pruisen met geweld het Luxemburgsche grondgebied te doen ontruimen ï Ik vrees dus dat het regt hier voor het geweld zal moeten buigen. Omtrent Limburg behoeft Nederland zich thans niet; meer ongerust to maken. De oude Bond is nu zoowel facto als jure opgeheven , zoodat de oude betrekkingen ook geheel zijn verbroken. Het eenige waar Nederland nu nog belang bij heeft, is om zijn aandeel te verkrijgen in de te verdeelén bezittingen van den overleden Bond. Ik verneem dat die verdeeling zóó zal plaats hebben, dat Oostenrijk en Pruisen ieder 1/3 zal verkrijgen , terwijl het overige 1/3 tusschen de verschillende andero bondsleden zal worden verdeeld. Het aandeel dat Luxemburg en Limburg zullen verkrijgen zai hoogstwaarschijnlijk in eenig materieel bestaan.</p>
</text>
