<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM ,Zondag 9 September.</title>
	<p>Zondag September. Na afloop der Indigo-Veiling van de N. 11. M. alhier op 5 Oct: e. k. zullen voor particuliere rekening in veiling worden aangeboden 385 kisteu JAVA INUIKO, 152 eeroenen en 4 kisten CARACAS BI&apos;I&apos;O en 28 kisten BENKAAL Bl TO, alles directe aanvoer. De partijen Java Indigo, voor zoover die onderzocht zijn, bestaan grootendeels uit kleurige defecte soorten, middel tot fijn middel zijn weinig voorlianden, doch wat, daarvan voorkomt is zeer goed. De verdeeling der CARACAS INBIKO is als volgt: Taxatie. Cer. Kist. Cents. A 4 — hard zwart enkel gevuurd en violettcr 100 a 120 813 3 hard zwaar bm. na het gevuurde 125 // 14S C 16 — hard ord. schr. bl. met dof bm. en gev. 155» 165 Dl 7 1 hard brn. nat gev. 111. doffer enk. viol. 170&gt; 190 E 6 — schraal bleek met bruin 195 » 210 F 9 — schr. dof donkerna &apos;t roode iets ongel. 215//230 G 20 — iets rooder meer kleur 235 ¦ 270 H 10 — donker dof violet ongelijk 260 * 285 1 15 — vrij zacht tiets viol. met rdr.iets ongel. 300//325 K 25 — iets rooder meer kleur 335 // 370 Lll — zt. flets vit. na &apos;t r. lijn ni. klgr. i. ong. 385 // 400 il 6 — zacht kleurig rood fijn 410//440 De 28 kisteu BENGAAL INBIKO bestaan uit: Taxatie. Cents. fi Kisten schraal rood violet, wat dof, iets misbr.. 430 a 450 7 11 misbr. kracht, br. na &apos;t gev. niet doffer. 435 » 465 9 * midd. viol. na &apos;t roode vrij zacht, i. ong. 435 * 470 2 « rood violet fijn, iets dof. 535 n — 3 r rood violet, iets schraal en misbr 480*525 1 k dof donker violet, iets ongelijk 490» — ROTTERDAM, 8 Sept. Tarwe: 120/121 _ jarige witb. Poolsche ƒ315- 131/132 _ jar. Hoogl.Kleefsche ƒ344; 132/133®Palt_e^350 ! en bij partij ƒ345; 130/131 6? nieuwe Bovenl. ƒ3lO per 2400 _. Rogge: j 128/127 ü: jar. Wolgasterƒ2oB per 2250 _. Boekweit: Fransche/ns I a 180 per 21&lt;a) ffi. SCHIEDAM, 8 Sept. Rogge. Verk. Champagne per 2250 kilo ƒ203 cont,, ƒ205 6/w.; 148 ffi Petersb. ƒlBB cont. Moutwijn ƒ 12.50; Genever ƒ 18.—; Amst. Proef ƒ19.25; Spoeling ƒ0.30. LEYDEN 8 Sept.. Boter per 1/4 vat lste kwal. ƒ 56a GO, dito 2de ƒ5l a 55; dito per ffi ƒ 1.40 a 1.50 en ƒ 1.271/2 a 1.372. ALKMAAR, « Sept. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 566 stapels, wegende 119,680 _. Prijzen: Kleine ƒ 30.50, commissie ƒ 38, middelbare ƒ39 , laagste prijs ƒ 18. ZWOLLE, 7 Sept. Ter weekmarkt van heden werd Tarwe tot ƒ % en fVs hooger dan de vorige week genomen. Regge was ook wel zoo willig, bragt f 6.25 a 7 ou; Boekweit: niettegenstaande de ongunstige berigten van dat artikel slechts ƒ 1/4 hooger; Garst ook wel zoo willig, bragt ƒ6.50 op. Aardappelen, naar aanleiding der ongunstige berigten van dat artikel over het algemeen ƒ 1/2 hooger, hebben van ƒ 2.80 tot 3.50 opgebragt; Haver en Paardenboonen waren in het geheel niet ter markt; zoowel de Boter in fust als in stukken van 5 ons, was heden ferm in prijs, de eerste bragt ƒ24 a 25 op, de tweede ƒ1 a 1.20 het Ned. _ ; Eijeren waren gemakkelijk te verkrijgen tot 2.10 de 100; üe aanvoer van ooft was heden gering, zoodat het aangebodene goede prijzen heeft opgebragt. ANTWERPEN, 8 Sept. Kofjij ferm prijshoudend; de voorraad in. de leen 2e hand bestond op I dezer uit 53,300 b. tegen 41,000 b op 1 Sept. 1865. — Huiden met geregelde vraag tot de volle vorige prgzen; de omzettingen zoo van dispombele waar als op levering bestonden deze week uit 27,750 st.— Katuen flaauw. Heden verneemt men den verkoop eener partij van 223 b. Oomrawattee, pr. Duc de Brabant. — Krenten blijveu gevraagd tot zeer vaste prgzen; gedeeltelijk voor cons. werden heden verk. 10,000 kil. Zantische en 5000 kil. Cephalonia. — Naar Wol was de vraag zeer levendig sedert gisteren en ruim 600 b. vonden tot zeer ferme prijzen koopers. — Van Petroleum waren de prijzen op nieuw iets beter dan gisteren en werd voor blanke disponibole fr. 73 besteed. — Granen: Tarwe blijft gevraagd, maar de houders eischen bg&apos; den geringen voorraad overdreven prijzen, zoodat heden slechts eenigo honderd hectoliters roode Lotharinger tot fr. 31.75 konden verkocht worden; voor oude roode ml. werd vergeefs fr. 32 geboden. Van Rogge werd eeno partij Odessa tot ƒ6l/» ent. verkocht, ¦ &quot; HAMBURG, 7 Sept. Koffij onveranderd. Over het algemeen blijft de stemming gunstig; de omzet bestond uit 9000 b. Rio en Santos tot 43/4a7S/4 sch., 1500 b. Dom. tot 6%a1% sch., 1000 b. Laguayra tot 7V8 a 8-3/4 sch. en 100,000 ff Portorico tot 76/8 a 7S/4 sch. — Rijst zonder bijzondere levendigheid. — Suikei stil. — In Huiden hadden voor de behoefte van het najaar groote afdoeningen tot hoogere prnzen plaats. Sedert 8 dagen zijn uit de eerste hand verkocht 1954 stuks Batavia buffel, 184 st. Kaap Haïti, 6750 st. gez. Eio Janeiro, 7706 st. dito Buenos-Ayres, 8442 st. dito dito, 50 b. O. I. Kips 6730&apos; st gez. Buenos-Avies, 5000 st. dito en 6045 st. gez. KlO Grande.— Verfhout: De aangevoerde 920.000 _ Dom. Blaauwhout {ringen coulant in de tweede hand over en ziin grootendeels geplaatst Van Laguna Campeche is een« lading op de Elve, waarvoor5 mb. 12sch.gevraagd wordt.— Honig mot kooplust; uit de eerste hand werden 56 tierajes Havana ln loco en 30 dito van New-York -ellende verkocht, ter verzending. — Raaiolie zeer stil; loco 257/» a 255/4 mb., per Oct. 257/», per Mei 26%. — Zink prijsh. Granen: Tarwe niet meer kooplust tot&apos;stggende prijzen, 124, 126 lt oude Saai bedong heden 160 rd.; Rogge vast 124 lï jar. Mecklcnburger bij gerij!&apos; met 106 rd. betaald. LONDEN, 7 Sept. Suiker: Eene lading vau 1400 k. Havana ex Thomas , goed N°. 12, werd heden verkocht tot 24.41/3 en eene lading van 1000 k. ex Manuela N°. 16 tot omstreeks 27 6 voor eene naburige haven. W.-Ind. soorten waren vaster gestemd, zoodat de prijzen bij die van verleden week bijna onveranderd zijn. Men heeft 1050 v. verkocht, en in het geheel gedurende deze week 2693 v. — Kof/ij in veiling met vorije prijzen betaald. — Rijst vast en eerder hooger in prijs. Afgedaan zijn 5600 b. Necransie tot 9.71/»; 600 b. goed nieuw Rangoon tot 10.9; 250 cons. blank Béng. tot 14.9 a 15.3, mooijekw. 15.9 a 16; 2000 b. jarig Bassein a 10.3. Op levering werd verkocht eene lading van 1267 tons. Rangoon ex Amelie tot 10.9 voor het vasteland. — Peper vast, 260 b. Singapore vonden koopers tot 3S/g a 31/2 p. — Piment prijsh. en met 2S/» a 21/9 betaald. — Cassia Lignea ferm; 100 k. goed 2a. bedongen 100 sh. — Cachou; Midd. en fair Pegul 30 a 31 sh. — Gambier 22.6. — Lijnzaad prijsh. — Schotsch IJzer 55.11/ü. — Lijnolie 41.6 a 42. — Palmolie 42.6a43. — Talk in loco 45.6 a 46. — Granen: Eng. Tarwe la 2 sh. hooger, ook vreemden meer gevraagd en 1 sh. hooger. Garst met eenige vraag tot volle prijzen en Haver 6 p. hooger.</p>
</text>
