<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEENING 5 PCT. PORTUGAL GESLOTEN DOOR DOM JBIIftWHLé HOLBEIU» &quot;VAN OBLIGATIÊN dezer Leeniug worden uitfjenoodigd, om gezamenlijk met de Ondergeteekenden op Woensdag den 12den September 1866, des Avonds ten 8 Ure in het Lokaal tenigczindlieid, in gemeenschappelijk overleg, de middelen te beramen om tot regeling dezer Schuld te geraken. Amsterdam io September 1866. (21053) WERTHEIM &amp; COMPERTZ. ÜRfiSATiE bü mmm schülbT&quot; Het Gouvernement van Hare Katholieke Majesteit heeft ingevolge de Wet van I*. Augustus 1851 bepaald, dat de Inschrijving voor Jj0»e maand van de Binnen- en Buitenlandsche Amortisable Schuld, den 29sten dezer to Madrid zal plaats hebben, terwijl Esc. 2,057,656 mus. 200 zijn aangewezen voer de Buitenlandsche Amortisable Schuld «er 2dè Klasse. Bij do Inschrijvingen moeten de nommers, de serie en het bedrag der aangebodene Obligatiên worden opgegeven, welke Obligatiên en geene anderen bij toewijzing der Inschrijving moeten geleverd worden. Zij, «üe aan deze Inschrijving wenschen deel te nemen, kunnen de noodige inlichtingen en modellen bekomen, Reguliersgracht bij do Heerengracht, V 187, waar tevens de Insclirijvingsbilletton tot den 24sten dezer kunnen worden ingeleverd. (21033) Amstebdam, De Consul van Spanje, _10joptember 1866. W. A. VAN OOSTEHZEE. Th. J. VAN CAMPEN. Makelaar, zal op BOMMHBAI. -3 SEPTEMBER 1866, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Raamstraat9 Verkoopen: MEI BELAIHI&apos;. en andere Goederen, Goud- en Zil- Verwerk, Bedden, Vloerkleeden, Mans- en Vrouwenkleederen, Lijn- Waden en verderen INBOEDEL. _MQRGEN 12 September ter bczigtiging. (21043) J. N. VAN HOUTEN en J. N. VAN HOUTEN Juniok, Makelaars *e Kotterdam, zullen op Dingsdag 11 September 1866, des Nauiid&apos;&quot;gs ten 6 Ure, in het Notarishuis aldaar publiek Veilen: 1050 Gezouten 810 JANEIRO OSSEN lILIBEN. CO Drooge MONTEVIDEO ROE ? 358 ZUID-AMERIKAANSCHE enAPRIKAANSCHE 1212 CALCUTTA - 150 BUENOS-AYRES PAARBEN « (20744) VANILLE, Prima kwaliteit, gecrystalliseerd; bij hst Masje van vijftig Stokjes, *f lengte van 5 Amsterdamsche duimen in een blikken busje voor BRIE GLLBEN. Brieven franco bü M. CLÉBAN, lïuiden«traat, 278. Ontvangen: MAIZENAMEEL voor Puddinga, Pasteijen. enz., let pakje met g,bruik 10, 20 en 40 Centen. (21010) &quot;OPSTAAÜIIE IPIAHO. Voor ZESTIG GULDEN wordt TE KOOP aangebeden een opstaande 6 OCTAAHi PIANO, zeer sterk en zuiver van toon en mtniuntend goschikt voor eerstbeginnenden. Inclinerenden gelieven «ich met franco brieven onder het woord PIANO te adresseren in S?n Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein * -59. (21034) Men vraagt PJ. November voor vaste betrekking als Huisbewaarders eene fatsoenlijke WEDUWE met 804.1 l lIX , geschikt T9°r Koken, Huissehjk Werk, Naaiien, Wasschen en Strijken, of ook eeno goede KELKEN- en WKKKMKIB, tot bovenstaand doeleinde geschikt. Getuigenis van goed gedrag en stipte eerlijkheid te &quot;¦&quot;linnen overleggen met opgaaf waar en hoelang in betrekking geweest zijnde. Adres met franco brieven onder letter A., N°. 99, Bure&amp;« Handelsblad. (21025) •/ 3ÖO &apos;RAAGT men voor É&lt;;u Jaar tegen hoogen interest en borg op ?«&gt;o solide Zaak. Adres Letter C, bij den Boekhandelaar H. W. HEL- M-G, Stilsteeg. (21023) . In eene gevestigde HANDELSZAAK wordtvoor den tijd van IVa a 2 nrtn TTEU LE-&apos;-N gevraagd de Som van f 2000, tegen 8a 10 P^t. Interest en driemaande lijksche aflossing. Men gelieve zich te adresseren Eranco, onder Lr. D. D., Bureau Handelsblad. (21050) ITAUAANSCHÏOEKHOÜDEN YOORIöTüLDËif. Do volkomeno aanleering door ecu&apos; ervaren ItOI UIIOI 818. v\JiiT,?n.franco&gt; Letters J.&apos;B., bij de Boekhandelaars M. SCHOONE- &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (21024) jTOOOÖ. HLieIens 11 hicit &quot;len voor / 90&quot;° TE KOOP aan: een sn?„! * staande te Utrecht, waarin sedert een aantal jaren met &apos;ITijJ* «ene affaire in «.AIU&apos;N EN BANB EN MAJVLFALderen • wordt uitgeoefend. De aanzienlijke voorraad WinkelgoeliiiV . londel&apos; dezen l&apos;r&apos;Js b^ffrepen, terwijl het Bevenhuis afzonderhii /er»?urd wordt a j 200 &apos;s jaars. Adres franco onder lett. D. t« i boekhandelaar J. H. BItINKMAN, Singel hoek Bergstraat -l_l_^rdam^_ (8*085) _ i me* l November of eerder te aanvaarden verlangt men uit Blri-ind TE KDOPEN een WOON-, PAK- of &quot;WINKEL- ?t)*S, waarvan het benedongedeelte voor eene ruime goed verlichto werkplaats kan worden ingerigt, gelegen in het midden der stad, A ? °J? den gedempten Achterburgwal of in de nabijheid daarvan, aanbiedingen franco onder lott. A. 8., Bureau Handelsblad. (21014) HH. Medici worden herinnerd, dal het beroemde werk van Prof. F. IVIËfIETËR, Trnr, GETITELD: LEERBOEK DER BIJZONDERE PATHOLOGIE EN THERAPIE, -»w vooral met het oog op FYSIOLOGIE EN PATHOLOGISCHE ANATOMIE, door de ondergeteekenden wordt afgeleverd voor „ /12.40 W I&apos;LAATS VAN f _ll). »attit„,iVfirk ia compleet in Twee Deelen (4 stukken), royaal B°, be,ï ende p. ni. 1400 Bladzijden. J t •Jitgevers: H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, en D. B. CENTEN, —*__^2l______ (20975) KAAPSTAD EN PORTEUSABETH MBAB, ligt te KOTTERDAM in Lading, voor Passagiers en Goederen: Het gekoperd Nederlandsch BIUKSCRIP COWCORRMjM* Kapitein A. VAN ZANTEN. „Adres bij CH. COKNELDEB _ ZONEN te Rotterdam, GERARD MAURITZ te Dordrecht en SCHRIJVER &amp; VAN ROSSEM te Amsterdam. (20961)</p>
</text>
