<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKHANDEL: CL. TAS L_i(jE\iilïKKl, Cingel, hoik Beulingstraat. Verkrijgbaar: EEN UITMUNTEND EXEMPLAAR DER 1, _TI,I\M HE Kl_. _*$!¦_¦_ EN, oiigeiireven in royaal B°. met FVansche vertaling aoor de zorg van Prof. NTMAIIU. 26 Deelen, gebonden in half kalf&apos;sleeren handen. Uitgaafsprijs ƒ »»©. Verminderde prijs ƒ 1»0, Schooner gesclienU kan er aan een jong geleerde bij zijne promotie, enz. niet gemaakt worden. Lijst der Klassieken : uitgave NIS AD. Lucain. Silius-Italicus. Claudien. Pétrone. Apulce. Anlu-Gelle. Stace. Martial. Manilius. Lucilius Junior. Bestilins. Gratius Faliscus. Némésianus. Calpurnius. Senèque le Philosophe. Quintilien. Plino, le Jeune. Macrobe. Varron. Pomponius-Mela. Salluste. C. Veileins Paterculus. A. Florus. Jules-César. Celse. Vitruve. Censorin. Frontin. Oornelius Nepos. Quinte-Curce. Justin. Valere-Maxime. Julius-obsequens. Pline. Histoire Naturelle. Cicéren. Suétone. Eutrope. Sextus-Rufus. Caton. Varron. Columella Palladius. Ammien-Marcellin. Jornandès. Frontin. Vegèce. Modestns. Lucrèce. Virgile. Valerius-Flaccus. Horace. Juvénal. Perse Sulpicia. Turnns. Catulle. Properce. Thèdre. Syrus. Plaute. Térencc. Sénèque le Tragique. Tite-Live. Ovide. Tacite. (20778) c_iOjSÈi7j_^^ ~~ Eene der aanzienlijkste Amerikaansche Fabrieken van «GOJHELASTIEKE VOORWERPEN, die niet voor zich laat reizen, zoekt tot zeer matige prijzen-cn-gros, koopers voor hare nieuwste prima Fabriecatcn , als: BRACELETTEN , lIOIUi MH.II - KETTINGEN, CHAINS-LONG , BROCHES, COLLIERS, CEINTUURGESPEN, KNOOPEN. CHAINS ItENOITON , voor Dames, KLEEDERBEZETSELS, enz., enz. Bestellingen bij wijze van Monsters, alsmede Monsterkaarten worden tegen berekening en contante betaling toegezonden. (20815) Generaat-Agentschap van G. Et. OAUHFJ &lt;ïy Comp., te Frankfort a. JfM. Wiesbade, Hotel de France, PRÉS DU CODRSAAL &amp; DES CHEMINS DE FER. Cet Hotel jouit d&apos;une réputation supérieure par son comfort, son élégance et sa belle situation. de plus par une propreté exquise et des prix raisonnables. J. UI BEK, Propriétaire, (20234)</p>
</text>
