<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JtSÜH DOOU TOEVAL *•**•—¦-»¦•*-«¦ biedt de Ondergeteekende, als daartoe gemagtigd, eene in het Zuidelijke (van de Cholera steeds bevrijd geblcvene) gedeelte van het HARTZGH&apos;BERGTE zeer Romantisch gelegene HEERLIJKHEID, op aannemelijke Conditiën ten Verkoop aan. Nokdhaisex, 7 September 1866. GLSTAF SCHOTTE, (21038) Koninklijk Pruisisch Advocaat en Notaris. Ai\«l ¦_¦*_*«,.. Door toevallige omstandigheden biedt men TER OVERNEMING aan eene nette gevestigde FABKIEKS- en HANBELSZAAK met vele rclatiën, die ruime winsten oplevert en met betrekkelijk weinig kapitaal no&quot; voor veel uitbreiding vatbaar is, terwijl voor de overname ƒ 6000 Denoodigd is. Adres met geteekende brieven franco onder lett. M. A. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal te Amsterdam. (21018) ER WORDT Ti KOOP AMGEBÖDËkT Een als nieuw onderhouden overdekt PLAISIER-VAARTUIG met kompleten Inventaris, geschikt om zee te bouwen en binnenwateren te oevaren. Reflecterenden kunnen zich adresseren onder letters A. A. bij den Boekh. L. F. J. IIASSELS, Haarlemmerdijk. (2101ty lEMAND, Ongehuwd , tnssenen de 25 en 30 Jaren , Practisch met Industriële Vakken, alsmede met de Fransche en Hollandsche Talen en Administratie bekend, zag zich gaarne als MEESTER» KNECHT, DIRECTEUR of REIZIGER eener FABRIEK geplaatst, zijnde in eerstgemclde Betrekking nog werkzaam, kunnende de beate attesten van soliditeit en capaciteit produceren. Brieven franco onder Lett. F. Z. aan 11. FEENSTRA, Bonpaterssteeg to Leeuwarden. (20548) OOI.DHOOPI. MUZIEK (Piano). Bij P. KOKSMA, te Franeker, is verschenen en bij alle Boek- en Muziekhandelaien verkrijgbaar: ARDITI, 11 baeio. Walzer ƒ0.40. CHOPIN, op. 9 Trois nocturnes N 2 Es dur - 0.25. op. 42 Grande valse, As dur « 0.60. CROISEZ, Ï&apos;Africaine. Transcription « 0.40. JLNGMANN, Heimweh. Melodie » 0.20. KETTERER, Fantaisie de salon sur Ï&apos;Africaine « 0.70. Caprice sur le Capitaine Henriot » 0.50. STRAI&apos;SS, Grande valse sur Ï&apos;Africaine *¦ 0.60. La belle Helene. Quadrille «0.40. YOSS, Der Tyroler und sein Kind - 0.40. Te Amsterdam steeds voorhanden in SCHLOMANN&apos;S MIIZIEKHANDEL, Vijgendam. (21011) Ken l¥ieuwe Catalogus Van 800 Boekdeelen voor I_ecsgezelseliappen en Volks-Ribliotlieken, met opklimmen-- Itabat, is op franco aanvrage gratis en franco te bekomen bij J. H. VAN DEK BEEK, Reguliersbreestraat, X6B, te Amsterdam; de daarin voorkomende Werken zijn alle nieuw en onopengesneden, inhoudende GODSDIENSTIGE, /l 1)1 hl MIK.I . UISTORIE, LANB- en VOLKENKCNOE, KEISBCSCHBIJVINGEN en ROMANS. De aflevering geschiedt a contant, de 12 dcc lennaar keuze voor ƒ 8.50, 25 deolen&apos;voor ƒ 15 en 50 deelen voor ƒ 25. Zoo dus 20 Liefhebbers van Lezen zich vereenigen a ƒ 1.25 de Persoon, dan lezen zij 50 Boeken .tegen 21 Cent per deel en zij blijven hun eigendom. (21015) .n_ • «&quot;«.Ot*01 111 0Ü&apos;l&gt;£f&gt; Vma- c-oop&apos; Practijk. .«s***-**»-» Degelijk. FLEISCHAUER-^ ïollediu. Mmwm m nwinmi w/müaakch t c KOOPMANS-BOEKHOUDEN I S mag voort-ker bet (««dkooptt- Werk orer bet Boekboadea reg Beemd wwdea: het bevat Ml quarlo pe-tna&apos;i en kost slechli fa.oO. &quot;3 g voor ateoae «loill», zoowel als voor theoretUeh en nraelUek ~_ Sfi Ooderwni. mar het op de meeste volledigheid aogeaj bet reen daareebo- _ M ven de «utdeioitte voorstel Nor der wetenschap, daar het de &gt;•!¦•-!• S bo«khoMdli&gt;« ndareade VWr ¦••¦lui van eea oeter voor- a ¦••&quot;••»• ¦•&quot;4«l»k»»lor«B op deo voet volgt. Tot meerder ver- o duldollJktnr Ie bet Werk zeil lo eren zooveel « ahUm afgedeeld ca Ü g -MdelMewUie liigerlcht. »u _co UooM-, BU» ca IlDlpboekcn . I aoodlg beert; het bevat alzoo-. Fe * 1&apos; Clhler: «e th-orMH-A- •rdeellng. 3 U *&quot; • nel Mnoorlaal. $ O »• • • Inkoo|&gt;b»«k. ¦** *• • • Kaaolcr^bock. u &quot;• f • Kme-Buik. f fl f • • V.rk»»H &quot;O-k. f • r«-tunrbo«k. 5 »• &apos; . K.k •¦!¦&gt;. &lt;uaraDtbo«k. *S d !*• • • &lt;Br*«tkMk. £&gt; lt* • KetUiaan Aauinrrklng-D over de geduren- jÊ •o tel maaadw f^reveae kandeluikeo. het boekea der po-t», d ¦ kei make- ter Umlao.,-, Inveatarlaseß, almede eeo over- 9 P u.hITBB&lt;VsB »;&apos;&apos;a&apos;_,&apos; htl Handelshuis op deo dag der sluiting, dos g •!&lt;¦ Dooo-abor 1» . ? gevdgd door eenige aanwgzlDgeß over de w ¦uier vaa Boeking, door voorbeelden loegellthl. Qovnx. G. b. tam QOOK, UUfftvtr. 191(48) * vXit -06 ,v» *»* _»s?ïU&gt; ***** IrtJÉ «** fi*** -rt (20650)</p>
</text>
