<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Tweede Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 7 September 1866.</title>
	<p>September . Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over de onderdeelen tier BEGROOTING VAN NEDERLANDSCH INDIE OVER .HET DIENSTJAAR 1867, Gisteren waren aang.nomen: Afdeeling 1 (Inkomen van den Gouverneur-Generaal en kosten van diens huls f 290,000). Afd. &apos;2 (Hoo&lt;*e eollegten en algemeene secretarie ƒ 856,178). Ald. 3 (Departement van Justitie) werd aangehouden tot na afloop van Afd. 4 (Departement van Binneiilandsch bestuur), waarvan ziju aangenomen de onderafdelingen 13 (Departement ƒ 97,71)0), 14 (Gewestelijk bestuur ƒ.3,078,228). J üe discussieu worden alsnu voortgezet over onderafdceling 15 (Inlandseh bestuur ƒ ?969,544) met de daarop voorgedragen amendementen, als 1&quot;, van den Heer van Heukelom, om dien post met .1 1.000,000 te verminderen , ten einde de verhooging van de bezoldiging der inlandschc hoofden in status mia te laten, daar de gedwongen diensten aan de hoofden Voor alsnog niet zijn afgeschaft tegen compensatie vnn tractementsverhooging en 2&quot;. van den Heer Roebussen, om 7 ton yan den post af to nemen, die nu uitgetrokken is voor de verhooging van de bezoldiging der regenten. Over net eerste amendement hebben de stemmen gisteren gestaakt met ¦29 tegen 29 stemmen. De discussie over dit amendement wordt thans heropend. De Mixistei. v.\x Koloniën zal slechts twee woorden zeggen: hij wil niet weder in eene breedvoerige discussie treden over de bezoldiging der hoofden. Hij herinuert aan dc voorstellen van het Indisch bestuur en vrees, voor groote teleurstelling bij al de hoofden, die bij de tractementsverhooging betrokken zijn. Die verhooging was,reeds aanhangig en noodzakelijk geacht vóór dat «»r kwestie was van dc opheffing der gedwongen &apos;diensten en geheel afgescheiden van de pcrswiele diensten. Wordt het amendement aangenomen, dan is do uitvoering van dien maatregel onmogelijk en dit acht hij bedenkelijk. Hij hoopt, dat dc Kamer in hare wijsheid &quot;zich de be«m»en zal voor oogen stellen, uit de aanneming vau het amendement voortvloeiende. De Heer van H_vXElO-t zegt dat do Minister herinnerde, «lat door net Indisch bestuur was aangevraagd 13 ton voor tractementsverhooging der inlandsche ambtenaren. üe vorige Minister heeft dezo som opgevoerd tot 3; millioen, met de bedoeling dat de traetementen zoodanig zouden worden verhoogd, dat te gelijk onvoorwaardelijk do gedwongen diensten aan inlandsche hoofden &apos;/ouden worden verboden. Daarop is de tegenwoordige Minister teruggekomen en heeft de som met een millioen verminderd, maar O.j heeft, toch 7 ton behouden voor de verhooging van de bezoldiging der regenten. Intusschen is reeds geneegzaam aangetoond dat de regenten genoeg tractemeht hebben, als men de diensten niet afschaft. Deze Minister wil wel de traetementen verhoogen der hoofden, maar niet dc gedwongen diensten afschaffen. Maar dan ook wordt de tractementsverhooging eene nuttelooze uitgaaf, want de nootden blijven dan de gedwongen diensten vorderen en zullen toch Teniooging van truc temen t erlangen. Worden dan naderhand de gedwongen diensten verboden, gelijk Spreker meent dat de Minister eenmaal doen kal, dan zal er weer op nieuw geld noodig zijn. En als de Minister wijst op de teleurstelling det inlandsche hoofden, dan wijst Spreker op de teleurstelling der inlandsche bevolking. Er &apos;s, ook imderschoid in de teleurstelling, want de hoofden zouden zich &quot;Biet anders voorstellen dan eene verhooging, maar tegen afschaffing der gedwongen diensten, die nu echter bestaan blijven. Komt de Minister later tot de overtuiging van dc noodzakelijkheid der affchafting vnn dc gedwongen diensten, dan zal de Minister zeker niet jn gebreke blijven eene supplementaire begroeting in te dienen. De Kamer kan dns gerust de verantwoordelijkheid van de aanneming van Sprekers amendement dragen. De Minister van Koloniën spreekt de voorstelling van den Heer Jan Heukelom tegen. In het stelsel van den Minister was nooit «ets anders gelegen dan om dc tractementsverhooging der hoofden *ls eene geheel afgescheiden zaak van de persoonlijke diensten te &quot;«schouwen. Dat was ook het denkbeeld van het Indisch bestuur; &apos;naar de Minister heeft ook gezegd, dat, zoo het mogt blijken, dat de strafbepalingen tegen gedwongen leveringen en diensten niot voldoende werden nagekomen, hij die bepalingen zou versterken, üe Minister handhaaft bovendien het geheele besluit van 5 Januarij 1866, J»halve op dit ééne punt der diensten, dat hij onderzoekt. Daaruit blijkt dat de Minister wel degelijk het belang der bevolking op het ¦&quot;&quot;&apos;g wil houden, maar de voorstelling van den Heer vau Heukelom &quot;-&apos;fit hij onjuist, gezocht en onbillijk. De Heer van NisrEN regtvaardigt zijne stem van gisteren voor net amendement, omdat hij namelijk de spons wil halen door de &apos;ijfers der tractcinentsvcrhoogiiig, opdat dc Kamer niet weder door het Indisch bestuur gebragt worde voor faits accomplis, in stript met de comptabiliteitswet. Hij wil den Minister tijd geven tot onderzoek , dan kan later op de zaak teruggekomen worden. .Dc Heer Rochussün was gisteren een oogenblik in beraad of hij niet voor het amendement van den Heer van .Heukelom zou stemmen, omdat ook Spreker zelf eene vermindering van 7 ton voorstelt, .en de Heer v. Heukelom eene van één millioen. Dus is er in het cijfer &quot;weinig verschil. Maar toch is hij er tegon geweest, want dit laatste amendement gaat van een geheel ander beginsel uit. Immers Spreker deelt geheel het gevoelen van den Minister, dat de zaak der tractementsverhooging van de inlandsche heofden afgescheiden moet blijven van de afschaffing der persoonlijke diensten; maar do verho-ogiug van de bezoldiging der regenten komt niet te pas en daartoe strekt Sprekers amendement. Üo Heer Keucuenius verdedigt de Indische Regering tegen de voorstelling van den Heer van Nispen. De Indische Regering heeft «erst in Junij 1865 konnis bekomen van den maatregel tot afschaffing der gedwongen diensten en in October de magtigiDg des Konings ontvangen om de zaak te regelen. Dus heeft niet dc Indische Regering de Kamer geplaatst voor een fait accompli, al is zij wel-I&apos;frV w _lg._f.rßtan_ *&quot;» voorbarige afkondiging overgegaan. Hij blijft het strijdig met de waardigheid der Regering achten om op het fait accompli terug te komen, nadat de Heeren v. Rees en Schiff over geheel Java de zaak met de hoofden hebben besproken. Kn al acht Spreker het evenzeer bedenkelijk om nu aan de: Zeiden geene yerhooging te geven, zoo gingen toch ook alle 4 motien ut XcXff&quot; Arithmetich6^ _&quot;f___emAent ™_d_ HeTrtan ïfeTeTon.OOT t ™™^?Z van halen, maar zü vergete niet dat al Sni 6ne oV&lt;Tvlnml^ boden Heer van Heukelom Sltel?? t M het eens waren, dat de gedwongenLnstenmoïïtnït*&quot;^**™^ .._+ tour de o-eest der _ mntiiv t«* t &quot;&quot;pesten afgeschaft worden. Dat was ac gees. aer 4 motien. Intusschen heeft Spr. den moed niet om nu voor de motie van den Heer v. Heukelom te «V-Tm»,«,«?__«• ofschoon hij het betreurt dat aan d^^Tsehetevffir^l teleurstelling werd voorbereid, hij het evenzeer bedenMijk vindt om nu ook nog aan de hoofden de verhooging niet toe te kennen. Mot leedwezen heeft hij vernomen dat de Minister zich niet vereenigd heeft met het amendement van den Heer van der Linden, om hel cijfer op het vorige bedrag terug te brengen. De Heer van Beom z«gt, dat het gevolg van de aanneming van het amendement zal zijn, dat wij eer verliezen dan winnen zullen. Hoewel de Minister vooralsnog de persoonlijke diensten niet afschaft, -00 worden toch afgeschaft het ambtelijk landbezit, de apanages, de gedwongen leveringen. Dozo zullen nu alle worden opgeheven, en daardoor .al de bevolking aanmerkelijk worden verligt. Daarom is hij tegen dc vermindering der som. Het amendement van den Heer v\n Hkukelom, in stemming gebragt,&apos;wordt aangenomen met 30 tegen 29 stemmen. &apos;:&apos;&apos;&quot;&quot;&apos;; de Heeren: Retellers, v. Heukelom, Dam, de Kanter, v.Üelih&apos;.n, de Raad&apos;, Eerstens, Dullert, L.Brouwer, v.Eek, Godefroi,Êappeyne, Wcsterhoff, Blussé, Kokker, Bots, Kerkwijk, Zvlker, Joncbloet, Mensonides, v. Swieten, v. Nierop, v. d. Maesen, &apos;Wijbenga. Blom, Geertsema, Hoynck v. Papendrecht, Viruly, Dunibar en Heemskerk. Ttg.ii. de Heeren: Begram, v. Lycklama, Dirks, v. Bevm.i, v. d. Heuvell, Peijpers, v. Asch v. Wijck, v. Foreest, Wintgens, Keucheïiius, Hoflniann, Kien, W. v. Goltstein, Taets v. Anierongen, v. Blom, YYttewaal. v. d. Veen, Hoekwater, v. Lijnden, Rochussen, Simons, v. Zuylen, Luyben, de Brauw, J. K. v. Goltstein, v. Voorthuyseii, v. Heiden Keinestein, Andreae en de Voorzitter. (Bij deze stemming had de Hoer v. Nispen zich Verwijderd). De onderafdceling 15, aldus verminderd, wordt nu aangenomen ell gebragt op ƒ 1,969,544. Achteneenvolgcns worden aangtnomtn de volgende onderafdelingen • 16. Inl. vorsten, grooten, gezanten en staatsgevangenen /&apos; 2 080,043 17. Buitengewone voorschotten &apos;„ &apos; 75 npo 18. Publieke feesten &quot; &quot; „ _j &apos;o^g 19. Verschillende uitgav. in het belang der openb.&apos;orde « 558J96 20. Landsdrukkerij en Javaschc Courant „ 80 772 Üe onderaid. Nu. 21 (landbouw en veeteelt ƒ 101,464) wordt door den Minister verminderd met ƒ36,296; N°. 22 (landelijke inkomsten en andere grondlasten f 1,933,132) wordt door den Minister gebl&apos;agt op ƒ 1,773,311; N&quot;. 23 (opnamen, ad ƒ 397,942) en N&quot;. 24 (cultures in het algemeen / 168,452) worden onveranderd aangenomen; N&quot;. 25 (koftij ƒ 14,347,362) wordt door den Minister verminderd met f 178,200, en dus aangenomen tot een bedrag van ƒ 14,169,162. Nu komt in beraadslaging de onderafd.&apos;26 (suiker ad ƒ 11,511,02 S). üe Heer Blom kondigt hierop een amendement aan. Ook hij wil de suikerfabriekanten tegemoet komen, maar kan het middel, &apos;door den Minister aangewend, niet goedkeuren. Zijn eigen indruk over de tegemoetkoming en het gevoelen vau deskundigen komen daarin overeen, dat de tcgenioetkoi.ung niet op goede grondslagen rust. Hij beroept zich on en brengt onder de aandacht van den Minister, een ingezonden stuk in dc meiwe Hott. Courant van 5 Aug. jl., waarin die zaak z. i. op uitstekend heldere wijze is uiteengezet. Voor bet overige gelooft nij , dat, uit al het gebeurde voldoende gebleken is, dat de suikerregeling bij de wet moet worden Vastgesteld, wil men goede grondslagen bekomen. Hij zal voor alsnog geene motie voorstellen, maar afwachten wat de Minister deswege zal zeggen. Zijn amendement strekt echter om den post voor de suiker te vermiumetderen ƒ 880.000.</p>
	<p>De M-Nisteu van Koloniën meent, dat hij verwachten kon, dat men niet verwijzen zou naar een couranten artikel, maar dat uien eigene redenen zon uiteenzetten. Intusschen gelooft de Minister ook, dat de regeling bij dc wet zal moeten plaats hebben. Ilij heeft dit ook reeds verklaard; inmiddels is het noodig iets te deen ter tegemoetkoming en als blijk van belangstelling in deze industrie , waarbij groote kapitalen betrokken zijn. Het is geen definitieve maatregel. üe Heer Blom repliceert, dat hij niet enkel geredeneerd heeft oji een couranten artikel, maar op den indruk, dien hij van den maatregel bekomen had en ook op het advies van deskundigen. Spreker acht het niet noodig het geheele artikel dor courant Voor te lezen : hij onderstelde dat de Minister het gelezen had. Hij releveert echter een paar punten daaruit, ten betooge van het onpraktische vanden tegenwoordigen maatregel, en wijst den Minister vooral op het slot van het artikel in de A*. U„tt. Cour., aldus luidende: «Hoe de Minister één oogenblik heeft kunnen vertrouwen, dat, gelijk hij zich uitdrukt, zoodanige regeling aan den eisch zal&apos;kunnen voldoen, is ten eeneimiiil. onverklaarbaar; men behoeft de gave der Voorspelling niet om overtuigd te zijn, dat zij met diepe teleurstelling, ja met verdiende bespotting in Indie zal&apos;worden ontvangen; wat erger is, zij spreekt het doenivonni. uit over de suiker-industrie, en te laat zal men in Nederland zich beklagen, door blinde hebzucht zulk een schoonen tuk van nijverheid en de groote kapitalen, daarin gestoken, te hebben vernietigd.&quot; Spr. beveelt echter den geheelen inhoud van dit, artikel, geteekend: een Deskundige, in de genoemde courant, ter overweging aan. De Heer Hlussé zegt, dat de Minister verlangt te gemoet te komen aan de suiker fabriekanten, wegens de bezwaren, waarin zij verkecren. Op zich zelve heeft de Kamer niets te maken met die bezwaren, welke uit verkeerde speculatien voortvloeijen. Maar hij erkent, er zijn ook andere bezwaren, b. v. de vcrho&apos;oging van het plant&apos;.oon en de moeite om werkvolk te bekomen. Maar Spr. vraagt, ol&apos; de hulp nu en op deze wijze moet verleend worden. De belanghebbenden konden zich niet eens verklaren over dit voorstel des Ministers. Men heett hier nu pas het berigt ontvangen, hoe men op Java denkt over de proclamatie van grondgebruik, maar niet over de suikerregeling. Zooveel is echter reeds vroeger gebleken, dat de contractanten verlangen vrije dispositie over het product tegen eene retributie aan het Gouvernement en dan zijn zij geheel vrij. \an daar ook dat de nota van den Heer van Swieten hem zeer toelacht.</p>
	<p>De Heer van Kerkwijk kan zich ook niet vereenigen met de voorgestelde tegemoetkoming. Hij ziet er in een middel om er zich van af te maken; maar zij berust op geen deugdelijken grondslag, gelijk reeds in de stukken is uiteengezet. Er is noodig eene fehcel nieuwe regeling op vaste en duurzame grondslagen en ook e regeling van 1863 moet in overeenstemming worden gebragt met de nieuwe accijnswet op de suiker, waarbij het typestelsel is aangenomen. Spr. zet dit breedvoerig en technisch uiteen. Men wil nn de suikerfabrikanteu kunsmatig laten leven, maar men wil de oorzaken van het kwaad niet wegnemen. Zijne slotsom is dat, zoolang er gecne gezonde grondslagen voor de suikercultuur op Java gelegd&apos; zijn, hij tegen iederen partiélcn maatregel zal stemmen, die alleen ten nadeele der schatkist, zonder tegemoetkoming dor belanghebbenden kan strekken. Dan zou hij liever met die tonnen gouds hier belastingen afschaffen. Het zou oneindig beter zijn hier ne belasting op het geslagt af te schaffen, dan aan de suikerindustrie 8 ton te schenken, zonder de verzekering van een goeden toestand en zonder dat de fabrikanten er mede gebaat zijn. De Heer van Swietkn herinnert dat allen het eens zijn, dat de suikerindustrie hulp noodig heeft, dat er periculum in mora bestaat en dat bij vernietiging dier industrie een kapitaal van 50 millioeu en eene scheepsvracht van 200 schepeh. zou verloren gaan. Dus over de noodzakelijke hulp is men het eens, maar het verschil loopt over de wijze hoe. De vorige Regering wilde 2 millioen tegemoetkoming geven. Deze Regering wil minder opoffering doen, maar daardoor zal het doel nog Veel minder, ja in het geheel niet bereikt worden, zoo als reeds door vorige Sprekers ls uiteen gezet. Hij ontwikkelt hier in het breede den inhoud zijner nota, overgelegd hij het Voorloopig Verslag!, waarin zijn eigen plan van tegemoetkoming is opgenomen zonder bezwaar van de schatkist. De slotsom is, dat llij vrije beschikking wil geven aan de fabrikanten tegen eene recognitie van f 3 per picol aan het Gouvernement. Daardoor zou de suikerindustrie geholpen zijn, zonder opoffering van het, Gouvernement. De hulp, die de Regering nu wil geven, heeft weinig of niets te beteekenen, gelijk hij reeds in zijne nota heeft uiteengezet. Daarin toch heeft hij doen uitkomen, dat het Regeringsvoorstel, de ondernemingen, die 45 picol per b»uw maken bij eene aannlanting van 400 bouws, met ƒ t_,Ooö tatoordcelt; op zich zelf is dit zeer gering vooi&apos; .ttree groote ondernemingen, terwijl het schenken van vrije beschikking tegen retributie van ./ &apos;!• per picol, die ondernemingen met ƒ 30,000 zdöifé&apos; bevoordeelen, zonder «kit de Staat, eenig otter (nu op 8 ton geraamd*) Kn behoeve;! te brei Do fabrikanten zouden tevens daardoor in staat zijn hun product ta verbeteren-, de bevolking zou Weer plantloof! bekomen on handel en sch:.opvaart mee» deze levendigheid erlangen. Kwam daar dan nog bij de afschaflmg of afkoopbaarstelling van heTendiensten, die op de &apos;geërfden ritsten, dan zou er ook meer eigenlijk werkvolk uitkomen, de regeling van 1865 weinig of geene&apos; bezwaren meer ontmoeten en de suikerindustrie eene gezonde en schoone toekomst te gemoet gaan. De Heer Rociiussek is het eens met den Heer van Sr-icten, dat de suikerindustrie in ecu ongelukkjgen toestand verkeert. fr&gt; als er niet redding komt, is zij verloren. Hij zegt dit -iet. zoozeer met liet oog op de schatkist, als wel op de indirecte voordcelen en «»p die Vool&apos; (fe bevolking. Dc Minister heeft eene tegemoetkoming; aangeboden, die ook Spr. meent, dat niet geheel voldoende h, maar de Minister heeft gezegd, dat dit zijn laatste woord niet is. Hij hoopt, dat dit laatste woord spoedig zal gesproken en niet uitgesteld zal worden tot de regeling bij de wet, waaraan, wat de details betreft, groote bezwaren verbonden zijn en die in allen gevalle lang zal duren. De kwestie is van hoogst moeijelijkcn aard. Hij kan niet instemmen met het amendement van den Heer Blom, want iets is altijd beter dan niets. Hij zou tot eene nadere regeling niet deze tegemoetkoming genoegen nemen. Hij blijft alsnog hopen, ant da Minister art. 17 der suikerregeling van 1863 zal laten varen, omdat de fabrikanten niet of althans niet overal genoegzaam werkvolk kunnen bekomen. Aan de toetreding van 6 tot 21 fabrickamtei. hecht hij niets, want dat is alleen geschied uit nood, omdat dei regeling van 1860 feitelijk vernietigd ïs. Hij zal niet in beschouwingen treden over het plan van den Heer van Swieten. Hij gelooft, dat daarin iets goeds is gelegen, mits men het eonsignatie-telsel wil opolléren, en men zeker is, dat het benoodigd werkvolk zal verkregen kunnen worden. Spr. zou het in allen gevalle bij zoodanig plan willen laten aan de keuze der fabrikanten ot zij willen toetreden. üe Heer Blom zegt, dat het hem leed doet dat de vorige sprekev tegen het amendement is, want ook die spreker acht den tegenWoerdigen maatregel niet eens voldoende. Do Heer Roebussen / dc regeling bij de wet zal lang duren. Maar daarom vraagt Spreker aan den Minister, of het gerucht waar is, dat er reeds eene nieuwo suikerregeling bij den Raad van State is ingediend? De Minister antwoordt ontkennend. Intusschen geeft hij ,-r.au den Heer Roebussen de verzekering, dat zijn laatste woord nog niet is gesproken nopens de meerdere tegemoetkoming aan rie suikerindustrie. Hoe weinig dan ook , is toch het tegenwoordige voorstel een blijk van belangstelling in die industrie. &quot;En nn heeft de Minister dezen indruk, dat zoowel van het artikel in dc courant, waai&quot;i&lt; de Heer Blom heeft gewezen, als van anderen de strekking i:! «au meer te hebben en om te zeggen: daar hebben dc fabrikanten toch niets, aan. Üe Minister geeft dc verzekering, dat. bij de fi_«n regeling de wenken van «Jen Heer ran Kerkwijk zullen worden opgevolgd! Hij geeft toe, dat de Reg. misschien&apos;in deze laftk wat, te haastig en te zuinig is geweest, maar zij mogt niet stilzitten. Het, plan van den Heer v. Swieten , die reeds 36 millioen aan landrent : wil heffen en nn 11 millioen winst op de suiker wil versch:&apos; daarvan watertandt de Minister: maar zonder nu in dc details van het plan te komen, vraagt hij: is de vrije beschikking over de suiker in overeenstemming met de handhaving van bet consignatiestelsel en de verdere belangen? Hij is het eens met het Vooi&apos;loepig Verslag op dit pnnt, waarin die bezwaren worden uiteengezet,, terwijl ooi. de meeste fabrikanten lijnregt tegenover den Heer van Swieten staan in do bewering . dat mcri steeds een voldoend aantal werklieden kan krijgen. Maar omdat nu de Minister nog niet alles kan geven, is dat dan eene reden om nu niets te doen. Z«l!&apos;&apos;i« do fabrikanten meer gebaat zijn bij het schrappen van dien post? Hij gaeft overigens de verzekering, dat het bepaald in zijne bedoeling ligt om eene raeer dnurzanu&apos; Buikerindastrie tot stand te brengen en op eene meer zekere wijze te hulp te komen. De Heer v. Swieten meent, dat het consignatiestelsel niet benadeeld zal worden, omdat hetzelfde product toch herwaarts wordt vervoerd. Nog onlangs, zijn er 33,000 pieols koffij van de laatste veiling op Sumatra naar Holland geconsigneerd; zoo gaat het ook met den tabak en de suiker. De Heer Rochussk» blijft er bij, dat geene tegemoetkoming Voldoende baten zal als de fabrikant,&apos;niet verzekerdis van het benoodigde werkvolk. Daarom, herhaalt hij: schaf af art. 17 der suikerregeling van 1863. Kon het plan van den Heer v. Swieten staan tegenover eene nieuwe regeling van het gouvernement, zoodat tfe fabrikanten de vrije keuze hadden, dan z&apos;^u spreker niet zoo Sterk aan het consignatiestelsel hechten, dat hij de voordeden uit dat plan zou willen missen. De Heer Blom merkt op, dat dc Minister zelf erkent dat de_e verhooging slechts een tijdelijke maatregel is. En nn erkent de spreker, dat de Minister veel te regelen heeft, maar deze zaak is reeds van ouds een punt van overweging. Eene definitieve regeling is beter dan nu in het voorbijgaan iets daar te stellen wat in zich zelf onvoldoende is. ]laar de Minister toegezegd heeft eene suikerregeling bij de wet, ziet, Spreker niet in, waarom de Minister zooteer hecht aan dezen voorbi.jgaanden maatregel, daar do begrooting toch eerst met 1&quot;. Jan. 1867 in werking komt. De Minister v. Koloniën antwoordt op het opgemerkte door don Heer Rochussen, dat de werking van art. 17 der suikerregeling verschillend is. In sommige oorden, waar de fabrieken digt bijeen ziju. zal art. 17 slecht werken; maar op vele andere plaatsen ,&apos;waar de fabrieken niet zoo digt bij elkander zijn, daar zul werkvolk genoeg te verkrijgen zijn. Voor het overige zijn de fabriekantcn Tn hun regt, om de uitvoering der regeling van 18(&gt;o te eischen. Dus is die regeling niet dood. Intusschen zijn er 21 fabriekantcn toegetreden tot de regeling van 1863 en de Regering moet het er voor houden, dat dit vrijwillig is geschied. De Heer van Nisrt-N vraagt wat het laatste woord de. Ministers in de sniker-Industrie zijn zal. De Minister zegt, dat zijn laatste woord zal zijn dc wetlcVjke regeling der suikei&apos;smdnstrie. Het, amendement van den Heer Blom, om de verhooging van ƒBBO,OOO te doen vervallen, wordt aangenomen met 35 legen 24 stemmen. Tegen, de Heeren: Andreae , Begram, v. Lijcklama, Dirks, van Asch vanWijek, Godefroi , van Foreest, Vi intgens , Kenehenins , Hotl&apos;man . Kien, W. v. Goltstein, Taets, v. d. Veen, Hoekwater, van Lijnden, Rochussen, Simons, van Zuylen , de Brauw, J. K. v. Goltstein. v. Heyden-Reinesteiii, van Nispen en de Voorzitter. Onderafdceling 26 wordt aldus verminderd, aangenomen. Onderufriecb&apos;ngen 27—30 worden aangenomen, soms met eene geringe wijziging van den Minister, als volgt: &apos; Onderafd. 27. Specerijen. ..ƒ 480.711. // 28. Peper - 33.597. 29. Kma » 47.712. ii 30. Vogelnestjes.» 19.486. Bij onricr-fdceling 31 (bosschen en stapelplaatsen / 1 ft&quot;_ &quot;.&quot;jn. vindt de Heer Roclmssen het vreemd, dat het Gouvernement&apos;-e d geeft om zijn eiren hout te koopen, terwijl de Memorie van Beantwoording de zaak nog duisterder maakt, uew»~- Deze ónde-afdeeliag wordt daarep aangenomen. Onderafdeelingen 32—34 worden als volgt aangenoittietij Onderafd. 32. Provisien f ¦&quot;^ ¦ 0 33. &apos;s Land» civiele pakhuizen .» 423.121. 0 34. Commissiepenningen aan de factorij der Nederl. Handelmaatschappij..« 340.000. Onderafd. 35 (Brievenpost, pakketvaart, paardenpost f 1.557.502). De Heer Blom heeft eene vraag te doen ter verduidelijking van het antwoord op het eindverslag. In het verslag stond: of de Min. het denkbeeld had opgegeven let vestiging eener stoompakket vaart tusschen de 0.-I. bezittingen en het Moederland. Op bladz. 17 van het antwoord zegt de Minister: «Tot het tot stand bi-engen eener stoompakketv«-_t tusschen de 0.-I. bezittingen en het Moederland wil de ondergeteekende gaarne medewerken, voor -oovor geene bijzondere offers daartoe worden gevraagd of geene andere belangen daardoor worden gekrenkt. Van dat standpunt zal dan eok worden uitgegaan bij de overweging van eene onlangs bij het Departement van Koloniën ingekomen aanvrage tot ondersteuning eener door particuliere krachten tot stand te brengen pakketvaart op Oostlndie.&quot; Daarvoor zegt Spreker heeft de Minister dus geen geld over, maar wel voor de suikerfabriekanten. Spreker is geen vriend yan subsidien, maar er zijn uitzonderingen voor ondernemingen in het algemeen belang, die ondersteuning verdienen. Hij keurt b.v. niet af&quot; de subsidie voor eene pakketvaart tusschen Java en Australië; maar opmerkelijk vindt hij, dat de Minister zoo onvoorwaardelijk geen uitzigt op hulp geeft voor de communicatie met het Moederland; hij vindt daarin wel eenige inconsequentie. De Minlstes van Koloniën antwoordt, dat daarin geene inconsequentie gelegen is, want voor het eene is wel en voor het andere geen subsidie gevraagd. De Heer Blussé herinnert, dat eenige jareu geleden uitgeschreven zijn de conditiën, waarop eene pakketvaart met 0.-Indie kon tot stand komen; later echter zijn reeds twee schepen in het Noorden gebouwd, die zonder subsidie dergelijke vaart willen tot stand brengen. Als wij nu die ondervinding hebben, waarom zullen wij dan subsidie geven voor de vaart tn.schen Java en Australië? Spreker ziet ook de groote noodzakelijkheid daarvan niet in. Wij ruilen daar suiker tegen steenkolen, is daar stoomvaart voor noodig? De Hoer Ecw_uss_ heeft bezwaar tegen de ƒ 200,000 voor de pakketvaart tusschen Java en Australië. Er is voor 2 jaren ecu mibsidie gevraagd van ƒ 100,000 en hij is dus verbaasd nu./ 200,000 te zien uitgetrokken. Voor eenmaal &apos;s maands is dit een premie van / 17,000 voor elke reis. Hij vindt dat te veel en zou liever aanmoedigen de stoomvaart van Java op Point de Galle, om niet afhankelijk te zijn van Singapore. Hij geeft in overweging het cijfer tot het oorspronkelijk bedrag te verminderen. Üe Heer Blom berust in het antwoord van den Minister, dat er geen subsidie is gevraagd voor de pakketvaart tusschen Java en Nederland. &quot;Wat het subsidie zelf betreft, verschilt hij met den Heer Bluste, dat het niet noodig zou zijn; hij wijst, b. v. op de transatlantische stoomvaart tusschen Amerika en Europa, die allen gesubsidieerd zijn, behalve op Bremen en Hamburg. De Minister&apos; van Koloniën antwoordt aan den Heer Rochussen «lat de twe&quot; ton het maximum is; dat zij daarom niet geheel behoeven gebruikt te worden en voegt er bij dat de handel tusschen Java en Australië voor groote uitbreiding vatbaar is. De Heer B_ussé begrijpt niet hoe de handel bevorderd wordt door eene stoomvaart op Australië. Er wordt reeds druk opgevaren. Kolen en suiker hebben z. i. toch geen belang bij ««««-.vervoer. Overigens is alles in het onzekere; welk zal het tarief b. v. zijn? Dat kan wel zoo hoog wezen, dat er voor goederen toch geen gebruik van gemaakt wordt. Üe Heer Vnn i.v Veiilhugge wil gaarne aan den Minister dc hand reiken als deze dc communicatie met Java wil bevorderen; hij .telt daarop den hoogsten prijs. Nn is hij dan ook niet zoo zeer tegen die 2 ton voor de vaart op Australië, maar hij vraagt of de concessie, zoo die verleend is, niet aan dc Kamer is overgelegd, en ook of als wij den post aannemen, wij dan eok voor 10 jaren gebonden zijn? Eindelijk vraagt Spr., of de Minister de concessie wil overleggen en de som voor memorie uittrekken. Üe Minister van Kolomen is bereid alle inlichtingen te geven. Hij heeft zelfs eene nota nopens deze zaak, die hij ter inzage stelt. Maar als nieu geen subsidie geeft, dan vreest hij, dat Java uitgesloten zal zijn van eene geregelde communicatie met Australië. De Heer Rochussen herinnert, dat de geachte lirma Reijust en Vinju te Batavia in Apt&apos;l 1865 gevraagd heeft eene subsidie van ƒ 100,000 &apos;s jaars voor dezelfde communicatie. Waarom dan nu 2 ton te geven aan eene Engelsche firma? Hij stelt voor, het subsidie met ƒ 100,000 te verminderen. . De Heor Vnn i.y Vekiirugge vraagt op zijne beurt, wat Australië ten koste zal leggen voor die communicatie? De Minister heeft eene nota toegezegd; Spr. zal daarvan met belangstelling kennis nemen. Voor hij stemt over het amendement van den Heer Rochussen, vraagt, hij of de Regering zich niet verbinden zal tegenover den concessionaris zonder voorafgaande goedkeuring der concessie door dc Kaïner? Dan heeft hij geen bezwaar om de som op rie begrooting uit te trekken. De Minister van Koloniën antwoordt, dat er dan niets van komen zal; het Indisch bestuur meet weten, hoever het met subsidien kan gaan; maar hij verklaart zich bereid alle inlichtingen te geven. Üe Heer Blom vraagt of, daar dc concessie over 10 jaren loopt, wij voor iedere volgende begrooting verbonden zijn? De Minister van Koloniën antwoordt, dat de som gevraagd werdt met, het oog op eeue 10 jarige subsidie, maar dat dit niet wegneemt, dat, de post jaarlijks in overweging komt. De Heer Blüsss is ook voor ontwikkeling der vaart van Java op Nieuw-Holland, maar hij wil geen geld geven voor bloote chimères. Wat is de geheele handel ? De uitvoer van Java naar Australië is ƒ 447,000 en rie invoer op Java f&apos; 183,300. Zou men daarvoor nu 10 jaren lang jaarlijks 2 ton subsidie geven? Het amendement van den Heer Rochussen, in stemming gebragt, wordt aiinac&apos;aren met 49 tegen 9 stemmen. Tegen dc Heeren: Viruly, Begram, Lyeklama, vaii Beyma, van Asch van Wyck,\V.van Goltstein, Taets, vnn Zuylen en de&apos; Voorzitter. Onderafdceling 35 wordt daarop, aldus gewijzigd, aangenomen, Aan dc orde is de discussie over onderafdceling 36 (Personele toelagen ƒ 47,952). De Heer Kaiteijne wenscht een amendement voor te stellen om achter deze onderafdeeling eene nieuwe te laten volgen. üe Voorzitter zal daartoe gelegenheid geven na aanneming der onderafdceling 36. Deze onderafdeeling wordt zonder hoofdelijke stemming aangenomen. De Heer Kai&apos;l&apos;eijnk zal thaii3 een amendement voorstellen, de strekking hebbende, om te verhoogen de bezoldiging van Inlandsche hoofden en ambtenaren na afschaffing der ten hunnen behoeve gevorderde gedwongen diensten met ./ 2,300,000. üe reden van dit zijn voorstel is deze, dat hem uit de gehouden stemming over het amendement van Heukelom twee zaken zijn gebleken; dat rie vergadering de verhooging der bezoldigingen wenscht, tegelijk met de afschaffing der gedwongens diensten, maar aan den anderen kant aan den Minister de vrijheid wil laten eerst na bevinding van zaken te handelen; en nu wil hij medewerken om den Minister in do gelegenheid te stellen dit laatste te doen. üe Voorzitter verzoekt den Griffier het amendement van den Hrcr Kappeijnc vpor te lezen, die daaraan gevolg geeft. Het amendement strekt ora achter onderafdeeling 36 eene 37ste onderafdeeling te brengen, luidende: verhooging van bezoldiging van inlandsche hoofden en ambtenaren na afschafling der ten hunnen behoeve gevorderde gedwongen diensten f 2,300,000. Üe Heer van Nikroe heeft wel eens bij de behandeling van de Cultuurwet gezegd, dat hij gestemd is voor de afschaffing der heerendiensten en heeft dan ook heden gestemd voor het amendement van den Heer van Heukelom om uit dc begrooting te ligten den post van de verhooging der bezoldiging ten behoeve der inlandsche hoofden , totdat de zaak der afschafling van de heerendiensten zal geregeld zijn. Daardoor heeft hij bewezen dat hij is toegedaan liet gevoelen, dat de afschafling der heerenriiensten gelijktijdig met de verhoogiug der bezoldigingen van dc Inlandsche hoofden moet plaats vinden. In beginsel is hij dus het amendement van den Heer Kappcijue toegedaan, maar wat hij meent hierbij te moeten opmerken, is, dat hij verlegen raakt ónder de theatrale verrassingen die de 0. I. begrooting verschaft. Het is thans de derde representatie die wij bijwonen, over het punt der bezoldigingen van de Inlandsche hoofden. Ten eerste de motie van den Heer van Heukelom om gevolg te geven aan het besluit door den Gouverneur- Generaal genomen; 2°. het amendement van dienzelfden heer van heden ochtend; en ten derde, het amendement thans aan de orde, waarvan Spreker zich geen rekenschap kan geven. Men zon daardoor het gedane werk op nieuw aanvangen in den gebrekkigsten ([&apos;¦! i&quot;l-nt1- °v &lt;le &quot;&quot;Wlukkigste wijze. Spreker ziet ook in het amen__!iir_V&quot;s d.en -F*&quot;3&quot;* Kappeijne&apos;een chronologisch gebrek; er staat dw_^eZn__FeRJ-.VteSl^ «£ T af-chaffing der gehebben Dc za_ , _?,&apos;&apos; , &quot;&quot;¦.* 7°kens Spreker gelijktijdig plaats Fr ___nTtoch in___** »___-&gt;-f-ti*- «iet goed kunnen loopen. J-r mogen xocn in geen beBrootingspost voorwaarden of tiulshé,,-, lingen voorkomen, maar slechts d. _tgaven™rvoör deMiK. Verantwoordelijk is. Door dien nieuwen post, dus aan te nemen, zou men terugkomen op iets, waarvoor men het amendement van den Heer van Heukelom heeft aangenomen. Hij zegt nogmaals, dat hij afschaffing der heerendiensteu wenscht gelijktijdig met de tractementsverhooging der inlandsche hoofricn, maar daarvoor is tijd tot, onderzoek noodig, hetwelk door de Kamer is uitgemaakt. Hij geeft dus aan don Heer Kappeijne in bedenking om dit amendement, hetgeen ons buitendien bij het vergevorderde uur als het waro overvalt, in te trekken. De Heer BussÉ acht zich gedrongen dezelfde meening te uiten als de vorige spreker, üit amendement heeft hem onaangenaam verrast. Do daarbij betrokken zaak is tweemaal roods in het debat geweest en beslist; nu vindt hg het niet overeenkomstig de regels van parlementaire welvoeglijkheid, om als men 2 maal «le deur is uitgezet, te trachten er voor rie derrie maal weder binnen te komen. Hij kan zich dus niet vereenigen met het amendement en geeft den voorsteller ernstig in bedenking het in te trekken. üe Heer Katteyne vindt de aanmerkingen van den Heer van Nierop niet juist; het ie hem te doen om rie taak van den Minister gemakkelijk te maken; om den Minister te geinoet te komen, in het verschaffen der middelen tot uitvoering van den gewenschten maatregel. Daarom moet hij bij zijn amendement volharden, tenzij de Minister verklaart, dat hij de strekking van het amendement niet begeert. Het amendement van den Heer Kappeyne wordt instemming gebragt en verworpen met 45 tegen 13 stemmen. Voor dc Heeren: Heukelom, Dam, de Kanter, v. Beima, Kerstens, Limburg Brouwer, v. Eek, Kappeyne, v. Blom, Jonckbloet, v. Swieten, Blom en Viruly. De onderafdeeling 37 (onvoorziene uitgaven ƒ 150,000) wordt zonder discussie aangenomen. De Voorzitter stelt voor, om de beraadslagingen over de begrooting voort te zetten heden avond ten 1\ ure. Daartoe wordt besloten en de Vergadering tot dien tijd gescheiden.</p>
	<p>AVONDZITTING van Vrijdag 7 September. In deze avondzitting zijn de beraadslagingen over de O. I. begrooting voortgezet. lilde Afdeeling. f Dep, v.JnHitie). Onderafdeelingen B—l 2 geven tot geene discussie aanleiding. Onderafdeeling 8 (regtswczen) wordt door den Minister verminderd niet ƒ 328,195 eu onderafdeeling lo (gevangenen, kettinggangcr. en bannelingen) verminderd met ƒ 53,381. Vde Afdeeling (Ue/i. ran nhdenenjt, eervdiénsi &lt;» nijverheid). Na goedkeuring van onderafdeelingen 38 en 39 wordt onderafdeeling 40 (onderwifs voor dc Inlandsche bevolking) door den Minister verminderd met ƒ 20,437. Over de onderafdceling 40 vraagt het woord de Heer Keuchenius. Hij zegt dat de Minister meermalen zijn verlangen heeft kenbaar gemaakt tot groote uitbreiding van het onderwijs onder de Inlandsche bevolking. Nu vraagt hij of het onderwijs van de Inlandsche bevolking dienstbaar zal worden gemaakt tot opleiding in de Mahomedaansche en heirfensche deugden, in dat geval meent hij uit naam van eene christelijke natie daartegen verzet te moeten aanteekeneu. De Minister van Koloniën antwoordt dat&apos;de Regering niet te zorgen heeft voor de opleiding in Mahoniedaansche deugden; dat is de taak van de Regering niet. Hij doet uitkomen dat er een groot onderschciri bestaat tusschen hetgeen men zelf denkt en wenscht en hetgeen eene Regering kan of mag doeu. Daarom verzoekt hij den Spreker zijn persoon van Minister af te scheiden van deu bijzonderen persoon. üe Heer Keluiienivs heeft aan de eene zijde meer antwoord van den Minister bekomen dan hij verlangd had en aan den anderen kant minder. De Minister heeft verklaard dat de Regering niet voornemens is het onderwijs dienstbaar te maken tot de opleiding in Mahoinedaanschc deugden.&apos;ln dat opzigt is hij tevreden gesteld; maar hij gelooft dat de Regering dan ook geen genoegen moet nemen met art. 23 van de wet op het lager onderwijs, volgens hetwelk het onderwijs wordt dienstbaar gemaakt aan de opleiding tot alle christelijke en maatschappelijke deugden. Hij acht het niet wenschelijk dat het onderwijs in Indie worde dienstbaar gemaakt aan eene rigting die tegen het christelijk beginsel indruisclit. Hij hoopt dat het niet in de inzigten van de Regering zal liggen, om zendelingen te begunstigen, die zeker niet in de rigting van den Minister van Koloniën werken. Het is ook bekend dat zendelingen werkzaam zijn om in Indie het christendom te bevorderen, maar nu keurt hij het af, dat de Regering soms scholen oprigt, waardoor de pogingen van de zendelingen worden verijdeld. Daartegen meent hij te moeten waarschuwen.</p>
	<p>De Heer van Niritor zegt, dat hij ongaarne, in deze begrooting ontmoet heeft het woord eeredienst. Eeredienst van ouds eene regeringszaak bij uitnemendheid, was hier te lande toch meer en moer afgedaald tot &apos;eene finantieéle c,naestie. Hier hebben wij dc Mini.-terien van Eeredienst met genoegen verlaten. Het scheen hem dus toe dat er iets teruggaande in was om nu in Oost-Indie, het land dat uit het oogpunt van beschaving bij Europa achterstaat, ook een departement vau eeredienst te hebben, hetgeen hem ook een dissonant scheen bij het nog bestaan der heerendiensten. Hij heeft er daarom aan gedacht den Minister te verzoeken dit woord eeredienst hier weg te laten; hij heeft echter begrepen dat zijn standpunt van verdraagzaamheid medebragt dit niet te doen. Hij heeft er ook aan gedacht den Minister in overweging te geven in plaats van eeredienst, te schrijven eeredientten, om alle denkbeeld van Staatskerk weg t&lt;» nemen. Maar ook hiervan is hij teruggekomen. Doch nu de Heer Keuchenius zoover gaat, om te vragen, of de Mahomedanen regt hebben op hun leer en of niet in de Oost zekere Staatsgodsdienst moet worden ingevoerd, acht hij het zijn pligt den Minister dank te zeggen voor zijn antwoord. En hij vraagt ook den Minister of hier wel sprake mag zijn van leerstellige beginselen voor het onderwijs? Spreker is het niet bekend dat onze onderwijswet in Indie feldig is, of dat daar eene soortgelijke wet bestaat. Hij meent dat e Regering aan den Mahomedaan moet laten wat hem behoort. Niet dat hij er tegen heeft om de Mahoincdanen tot de Christelijke godsdienst oji te leiden, maar dat is geen Regcringzaak. Ue Regering moet alle gezindten gelijkelijk beschermen. Üe Heer van LIJNDEN van Sandenhuro acht zich gedrongen na het gesprokene een enkel woord in het midden te brengen. Doelden jongen Spreker is gezegd: gecne staatsgodsdienst, geen leerstellig onderwijs, ook niet in Indie. Dit is ook zijne meening, hoezeer die bij hem uit andere premissen voortvloeit. Van harte juicht hij toe wat de Minister voornemens is voor onderwijs en eeredienst te doen; maar hij mag het niet ontveinzen, dat bij hem vrees bestaat, dat juist de afzonderlijke afdeeling voor Onderwijs en Eeredienst aanleiding zeu knnnen geven, dat de bevolking in een staatskeursljjf zou gebragt worden, waarvan de banden zouden knellen. Hij gelooft toch, dat art. 157, Regerings-Regleinent, grootere latitude voor luJie laat, dan art. 194, Grondwet voor Nederland. Hij wenscht, dat Onderwijs en Eeredienst in het vervolg afzonderlijke afdeelingen zullen uitmaken, en dat niets te kort worde gedaan aan de vrije verkondiging der leerstellingen. Hy feeft aan den Minister in overweging om art. 123 Reg.-Reglement oor te schrappen, en op grond van art. 122 Reg.-Rcglement, den weg te banen tot herziening of intrekking van de Kon. besluiten van 28 Oct. 1840, en 28 Februarij 1854, waarbij eene staats-commissie is opgerigt, die leidt tot een staats christendom, dat hij niet verlangt. De Heer Keuchenius zal aan de uitnoodiging van deu Heer van Nicrop niet voldoen, om met dat lid christelijke leerstellingen te bespreken. Hij heeft geene Staatsgodsdienst in lndic bedoeld en ook niet gewenscht, evenmin is het ziin verlangen, dat het onderwijs strekken zou tot ondermijning van het Mahomedanisnie. Hij wenschte den Mahomedaan die vrijheid te geven, welke vele Christenen te vergeefs hier te lande voor zich zelven verlangen; maar hij zou ongaarne zien, dat de bevordering van het onderwijs in Indie dc uitbreiding van het Christendom aldaar in den weg zou staan. De Ministek van Koloniën beantwoordt dc verschillende Sprekers. Hij doet opmerken, dat het hier eene zeer teedere kwestie geldt, en toont aan, dat men uit dien hoofde met de meest mogelijke voorzigtigheid moet te werk gaan. Onderafdeelingen 40 tot en met 44 worden daarop goedgekeurd. Onderafdeeling 45 (Geneeskundige dienst). De Minister van Koloniën vermindert dien post met ƒ 76,203. Onderafdeelingen 46 tot en met 50 worden daarop goedgekeurd. Onderafdeeling 51 (zont). De Ministor van Kolomen steltvoor dien post te verminderen met ƒ 1440. Onderafdeelingen 51 tot en met 53 worden daarop goedgekeurd. Vide Afdeeling (Dep. der Burgerlijke en Openbare Werken). Onderafdeelingen 54 tot en met 57 worden goedgekeurd. Onderafdeeling 58 (Uitgaven voor de verschillende inrigtingen van den waterstaat en de burgerlijke openbare werken). üe Heer Andkeae wenscht inzonderheid over de vuurtorens in verband tot de kustverlichting te spreken. Er was een plan ontworpen om 32 vuurtorens op to rigten. Het Indisch Bestuur heeft dit aan het opperbestüur in Nederland onderworpen. Tot ondel zoek werd er eene commissie benoemd en deze h„fi vooisteH^n get laan om trapsgewijze tot de uitvoering te konh&apos;n. Voorloopig zonden er 7 vuurtorens worden opgerigt en daarmede zou jaarlijks worden voortgegaan. Sedert 1851 heeft men van ac zaak niets meer gehoord. Eindelijk keeft de Gouverneur-Genei aal een ambtenaar naar Nederland gezonden, om de zaak zoo mogeh&apos;ik tot eene beslissing te brengen. Tot zyne verbazing heeft men vet&apos;l tijd werkeloos doorgebragt. Hij dringt nu op eene spoedige beslissing aan- De Minister van Koloniën geeft daarop de verzekering, dat alle krachten zullen worden ingespannen om ll.et doel to bereiken , dat de vorige Spreker beoogt. Onderafdeelingen 58 tot en met 63 worden daarop goedgekeurd. Vilde afdeeling (Dep. v. Financien). Deze geheele afdeeling (onderafdeelingen 64 te&quot; en met 78) wordt zonder discussie goedgekeurd. Ylllste afdeeling (Dep. v. Oorlog.) Onderafdeelingen 79 tot en niet 95 worden mede &quot;onder discussie goedgekeurd. IXde afdeeling (Dep. v. Marine). Onderafdeelingen 96 tot en met 102 worden goedgekeurd. Onderafdeeling 103 (Materieel der Zeemagt.) De Heer Blom wenscht eenige nadere mededeelingen van den Minister omtrent deze onderafdeeling in verband tot dt&apos; Memorie van Beantwoording. De Heer Andreae brengt eenige bedenkingen in het midden ten bewijze, dat er gebrek aan zamenwerking tusschen de Departementen van Marine en van Koloniën bestaat, zelfs in dio gevallen waar die onmisbaar is. Do Minister van Kolonicn beantwoordt den Heer Blom en geeft aau den Heer Andreae te kcnnc.n dat hij zeer gaarne met het Dep. v. Marine in overleg zal treden, ten einde zooveel mogelijk noodelooze uitgaven te voorkomen. Nadat de Heeren Blom en Andreae den Minieter hadden beantwoord, worden de onderafdeelingen 103 tot en niet 106 goedgekeurd. Onderafdeeling 107. (Pensioen, gagementen en onderstanden). Daarover voerden koit het woord dc Heeren van Swieten, Andreaa en de Minister van Koloniën. Onderafdeelingen 108 tot en met 112 worden daarop goedgekeurd. Xde Afdeeling (onvoorziene uitgaven). Onderafdeeling 113 (onvoorziene uitgaven ƒ500,000). De Heer Fokker zal niet in eene herhaling treden van de vroeger door hem gemaakte bedenkingen tegen dezen post. Hij beschouwt dien als strijdig met rie comptabiliteitswet. Hij verzoekt alleen dat daarover stemming worde gehouden. In omvraag gebragt wordt deze Xde afdeeling aangenomen met 45 tegen 12 stemmen. Tegen, rie Heeren: v. d. Maesen, Blom, Gcertscma, de Kanter, Brouwer, Fokker, Viruly, v. Heukelom , Dam , Kcrstcns , Kappeyne en van Kerkwijk. Daarop worden artt. 1, 2 en 3 benevens de beweegredenen van dit ontwerp goedgekeurd. Nu wordt het ontwerp in zijn geheel (behelzende de uitgaven m Nederlandsch Indie ƒ 87,271,390.65) in stemming gebragt en aangenomen met 52 tegen 5 stemmen. Tegen, de Heeren: Poortman , Blom , Viruly, Dam en J. K. van Goltstein. Alsnu komt in beraadslaging Hoofdstuk I. UITGAVEN IN NEDERLAND. Bij afdeeling IV, art. 7 (producten) ontwikkelde de Heer de La at pc Kanter de meening reeds in het Eindverslag uiteengezet, ten einde het stelsel der beurtbevraehting voor den overvoer der prodncten geheel te verlaten , doordien de bevrachting op Java den Staat op zeer veel minder komt te staan dan uitzending van koopvaarders van hier tot afhaling der producten. Üe Regering moet zich het onderscheid in vrachtprijs ten nutte maken, en het verschil is nog al aanmerkelijk, berekend over het centeiiaarstal, dat noodig is en zou circa j 325,000 &apos;sjaars winst of mindere uitgaaf bedragen. Hij stelt als amendement voor, art. 7 niet die som te verminderen.</p>
	<p>De Heer Blussé wil niet den schijn hebben alsof hij eene oratio pro domo houdt. Zijn belang zou zijn dc vrachten publiek uit te besteden. Hij is geheel buiten de kwestie. Maar hij wenscht te constateren, dat de toestand der reederijen allcrbedroevendst is. Menigeen zal het betreuren aandeelen in reederijen te bezitten. Het is het gevtlg van de onmagt van het consignatiestelsel eu ook van de onmagt der Regering, om do rol van Voorzienigheid te ondernemen ter bescherming der industrie. Daaruit worden coh kunstmatige toestaud en allerlei kunstmiddelen geboren. De groote aanbouw is in het leven geroepen door het Gouvernement door de hooge premiën. Deze schepen verdienen wel eenig menagement, om niet op eens te groote schokken te ondergaan. Het is zoo, men leest soms van vrachten ad J 35 a 40, maar dat is exceptioneel. Intusschen moet men zachtjes aan uit den onnatuurlijken toestand geraken; daarom keurt hij niet af, dat men begonnen js ook met de bevrachting in Indie. Spreker brengt ecu en ander in verband met zijne vroegere motie tot langzame inkrimping van het consignatiestelsel, dat met de bevrachtingen zaïnenhangt. De Minister van Koloniën herhaalt wat in de Memorie van Beantwoording gezegd is, dat men ook te dien aanzien met voorzigtigheid en trapsgewijze moet to werk gaan. Wat het amendement betreft, dat laat hij aan rie beslissing der Kamer over. liet amendement van den Heer de Laat dc Kanter, in stemming: gebragt, wordt aangenomen met 33 tegen 23 stemmen. Bij afd. VI art. 17 (spoorwegen) meent de Heer Wintgcns dat er inbreuk gemaakt wordt op rie bestaande wet ten aanzien van den spoorweg Samarang naar dc Vorstenlanden. Naar aanleiding van do Memorie van Beantwoording en het Voori. Verslag vraagt Spreker inlichtingen nopens de aansluiting van den zijtak aan de hoofdlijn ta Tempoeran. Hij meent dat de spoorweg niet over Tempoeran loopt, maar een vrij aanmerkelijkeii omweg maakt en dit is ui strijd met de wet. Van Kedong dj&apos;atti is in Oe wet geen spraak hoegenaamd. Hij acht het gebeurde eene ontduiking der wet, waarvan het gevolg is, dat ook de rigting, oorspronkelijk bedoeld, is veranderd en de lengte van den weg aanmerkelijk is toegenomen. De vorige Minister heeft opgegeven dat de lengte hoogstens 175 kilometers is. Daarop is de wet aangenomen, nadat zekere kaarten met zekere bosschen en hoogtecijfers waren overgelegd. Nu echter blijkt dat de lengte zal bedragen 203 kilometers, dus langer dan de Kamer had aangenomen, waardoor de lasten van den Staat of de aandoe lhouders zullen verzwaard worden. Kan do Kamer dit goedkeuren, of wil rie Regering te dien aanzien verzekering geven,1 üe Minister van Koloniën wederlegt den Heer Wintgcns. Vooreerst is ur in de officiële stukken steeds sprake van Tempoeran, gelijk de onderneming werkelijk bestaat. Er is dus geen strijd met de wet. Men heeft ja een kleinen omweg gemaakt, om terreinbezwaren te vermijden . maar do wijze van aanleg wijkt niet af van de wet. En , wat rie financiële zijde betreft, zoe heeft de Minister reeds in de Memorie van Beantwoording gezegd, dat de Regering nooit meer voor de guarantie aansprakelijk is dan over 175 kilometers, üe wijze, waarop dc concessie worat uitgevoerd, acht de Minister , naar aanleiding der rapporten allezins geregtvaardigd. On de technische vraag van den Heer van Nispen zal de Minister schriftelijke inlichtingen geven, terwijl de Heer Wintgcns daarbii toven* vraagt overlegging van de .eene kaart, om het verschil te doen uitkomen met het oorspronkelijk tracé en den lateren omweg. Bij afdeeling VII (Dep. vah financiën) onderafd. 23 (Bijdragen vaa Ned. Indie aan &apos;s Rijks middelen ƒ13,231,789) gelooft de Heer Rochussen dat dio bijdrage minder zal blijken te zijn. Ten slotte wordt het geheele hoofdstuk ad ƒ35,404,785.991 «n--g, nomen met 50 tegen 5 stemmen. Tegen de Heeren: Dam, Blom, J. K. v. Goltstein, Viruly en Poortman. Daarna komt in behandeling de WET OP DE MIDDELEN. Hoofdstuk 1 (Middelen in Indie), — zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen, en Hoofdstuk II (middelen in Nederland), — zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. Daarna is de Vergadering tot nadere bijeenroeping gescheiden.</p>
</text>
