<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tegen m m of wmm\ verlangt men te 111 HEN een lIEIS, Hnurprijs tusschen de/500 en ƒ6OO voor een klein Gezin, in den omtrok van de Vijzelstraat. Aanbiedingen verwacht men ih franco brieven onder lett. A.A., ter Boekdrukkerij van G. VAN TIJEN &amp; ZONEN, op de Bloemmarkt over te Weessluis te Amsterdam. (20930) TE KOOP oj) het schoonste en vrolijkste gedeelte der stad ZL&apos;TPHEN, een net betimmerd HL&apos;IS, bestaande uit 7 Kamers, Keuken , Zolder. verwulfds Kelder, open Plaats eu Pomp. Te aanvaarden P&quot;. Mei 1867. Een gedeelte der koopgelden kan als Eerste Hypotheek op hetzelve gevestigd blijven. Franco brieven onder lett. V. ter aanvraag worden aangenomen ter Boekdrukkerij van G. VAN TIJEN &amp; ZONEN, op de Bloemmarkt over de Weessluis, te Amsterdam. (20931) SiTËIIÖGRAA y Eenige Ingezetenen eener gemeente in de onniiddelijkc nabijheid van Amsterdam, wenschen zich te verstaan met iemand, die lusten bekwaamheid bezit, om in de Zittingen van den Gemeenteraad als STENOGKAAE te fungeren. Adres franco onder lett. V., Bureau Handelsblad. (20978) tegen PRIMO NOVEMBER e. lc (20969) EEN KANTOOR-LOCAAL, Nes over de Brakke Grond, A 320. Huurprijs ƒ 150. &apos; _tL_TTËMTI__ ! Eea beschaafd JONG MENSCH verlangt KOST, I,\WONING en het gebruik van eene vrije kaïner tegen 7 2. &apos;s maands, liefst iv het midden der stad. Brieven franco ónder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk, L 86, te Amsterdam. (20983) AHÊNTIE S. V. v. TE KOOP te Haarlem een elegant WINKELHLIS, op een der bente standen. Bijzonder geschikt voor Mannfactnurzaak. &apos;Ie bevragen bij J. C. OAMPHUiNDER, Schilder in de Gierstraat. Brieven franco. Po97g) u. SU Ouders geneigd zijnde hunne MEISJES op to leiden tot SIGARENMAAKSTERS, kunnen zich aanmelden met f»nco brieven onder lett. I). M„ Bureau Handelsblad. Het onderrigt wordt door eeno Vrouw in een afgezonderd lokaal gegeven. AAN DE SIGARENFABRIEK VAN J. J. SCHUH * C°., kunnen voortdurend GOEBE WEKKERS tegen h«og loon geplaatst worden. (___ HUIS GEVRAAGD, op den Haarlemmerdijk tusschen de Prinsengracht eu het Haarlemmerplein liefst reedt ingerigt tot het houden van een Winkel en spoediiz vacant. Offerten met opgaaf van Huurprijs en wanneer te betrekken, franco onder lett. Q., Bureau Handelsblad. (29941)</p>
</text>
