<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEE-PEST.</title>
	<p>Een fameuse, doch treurige maatregel wacht Nederland, n. 1. du afmaking van vee (runderen?) aan vee-typhns lijdende of daarvan verdacht, hetwelk met aangetast vee in onmiddellijke aanraking is geweest. Is de onmagt van deskundigen, om de ziekte te bestrijden een paal boven water? Is het aanwezig zijn van een ziek rund een genoegzame grond, om tot het mes de toevlugt te nemen? Het kan zijn. Niet de vernietiging, maar het behoud van het behoud van het individu is het doel van den arts, zoo lang althans er eenige de minste hoop op behoud bestaat. Alle bewerktuigde wezens hebben volgens mijn idee aanspraak op menschelijk-dierlgke of dierlnk-menscheïijke hulp. Wanneer het nut of het belang vau den mensen het medebrengt, schroom ik niet het eerste het beste stuk vee den hals af te snij&lt;Ten. Ik weet wel een koe is geen mensch, waar tegenover staat de mensch is wel een dier (zoogdier); het is te wenschen, dat dit schrikbewindmiddel in de verte niet ter eeniger tijd op menschen (zieke) worde toegepast. In de oogen van een burgerman of een koopman is eene koe eene rijdsdaalder; voor een veehouder is hü even wel uie«r. Dat afmaking, hoe goed dat middel overigens in België en Pruisen, is geslaagd, bij dc uitbreiding die de ziekte hier te lande reeds genomen heeft, het middel zal zijn om haar ook hier voor goed Uen bodem in te slaan, betwijfel ik, de omstandigheden, ginds en hier fetoest, sterk. Wie weet of met een nieuw geslacht de kiemen voor e ziekte niet op nieuw zullen worden ingevoerd; een maatregel daarenboven , welke de schatkist van Nederland binnen 6 maanden op 6 a 7 millioen zal komen te staan. Wil men een doeltretfenden maatregel, naar mijn idee zou de voorkeur boven afmaking aan doorzieken behooren gegeven te worden, al heerschte de ziekte in*al de provinciën; in den zomer zou men geheel den veestapel kunnen deorzieken. Het beste middel bij aanstekende ziekten is zich met de ziekte vertrouwd te maken bij het meer en meer algemeen en onderling verkeer in Europa, waardoor het immer eene moeijelijke zaak zal zijn de ziekte op de grenzen af te wijzen. Het broeinest van de ziekte zijn de stenpenlanden van Rusland, waar het vee grazende op zoutbergen de kiemen als het ware mot het gras inzuigt en &quot;waar dezelve dan ook normaal aanwezig is en bij gunstige omstandigheden zich her- en derwaarts verspreidt Zorg voor (zoet) zuiver drinkwater; verwijdering van brak (boezem of afstroomend zoet met zeewater vermengd vocht) is bijgevolg een eerst middel om de ziekte in hare geboorte te smoren en te voorkomen. S., September 1866. W. v. n. M.</p>
</text>
