<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>magazijn m mra mix J. A. A. KUPERS, PIASMAMIIEMRT. «ingd, bij dc Torensteeg, G 3,79, te Amst-nhun. heeft deze week wederom uit Parijs ontvangen: een groot assortiment keurige PIANINO&apos;S, van de meest gezochte *abrieken,;ils van PLEIJEL, BERNHARDI&apos; AINE. L. BERNHARD. FLEIG, GERVEX, REMY, enz., welke hij tot de minst mogelijke prijzen niet guarantie aflevert. (--&quot;&quot;9.3) ÏËH FLINKE JONGEN, &apos; uit een groot huisgezin, wenscht naar Zee te gaan. Hij heelt eene plaats op een goed schip voor de groote vaart, maar hem ontbreekt het noodige voor-de uitrusting. GROOTE OF KLEINE HULP in geld worüt daartoe gevraagd, zal dankbaar worden aangenomen en nuttig besteed. Adres franco onder lett. A. A. bij A. HOObENBOOM, &quot;Boekhandelaar in de Reestraat, bij wien ook nadere informatie te bekomen is. (21009) T!Ë&quot;ï_ÏDOI * voor e,&apos;ii Uerr. zijne Dezighedén buitenshuis hebbende, TWEE ongemcubelecrde MAIMERS , met KLKEDEN en GORDIJNEN , op eene der hoófdgrachten in de nabijheid van den Dam, b|j Gehuwde Lieden zonder kinderen; desverkiezende dadelijk of met Primo October te,aanvaarden. Brieven onder lett. H. G., franc hij de Boekh. Gf&apos;PORTIELJE .v ZOON, Warmoesstraat, .1 548. (20929) Eene JUFVROUW, van zeer fatsoenlijke familie . P. G. en 40-jarigen leeftijd, zag zich g;i»rne tegeil November of eerder als lIUISHOUHSTER geplaatst. Brieven franco onder lett. A. Z. in den Kantoorhoekh. van BLIKMAN \- SARTORIUS, DsmE2OS.J2O!)«I) m BETREKKING. Een ONGEHUWD PERSOON, van middelbaren leettijd, door bijzondere omstandigheden buiten betrekking zijnde, wenscht gaarne in eene betrekking of zaak geplaatst te worden, welke hem een bestaan oplevert, onverschillig welke en waar, hetzij in eene stad ol dorp. Ook zou hij niet ongeneigd zijn tot de overneming eener za;ik, of zich met iemand te associëren. Men gelieve zich te aareisscren met franco brieven otider lett. A. bij dc Boekh. VAN BENTHEM &amp; JUTTING te Middelburg. __ (20679) DOOR % G. &amp; K. DE WIT, Ingenieurs te Amsterdam. als AfiElïfElï van \. rschcidciic industriële Pifini.fi, (vordWl ten *]/n&quot;(li.&apos;.&apos;-t&lt;&apos; geleverd: LOCOMOTIVEN van NKILSON tb &lt;&gt;? te Glasgow. LOCOMOBILEN van RUSTON PROCTOR &amp; CO., te Lincoln. GECOMBINEERDE VERTICALE STOOMMACHINES en : KETELS van GEORGE RUSSELL &amp; CO., te Glasgow. CENTKIEUGAL-POMPEN van GWYNNE «fe C°„ te Londen. BLAAMMACHINES (Blowing Fans) en EXHAUSTEKS van C. SCHIELE &amp; C&quot;„ te Manchester. STATIONAIRE STOOMMACHINES van diverse Engelscho Firma&apos;s. INOIA RLBBER ARTIKELEN (uitsluitend voor industrieel gebruik), der North British Rubber Company te Edinburgh. LEDEREN DKIJtERIEMEN van NOBES &amp; HUNTER, te Londen. DITO DITO vah Geur. PRAKKE, te Eibergen. STAAL- en STAALARTIKELEN van CHARLES CAMMELL &amp; C_ te Sheffield. KETELPLATEN &amp; IJZER van de LOW MOOR IRON COMPANY in Yorkshhv. GEGALVANISEERD EFFEN &amp; GEGOLFD IJZER vau JOW&apos;A &amp; C&quot;., te Luik. SPOORWEG-WIELEN &amp; ASSEN vnn OWEN&apos;S PATENT WHEEL TIRE AND AXLE COMPAÏ.Y, te Rotherham. GLASHARDE SPOORWEGWIELEN en WISSELSTUKKEN van OKUSON , te Buchau bij Magdenbur?. WEEG-MACHINES van HENRY POOLEY &amp; SON, te Liverpool. GEELKOPEREN VLAMPIJPEN van C. &amp; 11. CHAUÜOIR , te Luik. IJZEREN VLAMPIJPEN van A. &amp; J. STEWART, te Glasgow. S|)in- en Weel&apos;-Maciiines, vervoerbare en viiste iStooiiieu Harid-Kranen, Draaibanken, Schaaf-, -Steek-, .Boor-, Punching- en Klink-Aiachines, Condie&apos;s lligbieó, en andere Stoomhamers, enz. (20933) Een APOTHEKER verlangt geplaatst te worden als REIZIGER, PHOVISOK of in eene Fabriek. Adres franco onder het motto CHEMIE, bij den Boekhandelaar J. KRAAN, 0.-Z. Voorburgwal bij de Halsteeg, te Amsterdam. , (20977) ln eene voorname stad in Gelderland wordt tegen 1 Nov. a.s.verlangd eene JUFVROUW, R, C, tusschen de 18 en -,3 jaren oud, bekend met het vak en verkoop van Manufacturen, Garen en Band. Adres onder letter X., bij de Heeren LANGEND AM &amp; _ .. te Nijmegen ; brieven franco. (&apos;20918) BIïMiTBOBE. Men verlangt ten spoedigste eene knappe DIENSTBODE tegen ƒ 100 per Jaar, nij eene kleine Hollandsche familie te Parijs, Hoofdvereischtcn zijn zindelijkheid en bekwaamheid in het Koken van een eenvoudige Hollandsche Pot. Adres franco Letter NN, Bureau Handelsblad. jd» Do Ondergeteekende, verzoekt ïijnen dgfër ÏC__W&amp; Gecerden Begunstigers en verdere Stadge- ftalg___. _*S**&lt;Hn_ nooten , om bij liet doen van BESTEL- ffBSRÏC* CËUSw-ws LINGEN wei op het ADRES te letten. _j£—-Je*. Hij wordt tot dit verzoek gedrongen door de handelingen van zekeroii E. KERNER, die zich sedert December jl. ook als verhuurder van Rijtuigen in de Barberstraat gevestigd heeft, en die zich niet ontziet&apos;om de Bestellingen te effectueren, welko voor den Ondergeteekende abusievelijk in zijnen stal worden bezorgd. W. J VAN fiORK, VERHUURDER VAN PAARDEN EN RIJTUIGEN. Kerstc Stal Barberstraat, 10,. en 111, nit de Ne» bomende. (.Oi&apos;SÖI &apos; . . •Eene/atsoenliike burger JUFVROUW, &apos;23 jaren oud, R. C. Godsdienst, zag zich gaarne geplaatst als KINDERJL&apos;F&quot;* ROUW , goed kunnende Naaijen on met de Wasch omgaan. Adres met franco brieven onder letter IL, bij dc Boekhandelaars GEBROEDERS VERMANDE te Hoorn. (21000) Bij onderhandsche Akte, te Zaandam geregistreerd den lSdeu.Tulij 186fi, is de Vennootschap, bestaan hebbende tusschen CORNELIS VIS JAOOBS&apos;.OON, en JACOB VIS CORNELISZOON , beide wonende te Zaandijk, tot uitoefening vau de Houtzagerij en hét drijven van handel in gezaagde en ongezaagde Houtwaren, ter firma vnn CORNELIS VIS _• /&quot;OON, ontbonden, de vereffening der loopende zaken is ongedragen aan den laatstgenoemden Vennoot, die, desverkiezende, do zakefi voor eigen rekening en ook op die lirma zal kunnen voortzetten. (20999) OPBSGTiIIwÏLI.K.IIPII/lffl. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, goed uiterlijk, oud 28 jaren, die een geheim vak verstaat, eu door zijn klein vermogen niet iv de gelegenheid is zich te vestigen , wenscht in kennis te komen mot cono JONGE DAME, liefst zonder Kinderen, die over eenig vermogen kan beschikken, ten einde na kennismaking een gelukkig Huwelijk aan te gaan, K&apos;nnnendc van d&quot; stiptste geheimhouding verzekerd zijn. Adres franco onder het woord Welgemeend, in den Kantoorboekwinkel van R. B. DKVVKSi, 1 Haarlemmerdijk, UU 18&apos;». te Amsterdam. (2ioi:i) Men vraagt voor een fatsoenlijk JIINGKLING, 11 jaren oud, gezond en sterk vnn gestel, vhi^&apos; &apos;en gewillig, ecue plaatsing in eene of andere WINKELZAAK. Reflecterenden adresseren zich franco onder letter J. bij den Kantoor- en Kerkboekhandelaar J. J. KRUNE, Korsjespoortsteeg tusschen het Singel en de Heerengracht. (aoniiO)</p>
</text>
