<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 1 October. ADRES VAN ANTWOORD OP DE TROONREDE. Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over het</title>
	<p>en wel over § 5 (onderwijs) em.de daarop voorgestelde amendementen, a- van den heer Gefken, tot wetsherziening , zoowel wat het lager als het middelbaar onderwijs betreft, en b. van den heer W. van Gsltstein, tot aandrang op ernstige en belangstellende overweging der bezwaren van velen tegen het lager onderwijs. De heer van Kuyk repliceert en komt terug op zijne vroegere beschouwingen. Hö releveert de stelling van den heer Pijnappel, die uitging van de osk door spreker gedeelde stelling, dat hét bijzonder onderwijs regel, en het openbaar onderwijs uitzondering moet zijn, als de particuliere krachten te kort schieten. Maar die spreker voegde er bij, dat dit ook is het stelsel der wet van 1857. Dit ontkent hij ten sterkste, want er bestaat verpligting tot oprigting van openbare soholen. Het openbaar Onderwijs integendeel is in den zin der Grondwet en de wet van 1857 regel, en het particulier onderwijs uitzondering. Hij gelooft ook niet, dat de Minister van Binnenlandsche Zaken de stelling van den heer Pijnappel zal beamen; maar zoo ja, dan moet de heer Pijnappel op wetsherziening aandringen. Hij somt nader de grieven op tegen de belemmering van hst bijzonder onderwijs en noemt het onregt, wanneer men belemmerd wordt in zijne vrijheid in de opleiding der jeugd. Hij treedt terug in de kwestie van Wonseradeel, waar voor één kind eene openbare school zou moeten worden opgerigt. Als de minister nu de magt niet heeft dat tegen te gaan, dan pleit dit voor herziening der wet. Zoo ook zeide de minister, dat het besluit van den gemeenteraad te Rotterdam vernietigd is op grond van de armenwet, maar wij hebben hier te doen met de onderwijswet. De minister erkent ingewikkeld, dat hij het krachtens die wet niet vernietigen kon. De minister zeide: er zijn geene officiële klakten bij mijn departement ingekomen, maar deze kunnen alleen betreffen de werking der wet, en als er dan geene klagten zijn ingekomen, bewijst dit dan dat zijne voorgangers de wet niet onpartijdig hebben toegepast? Het spijt hem, dat de heer Gefken het middelbaar onderwijs niet uit zijn amendement* heeft geligt, want hij blijft er bij dat het middelbaar onderwijs nog niet in staat van wijzsn is. Ten slotte acht hij de wetsherziening van het lager onderwijs allezins noodig, en zoo het mogelijk is, zonder aantasting van het groote beginsel, met name de bepalingen nopens de examens, verpligte schoolgeldheffing, verduidelijking der bepalingen nopens de oprigting der scholen, daar waar geene behoefte blijkt te bestaan, en nog enkele voorzieningen, die het stelsel der wet ongedeerd laten. De heer Kookdebs vat met zekere aarzeling het woord op; hij beseft dat de Kamer verlangt naar de sluiting van het debat, maar er zijn stellingen geopperd, die hij van zijn standpunt niet onbeantwoord mag laten. Hij houdt tegen den heer Jonckbloet vol, dat de zaak van het onderwijs thans wel degelijk, ja altoos aan de orde is,, als zijnde eene kwestie van het hoogste belang. Spreker zal drie algemeene opmerkingen over het debat aanvoeren. — Er is gezegd : de discussie is oi_*ruchtbaar, omdat die aan de verkiezingen vastgeknoopt wordt. — Spreker begrijpt de logica van dit argument niet, want,èf het zal blijken dat de Kamer van oordeel is, dat herziening der wet noodig is ter wegneming van regtmatige bezwaren, en dan is het resultaat niet onvruchtbaar, èf de amendementen worden verworpen, en dan zal dat deel der natie weten bij de stembus, wie de mannen zijn, die voor hare regten hebben gestreden. — Men verwijt ons, dat onze oppositie is een stormram tegen het ministerie. — Neen, zegt spr., de aard en kracht van dit ministerie is niet zoodanig, dat men stormrammen noodig heeft, want er zijn zoo vele bezwaren tegen de zwakheden op koloniaal en finantieel gebied, dat mj dit ministerie gaarne aan verval van krachten zal zien sterven. —</p>
	<p>Wat aangaat het bondgenootschap tusschen de anti-revolutionnairen met de katholieken. — Spreker vraagt, wat men daaronder verstaat ? Eene belofte do ut des e»n billateraal contract?</p>
	<p>Mij is niets daarvan bekend, zegt spreker, maar het is niet zoo. Het is een natuurlijk zamengaan van hen, die ieder voor zich de vrijheid verlangen. — Spreker komt nu tot de rede van den Minister. De minister zeide: de zaak van Wonseradeel ligt niet aan de wet, maar aan de gemeentelijke inrigting. Maar, vraagt spreker, was er dan in art. 16 der wet geen middel om die schadelijke werking te neutraliseren ? Anders zijn de liberalen niet zoo tuk op de eerbiediging van de autonomie der gemeenten. — Het besluit van den gemeenteraad van Rotterdam, zeide de Minister, is in strijd met de armenwet en niet met de onderwijswet. Spreker vraagt: met welk artikel? en waarom de minister dan niet officieel tusschenbeide is gekomen? En hoe het bij verdere gevallen moet gaan? De minister wil aan de onderwijswet niet raken; dus is er geen transactie Spreker ziet daarin afwijking van de rede des ministers op&quot; 17 Junij, waarin hij verklaarde dat, als werkelijk blijkt dat de werking der wet onoverkomelijke bezwaren oplevert, hii dan niet tegen eene wijziging zou zijn. — Het zwiieen in de Troonrede zou zonder opzet zijn geschied en de minister heeft zich bereid verklaard op de bezwaren te letten Sm* antwoordt dat hij niet genoeg heeft aan al die goede&apos;voornemens, maar handelingen verlangt. - Hij komt nut.tde houding der commissie die zeide dat er phrases gebezigd waren Maar, zegt spreker,_wij hebben geene phrase gebezigd, die tot groote discussie aanleiding kan geven En is het met zonderling dat daarom de Kamer zou moeten zwiigen? En nu de argumenten der commissie. — Zij zegt* er zijn zoo velerlei opinien; de een wü dit, de ander dat&apos; Hoe wil de Kamer zich voor iedere grief aan-prakelijk&apos; stellen? Spreker zegt, dat als de Tweede Kamtr verklaart tot herzienipgte zijn geneigd door wijziging der grieven, dan stelt zij zich niet aansprakelijk voor elke grief. Weet iemand te zeggen, vraagt de commissie, wat de Kamer aanbeveelt, en kunnen wij, in dien stand, de zaak bij den Koning aanhangig maken? Spreker vraagt, of men dan wil eene lijst van grieven, of als appendix van een ontwerp van wet? De Kamer beveelt aan: wegneming van grieven. Welke bepalingen der wet daartoe moeten worden herzien dit is de taak der regering. — Die zelfstandige verklaring.&apos; zegt de heer Thorbecke, is in strijd met de tot dusver aangenomen houding. _ Is dit een ernstig argument? Kent de spreker der commissie dan niet het tempora mv- I tantur, het verzetten der bakens als het tij verloopen is&quot; Hij gelooft dat de algemeene indruk van het ple_f00i der commissie aldus moet worden geformuleerd: dat men Wn de aanneming der amendementen geen enkel degehjk *£- gument heeft kunnen aanvoeren. \ i. zou de afnnemS. van een der beide amendementen zeker zijn, zoo niet som? migen van de zaak eene partij-kwestie maakten en plrtH befang er mede ,n verband bragten. En daarom doet het hem leed, dat de heeren van Ser Maesen en Pijper? d_. onze grieven deelen en wijziging van de wet willen[ &apos;z__ daarmede niet kunnen vereemgen. Spr. wenscht dat&apos;mannen van alle rigtingen, die le zaak zelve beamen dit rondmt verklaren tegenover den minister, die niets wil èoen .. kTl.J.pr; ïOtA de rede ?an den heer Pijnappel, die verklaard had, dat de aanneming van de amendementen de agitatie zou aanmoedigen. Spr. meent, dat het teeendeel in den aard der zaak ligt. Als de Kamer zegt, dat herziening van de wet noodig is tot het wegnemen van billijke grieven, dan zal dit calmeren en de agitatie doen onhouden - Dezelfde spreker had gezegd: waarom neemt gij met het initiatief; het is alsof gij het doel niet wilt, waarnaar gij zegt te streven Hier moet hij zeggen, dat de voorstanders der concüiante politiek hem voorkómen de meest onpraktische menschen te zijn; want de heer Pijnappel moest toch beseffen, dat het initiatief tegenover een ministerie als het tegenwoordige verloren werT_ zou znn Waarom neemt de heer Pijnappel niet het initiatief tot wijziging van art. 194 der Grondwet en der wet van 1857; hij die toch meent, dat bijzonder onderwijs regel en openbaar onderwijs slechts aanvulling moet zijn&apos; - Diezelfde spreker noemde het amendement van den heer Goltstein eene mets zeggende phrase. Dit kan alleen opgaan als men haar afscheidt van de adstructie.</p>
	<p>Spr. komt vervolgens tot eenige verwijten tegen zijne rede gemaakt. Hij ontkent dat de zoogenaamde confessionelen de openbare school willen afbreken; zij hebben haar op vele plaatsen te veel noodig, niettegenstaande pligtmatige eigene krachtsinspanning. Wij willen ook niet leerstellig onderwijs op de school; neen, maar alleen dat het onderwijs op de school niet in strijd zij met de leer der kerk. Wij willen niet dat de naam van den Heiland op de school genoemd wordt op de wijze dat een moderne rabbijn daar vrede mêe kan hebben. De heer de Bosch Kernper heeft gezegd dat clericalen en confessionelen met de gemengde school geen vrede kunnen hebben. Spr is dit eens, zooals die echter nu is ingerigt; maar als grj erkent dat wii geen vrede er mêe kunnen hebben, waarom zegt&apos; hij, stelt gnu dan tegen ons bij den eersten stap tot verbetering. Wat het gezegde van den heer Jonckbloet betreft namelijk dat herziening van art. 194 der Grondwet noodig is en dat dit eerst kan gebeuren wanneer dehartstogten geapaiseerd _ zijn, vraagt waarom die Spr. dan niet mede gaat, nu wij met eens zóó ver gaan en binnen het bereik der Grondwet willen blijven. Nog zeidedie Sm dat de Grondwet wel bescherming der«J_w „vZ. en aan de Mzondere school «lecKe^ts^ntl gegeven. Dit staat gelijk, zegt Spr. met aan den hongerige den trek tot eten te gunnen. Hn meent dat het f.-zonder onderwijs meer heeft dan een bCregt van bestaaï Met het oog op het te nemen besluit, zegt hij dat de natie met alleen ac stemmen zal tellen/maar ook de argumenten zal wegen. Wanneer de amendementen verworpen zullen zijn en de Kamer naar hu?s zalS™ dan f_ .MTg Zljn het Woord van Napoleon 5a den Veldslag aan.de Moscowa: ,nog eene zoodanige overwinning en wij zijn verloren!&quot; Hij vertrouwt op deeindelijkeoverwinning. Zoolang wij zegt spr., een tóning uit het Huis yan Oranje hebben, die altoos voor de volksvrijheid in de bres is gesprongen, en onze natie het verwijt, dat zij eene nation eteinte is, niet verdient, — zoolang wanhoopt hü met aan de zegepraal. — E» is door den heer Godefroi gewezen op het nationale belang der bevordering van volkseenheid. Ook spr. wil die, maar langs natuurlijken weg. maar nist door kunstmatige vereeniging en ._3d^°°^° bijeenzijn van kinderen op eene school, waartegen veiaa gewetensbezwaren hebben. Die eenheid k«L*n°fllf!ST mS ïtoPdê zonen Z welfde raderland.</p>
	<p>_&gt;e heer J. K. van Goltsted. heeft met leedwezen het stilzwijgen der troonrede over dit gewigtig onderwerp opgemerkt. Ook des ministers voordragt getuigt z. i. geenszins van ernstige behartiging dezer zaak. De oplossing der Rotterdamsche kwestie werd als eene gunst beschouwd. Spreker wil niet dringen in de klagten, die ter zake van het lager onderwüs gerezen zijn. Hij acht die klagten te onbepaald en te hoog opgedreven om daaraan te groote waarde toe te kennen. Hij zou vreezen, dat door aanwijzing van middelen om aan de jgeopperde bezwaren te gemoet te komen, bij sommigen in den lande te groote verwachtingen zonden worden opgewekt. De zaak moet naar waarheid voor oogen worden gesteld. Het hoofdbezwaar, dat telkens wordt aangedrongen, is dat het openbaar onderwijs niet berust op eene leerstellige godsdienst. Indien aan dat bezwaar moet worden te gemoet gekomen, dan worden wij tot het stelsel der gezindheids-scholen gevoerd, een stelsel, in strijd met de Grondwet, met het beginsel der onderwijswet, met het verlangen van de groote meerderheid der natie. Het tegenwoordig stelsel neeft meer dan eene halve eeuw gunstig in het land gewerkt: het is gehandhaafd bij de wet van 1857; dit stelsel wil hij blijvenhandhaven. Dit bezwaar kan hij dus niet deelen. — Een ander bezwaar is de onmogelijkheid der concurrentie tusschen openbaar en bijzonder onderwijs. Ook dat bezwaar kan hij niet toegeven, indien hij acht slaat op de vermeerdering der bijzondere scholen waarvan de Staals-Courant telkens het bewijs oplevert, en op het jongste verslag over het onderwijs 1866 67. Uit dit verslag blijkt, dat er 2572 openbare scholen en 1069 bijzondure scholen zich in den lande bevindea, dat de scholen, welke in zekere rigting zijn opgerigt, zelfs met 25 zijn vermeerderd. Die toestand is niet van dien aard, dat aan deze scholen bijzondere ondersteuning van Staatwege zon moeten worden verleend. Daaronder zouden de openbare scholen lijden. Werd kosteloos onderwijs verboden, dan zou het bijzonder onderwijs de overhand bekomen. Bij de Grondwetsherziening verlangde men wel de vrijheid van het bijzonder onderwüs te verzekeren, maar verder wilde men niet f aan. _len wilde vooral zorgen, dat het openbaar onderwijs e bovenhasd behield. Daarom bepaalde cle Grondwet, dat overal van overheidswege scholen zouden worden opgerigt, — Nu hebben wel de heeren Jonckbloet en Pijnappel verklaard dat de Staat zich niet met het onderwijs moest inlaten. Dat wordt de vrijzinnige theorie genoemd. Maar, werd die theorie als de ware T-e&amp;ehouwd, dan zou Spreker daarvan de noodlottigste gevolgen verwachten. Het onderwijs zou tot de grootste eenzijdigheid en bekrompenheid vervallen. Die leer aarzelt hij niet te noemen, eene dwaalleer. Het is wel degelijk de pligt van den Staat om voor de zedelijke vormipg db1* burgers te zorgen, en om te voorkomen dat de menigte in on. unde en zedeloosheid opgegroeid, zich tegen de orde in de ma.tschappij verzette. Bet openbaar onderwijs moet veeleer tegen ondergang worden behoed; hst most yeejeer versterkt worde» tegen de mededinging van het bijzonder onderwijs. ..... ._. ? , _ Nog een ander punt mag hij hier niet onvermeld laten. Zoo dikwijls zegt men: hoe onregtyaardig, dat voorstanders van het bijzonder onderwijs tot het openbaar onderwijs bijdragen! Men vergeet daarbij dat het onderwijs een onderwerp uitmaakt van algemeen belang, en dat het openbaar onderwijs niet gegeven wordt om aan individuen het genot van onderwijs te verstrekken. Ook dwaalt men, indien men meent dat het openbaar onderwüs moet strekken om alle ¦godsdienstige overtuigingen te bevredigen. E«e dergelijke steunt op een verkeerd begno der Grondwet, #et openbaar onderwijs moet alleen dus zijn ingerigt, dat het niemands godsdienstige overtuiging store. Het zal, na deze frsschouwing, memand kunnen verwonderen, d_t hij tegen de beid£ amendementen zijne stem zal uitbrengen. __ . , , De heer Saaymans Vadeb stelt zich op een . sdsr standpunt, dan zelfs sommige voorstanders van de amendenienrec, daar&apos; hq zich bepaald tegen d« openbare school verklaart, waarvan hij vroeger een voorstander iy as, maar nu niet meer. Er wordt aldaar eene bloote humaniteitsleer ingeprent, afgescheiden van haren godsdienstigen wortel, en daarom ijvert hü voor de regten der bijzondere school, als alleen in staat Christelijke burgers te vormen, Hij acht dit noodig bi} het meer en meer toenemen van het modern Christendom, dat zoo yernielend voor zedelijkheid en deugd De &apos;heeren Guui en Verh. ijsn treden in eene woordenwisseling wegens onjuist verstane redenen of appreciatie yan aanhalingen uit redevoeringen van laatstgemelde, De heer de Casembrqot wil alleen dit opmerken, dat als hij yoor het amendement van den heer Gefken zal stemmen, dit dan niet zijn zal omdat hij tegen de gemengde openbare school is, maar omdat hij zich niet vereenigen kan met de wsjze waarop de regering net bestaan yan die school «enscht t« b«vo_M!_n.</p>
	<p>De beer van der Linden betreurt, dat de toon van de discussie meermalen is afgedaald tot hartstochtelijkheid, waar een keur jan de snijdenste woorden het liefste schijnt. Wat er van zij zegt spr., het debat moet bovenal zuiver zijn. Wij moeten klaar water schenken; de punten, zoo als men gemeenzaam zegt, op de f. zetten en duidelijk zijn. bommigen dan willen de wet in haar beginsel veranderd hebben; het openbaar onderwijs moet achterstaan, Zij die zoo spreken, willen geene neutrale school en achten haar verderfelijk. Ik reken daaronder, merkt spr. op, de volgelingen van den heer Groen van Prinsterer, die steeds aanspoorde niet te verfiaauwen in de schoolwet-agitatie. Er zijn evenwel anderen, die zeggen: wij zijn voor de neutrale school, maar wij hebben ettelijke bezwaren in de wet of in de toepassing. — Nu moet spr. opmerken, dat die twee partijen lijnregt tegenover elkander gekeerd zijn. Nu dunkt spr., dat niemand moet schromen te zeggen: ik ben wèl voor eenige wijziging, maar daarom ga ik niet meê met hen die het beginsel der wet afkeuren. En als men zegt: de onderwijskwestie moet tot Shibboleth bij de verkiezingen strekken, dan wordt de schifting nog noodzakelijker. Voor- en tegenstanders van hetzelfde beginsel kunnen niet zamen gaan onder dezelfde leus. Die voor het beginsel deineutrale gemengde school is, wil niet helpen de andere partij, dio deze school verderfelijk acht. Dit moet men niet uit het oog verliezen. In toepassing op de amendementen zegt hij dus: is er geen verschil, waartoe dan twee amendementen ; is er wèl verschil, welk is dan het verschil ? Wil dat van den heer Gefken wat dat van den heer van Nispen wil, en wil dat van den heer v. Goltstein het tegendeel ? Hoe kan men dan voor beide stemmen? — Nu vraagt hij aan de voorstanders van den heer Gefken, die afbreking der openbare school wil, wat wilt gij in de plaats stellen? Spr. heeft altijd aandachtig geluisterd naar hetgeen de heer Groen gezegd heeft, en het is hem nooit gelukt te kunnen ontdekken, en evenmin uit zijne geschriften, waaruit spr. zinsneden voorleest, wat die heer wilde ? Bovendien is het nu gebleken, dat zelfs de heer Groen leider van de christelijk-historische rigting, in 1867 verandering constateert bij zijne geestverwanten. Hij schrijft, dat hij vijfjaren lang zich verbeeld had de tolk eener partij te zijn, maar dat zij uiteenloopt. Hoe zal men dan vergen van mij, zegt spr., adhaesie tot het voorstel tot verandering van iets, waarover men het zelf niet eens is.</p>
	<p>Zoo wijst hij ook op het voorstel van den heer de Brauw, dat onderzocht en niet beantwoordt is. Het is gevallen onder de algemeene afkeuring zoo in als buiten de Kamer. En moet men dan na dat alles vragen: hoe, hebt gij nooit iets gehoord van de ziekte die er is ? Geef ons toch een recept daarvoor. Neen, die dat vraagt, moet zelf recepten voorschrijven, anders zün zij agitateurs van professie. Anderen zeggen: wij willen eene neutrale school, maar niet moderne godsdienst op school. Als dat waar is, zegt Spr., dan nwet dit ter kennis van de Regering worden gebragt en gestaafd. Spr. brengt dit in verband met hetgeen de heer v. Nispen zeide, dat het openbaar onderwijs, zoo als &apos;ieder weet, van dag tot dag schadelijker wordt voor de jeugd. Maar iedereen weet dit niet, zegt Spr. En sedert wanneer is dit het geval? Was de school dan beter sedert 1806? &apos;Was cc tusschen 1820 en 1830 neutraliteit? Neen, maai* telkens&apos; is&quot; èr verbetering in den toestand gekomen en vooral&apos;door de Grondwetsherziening ende wet van 1857. En nu zou het onderwijs van&apos; dag tot dag schadelijker wórden? Neen m,Bjj wi! de neutrale school niet, maar eenè school met kerkelijken invloed ei* onder toezigt der geestelijkheid. En als nu de heer Heydenrjok zegt: waarom helpt gij mij !.et? ik vraag toch&apos;zoo weinig, dan&apos;zegt Spr., dat hij dan denkt aan iemand, dis ze^t; wilt gij mêe rijden en ik vraag hem: waarheen? en mij daarop antwoordt: och stap maar vast in, ik zal u naderhand wel zeggen waarheen wij gaan. De heer de Bosch Kernper verdedigt het openbaar onderwijs tegen de, zegt hij, hatelijke en onverdiende beschuldigingen van sommigen/ De heer de Brauw heeft een karikatuur van eéné neutrale&apos; schob! gegeven, &apos;dié niemand wi), want wij hebben eene school tot opleiding tot alle maatschappelijke etj godsdienstige deugden. Hét is eene óyerdfeyën beschuldiging, als men spreekt yan gewetensdwang, Welke dwang&apos;bestaat éi*. Ligt&quot; die dwang soms in hei meebetalen voor iets, waar sommigen niét yóor zijn? Maar dat heeft in alle constitutionele&quot; staten plaats, Er zijn er die gewetensbezwaren hebben tegen den Oorlog en de defensie; welnu, helpen zij niet meê bijdragen tot ivan ons geheel budget voor de defensie? De Doopsgezinden, die niets krijgen, helpen gelden opbrengen voor het Roomsch Katholieke kersgencot.chao, Overal moet de minderheid zich onderwerpen aan _e&apos; meerderheid. Wat dwang zou zljn bestaat hier met; èf is hier&apos;geen schoöldwang; \D it zou het geval zijn, ajs het oprigten&apos;van afzöndertuke&apos;scholen yfeiai eifboden, Die dwang bestond gedeeltelijk onder de wet van 1806, maar is opgeheven door de Grondwetsher* ziening van 1848. Hij protesteert tegen de* overdreven beschuldigingen van velen buiten en van sommigen in de Kamer tegen ons openbaar schoolwezen. Niettemin moet elke klagt over onregt onderzocht worden; maar geene onbestemde verklaringen aan den Koning worden gedaan. Zij die voor de afbreking der wet zijn, moeten voor het amendement-Gefken stemmen, maar dat vau den heer v. Goltstein is ten eenenmale onpractisch en dubbelzinnig. De voorsteller zeid», dat hij wil handhaving der schoolwet van 1857. Maar staat dat in zijn amendement? Het spreekt daarentegen van de bezwaren tegen de schoolwet, dat in verband met de discussie, geene andere beteekenis heeft dan de grieven. De heer Gefken wil dit, de heer de Brauw weer iets anders. De heer van Goltstein wil bezwaren ophelïen; welnu, laten die heeren zioh vereenigen, dan zal blijken wat zij willen, en kunnen wij tot eene juiste beoordeeling komen. Spreker had gezegd dat de aanneming der amendementen de Regering in moeijelijkheid zou brengen, en daarom heeft men gezegd dat hij behoort tot de regeringspartij. Dit is ten deele waar; wij hebben een ministerie des Konings, dat spreker volgens overtuiging wil ondersteunen. De eerste pligt in een constitutionelen staat is mede te werken tot vastheid der regering; niets is erger dan voortdurende agitatie en wisseling van ministerien. De heer Nierstbasz is een voorstander van de openbare school, maar hij mag de oogen niet sluiten voor de bezwaren der concurrentie van het openbaar met het bijzonder onderwijs; spreker zal dus eerst voor het amendement - Gefken stemmen, mits het middelbaar onderwijs daaruit verdwijne; anders is hij voor :het amendement - Goltstein, omdat dit kan leiden tot uit den wegruiming van bewaren, die voor menigeen in den lande een grief zijn. De heer van Nispen blijft de neutrale school een noodzakelijk kwaad achten. Zij kan niet leveren wat zij moet. De bijzondere school verdient belangstelling. — Hij beantwoordt de heeren de Bosch Kernper, Godefroi en J. K. v. Goltstein, en komt er ook tegen op, dat er geen gewigtige bezwaren zouden bestaan.</p>
	<p>De heer Zinnicq Bergman verklaart zich voor het amendement des heeren v. Goltstein. Hij zal de grieven, tegen het lager onderwijs aangevoerd, niét herhalen. Deze zijn reeds door vele sprekers ontwikkeld. Maar zoo spreker nog had kunnen aarzelen, om voor het amendement Goltstein te stemmen, dan brengt hij in herinnering wat gisteren gebeurd is, dat hem de noodzakelijkheid heeft aangetoond , hoe zeer het noodig is, het bijzonder onderwijs te verzekeren. Hij herinnert aan de verklaring des Ministers ?an Binnenl. Zaken, in Junij, terwijl Z. Exc. gisteren die verklaring niet heeft herhaald. Ja zelfs schijnt de minister die verklaring te hebben teruggenomen. Óp de wijziging der wet valt wel niet te hopen. En de minister heeft voorts zelf erkend, dat langs administratieven weg sommige hoofdbezwaren niet uit den weg kunnen worden geruime!. Daardoor is het bijzonder onderwijs niet gebaat. De bijzondere school kan niet onbelemmerd werken en worden uitgebreid. Zonder wijziging der wet, in sommige opzigten, kan aan de bestaande grieven niet worden te gemoet gekomen. Men kan wel wijzigingen daarstellen, die de goedkeuring van een groot deel der Kamer zouden kunnen erlangen. Het amendement van den heer van Goltstein is een prikkel ook door den heer van Nispen verlangd om de aandacht der Regering op de zaak te vestigen, Hij zal voor het &quot;amendement stemmen, zich houdende aan de woorden, maar niet als vijandelijke daad tegen de Regering, De heer Hofman komt ook nog op tegen het gesprokene door sommige sprekers, Hij ontwikkelt nader zijn gevoelen, en meent dat daar, waar de minister zegt, dat hij geene herziening wil, hij zich daardoor niet wi&quot; laten afhouden van zijne bedenkingen. In dien zin heeft hij gesproken van smooring der discussie. De heer Insinger motiveert zijne stem. Hij vraagt of het staatkundig is op dit oogenblik over deze zaak te spreken? HÖ acht hét niet staatkundig van de Regering daarover te &quot;zwijgen. De grieven zijn in den loop der discussie &apos;duidelijk geformuleerd.- Daarom is hij tegen, het amendement van den heer Gefken, en vooi; dat van den heer v. Goltstein.</p>
	<p>&apos; De heer Verheten verduidelijkt zijne rede over de aanhaling uit zijne vroegere rede door den heer Guljé en toont nader aan dat die spr. verkeerd geciteerd heeft. De heer Gefken geeft toe aan het verlangen en laat de woorden middelbaar onderwijs uit zijn amendement vervallen. Hij neemt dus over het sub-amendement van den heer v. Kuyk, niet omdat hij tevreden is over het middelbaar onderwijs, maar omdat het voor het oogenblik voldoende is, dat men zich uitlate over het lager, onderwijs. Voorts beantwoordt hfl den heer V. d. Linden.&apos; Hij hecht aan zijn amendement, omdat daaruit biijkt, dat er behoefte is aait verbetering in de wetgeving.</p>
	<p>Hoe groot verschil er ook moge bestaan over de uitgebreidheid der bezwaren, men kan toch wel den wensch uiten, dat er verbetering plaats hebbe. Spreker is ook tegen het hoofddenkbeeld der wet, maar hij is toch van meening, dat er geene andere en betere solutie voor het oogenblik bestaat dan de neutrale school. Maar eene volkomen neutrale school is eene ongerijmdheid, eene utopie. Dus spreker verlangt: neutraal, zoover maar eenigzins mogelijk is. Hij beschouwt de neutrale school als een noodzakelijk kwaad. Hij eindigt met te verklaren, dat eene aan te bieden wet tot partiele verbetering zijne stem zal hebben. De heer Pijpers b-antwoordt den heer Godefroi, die zeide hoe spreker nu kan besluiten het amendement van den heer van Goltstein aan te nemen. Spreker heeft dit niet gezegd; ter loops heeft spreker gezegd, dat dit amendement hem oppervlakkig voorkwam op hetzelfde neder te komen als het antwoord der commissie. Hij heeft het amendement van den heer van Goltstein noch goed, noch afgekeurd. Maar na de breedvoerige discussien, nu de voorsteller gisteren heeft gezegd, dat hij verder wilde gaan, dan het ontwerp, nu de heer Pijnappel teregt heeft opgemerkt, dat het amendement van Goltstein is dubbelzinnig, nu ven klaart spreker, dat hij zich met dat amendement niet kan vereenigeu. Hij wenscht de bezwaren, die tegen het bijzonder onderwijs mogten bestaan, opgelost te hebben en wenscht, dat den minister de gelegenheid worde gegeven, die bezwaren te onderzoeken, maar hij verlangt, dat de weg van kalme overtuiging niet worde verlaten. Hij was voornemens nog sommige sprekers te beantwoorden, maar hij zal zich daarvan onthouden en alleen vragen of&apos; hij door hen liefderijk is behandeld. De heer Insinger verklaart zich voor het amendement Gefken, nu het niet meer op middelbaar onderwijs slaat. Hij verklaart echter, dat hij is voor het beginsel der wet, maar voor vrije concurrentie en tegen monopolie. De heer Kerstens behoort tot hen, die met groot leedwezen hebben gezien, dat de minister zijne verklaring, ten vorigen jare afgelegd, heeft ingetrokken. Hij acht de neutrale school de eenig mogelijke in Nederland, maar is een nog veel grooter vriend van het bijzonder onderwijs, dat, naar zijne overtuiging, het onderwijs van de toekomst wezen zal; zich neder te leggen bij het voorstel van de commissie, beschouwt hij onmogelijk. Het amendement van Goltstein is een politiek amendement, waarmede hij zich niet kan vereenigen. Aan het amendement Gefken zal hij zijne stem geven, omdat het open en rond zegt wat men wil. De heer J. K. van. Goltstein acht het verwijt door den heer van Nispen tot hem gerigt, alsof hij een socialist en communist ware, onverdiend. Zijne leer is, dat de Staat zich belasten moet met het onderwijs om gezonde begrippen in de jeugdige gemoederen te prenten. De Staat moet zorgen voor het onderwijs van het volk. De overwinning vanSadowa merkt hij als een gevolg aan van het onderwijs dat aan de Pruissische ingezetenen is te beurt gevallen. De heer van Kuyk vraagt of hij den heer Gefken goed heeft begrepen, dat deze het hoofdbeginsel der wet wil behouden.</p>
	<p>De heerGEPken antwoordt, dat het zijne bedoeling is dat de neutrale school immers voor het oogenblik worde behouden, maar dan ook zoo neutraal mogelijk, terwijl hij wenscht af te wachten wat het vervolg mogt opleveren. De Minister van Binnenl. Zaken zegt, dat dediscussien reeds zoo lang hebben geduurd, dat hij ze niet noodeloos wil rekken. Hij beantwoordt eenige opmerkingen van de heeren Bichon, van Kuyk en Koordera, De heer Bichon heeft zijn wantrouwen uitgedrukt op grond van het stilzwijgen, dat in de troonrede over de onderwijskwestie is bewaard. Maar werd datzelfde stilzwijgen, vraagt de minister, niet in de vorige troonrede bewaard? De heer van Kuyk wees gisteren aan waar het onregt school; van daag school het ergens anders dan gisteren. Maar nu, wat het onregt van gisteren betreft. Dat was in de facultatieve heffing van sohoolgeld gelegen. Er moet komen in de wet: er zal schoolgeld worden geheven. Dan is het onregt (het onregt van gisteren) hersteld. De minister vorwondert zich over dat gezegde, want de heer van Kuyk kon toch zeer goed weten, dat het zo» gemakkelijk niet is, bijdragen te erlangen om de kosten van het onderwijs te dekken. Het zou onmogelijk zijn voor de meeste gemeenten om uitsluitend alle kosten yoor het onderv,*si te. I dragen. Men vond het vreemd, dat de minister niét met de klagten tegen de schoolwet bekend was. Hóe kan de minister er mede bekend zijn, j^ls er. geene klagten inkc« men ? Officieel is geene enkele klagt ingekomen, tie ói. ficieele ambtenaren, mét wie de minister in &apos; betrekk.&gt;¦*&quot;&apos; staat, hebben ftöoit geklaagd. Officieus, ia dei&amp; jöb)&apos;&quot;** -é Rotterdamsche zaak bekend gewo;cdöiV .si . «&quot;*• -»&apos;&lt;er de zins op offieieele wijze bekend Icojs W&quot;*&quot; -^ ook geensvan die zaak kermis Ürftég, T_èe&lt;*&apos;&quot; _._)_. En zoodra hij het raadsbesluit YSUI Bo****&quot; &quot; —&lt; nü tot vernietiging van &apos;&lt;¦--¦- ..«rdam geadvyseerd. Wat. de heer KoordeïS ook ffiöge beweren, hetgeen de minister op 11 Junii heeft gezegd, is niet in strijd met zijn spreken van nu. Nogmaals zegt hij: wijziging van de hoofdbeginselen deiwet moet men niet van deze Regering verwachten Als langs administratieven weg in de bezwaren niet kan worden te gemoet gekemen, dan zal hij des noods een voorstel doen. Wat de minister werkelijk vroeger heeft gezegd is zoo straks juist door den heer van Zinnicq Bergman ongegeven. &amp; *</p>
	<p>De heer Verheijen moet verklaren, dat inspecteurs alleen verpligt zijn bezwaren aan de Regering kenbaar te maken, welke uit de toepassing der wet voortvloeien Het is niet te ontkennen, dat zoodanige bezwaren bestaan eis in het belang der schoolwet zelve, wenscht hij, dat daaraan worde te gemoet gekomen. Spr. zal stemmen tegen het amendement van den heer Gefken, omdat hij de hoofdbeginselen der wet niet wil aanranden. Dat verlangt hij met Hij wil alleen, dat onderzocht worde, of het mogelijk is aan sommige bezwaren te gemoet te komen. De heer Bichon van Ysselmonde moet volhouden, dat bij den Minister geen vertrouwen kan schenken, indien hii met te gemoet komt aan het ontwaakt geweten van het</p>
	<p>«,£, wLI. « n* _?** 0p nieuw het woord* men! Stemmen?). - De Voorzitter wil in omvraag brengen of den heer van Kuyk het woord zal worden verleend. - De heer van Kuyk ziet af van het woord _Ü!n7l- VA*^ Ioc™VzEN verkeert in twijfel welk amendement de wijdste strekking heeft en wenscht daaromtrent inlichting te bekomen. De Voorzitter antwoordt, het eerst het amendement Gefken m stemming te zullen brengen van den het Ge^en&quot;. *&quot;&quot;*« het ™^ent</p>
	<p>Het wordt verworpen met 49 tegen 23 stemmen. Voor stemden de heeren: van Nispen, Bots, van Sypestein, van Foreest, Begram, Smitz, de Cas_nbroot de sSvmknsBVa°d.rTH JSSeIm°nde&apos; Ün Kuyk, NieSasz! GeS Kolrdeï I*M\™Jww, Rochussen. w-ii 1 &apos;• IlS°Me,rs, Haffmans, Hei-denriiek, van der Doeq da Willebois, Kerstens, Insinger en Borret Tegen de heeren: Gratama, Thorbecke&apos;, Verheven Vin-V Dumbar, van Blom, van Eek, Wvben_a v.. nX?&apos; iilu^-* Potter, van dei^Maesen MoWÏTiSAp^fe wijk. Heemskerk, Westerhof, Cornelis Dam %Z\&amp; i£w van ac rutte, J. K. van Goltstein, de Bosch Kernoer Slopt Hingst, Lenting, Bergmann, Reinders, Pijnappel Xllin.e™ B_^SSS&amp;&amp;S de^r^^Vo^S &quot;*&quot;* h6t -endemenWan 4&apos; S_eTeiU _ man Koorders, Haffmans, W vl_ ö^fi^M&apos; *&amp;t van der Does, van Hardenbroek TL .3. m&apos; Heijdenrijck, Borret, van Nisnen R._. .r &apos;iTnsmger* **&quot;- Voorhu jzen,. Poree &apos;t, B^^tï^ C^rT*&apos;,™? Sypesteyn,J van van Kuyk, SsSz Kalff roöt&apos; deABrauw, Bichon, der HucM vX- Sm fl&apos; ïa .. Tan Arnerongen, van TpoZ, sa . &apos; Hoffman eft de Voorzitter. BoffK™* sL.&quot;Vö _&gt;ttT6&apos; i- K&apos; van Goltstein&apos; d* «2_. it?... bloet;- Hingst, Lenting, Gefken Reindei. ïe RoPoPXtT PTrs&apos;Blo,n- ztker^DulTeiSussé; defroi9 ;an?PrkT ... T . ey«-\Kersten8, Geertsema, Go^ aeiroi, van der Linden, Gratama, Thorbecke Virulv Dn^bav verdere §j- van het adres word _. voortgezetf</p>
</text>
