<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STEMMEN UIT INDIE OVER DE CULTUURWET.</title>
	<p>Het adres van Soerabaija is niets dan eene oratio pro domo; dat de kamer te Batavia aan dal stuk hare adhaesie schenkt bewijst op nieuw — hoe zwak dé mensch is. (Nieuw Bat. Handelsblad.) Het ontwerp der cultuurwet werd in Indie aanvankelijk met grooten bijval begroet. Het ging, wel is waar, ten aanzien van sommige onderwerpen niet vergenoeg, het scheen velen te weifelend of te voorzigtig_ toe het ruimde niet eensklaps alle hinderpalen op, die der vrije nijverheid tot dusver den weg versperden, — toch was het onmiskenbaar de eerste, wel omzigtige maar niettemin tevens beslissende stap op den goeden weg. Hoe moesten niet die gunstige Verwachtingen door hetgeen sedert de eerste verschijning van het ontwerp omtrent de inzigten en bedoelingen der Regering bekend werd, bevestigd en versterkt worden? Het binnenlandsch bestuur ; zou op beteren voet gebragt, aan do willekeurige beschikking door ! de inlandsche ambtenaren over den arbeid der bevolking een eindo j gemaakt, aan de heeredienstpligtigheid ten behoeve des staats eene | vaste grens gesteld worden. Zoo waren dan de hechte, ja de eenig ware, grondslagen van volkswelvaart gelegd, en, naar mate orde en regel onder de hoede &apos;van het gezag des regters meer en meer de plaats van willekeur gingen innemen, de beste vooruitzigten voor handel en nijverheid geopend. En ziet! juist nu verheffen zich stemmen in Indie, en weerklinken in Nederland stemmen van afkeuring, stemmen bewogen door aandoening over den gevreesden val van het suiker-contractenstelsel, en gebroken, nu en dan, gelijk het behoort, door enkele verzuchtingen over het lot van den goeden Javaan, die toch waarlijk nu zoo gelukkig is (al weet hij het zelf niet) daar het gouvernement hem voor niet te veel geld, flink laat arbeiden, terwijl hij, niet gedwongen, slechts voor hooger loon zou willen werken, en daardoor alligt het voordeel zou derven van te mogen bijdragen tot den bloei der bestaande suikerfabrieken, welke zoo veel welvaart verspreiden, en zooveel&apos; schuldig zijn aan de belangstelling der geldschieters te Batavia en Soerabaija. Van waar, vraagt men misschien, zoo al niet de bezorgdheid zelve, dan althans het feit dat de kamers van koophandel te Batavia en Soerabaija en sommige kooplieden van die plaatsen zich zoo lang hebben bedacht voor dat zij hunne //stemmen in den vorm van een vlugschrift naar Nederland hebben overgezonden? Terwijl toch het wetsontwerp reeds lang vóór het einde des vorigen jaars op Java bekend ?fas&gt; hebben zich eerst den 23sten Februarij eenige Bataviasche kooplieden vereenigd om uit den mond van den Heer Anemaet, lid cler nrma Reynst en Vinjn, onder aanbieding van een spoedshalve reeds opgesteld_ adres aan de Tweede Kamer, te vernemen, dat de suiker-industrie op de voorgestelde grondslagen eene //onmogelijkheid is geworden.&quot; Die gewigttee ontdekking was men verschuldigd aan net advies der kamer van koophandel te Soerabaija, en daaruit laat zich verklaren, dat de Bataviasche heeren, voor wie het licht uit oen Oosten wat laat opging, tot daartoe waren blijven sluimeren; .&apos;la _ gelukkig zijn z_j tijdig genoeg door de krachtige vertoogen van de leden der firma Reynst en Vmju gewekt, om den Heer van tierwerden gelegenheid te geven hunne stemmen te paraphraseren m eene brochure, welke zeker met belangstelling zal gelezen woraen door hen, die gewoon zijn zich aan hef genot der lettervruchten van dien geestigen schrijver over te geven. Maar brieven met de laatste mail ontvangen gaan nog verder en «lelden dat tot de Bataviasche on-dit&apos;s ook dit behoort, dat van fle -oerabaijasche zon ook maar geleend licht is uitgestraald en dat Qe smker-dwangcultuur-beweging, Waarvan zich de kamer van koophandel te Samarang wijsselijk heeft onthouden, inderdaad de vrucht is yan Westersche begrippen, uit Nederland en van conservatieve zijde afkomstig. Wat er van zij, het zou voorzeker eene bron van groote zelfvoldoening voor conservatieve staatslieden zijn, zoo goeden raad in het belang der suiker-financiers te hebben gegeven, en te P_f&apos; *n algemeen helang, eene mijn onder de cultuurwet te lebben doen springen. Indien nu maar de Javasche kooplieden en industriëlen in de meemng blijven, dat zij het goede deel hebben gekozen, door aan de roepstem der Heeren van Delden, Anemaet e. s. gehoor te geven! -indien zij nu maar niet gaan begrijpen, dat zij eigenlijk zich bij nen: neus hebben laten rondleiden! Dat sommigen hunner daarvan le}. een duister besef hebhen wordt verzekerd, en daaraan toegesenreven, dat die heeren ook maar liever niet meer van de zaak gooren willen, en telkens wanneer deze ter sprake komt, toevallig rOO.1 drukte van bezigheden als overstelpt zijn. Nu dat laat zich «ei begrijpen, wanneer men het Nieuw Bat. Handelsblad leest: //Wij «aren voornemens&quot;, (zoo laat zich dat ,blad uit) //iets van de beide ren Be. Van bataviasche handelaren te zeggen: hoe zij in de we- Jr?gekomen zijn — hoe men elke discussie en voorlichting zorguiüig heeft weten te vermijden. — hoe men aan de vergaderde hannioten i • zaak neeft voorgesteld op eene wijze, dat zij meenden te suik . ~?ezeiï tusschen den bloei of den plotselingen ondergang der „ , p^ndustrie, — hoe sommigen , volgens hunne eigene erkentenis, hoe h&gt; + hehben zonder zelfs hot punt in kwestie te begrijpen,— a_ie verzoek om eene enquête slechts zou kunnen leiden tot de deiio Imng der cultum&apos;wet en den val van het ministerie. Wij hadzulk _- VoorSesteld het noodelooze en nagenoeg onmogelijke van _,«__ i e en(luête te betoogen, die voor zoover zy geschieden konde, T_e_ng £eschied en afgeloopen is (*)• vermit a.artoB een strijd die slechts een spiegelgevecht zoude zijn, zoek m onzB ware tegenstanders niet te doen is om een onderdie nf v.&apos; 0m de omverwerping van het ministerie en (als noodwen-er&apos;vT? 5 met genoeg doorzien gevolg daarvan) de verlenging lift TA Sde zekerheid. Gelooven de snikeroontractanten werktwa&lt;___ l\im dèn hoer J- J- Rochussen c. s. hetere dingen te kort d„+ _ebbenl dan van dezên Minister? Is hun geheugen zoc reeds _i_-4.ne .^ren tegen de regeling van 1860 daaruit thans hebben J° Juto&apos;ewischt, en zijn zij zelfs vergeten zeer onlangs te hegrootifo- rten \¦ de heer E°cüllssen *&gt;. &amp;Q behandeling der staatstot een ZT »? zijne voorgenomen vrijgevigheid jegens her dezer adre &apos;yt Semaakt heeft? Was het verstandig van de stellers van een _??.. een e&lt;le}moe(%en vijand te overrompelen ter wille zich uitd ide Meeren adressanten hebben wel eenige reden om hunne ovp-&apos;t n e maken, wanneer zij worden aangesproken ovei adressen o&apos; ID?i&apos; maar &apos;aten wii hopen dat men in Nederland aai dan zij ver.&quot; wijze zamengeflanst, niet meer waarde zal hechter .u&apos;en vaut l,enon&apos;&quot; &apos;^ronwens de Tweede Kamer weet gsnoeg //ct weldige ve_r___.e .en most ziJ het vergeten zijn, zij gelieve de gede ta_ie_h_rzi?- geu de scheepvaartwetten van 1850 en teger n.verhein1 i^;i?lngen nof eens te herlezen. Handel, scheepvaart °P het panie. , I &apos;. .e* geheele Vaderland en de Koloniën zijr Worpen dit h t i n reeds zo° menigmaal in den afgrond gedie ten all.. +••_ e of aau de onbaatzuchtigheid van adressanten feiten de *_-.?_-• • op het «ogenblik dat zij hun eigen belang be Wel en scheef1 __Van het nationaal vermogen, den val vai _____Jj&gt;Bscheepvaart te gemoet zien, bitter geschokt is. ?aPPort .getó_.brfl_.kt daarbiJaan he* onderzoek, waarover in 185: 18 veel bela_Xii.__ï „maar he* verzoek der Bataviasche handelarei naaRt _»_?_I3kel \dan üet door de redactie wordt opgevat; mei *oek te IILïaUementaire enquête //om tot een naauwgezet onderst bluf k aken. omtrent den toestand van land en volk*, maar ver 9t l»kaai ar&apos; &quot;f* volgens de wet van 5 Aug. 1850, die enquête ii nei tweede kamer gou moeten gehouden worden.</p>
	<p>Te betreuren echter is het dat collegien, zoo als de onlangs in Indie opgerigte kamers van koophandel, zich mede geleend hebben tot dergelijke agitatie. Dit kan ons geen hoogen dunk inboezemen van i het doorzigt der mannen geroepen ora de regering in zaken van han- . del en nijverheid voor te lichten; maar bovenal is het te betreuren i dat in de adviesen beweringen voorkomen, welke niet slechts van &apos;. zeer bekrompen begrippen en vooroordeelen, maar zelfs van miskenning van den waren stand van zaken getuigen. En dan, ziet eens korten tijd terug. De instelling der kamers van koophandel werd van conservative zijde als de ergerlijkste maatregel - aangeduid, die van het koloniaal bestuur was uitgegaan. Maar nu j die kamers, zich stellende op het valsche standpunt,hierboven aangewezen ,jmaar meedoen — uu zijn zij de eenig bevoegde organen -, nu zijn de «-partijdigen,&quot; de //democratische inkruipselen,&quot; de //satelliten van de sloopiugspartij,&quot; op eenmaal de ware uitdrukking der openbare meening, de echte tolken van de Javaansche belangen! Als er tijd was om het gevoelen der adressanten te vernemen na de tegemoetkoming aan hunne bezwaren over het_ nieuw artikel 46 (dat hier buiten beoordeeling blijft) wie weet of niet de entente cordiale spoedig verbroken werd.</p>
</text>
