<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 1 Mei.</title>
	<p>i Wij mogen niet nalaten het publiek te herinneren, dat van heden af, op een 48-tal gemeenten na, door het gansche land alle gemeenteaccijnsen zijn afgeschaft. Op brood, vleesch, brandstoffen en alle verdere eerste levensbehoeften bestaan alzoo geene stedelijke accijnsen j meer en op het brood en de brandstoffen ook geen rijksaccijus. Bovendien zija nu ook voor meer dan 1100 gemeenten alle tollinien en . alle formaliteiten met de administratie der stedelijke belastingen op&apos; geheven. jx In eene stad van handel en nijverheid behoeven wij niet te wij- I zijn op het ongerief en de belemmering, uit die formaliteiten voor ; het vrije verkeer ontsproten en niet het minst ook op de verhoo| ging der prijzen van alle levensbehoeften, soms zelfs met meer dan ; het volle bedrag van den accijns, omdat ook al wilde men hetzelfde voorwerp uit eene naburige gemeente ontbieden, waar soms geene of mindere plaatselijke verbruiksbelastingen bestonden, men toch aan de ingangen der stad den accijns moest betalen, plus de moeite ef de vracht voor de bezorging uit de naburige gemeente. Tot hoe vele pogingen van ontduiking, visitatien, bekeuringen, processenverbaal, betalingen en kosten dit aanleiding gaf,_ behoeft niet gezegd te worden. De invordering van al die accijnsen kostte veel geld; in sommige gemeenten beliepen de perceptie-kosten circa 10 pCt. van het bedrag der heffing. Voor de mindere klasse is accijnsheffing eene indirecte bezwaring van het karig dagloon, waarvoor nen minder koopen kan dan wanneer de etenswaren en brandstoffen vrij en onbelast zijn. De ontheffing is in een tijd van duurte op zich zelf reeds eene groote weldaad, want ten gevolge daarvan wordt de concurrentie uitgebreid; tot den vrijen aan- en doorvoer uit of naar naburige gemeenten is de gelegenheid daar; en voor monopolien van leveranciers of winkeliers behoeft geene vrees te bestaan, vooral niet, nadat door de toenemende oprigting van broodfabrieken en vleeschhouwerijen op groote schaal de prijzen wel van zelf op den natuurlijken stand, door vraag en aanbod geregeld, gehouden worden. Zoo zal het ook gaan met de brandstoffen, die bovendien, zonder eenige belemmering in het vervoer, van elders kunnen aangebragt worden, wanneer de leveranciers pogen zouden den aGcijns alsnog in de prijzen verscholen te houden. Voor de mindere klasse is dit eën punt waarop wel mag worden felet. Turf, hout, steenkolen of coaks zijn voorwerpen, die door haar ij kleine hoeveelheden gekocht worden, maar niettemin &apos;s wekelijks nog al oploopen. In sommige steden (hier gelukkig niet) bestond nog eene stedelijke broodbelasting, soms van 3 c. of meer per if. Reeds komen er aankondigingen van den vollen afslag van den accijns gelijk , dit ook behoort. Dit korte woord zij voldoende. Op dezen algemeenen verhuisdag verhuizen ook, doch voor goed, de van ouds bekende douanehuisjes , aan welke het ministerie Thorbecke en vooral de minister Betz verleden jaar de huur voor goed heeft opgezegd, nadat het voorstel om ook den rijks-accijns op de brandstoffen af, te schaffen mede door de Kamers was aangenomen. De conservatieven hebben ¦ die opzegging als één man bestreden , gelijk zij vroeger zich zelfs tegen de afscnaffing van den rijks-accijns op het brood zoo lang mogelijk met hand en &quot;tand hebben verzet. De Heer Groen wenscht de j conservatieven te herdoopen in ___„-liberalen, als zij de schoolkwestie willen helpen regelen naar zijn zin. Wij moeten bekennen, . dat zij op dien naam geene aanspraak hebben, want er is geene enkele : liberale maatregel sedert 1848 voorgesteld of tot stand gekomen, ; of &apos;zij hebben er zich tegen verklaard. i i Bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal is ingekomen een onti werp van wet tot onteigening van perceelen ten behoeve der verbetering van de rooijing der Helmstraat te Maastricht. &apos; 1. M. heeft benoemd tot griffier bij het kantongeregt te Medem. blik Mr. M. A. H. Onderwater, advocaat te Dordrecht; tot regter&apos; plaatsverv. in de arrond.-regtb. te Sneek Mr. M. Bakker, advocaat &apos; aldaar en burgem. der gemeente Wijmbritseradeel. — Erkenden toe&quot; gelaten den Heer A. letterman als vice-consul van Rusland te Am&apos; sterdam, en zulks op den voet van vreemd onderdaan. — Bepaald dat &apos; in dit jaar de bij art. 20 van het reglement voor het Koninklijk Instituut voor de marine te Willemsoord bedoelde commissie tot het &apos; afnemen van het eind-examen der adelborsten 2de kl. bn dat instituut zal bestaan uit: den Heer J. M. Obreen, president der commissie &apos; tot het examineren der zee-officieren, enz., als voorzitter, de kaptluits. ter zee C. J. Damme, lsten offic. op het wachtschip te Wil&quot; lemsoord, A. Schotborgh en A. W. de Buyter van Stevemnck, bei-1 den non-actief, en den luit. tor zee lste kl. J. L. Nierstrasz, lid der commissie tot het examineren van zee-offic._. enz. als leden. — Be&apos; vorderd den 2den luit. bij het corps mariniers M. R. E. Ahn, mot } ingang van 1 Mei dezes jaars tot lsten luit. — Verleend aan den 8 gewezen binnenloods op het groot Noord-Hollandsen kanaal I. Ziu-9 jewel of Siujewel, ter zake van ongeschiktheid voor de waarneming &quot; van zijn ambt wegens ligchaamsgebreken ,__een pensioen van ƒ 280 1 &apos;s jaars. — Overgeplaatst in hunnen rang bij het reg. grenadiers en 8 jagers: de lste Tuit. A. M. van Rouveroy van Nieuwaal van het 2de, s en H. J. G. Benschop van het 6de, den lsten luit.-adj. J. A. Jochems van het 4de, en de lste luits. G. Clockener Brousson van het Bste, J H. G. Meuskens van het 3de, J. C. van Meegen van het lste, D. J. H. N. den Beer Poortugael van het 4de, W. F. G. L. van Son * van het lste en W. J- Scheltus van het 6de reg. inf. Bij beschikking van den minister van binnenlandsche zaken zijn l do telegraphisten Jhr. A. J. B. H. Nahuys en B. Selleger, op hun ver- I zoek, als zoodanig eervol ontslagen. 1 Bij beschikking van den minister van binnenlandsche zaken van &quot; 24 April is aan J. J. Waltheer en C&quot;., te Gorinchem, tot wederopzeg- :&apos; ging vergunning verleend voor eene stoombootdienst tot vervoer van &quot; reizigers, goederen en vee tusschen Gorinchem en Middelburg. De Minister van Binnenlandsche Zaken, Gezien art. 2 van Zr. Ms. besluit tan 23 October 1865 (Staatsblad n . 122); Gelet op zijne be-7 schikking van 6 April 1866, ojigenomen in de Sl&apos;aats-courant van 7 n April jl.; Overwegende dat eeno wijziging noodzakelijk is in den n loop der lijn van afsluiting van Regeringswege tot wering van vee ziekte bewaakt, heeft ter algemeene kennis gebragt, dat de aanhef - van bovengenoemde beschikking aldu3 gewijzigd wordt: Van het n&apos; strand der Noordzee, van het punt waar de grensscheiding tusschen de provinciën Noord- en Zuidholland uitkomt, langs die grensschei- ding en de grensscheiding tusschen Noordholland en Utrecht, tot aan de Zuiderzee; verder oostwaarts langs de kust der Zuiderzee to. aan den Laakschen duiker. Van daar ten oosten van de Laak tot Achterduist. Daar de Laak over (Utrecht), ten westen van de Laaksche kade tot de Tolboomsteeg. Verder den westkant van den weg langs de Laak tot den Hooglandschen weg. Hier de Laak over, den oosteroever van de Laak volgende, tot den Zniderzeeschen straatweg. Van daar in zuidwestelijke rigting, den noord- en westkant van den berm van voormelden straatweg tot den Koedijkerweg. Dezen weg volgende (Utrecht), de zuidzijde tot den straatweg van Stoutenburg naar Hoevelaken. Dan noordwaarts den oostelijken berm van genoemden straatweg, tot den eersten oostelijken binnenweg. Dezen binnenweg in oostelijke rigting, den zuiderberm tot de Korlaardersteeg, dan zuidwaarts den westelijken berm van die steeg tot da Esvelderbeek, ten zuiden en oosten van de schuur en het schaapshok van Vinkelaar tot op voormelden binnenweg, den westerberm volgende. Nu weder den binnenweg in oostelijke rigting, den zuiderberm, tot waar hij loopt zuidwaarts tot de Kallenbroeksche brug over de Vlierbeek. Van hier tot den Emelaarschen weg, den westelijken berm, langs da westelijke sloot over de heidekamp van G. van Esveld, tot den straatweg van Amersfoort naar Barneveld. Den straatweg volgende in zuidoostelijke rigting, den zuiderberm tot het Kerkpad. Dit pad zuidwaarts, den westerberm tot het pad .loopende naar de Schaffelaar. Verder hei laatstgenoemd pad in zuidelijke rigting, den westerberm tot den zandweg. Dezen zuidwestwaarts, den westerbe.m tot de Glindhorst en van daar het voetpad, den westerberm tot den Kolfschoterdijk. Vervolgens westwaarts den noorderberm van dien dijk, daarua zuidelijk de Tabaksteeg, den westerberm, tot de Smidssteeg, noerderberm. Deze steeg zuidelijk tot den dwarsdijk. Thans noordwestwaarts den noorderberra van dien dijk tot den schaapsweg bij het hek van Wittenberg, Na zuidelijk om het huis, erf en tuin van Wittenberg, den westelijken berm tot den rijweg langs den Glashorsterdiik. Dien rijweg volgende tot voormelden dijk, daarna den dijk, oostelijke rigting, den zuiderberm tot den eersten binnenweg, westerberm, leidende naar den straatweg van Arnhem naar Amersfoort. Dan den zuiderberm van den straatweg in oostelijke rigting tot de Polsche steeg. Die steeg tet de Brihkanterbrug (noorderberm), Nu den Liniedijk, zuidwestelijken berm tot de Broekerbrug. Van hier oostwaarts, zuiderberm, naar de Bruinhorst en van daar noordwaarts tot de Beekbrug, den oostelijken berm. Verder den Holleweg bij den tol op den straatweg van Renswoude op Scherpenzeel. Dezen in oostelijke rigting, den zuiderhern, tot de Groepenkade. Die kade, oost- en zuiderberm, tot het fort Daatselaar, om dit fort den Slaperdijk, deu westelijken berm tot het fort de Buursteeg. Buiten ora dit fort tot en over den spoorweg van Arnhem naar Utrecht. Thans den straatweg naar Eist, westerberm, tot den eersten zandweg, zuidwestwaarts. Deze in westelijke rigting, noorderberm, tot den eersten weg naar het dsrp, den zuidelijken berm tot den straatweg naar Eist. Van daar dien weg in zuidelijke rigting, den wester berm tot den grenspaal der provinciën Utrecht en Gelderand. Dan den westerberm vau de straat, loopende naar de Grift. Nu het zuid-wosterboord van de Grift tot aan Kruiponder. Van hier om Kruip-ondei tot de Kromme Eemwal, den westelijken berm, dan den Haarwal zuidopwaarts, den westelijken berm tot de Zijdvang. De Zijdvang volgende over den straatweg van de Grebba naar Wageningen in zuidelijke rigting tot den Rhenenschen afweg en van dezen, den noorder en westerberm tot den Grebbedijk. Nu dien dijk over in zuidelijke rigting tot de westerbernisloot en deze in oostelijke rigting tot de grens der provincie Utrecht, voortgaande in zuidelijke rigting tot de rivier de Rijn. Eene tweede lijn loopt, enz. Do minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bjj hem ontvangen is eene som van ƒ 20, door een onbekende onder letter E (postmerk Oude Tonge) tot voldoening van te weinig betaalde successieregten ingezonden. Bij het corps pontoniers te Zutphen zijn in rang overgeplaatst da kapt. Jhr. H. J. T. van der Wijck en de 2e luit. B. Reiger van het 3e reg. vesting-art.; de kapt. E. M. Collard van het le reg. vestingart. , gedetacheerd bij de stapel- en constructie-magazijnen te Delft, is in rang bij den staf van dat wapen overgeplaatst en benoemd tot hoofdopziener in de constructie-werkplaatsen; de kapt. der art. G. C. H. Kraijenhoff van de Leur, hoofd der keurings-commissie bij gemeld» magazijnen, is in rang overgeplaatst bij het le reg. vest.-artill. te Delft en daarbij tot instructeur benoemd; zijnde de kapt. F. F. Boellaard van Tuyl, instructeur bij gemeld corps, eervol uit _ie functien ontheven en in rang overplaatst bij het 2de reg. vest. artill. De lste luit. A. v. Kerkwijk, &apos;van het 3de reg. vest.-artill., gedetacheerd bij de stapelen constructie-magazijnen, is in raug overgeplaatst hij het departement van oorlog, om hij het, bureau der artill. aldaar werkzaam te zijn. De tot militaire onder-intendant der lste klasse benoemde kapt.-kwartierm. C. J. Roelants van het koloniaal werfdepot, is door net ministerie van oorlog bestemd -om als zoodanig in de 6de afd. dienst te doen en alzoo zijne standplaats te Groningen te vestigen, terwijl in verband daarmede bij het koloniaal werfdepot wordt gedetacheerd de kapt.-kwartierm. A. Ophorst van het lste reg. drag. Ue te Harderwijk gedetacheerde 2de luit. Pothoven, benoemd tot lste luit., zal vertrekken naar Maastricht. Sedert het berigt, geplaatst in de Staats-Courant van 29/30 April, zijn te Rotterdam aangegeven 13 choleralijders en 11 sterfgevallen aan die ziekte. Eene vrouw, te Utrecht door cholera aangetast, zal waarschijnlijk herstellen. , Te Zevenbergen is een man, uit Rotterdam gekomen, aan cholera overleden. (Staats-Courant). Blijkens «ene circulaire van het Departement van Financien in Noorwegen is de invoer aldaar vergund van huiden, hoorns en wol, afkomstig van overzeescbe landen, indien die artikelen in Nederlandsche havens slechts zijn doorgevoerd, mits dit laatste blijke uit een verklaring hetzij van een Noorweegschen consul, hetzrj van de ambtenaren der in- en uitgaande regten, hetzij van een makelaar, hetzij eindelijk uit eene verklaring ter lospla^tse onder eede afee* legd door de bemanning of de voornaamsten Van het scheepsvolk. Een bewijs van oorsprong wordt niet gevorderd wanneer de herkomst van overzeesche landen genoegzaam blijkt. In de vrije stad Lubeck is het veibod van invoer van vee, enz., uitgestrekt tot hooi en stroo. Namens de kamer van koophandel èn &quot;fabrieken wordt berigt, dat gedurende 8 dagon tusschen 1 en 5 ure aan haar bureau ten stad! huize ter inzage zal liggen: Het verslag van den inspecteur der ka| oencultuur in Sind over het jaar 1865. ? La Paix vergadert in den eersten Gr.-. Woensdag _ Mei, . avonda ten 8 ure. De afdeeling Natuurkunde van de maatschappij Felix Meritis heeft thans hare werkzaamheden gesloten. Hoogst belangrijke verhandelingen werden in het afgeloopen saizoen gehouden en aan een aanzienlijk getal belangstellende jongelingen, werd eerst door Mr. J. A. van Eyk, en later bij diens ziekte, door Dr. D. van Lankeren Matthes welwillend onderrigt in de natuurkunde gegeven. Na gehouden examen verkreeg C. H. Kuhn den lsten, F. G. Kramp dea 2den, W. A. van Vloten den 3den, W. R. Koopmans den 4den en J. W. Ankersmit den sden prijs. Voor den bloei dezer wetenschap, waarin ons vaderland eenen welverdienden naam verwierf, blijven wij de beste wensehen koesteren, en vleijen ons dat velen van dit even nuttig als aangenaam onderwijs gebruik zullen maken. Aanbesteed te &apos;s Gravenhage het vernieuwen van de blTig over de Hooikade en metselen van een kaaimuur aldaar. Daarvoor waren vijf inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer . K. Moshouwer te &apos;s Hage, voor ƒ 8235. — Verder het bouwen van I eene bewaarschool met onderwijzerswoning op het terrein in de Hek? &apos; keiaan aldaar, waarvoor negen inschrijvingsbilletten waren inge_omefc__ 1 minste inschrijver de Heer C. M. van Yianen te &apos;sGravenhage, voor&quot;&quot; &apos; ƒ 16,963,</p>
	<p>* &apos;SGRAVENHAGE, 30 April. Vrijdag 11. heeft Z. M. de Koning audiëntie verleend aan vele hoofd- en verdere officieren van het leger, die laatstelijk gepensioneerd ef bevorderd zijn. — Heden middag wordt door Z. K. H. de Prins van Oranje voor HD. vertrek naar Parijs, dat morgen vroegtijdig zal plaats hebben, aan eenige genoodigden een afscheidsdiner aangeboden. Hoe lang Z. K. H. te Parijs zal vertoeven is nog onbepaald. —De Hooge Raad, burgerlijke kamer, heeft heden uitspraak gedaan in zake.- I°. Vrouwe M.O.C.M. Laxau Rijsterborgh c. s., eischers ca. den commissaris des Konings in Zuid-Holland verweerder en tegen Jhr. Mr. W. de Brauw, medeverweerder, betreöende de onteigening ten algemeenen nutte tot verbetering van den waterweg van Rotterdam naar zee. De Hooge Raad heeft het vonnis der regtbank alhier van 20 Maart vernietigd, alleen voor zoover betrett het punt, dat die regtbank bij de berekening der schadeloosstelling geen acht heeft geslagen op de mindere waarde, welke voor de met onteigende goederen het noodzakelijk gevolg van het gevaar voor nscharing of afneming is. De Raad heeft de zaak naar dezelfde regtbank teruggewezen, om haar met inachtneming van | Raads arrest ten deze op nieuw te behandelen en af te doen; 2 . Jhr. Mr. W de Brauw, eischer tegen den Commissaris des Konings in Zuid- Holland verweerder en tegen Vrouwe Lexau Rijsteroorgh c. s. mede verweerders. De raad heeft in deze ook op denzelfden grond als bij N°. 1 het vonnis der regtbank vernietigd en den eisch naar de regtbank teruggewezen, ten einde nopens bevengemeld punt eene beslissing te nemen; 3&quot;. de Commissaris des Konings in Zuid-Holland eischer tegen Jhr. Mr. W. de Brauw verweerder en tegen Vrouwe Lexau Rijsterborgh. De raad heeft ten aanzien van dit beroep de aangevoerde middelen ongegrond geacht en liet beroep alzoo verworpen. . , , ROTTERDAM, 30 April. In de zitting van den gemeenteraad op heden is o. a. ingekomen: Van B. en W. een voorstel, strekkende om uithoofde van de tegenwoordige omstandigheden, wegens het uitbreken der cholera-epidemie, gelijk zulks vroeger mede het geval is geweest, dit jaar geene kermis te houden. Ter visie gelegd tot de .oTpni. Gisteren hield het technisch comité van het achtste zangorsfeest, alhier te geven in 1867 door den Nederl Nationilen Zangersbond, eene vergadering m Runsitnnn. Door het comité werd o. a. het volgende programma voor het feest vastgesteld. lste Afd. 1. Heirlich ist Gott, Klein. 2. Mitlernacht Bohme. 3. Bede, Hol. 4. Thurmerlied, van Eycken. 2de Afd. Prithjof-Sage. Max-Bruch. 3de Afd. 1. Hymne, Berlijn. 2. Om Hoog, Heinze. 3. Meeresstille, _ iscner. 4. An die Freude, Greger. 5. Het Volkslied, Wilïms. * HELLEVOETSLUIS, 30 April. Gisteren morgen passeerde deze haven het Ned. clipperfregat Noach, kapt. R. Lupcke, met bestemming naar Batavia, aan boord hebbende 151 onder-officieren en manschappen voor het Ned. Ind. leger onder bevel van de Heeren Bochell Hiischmann en van Söhnsten. Mede bevonden zich als passagiers aan boord van dien bedem, de Heer Hoornweg en echtgenoot Per stoomboot Swallow, kapt. &apos;t Hart, zijn wederom via Huil naar Amerika vertrokken , 29 landverhuizers. . * APELDOORN 29 April. Wij vernemen met belangstelling dat onder voorzitterschap van den Burgemeester van Emmerik eene commissie zich gevormd heeft tot bevordering van den aanleg van een spoorweg van Apeldoorn over Zutphen en &apos;s Heerenberg naar Emmerik , in geval de geprojecteerde spoorweg Scheveningen-Almeio tot stand mogt komen. ?. , ? * ZWOLLE, 30 April. Eergisteren weid alhier eene buitengewone vergadering gehouden van den geneeskundigen raad der provinciën Overijssel en ïlrenthe. De Heer Oenen nam na den voorgeschreven eed te hebben afgelegd, zitting; alle leden waren present. Nadat de voorzitter kortelijk de redenen tot het houden dezer buitengewone vergadering had uiteen gezet en door den secretaris de daarop betrekkelijke stukken gelezen waren, werd bediscussieerd wat inde provinciën Drenthe en Overijssel kon en behoorde vemgt te worden ter voorkoming 0f beteugeling der in ons vaderland binnengedrongen cholera asiatica. Tot rigtsnoer werd daarbij aangenomen het rapport dat ter zake dier ziekte, door de onlangs te sGravenhage vergaderde inspecteurs van het geneeskundig staatstoezigt opgemaakt en aan den minister van binnenl. zaken toegezonden is. In hoofdzaak werd besloten tot het isoleren van chqlera-hjders, het desinfecteren hunner excrementen en van alle met hen m aanraking komende zaken en tot toepassing van alles, dat de algemeene reinheid bevorderen kan. * DALFSEN 29 April. Door den kerkmeester der Israëlitische gemeente alhier werd jf. Vrijdag de eerste steen gelegd van de alhier in bouw zijnde nieuwe synagoge. ,</p>
</text>
