<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERHIISB: a. mmwmm9 (Voorlieeii A. I-ölken &amp; O.), IN MANUFACTUREN, van den Oudezijds Voorburgwal, K 511, naar K 520 bij de Stoofsteeg. (10978) VEMMITISB: J. F. HESSE, Makelaar in vaste goederen en meubelair, van : de Baangracht BB 78, naar de KERKSTRAAT Hoek AM- ; STELVELD, Z 554. Amsterdam, 1 Mei 1866. (10957) B. D. BEETS is VERHUISD naar den Binnen-Amstel bij de Bakkerstraat, V 59. De Weduwe 11. P. CRUIJS, geb. BEETS, is VERHUISD naar den Binnen-Amstel bij de Bakkerstraat, V 59. (10974) VI-RHUISB •IOSBPR _fïA_§SÖ_P9 MAKELAAR, naar de KEIZERSGRACHT bij de Brouwersgracht. SS 35-. alwaar tevens het Kantoor zal gehouden worden van MASSOP &amp; COMP., Buitenlandsche Commissionairs en Agenten. (10346) VKRHIJISB: Mejufvrouw E. lIA_¥_VI_E_B, van het Rokin, E 162, naar den O. Z. VOORBURGWAL bij den Grimhurgwal A 70. (10858) V__S_HtfiSß. I €. Al. _-B_ W-.1B1», B_oo_u.ie.e- en jTfakelaar, uit do Huidenstraat HH 497, naar het SPUI, F. 26». (10866) FKl_M____._¥!. -*I_BEWEI_T IS VERHUISD van den 0.-Z. Voorburgwal naar den SINGEL, tusschen de Stroomarkt eu de Lutherschekerk, L 698. (10855) Het Kantoor van PIR. CH &amp; HAUSCHILD IS VEBPI-AATST naar den 0.-Z. ACHTERBURGWAL BIJ DE BETHANIENSTRAAT, K 69. (10828) &apos; A. HAIfBHÊÏL Het WIJNDEPOT, van ouds genaamd AU CAVEAU, is met 1 . Mei Verplaatst van den SINGEL bij de Gasthuismolensteeg naar RAPENBURG, U 21«. Bestellingen worden ook aangenomen en alle Wijnen zijn verkrijgbaar Rokin, N°. 162, a Tancienne Bourse. (10898) H__ KATOOR VAN ~*~ ©. O. SMIT, Makelaar. is verplaatst van de Prinsengracht bij de Reestraat, naar de AMSTELGRACHT, Z 10S. (10848) Allen die iets te vorderen of onder zich berustende hebben van of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van CHRISTINA ROOK, ingewoond hebbende bij de WEDUWE BIERBAUM, in de Laurierstraat, E E 583 (boven), worden verzocht ten spoedigste opgaven daarvan te doen, ten huize van den Ondergeteekende, Heerengracht, bij het Kaasplein, X 380, te Amsterdam. (10801) De Curator D. A. KOENEN. De Ondergeteekende, zijne Zaak in het locaal DILIGENTIA met 1 Mei a. s. overgedaan hebbende aan E. GROOT, bedankt bij deze voor het hem in zoo ruime mate geschonken vertrouwen, terwijl hij zijn opvolger tevens recommandeert. J. H. SCHAEER. Onder referte aan bovenstaande advertentie neemt de Ondergeteekende de vrijheid zich bij deze beleefdelijk aan te bevelen. (10798) E. GROOT.</p>
</text>
