<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEETEHTIE-f. De Persoon, die _. OENSD_.« 25 APRIL, om elf uur zijne woning verlaten heeft, wordt vriendelijk verzocht tot zijne diep bedroefde Familie terug te keeren. (10977) TWEE BEKWAME LETTEKGIETEMS kunnen dadelijk geplaatst worden bij ONNES DE BOEE &amp; COEES, te Arnhem. (10959) UIT DE HAND TE KOOP: De on 19 dezer geveilde, doch opgehouden, in 1850 hoogst soliede en uitmuntend aangelegde ST«Ö;?_-I-_.S!_&apos;_-PELTIIOLEx., genaamd JAVA en CAROLINA, met al de MACHINERIEN, vaste en losse GEREEDSCHAPPEN; voorts STOOMWERKTUIGEN, STOOMKETELS en diverse zoo groote als kleinere GEBOUWEN, met de daarbij behoorende GEONDEN, ter gezamenlijke grootte van ongeveer 28 Roeden, in de plantage aan de Rapenburgergracht. Te bevragen bij den Makelaar A. LANGERHUIZEN, op de Keizersgracht over het Molenpad, to Amsterdam. Brieven Franco. (10964) _ &quot;iNEDERLANDSCHE HANDEL-ÏÏIAATSCHAPPIJ. VEILING te ROTTERDAM op Woensdag 16 Mei 1836, van on.pveer: 15,800 Balen JAVA KOEFIJt, liggende te Rotterdam. 3,500 u PADANG // u ii ld. 44,800 // JAVA u uu Amsterdam. 7,400 uu u e u Middelburg. 7,200 uu ii « it Dordrecht. 4,900 «¦ tt t &quot; * Schiedam. Pc Monsters der geheele Veiling zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Eotterdam, 3, 4, 5, 14, 15 en 16 Mei en op dezelfde dagen te Middelburg, Dordrecht en Schiedam die, van hetgeen aldaar liggende is, terwijl van den eerstgemelden dag af, op elke der aanvoerplaatsen, van de aldaar liggende Koffij van partijen boven de 200 Balen Proefmonsters tot den prijs van 60 Cents per Half Ned. Pond verkrijgbaar zijn. Amsterdam , I Mei 1866. _UO0O)__ B&apos;ÏTÏE RHAIDEL van Geb!. Thijsen, IJtrecLtscliestraat, Z 842, hebben de eer te berigten, dat zij op HEDEN 1 MEI weder eene NIEUWE BIER-AEIAIRE «ÏEOPENB hebben; zij vleijen zich &apos; ook daar de gunst van ItetGejterdej-bliek waardig te maken. (11002) I^TEEMIMJI-KEIIIJ VOOE HANDEL EN NUYERHEÏ9. LitliogTapiiisch-Etablissement, .BROMÜLITHöCiMPBIE ES AUTOGRAPHIE. Nieuwezijds Achterburgwal, tusschen de Toren- en Lijnbaanstegen . G 2^5. Pc Ondergeteekenden geven dosr deze kennis, dat zij met prime Mei e. k. hun bovengenoemd ETABLISSEMENT hebben VERPLAATST naast hunne tegenwoordige Woning, in de Perceelen G 253 en 254. Door deze vergrooting der Zaak worden zij m staat gesteld de orders, waarmede zij belast worden, ten spoedigste ten uitvoer ta brengen. Zii bevelen zich bij voortduring daarvoor aan. (10893) Amstekdam, 1 Mei 1866. BIEPERINK &amp; C . ___ nnimu S&gt; flo MONTPELLIEEHOUSE, London, Perfumers to rlULlil fl. ll • liel&apos; Majesty thee, Queen and BELEROI&amp; &amp; C&quot;., Eoyal Perfumers, Newbondstreet London, be&quot; to infonn the Nobility and Gentry of the Nederlands, that all their fashionabele Perfumes are sold at the London prices without any augmentation for duty and other expences, by the Vekkoophüis. VICTORIA bouquet, PRtNCE ALBERT and d&apos;ORSAT bouqueti bouquets de ROSE.RONDELETIA, Price&apos;s COLDCREAM for chapped hands and face-,Pelcroix&apos;sKALYPOß for&apos;the complexion;LpSALV 1-, Golden Oil of Macassar, Bearsgrease, old hrown and white Windior oap, Marking Ink, etc. t BCHOüWBURC.EBf, CONCERTEN, EBfZ. STABS SCHOUWBURG. Directie Roobol, I_asink en Peters. Woensdag 2 Mei (N°. 114 Abonn.).: Uloeder en Zoon, tooneelspel m vijf bedrijven, (in twee afdeelingen), gegrond op den Roman: J&gt;* Buren, van Frederika Bremer. Naar het Hoogduitsch van Charlotte Birch Pfeiffer, waarin Mej. Sablairolles, als eerste optreding de rol van Francisca zal vervuilen. Gevolgd door: Dom en Geleerd, oir]&apos; spel in 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch van J. von Pletz. (7 ure.) Verwacht op aanstaanden Zaturdag: Parijssche zeden, of de keerzijde der groote Wereld, tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Fransch van Alexander Dumas (de Zoon). Nooit op dit tooneel vertoond. Waarin : Mei. S. Sablairolles, als tweede optreding, de rol van de Barones d&apos;Ange, en de Heer P. A. Morin, als eerste optreding, die van Olivier Verwacht op aanstaanden Maandag 7 Mei de sluiting van het tooneel» SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag 2 Mei S De Schoone Helena, nieuw kluchtig zangspel in .afdeelingen, naar net Fransch door den Heer J. Both, muziek van Offenbach; met nieuwe decoratie en costumes. , Aanvang 8 Uur. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUBELS» Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. ZAAL DILIGENTIA, LUWRSTRAIT. &apos; HH. Inteekenaren worden verwittigd , dat de SOIREE MUW* CALE van SONÉPOUSE, onder directie van den Heer JOH.»&apos; COENEN zal plaats hebben ep Donderdag den 3den Mei 1866. Entrée-Billetten zijn aan bovengenoemd Locaal verkrijgbaar. . Uw Ed. Dienaar P. SONÉPOUSE. __^ ~~Ö_X_TJK_ BIJ C A- SH. &amp; ZOOS. ___^ , ?</p>
</text>
