<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende berigt bij deze aan hare geachte Begunstigers, dat zij van af heden hare RESTAURATIE, genaamd: RESTAURANT FRANCAIS, op let Itoki•&gt;, E 162, * heeft overgedaan aan haren oudsten Bediende, FRANCOIS C. ÖIILMANN. KDnder dankbetuiging voor de genoten gunst beveelt zij haren Opvolger in dat zelfde vertrouwen aan. Amsterdam, 1 Mei 1866. E. UANNIER. Volgens bovenstaande ANNONCE de RESTAURANT FRANCAIS, Rokin, E 162 , &quot; van Mejufvrouw E. HANNIER, hebbende overgenomen; beveel ik mij aan hare geachte Begunstigers door deze beleefdelijk aan; zullende de Affaire onder dezelfde firma worden gecontinueerd, Amsterdam, 1 Mei 1866. F. C. ÖHLMANN.&apos; (10859) WILLIGE VERKOOPING door 11. G. GEERS Gz., Makelaar in vaste goederen en Ondernemer van verkoopingen, op VRIJDAG 4 MEI ISO6, des morgens ten Tien Ure, op de Noordermarkt, van eene aanzienlijke groote partij AFBRAAK, als Eiken en Greenen Balken, beste Vloer- en Schotdeelen , Schotwerk, Kozijnen mot Kamer- en Kastdeuren, -met Schuif-Praairajpen en Luiken, Portesbrisées, Lainbriseringen, Trappen , eng. Voorts een partijtje best TIMMERMANS-BANKGERËEDSCUAP en hetgeen verder daags voor den Verkoopdag ter plaatse als boven te zien zal zijn. (10834) Tv. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 3 MEI __.C, aan liet Locaal voor Publieke Verkoopingen in do Maamstt%udt9 Verkoopen: ItIEURELAIRE en andere GOEDEREN, Bedden, Vloerkleeden, Karpetten. LAPPEN LAKEN, voor Jassen. Pantalons en Vesten, vele MANS- en VROUWENKLEEDEREN, LIJNWADEN en verderen INBOEDEL. WOENSDAG 2 Mei ter bezigtiging. (108S0) Uit de hand TE KOOP, Twee zeer goed onderhouden RACEGIEKEN, zijnde een Vierriems en een Zesriems met daarbij behoorende riemen. Franco te bevragen bij het bestuur der Amsterdamsche Eoei- en Zeilvereeniging de Hoop. (10843) STROOHOEDENFABRÏÊK van M. PEREARIO voorheen J. N. IL PEAIKIN, Nieuwendijk het 2de huis van de Vrouwensteeg, H 20, worden terstond TWEE MODISTEN GEVRAAGD. Tevens berigtende dat zij ruim voorzien is van alle soorten van Stroohoeden, Garnituren enz. (10860)^ Op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR wordt ten spoedigste k®* larigd: een GEROUTINEERD BEDIENDE, hoven ds _* jaren oud, volledig bekend met de Expeditie, voorzien van goede getuig-r schriften, tegen nader te bepalen salaris. Men adressere zich met eigenhandig geschreven brieven, franco, onder lett. W., bij de Kan, toor-Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat E 50, te Amsterdam. ______________ (10889) Pc gezamenlijke Beurtschippers VAN AMSTERDAM OP , f_J.EE_t in Correspondentie met geheel Qroni.igoijand, berigten i bij deze aan dep Handel, dat zij van heden at des Avonds ten &apos; 8 URE van Amsterdam&apos; vertrekken op dezelfde da^en als ge. woonlijk. | Ajki_-.-A_, 1 Mei 1866. (10872) De DIRECTIE van de lste en 2de NOORDHOLLANDSCUE BRANDWAARBORG-MAATSCHAPPIJEN, gevestigd te Oud-Karspel, brengt ten gevolge het bepaalde bij art. 20 en 19 van de reglementen ter kennisse van de Deelhebbers, dat de te doene rekening en verantwoording over den afgeloopen jare 1865, zal plaats hebben op Dingsdag den 22sten Mei 1866, des morgens ten elf ure, ten raadhuize der gemeente Oud-Karspel. O.d-Kakspel, , -De Directie voornoemd: 30 April 1866. (Get.) G. EEGEN. ?_--_ i * •*• EEGEN. .00792), . _C. EEGEN Pz.</p>
</text>
