<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ivordt gevraagd in eene Fahriekszaak in Overijssel; vereischten zij&quot; joed schrift, vlug werken, bekwaamheid in Italiaansch boekhouden 3n correspondentie, (liefst ook in de Engelsche, Dnitsche en Fr -ische talen). Bekendheid met exportzaken zal tot aanbeveling stikken- Salaris naar bekwaamheid. Men adressere zich met opga:-: £ vaa suderdom en godsdienst vóór 25 dezer Iranco onder lett. B. . i» den Kantoor-Boekhandel van BLIKMAN &amp; SARTORIUS te Amsterdam, zoo mogelijk, onder inzending van bewijzen tot ,ianbereling. (14-17)__ Op hedeu komt van de Pers eene hoogst belangrijke Brochure, getiteld: EEN VRIEND DER CHOLERA WAAR NIEMAND AAN DENKT, deor Dr. N. E. CONRADI AREENZ. Voor rekening van den Schrijver. Prijs 15 Cents. Verkrijgbaar bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Welvenstraat, te Amsterdam. Ook mede te bekomen te Arnhem bij H. A. TJEENK WILLINK; Delft W. BEEÏS; &apos;s Gravenhage VAN HOOGSTRATEN en ZOON i Groningen R. J. SCHIERBEEK; Leyden GEBR. VAN DERHOE&amp; Rotterdam H. T. HENDRIKS EN; en te Utrecht bfl A. VAN DORSTEN Jk. NB. Wordt niet in commissie gezonden, maar alleen voor rekening afgeleverd. &apos;14397) SE_ifê_-i_as£aiiiM^ i lllili I Bij M. SMIT, te Groningen, Act het licht: : fDE TIJPLI^^T, I FANTASTISCH VISIOEN EN FEESTZANG 1 BIJ DE OPENING DER I NOORDER-SPOORWEGEN, 3 7 ï DOOE i I EDUARD RINGER. 3 a 25 CENT. I VERKRIJGBAAR TE: ~ Amsterdam, bij SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL en ! 3 BAKKER; Assen, bij H. P. A. VAN GORCUM; Arnhem, bijl aJ. VAN EGMOND; &apos;s Gravenhage, bij M. J. VISSER: Leeu-I 3 warden, bij H. KUIPERS; Rotterdam, bij GEBRs.HENDRIK-§ 1 SEN; Utrecht, bij G. J. BROESE; Winschoten, bii P. HUI-I | SINGH; Zwolle, bjj VAN HOOGSTRATEN en GORTER, (14405) | J. SWART3 te Leeuw arden geeft uit, en beeft bij den Boekverkooper G. D. BOM te Amsterdam, Damrak H 117 rilmcdn v.&apos;rkrijecbanr : NATCRWETENSCHIPPJELMKE THERAPIE en »» GENEESMIDDELEN, van RADEMACHÈR, met opgave van d« bereiding der Artsenijen, die in de Pharmacopoeën niet voorkomen* Naar het Hoogduitsch van Dn.. CARL KISSEL. Prijs ƒI. (14055)_ Door A. TER GÜNNE, te Deventer, is uitgegeven: VOLKSGEZONDHEIDSLEER TOT HET LEEREN KUNNEN. GEZOND HOUDEN EN GEZOND MAKEN VAN DEN MENSCH. door Frof. €. BOCK. NAAR DEN DERDEN DRUK IN &apos;T NEDERDUITSCH OVERGEBRAGT EN EENIGZINS GEWIJZIGD door A. ILCKEN, Geneesheer te Deventer. Prijs O© Cent. Dit Werk van den beroemden BOCK, op de nieuwste resultaten van wetenschap en ervaring gsgrond, heeft bij zijne verschijning &apos;5 Duitschland een verbazendeh opgang gemaakt en wordt dagelijks M honderde exemplaren verkocht. Wij twijfelen niet of deze Hol&apos; landsche bewerking zal hetzelfde gunstige onthaal genieten. Oj&apos; schoon geen gelagenheidswerk, is het in den tegenwoordigen viA toch van dubbele waarde, en verdient het in alle Huisgezinnen aa&quot; wezig te zijn, om bij elke omstandigheid geraadpleegd te kunne&quot; worden. (11757)</p>
</text>
