<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;&apos;ViJÖBDÊEÜG AANBOD Eene BINNEN- eu BUITENLANDSCHE HANDELS- en COMMISSIEZAAK, welke zeer weinig risico&apos;s heeft en in de laatste jaren ca. 25 pCt. rendeerde, wordt wegens gevorderden leeftijd TÉR OVERNAME of in ASSOCIATIE aangeboden. Adres met Franco Brieven , onder Lett. I. S., Bureau Handelsblad. (14475) ,l)oor sterfgeval wordt TER OVERNAME aangebeden, eene nog in werking zijnde PHOTOGRAPUIE, met complete Inventaris, ••uz., staande op een der gunstigste standen in de hoofstad eener viiorname Provincie. Reflecteerende gelieve zich ter beköming van nadere Inlichtingen, met ondergeteekende aanvrage franco te adresgeren aan het Bureau Handelsblad, onder Letters M. V. (144J9) MEN VERLANGT in eene AFFAIRE van BRANDSTOFFEN EEN KNECHT, TEGEN EEN WEEKLOON VAN ƒ 5. Adres franco onder Lett. IJ. Z. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat bij den Dam , E 10. (14423) DE BRUYN KOPS &amp; BAGIER, ~ Fa-briekanten van ®toom- en andere Werktuigen, IJEergieters, te SSreda* leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (10453) &quot;&quot;dïemstboben; ~~ Er wordt gevraagd eene KEUKEN-, KINDER- en KAME- N SER LINNENiBBEI», van de Protest. Godsdienst, van goede Getuigen voorzien; die iv een Fatsoenlijk Gezin voor Meid alleen tüdiend hebben, komen voor de Keuken ook in aanmerking. Adres )iiet Franco Brisven, onder het Motto DIENSTBODEN, Bureau Handelsblad. (14421) AGENTEN GEVRAAGD. Voor eene der voornaamste ONDERLINGE LEVENSVERZEKEhING-MAATSCHAPPIJEN in Frankrijk, worden in al de Hoofdsteun van Nederland AGENTEN gezocht. Men adressere zich met . Franco Brieven aan den Heer L. WERTHEIM, Binnenkant, N 177, te Amsterdam. (14393) HUISHOUDSTER. Eene JUFVROUW van zeer fatsoenlijke Familie, P. G., ruim 4(.l jaren oud, wenscht om bijzondere rederen van betrekking te verouderen, de beste informatiën kunnen geproduceerd worden; er zal weer op eene fatsoenlijke behandeling dan op Salaris gelet worden. Iranco Offerten werden ingewacht onder Lett. A. B. bij den Boekh. • JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (14374) ~ZONDER GELD, vraagt men een ASSOCIÉ, die vele relatien bezit, in eene ZAAK van onberekenbare winst. Adres met eigenhandig geteekende Franco Uneven, onder het Motto WINST, alsmede opgaaf van tegenwoordige hotrekking en personen waar te informeren, bij den Boekdrukker P. A. DE JONG, Oude Kerkhof, te Arnhem. (14412) - ~~ &apos;—¦*— ¦ &apos; &apos; &apos; —</p>
</text>
