<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Verschen™ hjj.J. R. GKI.i-lARi) &amp; V,&quot;.. te. Aim-terd»*&quot;&apos; BEGINSELEN VAN STAATHUISHOUDKUNDE, Mr. J. L. DE BRUIJN KOPS. Vierde, herziene en v»** meerderdedruk. , In2deelen c o m p 1 c c t gg* *£*;¦• •;;;;{ | ;^; $JB|F~ leder deel h ook afzonderlijk te bekomen. (14508) : i ¦ ,i _.«,_,u._J__rimwü_*_-. i .__,.\._Wo iDe gecombineerde Verticale STOOl»». MACHINES en KETELS van 2 tot V Paardenkracht van GEORGE RÜSSELt&apos; * C&quot;.. te Glasgow. worden binnen zeer %_ ten tijd geleverd door tusschenkomst b°»^ ncr Agenten W. C. &amp; K. DE Wit, te Ai» Deze Machines zijn zeer aanbevelen*3ll^, dig, door de geringe plaats die zij i&apos;lß . men, daar geen metselwerk of &apos;meJê*&quot;eL fundeering ivordt vereischt, dan nood&apos;? &apos; om hun eigen gewigt te dragen, en d»»&apos; door geschikt zijn, om zelfs op zolder» De VEILIGHEIDSMI DOELEN den zonder prijsverhooging volgens ? voorseli r i ft c n hi&apos; er te lande ge&apos; Verschenen: bij J. H. GEBHAIID fc C. te AmsterdaP1; als Tweede Beel van het Reperlortnm %i»or ** . neeükundiige Praktij!* (ook afzonderlijk verkrijgt»»81&apos; ALGEMEEN ZIEKTEKÜNDE GENEESKOTÏGS HERKEMNGSLEER, .. VADEMECUM VOOR PRACTISERENDE ARTSEN EN STÜD*^ TEN IN DE GENEESKUNDE. doob Db. J. X. KERBERT. Met 84 Afbeeldingenden Graphisch Overzigt van Temper» tuurhoogte bij Ziekte, 10 Tabellen betrekkelijk Hersenziekte&apos;T Long- en Hartlijden, Scheikundig en Microscopisch Ondcrzoe der Urine, enz. (J450/J Ia zakformaat geb. in Urnen band ƒ 4.90, - «ïftiV Belangrijk, niet slechts voor den student in de geneeskunde; n^. ook voor die praktiserende geneesheeren, welke in eene juiste zich herkenning en ziekte-opvatting belang Btellen. TE LËVËN! „ nße overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van j»afiaar talrijker bezoek van bekende of nieuw ontdekte Badula**- fo het aangroeiende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen&apos; ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd vo?gel\e1\e militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om-hare eig r kinderen te zogen, enz., enz., zijn zoo vele bewijzen, dat de ligcl&apos;r \_, lijke toestand van het hédendaagsche geslacht betreurenswaaro&lt;h (, Be naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene. tegen n a *j r#i;&gt; 1 ijk-e verpleging des ligchaams, door ouders, on/Je j 4 zers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nu vloeit uit onbekendheid met het menschelijk ligch». Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd vrei^jf HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN VA\*Td t» MENSCH, geschreven met het doel om de menschon tew».. t„ maken mat hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om £e w»k&apos; blijven en lang te leven en hen los te maken van gewetenloozo zalvers. — Een debiet van bijna 60,000, Exemplaren nee&apos; a\- Schrijver doen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs was. en t (jet landsche vertaling, van de hand van Dr. DONKERSLOOT, licht bij den Boekhandelaar I). B. CENTEN, te Amsterdam- gewerk bevat 700 bladzijden, met, 38 Houtgravures, kost J 3-^-j bonden ƒ 4.25, en is op bestelling alom te bekomen. (\_7___7.</p>
</text>
