<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EÏiMiSVEREEMGIM: DE GROHDV Vergadering op Dingsdag, 19 Jmuj a. s., des avonds in het Locaal Odé&gt;», ier verkiezing van . f KANDIDAiT VOOR DVN GEMEENTERAAD, 1 KANDIDAiT VOOR DE PROVINCIALE STA»_^_ Opgave van Kandidaten worden ingewacht bij den t\v&gt; eden u dergeteekenue to t Maandag. 18 Junij des avondg. Namens het Bestunr: JJ. T. KROM*, President(l4662) P. N. MCLLER, Beoetans^ KONINKLIJKE FABRIEK VAN EAU DE YOOBBVBO* ZEEP ES Ja&amp;ü PARFUMERIES HPiPfsfifS JHUtillateur R. A. SAVALLE, jSffi^ voorburg- EXTRAIT DE VOORBURG voor Zakdoek, enz., OLIE!*&apos; EAC DE COLOGNE, ZEEPEN in alle soorten. (146671 ledere Flesch echte EAC DE VOORBCRG is gewaarborgd door verzegeling met het Koninklijk wapen en mijne handteekeninSJ- De gebruiksaau wijzing waarschuwt tegen reeds bestaande misleidingen- Door H. C. A. TiiIEME, te Nijmegen, is verzonden: PROSPECTUS en Aflevering JCNIJT van hei Tff-jmsCEIRIFTT hieuw mm ©uu* ONDER EEDACTIE VAN Dr.A.L.Poelman&amp;Joh.HooijkaasHerderscheêf MET VASTE MEDEWERKING VAN Dr. F. W. B. VAN BELL, Dr. H. P. BEKLAGE, Prof. A. KUENEN, Dr. T. MODDERMAN Az., Prof. L. W.. &amp; RAUWENHOFF. „ Het Prospectus houdt in. dat de redactie voortaan zal opnen»» niet alleen bijbelstudien, maar ook bijdragen, waarin dc levens?&quot;*&apos; gen van onzen tijd werden besproken. De nu verschenen Aflevering behelst: , Dr. W. C. VAN MANEN, De gevolgen van Adams val volg»&quot; Genesis 111.. , Prof. L. W. E. RACWENHOEF, De moderne richting en B«; Jager onderwijs (zijnde het door hem gesprokene öp de verga»*&apos; ring jan moderne theologanten, te Amsterdam, J 2 April). 8., Zijn er onder de modernen, die het wezen des Christendom stellen in het. kennen en zien der liefde, welke Jezus leerde e&quot; beoefende? ¦„$, JIOH. HOOMKAAS HERDERSCHEE, Positivisme. .&apos;.&apos; , Op voortdurende krachtige ondersteuning van haren arbeid drin? de redactie met vertrouwen bij hare geestverwanten aan. ... Het tijdschrift verschijnt in maandelijksche afleveringen van «f&gt; vel druks. De prijs is 10 cents per vel van 16 bladzijden. D« in teekening strekt voor één deel. (14517) , van ouds &apos;T WAPEN VAN MEDEMBLIK. aMSTEKLUM, i)nm. H 63. Door verschillende aangebragte verfraaiiingen en verbetering^ van bovengenoemd Hotel, zijn vele nette Kamers, alle met ti»d &apos; uitzigt, BESCHIKBAAR GEWORDEN, en bijzonder voor Familien AAN TE BEVELEN. Tevens berigten de andergetee&apos; kenden, dat van af heden de BOVENHAAL is ingerigt tot Kol* FMKAMER met BILLAKD, en zullen zij trachten door *eO» nette en prompte bediening, het vroeger genotene vertrouwen wa»1&apos; dig te blijven. (14525)&apos; H. L. STROCCKEN &amp; C?^,</p>
</text>
