<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lEMAND uit den fatsoenlijken stand, eene Betrekking bekleedende, door welke hij bekend is bij een aantal REEDERS en ASSURADEUREN alhier, zoekt de gelegenheid tot het waarnemen van eenige Administratieve Bezigheden. Het liefst zas- hij zich belast met Werkzaamheden, welke des avonds kunnen wórden verrigt. Men werdt verzocht zich franco te adresseren aan het Bureau Handelsblad onder Lett. W. M. K. (14561) Men verlangt in eene TEÏÜBJiERiHANS-AFFAIRE een MEESTERKNECHT, die de noodige Bekwaamheid bezit, ook bij afwezigheid van den baas met de Patroons te kunnen spreken en de Zaken te regelen. Hiertoe geneigd zijnde, gelieve men zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. C. bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg, E 175, te Amsterdam. (14550) Op een aangenaam gelegen en bloeijend Dorp, in de onmiddelijke nabijheid van eenen spoorweg, wordt ten spoedigste Gevraagd een Bekwaam GENEESHEER, welke in beide vakken, zoowel Medicie als Chirurgie, aan eene Academie gepromoveerd 13; men biedt hem aan tot het volbrengen van een aan te wijzen Werkkring, een vast inkomen van ƒ 12 a ƒ 1500 Jaarlijks, met het zeker vooruitziet dit bedrag aanzienlijk te kunnen vermeerderen. Reflecterende adressere men zich onder het nommer dezer advertentie met franco eigenhandig onderteekende Brieven en opgave van woonplaats aan den Boekhandelaar A. M. SLOTHOUWER, te Amersfoort. (1455 J) tiS £Ai£cII-negen&lt;Jen Jun&apos;J 1866&apos; teb ik Ondergeteekende WlLvr-iï 4 E&apos; Deurwaarder bij de Arrondissemeats-Eegtbauk te .Middelburg, wonende aldaar, als zoodanig ever dit loopend dienstjaar behoorlijk gepatenteerd. „fen verzoeke van den Heer JOHANNES VAN DEN DRIESSEN JiAREEUW, Rijks telegraiist der tweede klasse, wonende te Neuzen, ten efiecte dezes verkiezing van woonplaats doende te Middelburg, ten Kantore van den Heer HUBERTUS REKKER, Procureur bij de Arrondissements-Eegtbank te Middelburg, wonende aldaar in de .Bogaardstraat,wijk D N&quot;. 34 35, die als zoodanig voor den Reqnirant in deze is werkzaam geweest en zoo noodig voort zal gaan voor denzelven verder in regten te occüpeeren. Aan JACOBUS VAN DEN DRIESSEN MAREEUW, wiens tegenwoordige woon- of verblijfplaats onbekend is, doch laatst gewoond hebbende te Middelburg, dien tengevolge voor hem mijn exploit doende bij aanplakking aan de voorname Deur der Vergaderzaal van bovengemelde Arrondissements-Regtbank te Middelburg — mitsgaders aan het Raadhuis dier gemeente als de laatst bekende woonplaats zijnde van den gedaagde, — terwijl verder voor denzelve een afschrift van dit exploit en van na te melden Vonnis is overgegeven aan den Edel Achtbaren Heer Officier van Justitie bij meergemelde Eegtbank, mijn exploit doende ten zijnen parkette ten btadhuize te Middelburg en aldaar sprekende tot zijn Edel Achtbare in Persoon — die het origineel van dit exploit met gezien heeft geteekend; — voorts nog bij plaatsing in de Middelburgsche courant en in het Algemeen Handelsblad, als zijnde de daartoe door genoemde Eegtbank voor de plaatsing der in deze gedane dagvaardingen aangewezen Nieuwspapieren. , Beteekend en bij dezen eene copie overgeleverd van de expeditie van een Vonnis door bovengenoemde Eegtbank te Middelburg op dei. 30sten Mei 1866 gewezen, op de daarvan afgegevene expeditie behoorlijk gerigistreerd, en zulks in de zaak van mijnen Eequirant als Eiseher en genoemden geïnsinueerde als Gedaagde en bij welk &apos;vonnis is verklaard dat er regtsvermoeden van het overlijden van Hieergenoemden Gedaagde JACOBUS VAN DEN DRIESSEN MAREEUW bestaat en zulks sedert den Jsden Mei 1837, en waarbij bii tevens is veroordeeld in de kosten van het regtsgeding. Geschiedende deze betekening als naar regten. Latende ik eindelijk aan genoemden geïnsinueerde, voor denzelven explsit doende op de wijze en ter plaatse als hierboven is opgegeven, afschrift van bovenomschreven Vonnis door voornoemden Procureur HUBERTUS REKKEE, gecertificeerd en geteekend, mitsgaders copie van dit exploit, waarvan de kosten, de copien van het Vonnis met Zegels onbegrepen, bedragen de som van ƒ 9-03.l- .. (Geteekend) ZOELLER, Deurwaarder. Gewen dóór ons Officier van Justitie te Middelburg, het origineel van dit exploit, waarvan, benevens van het daarin vermelde Vonnis, aan ons een afschrift is uitgereikt. Middelburg, den 9den Junij 1886. (Geteekend) J. SPOOE. Geregistreerd te Middelburg, den Uden Jnnij 1866, deel 36, folio 74, verso vak 4, twee Bladen zonder Eenvooi. — Ontvangen voor regt ƒ —.80, voor 38 opcenten f —-.30., te zamen ƒ J. 10.. (14552) De Ontvangere. A. (geteekend) ROELL. Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van ARIE ARISSE VERHOEST, in leven Slager en Vleeschhouwer te Mijdrecht en aldaar onlangs overleden, gelieven daarvan opgave of betaling te doen aan den Notaris J. C. VAN DER HEIJDEN te Mijdrecht, vóór den Isden Julij 1866. (14555) .. Alle degenen, die iets verschuldigd zijn aan ot&apos; te vorderen hebben van nn wijle den Heer JIJDE KAKEN» VAN AUHEKONGEN en zijne nn overledene Echtgenoote wijle Mejufvrouw ENGELTJE LEVIE VAN GELWEK, te Nieuwediep, gemeente Helder, gewoond hebbende en aldaar overleden, worden verzocht daarvan alhier voor of op 1 Julij e. k. betaling of aangifte te doen ten kantore van den Notaris W. J. HIDDE BOK. Nieuwediep, 14 Junij J 866. (14541)</p>
</text>
