<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; C. BLAIBQy. &quot;ICHMER &amp; HAAKMAN, &apos; KOPFU-HAGAZMJf 9 Ijeidscë.e&amp;&apos;lt&apos;tsmf. J_ W 25m te AMSTl3tai»t!fl. Gebroken JAVA .45 Cts. Puike JAVA 55 Cts. Minder gebroken dito.. 471- « JAVA met fijnere soort. .57. &quot; Goedsmakende dito 50 r Fijnere Soorten 60 ii 75 » Allerbeste dito 52. » M&apos;OCHA 105 » GOEDSMAKENDE GEBROKEN SANTOS 25 * GOEDSMAKENDE HEELE SANTOS .40 * Alles GEBRAND en bij 5 Pond 2_ Cent de 5 Oneen lager; bij JOO Pond nog 1 Cent lager, zoodat de Allerbeste JAVA, het gewone Winkelsoort, op ./ 49 de 50 Ned. Ponden komt, de heele Santos op ƒ 36_, de gebroken Santos op ƒ 21... (13972) Dus zijn alle prijzen van gebrande Koffij bij ons 5 Cent verlaagd. ___.___j__gg_ Op WOENSDAG 27 JUNIJ 1866, des middags ten 12 ure, ten huize van den Logementhouder C. ENSLNK, te Hengelo, zal van wege de Commissie tot daarstelling der ïwentsche Beurs, onder voorbehoud van nadere goedkeuring, publiek worden Aanbesteed: Het BOUWEN van een BEUESGEBüUW te Hengelo, roet de leverantie van alle daa|tVo« bertoo» liigde materialen en arheidslootieu. De Teekeningen en Bestekken zullen van af 19 Junij tot den dag der aanbesteding van &apos;s morgens 9 tot des namiddags 7 ure, in bovengenoemd logement ter inzage liggen. De plaatselijke aanwijzing zal geschieden den dag der Aanbesteding des voormiddags ten 9 ure. Nadere informatiën zijn te verkrijgen bij den Heer J. MOLL,, Bouwkuudige te Hengelo, bij wien tevens &apos;de gedrukte Bestekken op franco aanvrage aƒ 1 per exemplaar te bekomen zijn. (14574) ___ ______ In eene WINSTGEVENDE ZAAK wordt gevraagd een COMPAGNON, p.m. 15 mille kunnende aanbrengen, en die zich des verkiezende, niet de administratie kan belasten. Reflecterenden worden verzocht, hunne brieven franco in te zenden onder lett. J. M.J., N°. 25, Bureau Handelsblad. (14505) MANUFACTUREN ~~ Een gsroutineerd PROVISIE-REIZIGER zag zich gaarne bij een Grossier voor de stad of buiten, tegen billijke provisie geplaatst. Adres met franco brieven onder het motto: PROVISIE, bij den Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP. _ (14436__ CORSETTEN-MASAZÏJN VAN W. van €»*orp Caiulri, heeft de eer aan hare geachte begunstigers te berigten, dat zij hare Affaire heeft verplaatst van de HALSTEEG naar de BOTERMARKT, het tweede hui» van.de Reguliersdwarsstraat, X 86, alwaar zij voortdurend voortgaat met het Maken, Wasschen en Repareren van alle soorten van CORSETTEN. (14592) CORSETTBi-IASAaJN. JLIECIBIJLIMG}. Met 1&quot;. Augustus aanstaande bestaat er in eene stad der provincie Z. Holland gelegenheid voor ecu of twee Jongelieden uit den fatsoenlijken Burgerstand, om in het KKUIDENIERSVAK te worden opgeleid, legen billijke vergoeding voor Kost en Inwoning. Zij die voor Winkel en Grossierderij lust gevoelen en daarin de noodige kennis willen opdoen, adresseren zich franco, lett. D. aan de Boekhandelaars CAAEELSEN &amp; Cie. te Amsterdam. (14589) _ Een HEER, zijne werkzaamheden buitenshuis hebbende, wenscht te huren eene ruime, zindelijke KAMER met ALCOVE. Opgaven van prijs, stand en tijd van aanvaarding worden ingewacht onder lett. B. bij den Boekhandelaar W. H. KIRBERGER, Rokinover de Nederlandsche Bank, D 97. (14569)</p>
</text>
