<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;&quot; (C&quot; s,i&apos; ■ or(&apos;e,Ül{ huishouden, vraagt men legen \iignslus eene fatsoenlijke Dienstbode, die kan koken j S3Bl. en knap en zindelijk werketi. Loon vaar bekwaamheid, i Me» adressere zich in persoou of mei franco brieven ouder de letters PP j aau het Bureau der Leydsche Courant. AAN HANDELAARS IN LEVENSMIDDELEN EN Ai\I)EREJ\. R.GOODEY&amp; G°., 28 Sussex Street Poplar New Town, Londen, Handelaars in levensmiddelen, Invoerders en Commissie- A genten, geven de hoogste prijzen voor Boter, Eyeren, Hammen, Spek, Saucljsen, Tongen, Zalm eu Levensmiddelen van allerlei aard. Ontvangen mede Waren in commissie. Prompte betaling wordl gedaan door hunne bankiers. ledere inlichting wordt met spoed gegeven. Alle brieven franco aan boyengenoemden te adresseren. AANBESTEDING... Op Maandag den 1711&quot;1 Juni 1867,■ des voormiddags te tien uren, zal door Buigemeester en Weihouders der geuieeule Leyden, iv tegenwoordigheid der Kommissie van Fabricage, op het Raadhuis aldaar, aanbesteed worden: , , , ~ . ... . . ;■ Het schoonmaken en invoegen der gemetselde brugwerken enz., binnen de stad en langs de singels, benevens eenige vernieu&apos;&apos;.&apos;&apos;.&apos; &quot;i&apos;wingen aan dezelven. ,&apos;, Het bestek ligt ter inzage enz. aan de stads-iimmerwcrf, op eiken werkdag de besteding voorafgaande, van &apos;s morgens te 10 uren tot &apos;s namiddags le 4 uren, en is aldaar ad ƒ 0.25 verkrijgbaar gesteld. Vooris zullen verlangde ophelderingen enz. bij den gemeente-architect te bekomen zijn. NB. In de vorige advertentie is gemeld dat de besteding te 12 uur zou plaats liebben, dit moet zijn te ÏO uur. BI E II EK. De Ondergeteekenden zjjn bij voortduring slecds voorzien van HET ECHTE DANTZIGER DOPPEL JOPENBIER. Prijs: /1 per Flesch, per 6 Flesschen ƒ5.50. Verder voorhanden: &apos;_______, Zeeuwsch Princesse Bier . . . .-.ƒ0.60 per 6 Flesschen. Koordbrabandsch Cerste-Bier . . »0.80 » » » ■~•: Beijersch Bier »2.10 » » » Jeffïey Strong Ale ...........2.50 » » » Aitchison „ „ ...........2.50 »; » » „ Pale „ . . . »2.50 » » » „ Poorter »2.50 » » » Alles zeer aan te bevelen als zijnde van prima qnaliteit. Wed VAN HAANSBERGEN 4 DUTILn, Oude Vesl, Wjjk VI. N». 1258, le Leyden. ten van de Long en een uitmuntend medicament legen zinkings, ontsteking der longen, hardnekkige verkoudheid. Onder zijn invloed bedaart de hoesi, houdt het zwceieti bij nacht op, en krijgt de zieke spoedig zijne gezondheid terug. Elke flacon is voorzien van de handteekening van GRIMAULT&amp; O. Depots: te Amsterdam, by ULOTII, Zeedijk, te Leyden, bjj J. J. REYST, Nieuwen -Rijn- -&apos; - ■ SLIJM- EN MAAGPILJLEN. Deze Pillen, die sints véle jaren met het besle gevolg tegen de slijm en als maagversterkend gebruikt worden , door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed legen de gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 32J cent het doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, bjj de Heeren: ... _ Aarlanderveen. J. F. Allart. I] Leyden, J. T. Terhnrgh, Haarlem- Amsterdam, P. de naan en Zoon, merstraat hoek Bakkersleeg. Kalverstraat, N°. 255..- _ Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, W. Wildschut. Rotterdam, van Samen Kolff, Korte Delfshaven, J. Koch. Hoofdsteeg. Dirksland, I). de Vries. Schiedam, v. d. Hoeven en Nnman. Dordrecht, H. J. Giltay. Schoonhoven, A. Wolff. &apos;sGravenhage,J.VisserenZ»,Spuistraat. Vlaardingen, J..M. Lagerwerff. Gouda, J.: G. Boekenoogen, firma Warmond, S. J. Oudshoorn. Wed. v. d 11 eyden. - Zalt-Bommel, J. v. d. Vegle. Vl-..V.&quot;,.: SKS&quot;ï,?I- wcU^JSS&apos; Deze Slijm- eu Maagpillen, reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen cebru.k&apos;, zyn te Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den Heer .. ~,.„•! V J. I. TIiKBURGH,-,..: Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg, . ... (Vroeger bij den lieer O. A. van Tricot). .Om elk Doosje der echte, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Maagpillen, is een biljet, voorzien mei de handteekening van den Vervaardiger J. J. SCHREUDER, Apotheker, welke handteekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel ailent op te zyn, men wachtc zich voor het gebruik van namaaksels, welke men tracht in omloop te brengen. f!-.&apos; 7; ..-. &apos;;.i ;7 •■ -&apos;• &apos;ATTKITIK. Hei depot dezer Pillen, vroeger bij den Heer O. A. vak Tricot, te Leyden, is thans verplaaatst bij den Heer J. T. TERBURGH, Apotheker, Haarlem.merstraat, hoek Bakkersteeg, te Leyden.</p>
</text>
