<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IMDlfilf t^lef voor BRUILOFTEN, VER JARIrVGEft en FEESTEN, Liederen, Déclamatien, Toasten, Dialogen, Tooneelstukken, Chansonetten, Comische, Tragische en Satyrische GEDICHTEN wilt doen vervaardigen,, wendt u dan tot den Dichter H. DE JONG, 2de LEIDSCHESTRAAT, CC 9. (16045) Königl. privil. Acliengfesellschaft der bayerischen ÖSTBAHNEIV. IV ATJSSERORDENTLICHE GENERALVERSAMMLüNG. Die Herrn Aktionare der bayerischen Ostbahnen werden in Gemiissheit des §16 der Gesellschafts-Satzungen.zu einer, iin Bahnhofgebaude zu Miinchen abzuhaltenden AUSSERORDENTLICHEN GENERALVERS A.MMLUNG, auf DONNERSTAG den 30teu Juli 1668, Morgens 10 Uhr eingeladen. GEGENSTAND DER BERATHUNG: Erganzung und Abanderung der Satzungen und zwar a. zu § 12 bezüglich der Amortisation der Actiën und Herabsetzung der Vinkulirungsgebtthr, b. zu § 16 bezüglich der Bekanntmachung der General- Versammlungen, c. zu § 22 bezüglich der Frist für Einreichung von Antragen zur General-Versammlung. d. zu § 37 bezüglich der Coupons und Talons-Vcrjahrung. Diej enigen Herrn Actionare, welche an dieser Versammlung Theil zu nehmen heabsichtigen, haben sich nach § 15 der Satzungen bis Zehn Tage vor dem Stadtflnden derselben, also vom Tage gegenwartiger Bekanntmachung an bis 20ten Juli 1868 einscbïiesslich im Bureau der Gesellschafts-Direction über ihren Actienbesitz entweder durch Vorzeigung ihrer Actiën, oder durch ein — die Nummern derselben enthaltendes — notarielles oder amtliches Zeugniss auszuweisen, wogegen sic eine Eintrittskarte erhalten, welche die Zahi der Stimmen ausdrückt, zu denen sic nach§ 14 der Satzungen berechtigt sind. Anmeldungen znr Versammlung, welche erst nach dem 20ten Juli 1868 erfolgen, können nicht mehr berücksichtigt werden. Zugleich wird besonders aufmerksam gemacht, dass die Beschlussfassung über den oben bezeichneten Berathungs- Gegenstand gemass § 18 der Satzungen nur darm stationden kann, wenn in der General-Versammlung wenigstens die Halfte der Aktien vertreten ist. München, den 18ten Juli 1868. (16373) BER VERWALTUNGSRATH. E. H. COERS, J. MEIJERINK MEIJER P. BAAT en A. B. ROUMEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 3 AUGUSTUS» IS6B, ten overstaan van den Notaris Mr. O J. DIEMONT, des avonds ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam in veiling brengen: het hechte, sterke en net betimmerde BUIS, met Plaats, Tuin en Erve, staande en gelegen in dé H BRKilTlt AAT 9 tusschen de Vijzel- en Spiegelstraten, BB 585, kad. Sectie J, n°. 1678, breeder bij billetten omschreven en te zien des Dingsdags, Vrijdags en op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag, des voormiddags , ter lezing liggen ten kantore van genoemden Notaris op de Heerengracht bii de Oude Spiegelstraat. (15992) UIT DE HAND TE KOOP een KLEIN BU3TENVEKBLI J)F, nabij een dorp in de omstreken van Amersfoort, met vijf Beneden- en vier Boven-Kamers, Kelder, Zolders, Achterhuis met Koetshuis, benevens eene groote Schuur; tevens voorzien van Wel- en Regenwater-pompen en wat overigens tot gemak kan dienen. Verder een groote Tuin met Heestergewassen, Ooft- en Vruchtboomen van allerlei soort. Te zamen groot een Bunder. Te bevragen bij H. VAN DE WATER, Mr. Timmerman, op den Hof, Hoek en Vijver, te Amersfoort. Brieven franco. (16394) TisTMOtIIP. voor VIER DUIZEND GULDEN, een HUIS op de Leidschestraat tusschen de Heeren- en Keizersgrachten JJ 376. De reden waarom dit Huis voor ƒ 4000 TE KOOP is, is deze: De dekking van den Sekreetkuil van het Perceel JJ 375, toebehoorende aan en bewoond door J. J. VAN DE WETERING, Sectiebrandmeester, ligt ruim twee voet hooger, dan de dekking van den Secreetkuil van het Perceel JJ376. Den 20sten Mei 1868 stroomde het Secreetwater verschrikkelijk uit mijn Kuil in mijn Provisie-Kelder. Ik stuurde op gemelden datum de Schoonmaakster naar J. J. VAN DE WETERING, of hij even bij mij wilde komen. Hii is terstond gekomen en was kwalijk eene minuut bij mij of het water begon te dalen, en eer hij uit mijne Woning vertrokken was, was het meer dan een voet gezakt. Genoemd Perceel is te bezigtigen alle werkdagen van 10—12 ure. (16985) J». KUYT. Op een NOTARIS-KANTOOR te Amsterdam wordt gevraagd: een JONGSTE BEDIENDE, van goeden huize en eene netto hand schrijvende. Eigenhandig geschreven briefjes worden vrachtvrij ingewacht onder lett. Q., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht, bij de Leliegracht, alhier. (16988) Eene JUFVROUW uitden welopgevoeden stand, P. G.\ zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk GEPLAATST in een druk Huishouden, om de Vrouw des Huizes behulpzaam te zijn, zijnde zij voor alle huiselijke bezigheden bekwaam. Adres Franco Brieven onder Lr. A., bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Munt, X 562. (16991) Een Ongehuwd PERSOON zag zich gaarne geplaatst als OPPASSEH , bij een of twee Heeren, ol voor eenig Loopwerk, het liefst voor heele dagen. Regard slaande, felieve men zich s. v. p. te adresseren franco onder Lett. :. W. Bureau Handelsblad. (16989) TagebTen middelbaar onderwijs in het teekenen. Bij een KUNSTSCHILDER alhier, voorzien van beide Actes, bestaat gelegenheid voor hen, welke zich voor een dezer beide EXAM E N S wenschen te bekwamen. Steller dezes is met de vereischten daartoe volkomen bekend. Tevens grondig onderrigt in de verschillende Teeken- I Methodes, alsook Anatomie, Perspectief en Boetseren. Franco 1 Brieven, Lett. R., bij A. W. VAN DER LINDE, Haarlemmerhouttuinen bii het Droogbak, TT 60. (16987), Men verlangt tegen half Julij te BLOEMENDAAL of omstreken 2 a 3 «JESIEUBELEERDE KAMJEItS, met vrij gebruik van Tuin en Keuken. Verzoeke opgave waar gelegen, localiteit en prijs, met franco brieven, onder lett. K., bij den Boekhandelaar H. J. VAN RESTEREN Warmoesstraat. (16941) van Gebroeders Adema. AMSTERDAM: Spïnli»issteeS, Et lot. LEEUWAiIDKN: Slenwebnren, li J 65. Bekroond op de Provinciale Friesche Tentoonstelling van wege de Vereeniging MIJ VERHEID, gehouden in 1864, en op de Nationale Tentoonstelling, gehouden in het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam in 1866; op eerstgenoemde met den Eersten Prijs. Bevelen zich beleefdelijk aan tot het vervaardigen en leveren van KEHKOfiiGELS in \ alle grootten, alsmede tot het doen van herstellingen en stemmingen. (16943) ÖDÏlli___S::GÖ_mD__&amp; On demande au plus. vite vn OUVKIEK-COIFFEUR pour Salon et Postiches. Lettres affranchi&apos;s. Akxhem. (16951) MAISON VAN WESSEM. TiËTëËii-ilaifflir&quot; In HUUR wordt gevraagd, nu of later, een ONDERSTUK. PARKELDER, P*K- 01 KOETSHU*». I alles met gelegenheid tot K4NTOOK, op een goeden ; stand in het midden der Stad, liefst inde nabijheid van I den Dam gelegen. lemand zoo iets aan de hand kunnende doen, ten gevolge waarvan de huur tot stand komt, wordt voor de&quot; moeite Tien Gulden toegezegd. Adres, onder de 1 lett. B. 8., bij don Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauw^ burgwal, alhier. (16379) De PERSOON, die op dezen datum zijn Gezin heeft verlaten, wordt dringend verzocht ten spoedigste TERUG TE KEEREN, daar in alles is voorzien. (15769) Greoctroyeerd door SR. 39. den Honing , worden vervaardigd door BERGES, Hk. JONKER &amp; ZOON. Eabriekanten te Arasterdam. Deze toestellen bieden een groot voordeel aan door gering verbruik van brandstof en zijn uitmuntend geschikt tot verwarming van Gebouwen, Localen en Droogerijen, als TABAKSFABRIEKEN , ____STOVEN , BLEEKERIJEN, enz., enz. (10352) &quot; TE HUUR _I¥R_.AGD. Een ruim modern WINKELHUIS, of daartoe gemakkelijk in te rigten, liefst op eene der voornaamste grachten, den Huurprijs&apos; van ƒ 1200 niet te boven gaande. Offerten met naauwkeurige opgaven, franco onder de Letters W. H., bij den Boekhandelaar T. KOUWEN AAR, Kalverstraat E 27, te Amsterdam. (16967) KA» TS IïLLÏI-EIJ. TE KOOP of TE HUUR eene fraaije TEMT, ingerigt als WOONHUIS; een groot Buffet, Toonbank met Lade, alsmede Tafels, Banken, vier Lampen, enz. Te bevragen Lett. S. bij J. WEDDING, Boekhandelaar te Harderwijk. (16970) Een gehuwd persoon, 44 jaren oud, grondig ervaren in de Engelsche Taal en het Italiaansch Boekhouden. goed bekend met Wisselzaken enz., Duitsche en Fransche Talen, 23 jaren op Handelskantoren in eene voorname koopstad van Zuid-Holland werkzaam, de laatste 13 jaren, en nog, met passende accuratesse eene veel omvattende betrekking van Kassier in een eerst Handelshuis aldaar vervullende, en die jaren, in vrije uren, als Boekhouder geëngageerd door en tot genoegen van diverse Patroons, een en ander wel eene compenserende positie, wenschte zich, met zijn gezin, toch liever in eenige stad of environs der Geldersche provincie eene AANNEMELIJKE BETREKKING te zien gegeven. Getuigenis van stipte eerlijkheid, kunde en trouw mag hij voorleggen; mogten reflecterenden aan zijne begeerte eene funstige réussite kunnen doen wedervaren, zal hij gaarne uidelnk antwoord inwachten onder letters G. Z. D., adres Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (16966) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. GOEDKOOPS VOLKSTREWES. Van AMSTERDAM en HAARLEM naar DEN HAAG en ROTTERDAM. op WOENSDAG 8 en 15 Julij 1868. Deze Treinen zullen op de overige Stations NIET stilhouden. Prijs voor heen en terug in de 3de klasse EEN GULDEN. Vertrek van AMSTERDAM &apos;s morgens 6 uur 30 min.; van Haarlem 7 uur. Terug van ROTTERDAM &apos;s avonds 7 uur 30 min.; van DEN HAAG 8 ure 20 min. Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal twee dagen te voren, van &apos;s morgens 7 tot &apos;s namiddags 2 ure, verkrijgbaar aan de Stations, en te Amsterdam aan het Bestelkantoor, Vijgendam E 202. (16992) DE ADMINISTRATEUR. SÖBIIUS SCHAKEL. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit van Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (12291) Tegenover COBLENZ, op een der schoonste punten aan den Rijn, een LANDGOED, bestaande uit een ruim en fraai HEERENHUIS, met Stalling, Remise, Rotskelder, Bloemen-Serre , Tuin met Engelschen aanleg, verder Moestuin , groot 186 O Roeden, met uitmuntende Vruchtboomen en Terassen aan den Rijn. Nadere informatien zijn te bekomenbij G. EMANUEL, Commissionair te Keulen. (16471) Een JONG MENSCH wenschte zich nog belast te zien met de AGENTUUR van een of meer soliede HUIZEN in MANUFACTUREN of andere ARTIKELEN. Hierop reflecterenden, gelieven zich te adresseren met franco Brieven, onder Lett. G., in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Mnziekhandel, Vijgendam, J 623, te Amsterdam. (16986) Irï-TnjiTß 9 in de onmiddelijke nabijheid der Texelsche Kade, eene zeer DROOGE BEHüPLAATS. Adres met franco briefjes letter L. W. bij de Boekhandelaren C. L. SCHLEIJER ÉN ZOON, Warmoesstraat te Amsterdam. (16928) Door den Bo klvmdela r C. M. VAN GOGH, te Amsterdam . wordt uitgegeven : DE ADRESSEN DEE KAMEES VAN KUOiJtlANl)_f, TÉ AMSTERDAM EN EOÏTSRDAM. TOT VERMEERDERDEN VEHKOOP VAN PRODUCTEN IN IN&apos;DIE, GETOETST AAN STAATS- en HANDELSBELANG. , PRIJS a&amp; CENTS. (16904) Frankfort a/MT&quot;- Hollündiseher Hof. GÖTHEPLATZ, &apos; gelegen in het schoonste gedeelte der Stad; daarbij nieuw en smaakvol &quot;Pffiff^^ggMJT. (12882)_ WIESSSAIM_I3u HÖTIL ET BAINS DES QUATRE SAISONS. Cet établissement du Ir Rang jouit dune magniflque position dans la grande place vis-a-vis du Karsaai, du Theatre et du Pare. Il contient 200 grands et petits appartements avec baleons richement meubles, 40 Cabinets de bains alimentés d&apos;eau minerale et d ea,u douce. Le Service est parfait et tranquille au moyen d im nouveau système de sonnerie électrique. Excellente cuisine franeaise, table d-&apos;hóte a 1 et 5 heures. Diners a part et Restaurant. Grand choix des Vins des meilleur3 crus. (13578) EMH_S-BAIM„ HOTEL DES 4 SAÏSOSS &amp; DE L EUROPE ET RESTAURAKT Dü CÜRSAAL KÉUNIS. _ ?. Recoramandé. Grand Etablissement, (14415) Ui. KCYI-. lIÖTIEILI^&apos;IIKAMf^IE, F. MIIiL:LEII KOETEL_.EiMEI_T ACKA_»_. ET ESIBEILÏ. OMNIBUS A LA STATION. (15915)</p>
</text>
