<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 2 Julij.</title>
	<p>De jaarlijksche algemeene vergadering der maatschappij: Tot Nut van &apos;t Algemeen, zal dit jaar weder gehouden worden op Dingsdag 11 Aug. e. k., in het kerkgebouw der doopsgezinde Gemeente alhier, ouder voorzitting van den Hoer Mr. A. E. J. Modderman, hoogleeraar.</p>
	<p>.jLfP^Lvillende zijde ontvingen wij het programma van de O eniE -r te£.toonstellingl te Arnhem op Zondag 5 Juhj a.s.: reßponcfiLf11 blJZ&apos;in van autoriteiten, honoraire leden. corvau de NedP?i; slaatseliJke5laatseliJke commissien, inzenders en leden beid, d«s naiiiïïfi maatschappij ter bevordering van nijverde groote zaal v» % te-n J ure m de nieuwe concertzaal; in reg. veld-artiU • t öacrum koraal door de kapel van het Bekendmaki.Vo. °espr?ak door den voorzitter der commissie, kroonden. (Blii4enaa , namen en onderscheidingen der beiury, als zijnde UOg _jf?er berif?t wordt het verslag van den Daarna Eestgestng ans.^ee&amp;..later nitgebragt.) (Red.) ten, gearr. voor en uit te v linstler voor blaasinstrumen- Genoodigden en aanwezWn1&apos;?11 door genoemde kapel, lancs het Velperplein naar hét „?even zictt door het Park waar zij ontvangen worden dooi¦hT\ d/^ tentoonstelling, Bezigtiaing der tentoonstelling stedelijk muziekcorps. Ten 2 mirVatinée musicale in0iet, . toegankelijk voor alle genoodigden en*va&quot; Musis Sacrum, abonnements-kaaiten (zoowel van de t^S^^^ Van de muzicale uitvoeringen in het park) tonstelling als van tentoonstelling op dien dag. aüe bezoekers der Om 2 uur opening van de tentoonstelling VOQr aƒ 1 per persoon. ? , , _&quot;&quot;&quot;&lt;&lt;«¦ Vrijen toegang hebben de leden der maatschappij dA™, rairo leden , corresp mdenten enplaatsehjke coSSï^S^ inzenders en de houders van abonnementskaarten tentoonstelling.</p>
	<p>Heden is in een der localen van het departement van bin nenlandsche zaken aanbesteed, het maken en stellen van den metalen bovenbouw van de brug over de Maas bij Creveeoenr. De minste inschrijver was de Heer loos horsner, te Wytkenski, voor ƒ 533,800, en het maken der gebouwen voor het station &apos;s Hertogenbosch. De minste inschrijver was de Heer Franken van Seters, te Vucht, voor ƒ 185,460.</p>
	<p>Omtrent do opening van denspoorweg naar Goes, schrijf men ons i. d. gisteren van daar: ? „ De dag vau heden was een belangrijke feestdag voor zeeland. Het Bederf 1810 door Napoleon I gedroomde plan, om Zeeland met Noord-Brabant en het overige Nederlandsche vasteland te verbinden, is verwezenlijkt, althans de eerste Stap is daartoe gedaan, want (naar men weet, DUjit nog de aanleg van den spoorweg Goes-Vlissingen en de aidam- niing Vbü het Sloe over). Het is wel onnoodig om nogmaals al de diplomatieke hinderpalen op te sommenjdie Nederland Ontmoette, sedert de Heer Dirk Dronléï&apos;s in Maart 1846 concessie voor het thahS ffiêt eenige wijzigingen uitgevoerde werk véfk&apos;teêg. Minder bekend echter zijn de technische bijzonderheden van het werk, welks inwijding heden teregt met geestdrift door Zeeland . Wordt gevierd; Daarèp jiulleft eenige dier defai&apos;s Wel filfet misplaatst wezen. De lengte van öx afditmming der Ooster-Schelde bedraagt van oever tot oever 3640 Nederl. ellen. In Juin 1866 werd het aanleggen der afdamming aan den Heer J. van Haaften te Sliedrecht gegund. Op hot einde der maand Februarij 1867 werd met het aanvoeren en lossen van steen en het niaken ..van wiepen Voor de rijssthkkon begonnen, en ia Junij Van hetzelfde jaar .was de afsluiting der Oosier» Schelde . feitelijk tot stand gebragt. Die spoed was vooral opmerkelijk met het oog op cle hinderpalen, die. de jrciejfeijè maatschappijen ter indijking der Wester-S&apos;cheldc&apos;had ondervonden en in aanmerking genomen de Ontzaggelijke hoeveelheid grondstoffen\.die voo? d&apos;eii aanleg der afdamming noodzakehik wfes. Indien men toch nagaat, dat voor iedero Strekkende el 123 kub. Ned. elleu materiaal werd gevorderd, dan komt men tot de hoogst aanzienlijke hoeveelheid van circa 500,000 kub. Ned. ellen. Die gelukkige afloop der werkzaamheden is vóór alles toe te schrijven&apos; aan den ijver, de kunde en het rijp overleg van de heefeh ingenieur? Bimcng eh Kesper, aan Wie ti-oüwens.reedS iü .dé rapporten der vreemde ingenieurs o.ver dé Scheïde-kwestie, eéri even , ruime als Welvcüdieüde lof voor hunnen arbeid werd toei gebragt. Doch het wordt tijd om eenige bijzonderheden van het feest mede te deelen. Het meerendeel der genoodigden en daaronder de ministers van binnenh zaken en financiën; de heeren Focken v\ Bosse, waren.met dén lstétt tfeiü, ten 11 U. 10 m. te Roosendaal aangekomen: Baar, échter.Verlaadden slechts eehige vlaggcü, dat JSöord&apos;Brabant en Zeelaud reest fierden. De eigenlijke plegtigheid begon eerst te Bërg_cn-óp-Zoom, waar wij ten ruim 12 ure arriveerden. Het muziekgenootschap cle Harmonie van Bergen-op-Zoom begroette met het spelen van het Wien Neerlands Bloed de aankomst van den feesttrein, die zich uiterlijk alleen dooide vlaggen, het groen en do wapens der beide provinciën onderscheidde, waarmede de locomotief was getooid,. Op het station Werden de beide minister^ én de feestelingen door den wethouder de Ram, waarnemend burgemeester der stad toegesproken. Te 12 30 m. verliet de trein het station Bergen-op-Zoom en eenige minuten later was men op den dam aangekomen. Weldra daarna hield de trein audermaal stil, daar de feestelingen, door den Heer baron van Lynden, commissaris dèS Konings in de provincie Zeeland;, .zouden Wöïden verwelkomd, na ook den burgemeester van Woensdrecht gelegenheid te hebben gegeven zijn oratorische gaven ten toon te spreiden. Het is een trotsch gezigt, dat men van den Scheldedever over de afdamming geniet-, Als éen reusachtige slang kronkelt de . dam zich van dezen naar genen oever, want ter bevordering der golf breking vertoont zij een naar de Wester- Schelde gekeerde bogt. Voorloopig telt zij slechts één spoor en, wat zeer te betreuren is, geenen weg voor gewone rijtuigen en voetgangers. Ongeveer 5 Ned. el boven gewoon hoog water verheft de dam zijn 10 Ned. ellen breede kruin boven den waterspiegel. Thans een paar woorden over de redevoering, die de baron van. Lynden ter verwelkoming van de feestelingen uitsprak. Hij herinnerde aan den kundigen Schraver, een Zeeuw, die in 1810 door Napoleon met het uitwerken der plannen voor de afdamming werd belast. Toenmaals zeide hij, werd het Elan door krijgslustige denkbeelden ingegeven. Doch toen et onder de regering van het geliefde Huis van Oranje weder werd opgenomen, lag daaraan slechts een vredelievend denkbeeld: de verbetering der gemeenschap tusschen Zeeland en Noordbrabant te gronde. Hij gewaagde alsnu van de diplomatieke hinderpalen, die aan de verwezenlijking van het plan werden in den weg gelegd, en aan de verpligtingen die het verdrag van 1839 aan Nederland oplegde. De aanleg van het Kanaal van Zuid-Beveland vormde het&apos;eerste gedeelte van den heden voor het grootste gedeelte voltooiden arbeid. Gij zult straks zelf bcoordeelen, zeide de baron van Lynden hoe, hetgeen door de tractaten werd geboden op trotsche Nederlandsche wijze, onder de regering van den beminden Koning Willem 111 werd tot stand gebragt. En men kan nu van maanden spreken, wanneer men gewaagt van het tijdstip, waarop ook Vlissingen met Noord-Brabant verbonden zal wezen. En wanneer wij dat trotsche werk aanstaren, zeide spr., dan moeten wij dank en eere brengen aan den Koning, aan de ministers, aan de volksvertegenwoording, aan de&apos;ingenieurs , die de eer van Nederland op het gebied der waterbouwkunde zoo schitterend hebben gehandhaafd. Doch ook de afgestorvenen, die tot den aanleg hadden bijgedragen en inzonderheid de vroegere minister Heemstra, werden niet vergeten. Spreker eindigde met do ministers te verzoeken den dank der provincie aan Z. M. den Koning over te brengen en met het betuigen harer erkentelijkheid aan de leden der plaatselijke besturen, die zich bij de plegtigheid hadden doen vertegenwoordigen, alsmede aan de aanwezige feestelingen, die van heinde en ver waren toe gestroomd. Ten slotte stelde hij voor een driewerf Leve de Koning aan te heffen, waarmede door al de aanwezigen met geestdrift werd ingestemd. De minister van financiën, de Heer van Bosse, beantwoordde den baron van Lynden. Zoo ooit, zeide hij, dan is hier het Luctor et entrgo toepasselijk. Hoe vele hinderpalen do aanleg van den Zeeuwschén spoorweg ook ondervond , toch is die ten laatste tot stand gekomen. Hij herinnerde hoe het ook hem vergund was een steun te mogen aanbrengen. Hij sloot met de toezegging, &apos;dat hij den dank der provincie aan Z. M. den Koning zou overbrengen en dat de regering met lust en ijver immer alles zal doen, wat strekken kan om het grootsche werk der verbinding tusschen beide provinciën te voltooijen. Te Krabbendijke en Kruimingen werden de aanwezigen d*ar de burgemeesters dier plaatsen verwelkomd, wier redevoeringen door. den minister van binnenlandsche zaken werden beantwoord.</p>
	<p>Even boven pc laatstgenoemde plaats, namelijk daar, waar het kanaal den nieuwen spoorweg kruist, werd andermaal slil gehouden. Hier namen de aanwezigen den nieuwen waterweg en de schoone spoorwegbrug in oogenschouw, die in hunne tegenwoordigheid bij herhaling werd geopend. Te circa half vier ure kwam de trein eindelftk op zijne bestemming aan. Zoo als op al de overige stations, was ook hier eene groote volksmenigte verzameld. Bij de Harmonie van Bergen-op-Zoom, die zich op den trein geplaatst had en aan ieder der stations het Volkslied had doen hooren, hadden zich thans ook verschillende muziekale maatschappijen met hare banieren gevoegd. Even als op de overige stations, wapperde ook hier de Nederlandsche driekleur. De burgemeester der stad verwelkomde de ministers en verzocht hun aan_Z. M. den dank der gemeente over te brengen. De minister van financiën beloofde aan dat verzoek te zullen voldoen. Hij voegde er den wensch bij, dat de nieuwe spoorweg een gunstigen invloed op de weivaart van Zeeland in het algemeen en van Goes in het bijzonder moge uitoefenen. De feestelingen begaven zic*h alsnu door de festelijk getooide straten naar het stadkuis, waar hun de eerewijn werd aangeboden. Doch daar wachtte hun nog eene verrassing. De Hr. Spanjaard, lid der Ged. Staten, bood namelijk den Hr. D. Dronkers van Middelburg, den eersten ontwerper v.m den thans aangelegden. spoorweg, namens de commissie, die de bijdragen daartoe had verzameld, eene prachtige gouden medaille benevens een album aan, bevattende do namen van allen, die zich bij deze manifestatie hadden aangesloten. Daarna had een feestmaal op de Sociteit plaats, Do zaal was zeer smaakvol met oio Nederlandsche Oranjekleuren, benevens de bustes der Koningen Willem I, II en 111 versierd.</p>
	<p>Onder de aanwezigen bevonden zich behalve de beide ministers ook de Heeren Fokker en Fransen van de Putte, leden der Tweede Kamer, de commissaris des Konings, de Heeren Fransen van de Putte, lid der Eerste Kamer, de Laat de Kanter, oud-lid der Tweede Kamer, Cremers, oudminister van buitenl. zaken, de Clercq, adviseur aan het ministerie vau binnenl. zaken, enz.</p>
	<p>Het presidium werd door den Heer Blaauwbeen, burgemeester van Goes, waargenomen, die den eersten dronk op Z. M. den Koning instelde. Nog een aantal toasten werden uitgebragt en wel op de aanwezige vertegenwoordigers der regering (een zeer welsprekende dronk van den Heer Otto Verhaegen), op de volksvertegenwoordiging, op de ingenieurs van den waterstaat, enz Do minister van binnenl. zaken stelde een met geestdrifttoegejuichten dronk in, waarbij spreker mededeelde dat het Z. M. den Koning had behaagd de Heeren Blaauwbeen en Dronkers te benoemen tot ridders der orde van denNederlandschen Leeuw.</p>
	<p>Een prachtig vuurwerk en een concert op de Groote Markt besloten het feest. Moge het een nieuw tijdperk van ontwikkeling in ieder opzigt voor de provincie Zeeland openen, die al to lang van het overige Nederland was gescheiden. -De ministers van hinnenl. zaken en van financiën zijn oezeni avond ten 11 ure naar Eoozendaal vertrokken, om ?a aldaar den nacht te hebben doorgebragt, ten 8 ure ¦*&gt; min. de reis naar &apos;s Hage voort te zetten.</p>
	<p>reis „PELI?,OORN, 1 Julij. Z. M. de Koning wordt op HD adindw vergezeld door de Heeren Tolsma, aJ^t=en=^d^rofereTi|ajnLbij het kabinet.</p>
</text>
