<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 30 Junij.</title>
	<p>De mededeelingen onzer dagbladen nopens de reis van Prins Napoleon waren tot dusver zeer schaarsch. Heden wordt door een der Parijssche bladen een brief openbaar gemaakt uit Bucharest van 25 Junij, waarin eenige bijzonderheden voorkomen omtrent &apos;s Prinsen aankomst en ontvangst in Rumenie. Na met den spoortrein van Pesth over Ternesvar naar de Servische grenzen gereisd te zijn, is de Prins te Basias aan boord der Oostenrijksche stoomboot Albrecht gegaan, niet welke hij den Donau töt Giurgewo is afgezakt. Te Basias is Z. K. H. door de Hongaarsche autoriteiten en aan het laatste punt, op het Servische gebied, door de leden van het voorloopig bewind van Belgrado, benevens een aantal Servische deputatien en te Giurgewo door het Rumenische ministerie en den te Bucharest gevestigden Franschen consul , begroet. Het traject van Giurgewo naar Bucharest is door den Prins met zijn gevolg in verscheidene, met vier paarden bespannen rijtuigen, afgelegd. Aan den ingang der hoofdstad is de neef van Napoleon 111 door den Prins van Rumenie, omringd door al zijne hofbeambten, de leden van het corps diplomatique, van het stedelijk bestuur, de bojaren, enz., op het hartelijkst ontvangen. Nadat hier de voorstelling van ministers, enz., had plaats gehad, hebben de twee vorsten in een gala-rijtuig plaats genomen, en heeft Prins Napoleon zijne intrede in de stad gedaan, welke met eerepoorten, bloemfestoenen en driekleurige vlaggen rijk was versierd en waarin de volksmenigte zich , vol geestdrift , zoo zeer rondom het rijtuig van den Prins verdrong, dat men slechts stapvoets kon voortrijden. Toen de vorstelijke personen in het Hötel- Hngues, waar de prins zijnen intrek heeft genomen, waren aangekomen, werden door het volk zulke luide kreten aangeheven , dat dejprinsen zich genoodzaakt zagen op het balkon te verschijnen. Des avonds heeft Prins Napoleon met den Prins van Rumenie een rijtoer door de schitterend verlichte stad gemaakt. — De gezondheidstoestand van den Graaf von der Goltz, de Pruisische gezant bij ons hof, is sedert hij onder behandeling van Dr. Smitt staat, merkelijk verbeterd. De pijn en de zwelling der amygdalae zijn verminderd en de zieke is reeds in staat zijne wandelingen te hervatten. — De redevoering door den Heer Louvet, lid der meerderheid en van de commissie voor het budget. in het Wetgevend Ligchaam gehouden over het afkeurenswaardig financieel beleid der regering, heeft groot opzien gebaard. Zulk eene critiek als die van den Heer Louvet had men naauwelijks van een lid der oppositie verwacht. Men is natuurlijk zeer nieuwsgierig naar de houding van de ministers, die zich door vele hunner aanhangers verlaten zien. — Dezer dagen legde eene jonge Amerikaansche dame voor de eerste maal aan de faculteit te Parijs haar examen in de geneeskunde af. .~ Do Pauselijke bul tot bijeenroeping van het oecumenisch concilie is, volgens een particulier telegram van de Monde, heden ochtend door het collegie der apostolische id°(»?&quot;otafl6Ben ™n de pui der Sint Eieterskers te Rome uegtig afgekondigd en vervolgens aan de overige voorname S ulnÜn aanP:eplakt. Het telegram voegt er bij, dat oeze gebeurtenis te Rome veel vreugde lieeft verwekt. &quot;- ue Moniteur deelt uit JWalöm ad. 3 Junij hét YoV gende mede : *Aart de hëïsl ; het oiide këfkgèhöW op &apos;sKeiiands graf alhier zal wuhlra de laatste hand worden gelegd; de inwijding van het als vernieuwde heiligdom is op handen en men wacht hier met ongeduld naar het oogenblik, waarop het nieuwe koepeldak over het graf van Jezus Christus zal prijken als een teeken van vrede tussehen verschillende geloofsbegrippen, als eene getuigehté Van het stiefeü &apos;naar. vefsoeuihg. Ook bij dö plefjiighedeti van het jongste Paaschfeest zag men hier verblijdende téekerien van onderlinge toenadering, althans van verdraagzaamheid onder de bevolking en onder de buitenlanders, die deze gewijdo oorden komen bezoeken. Het aantal dezer bedevaartgangers zal met de verbetering der middelen van gemeenschap gestadig toenemen. Do nieuwe rijweg van Jerusalem naar Jaffa is, dank zij den ijver van den Turkschen landvoogd van Palaestina, reeds voor een groot deel voltooid. .De plek pp den Qlljf berg* alwaar,Jezus gezegd wordt het alleïvolmaaktste gebed aan zijne jongeren te hebben geleerd, is onlangs door eene Fransche dame, de prinses de La Tour d&apos;Auvergne, gekocht en aan de Fransche regering geschonken; de overdragt is door eene goedgunstige beschikking van den Sultan gemakkelijk gemaakt.</p>
</text>
