<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vele bewijzen van belangstelling bij gelegenheid van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij, ook namens wederzijdsche Betrekkingen, onzen hartelijken dank. Amstekdam , 2 Julij 1868. J. EBERT Ju. A. E. EBERT, (17056) HENDEIKS.__ Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij de ziekte en het overlijden van mijn geliefden oudsten Zoon JEAN LAURENT, betuigt de Ondergeteekende, ook namens zijne Kinderen, zijnen hartelijken dank. Amsterdam, 3 Jnlij 1868. J.L.STRAUB. (17033) Voor de vele blijken van belangstelling ter gelegenheid van ons Huwelijk, betuigen wij, ook namens wederzijdsche betrekkingen, onzen hartelijken dank. Amstekdam , 3 Julij 1383. G. F. D. SLAAP. P. C. E. SLAAP. (17012) VICTOR. Houders van Connossementen aan order over goederen aan te bre gen van SS O M. li* EAÏT X , per Stoomschip NBNA, Kapt. J. K. BAKKER , gelieven zich ten spoedigste te vervoegen bij den Cargadoor F. K. ROODEN- BËEK, Kalkmarkt, U 194. C 17023) 5 pCt. OBLISATIENMIMIBIJRGSCBI SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De NEDERLANDSCHE CREDIT-EN DEPOSITO-BANK berigt, dat de van harentwege gestempelde C4&gt;iJEI4INS, verschijnende 1 Julij e. k., van af dien dag zullen betaald worden ten Kantore der Associatie-Cassa met f 5.85. Amstebdam, 30 Junij 1868 (16993) Men verlangt te KOOPEN eene VAMK.EN_§rLAGTESêS.Ï, of te HUREN een MtlS?§, dat door stand en localiteit tevens voor zoodanige zaak geschikt is. Adres franco onder lett. A. 8., bij de Boekhandelaars GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, E 184. (16853) TE EBBE: door toevallige omstandigheden, op het beste gedeelte van den Singel, èen groot ÜOWPffiS ANS-ïIU IBS, bevattende 9 ruime Kamers, Meidenkamer, 2 Zolders, Provisiekelders en groote PAMLEUSEËi, met houten Vloer, meest alle voorzien van Gasaanleg en Duinwaterleiding, verder voorzien van Open Plaats en vele Gemakken. Desverkiezende met I°. November of vroeger te aanvaardeu. Te bevragen met franco Brieven, Lr.A£l7, Bureau Handelsblad. (16371) Ir IraTiMftißÉiir in een net Toehuis bij een deftig klein gezin, eene GESBErUBEEEERE&amp;E Vfóim&amp;iJ&amp;iMEtS met Alcove, hebbende een riant uitzigt in de nabijheid van den Buitenkant, aan een HEER, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende; ook aan een Weduwnaar met één kind. Adres franco lett.A.Z. bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN k ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (16940)</p>
</text>
