<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIILAMISCÏIE IiOUW-MAAT-SCIIAPI IJ. ALGEMEENE VERGADERING van AANDEELHOUDERS op Maandag deu I7den September 1866 des Namiddags ten H/a Ure, iv het Locaal Odeon. De punten ter behandeling liggen ter inzage aan het Kantoor der Maatschappij, heek Hoogesluis, W 664, terwijl ingevolge Artikel 35 der Statuten a-an de Beraadslaging en Stemming, alléén deelnemen de houders vau ten minste 10 Aandeelen , waartoe zij verzocht worden hunne Aandeden bij het taekenen der Prcsentie-Lijst te vertoonen. Amstekdam, 31 Aug. 18&apos; IS. (20307) De Raad van Bestuur der NEDERLAxNDSCHE BOUW-MAATSCHAPPIJ. ¦ jn^AHDËirii z7~ zal Veilen op Donderdag 13 Septumbcr 1866, des Voormiddags ten ItfiU Ure inde Brakke Grond iv de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. FARRET: Eene Partij vnn 120 Pakken «IsiVft Tsitoaßï* VAN DE MERKEN KLAKAH EN DP, aangevoerd per lt V I! &gt;&apos;. Liggende en to zien als bij Notitie wordt aangewezen. (20304) MIE KOOP een Span goed gedresseerde BOKKEN, zonder Hoorns. compleet met Wagen en Tuiden. Te , bevragen bij deu Koetsier op den Huize WELTEVREDEN i te Soestdijk. (20241) Als 2de MOEDER iv en klein Gesticht, wordt GEVRAAGD: cene BURGER JUFVROUW, ongehuwd of Weduwe, zonder Kinderen, van R. C. Godsdienst, tusschen de 30 en 40 jaren oud, goed kunnende lezen en schrijven. Aanbiedingen franco, onder lett. 2. M., niet opgave van tegenwoordige en vroegere Betrekking, bij de Boekhandelaars LOMAN en VERSTER, Kalverstraat, bij den Dam, E 221, te Amsterdam. (20289) Eene JUFVROUW van eene respectable familie, door omstandigheden verpligt eene betrekking te zoeken, zag zich gaarne geplaatst ter ee-els-ehap van eene DAME of ziekelijk» JUFVROUW, of als HUISHOUDSTER bij eenen Oude Heer, of ter waarneming cener Hulshouding. Reflecterenden, adresseren zich met franco brieven onder letter G. Z., ter Boek- en Kantoorwerk Drukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amaterdam. (20293) M en vraagt TE KOOP of TK HUUR een HUIS in het midden fedeelte der Stad, waar gelegenheid bestaat tot, het houden van een lAGAZIJN. Incliiierendeii gelieven het Perceel, met prijsopgave onder lett. W. op te geven aan het adres van de Boekhandelaars dc Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, Wijde Kapelsteeg bij het Kokin, E 131. (20278) DOOR TOEVALLIGE OWANDIfiIIEDiI TE HUUR een keurig, net, vrij BOVENHUIS, gelegen op het schoonste gedeelte van den Buitenkant; prijs/450. Rrieven franco, londer lett&apos;. A. I\, bii de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, n de Beurssteeg alhier. (20288) FREDERIK lULt.il&apos;. Tf AISTERD.II, Heeft ui&apos;gegeven: GRAAF VAN DEN BOSCH, Grondslagen en uitkomsten van het Kultuurstclscl in Indie. Prijs ƒ 2.80. NIEUW GUINEA, ethuographisch en natuurkundig onderzocht en beschreven. Met Bijlagen, 26 platen en atlas met 7 kaarten. Prijs / 7.20. Bovenstaande werken zijn opgenomen in de Bijdragen tot dc Taal., Land- eu Volkenkunde vun Ned. ludie, uitgegeven door het Kon. Instituut van Taal-, Land- en Volkenkunde van N. L, 8 d«eleu, gr. 8&quot;. ƒ 53.20, welke serie van 8 deelen TIJDELIJK, gedurende de maand September, verkrijgbaar wordt gesteld voor den V e rniin d c r d o n P r ij s van 25 «UJB_ï*l_iV. Bij deiizelfdep Uilgever zijn verschenen: MULLER, S. Reizen en Onderzoekingen in den Indischen Archipel, 2c druk, met 4 kaarten van Borneo en Nieuw üuiiioa on 5 piatcn. (Vroeger /&apos; 9,80) J 5.50. REINWARDT, C. G. &lt;&quot;., Reizo naar den Indischen Archipel. I Met 19 gekleurde platen, lu linuen band (vroeger ƒ 9.50) ƒ 4.75. VRIES, M. G.j Reize naar Japan iv 1643. Met aanteekeningen van P. F. VON SIEBüLD. Met kaart enz. (vroeger ƒ 4.90) f 2.75. CIIMS, Mn. J. A. De Nederlanders te Jakatra. Uit onuitgegeven papieron van het O. 1. koloniaal archief, ƒ 2,50, (20294) J. F. SCHUTTE, N. SMIT, J. 0. SCHUTTE, P. BAAY en J. P A.KILSDONK, Makelaars, zullen on MAANDAG 1 OCTOBER ISKIC, te Amsterdam in het lokaal do Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr. in veiliug brengen: öe l_eclite, sterke BierOrouwery, GENAAMD. DE GEKROONDE HAAN, met hare aanhoorighcden, Machines, vaste en losse Gereedschappen, open Plaats «n Erven, staande en gelegen to WEESP, op de Hoogstraat nabij het Vosje, aan de rivier de Vecht, Wijkß, N&quot;.51, Kad. Sectie A, N . 1224, groot 3 roeden, 5 ellen. Onder de voorwaarden, die, gedurende vier dagen vóór en op den Verkoopdag &apos;s Voormiddags ter lezing zullen zijn, ten Kantore vau den Notaris J. W. REI.INE Jr., te Amsterdam, op den öingol bij de Huiszittenstecg, alsmede Copij daarvan te Weesp aan bovengenoemde Bierbrouwerij. Te bezigtigen alle werkdagen van 12 tot 4 ure. (20346)</p>
</text>
