<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>beï&gt; N• 30 Aul?&apos; e Xei*er 7&amp;* zien eei&apos;laug naar Trié&apos;st -beven, om de vloot in oogenschouw te nemen. nu» S&apos;-us eene mededeeling van denjoppcrbcvelliebber in Dalmatie Vau i&quot;» !&quot;lle sc,lel,en van geringeren diepgang dan 10 voet de haven &apos;••&apos;ssa binnenvaren. tusTni onderhandelingen tot het sluiten van een handelsverdrag het ,1° oost«nrijk en Italië worden te gelijk gevoerd met die over dels en van -l*»&apos;11 vrede. Het in 1851 met Sardinië gesloten hsin¦wijl &quot;,!&apos;&apos;¦ scheepvaartverdrag zal vernieuwd eu uitgebreid worden, terbcscln °S nr*.k daarbij door Italio als do meest begunstigde natie zal _mii\yd worden, &quot;ent i &apos; Eruck aan de Leitha zal voor den winter nog een permadeeli &apos;P wolro»en oVS.erigt. dat even als het kamp van&apos; Ghalons af&quot;Ugsgewijze door de troepen zal worden betrokken. ee~~.A&apos;s eene curiositeit kan worden vermeld, dat op 23en24Aug., a n Gostenrijker, Johann Klautschnigg, te Triest is veroordeeld tot kj8 niaanden tuchthuisstraf wegens slavenhandel. Uit het verhoor et&apos;k, dat hy 133 slaven met eene bark door Egyptisch gebied heeft &apos;¦•voerd. De zaak werd door den gouverneur-generaal van Soudan -**-*.* Pacha, ontdekt. BEBLIJN, 31 Aug. (des Ochtends). Onmiddellijk nadat de inlijving der met Pruisen vereenigde landen door de afkondiging der aan de kamers ingediende annexatiewet zal zijn tot stand gebragt, zal naar &apos;iicu nit eene geloofwaardige bron meldt, de dienstpligtigluid op gc&apos;flkbn voet als in Pruisen bij koninklijk besluit worden ingevoerd. De &apos;Whgting van de militaire dienst zal voornamelijk aau de tweede &quot;«&apos;¦mg te goede komen. De aanneming van de indemniteitswet in het Huis der Afgevaar, &apos;g&apos;ien, overeenkomstig de conclnsien van het rapport van deu Heer &quot;¦wesl-.u. is aan geen twijfel onderhevig. bn»»»- ¦ K{mm* -vett de instelling bevolen van eene medsiille , ter unii,,»nng aan den jongsteu veldtogt, en welke zal worden verleend •&quot;•n allen die den oorlog hebben medegemaakt, oor&quot; r comm&apos;ssiu der kamer tot onderzoek van het wetsvoorstel tot l&apos;rigting van beleeningkassen en de uitgifte van beleening-bewijzen, •wrtoe de regering op grond eoner koninklijke verordering is overgaan, hield gisteren eene zitting. De rapporteur, de Heer von 5.g&apos; ceilt&apos; ro(le&apos; ,&apos;llarin liij op de onwettigheid derkonink,f, vfr&quot; rdeniug wees, welke uit een practisch oogpunt ook niet nood¦*Keiijk is geweest. Hij stelde voor om de verordening niet goed te «uren, maar daarentegen aan de regering, mot het oog op haren Koeven wil en wegene deu drang van industrieele gevaren, eeno in-¦i-muiteitswet to verleenen. De rapporteur stelde tevens een geheel voor. waarvan dc voornaamste bepaling is, dat de tegenwoordige beleeningkassen in bet najaar opgeheven en de in omloop zijnde &quot;eieemngbewyzen ingetrokken zullen worden. De minister van financiën «estreed dit voorstel eu deelde by deze gelegenheid mede.dat tegenwoor- H-K ongeveer voor een bedrag van 10 millioen Sh. aan bewijz.m in omloop }8* De afgevaardigden Michaelis. Locwe en Hammacher spraken hierna ln. gelyken geest als de rapporteur Heuuig. De voorzitter der commissie , de Heer vou Bonin, gaf den wensch te kennen, dat men er in slagen mogt een middel te vinden, dat de regten der Kamer haudhaatt, zonder de regering bloot to stellen. Er zijn voorts nog «enige amendementen ingediend, waarna dc debatten verdaagd werden. — Uit Hamburg wordt gemeld dat, toen gisteren een detachement Pruisische landweer, vau Heide naar Tonningen bestemd, over de Eider gezet zou worden, de veerboot is gezonken , waarbij 9 man verdronken. Dien ten gevolge zijn de overige manschappen naar Lunden teruggekeerd eir d.uir ingekwariiefd» — Uit Petersbsrg wordt aan de Ostzee-Zeitung het volgenü. meld : De Russische regering heeft door haren agent te Rome, den Heer Kapnist, aan den Heiligen Stoel cene verzameling documenten fezonden, welke betrekking hebben op den bisschop van Plock, osephat Bni&apos;CeWicz. Men was namelijk voomem*&quot;&quot;!* cc»&quot;eld«n bisschop te canoniseren. Uit deze stukken nu blijkt , dat .leze bisschop ecu zeer heersehzuchtig en hebzuchtig man was, die zich niet ontzag allerlei ongeoorloofde middelen te bezigeu tot bekeering van leden der Grieksche kerk. De canonisatie van dezen bisschop zou Rusland zeer onaangenaam zijn, in zoo ver de Polen haar wenschen als eene deiiionstratie tegen de Russische regering en er daarom bijden Pauselijken Stoel op hebben aangedrongen. Men verwacht thans, dat het plan geen voortgang zal hebben. — Door de nationale partij in Hanover is, ondanks alle pogingen der Pruisische overheid, om soortgelijke demonstratien tegen te gaan, op nieuw een verzoekschrift! aan den Koning van Pruisen toegezonden, uiet minder dan 70,000 onderteekeningen tellende, waarin, even als in het voor eenigen tyd door den Hanoverschen adel aan dien Monarch gerigte adres, met aandrang verzocht wordt, dat niet tot oene iulijving van Hanover in Pruisen moge worden overgegaan, zonder dat althans de landsvertegeuwoordiging deswege geraadpleegd is. De Kölniscke Zeitung zegt, bij het overnemen van dit berigt. tot haar leedwezen te moeten vermelden, dat dc anti-Pruisische beweging in Hanover voornamelijk door een Pruis geleid wordt.</p>
</text>
