<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIËN. 5 PCTS. H\POTÜ-OBÜGITIEN. UITI_«TI_¥G. Het BESTUUR VAN DE NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat ep heden, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jn. en getuigen, te haren Kantore zyn uitgeloot: 36 Stuks OBLIGATIËN, Serie J, a N. C. ƒ875 of Th. 500 ieder, te weten: Ns. 1, 33, 91, 118, 123, 161, 162, 204, 215, 251, 285, 321, 368, 391, 446, 459, 506, 508, 516, 532, 582, 609, 659, 677, 681, 712, I 724, 817, 827, 860&apos; 864, 883, 884, 912, 914. 9{B. 19 Stuks OBLIGATIËN, Serie Jl-, &amp;N.C. ƒ 350 of Th. 200, ieder, ! te weten: N°s. 4, 111, 122, 127, 133, 185, 216, 226, 227, 271, 284. 355, 367, 398, 413. 434, 465, 472, 474. . _ «_, , 1 4 Stuks OBLIGATIËN, Serie KaN. C. ƒ 600 of £50 ieder, te weten N&apos;s. 2, 26, 155, 216. Welke op 1 Oetober 1866 tegen intrekking der Obligatiën, voorzien van de alsdan nog onverschenen Coupons al pan zullen worden afgelost ter keuze van den houder. .&apos;..,_, r,™. .r-,. ~ Te Amsterdam ten kantore van de ONTVANG- en BETAALKAS, Serie I met N. C. ƒ 875, F&apos; met N. C. / 350, K. met N. C., f 600. Te Berlijn ten kantore van de HH. MENDELSSOHN &amp; C\ Serie I met Th. 500, F met Th. 200. _„-„„„ „ . - Te Londen ten kantore van de HH. G. &amp; A. WORMS, Serie K met £ 50. i Au.imDi.i-, 1 SejAoiuUr 1866. (20401) GEEN CREDIET te verleenen aan de Ekwipaadje van het Oostenrijksche Barkschip TRIESTE, Kapt. G. PROTTI, zullende zulk» niet valideren zonder voorkennis van voornoemden Kapitein of zijno Cargadoors JiriiKK &amp; o. (20391) NB. Mk. T9.10.V350N, preceptor of Enfclish, at the lat» Commercial School of his city, begs leave to inform his friends and tlie public generally, that he lias, in consequeuca of the closing of said establishment, some time to devote to thosfl lessons, whieh were given bij his late Son Mr. W. T. Thomsoi&quot;. His classes, for beginners, are open, Mondays and ThursdayJ mornings. For more advanced pupils, on Tuesdays and Fridays mornings, in whieh, iustruction is given in all that regardS trade and commercial matters. Bloëmmakkt, F 115. September 1. 18(36. (20384) JWBS.ÏJWJË VRUCHT, &quot; Heden Zaturdag worden de eerste OESTERS verwacht; tevens Gfl&quot; marineerde Haring, Zalm, Paling, Nieuwe Haring, Wild, Biefstuk, Carbonade, fijne Wijnen, Engelsche Bieren, enz. — Een bekwam*1 OESTERKNEC9IT , kan tegen genot van goed Salaris, Kost en lawoning dadelijk geplaatst worden in de OESTERPUT. ((20181) HOLLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN LAIÏDBOUW. Atdeeliug .¦*,«.*•_ - EKOAM. (20370) VERGADERING der Afdeeling op DONDERDAG « SEP&quot; TEMBER -Mie, des namiddags ten _ ure in het ODEON. __, Men verlangt eene hoeveelheid van TWINTIG DUIZEND KUBIEKE ELLEN PUIN , geheel of bij gedeelten te leveren aan de losplaats in het NOORDZEE-KANAAL te Velsen. Opgave v»B hoeveelheid en prijs in franco brieven aan de Heerea HENRY l&amp; and SON, Havenwerker, te Velsen (Noord-Holland). (19738) Aan 81. 81. Oprichter» en Bestuurders Tan Hoogere Burgerscholen in Nederland ! ! &apos; Een ISttOIFDONDERWUIZER, geëxamineerd voorliet Franscb- j Engelsen en HÓoguuitscn, zoo medo voor de Algebra en Meetkunsw tevens Directeur eener zeer talrijko of bloeijende Kostschool, zoud»* gaarne bij eene derzelve voor een der bovengenoemde Vakken, °* wel voor de Nederl. Taal, de Geschiedenis, Aardrijks- en Rekenkunde als LEERAAR of DIRECTEUR wenschen geplaatst to worden. Adres Bureau Handelsblad, franco Letter Z. (20254) ) -r- Paviljoen- Wandelpark. MATINEE MUSICALE op Maandag 3 September, des Namiddags ten 1 Ure door de Staf&apos; Muziek van het 7de Regement lufaiiterie uit Utrecht. NB. Het NIEUWE LOKAAL is DAGELIJKS voor het geëerde Publiek geopend. P. RIEBEL Azn. (20387) DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTeNTIE* TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. ~~SCHÖV*WBURai^^ — —* STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters- Maandag 3 Sept. (N&quot;. 7 van het Abon.) Eene sde voorstelling van&apos; Uzervreter , drama in 5 bedryven of 7 tafercelen, vry&apos; gevolgd naar tm* Franseh (Mangeur de Fer) van Edouard Plouvier, door C. J. Roebol&apos; Gevolgd door: De Nimfen en de Vlinder, ballet-divertissement i&apos; 1 bedl-yf, door den balletmeester Ant. Voitus van Hamme. (6 Va ure») Verwacht eerstdaags: Pantalon Restaurateur, of drokle overal, nies™ f root ballet-pantomime, door A. P. Voitus van Hamme, muziek v*l) oh. M. Coenen. De Wunderring van Jupiter, tooverklnchts^el. En voorts- Genoveva, treurspel, door Johannes Hilman. (In een aantal jaren nie&apos; vertoond). GRAND THEATRE, Amstelstraat. Dirsctie A. VAN LIER&apos; Zondag 2 Sept.. door het Rotterdamsche Tooneelgezelschap, oude&apos; Directie van J. Ed. DE VRIES, een lste opvoering van: Als mt* een hond wil slaan , Spreekwoord in 1 bedrijf, naar het Franse.!&apos;&apos; Daarna: De Bemotial of eindelijk Heeft hij hel toch goed gemaakt, bW&quot; spel in 8 tafercelen, naar het Hoogduitsch door C. J. Roobol. Aanvang 7&apos;/s ure. . Maandag 3 Sept. De Huistiran, Tooneelspel in 5 bedrijven naarhe. Hoogduitsch, door C. H Hoving. Daarna: Doctor Peschke, Blijsp6 met zang in 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch, door C. H. Hoving-.... Verwacht eerstdaags: Haat en Liefde Tooneelspel (oorsprorikelyI*&apos; door W. N. Peypers. __^ SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zondag 2 Sept. Ho-f. duitsch Theater van den Heer HUBERT SAUVLET: Hanne ***_ und Hans Lacht, Operette in 1 Act, von Offenbach. Ich esse bei **. ner Matter, Lustspiel in 1 Act, en N°. 66, Operette in 1 Act ****&quot; Offenbach. a Maandag 3 Sept.: Der Proress, Lustspiel in 1 Act. en: Der P°barbier, komisches Oper in 2 Acten von Schenk. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zondag 2 SeF* Laatste voorstelling van: De Lotgevallen van etnJong Edelman, W-&apos; drama in 7 tafercelen naar het Franseh van Octave Feuillet. Entree 75 Cts. in vertering. Aanv. 8 Ure. Maandag 3 Sept. Eene eerste opvoering van: Een van de Oude 6nff&apos;l nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf, waarin de Heer W. Boesn-v, met de hoofdrol zal debuteren. Voorafgegaan door eene eerste oj, voering van: Grootmoeder en Kleinzoon, vrolyke vaudeville in 1 bedrö Tot slot: Een Vrouwte zonder weerga, vrolijke vaudeville in 1 bedrg&apos;&apos; Entree 75 Cts. in verteriDg. Aanv. 8 Ure. BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zyn aan het Bureau te bespreken^ t palTh, ZONDAG 2 SEPTEMBER 1866. BIiITEMJEWOIW IURMOMHOXCERt Algemeene Gaz-lUuminaüe. By ongunstig weder STRIJKCONCERT IN DE GROOTE ZAAL. 99 Cents. mpim^fcg|^ Maandagf 3 September 186tf LAATSTE VOIiKS-COHCERT 9 IH HET PARK, ALGEMEENE UAZ-IM.UMlNATlE.ben*.vens het werk6 der NIK IJ WE FONTEIN. TOT SLOT VAN HET PROGRAMMA mmm mmm met surprises,,, gecomponeerd bjj gelegenheid van den geboortedag van Z. K. B. Prins van Oranje. Bii ono-nnstig weder zal bet (Irkest in de Zaal plaats hebben. ? TQEG-NÜSPULIS &apos;Zi CENTS PER PERSOON. Aanvang BjJy CÏBCYI W. CABRft ZONOAG &apos;2. en MAANDAG 3 SEPTEMBER: GROOTE VO«^ STELLING. Tot slot: Zondag Hongaarsche Czikospost, gtr op 6 ongezadelde Paarden, door Oskar Carré. MaandagKquestri» Scène. Aanvang 8 nJ^</p>
</text>
