<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>6 pCt. SPAANSCHE HYPOTHECAIRE OBLIGATIE!. CERÏIt&apos;ICATKN der Administratie voor Nederland, COUiONS en AFLOSSING, -.etaattaar te Amsterdam, tot cL&apos;n vaste i koers van ƒ 2.50 per Piaster. (17751) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zfl wederom gemagtigd zijn, op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelen, tot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, tegen 3 pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. Rraö___iüiDS^TÜTscH__pra voor GRONDCREDIET. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van ƒlOO en de meervouden van dien , terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. De reute op gedeponeerde gelden is bepaald op 5 pCt. &apos;sjaars. Deze Maatschappij geeft paadbrieven mit groot / 1000, ƒ 500 en ƒ 100, rentende 5 en 5J pCt., gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (17357) KüMIILPK ZOOLOGISCH GENOOTSCHAP NATURA ARTIS MAGISTRA. BESTUUEDERS hebben besloten de INRIGTING van den lsten tot en met den 30stcn September op alle werkdagen open te stellen voor WERKLIEDEN en DIENSTBODEN, in AHSTEHDAM WOONACHTIG, tegen betaling van 25 Cents, mits voorzien van een BEWIJS, door het Lid van het Genootschap, bij wien zij ah zoodanig bekend zijn, onderteekend. Deze bewijzen zijn ONVERKOOPBAAR en op schriftelijke aanvragen van HIT. Leden kosteloos te bekomen aan het Locaal des Genootschaps en bij de lleeren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kantoorboekhandelaars, Kalverstraat E 50. HH. Leden worden dringend verzocht bij het uitreiken der billetten, het voorgestelde doel niet uit het OOg te verliezen, daar geene dan gemelde personen word,-:i toegelaten. Bestuurders voornoemd: Amsterdam, F. C. ZILLESEN, President. Augustus 1866. (19858) B. Jl. MULLER, Secretaris. GYGLOOPHJZERWRRIL FIRMA VAN HEEL * HOLTZMAH, _FC7_V-E_V, te Amsterdam. STOOM-GROFSMEDERM, ingerigt tot het vervaardigen en leveren van Pantserplaten, Krukassen en Krukken van buitengewoon groote afmetingen, voor Stoomwerktuigen, Spillen, Knieën en ander zwaar Smeewerk voor ijzeren en houten Schepen, Bruggen-, Molen- en Spoorweg-Materieel. Door het dagelgks in werking ziin van TWrEE COLOSSALEen de plaatsing van STOOMHAMERS van kleine afmetingen, allen van de laatste vinding, kunnen bestellingen van allerlei aard, in den kortst mogelyken tijd en tot Prezen gelijk aan die van het Buitenland worden uitgevoerd, waartoe de Ondergeteekenden zich by hunne Industriële Landgenooten aanbevelen. Amsi_rd_m, Mei 1866. ..; VAN HEEL &amp; nOLTZMAN. AGENTEN de Heeren W. C. «St K. DE WIT, Heerengracht bij den Amstel, P 29, te Amsterdam. (18255) IWEITIBCHJ. INDUSTRIE- U MNDEIaCBOOL te Kiü-icliede. CURATOREN der Twentsche INDI SI Itl E- en HANDELSEHOOL te Enschede maken bekend, dat de nieuwe cursus aan genoemde inrigting zal aanvangon op DONDERDAG 13 SEPTEMBER a, s. Zij, die verlangen mogten als Leerlüigen te worden aangenomen, felieven zich, tot het afleggen&apos; van een Toelatings-examen, te houden en llden en 12den Ssptember, vooraf aan te melden bij den Directeur Dr. A. J. VAN DEINSE, te Enschede. NB. Het Programma der lesuren en leerboeken is, op franco aanvragen, gratis te bekomen bij Mejufvrouw de Wed. JENNES en den Heer B. B. BLIJDENSTKIN, Boekhandelaar te Enschede. (19320) PIJBOCATIIEr Burgemeester en Wethouders der gemeente Gorinchem brengen bij&apos; deze ter algemeene kennis, dat door den Raad dier gemeente iv zijne vergadering van den 2-isten Augustus 1866 is besloten: I°. de gewone St. Maartensoht» Markt of Kermis, dit jaar invallende den 12deu November&apos;, NIET te houden; 2**. de groote of St Maartensche Paardenmarkt, dit jaar invallende den 12den November, als gewoonlijk te houden, doch op die Markt geene vreemde Kramers, Straatmuziekanten , Liedjeszangers of dergelijke toe te laten. :,,.,.. V 6 ,» I * » all «t Gorinchem, den 25sten Augustus 1866. Burgemeester en Wethouders van Gorinchem, De Secretaris, De Burgemeester, C. DIEMONT. (19920) WMNAENDS. Ten overstaan van Mrs. J. VAN GIFPEN en R. Y. MULLER, Notarissen te Groningen, zullen op Vrijdag 7 SEPTEMBER 1866, des avonds ten 7 ure, ten huize van Mejufvrouw de Wed. EEKHOFF, aan de Groote Markt te Groningen, publiek worden verkocht: I. Eene WINKELBEIUIIZING, get. B 123, waarin gedurende meer dan 25 jaren een Handel in Kuipers- en Stelmakershout en Kuiperij is uitgeoefend, met Werkwinkel en ruime Plaats met Bleekvelo, uitgang hebbende naar de Hofstraat, alles staande en gelegen Oostzijde in de Oude Ebbingestraat te Groningen. 11. Een TIIIN met ZOMERHUIS en SCMJIJR, staande en gelegen in den Sintwalburgsdwinger bij de Bloemstraat te Groningen, doende &apos;sjaars tot grondpacht J 3.69. Alles toebehoorende aan den Heer K. GROENVELD. Om te aanvaarden op den lston November 1866 of op zoodanigen vroegeren dag, als de verkooper en kooper nader zullen overeenkomen. Te bezien daags vóór en op den verkoopdag, van 11 tot 8 uur; perceel I tegen betalihg van 25 eenta voor de armen. Over perceel I kan 2 3 gedeelte van den koopprijs tegen 6 pCt. onder regt van eerste hypotheek beleend blüven. De koeper van perceel I zal in de gelegenneid zijn den Handel in Hout en de Kuiperij over -e nemen tegen nader te bepalen voorwaarden, in welk geval de betaling der daarvoor te bedingen gelden, voorloopig tegen het stellen van voldoende zekerheid en tegen eene laarlgksche rente van 5 pCt. zal knnnen worden opgeschort} de &quot;kooper zal tevens kunnen overnemen de Huur van 2 Pakhuizen en één Zolder. (19986) IANGAZVERÏIREIKïRS EN WINKELIERS. Bij den Ondergeteekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAMENTEN, ook Cristallcn 2, 3, 4 a 5 LICHTS KROONEN, welke uitmunten door eleganten vorm eu matige pryzen. P. NUWEN D A M , (17359) Binnen-Amstel, V 23. FABRIEK VAS GEBOGEN GLAS 18 GLAZEN DAKPANNEN TE DORDREEHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER* en SPIEGELGLAS voorGEBOUWEN, RI.iTLI.IKN, MEUBELEN, URANJEIiIEN, enz. Bekroond metGOï DEN en BRONZES Medailles op dc PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1838, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOON STELLINO te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, W.*J^^U &quot;aar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en &apos;tot Dm*&apos;** _ spoedig vervaardigd en afgeleverd. &lt;17367&apos; ft. JL B. J. BOEVT, ,„„,., _.._ ._, . . Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. lrtmm¥Z-mtm^_Sl_X • *»****• a »-_p_l_¦ vn</p>
</text>
