<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TH. KOOP: Eon horizontaal hoogo druk STOOM WERKTUIG, van 50 paa rdonkracht, mot twee Cornwal stoomketels. Te bevragen bij •JOHN KEVSER &amp; C. Ammkkiivm, Singol, O 482. (20335) Bij O. P. STEMLER. Boekhandelaar te Arcsterdara, is verschenen en alom te ontbieden : HET NIEUWE ZEEKWUL VOOR AMSTERDAM. EENE PLAAT IN KLEÜRDMJK, behoornudc bij bot lste Deel van het Tijdschrift «ONM TIJD&quot; — yooratellendc dozen NIEUWEN WATERWEG, mot dc hooiden in zoo, de omliggende steden, dorpen, wegen, moren, duinen, kortom dou geheelen nabijliggendon omtrek iii &apos; (-DB-,) PANORAMA PERSPECTIEF. I rijs: Op ordinair papier met bijsobrift ƒ l.w. Met omslag in zakformaat&apos; en idem » 1 .»*«). ¦&apos;]&apos; zwaar groot papier on idem u 2.{Bi OFEÏULtII N«. VAS/&quot;&quot; SCiïïLDEBIJEN. SPIEGELS en I.I.ISTEN worden buitengewoon goedkoop verkoobt, SCUELOI&apos;.HMEN van 7 voet groot, met gouden.Lijsten, waarvoor ik in sta, dat zij goed mot water kunnen afgenomen worden; fijne PRENTEN, behoorlijk beplakt voor den ongekend lagen prijs van slechts 70 Cents. Ook ruime keuze grooter&apos; soort . met fijne Lithographische, 10 a 11 voet groot, met zwarte Polietour of gouden Lijsten, naar verkiezing voor&apos;sleobts 1 &quot;I.M. fi otf ... Wat anders de enkele |&apos;l»mt kost. nu hot «cbildorij iv zijn gob. »1. Tegen mij geene concurrentie, want welke priizen anderen oek nan mogen nemen, beloof ik altijd _0 en met Qe meeste Artifielen 50 pCt. onder hen te blijven. Bovenstaande dient, omdat eenige mijner Concurrenten eerloos genoeg waran om lastertaal te verspreiden, dat ik de Stoklijstoii van bon zoudo holen, ïoo is dit de volste overtuiging dat ik zo van do eerste Fabrieken geniet. LIJSTEN worden in alle formaten ten spoedigste in ordo gebragt; men gelieve op te merken, dat bij mij met stevige I&apos;aneelen on niet met Spaan gewerkt wordt; de Plaat opspannen en hot glas leggen kosteloos. Om mijne Geachte Bezoekers gemakkelijker keuze te goven . héb ik boven no£ con Magazijn geopend, en &apos;betuig mijnen hartelijken dank voor dc recommandatie van mijne geëerde Begunstigers zoo ruimschoots genoten en vlei mij thans dom- neg vool goêdkooper werk bovengenoemde eer verdubbeld te zien. (BOKS] F. J. WINTER, HALSTKEQ BM JH-;.\ \ (&gt;&lt; HU&apos;UIU.UAL. A 247. tmim pïpPERMjiW.. Sterke zuivere ECHTE ENGELSCHE PEPERMUNT, waarvan monsters in pakjes van 1, .&apos; en .} N. Pond a ./•&quot;&gt;, ƒ 2.75K8 ƒ1.50 verkrijgbaar bij don Hoor J. B. WIJNANDS, Geldersche Kade, M 70, to Amsterdam, van dos morgens 8 tot des avonds (i ure, uitgezonderd Zond;,-.-. Brieven frahco. (20354) &apos;BIJIIGEÏftTijRF. .Een TUKFVEKiNDKK, met nog een voorraad» Ol OE TURF, biedt zioh aan tot het leveren van Burgorturf voor ./ 5.50 en ./&apos; 5 por Duizend vrij aan huis. Bestellingen wordon aangenomen bij 1). F. KNIP, Euiistraat, N&quot;. 409, en bij den Heer E. PEREBOOM, Martelaartgracht, N-.546. (20341) &apos; COLLÊBÉ ËPIèCÖPAf i&gt;E IIUËiKIvIOIViD-8.. Lc COLLEGE EPISCOPAL, comme son titre I&apos;indique, est place sous la haute direction et I&apos;iiilluence immédiate de sa Grandeur, Monseigneur PAREDIS, Evèque de Kuremondc. La Beligion lui sert de base, parce qu&apos;il n&apos;y a pas d&apos;édncation po-sible saus 0110. , L&apos;enseignement so divise on deux grandes sections. Il comprend l&apos;enseignement supérieur et l&apos;euscignemont moven. Lo premier enibrasso k» 3 lauguos anciennes, la poésie, la rhctorijiue ot toutes les branches qui en sont insóparablcs; le seooiid est donnó d&apos;après les indications de la loi sur l&apos;enseignement moyou du 2 Mai 18H3. _ L&apos;enseignement supérieur prepare los éièves aux études ecclésiastiques et nniversitaires; l&apos;enseignement moyen est spéciaiement frequente par coux qui se destinéiit an commcroc ot ii riiulustrie. On no doit pas eonfondre le COLLEGE EPISCOPAL avec le Pensionnat St. Louis. Cos deux instituts ditfiront prolbndémcnt; dans le COLLE&apos;iE EPISCOPAL, dirigé par dos Prêtr*», on donne renseigncinont moyen et renseignement supérieur, le Pensionnat St. Louis, .dirigé par les frères dc lTmmaculée conception, est une&apos; école d&apos;cnsoigncment primaire. PoHr de plus amples renseignements on peut s&apos;adresser aM. I&apos;abbé &apos;J. BIJKEBS, directeur do rétablissomcnt, ou a M. G. VAN MEVKL, secrétaire dc I&apos;évéché. a Kuremoinle. (20331) »e Wed~o.lßÏi_Ë£:Ei&apos;!^&amp;, * van Amsterdam, sedert jaren met hare WAEELENKRAAM geplaatst op de Keizersgracht, boek Beestraat, maakt hare geachte Begunstigers bekend, dat zij zioh beeft gevestigd in eon huis in de Slijkstraat, B l&apos;iO.lbij den Kloveniersburgwal, en zioh ablaar aanbeveelt tot het bezorgen van WAFELEN, allos zullende aanwoiidon om haar ouden roem van lokker (!c bak t.&apos;handhaven. (20348) lEMANO met vele relatiën en kunnende beschikken over cenig Kapitaal, wenscht in aanraking to komon niet oou insgelijks niet onbemiddeld persoon, ten einde voor gezamenlijke rekening eene INDUSTRIËLE ZAAK op te rigten; Ook&apos;zou hij niet ongeneigd zijn in conc Soliedo, in werking zijnde, zaak DEELGENOOT to worden of die ovor to nomen. Eigenhandig onderteel*.ende brievon, (dio alléén in aanmerking komon) franoo too to zenden aan dc Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, te Amstordam, onderlett. (&apos;. T. (20342) Een geaccrediteerd eu zaakkundig PEBSOON met zeer uitgebreide relatiën, opdragt bekomen hebbende van wogo oeno hoogst solide Pransehe Maatschappij voor RKANO- en LEVENSVERZEKERING op vaste premiën, tot hot vestigen eener succursale in Nederland, wenscht zich toe te voegen een fatsoenlijk JONG MENSCH, aan geeno bepaaldo woonplaats verbonden, en die in het Vak van Assurantie, en moor bepaaldelijk do branche LEVENSVERZEKERING, volkomen to buis en ervaren is. Volledige kennis der Boekhouding en der Franscho Taal zijn hoofdvercischten. Ook is zekere mate van gegoedheid onontbeerlijk, aangezien dc betrekking uit den aard der zaak, slechts trapsgewijze lucratief kan worden. Die hiertoe bekwaam en geneigd is, gelieve zich franco, met zooveel mogelijk gedetailleerde opgaven, te adresseren onder Lett. A. Q. aan de Heeren J. G. VAN TERVEEN &amp; ZOON, Boekhandelaars, te Utrecht. (20338)_ ln het midden dezer Stad wordt voor een HEER aangeboden om dadelijk te aanvaarden, eene Gcmenbeleerde VOORKAMER met bediening en kost togen f *ÏS &apos;s Maands; tevens biedt men een idem BOVENSTE VOOUKAMEII aan, om P-&gt;. Oetober te aanvaarden tegen billijken prijs. Brieven franco onder Lett. F. , ter Snelpers-Drukkerij van D. G. KRÖBER Ju., N. Z. Achterburgwal, G 298. (2032 b) _ TE KOOP een HUIS, gemakkelijk voor Winkel in te rigten, in conc der drukste en deftigste straten, in de nabijheid van het Stadhuis te I Utrecht, bevattende zes Kamers, Tuin, Kelder, enz. Reflecterenden adreseeren zich franco onder lett. D.. aan het Bureau de Nieuwe , Utrechtsche Courant (Voor-Clarenburg). (20332) &quot; J DIRECTELR en COMMISSARISSEN&apos; der ALGEMEEN&quot;*: BRANDWAARBORG-MAATSCHAPPIJ te Itotterdam. berigten b( dozo dat do REKENING, iretlote* don Susten Junij laatstleden gedurende dc goboele liniand S pt» uilo-r aanstaande, op nllc W«rk&apos; (lagen, dos voormiddags van 9 tot 1 ure. voor do respective daarbij Bolanghobbendon, aan bet Kantoor dor Maatschappij, in du Wijubrugsfraat, Wijk 1, N&quot;. 4iis, te Botterdam, tor Visio zal liggen. ItiiiTKHinM. &apos; W. S. BURGER Jr., Directeur. 31 Augustus 1860. I). DUN I,ol&apos;. 1 M.H.C. VAN o(KSTEHZEE,lCommissarisscu (20328) i. H. \AN Il¦!. I.&apos;MIU. \ ___________ èGEMBINEERDE VERTICALE SÏÖÖMACIMES EN KETELS vau 3 lot SO l»nniril-KiiUp»rlil * CHÏPUM SÏSIJP, verbeterd en voreenvsudigd door GKORKK KLÜiSKLL &amp; Lo., WCTL; ! worden binnen zei* korten tijd grlovonl ¦•••fBMWPHKIJÉ&apos;™* &apos;loor bemiddeling hunner Agenten W. L ;ï»lft|_______B;»-: &amp; K. »K WIT of door PEIGNA&apos;Ï W-T. &amp; E&quot;., te Amsterdam . bij welke laatste __________\wma,. immer con Exemplaar tor bczigtiging is. Deze MACHINES zijn aanbevelenswaardig door de gering» plaats, die zij innemen , doordien zij geeu metselwerk of oonigo an tiare tendering behoeven dnn benoodigd is om bun eige» fewijft tt dragen, en door de geschiktheid óm in do looalen met houten vloe» ren ol zolders te worden geplaatst. De VraLIGHEIDSMIDüELEN volgens de voorschriften hier « Lande worden zonder prijsv-ei&apos;Beoging goleverd. (90291») DAMES ATTENTIE S. V I. Een fatsoenlijk JQNG MENSCH. R.-C. Godsdienst, 30 jaren omj eono netto eigen Z.&amp;AR uitoefenende, welke hom een jMarluksol inkomen van ,/ •&gt; mille verzekert, wensohte door dezen meer gebruikelijken weg in kennis to komen met eono JONGE D.IME, Bl !•&apos;- GEtó-IXXJHTER of WEDUWE, liefst zonsjcr Kinderen, van cel zaoht humeur en goed uiterlijk, en minstens over een Kapilaa* v»i&quot; ƒ 10 mille kunnondo beschikken , om na wodorzijdsoho kennismaking een wettig HUWELIJK aan to gaan. Üe stiptste geheimhouding Wordt verzekerd on worden desverkiozonde do Brioven franco teruggezonden. Dames! dio geneigd zijn, adresseren zich Franco onder&apos;hot Motto WELGEMEEND. Bureau Handelsblad. :-.n&quot;.&apos;7)_ _, COURS DË LANGDE FRAKGAISE. CORRESPONDANCE COMMERCIALE ET CONVER&apos; SATION. Lnndi et Jeudi de Bao du matm; Mardi, Jeudi * Samedi de 8 a 9 du soir. ,¦ PERFECTIONNEMENT DANS LA LANGIIE. Mercredi et Samedi do H k 10 du soir. Qnelquoa jeunes gens ponyent encoro ótre places dans oos différents cours. — On est prié cle s&apos;adresser a M. L. DES IE ANP I,&apos;aamgraclit, prés lo Kloveniersburgwal. C 162. (202(10) BAirrb_BSTi:ij_L_Bivó Bekroond niot df Sï«laill»Jl rvn t\v &apos;l&apos;oiit(;oiisteliing Alle-soorten van ItADTOESTI Ï.1.1 \ met eu zonder verwarnrimr, waarbij bijzomlor uitmunton de ROOZEBOOM&apos;S BAP* KtiIPEN, mot roodko]ior.»n Kagchcl,_ welke met 10 cents brandstof in een half uur behoorlijk warm zijn. , FILTREERMACHINE&apos;S tot zuivering van het drinkwatci. van bijzonder goode constructie. ALLES SOLIED, NET EN GOEDKOOP. L. .«. HOOZEBOOM. (20264) Mr. Loodgieter, Warninesstr-iat .1 16. De Ondergeteekende verklaart als zijn eenige Agent in Amstenl.;&apos;11 eu omstreken, voor zijn Kabricknat BELGISCHE PATENT-STUESEb den Hoer JAN SCHELTEMA, Azn. J. HEUMANN. M-OHJJ-BN bij Vilvokdkn, 24 Augustus 1866. ___(._^Zl--» Tegen allo, vaak mot veel ophef aangekondigde tandmiddelen. inzonderheid dezulken die bij magte zouden zijn onuiis* baar tandpijn te stillen, is men van lieverlede eenigzins wantrouwend geworden, daar geen dier middelen in staat was zich door cene goode werking to onderscheiden, dat hot meer dan eeno voorbijgaande opmerkzaamheid verdiende. Een soortgelijk middel echter, dat voorzeker minder verdoovend dan zuiverend en versterkend, op mond- en tamldeelen werkt, en daardoor de mond- en tandziekten van lieverlede, maar radicaal en voor immer verdrijft, maakt een verblijdende uitzondering 0)&gt; bovenvermelden fogel. Wij bedoelen het Keizerlijk Koninklijk Oii.-ttenrijkxch uitttuilertU gegre-ilii/ verd en eerste iv Aine.r,hnin Engeland gepatenteerde ANATHERIN-n.O.VD-» WATER van den practiserenden Tandheelkundige Dr. J. G. POPl&apos; to Weenen, dat gedurende moer dan vijftien jaren niet alleon zijnen roem staande gebonden, maar dion ook steeds meer uitgebreid en op hechtere grondslagen gevestigd heett. Van de verklaringen, afgegeven over do voortreffelijke eigenseliappen van dit-&quot;middel, van Getuigschriften, die in menigte voorhanden zijn en wier aantal dagelijks toeneemt, mogo alleen het onderstaand lii. r eene plants erlangen: llot ANATHEHIN-MONDWATEH,&apos;mij verschaft dooiden Taudnieestcr Or. J. G. l&apos;Ol&apos;l&apos; te Weenen, is in mijn la» &apos; bomtoriuin aan oou chemisch onderzoek onderworpen, en volkomon vrij van schadelijke organisatie en onorganisclio stoffen bevonden, en derhalve is het aanbovelenswaariJ, hetgeen in overeenkomstig de waarheid verklaar. (L.S.)Dr.F. L. SONNENSCHFIN, i;i klux. Privaat-Docent in do Scheikunde aan de 31 Julij 1Ö64. Keizer!. Koninkl. HoogeÉrChbol on beëedigd desknndige bij dc Koninklijke Regtbaiikon. Verkrijgbaar to Amsterdam bij de Heeron WINDHEIM «i C, Vcrkoopinüs, Vijgendam en Rokin, A 45&apos;». C. &apos;I&apos;i&apos;BISCH, Prinsengracht bij don Amstel, Z 481; A. HÜLSTEE &amp; •&apos;&quot;» Nieuwendijk (Blamntten Porceleinit-uttitt). II 237 en 55, te Botterdam Hoogstraat, te Groningen Vischmarkt*, .1. H. VAN MEURS, Alioth. Kalverstraat. 1) 38; To Arnhem bij do (Iron;. V. 11. HEUVEL; ]!ergen-op-Zo»m bij P. E. APPELBOOM, Apoth.; &apos;s Bosch J. STRAATMAN&apos;». Dordrecht H.S.GILTAY, Apotheker; Haarlem, J. P. KAUTUAUS». Haag, J. L. I. B. SNABIEIÉ, Apoth.; Middelburg, \V. P. VAN DE KAM EK, Apotheker; Nijmegen. W. J. WILLEMSE; Roermond, 1). TIMMERMAN: Kottordam, P. E.. VAN SANTEN KOLFF, Apotheker; 3. L. P.B. SNABILIE, Apoth.; H. J. DE RlCllEMONT,vLondensclie Apotheek); M. CLOOS, Apotheker, (Friesobc Apotheek); H. W. PRIELKVITZ J.Bz.; Tiel, A. J. IA ASSEN, Apoth.; Utrecht, F.ALTENA, Apotheker, L. J.GROOTENDORST, Apoth.-, T. P. VAN DEN BERG, Droolrist; U. M. N. VAN SPANJE, Apoth. Zutphon, .1. IL A.YVANSLEBEN, aan de Markt; Zwolle, F. VAN DER VEN. ls (20334), Eene Zaak in MANUFACTUREN, die 23 jaren bestaat, wenf&apos;*! men uit te breiden en daarom met binnen- en buitenlandsche r&apos; brikantcn of hunne Agenten in konnis te komon. Brieven fran? onder merk M. R. E , mot duidelijke opgaaf wat men fabriceert] &apos;, den Kantoorboekhandel BUKMAN -te SARTORIUS, Dam, E*&quot; to Amstordam. (2030Ji)^ Eon JONO MENSCH van goeden huizo, P. G., door omstand&apos;-C boden buiten betrekking, NIET ONBEMIDDELD, doch slochts «•&apos;, nig bekend met dcv handel, zoekt gelegenheid zich BUITEN A-\ STERDAM, bij voorkeur in GELDEBLAND, te associëren in ecf. SOLIDE HANDELS- of VAKKIEKZAAK. Franco réfc/i onder lett. S. J. P. bezorgen de Boekhandelaars M. SCHOOr»*&quot; VELD -fc ZOON, te Amsterdam. (203</p>
</text>
