<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 30 Augustus.</title>
	<p>De noodigo bevelen zyn aan de directie van den zuiderspoonVeg gegeven, om maatregelen te nemen, ten einde de Keizerin en den Kroonprins den 7den Sept. naar Biaritz over te brengen. Wat de reis des Keizers bctfeft, beweert men wel dat die op 5 Sept. zal worden ondernomen, terwijl men die aan den terugkeer der Verschillende ministers uit de departementen, waar zij de algemeene raden zijn gaan presideren, ondergeschikt maakt, maar de verwezenlijking dier bewering schijnt schier uitsluitend van de weersgesteldheid af te hangen, daar zoo wel de Hecren Rayor en Nelatol», als een Britsche geneesheer dr. Rayner, die sedert eenige dagen eveneens den Keizer behandelt, eene verplaatsing bij bet tegenwoordige vochtige weder als zeer schadelijk beschouwen, üe Keizer gaat echter zeer ijverig met het behandelen der openbare aangelegenheden voort. Velen denken daarbij vooral aande vroegere combinatie met betrekking tot het groothertogdom Luxemburg. Volgens een meer algemeen gevoelen onzer officieuse kringen echter, is de Keizer geenszins geneigd op dit oogenblik groote staatkundige aangelegenheden op het tapijt te brengen én zou Z. M. niet onduidelijk te Berlijn hebben doen verstaan.dat Pruisen op het oogenblik ongehinderd kau voortgaan, dat Frankrijk eerst de tegenwoordig aangevangen hervorming van Duitschland tot stand wil zien brengen, alvorens van zyne meeuiiig daarover te doen blijken, en Napoleon 111 zich dientengevolge voorshands in geenerlei wijze aan handen wil leggen. Indiende Duitsche aangelegenheden dus bg ons gouvernement eenigzins op den achtergrond zijn geraakt, dan baart Meiïko den Keizer groote zorgen, vooral met betrekking tet de kwestie der leeningen door dat keizerrijk gesloten. Wel is de meerderheid der ministers &apos;van oordeel, dat het Fransche gouvernement zich daaromtrent niet behoeft te bekommeren, doch het tegenovergestelde oordeelvan den Heer Fould vindt des te eerder ingang bij Napoleon lil, omdat dc aandeelhouders dier leeningen voor het grootste gedeelte tot den kleinen burgerstand behooren , wiens misnoegen gevaarlijke gevolgen voor het gouvernement zou kunnen hebben. De Heer Fould stelt daarom voor, dat Frankrijk de aandeelen inlosse, zich voorbehoudende de betaling van het bedrag door Mexico te bewerken , maar behalve het twijfelachtige dier betaling zou het Fransche gouvernement alsdan met het voorschieten eener aanzienlijke som gclds moeten aanvangen, en het is niet moeijelijk te raden hoe zulk een plan door het Wetgevend Ligcbaam zou worden ontvangen. — De Patrie meldt, dat de generaal Leboeuf, adjudant des Keizers, die met de betrekking van Franscb commissaris in Venetië is belast, heden op zijne reis daarheen, te Turyu is aangekomen. Het is nog al opmerkelijk, dat bij den afstand van die provincie aan Napol.cn, die generaal recd3 dadelijk als voor die betrekking gekozen, werd genoemd. Hy keert hier spoedig weder terug, daar hij alleen in last heeft dat gewest aan de gemeentelijke overheden &apos;over te geveu, die alsdan de algemeene stemming zullen hebben uit te schrijven. — De grootvorst Alexis van Rusland, de derde zoon van den Czaar, is met het Russische fregat Osliaba te Cherbourg aangekomen. Hij komt van het cilaud Madera eu keert naar Petersburg terug van de eerste dricmaandelijkschc zeereis, die hij heeft moeten ondernemen. De Prins is ruim Ki jaren oud. — Ten vervolge op de dezer dagen medegedeelde bijzonderheden betreffende de vervaardiging der Chassepot-geweren, kan men nog mededeelen dat ook particuliere fabrikanten daarmede door de regering zijn belast; zoo heeft oen industrieel dezer stad de levering van 25,000 zulke wapens aangenomen. — De cholera is bier sterk aan het afnemen. Op dit oogenblik bedraagt het aantal sterfgevallen door die ziekte veroorzaakt, gemiddeld 50 per dag, zijnde ongeveer de helft van het cijfer vau cene maand geleden. Onder de tegenwoordige sterfgevallen bevinden zich echter vele van personen uit de hoogere standen. Onder ds laatst overledenen telt men b. v. oen raadsheer van het keizerlijke hof, een kamerheer des Keizers. enz.</p>
	<p>— Het gerucht, dat de Heer ürouyn de Lhuys zal vervangen worden door den Heer de Moustier, wordt voor onwaarschijnlijk gehouden. — De Siècle, de Opinion Nationale en andere republikeinsche organen verzekeren, dat een aautal zeer liberale ontwerpen in bewerking is en dat de Fransche bevolking mag verwachten, dat eerlang ruimschoots voldoening zal worden gegeven aan bare wenschen. Gematigde liberalen gelooven, dat die verwachting zal worden teburgesteld en dat in do hoogst moeijclijke omstandigheden, waarin Frankrijk thans geplaatst is tegenover het overige Europa, de regering minder dan ooit gezind zal worden bevonden afstand te doen vau de prerogatieven, welke zij zich zelve heeft toegekend. —De Turksche gezant alhier, Sayfet Pacha, is teruggeroepen en wordt vervangen door Mehéroet Djemil Pacha, die reeds vroeger bij ons hof den gezantschapspost heeft bekleed. — De Patrie meldt heden avoud, dat het Romeinsche legioen, onder bevel van kolonel d&apos;Argy, binnen eenige dagen zal worden ingescheept, om naar CivitaVecchia te worden gezonden, ten einde het eerste gedeelte der Fransche bezettingstroepen, dat naar Frankrijk terugkeert, te vervangen. Dat zal het begin zyn van de tenuitvoerlegging van de September-conventie. Men gciooft niet, dat bij die gelegenheid eenige moeijolijkheid ontstaan zal, maar in tegendeel, dat de Paus volkomen vrij zal blijven , om tot het uiterste toe het regeringssysteem toe te passen, dat zijne raadsleden hem hebben doen omhelzen. Het Fransche gouvernement blijft voortgaan met den Paus goeden raad te geven, maar zonder cenigen invloed op hem uit te oefenen. Men heeft onlangs gezegd, dat de Paus besloten heeft zijne lijdelijke houding te laten varen; tot hiertoe is dit echter niet bevestigd. Er is evenwei nog geen sprake geweest, van regtstreeksche onderhandelingen met Italië. — De algemeene raad to Rouaau heeft besloten 25,000 fres. te bewilligen voor den wederkoop van den toren van Jeanno d&apos;Arc, en voor de oprigting van een gedenkteekcn ter harer gedachtenis; dit besluit is een zijdelingsch protest tegen de laanwheid der clericale partij, en tegen de quasi oppositie van den aartsbisschop van Rouaan en zijne geestelijkheid. — Brieven uit Italië doen voorzien, dat na het sluiten vau hel Oostenrijkscii-itttliaansebe verdrag de Kamer te Florence zal wordea ontbonden. Men verwacht d«t de afgevaardigden, die uit Venetae naar het parlement gezonden zullen worden, aan het ministerie eene toereikende meerderheid znllen verschaften. Uit Florence wordt geschreven, dat de afgevaardigden der üiterat*! oppositie dezer dagen eene vergadering hebben gehouden ta Brescia, Waar tnta Oaribaldi bevindt, ten einde dezen te bewegen om den oorlog vooff ti zetten. Garibaldi woonde de bijeenkomst niet bij, maar verscheiden Zijner luitenants waren daarbij tegenwoordig, cii vereein&apos;u&apos;deii zich met de meeniiw der meerderheid ter -janste Van deu oorlo»&apos;. Een adrc3 in dien zin zal aan den minister presiV»uG worden&apos; 9&apos;tdti-w.n. — Volgens dn HUA» :&lt;»il de schuld, die met hirt Venetiaansohe gebied door het koningrijk Italië moet worden overgenomen, niet Kieer bedragen dan 180 millioen franc»! oi, juister gezegd, de rente Van dia som, dewijl het kapitaal zelf niet opvorderbaar is. In ecu Wwf uit Londen aan de Ind&apos;pendnnte beige wordt dat bedrag op 225 Htillioen geschat, tetW(Jl het evenredig&apos; aandeel van Venetië in de gezamenlijke schuld der Oostenrijksche monarchie wel 600 millioen zoa beloopen. — Het te Milaan uitkomende ore;,-&apos;»™ der italiaansche bewcgingspartü; dc Vnitu Italiana , zal geregtelij!ï worden vervolgd , wegens do opneming van een artikel van Mazzini, hetwelk tegen de constitutionele instellingefl dos lands is gerigt. — Men verzekert, dat Italië dc teruggaaf der ijzeren kroon te danken zal hebben aan de tusschenko*!i-»t van den Koning vnn Pruisen. — De generaal Minabrea is gisteren te Weenen door graaf Mensdorf Pouilly ten gehoore ontvangen en heeft reeds cene bijeenkomst gehad met generaal Wimpll&apos;en. Heden z&quot;al hij door Keizer * ran» .loseph ten gehoore Cfttt-angen worden. De Italiaansche diplomaat meldt, dat hij over zijne ontvangst te vreden is en dat hij een gunstigea uitslag zijner zending te gemoet tiOt. — Aan de Patrie wordt uit Petersburg gemeld ,;1 dat dc onder-» ¦.orretaris van staat voor het departement van marine in Ac ver. Staten, de Heer Fox, tijdens zijn verblyf in de Russische hoofdstad, de grondslagen heeft gelegd voor een nieuw en naamver handels- en vriendschapsverbond tusschen Rusland en de Ver. Staten. Uet Journal des Débais heeft dezer dagen reeds gewezen op het gevaar, hetwelk tiit de».* goede verstandhouding tusschen Rusland en Noord-Ammika kan ontstaan voor het beschaafde Europa. — De opstand op Candia schijnt zich uit te bTcideu.ofschoon una niet kan zeggen dat hij slagen zal. Het besluit der Candioten om hunne gezinnen naar Griekenland té zr-nden. toont aan dat zij voornemens zijn zich tot het uiterste te v-vdedigen. De Grieksche regering zal zich bepslen tot het verleenen van verblijf aan degenen , die men over zal zenden, maar niet aan den strijd deel nemen alvorens het de meening zal hebben vernomen der beschermende mogendheden. . — De Keizerlijke regering in Mexico heeft bij decreet de goederen van den ex-dictator Sant* Anna, ter wiens gunste . gelijk men weet, eene zamenzwering is ontdekt, onder sequeStcr gesteld. Dc Moniteur deelt berigten mede uit Mexico, loopende tot 27 Ju lij, zijnde 15 dagen nadat bovengenoemd decreet was verschenen, maar het blad maakt noch hiervan gewag, noch van de arrestatie van eenige ministers en generaals in de hoofdstad, ten gevolge der ontdekte zamenzwering. Het meldt alleen, dat een vijftiental personen gevangen zijn genomen, die in betrekking stonden met de repfcblikeinen, en dat deze maatregel volstrekt geen indruk heeft gemaakt in de hoofdstad, waar alles zoo rustig mogelijk is. Deze ¦arrestaftiea bebben, volgens den Moniteur, niot plaats gehad, omdat deze personen die verstandhouding onderhielden, maar om aan alle voorwendsels tot eene agitatie een einde te maken, vermits de afwezigheid van den Franschen opperbevelhebber de kuiperijen van de Juanstische partij of die van Santa Anna in.de hand zou kunnen werken. — De Pat-ie meldt, dat de minister van binnenl. zaken van deu Taikoen, Midzoeno Idzoemi no Kami, lid van den Gorogio (geheimraad), aan.de vreemde vertegenwoordigers heeft medegedeild , dat hij zich onledig hield met de organisatie van een consulair corps en dat eerlang Japansche consuls in Frankrijk, Rusland, Amerika eu Engeland zullen worden geaccrediteerd.</p>
</text>
