<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene TABAKS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE ,&apos;ordt ten spoedigste verlangd een KRUIDENIERS»--SEDIEMDE, van de P. G., in het Vak ervaren en vlug; net den Winkel kunnende omgaan, tegen genot van Kost, nwoning en Salaris. Reflecterenden vervoegen zicli mei ranco Briefjes onder Lett. C. in den Boekhandel van Wed. . J. G. DI&apos;DERICH, te Schagen. (1*2687) TE KOOP voor 20 mille eene KAPITALE BOERDERIJ! . groot 42 bunders, grootendeels best bouw- en veiland, met aanzienlijk en soliede huis, Schuren enz. Adres &apos;ranco N°. 125 Bureau Handelsblad. (12734) BOfiJWMCWBÈT Een ARCHITECT te Amsterdam verlangt een bekwaam FEEKEMAAR. die tevens geschikt is als Opsigter le leiding van Bouwwerken bij de uitvoering op zich to ïemen. Zij die in den Kerkenbouw ervaren zijn, genieten le voorkeur. Men gelieve zich met franco brief onder het notto: Bouwkunde, te adresseren bij den Boekh. J. S DE 3AAS, Spuistraat, G 315, te Amsterdam. (12539) Uitgave van D. ALLART, te Amsterdam. A-ttSTGHDAIH BIJ DAG EN BIJ NACHT. Verschijnt in Afleveringen van 3 Vellen of 48 Bladzijden Iruks, in groot 8 . formaat, a TWINTIG .&apos;.ENT» da Aflevering, Kompleet in 18 Afleveringen of 3 Deelen, van sirca 300 Bladzijden ieder. Primo Junij verschijnt de eersta Aflevering. AMSTEKDAM RI.I DAG EN BIJ NACHT w] zijn een werk. waarin het bedrijvig leven in die groote Stad geschetst wordt. Hij brengt den lezer in de rijke verblijven der aanzienlijken, waar weelde en overvloed heerscht *, i* de huizen van den middenstand, waar tevredenheid zetelt; en in de woningen der armen, waar dikwerf nijpende behoefte gevoeld, maar ook vaak fel gebrek geleden wordt. Het zal ons zoowel de deugden, als de ondeugden en ge&quot; breken leeren kennen, die onze maatschappij -«redelen °* misvormen; het zal ons doen zien, dat met alles goud is wat er blinkt. Niet enkel de kwade, maar ook d« goed» zijden der groote wereld en der lagere volksklasse zulle» in goed geteekende, doch naar waarheid geschetste beelden in deze bladen voorkomen. Diep indringende in de geheimen der hedendaagsche wereld, alsmede in het wesse* en zijn der menschen, zullen de beschreven toestanden uit het leven gegrepen worden. Men vindt er alle standen, alle kringen in fiksche trekken vertegenwoordigd. De afschuwelijkste ondeugden, zooals: hoogmoed, nijd, gierigheid, valsehh&apos;eid, huichelarij, wellust, zullen worden blootgelegd, zoowel als men er voorbeelden zal aantreffen van goedhartigheid, mededeelzaamheid, nederigheid, tevredenheid met het toebedeelde lot. De schrijver zal ons ook binnenleiden in do prachtig gemeubelde salons der rijken, waar meni£ arme met medelijden zou zeggen: *neen,&apos;grootender aardeï wij misgunnen u uwe schatten niet! (8727) MEMmmHËWJF^m» De Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat geven wekelijks uit: GOOSDIENSTOEFE* MINGEN BIJ DE PROTESTANTKCHE GEMEENTEN MET DE MEDEDEELIMGEN DER KERKERAREN. Officiële uitgave ten voordeele va» de Predikants-Wednwen. Prijsj-er jaar ƒ 1.50 franco aan huis. (11253), SËYFFAKDT&apos;S MTT^Tf?^ Boekhandel, IU U 411 _&amp;!_._, AM!aSAM&apos; c^ca 35 pCC. goedbij den Dam. HiOOpCr da» - gewone -Uitgaven. Catalogussen alom verkrijgbaar. Brieven en gelden franco. (1270-)^ VERTREKT PEIMO JULIJ: HET CLIPPER-FREGATSCHIP MET STOOXf&apos; VERMOGEN &apos;ëGMAJTMWMAGÉ Kapt. W. ALBERTS. 1058 gemeten lasten, 80 Poardenkracht nominaal. hebbende de uitreis (na aftrek van het oponthoud door iieC aandoen van Rio-Janeiro) in 75 dagen volbragt. Adres bij de Reeders VAN ZEYLEN &amp; DECKER, de Cargadoors&apos; P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam. HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN, te &apos;s Hage. IL_3tk WMMSCHE STOOMYAAM, _____^ TUSSCHEN ilotterdam - Duinkerken. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapt* D. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des Z_* turdags van DUINKERKEN. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. &amp;C . (10503)^ SPOÖRWËGII-N gHffiÉÊSSïiBS--- Van Rotterdam naar Zevenaar, UOl2-6X, Kleef en Keulen — B.— 10.40 2™ » Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen... — 8.15 11.10 2«*JSF ir Nijmegen naar Kleef en „ Keulen 5.59 10.59 2.54 *¦_ Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.oi____Z __&gt;oor plaatsgebrek zijn wij genood-»*I&quot;** vele Advertentien tot een volgend Nommer te laten liggen.</p>
</text>
