<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>TSLAG VAN DE VERKIEZINGEN VOOR DE A-iste PROVINCIALE S&apos;IATEN. jfcl&apos;lig \k^x- Ingekomen 1563 billetten, van onwaarde 4, . • C. B__JölBttekte meerderheid 780. Gekozen de Heeren -iuG- lUind-v wet ,412- Mr. L. A. A. van Wensen 13.9, Llk(* 92. ?s &apos;323- Mr. E. N. Rahusen 1062, J. E. Bon-R. * Bie_r,A _¦* v°n Hemert 905, Mr. A. de Vries 886, lff \*r_ T* *»- Dr. E. C. Büchner 877, Josna van Eik C ?*-• J d,; t Cro_imelin 852, Mr. H. J. Koenen 846, Uoorn nL_^Se 836, N. G. Pierson 804, A. J. H.van it *rßtem„r stei&quot;*&gt;ien. Cs«m___T *&quot;SB«heß de Heeren Joan Muller, die 752; C&apos;S - «f- ter\ran, LenueJ)- die 744; Mr. H. L. M. Luden, Vooletrkl&apos;^en en &quot;• BorsM* die beiden 719 stem&quot; Va&apos;.fi _e_*? «itgebragt: KKW; J* J-Br-dius 679, CR. *•_ jn %k Bilê;,!.&apos;/--,ll^--^;? van Eosenburg 676, Mr. &gt; »J__ - ÏÏu_!.r fi*ï_&apos; -F &amp; f-Je»W_ MSii.es. 652, f^PVe,1- &apos;-&apos;*• 574 Dr T tv SE f* 4- -ÖMtogh 614, P. Smidt &apos;s Gravenhage : Herkozen Jhr. Möck, baron vanZiiylen baron Rengers, Jhr. van Hoorn van Burgh en Mr. Emants. Rotterdam: Ingeleverd 1225 biljetten; van onwaarde 8; volstrekte meerderheid 609; herkozen de HH. Hoynck van Papendrecht met 779, Reepmaker met 1090, Viruly Verbrugge met 995, Pincoffs met 919, Roest met 749, Löhnis met 1078 en gekozen de Hr. Betz met 779 stemmen. De Hr. Gevers, aftredend lid verkreeg 566 stemmen, van Buren 407 en van der Kun 333 steramen.</p>
	<p>Alkmaar : Herkozen de Heer J. Conijn, te Egmond. Purmerende : Herkozen de Heeren C.&apos;Hartog en II Stant. Leyden : Herkozen de Heeren Mr. H. P. J. Tollens en J. van Heukelom Jr.</p>
	<p>Gouda: Herkozen de Heeren J. Drooglever Fortuyn en Mr. L. Slingeland. Herstemming tusschen de Heeren A. A. Bredius en Haentjes Dekker. Dordrecht: Gekozen Mr. A. Blussé met 216 en Dr. M. G. Timmers Verhoeven met 161 stemmen.</p>
	<p>Ede: Herkozen de Heeren J. Wertheim en Mr. G. W. baron van Zuylen van Nievelt. Weesp: Herkozen de Heeren Mr. G. Corver Hooft en Mr. J. Hevdanus.</p>
	<p>Zwolle : Herkozen de Heeren Mr. L. Hertsveld en A. J. Schriverius.</p>
	<p>Amersfoort : Herkozen de aftredende leden de Heeren Mrs. A. G. Wijers, A. R. van Bel en M. J. L. baron Taets van Amerongen van Renswoude, terwijl herstemming tusschen de Heeren J. J. Meder en C. J.&apos; Kien Elzman moet plaats hebben. Breda: De aftredende. leden der Prov. Staten de Heeren Mr. O. A. van Dam, Mr. A. Eerstens, J. A. van der Burgh en Mr. A. H. de Bruijn zijn allen gekozen. Ommen : Herkozen de Heer Mr. L. J. van Riemsdijk. Herstemming tusschen de Heeren J. H. van Barneveld en A. C. Bouwmeester. &apos;s Hertogenboscii : Herkozen de Heeren J. van de Griendt, H. T. J. van der Ven, Mr. C. J. A. van Rijckevorsel en Mr. J. B. H. van de Martel. Groningen : Herkozen de Heeren Mr. W. de Sitter, Prof. B. D. IL Tellenen en IL A. Wynne. Gekozen (ter vervanging van den Heer Mr. O. Q. I. J. van Swinderen) de Heer Jhr. Mr. I. D. Lewe Qaintus. Ridderkerk: Herkozen de Heeren M. Speelman enP. J. de Raadt van Hendrik-Ido-Ambacht. Schiedam : Herkozen de Heer L. Knappert met 230 van de 240 uitgebragte geldige stemmen. Sliedrecht : Herkozen de Heeren F. H. von Lindern met 294 en J. C. Singels met 199 van de 340 uitgebragte stemmen. Dalesen: Gekozen de Heer F. H. baron Mulert, met 268 stemmen, herstemming tusschen de Heeren C.W. baron van Dedem, die 135 en A. G. A. baron Sloet tot Olthuis die 132 stemmen bekwam. Tilburg : Gekozen de Heeren J. H. A. Diepen,. W. P. A. Mutsaers, R. F. Wierdsma. Herstemming tusschen de Heeren W. van Gorp en Ign. IL Mutsaers. Vlaaedingen. Herkozen de Heer A. Hoogendijk Hz., met 413 van de 482 geldige stemmen. Herstemming tusschen de Heeren Mr. R. J. C. Metelerkamp, aftredend lid en A. van Heel. IJsselstein. Herkozen de Heeren A. Joncheere van Harmelen en Jhr. J. J. de Geer van Oudegein. Herstemming tusschen de Heeren Mr. B. G. A. Pabst. Jhr. Mr. J. T. Strick van Linschoten (aftredende leden), Mr. B. J. H. van Blaricum en Mr. C. G. de Balbian van Doorn. Zevenbergen. Herkozen de Heeren J. C. van Campenhout met 728 en T. Heere Gzn. met 649 stemmen. Herstemming (ter vervanging van den Heer Ferd. Borret) tusschen de. Heeren Middelaer, die 352, en Ficq, die 291 stemmen verkreeg. .rL^ÜWARBEN : Herkozen de Heeren Mr. J. H. Albarda, M. Manger Cats , Jhr. Mr. J. M. A. van Panbuys, F. C. Andreae en Jhr. E. D. van Beyma. Voor de buitengewone vacature waren uitgebragt 772 geldige stemmen. Herstemming tusschen de Heeren Jhr. Mr. C. Speelman en IJ. van der Meulen. Assen: Herkozen de Heeren Dr. W. Hesselink, Mr S Hellmga Tonckens, Mr. J. Oosting, Mr. 0. W. E. Kymmell A. W. Westra van Holthe eu Mr. L. Oldenhuis Gratama.&apos; Herstemming tusschen de Heeren J. Meyring, Mr. L. Homan, Jhr. W. A. van der Peltz en Mr. J. ToncKens. Zalt-Bommel: Herkozen de Heeren Mrs. J. Thooft en P. C. van der Pant. Heusden: Herkozen de Heeren A. J. J. de Roij van Zuidewijn, R. Middelkoop en W.-van Eeten. Enschede : Herkozen Mr. H. ter Kuile Ez. en G. ten Cate Az. en gekozen de Heer A. J. Blijdenstein. Zaandam: Verkozen de Heeren A. Prins en C.Korff. Bergen-op-Zoom : Herkozen de Heeren D. J. A de Ram met 427, L.C. de Geep met 535, Mr. P. J.-J. Verduyn met 627 en J. Sluys met 365 van de 664 stemmen. Brielle : Herkozen de Heer Mr. S. H. Lette van Oostvoorne. Delft: Herkozen de Heer Jhr. Mr. A. van der Goes van Naters met 283 en gekozen de Heer J. Maas Geesteranus met 189 van de 291 uitgebragte stemmen. Doesborgii : Herkozen de Heeren Mr. F. J. W. baron van Pallandt van Barlhum en Mr. H. W, van Westerbeek van der Horst. Enkiiuizen : Herkozen de Heeren C. Gerdenier en C. de Jong. Maastricht: Herkozen de Heeren V. Nijst en Edm. Kerens van Wolfrath. Herstemming tusschen.de Heeren E. Wijnands aftredend lid, Th. Micheels en L. Nijpels. Middelburg. Herkozen de Heeren Lambrechtsen, Becius, van Citters, Sprenger en Callenfels. Zierikzee. Herkozen de Heeren van der Vliet en Moolenburgh. Herstemming tusschen de H.eren H. A. v. IJsselsteyn en B. G. van der Have. Tholen. Herkozen de Heeren de Visser en de Casembroot. Goes. Herkozen de Heeren Blaaubeen en Buteux. Herstemming tusschen de Heeren J. A. A. Fransen van de Putte, t, J_?ebTee.e&apos;¥.Mr* W* G* ds Knokke van der Meulen enJlir. Mr. J. J. Pompe van Meerdervoort. bLuis. Herkozen de Heeren Henneqnin. Herstemming tnsschen de Heeren J. Otto Risseeuw, I. 0. O. Benteyn&apos;, Mr. P. J. Brevet en Clement A. Carpreau Hulst. Herkozen de Heeren van Deinse&apos;, van Eek, Dronkers en Jansen. Zuidhom : Gekozen ds Heeren Mr. J. Leurin^li on IL H. Buining. Herstemming tusschen de Heeren Mr°H P Wichers en G. Bennema. Hoogezand: Herkozen de Heer J. J. Velfcman. Winschoten ! Verkozen de Heeren G. A. A^déns, J. H. Roemeling en P. L. Geertsema. Herstemming &quot;tusschen cle Heeren D. S. Dethmers en Mr. E. H. Stheeman. Oude Pekel..-: Herkozen de Heer Mr. F. Roessingh. Herstemming tusschen de Heeren W. Hommes, P. N. Muller, J. M. Meihuizen en Mr. J. H. Nauta. t&gt; Appingedam: Herkozen de Heeren Mr. R. P. Cleveringa Jz. en W. J. Hofman. Herstemming tusschen de Heeren Mr. E. van Loon, J. G. Veendorp, H. de Haan en J.R. van Lennep. Onderdendam: Gekozen de Heeren H. W. Wierda, J. Schepel en R. E. Huisman. Hoogeveen : Herkozen de Heeren Jhr. Mr. E. A. v. Echten van Holthe, J. Caspers, Mr. 11. J. Carsten, Mr. A. Slingenberg, B. J. Dennmg, Mr. J. P. Willinge, J. de Jonge en Mr. J. Lunsingh Tonckens. Sneek : Gekozen de Heer van Weideren Rengers. Herstemming tusschen de Heeren Kingma, Oppedijk, Hamerster ï-djkstra, van der Molen, Visser, Brandsma, Übema en Feits.</p>
</text>
