<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE OPROEPING. HOUDERS van CONNOSSEMENTEN over 7 Va- . ten WIJN, gemerkt 5 1/7, aangebragt van Cette, per het Schip Chronometer, Kapt. J, J. DAS, gelieven zich ten spoedigste te adresseren bij de Kargadoors VINKE &amp; C °? Geldersche Kade alhier. Amsterdam, 13 Mei 1869. (12843) Bij een exploit door den Deurwaarder J. H. STROETHOFF den Bsten Mei 1868 op de wijze bij de Wet bepaald, gedaan, is ten verzoeke van ANTONIA VAN GELDER, Huisvrouw van ISAAC ALEXANDER WILHELMUS SJAMAAR , wonende te Amsterdam hoek ICalkmarkt en Buitenkant , U 55, ten deze woonplaats kiezende ten Kantore f van den in het onderwerpelijk geding voor haar occuperenden Procureur Mr. J. H. VAN EVS, op do Heerengracht X 376 I alhier, aan voornoemden ISAAC ALEXANDER WILHELMÜS SJAMAAR, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, doch wiens tegenwoordige Woon-en Verblijfplaats zijn onbekend, beteekend en afschrift overgeleverd van een interlocutoir vonnis door gemelde Regtbank (lste Kamer) in het voor dezelve aanhangig regtsgeding tusschen de requirante als Eischeresse en den gerequireerde als Gedaagde den 20sten April 1868 bij verstek gewezen, waarbij is bevolen dat de Eischeres de door haar gestelde feiten door getuigen zal bewijzen ter teregtzitting van gemelde Regtbank (Eerste Kamer) vaii Maandag den vijf en twintigsten Mci 1868, dcs Voormiddags ten Elf Ure; wijders zijn bij datzelfde exploit den gerequireerde beteekend de namen en woonplaatsen der Personen , welke de requirante voornemens is ten deze als Getuigen te produceren en ter voormelde teregtzitting te doen hooren. (12751) MSmiiTWOTIiPPSJ. ALGEMEENE VERGADERING van Aandeelhouders op 23 Mei 1863, des Namiddags ten 1% Ure m het Locaal Eensgezindheid op het Spui. Houders van Aandeelen in blanco worden op vertoon hunner Aandeelen toegelaten. (12727) HE-g gESTUUK. PUBLIEKE VEÏLMG op Maandag 18 Mei 1863, ten 101/2 Ure, in het Koffijhuis Bordeaux, van: Ca. ÏO LASTEN PUIKE GROVE -BAHS-HE BOEKWEIT, liggende op Zolders. Nadere inlichtingen te bekomen bij B. VERBRUGGE &amp; CO., te Rotterdam. (12862) Hll VOORMIDDAG HALfIF: I BOEKfIEIOOPIIS bij G. TMEOB. BOM, lu DILIGENTIA, Kalverstraat; E 274: KUNSTEN, WETENSCHAPPEN en MENGELWERKEN. OPVOEDING en ONDERWIJS. TAAL- en LETTERKUNDE. HEDEN KAffifcU MALF ZES: DICHTWERKEN in verschillende Talen, waarbij een uitmuntend en uniek exemplaar van lF_MMl€_fe Werßïen in_ls half Marokijnen banden. (12864) OPENBARE YE-RKOOPIJVG in den Doelen te Gorïnchem, op Maandag IS Mei 1868, des Namiddags ten 4 ure, van een GEL**_LïJ._L _EG4*.T groot./-47 50, verschuldigd door den Heer S. S. VAN RAAP, te Amsterdam , als erfgenaam van wijlen den Heer A. S. VAN RAAP en krachtens Testament vim dien Heer opeischbaar in 10 driemaandelijksche termijnen, waarvan dè eerste termijn verschijnt op den 19den December 1881. Nadere onderrigting te bekomen bij den Notaris BOONZAJEE, te Gorinchem. (12559)</p>
</text>
