<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 8 Julij.</title>
	<p>In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad is de siads heelmeester M. J. Schreilen in zijne betrekking gecontinueerd. Aan de orde j was het nemen eener beslissing in zake het commissariaat voor hel Rotter- j dammer pakschuitenveer, naar aanleiding van ingekomen adressen, zoowel tot opheffing als tol behoud van genoemd veer. De kamer van koophandel, &apos; hierover gehoord, had zich voor de opheffing verklaard. Hel bleek uil de ! gehouden beraadslagingen dal zoowel bij he&apos;. collegie van dagelijksch bestuur ; als onder de leden van. den raad de gevoelens omtrent dit punt zeer ver- i deeld waren Bij de stemming verklaarden zich 9 leden voor en 9 leden ! tegen de opheffing, zoodat hel nemen eener beslissing lol de volgende vergadering is uitgesteld. Van den lieer&apos;mr.: IL.Cock was ingekomen cene missive, houdende ken- ! ■ &quot; ! nisgeving dat hij, na gedurende 30 jaren aan de werkzaamheden van den raad te hebben deelgenomen, zijn ontslag neemt, onder dankbetuiging iódr de bljjken van welwillendheid, steeds van zijne medeleden ondervonden. &quot;— Vergelijkende staat van de zuivere opbrengst der opcenten en eigene middelen, ten behoeve dezer gemeenle geheven, gedurende de maanden Juiiij 1864 en 1865 , alsmede van die opbrengst over de eersie zes maanden dier beide jaren. -, .. , ;&quot;, :; Zuivere opbrengst over Zuivere opbrengst over de -&apos; &apos; de maand Junij. eersie 6 maanden. MIDDELEN. —-*- -— —**_i___£l;___i_J4 ■■•■&apos;&apos; ; - 1864 1865 1864 1865 i ....;:. 1. *. ui Geslagt(i ijopcenten en invoer) f 1812.11 ƒ 2066.47} ƒ 12502.78} ƒ 13000.89; Gedistilleerd (idem) 5283.18} 8354.58} 36742.04 41009.83} Gemaal (eigen middel) ... . 7817.92} 7445.54} 40724.80} 38917.11 Wijn, Fruiten Kunstwijn(«&apos;tf) 1633.50 3322.27} 10150.80 13657.50 ƒ16546.72 ƒ21197.88 ƒ100120.43 ƒ106591.34* 11 i ■ | &apos; ■—*————waaaatss ■&quot; ■■■ -. -— Het aanial zwemmers en baders bedroeg gedurende de maand Juu jj aan de zwemschool Rhijuzigl 6321, iv Junij 1864 5184, dus eene vermeerdering van 1137. ■&apos; In den luin van Zomerzorg slaan ihans iwee grooie exemplaren vau de yucca pendula in vollen bloei, waardig om door liefhebbers van fraaije gewassen en sierplanten bezigiigd le worden. .. &apos;..■■&lt;[ - — Het getal der iv hel Werkhuis alhier opgeuomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 112 10l 121 personen. » . : .•&apos;— De Staatscourant beval het Verslag omtrent de exploitatie der staats-spoorwegen-in-1864, door den minister van binnen); zakert aan Z. SI: dêti koning ingediend. ■&apos;•■■&apos;.■ L&apos; &apos; — De 49e gewone vergadering van dc algemeene synode der NéJ. herv. kerk is Woeusdag 11. le &apos;s Hage geopend. &apos; ,&apos;..&apos;&apos;.&quot; — Door het prov. kerkbestuur van Zeeland is aan dr. W, F. Menzel, pred te Renesse, en door dal van Groningen aan d. R. ten Post, op hun verzoek, eervol emeritaat verleend. — Bjj de Ned. herv. gemeente te Scheveningen is tot predikant beroepen il». Roer. pred. te Ouderkerk a. d. IJssel; bij die le Loosduinen d. leu Sokkel Huinink, pred. le Oud-Alblas; bjj die le Bleskensgraaf d». Mense, pred. le Voorihuizcu; bij die le Heilo de cand. G. C. Klerk de Reus. — Te Rotterdam is eergisteren avond dé tapstcr Hendriks, in de Baamstraat woonachtig, iv hare woning vermoord gevonden. De dader van den moord is gisteren namiddag op de scheepiimmerwerf van de hh. van Vroege &amp; Bjjke&apos;e onder Kaïcndrechi, alwaar h_ als limmerman of scheepmaker werkzaam was. aangehouden. Hij is genaamd Pieter 801, oud 44 jaren, woonachtig te Sliedrechi; hij had reeds sedert geruimen tijd zijne vrouw en kinderen verlaten, en stond, zoo als men zegt, met de verslagene in verboden betrekking. Naar men algemeen vermoedt, heeft de misdaad haren oorsprong in jaloerschheid. De aangehoudene moet zijne misdaad reeds beleden hebben. Nadat de booswicht zijne misdaad had begaan, was hij terstond per spoortrein naar &apos;s Hage vertrokken, maar keerde gisleren middag per schuit terug en begaf zich naar de bovengenoemde werf, om zijne werkzaamheden te hervatten, doch werd aldaar onmiddellijk gevangen genomen. — Donderdag 11. heeft op het daartoe door den heer A. du Bois afgesloten terrein, le Maarsbergeu, het derde algemeen evangelisch nationaal zendiugsfeest plaats gehad, dat door ongeveer 7000 personen werd bijgewoond. Des voormiddags ten half elf ure, na aankomst der feesllreinen, werd de zamenkomsl geopend, met toepasselijk gezang, en verder meteene korie rede door d». Heldring, waarin hij onderscheidene historische bijzonderheden van daar ter plailse, met betrekking lot de invoering des Cristendoms hier te lande, mededeelde. Daarna werd door de buitenlaiidsche afgevaardigden het woord gevoerd, hetwelk alles onmiddelijk voor de hoorders werd vertolkt. o»erigens werd de dag verdeeld tusschen de verschillende spreekuren, korte wandelingen en gezellig verkeer, afgewisseld met het gebruik van ververscbingen in de cantines, waarbij de leden der jongelings-vereenigingen welwillend de zorg voor de bediening op zich hadden genomen. De spreckbeurien werden op vier verschillende plaatsen te gelijk vervuld en verder afgewisseld door gezang met muziekaal accompagnement, onder direciie van den heer H. J. van Lummel, vau Utrecht. Ten half 6 ure werd de bijeenkomst met eene rede, door ds. J. A. Schuurman, gesloten. —De lsle luitenant L. R. van het 3de reg. infanterie&apos;, in garnizoen le Breda, sedert November 1864 voort»luglig met de echlgenoote van zijn kapitein, is wegens desertie in tijd van vrede, bij vonnis vau deir krijgsraad der ltle milil. ald., vervallen verklaard van zijne militaire betrekking en gebannen builen het grondgebied van den staat. — Dingsdag 11. had tusschen Maastricht&apos;en Méerssen, op: de villa van den heer Begoiil&apos;, hel volgend ongeluk plaats. Een jong officier bevond&apos;zich op hel balkon van dit gebouw en kreeg ongelukkig den inval om een daar staande steenen vaas te beklimmen; deze-kantelde&apos;om, en de jongman vjel met de vaas naar beneden, waarbij dit zware voorwerp&apos;op zijn rug ncêr kwam. De officier heefl daardoor de rnggegraat gebrukenien werd ook aan het hoofd ernstig gewond; bij bevjndi zich iv ecu zeerbedenkciyken toestand.</p>
</text>
