<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. VAN EAALf E, Breedestraat, Gewone opruiming van Mantels, tot buitengewone, lage prijzen. — Tevens door buitengewone gelegenheid eene groote partij Fransche Robes en Stoffen, en tevens een parlij Zijden Robes, Fransche Barèges en Mozanibikes van 27è cent. — Voorts eene partij Fransche en Engelsche Broderies, zeer fijn en nieuw/— Glacé Handschoenen, in alle soorten; eene groote voorraad Witte Goederen, steeds goed gesorteerd in alle breedten eu fijuten, oud fabriekaal. Ook heeft hij ontvangen eene schoone collectie Fransche Gameersels voor Mantels en Robes, het pas nieuw liitgekóin&apos;ene in staal en kristal. Van Maandag tot Vrijdag GROOTE OPRUIMING van alle soorten van Lappen voor Robes en Huisjapounen. Ontvangen een partijtje PARAPLUIES, zoo lang de voorraad strekt a / 1.25. - Ixl i-r ii Li tj T A IxT Ti 11 U. Naainlooze Vennootschap van verzekering op het leven, Goedgekeurd by Koninklijk beMuil van 17 Julij 1858, N°. 57. Verzekering eener vaste som bjj hel overlijden van den Contractant of van een derde. — Verzekering van eene vaste som of van eene Ijjfrentc aan den overlevende van iwee personen (Weduwen en Weezenpensioen). Verzekering eener vaste som bij het overlijden van een persoon binnen een bepaald getal jaren. Verzekering om eene som op eenen bepaalden leeftijd te omvangen of bij vroeger overlijden, aan zjjne erfgenamen na le laten. Verzekering eener lijfrente. OVERLEVINGS-KASSEN. Deze inrigtingen strekken lot hel vormen van kapitalen door dc deelnemers, op door hen zelven te bepalen tijd te ontvangen, door dc storting van. ren som in e&apos;éns of door jaarljjksche stortingen, en bieden den Deelnemer de gelegenheid aan 10l verzekering van een pensioen, van eene som lot een uitzet, studiekosten of remplacement voor de nationale militie voor zijn kind; voor afdoening eener schuld, voor eene plaats in een gesticht enz. Inlichtingen zijn te bekomen bij N. J. SANDKRS, Hongewocid en C. DUTILII, Oude Vesl , beide» le Leyden; Brieven franco.</p>
</text>
