<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONFEILBAAR MIDDEL TEGEN ZIEKE VARKENS. Te verkrijgen bij 4, G- L, QUANT, te Leyden. Depölhquder: j! f- RE§SELBERG, le Oudshoorn. llet ,IÜIS en ERF, Wijk IV. N°. 167, op het Kort K » Rapenburg, waarin sedert jaar een Tabak- &amp; igaiall renwlnkel wordt uitgeoefend, welke een goed bestaan oplevert, is met de annexe nette en soliede onderhouden Inventaris van den Winkel en gemetselde Tabakseest uit de hand te koop. ; Te bevragen bij den eigenaar, levens bewoner. OPENBARE VEBKOOPIfIG, on* contant Geld, op Maandag 17 Julij 1865, des morgens te 10 ure, te Leiden, op de Hoogewoerd, aan het Magazijn geleekend WÜH Hl- N°. 419, vau; eene aanzienlijke parljj Haafden, Kagchcls, Fournuizen en verdere Uzerwaren, voorls Smidsgereedschappen, oud en nieuw IJzeren wjjders eenige Meubiliire eu andere roerende Goederen. Alles te bezigtigen des Vrijdags vóór de Verkooping, van des morgens ten 10 lot des namiddags len 3 pre. &quot; •&quot;•■ OPENBARE VERKOOPING, Cna behomen Jtegterlfjlt Bevel&quot;) j JggS, in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, bij opbod op ■Üif Zalurdag den 15de&quot; Julij 1865 en bij afslag op Zalurdag den 22slen fiÜa Julij 1865, beide dagen des avonds te zeven uren, van drie RUIZEN en ERVEN, le Leyden, als: *N». 1, Een HUIS en ERF, waarin sedert onderscheidene jaren eene Tapperij is uitgeoefend en nog wordt voortgezet, op de Hanrlemstraat, aan den hoek der Spijkerboorsleeg, Wijk VI. N&quot;. 405 en 405r00d, Kadaster Sectie H. N°. 1908, groot 67 ellen, bevattende een Voorhuis of Winkel, Zijkamer, Binnenkamer, Achterhuis, boven Voor- eu Achterkamer, Droogen Turfzolder, Binnenplaats, Regen- en Putwater en verdere commoditeiten. N°. 2. Een HUIS en ERF, op de Haarlemslraat, omtrent de Oude Lombardsterg, Wijk VI. N». 465, &quot;Kadaster Sectie H,&apos;jj». 2178, groot 1 roede, 20 ellen, bevattende eene Binnenkamer, Voor- en Achterkamer, Keuken, Kelder, Werkplaats, Binnenplaalsje, Droogzolder, Regen- en Pulwater en verdere gemakken. Verhuurd voor ƒ2.60 per week. N«. 3. Een HUIS en ERF, in de Oude Lombardsteeg, omtrent de Gedempte Marendorps-Achtergracht, Wgk VI. N&quot;. 455, Kadaster Sectie H. N&quot;, 1940, groot 31 ellen, &apos; Verhuurd voor 75 cents per week,. De voormelde percelen kunnen worden bezigtigd des daags vóór en op de dagen van veiling en afslag, van des voormiddags te 10 tot des namiddags te 3 uren, zullende tusschen de veiling en dèii afslag verhoogingen worden aangenomen, legen genot van één vijlde der verboogsom, ten kantore van den Nolaris A. van LEEUWEN, te Leyden, bjj wien inmiddels nadere informaliên te bekomen zjjn. &apos; OPENBARE VERKOOPING, ~ mt,en overstaan van den. Notaris M&apos;, J. L. KLAYERWYDEN, ia het Reeten-Logement aan den Burg, le Leyden, bjj opbod op Zaturdag den 15d™ Julij 1865 en bij afslag op Zaturdag den 22!tco Julij daaraanvolgende, beide de dagen des avonds len 7 ure, van: N». 1. Een kapitaal, hecht, sterk en weldoorlimmerd UEERENHUIS, met buitengewoon ruimen en fraajjrn TUIN, bevattende het Huis wit Marmeren Vestibule en Gang, fraaije Zijkamer, Huiskamer, groote Zaal mei uitmuntend geschilderd Behangsel, Benevens smaakvolle Serre, Tuinkamer, Keuken, Kelder, verscheidene Bovenkamers, Zolders en vele gemakken, alles slaande en liggende te Leyden, aan de westzijde van de Nieuwsleeg, tegenover de Ruïne, Wijk IV. N». 707, Kadaster Sectie G. N», 1325 gedeeltelijk , ler grootte van 13 roeden en 20 ellen. N«, % Een dubbel HUIS eu ERVE, waarin sedert jjaren de Smids- AJfqite. is uitgeoefend eu daartoe geheel is ingerigt, met goed onderhouden Woonhuis, benevens een zeer ruim Bovenhuis mei afzonderlijken opgang en onderscheidene Kamers, behangen en van Slookplaatsen voorzien, staande e» liggende le Leyden, op de Hoogewoerd, Wijk 111. N°», 431 y 430 en 430&quot;°d, Kadaster Sectie D. N°&apos;. 775 en 903, te zamen groot 2 roeden en 44 ellen. N°. 3 Een sedert weinige jaren geheel vernieuwd BUIS, ingerigt 10l Kagchelmagazijn, slaande tegenover het voorgaande perceel, Wijk 111. N°. 419, Kadaster Sectie D. N&quot;. 755, ler grootle van 95 ellen. Deze percelen kunnen den ls&quot;° Augustus in gebruik worden aanvaard. N\ 4. Een WINKELHUIS en ERVE, met twee Winkels, van elkander gescheiden, slaande te Leyden, aan de noordzijde van deu Nieuwen Rijn, tusschen de llariesleeg en Beschuitsleeg, Wjjk VU. N°. 50, Kadaster Seclie 1, N&quot;. 268, ler groolle van 66 ellen.. ,- Verhuurd lot 1 November 1865, een gedeelte mei de Bovenkamers voor ƒ 250— en de Boekwinkel voor ƒ 60.-r pc* jaar. N&quot;. 5. Een HUIS en ERVE, le Leyden, op de Haarlemmerstraat omtrent de Janvossensleeg, Wijk VI. M. 426, Kadasier Seclie 11. N». 984, groot 45 ellen, te aanvaarden den l»,en November 1865. N». 6. Een WERKHUIS en ERVE, le Leyden, aan de zuidzijde van de Hoogewoerd .omtrent, de Rijnstraat, Wijk lII.&apos;K*. 315, Kadaster Sectie D. N°. 166. groot 1 roede en 15 ellen. ./ &apos;•■ Verhuurd 10l 31 Maart 1866, voor ƒ7o.— per jaar, met soptiejaren. De percelen kunnen worden bezigtigd daags vóór en op. de dagen van veiling en afslag van des morgens 10 tot 2 ure. • • . - . Nadere inlichtingen zijn le bekomen len kantore van voormelden Notaris, alwaar verhoogingen zullen worden aangenomen tegen genot van e&apos;e&apos;u vyfde van iedere verhooging.</p>
</text>
