<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN T. KROON, M. HEIDENRIJK. Hoorn, 15 Julij 1868. (18019) Bevallen van eene DOCHTER A. C. VAN DER HEULEN—ECKELBOOM. A_st_rd__, 12 Julij 1868. (17928) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Heden overleed in het Gesticht Meekekberg , bij Bloemondaal, na een langdurig en smartelijk lijden, mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES WILHELMUS MUSCHEit, in den ouderdom van ruim 50 jaren, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. Amsterdam, H. SCHEERBOOM. II Julij IS6B. Wed. J. W. MUSCHER. De Rouw zal alleen door de weduwe morden aangenomen. Geen rouwbeklag. (18002) Heden overleed, in den ouderdom van bijna 61 jaren mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES BERNARDUS MEI-&apos; NOLPHUS LOSER, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. Amsterdam, Wed. L. H. LOSER, 12 Julij 18(58. Geb. KÜPPER. Strekkende deze. Algemeene tevens tot bijzondere Kennisgeving , zoowel binnen als builen deze Stad. Op uitdrukkelijk verlangen van den Overledene zullen er geene uiterlijke leekenen van rouw worden aangenomen. De Meubelmakers-Affaire zal door mij met behulp van m\jn oudsten Zoon op denzelfden voel worden voortgezet, hopende door eene prompte en civiele bediening mij hetzelfde vertrouwen waardig le maken dat mijn overleden Echtgenoot zoo vele jaren ruimschoots genoten heeft. (18040) Heden overleed te MAASTiucuT.na tijdig voorzien te zijn geweest van de HH. Sacramenten der Stervenden, onze dierbare Broedar en Behuwd-Broeder, Ue Heer FERDINAND ALBERÏUS WÜBBE, Weduwenaar van Mejufvrouw Catharina Adriana 80l , in den ouderdom van 42 Jaren, nalatende Zes jeugdige Kinderen. Amsterdam, 12 Julij 1868. F. H. WÜBBE, (18003) Uit naam der Familie. Overleden MARIANNE EVELINE, jongste Kindje van~ Amsterdam, 14 Julij 1868. M. VAN LISSA „__„ E. VANLISSA, _____«_) VAN LIER. TJl&gt;elTeilioV,erleeil n&quot;Jn hatelijk geliefde oudste Zoon LOUIS JhAN, student m de regten aan de Hoogeschool te Levden, in den ouderdom van 21 jaren. TT T G- D. BOERLAGE. Uithoorn, 11 Julij 1868. ™&apos; Eenige Kennisgeving. (175981 Heden morgen 11 -ure overleed, tot diepe droefheid van ,1, en verdere betrekkingen, mijn geblle oudste Zoon KLAAS, in den ouderdom van ruim 19 jaren ffejSf*&apos; 12 JuliJ IS^- T^TT M. DE LANGE, V&apos;Jl3l Wed. JOHs. VAN HEYNINGEN. in den nn°rw;ileed ™ &quot;&quot;• in den ouderdom van ruim 61 jaren, mijn .diefde Echt genoot de Heer ISAAC MEULMAN S m_hJl Jnlij 1863- Wm&gt;- L e- meulman, -rT(l_H&gt; HEIJBROEK.</p>
</text>
