<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 12 Julij. Aangevoerd 3000 b. Katoen, uitgevoerd naar Groot-Brittannie 2000 b., naar het vasteland van Europa niets; de voorraad bedraagt 8900 b.</p>
	<p>LIVERPOOL, 13 Julij. De Bombay-post is denlldente Suez en de mail uit Indie, China en Australië denzelfden dag te Messina aangekomen. LEIPZIG, 13 Julij. De Keizer van Rusland zal aanst. Zaturdag namiddag hier aankomen en met een extra trein onmiddellijk over Berlijn de reis voortzetten.</p>
	<p>LONDEN, 13 Julij. Koloniale artikelen stil dochprijsh. Talk in loco 43.6, Oct.—Dec. 44.6, voorraad 19,441 v.; aflevering der week 1500 v. Aanvoeren niet te vermelden. — Tin: &quot;Straits £ 92.10. — Raapolie 33.3. — Lijnolie 32 a 32.3. Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 4846 Runderen; 31,680 Schapen en Lammeren, 335 Kalveren, 340 Varkens. De besteede prijzen waren: Beste Runderen 4.10; Schapen en Lammeren 4.10; Kalveren 5; Varkens 4.2.</p>
	<p>LONDEN, 13 Julij. Indigo-veiling, (lste dag.) 150 G k. gepasseerd, waarvan 657 k. verkocht. Betere kwaliteiten Bengaal volle Mei-waarde, geringe dito daartoe minder gevraagd, Kurpahs iets hooger. LONDEN, 13 Julij. (Laatste berigt). Engelsche Tarwe 1 a 2 sh. lager; vreemde Tarwe bij gerijf verkocht; Russische geringe soorten 1 a 2 sh. lager. — Haver % a 1 sh. hoogeri — Garst 1 sh. hooger. PABUS, 13 Juli]. Maapuae: loopende maand fr. 85.50; Aug. fr. 85.50; 4 laatste maanden fr. 86.—; 4 eerste maanden fr. 86.—. — foorloop: loopende maandfr. 71.—; 4 laatste maanden fr. 64.25. — lijnolie: loopende maand fr. 89.50; 4 laatste maanden fr. 91.50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 82.75; Aug. fr. 77.— ; Sept.—Oct. fr. 68.50; 4 laatste maanden fr. 66.25; type Parijs loopende maand ir. 49.—. — Beeimorielsuiker 4de soortN°. 12 fr. 67 —• ANTWERPEN, 13 Julij. Petroleum 49% a-.</p>
	<p>LONDEN, 13 Juhj. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 941/2; spCt. Braz. 1885 ; 1 pCt. Ecuador —, 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. — ; 3 pCt. Mexic. 153/4 a—; Dito ISS4 —; Afgest. N. Gren. 15i/8; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N Gren. Landw. £ —; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3pCt. Dito 1867 ; 41/2 pCt. Rusland 1850 S6V2; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 851.; Dito 1864 911/4; Dito 1866 92; Dito 1887 653/4; 4 pCt. N. Dito —;3 pCt. Spanje 371/4; 2S/4 pCt. Dito 351/ g ; Dito 3 pCt. 1807 36; 5 pCt. Italië 533/8; 6 pCt. Turk. A. S. 391/4 exd.; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862—; 6pCt. Dito 1864 ; D/2 pCt. Dito ; 2V3 pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —•, 6 pCt. Amerik. 1882 721/2; Dito 1885 71%; 7 pCt. Dito 101%; 8 pCt. Debent. AU. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 35. Bij de bank gestort £ 31,000. PARIJS, 13 Julij. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70 35; 3 pCt. Dito (slotk.) 70.271/2; Credit-Mob. (nouv.) 278 Dito Fr. Oost-Spw. 566; Cred. Mob. Espagnol 320; Mexik Oblig. Gestemp. 150; 3 pCt. Spanje 317/8; 23/4 p,t. Dito—&apos; 4 pCt. Russen 1867 328; 5 pCt. Metalliek 1865 323--__ 8t&quot;,! 5 PCt Tm&quot;k&apos; S°h- »•«* 6** Wissel: Petersburg 3/m. -.-; Londen kort 25.171/2; Amsterdam 3/m. 2101/4; Hamburg 3/m. 185. BRUSSEL, 13 Julij. (Slotkoersen)^ spCt. MetaU. 513/ i,; dito ISB6 517/8; Oost. Cred.-Act. —; 4i/s pCt. België 101.55; 6pCt. Amerik. 1882 751/4.— Wissel Londen 25.20; Amst. 211.50.</p>
	<p>ANTWERPEN, 13 Julij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metaüiek 517%; 5 pCt. Nation. 55%; Loten 1860 964.— ; 4% pCt. Belgen 101.50; 3 pCt. Spanje ; 6 pCt. Amerika 1882 761/2; Turken —. Wissel Londen 25.20; Amst. 211.62. Telegrammen zijn reeds in een gideelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 13 Julij (Slotcoursen). Goudagio 42; Wissel op Londen in goud 1103/8; 6 pCt. Amerika 1882 113%; Dito 1885 111%; 10/40ers Bonds 107%; Hlinois 143 ex div.; Erie-Spoorweg 683/4; Katoen middl. 32%. Petroleum standard white te New-York 33%. BELGRADO, 13 Julij. Prins Alexander Karageorgewitsch is bij regterlijk bevelschrift tegen 21 Julij gedagvaard voor de regtbank van Belgrado als medepligt&apos;ig aan de zamenzwering tegen het leven van Vorst Michaèl. PETERSBURG, 13 Julij. Bij de heden plaats gehad hebbenden premientrekking der Russische Aandeelen 1864 (Z. R. 100) zijn de volgende nommers met de daarnevensstaande hoogste prijzen uitgeloot: Serie 18592 N°. 2 200,000 Z.R.; serie 5492 N°. 27 75,000 Z.R.; serie 2977 N°. 16 40,000 Z.R.; serie 15758 N°. 11 25,000 Z.R.; serie 11435N°. 11, serie 11505 N°. 21 en serie 7025 N°. 39 ieder 10,000 Z. R.; serie 70 N°. 20, serie 6183 N°. 33, serie 9501 N°. 35, serie 13690 N°. 2 en serie 8684 N°. 49 ieder 8000 Z. R.; serie 15739 N°. 23, serie 1097 N°. 39, serie 14308 N°. 50; serie 12846 N°. 17, serie 5559 N°. 11, serie 19744 N°. 20, serie 12547 N°. 10, serie 18253 N°. 24 ieder 5000 Z. R. WARSCHAU, 13 Julij. De Keizerin van Rusland is heden avond hier aangekomen en door het pubßek met geestdrift ontvangen. De stad is geïllumineerd. ARENDAL, 13 Julij. Gisteren avond is ter dezer stede een brand uitgebarsten, welke heden ochtend nog niet is gestuit. Ongeveer een lOOtal huizen is reeds eene prooi deivlammen geworden. , ? PARIJS, 13 Julij. In het departement van de Allier is de Heer Mony tot afgevaardigde verkozen. De Patrie zegt, dat het Spaansche volk geheel en al vreemd aan de zamenzwering is gebleven, en dat do generaal Espartero geweigerd heeft daaraan deel te nemen. Hetzelfde blad doelt, ter gelegenheid van de geruchten omtrent een tusschen Frankrijk, België en Nederland te sluiten tol- en militair verbond, eene correspondentie uit Brussel mode, waarin de voordcelen van zulk een verbond voor Belcie worden aangetoond. MADRID, 13 Julij. De generaals Serrano, Dulce en Bedoya zijn gisteren te Cadix ingescheept, om naar de Canar&apos;sche eilanden te worden overgebragt. Men verzekert dat de hertog en de hertogin van Montpensier zich naar Portugal zullen begeven. De miaistors zijn heden avond naar Fa Granja vertrokken, waar i_org&quot;e_ onder voorritting der Koningin een kabinetsraad zal worden gehouden. Men verzekert, dat de ministers het ontwerp voor de&apos;hypothecaire bank aan de goedkeuring der Koningin zullen onderwerpen. LONDEN, 14 Julij. De inschrijvingen ten behoeve van de Zweedsche leening groot £ 1,150,000 is heden middag gesloten. De sommen waarvoor is ingeschreven, overtreffen verscheidene malen het gevorderde bedrag. De Voorloopige inschrijvingen worden verhandeld a 23/4 tot 31/4 premie. De Indische mail is heden nacht te Marseille aangekomen. FLORENCE, 14 Julij. De minister van financiën is het met do commissie voor de tabaks verpachtig eens geworden omtrent eenige punten; nopens andere heeft de minister aan de commissie eenige voorstellen medegedeeld van de maatschappij, aan welk de concessie is verleend. LONDEN, 13 Julij. Van Tarwe zijn 14 ladingen aan da markt, prijzen dalende; Rogge zeilende 37 sh. Eene lading van 365 k. Trinidad Suiker werd tot 24 slu voor Engeland verkocht en eene lading van 1100 b. Saigon Rijst tot 10.6 voor Londen. LONDEN, 14 Julij. Zink £ 19.12%; 100 ton verkocht a 25, speciale merken a 20%. — Calcntta lijnzaad 63 sh.; 600 ton zeilende verkocht. — IJzer: Sehotsch pig. 52.6. LIVERPOOL, 14 Julij. Afgedaan 8000 b. Katoen, stil; invoer 500 b. HAMBURG, 14 Julij. Tarwe loopende maand 129; Julij 129; Aug.-Sept. 1%% Sept.-Oct. 124. Rogge loopende maand 100; Julij 90; Aug.-Sept. 88 a—. Koolzaad —. Raapolie in loco 20%; najaar 20% a—. Schoon weder. WEENEN, 14 Julij. (Slotkoersen). spCt. Metall. 58.80; 5 pCt. dito Mei&apos;s 59.10; 5 pCt. Met. 1866 60.10; 5 pCt. Nat. 63.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.50; Aand. 1854 79 80; Dito Credit Inst. 1858 135.50; Dito 1860 87.80; Dito 1864 95 80; Act. Cred. Inst. 212 40; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 184 75; Dito Nat. Bank 746 —; Staats-Spoorw. Act. 256.60; Dito Noorder-Spoorw. 193 50; Dito Nieuwe Lomb. 184 40; Eng. Oostenr. Bank 146 75; Napoleons dOr 9.101/&quot;. — Wissel: Londen 114.15: Hamb. 84 30; Parijs45.45. HAMBURG, 14 Juhj. 5 pCt. Russ. Cert.7l%; Dito 1862 81%; Oostenr. Aand. iB6O 773/4; 6 pCt. Amerika 1882693.; 5 pUt. Italië 53; Lombarden 403. — Wissel: Londen 13.07% a i/s; Amst. 33 42 a 45; Parijs 187% a —. Disconto 2 pCt. CADIX, 13 Julij; Berenice, S., Amsterdam.</p>
</text>
