<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IJZEREN_SPOOUWEG-IIAATSCÜAPPIJ. GELDVERZENDINGEN. Bjj verzendingen van geldspecie, effecten of andere artikelen met geldswaarde, is het aangeven der waarde verplfgtend. Bjj niel aangifte wordt geene vergoeding verleend ingeval van vermissing. Boven het gewone tarief als bestelgoed wordf eene verzekerings-premie geheven van 35 Cents per duizend Gulden van de-aangegeven waarde, onderdeden van 1000 voor 1000 Gulden berekenende. Amsterdam, 19 December 1868. DE ADMINISTRATEUR. De Ondergeteekende maakt hare Sladgenooten bekend at gedurende den winter bij haar zijn te bekomen groote «BI en kleine Wafelen, de groote 70 Cents.en de kleine 35 Cents bet dozijn. Zij belooft eene prompte en civiele bediening. De Wed. EPSKAMP, Haarlemmerstraat, Wgk VI, 375. CAYIAR! CAVIAR! Wederom eene nieuwe bezending ontvangen, alsmede Terrines de foie gras, van af ƒ2.50 en hooger, bij de Firma WED. J. HEFFTRICH. VOORHANDEN bij .V W. WILLEBSSAH&amp;iWS». Breedstraat, W. IV, N°. 227, te Leiden, puike Thee in diverse sortering, van af ƒO.BO tot ƒ3.— per 5 Ons. De Zwarte Thee van ƒO.BO per 5 Ons in tweesooiten: gewone en Stofihee. ...:■&apos;,:■■ NIEUWE LYONNEa CHEMISCHE IiIJOTASSCUEIIIJ, MWEIIIJ EN DIKMERI-J VI» H. lIOEBUG EN Cle., Oostdwarsgracht, Wijk V, l\°. 520&gt;&gt;. Bovengenoemde!) bevelen zich hij voortduring minzaam aan tot hel als nieuw wasschen en apprêteeren van alle voorwerpen in Zijden en Wollen Sloffen, zonder dal de verschillende kleuren in één sluk aanwezig in het minst komen ie lijden, alsmede alle Heeren,Kleedingstukken, zooals Vesten , Broeken. Jassen, Dassen, Stroojjen en Villen Hoeden enz. enz. Ook worden Zeemlederen Handschoenen van iIH. Officieren gewasschen op eeue wjjze dal zij bijzonder in elegance en elasticiteit winnen. -. Verder worden Zjjden en fijne Wollen Sloffen, Sirooijen Hoeden en Glacé Handschoenen in alle courante kleuren echt geverwd, zonder afgeven. Bij D. SLAGT, Hooglandsche Kerkgracht, Wijk VII, K». 991, en P. VAN DER .VELDEN. Oude Vest bij de Mare.&apos; Wijk VI, ■ft: 1233. worden mede bestellingen aangenomen. ;</p>
</text>
