<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 20 Januarij.</title>
	<p>Volgens eene nieuwe regeling van wege de admiraliteit len opzigte der geneeskundige dienst, zal aan de studenten der geneeskundige scholen worden uitgekeerd eene toelage van 2 £ per week, zoodra zij hun derde studiejaar hebben volbraat. Dit bedrag zal hun worden verstrekt voor hun geheelen overigen studielijd. Deze bepaling is gemaakt ter aanmoediging van velen, die hoewel verlangende tot eene betrekking bij de geneeskundige dienst le worden opgeleid, zich evenwel door de ongunstige omstandigheden, aan die betrekking verbonden, genoopt gevoelden eene andere loopbaan le zoeken. Dit was reeds zoo algemeen geworden, dat zich in de laatste jaren slechts 3 candidateu opdeden voor 60 vacatures in hel aantal kweekelingen. — De onhandelbaarheid van den vorst van Abyssinië schijnt de regerin» te vervelen; wanl volgens de Bombay Gaz. is daar per telegram het bevel ontvangen, om toebereidselen le maken voor eene expeditie naar Abyssinie. De sterkte van hel corps zal zijn nagenoeg 10.000 man, bestaande uit iwee regimenten Europesche en vier&apos; inlandsche regimenten infanterie, iwee regimenten cavallerie, vier batterijen artillerie, enz. , v — In de mei 12 Januarij geëindigde week zgn in Groot-Britannie&quot; drie nieuwe gevallen van runderpest ter kennis der regering gekomen, dat is zeven minder dan in de vooraf gegane week, terwijl 28 gezonde runderen, die met besmette in aanraking waren geweest, deswege afgemaakt zijn. ,,,— De armoede, die thans alhier heerscht, nu er veel werk stilstaat is zeer groot, en hel getal bedeelden in de oosleljjke districten alleen is tol 30000 geklommen. Er . zijn vele vereenigingen, liefdadige inriglingen comité&apos;s, kerspelfoudsen enz., en het bedrag der giften, door de bevolkin» ingezonden, beloopt muloenen guldens, doch de organisatie is in het algemeen zoo omslagtig, dat er naar verhouding veel le weinig nut van getrokken wordt. De Times wenscht daarom dal er een cenlraal-comiié voor de hoofdstad worde opgerigt en hel Wesleinde het Oosleinde le hulpe kome. — Het onheil op den vijver in Regenlspark heeft ongelukkiglijk,, hoewel men eerst aan overdrijving dacht, wel die treurige gevolgen gehad die daaromtrent in het eerst zijn medegedeeld. Reeds zijn een 40-lal lijken gevon. den en men gelooft dal er nog meer personen verongelukt zijn. Eeni»e oogenblikken, nadat hel ijs gebroken was, zegt een der geredden, za» ik 150 mensche» met den dood worstelen, en zulk een aanblik hoop ik nooit weder te zien. Wat lot redding ie doen mogelijk was, werd van alle kanten aangewend. — Bij eene poging der bij Dover gestationeerde reddingsboot, om de equipage van een uabij die plaats gestrande Fransche driemaster in veiligheid te brengen, is die boot omgeslagen en zijn vijf personen in de golven omgekomen. — Aan de Times wordt van 31 Dec. geschreven, dal sedert acht dagen overal in de Vercenigde Stateu hevige sneeuwstormen hadden gewoed. Op verschillende plaatsen was het verkeer per spoorweg gestremd, en van &lt;fe kust had men tijding van verscheidene zeerampen ontvangen. Te New-York en in geheel het westelijke gedeelte van Noord-Amerika had men, naar beweerd wordt, sedert 20 jaren geene zoo hevige sneeuwstormen beleefd. — Uil Australië wordt berigt, dat hij de bevolking der noordelijke helft van Queensland hel plan beslaat om bij de koningin een adres in ie dienen tot afscheiding van het overige deel des lands, len einde uil hel noordelijk deel eene afzonderlijke kolonie ie vormen, onder den naam van Alberisland.</p>
</text>
