<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 20 Januarij.</title>
	<p>De veranderingen, die in de staathuishouding zullen plaats hebben en waarvan dezer dagen zoo veelvuldig sprake was, zijn thans afgekondigd. De Moniteur bevat een brief des keizers, waarbij een decreet lot invoerin» van hervormingen in het bimieiilandsch bestuur. Bij dal decreet wordt namelijk hel regt der kamers, om een adres van antwoord vast le stellen vervangen door het regt van interpellatie, mits in den senaat! wee bureaus en in het welgevend ligchaam vier hiireatix daartoe toestemming, geven. De kamer zal bij de interpellatie de eenvoudige orde van den dag aannemen of voor eene verzer.diug aan de regering stemmen, waarbij de aandacht der laatste op het doel der interpellatie gevestigd wordt. Elke minister kan-bij speciale volmagt van den keizer geroepen worden, om de regering in den senaat of in het wetgevend ligchaam te vertegenwoordigen. Het decreet wordt voorafgegaan door een brief des keizers aan &apos;den minister van staat waarin aangekondigd wordt, dat eene wet zal worden voorgedragen om uitsluitend de correctioneele regtbanken uitspraak le laten doen over de drukpers-delicten. In dien brief wordt gezegd, dal het evenzeer noodzakelijk is het regl van vereeniging,. binnen de perken.die de openbare veiligheid vordert, wettig te regelen. De keizer herinnert bij deze gelegenheid aan hetgeen bij het vorige jaar gezegd heeft, toen hg de woorden°sprak: nik. wil op een vasten bodem gaan, die in slaat is hel gezag en de vrgheid le dragen.&quot; Die woorden-nu, zegt de keizer, worden&quot; door de bovengenoemde maatregelen verwezenlijkt; ik ondermijn den bodem niet, die door 15 jaren van kalmte en voorspoed hecht is geworden , maar maak&apos; dien nog hechter, maak de betrekkingen tnsschen de grooie staatsmagten nog inniger, door nieuwe wettelijke waarborgen aan de burgers te geven. Op deze wijze voltooi ik eindelijk de krooning van het door den naiionalen wil opgetrokken gebouw. Naar aanleiding &apos; van een en ander hebben al de minisiers hun ontslag aangeboden. De Moniteur maakt te dien opzigte het volgende bekend: De heer Rouher blijft de funcliën waarnemen van minisier van slaat en is tevens benoemd tot minister van financiën, ter vervanging van den heer Fould, wiens verzoek om ontslag door den keizer is aangenomen. Maarschalk Wiel is benoemd lol minisier van oorlog, • Rigault de Genouilly lot minister van marine en Forcade de la Roquette tol minister-van landbouw De heer Béhic is benoemd 10l lid van den senaat en lot grootkruis van hel legioen van eer. Het ontslag, door de ministers van justitie,, van het huis des keizers en voor de aangelegenheden van bniienlandsche zaken, alsmede dat door den president van den staatsraad gegeven, is niet door den keizer aangenomen. Zij blijven derhalve hunne fundi.n bekleeden. Voorts zegt de Moniteur dal de regering vurig; verlangt aan het oordeel der groote staalsligchamen le onderwerpen de beweegredenen die haar hebben geleld iv hare bniienlandsche staatkunde, en dat alzoo de afschaffing der debatten over bet adres van antwoord op de troonrede niet zal len gevolge hebben eenige vertraging in het geven van ophelderingen en inlichtingen; want dat door de regering is besloten de debatten aan te nemen, die gedurende den loop der zitting mogten ontstaan naar aanleiding van het verzoek om haar&apos;te inierpellerên over de buiienlandsche aangelegenheden. .— Over de hervormingen in hel bestuur, door den Moniteur medegedeeld, wordt door de dagbladen een zeer uileeuloopend oordeel geveld. De meesten zijn er weinig mede ingenomen, daar hetgeen met de eene hand wordt gegeven, met de andere hand weder wordl teruggenomen. De opheffing van hel adres wordt, naar men gelooft, niet vergoed door het verleende regt van interpellatie, daar het aan te veel beperking onderworpen is. —De uilkomsten der algemeene volkstelling, den 15den Mei 11. in Frankrijk gehouden, zijn thans openbaar gemaakt. Ongerekend de troepen van de land- en zeemagt welke op den dag der volkstelling in Algerie, te Rome, in Mexico, in de koloniën en op de scheepsslations in bet buitenland gebezigd werden, ten getale van omstreeks 125,000 man, lelden de 89 departementen des keizerrps ten vorigen jare eene bevolking van 38,067,094 zielen, dat is 680.933 meer dan vijf jaren vroeger, liet aandeel der drie nieuwe departementen, die len gevolge van den llaliaanschen oorlog door Frankrijk aangewonnen zijn, bedraagt in deze vermeerderiug 7136 zielen. -In 58 departementen is de bevolking sedert 1861 vermeerderd, en wel le zamen genomen met 787,392 zielen, in de 31 andere is zij afgenomen, en wel met 106,459 zielen. In de laatste 10 jaren is de bevolking met 1,358,671 zielen vermeerderd. Alles te zamen genomen en lellende op de cholera eu andere ongunstige omstandigheden, acht de minister van binnenl. zaken de uitkomsten der volkstelling voldoende, maar hij maakt toch de aanmerking dat de toeneming der bevolking in Pruissen naar evenredigheid vier malen zoo groot is, als zij nu in Frankrijk blijkt ie zijn. — Het aanlal policie-dienaars in de hoofdstad zal weder met 1000 man vermeerderd worden. — Hel hoofdbestuur der wereldtentoonstelling heefl hel tarief van entreegelden vastgesteld. Bij de plegtige opening, die op 1 April aanst. bepaald blijft, zal de tentoonstelling voor een iegelijk toegankelijk zijn voor 20 Ir., op ieder van de volgende zes dagen voor 5 Ir., en vervolgens tol de sluiting toe, dal is 10l 31 Ociober, voor 2.50 fr. a 50 centimes naar gelang van den ingang en van hel uur hetwelk men kiest. — Reeds is gemeld dat de heer Viclor Cotisin zijne boekerjj aan de Sorbonne heefl vermaakt. Thans verneemt men nog dat hij een jaarwedde van 3000 frs. heefl verzekerd aan den bibliothecaris dier bibliotheek, waartoe bjj zijn vriend, den heer Barlhélemy&apos;St. Hilaire, heeft aangewezen. &apos;&apos;_! H — Te Monlauban is het plan opgeval tot hel opriglen bij openbare inschrijving van een gedenkleeken voor den kunstschilder Ingres. Deze was iir genoemde slad geboren. — De berigten uit Alhene betreffende Candia blijven steeds in lijnregle tegenspraak met die uit Konstantinopel. Volgens de eersle hebben de opstandelingen hg Heraklinm eene overwinning op eene Turksche afdeeliug van 5000 man behaald en de omscheping van nieuwe Turksche troepen hg Sphakia belet. De vergadering der Candioten heeft een adres aan de mogendheden gezonden met &apos;■ verzoek om agenten af te zenden, ten einde zich van den ongelukkigen toestand des eilands te verzekeren en de bevolking Ie beschermen, die vereeniging mei Griekenland wenscht.</p>
</text>
