<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICIE.)</title>
	<p>..BRUSSEL, 16 Febr. In de zitting der Kamer van Vertegenwoor- heeft de minister van buitenl. zaken verklaard, dat de vreemde JPSenieurs, benoemd om de zaak der afdamming van de Ooster- te onderzoeken, benoemd zijn door de vreemde regeringen elve, opdat men omtrent hunne onpartijdigheid geen twijfel zou k&apos;uun n koesteren. &lt;H&gt;~ Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. HONGKONG, 28 Jan. Shirtings en twist onveranderd. Wissel 45. fcHANGHAE, 23 Jan. Zijde lager; uitvoer 35,250 b. Wissel 61. v ATHENE, 14 Febr. Op Cephalonia heeft op nieuw eene zeer F.vige aardbeving plaats gehad, waardoor eenige steden en dorpen &apos;Jn verwoest. De Koning is naar dat eiland vertrokken. NEW-YORK, 15 Febr. (des Avonds.) Goud-agio 36i/2; Wisselkoers J\Londen in goud 1083/4; 6 pCt. Amerika 1882 110; lllinois 1161/ s» «e-spoorweg 56 _ ; katoen middling 33i/2. t NEW-YORK, 16 Febr. (des Avonds). Goud agio 37; Wissel op jenden in goud IO8V2; 6 pCt. Amerika 1882 1158/4; lllinois —; Jlif JPoorweg 551/2. Katoen : middl. 33. onf &apos;16 ebn In het v°or 1868 zijn de gewone 1 v&lt;?ngsten geraamd op 1,673,451,585 en de gewone uitgaven op £48,775,0,21 francs. Fr wordt voorgesteld het bitig saldo, begroot P &apos;24,675,964 francs, over te brengen op het budget der buitengere ontvangsten en uitgaven over dat jaar; voorts de uitgiften van wiatkist-bons te beperk-.n tot 150 millioen, en de bons der kassen °°r openbare werken te Parijs, tot 100 millioen: Op het buitengev °n budget voor 1868 zijn dc ontvangsten geraamd op 146,672,630 pt nitgaven op 146,489,501, batig saldo 183,129 francs. k*LORENCE, 16 Febr. Het ministerie is zamengesteld als volgt: rlcasoli, voorzitter en Binnenlandsche Zaken; Visconti-Venosta, Bui- Jcnlandsche Zaken; Depretis, FinanciSn; De Vicenzi, Openbare Wer-s£n; Biancheri, Marine; Corrente, Openbaar Onderwijs; Cugia, Oorlog. •«aarschijnlijk zal de Heer Mari met de portefenille van Justitie worde» belast. .MADRID, 16 Febr. Eene ordonnantie van den kapt.-generaal vervaart de doodstraf toepasselijk op de redacteurs en drukkers van Schriften, die in het geheim worden gedrukt en verspreid, alsmede °P de kapitalisten, die hun fondsen verschaffen. WEENEN, 10 Febr. (Slotkoersen.) ö pCt. Metal. 63.50; sp.Ct.Nat. 71.13; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—; Aand. 1854 79.25; Dito 1858 131.—; Dito 1860 89.20; Dito 1864 83.30; Cred. Anst. 189.—; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 184.50; Bank-Act. 754.—; Staats-Spoorw. Aand. 204.—; Dito Noorder-Spoorweg 164.—; Dito Nieuwe Lorn Spoorw. 205.—. —Wissel Londen 127.25; Hamb. 95.—; Parijs 60.70; Eng. Oost. Bank 87.75. MADRID, 16 Febr. 3 pCt. 33,40; 2% pCt, -,-,</p>
</text>
