<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES. KIÈiRSMIMW DI GRONDWET. Bij de Verkiezing op DINGSDAG 19 FEBRUARIJ 1867, worden door deze Vereeniging aanbevolen. Voor de Provinciale fetaten de Heer P. SMIÖT VAM CÜEUNSR. Voor den Gemeenteraad de Keer P. M. MOE.TKMAM. (3449) Namens het Bestuur, P. N. MULLER, President. N. G. PIERSON, Secretaris. PUBLIEKE VERKOOPING te SM4UWKIMEP. Kapt. SLOAN, gevoerd bobbende het op de Noorderhaaks gestrande Amerikaansche Fregatschip ADDISON, van Soerabaija naar Amsterdam bestemd geweest, is van maening, na bekomene regterlijke autorisatie, op Dingsdag 19 Februarij 1867, &apos;s avonds 7 ure, ten overstaan van den Notaris W. J. HIDDE BOK, ter standplaats Nieuwediep, gem. Helder, in het lokaal Tivoli aldaar, publiek te verkoopen: 1.13 Leggers ARAK. 750 Balen TABAK, 4500 Kilo LOSSE TABAK, 290 Bossen en 300 LOSSE ROTTING, 120 Bossen BINDROTTING, 8 Balen GUTTA PERCHA, Eene groote partij WRAKHOUT, en wat verder zal worden aangeboden. Alles doer Zeewater beschadigd. Alles afkomstig van bovenbedoeld Fregatschip en daags vóór en op den verkoopdag ter bezigtiging. behoorlijk gekaveld liggende op het Westplein te Helder, het Hoofdplein te Nieuwediep, en langs den Zeedijk aldaar. het WRIK van genoemd Schip ADDISON, zooals dit mot eventueel inhebbende lading is zittende op de Noorderhaaks. Nadere informatien op franco aanvragen zijn te bekomen ten Kantore van ds Heeren MEIJER &amp; C°. te Amsterdam, de Heeren DUINKER en GOEDKOOP te Nieuwediep, en den Notaris W. J. HIDDE BOK voornoemd. (3831) ïl&apos;blï MERI T I S. De noodzakelijkheid eener onophoudelijke aanvulling der wetboeken, en vooral van het handelswetboek, opdat het in overeenstemming blijve mot de behoeften van den tijd en de ontwikkeling des handels, is sinds lang erkend. Om echter hiertoe te geraken is krachtige zamenwerking van practische rëgtsjjeleerden en kundige kooplieden noodig. Het was daarom een gelukkig denkbeeld van het bestuur der afdeeling Koophandel der maatschappij Felux Merit&apos;ts om de Heeren professoren Asser en des Amorie van der Hoeven en Mrs. Molster en de Vries uit te noodigen over belangrijke punten van handelswetgeving het woord te voeren en het gemeenzaam onderhoud daarover te leiden. De Heer Mr. T. M. C. Asser heeft Donderdag 14 dezer de reeks dezer voordragten geopend en in de eerste plaats ter behandeling gesteld de twee volgende vragen: I. Welke zijn de meest practische middelen om aan onze handelswetgeving eene voortdurende ontwikkeling te verzekeren, in overeenstemming met de behoefte en gebruiken van den handel? 11. Welke regtskracht moet hier te lande aan de handelsgebruiken als zoodanig worden toegekend? Bij de grondige on breedvoerige toelichting der eerste vraag begon &apos;de hoogleeraar met eene duidelijke uiteenzetting van het ontstaan der handelsgewoonten, als zelfstandige regtsbronj reeds voor de 12de eeuw, hoofdzakelijk ten gevolge van de ongenoogzaamheid en ongeschiktheid van het toenmalige burgerlijke regt ter toepassing op de handelsinstellingen. Het eerste ontstaan van een wisselregt, een zelfstandig zee- en assurantieregt, enz. werden geschetst en aangetoond hoe van uit het handoldrijvei&apos;de Italië zich allengs een internationaal handelsregt van Europa verspreidde, terwijl aan de oudste bronnen van hot noordelijk zeeregt een Nederlandsche oorsprong mag worden toegekend. Langzamerhand wei*en de handelsgewoonten, ten aanzien van bijzondere onderwerpen, in ordonnantien door de overheid (vooral de stedelijke overheid) goregeld. Enkele algemeene plakaten kwamen reeds in de 16de eeuw tot stand (b. v. die van Karel V en Philips II.) De wissel, do makelaardij, enkele deelen van het zee-, assurantie- en faillietenregt trokken vooral de aandacht des wetgevers. Wat moest echter voor den handel als regt gelden in al dio gevallen, waarin de ordonnantien en plakaten niet voorzagen ? Het burgerlijke regt of do handelsgewoonte ? Spr. hekelt de bekrompen opvatting der juristen, die in dergelijke gevallen het burgerlijk regt en niet de handelsgewoonte wilden toegepast zien, en voert onderscheidene voorbeelden aan ten betooge der ongeschiktheid van het burgerlijk regt, zoo als het tot op het einde der vorige eeuw, deels uit Rómeinsch regt, deels uit landregt der bijzondere staten, gewesten en steden bestond, om ter regeling der handelsbetrekkingen te worden aangenomen. Dit gold thans nog ten volle yan het Engelsche burgerlijke regt, zoo als Spr. o. a. onder aanhaling van de 17de sectie der beruchte Statute of frauds nader aantoont. Ook bij de wettelijke regeling van het handelsregt, is het noodig zich los te maken van het aloude Romeinsche regtsstelsel, dat onmogelijk tot rigtsnoer kan strekken bij zoo vele handelsinstelHngen van nieuweren tijd. Meer in het breede is dit gevoelen door Spr. uitgewerkt bij zijne intree-rede ter aanvaarding van het professoraat in het handelsregt aan ons atheuaeum in 1862, uitgegeven onder den titel: Hand&apos;etsregt en Handelsbedrijf. De codificatie van het handelsregt moet niet anders zijn dan de wettelijke regeling der handelsgebruiken, dio den toets der billijkheid kunnen doorstaan en niet met de openbare orde strijden. De eerste regeling van dien aard vindt men in de op het handelsregt betrekkelijke afdeelingen van het Algemeene Pruidische Landregt, in 1794 onder Frederik Willem II tot stand gebragt, nadat op uitnoodiging van den groot-kanselier Vrijheer von Carmen, prof. Büsch en eff^Zght^tn Lübecksche kooplieden hunne denkbeelden over die. regeling hadden uiteenKezet. Do voortreffelijke Brandenburgsch-Pruisische ordonnantien of den wissel, het zee- en assurantieregt en de overigen zijn voorts bü deze reeds onder Frederik den Groote voorbereide codificatie tot grondslag aangenomen. In Frankrijk kwam de Code de Commerce in 1807 tot stand, nadat herhaaldelijk de reeds onder Lodewijk XVI aangevangen en onder de republiek voortgezette pogingen om eene algemeene handelswetgeving vast te stellen, mislukt waren. De beginselen, waarvan men in 1807, vooral op initiatief van den Keizer uitging, waven m vele opzigten scherp staatstoezigt en beteugeling van misbruiken. De schandelijke bankroeten, die de laatstverloopen jaren 111. IH-anknjk hadden opgeleverd, gaven tot deze gestrengheid aanleiding. .. De Fransche Code de Commerce werd in zijn geheel f gewijzigd m vele landen ingevoerd. Het Nederlandsche handelswetboek, vooral op het gebied van zee- en assurantieregt geheel zelfstandig bewerkt, kwam eerst in 1838 tot stand. De eerste grond daartoe was gelegd door het ontwerp van 1809, bearbeid dooide staats-comiiiissie door Koning Lodewijk Napoleon benoemd, waarvan de Heeren staatsraad van Gennep, M. S. Asser (Spr. overgrootvader) en J. van der Linden leden waren. Spr. toont hierop aan, dat de lof van het Nederlandsche wetboek, van zoovele kanten, ook in het buitenland, ten deel gevallen, verdiend is, maar dat eene onophoudelijke aanvulling onmisbaar is. Hij schetst het ontstaan en den inhoud van van het algemeene Duitsche wissel- en handelsregt en uit den wensch dat van deze nieuwste codificatie, ook bij eene herziening van ons ïegt, vlijtig gebruik worde gemaakt. Wat deze herziening betreft, komen Spr. wenschen voor het oogenblik hierop neder: I°. Verandering der grenzen van het handelsregt, door de kleine neringen oedrijven aan speciale bepalingen te onderwerpen en een aantal daarvan uitgesloten bedrijven in den kring van het handelsregt op te nemen; 2°. overneming van het stelsel der Duitsche wisselwet; 3°. behoud van het Nederlandsche zee- en assurantieregt, niet.aanvulling der door de jurisprudentie gebleken leemten; 4°. herziening der wetgeving omtrent eenige speciale onderwerpen, als: de naamlooze vennootschap, de makelaardij, het handelspand, enz. in overeenstemming met de.denkbeelden van dezen tijd; s°. vereenvoudiging van het faillietenregt; 6°, regeling van enkele punten betreffende de handelsovereenkomst in het algemeen, zonder in dit opzigt do doctrinaire behandeling van het algemeene Duitsche handelswetboek over te nemen.</p>
</text>
