<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maar hiermede is het wérk niet volbragt. Do aanvulling der wetboeken behoort onophoudelijk te geschieden; om verwarring te voorkomen en het overzigt gemakkelijk te maken, zoude men b. v. alle tien jaren de tot stand gekomen &apos;partieëlc wetten in de wetboeken kunnen opnemen. Niet eene afzonderlijke permanente staats-commissie, maar de raad van state moet&apos;mot het ontwerpen dier wetten belast worden. Hiertoe zal welligt eenige wijziging der wet, die de organisatie van den raad van state regelt, nooóügzijii. De raad van state moet zich naauwkeurig* op de hoogte houden van de door de jurisprudentie aangewezen leemten in de wetgeving en bij zijn arbeid krachtig gesteund worden door het initiatief van den handel en zijne organen (in de eerste plaats de kamers van koophandel, die in hunne jaarverslagen, op het voorbeeld der Belgische Kamers, meer speciaal ook de wetgeving zouden moeten behandelen). In Engeland doen die kamers vaak haren invloed gelden door de inzending van wets-ontwerpen aan het parlement , die dan op naam van een der leden van het parlement worden aanhangig gemaakt. Spr. voert hiervan verscheidene voorbeelden aan. Voor zeer ingewikkelde vraagstukken en waaromtrent de gevoelens zeeï verdeeld zijn, prijst Spr. het stelsel van enquête aan, waarvan in Frankrijk, dikwijls met goed gevolg is gebruik gemaakt. Mededeeling van de denkbeelden der kooplieden in bijeenkomst n als deze, of in tijdschriften, als b. v. het Magazijn van Handelsregt zijn voorts uitstekende middelen ter bereiking van het gewensohte doel, beoefening der buitenlandsche wetgevingen, — vooral de taak van den raad van state, als ontwerper, — mag hierbij niet gemist worden. Is het fontwerp gereed en aan de regering ter goedkeuring ingezonden, het worde aan de kritiek der regtsgeleerden en kooplieden onderworpen, en bij do behandeling in ae Staten-Generaal, drage men de vsrdediging, onder de leiding des ministers, aan de ontwerpers uit den raad van state op. Geene ingrijpende amendementen worden m behandeling gebragt, zonder vooraf aan de ontwerpers der wet te zijn medegedeeld. Langs dezen weg zal beter en spoediger gewerkt worden dan dooide instelling eener nieuwe permanente staats-commissie, die, naast de Ecgering, den raad van state en de twee Kamers der Staten-Generaal, inderdaad een vijfde rad aan den wagen der wetgevende magt zoude zijn! De breedvoerige toelichting der eerste vraag noopte den Spr., bij het vervorderde uur, zich, ten aanzien der tweede vraag, bij eenige weinige opmerkingen te bepalen. Hij verklaarde in de handelsgebruiken te erkennen de eerste bron en den eigenlijken kern van het handelsregt. Bij het vervaardigen van een handel&apos;swetboek, moet de wetgever zich hoofdzakelijk ten doel stellen die gebruiken te regelen. Daarenboven moet zoowel bij de uitlegging van overeenkomsten, als bij de interpretatie der wet, ingeval van twijfel, op do gebruiken gelet worden. Zij moeten geacht worden stilzwijgend in de overeenkomsten opgenomen te zijn. Maar het stelsel van codificatie duldt niet om, ook buiten deze gevallen, de gebruiken als zelfstandige regtsbron aan te nemen. Waar zij de wet zouden misbruiken, waar zij van de wet afwijken, mogen zij niet als regt beschouwd worden, omdat zij alsdan het gezag der wet zouden ondermijnen. Is echter de handelswet in strijd met de algemeen erkende handelgebruiken dan deugt zij niet en moet zij zoo spoedig mogelijk gewijzigd worden. Alleen zorge de wetgever,&apos; ook hierbij voorgelicht door de organen van den handel, gebruik van misbruik te onderscheiden. Spr. verklaart ten slotte bet stelsel der Nederlandsche wet omtrent do regtskracht van gebruiken (vervat in art. 3 der algemeene bepalingen van wetgeving, artt. 1382 en f383 van het burgerlijk wetboek en art. 1 wetboek van koophandel) goed te keuren, maar wenschte daarnevens als regel van wetgeving aangenomen ta zien dat do algemeen^ erkende handelsgebruiken zoo spoedig mogelijk eene wettelijke sanctie erlangden. Na afloop dezer voordragt, die gedurende bijkans twee uren de aandacht der hoorders geboeid hield, opende do Heer Mr. N. J. den ï&apos;ex, secretaris der Amsterdamsche Kamer van Koophandel, Bestuurder der afdeeling, • het gemeenzaam onderhoud over do beide vragen, en deelde mede dat aanstaanden Woensdag, 20 dezer, de behandeling der twee andere door Prof. Asser gestelde vragen (over do regtbanken van koophandel en het handelsproces) zal plaats hebben, terwijl dan tevens, indien de discussie daarover thans niet zonde afloopen, de 1ste en 2de vraag wederom zullen kunnen besproken worden. De Heer Mr. E. N. Eahuscn, Advocaat eu lid van den Gemeenteraad wenscht eene opmerking te maken. Over het algemeen kan hij zich zeer wel met het stelsel van den Heer Asser vereenigen, wiens voordragt hij met veel genoegen heeft gehoord. Ook hij wenscht, dat de handel zijne usantien in de wetgeving tracht te doen opnemen en dat de codificatie voortdurend worde verbeterd. Zijne opmerking echter is deze: De Engelsche Social Sc&apos;.«ce-vereeniging heeft eene poging aangewend, om eenheid te brengen in het handelsregt der onderscheiden natiën, bepaaldelijk wat betreft het regt der avarij-grosse; maar welke weg is daar ingeslagen ? Men heeft de convergerende punten tot elkander gebragt en met de devergerende heeft men getransigeerd. Dit heeft echter moeijelijkheken opgeleverd, zoodat thans het regt in banden is gekneld en zich &quot;hiet kan ontwikkelen. Dit brengt stilstand te weeg en daarom acht hij het niet wenschelijk dien weg te volgen. Professor M. des Amorio van der Hoeven wenscht eene bedenking te opperen in verband met de eerste vraag. De Heer Asser heeft in overweging gegeven aan den raad van state de taak op te_ dragen om de noodige handelswetten te ontwerpen. Dit denkbeeld juicht Spr. volkomen toe. De Heer Asser wenscht voorts dat de raad van state door middel van enquête zich licht versehaffe, gelijk dit elders is geschied. Hier te lande echter zon, naar Sprs. meening, die handelwijze te omslagtig zijn. Hij meent, dat wanneer slechts naauwkcurig gelet wordt op de jurisprudentie, de leemten der wet gemakkelijk ontdekt zullen worden. Daarenboven zou hij wenschen, dat men de handelsorganen, als de kamers van koophandel, hoorde en dat voor het regtskundige gedeelte de juristen adviezen mededeelden, en indien de wenschelijk geachte regtbanken van koophandel werden aangenomen, dan zouden de presidenten en griffiers, die per se regtsgeleerden zouden zijn, in hunne jaarlijksche verslagen de wenschen van den handel kunnen doen kennen; dit zou hij beter achten dan het houden van enquêtes. Omtrent de vraag, welk regt men aan handelsgebruiken moet toekennen, is Spr. van meening, dat het toegeven aan handelsgebruiken niet in strijd is met de codificatie. Hij ziet ook niet in, waarom men op de usantien niet zou letten en noemt eenige punten op, waaromtrent dit vooral wenschelijk is. Wanneer het handels-wetboek zwijgt, dan strijdt het niet met de codificatie, om als 1ste supplement op&apos;het wetboek van koophandel de usantie te beschouwen en als 2de supplement het burgerlijk regt. De Heer E. van Kempen , lid der kamer van koophandel, is van meening, dat eenige algemeen heerschende gebruiken, zoo als het niet houden van boeken volgens het wettelijk voorschrift, het niet houden van carnets of notitieboekjes door makelaars, enz., zoo zeer ingeworteld zouden zijn, dat hij het een groot bezwaar acht, ook al strijden die gebruiken met de geschreven wet, hen niet als regt te erkennen. De Heer H. B. Wiardi Beekman, koopman, merkt op, dat men bij het zamenstellen van handelswetten personen in den handel geverseerd behoert te raadplegen en de handelsusantien in acht nemen. Hij zou meenen, dat eene lijst der handels-usantien moest worden opgemaakt en dat daarvan bij de zamenstelling van het handelswetboek kon worden gebruik gemaakt. Professor T. M.C.Asser, beantwoordt de vorige Sprs. en in de eerste Slaats den Heer Eahusen. Spr. is geenszins van meening dat de weg door e Social Science Associaüon voor de internationale regeling der avarijgrosse gevolgd, de ware is, en deelt hieromtrent volkomen in het gevoelen des Heeren Eahusen. Maar het streven om bij de handelswetgeving , zoo veel als de eigenaardigheden van ieder volk dit toelaten , tot eene uniforme regeling te geraken, acht Spr. desniettemin zeer wenschelijk. Den Heer van der Hoeven antwoordt Spr., dat hij het middel van enquête slechts heeft aanbevolen ter oplossing van bijzonder ingewikkelde 1 westien en geenszins als regel. Spr. noemt nog&apos; eens als voorbeeld onderscheidene onderwerpen, waarbij in Frankrijk met goed gevolg van dat middel is gebruik gemaakt. Wat de bedenkingen van laatstgenoemdenSpr. en den Heer van Kempen betreft, herinnert de Heer Asser dat ook hij gezegd heeft in de handelsgebruiken het ware handelsregt te erkennen, dat hij bij de uitlegging der overeenkomsten en de interpretatie der wet die &apos;gebruiken wel degelijk wil doen m aanmerking nemen (zoo als onze wetten ook medebrengen), maar dat hij geen gebruik ter uitbreiding der wet of in strijd met de wet wenscht toe te laten. Zoodanige gebruiken moeten, wanneer zij als noodzakelijk of wettig erkend worden, zoo spoedig mogelijk in de wet opgenomen of wel bij overeenkomsten uitgedrukt worden. Hierbij nu zou de verwezenlijking van het denkbeeld des Heeren Wiardi Beekman, namelijk het catalogiseren der gebruiken, van veel nut kunnen zjjn. De Heer Otto van der Vies, makelaar, wenscht een paar aanmer kingen te maken omtrent do 2de vraag. Het komt hem voor dat uien meer zoekt naar een desideratuin dan naar hetgeen toegepast kan worden. Wat gebeurt er wanneer een handelaar, die in den regel geene regtskennis bezit, een hoofdstuk van het wetboek van koophandel heeft gelezen en zich een denkbeeld heeft gevormd dat hij meent juist te&apos;zijn, dan verneemt hij soms, wanneer de zaak in proces komt en hij zijn regtsgeleerde raadsman raadpleegt, dat (le zaak geheel anders is, want dat hij bepalingen vau het burgerlijk wetboek had moeten nazien, welke die van het W. v. K. te niet doen. Hieruit zou volgen dat men moet aannemen dat de handel afwijkt van het gewone leven. Is dit het geval en neemt men aan dat de handel in een exceptionelen staat verkeert, dan zou het wetb. v. kooph. compleet moeten zijn en de leemten met de exceptien worden aangevuld, daarbij steunende op de usantien. Hij zou dit echter gevaarlijk achten. Volgens hem zou het W. v. K. moeten worden ingekrompen en een deel uitmaken van de geheele wetgeving. Hij zou derhalve wenschen öf dat het Wetboek van Koophandel zoo compleet werd gemaakt, dat bet als een geheel stond en in alles toegepast kon worden, of zoodanig werd ingekort dat men het beschouwen kon als eene . aanvulling van het gewone regt. Ook merkt hij op, dat er grond zoude bestaan om vele thans slechts voor den handel geregelde instellingen, als b. v. de regtsmiddelen tegen den insolventen debiteur, ook tot het burgerlijk verkeer werden uitgestrekt. Professor Asser beantwoordt den vorigen Spreker. Het door den Heer van der Vies geopperde bezwaar, dat namelijk zoo dikwijls misvatting bestaat omtrent de ware beteekenis der wetsbepalingen, betreft, volgens den Heer Asser, niet ons stelsel van codificatie. De misvatting moet voortvloeijen öf uit onduidelijkheid der wetsbepaling èf uit onjuist begrip bij den lezer. Dat in enkele gevallen het Burg. Wetb. de bepalingen&apos; van het Wetb. v. Kooph. zou te niet doen, acht Spr. onmogelijk, daar, volgens art. 1 van dit laatste Wetboek, het wel, bij stilzwijgen omtrent eenig punt, door het Burgerlijk Wetboek wórdt aangevuld, maar nimmer door dit laatste aan het Wetboek van Koophandel kan worden gederogeerd. De behandeling van- het handelsregt als een onderdeel van het burgerlijk regt, zou hij niet wenschelijk achten. Het zou een bedenkelijke achteruitgang zijn. Men moet aan het handelsverkeer juist meer en meer een met zijne behoeften overeenstemmend speciaal regt verzekeren. Ter staving van dit gevoelen beroept Spr. zich op het stelsel der bewijsmiddelen dat in het handelsverkeer, waar op eenige uitzonderingen na, algemeene toelating van getuigenbewijs noodig is, geheel anders behoort te zijn dan volgens liet gewone burgerlijke regt. De door den Heer van der Vies geopperde vraag in hoeverre de regtsmiddelen in den handel tegen den wanbetaler toegestaan, ook in het burgerlijk verkeer zouden moeten worden ingevoerd, verdient, volgens Spr. eene ernstige overweging bij de bijzondere behandeling van het faillietregt, die welligt in eene volgende bijeenkomst zal plaats hebben. Omstreeks te half elf ure werd de vergadering gesloten, nadat de Heer Asser een woord van dank had gerigt tot de Heeren Rahusen, van der Hoeven, van Kempen, Wiardi Beekman en van der Vies, voor hunne belangrijke opmerkingen en aan alle hoorders, (onder welke men den voorzitter en onderscheidene leden onzer Kamer van Koophandel opmerkte), voor de betoonde belangstelling, Spr. drukte den wensch uit dat die hoorders ook Woensdag e. k. bij de behandeling van het onderwerp der Regtbanken van Koophandel mogten tegenwoordig zijn, en dat alsdan ook door de organen van den handel en door de juristen hun gevoelen over dit belangrijk onderwerp worde uitgesproken.</p>
</text>
