<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VOEIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 27 Maart. Bij de bank is heden een bedrag ontvangen van £ 51,000. De stoomboot City of New-York is van New-York gearriveerd met berigten, loopende tot 17 dozer. BERLIJN, 26 Maart, {Part. Corr.). Hoewel thans geen sprake meer kan zijn van oorlog tusschen Oostenrijk en Pruisen, is dc verstandhouding nog niet zeer vriendschappelijk. De naijver ,van Pruisen op Oostenrijk is spreekwoordelijk; wij mogen er bijvoegen, dat Oos-&quot; tenrijk te dezen opzigte aan Pruisen niets toegeeft en derhalve mag worden aangenomen, dat de kwestie der Elvo-hertogdommen vooreerst niet uit den weg zal geruimd worden, omdat de een aan den andere niets wil overlaten, dat hij hem kan onthouden. Wat betreft het plan aan Oostenrijk toegeschreven, om do zaak voor de bondsvergadering te brengen, daaraan zal ongetwijfeld geen gevolg worden gegeven. Oostenrijk weet te goed, dat op de ondersteuning van de middenstaten in het oogenblk des gevaars weini» mag worden gerekend. Dien weg zal Oostenrijk wel niet bewandelen. Volgens een vrij algemeen verspreid gerucht heeft de regering het voornemen opgevat om de vervolging, tegen den Heer Twesten ingesteld, niet voort te zetten. Dit gerucht berust op eene dwaling. De zaak is aanhangig gemaakt en zal den gewonen loop volgen. Do tegenstand, welken de Heer von Bismarck ondervindt van de zijde der meerderheid in den ministerraad is de oenige oorzaak, dat niet reeds vele dergelijke vervolgingen zijn aangevangen. Het hoog geregtshof heeft het arrest door het hof te Maagdenburg gewezen in de zaak van den Heer Hoppe, bekrachtigd. Bedoelde Heer Hoppe, lid vau het Huis van Afgevaardigden eu redacteur der Maagdenburger Presse, had in der tijd eene mededeeling gedaan betreftende het gebeurde op het feest der afgevaardigden, m Junij jl. te Keulen gevierd. Het gemelde dagblad was deswege in beslag genomen en de redacteur tot betaling eener geldboete van 25 th, veroordeeld. Het hof de zaak behandelende verwees den beklaagde tot eene gevangenisstraf van 4 maanden en het hoog geregtshof hoeft dit arrest bekrachtigd. Tot heden hebben wij alleen te Koningsbergen dergelijke straften zien opleggen wegens drukpers-delicten ° BERLIJN, 27 Maart. De ZeMter Corr. acht den staat van zaken zeer ernstig. De crisis is nog geenszins aan het afnemen, maar schijnt Voel eer toe to nemen. Indien Oostenrijk zich wapent, dan zullen financiële toestanden het nopen om snel tot aanval over te gaan. Do Pruisische regoring heeft dit in ernstige overweging genomen. MARSEILLE, 27 Maart. Volgens berigt, uit Rome van 24 dezer is de oudste bediende van den Paus gebannen, als verdacht van het verraden van staatsgeheimen. De Graaf Compegna is gebannen en naar Frankrijk vertrokken, LONDEN, 27 Maart. Koffij: prima kwal. met verkoopen, ord. soorten flaauw. — Thee flaauw. — Suiker onregelmatig. — Rijst vast.-— Talk in loco 49 sh., Oct.—Dee. 49.9. LIVERPOOL, 27 Maart. Katoen. Tot flaauwe prijzen bedroeg do emzet heden 3000 b. BERLIJN, 27 Maart. Rogge: Maart—April 44; Mei—Junij 44. Raapolie: Maart—April 16; April—Mei 15=.. BREMEN, 26 Maart. In Tabak bestonden de verkoopen sedert 8 dagen uit 25 v. ord., bruin en kleurige Baaij, 52 v. dito dito Ohio, 81 v. good ord. a mooije Virginy, 61 v. goed ord. en mooije Kentucky en 528 v. Steelen. De voorraad in de lste hand is thans als volgt.- 1978 v, Marylaud, IH6 v. Virginy, 1616 v. Kentucky en 2796 v. Steelen.</p>
</text>
