<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fanbsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN, 26 Maart. *De bank kocht gisteren £ 5000 in goud. Er zijn echter niet minder dan 6 schepen met goud aangekomen uit Australië en uit Nieuw-Zeeland, en daar er geene vraag voor uitvoer is, zal ook dit bedrag wel in de bank vloeijen. Door 5 dier schepen werd £ 346,044 aangevoerd; van 2is de lading nog onbekend; het totaal zal wel ongeveer £ 420,000 zijn. Geld vaster met meer vraag, gelijk gewoonlijk tegen het eind van een kwartaal het geval is, en minder aanbod. Gedurende de laatste week is er uit Amerika buitengewoon veel katoen aangevoerd, namelijk 46,409 b., ter gezamenlijke waarde van ongeveer £ 1,850,000; sedert 1 Jan. tot 22 dezer, derhalve in 81 dagen, bedroeg de aanvoer 353,596 b., die £14 millioen waard zijn. Ook van elders wordt voortdurend veel katoen te Liverpool aangevoerd; de prijzen dalen dien ten gevolge, hetgeen niet anders dan van gunstigen invloed kan zijn op de geldmarkt. Omtrent den staat van het Credit Foncier and Mobilier of Erfland (limited), liepen dezer dagen bedenkelijke geruchten, welke eohtey door de directie thans ten stelligste worden tegengesproken, *Er helstaat geen den minsten grond,&quot; zegt zij, voor de daling in den prijs der aandeelen onzer maatschappij. Uit het vroeger reeds vermelde blaauwboekje van de commissie uit de houders van Spaansch-Amerikaansche obligatien blijkt, dat de aanstaande vergadering is belegd, ten einde te voorzien in de middelen om de agenten der tolkantoren in Nieuw Grenada schadeloos te stellen voor hunne moeite. De commissie stelt voor gezegde agenten één pCt. toe te leggen van het bedrag der remises en de HH. Baring Brothers and C°. te magtigen, dit af te trekken van elk halfjaarlijksch dividend. Tevens wordt onder de aandacht der vergadering gebragt, dat het noodig is, eenige schikking te maken, betrekkelijk de onkosten en de belooning der commissie. De vergadering is bepaald op Donderdag 29 dezer. Engelsche fondsen vast op de koersen van Zaturdag, maar met beperkten omzet. Gee. 867/8 aB7 a cont.; 87 a i/8 per 5 April; Gereduceerde en nieuwe 3 pCts. 847/8 a 85; Exchequer Büls 6 sh. a 2 sh. disc. Act. 0.1. C. 208 a 211. In buitenlandsche beperkten handel en weinig variatie. Mexico 21 s/4 a 22; Sp. Amort. 271/4 a 27%; dito Cert. Coup. 16 a 101/4; 5 pCt. Turk. A. S. 37% a %; Braz. (scrip) 1 a 2/4 disc. e. d.; Chili (scrip) 1 a 2 prem.; jongste Egypt. leening ï/4 a 1 prem.; dito Spoorw. Obl. 3/4 a 1/4 disc. Amerik, fondsen vast: 5-20igers 7U/e a%; Erie-Actiën 55 a% ; Illinois Central Spoorweg 791/4 a 8/4. Eng. fondsen sluiten onveranderd; Exchequer-Bills (por Maart) 10 sh. a 6 sh. disc.; (per Junij) 6 sh. a 3 sh. disc.; Bank-Actien 245 e. d. In Buitenl. weinig variatie. Braz. werden godaan tot % disc. Grieken 143/8 a 7/8; Mex. 218/4, a 7/8 i Sp. Amort. 27% a 1/2; dito Cert. 16.</p>
</text>
