<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INHOUD: Bedrijf. — Opleiding.— Keuze van beroep.— Uitoefening van een bedrijf; wat wordt er toe vereischt ? — Geld verdienen. — Geld winnen door den handel. — Geld verdienen door landbouwkundig bedrijf. — Hoe men door speculeren kan rijk worden. — Interest, Bankierszaken. — Geld verdienen met uitvindingen. — Met geneesmiddelen. — Hoe men millionair wordt, en over millionairs in het algemeen. — Geldverliezen, Toevalligheden, Oorzaken van ongelukken en faillissementen. — Sparen, Schenken , geld leenen. — Allerlei van hoog belang. — Algemeene practische voorschriften, wettelijke bepalingen, eriz. — Raadgevingen. — Algemeene regtsbeginselen. 9!S§ Bladz. Prijs f 1.25. ¦ Te bekomen bij G. THÉOD. BOM, Kalverstraat, E 10, to Amsterdam, en op bestelling alom. (6568) TE KOOP om STIL TE LEVEN: Een KOISI- EN EISCH WINKEL met BKOORDEPOT, waar nog eenige voordcelen aan verbonden zijn, gelegen in de Arbeidende Klasse alhier, de Koopsom is Billijk, de Huur met de Lasten bedragen ƒ3 Per Week, een Ontvangst van ƒlOO Per Dag, dat door Kwitantiën kan worden overgelegd. Adres in persoon of door franco brief lett. H. S., aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal, 186, Amsterdam. Alwaar door STERFGEVAL Een LOGEMENT en VEERHUIS. in een welvarend Dorp nabij Amsterdam, en andere soliede Broodwinningen TE KOOP te bevragen zijn. (7555) TE KOOP om STIL TE LEVEN: Eene ruim 50 Jaren bestaan en nog met Succes gedreven wordende, KALK- en BIS .- STEENAFÏAIKE, de Koopprijs uitlokkend, dc Huurprijs billijk, in persoon of franco brief lett. S., aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal, 186, Amsterdam, alwaar nog een aantal Soliede Affaires te bevragen zijn, provisie 1 pCt. (7556) Deutscher Turn-Ver ein. DONNERSTAG 29 MAERZ, Abends 9 Uhr, (7604) im Saaie d&lt;.r Vereeniging (Warmoesstraat), ATOOM!MCHE HAUPTYEMAMLDNG. DOOB PLAATSGEBUEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENTIiaï TOT EEN VOLGEND NOMMBB TE LATEN LIGGEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Petere Uithoofde van het Paaschfeest blijft het Tooneel Zaturdag en Maandag gesloten. Dingsdag 3 April. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten streng, ste uitgesloten.) Voorstelling van het gezelschap der Koni. klijka opera te &apos;s Hage. Achtste voorstelling van: L&apos;Africaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. Versierd met twee nieuwe Decoratiën en tooneelmatigen toestel. - (61/2 ure.) Woensdag 4 April. (N°. 102 Abon.) Eene voorlaatste voorstelling van: Het Geheim van Miss Aurora , drama in 5 bedrijven of 8 tafercelen, naar het Fransch van Lambert Thiboust en Bernard Derosne}, en naar aanleiding van den Roman De Bankiersdochter, door C. ,&apos;J. Roobol, muziek van den Orchestmeester Joh. M. Coenen. In het laatste Ta-fereol: Geestverschijningen (Spectres Impalpables). Gevolgd door: De Hinde in het Bosch, enz. (61/2 ure.) Vrijdag 30 Maart, is het Bureau tot bespreken van plaatsen gesloten. Verwacht op aanstaanden Donderdag, ten voordeele van den Heer Joh. M. Cocneu en Mw. Coenen-van Ollefen: Johanna van Möntfaucon, Romantisch tafereel uit de 14de eeuw, in vijf bedrijven, naar het Hoogduitsch, door A. von Kotzebue, (in vele jaren niet vertoond.) Gevclgd door bovenstaand Ballet. GRAND-THEATER,-in de Amstelstraat, van A.VAN LIER. Donnerstag 29 Miirz. Orpheus in der Unterwelt, Burleske Oper in vier Tableaux von Offenbach. J upiter, Herr Pohlmann; Orpheus, Herr Wiese. Enirée 75 Cent. (8 Uhr). Dutzend-Karten guitig. Das Rauchen ist gestattet. &amp;n»|ÉP* Freitag, Samstag nnd Sonntag geschlossen. Montag _[ys&gt;SSs§, 2 April, Sociëteit Eendragt maakt Magt. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdrg 29 Maart. Eene 4de voorstelling van: De Spanjaarden in Peru of ca Dood van Rolla, groot melodrama in 8 tafercelen, naar het Hoog. duitsch van Kotzebue met nieuwe decoraticn en costumes. Entree 75 Cents in vertering. (Aanv. 8 Ure.) .. ¦_ r BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. _______Tm Vrijdag, Zaturdag en Zondag wegens het Paaschfeest ffl/BaW gesloten. Maandag (2de Paaschdag) gewone bijeenkomst in liet Collegie NUT EN VERMAAK met Introductie. SALON DES VARIÉTÉS ïn de Nes. Donderdag 29 Maart. Soiree van Hubert Sauvlet. Das Versprechen hinterm Heerd, Alpenscène in 2 Acten; Ein Stündchen auf dem Comptoir, Posse in 1 Act mit Gesang von Haberg en Das Miidchen von Elisonzo, Oper in 1 Act. Entree 50 Cts. Aanvang 8 nre. NB. Vrijdag 30, Zaturdag 31 Maart en Zondag 1 April wegens het Paaschfeest gesloten. OEDBUKT BIJ C. A. SPIM &amp; ZOON.</p>
</text>
