<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 18 Junij.</title>
	<p>De Eerste Kamer der Staten-Generaal is ter vergadering bijeengeroepen tegen Woensdag.26 dezer.</p>
	<p>Men verneemt, dat Z. K. H. do prins van Oranje in den loop dezer week het lste reg. huzaren te Deventer zal komen inspecteren.</p>
	<p>Op de algemeene vergadering van aandeelhouders in de Nederl. Indische Haudelsbank op heden, is na goedkeuring der door de directie vastgestelde en door commissarisseu geverifieerde balans en winst- en verlies-rekening, het dividend over 1866 vastgesteld op ƒ 10.20 per aandeel, betaalbaar met I°. Jnlij e. k. Vervolgens zijn ter vervulling der vacaturen, ontstaan door het overlijden van den Heer I. J. A. Santhamns en de periodieke aftreding van den Heer R. Daniel Wolterbeek, als commissarissen gekozen de Heeren R, Daniel Wolterbeek en M. H. lnsinger, beiden alhier woonachtig.</p>
	<p>Heden deed het provinciaal ger.egtshof (voorzitter Mr. G. Schimmelpenninck Jz.) uitspraak iv de zaak van de beschuldigden, ter zake van de onlusten te Velzen, Cornelis Visser, Johanna Brouwer, huisvrouw van A. van den Bosch, on Jan Mooy. Het hof heeft bij breedvoerig gemotiveerd arrest do drie beschuldigden van de hen ten laste gelegde feiten vrijgesproken, op grond, dat deze niet wettig en overtuigend waron bewozen.</p>
	<p>Heden is alhier met gevolg aangekomen en aan Brack&apos;s Doelen Hotel afgestapt de hertog van Chartres, zoon van wijlen den hertog van Orleans.</p>
	<p>Uit vrij goede bron vernemen wij dat, naar het schijnt, de Sultan van Turkije voornemens is, op zijnen weg van Parijs naar London, België en misschien ook ons land te bezoeken. Althans&apos;hij heeft aan een hooggeplaatst persoon gezegd, dat hij wel deze twee kleine landen -wilde leeren kennen, die zooveel van zich doen spreken als waren zij groote Staten.&quot; (A. C.)</p>
	<p>UTKECHT, 18 Junij. Gisteren is aan de hoogeschool alhier bevorderd tot dochter in de geneeskunde, de Heer M. Juda, geb. Ta Paramaribo, na verdediging van zijn akademisch proefschrift «over de abnormale voortbeweging van het menschenei.&quot;</p>
</text>
