<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESYEREEMGM BURGERPLIGT. VERGADERING op Donderdag 20 Junij e. k., &apos;s avonds ten half Acht (precies) in het lokaal De Keizerskroon (Singel bij de Vijzelstraat), ter verkiezing van een CANDIDAAT voor de Provinciale Staten, en van 13 CANDIDATEN voor den Gemeenteraad. Uit naam van de Commissie van Bestunr, J. DOIMELA &apos;NIEÜWENHÜIS, Voorzitter. D. F. TERSTEEG, Secretaris. Aan de Leden wordt herinnerd, dat overeenkomstig Art. 4 van #het Reglement niemand bij eene verkiezing als Candidaat in aanmerking kan komen, dan alleen zij, wier namen uiterlijk één dag voor de Vergadering met onderteekende briefjes aan de Commissie van Bestuur zijn opgegeven. (14778) MANILLA SIGAREN. VEILING te Rotterdam op Vrijdag 21 Junij 1887, des voormiddags ten .11 ure, in het Nötarishuis aan de Gelderschekade aldaar, van 300 mille MANILLA SIGAREN. 2a. CORTADOS 1863. Nadere informatien bij de Makelaars in Tabak en bü den Heer A. J. VAN OORDT, te Rotterdam. (14400) P. L. POSTHUMUS, J. A. WIJNBERG Wz., G. VAN LEUR en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANDAG 24 JUNIJ 1887, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. A. E. SCHOUTEN, verkoopen: N&quot;. 1, vier NIEUW GEBOUWDE HUIZEN, onder één dak, eu ERVEN , met Tuinen en Moesgrond, op het Eustenburgerpad, gemeente Nieuwor-Amstel, P 102, 102, U)%i, 102 fc en 103 e, groot 7 roeden 81 ellen. ,— N&quot;. 2, drïe HUIZEN en ERVEN, met Tuinen en Moesgrond, op het Rustenburgerpad, naast de voorgaande perceelen, F 101, 101 a en lOlft, groot 7 roeden 33 ellen. N&quot;. 1 en 2, ter gezamenlijke grootte vau 15 roeden 14 ellen, zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbcd en afslag worden geveild en daarna gezamenlijk iv slag worden gelegd. Breeder bij Billetten omschreven&apos;, en te zien des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. Veilconditien, enz. liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van genoemden Notaris, op de Keizersgracht over de Westermarkt. . De Perceelen zijn inmiddels uit de Hand te Koop, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR, Lauriergracht, Nu. 262. (14540)</p>
</text>
