<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STADS FABRICAGE 1 ZWOLLE. Bij de Gemeente-werken te Zwolle wordt GEVRAAGD, om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden v EÉN TIJDELIJK OPZIGTER. Aanbiedingen liefst in Persoon bij den Ondergeteekende, Stads Architect te Zwolle, dio mede do noodige inlichtingen geeft. Kennis van IJzer-constructie zal tot aanbeveling strekken. de Slads Architect, (14915) B.JB. E IJS BE K SS. Le Joudi 11 Juillet 1867 a midi précise, il sera procédé par Me. GIL&quot; KINET, notaire a Liège, en son étude, rue Feronstree, N°. 63, ala VENTE AUX ENCHÈfiËS PÜBLTQUES DE LA , CONCESSION CHARBONNIERE, dite: Bicquet, Goree et Heure le Romain, dont le Siège est a Oupeye, prés de Liège.&apos; Houillore en activité. Superficie 494 hectares. Chauffage maigre de lre qualité, propre a I&apos;usage dyinestique, aux fours a chaux, a la ré duetion du minerai de zinc, etc. Toit de la mine solide, machine a extraction, matériel en bon état, situation avantageus», transport commode des prodnits parterre et par eau. Mise a prix Fn. 100,000 avec faculté a toute personne solvable de surenchérir cette somme dun 20ième, jusqu&apos; inclus le 10 Juillet, chaque jour de 9heures du matin jusqu&apos;a 4 heures de relevée (les dimanches et jours feriés exceptés) par acte a passer devant le dit Notaire. S&apos;adresser, pour avoir communications du cahier des charges et conditions de la vente, au dit notaire, et pour tous autres renseignements , a M.&apos; HUMBLET, ingenieur-directeur de la dite houillèro , a Oipeye. (14952) Wordt aangeboden voor repatrieerende familien naar Java tegen medio Juli of primo Augustus eene baboe. Adres Letter E., bij den Boekhandelaar W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle. (14814) : &quot;&quot;KEUKENMEID. Men vraagt tegen Augustus in een druk gezin, des zomers buiten, des winters in Amsterdam, eene bekwame M.EUK.ENÏÏIEID, van de P. G., goed kunnende Koken, Bakken en Braden en geneigd eenig Huiswerk te verrigten, maar Koken is de hoofdzaak. Loon naar bekwaamheid. Hierop reflecterenden vervoegen zich met gefrankeerde Brieven, mits voorzien van goede getuigschriften, onder&apos;Lett. H., aan SE YFF ARD T&apos;s Boekhandel, te Amsterdam. (14912)</p>
</text>
