<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 17 Junij 1867, in de Brakke Grond, des Avonds len 6 ure,</p>
	<p>N°. 1. Huis, Nes, bij de Halsteeg. ƒ5750. J. F. Schutte. — 2. Dito, Leidschegracht tusschen de Keizersgracht en Kerkstraat, ƒ 13,450. ƒlOOO. f. M. Dijkers. — 3. Twee Huizen, Lindengracht, tusschen de eerste eh tweede. Lindendwarsstraten. ƒ4700. Opgeh. — 4. Twee Dito, Lindengracht, in den Stovengang, achter voorg. Perceelen. ƒ 4000. Opgeh. — 5. Huis, ;Nes, tegenover de Barberastraat. ƒ 4500. ƒ 200. Opgeh. — 6. Dito, Kloveniersburgwal nabij de Staalstraat. 7650. ƒ 1000. M. H. Boas. — 7. Dito, Achtergracht nabij de Reguliersgracht. f 2900. ƒ 100. P. N. Welff. — 8. Dite, Prinsengracht tusschen de Bloemgracht en de Nieuwe Leliestraat, ƒ 3250. ƒ 2. J. F. Schutte. — 9. Dito, Kromme Waal bij het Kamperhoofd. ƒ 8950. ƒ 50. Opgeh. — 10. Twee Huizen, Kromme Waal in het Smidsteegje, achter voorg. Perceel, ƒ 1000. ƒ5. H. A. Rikmenspool. — 11. Huis, Smidsteegje bij de Gelderschekade. ƒ525. J. J. Evers. — 12. Dito, Lange Leidschedwarsstraat, tusschen de Leidschegracht en Leidschestraat. ƒ 3600. Opgeh, — 13, Dito, Geldersehekade, tusschen de Stormsteeg en Nieuwmarkt. Uit de hand verkocht. — 14. Dito, Haarlemmerdijk, tusschen de Buiten-Brouweren Wieringerstraten. ƒ 4000. ƒ 50. F. H. Stark. — 15. Dito, in het Derde Klooster, ƒ 1925. ƒ175. J. de Koning. — 16. Dito, Tweede Egelantiersdwarsstraat bij de Egelantiersgracht. Uit de hand verkocht. — 17. Dito, Gedempte N. L. Achterburgwal, tnssehen de Raamen Schoorsteenvegersstegen. ƒB6OO. ƒ 1000. J. G. J. Hol. —18. Dito, fenaamd Visch-Lust, in de Schagerlaan bij de Wetering, gem. Nieuwermstol. ƒ 2250. ƒ 20. H. B. Reesinck. — 19. Dito, genaamd Het Hof van Holland, O. Z. Kolk, bij den Zeedijk. Niet geveild. — 20. Dito, Lange Leidschedwarsstraat bij de Spiegelgracht. ƒ 3000. ƒ 350. J. W. Minne. — 21. Dito, Lange Leidschedwarsstraat. ƒ 1825. ƒ 10. G. Wesseling. — 22. Dito, Rozenstraat bij de Tweede Dwarsstraat, ƒ 2525. ƒ5OO. A. F. Sondorp. — 23. Dito, Baangracht bij de Elandsgracht. ƒl6OO. F. Fuchs. _^</p>
</text>
