<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-.. .1 riiuitfüLmiUiiEjOkMuimu DER DEUTSCHEN CL&amp;.SSÏKER: COETHE&apos;S saemmtl. Werke.../ 12.—. LESSING&apos;S saemmtl. Werke ... * 3.60. SCHILLERS saemmtl. Werke..// 3.60. WIELAND&apos;S saemmtl. Werke. .* 9.—. ILVIACEK. Doolin von Mainz - 24. AUERBACH, Barfüssele — 24. HEBEL, Schatskaestlein — 24. HIPPEL, Kreuzund Querzüge — 48. HIJiMBOLBT, Reisen iv die Aequinoctialgegenden f 1.44. LËNAU, Faust — 12. PAKKERS Werke — 96. TIILMMEL&apos;S Werke ƒ 1.44. ZEDLITZ Dramen — 48 ZEDLITZ altnord. Biider — 12. ZEDLITZ VValdfraenlein - liet Briefe vvd Gelder franco. j (14806) De spoedigste en gemakkelijkste manier om Brieven te copieren is met net AUTOGRAPHISCH GOPIJBOEX, waarmede Brief en Copij GELIJKTIJDIG geschreven wordt. Prijs raet toebehooren j 3 en ditkere Boeken ƒ4.75. Verkrijgbaar tg p. G. VAN LOM, Boekh., Kalverst, D 33, te Amsterdam. (14831) Door alle Boekhandelaren zijn verkrijgbaar: IfIEIIWE GIDSEI IN DE ZAMENLEVING, of VERZAMELING VAN ALLERLEI GESPREKKEN IN VERSCHILLENDE TALEN , ten gebruike voor REIZIGERS , en tet het aanleeren der juiste termen voor tal van gszegden, iv gewone gesprekken voorkomende. Van deze GIDSEN zijn uitgegeven, vooreerst: Deeltjes met TWEE talen tegenover elkander geplaatst: 1. Hoilandsch en Hoogduitsch. V. Hoogduitsch en Italiaansch. 11. Hollandsen en Fransch. VI. Hoogduitsch en Deensch. 111. Hoilandsch en Engelsch. VII. Fransch en Italiaansch,&quot; IV. Hoogduitsch en Engelsch. VIII. Fransch en Hoogduitsch. Voorts in de Zweedsche, Spaansche , Poolsche en Russische talen. Vrij* van elk-deeltje (bevatt. 230 u SSO Mz.) «O es.&apos; Deeltjes met DRIE Talen, ne?ens elkaar a f 1.20. &quot; &apos; y^- &quot; *&apos; &quot; nri 1.50. tl rr ZES n .ii ii i, „ 1,80. Om iederen twijfel aangaande de goede bewerking van genoemde «Gidsen&quot; weg te. nemen, diene, dat elke taal bewerkt is door een erkend bekwaam taalkundige uit de verschillende natiën wier talen men-hier .bijeen vindt. leder deel is in zakformaat gedrukt en net gecartonneerd. De uitgave geschiedt l&gt;ij Q.L. FÜNKE, te Amsterdam, (14849)</p>
</text>
