<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 16 Junij. De Keizerin vertrekt morgen naar Ischl, waarneen de Kroonprins Rulolph en de Aartshertógin Gisela heden reee&apos;s J\)n gereisd.</p>
	<p>-- De Presse twijfelt aan de juistheid van het berigt, door een Wad medegedeeld, dat in den jongsten ministerraad het besluit genoden is tot staking der vestingwerken in de omstreken van Weenen. -- Pesti Naplö wederlegt het berigt der Presse, dat tusschen üéak en graat Andrassy verschil van meeniug bestaat ten opzigte der ralatyns kwestie en van andere vraagstukken. — Graaf Zichy begeeft zich naar Parijs, naar men zegt, belast ■Set eene vertrouwelijke zending betreifendo de reis des Keizers naar &quot;6 Fransche hoofdstad.</p>
	<p>. — De redacteur van het Praagschc blad Politik is veroordeeld tot eene geldboete en zes maanden gevangenisstraf ter zake van laster Wgon den minister-president von Beust, wien hij te laste heeft gelegd van zijne schulden met Russische roebels te hebbon betaald.</p>
	<p>i &quot;EELIJN, 17 Junij (des Ochtends). Het bevestigt zich volkomen, Gat Beijeren in den uitgebreiden Bondsraad zes stemmen aal hebben •m dat Pruisen zich een veto voorbehoudt. Het berigt, dat Beijeren &quot;it hoeft voorgesteld, schijnt onjuist te zijn. Uit de protocollen der blijkt, dat Wurtemberg heeft voorgesteld aan twee stemmen meer toe te kennen en dat de andore staten Gflarin toestemden. De toestemming der overige tolverbondsstaten Dleef voorbehouden.</p>
	<p>— De N. Pr. Zeilung gispt het gedrag van den Keizer en de Keizerin van Oostenrijk, die, door 100,000 ducaton te schenken aan de «validen van den opstand van 1848, het regt der omwenteling open«js erkend en daardoor gehandeld hebben iv strijd met de heiligste «erpligtiagen van eiken waren vorst. — Uit Luxemburg meldt men, dat het Pruisische reg. inf. N°. 69 «en I7den Junij de vesting Luxemburg zal verlaten; de overige troepen van het garnizoen zullen weldra volgen.</p>
	<p>, BERLIJN, 17 Junij. (Part. Corretp.) De bewoners der hoofdstad nebben nog nimmer eene parade op zoo groote schaal bijgewoond, als •«e welke heden ter eere van den Keizer van Rusland word gehouden. De Berlijners mogten Keizer Nicolaas niet gaarne lijden; daarentegen gevoelen zij veel sympathie voor zijnen opvolger en daarom **! het den Keizer heden hier toegeschenen zijn als &apos;bevond hij zich onder goede, oude bakenden, zoo levendig waren de toejuichingen van het publiek. Op het Tempelhofer-vekl, waar het militaire schouwspel plaats had, waren, behalve de 30,000 militairen, minst genomen j&quot;ü,000 toeschouwers zamengestroomd. De Koning was zigtbaar verlengd over de ontvangst, welke den Keizer van de zijde des publieks ten deel viel.</p>
	<p>Eerstdaags, waarschijnlijk reeds morgen, zal de partij van den «ooruitgang het programma openbaar maken, hetwelk gisteren door naar is vastgesteld. Daarmede houdt elke gemeenschap tusschen paar en de nationaal-liberalen op. Eene zóó groote scheiding wordt m onze staatkundige kringen afgekeurd. Men betoogt dat het gehuil had kunnen worden vermeden, dat het slechts uit parlementaire oneenigheid is ontstaan en dat de belangen van het land daarin niet waren betrokken. De aanstaande verkiezingen voor het parlement zullen daarop het antwoord geven. Intusschen bestrijden de organen van beide fractien zich met eene Yoede en verbittering, welke de liberalen in hunne polemiek met de conservatieven reeds lang Verleerd waren. Over de personen, in Hanover van hoogverraad beschuldigd, hoort jn.en sedert eenigen tijd weinig of niets. Het weinige dat inden laatsten «Jd bekend is geworden, klonk juist niet zeer gevaarlijk voor den staat. Ik verneem van een diplomaat, die zich speciaal met de Amerikaansche «^gelegenheden bezig houdt, dat de regering der Ver.Staten zoo goed als ■Mets zal doen om Keizer Maximiliaan te redden. Seward is van gevoelen , dat de beslissing over het lot des Keizers alleen aan Juarez moet worden overgelaten en de Vereenigde Staten zouden het biüten- Vlen niet ongaarne zien.jlat aan Maximiliaan voor altijd een voorbid werd gesteld. •</p>
	<p>„FRANKFORT, 17 Junij. (Part Corr.) De Pruisische geheime oppernnancieraad, de Heer Bitter, president der commissie tot likwidatie *an den Duitschen Bond, is na langdurige afwezigheid heden hier teruggekeerd. Naar men verzekert kan men&apos; binnen kort het einde der ™erkzaamheden van de commissie to getnoet zien, zoodat do commissie no£ met het laatste dezer maand ontbonden zal worden. Uit Stuttgart meldt mén ons-, dat de Koning van Wurtemberg binreu kort naar Parijs zal vertrekken&apos; sm de tentoonstelling te bezoeken en dat de Koningin Olga in Julij zich naar Ostende zal begeven tot gebruik der baden. ° &apos; le Worms is omstreeks eene week geleden een vrijmetselaars contes gehouden; 28 Duitsche loges waren talrijk vertegenwoordigd, ■&quot;aar nien vernoemt zijn de grondtrekken vastgesteld voor eene algemene bondswet. Er zullen nationale loges zijn en men zal trachten eene al deze omvattende algemeene groote loge tot stand te o,&apos;engen. Het besluit van het comité van den Duitschen schuttersbond om &quot;eenen te kiezen tot plaats waar het derde Duitsche schuttersfeest gehouden zal worden, heeft een gunstigen indruk gemaakt en de toetreding van een aantal nieuwe leden voor de schuttersspaarkas ten gevolge gehad. In Zwitserland zijn thans in het gel&apos;eel 21 wapen-fabrikanten en Èeweermakers belast met de hervorming van 49,731 tot dusver in gebruik geweest zijnde geweren van het Zwitssrsche leger in ach.erlaad geweren; deze wapens moeten binnen een jaar. gereed afgeleverd worden.</p>
</text>
