<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-mÊËS**» DANKBETUIGING. %§^QPE^ De Ondergeteekende heeft het zich tot eene pligt sa**» geacht om bij deze zijne HULDE en DANS*, toe te zjgaaijen aan ABRAHAM REGTUtT, wonende in Je St.Annaitraat, J 375, welke op 17 Junij 1867, Namiddags 5Va nre, zicli oni middi-Üijk in den O. Z. Voorburgwal begaf en mijn Zoontje ANDRIES NOTEBOOM vau een eewissen dood redde. (14976) Amsterdam , 18 Juuij 1867. A. KOTEBÓOM.^ N. J. VAN BEMMEL, J. H. BRINKMAN, J. VAN DERVLUGT, TH. A. LIWIJN, N. WAALEWIJN eu W. M. VAN BEMMEL, Makelaars , presenteren (als lasthebbenden van hunne principalen) op Zitnrdag den 20steh Julij 1867, des avonds na 5 ure , in het Logement de Gi-ulen Leeuw, in de Zijlstraat te Haarlem, in publieke veiling te verkoopen, ten overstaan van den Notaris O J. G. DE BOOY: De GEBOUWEN, waarin sedert onheugelijke jaren de Logement en &apos;Stalhouders-affaire met het beste succes, eerst door den Heer G. BOER en later door don Heer A. HOUTMAN, is uitgeoefend, bestaande in een geheel tot Logement ingerigt dubbel Huis, mij; de daarbij en daarachter gelegen Stallingen, Koetshuizen, enz., alles te zamen 7 perceelen, staande en gelegen te H.mrlem, aan de westzijde van de Groote Houtstraat, nabij de Houtbarrière, get. wijk 4, Nos. 13S, 139, 141, 142, 143, 144, 145, 146 en 147, kad. sect C,&apos;n°. 2661, te zameu groot 17 roeden, 28 ellen. Breeder bij billetten emschreven; terwijl nadere informatien te bekomen zijn bij bovengemelde Makelaars. Te bezigtigen des Dingsdags van elke week, des voormiddags van 10 tot 1 urej mits voorzien van een toegangbillet, af te geven door een der bovengemelde Makelaars. Q4816) Op-nieuw ontvangen: , TYZACK&apos;S SCHEERMESSEN, die alle andere soorten in fijnheid yan snee overtrert&apos;en en niet behoeven geslepen te worden; men trekke ze slechts van tijd tot tijd over eenen goeden riem, om hun die fijne scherpte weder te geven, waardoor zij zich onderscheiden en het scheren zoo gemakkelijk en aangenaam maken. De gunstig bekende SC26EERRIEMEN s*n den Heer J. P. GOLDSCHMIDT, alsook de COMPOSITIE,, waarmede zij bestreken ziin. S3SAVÏNG TABLETS, SSIAVING STIH.S, CRÈME D&apos;AMANDES én andere exquise en geurige Scheerzeepen. CACHOU DI BOLOGNA, dat een aangenaam pikanten&apos; smaak heelt, den mond fiïsch houdt, den adem zuivert en de Tabakslucht wegneemt. In Doosjes van 25 Cents. Elegante on gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFFERS , DAMESKOFPERS, welke men naar welgevallen vergrooten of verkleinen kan, HOEDENDOOZEN, SCHEER-ETUIS, TROUSSES. Nieuwe, solied en smaakvol bewerkte SIGARENKOKERS eu PORTEMONNAIES. Eene groote sortering WANDELSTOKKEN. Nette en gemakkelijke SIGAARPIJPJES. (14944) Sierlijke TABAKSPIJPJES en LUCIFERDOOSJES. Om op te ruimen: eene schoone collectie solide en elegant, in alle grootten, Zijde van af ƒ 4 en hooger, in Alpacca van af f 2 en hooger. VEHKOOPMUIS.</p>
</text>
