<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>MIDDELBURG, 1 Dec. Volgens brief van den gezagv. D. D. Ouwehand, voerende het barkschip Luctor en Emergo, was bij de lossing der steenkolen gebleken, dat het schip door de zelfontbranding der steenkolen niet is beschadigd. Het schip is bevracht van Padang n. Amst. — Volgens brief van kapt. L. de Vries, voerende het barkschip Stad Middelburg, dd.. 16 Oct., had hij te Padang de lading steenkolen gelost, en dacht hij eene week later geladen te zullen zijn. — De gezagv. D. H. v. d. Heyde schrijft den 15denOet., üathij met de Susannaen Elisabeth te Soerabaya was aangekomen ca met het laden een aanvang had gemaakt; hij zou wehlra naar Passaroeang verzeilen, om daar de lading; te completeren. 2Bngr-,veiicc.?SlieVen was all^ ™el~ BROUWERSHAVEN, 1 Dec. Heden zijn alhier vanhet schip Dordrecht aangebragt 500 balen koffij. De kapitein en de stuurlieden hebben het schip verlaten, zijnde het totaal verloren; gisteren &amp;To_jct zat het schip tot aan het dek vol water, r</p>
	<p>— Het Noordsche barkschip Richard Cobden, kapt. Hansen, yan Christiania met eene lading hout naar Dordt bestemd, is gisteren morgen ten 3 ure op den Ooster asn den grond gekomen. De kapt. en de equipage hebben gisteren middag het schip verlaten, na den deklast over boord geworpen te hebben, en zijn op de loodsboot overgegaan. De sleepboot Kinderdijk heeft de helft der equipage in het Goereesche gat weder overgenomen om het schip op te zoeken, hetwelk zij toen drijvende vonden in 7&apos;,_ vadem water, met 3 voet water in het ruim. De boot heeft het schip behouden alhier binnengebragt en naar Dordt gesleept. - 6 n. 30 m. Tot heden ziju alhier aangebragt 700 bn. koffij, van het schip Dordrecht. De sleepboot Hellevoetsluis is heden namiddag teruggekeerd, daar er niets aan het schip te doen is; het is gebroken en zit onder water. Ook is alhier met den loodsschekker aangebragt een gedeelte van den inventaris.</p>
</text>
