<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>w di \wmn wwm. Siut Niklaas is aan d&apos;Amstel weer Met goed gevulde zakken, ; Om daar zoo als reeds menig keer Zijn voorraad uit te pakken. &apos;t Is koek, banket en lekkernij, En heel veel arid&apos;re zaken, Waarmee hij oud en jong regt blij En vrolijk meè zal maken. 1 Men houdt ook meer in Amsterdam, Met Suikergoed te strooijen; Dan zoo als laatst in Rotterdam De glazen in te gooijen. I &apos;t Ging daar, helaas! zeer bijster toe, Hoe min men &apos;t ook wil weten, Zeer zeker brengt Klaas daar een roê En hier wat lekkers te eten. En van dat lekkers fijn en eêl, Blijf ik als altijd hopen, i Dat men &apos;t als vroeger nu wéér veel, Op d&apos; Heilgenweg zal koopen. (30188) H. WIEGAND. &quot; mubbl-iasazijF VAN P. J. DE GREEUW, SINGEL BIJ DE GEELVIN KSTEEG, X 32. Groote sortering van A _&amp; T B ï_ E L E N, geschikt tot CAS. E___., waaronder WATERSTOVEN van een nieuw Model, Japansch gelakte SIGARENKASTJES, HEEREN- en DAMES-TOILETTEN, enz. WEENER STOELEN in vooiraad. (30127) Voor dit SAISOEN zijn bijzonder aan te bevelen- MUTSEN met BONTE RANDEN en WARME VïLTPANTOFffELS of OVERTREEiUERS, in zeer ruime keuze voorhanden bij (30130) D. A. TE BOEKHORST, E 35. Kalverstraat, E 35 over do St. Luciensteeg J. ¥AIIH6EI „ C°T GELDEIISGHEKADE, hoek Schreijerstoren. Berigten de ontvangst eener mc-oije Collectie ENGELSCHE, ffKANSCRE en KLTTSCIIE A__rß&apos;___E__ËN, ook in nieuwe soorten KIIkBJERSPEELGOED, tegen zeer billijke prijzen, alsmede hunne van ouds gerenommeerde soorten SCHAATSEN , welke zij als geschikte SS NT NBCOLAAS CA_.EASJX recommanderen. (30131) De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat zij voor het aanstaande St. KfiCÖLAASFEEST luim voorzien is in: Prent- eu Beekmerken, Venvdoozen, Doozen met Zwarte en Gekleurde Potlooden, Inkt- en Zak-Inktkokers, Uithouders, lotlooden, Schrijf&apos;mappen, Poëskboekcn, Albums, Papeteries, Portefeuilles, Portemonnaies, Notitieboekjes en Scheurkalenders enz. enz. Wed. J_. C. SPIJSSLEïi Az., v_.s__j Reguliersplein. NICOLAAS ~ zijn voorhanden vele V©»ja\«&apos;E__PE_¥, alsook I.2EÏTBELISN ïïE B._J3_E ln ruirno sortering, zeer geschikt voor Cadeaux, in de _3E5JE£L=FA_.__!E__ van W. W. B&apos;a&amp;fiJiLBMCK , (29K&gt;0 St Lueiousteeg, E 3-2. Hoe er in ruime keuze de nieuwste Modellen WSNTER-IHANTELS voor Dames van af ƒ5, voor Kinderen van ƒ1.50 en verder m alle prijzen, warme Jongens WMiÏERPARJIES van af ƒ4, dito dito van af ƒ3, REGENMANTELS in alle kleuren en Modellen voor Dames van at ƒ6.50, voor Kinderen van af ƒ 2.75 voorhanden zijn in het lATIÖIAAI. MAGAZIJN van MANTELS, MANTILLES ca KINDERKLEEDTNG, van WJ-IJECRERVANKICMSfIIfi, Raamsteeg tussehen de Spuistraat en Singel, F 335. SOLIEDE STOEPEN voor Winter-en Regenmantels naar verlangde Modellen gratis geknipt. (30224) WIJK BIJ DtIOBSÏËDEF Bij gelegenheid van het ST. NICOLAASFEEST heeft ondergeteekende eene schoone Collectie Artikelen ontvangen, zeer geschikt als CADEAUX voor Heeren en Dames, &quot;alsmede eene uitgebreide sortering iv KENOERSPEES.- G _EÖ, waaronder zeer vele nieuwigheden. Daar de prijzen zeer laag gesteld zijn, vleit hij inch zoo van hier ais elders met een druk bezoek vereerd to mogen worden (30132) ff. P. GSIIVEL. TE HOOR ÊEfMASD binnen Amsterdam: Een HITBB of BOVENHPBS, bestaande uit minstens 3 Kamers; of: 3 of 4 GEME_- BE-EEHiBE KAMERS. Een en ander to aanvaarden primo Mei of vroeger. Men gelieve zich te adresseren per gefrankeerde brieven ouder lett. IC. S., aan hot Bureau Handelsblad. (29983) TE IÏÏÜ_r_Ë¥H__AOT om zoo mogelijk terstond te aanvaarden: Een _?____- KELDER of ONDERSTUK, met of zonder Boyenwoning. Opgave met bijvoeging van Huurprijs, worden franco onder lett. H. verzocht aan het adres van den Boekh ROGGE, Singel bij de Warmoesgracht, LL 73. (30073)&apos; Doctor 11. JACÖBSCMr IS VERHUISD naar den VIJGENDAM, J 623. (3Qn4) Tir. REICHELT en J. GEORGE KOOPMAN. zu]_iTo^ VRS.RSÏAG4 ï. ECSiMBER _-.QJJ, des Namiddags ten II .LE TWEE ure, in het Locaal Vereeniging, indeWarmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije partij nieuwe Groenen en Vuren Noordsche, Zweedsche, Riria en Danziger BACKEN , Spieren, Ribben, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen cii Sparren; Narva en Bga Sparren; Wyburg, Wmdou, Riga, Danzig en Zweedsche f&apos;_.A _EN en ©EEEEN en Danziger Eiken BALKEN , liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgons Notitiën, te bekomen bij ALTIUS &amp; C° Binnenkant, U 133. (30089) &apos; ïISTIEDAH-ÏÖSwr k Het Engelsche ISTOOMSCHSP DUN i h Ifyl^R&apos;- j- &quot;^rekt va_ hier Zaturdag .:^Sï3sii*.3 December, m veronirung met de Btoo&apos;n¦r.M^^S= iSch!&apos;Pen liasr MALrA&gt; SMIRNA, CONSTANIINOi_L,ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK tot ___• loypende Vrachten en met direr.te Connossementer M?es t&apos;J de Cargadoors NOBEL en HOLTZAPPFEL . 0135)</p>
</text>
