<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ST. JSICOIiAAJS %t stelde ten verkoop ruim 500 soorten PBEWTErJ BOEKEN van af, (298«» 4 CJE_¥_r en HOOGER. en eene menigte andere zeer goedkoope Geschenken, MJ A. F. NIETVELT, KORTE NIEUWENDIJK, L 45-^ Thans ziet het licht bij P. N. VAN KAMPENte Arcsterdarn: IN &apos;T BOEKJE MN DEN HMffl). Nieuwe levensbeschouwingen van CHRISTOFFEL CROWFIELD. Naar het Engelsch van (297 W Mrs. BEECHER STOWE, Schrijfster van DE KLEINE VOSSEN, ONS HUIS, e* Prijs ƒ 1.50; in prachtbandje ƒ 2.23. Van dezelfde Schrijfster: ONS HUIS, 2de druk, ƒ 1.25, &apos;geb. ƒ 1.90. DE MEIBLOEM, 2de druk, ƒ 1, gek ƒ 1.50. Virder mfde zeer geschikt tot SINT NLCOLAAS-ftAMAIX: BERN. KOSTEII Jlr., Chequeriana. In prachtb. ƒ m DICH.EIVS, Groote Verwachtingen, 2de druk, in r&lt;XB linnen, ƒ 3.50. Mevr. BOSBOOM TOII-SAINT, Huis LauerncsJ» in één band. ƒ2.90. Karel r\e Stoot» (geb.) f 1.50. MISS MVLOCK , John Halifax. (geb.) ƒ 3.50. MISS YONGE, Violette, 4 dm. in 2 bandjes, ƒ 5. — Henriette Langford (voor Meisjes). /&apos; 1-Sf- MISS SEWELL, Geertruida, in 2 bandjes.&apos; f 2.90 ¦ AmyHerbert (voor Meisje*), ƒ2.25&apos; Dagboek eener Moodcr. (geb.) ƒ 3 7&apos;; BLLWEK, Fam. Beaufort, Fam. Caxton. Pompéji, ied«&lt; geb. in netten band. ƒ 3.50. Engenius Aram, geb. in netten band. ƒ 2.3*1 JF. P. HEIJE, Al de Kinderliederen, in prachtb. ƒ 2.4°&apos; Meyr._VAN MEEIITEW, Kinderbijbel, 4de druk. ƒ 3.90 I GEBROEDERS KRAAY, t_ Aiii.lerdam, |j geven uit : I DE I Opkomst en Ontwikkeling 3 HET ENGELSCHE VOLK, a in zijne geschiedenis tot op o; zen tijd H GESCHETST DOOK I Dr. M. P. LINDO. ja le Aflevering 64 blz. in gr. B°. Prijs 50 Cts. H In ongeveer 12 afleveringen zal dit werk cem-3 pleet zijn. (29480) BOEKGESCHENKEN. UITGAVEN VAN P. ENGEI.S» hij alle Pockhandelaren verkrijgha_r. FRITZ BEETER&apos;S WERKEN. GEDROOGDK KRUIDEN. Herinneringen uit mijne Leerjaren op het Land, 3 Deelen, derde verbeterde druk, met Reuters portret,/ 4.0&quot; HERINNERINGEN uit mijne GEVANGENIS^*&apos; , a; Tweede vffbelcrde^drulijj&apos; 1.80. De vier Deelen te zamen ƒ6,en in fraafieVood _»gelgc linnen banden ƒ 7.20. !LLÏ]STRA™FÖP^mT77 REUTER. ; CiKUROOCi»--. HKVIDI_]S, Herinneringen uit mijne Leerjaren óp het Land. Zestig platen met onderschrift en Reuters portret,./4.80 Dit album is ingerigt, om bij de verschillende uitgave&apos; te worden gebruikt; onder iedere plaat wordt aangeweïtfj het hoofdstuk, waarin de voorstelling voorkomt. TWEE VROLIJKE GESCHIEDENISSEN: HOE IK AAN EENE VROUW KWAM. UIT DEN FRANSCHEN TIJD. Met plaat ƒ 2.75. (Zijnde Gedroogde Kruiden Deel V.) MEKKLENBURG&apos;S MONTECCHI EN CAPULETTI OF DE REIS NAAR KONSTANIINOPEL. ƒ 2.90. (Zijnde Gedroogde Kruiden Deel VIL) Hanne Nüte en de Kleine Poedel, EENE GESCHIEDENIS VAN VOGELS EN MENSCHEIj&apos; Naar don vijfden druk metrisch overgezet door Dr. E. L.A.U&apos; RILLARD. Versierd met 40 oorspronkelijke Illustratiell door OTTO SPECKTER. Kompleet in 4&apos;aflev., a ƒ 1- Wanneer het werk compleet is zullen prachtbanden daa** veor a ƒ 1 verkrijgbaar zijn. H____l©TfaOP_E_¥. GEDACHTEN IN GEDICHTEN. Met Bijdragen van E. LAURILLARD, S. J. VAN DEP BERG, J. P. HASEBROEK, A. VAN DER HOOP Jrsï* J. J. L. TEN KATE en J. M. E. DERCKSEN. Deze nieuwe uitgaaf is versierd met vier Kromolitogr*&apos; phische Platen en dito omslag, gebonden in stevigen kar&apos; toDnen band, verguld op snede ./ 1 80. Ia Engelsch linnen prachtband, rijk verguld en voorzie van staalgravuren ƒ 3.35. De TWEEDE DRUK van Dr. E. LAURILLARD&apos;S PA PI EREN TASCH. \ Geïllustreerde prachtuitgaaf op zwaar velijn papier, mej\ 40 houtsneden, geteekend door J. FABIUS en gegraveerd] door ISA AC WEIS3ENBRUCH; met kromolitographische» l omslag / 2.50. In Engelsch linnen jprachtband, verguld op snede ƒ 3.40. t * De VOLKSUITGAAF, zonder houtsneden ƒl. En in Eng, linnen band, ƒ 1.25. (29689)^. 1 Thee. Hiuden-traat, XX 274. Specerijen* De Ondergeteekende heeft de eer zijne Stad- en Land&apos; genooten te berigten, dat hij zijnen Winkel heden GE©Ï,E_*Ï&apos; heeft; zich minzaam aanbevelende, zal hij steeds zorgeß voor eene prompte bediening. Amsterdam-- J. «• BOOTZ Wz. 1 December 1868.^ (29933^. T^t-TIS ROTTERDAM LIGT IN LADINÖ ttfll naar BOMBAY&apos;,. (DIRECT), om ten spoedigste te worden geëxpediëerd: het Eng. Cl 1* PER-BAKHSCHIP €JiêmrMe E*almer9 A. 1. Kapt Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. te Bott® dam, en de CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. (294671.. Dooi pSa»tBgel-_-__ _^Jn wy gem»©—*»»** vel» A-LwaipÉeaiM»— *©* een voï_-e_d Moirameig. te laten ea^^^=:==s^</p>
</text>
