<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 14 Februarij.</title>
	<p>Parijs, Pelletan o^ef^drSlTc W °™^ttest™r *■ baar ondei-wik en do „,.i ■&quot; &apos; &apos; Carnot en Garmer Pages over opentembeïSg 2 &amp;s?&amp;%*&amp;*** Jlllf en Thiers zal het woS voeret^y?* zal aan de Me±^9feß tien (Carnet, former p&quot; ,°VC. het Proces d» zoogenaamde .dcrencyclica. t*l*uw -»-age» c. s.) over Mexico, de conventie en dc — Gelijk men weet, is er sr.«__ti_ . . nacht la Rondere le Nourrv oh? Ta&quot; freest om aan den schout bij. Het schijnt thans, dat daarvan £!_? 2?nd,&quot;° oi&apos; \° j^W* ,Italiehet bevel op zich&apos; nemenover cc„ f &apos;T&apos; &quot;&quot;^ dC ï&apos;tt zal serde vaartuigen. Dit cscad»,- z ]\? :Ult?&apos;, Z!l&quot;ie»^tcld mt 5 «epantproeven te nemen met de vcr,cl i, J ?.&apos;aal bestemd zyn om vcrgehjk.nde tuigen, die het nieuwe materiee d.r , T*-0&quot; T fSo*6^0*6^ .vaargenoemd worden het i£3£2efe r d&apos;^&amp;ÏÏi &apos;IS&apos;e dcli^Jldi^LS^^&apos;&quot; aa&quot; V^1&apos;0 *tf^ °UdCr Italië op. meikte meu de gezanten van Turkije en</p>
	<p>- Men heeft eene Orleanistische zamenzwering ontdekt. De policie houdt een naauwlettend toezigt op de handc ingeS van deze partyen op de correspondenten van den hertog van A„,mle &quot;Jtnop - Het jaargeld van 25-000 iodert drie jaren aan Mevr. Ratazzi heeft toegelegd, i, thans ingetrokken, terwijl tevens h^r het verblijf in Frankrijk weder is ontzeed - Men verzekert, dat de Heer Prévost^Paradol zich candidaat gesteld heeft voor het lidmaatschap der academie • ° - Het verdient opmerking dat het ultra clericale orgaan le Monde tot dusver een volstrekt stilzwijgen heeft bewaard over de brochure van den bisschop van Orleans. Dit stilzwijgen wordt beschouwd als een be&quot; wijs, dat de stellingen van Mgr. Dupanlonp door genoemd blad worden veroordeeld. r wurum</p>
	<p>— Maandag laatstleden is men m hot hotel Pourtalès begonnen met den verkoop der Gneksche vazen. Een talrijk publiek was daarbij te*™, woordig. De voornaamste voorworpen werden tot zeer hoogen rxiuVco gewezen. Do totale opbrengst op dien da» beliep 25,000 frs v — Naar men verneemt is de opvoering van Meyersbecr&apos;s&apos; Africaina tot den volgenden winter uitgesteld. ™mB —De conclusien van den advocaat-generaal de Vallée, in de zaak der havens van Marseille, strekken tot handhaving der vereoni&lt;w van de maatschappijen, maar de overwegingen zijn van dien aard, dat zij «eliik staan met eene veroordeeling voor den Heer Pereire. ° — De gouverneur van Senegal, de generaal Faidherbe, wordt om redenen van gezondheid h.er terug verwacht. Hij lijdt aan bloedarmoede — Men verzekert, dat het privilegie der Mexicaansche bank definitief aan de HH. Hottinguer, Mallet Marcuard en C°. is verleend — Naar men uit Mexico verneemt, tracht de clericale nartii te on clerhandelen met de Mexicaansche uitgewekenen, di» v\oh t» o„„t„ i. „ BffiS&quot;* Fidal, R^ en SdosC^ nti noow van deze zamenspanning.</p>
</text>
