<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INWONING. Er wordt op een goeden Stand, bij fatsoenlijke Lieden van de P G ï?°»r™r™ BA]ME aangeboden eene OA&apos;GE.IIEL&apos;ItI-XEEHDE I\A«II.Ei. met Kost, enz. en desverkiezende met huisselijk verkeer Reflecterenden gelieven zieii te adresseren, onder bet Motto INWONING bij den Boekhandelaar 11. W. WILLEMS . Koningsplein. (3457) &apos; WEGENS GEVOEDERJ3EN LEEFTIJD WORÜT TE KOOP AANGEBODFAT; Eene sedert onheugelijke Jaren met goed succes uitgeoefende M 1111 - SriIfpP^NK,EI a 1&quot; &quot;,RE met daarbiJ &apos;-»--„&quot; gErS. SViï« , ,&apos;■ t nmn,l,&quot;S,)e&quot;,ijt Burger-Bestaan oplevert. Het HUIS is daarbij TE HUUR tegen ecu matigen Huurpri s en is gen op cene van de Hoofdgrachten in het midden dei Stad. Franco Offerten worden ingewacht onder Lett A R bi. A„ n,,, 1 1 |ld-uw&gt; T iMn Jl- ynnic im -/ ir V ,&apos; , . Jde Boekhandelaren J. ARND «, ZOON, N. Z. VoorbnrgwaUiiMh^^ (3483) TE HUUR of TE KOOP, KOITLMHIT** met nwWiaï» tevens LOGEMENT en STALLING a&quot;&quot;fin^f^S het geven van Bal , Coiicerten enz., alles met compTete°lnve„tarissen gelegen 111 cene der Noord-hollaiidsche Steden. Terzelfder plaatse nog twee MUSJES met groote TUINEN, bij geval van aankoop kan men des bonoodigd opeen en ander Hypotheek erlangen. Aanvrager per franco Brieyen, Sub. Lett. QQ, te Amsterdam, F 240, bijden Makelaar H. BLOK. &apos; mgg/ J OLIE ÈNVTOFWARENThet HUIS in HUUR of KOOP. Reflecterenden adresseren zich met !?.&quot;&lt;* A: Z. bij den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk Alhier. (3511 STTDOÊIZIGrËRT^^ nEu \ xt?w™™^SCH, verscheidene Jaren in het Artikel KOUSEN en HANDSCHOENEN werkzaam geweest, vele relatien bezittende en vau goede Getuigsdinfton-voorzien , zag zich gaarne in dit of eenander Artikel als STADS-REIZIGER of voor hot MAGAZIJN geplaatst, inclinerenden geheven zich te adresseren onder Letter A B bij den .Boekhandelaar J. J. KRIJNE, N. Z. Voorburgwal over de Kolk. (3489) TE HUUY~ twee ruime PAKZOLDERS, in de nabijheid van de Kalkmarkt T^DTLÏC XE AANVAARDEV Te bevrigen Bureau SdXbtod Lett.-I»-M. (3494) Aa.n«d*-/rïS«ISIDAMSCHE VOORSCHOTBANK wordt gevraagd Clli. «1 G&apos; &quot;iet beueden de 16 jaren. Vereischten zijn: ving in het Rekenen en Schrijven, bekend met de Fransehe en Hoogduitsche falen en cene Borgstelling voorloopig van ƒ 3000. Aanbiedingen met eigenhandig geschreven Billetten worden ingewacht ten Kantore der B^k- :- &quot; (3534) _ffl_Üjrr TËmWRI l Op. eeno aangenaam gelegene BUITENPLAATS, in de &apos;SBtB_&apos;ffraßßonmtddellijko nabijheid der Stad Amsterdam, wordt door toeval voor een geringon Prijs TE HUUR aangeboden : Een HUIS , voorzien van alle Gemakken, benevens een KOEPEL &lt; aan don Straatweg, riant uitzigt hobbende op do druk bezochte Wandelingen en op •de Stad. Informatien met Franco Brieven, Lett. A., bij GEBRs. KOSTEB, Leliegracht, N°. 78. (3490) iTÖOfWERKTLIGEPi TE KOOP OF IN ÜÜrT Door bijzondere gelegenheid worden op voordeelige Conditiën aansreb idon: bE me STOOMMACHINE _ 3 PK. compleet ƒ 1100. Eeno DIIU circa 1 „ J -^ Een STOOMKETEL 4 , (Oud) * &apos; Ifd , D%M^^ielK°Afw? tc,,oj;eren &lt;™ stellen in Amsterdam,Haar\ m-°i Zr™TAv™T* v^T00 Brieven onder Lett. Z. Z. by de Boekh. GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, te Amsterdam. (3465) Allen, die iets verschuldigd zijn aan of to vorderen hebben van ARIE VAN DUREN, in leven Scheepsdoctor, laatstelijk gevaren hebbende op de Bellatrix, en alhier overleden op den 2den Februarij 11., worden verzocht zich aan te melden bij den Ondergeteekende, Curator zijner Nalatenschap. (3531) Amsterdam H. KEER, 14 Februarij 1865. Heerengracht bij de Hartenstraat. abbahl VOOR DE STA!) AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure zijn Vier Bnreans geopend. TOT INBRENG: I°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. 2&lt;\ Aan het HUISZITTENHUIS, Prinsengracht, RR 104. V. Aan het SCHOTSCIIK VEEM, Uilenburgorpleintje bij doßapenbargergrjcht en Oudo Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: 4°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. Namens het Bertunr der Spaarbank : «. VIN GEUNft , Voorzitter. (IW2) £. JC- EVER WIJN LANGE, Secretaris. ATLANTIC &amp; GREATWESTERNRAILWAÏ. LONDEN, 9 Februarij 1865. De SPECIAAL-VOLMAGTEN zijn van Amerika geannonceerd en worden op 13 dezer verwacht. Het Comité van de Stock-Exchange zal den dag der Liquidatie bepalen in zijne Zitting van Vrijdag 17 dezer en de Storting van 15pCt., die op 17 dezer had moeten plaats vinden, is op opzettelijke aanvrage vau het Comité uitgesteld tot 27 dezer. Ofschoon de eischen van het Comité van de Stock-Exchange in deze Zaak dc Liquidatie van de enorme Zaken, die in dit Fonds gedaan zijn, 6 weken vertraagd hebben, is het toch niet minder zeker, dat deze vertraging geenszins te betreuren valt, want de Volmagten, welke tot de Leening op eeno geheel bijzondere wijze magtigen, strekken zoo mogelijk nog tot Versterking van den Waarborg, welke dezelve aanbiedt. Inderdaad blijkt daaruit zondor den minsten twijfel, dat niet alleen de bij de Bank van Engeland gedeponeerde Waarde , Dollars 20,750,000 bedragende, tot Waarborg voor de Houders strekt, maar dat de geheele WEG ATLANTIC &amp; GREAT WESTERN , zamengesteld uit de drie Sectien NEW-YORK, PENNSYLVANIE en OHIO door deze Leening gehypothekeerd is. Dat wijders en dit is eene bemerking van het hoogste gewigt, dezo Hypotheek in dc eerste lijn komt en wel voor alle andere Bonds of Panden, New-York, Penusylvanie en Ohio, wijl dezelve lang voor al deze andere Bonds of Panden terug betaalbaar is, namelijk op 15 November 1867 en wel te Londen ti pari bij de Consolidated Bank, welke tevens de Coupons betaalt en gnarandeert. (3423) J. BRUSSE Hkz , A. Q. J. VAN KEMPEN, R. SCHREUDER, J. BRUSSE, H. BAARSMA, C. R. J. STROETHOFF, H. S. HAVERMAN en J. J. A. HILLEBRAND, Makelaars, zullen op Vrijdag den 17den February 18fls, des Avonds ten Zes Uur precies, in dt Brakke Grond in de Nes, Verkoopen eene party van WITTE BERGERAC WIJN, Gewas 1864, op de Moer, sljnde het gereputeerde Merk PVBE PuULVÈRE MONBAZILLAC INSINGER. En dat bij Kavelingen , zooals die genummerd ïiülon zyn, liggende als nader by Notitie zal worden aangewezen. De WIJN i» daags .voor en op den Verkoopdag te proeven. (3259) &quot;&quot; L. HARTGEEINK R.W.z. en W. J. 0, ADRIAAN VAN HASSELT, Makelaars, «uilen op Maandag 20 Maart 1885 des Avonds in de Brakke Grond, ten overstaan van don Notaris Js. MULDER Veilen: 1. Het SOCIETEITS-GEBOUW, met OPEN PLAATS en ERVE, groot 1 Roe, 52 Ellen, in de Kalverstraat tusschen de Spaaren Spreeuwpotstegen, E 16. — 2. Een WINKELHUIS en ERVE in de Nes bij de Hermietensteeg, A 294. Gemelde Percelen zijn te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 11%—1% Uro. De Veil-Conditien en Bewijzen van Eigendom liggen ter visie Vier Dagen vóór en op den Verkoopdag ten Kantore van genoemden Notaris. (3512) N°. 1. IS INMIDDELS UIT DE HAND TE KOOP. Er wordt GEVRAAGD een BINNENLANBSCH REIZIGER in het vak van Verfwaren. Adres franco onder Letter C. bij de Boekhandelaren IPENBUUR fr VAN SELDAM, Damrak, alhier. (3367) VOOR GENEESKUNDIGEN. Uit de nagfelatene geschriften van Br. J. M. SCHRAMT. In leven Hoogleeraar in dc Geneeskunde te Leyden. Eerste Stuk. PRIJS f 1.90. Met nog één stuk, bevattende PHYSISCHE Diagnostiek, dat ter perse is, zal dit werk compleet zijn. Voorts is uitgegeven : Br. J. S. KERBERT. Repertoriuni voor de geneeskundige praktijk. In Zakformaat, gebonden in netten Band. PRIJS ƒ&apos; 4.90. Verkrijgbaar door alle Boekhandelaars bij den Uitgever 9. IS. GEBHARD &amp; C°., (3316) Rokin, te Amsterdam. Verkrijgbaar gesteld bij de Boekhandelaar? L. VAN * BAKKENES &amp; o°., te Amsterdam: BOUWKUNDIGE BIJDRAGEN, uitgegeven door de Maatschappij TOT BEVORDERING DER BOUWKUNST, onder redactie van A. N. GODEFROY, J. H. LELIMAN en N. S. CALISCH, en medewerking van de Heeren B. DE GREEF Jz., P. J. HAMER en J. VERHEY. VEERTIENDE DEEL. Vierde stuk. —Jannarij 1865. INHOUD: L. A. Brouwer, over de inrigting en verlichting van gebouwen of zalen voor Tentoonstellingen van Schilder- en Beeldhouwwerken. (Met eene Plaat. PI. XHI.) — N. Redeker Bisdom, iets over Abattoii-3. — Daniel J. Sanches, do betrekking van Architekt. — De California Zuig- en Perspomp, verkrijgbaar bij de HH. Peck fr CO., te Amsterdam. — Nationaal Monument 1814-1863. — J. F. Metzelaar, Stalling en Koetshuis van den Heer J. A. Nottebohm te Rotterdam. (Met twee Platen, PI. XIV en XV.) — Programma voor een Paleis, bestemd voor do vergaderingen van de Staten-Generaal van het Koningrijk der Nederlanden. — De uitgevoerde bouwwerken van den Architect H. J. van den Brink. (3511) Prijs : ƒ 0.50 voor de leden der Maatschappij en ƒ1.50 voor het Publiek. Bij C. VAN DER POST Jr. komt van de Pers: A. RÉVILLE, HET ZOUT DER AARDE. Leerrede, uitgesproken in verscheidene Gereformeerde Kerken van Nederland en Fraukrp. Verboden te Geróvc. Prijs 25 ets. ten voordeele der Armen. De. Th. GERBING, ZAKWOORDENBOEK dor Scheikuude en der Scheikundige Bewerkingen, voor Nederland bewerkt door R. J. OPWIJRDA, met eene Voorrede van Dn. J. H. VAN DEN BROEK. Eerste Aflevering a ƒl. Dr. 9. ERHARB, VADEMECUM voor Klinische Otlatrie, Het Hoogd. gevolgd, door K. J. VAN DUIJL, Officier van Gezondheid tweede Klasso, a ƒ 1.25. (3353) Voor Practiserensie Greiteeslieeren, aan wie weinig tijd tot studie overblijft,, is thans de gelegenheid geopeud, voor eene betrekkelijk geringe som in konnis te komen met alles wat de GENEESKUNDIGE PRACTIJK in do laatste jaren nieuws en belangrijks heeft opgeleverd. Do Uitgver van MET LjJtfCfiT, • PRACTISCH MAANDSCHRIFT VOOR GENEES-, HEEL- EN YEELOSKÏÏÜDE, heeft namelijk besloten, de voorhanden Jaargangen, zoover die ver»chenou zijn, voor DE HELFT van den oorspronkelijkcn prijs verkrijgbaar te stellen. Jaargang 1860—64 (Vijf zware Boekdeek-a in roijaal 8».) worden alsnu aangeboden voor ƒl5 IN PLAATS VAN Af 3». leder Deel is met een uitvoerig NAAM- en ZAAKREGISTE li voorzien. Dio zich deze Jaargangen aanschaft, is in het bezit van het voornaamste wat de periodieke geneeskundige Pers in het Buiten- en Binnenland in de laatste jaren heeft opgeleverd. Alle Boekhandelaars nemen bestellingen aan. Afzonderlijke Jaargangen zijn niet dan tegen den vollen prijste bekomen, en de weinige voorhanden complete stellen worden aan de eerstaanvragenden afgeleverd. (3180) De Uitgever, Tiel. H. C. A. CAMPAGNE. Aan SOCIËTEITEN en KOEEIJHUIZEN wordt zeer aanbevolen de MEUWE DTRECIITSCiIE COURANT, welke DRIEMAAL &apos;s WEEKS verschijnt en door een zeer fatsoenlijk Publiek druk gelezen wordt. Do Prijs is ƒ 2 per Drie Maanden franco per Post door het geheele Rijk. Men abonneert zich bij Boekhandelaren, Postdirecteurs of by de Uitgevers J. G. ANDRD3SSEN en ZOON, Bureau: Voor-Clarenburg, te Utrecht. (1957)</p>
</text>
