<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJHH. AANDEELHOUDERS in genoemde Maatschappij wordt berigt ; dat de verdaagde Vergadering tot HERSTEMMING ter verkiezing van de nog ontbrekende Leden van het Bestuur en Commissarissen zal plaats hebbm op MAANDAG 20 FEBRUARIJ E. K. &lt;&gt;e 3 Namiddags ten 1 Ure in het Park. Doordien vele Toegangsbewijzen tot dio Vergadering, (11. Maandag uitgereikt), in het ongereede zijn geraakt, zulleu de oorspronkelijke Toegangsbewijzen op nieuw verkrijgbaar zijn ten Kantore der Maatschappij, Eetmtezindheid, Spui, op Vrijdag en Zaturdag 17 en 18 Februarij 1865 -rein &apos;s Morgens 10—4 ure. Ter vermijding van oponthoud zullen voor dc stemgeregtigde Aandeelhouders DRIE TOEGANGEN tot de Zaal opengesteld worden, waar gelegenheid zal wezen om de Prcsentie-Lijst te teekenen en de Stembilletten te ontvangen. Het Bestuur : HESHUYSEN, Amsterdam , Loco-President. 16 Febrikrij 1865. P. H. BRUYN. (3618) Loco-Secretaris. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag den 28sten Februarij 1865 en volgende dagen, in het Lokaal BE lAWAAN, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris 3. VAN DER SPRANG VAN LEE, verkoopen: fraaije JUWEELEN, GOUD en 21*-* VERWERK en meerdere KOSTBAARHEDEN, Lijnwaden en Kleodercn, Bedden, Tapijten, Spiegels, excellent Fluit-Orgelwerk, Pa&quot; nino, Pianofortes, Pendules en Ornementen ; velerlei soliede Meubelen en verderen goed onderhouden INBOEDEL: waarbij die van wijlell Mejufvrouw J. C. DONK, Wed. den Heer P. BOUKAMP. Voorts eene aanzienlijke partij Nieuwe FRANSCHE PORCE&quot; LEINEN, alsmede eene partij GAREN en BAND en diverse WINKEL WAREN; wijders Kantoor-, Winkel- en Pakhuisgoederen , Kagehels, enz. De Catalogus en de afzonderlijke Notitie der Porceleinen zullen m tijds te bekomen zijn. Alles daags te voren te zien. (3i69) VEÜLOHEN: 7 Gaande van de Warmoesstraat naar de Leliegracht, een DAME* WERKT ASCIIJE van roode Zijde, waarin een Geborduurd Kraagje en Staal Garnituur. Die het terug brengt bij de Boekhandelaren C. LSCHLETER en ZOON, in de Warinoesstraat, zal eene Belooning erlangen. (3587) HET NIEUWE HAAGSCHE BIER- EN KOFFIJHUIS EN LOGEMENT, &quot;Warinoesstraat hoek Pi}lstepg, J 72. Dc ONDERGETEEKENDE heeft het genoegen aan zijne Geëerde Begunstigers te berigten, dat hij bovengenoemde AFFAIRE weder heeft ©VERGENOMEN. Door aanmerkelijke verbetering en verfraaijing van hot Locaal, en de bekende beleefde en soliede Bediening hoopt hij de vroegere zoo talrijke Bezoekers terug te zien en beveelt daarom zijne Affaire, inzonderheid ook aan Heeren Reizigers, beleef* delijk aan. D. SCHOUTEN. Amstebdam, 15 Februarlj 1863. (3574)</p>
</text>
