<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIES1. : DE TWENTSCHE MEVEREEMW koopt Wissels: 3 Maanden op PRUISISCHE BANKPLAATSEN &amp; ƒ 1.70%, met Rentevergoeding a 3 pCt. vooi- korter; PRUISISCHE BANKNOTEN h f 1.72% en WISSELS zigt op Londen af 11.74%. &apos; (2272) &quot;nederlandsche HANDEL-lAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING, onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in Vier an Negentig Perceelen, van: 15,000 stuks gestreept katoenen SPREIJEN. 20,000 // geweven SARONGS. 664 stukken BONT-KATOEN. 12,750 // geweven en gecylindrcerd HEMDEN-KATOEN. 2,300 // ongebleekt- en geverwd en gecylindrcerd IMITATIEKATOEN. 10,889 // blaauw geverwd KUSSENSLOOPEN-KATOEN. 54 // gezuiverde gecylindreerd BEDDEL AKEN-KATOEN. 800 // gebleekt VERBAND-KATOEN. 100 stuks PAARDEN-DEKENS. 1,000 » ROSBORSTELS. 25,201 dozijn Tinnen- en Metalen KNOOPEN. 25,800 stuks MANEN- en HAARKAMMEN. 14,000 paar HOOGE SCHOENEN. 1,050 stuks SCHAREN, NAAIZAKJES en KURKENTREKKERS. 350 // DISTRIBUTIE-LEPELS. I 800 u HANGSLOTEN. 1,000 N. El Oranje ZIJDEN-LINT. 15,000 stuks Blikken EETKETELTJES. 30,000 // KWARTIERMUTSEN Diverse Militaire Gouden-, Zilveren- en Kemelsharen PASSEMENTWERKEN. 15,600 N. El donkerblaanw GREIN. 600 N. ffi SPINAALGAREN. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage liggen aan het Departement van Koloniën, aau het Koloniaal Magazijn te Amsterdam, eu op eiken Werkdag van 10 tot 3 Ure, ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handel-Maatschappij te Amsterdam, en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, Middelburg, aan den Helder, en wat de Katoenen betreft ook te Nijverdal. Zij zijn voorts zoo lang do voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar, tegen 25 cents voor elk Exemplaar. De Inschrijvings-Billetten, waarvan de Modellen op de genoemde plaatsen te bekomen ziin, moeten allen op VRIJDAG DEN 3den MAART AANSTAANDE, DES VOORMIDDAGS TEN ELF URE, vrachtvry (Ongefrankeerde worden niet aangenomen) ingeleverd zijn, aan het Locaal der Maatschappij, te Amsterdam, op welk nur de Bus zal worden geopend. Daarna zal onmiddellijk tot de voorloopige Toewijzing der Perceelen 1 tot en met 60 worden overgegaan, terwijl die van de Perceelen 61 tot 94 ten Half Twee Ure zal plaats hebben. NB. Gegadigden wordt opgemerkt, dat in de voorwaarden van aanbesteding Wijzigingen zijn gebragt. Amsterdam, 15 Febrnarij 1865. (3591) jjfei PIANO-MAGAZIJN ™ P.VAN LEEUWEN, HARINGPAKKERIJ 259 , TE AMSTERDAM, ÏÏKet MAGAZIJN is ruim voorzien van 7 Octaafs PIANINO&apos;S door ERARD, PLETEL, BERNHARDT, enz.; OCCASIEPI ANIN O&apos;S van ƒlOO, ƒ 150 tot ƒ250; Vierkante PIANO&apos;S ƒ 20^30, ƒ4O tot ƒ 150; KERK.- en HITISORGELS, enz. Guarantie 10 jaren. Brieven Franco. (3573)</p>
</text>
