<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CAFÉ HÖSCAIM. G. A. DE KOE, Damrak of Water, tegenover de Beurs, II 84-, tf heeft do eer te berigten, dat hij heeft ontvangen TERRINES ©* PERDREAUX. ROUGES ET TERRINES DE FOIE GRA» AUX TRUFFES DE PERIGORD, van het huis HENRT, te Straatsburg , Saksische Truffel-, Tongen- en Cervelaatworst, Frankforter Braad&apos; worst, Russische Caviar, enz., enz. - Uitmuntend Kitzinger, Nurnberger en Erlanger Winterlager BIEB&apos; exquise Rhijn, Moezel, Bordeaux en Bourgogne WIJNEN, eiken avono verscheidenheid van fijne warme en koude SPIJZEN en dagelijks verscW BOUILLON en SCHILDPADSOEP. NB. De geannonceerde Bieren worden op aanvraag vry aan ha&apos; bezorgd a 30 Cents de Flesch. (3521) DOOE PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTENT»*1&apos; TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. STADS-SCHOUWBURG. Directie van Roobol, Tjasink&amp;PetÉ»&apos; Zaturdag 18 Febr. (N°. 14 Abonn.) Hoogduitsche Opera-Voorstelling met Mw. Rosa de Vries: der Troubadour, opera in 4 bedrijven. Voor»1&apos; gegaan door: Op de Tweede Verdieping, blijspel in 1 bedrijf. (7%nïe,J GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. van L»*** Vrijdag 17 Febr. (Zeer zeker voorlaatste gastvoorstelling der Dai«e&apos; Herrlinger en Flindt) : Eene eerste opvoering ia dit saisoen van: V* Vicomte yon Letorieres, Lustspiel in 3 Acten yon C. Blum; der Vicomt^,- Frl. Herrlinger. Hierauf: Der Weg durch&apos;s Penster, Lustspiel in 1 A 0 zug. Marquise do I&apos;Esparre Frl. Flindt, Lise Pomme Frl. Herrlinger- Zaturdag (bepaald laatste voorstelling der beide Dames). , v,f Zaturdag na de voorstelling ten 11% ure BAL MASOUE »* PARE. OPENTLIJK ANTWOORD AAN HH. AANVRAGERS- Aan het verzoek van eenige geachte Familien om Dingsdag a. s. &quot; Opera Faust van Guunod te geven, zal worden voldaan. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Vrydag 17 Februarg Doctor Fausts Hauskaejypchen oder die Rauberlierberge im Walde, P0.^ mit Gesang in 3 Aufzügen und 7 Tableaux, von Friedrich Hopp. M«sl* von Kapellmeistor Hebenstreit. Entree 75 Cents. . Aanvang ten 8 Ure. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Vrydag 17 F&quot;1*1 Orpiheus in het Schimmenrijk, kluchtig zangspel ln 4 bedreven, met nieaff decoratien en costumes. (8 ure.) Entree ƒ 0.75 in vertering. BOAS &amp; JUBEL*&apos; Plaatsen zy*n aan het Bureau te bespreken. VOLKS-CONCERT rf TOT BEVORDERING VAN DEN ZIN VOOR DEGELIJKE MHZ1** ONDER ALLE STANDEN, te geven door de Amsterdamsche Afdeeling van de Maatschappij TOT BEVORDERING DER TOONKUNST. ZONDAG 19 Februarij 1865 in het Park. Zie yerder het Handelsblad van 15 February 1865. ia^m Jn mm\ mm\* WOENSDAG , 22 Februarij 1865. BUITENGEWOON _, GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL «BW* WAAROP ZICH ZULLEN DOEN HOOREN de Heer HENRY LITOLEF, Pianist. vor ii ii 9. LOTTO, Solo-Violist vau Z. M. den Koning van rr„ tngal en Z. K. H. de Groot-Hertog van Saxen-Weunar&apos;o ii ii Du. G. GUNZ , Lyrische Tenor, Hof-Kamerzanger Z. M. den Koning van Hanover. Tr .e Entree voor het Publiek ƒ2.99 per Persoon. Aanvang 7% L&apos; A{- BILLETTEN zijn verkrijgbaar en. Plaatsen kunnen besproken; ... den Maandag eu Dingsdag 20 en 21 Februarij van 10 tot 3Ur de Heeren THEUNE fr CO., in de Kalverstraat. n?; HH. Geabonneerden hebben met ééne Dame het regt van T2f\iii&gt;k meerdere Dames of Kinderen betalen de helft van don voor het i gestelden Entreeprijs. .. .-^hv^ Beleefdelijk wordt verzocht die Plaatsen, welke recd3 hy v tyd zijn opgegeven, Maandag vóór 1 Ure te doen afhalen, daarna oi over dezelve, ten behoeve van anderen, zal worden gedisponeerO; 9. EDUARDêTUMFj^</p>
</text>
