<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GIiUTTEItIJ. lemand het Vak grondig verstaande en van de beste Getuigschriften voorzien, van de P. G., zoekt tegen November eene BETREKKING. Adres, onder Lett. A., m t franco Brieven, bij P. A. DE JONG, te ■^rnhem (Kerkstraat). (19756) BETREKKING GEVRAAGD. &lt;,».»&gt; Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 23 jaar oud, gezond en sterk van Pstel, wenschte zich gaarne met I°. October geplaatst te zien als PAK«LISKNECHT, KANTOORLOOPER of iets dergelijks, kunnende hij do beste getuigschriften overhandigen en zullende hij gaarne Belooning er voor over hebben. Hierop reflecterende gelieve men _^_teadresseren bij VOS, Kruijer, in de Bakkerstraat bij de Botermarkt. &quot;teThjur gevraagd !*£cn I°. October voor een HUISGEZIN met SKINDEREN: 3 GEMEUBELEERDE KAMERS. Opgave gelieve men franco te beogen onder Lett. J. M. in den Kantoorboekhandel Wed. I. ELLEKMAN, _?UMsteeg. E 176. (19750) •kr wordt VERLANGD om zoo spoedig mogelijk in dienst te treden ™o KOEK- en BANKETBAKKERS BEDIENDE , bekend ,et Aanwerk; zij die zich hiertoe geneigd bevinden, gelieven zich te grosseren bij P. J. SUVERGNEE, Koek- en Banketbakker te (19757) jST Maar. CUÜACAO -SJppSffi-li-t te AMSTERDAM in lading : llat&quot; snclzeilend Gekoaßaiaai pord Eerste Klasse SCRUONER BRIKSCIIIP ZEEMANSHOOP wo tonnen,, Kapt. C. P. DEKKER, comfortable inrigting uitmuntend geschikt voor den overtogt van OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (19575) NIJffIEEeSGHËIPÖORWEGr 34 Ui ST.OSIROOHIAATSCHAi.&apos;IJ WILLEM DE EERSTE EN KONINGIN DER NEDERLANDEN GELBEREIIE.STOOSISuOT-MAATSCHAPPIJ, in verbinding met de RHEIN EISE-BAH_:GESELLSCnAFT. Dienstregeling tot nadere aankondiging, &quot;an af Maandag den 21sten Augustus, zal de vaart plaats hebben V°-Bt: j. van NIJMEGEN naar ROTTERDAM des morgens ten 7 en ton Cv^T6 voormiddag, na aankomst van den eersten Trein van Keulen, Tf« « Cleve. .van ROTTERDAM naar NIJMEGEN des morgens ten 7 ure en j^avonds ten 9 ure. ■^* De Boot, die des morgens ten 7 ure van Rotterdam vert_!f&gt;^^ trekt, is in directe verbinding met den Trein, des namiddags j, 5 tt. 45 j,, van Nijmegen naar Cleve, — Crefeld — en Keulen, •fcret. Boot die des avond 3 tïn 9 ure van Rotterdam vaart, is in «aar?£,verbinding met den Trein, &apos;s morgens 8 n. 20 m. van Nijmegen &apos;en __/&apos; Creléld en Kenlen, en met de Stoomboot Willem 111, die Soa, \p uur naar Arnhem vertrekt in Correspondentie aan den Trein jf zutphen en Deventer. •Hor* oederen-Boot blijft des morgens ten 6 ure Y»n Nijmegen en des rS«üs tea 5 ure van _i_tt«i:dftr__ y.rtr«kkea. (19064)</p>
</text>
