<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>QOVVBRHA-ffl-JB. Wordt Gevraagd tegen October e.k.: Eene GOUVERNANTE van ue Prot. Godsd., om aan twee Meisjes van 10 en 13 jaar van smorl^ens 9 tot &apos;s middags 4 uur Onderwijs te geven in alles wat tot eene &quot;eschuafde Opvoeding behoort. Opgave bij welke Familien informatiën |e bekomen zijn en verlangd wordend Salaris wordt verzocht met franco dieven onder Letter D. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekver- XX 601, te Amsterdam. (19875) c^1&quot; DEELGENOOT in een op te rigten Winkel in TABAK en °fGAREN wordt een ONGEHUWD JONG MENSCH gevraagd, &apos;lu goeden huize, van een onbesproken gedrag eu met Goedo Relatiën. «et aanbrengen van kapitaal is geen vereischte. Alleen zij , die zeer Vioede Informaticn kunnen producereu en reeds iv dit vak werkzaam &apos;&quot;ijn of waren , zullen in aanmerking komen. Franco antwoord in te tenden, onder Lett. E. Z. D., Bureau Handelsblad. (19773) ZELDZAAM AANBOD. Er wordt TE KOOP aangeboden een Stuk TUINGROND, zeer ■*-&apos;genaam gelegen san het drukst gedeelte der Stad Haarlem, zeer geschikt tot het bouwen van Villa&apos;s of andere Woningen. Te bevragen Vn&apos;j,ra?co brieven, onder Lett. M. G., bij den Boekhandelaar E E. _i^N_MüNCHEN, te Haarlem. (19854) Q__m_tAAQl* &lt;_y&gt;tKOOP °f TE HÜ^B: Een HUI», dat 3 _ 400 Gulden huur , &quot;. &apos; met of zonder Bovenhuis , bij voorkeur op eene Gracht. Te beekken dit of hot volgende jair. De aanbiedingen worden franco in- V-..ht_°nder Eelt- L- K-&gt; bÜ dc Boekhandelaars SCHALEKAMP, I__£DEGRAMPEL&amp; BAKKER, N. Z. Voorburgwal, G 113, (19857) ÏEGEN NOVEMBER VERLANGT lEN TE HUREN: p,ii no Ongemeubeleerdo VOORKASIER met Bcdienimr, den huurfr-i, Van ■&apos; 80 niel te boven gaande, liefst op eene Gracht. Adres Bel ?&apos; Lett- W- K&gt; b&apos;J den Boekhandelaar W. 11. ZEELT, Lcid-s__?__fc (19860) GEVRAAGD TER PLAATSING io .„ ionwen voor verschillende Conditiën, Dienstboden, enz. TE KOOP Whikb Aü}irc3 • zi-inde BROODWINNINGEN, Provisie 1 pCt. Be&lt;en e,, t ,(tEEDEN T«W Hypotheek , Renten 4 a 5 pCt. Voorschot- Soon er°°P van Kapi&apos;aïen . ingeschreven op het Groothoek. In Perte a™ . , c 0 Bnof aan het Oommi-siekantoor, Blaauwburgwal, 186, __jAmsterdam^ f 19567) wiUi?J-Tn ]$ ,cle&quot; Heer A- E&apos; 00HEN werkzaam te zijn geweest, verdat _ii -i V,&apos; er .e.teekendc aan z&apos;ine geëeide Stad- enLandgenooten, mj zich thans hier gevestigd heeft en recommandeert zich tot het OVERBRENGEN VAN MEUBLEMENTEN «n wat verder tot het OVERHUIZEN behoort, zoowel binnen als buiten __„ ni iSme .C tot het waarnomen van COMMISSIEN bij Verkoopin- W;, ■ P en verkoopt hij Oude en Nieuwe MEUBELEN en geeft feHT T.00F l EEREN&quot; « DAMES-KLEEDEREN; belooft een. -■•-mpte on soliede bediening. (iqqfioN NOACH MENDELS, _^ Oeverstraat, B N-. 87, te Arnhom. Na^r vSOJËRABAYA&apos; &apos;e AMSTERDAM in Lading: Het extra suelzeilend nieuw gekoperd BARKSCHIP VffiRTMÖUW-EW (e_ KI AND RA), .. Kapitein A. DEKKEE.. CONINGH fr C. (19853) 3|k SCHROEFSÏÖÖMBÖÖÏ UIÏUööRNT GEWIJZIGDE DIENST, VAN 1 SEPTEMBER TOT 1 OCTOBEB, Dagelijks, uitgenomen Zaturdag1. van UITHOORN, &apos;s Morgens 7 Ure ,&apos;s Namiddags 2 Ure. . &quot; AMSTERDAM, / II . „ 8% » VAN 1 OCTOBEB TOT 1 NOVEMBEB * ï.?_^S.&apos;,r &apos;sMorgcns 7 Ure, &apos;s Namiddags 2 Ure. j» AMSTERDAM, . \\ i, „ &quot;4% » ««. s Maaud.gs Morgens van UITHOORN ten 6 Ure (l9cfi_s LIGPLAATS BEEREBIJT. V 4BB&gt; »E DIRECTIE.</p>
</text>
