<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Woensdag 30 Augustus.</title>
	<p>De Heer Mr. Cazius, aan wien onlangs eervol ontslag is verleend als procureur-generaal bij het provinciaal geregtshof in Limburg, ia benoemd tot groot-officier van de orde der Eikenkroon. {J. d. Limb.) Het geregtshof in Noord-Holland heeft gisteren bet vonnis der Arrond. Regtbank te Amsterdam, dd. 1 Maart 1865, waarbij A. W. van T., ter zake van lastering is veroordeeld tot 15 dagen eenzame opsluiting er ƒ25 boete , met de kosten, bekrachtigd, met uitzondering der opgelegde straf en met betrekking daartoe hetzelve vernietigd %n hem alsnu alleen veroordeeld tot ƒ25 boete met de kosten. — Het vonnis der Arrondissements-Rcgtbank te Haarlem, dd. 23 Februari) 1865, waarbij P. van L., C. L. en J. H., ter zake van diefstal bij nacht door meer dan een persoon zijn veroordeeld ieder tot 3 maanden gevangenis straf, met de kosten, bekrachtigd. Heden namiddag is op den Singel bij do Gasthuismolensteeg een kind in bet water geraakt en levenloos daaruit opgehaald. Betreffende het verhandelde in de 11. Zaturdag te &apos;s Hage gehouden algemeene vergadering van de hoofdcommissie tot oprigting van een nationaal monument voor 1813 deelt de Midd. Ct. het volgende mede: //De groote kosten, die de naald en vooral het op te rigten monument in hat Willemspark, meer dan geraamd was, vorderen, hebbon de vraag doen behandelen, of men nu maar niet van het plan tot oprigting van eei^e Ambachtschool te Amsterdam zou afzien. De vergadering besliste echter, dat men een besluit daaromtrent onbepaald zou uitstellen, voornamelijk omdat men wilde afwachten, welke bijdragen Wclligt nog zullen inkomen.&quot; Gisteren hield de te Rotterdam gevestigde afdeeling van de Hollandsche Maatschappij van Landbouw aldaar, eene vergadering, waarin natuurlijk ook de heerschende ziekte ter sprake kwam. In de eerste plaats werd gehandeld over de lating, en was het resultaat der discussien, dat de meerderheid de lating als voorbehoedmiddel, bij het eerste uitbreken van dé ziekte, niet ondoelmatig achtte; omirent de afmaking was het meerendeel der leden van gevoelen, dat men met het oog op de onteigening, daarmede moest wachten tot dat een veearts hit bestaan der ziekte had geconstaeerd, en men tot zoolang het zieke vee moest afzonderen. De oprigting van een veefonds, en de aanwijzing van eene schuur tot afzondering van al het zieke vee , dat aldaar door een altijd aanwezigen veearts zou worden behandeld, werden beiden onuitvoerbaar geacht, het laatste vooral op grond, dat daardoor oen druk vervoer van ziek vee zou ontstaan, wat men juist zeer nadeelig achtte e» zooveel mogelijk wilde voorkomen. Ecu voorstel tot wering van al het zieke vee werd verworpen, Omdat men dit ondoenlijk achtte, terwijl een geheel verbod van invoer niet in het algemeen belang werd geoordeeld. Ten slotte resumeerde de voorzitter bet behandelde omtrent de veeziekte aldus: »In de vergadering zijn mededeelingen gedaan omtrent den aard en den tegenwoordigen toestand der ziekte. Deze werden van zoodanigen aard bevonden dat de vergadering zich veroeiiigt in het besluit, dat alhier eene besmettelijke veeziekte heerscht, die toeneemt, hoewel bare benaming nog niet niet zekerheid is aan te geven. Onder de daartegen aangevoerde middelen zijn alleen genoemd de latingen, die soms met goed en soms niet zonder gevolg zijn aangewend. Overigens verklaarde de vergadering zich voor eene strenge toepassing der wet, surveillance op de markt, toezigt op het ter slagting bestemde vee, zorg der gemeente voor reinhe&apos;d der markten, openbare en particuliere stallen en overigens krachtige doorzetting der onteigening,1&apos; De kamer van koophandel en fabrieken te Zwolle heeft zicb op nieuw tot den minister van binnenl. zaken gewend, om naar aanleiding vaa de afwijzende beschikking op dc adressen over d.n toestand van het Zwolsche Diep, dc belangen van dat vaarwater nader aan te dringen. Zy doet dit, omdat zij het als ha&apos;o roeping beschouwt voor hare belangen op te komen, niet wanneer zij vernietigd zijn, maar wanneer zij ernstig bedreigd worden, en dit thans ten aanzien van het Zwolsche Diep het geval is, daar werken van den aard en den omvang als die op dat vaarwater zijn aangelegd, niet straffeloos gedurende eenige jaren zander onderhoud aan zich zelven kunnen worden overgelaten. Bovendien is de toestand reeds van dien aard geworden, dat hij werkelijke nadeelen , zoo niet gevaren, oplevert. Zij gelooft daarom,, _dat de bezwaren , die thans reeds van zoo vele zijden over den toestand van het ü-wolscho Diep tot Zijne Exc zijn gebragt, geenszins zoo voorbarig ett ongegrond zijn, als de daarop genomeno beschikking zou doen gelooven, en dat ze een beter lot hadden verdiend, dan dat daaraan is te beurt gevallen ;&quot; en zij neemt nle vrijheid, de belangen van dat vaarwater, dat zij , als d.n natuurlijken waterweg naar zee, voor den ha_del _ van Zwolle onmisbaar acht, bij vernieuwing in de belangstelling efl in de bescherming van Z. Exc. aan te bevelen,&quot;</p>
</text>
