<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VANiVLIJMEN &amp; HEUKENSFELDT en verdere Makelaars , zullen op H-Big^tiag&apos; 19 Januarij MS69 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, in het Verkoop Lokaal DE ZWAAN, op den Singel te Amsterdam, Verkoopen: onderscheidene Sieraden met DIAMANTEN bezet, gemonteerde Koralen, Horologië&apos;n, Gond- en Zilverwerk en meerdere KOSTBAARHEDEN; velerlei goed onderhouden Meubelaire Goederen en verderen Solieden INBOEDEL, waarbij die van wijlen Mejufvrouw C. VAI HA§§l_i_. Voorts eene partij Droogerijen en Verfwaren, diverse Winkel- en Pakhuisgoederen, enz. (32124) De CATALOGUS is in tijds te verkrijgen. De Goederen zijn twee dagen te voren te zien. OP DBNGSDAG 19 JANUARIJ 18«», dos nr middags ten 1 ure, zal in het Logement der Broedergemeente te Zeijst, ten overstaan van den Notaris Mr. H. C. VAN DIGGELEN, in het openbaar worden verkocht: Het tot ZOMER- en WBNTEfIiBEWONENG, bijzonder geschikt, aan den Ouden Arnhemschen- of zoogenaamde Hoogenweg, zeer vrolijk en aangenaam gelegen BUITENVERBLIJF, genaamd BOSCHZIGT, bestaande in eene Kapitale, voor weinige jaren grootendeels verbouwde, zeer doelmatig ingerigte en goed onderhouden Dubbele HEERENBUBZINGE, met EBSF. GBIOND en net aangelegden TUBN, te zamen groot 20 Roeden, Kadaster Sectie B, N°. 1547 en 1548. Bevattende de HUBZBNGE met net betimmerde VERANDA, eenen met witte marmeren Steenen bevloerde Gang, 4 Benedenkamers, waaronder eene roijale Suite&apos;, 5 Bovenkamers en Kabinetjen, alle Gestukadoord en Behangen en eenige van Schoorsteen met marmeren mantel voorzien, voorts ruime Mangelkamer, 2 Dienstbodenkamers, grooten welingerigten Keuken, Kelder en 2 Zolders, en verder Gasleiding, vele gemakken en geriefelij kneden. Te aanvaarden 1 Maart 1869. Broeder bij Billetten en nadere informatien alsmede permissiebilletten ter bezigtiging op eiken Dingsdag en Vrijdag van 11 tot 4ture, op franco aanvrage te bekomen, zoo ten Kantore van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN te Amsterdam, als ten Kantore van den Notaris Mr. VAN DIGGELEN voornoemd. (32131) __.i^SrtH__. M. VAN S. MENDES DA COSTA, ____{ llfl lik B. LANGERHUIZEN, M. E. n&apos;AILLY, -_________*___. G. L. WURFBAIN, J. NACHENIÜS Bzriy T. J. B. WESTEKWOUDT. W. K. VAN ____- SCHALKEEWAAKT, P. PALMBOOM, J. BEETZ, E. VITA ISRAËL, Q. HOELEN en A. VAN DE VIJSEL, Makelaars, zullen op MAANDAG 1 FEBRUARIJ 1569, des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ton overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, in veiling brengen: Het buitengewoon kapitale, welgeordonneerde, hechte, sterke eu kostbaar betimmerde ROOP- M AKSHUIS, met een van hardsteen gebouwden voorgevel, TUBN en ERVE, staande en gelegen op den SINGEL, tusschen den Blaauwburgwal en de Bergstraat, RR 11; mitsgaders het daarachter gelegen en aanbelend kapitaal ROETSHUIS en STALLING voor 5 Paarden, bovenwaarts gedeeltelijk tot Kantoor ingerigt, en gelegen op de Heerengracht, RR 311, (te zamen in één Koop). Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 3 ure, mits vertoonende een toegangsbewijs, door een der gemelde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, aan den Overtoomschen Weg en kopij der veilconditien ten Kantore van den Makelaar Q. HOELEN, op het &apos;s Gravelandsche Veer. (32126) G. J. VAN NES en L. C. VAN DER DUYS Jk., Makelaars, zullen op MAANDAG 11 JANUARIJ 186». des avonds ten zes ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, veilen: Een WINRELHUIS en ERVE, pp de Haarlemmerdijk, hoek Heerenmarkt, TT 418, benevens een afzonderlijk BUBSaan de Heerenmarkt, TT 265, groot 58 ellen en N°. 418, groot 12 ellen in één koop. Te bezigtigen des Donderdags en Vrijdags van 1 tot 3 ure. De veilconditien liggen vier da - fen voor en op den verkoopdag ter lezing ten Kantore van e Notarissen Kloveniersburgwal. (32106) Ten overstaan van den Notaris Mr. H. J. CARSTEN, te Hoogeveen, zal ten verzoeke van HARM OETS, aldaar, op Woensdag 6 Januarij e. k., ten huize van CORNELUS OMOLÉE, bij inzate, en acht dagen later, ten huize van THIEME OGTEROP, beide Kasteleins te Hoogeveen, bij palmslag, publiek worden geveild en verkocht, een voor acht jaren nieuw gebouwde WINDRORENMOLEN , staande op de beste standplaats van het Hoogeveen, met 73 roeden best daarbij behoorend GROENLAND, om met den lsten Mei a. s. te aanvaarden. INMIDDELS OT DE HAND TB KOOP. Verdere informatien te bekomen met franco brieven bij voornoemden Notaris. (32150) Ein DEUTSCBES BANDELSBAUS, welches in Holland, go wie in Deutschland die besten Referenzen nachweisen kann, wünscht für tüchtige leistuugsfahige Hauser in ÜBERSEEISCHEN ARTBCRELN den Verkauf zuiübernehmen. Offerten unter Chiffre A. Z. N°. 3, wolle man franco an die Exped. d. Zeitnng besorgen. (32155) Te TERSCHELLING zijn aangebragt en geborgen: 820 2J- en 3duims IBEELEN, lang van 12 tot 25 voet, breed van 7 tot 9 duim, gemerkt B— R C M,Witt, BC en BK, 1 oude AALPRAAM, lang 14 voet, 1 Noordsche VLET, lang 17 voet, wit geschilderd; een zwart geschilderde BARRAS met Anker en Ketting; een ANKER met ijzeren Stok, zwaar circa 300 pond-, een wit RIVIERTÓNNETJE, gemerkt CLSYN N, -, 2 vaten TEE ROLBE, gemerkt LO/25en RO/41, 1 SPOORBALRJE en 1 mud beschadigd LIJNZAAD. Belanghebbenden worden ter reclame opgeroepen. Tebschelling, De Burgemeester 23 December 1868. (31957) A. B. MEN T Z. Eenige belangstellenden wenschen een bekwaam MAGNETISEUR en BIOLOOG voor een avond te engageren. Bij opgave van goede informatien wordt een ruim honorarium verzekerd. Franco brieven onder lett. M. bii den den Boekhandelaar A. J. S. VAN ROOIJEN, Voorstraat, te Utrecht. (32151) KAMER GEVRAAGD&quot; BSS_S _S_f?fcS* SMÉÊÏHE</p>
</text>
