<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TOT NET VAN &apos;T ALGEMEEN. Aan HEEREN LEDEjtf van Amsterdams Eerste Departement tot Nut van &apos;t Algemeen, wordt berigt, dat de Spreekbeurt op a. s. Maandag 28 December, zal worden vervuld door den WelEerw. Zeergel. Heer (32111) C. S. ADAMA VAN SCHELTEMA. Amstebiiam, C. KERBERT, 26 December 1868. Waarnemend lste Secretaris. te euciït&quot; in den omtrek van den Buitenkant, een royaal KOOPMAN SHUBS, geschikt voor een groot Gezin. Huurprijs f 900. Adres mot franco brieven onder lett. Z. bij den Boekhandelaar J. H. GEBHARD &amp; CO., Rokin, te&apos; Amsterdam. (32034) MANUFACTUREN. In eene der voornaamste steden van Overijssel wordt, door bijzondere omstandigheden, zoo spoedig mogelijk ter OVERNAME aangeboden eene zeer bloeijende Zaak in Manufacturen, Garen, Band, enz., welke een ruim bestaan Oplevert. Het Huis des verkiezende te Huur of te Koop. Brieven franco onder lett. A. bij den Boek- en Muziekhandelaar LAUBENS VAN HULST, te Kampen. (32078) Bij C. VAN DER POST Je., komt van de pers: KUNST EN POËZIE. INHOUD: (32121) Aan Mara, door J. P. HASEBROEK. Dientje, door H. BINGER. Het lied der Tweeling-zusters en Francesca da Rimini, door J. J. L. TEN KATE, De Bijbel, door N. BEETS. Een*ondergaande Zon (de dood van Columbus), door J. W. HOFDIJK. De Balling, door S. J. VAN DEN BERGH. Uit het jonge leven, door ELLIOT BOSWEL, enz. Met acht staalgravuren. Prachtig gebonden. Groot 4°, Prijs ƒ 10.S0. IJUfc Wie zich een werk van smaak wil aanschaffen, zal zeker eene goede keuze doen, als hij zijne aandacht op dit werk laat vallen, en wie aan hem of haar, die hij hoogacht, een blijk daarvan wil geven, vindt stellig geen geschikter cadeau, dat meer den smaak van den gever eer aan zal doen. Bij alle solide Boekhandelaren verkrijgbaar: N°. 1 van het Geïllustreerd Maandschrift HEI WI_IMMAI, BIJDRAGEN voor ARBEID en KUNST. ,&gt;_* Halfjaar Jfl vol &lt;Jr./0.90, INHOUD : Hoofdartikelen, Fabriek- en Handwerksnijverhcid, Arbeidersverenigingen, Wis-, Natuur- en Werktuigkunde, Technologie, Staathuishoudkunde, Mengelingen. In dit Maandschrift worden de algemeene en Technische belangen vau Werklieden door en voor Werklieden besproken. Amsteedam, P. WERTUWEYN (Uitgever). December 1868. Bureau: Brouwersgracht TT 144. (31947 J HRLAD» RESIDENTIE-ALMANAK. 1869. Deze Almanak bevat, zooals bekend is, ook de woonplaatsen van de ambtenaren en leden van collegien en besturen in do hofstad. (31416) PRIJS f _. DEN HAAG, GEBROEDERS BELBNFANTE. In alln Boekwinkels verkrijgbaar : NIEUWE GEZELSCHAPSSPELEN. KLAASJE ZEVENSTER, met Reglement.../ —.40. ZWARTE PIET, in Doos, met Reglement....// —.60. HET RBDDERSPEL, in Doos, met Reglement.» —.60. ONZE WERELD, geheel Nieuw Spel in Doos, met Reglement i I.—. Alsook : EEN NIEUW PRENTENBOEK. GRAPPBGE VOORSTELLBNGEN uit het Dierenleven, 24 Plaatjes en Versjes ; als : Miaauw, zegt Jufvrouw Poes, Mijn r(jk is gedaan, De Muis legt het af, De Kraai zegt het aan. Prijs 30 Cts. Uitgaven van HENDRBK VLECK, Rozengracht, EE 104, to Amsterdam. (31415) BOE EENE VROUW HAAR ZIN RRUGT. In plaats van ƒ1.60 voor slechts 30 Cents. Omdat er zooveel Vrouwen zijn, die haar _in WILLEN hebben, wordt dit allerliefste Werk, waarvan reeds twee drukken, ieder van 5000 Ei. voor ƒ 1.60 per Ex. verkocht werden, voor den Spotprijs van EÉN SCHELLING aangeboden. Alléén een buitengewoon groot debiet, waarop f Brekend wordt, kan ons in staat stellen deze prijsverminering te maken. (30939) GEBROEDEES KOSTER, LELIEGRACHT TE AMSTERDAM. BELANGfiIMPBUSVERMINBERING. Voor «O Cent in plaats van ƒ 3i Jl. Jl. VAN OOSTERZEE. Stemmen des Heils. 12 Leerredenen. Voor 40 Cent in plaats van ƒ 1. JS ! J. Jl. VAN OOSTERZEE. Zevental Leerredenen. Voor 15 Cent in plaats van _Ot Jl. BBJNJI AN. De genade uitgebreid in des Auteurs bekeering. Voor 40 Cent in pi als van f 3.00: S. K. THODEN VAN VELZEN. Het Evangelie aan de dooden verkondigd. Voor _0 Cent in plaats van ƒ S.OO s S. K. THOOEN VAN VELZEN. Tafercelen uit de Openbaringen van Johannes. Te bekomen a contant bij A. NOORDIJK, Keizerstraat O 147, te Amsterdam. Voor buiten de stad door franco i toezending van het bedrag of van postwissels. (31956) Vóór mijn vertrek NERGENS bezoeken afgelegd hebbende, neem ik bij dezen afscheid van betrekkingen, vrienden en bekenden, terwijl ik mijnen weigemeenden dank betuig voor de talrijke bewijzen van deelneming en belangstelling, zoo van binnen als buiten de stad, gedurende mijne ongesteldheid ontvangen; hierbij een woord in ware erkentelijkheid voegende voor de uitstekende behandeling en zorgvuldige oppassing, ondervonden van GEHEEL hot aan de Ziekenverpleging verbondene personeel. (31999) Poctor A. T. MOL.!-. Damrak, Li 36, C TIU II 44 V Damrak, Li 36, bij de Kapelsteeg. _&gt;. Vïi lliliiiA. bij de Kapelsteeg. In Komeneisch- en Grutterswaren. ONTVANGEN eene groote partij DUITSCHE WORSTEN en WESTPHAALSCHE HAMMEN, ook beveel ik mij beleefd aan tot het leveren van gedecoreerde Hammen voor alle gelegenheden. (32038) BE UITSLUITENDE VERKOOP van een algemeen bekend en door bijna ieder gebruikt wordend artikel wordt in de voornaamste steden van Nederland aangeboden aan H.H. MAGAZIJNHOUDEHS en GROSSIERS, die geschikte gelegenheid hebben om het te etaleren of er door binnenlandsche Reizigers een groot débouché voor te vinden. Adres onder lett. A. A. franco bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht te Amsterdam. (3198?)__ Men verlangt tegen Februarij aanstaande eene KINDEREN JUFVROUW van de P.G. goed kunnende naaijen, strijken en met de wasch omgaan. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen, die in dusdanige betrekking werkzaam zijn. Adres franco onder lett. A. 8., bii de BoeKhandelaars IPENBUUR &amp; vak SELDAM, Damrak alhier. (32109) /»Oa/§0 tOOrV, Met I°. Februarij in een stil huisgezin op de Heerengracht GEVRAAGD eene KEUKENMEID, die eenen eenvoudigen pot goed kan kooken en verder huiswerk verrigten. Adres met franco briefjes onder lett. I. 1. Bureau Handelsblad. (32082) Door vertrek naar het buitenland wordt tegen primo Februarij of eerder te koopaangeboden: een BEIJERBCHBIEH en KOFFIJHUIS. gelegen op een der beste standen dezer stad. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder de letters A. Z. te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te Amsterdam. (32103) Op een EXPEDITIE-KANTOOR verlangt men ten spoedigste, als JONGSTE BEDIENDE, een fatsoenlijk JONG MENSCH, met Kantoorwerkzaamheden eenigzins bekend en in het Hoogduitsch en Fransch niet onervaren. De hierop reflecterenden en goede getuigenissen kunnende produceren, gelieven zich franco aan te melden onder lett. Y. Z. Bureau Handelsblad. (32073) TE HUUR GEVRAAGD tegen Februarij of Mei, voor een klein Gezin, een gemakkelijk HUISJE of BOVENHUIS, gelegen op een fatsoenlijken stand. Huurprijs circa f 200 per jaar. Aanbiedingen franco onder lett. E. aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, Damrak. (32070) \ 1 1 1 \ &lt;32U5&gt; Met lEMAND, die een of ander Artikel aan de hand kan doen als FABRIKAAT OF SPECIALITEIT, WENSCHT men in onderhandeling te treden. Franco opgaven, met eenige omschrijving van het Artikel en het daartoe vereischt wordende Kapitaal, onder het nommer. Aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. LET WEL OP S. V. P,I lEMAND, grondig bekend met het Fabrikaat van AZIJN, volgens de Duitsche Methode en in het bezit van een Geheim, wat in het fabriceren een groot Voordeel aanbrengt en in staat binnen- en buitenlandsche Connectiën aan te brengen, wenscht zich geplaatst te zien als CHEF of OPZIGTER in eene AZIJNFABRIEK. Ook is hij geneigd de Administratie waar te nemen en binnenlandsche Reizen te doen, en ook bereid met lemand eene AZIJNFABRIEK op te rigten, waarvoor geen groot Kapitaal noodig is. Hierop reflecterenden verzoeke brieven franco aan den Boekhandelaar A. MOSMANS, te &apos;s Bosch, Hinthamerstraat, onder Motto Azijn. (32147) EENE JONGE DUITSCHE, uit goede Familie, die Fransch en Engelsch spreekt, wenscht als DEMOISELLE DE COMPAGNIE GEPLAATST te worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, lett. F. H., poste restante Hannover. (32146) MODES. Door geheel bijzondere omstandigheden wordt ten spoedigste in een der Hoofdsteden ter overname aangeboden een zeer gunstig bekende ZAAK in MODES. Jörieven franco Bureau Handelsblad onder N°. 15. Alleen zal op onderteokende brieven regard worden geslagen. (32137) BIERBROUWERIJ /&apos; 8000. Door ziekte wordt uit de Hand TE KOOP gepresenteerd eene in eene bloeijende arrondissements hoofdplaats der Noordelijke provinciën goed ter nering staande, voor weinige jaren gebouwde BIERBROUWERIJ, met mime Kelders, Bergplaatsen voor IJg, Woning, Stalling, Tuin, enz. voor circa ƒ 8000, waarvan ƒ 6000 er over beleend kan bleven. Gading makenden gelieven zich te adresseren onder het mottoffier, franco Bureau Handelsblad.(32l3B) SPAN PAARDEN GEVRAAGD, zwart of donkerbruin, van 6 tot 8 jaren, bereden, middelmatige grootte. Adres met franco brieven onder lett. B. bn den Boekhand. J. H. GEBHARD &amp;¦ C Rokin te Amsterdam. &apos; (32086) Een HEER van middelbaren leeftijd, die zijne bezighe. den buiten &apos;s huis heeft en voorzien is van grootendeels eigen ameublement, VRAAGT, liefst tegen Februarij&apos;, bij eene fatsoenlijke Familie twee gedeeltelijk Gemeubekerde KAMERS, voorzien van Kleeden en Gordijnen. Verzoeke opgaaf van stand en prijs onder lett. M. E. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam A 45&amp;J33035) Voor een Med. Milit. Stud. wordt zoo spoedig mogelijk VERLANGD eene flinke VOORKAMER metblaapkamer of Alcove, liefst in de nabijheid van het Athenaeuni. Opgave van stand en huurprijs met S^ZÜ^T 4™* aan de Boekhandelaren J.&amp; VAN TERVEEN &amp;ZOON, j te Utrecht. (3,40/9)</p>
</text>
