<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De COÜttHAMDISiT HA®, Tf AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212). NEEMT GELDEN BN DEPOSITO. dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen 1 2V3 161 1 ... 4i/a « 1 maand * .. 31/2 1 1 jaar 1 ... 5 / De NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEKVERZEKERING , te Amsterdam, PLAATST door hare tusschenkomst GFXD OP HYPOTHEEK, met verzekering van Kapitaal en Interest. DE DBRECTBE. Kantoor: Singel bij het Koningsplein, X 18. (18816) i»E NSDERLAJM3SCHS MAATSCHAPPIJ VOGB. GEOK D-KREDIEÏ neemt gelden in depot in bedragen van /100 en de meervouden yan dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques. De Tente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;s jaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot f 1000, / 600 cm f 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen dunr. Zij zqn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (20562) DOOFDEIESDISTRICT GORMEI KTESVEREENIGING KONING EUT ViD£RL4\D in het HOQFDKD_SDISTRICT GORINCHEM. Bij dé herstemming op Dingsdag 29 December a.s. voor één Lid van de Tweede Kamer, wordt met vertrouwen aanbevolen: W. J. HEEMSKERK A*., gewezen Minister van Binnenlandsche Zaken, op wien bij de eerste stemming de meeste stemmen zijn aitgebragt. Namens de Kiezersvereeniging, VISSER VAN SJZENDOOHN. (31714) D. E. H. BOXMAN. j. MEIJEEINK MEIJER en A. I. JUDELS, Makelaars, zullen op Maandag 18 Januarij 1869 des avonds na zes ure in het Verkooplocaal De Brakke Grond, ten overstaan Tan den Netaria D. BONNERMAN, in veiling brengen: Een hecht sterk en onlangs veel verbeterd ROOPiBBANS- Vt&apos;BNHEBJBLBS, staande en gelegen in de Warmoesstraat, op den hoek van de Heintjehoeksteeg M 398, groot 58 ellen. . Alles breeder bij&apos; aanplakbilletten omschreven en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van- eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter lezing liggen ten kantore van den Notaris D. BÓNïNERMAN, op den Binnenkant. (31488) «o» k CA. SCHRÖDEB, G. J. BOELEN, A. RO_ nl&quot;^_ LAND HOLST en W. BAKKER Bz.. Make- laars, zuilen op !«SAA2\D_G2g DECËSI-_H__B__s 8EK7 des avonds ten 6 ure, te Amsterdam, in de Nieuwe Stads Herberg aan het V, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, presenteren te verkoopen: ____§ IJZf-ttlS-H SCBROEFSTOÖMSIEEPBOOm, gediend hebbende tot het Sleepen van Schepen door het Noord-Hollandsch Kanaal. N°. 1. De overdekte IJzeren Schroèf-Stoom-Sleepboot HAARLEM. N*. 2. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot PURMEREND. N. 3. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot HET ZAND. Elk lang 16,88 ellen, wijd 3,60 ellen, hol 1,94 ellen, en alzoo gemeten op 16 Tonnen-, voorzien van een paar direct werkende Machines van&apos;hooge drukking, van 60 Paardenkracht. vervaardigd aan de fabriek van de Heeren PAUL VAN VLISSINGEN &amp; DUDOK VAN HEEL alhier. N&quot; 4. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepooot AMSTERDAM. Lang 17,10 ellen, wijd 3,4 ellen, hol 1,90 ellen, en alzoo femeten op 29 Tonnen, ekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot ALKMAAR. Lang 16,90 ellen, wijd 3,43 ellen, hol 1,71 ellen, en alzoo femeten op 34 tonnen. ekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot NIEUW-DIEP. Lang 17,10 ellen, wijd 3,4 ellen, hol 1,90 ellen, en alzoo _ gemeten op 29 tonnen. N°. 4 tot 6 voorzien aran een paar direct werkende Machines van hooge drukking, van 50 paardenkracht, vervaardigd aan de fabriek van REGNIER PONCELET te Luik. En dat verder met SLEEPTROSSEN. ANKERS, TOUWWERK en andere STOOMBOOTBEHOEFTEN; als breeder bij Notitien is vermeld. De Booten zijn liggende aan de Werf het Witte Kruis, in de Kleine Kattenburgerstraat, en zullen eerst ieder afzonderlijk en later te zamen m slag geleerd werden. Nader onderrigt bij bovengemelde Makelaars, zijnde de Booten inmiddels BJBT DE HAND TE KOOP. (29196) ADe Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM H.Hzs.. B. C. D. HANEGRAAFP, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, H. H. VAN DAM, C. H. VAN DAM en H. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, te Rotterdam, zullen als lasthebbende van hunne Meesters, nber 1868, des middags ten 12 ure, ia de Zaal&quot; aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeilend gekoperd en kopervast NEDERLANDSCH ÏREGATSCHIP voonuiT, laatst gevoerd door Kapitein K. J. C. LOGGER, volgens Meetbnef lang 39 el 9 duim, wijd 9 el 49 duim, hol 6 el 23 duim en alzoo groot 350 Lasten, met al deszelfs Rond-, hout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheepsgereedschappen, zoo als hetzelve is liggende in de Zalmkaven aan de Scheepstimmerwerf Tan de Heeren GEBR. VISSER, te Rotterdam. (31124) OPENBARE VERKOOPIN-, in het Heeren-Logement aan den Burg te LEIDEN, bij opbod op Vrijdag den Bsten Januarij 1869 en bij afslag op Vrijdag den 15den Januarij 1869, beiden de dagen des voormiddags ten elf ure, ten overstaan van den te Leiden residerenden Notaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN, van: N&quot;. 1. Een HUBS en ERVE, waarin de Stalhoudersaffaire sedert vele jaren met goed gevolg wordt uitgeoefend, te Leiden aan de noordzijde van de Haven, omtrent de Oost havenstraat nabij de Zijlpoort en uitkomende op het plein van de Yerwerstraat, Wijk VIII, N°. 117, 118 en 119, met ruim Koetshuis, groote Paardenstallen, Stal voor 20 Koejjen, Hooizolders; achter het Huis groote Tuin en achter de Stallen groot Erf, Kadaster Sectie C. N°. 84, 901 en 1272, te zamen ter grootte van 7 roeden, 67 ellen. Te aanvaarden den lsten Mei 1869. N°. 2. Een uitmuntend perceel WEB- ofHOOBLAND, onler Leiderdorp aan den Zijlweg omtrent de Dwarswetering in den Boterhuispolder, Kadaster Sectie A. N°. 466, 467.en-468y te zamen ter grootte van 4 bunders, 5 roeden 86 ellen. *\ 3„ Een dito perceel WEI-of HOOJLAND, met Klsi bezet, in den Grooten Stadspolder onder Leiderdorp, Kadaster Sectie A. N°. 50 ca 51, te zamen ter grootte van 1-bunder, 97 roeden, 20 ellen. JV&quot;. 4. _«n dito perceel WEI- of HOOILAND, met Kle&apos;¦ bezet, met een perceeltje Tuingrond, als voren, Kadaster Sectie A. U-, 54, 55, 60 en 61, te zamen ter grootte van 4 bunders, 66 roeden, 10 ellen; . N«. 5. Een dito perceel WEI- of HOOILAND, in den Zijllaan- en Meyepoiaer onder Leiderdorp, Kadaster Sectie A. N&quot;. 573, 575, 1274 en 1514, te zamen ter grootte van 4 bunders, 61 roeden. 45 ellen. De perceelen N°. 2, 3, 4 en 5 zijn te aanvaarden den 18den Januarij 1869. Het perceel N&quot;. 1 i» te bezigtigen op Dingsdag en Donderdag van iedere week/-van 11 tot 3 ure, mits vooraf den bewoners helet vragende. V 5-. Nadere inlichtingen te bekomen ten kantore van * \poïnoemden Notaris. (31173) M. J. THIERENS, A. A- H. SWEÏS, B. B: FREDRIKS, E, H. COERS, G. H. J. J. VAN DER BIESEN, L. GIJSELMAN, J. F. SAFFT, N. SMIT,&quot; P. N. WOLFF, J.P.A. KILSDONK, G. HEINEMAN en O C. VERWEYDE, Makelaars, zullen op Woensdag 13 Januarij 1869, des avonds na zes ure, in het Lokaal voor Publieke&apos;Verkoopingen, genaamd het O. Z. Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris W. P. C. FABIUS, aan de meestbiedenden of hoogstmijnenden presenteren te verkoopen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS met Tuin en Erve, staande en gelegen op den BINNIN-AISTIL, . tusschen de Prinsengracht en Kerkstraat, Z 489, bevattende acht Kamers, met Keuken, Zolder met Dienstbodenkamer, Provisiekelder, enz. . N°. 2. Ecu hecht, sterk en weldoortimmerd SOOP» MANSHUIS, met Tuin en Erve, staande en gelegen naast het voorgaande Z 490, bevattende zes kamers met keuken, Zolder en Dienstbodenkamer, Provisiekelder met afgeschoten Wijnkelder, enz. Alles breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen N&quot;. 1 de 3 Maandags en Woensdags, en N°. 2 des Dingsdags en Donderdags beiden vau 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegangbewijs, door een der bovengenoemde Makelaars onderteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag, ter lezing liggen ten Kantore van den Netaris W. P. C. FABIUS, op de Keizersgracht bij de Reestraat, LL 269. (31033) ; Ten gevolge van eene voorgenomen langdurige Buitenlandsche Reis wordt tegen het Voorjaar van 1869 TE HUUR aangeboden: Een aanzienlijk BUITEN, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, gelegen in de Provincie Gelderland, op een uur afstand van eene voorname plaats en een half uur van het naaste Spoorweg-Station, en zulks naar verkiezing gemenbeleerd of ongemeubeleerd. Onder N°. 125 te bevragen bij den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland te Haarlem. Brieven-franco. . (31179) |pastilljs_djh)ethaii| ¦ Deze Pastilles wordea door de bekwiuates Geaeesheerea inf! ¦ Frankrijk, DuitscMand en België aangewend tegen keelsle_te,g ¦ griep, kroep bU kinderen, «cheurbn!-, zweren eng Bontsteking la den mond 1 ïij iiiveren den adem, nemen» Hde prikkeling weg door het rooken veiooruakt, 100 mede de» ¦schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen vanH ¦ den mond uitgeoefend door een veelvuldig gebrnik van kwikmidde-ij ¦ien. Wijders is het gebrnik dezer Pastilles zeer aan te bevelen¦ ¦ aan Pr-feaaoren, langer». Predikanten en Rede-H ¦ naar» in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordtH ¦ vergemakkelijkt en de stemorgaaea lich weinig vensoaijen. — m ¦ Prijs 1 r. 4,50 de doos. fl HOOFD-DEPOTS • I Te Parijs, Apoth. DETHAN, Fanbourg St.-Denis, 90. Toortsß ¦bij de Apothekers : Cloth, Amsterdam, Zeedijk, _olksluis,s ¦M. 188: na Hanten Koltr es M. Cloas, Hang, 1/441, teß ¦ Rotterdam; Snabillé en van Renesse te &apos;s Hage, en bijß flal de voornaamste Apothekers van Nederland. ¦ - (20561) I SOCIETE GENERALE &quot;¦ 13, rue da Poule, Paris. Essayez le chocolat de Ia SocSété générale Gofltez le chocolat de la Socßété générale Déjeunez au chocolat de la Soclété géuéraßc Comparezle chocolat de la Société Générale Et vous direz, le meülear, a prix égal, C&apos;cst le chocolat de la Socßéié générale. ENTREPOT B. I_ftEBNËN Az. _. AMSTEHPAIW. (27926) §8. Goederen, bestemd tot uitrusting voor Indien, zijn steeds voorradig. Monsters worden op franco aanvrage met prijs-notitiën verzonden. ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGENWEG. D 228/29, AMSTERDAM, IK ENGELSr.HË HEEEIEX MODE- EN REBS-ARTBB-E-ErV. (19177) HET OROOTE M€MT van H. KOTHES ««ETROLECMtAIIPEai met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs het gazlicht kan daarmede niet concurreren. De constructie van dezen brander draagt het kenm«rk van degelqkheid: de eenvoud. Zij berust op de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van dampkringsfücht hetpetroleum.zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheid van walm of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker lichtvermogen. Het glas, gemerkt met hét nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddeelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men -wordt echter gewaarschuwd, zich van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch zonder de zoo noodige looddeelen, tot de helft van den prqs gefabriceerd, verkocht worden. Bij de groote, door de ondervinding gestaafde voordcelen van fl. aOTHE&apos;S petroleumlampen is het dan ook niet te verwonderen, dat net getal der gasverbruikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gasmeters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag zwaarder gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einde die concurrentie tegen te gaan, de prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn in geheel Nederland verkidjgbaar bij alle soliede winkeliers in Galanterien en Lampen, en te Amsterdam in het groot bij H. KOTBE, (20552) Spuistraat, F 35. over de Schoorsteenvegerssteeg. EBi&apos;tfiiucrs PATENT GASBRANDERS, aanwendbaar voor alle Inrigtingen, znn de ZUINIGSTE der tot dus verre bekende BBtANDERS, en worden 4 weken kosteloos op proef gegeven door H.LA_Q_EETS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 197. De Namaaksels geven geene besparing, waarvan zich iedereen kan overtuigen op den proef Gas- en Lichtmeter, ten mijnen Kantore voorhanden. (20558) ~FABRIËK~ MN GEBOGEN GLAS EN GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER-en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN.ORANJERIEN, enz. Bekroond met «OUDEN, ZBLVEREN en BRONZEN MEDAILLES op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1802, de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, de ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te AMSTERDAM 1866 en de TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST te ARNHEM 1863, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billqke Prijzen spoe! dig verva_rdigd en afgeleverd. (21202) ». JU B. Jl. BOBTVY, Handelaar en Fabriekant in Yenster- en Spiegelglas.</p>
</text>
