<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 10 Aug. (Part. Corr.) Om der waarheid getrouw te blijven moet-ik erkennen, dat men veel meer spreekt van de Lanterne des Heeren Rochefort dan van de redevoering des Keizers te Troyes. Als bewijs daarvoor zou ik alleen behoeven bij te brengen, dat de Lanterne nog steeds 5a 10 frs. premie doet, terwijl de vredelievende woorden, door Z. M. uitgesproken, zelfs geene rijzing van I centime aan de beurs ten gevolge hebben gehad. De opgewondenheid over het in beslag nemen van dit weekblad blijft voortduren en het is in het quartier latin reeds meer dan eens tot botsingen gekomen tusschen studenten, die: Leve Rochefort! Leve de Lanterne! roepen en de sergeants de ville, zoodat eenige der studenten in hechtenis zijn genomen. Het is overigens maar al te waar, dat de politie bn het in beslag nemen op ergerlijke wijze is te werk gegaan. Niet slechts rukten politie-agenten in en zonder uniform het boekje uit de handen van hen, die het op de straat lazen, maar zij hielden zelfs de rijtuigen aan, waarin zij personen gewaarwerden met het roode boekje in de hand. Spottend riepen de straatjongens den koetsiers] toe: Gij hebt twee lantaarns , pas op dat men ze u niet afneemt! Naar men beweert is de Keizer zeer ontevreden over het algeheel gebrek aan takt, door de politie bij deze gelegenheid aan den dag gelegd. Zeker is het, dat zij moeijelijk dommer had kunnen handelen dan zij gedaan heeft. De officieuse avondbladen hebben in last ontvangen het gerucht, betreffende het bevel tot preventieve inhechtenisneming van den Heer Rochefort, tegen te spreken. Heden had in de Sorbonne de prijsuitdeeling plaats der lyceën van Parijs en Versailles. De Kroonprins, door den feneraal Frossart vergezeld, was te Parijs gekomen om bij e plegtigheid tegenwoordig te zijo. Nadat de Heer Duruy zijne rede had voorgelezen, volgde de uitdeeling der prijzen. Toen de naam werd genoemd van den jongen Cavaignac, aan wien de eerste prijs werd toegekend, gaven de kweekelingen luide hunnen bijval te kennen, maar niemand verscheen om den prijs uit handen van den Heer Duruy te ontvangen. De zoon van den voormaligen president der republiek was niet te bewegen om op de estrade te|stijgen, ten einde den prijs van den minister en de gelutwenschen van den Kroonprins te ontvangen. Na eenigen tijd te vergeefs gewacht te hebben riep de Heer Duruy ontevreden uit: de tweede prijs! De Heer Laguèronniere heeft zich met eene zending naar België begeven.</p>
	<p>Naar aanleiding van de polemiek, door de dagbladen gevoerd over de vraag, of al dan niet vóór het bij de grondwet vastgestelde tijdstip tot nieuwe verkiezingen voor het Wetgevend Ligchaam zal worden overgegaan, wordt medegedeeld een algemeen overzigt van den uitslag der laatste verkiezingen voor die Kamer (31 Mei en I Junij 1863), waaruit blijkt, dat destijds van de nagenoeg tien millioen ingeschreven kiezers 5,354,779 hunne stem voorregerings-candidaten en 1,859,513 hunne stem voor onaf hankelijkecandidaten hebben uitgebragt en 2,692,781 kiezers zich van de stemming hebben onthouden.</p>
	<p>, ~ De Heer André Pasquet, de directeur van het dagblad t lilecteur, is op nieuw voor de correctionele kamer der regtbank gedagvaard. De Libéral de Seine et Oise wordt mede vervolgd, en wel wegens het opnemen van het vonnis in de zaak van Rochefort en Rochette. U.et loopt zeer in het oog, datl de Opinion Nationale, l™ f!x 7 ,•dat haar de d°oi&quot; den Keizer te- Troyes gssprov^,r, eheve,_Le wo°r_en bekend waren,heden de stelligo veizökericg g„ft, dat de wind gedurende de laatste dagen sterk uit den öorlogshoek waait, zonder dat het blad den aard opgeeft der botsing, welke het ducht, of de mogendheden aan te wijzen, tusschen welke die botsing, naar hare meening, zou moeten voorvallen. De door den Keizer zoo geheel onverwachts te Troyes afgelegde verzekering heeft, hetzij ten gevolge van deze cc nwer dergelijke oorlogzuchtige geruchten, die in de laatste dagen in omloop zijn geweest, hetzij omdat men de wapeningen en toerustingen met alle vredelievende verzekeringen in strijd blijft achten, niet die gunstige uitwerking op de dagbladpers uitgeoefend, welke men daarvan had kunnen verwachten.</p>
	<p>— De Correspondance Ilalienne deelt mede; dat de ltaliaansche regering verscheidene kruisers naar den lonischen archipel en de Levant heeft gezonden, ten einde-de Türksche zeeróovers op te spoten, die onlangs de stoutheid zoo ver hebben gedreven van. haudelsvaartuigen tot in de Goif van Tarente te vervolgen. — Uit Madrid wordt dd. 8 dezer het volgende gemeld i De minister van binnenl. zaken heeft aan de gouverneurs der provinciën ih eene circulaire aanbevolen steun bij de burgerweer, de plattelands schutterij eh de geestelijkheid te zoeken, hun daarbij te kennen gevende, dat de regering weinig vertrouwen stelt in het leger. Er zijn steeds verontrustende geruchten in omloop; de regering neemt groote voorzorgmaatregelen tegen oproerige bewegingen. Aan de beurs wordt door de vrees voor storingen der openbare orde groote neerslagtigheid veroorzaakt; ook de gesteldheid der Spaansche schatkist wordt bedenkelijk geacht, daar de regering bij de bank van Spanje tegen hoogen interest geld heeft moeten opnemen, om de jaarwedden der ambtenaren te kunnen betalen.</p>
	<p>— Volgens een heden in den Moniteur voorkomend (en reeds in een telegram vermeld) berigt uit Cochln-China, is de Fransche post van Rièh-Gia, aan de grenzen der Fransche volkplanting gelegen en uit 25 man bestaande, op 16 Junij des nachts door eene bende van ongeveer duizend Anamiten overvallen en na eene dappere maar hopelooze tegenweer vermoord op één soldaat na, die, door de duisternis begunstigd, zich in de struiken had verborgen en gelukkig was ontkomen. De gouverneur der kolonie had den 21sten eene expeditionaire colonne naar Rach-Gia afgezonden om de daders van dat feit te tuchtigen; eene zending, waarin die colonne volkomen was geslaagd, zonder dat de oproerige beweging onder de Anamiten zich verder had uitgeweid. De Fransche expeditie, welke twee jaren geleden van Saigon is vertrokken tot het opsporen der bronnen van de Mekong, en die haren aanvoerder, den fregats-kapitein Dondard de Lagrée (gelijk reeds gemeld is) op Chineesch grondgebied heeft verloren, is, na hare langdurige en gevaarlijke taak volbragt te hebben, in de hoofdstad van Gocfiin- China teruggekomen. Zij heeft het lijk van den kapitein Lagrée medegevoerd, hetwelk op last van den gouverneur der Fransche kolonie te Saigon met buitengewone eerbewijzen is ter aarde besteld.</p>
</text>
