<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie.</p>
	<p>[De geëerde inzender van onderstaand opstel zal, uit hetgeen gisteren door ons over dezelfde zaak is gezegd, bespeuren, dat wij het over het geheel met hem eens zijn. Red.] In het nummer van de Tijd, van Vrijdag 7 Augustus 11., heeft de Heer Kooien, te Zevenbergen, zich het harnas aangetrokken over een gerucht, volgens hetwelk de minister van financiën voornemens zon zijn, als surnumerairs bij de belastingen alleen diegenen toe te laten, die het diploma hebben verworven van het eind-examen der hoogere burgerscholen. De Heer Kooien ziet in dezen maatregel eene uitsluiting van Katholieke jonge lieden, omdat, naar hij schijnt te meenen. I°. alleen diegenen eene betrekking bij de administratie der belastingen zouden kunnen verkrijgen, die eene hoogere burgerschool bezocht hebben, en 2°. de Katholiek niet ligt zijne kinderen naar de hoogere burgerschool zal zenden. Daargelaten nog, dat van den bedoelden maatregel, naar wij nit eene zekere bron vernemen, vooreerst neg geene sprake is, mist het voorbarig alarmgeroep van den Heer Kooien eiken redelijken grond. De Heer Kooien leze slechts art. 55 der wet, regelende het middelbaar onlerwijs, waarin van de eindexamens dar hoogere burgerscholen sprake is en uitdrukkelijk bepaald wordt: tot die examens worïen ook toegelaten: zij die het onderwijs aan die scholen niet hebben bijgewoond.</p>
	<p>Er wordt dus aan de vrijheid om de vereischte kennis te verwerven, waar en hoe men wil, niet in het minst te kort gedaan, indien men voor de benoembaarheid tot eenige betrekking het bezit vau het diploma der hoogere burge&apos;sehok-n mogt willen eischen. Het oordeel van den Heer Kooien over de onbruikbaarheid der hoogere burgerscholen voor Katholieken, zon welligt eenige verandering ondergaan, indien hij kennis nam van -&apos;Het overzicht van het Middelbaar Onderwijs bij het einde van 1867.&quot; voorkomende in den Economist van Maart—April 1863. Hij zou daaruit kunnen vernemen, dat in de twee provinciën, waar de groote meerderheid der bevolking Kaï is, Noord-Brabant en Limburg, de 6 hoogere burferscholen op 31 Dect_ber 18S7 417 leerlingen telden. Of uri&apos;t de Heer Kooien de verantwoordelijkheid op zich te nemen van de bewering, dat de ouaers dezer leerlingen geene goede Katholieken zijn, en zou hij in ernst het veel stren«er oordeel durven volhouden, dat de vele Katholieke leerar _ dier scholen zon moeten treffen, die hunne beste krachten wij len aan eene taak van zoo verderfelijke strekking? Mogt de minister van financiën werkelijk tot den maatregel overgaan, waartegen de Heer Kooien goed vindt zijne gelootsgeuooten op te zetten, dan zou er niets anders bepaal i worden, dan dat tot het verkrijgen eener betrekking bij de belasting, een voor iedereen toegankelijk examen moet worlen afgelegd, voor eene, in elke provincie door den Commissaris des Konings benoemde staats commissie en dat dit examen zal omvatten de vakken van kennis, welke door de wetgevende magt, bij de vaststelling van de wet regelende het middelbaar onderwijs, zijn erkend als te behooren tot de opvoeding van elk beschaafd man. Dit zou niet alleen een na:tumïrjk gevolg zijn van dè des tijds gevoelde noodzakelijkheid van&apos; verbetering vau het onderwijs, maar zelfs zon het stellen van veel minder eischen, op grond van argumenten als die welke de Heer Kooien aanvoert, nbts minder zijn dan het opofferen van het belang van den staat, die door bekwame ambtenaren het best gei!, .y&apos; ter e van e ongegronde aanmerkingen van</p>
</text>
