<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Manufacturen* Op een KANTOOR IN MANUFACTUREN verlangt men, zoo mogelijk dadelijk, een fatsoenlijk JONG MENSCH, bekendheid niet het vak en de Fransche, Duitsche en Engelsche Talen, zullen tot aanbeveling strekken. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Briefjes onder Lr. M. K., bij den Boekhandelaar J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel. (20288) TE KOOP: Eene groote FABRIEK voor Wollen;, Linnen- en Katoenen Manufacturen, Verwerij met Kuipen, Ketels en Persen, Weverij, Droogerij en al hetgeen voor bestemming bij eene welingerigte Fabriek behoort, voorts uitgebreide GEBOU&quot; WEN tevens geschikt ter bewoning der Arbeiders, gelefen in eene der steden van Noord Brabant, aan de Rivier e Maas. Te bevragen met franco Brieven bii den Notaris COURBOIS, te Nijmegen. (20292) MNIJMOTüRËIT Een JONG MENSCH van goede Opvoeding, P. G., die drie jaren als Leerling in het vak van Manufacturen werkzaam is geweest, zag zich gaarne tegen I°. November e. k. of eerder als WINKELBEDIENDE in zoodanig vak geplaatst, bij voorkeur in eene der Noord- of Zuid-Hollandsche Steden. Adres met franco brieven, onder Lett. R., bij den Boekhandelaar G. BROUWER, te Deventer. (20291) Een MACHINIST, Getuigschriften van kimde en goed gedrag kunnende overleggen, zag zich gaarne GEPLAATST, Adres Franco, N°. 551, bij den Boekhandelaar J. J. KLUIT Cz. te Rotterdam. (20284) &apos; MAMJFACTÜREfvT&quot; Een JONG MENSCH, Duitscher, oud 24 Jaren, zag zich gaarne geplaatst op een Magazijn als BEDIENDE of STADS REIZIGER. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder de Letter A. bij den Kantoorboekhandelaar L. HOLT KAMP, Beurssteeg te Amsterdam. (20278) _ MAGNETISEUR De Ondergeteekende berigt, dat hij met ziine Somnambule, Mej. de Wed. WORCH-v. d. GOORBERG (wier Clairvoyance genoeg bekend is), dagelijks, uitgenomen Zondags, van 10—3 ure te Consulteren is. Brieven en Pakjes franco bij F. Jl. HULSHOFF, O. Z. Voorburgwal, J 502, tusschen de St. Annastraat en Oudekerksplein. ________7&gt; _ SCHEEPSDOCTOB. Er WORD GEVRAAGD een SCHEEPSDOCTOB, met een Passagiersschip naar Java en terug. Adres onder Lett. A. B. O franco Bnreau Hanlelsblad. (20274) Eene fatsoenlijke BURGER-JUFVROUW, door Sterfgeval buiten betrekking, in welke zij 24 jaren is werkzaam geweest, van goed Getuigschrift voorzien, wenschte weder geplaatst te worden als KAMENIER, of ter verzorging en gezelligheid eener bejaarde of zwakke Dame; zij kan goed naaijen en alles knippen. Adres met franco Brieven, onder Lett. M., brj den Boekhandelaar G. L- VAN LANi GEMHUISEÏT, te Amsterdam. (2D3/Ö)</p>
</text>
