<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WORDT GEVRAAGD, I voor éen aantal jaren/twee morgen of daaromtrent Weiland, liefst afzonj derltjk, in de onmiddelijke nabijheid der Stad Leyden. Verzoeke opgave j van, huurprijs, met aanduiding waar hetzelve;gelegen is, franco te doen leltèr P bfI&apos;GEBROEDERS VAN DER HOEK,&apos;Boekhandelaren te Leyden. É|S| pNT Y-A N..&amp;È Nl. ™™™ denieuwe &apos;modellen van Hoeden elc.&apos;voor dil saisoen. , Zich beleefdelijk aanbevelende,&apos; - - ; *&apos; ,-, , •ui j.h, (,i, ~:&apos;&gt;.;. -&apos;=&apos;j&apos;UEd. Dv. Dienaresse,&apos; 10 fnsrïaV r-i:-iy.:&apos;-Z .:-.:&apos;:: j. j. DE SAUVAGE, •&quot; I Lbides, 18 April&apos;lB6BY-&apos;&gt;&quot;i:-&apos;&apos; .f Heererigracht,.Wijk Vlll,• N». 789. J.. J.&quot;VAM BËEÏEKr ff! &apos;Hoogstraat, Wijk&apos;Vll,&apos; N°. 3,&quot;- &apos;-;- Wil ■:&apos;,^i^:wJÉ\l&amp;m^^&apos;--f M^U7(j . ! heeft.de eer de ontvangst te .bèrigteh der: Haute Nou- Teauté in Fransche en Engelsche Stoffen voor Pardessus, Jaquettes, Pantalons en Vesten, in meer dan 400 dessins, alsmede Handschoenen, Cols, Overhemden, Boorden, Manchetten, Tricot Onderpantalons, Gïlets, Sokken enz. enz. hebben de eer het geachte-. Publiek te berichten dat nog gedurende deze week de fijnste MAJNTILLES, MAIVJELS, CHALES-LONGS, HOEDEN;] MUTSEN en verdere JNOUVEAUTES ter expositie op de Bovenzaal zijn. uitgestald. ..-.•&apos;-. ;—&gt;•;* atë e rli waardig berigt! - UIT HET MAGAZIJN DE ADELAAR, van A. G. VAN SITTEBT, te Rotterdam, \ ZIJN GEDEPONEERD BIJ .&quot;&apos;&quot;&apos; A. W. WILLËBRASÏDS, Breedstraat, WijklV, N°. 227, te Leiden, diverse soorlen.puike waterhoudende THEE, lot de navolgende prijzen: Zwart -&apos;.&apos;V. ƒO.BO tot ƒ 3.— per 5 ons.&apos; Groen . Y. .»!.-» » 2.- » 5 »&apos;, ./: :,Y Prijs-Cooranlen gralis verkrijgbaar. -&apos; nJ r~ . -• ; y . i .. :.- ! . i . i!.&apos; &apos;~&quot;&quot;&apos;&gt; • Aanbevolen door meer dan 2000 artsen -;_/ : tégen&apos; alle &quot;soorten vah. maagziek- i^JrXy* ten, long-, lever- en borst- lijden, aambeijen, Yr : :&apos;t ?&quot;ET-^.:&apos;^S!_: V&apos;.ènz..&apos;:.\yS].. &apos;van&apos;;&apos; WèreldbcroemdeNY. ;; &quot;^/&lt;JOII# HOFF /. Malz-Extract, TSs/&apos;y !i ■ &apos;~-:■■ te &amp;rsïï..&quot;:&apos;;.. &apos; is sieeds echt eniversch verkrijgbaar, bjj K. BLOK en C. F. HAZENBEUG le Leyden, R. FBANKAMP te Delft, C; SATON J. te ~ Alphen afd Bijn, Dr. SASSE te Nieuwveen, A. BOTS le Nieuwkoop. Aanvragen om De&apos;pöts franco aan hel Centr.Depot te &apos;Amsterdam.</p>
</text>
