<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FABRIEK WMj &apos;§TRÖOHÖËÏÏËN %» ?! van S. B$U MOUT, _.-:; Yy&quot;v&gt;. is VERPLAATST van de Oude Vest naar de llooglandsche Kerk- &apos;r gracht, o*èr de&quot; VVinlersleèg.&apos;Beveelt zien aan zjjné gèfierilê Begunstigers ■ aan tot hef trasschen en&quot;vervormen van&quot; alle soorten van&quot;STroohoedcn, dilo bruin, grijs en zwart verwen.. &apos; &quot;&apos;V? &quot;109 30 lioddoti T ï V v-&quot;- *-,&apos;:&quot; . ..._•.*» .f. .1 „ \\. / ï ~., ~ , . ~, &quot;Wëgëris Vertrek&apos; TE KOOP, een fraai Mahoniehout Ledekaht roet &quot;tldre&apos;e Gordijnen en Springveer-Matras, alsmede een Brandkast en Veh&apos;welliifdeiïde&apos;Piano. &apos; | Brieven &apos;franco letter B. bij A.A. RENSINK, Boekhandelaar&quot; Brèedestraat. I , Op Slaandag den 27&apos;1&quot;?-April 1868, des middags &apos;je .twaalf uren, zal j door Burgemeester en .Wethouders der gemeente Leyden, in tegenwoor-: digheiii der Commissie van Fabricage, op helßaadhuis aldaar, aanbesteed worden: i * ÜiJM» -,&apos;&quot;■,&quot;-»■■■ ■ &apos; &apos;■■ : - - - •.&apos;.:■ ■ ; &apos; 11 i &apos; &apos; &quot; 1 Het vcrrigten van onderscheidene werkzaamheden aan de Harnemelksbrug. Bet bestek ligt ter inzage enz. aan de stads-tiinmerwerf, op eiken werk- j I dag de besteding voorafgaande, van &apos;s morgens te tien nren tot &apos;s namiddags le&apos; vier uren, en is aldaar adl/0.25 verkrijgbaar gesteld. . ~ ~Y &apos; Toorts zullen verlangde ophelderingen enz. bjj dên gemeente-archiiekt te bekomen zijn, die op Donderdag de besteding voorafgaande aanwijzing in loco zal doen, des voormiddags te elf uren. i J __J &apos; -*, - ... • ; I ! , PUBLIEKE VERKOOPIJNGr in het aan,den Burg, te Leiden, on Zaterdag i _P&quot;i*_ den&apos;2s&quot;&quot;&quot;&quot; April 4868&apos;bgop&apos;böd en on Zaterdag den 2det&gt; Mei 1868 | ë3__3i bij afslag,&quot;des avonds te half acht uren, van: &apos; &quot; ! Eën*HUls7 ERF en&apos;SCHUUR, aan «JeZuidzijde yan de Onde ,Vest, om- j&apos;: trent de Maïëndórpsachtergracht, strekkende meVden&apos;acfilergrond lot&apos; in de üimm&apos;ènde.&apos;Leëuwstêeg,TrVVijk.Tl,&apos; N«.&quot;569, 570, 570&quot;°&gt;* en&apos;sl9, grool j ■ II roeden/55&quot;e11en.1 ,\\UQ &quot;■* &quot;IttiylfcAfl*! ,n ■ .r.ió.-&gt;.\. oi o*l*l*l ! ] &apos;.- &apos;Te bezichtigen daags voor en op de dagen van veilingen toewjjzing, terwijl inlichtingen te bekomen zijn ten&apos; kantore van den Nolaris j V.... P. BHüLtFP ,je Leien ,&apos; &quot; PLAMAAIipiGE &quot;CAP^üLES^AIIIpIGOv7 van «KIM AITLT ACo.&apos;, Apothekers &apos;te WrHs.N * Deze Capsulen, gewikkeld in geharde gluten,&quot; bevallen de Conahn-balsem. vereenigd met den geest der Manco (een boom van Peru) en zijn een onfeilbaar geneesmiddel tegen de gonorrhea (bevlekking). - Zij werken zonderde maag te. vermoerjen, en veroorzaken nimmer, het opbreken en gevoel van misselijkheid, &apos;welkt/ de &apos;gewone Capsüléjf &quot;le &apos;weeg .brengen;. *jj [hebben bovendien het groote voordeel geenerenk aan de urine mede te deelen. Het is door deze onderscheidene eigenschappen dal zjj de voorkeur verdienen boven&apos; de Copahn, Cobebe, _ i : Dépftts: le Amsterdam,_hfl ULOTU, Zeedijk; le.Leyden, bij 3. 3. i REYST, Nieuwen Rijn. T rPT-Ti-&apos;T&apos;-&apos;u&quot;&quot;-&quot; *-t.■-&quot;:•&quot;,, J3EURTSCHEPÉIN IN &apos; iö!Üfi&apos;.HAVfifi; ALHIER.™&quot; Naar Zwolle, Dingsdag voorm. 10 ure, schipper T. BOSCH. &apos;&quot;«•Alkmaar, Woensdag&quot; a&apos;1&apos; 10 9UÏ«ÏWiOoL; KROON. »l •&apos;..&apos; » Purmerende, » nam. 6 » .:,,*.i ~ ,L. KOKKES.&apos;; jJoTSfi&apos; .n, Sneek,, ,x .voorm. IJ2 » ■ &apos;/&apos;■&apos;» ,3. de BOER. &apos; ,&apos;. * &apos;&apos;t&apos;*-Apeldoorn, Donderdag1&apos;&quot;»&quot;° 12 »:&apos; &apos;&quot; »&quot;&apos; D. bï&apos;JÓNG. &quot;;&gt;&apos; ;&apos;; - »&apos;&gt; &apos;Deventer,&apos;&apos; .&apos; v» f*fll » 1.12 IIW *t\ö» .&quot;!&apos; Gf GOOSSENS. &apos;■&apos;.&quot;- ö I » den Helder, » nam.&apos; 6 » » C. JONKER. » Hoorn,, • » » : 6» , .» V. POLMAN, i Zwolle! &apos;&quot;&apos; »&apos; voorm. 12 ;»-&apos; *&gt;•• - G.&quot; POLLEMAN.;&apos;:; jpcj-&apos; De vcrlrekuren zijn opgegeven volgens de Reglementen, echter komen sommige .schepen&apos;wel eens laler door. .&apos;De goederen kunn&apos;Cn desverkiezende &apos;bijYen Bestelder&quot; B. v.;,DORSTEN Cz.&apos;&apos; geborgen &apos;worden \&apos; bij wien de naauwkeurigsle inlichtingen zijn te bekomen voor de Provinciën Noord-&apos; Holland, Gelderland, Drenthe, Overijssel, Groningen en Friesland. . J =</p>
</text>
