<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 16 April.</title>
	<p>Woensdag ten 12 ure zijn de prins en prinses van Wales te Kingstown geland. De weg naar Dublin is zes mijlen lang en was geheel bezet met eene menigte nieuwsgierigen. Bij het aan wal slappen werd aan de prinses eene witte duif als symbool van vrede en welkom aangeboden. Dezelfde plegtigheid heeft in 1849 plaals gehad, toen de koningin lerland bezocht. — De heer Cranborne, lid van het lagerhuis en tot voor eenigen tijd lid van het ministerie Disraëli, is door het overlijden van zijnen vader, den markies van Salisbury, pair geworden en moet dus in hel hoogerhuis zittimg nemen. Bij de beraadslagingen over de voorstellen van den heer Gladsione, heeft hij den heer Disraëli op eene hevige wijze bestreden en hem zijne inconsequentie ten opzigie van de beginselen zijner partij verweten. Zijn overgang naar het hoogerhuis kan dus hel ministerie niet dan welgevallig zijn. -V— De kolonel Nagle en zes andere Amerikanen, die in lerland gevangen zaten onder beschuldiging van Fenianschc woelingen, zijn door eene beschikking&apos; van&apos; de&quot; regering van verdere regisvervolging ontslagen en naai hun land lenig gezonden. — De Howard-maaiscliappij&apos;, opgerigt onder bescherming van lord Brou°han lot .verbeteringvan lu-l&apos; lotder gevangenen, heer.&apos;, naar aanleiding van hel geen onlangs .ingekomen is omirei.r den zware., arbeid en&apos;hel1 onvoldoend, voedsel .nsomm.ge gevangenissen&apos;, een vliegend blaadje uiigegevén, waari. de noodzakelijkheid betoogd wordt vaneen onderzoek naar het bestuur dei gevangenissen&apos; hier le lande. ■■&gt;■•■■•</p>
	<p>- Woensdag 11. zjjn uit het Oosten van Londen, waar dezèir wintei vreeseltjke armoede geweest is onder de werklieden der werven 150 per sonen, zijnde een aantal werklieden met hunne gezinnen, welke ged.irendden winter geen onderstand geno.en hebben, naar Amerika scheep gegaan. - Maandag 11. is er eene poging gedaan, om een der pleizerireinen waarmede na afloop van hel spiegelgcecht der vrijwilligers te Por.smootl een duizendtal vrijwilligers en andere passagiers huiswaarts keerden, ui het_ spoor te doen gaan. Een gewezen spoor wachter, genaamd Jenkins nad op drie plaatsen spoorstaven en steenen over de rails gele-d en *&quot;wa toen in eene nabij gelegen herberg gaan wachten, om te zien wat er »e beuren zou als de trein voorbijkwam. Gelnkkig had hij zijne daad niè onbemerkt kunnen verrigien; eenige werklieden hadden hen bespeurd er aan het nabijgelegen station kennis gegeven van den toestand van den weg Daardoor heeft men den trein kunnen ophouden totdat de we» weer vrjjge maakt was, waarna de policie den misdadiger vatte, die zich&apos;eenige oogenblikken le vergeefs met een scheermes trachtte te weer le stellen. Mer zegt, dat de dader reeds sinds eenigen tp teekenen&apos; gaf van&apos; ongewoner, gemoedstoestand. &lt;</p>
</text>
