<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 26 Junij.</title>
	<p>De wet op de conversie der Oostenrijksche staatsschuld is thans, gelijk men weet, door den Keizer bekrachtigd en in het Oostenrijksche Staatsblad afgekondigd. Wegens het groote belang dezer wet voor de meesten onzer lezers laten wij den hootainhoud harer bepalingen hieronder volgen: Luidens art. 1 worden alle soorten der gevestigde schuld met uitzondering van die, welke worden opgenoemd in art. 2, geconverteerd iv eene 5 pCts. schuld, met eene belasting van 16 pCt., welke niet kan worden verhoogd. De renten worden Detaald in specie of in billetten, al naar gelang de renten der schuld, waarvoor de nieuwe obligatien werden uitgegeven, betaalbaar waren in specie of in billetten. Bij betaling in specie wordt 20 franc gelijk gesteld met 8 gulden O. W.</p>
	<p>Art. 2. Van de conversie zijn uitgezonderd de premie-leeningen van 1839, 1854, 186. en 1864, de belastingleening van 1864 en de Milaan-Como-rentebriefjes; verder alle leeningen, gesloten bij de algemeene instelling voor grondcrediet; de staatsscnuld rentende iv W. W.; de schuld van den staat aan het grondontlastingfonds; die aan de nationale bank; de prionteits-aandeelen van den spoorweg Weenen—Gloggnitz ; de rentelooze schuld.</p>
	<p>Art. 3. De conversie geschiedt naar den volgenden maatstaf: Voor elke fl. 100 5 pCt. Metallicken of andere schulden , rentende 5 pCt. Conventicnsmunt in papier wordt verstrekt fl. 100 nieuwe obligatien. Voor alie andere niet aflosbare obligatien, rentende in conv. munt, in papier het bedrag in verhouding tot nare rente en wel: voor Ü. 100, 5 pCt. in O. W. 95 pCt.nieuwe obl.; voor fl. 100, 5 pCt. in O. W. van 1866, 102.50; voor fl. 100 nationale leening 100; vau de conversie-leening van 1849, van de leening van 1651, zilv. 8., van de zilverleening van 1 Febr. 1854, van de beide Engelsche leeningen en van de zilverleening van 1805, wordt voor elke fl. 100 ontvangen fl. 115; van de zilverleening van 1864, voor elke fl. 100 fl. 110.</p>
	<p>Art. 4. Van de renten der van de conversie uitgesloten j premieleeningen van lSs4en 1860, van de oelastingleening | van 1864, alsmede van de premien der andere uitgezonderde ! leeningen wordt eene belasting geheven van 20 pCt van het nominaal bedrag der rente, waartegen de thans gehevene inkomsten-belasting vervalt. Art. 5. Zoodra deze wet is afgekondigd worden de coupons der in de conversie begrepen schulden betaald met bet bedrag, dat do houder na de conversie zal ontvangen. De aflossing en inkoop houdt onmiddellijk op bij alle tot conversie bestemde schuldsoorten. Art. 6. Deze wet is van kracht iop den dag»dér afkondiging. Art. 7. Do miaistarvaa lis sa ei« j is VHast nut do aitycaring.</p>
	<p>Onder onze rubriek Engelsche post zal men eenige mededeelingen vinden omtrent den indruk, dien deze maatregel en 2ijne verdediging door graaf von Beust op het Engelsche publiek, althans op sommige dagbladen heeft gemaakt. Daily-Ntws is minder ontevreden dan The Times. Von Beust, zegt dit blad, verheelt niet dat hij eigenlijk alles behalve met de zaak is ingenomen. Hij wacht zich wel van den toon aan te slaan der Spaansche ministers, die gewoonlijk de crediteuren van den staat behandelen als lastige bedelaars, die blijde mogten zijn, waaneer zij iets krijgen en niet zonder complimenten met ledige handen worden weggezonden. Het blad herinnert verder met welke moeijelijkhodeu von Beust te worstelen had; hoe hij tegen veler verwachting aanvankelijk gelukkig is geslaagd; hoe hij ten slotte, toen Oostenrijk als natie als het ware was herboren, de hand moest slaan aan de buitengewoon moeijelijke taak, om nu ook de geldzaken van den staat op een nieuwen, deugdelijken grondslag te vestigen. Op nieuw schuld te maken was bijna onmogelijk; men zon offers hebben moeten brengen ongeëvenredigd groot in verhouding tot het doel, dat men poogde te bereiken. De natie nieuwe lasten op te leggen, was evenzeer bijna ondoenlijk; en wat het invoeren van bezuinigingen betreft, ook in dit opzigt was reeds al het mogelijke gedaan. Er bleef dus weinig anders over, dan overeenkomstig de wenschen van het parlement te besluiten tot eene belasting op de renten. Bovendien, wanneer de regering dit punt niet toegaf, dan stond haar geen andere weg open, dan ontbinding,welke, daar men weder denzelfden rijksraad zou hebben verkozen , blijkbaar zou zijn uitgelo&apos;open op de wederinvoering van het stelsel, dat men pas gelukkig had verlaten, het stelsel van te regeren naar willekeur. Neemt men nu verder in aanmerking, dat de toestand eene erfenis was van vroeger tijd, dat dit algemeen bekend was en ieder fondsenhouder reeds lang op geheele of gedeeltelijke wraking der schuld had gerekend, eindelijk dat hetgeen thans wordt ingehouden, welligt in betere tijden zal worden terugbetaald, dan moet men, meent het blad tot de overtuiging komen, dat de Oostenrijksche minister zijne zaak niet slecht heeft verdedigd. Hij doet geene enkele poging om de verpligtingen van den staat te loochenen; hij verdiept zich niet, gelijk zoo vele Spaansche ministers, in geheel misplaatste bespiegelingen over de nationale waardigheid en de nationale eer; hij zegt eenvoudig : de verpligting wordt ten volle erkend, maar tevens de onmogelijkheid om die ten volle na te komen. Teregt zegt tiet blad: wij hadden gehoopt, dat de herschepping van Oostenrijk had kunnen plaatsvinden op eervoller wijze; maar het zou onbillijk zijn, wanneer men niet in aanmerking nam, met welke groote moeijelijkheden men daarbij had te kampen en nog nnhillijV_\ wn_&lt;r __„n_t erkende, dat iv het stuk van graaf von Benst een eerbied doorstraalt voor de publieke meening, dien men gewoonlijk in zulke documenten te vergeefs zoekt. Indien de Oostenrijksche afgevaardigden inderdaad doen wat von Beust van hen beweert, indien zij zich de wijze lessen van Gladstone voor oogen blijven stellen, dan kan men er van verzekerd zijn, dat Oostenrijk nog eene schitterende financiële toekomst heeft. Andere noodlijdende landen schijnen in dit opzigt den regel te willen volgen: mijn meester geeft goede lessen en ik&quot; lever do afschrikwekkende voorbeelden. De Grieksche dagbladen althans deelen mede, dat voor het nog ongeboren kind der Koningin een prachtig zilveren doopvont wordt vervaardigd, dat 300,000 fr. kosten zal, welke som reeds bij publieke inschrijving is gevonden. Wij zullen niet zeggen, dat de Grieken beter deden hunne schulden te betalen, dan zulk kostelijk speelgoed aan te schaffen, maar eer zij tot zulke overtolligheden besluiten, mogten zij toch inderdaad wel eens hunne aandacht wijden aan de verbetering van de middelen van verkeer en van de handhaving eener goede policie. Tijdens den opstand op Candia hoorde men voortdurend van verbazende sommen, bijeengebragt door particulieren,- ten behoeve van den aankoop van buitengewoon snelzeilende blokkadebrekers, enz., enz.; thans zal weder eene</p>
	<p>niet onbelangrijke som worden besteed voor een voorwerp, dat eens zal worden gebruikt, wanneer het wordt gebruikt, hetgeen nog alles behalve zeker is. En toch hoort men voortdurend beweren, dat de natie te arm is om goede wegen aan te leggen, of afdoende maatregelen te nemen tot beteugeling der rooverij. Het eene en andere is moeijelijk te rijmen, maar de Grieken schijnen veel te hebben van zekere familien, die alles ten koste leggen aan het uiterlijk vertoon, en zich daarvoor de noodzakelijkste levensbehoeften onthouden. De berigten van onzen correspondent omtrent de ontvangst van den Koning van Pruisen in Hanover, worden door brieven in andere dagbladen bevestigd. Het blijkt intusschen, dat de Koning geene hartelijke ontvangst heeft verwacht. Zie hier wat de Koning volgens een geloofwaardig getuige heeft gezegd: //Ik ben zeer tevreden over mijne ontvangst ; zij is mij het bewijs, dat de Hanoveranen eens mijne getrouwe onderdanen zullen zijn. Ik juich het ten zeerste toe, dat de inwoners dezer stad hun vroégeren Koning nog niet hebben vergeten en aan hem gehecht blijven; ik vraag van hen noch groote verknochtheid, noch hartelijkheid. Dat alles zal later komen. Voorloopig vraag ik slechts gehoorzaamheid en ik wensch dat een ieder dit wete.&quot; De ontvangst des Konings door de Pruisische bezetting was natuurlijk eene geheel andere. Men weet hoe het Pruisische leger gehecht is aan den vorst en het heeft er waarlijk alle reden toe. Naar men zich zal herinneren werd onlangs door de Patrie gewaagd van nieuwe wervingen tot een togt naar Rome. Dit berigt wordt thans door de Correspondance Italienne. ten stelligste weersproken. Hetzelfde werd ons dezer dagen gezegd door een Romein, die goed op de hoogte is van den tegenwoordigen staat van zaken. Trouwens eene nieuwe onderneming zou thans nog dolzinniger zijn dan die welke ten vorigen jare is mislukt. Er zullen nog jaren moeten verloopen eer de toestand van Italie zich zoodanig heeft gevestigd , dat de Romeinen aanhechting bij het koninkrijk verkieslijk kunnen achten. Zij zijn niet tevreden, maar zouden dit thans onder den scepter van Victor Emmanuel evenmin, waarschijnlijk nog minder zijn.</p>
	<p>Dingsdag 14 Julij aanstaande zullen de staten in de verschillende provinciën moeten overgaan tot de benoeming van leden van de Eerste Kamer der Staten-Generaal, die den derden Maandag in de maand Sept. a. s. moeten aftreden. De aftredende leden zijn de volgende Heeren, als in: Noord-Brabant, H. E. Verschoor; Gelderland, Jhr.Mr.CE. J. F. van Nispen tot Pannerden en Mr. C. H. baron van Rhemen vanßhemenshuizen ; Zuid-Holland, A. van Weel Dz. en T. P. Viruly; Noord-Holland, Jhr. C. Hartsen enMr.J. Messchert van Vollenhoven; Zeeland, J. Fransen van de Putte; Utrecht, Jur. Mr. J. Huydecoper van Maarsseveen; Friesland, Jhr. Mr. F. J. J. van Eysinga; Overijssel, C. F. Stork; Groningen, Mr. J. J. Cremers; Drenthe (geene) en Limburg Jhr. Mr. F. B. H. Michiels van Kessenich.</p>
	<p>De oppositiepers wil in den onbeslisten uitslag der verkiezing te Dordrecht eene veelbeteekenende nederlaag voor het ministerie hebben gezien en «een welsprekend bewijs van de verontwaardiging, die zich van het land alreeds heeft meester gemaakt.&quot; Men ziet het, de uitslag der verkiezing in één district wordt hier voorgesteld als een onbedriegelijke leidraad tot de kennis der politieke gevoelens van het gansenei land. Maar ook buitendien gaan de conclusien van de oppositiepers volstrekt niet op, want de uitslag der Dordtsche verkiezing bewijst alleen, dat in dat district de partyen tegen elkarder &apos;opwegen. De /-nederlaag&quot; kan ook voor den liberalen candikat in geen geval z«o groot mot worden genoemd, omdat hij slechts drie stommen minder had dan de volstrekte aiëoïdcïlieii ca &quot;f m »«isa&gt;gel « ïteom __¦¦**_ alle partijen, behalve de liberale, vereenigd waren. Eindelijk ma» ook met buiten aanmerking blijven, dat thans nagenoeg honderd kiezers minder zijn opgekomen dan bij de vorige verkiezing, toen de HH. Bliu .e efl Van Bosse werden gekozen. ...&quot; U.betreuren het, dat de Heer Gevers Deynoot niet dadelijk bij eerste stemming is gekozen, maar wij ontzeggen tevens aan de tegenpartij het regt, om nu reeds victorie te kraaijen.</p>
	<p>De oppositie-pers zegt, clat -/men&quot; de kiezers omtrent den perssou van den regeringscandidaat (&apos;;?¦) heeft misleid. Vóór dat de uitslag bekend was, had tij reeds beweerd, dat aan de kiezers ten platten knde was diets gemaakt, dat de Heer W. T. Gevers Deynoot was de conservatieve Heer Gevers te Rotterdam. Tegenover cleze beschuldiging staat het feit. dat in al ie advertentien, zoowel van de kiezersvereenigm» te Dordrecht als van die op het platte land van het district bn den naam van den Hr. Gevers Deynoot vermeld stond re _ Wtitrenhaye, soodat wanneer misschien sommige !üq.-_, den Haagschen Heer Gevers verward hebben pif. rlen Rollerdamsch», dit zeer zeker niet de schuld * Tan hen, die den He -r Gevers hebban candidaat gest/1&apos; , Het schijnt eene zeer gezpeb^ k^k der conservatieven te znn de lojaatmt en cc-; ( y tegenstanders verdacht te maken- J °</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 27 Mei 1868, N°, 73, zijn op .-zoek van vrouwe M. J. 11. D. C. barones van Pallandt, geboren Gevers, en vrouwe M. G. H. Oaan van Neck, geboren de 1* BassecoM Caan, heide wonende te Bgswijk, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren «*agqp«e vereeagißg tot oprigting en instandhouding eener ..nï&amp;arscheol te Rijswijk en die vereeniging mitsdien erken . als regtspeïsix».</p>
	<p>De minister van financiep, heeft bepaald, dat mosterd van alle soorten, al of niet met azijn aangezet en onverschillig of die in vaten : -busjes is &apos;erpe.Vi. mits met geene andere bestanddeelen veïmehgd, even sis bloem van mosterd moet. worde* gerangschikt onder den tariefspost specei.ee, M deu invoer belast met 5 pCt. der waarde, terwijl er.!&apos; . de kunstmosterd, genoemd onder clen Jariefspoat, keek-, banket, suiker- en pasteibakkers-werk, enz,, gilpen is, te verstaan mosterd, die, behalve mot a_iiü, Oök &apos;hiet.kafpers, kruiden of andere zelfstandighedeïi is bereid, .elfde minister heeft beslist, dat Boete Amandelolie Js .egrepen onder de eetbare oliën, volgens het tarief. Vastgesteld bij de wet van den 13den Aiisrï-siVv; 1862 [Slaats- Ixkid N°. 170), belast met eer ïègt v__ ƒ0.55 de 100 pond; en bittere aniandeiclié -, ïc\neel-, cassia- en nagelolie onder de reut- eS ïïSwaren, belast met 5 pCt. der waarde, welriekende oliën, belast met 1 pCt. der baarde- dit laatste echter alleen dan, wanneer die oliën &apos;ih, .è.o&apos;rïpronkelijken staat worden ingevoerd en niet öümld* .e*. Tijk als reukwerk kunnen gebruikt wsrdeh of daartoe bereid zijn.</p>
	<p>Zr. Ms. ranrfcöïéèsehip Prins Hendrik der Nederlanden, onder bevel Vr.t Sen kapt. ter zee P. A. van Rees, is in den voormiddag. V_u 25 dezer van de reede van Texel naar Bu. It«_béh,d vertrokken.</p>
	<p>De officier van gez. 2de kl. E, F. VWftèêren, behoorende tot de rol van Zr. Ms, wachtschip te Hellevoetsluis en met l Jnlij a. «. ove?geï&gt;la&lt;9.tst op Zr. Ms. schroefstoomschip SE&amp;rnisÉ, word* __$ &quot;den laatsten dezer maand, op diens ver fcoek, op soft-activiteit gebragt. Te zijner vei-va=gi£g wordt teet &apos;. Julij a. s. op Voormeld schroeftteómschip geplaatst d« officier van gez. 3de kl. P, G» Buyze.</p>
	<p>Blijkens een berigt van Zr. Ms. gezantschap in Rusland, _ met i\ «Tunij jl. een nieuw hospitaal voor zeelieden te -.stad geopend. De verpleging van wege dit hospitaal geschiedt aan wal of aan boord, naar gelang der ziekte, De vergoeding, daarvoor gevorderd, bedï&apos;aagt « kopek per last, éénmaal telken jare van de «ehefeeh, die te Kroonstad blijven liggen, en slechts 3 kcpek per last van die schepen, welke naar Petersburg doorvaren.</p>
	<p>Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. 1868 _Bö7. Van 1 Jan. tot 10 Junij ƒ1,096,037.13 ƒ 878,962.98 n 11 Junij *17 Juni].» 57,r__16 // 49,656.87V_ letaal...ƒ 1,153,836.34 ƒ 928,619.85% Oc__C_.tAClfpt_ _%_ cujjci _iljl sedert i Jt&amp;nuarij ƒ 9.88 ƒ 9.36. •Gisteren hield de Nederlandsche maatschappij tot bevordering der Pharmacie, in het Park alhier, hare *52ste algemeene vergadering. Vele der in behandeling gebragte voorspellen, die strekten om leemten in cic ge&apos;neesktmdSg&apos;e wetten te bespreken, hebben tot het resultaat geleid, iat de. maatschappij werkzaam zal zijn-, oi . op ge* rveès*hte verbetering en aanvulling in defce bij de regering &apos;van te dringen. De algemeene Vergadering 2al in het volgende jaar, wanneer de maatschappij haar 25jarig bestaan zal herdenken, weder in Amsterdam worden gehouden.</p>
	<p>Gïsterea avond werd de schuttei .vereniging Claudius Civilis hartelijk verheugd door het aangename berigt, dat Z. K. H. Prins Hendrik hedeh omstreeks &apos;5 ure zich op het terrein van de vereeniging zal bevinden. Een heden ötffrvangen tweede_telegram heeft de geestdrift van allen, die het concours bijwonen, niet weinig opgewekt, omdat eveneens officieel werd aangekondigd, dat Z. K. H. den toegezegden eereprijs voor schijf Pïms Hendrik zal medebrengen. Het concours is in vollen gang ; de deelnemers zijn vol animo&apos;; er wordt goed geschoten en alles voorspelt eene regt schoone feestviering.</p>
	<p>Afgestapt in Brack&apos;s Doelen Hotel, Z. K. H. Prins Hendrik 4&lt;e_ Nederlanden met gevolg.</p>
	<p>Het heeft E. M. den Koning behaagd den Hjêör C.M.Bo¦denheim, in reisbenoodigdheden en heeren mode-artikelen, te dezer stede iv de Kaiverstraat, te benoemen tot Hd. hofleverancier, met het regt het koninklijke wapen te voeren.</p>
	<p>Wij vernemen dat onze stadgenoot, de Heer Martin Coster •, door Z. M. den Keizer van Brazilië benoemd is tot Officier der orde van de Roos.</p>
	<p>LL Zondag morgen werd door de nieuwe stoomboot der Kamper Stoomboot-Maatschappij Prins Alexander der Nederlanden eene proefreis van hier naar Kampen gedaan, die ireheel aan de verwachting heeft beantwoord; de overvaart had in 4 uren plaats. Maandag a. s. zal de boot de dienst beginnen Het is een zeer goed ingerigt vaartuig, dat aan alle eischen van den tijd beantwoordt, en gebouwd is door de Heeren Paul v. Vlissingen en Dudok van Heel, die op nieuw bewezen hebben op de hoogte van hun vak te zijn gebleven.</p>
	<p>266ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van / 1000 en daarboven: sde klasse Bde lijst: N°. 16040 ƒlOOO.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE , 25 Junij. De minister van financiën heeft vastgesteld de 267ste Staatsloterij, waarvan de collecte wordt geopend op 20 Julij en gesloten op 1 Aug. 1868. De trekking der eerste klasse begint 17 Aug. en de laatste 100 nommers worden op 7 Nov. getrokken. ROTTERDAM, 24 Juuij. Door de Maatschappij tot Bevordering der Bouwkunst is aan onzen jeugdigen stadgenoot den Heer R. Bisschop, de prijs van ƒ 250 met getuigschrift toegekend, wegens zijn antwoord , ingezonden op de tweede prijsvraag van 1867: »Een monument voor Hendrik de Keizer en Jacob van Campen,&quot; hetwelk door beoordeelaars eenparig de bekrooning is waardig gekeurd. * GORINCHEM, 25 Junij. Dezer dagen is door het bestuur yan de hier nabij gelegen gemeenten te Werken en Sleeuwijk aanbesteed het bouwen van een schoollocaal, met daaraan verbonden onderwijzerswoning; voor dit perceel was de minste der zestien inschrijvers de Heer C. Kentie, te. Woudrichem, voor ƒ 10,700; de hoogste inschrijver was de Heer J. H. Nagelvoort, te Rossum, voor ƒ 17,000. * HAARLEM, 25 Junij. Het aantal aspirant-kweekelingen, die dezer dagen verzocht hebben met den nieuwen cursus op 1 Sept. a. s. aan &apos;s rijks kweekschool voor onderwijzers alhier geplaatst te worden, bedraagt: uit Noord- Holland 10, Zuid-Holland 8, Utrecht 3, Zeeland 4, Gelderland 3, Noord-Brabant 2, Friesland 2, Groningen 2, Drenthe 1, til va &apos;¦ ?l*ai-e totaal 36- r)aar biervan slechts een tienrneu wf_?laatst .&apos;orden - zal raen een vergelijkend exam» and en &apos; Jlf? chAnl«k reeds in het begin der volgende maand, en wel te Ltrecht. Dit jaar worden te Haarlem geen£ h^ntew^ers-kweekelinge-&apos;n opgenomen.6 *&quot;*&quot;&quot; P/i™tTS __ ?_Sfr Het harmonie-concert in den Pnnsentmn door het stedelijk m„7,ietorpSi onder direotie van den Heer P. Wedemeijer werd gisteren avond door eene zeer talrijke menigte ingezetenen en vreemdelingen (p m 2500) bezocht en verschafte een waar genoegen. Voor de leden der maatschappij ter bevordering der &apos;geneeskunde waren onder de veranda enz. plaatsen gereserveerd. Daar boven was eane gas-illuminatie aangebragt, bestaande uit de woorden Arti Salutiferae, omgeven door een lauwerkrans. Ten 10 ure werd op den vijver, een door den Heer v. d. Brugh, van Amsterdam vervaardigd vuurwerk afgestoken, dat in alle opzigten goed geslaagd was to noemen en, ook door de terugkaatsing in het water, een fraai effect maakte. Dit laatste was mede het geval ..mét het Bengaals.h vuur, dat in verschillende kleuren bij .tusséheiippozen wei-d ontstoken, en aan den, doör.eeiie onafzienßate^nieiiigtè Bezetten tuin een ïhdèrdaM téovera-iiii^ dar.ï-ieli gaf. Hede . morgen om 9 ure werd de algemeene vergadering der maatschappij weder geopend. Na het afdoen van zaken van huishoudelijken aard, werd tot de volgende benoemingen overgegaan: Tot leden van het hoofdbestuur Dr. Stokvis, lid binnen Amsterdam, de Heer van Balen Blanken, geneeskundige, en Dr. Egeling leden buiten Amsterdams&apos; tot lid dei&apos; commissie voor de geneeskundige statistiek \n N. dei-Mud Dr. Ègeliflg, f.ftyedend lid; tot lid dcv commissie voor de geneeskundige plaatshèsöhryvitig en volksziekten in Nederland Dr. de Ranitz, aftredend lid; tot lid der commissie voor de geneeskundige policie en openbare gezoniheidsregeling in Nederland Dr. Pons Koolhaas, aftredend lid; tot lid der commissie voor de geschiedenis der geneeskunde in Nederland, Dr. Fokker, aftredend lid.</p>
	<p>Als plaats, waar de 2.oste algemeene f crg.tdering Zal wor» den gehouden, werd Rotterdam ftaagewezeü. Toen de werkzasüahedeii geëindigd w. Ven .. atüfédé de vertegenwoordiger dcv voorzittende afdeeling Tiel, Dr. Severin, aan de_.-oori-itter dßnk voor de uitmuntende leiding deèeï vergadering. De voorzitter, Dr, Ramaer, sloot verr_gens de vergaiering met eeh woord van dank voor de ondervonden medewerking eh de hartelijke ontvangst, die den leden zoowel dóór de .afdeeiiin?, Fl-&apos;ie_a::d, ils&quot;doorhet gemeentebeètu&apos;dr was Gebeid geworden. _K} de &apos;_üi_ng werden eenige publieke en particuliere inrigtingen bezigtigd. De stroo-carton-fabriek van de firma J. G. Kuipers en Cie. (de eenige van dien aard in Nederland) , waarheen zich de lecleij en-corpa begaven | wekte de bijzondere b&apos;élai^sMliliJ» der Beïöekers. &apos;Jeu ? ui-, verèenigdcn zich de leden, ten getale vanomstreeks GO, aan een diner in de gedecoreerde groote concertzaal van de sociëteit Amicitia. Menige toast getuigde van den geest van vriendschap en hartelijkheid, die tusschen de mannen der wetenschappelijke geneeskunde in Nederland onverminderd bliift bestóafls</p>
	<p>ZWOLLE, £3 Junij-. .óhdag lidmiddag té &apos;2 ure. werd er braad ontdökt ïü het htiis Vah den. landbouwer G.J, Bouwman te B.oék el.p,, g&apos;èi&apos;_ec^o BaakstM-ge;&apos;, -it ateiidöi.&apos; hethkis zoowei a*s d&lt;? inboedel werd vernield.</p>
	<p>Des avonds van dien zelfden dag omstreeks te half tien ure sloeg de bliksem in het huis van den landbouwer G. J. Brevink in genoemd dorp, ten gevolge waarvan ook dat perceel met bijna den geheelen inboedel de prooi der vlammen werd. Beide gebouwen en inboedels waren tegen fcraüdschade verzekjji&apos;d..,, ... . * WÏJHE,..|,S junij. Wij vernemen met zekerheid clat met ï jülij te Windeslieim een hulp-postkantoor zal gevestigd worden.</p>
	<p>* AMBT HARDENBERG, 26 Junij. Tijdens de vrouw vau zekeren G., in deze gemeente zich even van huis verwijderde om eene boodschap te verrigten -, viel haar 3riarig dochtertje in een kokende* kete! w^ter, niet het noodlottig gevol.*,, dat het luid ii&amp; een jammerlijk lijden van eenige ur&apos;è . iè Bezweken. * 2ALK, 25 Junij. Heden ochtend omstreeks 9 ure, ontstond er brand bij den bakker Hendrikus Jonker,, alhier, waardoor in weinig oogenblikken de Woning reet d&apos;eii inboedel geheel verbrand .__ WEeïESÊöVEN, 23 Junij. Gisteren avond omstreeks zes ure ontstond alhier brand in het huis, bewoond door den Wel-Eerw. Heer Verhoffstadt, rustend pastoor der gemeente Riethoven. Huis en meubelair, beiden veraeke.rd. zijn eene prooi der vlammen geworden.</p>
</text>
