<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 24 Junij. In het Huis der Gemeenten heeft «en levendig debat ydaats gehad over den toestand van het Britsche leger. Twee kwestien werden besjiroken, I°. wat het land noodig heeft en 2°. wat het land bezit. Óp de duidelijkste wijze werd door Lord Elcho aangetoond, dat het Britsche leger het duurste, slechtst georganiseerde en het minst krachtige leger der wereld was, terwijl daarentegen de uitstekende hoedanigheden van krijgsmateriecl en hulpmiddelen , de krijgshaftige geest van een groot gedeelte der soldaten en de groote verdiensten van de genie en de artillerie, door geen volk der aarde geëvenaard kunnen worden. Het staande leger wordt door vrijwillige dienstneming compleet gehouden, terwijl het ongelukkige systeem van de verschillende rangen voor geld verkrijgbaar te stellen, de officiers allen tot ééne klasse doet behooren en doodelijk is voor de ambitie der soldaten.</p>
	<p>De tweede tak van &apos;s land verdediging is de militie, eene Boort van gewijzigde schutterij , die ile grondwettige magt bij uitnemendheid genoemd wordt, en zoo krachteloos, kinderachtig en onbeteekenend mogelijk is. Zij mist alle esprit de corps, de officieren stellen niet het minste belang in hunne pligttn, welke hunne ambtsbezigheden hen verhinderen goed te leeren, en do militie, mist alle prestige en werkelijke kracht. De derde militaire instelling wordt gevormd door de vrijwilligers , welke niets te wenschen overlaat als eene aanduiding hoe de meerderheid van een krachtig volk, vol energie en moed, tijd en geld opoffert om zich in staat te stellen het vaderland in tijden van gevaar bij te staan. Doch militaire autoriteiten zien in de vrijwilligers slechts de ruwe grondstof van een aanstaand leger. De groote revue Jan verleden Zaturdag heeft wederom op nieuw bewezen noe onmogelijk het is ware discipline te handhaven onder pannen,die niét betaald worden, en die, om eene volksuitdrukking te gebruiken, liefhebberen. Dit gevoelen verhindert, dat men al die maatregelen neemt, welke de magt in tijd van nood &quot;lobiel zou kunnen doen maken. De vrijwilligers hebben ranttsels.noch tenten, een militairen staf noch ambulances, en alset-n bepaald leger zouden zij geene dienst kunnen doen.De verschillende debatten hebben echter klaarblijkelijk aangetoond, dat &gt;nen het gevaar der tegenwoordige militaire organisatie in ingeland ziet en dat men niet ver van het denkbeeld verwijderd is, dat de conscriptie goedkooper, beter, regt- Taardiger en krachtiger zou zijn dan eenig systeem van vrijwillige dienstneming. De algemeene opinie werpt het denkbeeld van conscriptie nog met afschuw van zich, doch Rome is niet in één dag gebouwd en het zou niet onmogelijk &apos; .in, dat binnen weinige waren Engeland, zelfs zonder eene groote nederlaag, het systeem aannam, dat de slag van Jena aan Pruisen schonk. . . De Times heeft heden ochtend een belangrijk artikel gewijd aan de Oostenrijksche financiën. . De kern van de apolégie. welke baron von Beust geeft over de belasting op de Oostenrijksche fondsen, is, volgens clat blad , dat nien van zulk&apos; een debiteur niets beter kon verwachten. Hooge interest, heeft de wereld sinds lang geleerd . wil zeggen een slecht onderpand. Het Oostenrijksche gouvernement gaf een zeer goeden interest, eu men kon vermoeden dat daar reden voor bestond. Het beroep van baron von Beust op Engelsche predecedenten komt aan de Times bijna beleedigend voor. De Heer Gladstone zal verwonderd zijn over het gebruik, dat gemaakt wordt van zijne verklaring, dat het zeer raadzaam is den interest van schulden te betalen door nieuwe schalden te maken. Hieruit toch volüt niet, dat men eene belasting moet heffen van de schuldeischers, maar van den schuldenaar, dat wil zeggen van hot Oostenrijksche volk. Het is zeer waar, zegt de T,mes, dat Oostenrijk nog erger maatregel had kunnen nemen, doch het is eene slechte verdediging van gebrek aan goede trouw, te zeggen: dat men nog veel slechter had kunnen handelen. De woorden &quot;van den minister von Beust waren gesproken, volgens zijne eigene verklaring, om de goedwilligheid en het vertrouwen te winnen van de City van Londen, die groote barometer van al de ütictuatien &quot;op de geldmarkten der wereld.</p>
	<p>In dat geval, oordeelt het groote City-orgaan echter, had baron van Beust zijnen maatregel meer moeten verontschuldigen dan verdedigen. Het is meer dan waarschijnlijk, dat Oostenrijk zijnschulden zou betalen, indien het slechts kon; — liet is niet onmogelijk dat het de beste schikking treft, dio de omstandigheden toelaten, doch dit verontschuldigt den maatregel Bog niet. Deze is vol gevaar zeo voor crediteuren als voor crediet. Het is zoo gemakkelijk om zuinig te zijn, ten koste van anderen, en zoo oneindig veel aangenamer schulden te verzaken dan belastingen te betalen, dat men gevaar loopt, dat andere landen Oostenrijks voorbeeld zullen volgen, in welk geval Oostenrijk de tegenwoordige proefneming bitter betreuren zon , want dit zou voor goed een einde maken aan het weldadige systeem, dat de spaarpen- Bingen van het eene volk doet strekken.om indebeliocften tv voorzien van het andere tot voordeel van beiden. . üeDailg News maakt het volk opmerkzaam op een euvel JB Londen, dat ieder vreemdeling zeker getroffen zal hebb.6 en vraagt of er geen middel te bedenken is, om een £**e te maken aan het ernstige en telkens ondragelijker &quot;ordende misbruik, clat straat-nraziekanten van het geduld ;;1&apos; Londehaars maken. Do belangen van eene menigte riSeldraaijers, die hun leven slijten met het maken van eS. lge geluiden , worden met tecdere zorg verdedigd door j, &quot;&apos;S* menschen, die zoo weinig zenuwen schijnen te heb- V. . dat liet niet de moeite waard is er van te spreken. j*U zouden andere ook een weinig in aanmerking kunnen *&gt; e__.* &apos;lafc een burgerman, die zijne belastingen en huishuur i&apos;ii&apos;st ,-&apos;¦&apos; toc&apos;&apos; wo* een we&quot;&quot;8 reSt heeft, om in vrede en ee0a &apos;JB !:05t te verdienen, zonder door een akeligcn deun oi Word* ,?ee3tiS° aria iazzn 0i-&apos;n 0 beleningen gestoord te vrj; i i &quot;e* &apos;s slechts affectatie te beweren, dat in ecu buis &apos;. ï; &apos;ir hoi reB* z,u hebben, om voor zija buurmans £?¦(/,. vrlfci afschuwelijke geluiden v;;ort te gaan brengen. _tC] f -&quot;&apos;!-&apos;-&apos; s&apos; zf,u wenschen, dat men de orgehfraaijei. nomoot&quot;.°Bjslechts een-beperkt getal toeliet. Welli&lt;_ zou het Vier «» verkeerd zijn to verbieden, dat in eene zelfde straat wgels ia elkaudo;» oaoiiticU&apos;llg&apos;a öabyiiyij, y erseüülende opera-arias met kracht doen weergalmen. Dit echter kan een muziek-lief hebber tegenwoordig dikwijls het genoegen hebben te hooren.</p>
	<p>H. M. is gisteren naar Windsor teruggekeerd. — Ofschoon aan Sir Robert Napier geene officiële ontvangst bij zijne aankomst hier te lande zal worden betoond, zijn toch de ingezetenen van onderscheidene plaatsen voornemens hem feestelijk te begroeten, waartoe reeds van vele kanten maatregelen worden getroffen. — De ontvangst van het 33ste regement, hetwelk aan de Abyssinische expeditie en de bestorming van Magdala heeft deelgenomen, is te Plymouth zeer levendig geweest. De kaai was versierd, de rèede vol kleine vaartuigen, de landingsplaats vol belangstellenden , en vrolijke toejuichingen eu muziek ontvingen de wederkeerende troepen, die ook zelf in eene zeer vrolijke stemming waren. Het 33ste reg. is steeds het voorste geweest op den togt en heeft de taak gehad, om wegen aan te leggen. Na de inneming van Magdala heeft de opperbevelhebber het afzonderlijk zijne tevredenheid betuigd. Er v/aren bij het regement twee nian, waarouder een hoornblazer, die de eersten geweest waren, om de hoogte van Magdala te beklimmen. De hoornblazer had in de opgewondenheid van het oogenblik zelfs zijn post daarvoor verlaten en was zeer verwonderd, dat zijn naam reeds bekend en met eere door sir E. Napier vermeld was. Ook het paard van Theodoms bevond zich aan boord. De manen van dit dier hadden veel geleden, daar een aantal van de soldaten op reis haren daaruit getrokken had, als souvenir van den veldtogt. — In de vorige week hebben, te Londen plaats gehad 2025 geboorten en 1228 sterfgevallen.</p>
</text>
