<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot I Julij zijn de TOEGANGKAARTEN te verkrijgen, tegen betaling van ./&apos; ... voor de twee Avonden, Dingsdag 14 en Woensdag 15 Julij; — en f A voor iederen Avond afzonderlijk, te Deltt.&apos;bij den Heer J. WATTMAN Je,; te Amsterdam, bij den Heer BRIX VON WAHLBERG; te Haarlem , bij den Heer F. BOHN; te Leyden , bij den Heer J. HAZENBERG; te &apos;s Gravenhage. bij de Heeren BOSHART en OSTHOFF, en WEYGAND &amp; O. te Schiedam. bij den Hoer H. A. M. ROELANTS; te Rotterdam bij de Heeren G. ALSBACH _ C°. Op Woensdag Ben Donderdag 9 Julij, van 10 - _ ure , zal er aan het Feestlokaal gelegenheid bestaan tot het bespreken van plaatsen voor de Geïntroduceerden, en op Vrijdag 10 en Zaturdag 11 Julij, vau 10—2 ure, voor de Niet ¦ Gein produceerden. meËÊ?* Na AFLOOP DER CONCERTEN van 14 en ïlpSgr- 15 Julij ziillen er EXTRA-TREIHEN loopon van Delft naar Bo ttebdam, &apos;s Gkayeniug.e , Letdeï: en tusscheniiggende plaatsen. Retourkaarten geldig. (16276) DE FEESTCOMMISSIE. H-&apos; VLIEGEN-PAPIERFABBIËK j? fj g&lt; FËTZOLD &amp; CO., te DRESDEN. | g (33 am Sec 33.) (15437) I tó Per Baal 28 th. per Riem 3 th. » •.5 I Geguarandeerd van do sterkste kwaliteit &quot;O :r* I Monsters worden gratis en franco toegezonden. J?&apos; ¦in_r7iiii i iiiiimi nm umi mi n „in ..._i,-- m, ¦ I *** ÖAGTS MEN VERLANGT voor het aanstaande Saizoen TE HUREN een Jl AGTVIXD voor kort Wild , vau niet al te grooten omvang, geschikt om door twee Personen te worden bejaagd, liefst in de Omstreken van Haarlem , alsmede eene gelegenheid voor de JSAGT op WATERWILD , hoofdzakelijk WATERSNIPPEN, in de Omstreken van Amsterdam. Adres franco Lett. H. S. met opgave van Prijs en ligging bij dea Boekhandelaar P. G. VAN LOM , Kaiverstraat, alhier. (16407) MEID-HÜISHOUDSTER. Er wordt GEVRAAGD bij een Heer, eene nette Affaire uitoefenende, eene MEID-M _ ISIIOL&apos;BSTER. tusschen de 35 en 45 jaren oud, van de P. G.; vereischten ziju eerlijk en netjes in haar werk. Adres franco onder Letter G. in den Kantoor-Boekhandel van R. S. DEWESEN , op deu Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht, UU 189. te Amsterdam. (16446) &quot;ATtEftTÏE HEEREI&amp; Voor degenen, die grijs van Haar of rossig van Baard of Knevel ziju, bestaat GELEGENHEID dit terstond te doen VERANDEREN. Men kan zich daartoe dagelijks aanmelden tusschen II en 3 Ure, op den Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt, TT 509. (16431) Door spoedig vertrek naar elders wordt TER OVERNAME AANGEBODEN eene ZAAK, welke sedert 50jaren door eene Vrouw is waargenomen en een fatsoenlijk bestaan oplevert. Franco Brieven onder de Letters J. H. &apos;M. Bureau Handelsblad. (16405) JjÊk HAAR MACASSAR (MMT) fytM&amp;Si&amp;i ligt te Rotterdam in lading het snelzeilend -_-___*_ I);euw gesperd Nederl. BARKSCHIP Weêrëmm€ë® Wi€Sig. Kant. T. VAN DEN BROEK HUMÏR&amp;Y. Adres : Te Amsterdam de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. Te Rotterdam de Reeders L. &apos;T HOEN &amp; C°. // de Cargadoors HUDIG &amp; PIETERS. en den Cargadoor J. A. NIEUWKAMP. NB. Een groot gedeelte der Lading is reeds aangenomen. &apos; (16476) a^lïiißiïDiisT -fs__§___. TUSSCHEN Vlissingen en Botterdam. Op vaste Dagen en Uren,.als volgt: 1 Van VLISSINGEN MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG, des Morgens 8 Ij re. Van ROTTERDAM DINGSDAG, DONDEEDAG en ZATURDAG, . des Morgens 10 Ure 20 Minuten. De Vaart zal geebieden door de Zandkreek. DïLÏ- GENCE-DIF.NSTEN bestaan te Wolphaartsdijk voor Goes en te Zijpe voor Zierikzee. De Passagiersvrachte» zullen met 1 Julij a. s. verminderd worden. Vmsn&lt;GE%2oj_nijJg6g. (16463) DE DIRECT» f»,.. Door plaatsgebrek zijn wy geiinutfzaia&apos;k&apos; zeer vele -Advertentien lot een v®l- sen* nommer te laten liggen.</p>
</text>
