<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 20 Augustus.</title>
	<p>Naar men meldt zou te Lucem een Fenian aangehouden zijn, die voornemens was een aanslag le wagen tegen het leven van koningin Victoria.</p>
	<p>— De Saturday-Review bespreekt de tegenwoordige verkiezingsbewegin» ien merkt op, dal, naar al hetgeen zich laat aanzien, het nieuwe parlement i weinig verschillen zal van het vroegere. Er zal wel eenig nieuw bloed k komen, maar vermoedelijk niet veel. ! — De Times meldt dat de jongste handelsberigten uit de Engelsche fa. 1 briek- en koopsleden gunstig luiden en eenige verlevendiging der bedrjjvi». heid aankondigen. Op grond daarvan heeft dat blad vrij wal hoop dat &amp;&gt; langdurige flaauwheid in de zaken van handel en fabriekwezen, veroorzaak door gebrek aan vertrouwen op de flnantiele solidileit van particulieren eg &apos;op de staatkunde der Etiropesche gouvernementen, nu weldra voor eenen ! beleren tijd zal plaats maken. Aan geld ontbreekt het niel, maar alleen aan vertrouwen. — Wegeus hel veelvuldig voorkomen van ziekle onder de van het vast: | land aangevoerde schapen is bevel gegeven om alle ingevoerde schapen oni middellijk bij de aankomst te slagten. | — De gezondheidstoestand van Londen is zeer verbeterd. De wekelijkschi &apos; opgave, heden bekend gemaakt, toont slechts eene vermeerdering van 37 01 i hel gemiddeld getal aan, doch is 83 minder dan in de voorgaande op»ave ! ofschoon aan buikloop nog 245 menschen, waarvan 223 kinderen, gestorven i zijn. Cholera en cliolerine sleepten 19 kinderen en 10 volwassenen we» |Er komen nog drie sterfgevallen ten gevolge van zonnesteken voor cii één door de gevolgen eener muggebeet (muskiet). — Te middernacht is de naar lerland bestemde passagierstrein op den Chester-Holyhead spoorweg in aanraking gekomen mei een goederentrein waarop petroleum geladen was. De locomotief, de tender en 3 eerste-klasse&apos; wasens zijn verbrijzeld en 23 passagiers vonden den dood in de vlammen van hel petroleum , dal door het vuur der locomotief in brand was geraakt De lijken zijn in de kerk van Abergeley nedergelegd. — Woensdag avond ten 10 ure ontdekte men in dc buurt van Northumberland-House een reuk van brand. Eersi ecu uur later ontdekte men, dat het vuur schuilde in een der vleugels van het paleis. Kwartier vóór twaal ven sloegen de vlammen uit het dak. Men zegt, dat werkvolk &apos;s midda»*. in de zaal geweest was, waar de brand uilbrak. Die zaal was de balzaal levens versierd met een aanlal prachtige schilderijen en verdere kostbaarheden , waaronder eene vaas van Sèvre-porcelein, drie voet hoog en waard 10000 £, die een geschenk was van Karel X bij zijne krooning aan du locumaligcn Engelseben gezant te Parijs, den hertog van Norihiimberlauil Dat kostbare stuk is met vele schilderijen enz. geheel vernield. Gclukki&apos; heeft men het vuur kunnen bepalen lot den vleugel van het gebouw, waai het was uitgebroken, doch de balzaal is geheel uitgebrand en slechts weinig is gered. — Van de Kaap de Goede Hoop meldl men dat de berigten betreffeinii het bestaan van uitgebreide goudmijnen in hel binnenland zich bevestH hebben. Hel opperhoofd is zeer vriendschappelijk jegens de Europeanen en wil terrein verkoopen aan de Brilsche regering. Hel goud ligt in aderen van een halven duim breedte en levert meer op naar evenredigheid «an die. per uitgraving. — Berigten uit New-York melden dat in Louisiana de rust nog niet geheel was hersteld. De minisier van oorlog had generaal Buchanan gen-a&quot; tigd om&apos; de nationale troepen naar zijn goedvinden te requireren, maar tt seinen naar de regering om bevelen, voor dat hij deze gebruikte om de orde te herstellen. De negers le Richmond hebben een conservatieve oieeliu» aangevallen. In het gevecht zijn twee negers gevallen. In Ballimore heerscht grooie uood tengevolge van overstroomingen. Meer dan 200 fatniliën ontvangen van de zjjde der regering ondersteuning • ruim 5000 dollars worden iederen dag verdeeld. Beeds meer dan 75000 karren slijk, welke de rivier heeft achtergelaten, zjjn weggeruimd. — Volgens de New-York Tribune is er groote behoefte aan Engelsche vrouwelijke dienstboden ie Montreal en te Quebcc en zijn de loonen 5o( 6 dollars per maand. — Over San-Francisco is uil Japan berigt ontvangen dat de omwenteling aldaar van aanzien veranderd is. De Mikado, eerst overwinnaar, is overwonnen geworden en de standaard van den Taikoen is weder te Jedo en Yokohama geplant. Te Kioto, waarheen dc Mikado gevlugt is, wordt bjj door den opperpriester Mia in het oog gehouden.</p>
</text>
