<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 20 Augustus</title>
	<p>.De Moniteur acht hel noodig zekere geruchten legen le spreken, die door de tegenstanders der regering omtrent de laalsi gehouden wapenschouwing zijn verspreid. Het is alleen aan de verbeelding van sommige lieden loc te schrijven dat er een stoel van policie-dienaars achter zekere baiaillons der nationale garde zon gestaan hebben en dat er Iwee batterijen ariillerie, goed van ammunitie voorzien, aanwezig waren. Ook.is bet onwaar dat bet 20sle bat. dier garde eene tberisping heeft ontvangen over de weinige geestdrift, die hel had doen blijken. Wel hadden eenige regimenten van het garnizoen scherpe patronen bij zich, maar dit is volgens de bepaling der dienst-reglemenien, waarvan thans niel kan worden afgeweken. — De heer de Banueville is 10l gezant le Rome, en de heer Laguéronnière tot gezant le Brussel benoemd. — Men verzekert dal de keizer besloten heeft met de verkiezingen voor het wetgevend ligchaam te wachten lot het volgende jaar. — De keizer heefl 1000 frs. geschonken ten behoeve van hen die in dc depp. der Boven-Alpen, der Yonne en der Anbé schade hebben geleden bjj de zware onweders eu hevige stormen die aldaar in den jongsten tijd hebben gewoed. — Dezer dagen heeft het Fransahe instituut de jaarlijksche vergadering zijner vijf onder-afdeelingen of akademiên gehouden, waarin de prijs van 1200 fr., door Volney ingesteld voor hel beste werk op het gebied der ver-</p>
	<p>lijkende philologic, is toegewezen aan de -Grammatik der Alibaklrischen . Lrache,&quot; *an Friedrich Spiegel. -r— Uit Marseille meldt men dat bij eene wapenschouwing aldaar, dooreen .„jTgeneraals en den prefect bijgewoond, onder de toeschouwers algemeen, kreten werden aangeheven: »Leve de vrede! weg met den oorlog!&quot; De houding van den generaal verried, dat hij grooten lust had om de meote door zijne soldaten te laten uiteeudrijven, maar gelukkig heeft hij aan die opwelling niet toegegeven. .* . ;&apos;&apos;. . &quot; _ Door den \ heer de&apos; Girardi» is dezer dagen in la Liberlé de stelling rdédigd dal de verovering door Frankrijk van de natuurlijke Rijngrenzen aan te raden zijn uit het oogpunt van welbegrepen spaarzaamheid. Slet 1 n klein gedeelte der voor de oorlogen in de Krim, in Italië&quot; en in Mexico gegeven sommen, meent hij, zou Frankrijk zich tot zijne behoorlijke e°nzen hebben kunnen uilbreiden en millioenen schais zouden voor Europa gf r(1 _jj„ gebleven. Men heeft des schrijvers beloog niel onaardig be- Tiwoord, door een citaat uit hetzelfde nommer van/a Liberté, waarin bedoelde &apos;stelling werd ontwikkeld, namelijk de. woorden van de Girardin elven: »Men schreeuwt nooit zoo hard, als wanneer men zotternijen aan den man brengt.&quot; ~., ..*-•.-.-•&apos;••: ■■ t _ De druivenoogst zal, indien het weder gunstig blijft, in de eerste ;| „Ven van September een aanvang kunnen nemen. De wpslok is veelbe- j lodend en zoo al de opbrengst niet voldoet aan de verwachting, die men in de i maand Junij had opgevat, zij zal zeker grooter zijn dan men in de maand ; lulu&apos; had mogen verwachten. De hoedanigheid zal uiimnnlend wezen, wan--: „eer men maar zorg draagt al datgene weg te doen wat niet tot volledige rijpheid is gekomen. ...... 1 Volgens een bij de Ind. Beige ontvangen schrijven ml Madrid waren er in den schoot van hel Spaansche kabinet oneenigheden opgerezen, die j : ■}■;*•« bestaan gevaarlijk schenen. De kabinels-crisis zou echter den- Velijk slepend worden gehouden tot aan de terugkomst der koningin, die | on of omstreeks den dezer te Madrid terugverwacht wordl. In hel- ! 2elfde schrijven wordt verzekerd dat in de beide Castilien, ten gevolge der j heerschende armoede, schier geene belasling meer betaald wordt, maar dat j de&apos;re-ering, gedrongen door de behoeften der schatkist, hevel heeft gezonden om er&quot;de achterstallige belasling zonder verschoouing te innen.</p>
</text>
