<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>•-. . I &gt; • Allen, die iets&apos;te vorderen hebben van of&apos;verschuldigd zijn aan den boedel van PIETER VAN LEEUWEN Sehior,* in .leven Boekverkooper, gewoond hebbende le Leyden en aldaar op den 13dell Augustus 1868 overleden , worden verzocht daarvan vóór den 1 September 1868 opgave of betaling te doen len kantore van den Nolaris A. VAN LEEUWEN, &quot;-&apos;&gt;**»• ...,. -.»,.■„,,. : BURGEMEESTER er WETHOUDERS van LEYDEN doen leweteii, dat eerlang zal worden overgegaan tot de benoeming van eene eerste hulponderwijzeres van de 3de klasse, aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs der 2ie klasse, voor meisjes, in het bezit eener acte van bekwaamheid als hnlponderwijzeres, alsmede voor de Fransche taal en handwerken, tegen genot eener jaarwedde van ƒ 450. Zij, die lot de vervulling dezer belrekking bevoegd zijn en daarvoor wenschen in aanmerking le komen , worden uilgenoodigd hare bewijsstukken van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag, vóór of op 6 September e. k., aan Burgemeester en Wethouders portvrij in te zenden. * Burgemeesler en Wethouders voornoemd,*; v. n. BRANDELER, Burgemeester. Leydeh, 21 Augustus 1868. v. PUTTKAMMER, Secretaris. I - : - I - . &apos; -...&gt;■* VENNOOTSCHAP NEDERLAND; gevestigd te Amsterdam. Maatschappelijk kapitaal EEN ESBEL3,SISES GULDEN. MAATSCHAPPIJ VAN LEVENSVERZEKERING met onmiddclijk ingaande risico. OVERLEVINGS- of SPAARKASSEN, LIJFRENTEN enz. Agenten te Leyden De Heeren N. J. SANDERS, lloogewoerd; WED. VAN HAANSBERGEN EN DUTILH, Oude Vest; F. A..WILH. SCHÜDEL, Ulrechtsche Veer! ; | .GENEZING VOOR ALLE JICHT. WURBeABBIK, H/SCHMIOT&amp;C&apos;., REMDA, Thnringerwoud. I;. &apos;...&quot; M.J.C HAM^Uirecht. &quot; Geen zekerder, heilzamer en goedkooper middel ler genezing van de meest ingewortelde rliuinatielj , rliumntisclie hoofd-, kies., «and. of ■naagpijn bestaat er, dan de krachtig werkende SCHMIDTSCHE 11&apos;aldwol-Ariilièlen, die levens het voordeel hebben van zeer gemakkelijk aangewend te kunnen&apos;worden en niet de geringste schadelijke uitwerking kunnen te weeg brengen, men leze hierover de brocheren, die gratis verkrijgbaar zijn. &apos;-&apos; &apos;■*•&apos;- * n &quot;-Lijders, die een enkel pakje WaUlvvoiwaiten a 25 Cis en een fleschje Dennen-Olie a 35 Cts gebruikt hadden, betuigden geheel hersteld te&quot; zijn van de onvcrdraaglijkste rhumalische pijnen; men zoige slechts zich van de echte te bedienen, kenbaar aan de omslagen waarop bovenstaand vignel staat, verkrijgbaar te Leyden, bij N. K. SWEMER. Boskoop, J. Goudkade. &apos;*•*.• Hazerswoude, Mej. Gaarkeuken. Bnelle, Wed. .1. Gooris. Hillegom, F. J. Sonnemans. Delft, 11. van Ruyven. Oudshoorn, A. &apos;t Hooft. Dirksland, J. Gestel. Roelofarendsveen, 11. Maderman. Dordrecht, A. de Landsheer. Rolterdam, Wed. P. de Koster. » J. de Landsheer.* Woerden, Gebr. Pfenning. &apos;sllage, M.J.v.d.Schaft, Woubrugge, A. de Wilde. » J. Snabilie&apos;, Apmh. i t*&gt; -.-*■, ■&apos;■■.. ieu verdere Depots vermeld op de gebruiksaanwijzingen. Aanvraag om Depot bij M. J. C. HAM, Utrecht. , 1 . .*• . ! LI &apos;</p>
</text>
