<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er wordt ten spoedigste gevraagd een -Loopmeisje, &apos; niet boven de 13 jaren, P. G., en buiten den kost. Bso. Adres bijden Boekhandelaar C. KOOYKER, Nieuwen Rijn. OPENBARE VERPACHTING der twee GABELLE», of TOLLEN op den Katwijkschcn Straatweg, op Woensdag deri 13den November 1867, des middags te twaalf ure, in het Logement de Zwaan, te Katwijk aan Zee. De verpachting geschiedt voor den tijd van driejaren , ingaande 1° Mei 1868. &apos;Gedurende 8 dagen voor de verpachting zuilen de voorwaarden ter lezing liggen; le Leyden in hel Koffijhuis de Post in de Starf op de Aalmarkt; aan het Schouw van Duivenvoorde en le Katwijk aan Zee in het Logement de Zwaan. Nadere inforniaiign zjjn te bekomen len kantore van den Notaris A. K. DE KONING, te Katwijk aan den Bijn, TWEE KAPITALE BOUWMANSWOINIISGEN EN RUIM 190 BlJft._-I_F.RS -LAftlö. PUBLIEKE VERKOOPING, «jt**. &apos;n te Logemept de Verguld» Wagen, bewoond worÏBfJgHvAjK dende door Mejufvrouw de Wed. DE WIT, aan de &apos;aSe *\ide van Alphen, onder Aarlanderveen, bij • jßJßlfg*fc opbod op Donderdag 14 November 1867 en bij afslag | op Donderdag 28 November 1867, beide de dagen des , morgens ten elf ure, ten overslaan van den te Woubrugge residerenden Notaris JD. KEMPENAAR, van: ! N». 1. De kapitalej sterke en weldoorlimmerde BOUWMANSWONING, ! genaamd: »J_ __J-_-T_-, bevattende eene Voorkamer, Keuken, Achter- I huis, Kelder en Opkamer, Stalling voor 27 Koeyen en ruime Zotder. I Voorts een ZOMERHUIS, KARNMOLEN, drie SCHUREN, waarvan in ] een DORSCHVLOER, KOEIJEN- en PAARDENSTALLING, twee zesroeden BERGEN, verder getimmerte en diverse perceelen uitmuntend WElen BOUWLAND, DIJK, TUIN. verderen GROND en WATER, slaande | en liggende aan de westzyde der Woudwatering en in den Oudendijkschen ( polder te Woubrugge, le zamen groot 46 bunders, 5 roeden, 31 ellen. — { Voorts de onverdeelde helft in diverse perceelen WEI- en BOUWLAND, liggende in evengenoemden polder, groot 3 bunders, 72 roeden, 38 ellen, en wyders eene partij exlra best BOUWLAND en DIJK. liggende in den Vrouwgeestpolder te Oudshoorn, grool 1 bunder, 52 roeden, 90 ellen. Gedurende nog drie jaren verhuurd aan de de echtelieden Abraham Srwi. en Etisabeth Turkenburg, te Woubrugge, yoor/SOOQ&apos;sja«s. N». 2. De kapitale en goed onderhouden BOUWMANSWONING, genaamd : _D___ 2_Oit___l_, bevattende Voorhuis, Keuken, Opkamer, Achterhuis, Kelder en Kelderkamer, STALLING voor 27 Koeye* en &amp; Pa. r&lt;ten, DORSCHVLOER en ruime DROOG- en GRAANZOLDERS, achter gemelde Wpuing berging voor Wagens. Voorls een ZOMERHUIS. KARNMOLEN, TURFSCHUUR, da.rach.ter STALLING voor 18 Koeijea en 6 Paarden, DORSCHVLOER, WAGENSCHUUR en VARKENSUOK. Wijders 4 zesroede» BERGEN en diverse perceelen exlra best WEI- en BOUWLAND, DIJK, TUIN, BOOMGAARD en WERF, staande en liggende l* Zevenhoven, in den Z.eveiihovenschen polder. Kavels 93, 94, 95 en 96, en nog «ene parlij best WEILAND en KADE, liggende in den Voordijkschen polder te Zevenhoven, alles te zatnen* groot 77 bunders, 10 roeden, 95 ellen. Zijnde gedurende nog drie jaren verhuurd aan de echtelieden Johannes Verhaar en Johanna van der Pauw, te Zevenhoven, voor f 3000 &apos;s jaars, waartegen de huurders &apos;s jaarlijks genieten aan vuilnis of mest / 250.. Betaling der kooppenningen 1 Februari 1868. De voormelde Onroerende Goederen zjjn breeder by Billenen omschreven , terwijl nadere informaiiCn zijn te bekomen zoo len kantore van opgenoemden Notaris, als ten kantore van, den Notaris W. G. VAN DER DUSSLN. te Drummen, en bij den Heer JOU. KEMPENAAR Cz., Renimeesler van gemelde Woningen, te Woubrugge, zullende ten kantore van den Notaris KEMPENAAR, achi dagen vóór de veiling, de verkoopconditiën, de eigendomsbewijzen, huurcontracten en uittreksels van de kadastrale leggers en plans ter visie liggen.</p>
</text>
