<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET PENSIOENFONDS VOOR BURGERLIJKE AMBTENAREN.</title>
	<p>Ér behooit veel moed en groote opgewektheid toe, om eene zaak ter sprake te brengen, waarvan men reeds vooruit weet, dat de uitvoering bijna onmogelijk is. Zoodanig bewijs van moed toonde prof. Vissering, toen hij voor de Gids (September 1865) een artikel schreef ouder deu titel van: Het pensioneren der umbttmtreb&quot;, waarin hij den onjuisteu , en das onbillijkeu grondslag van het //Pensioenfonds voor burgerlijko ambtenaren&quot; aantoonde, doch zgn als immer helder gesteld betoog eindigde met de erkenning, dat hg naauw aan do vervulling van zijnen wensch naar verbetering durfde hopen. Echter »geen boom eu valt op de eersten slagh&quot;, zeide Cati. Evenmin i. een enkele voornitsnellende aanvoerder bij magte, om een schans te veroveren; hij wijst de zwakke punten aan en verwacht dat zijne manschappen hem zullen volgen. Hun i 6 dat volgen pligt, indien zij in dien aanvoerder vertrouwen stellen. Aizoo schaar ik mij onder de gelederen vau prof. Vissering, op hoop van navolging. Ik kies daartoe dezen weg, dewijl dit dagblad meer verspreid wordt dan eenig tijdschrift en tevens dit laatste, uit dsn aard der zaak, trager is in het opnemen van ingezonden stukken dan het eerste; maar ook omdat het tijdschrift hjviger bijdrago verlaagt, dan ik voor het oogeublik bij magte ben to leveren. iiij de wet van 9 Mei 1846 (Staatsblad, n°. 24) werd het oude Algemeen burgerlijk Pensioenfonds opgeheven. Art. 60 dit bepalende, zegt verder: «Be Pensioenen, op dat fonds aangewezen, komen ten lasto van den Staat, te rekenen van 1 Januarij 1846. De gelden aan het fonds behoorende, welke noodig zijn tot betaling van deszelfs lasten over 1845, worden als toevallige bate van de schatkist verantwoord.&quot; Hoe groot dat bedrag is geweest, wordt niet gemeld. Wel blijkt uit zes daarop onmiddellijk volgende wetten met hoeveel, even zooveel hoofdstukken die begrootingen 1846 en 1847 worden verhoogd, bedragende te zamen J 679,533.50 (voor elk dier jaren;. Volgeiis art. 8 wordt het pensioen geregeld voor ieder jiar dienst, maar i;60 deel van da middelsom der wedde oi&apos; belooning, zonder het 2,3 gedeelte derzelve, nech do som van drie duizeud gulden te boven te kunnen gaan. De fondsen, waaruit die pensioenen moeten gevonden worden, ontspruiten uit de belegging op een der grootboeken onzer nationale schuld van de bijdragen, door de ambtenaren geleverd door af houding of korting op hunne traetementen op tweederlei wijze: Ig.1g. do afloopendt korting van 1/5 gedurende 5 jareu voor tractenienten (bij aanstelling) van meer dan ƒ7OO, en van tj gedurende 8 jaren voor dio van ./ 401 a ƒ7OO. Traktementen van j 4;X) en daar beneden, zijn vrij van deze korting. Bij verhooging van traktement -j dier verhooging, gedurende i&apos;jaren; 2. do dovTloepetnU korting a 2 pCt. van de wedde of belooning op het gedeelte derzelve, waarop de afloopend korting niet of&apos;niet meer van toepassing is. Men kan het regt op pensioen doen gelden op 63jarigen leeftijd, mits na 40jarigc dienst. Het reglement voor het Pensioenfonds in 1819 (li. B. 19 Oet. 1819, n . 95) zich tot de ambtenaren der iv- eu uitgaande regten en accijnsen bepalende, zeide in art. 30 wel uitdrukkelijk : /&apos;Noch ouderdom, noch tijd van dienst^ geven een verkragen regt tot pensioen, zoo lang een ambtenaar in staat is om do hem opgelegde piigteu behoorlijk te vervullen. Bij do opname in het Fonds in 1822 (K. B. 29 Mei 1822, NJ. 19) van ambtenaren deidirecte belastingen, van bet kadaster, de posterijen, registratie, domeinen en loteri|en. werd deze bepaling bij art.s 7 herhaald. Inliet reglement van 1536 wordt zij gemist, waarschijnlijk om hare voorbarigheid. Bij geschiktheid voor de dienst kan den ambtenaar cenvoudiglijk ontslag worden geweigerd , en wil hij volstrekt van de dienst af, hij kau het er naar maken, dat men liem uitslaan moet; want niet onwillige honden is het kwaad hazen vangen. Zulke gevallen zullen wel tot de groote uitzonderingen behooren. Meestal zal men dieneu, zoolang de krachten eenigzins toereikend zijn en iv den regel heeft dan ook juist het omgekeerde plaats; men verbloemt jaren eu kwalen , omdat het pensioen toch steeds zoo veel minder bedraagt dau het traktement. Ueze laatste omstandigheid is oen belangrijk voordcel voor het puuioent&apos;oncU, w«i_s ti_.an«i«l, toestand juist nan _itlke toevallige baten geene behoefte heeft. En dat juist is eone der beide grlevi die ik er tegen heb, dat hot voortdurend sommen opstapelt, v* grooter dan voor de betaling der toekomstige pensioenen nood&apos; zullen zijn. In 1851 , bij de herziening der pensioenwet, verklaar» de regenag, met overlegging eener berekening, dat het Fondsrw aan zijne verpligtingen zou kunnen voldoen. Dezo berekening, W de fleer Vissering, is door de uitkomst aanmerkelijk overtrotff daar het op I°. Jan. 1862, in stede van de volgens die bereken»» vereischte ƒ 2,770,000 &apos;_i pCt. Werk. Schuld, van die inschrijv»&quot; reeds ƒ 4,256,800 bezat. Telt men de jaarlijksche opgaven der * grootingswetten sedert de oprigting in 1846 te zamen, dan k 01&quot; men tot een effectief bedrag van j 5,247,723.38, telken jare f grooter sommen (ƒ 602,650 in 1865) toenemende, terwijl de lw1&quot; Behalve circa 8 in. voor administratie, slechts 15 m. voor pensief&apos; bedragen. Vrage hoeveel te groot de som zijn zal in 1886? &apos;. waartoe zoo veel overvraagd van ambtenaren, wier bezoldiging den regel karig is ? j Uit hetgeen Mr. H. Ferf, in zijn verdienstelijk academisch pr^ schrift «over de regten en verpligtingen der ambtenaren van * staat,&quot; aan het einde zijner zeer uitvoerige beschouwingen ove*! pensioenwet resumeert, blijkt o. a. dat, toen in de 2de Kamer 9* raige leden meenden, dat het fonds minder korting moest ciscM «de meesten zich daartegen verzetteden, op grond dat volgens berekening van 1846 het fonds in staat zou zijn reeds in 1886 &quot; de renten de pensioenen dor ambtenaren te voldoen zender eèf hjdraiien.&quot; Hadden die //meesten&quot; regt, — hetgeen ik niet betwiF daar de Heer Ferf van geeuo ministeriele tegenspraak gewaagt/ zoo is dit de verklaring dei grondslagen van het tarief van 1&quot;* De ambtenaren zullen gedurende 40 jaren een kapitaal hebben of &apos; brengen, groot genoeg om hen, die na 1886 in dienst tredeu, alle Korting te ontheffen. Zullen deze laatsten met die te zware. fers hunner voorgangers waarlijk worden gebaat? Zal die reger&quot;* | der toekomst van het voordeel dier toekomstige ambtenaren g* &apos; partij willen trekken, door bij de aanstelling de bezoldiging *j i voudig even zooveel lager te stellen? Wordt daarmede de ver.&apos;&apos; 1 ring van hun lot niet illusoir gemaakt en de geheele winst aaa.j i schatkist verzekerd? Lost zich zóó het geheele pensioenfonds $ &apos; op in een spaarpot voor de regering? Eene andere grief is do onregelmatige vaststelling der bgdrftP Een pensioenfonds, zij het ook eene rijksinstelling, is inderdaad nj* anders dan een tak van levens-verzekering, die van uitgestelde V rante. Terwijl iedere particuliere onderneming gedwongen is &quot;J tarieven aan de goedkeuring der regering te onderwerpen, en daa^ de tafelen van levensduur aan te wijzen, die haar basis uitmaak**; zondigt het tarief (?) van het pensioenfonds tegen de allereerste *J grippen der statistiek, of liever, stelt die eenvoudig ter zijde. . men in het begin zijner carrière groote sprongen deed, of eerst de laatste jaren sterker in traktement vooruitkwam, maakt (!&apos;¦ verschil in het totaal zijner kortingen, wier intressen weder int&apos;&apos; dragen. Toch maakt dit voor het pensioen niets uit. De Heer r„ geeft hiervan uitvoerige kcrekeningen, waarvan er vier zeer in£ voordeel, en slechts éen (en wel een geforceerd geval) in het na* van het Fonds zijn. Twee wenschen dus. Men vermrndere de kortingen en kenne^j het reeds te veel gekorte den ambtenaren een of ander voordeel j zoo als: eene geldelijke nitkeering bij hun dood, of exceptioneen. hoopd eigen pensioen, enz., een en ander op wetenschappelijke g&apos;j&quot;, den berekend. Ten andere, billijke inachtneming van de leeftil&quot; der contribuanten. j Beter dan dit alles zou zijn do geheele vrijlating van den &quot;j-J tenaar in het zorgen voor zijn ouden dag. Er zijn financiële oi»*J nemingen genoeg, en zeer soliede, waar hij slechts zooveel bet*J als voldoende is om hem, op meer dan ééno wijze, voor do toeko&quot; te doen zorgen. Gedachtig der spreuk: //Souvent lo mieux est I&apos;ennemi du bis?&apos; wensch ik echter, niet de opheffing, maar de radicale hervorn* van het Pensioenfonds voor burgerlijke ambtenaren. Mogt een ij van invloeid zich het lot der ambtenaren willen aantrekken, v«J zeker zou hij spoedig weerklank vinden in &apos;s lands hoogste verg*°j ring. Op dit punt, het eenige waarin ik het waag met prof. V*8* ring te verschillen, ben ik dus meer sanguinisch dan hij. EEN NEDERLANDER, . \ Noch Ambtenaar, noch Levens-assuradew</p>
</text>
