<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAN LANDBOUW EN LANDÖNTGINNING. Gevolg gevende aan bet besluit van dc Algemeene Vergad. rfng van Aandeelhouders, van deu 7»len Angnstos 1366, worden alle Houders T*n Obligatiën, groot ƒ 10:)0, remendj 5 pCt. ten laste dezer Maat-I Schappij ( nitgenoodigd, dezelve aan h.;t Kantoor der Maatschappij!» &quot;°ek Hoogesluis, W 664, in te wisselen tegen een gelijk nominaal gedrag aan AANDEELEN in deze Maatschappij met half Dividend *!er het jaar 1866, waartoe zal worden gevaceerd van 26 dezer tot wterlijk 31 December aanstaande, alie werkingen van 10 tot 2 um\ De tijdelijke Hoofd-Directeur der AsistE-Dam, Maatschappij voornoemd. ® November 186 G. S. MENDES DA COSTA. circulaire deze Conversie betreffende, is verkrijgbaar aan het kantoor der Maatschappij. (27072) &apos; #*mëei&amp; voBT m^oü&amp;svtijim ZONDAG 25 NOVEMBER: OGHTEND-GOKCEIiT. . Aanvang U/a ure. , j^eden volgens Keglement (met Introductie voor Vreemdelingeb 8 W Cta.) Aandeelhouders hebben toegang *&gt;p hunne Coupon-Bewijzen. AVONDCONCERT. Entree 50 Cent. Aanvang 7._ ure. .Leden volgens Keglement. Coipen-Bewijzen geldig. (27081) o^i&amp;_iBWß-!^. ?«n niILPONDERWIJIZER, nog eonige uren in den avond Jij hebbende, biedt zich aan tot het gevea van Lessen in do Franf/«etaalende Holiandsche Leervakken. Reilecterenden gelieveu zich i*dr*ssereu onder boverstiand motte, bij de Kantoor-Boekvorkoofers WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat, J 605. (26948) pCts. Oostenrijksche Leening* in Zilver van f Bl&gt; _&gt;. T,&quot;e Adiainistratie toor Nederland der K. K. Gepriv. Alg. Oostenr. .&quot;&apos;ten Credit-Anstalt berig-, dat, van de in h?t Buitenland volge- £,tlriieprde RECEPISSEN, de volgende part jen ten haren Kantore &quot;Schikbaar liggen: RWIT. N°. 455, 542, 553, 595, GO2, 704 tot en niet -84. De Administratie voornoemd: T. Jt. WESTENDORP, (2G987) Directeur. ,S H. GIJSELMAN, L. GIJSELMAN en N. SMIT, Makelaars, f&apos;ten ten overstaan van den Notaris T. 11. OLDENBüOM, in het **oca»i n m z €B w 9 JVOENSDAG EN DONDKRDAG 28 EN 29 NOV. 1866 crkoopen eeno belangrijke partij op- en onopgemaakte _P£E-LT_Ëiai«l.-E_¥9 tr^vo^ ruim 5(,° kooP011 Ualsk ragen. Boa&apos;s. Ha-jdmoflen, Manchetten |VXoetenzakken, 200 koopen SCHAPENVACHTEN, eeue partij SJiPOOTSVELLEN , ZEEMLEDER en Sponsen, 200 koopen j«w»E_ARTI_iELEN en VoeriDgziJde, 150 koopen glacé-, fceem- C . Fe&quot; en andere HANDSCHOENEN, eeno partij Zwembroeken, 1..fl,els. Bretels, Schnricrwerk en andere WENI4ELOOEDEREN, Lf. k»open Stearine-, Palmitine- en PETR-LEIJMRAARSEN, Y&apos;V&apos;ge Qnincallerion, 25 kisten KINDERSPEELGOED en eenige «Hr. i &apos;RCeedacljappon, alles afkomstig uit een gelikwldeer. M.iga- V, &quot;&apos;ei ter Stede. Bezigtiging uitsluitend IVIJANUAG EN DINGSDAG 2ö EN 27 NOVEMBER. ___^°titien te bekomen bg bovcngeuoem-lü Makel i ars. (261)85) ül.i1 _,VDENMAN biedt zich aan tot het leveren van beste BÜ2Ï- Trjj,u«r_Rß&apos; a ƒ 4 en 5, en R.ACCHELTUR-&apos;a ƒ 4.30 per 1000, laff&gt;aa&quot;-tu,is&apos; te leveren bij open water, lij vertrouwt door deze t^c pryzen vele Bestellingen te zullen krijgen e_ verzoekt dezelve Utre ,&apos;isSi;re&quot; franco onder Lett. 13., bij den Boekh. A. C. KOLIfF, toent^hestraat, Z 841, met juiste opgave van Buurt en Nommer. \r* &quot; de* verkiezende ook Monsters krijgen. (2SSHI) te &apos;**• Ter voorkoming van misversraiid gelieve men dit Adres niet met dat der Heeren J. U&lt;.&gt;L_F^-ZOON, Rozengracht. b DAMES ATTENTIE. t«r °V bevallige omstandigheden wordt op eene der hoofdgrachten *.__ !&quot;e Cll deftig beklaiite A&amp;&apos;ffAIRE TE EiOOP aangebo len, fata eene ot twoe Dames kan worden wa:&apos;j&apos;geiioiTicn en haar een jj ?w»ilijk bestaan oplevert. Nadere informatien te bekomen met franco SPï n*n ol&apos;der Letter B. Z. in den Bockwiukel van de Wed. J. 0. IJ&apos;V-R _.2-i Keguliersplein, alhier. (26016) Ïlflï-1-T ï Tl? VRAAGT een UEEH, zyne bezigheden ta*JJL\JJ_.&apos;»III ¦ j f_, iv en baitenslriis hebben»-., in het bezit (ia ? eadengoed eu eeuigo Meubelen, eene Kauier met Slaapvertrek, «wt • eu Badieniug, lfefst tussclieu den Dam en Botermarkt of »ei=,ev&apos;&quot;g , ook zoade men vau het Middageten naar verkiezing willen «obi!- maken. Adres onder Lett. Z., met franco Brieven bij den • nrT_?a,&apos;l*elaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht bock Wolven__^&gt; Alhier. (26.39) . Iteeren Hoolier§S omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden eene party iNij 7*!*&lt; A SIGAREN, a ƒ3O in 1/10 Kistjes; HAVANA (MAi/^-UKKI, a/23 in 1/4 Kisten, en HIANILLA SIGAREN, *n v PCl&apos; Mille. Van de eerste soort worden monsters iv 1/10 Kistjes Ajr aa &apos;)e&apos;-de anderen iv 1/4 Kieten op franco aanvrage geleverd. lil&apos;^8&apos;onder Lett. 11., bij den Boekhandelaar G. L. _&apos;U NK E , .^&quot;wburgwal te Amsterdam. (20.29) d.&apos;rpKl&apos;WDK LIEDEN, P. G„ „onder Kinderen, langen tijd &lt;0 &quot;«trekking van UIIISREIVAARDERS waargenomen hebbende Uls ll door Sterfgeval buiten Betrekkiug, zagen zich gaarne weder Öttistti &apos;&quot;&quot; geplaatst, de Man is in de g. legenhei.t hot. noodige iv s.Werk afimede des Avonds Boodschappen te verrigten; de Vrouw i Z0° Ul&quot;&quot;^- (le Huishouding te bestieren. Zeer goedo ip&apos;fbrtoori unn M» géprodtieei rd worden. Adres franco Lt. J. B. in den Kan&apos;&apos;^nuekhaii iel van Wjsd. I.ELLEIUIAN, Beurssteeg, E 17-. (26938) . ZAN-VEREEÏÏ-IH-. &gt;0r Jongelingen en Meisjes, die de MUZIEK en den ZANG prac 1 theoretisch wenschen te beoefenen, BESTAAT GELE&lt;*n vi 0I&quot; z&apos;c&apos;1 &quot;&quot;&apos;¦* een a&apos;nicr gevestigd Zangkoor aan te sluiin j lou wordt verzocht Naam eu Woonplaats met Franco Brieven i f. zenden ouder Lett. L. A., bg den Boekhandelaar J.J. KBIJNE bij den Singel. (26957) _4¥iÖClA¥m. ~~ W°°r een JonK gefortuneerd Mensch, die niet oi.bekend is in het fiiMrantic-Vak, en die genegen zou zijn, om ook een COMMISSIE- z°tt i IN EFFECTEN te drijven en daarvoor eenigo Miire voótts .ii, E»L!.&quot;llfin disponibel maken, zou er ce:o gbedo gelegenheid ziju, .*¦*&apos;*&apos;lïENOOT te kunnen worden van eene voordeelige solide Ijfj .:. Heftecteerenden vervoegen zich met eigenhandig geteekend ¦«VejL&apos;J8 en naauwkeurige opgavo van hun Adres en Zaak, waarin zij thans ;-^^n» zijn, onder Lett. B. 0.N.A., Bureau Handelsblad. (27003) We,n JONG MENSCH&apos;van circa 26 jaren, sedert eenige jaren aan &lt;*er. ?--d staande van eene FABRIËEZ AAK en voornemens zelf eone W,eij)l&apos;e Zaak op to rigten, zoekt daartoe een COMPAGNON ftili_i _*)ttaa«&apos; BrieTen Franco, onder Lett. B. C. L., Bureau Han, &quot;()I»a. (26«8_) Tegen Mei aanstaande biedt men TE HUUR aan: DRIE ONGEMEUBELEERDE HAMERS, er bestaat tevens gelegenheid tot het maken van een Keuken. Franco brieven, onder lett. A. 8., bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat. Aan hetzelfde adres biedt men aan Twee geme .beleerde of ongenicubeleerde KAMERS. (26885) &quot;REIZIÖËR7&quot; In eene gerenommeerde LITHOGRAPHIE en PAPIERHANDEL, wordt teu spoedigste verlangd een BEBIENDE, die genegen is bezigheden bniten en binnen &apos;s huis te verrigten tegen een vast Salaris en ruime provicie van den verkoop. Zij die eeno grondige kennis vsn bovengenoemd vak bezitten znllen het meest in aanmerking komen. Brieren franco onder het woord LITHOGRAPHIE Bureau Handelsblad. (26936) J. H. LAARMAN, te Amster iam , geeft uit ïl ƒ 4.90 : AURORA 3 JAARBOEKJE!. VOOR 1867. Met zeven oorspronkelijke Staalgravuren en bijdragen in Proza en Poëzij, waaronder belangrijke en onnitgegevehe van Mr. W. BILOF.itIM.IK en Vrouwe K. W. SILOER» IJ&quot; 34., en gebonden in vergulden prachtband. HET HEEFT H. M. DE KONINGIN GOEDGUNSTIG BEHAAGD DE OPDRAGT VAN DIT JAARBOEKJE TE AANVAARDEN. (26664)</p>
</text>
