<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij hun ophanden zijnde vertrek naar de O. I. KOLONIËN röë^ pon de Ondergeteekenden hiermede een LAATST lIART! „.„.IK VAARWEL toe aan hunne Familie en Vriendschapsbetrekkingen. Nieuwe Diep, J. H. HEYMAN, aan Board van den Tclónak, Kapt. Inf. O. I. Leger. 23 November 186ü. L. M. HEYMAN J 27042) BOS. &apos; G. W. WESSËLING~TrMrw_____LTNGI-^^ zullen op Maandag den 26sten November 1866, des Namiddags ten half drie ure, te Amsterdam , in de Witte Zwaan ,op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen: Eene extra mooije, nieuw aangevoerde partij CHEENEN en VIJ REN , Dramtche, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga en Narva BALKEN, Wijburger, Jacobstadsche. Riga, Memelsche, Zweedsche en Noordsche DEELEN en PLATEN, Riga Duigen Sparren, Battings, Ellens, Colters en andere HüLT WAKEN. Liggende in den Binnenkant en op den Wal. (27051) Th. REICHELT, WT &quot;CVB-TBOSSÖNen J. GEORGE KÜÖPMAN zullen op Maandag 26 November 1866, des Namiddags ten Drie Ure, iv het Locaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mootje, nieuw aangevoerde partij Noordsche, Zweedsche, Dantzigeren Narva Vuren en Greenen BALKEN, Spieren, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren; Narva en Riga Sparren, Wijburger, Riga.Dantziger, Memelsche en Zweedsche Vuren en Greenen PLATEN en DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitiën, to bekomen bij ALTIÜS ty C&quot;., Binnenkant., U 198 (27033) \encre nouvelle/ r m [Sx VOORNAAMST- /M&gt; il 8 I HOOFDDEPOT I \i\ «f- £ voo»» m gg&apos; Jg j NEDERLANDEN. g f, SU 1 WED. L. LAZARE g p li: &amp; zoon, ii\ tr J v s. i ykOFLEVERANCIERSX JP % j/wAM U. TH. PK KO_I_CII./\ g. /e. mathieu-plessyX ¦_^«wm»m«»»»»ii»i«i»&apos;-_-»---i«i«»«&quot;-*-&apos;-&apos;-&apos;»-* (21.1.2, D. li. CENTEN, te Amsterdam, geeft, uit: t HET KERSFEEST AAN DE POOL, | g OF OO» OVERAL jj&quot; Een nieuw Kernverhaal voor Kinderen, van N g F. Ilmiffener. | m Uit het Feaxscii vertaalt» _ ooe J. P. HASEBROEK. 9 H sde DUIZENDTAL. g 2 Prijs ƒ 0.25; 25 Exerapl. ƒ 3; 50 Exempl. f 5.50; p !•; : , 100 Exempl. ƒ 10. (27030) *</p>
</text>
