<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gehuwd; L. 3. BEBLI/N i J MET A. STAM. EN Amsterdam , S. DE BOER 22 November 1866. met gWess) o. stam. Gehuwd: Mr. ZACHARIAS HENRICÜS POST Akn hem, e„ (27037) 15 November 1866. JEANTINE KEPeEL HESSELINK. Heden beviel zeer voorspoedig van cene DOCIITÉR SIENTJE SANGER—POSNO. Amsterdam, 21 November 1866. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (27016) Bevallen van een ZOON, P. S. PIETERSEN—KRÏFT Amsterdam, 22 November 1866. (27045) Bevallen van een Foo^TELISABEÏTIA RUDÖLFINA BAKKER, geliefde Echtgenoot van W. G. FIEGE. (27047) Bevallen van eene DOCHTER, C. A. VAN BEMMELEN-ROLAND HO LS!. Haareim, 20 November 1856. (27080) Bevallen van eene D Ö&apos;Ö&apos;Wt E R H_-___3D___rANDßÏÊ_^-- BENJAMINS. -Hage, 21 November 1866. Eenige Kennisgeving. (27019) Heden overleed onze eerste Lieveling JOHANNES^ARENLT ia den aanvalligen leeftijd van ruim 7 Maanden. Amsterdam, J. A. VAN DEN CORPUT, 19 November 1866. M. DE VOS. Algemeene Kennisgsving. (27015) Heden overleed te &apos;s (.ravenhage, na eene korte ongesteldheid-1, mijn hartelijk geliefden Zoon ALBERT. in den ouderdom van ruim 29 jaren, diep betreurd door mg, zg&apos;ne Zusters en Behuwdbroeder. Amsterdam , Wed. G. F. FREEKE. 20 November 1866. geb. MEIJERINK. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (27044) Tot bittere droefheid van hare nagelatene BetTëkkingen enlnenïgvnldige Vrienden, overleed heden in den gezegenden ouderdom van ru&apos;m,_&apos;7_!ar&apos;3n - Mejufvrouw de Weduwe ADRIANA KOPPELAAR, geb. PIPEKS. Amsterdam, 20 November 1866. ANTON KOPPELAAR 12704?) uit aller naam. Mijne geliefde Echtgenoot ALIDACHRISTINAHOBBEL, .verleed heden in den ouderdom van ruim 27 jaren, mij nalatende een Kindje van 3 maanden-, slechts 15 maanden inogt ik met baar ia eenen gelukkigen Echt verbonden zijn. H. HOUWENS Jac. Az. Amstebdam, 20 November 1866. (27041) Voor de vele bewijzen&quot;van deelndning7&quot;i:ig hetöóndTiij het&apos;overlijden van mijne geliefde Echtgenoot HESJE VISSER, betuig ik bij dezo, ook namens mgne Kinderen en Behuwdkinderen, mijnen welgemeenden dank. J. L. SCHAAP. Gaoxi-ge_ ,20 November 1866. (27026)</p>
</text>
