<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M. F I GJ I, PATISSIER SUISSE. HAARLEMMERDIJK OVER i)E MOUTHAANSTEEG. Heeft de eer zijne Geëerde Begunstigers en Stadgenooten te berigten, dat hij van af HEDEN zijn APPARTEMENT GEOPEND heeft, rnim voorzien zijnde van CHOCOLADE en SUB.KE_I4WEfiS.IiEN , alsmede eone Ruime Keuze cener Fraaije Sortering EAKTONNAIIES en SURPRISES. (17406*) DAGELIJKSCII VERSCH LETTERBANKET. Vallende _Ktel_te. Te Dordrecht Hotel Bel&apos;e Vue den sden December e. k., to Breda Hotel van Alphen den 7&lt;!en December o. k., des morgens van 10—1 uro, zal de Ondergeteekende to spreken zijn over het genezen van VALLENDE ZIEKTE. P. C. KIEL, Arts. (27362) DÖöR VERTRES NAAR ELDERS wordt uit de hand TE KOOP aangeboden cene sedert meer dan vijftig jaren bestaande en nog met goed succes gedreven wordende Affaire in &apos;GAREN, BAN» en MANUFACTUREN. llet Huis daarbij te Koop ; te aanvaarden mot Mei aanstaande of vroeger, kunnende twee derden der kooppenningen als Hypotheek op het huis gevestigd blijven. Nader to bevragen met (ranco brieven onder lctt. M., bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, N. Z. Achterburgwal bij dc Gasthuismolensteeg, G 315, te Amsterdam. (27330) Paleis voor Vonssvlijt* DOORLOOPENDE TENTOONSTELLING. DAGELIJKS TE BEZIGTIGEN TOT 4 URE. Do &amp;CWILDERI.SZAAL is raet eene geheel nieuwo verzameling KUNSTVOORTBRENGSELEN verrijkt. Entrco voor het Publiek 25 Cents. (27408) _^ W*m~iei&amp; voor WoMMsvlijt» Dagelijks geopend van 10 (Zondags van 12) tot 4 ur3. ZONDAG 3 DECEMBER,: O€IIITEI\D-COMCEIIT.. door het STRIJK-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Aanvang 1% Ure. Toegang: Leden volgens reglement, met Introductie voor Vreemds* lingen ii 50 Cents. Couponbewijzen geldig. AVOMI&gt;-CÖL\CEiIT, door het HARMONIE-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Entrco 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Couponbewijzen geldig. (27407*) ABÖÏraËHTS-CONCERTEr onder Leiding van den Heer VERIIULST. De gelegenheid tot INTEEKENING blijft uiterlijk tot op 6 Decembe&apos; •bij de HH. THEUNE, ROOTHAAN en VAN HETEREN, opengesteld. Meer dan 350 Inteekenaren worden niet toegelaten. De Teegang*&apos; kaarten zyn niet Personeel. (27407) boor fiaatsgebbek; zijn wij oemoodssaakt vele advebtbmttbß tot eek voloekd nommer te_..a.teh hogen. . SCHOP WBUR&amp;_I»7 CÖWC&apos;ËRTEBT, EWZ. _ &quot;STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zatnrdag 2 Dec. (N°. 51 Abon.): De Geleerde Vrouwen, blijspel &gt;fl 5 bedr., van Molière, door Mr. C. 11. Perk. Gevolgd door: De verhinderde Bruiloft van Pierrot of Arlequin uit de Broeikas, groot Arlequinadeballet-pantomime in 7 taf., door den balletmeester A. P. Voitus va&quot; Hamme. (7 ure.) Dingsdag 5 Dcc: Op vereerend verlangen: Elisabeth , Koningin van Engeland, historisch dramajin 5 bedrijven, van Paul Giaeomctti. (8 ure.) Prijzen der Plaatsen: Balcon ƒ5, Loge ƒ4, lste Amphitheater/&quot;&apos; Parterre/ 2, 2de Amphitheater/1.50, lste Gaanderij ƒl, 3de Ampn1&apos; theater en 2de Gaanderij ƒ 0.50. De Brochure in do Italiaanscho en Fransche taal is verkrijgbaar H do Erven 11. van Munster eu Zoon, WarmOGSgracht, LL 58, on &amp;0* avonds in den Schouwburg. GRAND THEATRE, in do Amstelstraat, van A. VAN LIER&apos; Freitag 1 Dezember. Christophe und Renata oder die Verwaisten, Lus* spiel in 2 Akten, von Bluni. Hierauf: Die Zillerthaler, Liederspiel iB 1 Act, von Nesmüller. , S38?~ Das Rauchen ist heute nicht gestattct. Eintrittspreise 75 Cents. (8 Uhr.) PS. Houders van Douzijnkaarten, vaste plaatsen begeerende moet*!&quot; deze Kaartjes dadelijk bij het bespreken aan het Bureau vcrwisseleiL SALON OES VAREETES , in de Amstelstraat. Vrijdag 1 Do«- Op vereerend verlangen : Joconde, tooneelspel in 5 bedrijven, naar bc* Fransch. Entree 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ure.) Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JUDELS^ SALON DES VARIÉTÉS Nes. Vrydag 1 Dec. SOIREE LYRIOUE ET DRAMATIQUE , to geven door het gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, onder andoren: Zum Ite» male: Lady Beefsteak, Schwank mit Gesang in 1 Act, von Jacobson- Martin der Gciger, Operotte in 1 Act, von Offenbach, en Der Praside.»1&apos; Lustspiel iv 1 Act, von W. Kliiger, u. s. w. Entree 50 Ceats. &apos; Aanvang 8 Ure. IPAMM. MAANDAG, 4 DECEMBER 1865. GROOT VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, WAAKOP ZICH ZULLEN DOEN IIOOKEN de Het;r JOACHIM, Violist Mevr. S. O-PEHMANS VAN HOVE.&apos; en cic Heer MARTIN LAZARE . Pianist. Entrco voor hot Publiek ƒ2.99 per Persoon. Aanvang 7% Ure- Billetten zijn verkrijgbaar en plaatsen knnnen besproken worden Vrijdag en Zatnrdag 1 en 2 December van 10 tot 3 uro bij de Heere&quot; j TIIEÜNE &amp; CO., in de Kalverstraat. 1111. Geabonneerden hebben met ééne Dame het regt van toegang meerdere Dames of Kinderen betalen de helft van den voor het Public&quot; gestolden Entreeprijs, i Beleefdelijk wordt verzocht die plaatsen, wclko reeds bij voorbaatz\)° opgegeven, Vrijdag I December vóór 1 ure te doen afhalen, daar &quot;* dien tijd over dezelve ten behoeve van anderen zal worden beschikt. Jl. EDUARD STUIHPfT.</p>
</text>
