<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 30 Nov. De Times en de Morning Post zijn gemagtigd om te verklaren, dat de Koningin het parlement in persoon zal openen. Uit Dublin wordt gemeld, dat de lord-luitenant den directeur der gevangenis, waaruit Stephens is ontsnapt, naar de regtbank heeft verwezen. LONDEN, 30 Nov. Volgens den heden bekend gemaakten staat van de Bank zijn vermeerderd de rekening-courant van de schatkist met £ 400,319; de voorraad van,munt en mnntmateriaal met £163,916; het bedrag der in; omloop zijnde bankbiljetten met £ 137,755. Verminderd daarentegen zijn de rekening conrant van particulieren met £ 407,462 en het bedrag der wissels in portefeuille met £54,055. LONDEN, 30 Nov. De America is van New-York hier aangekomen met berigten van 18 dezer, benevens 170,500 doll. PARIJS, 30 Nov. Volgens den heden bekend gemaakten staat vau de Bank zijn de voorraad van munt en muntmateriaal met 33/5 millioen, het bedrag der wissels in portefeuille met 47 millioen, dat der in omloop zijnde bankbilletten met 32 millioen, de rekening-courant van particulieren met 27Va millioen vermeerderd; verminderd daarentegen zijn het bedrag der beleeningen met % millioen en de rekening-courant der schatkist met 6 mililoen frs. PARIJS, 30 Nor. De Constitutionnel bevat een artikel van den Heer Limayrac, waarin hij de beweringen bespreekt, door sommige dagbladen medegedeeld ter zake van de reis van den graaf v. Bisma&apos;ck. De Heer Limayrao zegt, dat de Pruisische staatsman ter gelegenheid van zijne bezoeken aan den Keizer en den Heer Drouyn de Lhuys natuurlijk over politiek heeft gesproken, maar dat hij zich daarbij heeft bepaald tot algemeene beschouwingen, en dat wel ver van te trachten Frankrijk over te haien om zich in te laten met gewaagde of voor den vrede van Europa dreigende combinatien, hij de meeste omzigtigheid steeds heeft in acht genomen. MADRID, 29 Nov. Uit eene goede bron verneemt men, dat de Koningin verklaard heeft, dat het tegenwoordige ministerie haar volkomen vertrouwen bezit. Het Diario meent het bewijs to bezitten, dat Engeland en Frankrijk er niet aan denken om Spanje te belemmeren ia het regt om voor zijne eer te waken. SCHIEDAM, 30 Nov. Moutwijh f IQ#. LONDEN , 30 Nov. Koffij gevraagd. — Thee en Sniker stil en vast; Mauritius Suiker 34 a3B sh. — Rust flaauw. —• Eng, Tin (blok) £.102. — Schotsen IJzer 58.7. — Lijnolie 38.9. Ter Veemarkt waren heden aangevoerd: 1260 Runderen, 4830 Schapen en Lammeren, 347 Kalveren, 310 Varkens. De prijzen waren van Runderen, Schapen en Lammeren onveranderd, Kalver en 5.4 Varkens 5. LIVERPOOL, 30 Nov. Katoen : Tot x/i p- hsoger bedroeg de omzet heden 20,000 b. LONDEN, 30 Nov. Slotkoersen : Consols 87% a—; 1 pCt. Ecuador — 5 pCt. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexico 25%; Afgest. Grenada 15 $4 ; 2 pCt. N. Dito —; Uitgest. Dito —; Land warrants —; 3 pCt. Portug. 1853 ; 3 pCt. Dito 1862 ;4% pCt Russen 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 ;spCt. Dito 1862 893/»; 3 pCt Spanje 45 ; iVi pCt. Dito 37% ; Amortis. 28% ; Spaans. Cert. Coup&apos; 15%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 48; 2 pCt. Venez. ; 6 pCt Dito 1862—; 1 pCt.Dito—; 0% pCt. Holl. —; 4 pet. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten-Leening —._. 6 pCt. Dito 1882 64V» • Illinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares —. Nabeurs : 5 pCt. Blaauwe Grieken 17. WEENEN, 30 Nov. 5 pCt. Metal. ——;Dito Nat. 67.45; Credit- Aeticu 160.20, limk- Actiën —. — -Wïssel: Londen 3/m. BERLIJN, 30Nov. 5 pCt. Mutall. 59%; spCt. Nat. 62% ; Oustenr. Crediet-Actien 75; 6 pCt. Amerik. 1882 69 IA. FRANKFORT, 30 Nov. 5 pCt. Nation. 60%, —; Oostenr. Bank- Actien 844; Dito Cred.-Actiën 175; Dito Aand. 1858 12631; Dito 1860 79y8, — .~;DHo 1864 84?4 ,6 pCt. Amerik. 1882 68&quot;/fe,-. Wissel: Weenen 109%; Dito Amst. 100. Effecten-Sociëteit (des Avonds 7 u. 7 m.) Nation. 61 % ; Loten 1860 80% ; Amerika 1882 68ii&lt;fe- PARIJS, 30 Nov. Slotkoersen: Frans. 3 pet. 68.62%; 4% pCt Dito 96.75; Frans, Oost. Spoorweg 418; Crédit-Mob. 875; 3 pCt. Spanje — ; 2% pCt. Dito 37%; Rnss. Spoorw. — ; 5 pCt. Italië 65. Fransche 3 pCt. openden 68.47%. , MADRID, 29 Nov. 3 pCt. Spanje 39.05; 2% pCt. Dito 36.25. BRUSSEL, 30 Nov. Metall. 58% ; Oostenr. Cred. 389; Amerika ISS2 66%. ANTWERPEN, 30 Nov. 4% pCt. Belg. 98%; Oostenr. Crcd. Act. —; 5 pCt. Met. 5854 ; 5 pCt. Nit. 61 i 3 pCt. B;nn. Spanje 35%; IU pOt. 3654 ; 6 pCt. Turken 41W, 6 ?Ct- Anicrik. 1882 69; Credit Guill. —; Rott, Spoorweg —. TEXEL, 30 Nov. Uitgezeild: China, Tofield, Japan. - Meppel, Stikkol van Dam, Buenos Ayros. - Gezusters, Ridder, Lagnayra. - Cardenas Packet, Fraay, Havana. - Alcssandrina, Astarita, Napels. - Neanthes, Williams, id. - Christina Jacoba, de Groot Lissabon.</p>
</text>
