<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 11 September.</title>
	<p>Zoo als blijkt uit de door ons vornielda kennisgeving van dan Heer Nadar, heeft de aangekondigde opstijging van don luv.li.baliori Le Géant heden niet plaats gehad. In den omtrek van hot terrein over de Gasfabriek wemelde het van wandelaars, niet alleen uit dezo. stad, maar van verschillende kanten zaamgevtoeid, om het belangwekkende scheuwspel bij te wonen. Velen dezer begaven zich toen naar het PaUis voor Volksvlijt, waar onmiddellijk met behulp van het muziekcorps onder directie van Rudorsdorff, dat bestemd was zich op het terrein der opstijging te doen hooren, eene matinee niusieale geïmproviseerd werd, hetgeen den talrijke bezoekers hoogst aangenaam was. Ten ongeveer twee ure vcrsclienen aldaar HH. XX. HH. Prins en Prinses Hendrik, die onder geleide van de Heeren Sarphati en van Eyk het terrein en de tentoonstelling-alen in oogenschouw namen, en zich inzonderheid eene geruimo poos in de zaal der photographien ophielden. i ____ WEENEN, 11 Sept. Volgens de dagbladen is de baron v. Prokeseh- OsteD, Oostcnrijksch internuntius bij de Porto, voornemens om tot het ambtelooze leven terug to koeren. Als zijn opvolger wordt genoemd de baron Burger, vroeger minister van marine. De Presse meldt, dat Oostenrijk bij de diplomaten-conferentie te Biarritz zal zijn vertegenwoordigd door den graaf Blome. AMSTERDAM, Maandag 11 September. Taxatie van 28,800 kranjs. Java Suiker door de N. H. M. tegen 20 Sept. in veling aangeslagen : N°. 1/4 —Kranjangs ƒ — K°. 13 2087 Kranjangs ƒ 32% *• 5 130 ii ii 25 h Ü2525 /. u 33 n 6 — // «26 /. 15 K.26 u n 33% * 7 2 ii h 27 ii 16 4123 u u 34 // 8 3 ii /. 28 // 17 3766 « &apos;« 34% « 9 146 ii ii 29 „ 18 4(556 u --35 « 10 198 _- n3O „ 19 2764 &quot; u 35% « 11 678 ii u3l „ 20 461 n «36 n 12 1028 ii u 31% LONDEN, 11 Sept. Koffij stil en vast — Thee vast. — Suiker: Zeilende gevraagd. — Rijst nominaal — Talk in loco 46 sh.; Oct., Dec. 46 3. De voorraad bedraagt 31 338 v. In de afgcloopen week zijn 2492 v. afgeleverd en werden lOSo&apos;v. aangevoerd.— Schotsch IJzer 56.9. — Lijnolie 46 sh. — Friesche Boter 116 sh. — Eng. Tarwe&apos;Zsh., vreemde dito 1 sh. lager, sedert vorio-en Maandag. Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: 5920 Runderen, 30,050 Schapen &lt;n Lammeren, 268 Kalveren en 475 Varkens. De prijzen waren als volgt: Beste Runderen 5.4 sh., Schapen en Lammeren 7, Kalveren 5.2, Varkens 4.10 LIVERPOOL, 11 Sept. Van Katoen zijn heden 7000 b. afgedaan. BERLIJN, 11 Sept. Rogge: Sept.—Oct. 41% ; Oct.-Nov. 41%. — Raapolie-. Sept.—Oct. 14; Oct.—Nov. 14.</p>
</text>
