<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VHIste NEDERLANDSCH TAAL- EN LETTERKUNDIG CONGRES TE ROTTERDAM.</title>
	<p>(Particuliere Correspondentie). 11. Rotterdam, 11 September. De eerste, de openingszitting van het congres, op heden, heeft al dadelijk op verheugende wijze aangetoond, dat do belangstelling daarvoor alles behalve verilaauwd is. Eene zeer talrijke schare, waaronder de schoono kunne zeer ruim was vertegenwoordigd, was heden ochtend opgekomen in hot vcreenigingslocaal do Maas, dat voor deze gelegenheid zeer smaakvol versierd was met tal van tropheen, wapenschilden enz., te midden waarvan de busten van Necrlands Koning en Koningin prijkten, alsmede die van de Koningen van België en Hannaver (beiden ter vergadering vertegenwoordigd, door den Heer D. Dclcroy en door den Göttinger professor Muller)- Ten 9% uro werd de vergadering door Dr. G. Ph. F. Groshans, voorzitter der regelings-commissie, geopend. In regt hartelijke bewoordingen heette spreker de vergaderden welkom binnen Rotterdam, en karakteriseerde hij dazo congressen als waro verbroederingsfeesten tusschen Vlamingen en Hollanders, dio, hoewol onder beminde vorsten afzonderlijk levende, toch, juist door den weldadigen invloed dier congressen, zich door gcmeensehappolUkheid. van taal meeren meer tot één volk, tot Nederlanders, vereenigden. Als niet minder verheugend uitvloeisel van deze congressen wees spreker ook op de bewerking van het woordenboek der Nederlandsche taal. Vervolgens stond hij stil bij do aanspraken, welke Rotterdam, als&apos; sedert eeuwen de bakermat van zoo vele op het gebied der taalkunde beroemde mannen, als plaats van bijeenkomst van hot congres mogt doen golden, en besloot met in eenige dichtregelen van Dr. Johan van Beverwijk aan de dames, wegens de door hare opkomst hewezon belangstelling in taaistudie, een verdiend woord van lof toe te brengen. Op voordragt des sprekers werden nu bij acclamatie benoemd: tot eersten voorzitter Mr. G. Mees Az., en tot eersten secretaris Mr. L. G. Groeve. De voorzitter aanvaardde de hem volgens eigen getuigenis niet onverwacht opgedragen taak, onder hartelijken dank voor het vertrouwen , dat hem werd geschonken. Ofschoon spreker in het GWs-nommer van deze maand gelezen had, dat de zestigjarige leeftijd op de verstandsontwikkeling ongunstig werkt, en het vredesjaar van Amiens hem had zien geboren worden, vertrouwde hij evenwel op den goeden uitslag van het door hem ondernomen werk. Hij uitte daarbij den wensch, dat de handelingen van het Congres niet bloote, drooge taalstudic zouden opleveren, maar als ware het bezield door den geest van Rotterdams twee meest gevierde taaiheiden, Erasmus en Tollens, goleerdheid met gevoel en poëzy zouden doen gepaard gaan. Ook de nieuwbenoemde secretaris stelde vertrouwen op den goeden uitslag, ai jnogt, ook gelijk lig deed opmerken, het vredesjaar van Amicn_, dat zijner geboorte lang zij voorafgegaan.</p>
	<p>Hierna werd aehtcrvolgens bij acclamatie het bureau verder zamengesteld uit de HH.: Prof. J. F. J. Heremaus (Gent), prof. M. de Vries (Leyden), dr. Groshans (Rotterdam) en dr. J. Nolet do Brauwere van Steeland (Brussel), als onder-voorzitters, en do Heeren A. de Jager, Em. Hiel en Karel Versnaeyen als vice-secretarissen.</p>
	<p>Onder de ingekomen stukken, waarvan thans mcdedeeling geschiedde, kwamen voor missives van wego Z. M. den Koning, Z. K. 11. Prins Erederik en Konjing Leopold van België, waarin zij hunne belangstelling in het congres betuigden, maar kennis gaven dat zjj aan de hun gedane uitnoodiging tot bijwoning daaraan geen gevolg konden geven ; voorts van den Belgischen minister van buitenl. zaken en do gezanten van België en Haiiover, van den Nederlandschen gezant te Brussel, grootendeels van gelijken inhoud als do straks genoemde; verder van de ministers Thorbeeke, Cremers en Betz, kennis gevende, dat zij het congres wenschten bij te wonen, indien ambtsbezigheden hun dit mog. ten toelaten, van het Provinciaal Genootschap voor Kunsten en Wetenschappen in Noord-Brabaut, houdende aanwijzing van dr. C. R. Hermans tot zijn vertegenwoordiger, enz., alsmede verschillende boekgeschenken, waaromtrent&apos; besloten werd deze in het archisf dozer gemeente to deponeren. En thans vingen de eigenlijke werkzaamheden van het congres aan. Als eerste spreker trad op dr. A. de Jager (Rotterdam), die dit Bsto congres zelf tot onderwerp zijner voordragt gekozen had. Spreker zag in de zestien jaren, sedert de eerste bijeenkomst van hot congres verstreken, ruime stof tot bemoediging ook voor het vervolg. De toen daaromtrent gekoesterde verwachtingen waren toch gebleken, niet, als zoo vele andere in 1849, louter luchtkasteelen te zijn geweest. In de toenemende opkomst van deelnemers uit Noord en Zuid bleek immers, steeds meerdere warmte voor de zaak. Vroeg men cebter naar de onmiddellijke resultaten van die congressen, vroeg men : //Wat geven ze?&quot; spreker verklaarde zich niet bij magte, met staüstioke tabellen en ciji&apos;ers het antwoord op zulk eene vraag te geven. Maar toch bleek van dia resultaten in de aanwinst van persoonlijke kennismaking, zoo veel voldoening gevende, vooral waar men zijne lie\-ings-auteurs persoonlijk leert kennen, en niet minder bleken zij uit de gunstige terngwcrking op de konnis der fraaije letteren door wedorzijdsche gedachtenwissoling en, als gevolg daarvan, ook door wedorzijdsche schatting. Ook spreker wees daarbij op het woordenboek en bragt, onder toejuiching der vergadering, lof aan do redacteuren daarvan , prof. de Vries en dr. to Winkel en hij besloot met eene krachtige opwekking tot bevordering van het streven van het congres. Ten slotte bragt hij hulde aan zoo vele inmiddels overleden medestrijders.</p>
	<p>Dr. C. P. Tiele (Rotterdam), die vervolgens optrad, sprak over de verwantschap van mythelogie en taalwetenschap. Spreker zette op heldere en geestige wijze uiteen, waarom hij zich evenmin kon vereenigen met hon, die beide nog zeer jeugdige , bijna gelijktijdig geboren weten ¦ schappen geheel van elkander gescheiden, als met hen, die ze ten naauwste verbonden wilden hebben en kwam tot de conclusie, dat men zonder beider verwantschap geheel te loochenen, nogtans ook haro zelfstandigheid niet mogt prijs geven. Prof. W. G. Brill (Utrecht), die als derde spreker optrad, had zijn aanvankelijk gekozen onderwerp: //een betoog, hoe een juist inzicht in het wezen der taal menige theorie aangaande do wording der taal en de ontwikkeling der menschheid doet vervallen,&quot; laten varen en gaf ia plaats daarvan eene historisch-kristische bloemlezing uit Vondels werkeu ten beste, waarin hij den invloed van de wisselende tijdsomstandigheden, waaronder deze vorst der dichteren leefde, op diens gemoed en werkeu in bijzonderheden deed uitkomen. Hoe belangwekkend deze beschouwing in menig opzigt ook ware, zij had eene hoofdzonde : het verro overschrijden van het bij reglement den sprekors gesteldo kwartieruuvs. waarvoor spreker wel is waar reeds bij voorbaat verschooning had verzocht hetgeen echter niet belette, dat hij zijne voordiagt ten slotte moest bekorten.</p>
	<p>Binnen die reglementaire perken en daarbij zeer opwekkende, was da daarop volgende voordragt van dr. Nolet de Brauwere van Steeland, die» in allergeestigsto dichtregelen //Geloof, Hoop en Liefde&quot; tot tekst had gekozen, om dat verheven drietal op do handelingen van het congres toepasselijk te maken, en daardoor ton volle verdiende de trouwens door daverende toejuichingen bevestigde loftuiting des voorzitters: //dat spreker bswezen had, dat aan de boorden der Senne niet minder dan aau die dor Seinc echte geestigheid wordt aangetroffen.&quot; Hierop werd ten 12 ure de vergadering geschorst. Ten 1 ure heropend. hoorde zij het eerst (ir. to Winkel, uit Leijdon, die over do waarde deitaal handelde, als niet bloot het middel tot wedorzijdsche mededeelinovan gedachten, maar ook en vooral als het onderscheidend kenmerk tusschen hot redelijk en het redeloos schepsel, hetgeen spreker tot de conclusie leidde, dat verstand zonder taal niet denkbaar was. Over deza conclusie ontstond nu eene vrij levendige gedachtenwisseling, waarbij het inzonderheid de positie der doofstommen tegenover het straks gestelde gold en waaraan, behalve de spreker, de voorzitter, prof. de Vries ca (wel een der moest bevoegden ten deze), de Heer Hirsch, alsmede dr. Pierson en dr. N. Beets, deelnamen. Kortelijk geresumeerd kwamen hunne redonoringen, bijzonder die van den Heer Hirsch, daarop neder, dat ook doofstommen zelfs wanneer zij nog niet in staat zijn zich van eenige taal te bedienen, toch in den regel allen een streven naar hooger verraden , dat hon van het redeloos schepsel onderscheidt on naar gelang hunner omgeving voor verdere ontwikkeling vatbaar is, terwijl overigens prof. de Vries bij deze gelegenheid regtmatige hulde bragt aan de hier gevestigde doofstommen-inrigting, deed dr. Pierson zeer ter snede ook de nadeelon uitkomen, die tegenover de opgesomde voordeden van het spreken stonden, daar dit toch soms wel o. a. in babbelen, in napraten, enz,, ontaardt.</p>
	<p>Eene regt aangename afwisseling van deze discussien leverde vervolgens do bijdrage van dr. N. Beets, die uiterst geestig te veldo trok tegen het gebruik, althans tegen het misbruik, der meer en meer iv zwang komende neologismen, waarvan spreker eene ganscho reeks opsomde. Hij vroeg b. v. of uvolkenregtelijk&quot; in hot Fransch door droil des gensciabtes diende vertaald to worden. Welslagen, passende (in plaatst van gepast), genietbaar , besproken, gelden (voor doorgaan), humor, sympathie , phantasie , ideeën, praktisch on onpraktisch, wetenschappelijk (voor geleeid), beheerschen, onbewust, open brief, personaliteit on persoonlijkheid, ondeelige (zegge: individu), behoud (als staatkundige partijleus), scheppen en in het leven roepen , vernietiging (voor einde), nijceren (als zelfst. naamw.), enz. enz.; allen werden door den geisstigen spreker onmeCdoogend over den hekel gehaald. Eenige dier arme neologismen vonden intusschen verdedigers, gelijk het hier bedoelde scheppen in prof. Brill, die op do oorspronkelijke bcteekenis van dit woord, als maken wees en aanried, dat men bij hot gebruiken van neologismen wèl moest toezien van wien zij afkomstig waren, van wien, van don werkelijk geleerde of wel van den ongeleerda //kwast,&quot; terwijl prof. J. van Vloten (Deventer) voor het woord besproken eeno lans brak. Nadat nog de Heor W. Wessels (Hilversum) eene voordragt had gohouden, ten betooge dat de eersto menseh volwasson en met ecuc min of meer volledige taal toegerust moet zijn ter wereld gekomen, tonzjj zjjn oorsprong in hot nietige stof moet gezocht warden en nadat nog voorlezing was gedaan van per telegraaf uit hst buitenland ingekomen blijken van sympathie, sloot de voorzitter deze eersto zitting (waarvan slechts de aanvang door den burgemeester was bijgewoond). En nu nog een woordje nopens do vermakelijkheden, den congresleden tot verpoozing van den arbeid aangeboden. Het feestconcert, gisteren avond, na de receptie ten stadhuize, in den Doele door de sociëteit Harmonie gegeven, was bij uitstek geanimeurd, en de kapel der grenadiers en jagers handhaafde daar, onder Dunkler&apos;s voortreffelijke leiding, haar gevestigden roem. Dat Volkslied en Brabaneonne schering en inslag van het concert waren spreekt wel van zelf. Ook heden avond werd de feestvoorstelling in den schouwburg, die door eene ontelbare menigte werd bijgewoond, daarmede aangevangen. Bijzondere geestdrift werd daarbij opgewekt door eon welkomstgroet aan do congresleden, door den Heer Moor regt fiksch en met gloed voorgedragen: het was eigenlijk minder eengroet, dan weleen, overigens zeer juist, betoog van éo i hoogere beteekenis van het congres voor vaderland en moedertaal. De voor&apos; stelling zelve bestond uit het overoude zangbljjspel Willem Focquenbrocii, . blijkbaar gekozen .om de analogie tusü-hen de daarin ywrXouww _•»- Hollandsche rederijkers met de congres-mannen der negentiende eeuw, en Figaro&apos;s Hochzeit, waarvan ik de analogie met het feest van den dag ¦wel is waar nog zoek, doch waarvan niettemin de uitvoering, en dat verdiende zij in menig opzigt, zeer warm werd toegejuicht. °&apos; Morgen ochtend ten 9% ure voortzetting der congres-werkzaamheden.</p>
</text>
