<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.;¦ . PAIJFRIiIif ÜBIL Er wordt gevraagd bij eeno FAMILIE, des Zomers in de omstreken van Haarlem en des winters in Amsterdam wonende, een PALFRENIER, die tevens bekend is met Tafeldienen en Huiswerk. Alleen diegenen, welke goede getuigenissen kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Hierop refiecterenden geliovïn zich te vervoegen bij den Bookhandelaar E. E. VON MüNCHEN, Groote Houtstraat te Haarlem. (20778) ÏANÏÏMCTÜRE-T Twee bekwame WINKELJIUVVROUWEN kunnen tegen half October tegen goed salaris in een drukken Winkel geplaatst worden. Adres franco onder lett. M., bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, H N&quot;. 1, alhier, met opgave jvaar en hoe lang in eene betrekking. (20780) PHMAT_I DEMOISELLES dirigé par les Dames SQUILLER a VILVORDE prés de Bruselles. On y trouve réunies toutes les conditions désirables pour acqnérit en pen de temps une connaissance solide du Francais et de I&apos;Anglais, 600 ou 650 Frs. par an, y compris blanchissage, Üterie et fourniturea de classe. (20758) : HITPOTII-ffIKH. (20767; Men vraagt ongeveer 20 MILLE, tegen hoogstens 4. pCt. renten, onder eerste hypothecair verband van uitmuntende landerijen in Noord- Holland, van meer dan voldoenden waarborg. Men wordt verzocht zich onder franco brieven, met opgave der conditien, te adresseren ondel lett. H. P., bij den Heer A. KNOOP, Klein Heiligenland te Haarlem, Bij BLIKIvJAN &amp; SARTORTUS, te Amsterdam, is verschenen: HET HANDELS-TRACTAAT MET FRANKRIJK. Prijs 30 Cents. Bij bovenstaande Uitgevers zijn steeds voorhanden: TARIEF VAN REGTEN, ia het Hollandsch, Franseh, Eiigelsch en Hoogduitsch : het TARIEF VOOR NEDERL. INDIE, in het Hollandsch, Fransch en Engclsch. THE BRITISR TARIFF. Verzameling van KONSULAIRE BERIGTEN en Verslagen. Wetboek vaa Koophandel. Vroeger verschenen: DE NEDERLANDSCHE BANK: Wet en Statuten; Reglement voor de Bjjbank en de Agentschappen. De SURINAAMSCHE BANK: Octrooi ep Statuten. POLICIE-REGLEMENÏ voor de vaart op den Rijn. De SUIKERWETTEN. (19565) En Vente chez L. VAN BAKKENES en CO., . . a Amsterdam : IjÈL WAWWmm FMIICE Brochure in 12°. Fr. 1. par A. R 0 GE A RD. AUTEUR DE: LES PROPOS DE LABIENUS. (20765) g_l_____-MÏ^ I VADIER CATS 9 1 9 uitgegeven voor HET NEDERLANDSCHE VOLK , met eene 1 ta Voorrede van W. Jl. HOFDIJK, met Golithografleerdeu Omslag Ë 3 en Keurig in Staal Gegraveerd Titelvignet, een ZWAAR FOLIO fe £3 BOEKDEEL, in 2 kolommen gedrukt, is in alle Boekwinkels Èj g| en bij den Uitgever 11. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, verkrijg- fj 3 baar. Prijs ƒ4.40, gebonden in Prachtband ƒ5.50. (20861) Ë xa_SMa__ffi_ï2m^ pIEEWË UITGAVEN vah J. B. WOLTERS,! I te GRONINGEN. 1 DE NEDERLANDSCHE BOOMGAARD, 9de afleve-É jl ring. ƒ1.90. § 3| H. BOUMAN, De Vormleer in geregeld opeenvolgende opga- g p ven en oefeningen. Tweede Reeks, ƒ0.20. 13 F. C. BRUGSMA, Statistieke Atlas der Nederlanden en zijne K B| Overzeesche Bezittingen. Tweede druk. ƒ3. B jl Dr. W. GLEUNS, Leerboek d. Meetkunde. Derde druk. ƒ 1.25. g gf D. HOEKZEMA, Gleanings fitom English Prose, seoond g 3 edition. ƒ1.25. Ë m MrtJ. &apos;E. T. DE JIONGH en A. OUDEMAN , Handboek g 9 voor den Kantonro.ter. Tweede, herziene druk. ƒ4.70. ff THEOD. JIORISSEN, Bijdragen tot do Geschiedenis der g I Omwenteling van 1813. Tweede stuk. ƒ 1.25. W. KRELING, Beginselen dar Meetkunde, ƒ1.25. Prof. W. MUURLING, Resultaten van Onderzoek en Erva-1 ring. ƒ 1. Ü Mrs. A. OUDEMAN en G. DIEPHUIS, Opmarkingen en 1 Mededeelingen betreffende het Ned. Regt. XVI aft. 1,2. ƒ1.60. P &apos; Dr. C. A. J. A. OUDEMANS, Neêrlands Plantentuin. Afle-1 vering 5 en 6. Per jaargang van 12 aft. ƒ7.50. X Dr. A.L. POELMAN, De kracht van Jezus verschijning, ƒ1.90. Ë m Mr. Jf. A. SCIINEITUER, Rom. Antiquiteiten. 2e druk. ƒ1.60. § 3 Jf. WORP, Tweede Zangboekje, ƒ0.30. | S Jf. &quot;WOKP, Wenken bij het Tweede Zangboekje, ƒ0.15. I Dr. Jf. A. WIJNNE, Geschiedenis van hot Vaderland. I. ƒ1.60.1 J 3 • Eerstdaags verschijnt: g S Mr. G. DIEPHUIS, Handboek voor het Nederlandsch Han-g | delsregt. Eerste Deel. ƒ3.60. ____™_22^_tit- _ Der Seefahrer JOHANN FRIEDRICH JOACIIIM WARNCKE * von hier, geboren am 2 October 1814, ein ehelicher Sohn des am 11 Februar 1833 verstorbenen Sehiffszimmermeisters ANDREAS PETER JOHANN WARNCKE hieselbstund der vordiesem verstorbenen zweiten Ehefran desselben SOPHIA MARIA, geborene BLOHM, ist nach cinem Zeugnisse des Schiffers ZELCK, im Jahre 1833 mit diesem zur : Sec gegangen, und im Juli desselben Jahres ia Rotterdam von dossen &apos;. Schiffe entwehon und hat bisher von dem Ort seines Aufenthalts und von seinem Leben koine Nachricht gegebon. Die ihm zugefallenen vüter- &quot;. liche Erbschaft h-it zuaiichst unter dem Verwaltung der fiir ihn w&apos;ahrend seiner Minderjahrigkeit bestelltcn Vormüuder und darauf unter der Verwaltung eines Curators absentis gestanden. Von den nachsten Verwanten des vorgenannten Verschollenen habcn dessen Schwoster, die Ehefran des Schiff.zimmermannes HEINRICH DETHLOFF , CHARLOTTE, geboren WARNCKE hieselbst, so wie seino Brudertochter, die Ehefran des Musikus J. WARNCKE, SOPHIA, geboren WARNCKE in Süitz, anf Edictalladungen desselben angetragen. Demznfolge wird der vorerwiihnte Seefahrer JOHANN FRIEDRICH JOACIIIM WARNCKE hicdurch geladen, binnen zwei Jahren a dato eich hier su gestellen odcr den Ort seines Aufenthalts hieher anzuzeigen unter dein Reehtsuaclitlieile. dass die Substantz seines Vermogens seinen nachsten Verwandten für anbeimgefallen erklart werdon soll, Vom Obergorichto , Rostook, 25 August 1565. F. L. GOTTSPFENNING, (20631) Protonotarius. J. W. MEIJER, J. F. SCHUTTE, C. H. GIJSELMAN, J. MEIJERINK MEIJER, C. H. COERS, L. GIJSELMAN, J. C. COEKS, J. KRIJGSMAN, J. E. SCHUTTE en N.J. BEVERSEN, Makelaars, zullen op Maandag 9 October 1865, des Avonds na zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van don Notaris J. H. BOK Jr., in Veiling brengen: Een bijzonder hecht, stork en kostbaar doortimmerd, in do laatste jaren &apos;, geheel verbouwd HUIS en ERVE met OPEN PLAATS, dubbol &apos;¦ ACUTERUUIS en grooteu TUIN, staande en gelogen op do Keizersgracht, Oostzijde, tusschen de Lcidsche.graeht en Huidenstraat, buurt HH, N _ 470, kad. sectie E, N°. 4085, groot 5 roeden 77 ellen. Breeder omschreven op de aanplakbilletten en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 2 tot 4 ure op vertoon van een toegangsbewijs, door een dor gemelde Makelaars geteekend. Do Bewijzen van eigendom en de Voilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van gemelden Notaris, op den O. Z. Achterburgwal bij de Barndesteeg. (20799) i_ii4iii,i:Tfi&gt;ia_:«7ii:Bi:i« OPENBARE VERKOOPING van bijzonder vruchtbare - BOUW- en WEILANDEN , met de daarop staande BOUW- &gt; MANSWONINGEN, zeer gunstig gelegen te Haarlemmermeer aau &apos; de hoofdvaart, in de onmiddelijke nabijheid van het Kruisdorp, zijnde de polderkavels sectie L, n°. 18, 19 en 20, te zamen groot 60 bunders. &apos; Men is voornemens, om op WOENSDAG *7 SEPTEMBER I HSit.ï. des middags ten 12 ure precies, in de herberg de Wapens van &apos; Haarlemmermeer, staande aldaar aan liet Kruis, ten overstaan van &apos; den Notaris J. L. VAN DER MOER, in publieke Veiling te Verkoo- ! pen de bovenbedoelde LANUERIJEN en GEBOUWEN, zulks in &apos; percelen van sen 10 bunders, of in de van die percelen te formeren combinatien, zooals dit broeder is vermeld op de van deze Veiling op ! de gewone plaatsen uitgezette biljetten. j Inlichtingen kunnen verkregen worden zoowel ten Kantore van bo- ¦ vengenoemden Notaris J. L. VAN DER MOER, te Haarlemmermeer, In het Kruisdorp, als ten Kantore van den Notaris G. D. BOERLAGE, &apos; te Uithoorn. (19625) &apos; HANDELS- EN.FABRIEKZAAK. Ter dadelijke OVERNAME wordt op zeer aannemelijke voorwaarden 1 aangeboden : Eone FABRIEKZAAK, van artikelen van dagelijksehe consumptie, gelegen in eeno der steden van Gelderland. Franco Brieven onder Lett. C. bij den Kantoor-Boekverkooper W. J. DE JONGH, Koningstraat, te Arnhem. - (20755) Een fatsoenlijk HUISVADER met een talrijk gezin, getroffen door een voor hem neodlottigen zamenloop van omstandigheden, waardoor hij zich tijdelijk in eene netelige positie bevindt, roept de hulp in van een meitschenvriend, die geneigd is hem J&apos; 000 te leenen, tegen eene behoorlijke interest en jaarlijksche aflossing van minstens ƒ 200. Brieven franco onder Lett. A. Bureau Handelsblad. (20788) ja PASSAGE NAAR JAVA. __w|ijiPip Het buitengewoon snelzeilend Clipper-Fregatschip EL,E€TRM 9 gevoerd door Kapitein P. H. LANDWEER, gunstig bekend door voortreffelijke Inrigtingen voor Passagiers en varende een geëxamineerden Doctor, zal met den meesten spood voor de reis naar Java worden uitgerust. Voor nadere informatien Adres bjj de Cargadoors D&apos;ARNAUD &amp; C°., te Amsterdam. (20852)</p>
</text>
