<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>de Eersto ten 6 Ure, Avondvoorstelling ten 8} Ure. &apos; CASIWO. &apos;¦; NIEUWE MÜZIEKTENT, staande OP HET LEIDSCHEPLEIN. lederen AVOND afwisselende Voordragten van LES BOUFFES ANVERSOIS,^ ¦ onder Directie van VICTOR DRIESSENS en FRA^0 VAN DOESELAER. -Entree AO Cts. ile Persoon, Aanvang % tvte&gt; ABONNEMENTS-KAARTEN zijn aan de Tent verkrjjgbo»* ƒ 4 voor een HEER; ƒ 6 voor een BEER en DAME. SALON DU CAFÉ FRANCAIS. &quot; OP HET AMSTELVELD. lederen Avond afwisselende voordragten door de Familien BEU*&quot; &quot; BOCK on MARTENS, onder medewerking der Dames SCHEELE • i de Heeren COHEN en GELUBKE. , j Do SALON is geheel nieuw gedecoreerd eu met een aantal gro° i Spiegels versierd. .. &quot; 1 ABONNEMENT voor een Heer a ƒ3, voor een Heer en Dj&quot;&quot; &apos;• ƒ5, voor iedere Dame meer ƒl. G. DEN TOOM». &apos; DE JONGE ESKIMO , nit de NOORDPOOLSTREKEN, aangevoerd te Londen, -0°f Kapitein JANSEN. voor het eerst in Nederland vertoond onder directie van M. BOI__L-ET, staande met zijne fraaije Tent op de Botermarkt in de ko&quot;™&apos; De Directeur durft ieder vrij uitnoodigen, om dit Natuurwonder ¦ bezigtigen, die men in zijne eigenaardige gebruiken kan gadeslaan, &quot;„ I wijl zijne vischvangst aan het wonderdadige grenst, even als do Woe waarmede hij den visch levend verzwelgt. De Tent is geopend van des morgens vroeg tot &apos;s avonds laat. _E_ntree 25 en lO Cents. GROOTE AVONDMAALTIJDEN ten 6, 7, 8 en 10 ure.^^^, BOTERMARKT, DE TWEEDE TENT VAN REMBRANDT. ï LOGE VAN DE JONGE COLOSSALE &apos;j VMCTOWIINJii „ welke geboren is den 22ston Jnnij 1847, in Frankrijk , en reeds e&lt;! . zwaarte heeft van 141 Ned. Ponden; haar omtrek is 2 El, 1 B1&quot;&quot;&quot;.^ &quot; 5 Duim, haar arm hoeft eene dikte van 45 Duim en hare kuiten 68 Duim dik. Wij noodigen het geëerd publiek uit deze LOGE WBt .. bezoek te voreeren, overtuigd dat er alhier nog nooit een Mei _c ? slechts 17 jaren en reeds zoo zwaar, te bewonderen is geweest; tegenstaande deze kolossale afmetingen, moet een ieder toestemmen,^, zij eene buitengewone schoonheid bezit, en Mlle VICTORIN* eeii rijk toilet in alle opzigten voortreffelijk maakt, zoodat zij vrij door \ ieder bezocht mag worden. Komt, ziet en oordeelt! en spreekt m jj, schoone zware VICTORINA, dowelke niet bij vreemde mensen-, Zij is vergezeld van hare ouders. Directeur, ,a, l J h L&apos;fIORMANN,^^ DILIGEHTIA, KALVERSTRAAT. ? Heden en vervolgens iederen avond gedurende de Amsterdamsche «¦ j.et SOIREES AMUSANTES, Vocaal en Instrumentaal, aoo # Gezelschap CURSALLE D&apos;OSTENDE. Nooit in Nederland wei* geweest. lederen avond afwisseling van Voorstelling. .g Aanvang 8 ure. Entree 49 e\etre&lt;&apos; Do BESTAURATIE zal voorzien zijn van verschillenao r schingen; ook kan men zich in aparto Salons laten bedienen. HH. BESTUURDEREN van Vergaderingen of Sociëteiten attent gemaakt, dat er nog eenigc avonden disponibel zijn l&lt;&gt; . p» den van Vergaderingen of Collegien en het geven van y«£||. n&lt;-. etf Jl. H. SCHA**&apos;</p>
</text>
