<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>Het gezegde: Le moulin n&apos;y est plus, mais le vent y est èncore, kan in tweederloi opzigt ep de tegenwoordige beraadslagingen der Kamer van Vertegenwoordigers worden toegepast. De Koning heeft bij de opening van het zittingjaar geene troonrede uitgesproken, maar de discussien, die men naar aanleiding van de optreding van den Heer Bara voert, zouden schier doen onderstellen, dat men eerder over het adres van antwoord dan over dat speciale punt redetwistte. In de tweede plaats heeft de Heer Dechamps reeds sedert verscheiden maanden geene zitting meer in de Kamer, en toch werd zijn naam herhaaldelijk, naar aanleiding zijner bekende brochure, uitgesproken. Dewjjl de regering en de vrijzinnige partij dit werkje schier als eene daad van landverraad voorstellen, heeft de regterzijde nog geen beter argument kunnen vinden, om haar vroeger medelid te verdedigen dan dit: hij heeft als een echt patriot alleen op de gevaren gewezen, die Belgies onafhankelijkheid bedreigen. Dc Heer Dechamps schijnt dan ook zoo weinig over die verdediging (indien men het zoo noemen mag) tevreden te wezen, dat hij heden in het Journal de Bruxelles een brief van ruim vijf kolommen doet plaatsen, om zijne verdedigers te hulp te komen. Of die uitvoerigheid echter in verhouding zal staan tot de door hem op de natie uit te oefenen overredingskracht staat te bezien. Behalve dat zijne pleitrede eerder eene acte van beschuldiging tegen de liberale partij en inzonderheid tegen de Heeren Rogier en Dolez is , die met zooveel vuur tegen zijn werk te velde trokken en aan welke hij verwijt de eerste begrippen der welvoeglijkheid te hebben geschonden, door hem aan te vallen, terwijl hij afwezig was. vraagt hij hun of hij den tegenwoordigen toestand heeft geschapen, of hij den Heer v. Bismarck, Pruisens eerzucht, de Italiaansche eenheid , het tweedo Keizerrijk heeft uitgedacht. Men beschuldigde echter den vroegeren minister nimmer, behalve onder zijne staatkundige vrienden, ooit iets uitgedacht te hebben. De Heer Hymans deed integendeel nog eergisteren opmerken dat diezelfde feiten reeds sedert jaren bestaan, maar dat de Heer Dechamps, die eerst als gevaarlijk begint te beschouwen sedert de kiezers hem uit het Parlement hebhen geweerd. Hij vraagt voorts of hij het was die de Italiaansche eenheid met vreugde begroette en de erkenning van het koningrijk Italië door België voorstelde. Daartegenover staat echter de vraag of het Belgische gouvernement de verwezenlijking van Cavours denkbeelden zou hebben verhinderd, door Italië niet te erkennen. En men mag die vraag stellen op het oogenblik dat b. v. Beijeren zelf het voorbeeld van Spanje volgten alle dynastieke belangen en sympathien voorbijziende, tot die erkenning is overgegaan. De Heer Dechamps heeft dan ook zeer voorzigtig ever eenige punten, die tem in verlegenheid konden brengen, het stilzwijgen bewaard, waardoor men nog eerder in het gisteren door den Heer Frère- Orban uitgedrukte gevoelen zou worden bevestigd, dat de clerieale partij na getracht te hebben aan de natie de vrijheid vad stichtingen, de vrije beschikking over de studiebeurzen en kerkhoven onder allerlei voorwendsels to &apos;ontwringen, thans de vreemde interventie als schrikbeeld heeft gekozen. De minister van finantien schetste die pogingen op meesterlijke wijze. Hij herinnerde hoe de clerieale partij zelve sedert 30 jaren</p>
	<p>BRUSSEL, 26 Nov. (Particuliere Correspondentie). op eene reorganisatie van het beheer der kerken aandriW __ • _! ___s tsan «SsS-s-a? s^*^aKs_tóssywS het die herhaaldelijk heeft teruggewezen en terugwijzen zaT »;-__ |lsteren -gouden discussie, waarvan overigens noe niemand het Seer LTS WS v*.6?*611 no6 daard°°r belaK dat dl ileer Royer de Behr, een lid der //jonge regterzijde &quot; verklaarde tot alsJdeTtt. eeD^ Brusselsche Jden.ocrat?n o^deïSmm°a ZZZ JZ T°?rstel van een lid der uiterste linkcrziid. toe té treden waarby de kies-cen.ns van 40 fr. op 15 fr., althans voor «le ora lettetnZ^T*^6 verkiezingen wonlt veranderd TraCti8Pehe rïZZI ¦_. dle pi&gt;glDg tot toenadering echter niet hebben, tenz, de regering zich tegen dat voorstel verklare en de overige leden der refter zijde eveneens tot het voorstel toetreden. nltuZsJ™Ü °.,k ïie. eene biJeenkomst van voorname handelaren K&quot;&apos; TCIkC be SOten is een adres «» d« regering te rigTen ____?™ teK.vef «eken de Belgische handelsbelangen in bescherbedrligd Je&quot; °°rlog&apos; waarmede Chili door Spanje wordt</p>
	<p>stu_L-_? &apos; /TH b.!ast is geweest met de organisatie van het verif dier ?^_ d }?&amp; .ih*™ &lt;*e laatste hand Sn het uitvoerige het 1-fht za[ zlem S&apos; ** begin der ïolgende maand alhi« ..nDe^nStV_ binnenl. zaken heeft een onzer jeugdige archeolovan&apos;afoierlT. !**?* m&lt;St het bijeenbrengen eener .erzameCg van afgietsels van al de m onze rijks- en gemeente-archieven voorhane_!Wg &apos;.. ke- op de Belgische geschiedenis betrekking hebben. Deze XZa &apos; welke uit verscheiden duizend voorwerpen zal bestaan, «bestemd om later in het geschiedkundig museum te worden geplaatst. Dit plan zou nog rijkere vruchten voor de oudheidkundige en historische studiën kunnen opleveren, indien het ook elders werd nagevolgd en men er in bren e™11611 gC&quot; een internationalen ruil van die zegels tot stand te De toestand van den minister van oorlog, ten gevolge van de hem door een aap toegebragte beten, die in, de laatste dagen vrij ernstig was is op het oogenblik veel gunstiger. ë &apos;</p>
</text>
