<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAC.A^IeiMSKM FAeitlEMiVAlSr SPl_^l2lji^ipii:GJEl_iGJ-_LASr VERGC-UIE ÈjMmTEN9 «n^euz. lAGHIMLE, GOÏÏD-POLITOIR- EI BEHANfiSELLIJSTEN SM.€lAM_r__-I_r TAj¥ :____ra______SC_Hl2 EM FHAISTSCHE STAA_LC.HATr»E]If. MAGAZIJN VAN PHÖTÖGRAFIE- f»f?£|R If ft f* U ARTIKELEN, SPIEGELS, ENZ. Il Ltt H HULrI MAWAIU» te A.H_TEII_IAH, _____! ____F ¦ Hg P&gt;W Wl ¦ ¦ te UTRECHT, Nieuwendijk bij de Vrouwensteeg, H 23. te __f iV^J, JE_R_Ö.__f__l-f Vreeburg, C 156. Warmoesstraat toij de Papenkrugsteeg. j 5*4. De Ondergeteekenden hebben de eer hunnen geachten Begunstigers de ontvang te berigten van EEI-E Mi «« * KW s. .__.«.*_ _n«« «RAEIK-ARTIH.K__.K_V, bijzonder geschikt voor &quot;dijgsi se 5 **m. ariKUWK E_V SCHOONE COLLECTIE van PHOTOSJ. IICOUASGESC HENKEN. Zij zijn voorzien van de schoonste en uitgebreidste sortering, die zij uit de beste producten van bovensrenoemde artikelen in het T5,..._-r.l_, i i lu „&apos;&quot;&apos;., tot dusverre hier te lande is geëxposeerd, in sierlijkheid en&amp;goedkoopheid verre overtreffen Ten gevolge van d^^^St^ gekozen hebben, en welle alles wat gelijk geen ander ligt zou kunnen verkrijgen en zgnzij in t t h&gt;nne begunstigers daarn to laten deelen, weshalve ZM deze beleefde^iik .li.^l &apos; T^M .V°°rdee eU XIEIWEVUhh, H SS, met een bezoek te willen vereeren, ten einde zich van bovenstaande bewering te over Wen AU. fS Ult&quot;°°dlSe&quot;&apos; op den en hotgtr^&apos; UitSlU]&apos;tel,d Vool&apos; °lld^tode&quot; ™™^&gt; — - «—&gt;E*\oor T?C^O jgg ggïfi £ feft ƒl, ƒ 2.50 ERAAUK en «OEDHOOPE PHOTOfiBIFHM3OT«s in Papier-macl.é , gesneden Kont versnld i_.__.__, „„ ™ «vale lijsten, Passepartouts in alle afmetingen voor een en meer Portretten tot 50 toe. an&quot; en BlDas*ï aswa_.ie -rondhoeklge en «ACHIïALE »OIi»- en POI_I&apos;rOKRI-IJ!S&apos;rK_V, enz., enz., enz. Zij bevelen tevens hun Magazijn in de Warnnoesstraat, J 554, aan voor dP l_-_i._i_ van «PYK.. v-r f_ ¦_«__, «. *KHA_.«BEI.MJSTEW, »!les zeer net afgewerkt en tot de laagst .no^t jlen, en .n^T™!^&quot;*&apos; &quot;*C?^Aiaß «•&quot;«««™»«--««.IgrBvu^en, zeer geschikt voor E-CADHejiekme. en PORTEPeoÏÏs i 2 Artikel S eenil S ! tanne ruime sortering KnSelBcl.e en K,a«Scl.e an staat deze gravuren tot zeer lage prijzen te verkoopen *«&lt;¦*¦_ m welK ArtiKei zij eenig zijn en ten gevolge van eene overeenkomst met de Uitgevers «EB*. HOCK. &apos;</p>
</text>
