<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>c Ondcrgelcckende beveelt zicli aan tot het geven van ONDERRIGT in alle Vrouwelijke Handwerken, .&apos;&apos;&lt;BBP •&apos; van nut zoowel als van smaak, aan meisjes uit den beschaafden stand, en zelve geëxamineerd zijnde, ook aan degenen, die tot een examen wenschen opgeleid Ie worden. &apos; :-Nieuwen Rijn over de Bazar. : C. VAN PUTTEN, &apos;Wed; Stemfookt. &apos;BH, de publieke veiling den 16d™ Februarij 1867, len overslaan van den Notaris A.:-VAN LEEUWEN, te Leyden gehouden, zijn de percelen in bod gebragt, als volgt: &apos;•&apos;-&apos;•■. Uu -■&lt; &apos;.&gt;&apos;.u:--i iic» iwvni 9b »D,n&gt;li : ; N«. ïi Een HUIS; ERF,: BERGPLAATS en TUlN,&apos;in; het&apos;|gefaliede Bagijnhof.&apos;Wijk IV, N°&apos;. 837; 791 en 792 ï &apos;.&apos;&quot;&quot;.&quot; . .... .ƒ950.-; : . - _ - -.&quot;&apos;&apos; &quot; &apos;-■ &quot; ,&apos;&apos;■ Verhoogd met . .. ~ . _.._. &apos;.. -100.—. N°. 2. Een HUIS ;C|i ERF met BOYENWONING aldaar, WBH.iy-}.^838;i.;v..-i.,P.:,.;,::.,,;;v.:&gt;:&gt;....:t;;,.;;(.;!i;:-625.-. ■ : •&quot;. . ■ ... . ■ ■~-:■&apos;; .!i -Verhoogd met .. :..&apos;,&apos;.. i.. . Of. /..ii,-,;.50.i-r.&apos; .;N«.-3.! JEeniflülS én. ERF, &apos;in de Kolfmakersteég,&apos; Wjjk \, &apos;- NV 436 . ;. : W ■&lt;/. ■&apos;•.-;. ■: I■- -&quot; :... .Ij * •;. j£J •« .-&apos;r ■«U ; ,&apos;340.-i Wijk I, N°. 430..&apos;&gt; ■ •&apos;&apos;i. ■••320.-J .■&apos;^.,vs-V.Een dito, op de Uiterstegrachi, Wijk VII, É«&apos;. 338 -420.—. N°. 6. Een dito, in dé Molenwerfsteeg, ïVVjjk VII, &apos;E«. 986 -190.—. N». 7. Een dito, in de Korte Hoefslraat, Wijk 11, «». 239 -700.—. Verhoogd met . . .... . - 50.—. . N&apos;.-fi.Een ditp, iqde Haverstraat, Wijk 11.-.N0. 548 ... -200.^-. Verhoogd met - 50.—. N». 9. Een dito, in de Vesleslraat, Wijk.Vll, E». 220 . :.. -350.—. Nadere informaiien zijn te bekomen len kantore van genoemden Notaris, bfl wien verhoogingèn worden aangenomen, legen genot van één vijfde der verboogsom, terwijl de afslag is bepaald t&gt;p Zalurdag den 23&quot;&quot;1 Februarij 1867, des avonds ie zeven uren, in het Heeren-Logement aan den Borg, te Leyden. Bij de openbare veiling, op den 16d«° Februarij 1867 te Leyden gehouden, zijn de aldaar gelegen percelen,.hierna te omschrijven, in bodgebragt, als: .N°. 1. Een BUIS en ERF, op de Oranjegracht, Wijk VIII, NV 588,&apos; op . ... &apos;. ..&apos;., &quot;. . . . [?■ . . .&apos;. .&quot;. ; . ƒ570.—. N». 2. Een dito, als voren, Wijk VIII, N». 589, op . . . -570.—. N». 3, Een dito, in de Langestraat, Wijk VIII, N». 730, op -400.—. N». 4. Een dito, in de Groenesteeg, Wijk VIII; N». 442 en 442&apos;»« d, ojt . ~ . y ....... . . •.. • • , . . . -360.—. N». 5. [Een dito&apos;, op de Waardgracht, Wijk VIII, K». 471», op -290.—. &quot;.&apos;.E&apos;. ,6,. Een dito, als voren, Wijk VIII, N°. 471\ op . . „ -270.—. , Nadere inlichtingen zijn Ie bekomen ten kantore van de Notarissen M. B. OBREEN enJ. M. E. DERCKSEN, te Leyden, aan welk laatstgemeld kantoor nog . verhoogingen worden aangenomen op de gebruikelijke voorwaarde. De afslag en finale toewijzing zal plaats hebben óp Zalurdag den 23s&apos;e° Februarij 1867, des avonds ten 7 ure, in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden. .7 ; ;{H fc&apos;a WaLDWOL-FABRIGATEN EN PRAEPARATEN, ■ van 10. SCIIIIIDT &amp;C°.:,-- &quot; :&apos; ..&apos;.&quot;&apos;„:-, _7 .. . ~••&apos; &apos;&quot;&apos;•&apos;&quot;■■ ■&gt;&apos; ■•&apos;&apos;&apos; .;.,.. Memda Thurvngerwald. ~...,,,&lt; Hoofd-Dépöt M. .1. C. HAM, Utrecht. De Waldwol-artikelen van H. SCHMIDT &amp; C»., worden als de voortreffelijkste middelen tegen jicht, rhumatiek , hoofd-, kies-; tand-, maaspijn, of welke kwalen meer van rhumatischen aard erkend. In verschillende landen is dit fabricaal en praeparaat aan het geneeskundig onderzoek onderworpen, van alle ontvingen de grootste loftuitingen. Dezelve bestaan uit verschillende kleedingslukken, geschikt. voor j alle deelen des ligchaams, als borslrokken, broeken, kousen, sokken, zolen, borst-, pols-, arm-, gezigt-en rugwarmers, gezondheidsbanden, breiwaldwol, kussens,dekens. Uennennaaltlen, lot vulling van matrassen, zijn in veel opzigten gezonder en doelmatiger als alle anderen. Flanel, lieper en Trïco, per el.&quot; Volgens getuigenis van Prof. HOPPE;&apos; te Éazel, is deze stof meer uilwasembaar en onderhoudt geenszins die ziekelijke bloedophooping aan&apos;de huid, gelijk het gewone flanel doet. Hieferuaaldeii-Klixer voor maagverzwakking enz., a 75 ets de flesch. Kx&apos;ract om dennenbaden te maken, a 75 ets en ƒ1.50 de flesch. Spiritus om pijnljjkc rhumaliekplaatsen Ie wasschen, a 50 cis de flesch. Keep, een heilzaam behoedmiddel tegen winterhanden en voeten, a 25 cis het stuk.,&apos; &apos;.&apos;Pomade voor rhumatische hoofdpijn&apos;, zwakheid der hoofdzenuwen , vroeg grijs worden en uitvallen van hel haar, a 60 ets de fiesch. liiefernaalileii-Bónbons voor hoesten en borslaandoeningen, a 30 els de doos. . • ■■■ . •: - iftf.Hiieniiaalden-Olie, a 35 en 70 cis de flesch, ler inwrijving van de pijnlijke plaatsen en daarna ie beleggen mei de Anli-Rbumalische Waldwolwatten, a 25 en 50 ets het pakje, welke ontwijfelbaar alle jicht en : rhumatische aandoeningen doet verdwijnen alsof het nimmer bestaan had. Men leze de brochure die gratis verkrijgbaar is. Al Aeze artikelen zijn kenbaar aan het eliquet der Fabriek en van het Hoofd-Depót, verder verkrijgbaar te Leyden, bij H. K. SWEMER. Boskoop, J. Goudkade. Hazerswoude, Mej. Gaarkeuken. Brielle, Wed. J.iGppris. Ilillegom, F. J, Sonnemans. , Delft, H. van - / mg Oudshoorn, A. &apos;t Hooft. Dirksland, J. Gestel. . Roelofarendsveen, H. Maderman. Dordrecht, A. de&apos; Landsheer. Rotterdam, Wed. P. de Koster. &apos;-■■&apos;•■&apos;»&apos;•&apos;• J. de Landsheer. Woerden, Gebr. Pfenning. &apos;sHage, M.J.v.d.Schaft, Woubrugge, A. de Wilde. » J. Snabilié, Apotli. .&apos;&apos;. en verdere Depots vermeld op de gebruiksaanwijzingen; Aanvraag om Depot bij M. J. CU AM, Utrecht. * d -■ i •-••; .:■•;: n*BVf. . lïtMïl</p>
</text>
