<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ: Het artikel was in de laatste 8 dagen, door de ophanden zjjnde veiling, over het geheel niet levendiger en de omzet uit de eerste hand bepaalde zich tot 690 b. Java per Louis de Geer. De stemming is niet te min zeer vast en er ia weinig aan de markt; ook heeft zich naar Maatschappij Java op nienw eenige vraag vertoond na het bekend maken der kwaliteiten der veiling van 25 Nov. en werden dientengevolge verscheidene ceelen goed ordinair tot 351/ s c. en groen van 33 a 36 c. n. kw. omgezet. Wat van Santos in de veiling te Rotterdam verkocht werd, heeft goede prijzen opgebragt. TIIEE: Den afloop der veiling van gisteren te Rotterdam deelden wij mede. Naar de Souchon, Merk Nangoeng is vraag; lage prijzen blijven voor consumtie gezocht; prij_en vast.</p>
	<p>TABAK. Sedert ons laatste berigt werden van Maryland uit de lste hand afgedaan 124 v. Bij inschrijving werden verkocht 74 p. Java, hoofdmerk Eolia/Nicotiana/Tabacum. Den afloop der veilingen, gehouden op 20 dezer, hebben wij reeds specifiek medegedeeld. De voorraad in de lste hand is thans als volgt: 1608 v. Maryland, 13,421 p. Java|en 319 p. Brazil.</p>
	<p>RUWE SUIKER, met levendige vraag tot vaste prijfcen, doch weinig aangeboden. Voor partijen Java, zoowel opgeslagen als van boord werd circa ƒ 1 boven September besteed; voor nienwe ladingen Java, fraai stoomsuiker, wordt ƒ 1% boven September geboden. GERAFFINEERDE SUIKER tot verhoogde prijzen afgedaan. Voor gemalen melis N°. I per December en Januarij wordt ƒ 368/4 geboden; per Februari] en Maart f 37. Superior brooden f 39. SPECERIJEN en KRUIDENIERS WAREN. Na de reeds in het begin der week vermelde afdoening van 10,600 b. ongep. Java Rijst tot ƒ 8% ex Argo is in het artikel niets omgegaan. Intusschen getuigt bovenstaande afdoening, dat op onze markt voor net oogenblik betere prijzente bedingen zijn dan op die van het buitenland, aangezien deze partij, die te Liverpool opgeslagen was en sedert geruimen tijd aldaar onverkocht bleef, thans hier ter markt geplaatst werd. De 1600 b. ex Hollauds Irouw, welke lading voor buitenlandsche rekening hier liggende was, hebben mede hier koopers gevondentot/ 10%. In gepelde soorten was de omzet wederom niet belangrijk en voor het buitenland ontbreekt het bijna geheel aan orders. Vruchten in een doen; over het algemeen is de stemming gedrukt, vooral voor Krenten en de affaires bepaalden zich uitsluitend tot de tweede hand. Specerijen vast, doch minder levendig, doordien de houders niet geneigd zijn hunne vraagprijzen te verlagen; Noten N°. 188 aB9 c.,N°.2, 78 aBoc. Foelie schaarsch, E 129 a 130 c, D 134 c; Nagelen stil, N°. 2 29 a 30 c; N°. 3 28 c. Kaneel hoog in prijs, voor N°. 3 wordt 170 c. vergeefs geboden, men houdt op 173 c. Peper zonder voorraad in de&apos;lste hand.</p>
	<p>HUIDEN: Ten gevolge van het vergevorderde saisoen met weinig verandering. | Inl. gez. Koehuiden Amst slagt van circa 46% ffi dooreen werden tot 23 et. per 1/2 ffi afgegeven, Kalfsvellen grootendeels opgeruimd; voor vette gez. Amst. slagt; zonder koppen werd 39 et. op levering besteedt. METALEN: In Banca Tin hebben deze week onderscheidene afdoeningen plaats gehad tot ƒ 591/4, tot welken prijs moegelijk is aan te komen; loco Billiton Tin werd tot ƒ 581/. afgedaan. Koper vaster. KATOEN, in het begin der week zeer stil met geringen handel, later op de vastere berigten van Liverpool ook hier meer gevraagd, en in enkele gevallen iets hooger betaald. VERFWAREN : Java Indigo met geregelden handel en vonden weder circa 170 k. nemers. Voor de fijnere soorten vooral bestond meer kooplust en werden daarvoor vastere prijzen ingewilligd. Verf houten onveranderd. Harst Tast. Terpentijnolie in loco op ƒlB gehouden. Chili Salpeter werd a ƒ 10 verhandeld en is denkelijk zoo nog te koop. Meekrap blijft goed gevraagd, doch beletten de stoute vorderingen der producenten veelal minieren omzet. Japansche Gallen.- In de bij de N. H. M. gehouden veiling zijn verkocht 621 k. tot ƒ 291/43 l/j en 23 k. tot ƒ 26%. DROOGERIJEN, enz. De afloop ran de veiling der N. H. M. op 18 dezer, reeds afzonderlijk door ons vermeld, was _eer coulant en, behalve voor de Gutta Percha, boven verwachting hoog. Kamfer zeer gezocht en met belangrijke omzettingen tot vaste prijzen. Cubeben met meer vraag en hooger betaald. Gutta Percha: Door particulieren werden Toort na de veiling afgedaan 30 pic., ex Daniel Rantzow; 40 pic, ex Glorieoza, en 20 pic, ex Anthony van Hoboken, welke partijen allen boven de in veiling betaalde prijzen opbragten; het artikel blijft gezocht. Japan Was: Niettegenstaande de afloop der veiling van 4047 k. veel hooger was dan algemeen verwacht werd, worden alle sorteringen tot yeilingsprijzen vergeefs gezocht; onder ƒ 252% winst is niets te koop. Bindrottingen: Uit de eerste hand werden afgedaan 8639 boss., 442 picols., ex Golden Dream; 6900 b., 214 pic;, ex Nalions Hope. Ht.-t._EP. Er is gedaan in Riga Poolsche Uitschot a ƒ 731/3, dito dito pas a ƒ 73, lange bruine pas a ƒ 71, fcruine pas a ƒ 67 en 68 en Riga heide tot ƒ 38%. SMEER en TALK: Omzettingen werden ons niet _ekend, zoodat wjj in de prijzen geene noemenswaardige verandering te melden hebben. De taxatie der Buenos Ayres Talk, bq de N.H. M., in veiling op 24 dezer, is als volgt: 17 pijpen prima ƒ 27% a 28, 2 dito geel ƒ 27% a 27%, « dito afwijkend ƒ27 a 27%; 138 oxh. prima ƒ 27% a 28, 17 dito geel ƒ 27% a 27%, 45 dito afwekend ƒ27 a 27%. VETWAREN: In bruine en blanke Levertraan had «eze week weder geene noemenswaardige omzet plaats. Ansjoivich mede zeer stil. STERKE DRANKEN: _ «wever-prijzen waren in de _.gvvope?, week T»riahel. Te Rotterdam zijn afgedaan 24 F_i _»emerarX Bnm &gt; yan George Town ex Jloscovada. j-Jj 1 JADEN: Bruin Mosterdzaad in prijs onveranaeia; geel dito bij epruimenden veorraad prijshoudend. A&apos;onanezaad flaauw en veel lager verkocht. Karweyzaad met tragen handel. Bood en wit Klaverzaad onveranderd. Rood Klaverzaad ƒ3l a3lv . wit dito/42 a 421/ Karweyzaad ƒ2O. Conanderzwd/14l,15&gt; alleB kU(. £ruin Mosterdzaad ƒ2l a 21%; geel dito ƒlB a 20. Kanariezaad ƒ 15% a 15%, alles per mud.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Dmnzand-Aardappelen ƒ 3.50 a 5.25- Zeeuwsche Jammen ƒ 1.50 a 3 20; Friesche dito ƒ2 60 8 2.90; Pruisische ƒ 2.30 a 2 50; Zwarte of Groningers ƒ 1.80»2.—; Geldersche ronde Wolkammen 1.30 a 2 25- Oito Sto_enmattenv/&quot;_.30a2.70; M__tersche^,soal.9o&apos; ROTTERDAM, 20 Nov. Van de partijen Java tabak, heden bij inschrijving aangeboden, zijn alleen verkocht: 184 pakken, hoofdmerk Kotta in eene Chinesche ruit 1865ger gewas, en 19 pakken, hoofdmerk F. T. ROTTERDAM, 20 Nov. Wegens de op handenzijnde veiling der N. H. M. ging er gedurende de afgeloopen week weinig in Koffij om, de stemming bleef echter zeer guastig en in vele gevallen werden zeer stijve prijzen besteed, tïoed ord. bleek groenachtige Java was niet onder 35} c. te koop. Uit de eerste hand werden slechts 400 balen W. I. aard, ex Princes Amalia, tot 40% verkocht. Den afloop der heden gehoudene veiling van 3942 balen Santos-Koffij hebben wij reeds gemeld. — Thee: In de dezen morgen gehoudene veiling van 1150 kwart kisten Java Thee is de Souchon a 86—88, de Congo a 84—86 en de Pecco a 325 tot 327, naar kwaliteit verkocht geworden. — Ruwe Suiker zeer geanimeerd en met levendigen omzet tot verhoogde prijzen; voor zeilende partijen is ƒ IJ boven de Septemberwaarde betaald geworden en nu bijna niets meer aan de markt. Ook in Geraffineerd ging een en ander om, zoowel in gereede partijen als op levering in het aanstaande voorjaar; voor prima merken werd j 36}, 36|, voor secunda ƒ 35J-, 35}, naar kwaliteit besteed. — Rijst: 1623 balen Java Rijst, ex Schoonderloo, werden met /8J betaald. Gepelde soorten iet of wat stiller, maar volmaakt prijshoudende. — Fgne Specerijen genoten in de laatste &apos;dagen minder attentie, maar in de prijzen is tot dusverre geene noemenswaardige verandering te noteren. Peper 20, 20} c. zonder voorraad. — Zuidvruchten zonder verandering. — Indigo: Tot zeer vaste prijzen vonden weder 40 kisten Java koopers. — Meekrap met vrij goeden handel, meest voor de binnenlandsche garancine-fabrieken, tot geheel onveranderde prijzen. — Verwhout: Laguna Campechehout I 6, Jamaica ƒ 3|, Maracaibo Geelhout ƒ4, van Sapanhout werden 6 ton tot vorige prijzen afgedaan. — Potasch: Prima nieuwe Petersburger ƒ 13 gehouden, jarige ƒ 121, •_¦ — Salpeter: Eenige honderd balen Chili vonden tot vaste prijzen koopers. — Gom Copal.- Afrikaansche op nieuw hooger en rond rood Angola niet onder ƒ 47 te koop. — Terpentijnolie: Amerikaansche wordt op ƒ 18 gehouden en is de voorraad zeer klein. — Metalen.- Banca Tin wederom wat stijver en met f 59i betaald. Billiton heeft voor loco ƒ 58| bedongen en is zeilende op ƒ 58} gehouden.— Katoen stil met weinig omgang. — Hennep: Van Italiaansche worden nieuwe aanvoeren verwacht. — Vetwaren zonder verandering.</p>
	<p>SCHIEDAH , 20 Nov. Granen. Rogge. Verkocht: Picardie per 2100 kilo ƒ235 6/w. Garst Dantziger per 1950 kilo ƒ244 cont., ƒ246 6/w. — Moutwtjn ƒ 16.50; Genever ƒ22; Amst. Proef ƒ23 25; Spoeling ƒ1.60. DELFT, 21 Nov. De prijzen der Kaas waren heden ter markt van ƒlB tot ƒ24 per 100 ffi. ALKMAAR, 20 Nov. Aanvoer 317 stapels Kaas, wegende 64,386 ffi. Kleine Kazen ƒ 34.75, Middelbare ƒ 39.75, Commissie ƒ38.75.</p>
	<p>AMERSFOORT, 20 Nov. Tarwe ƒ10.25 a ƒ12.25; Rogge ƒ 8.00 a 8.40; Boek weit ƒ 8.70 a 9.80; Boter ƒ 1.25 a 1.35 per ffi; Kaas ƒ26 per 50 ffi; Aardappelenƒ 1.90 a 2.20; per mud. LEEUWARDEN, 20Nov. De aanvoeren en prijzen waren heden als volgt: 288 vette Koeijen van ƒll5 tot 285; 290 melke lito van ƒ7O tot 210; 38 vare dito van ƒ65 tot 205; 85 kalfsdito van ƒ 90 tot 235; 186 vaarzen van ƒ 65 tot 185; 92 Pinken van ƒ36 tot 78; 13 Ossen van ƒ 110 tot 185; 11 Stieren van ƒ4O tot 140; 18 vette Kalveren van ƒl6 tot 65; 11 nuchtere dito van ƒ 4 tot 8; 238 gras dito van ƒl3 tot 52; 54 vette Varkens van ƒ 40 tot 115; 30 vette Biggen van ƒ2B tot ƒ 60; — magere Varkens van ƒ — tot —; 70 magere Biggen van ƒ 5 tot 32; 662 vette Schapen van ƒl5 tot 35; 29 melke dito van ƒ 9 tot 20; — magere dito van ƒ — tot —; — Rammen van ƒ — tot —; 197 Lammeren van ƒ 6 tot 16; 24 Werkpaarden van ƒ2O tot 80. Graskalveren willig, overigens onveranderd. LEEUWARDEN, 20 Nov. Boter: Aanvoer 496/4, 441/8 en29/16vaten. Prijs: lste soort ƒ 59.50,2 de soort ƒ 54; 3de soort ƒ 46. Kaas: Aanvoer 362 ffi. Prijs, Nagelkaas niet aangevoerd, Kanterkaas ƒ34.50; witte Krnidkaas ƒ32. ANTWERPEN, 20 Nov. Wol: Gisteren werden in veiling aangeboden 1838 b. Buenos Ayres en 49 b. Montevideo, die alle koopers vonden, tot gesouteneerde prijzen. — Petroleum zeer vast, men hondt thans op fr. 53 a 531/3. BALTIMORE, 30 Oct. Tabak met zeer weinig aanvoer en bijna opgeruimden voorraad, evenwel vrij flaauw in prijs; voor Maryland is de stemming goed en zijn de prijzen vast; terwijl voor Ohio en Kentucky bijna geen vraag en de notering doll. 1 a 3 lager is. — Vrachten vast; naar Rotterdam voor Tabak per Clara 30 sh.</p>
</text>
