<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 19 November.</title>
	<p>Daar de vraag naar gereed geld bier niet in gelijke mate toeneemt als te Londen, wordt geene verhooging van het disconto bij de Bank van Frankrijk verwacht. Zij disconteert sedert geruimen tijd voor twee en een haif per cent, dat is het peil, waartoe het disconto bij de Bank van Engeland is verhoogd. — Volgens sommige lezingen van hetgeen op den 3don December 1851 bij de barricaden in do voorstad St. Antoine is voorgevallen, werd den Heer Baudin, toen hij het volk aldaar aanspoorde om de troepen aan te vallen, door een der omstanders toegevoegd: «Zoo spreekt gij slechts om uwe 25 francs [de dagelijksche toelage van de leden der toemalige wetgevende vergadering] te behouden.&quot; Een Parijsch publicist, Pierre Rousse, verklaart thans ,in een aan de dagbladen geschreven brief (onder verwijzing naar eeno door hem indertijd geleverde biografie van Baudin in le Grand Dictionnaire Encyclopédioue), dat de bedoelde woorden niet zijn gesproken, daar hij, die zich destijds in de onmiddelijke nabijheid van Baudin bevond, die dan ontegenzeggelijk zou hebben moeten hooren. »Het is waar&quot; zegt hij, i-dat met deze wegcijfering ook het fiere antwoord ver\ alt, hetwelk men aan Baudin in den mond heeft gelegd: »Ik zal u toonen, hoe men voor 25 francs sterft!&quot; maar daardoor wordt de waarde van den heldendood van Baudin m geenen deele verminderd:waar het op bewijzen zijner gehechtheid aankomt, gelden daden meer dan woorden.&quot; — Het bevestigt zich, dat werkelijk is afgezien van de vervolging tegen den Gaulois. Dat blad zegt in zijn nummer van heden, dat het wegens den tegenwoordigen toestand der gemoederen in Frankrijk raadzaam voorkomt, om met voort te gaan met het mededeelen van berigten over het hof. Het blad geeft voorts als reden op voor bet staken der vervolging, dat zijne goede trouw is erkend. Indien men echter in aanmerking aesmty dat fe_t ï__?**__» _¦_ valsche berigten, noch goede tronw, noch regt vaardiging toelaat, dan komt men tot de gevolgtrekking dat de regering is teruggedeinsd voor de getuigen, welke de Gaulois zou knnnen bijbrengen. — In de jongste cïericale correspondentien uit Kome wordt verhaald, dat, toen Paus Pius IX dezer dagen Napoleons lijfarts, den staatsraad Conneau, en diens tamilie bij zich ten gehoore ontving, hij den zoon van dien Heer, die, gelijk men weet, tot de speelmakkers van den Kroonprins behoort , tot zich riep en half ernstig, half schertsend tot hem zeide: »Aan u, mijn beste maat! heb ik eene zending op te dragen; ik benoem u, namelijk, tot Pauselijk legaat bij den Kroonprins; waarna de Paus in bezielde en tevens voor de bevatting van zijnen jeugdigen hoorder allezins geschikte bewoordingen eene schets gaf van de pligten van een chnstelijken vorst. De cïericale berigtgever voorziet, dat, wanneer het door den Paus bij deze gelegenheid gesprokene ter kennis van die Fransche organen komt, weïke het laatstelijk zeer euvel hebben geduid, dat de jonge Prins het voornemen te kennen had gegeven om, wanneer bij Keizer was geworden, al zijne onderdanen naar de mis tè zenden, men hevige vertoogen van die zijde heeft te wachten. — Naarde verzekering van de Libëral van Bayonne is in Spanje alom eene naamlooze proclamatie verspreid, waarin het volk wordt aangespoord, om den generaal Prim aan het hoofd des bewinds te plaatsen, met den titel van Keizer. Blijkens berigten uit Madrid van 17 is ook aldaar eene dergelijke proclamatie verspreid. Prim zelf had zich dienaangaande uitgelaten op eene wijze, welke deed vermoeden, dat hij zich daardoor geenszins gestreeld gevoelde. De dagbladpers liet zich omtrent de candidatuur van Espartero niet nit. Voorts wordt uit Madrid gemeld, dat in de nationale geldleening tot den 17den, den zesden dag der inschrijving , nog slechts 67,400,000 realen was ingeschreven. Door buitenlandsche bankiersbuizen zijn nog geene bepaalde aanbiedingen of verbindende stappen gedaan. — De Porte heeft dezer dagen het rapport ontvangen van de commissie, in den vorigen zomer naar Hedschas gezonden, om in dat deel van Arabic werkzaam te zijn ter beveiliging der algemeene gezondheid. Volgens dat verslag is in den gezondheidstoestand dier landstreek eene groote verbetering gekomen sedert de toepassing der maatregelen, drie jaren geleden door eene internationale conferentie te Konstantinopel aangeraden. De pelgrims in de gewijde steden van Arabic zijn sedert vrij van de cholera en andere besmettelijke ziekten gebleven en er schijnt geen grond meer te bestaan om te vreezen, dat in het vervolg weder zoodanige ziekten uit Arabic over Europa zullen komen.</p>
</text>
