<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>WINDEN ïow _ &quot;iet minder éii *• OV&apos;- verkiezingen van gisteren zijn van den vorii&gt;S_lg mtgevallen voor do liberalen dan die leden aan dn ag° minderheidswet schenkt eenigo wijze, waarn ?onservatieve partij en de onoordeelkundige vertegenen _m somn&gt;ige plaatsen, die slechts twee of drie «ich over . ?ers naar het Parlement zenden, de stemmen in een Daa ,zeTen liberale candidaten verdeelden, heeft ten gevold aniTere plaatsen de benoeming van een Tory Verreweg f° S &apos; °fscboon de liberalen aldaar in getal in de bur t OTOrband badden. De uitslag der verkiezingen ï&gt;arteliifc__ i *00rlt °P de meest bevredigende wijze de Engelse!. g,.fitheid van de groote meerderheid van het kunde n aan do beginselen van eene liberale staatte beslis overwinning van de liberale partij is des land o_T_n &apos; omdat dnizende kiezers door het geheele vooroord i°n • n der überale partij, hunne godsdienstige oude vrp Cn n&apos;e* bebben kunnen overwinnen. De eeuwen kerk aan T°?^ Eome&apos; door do geestelijken der Engelsche den viiai_C!i **&apos; noe^ Ye&apos;e kiezers naar het kamp van dat zn Vr n overloopen, of onzijdig doen blijven, oniophef&apos;finff Jrees^ 2Ön&apos; dat de door Gladstone voorgestelde band .„r 7el, lersche staatskerk de ultramontanen in de De o Werkentoenten d&apos;h0^ s.temt toe&gt; dat menseben, die alleen argu- Weren da? jD ?** eene numerieke meerderheid, kunnen bellet opn? 1 beralen overwinnen, maar staatslieden, die scherper 11 akki? oordcelen, zullen »naar mate zij langer en &quot;er zaak h le-n ontdekken, dat de verkiezingen in het wezen land be_i_ w&apos;Jzen, dat de conservatieve beginselen in het Gladston?!o^ triomferen. , , missen, wanf ¦• ri?üt echter schijnen dit diepe mzigt geheel te zij met de _ ZIJ bebben gisteren in het openbaar verklaard, dat hen verkla_s°otste tevredenheid zien, dat het land zich voor voorloonitro ZiJ schijnen op onbegrijpelijke wijze aan eene hechten. meei&apos;derheid van 140 leden eenig gewigt te _£._ V ,metkwaardig, dat in Schotland tot nu toe nog geen enicei conservatief lid is gekozen. _ij gelegenheid der verkiezingen hebben in verschillende plaatsen ernstige ongeregeldheden plaats gehad. Te Black- Durn is een man op wreede wijze vennoord; te Bristol zijn 1™ V^en op hevige wijze handgemeen geweest en pon tl-w* moeite door de d™gonders gescheiden; te New««. &amp;J_ Pol&apos;„°.e» omgekomen in een oproer, hetwelk volk Z5 ¦!&apos; Ah^ garmzoen met geveld geweer het vice-swe_01,H. r°en dT.n&quot; T. S^° &lt;J~) berden de twee and».» i 7™ dat KraafschaP - kapitein King, met de onnni. iandeigenaars door het opgeruide gemeen op «e openbare straat aanbevallen on doodgeschoten De ooizaak van de gruwelen is niet ver te zoeken. Iv al de?_ P aatsen zijn de godsdienstige hartstogten der meniete door «Itra-Protestantsche volksmenners, met hunnen no-poZrl kreet, derwijze opgewekt, dat men m de verschillendepfeat *en garnizoen heeft moeten leggen, daar men het gevolo- van dien godsdiensthaat kon voorzien. Als een bewijs welk .ene groote rol de godsdienstige vooroordeelen van de bevoorregte geestelijken der _ngelsche kerk bij deze verkiezingen hebben moeten spelen, kan dienen, dat bijna al de universiteiten kl_lrdm Drie v_rrne!_lerlLeid «ladstone hebben ver&quot; To&quot;rdehoog^Sndski^&lt; «che kerk. Daarbii .K_ Wen • z«n geestelijken der Engelen afgescheidenen d Toor R- Oatholieken, Presbyterianen geweest. diversiteiten tot verleden jaar gesloten Te Bristol heeft m _•• den nieuwen snonr 1J net doen Tan uitgravingen voor ontdekt, hetwelk n 7Sa6u net van onderaardsche gangen op de catacomben v \?e stad doorloopt. Zij gelijken zeer van de, gangen t me en Parijs en daar verscheidene hoever zij gïc? lo.egemetseld zijn, weet men nog niet tot worden in b»t &quot;&quot;strekken. Drie verschillende gissingen het gebruik hetw i. , van Bristol gemaakt aangaande Door «otnmi&apos;een » J4W_ eer Tan deze gewelven is gemaakt, meenschap ond.XviH b!weerd- dat deze gangen de gegelooven dat V&quot; v tussehen twee kloosters. Anderen _? breiden slav. __ ge.bïmkt werden tijdens Bristol een uitf l6B&apos;ng is, dat .i; &apos; d,ree£ De derde en waarschijnlijkste knnnen sinokk. i_Lgemaakt z.n&gt; om °P bedekte wijze te , D« Ihih, &apos;fVilT&apos; «n.Colltrabande in de stad te brengen. het Fransch. &amp;Ap ¦ .00nt heden aan. dat de reden, waaróm oefent ia de d.n„2emj _noS zolk een grooten invloed uitje V!&gt;rschillen iPP I;im?nteD&apos; ,moet worden toegeschreven aan klasse heeft .n_ll3el?&apos; welke het tot nut der arbeidende •cb-aPpelijke behn. rt &apos; &apos; ei_ .die in de hoffelijke en maatdaarvan wLt hi/ m _an hetJ volk voorzien. Als voorbeeld me?ts assufantie ma,f_ _.P -e We„in^ Tan de g°uverne- Keizer heeft lev^v. S vappiJen onder de werklieden. De tiseerd en toe__XT_feZekenng?n het ware gedemocra-2&apos;ne sp3arDeSkrJtk smaakt voor den werkman, die, nement, meent ,r Li eVeï,--oUwd boende aan het gouverment bigi 6 bestaan fe.1&quot;1 te, hebben dat dit gouvernewaarvoor men ÏKn i Dneduizend francs is het maximum men in eens bo__._ n ••&quot; Terzekeren. De premie kan luksche «tortineen t. _Toor zlJa g«heele leven, of bij jaarlen, dan wordt he&apos;mT.&quot;fn Trkman de Pre«&gt;ie niet bèta ¦ schonken i 8 h]i^ f 0lurende cc&quot; geheel jaar credietgehe welk hij tot dtn tHdgh^errao?cnd&apos; da« isai het geld, het wordt als het»S? eeft gehort, niet verloren maar ™nbb_n__egt °P SeriUBeel&apos;d&apos; « £e-_fg._t- IclXnd. t-T&apos; indie» höi m(.g,&apos; f^e zij zouden&quot;ontaï&apos; ,ïf_ iyden ?estorte gild&quot; SJ1? do°r bern op veralujd zijn leven lad ver_lkcr_ _ den aanvang eens voor puvernements-verzekering-maatsien -andere 4 van deze beidersklasse in ziekte -of by on_. i.fff&apos;Jen zorgt voo7de ar lijksehe betaling van 3, sof 8 f±. aken- Tegen eeneiaar die ongeschikt Is geworden om&apos;^^^dt^de weSan, van den staat, voor een bedrag v»n , ?&quot; • de crediteur francß 0f 5128 francs, welke sommen i&apos;9^0 fra&quot;es, 3&apos;oo Kl^ne.i;_rSChfalFen&apos; in evenreSgh W^ JaarlijS v&quot;&lt; r eenokK- of ,oD£t«val de&quot; geassureerde oJ^u^^m. «leehts de UZn°te\vtlï?* ™ W-k kS %</p>
	<p>Reverdy Johnson.heeft W^fdfe _?&amp;• V* H&quot;« vangen uitnoodiging, om den 28st&lt;f,dezer hu_t°l3? «&gt;*zeer heusch aangenomen. nun gast te zijn, — De berigten uit Bomhay van _i n_+__ de noord-westwaarts gezonden expeditie te™Ew„lden.&apos; da* zij had zeer weinig gebruik van C*2rkS6S maken; de volksstammen aan de noordw.st.Ki-_&quot;611 ta van het Indische rijk hadden zich meVstal al?, d esensli?m gouvernement gestelde vredesvoorwaarden onderwor?,. I 0t —De Maharaiah van Jeypore heeft do n_+__ &apos; ? «oorten van graan aan de grenzen van zijn ffe^6 4pooSni dö b. d°eU f r ho^~d aldaa&apos; ~ £ ziii, , 5n* —te verligten. Die daad is te edeler _„,. &lt;«» P^&apos;ticulier inkomen &quot;uit die belasting £10,00. bedroeg&apos;</p>
</text>
