<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ ABVEETEMTIEI,&quot; Uil—ii iii im ,^i_?iiMmMi..MaM^^cmiMrTl rii_iiiiri_T___niM|hL,. .I&quot;&apos;l^_.T- 1 TE HUUR tegen primo November aanstaande een vroliik gelegen goed onderhouden HUl»met fraaijen _¦_-_? aan eene beek en den straatweg op Arnhem gelegen bevat tende zes kamers, keuken, kelder, zolderen dienstbodenkamer benevens schuurtje, voor f 280 &apos;s jaars. Te bevragen met Ïranco brieven by den eigenaar BRUN O TIDEMAN Tr te Aueldoorn. rorZ,rZ lEMAND, in een der eerste Bankiersi-____3iT-mlMl_^_ werkzaam, volkomen bekend met de moderne Tal™ ArV Si?. isSC-1-, eu Effectenzake„, Boekhouden en Adonis tratic, zag zich gaarne in eene DEUGfcILMKF y ___* te Amsterdam geplaatst. Adres franco omdtr lett R Bnreau Handelsblad. /.._- &apos; ¦ -— , (___lt-13) Tegen 10 October e. k. wordt ~-ev--,.ncr,l &gt;_™ ï i SBrszsfte jEKbSb ¦_? met franco brieven onder de letter. P L S w RAdm Handelsblad. r&apos; u aan .£* Bmeau (.__bU6) GEVRAAG» tegen een goed salaris een SfIiEPSBSUWIUNDKE praktisch en eenigermate ook theoretisch ervaren in den bouw van IJzeren Schepen. Adres met franco brieven onder letter N. Bureau Handelsblad. (23653) Ecu fatsoenlijk S.. KG KEMSCH, P. G, bekendTmet moderne talen en administratie, sedert jaren in eene Fabriek en Handelszaak werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne verplaatst op een _iAA)DEB^S__.AE.TOOR als Klerk, Opzigter of dergelijk, in eene Fabriek of Magazijn, onverschillig waar. Ook is hij niet ongeneigd tevens als Reiziger op te treden. Er zal meer op&apos;gunstige vooruitzigten en fatsoenlijke behandeling dan wel op hoog salaris gelet worden. Brieven franco onder lett. A. Z. aan GEBR. MULLER, Boekh. te Maastricht. (21654) Eene Prot. JfUÏV_l«_ UW, van goede famielie, 30-jarigen lijitrjd, welke verscheidene jaren de moederlijke zorg van ze ge kinderen op zich genomen heeft, wenscht -ch v, ivember geplaati _____ Mü. door Dijkgraaf en Heemraden van den Haarleminormeerpolder, voor den tijd van ongeveer drie maanden, een _?„___ V geschikt tot he. overzetten van Rijtuigen. Aanbiedingen, met opgaaf van afmetingen der Pont en van den huurprijs, te adresseren aan den Höofdopzigter van den Haarlemmermeerpoldor te Haarlem. (23656) &apos;een bïzosdër toeval&quot;&quot;&quot; wordt t:r overneming aangeboden eene met goed succes jredreven I!_OEK_« &apos;en «A_.K.E_&apos;-!A____E--8-__|f_-A.r_V&apos;. staande op een der beste standen van sGravenhage. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met fran«n brieven onder lett. fl. bij de Boekh. GEBROË-1)EI. S BELINFANTE, to &apos;s Gravenhage. (23637) &apos;mm PATIMTIJFSM, Aangezien de prijs der Tarwe steeds stijgende is, kan ik tot v.&apos;n leedwezen, aan de voorgenomen vanden prijs van de URLINGS PATENTSTIJFSEL GEEK GEVOLG GEVEN. J___&amp;_ï ISU_V_B. __ Koog aak pc Zaan, 21 September 1868. (23746) Voor JEMAND, bekend met Administratie en die in het bezit is ran 15 a 25 Mille, wordt de gelegenheid aano-ebo&lt;!?» £m 2ich in eene soliede, bekende Handelszaak te B»«__E_._E_¥, hetzij als Commanditair of Medewerkend -R_«n _ ,Adres- met franco dieven onder lett. E. bij den Heerengracht h Al- Verkrijgbaa. a ?} teflzie&quot;e. „aende Kinderen, enz. ZO-Sr-TB^ten/a-t ._^!*. M* VAW VEEM &amp; DEPOT*.: C C Ti-^lt i%T&apos;&apos;day &lt;&quot;. ,bi-&gt; de T&lt;%ende J. Thijssen, «yÏÏ*i£ .?0 _ m%A b&apos;-i de Heisteeg; HaansWge&apos;n S__STt^liw pi&apos;mseugi*aclit; Wed. van de Jo-g eu IhZ&quot;g%Z^J&gt;^^-^nnbPurmerend; -ven..- Vf. N. Monlée tftZlV QDrV Wannée te DelfshaZ te Groningen. etc E«*«**/ 8. B. Leek, Pelsterstraat &apos; &apos;-^xsF»&quot;&quot;&apos;&quot;-^ (23616) ___lLf_Bl^lJfr|*,&apos;|si|il^ Een JO»« Mzm^* ¦* *¦!&lt; «J __L«ln_9s Spo-Jrweg-MaatschaSij, van tZZ^T- blJ eene Belgische b^end ns\Zt V%*uigschriften voorzien, loekrioude-, kunnenle correFpon.W ?n heytaliaansch Engelsche taal, zag «oh gaarne zoo «._ ve Fransche en Me! geplaatst Er zal wnd!r op hoog s&amp; fo^^ al&apos; snoedïge plaatsing gelet fforden. Adf e- fr. &apos; dan °f&apos; eene H. £jK.;bij de Boekhaldelsars WEYTTNpw&apos;pon^er lett* Warmoesstraat te Amster.^. &amp; BRAVE, \ . (23614) DOOR VERANDEE-J* VAN Wo^i^T— w*_i_ UL fSÜTO l&amp; _\OOPa WW- Kerk iv &apos;t Vela. f Eö_o ka^&quot;Bp&apos;^T blJ d« E. C. gen 5 pCt daarop fevestigd bliiv-118 |«&apos;B*L^l»theek teeigenaar J. H. aMeRS , __oopi_a\ ff&lt;Z3f? bl-Lden ven Ïranco. r &quot; Jaaniaacturen, Brie* ~Z= ~ &apos;^ _J 23748) eeree Menu .i%,|£e^„ ~ bmnen en buiten deze Sff H*&apos;^a a pc pE€EE___AI4E_-?_. met Julif&apos;. , ? bende, blijf ik m{.i werler als vroeger bfipal°I*-^Iferd hebken en leveren van alle soorten van Kanau.tot &quot;8t ma•tot de minst mogelijke prijzen, zoowel naars&gt; ?n Stoelen •naar model. Voor soliede werk blijf ik ten all.kf..mg als ™.&gt;__•&quot;.• i Woonplaats Lange Niezel boven N&quot;. i«deguasteTdam.&apos; Aan hetzelfde adres kan ook een Jonk^AmgepStet worden. (2W44) G. HUYBl_Mna_p</p>
</text>
