<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE IJZER! SPOORWP-MAAÏSiuHAPiIJ. .Aanbesteding. Op ZATURDAG 8 OCTOBER 1888 des voormiddags ten elf ure, zal in het stationsgebouw te Alkmaar worden AANBESTEED: Het Opmaken en Herstellen van de GLOOIJINGEN en BOORDEN van de Spoorweghavens te Helder en Alkira.r. Bestekken on inlichtingen zijn verkrijgbaar bij den Ingenieur van den Weg te &apos;sGravenhage en bij den Sectie- Opzigter te Alkmaar, die aanwijzing te Helder zal doen op Woensdag 30 September, des middags ten 12 nre. (23739) De ondergeteekende berigt aan belanghebbenden, dat de door hem afgelegde _EHEN-NG en VERANTWOORDING in het faillissement van W. L. OKHÜYZEN, is goedgekeurd en dat hij van heden af aan de concurrente schuldeischers ten zijnen Kantore zal betalen 5U pCt. hunner vorderingen. (23651) Amersfoort,&apos; De Curator in genoemd faillissement, 18 Sept. 1868. C. A. v. d. LEEUW. _ &apos;. VIJF HOSMFiIÜÏDÊN BBIiOOWSG. i lEMAND, 23 jaren oud, van zeer fatsoenlijke familie en j eene hoogst beschaafde opvoeding genoten hebbende, wenschte gaarne in eenige betrekking werkzaam te zijn, waardoor hij in zijn eigen onderhoud kan voorzien en zijne familie niet tot last behoeft te zijn. Diegene, welke hem eene VASTE BETREKKING van plus minus ƒ 700&apos;s jaars : kan bezorgen, liefst in &apos;s Gravenhage of Amsterdam, zal eeno Belooning van ƒ 500 voor zijne moeite genieten. Reflecterenden gelieven hunne brieven franco te adresseren onder, de lett. S. H. A. K. Bureau Handelsblad. .23677) LOeSBEMT. IOFFUHUIS. i Om dadelijk in dienst te treden worden gevraagd in een voornaam Logement en Koffijhuis, tegen goed salaris, Twee Hec-ieiMen, voorzien van goede getuigschriften. Adres franco onder lett. P. P. bij den Boekh. H. W. MOOY, alhier. (23704) { APOTHBEK, ! In eene der voornaamste steden van Zuid-Holland verlangt men tegen 1». November een BEDIENDE intern, salaris naar .bekwaamheid, plus minus ƒ 400. Adres te Amsterdam bij den Apotheker N. W. BOUVY, te Amsterdam. (237 U) _¦ a f B©. een klein Gezin (gesloten 3@DE, als Meid alleen, . koken e.tv -enn goede xnco ona er lett. A. _S. _.« RINKMAN, Singel hoek . (23715) wmmoFEßu. Een JONG MENSCH, 19 jaren oud, bekend met de Hoogduitsche en Fransche talen en reeds 1* jaar op een Koopmanskantoor geweest zijnde, wenschte gaarne in bovengenoemde zaak als VO-OWTAIR geplaatst te worden.. Brieven onder lett. A., bij den Boekh. G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10, te Amsterdam. (23714) lemand, 30 jaren oud, R. C., ruim 10 jaren in ééne betrekking, waarvan de laatste jaren als ME.Sï-EéCBS_«.U_ ____*-, geweest zijnde, doch door sterfgeval buiten betrekking, zag zich gaarne tegen primo November weder als zoodanig geplaatst, of als Meid in een burger gezin zonder kinderen. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder letters H. T. aan de Liniëerfabriek der Wed. J. W. BRONSVELD, Spuistraat, G 261. (23657) Om aan de Waarheid getuigenis te doen, verklaar ik dat VIAMEK&apos;S- E_.RCfiD_.K-.P©E_ADE het beste middel en tot nog toe alle verdere bestaande middelen overtreft, om het uitvallen van het Haar spoedig te beletten, en het verloren Haar ook weder spoedig terug te doen krijgen. Mijne Echtgenoot, die wegens ziekten als anderzins alle andere middelen heeft gebruikt, is thans door het gebruik dezer Pomade weder in het volle bezit van haar Hoofdhaar, en verdient deze Pomade boven alle anderen de voorkeur. Amsterdam, Augustus 1868 B J VAN BRINK. Deze met roem bekende Pomade is voortdurend verkrijgbaar a ƒ 1 het doosje te Amsterdam bii de Heeren TOGNACCA en COSSA, Kalverstraat hoek Rozenboornsteeg. Haarlem J. P. KAATHOVEN. Leiden Mejufvr KALDENBURG. Rotterdam J. A. KLINGER. Gorkum l- P* LAZONDER, Arnhem R. B. DE ROOS. Utrecht Z. J. R. BOSCH. Zwolle A. A. PAARDENKOLK. Leeuwarden J. P. POSTMA. In België en Duitschland begint deze Pomade ook boven alle anderen de voorkeur te genieten, waarvan de bewijzen voorhanden zijn. (23527) . TÏÏÏIBOUWSGIÖ.L Directeuren der Koninklijke Nederlandsche Tuinbouw- Maatschappij LiiSII-AfeCS, hebben de eer ter kennis van belanghebbenden te brengen, dat met I°. October e. k. de CCRSCS voor het onderwijs in den Tuinbouw en aanverwante vakken zal worden hervat. Tot dien tijd bestaat er gelegenheid voor het inschrijven van Leerlingen. Prospectussen zijn kosteloos verkrijgbaar ten Kantore van voornoemde Maatschappij te Watergraafsmeer. (23562) .1. DE HAND YE KOOP een zeer goed en voor alle vakken geschikt WBr.KEE_!-__ met twee Bovenhuizen, Pakkelder en zeer ruime Plaats, gelegen op den Heiligenweg. Het geheele perceel is verhuurd tot Mei e. k. Adres franco ondei letter H. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (23568) Twee sterk betimmerde nieuwe ROEESCHC-TJtES, f root 24 en 28 Tonnen. Te bevragen bij den Scheepsouwmeester S. J. VISSEE, te Workum in Friesland. (23574) Tegen I°. October bestaat er gelegenheid voor een Heer, die zijne bezigheden buitenshuis heeft, tot aS.WOS.I_G en gezellig verkeer, desverkiezende met den kost en het ge-1 bruik eener nette Voorkamer, op het beste gedeelte der Leidschestraat, bij fatsoenlijke burgerlieden. Reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder lett. G. W. Bureau Handelsblad. Aan hetzelfde adres biedt zich eene JCE?VROUW aan tot het geven van Les in de Muzijk, Fransche Taal en Handwerken, op billüke voorwaarden. _ (23593) 1 Men verlangt ten spoedigste eene WI_.KEI._CE) VB-OCW; zij die met het Modevak bekend zijn, zullen - het meest in aanmerking komen. Adres franco onder lett. s A. A. %. Z. bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal ovei* de Molsteeg. (23564)</p>
</text>
