<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEGEN MO VEMBER TE KOOP -E__.__ SLIJTERIJ EN TAPPERIJ wegens vertrek naar buiten, schoon gelegen en een Goed Bestaan opleverende, hetwelkt strekt tot aanbeveling. Adres N. S. Burean Handelsblad. (23682) ËÜR- EN TAFELDRUIVEN, van de beste kwaliteit, worden door den ondergeteekende, goed gepakt, op bestelling toegezonden a 35 Silbergroschea per Pond, onder guarantie dat zij gaaf ter bestemder plaatse zullen aankomen. Bestellingen gelieve men toe te zenden aan den OOET- EN DRLT _&apos;ENHANDEL van FRANZ WAGNER. (21776) Dukkhei-I a. d. Haardt. jTltfaar BATAVIA Mk ligt alhier in het Oosterdok te laden, OM ¦^ _ _SEPTEMBERTEVERTREKKEN. het snel zeüend CLIPPER-BARKSCHIP Ger ar d Pieter Servatiu§9 3/3 L 1. 1. VERITAS, Kapitein G. DE JOODE, Deze bodem, door deszelfs snelle reizen _» uitmuntende inrigting, zeer gunstig bekend, waarborgt de Passagiers een hoogst comfortabelen overtop-t. Een Doctor doet de reis i ___:_-.-...&lt;. vit het --_t-.es.-j_ so _i_-- TEIIIBEH. Adres de Reede..- JF. E Kargadoors HOYMAN &amp; SCH! E_. .3? *? »jy|| Passage naar Java, êSÈJIIL Het bijzonder snelzeilende CLIPPE R» B.LBCT.Bii Gezagvoerder P. H. LANDW E&quot;ü R. Gunstig bekend, door voortreffelijke Inrigtingen voor Passagiers, varende eenen geëxamineerden Doctor en eene melkfevende Koe, zal met den meesten spoed voor de reis naar ava worden uitgerust. Voor nadere informatien adres bij __ Cargadoors D&apos;ARNAUD &amp; C_, te Amsterdam. (23688) J£| Naar BATAVIA Ép|||||L ligt te AMSTERDAM in het Oosterdok te laden. »-__Tri_CT om half October te vertrekken, het Eerste Klasse nieuw gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP ALletta Mmgnstm9 Gezagvoerder J. A. TfNHOLT. Tot het inladen van Goederen of bespreken van Passage felieve men zich te adresseren ten kantore van dr, Careaoors JACOB FABRICIUS of PLORIS DER KINDEREN en ZOON. (23652) jy}| Passage naar JA VA ÉbJlhP^wordt aangebwlen per bet, in het begin der ¦*afifa***;B*Mgmaand October a. s. te Nieuwe Dien zeilklaar liggende Eerste Klasse CLIPPER BARKSX.HIP Vice Admiraal Man, „(1000 TONNEN). ° &apos; Kapt. N. M. O. DE GROOT ST_Fj?RY,-*- m» j°&apos; I&apos; Pass?giersva-rt allergunstigst beke,nd. _S-SSB a AdrnAdre^e^e_;s RUTGERS. I HISSINK, rf de CaSS doors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam (21954) ¦a^ Te BOTTERDAM ligt in lading naar êM NAGASAXI-JAPAN (DIRECT) Het Nederl, 3/m. SCHOENERSCHIP JULIA, Kapitein J. J. VAN LOON. SLUIT MEDIO OCTOBER E. K. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK &amp; C . te Rotterdam en Amsterdam en èe Cargadoors KUYPER VAN DAM, aldaar. (22832/ J^eJ Te ROTTERDAM ligt in lading naar «ÏSOERABAYA (DIRECT): Het uieuwgekoperd lste klasse BAKKSCHIP A L M O _V B E, Kapitein J. H. ROVERS. SLUIT ULTIMO SEPTEMBER E. U. , Adres bjj de Heeï_n NIEUWKAMP BAVIN£ &amp;&apos;C. en jgjgjrgadaorg DE VRIESj &quot; %M ROTTEPDAM, SINGAPORE ï&amp; HONGKONG. GEHEELDE VAART. HET G--PPEE BARKSCHIP MARM ELISAJBETH, 3 3 L. 1. 1%. Tapt. G. VAN M GEVEL. Adres b* P. A. VAN W * C*., te Rotterd-». en DE CONINGÏ _ C ? t. Amsterdam. (23348),</p>
</text>
