<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPÜ (2388-) TÖT BEYGRDEEIi-G DSR BOUWIÜSST. Het Bestuur heeft de eer bekend te maken, dat de navolgende PS.-J-. VB-AGE.- zijn uitgeschreven, als: 1 . In vereeniging met de Maatschappij tot bevordering der Toonkunst: EEN VEH .&apos;OERBAAR GEBOUW tot het houden van Mnziekfeesten, Tentoonstellingen en andere Vergaderingen, van pL m. 3000 personen. De uitgeloofde prijs voor het best gekeurde ontwerp is J&apos; 500. 2. EENE OFfe -BA-tK BURGER -CHOOL TWEEDE KLASSE, bestemd tot het geven van meer dan gewoon lager onderwijs aan 150 jongens, met eene woning voor den hoofdonderwijzer. Aan het bekroondo ontwerp zal worden toegekend een prijs van f 150. 3°. S_i_t. VoOi-GEVEL VAN EEN -.&apos;BK K ELGE BOU __, voor den verkoop van artikelen van smaak en weelde. Voor het best gekeurde ontwerp is uitgeloofd een prijs van J&apos; 50. De Programmaas dezer prijsvragen zijn op franco aanvragen to bekomen aan het Bureau van de Maatschappij: Wijde Kapelsteeg E 131, en bij hare uitgevers, de Heeren L. VAN BAKKENES &amp; C°., Nieuwezijls-Voorburgwal te Amsterdam. Aan de Leden wordt voorts herinnerd, dat de vragen of onderwerpen, voor te stellen ter behandeling op de algemeene vergadering van 1869, vMr den 15 len October e. k. bij den Sekretaiïs worden ingewacht, onder het adres der Maatschappij: Wijde Kapelsteeg, E 131, te Amsterdam. Namens het Bestuur der Maatschappij, Amsterdam, De Secretaris, 15 September 1868. G. B. SAE_tt , L. S. __ ~~SAFE RESTAURAST. GEOPEN» TE LONDEN, 177 Bischopsgatestreet. Heeren _-__!__BG ERS worden vriendelijk uitgenoodigd jus ta komen bezoeken. terwfl&apos;l door ons zal gezorgd worien voor eene prompte en solide bediening. CARL &amp; e:o_HP. (Patissier.). (23643) C. _.. -ANGSSS-gEHMManager- TM llfJüft twee afzonderlijke BUIZEN, staande en gelegen te Dieren bij Arnhem, bestaande uit vier kamers, keuken, kelder, zolder, pomp en grooten Tuin en verdere g.makken, voor den prijs van ƒ 120. Met 1 November te aanvaarden. Te bevragen in de Kerkstraat, AA 731, en te Zutphen bij D. OCKERSE in den Hove, brieven franco. (23734) Ij D. A. THIFME . te Arnhem . geeft nit: j LITTÉR ARISCHE FAKf.S.P Cd. BUS--*&apos;!- P_&apos; ,{ Il GULDEI_S-EDÏTÏE • f»_, HENRY WELIS, | DOOB 8. VAN BEK LEY. N°. 72: HET -VUUR DAT NIET WOEDT UITGKRLUSCHT. Eene Novelle uit het Provincieleven. DOOR Dr. J. ÏEN EE.SE. i ï N . 6: POËZIE. C-IBICITES. 1 -r*N IDMAÏ-UKL HIEL. «ÏÓHAIMA. 1 DE VERSTOOTEN JOMN, § naar het Duitsch van PIIIL I P P GAL E N. I dook (23598) j L JOHAN GRA IK. Een Deel gr. Svo. 348 blz. Prijs ƒ3. —_-&quot;- _-...:--..•• ;—. -._—-__ —¦„&lt;_rr_-im.Trw_-r.t-T_ _______ Bij de Boekhandelaren ALTMAKN 4* ¥&gt;OZ SENBURG , te Rotterdam , is rèr_ch»_en • DEPIU(!TIS_____DE6E___I.___.R ENHOIIO T.a afl. S. Heilzame werking der Quinine bij zoogenaamde intermitterende Haematurie. — Milaria en Roseola aestivalis, enz. — De therapeutische waarde der Ergofine bij Dysenterie en Chronische Diarrhee. — Hyposulphis-èodae in Malaria-zieken. — Eesectie van beide ellebogen. — Eczema varicosuin aan de beenen. — Behandeling der Sycosis door middel van Nitr. Potassae. — Het verband van Millot- Brulé. — De behandeling der Gonnorhoea met Hypermanganas kalikus. — Genezing van een geval van Tetanus traumaticus door Nicotine. — Over Exzeem van het uitwendig, oor. — Icterus in de zevende maand der zwangerschap met doodelijken afloop. — Over het gebruik van narcotica bij Hydrocephalus acutus. — De pathologie en theraphie der üiphtheritis. — Het gebruik van Glycerine in de gynaekologische praxis (23514) Prijs per Jaarg. iaa 13 all. f 2.80. BRÖOMïNiïïsT Door vertrek naar elders wordt TE KOOP aangeboden: eene rak geëventariseerde &amp;.B_Uï»E___ERS- en Bi OME.-B.S_A_.__.S__E, welke een ruim bestaan oplevert, waaraan nog veel andere voordcelen verbonden zijn, en die voor uitm-eiling vatbaar is; het huis door verhuring gebragt tot een ligten huur, is gelegen op een fatsoenlijken stand. Adres franco, onder lett. Q, bij de Boekh. M. SCHOONEVELD .&amp; ZOON, te Amsterdam. (23519»___ Men vraagt te Amsterdam, tegen 1&quot;. October a. s., voor een Jong Mensch, op een Kantoor werkzaam, eene C-&gt; B_E_i_____EEß_. E H_A!_.E-_, liefst met Alcove, niet al te ver van den Dam verwijderd. Aanbiedingen met alle opgaven franco onder letter D., aaa den Boekh. A.«.v___ DEN HEUVEL, te Haarlem. __ f236!5!— Wordt ten spoedigste gevraagd een {g-™** €«»W- W&amp;BëIK S&apos;koö-SBiEM-- van 7? ? \*r Paarcle_|^3__4__r/ A. VOUTE, W. J. CREMERS en J.R. ADVOCAAT,Makelaars, presenteren als lasthebbenden van hunne Meesters, op Don lerdag 24 September 1868, des Namiddags ten IV_ ure, iv de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT, aan de meestbiedenden te verkoopen: Eene partij CHIXA THEE. bestaande nit 17/4 en 74/12 Kisten CONGO en JAVA THEE, bestaande nit CONGO 244 kisten. SOUCHON 32/4 TONKAY 109/4 &apos; HTZANT 52/4 - UXIM 50/12 11 JOOSJES 10/4 32/12 # Van diverse aanvoeren te Amsterdam en Rotterdam. Leverbaar op Ontvang-Cedullen, volgens Prospectus deswege uitgegeven. . ir — D. FREES en R. ADRIANI Jr-, Makelaars, zullen, als lasthebbende van hunne Meesters, op Donderdag 24 September 186 S, des Avonds ten 6Vs Ure precies, m de Brakke Grmd, te Amsterdam ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS . veilen : (23461) 583 Pakken CASSIA VERA. Directe aanvoer van Padang met diverse Schepen. Liggende en to zien als bij Notitie wordt aangewezen. F REI-_BNB_CH, P. PALMBOOM, L GIJSELMAN H W VAN TIJEN en J. G. HAMEL, Makelaars, zullen o. Maandag 5 October 1868, ten overstaan van den Notaris AAF SCHOUTEN, in het Lokaal de Brakke Grond Verkoopen * Twee HUIZEN, met Boyenwoningen en Erven in de Palmstraat, op den hoek van den Passersgaug, en aan het einde van dien ?ang, benevens gemelde Passersgang, QQ 814 en 815. Een HUIS, met Boyenwoning en Erve op de Brouwersgracht, tusschen da Palmgracht en Driehoekstraat,. QQ 22. Een Hl IS, met Boyenwoning en Erve, in de Willemstraat bij de Gondsbloemdwarsstraat, QQ 5_3. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag, van een tot drie nre. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag ter lezing liggen, ten Kantore van genoemden Notaris, op de Keizersgracht, over de Westermarkt. (22479) * M. J. CLAESSEN en G. S. NOUT, Makelaars, znllen op Woensdag 14 October 1868, des Middags ten 12 Ure, m de Herber- Het Zwarte Paard, aan den Amsteidijk nabij Amsterdam, Veilen: Een ZOMER- EN WINTER*EH- Bl HE met Loods, grooten Tuin, genaamd Jt6__ Bflüütttr thans ingerigt tot Gemeenteschool, op het Rustenburgerpad nabij den Amsteidijk, Gemeente Nieuwer-Amstel Wijk F _. \l3 te zamen groot 9 Roeden en 62 Ellen. Te bezigtigen dés Dingsdags en Donderdags var. 12 tot 2 Ure. De veilconditien zullen vier Dagen voor, alsmede op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris D VAN OSENBRUGGEN, aan den Overtoomschenweg nabij Ac&apos; Gebiedpaal. &lt;23685) H. B. REESLNCK, J. O. COEKS ü. BOOM Jr en F. OUT Pzn., Makelaars, zullen op MAAN II AG 1» __L_w BER •»•_, des avonds ten 6 ure, m het Lokaal de |r_.U. Grond, ten overstaan van den Rotans J W EE&quot;££ J*jj in v^ilin» brengen: een Hl IS, OPEN PLAATS LH ERVE, op de EGELANTIERSGRACHT, bii de __ste Leliedwarsstraat, MM 486, te bezigtigen dea Dinesdaw -&quot; Donderdags, van 1 tot 3 ure. De bewyzen van Ei_endoni en de Veilconditien zullen vier dagen voor, alsmede op den Verkoopdag des voormiddags.ter lezing lieeen ten Kantore van den Notaris J. W. RE IJN- Jr., Smgel bij de Huiszittensteeg, ____________ \&quot;W&quot;&quot;ABRAHAMSZ. J. STOLTS Jz_*., Th. J. VAN CAMPEN. J. W. MINNE, J. C. GODZEN en G. HEINEMAN Makelaars, zullen op Maandag 19 October 1868, des Av-nd&apos;. ten Zes Ure. in het Locaal de Brakke Grond ten oveistaau van den Notaris O VAN ZIJP, in veiling brengev-. Een RUIS, met Boyenwoning, OpenPLAAIS, luw en ERVE, aas den HAARLEMMERDIJK bii de Binnen-Dommerstraat, in UÜ 308. Te bezigtigen d _ Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure. De Be wijten van Eigendom en de Teil conditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing lieeen ten Kantore van den Notaris C. VAN ZIJP, op den V A VAN OS en J. H. BJ_INKMAi. _T_. jaa.eiaars, w-t-a&apos;op MAANBAG 19 OCTOBER 186 S, des avond, ten Zes nre. in het Locaal de Brakke Grond. ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, in Veiling breneen: een KOOPMAN SHUS. ACHTERHUIS, open PLAATS. PAKKELDER en ERVE, op de HEERENGRACHT, tusschen de Driekoningen- en Leliestrateo, LL 127. Te bezigtigen op vertoon van een Toegangsbewijs des Dingsdag? en Donder dags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, d_ voormiddags , ter lezing liggen ten Cantore van den Notaris F, FRANKE, op de Heerengracht bij de Gasthuismolengteeg, (23684) njpilßTii-öjóFiE, bij opbod op Dioe-il. er _« ©c-o_e_* en bij J_r_laff op Ding-tlag «. Op-pT-er 1868, beide dagen des voormiddags\ ten 10 urn Precies, in tot Logement van P. A. DEIVILDE, ta Mwdwyterhoul, ten overstaan van Mr. Th. W. van der Schalk, Notari. te Noordwijk, van: DE BÏDDERB-AT-GE ES YBIJE HEERLIJKHEDEN, DE HOOGE EN DE VRIJE EN LAIGE BOEKHORST, bestaande nit*. Het voormalig RECHT- m RAAOHUIS, CHALET- of IACHTHUIS, met Tuinman, .-smg, Koetshuis en Stalling, Moezerij, Boom- en Wijngaard, drie Bon wmanswoningen engetom&lt;_. ten. WEI-, HOOI- «n BOJ- WLANDEN, BOSCH-, ÏMJIN- 1 G_E_TGHON»|.N, WILDRIJKJÉ JACHT EN -TSSCBERIJi, te .s»en groot 208 bunders, 14 roeden en 10 ellen. Gedrukte Notitien, bevattende eene uitvoerige Ueaiji)-ying van de perecelen, verhuringen, enz., zijn op franco _-i_vraag -Tatia te b-kamen ten kantore van de Notarissen J. 2. VV. SCHERMER, te Leiden, en Mr. Th. W. VAN DER SCHALK, te Noordwijk, i»j yie kadastrale Kaarten cc «ütrek-els. de ve_kouMV-.rwa_.deß ap verder tot den verkasp betrekkelijke stukken, terinzage frggefr g3_.11) VERKOOPING VAN HUIZEN WW «ZIJDS HEIRÏS-LOfiBMT. De Makelaar* P. L. POSTHUMUS, A. LANGERHüïï-EJ. P. J. NIJHOFF, J. P. A. KILSDONK en J. G. J. HOL zullen op -VOENSOAC. SO SEPTEMBER IS6S Act «Tond- na 6 ure, ten over. tosn van den Notaris W. F OVEBHOFF Jr., in genoemd Lo. aai ?__ koopen : N°. t. Een hecht en sterk PAKHUIS), genaamd: De Blaauwe Wereld, met Open Plaats en Erve, in de Sp_i_traat, ?usschen de Rosnnarim- en Wijdestegen, F 40/41. S°. 2. Een hecht en .terk PAKHUIS en ERVE, ge_2ftg-_i: De Zeilende Hoep, Baa_st hej Perceel N.l, F 42. Bei-. Perceelen zullen eerst ieder at_o.nderi.jk geveild en dan te za_-n m slag gelegd worden. &gt;}». 3. Eea SLIS , waarin Smedei ij. met Open Plaat., afzonderlijk v_r_jwrd wordendo Boyenwoningen en Erve, in de Spuistraat tass4*_i de Raam- en Schoorsteenvegers, üt-geu, F 227. Te bezigtigen des Uingsdag., Donderdags en opdenVer- Kooaiag, N°. 1 en 2 van 10 tot 13 e» JJ . 3 van 2 tot 4 ure. De b-_jjzen van Eigendom en Vooïvmfen dar Veiling •mli _i, vier dagen voor en op den Verkoopdag de. Voormiddag* , ter inzage liggen ten Kantore van 80. engenoemdea Notaris, Of den ».%. - . orburgwal by de Wijdesteeg. (23705) &quot;lEMAND T_a&quot;__so_n__. _#._»-- E- C. godsdienst, van goede getuigen voo.zie_.zag rich mama g^laatst als Mi]-Mi]WIIUZ DSTEK of _.er-T.fijie betre-l*3?Ar.i-^.Y.en franco *&lt;?*« mmdolaren Leiiegracht, AmsreTaaQi. .-??/?.</p>
</text>
