<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, lweede Kamer, van den Achttienden September Achttienhonderd Acht en Zestig, is A. STORCH, commissionnair en meelhandelaar, kantoor gehouden hebbende op den Kloveniersburgwal, C 547 alhier, sedert 21 Mei 1867 afwezig, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den Achttienden September 186 S, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. W. F. DIJKERS, lid der gemelde Regtbank. tot Regter-Commissaris, en van Mr.&apos;M. F. DE MONCHY, Advocaat, tot Curator. Tevens worden do schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Dingsdag den Zesden October Achttienhonderd Acht en Zestig, des namiddags ten half een ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arrondisssmcnts-Regtbank te Amsterdam; terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen uiterlijk vijf dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteekende, Keizersgracht bij de Huidenstraat, XX 298. (23740) Amstekdam, De Curator in het Faillissement 19 September 1868. M. F. DE MONCHY. Bij een exploit van den Deurwaarder D. VAN BOSHUYSEN&apos; MAY, den 14den September 1863, op de wijze bij de wet bepaald, gedaan, is ten verzoeke van ELBEI.TJE PIJPER, Huisvrouw van JOSEPH ANTHONIE SAUTER, wonende te Amsterdam, AA 726 — met beteekening der daarin omschreven stukken — OPGK._tOE.PE_- voornoemde JOSEPH ANTHONIE SAUTER, wiens woon- of verblijfplaats is onbekend, om met de requirante te verschijnen voor daartoe benoemde Heeren Commissarissen welke met voorloopig onderzoek dezer zaak zijn belast op Vrijdag den Zeven en Twintigsten November 1868 &apos; des voormiddags ten Tien ure, in de Gehoorzaal der Tweede Itamer van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam in net kaleis van Justitie aldaar, op de Prinsengracht bii de Leydschegracht. Ten einde in zijne belangen te worden gehoord nopens i van ,we?e de requirante aan gemelde Regtbank ingediend verzoekschrift, strekkende tot toelating val haar, fZi .lr!_&quot; &apos; °,m _egen den gerequireerde kosteloos te proceaeien ter zake daann mtgedrnkt. (23733) Ten verzoeke van den voogd over de drie minderjarige t?.l™. .&apos;* _&amp;*Sen uit het huwelijk van wijlen den Hefr JACOBUS IIOERKERCK VAN DER MEULEN, in leven Jfc^Frf 7/ÏÏT LOUIS_A COENBLIA FRANÖOISE VAN DER LAAN gewoond en overleden te Appeltem, onder Maas- en Waal, wier nalatenschappen onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaard zijn - worden Di} deze ten allen overvloede andermaal opgeroepen de zoodanige crediteuren, welke alsnog onbekend zijn en tot dusverre verzuimd hebben derzelver vorderingen ïn te dienen; om daarvan uiterlijk in den loop dezer maand opgave te doen franco ten kantore van den Procurenr T * Pöbl _lp&lt;*-.u,. , Kjp ..a.t&apos;*&quot;-.. __&gt; fIM-O. ____ilfi___ a._._ l_o_, in het Logement de Gouden Leeuw, te Haarlem, in Publieke Veiling te Verkoopen, ten overstaan van don Notaris C. J. GDE BOOY: Do «S __B OÏJW E_ der Haarlemsche Stoomzïjde-F abriek, en zulks in drie Perceelen, als: N°. 1. Het in 1863 nieuw opgetrokken FA__ÏI____LSGEBÖBJWj zijnde vier verdiepingen hoog; benevens de zich daarin bevindende stoom-machine met gaand werk* voorts Kantoor, ruime Werkplaatsen, Zolders, groote overwulfde Kelders; benevens daarachter gelegen Tuin; staande en gelegen aan de Z. Z. van do Gedempte OudeGracht tusschen de Kleine Houtstraat en het Groot Heiligland&apos; te Haarlem. Geteekend wijk 1, n°. 177, kadastraal bekend ter grootte van 4 roeden, 12 ellen, zijnde sectie D n°*&gt;97s gedeeltelijk. &apos; Dit Perceel is iederen werkdag te bezigtigen N°. 2. Een hecht en sterk, zeer logeabel S__j_S. enERV** met daarachter gelegen TaJBBf, staande en geleden als voren , naast en ten westen van het voorgaande Perceel Geteekend wijk 3, n». 176, kadastraal bekend ter grootte van 1 roede, 92 ellen, zijnde sectie D, n°. 414 geheel en n° 2975 gedeeltelijk. Dit Perceel is te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van iedere week, van 2-4 ure, mits vooruit belet vragende. _•.**. 3. Een HIJ 18 en ERVE, aan de N. Z. van de Gortensteeg, achter strekkende aan het voorgaande Perceel Get. wijk 1, n°. 185, kadaster sectie D, n&quot;. 398, groot 35 ellen. Deze Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk, daarna de Perceelen n°. 1 en 2 gecombineerd en vervolgens de Pe&gt; ceelen n°. 1,2 en 3in massa worden opgeveild en afgeslagen. Breeder bij billetten, en nadere informatien bij bovengemelde Makelaars. De bewijzen van eigendom&apos;en veilconditien zullen acht dagen vóór en o. den verkoopdag ter visie liggen ten kantore van den Notaris voornoemd. NB. De WERBATUIGEN der Zijdefabriek zullen eenige dagen na den verkoop der gebouwen in het openbaar ten verkoop worden aangeboden. (23508) OPEMARI ¥ÏHÏOëPII_ : fe__tf_ff£_ifl-$&amp; ten overstaan van Mr. J. L. KLA/^uJ-fflßuMfc VERWYDEN, Notaris te Leyden, .s___a!_Hfe__j__-__s_y_. ten huize van J. J. PIJNACKER, in de Herberg, genaamd: Ik leer nog, aan den Hoogen Rijndijk, onder Soeterwoude, bij opbod op Vrijdag 9 October 1868 en bij afslag 23 October daaraanvolgende, beide de dagen des voormiddags ten elf ure, van: N°. 1. Eene kapitale BOKW-.2&amp;M»W©I_iMG. niet uitmuntende WEI- en _aO@-_.-K_.E__, staande enligfende onder Soeterwoude, in de Weipoort, zoo in de Oostroek en Grooten polders, te zamen ter grootte van 19 bunders, 22 roeden, 69 ellen, welke in zes perceelen zullen worden geveild. N°. 2. Een perceel WEIIABT©, gelegen aan den Hoogen Rijndijk, onder Soeterwoude, genaamd het Fontein ter grootte van 45 roeden, 74 ellen. N°. 3. Een __ü_§ en EHVE, vroeger in zes gedeelten bewoond, waarvan 3 onlangs zijn afgebrand, met de mine, staande als voren, ter grootte van 11 roeden, 21 ellen alles breeder bij billetten omschreven. De Woning is te aanvaarden den lsten Mei 1869 en de Landen Kersmis 1868. Op de perceelen onder N°. 1 en 2 vermeld, kan men desverkiezenae 2/3 der kooppenningen als eerste hypotheek gevestigd houden, tegen eene rente van 4&apos; op het perceel N&quot;. 1 en op de twee andere perceelen tegen 5 procent. Inlichtingen te bekomen ten kantore van voormelden Notaris, alwaar tusschen de veiling en den afslag verhoogingen zullen worden aangenomen tegen genot van één vijfde van iedere verhooging. (23509) TEGEN PRIIO&apos;ifEIBM&apos;Ajr zag zich een fatsoenlijk JfOKG S_Ë_S_.___ gaarae geplaatst als Opzigter eener Fabriek, vast Reiziger of tei waarneming der zako eener Weduwe, ten volle met administratie bekend zijnde. Adres franco onder letters F. S hij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat t&lt; Amsterdam. (23745) C. OOSTENDORP, Makelaar, zal op 91 AAN DAG 28 SEPTEMBER 1868, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris , A. A. F. SCHOUTEN, publiek verkoopen: Een HOS, -CM en ERE, in de ©iMe Xtoollerstraat, tusschen de lste en 2de Dwarsstraat, GGslo,groot! roede 37 ellen. Te zien Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2_ ure. De veilconditien enz. op den gewonen tüd ter lezing ten Kantore van genoemdei. Notaris. (23640) ¥!SKÏti#[MIFIMiO_ VAN DE . . BUITENPLAATS IABISIDAit, geleßen in de Gemeente LTEN DEN&quot;, nabij Tiel. De Notaris W. S. G. T. POST, te Eek en Wiel, zal namens zijn principaal, op Dl_ GSfk_G 29 SEPTES_- BÉÏÏ _§68 bij Inzet en op DINGSDAG 13 OCTOBER daaraanvolgende bij Toeslag, telkens&apos;s Voormiddags ten Elf ure, ter Herberge van J. J. de KOCK, in het Wapen van. Lienden, te LIENDEN, VE»i_OOP_E__: I°. De aangenaam gelegene BUITENPLAATS MARIENDAAL, geheel vrij van overstrooming, met voor weinige jaren nieuw gebouwde Kapitale Heerenhuizinge, Stal voor vier paarden, Koetshuis, waarin wasch- en mangelkamer , Koestal, Koetsiers- en Tuinmanswoning, Broeijerij, Moestuin en smaakvol aangelegde Wandelingen met welig groeijende Houtgewassen, waaronder Boomgaard met exquise Vruchtboomen, doorsneden met Vijvers, nabij het welvarende dorp Lienden, in eene der vruchtbaarste en schoonste gedeelten cler Neder-Betuwe, te zamen groot 3 Bunders 71 Roeden 74 ellen. De Heerenhuizinge bevat eene ruime marmeren Vestibule, negen Kamers, waarvan twee en suite, allen met stookplaatsen voorzien, geplafoneerd en behangen, Badkamer, Keuken, Provisiekamer, drie Kelders en ruimen beschoten Zolder met Dienstbodenkamer. En 2°. Een stuk WEIAAND en DMSWAAK», gelegen in den Onderwaard, gemeente Kesteren, in de nabijheid van het lste perceel, geheel groot 8 Bunders 98 Roeden 50 Ellen; in twee perceelen en bij den toeslag ook in IVJLiISSü. &apos;Alles te aanvaarden 1». Januarij 1869. Nadere inlichtingen op franco aanvrage te bekomen bij boyengenoemden Notaris. De Heerenhuizinge is eiken Dingsdag en Vrijdag te bezigtigen, van des voormiddags 10 tot des namiddags 2 uur, mits voorzien van een permissie-biljet van aen Notaris. (23576) Mea is voornemens Publiek te Yerkoooen: Op DO_.DEB_AC. 1 OCTOBER 1888, voormiddags ten 11 TT- in •&quot;•-- G is te M * te Mijdrecht, in het midden van het Dorp. _n twee Perceelen , beiden te aanvaarden 1 November 1868. Dagelijks te bezigtigen van 10—2 Ure. Een Kampje WEIS-ANBS eu WATEB, nevens het vorige Perceel, groot 37 Roeden; alsnog verhuurd, doch des verkiezende te aanvaarden 1 Januarij 1869 Een Perceel ---ET- en R3J_GT__A__©, gelogen in den Amstel, onder Mijdrecht, groot 99 Roedenf 20 Ellen, Te aanvaarden als voren +™ .i &quot;.^^f . n QS&apos;CTa®EB _SBB, voormiddags ton 11 Ure, m het Gemeentehuis to Wilnis: S Drie lorceelen WEB- 0f H@---.AN_. en W.TEIS. onder Avilms groot 4 Bunders, 87 Roeden, 10 Ellen revhuurd tot 24 December 1872, vóór f 200 &apos;sia_r_ Eenige um&amp;JLAXO^gdg^ onnl? Wilnis, in den Amstel nab.j den Oudendara, te zamen groot llßun- Deze^ROTGTLAWDEi», jaarlijks publiek verpacht wordenae, zyn vrij van Po derlasten, en bijzonder geschikt voor eene soliede en hoogstvoordeelige Geldbelegging; hebbende, over de laatste io jaren bere„end. gemi tte! zuiver opgebragt de som van ƒ 508.50 per jaar. Een Percee _.BET- of E.Uii. T__,.F.D, onder Wilnis, groot 1 Bunder, ;o Roeden, 40 Eilen. Te aanvaarden als voren. En op DONDERDAG 8 OCTOBER Ï838, des ÏK&amp; +enM^Url&apos;_aan de bovengemelde HEEJIENHUIZUnGL, te Mijdrecht: KEIJK.ES.Ei. en INBOEDEL, bestaande in Kabinet, Secretaire, Eet- en andere Tafels, Stoelen, Canapé, Kasten Bedden met toebehooren, Gladmangels, Kookfornuis enz! Voorts een Roeischuitje met Vischbun, Tuinbanken, Tuintafels, Tumgereedschappen, Broeiramen met Lessenaars en verdere Roerende Goederen; alles daags to voren van 10—4 Ure te Bezigtigen. Breeder bij Billetten en nadere inlichtingen te bekomen ten Kantoren van de Notarissen J. C. VAN DER HEVDEN te Mijdrecht en C. VAN WIERINGEN te Woudenberg. Brieven franco. (23507) ~ J. FEIJE, F. J. DE WIxZJ. J. GOSELING, J. T. VAN DER VEGT, J. F. NOLLET, W. DBOGHORN en J. B. A. GOSEïJNG, Makelaars, zullen op WOENSDAG _ 4 OCTOBER .-.SéS-8, des avonds ten zes ure, in het Lokaal van ouds genaamd Het Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan van den Notaris W. P. O FABIUS, presenteeren te Verkoopen: N». 1. Esn hecht, sterk en weldoortimmerd H.OOPMANSRU-. en E-S-1&apos; met afzonderlijk verhuurde Benedenwoning, staande en gelegen op den &apos;Singel tusschen het Spui en de H-isteeg, F 274 en N°. 2. Een dito WINfLEWSI. »§ en ERE, met Boven en Benedenwoning, staande achter het perceel onder N&quot;. 1 gemeld, op het Spui, F 270. Genoemde Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna biiéén in slag gelegd worden. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Woensdags en Donderdags en wel N°. 1 van 2 tot 4 uur en N°. 2 van 1 tot 3 uur, mits op vertoon van een bewijs van toegang bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar, terwijl de Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag ter inzage liggen . ten kantore van den Notaris W. p. &apos;C. FABIUS, op de Keizersgracht tusschen de vv estermarkt en de Reestraat, ELJ269. (23567) ¦ KfITvDTO Tl Sfïïlfl -_HJ_U__._- *•*&lt; ...UUm. TE HUUR wordt aangeboden een ONDERSTE ZOLi DEM. goed licht en droog in het midden der stad ,om i terstond to aanvaarden. Te bevragen onder letter L. bij den Boekdr. H. E. TERMEÜLEN, 0. 1. Voorburgwal ovei* het Stadhuis A 137. (23649) ïï A WW WïÏMOTjS W- «__i*»-_F__&amp;_J|Sl/„ f ,*- Door toevallige omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd een bijzonder schoone ..AZENWBNDHOND (zuiver ras). Tebe... zigtigen of franco te bevragen aan het adres van H. BOOG, Plantaadje Fransche laan V 85. (23741)</p>
</text>
