<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TOONEELVERSLAG. AMSTERDAM, Zondag 5 Julij.</title>
	<p>! Set einde der maand Jnnij en het begin van Juin was met e_t__-w_n_. de avonden waren zelfs dikwijls zeer ko_d,en tocto Tivoli was min-tens 9 maal &apos;s weeks vol, soms stern-prol. En dat is ook wel; vrsnt inderdaad het personeel van dcc Heer Koster is goed, vooral het Fransche, en in den laatsten tijd worden La poupêe de Nuremberg en \Man ala Porie _oo voortreffelijk opgevoerd, dat het publiek luide, zeer luide «_ herhaaldelijk van zijn bijval deed blijken. Mlle. Didier en Me, Burger voldeden in La poupêe der Nuremberg, en vooral in het laatstgenoemde stukje uitmuntend -, de Heer Héron overtrof ala Martel zich zei? era zong met smaak, met gevoel, met ongekunstelde kunst. W Heef Gay- stond hem zeer goed ter zijde, zoodat er ecu geheel geievei&apos;d word dat door alle lief hebbers van Fransche operettes, zeker met genoegen zal worden gehoord en gezien. Fr. Caroline Miller blijtt steeds, even als reeds vele jaren, eene lieveling van het publiek en als zij uit. de &lt;&gt;| reiachutz gezongen heeft, het bekende fraaije air &quot;Und ob die Wolken sic verhullen&quot; davert de volle zaal van handgeklap. Ooi de Heer Koelher voldoet zeer met zijn statig en lief&apos;elljk Engelsch air: &quot;Beautiful star,&quot; dat met begelej-ing: vaneen onzigtbaarkoor een alleraangenaamsten indruk maakt. Zonder het overige personeel met name te noemen verdienen allen zonder uitzondering min of meer loffelijk veriridd te worden. Jammer blijft het dat de Heer Koster zijn Duitsch „rtisten-personeel niet aanmerkelijk uitbreidt; het plan moet bestaan hebben en bestaat misschien nog, maar de uitvoering blijft tot heden achterwege. •I Van den Heer Loyal dient gezegd, dat hij hier even stoute gymnasti.che oefeningen en onnoodige waaghalzerijen vertoont , ais vroeger in den circus. Alleen moet er op gerekend worden, dat een man die zulke verwonderlijke sprongen nemen kan en altijd op zijn beenen teregtkomt, voor die beenen een vasten en solieden grondslag moet vinden. Dit is niet altijd het geval geweest.</p>
	<p>Plaatsgebrek dwingt ons, ons beknopt opstel over den i-Koopman van Antwerpen,&quot; een stuk dat met ongewoon goed gevolg, doof het Vlaamsch gezelschap wordt gegeven, heden achterwege te honden-, maar was in het vat ligt verzuurt niet. De Vlamingen hebben hier onwedersprekelijfe grooi en welverdiend suceüs.</p>
</text>
