<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>R. M. BEUTH, Breedestraat, Wijk IV. N°. 286, heeft de eer bij deze te berigten, dat hij door bijzondere relaliën, door hem aangeknoopt met een Huis te Parijs, heeft ontvangen eene groote partij exquise fijne gekleurde ZIJDE, bestaande in afgepaste Robes, die hij tot ongekende lage prijzen kan verkoopen. Voorts heeft hij ook ontvangen eene partij BAL-JAPONS, en is hij buitengewoon gesorteerd in Fransche witte en gekleurde GLACE-HANDSCHOENEN, van de eerste qualiteit; alles tot buitengewoon lage prijzen verkrijgbaar.. - 81. J. LEVELT, te U otterdam, berigt, dat hy bij de Heeren WED. van HAANSBERGEN &amp; DUTILII, Oude Vest, te Leyden, heefl verkrijgbaar gesteld zyne V^-W^acleUae&apos; \ alles ,01 teer bi&quot;Öken PrÖs- «&quot;et rabat voor SSbS-Bilr, J Societeit- en Koffijliuishouders. THEE-OOGST. Depot fceiden. Bij L. F. MEIJERAAN; Nieuwslraat, weder ontvangen eene nieuwe parlij Thee van de firma WED. J. van der CHIJS en ZOON, van Delft, in gestempelde verzegelde pakketten van 5, 2£ en 1 ons. Prijzen per 5 ons. A. Superfine Pecco .... ƒ2.50 G. Fine Kaisow Congon . . fl.— B. Extra superfine Lapsang H. Kaisow » . . -0.90 Souchong -2.- I. Java-Boeij -1.80 88. Exlra fine Lapsang Souchong -1.75 J. » » -2.70 C. Extra fine Kaisow Congon -1.50 K. » » -3 60 D. Finesl Kaisow Congon . . -1.30 L. Joosjes- of Kogelthee ... -1.60 E. » » » . .-1.20 M. Java Thuukay -I.—. F. » Oopack » . . -1.10 Geurige Theebloem 125 Cts en 100 Cts. . ~~~~ BIERHAJNDEL. De Ondergeteekende recommandeert zich lot de levering van puike qualiteit Bulten- en Blnnenlandsche Bieren, belovende eene prompte en soliede bediening. Orders worden aangenomen: Aan hare woning, Pieterskerkgracht, N°. 534. In het pakhuis , » » 342. » den kelder, Langebrug, « 493. &apos; Wed. F. STA APE. MACHINALE HAARBORSTEL. De Ondergeteekende heefl de eer te berigten, dat bjj hem geplaatst is de nieuwe Machinale Haarborstel, welke het beste middel is om het hoofd goed te zuiveren en van roos te bevrijden. Tevens omvangen eene schoone collectie Parfumerlën. Fr ■- ■ ■ D. J. MEYSING, Coiffeor. HET ECHTE DANTZIGER DOPPEL JOPENBIER, zeer heilzaam voor klierachiige gestellen, zwakke magen en Kinderen die aan de zoogenaamde Engelsche ziekte lijden, tevens zogvermeerderend en zeer versterkend voor zwakke en lijdende gestellen. Blijft voortdurend verkrijgbaar bij de firma WED. v. HAANSBERGEN &amp; DUTILH, te Leyden, bij wien ook steeds te bekomen is VERSCH HEILBRON WATER, nit de bronnen le Bröhl bij Keulen, welk waler, onder meer andere goede eigenschappen, den stoelgang zonder verzwakking bevordert. KATWIJK AAN ZEE. Voor de Huisgezinnen door het ongeluk aau hel Station getroffen, nog ontvangen door prof. Kriegeb uit Rotterdam ƒ25. van 11. ƒ10; door dr. Jac. van Kaathoven van C. ƒ25, van J. S. ƒ250; door den candidaat dr Graaf van H. i. f 1.235, van J. en K. ƒ 1.50. van P. ƒ2, van N. N. ƒ0.60, van eenige hh. Studenten ƒ3O; door mr. S. Le Poole van B. M. ƒ2, tan v. W. en C. ƒlO, van J. O. ƒ2 50. ~ Prof. F. W. KRIEGER. Levden, 27 Mei 1865. D. JAC&apos; van KAATHOVEN. H. J: de GRAAF, Med. Cand. M. S. LE POOLE. K. HAZENOOT. I Daadzaken en daadzaken alléén zijn beslissend. §j| Daarom willen wy dan ook ongestoord voortgaan met hel open- «fee baar maken van eenige bevestigingen omtrent de heilkrachlige wer- SS king van het HOFF&apos;sche Malz-Extract (Gezondheidsleer,) terwijl $a wij tevens hel geachte Publiek andermaal opmerkzaam maken om «ÖJ bij de aanschaffing naauwkeurig op de etiquette» en het zegel van (S den Heer HOFF te letten, ten einde zich legen alle misleiding te S© vrijwaren. }JË Den Heer JOHANN HOFF, Centraal Dépót te Amsterdam, O. Z. §@ Voorburgwal, J. 342, is de volgende brief van dankbetuiging geworden: &lt;__g 5 Den Heer JOHANN HOFF, Kon. Hofl. Centraal-Dépót te Amsterdam, g »Door bloedspuwing en koortsen verzwakt, heefl uw heilzaam &apos;SS »Malz-Extract my myne krachlen wedergegeven; de.bloedspuwingen sR »en koortsen hebben opgehouden, zoodal ik mij thans \r\) wel be- ep uvinde. Ik acht het myn pligt dezen uitmuntenden drank een ieder S|? sa» »aan te bevelen.&quot; __ m Zeyst. (Gct.) AUG. BENSEMANN. » Depot le Leiden by K. BLOK, Droogist. S</p>
</text>
