<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 27 Mei.</title>
	<p>De Staatscourant beval de volgende bekendmaking van den minister II van oorlog: &apos; Met &apos;skonings goedkeuring en magiiging zijn benoemd lol Ie- j den der commissie tol regeling van de verschillende aangelegenheden beirekkelijk hel feesl dat op den 25sle&quot; Junij aanst. Ie Leyden ler eere van j de strijders. van 1813—1815, eu tol viering van den 50.sle&quot; verjaardag der instelling&apos; van de Militaire Willemsorde zal worden gegeven: de luil.-generaal Duycker. inspecteur van hel wapen der infanterie; de heer mr. Tieboel Siegenbeek , ridder der Militaire Willemsorde, burgemeester Ie Leyden; de hoofd-intendant (generaal-majoor) Hardenberg, chef van het bureau der militaire admiuistralie aan hel dep. van oorlog, en de hh. jhr. mr. van 1&apos;uitkammer en Wttewaall, beide lid van de directie van hel militaire Invali-J denhuis&quot;te Leyden. Voorts is de heer dr. Rutgers van,der Loeff, ridder der Militaire Willemsorde, pred. te Leyden, namens Z. M. uitgenoodigd om als redenaar der Orde op te treden. In verband mei hel feest van den 50&quot;™ verjaardag der instelling van de Militaire Willemsorde worden tevens alle ridders der genoemde Orde uitgenoodigd zich op voormelden dag ie Leyden te vereenigen, ten einde aldaar eene feestelijke bijeenkomst te nouden, zoo als later bjj programma zal worden opgegeven. — Het gelal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 109 tol 122 personen. — Bij de plaats gehad hebbende herstemming voor 2 leden der provinciale staten in het hnofdkiesdistrict Zoclermeer zijn als zoodanig verkozen de heeren: mr. P. L. F. lilussé Ie &apos;s Gravenhage; mei 404 stemmen, en A. F. L. Bichon van Usselmonde te Delft (oud lid), met 228 stemmen De heeren P. Keyzer Pz. (oud lid) en mr. H. A. A. van llerekel bekwamen respectivelgk 266 en 228 stemmen. — Te Briellc is gekozen de heer dr. K. A. Rombach en te Vlaardingen de heer C. Maas Geesieranus. — Tot lid van den gemeenteraad Ie Voorschoten , in plaats van wijlen dep. beer II. van der Hom van den Bos, waarvoor jl. Dingsdag herslemming plaats had lusschen de heeren W E II van der llorn van den Bos en W. Schenkeveld, is de eerste mei 57 stemmen gekozen. De laalste verkreeg 30 stemmen. — Naar ons uit Rijnsburg vvordi gemeld hebben de bloemkool-planten sedert de laatste heete dagen eene aanmerkelijke verandering ondergaan, uilhoofde de wortels door de maden worden doorknaagd , len gevolge waarvan vele planten sterven. Onder Veur, en op andere plaatsen waar bloemkool wordt geteeld, neemt dil onheil op onrustbarende wijze loe. — Thans is bekend geworden het programma voor de zestiende algemeene tentoonstelling van vee, voortbrengselen van- en werktuigen voor den landbouw , die gehouden zal worden te Purmerende door de lloll. maatschappij van landbouw, op 20, 21, 22, 23 en 24 Sept. aanst. Genoemde maat- i schappij zal in de maand October aanst., op den huize Endegecst, houden j eenen wedstrijd van zaaiwerkluigen voor winterkoren. Hel doel van dezen 1 wedstrijd is, bekend te worden: 1». mei de zaaiwerkluigen, hel meest ge- j schikt voor deu Nederl. landbouw, die het zand in rijen of op pollen hel ; best uilzaaijen; met de uilkomsten van het werkluigelijk gezaaide op rijen onderling, en in vergelijking mei het breedwerpig of uit de band gezaaide. — De Staatscourant bevat het verslag van de werkzaamheden der kon. akademie van wetenschappen gedurende het afgeloopen jaar. — De miliciens der ligting van 1864, die bij de verschillende inf.-corpsen nog voor ontbrekende vrijwilligers in activiteit zijn, zullen in de volgende maand in hel genot van onbepaald verlof worden gesteld. — Bij de ned. herv. gemeente te Purmerende is tol predikant beroepen d«. Joosting, pred. te St. Maartenen Valkoog ; bij die te Kralingen, d». Enderle&apos;. pred. ie Anjum. — Te Rotterdam is gisteren de algemeene vergadering gehouden van de afgevaardigden uit de afdeelingen der Nederl. zcndelings-vereeniging, in verband waarmede eergisteren avond in de Groote kerk aldaar eene openbare bijeenkomst heeft plaats gehad, waarin door ds. J. H. Gunning, van &apos;s Gravenhage, eene zendingsrede werd gehouden, naar aanleiding van Hand. 1. j vs. 9 (de laatste woorden). Uil de mededeelingen in de vergadering bleek, j dat de vereeniging thans in de onderscheidene gemeenten van ons vaderland 47 afdeelingen telt, Ie zamen met 1500 leden en bovendien 1200 conlribuanlen. Het getal harer zendelingen bedraagt thans zeven. —Op den 20sten dezer heeft de Holl. maatschappij der wetenschappen te Haarlem hare 113de algemeene jaarlijksclie vergadering gehouden. In die bijeenkomst is besloten , dat door de maatschappij een in de Fransche laai geschreven tijdschrift, bevattende de wetenschappelijke onderzoekingen van Nederlandschen . oorsprong , zal worden uitgegeven. Tot binnenlandsche leden weiden benoemd de hh. dr. F. J. Stamkart, ie Amsterdam; dr. J.H. van den Broek, te Ulrechi, en mT. G. de Vries, te &apos;s Gravenhage, en tot buiienlandsche leden de hh. C. S. M. Potiillet, le Parijs; J. von Liebig, te Munchen; R. Leckart, te Giessen, en J. P. Kirkman, te Warringlon. — Door den gemeenteraad van Haarlem is de heer mr. L. de llartog bjj de hoogere burgerschool ontheven van het onderwijs in de Ned- taal- en letterkunde, en hem opgedragen het onderwijs in de geschiedenis; voorts is tot leeraar in de eerstgenoemde vakken bij de hoogere burgerschool benoemd de heer P. J. Cozijn, conrector aan hel gymnasium le Winschoten. — Dingsdag 11. is te Oud-Bejjerland de woning van den bouwman den Hartog door den bliksem getroffen en afgebrand; te Hoogcarspel in Noordholland is ook de hoeve van den heer A. Kiefl getroffen en afgebrand, en zijn vier koeijen op hel land doodgeslagen. — Te Haarlem is eergisteren een jongeling bij het uithalen van vogelnestjes uil een der hoornen aau het Vrouwenhek gevallen, ten gevolge waarvan hij beide beenen, alsmede den arm gebroken heefl. Er beslaat weinig hoop op het behoud van zijn leven. — Maandag 11. heefl op hel hulpsponr van den staats-spoorweg Zutphen-Goor, nabij laatstgenoemde plaats, een treurig ongeval plaats gehad. Een man, ,die op een der buffers van de locomotief was gezeten, viel, waarschijnlijk duizelig geworden door de snelle vaart, onder het slaken van een angstkreet, er af. Hel gevaarte ging over zijn ligchaam en de ongelukkige was dadelijk een lijk. 7 7, &apos; — De Zutph. C. meldt, dal dezer dagen te Oeken onder Brummen, een kind van 10| jarigen leeftijd uil een soon van cataleptischcn toestand is ontwaakt, waarin het voor ongeveer 6 a 7 weken, na afloop van eene heiige koorts, die het bijzonder had verzwakt,~ was geraakt. Alle beweging der ledematen had opgehouden, geen blijk van behoefte aan voedsel of eenige andere natuurlijke verrigting werd waargenomen tot op 14 dezer, toen bij hel ingieten in den mond van eenig vocht het leven langzaam scheen lerug te keeren, de lijder begon le spreken, naar voedsel vroeg, enz. Thans bevindt zich het kind weder volkomen gezond. — De landbouwer E. P. in het Ambt Nieuwenhuis, en diens knecht, die zich dezer dagen bjj het afbranden van het huis van eerslgenoemde te ver in de vlammen waagden, om zooveel mogelijk der. inboedel te redden, hebben zulke hevige brandwonden bekomen, dal beide aan de gevolgen zijn bezweken. • •</p>
</text>
