<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 27 Mei.</title>
	<p>Door Z. M. is vergunning verleend aan den heer L. P. Gavin Ie &apos;s Gravenhage, tot het dragen der versierselen vau kommaudeur der orde van den Willen Valk, hem door den groothertog van Saksen-Weiuiar-Eisenach geschonken. — Door Z. M. z(jn tol leden van het Kapittel der Militaire Willemsorde benoemd: uit de grootkruizen: Z. K. H. prins Fredcrik der Nederlanden, veldmaarschalk van het leger; uit de kommandeurs: de gepens. luil.-generaals F. C. List en J. van Swieleri; uil de ridders der 3de klasse: de luil.-gencraal baron Nepvcu en de gepens. nee-admiraal E. Lucas, eerstgenoemde chef van den generalen slaf, en laatstgenoemde kanselier der beide Orden; uit de ridders der 4de klasse: de luil.-gencraal J. W. Blanken, ministervan oorlog, en de vice-admiraal J. May, direcicur .en kommandani der marine ie Amsterdam. — Tot regier in de arrond -regtbank Ie Assen is benoemd de beer mr. W. B. S. Boeles, thans regier in de arrond.-regtbank ie Sneek. — Tot burgemeester der gemeente Oostdongeradeel is benoemd de heer mr. S Witteveen. — Z. M. heeft goedgevonden den 1»&apos;« luit. L. J. Jl. Glasius, voor drie. jaren gedetacheerd geweest bij de landmagl in West-Indië en die zich thans lot herstel van gezondheid hier te lande bevindt, op zijn verzoek, in ie deelen bij het 5d« reg. inf., en den 2im luit. E. A. van Romondt, van het 6de reg. inf., over te plaatsen bij de landmagt in Wesi-Indiö. — Mei tilt. Mei worden op non-activiteit gebragi de luit. ler zee lste kl. G. H. Bakker, de luil8. ler zee 2d« kl. F. Luteyn, J. Planlenga en F. A. J P. van Alphen, en de officier van administratie 2de kl. .1. Salmon, en in dienst gesteld de luit. ter zee 2d« kl. C. J. M. Swaan en de officier van administratie 2de kl. W. H. F. Vogel, thans non-acu&apos;ef. — Men verneemt nader, dat de koning zich aanvankelijk naar Lucern zal begeven, alwaar voor Z. M. een hólel is afgehuurd. — Naar men verneemt zullen de leden der kon. familie, tol viering van den verjaardag van H. M. de koningin en den heugelijken heriniieriugsdag van den 18den Juufj, zich naar het Loo begeven, ten einde die dagen aldaar ie herdenken. — Men verneemt dat H. M. de koningin de door wijlen H. M. de koningin-weduwe aan de verschillende genootschappen van moederlijke weldadigheid verstrekte jaarlijksche giften voortaan uil hare kas zal doen uitreiken. — Donderdag aanst. zal de minister van financiën geen gehoor vcrleenen. — Bij de gisteren op hei raadhuis gehouden aanbesteding vau 15000 illumineerglazen waren de minste inschrijvers de hh. J. S. Winkel en Wolf alhier voor 5,V cenls per stuk.</p>
	<p>— Het badsaisoen le Scheveningen zal op 12 Junij geopend worden. — De eerste kamer heefl gisteren eene zitting gehouden, waarin een zestal wets-onlwerpen, meestal onteigening betreffende, werden aangenomen. Maandag zal de kamer weder eene zitting houden. — In de zilling van de tweede kamer van gisteren zijn de algemeene beraadslagingen voortgezet over het wets-onlwerp tot afschaffing der plaatselijke accijnsen. De minisier van binnenl. zaken deed nogmaals hel doel en de strekking van hel wets-onlwerp uilkomen, beantwoordde in de tweede plaats de vraag, of de afgestane vier vijlde gedeelten der personele belasting als eene rijks- of als eene gemeentelijke belasting moesten worden beschouwd, en verklaarde die voor rijksbelasting te blijven houden; handelde ten derde over de census-quaestie en ten laatste over de regeling der uitzonderingen. De minisier van financiën beloogde in het breede de wenschelijkheid eu de noodzakelijkheid van de afschaffing der plaatselijke verbruiksbelastingen; verdedigde het voorgestelde plan tegen het verwijt, als zoude daarvan eene betere verdeeling der lasten hel gevolg niet zyn; wederlegde de bedenkingen tegen de equivalenten, en loonde ten slotte het verband lusschen dit wets-onlwerp en het met Frankrijk te sluiten handelsverdrag aan. Nadat nog enkele leden hel woord hadden gevoerd, zijn de algemeene beraadslagingen gesloten en die over art. 1 en het daarop door de hh. Poortman c. s. voorgestele amendement, om de bezwaren betreffende den census op te heffen, aangevangen.</p>
</text>
