<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sï, PMjL-PMf 1(1 2M SICTIË, foor twijielaars aan de Soliditeit van de St. PAUL PACIFIC diens het volgende, naar de waarheid waarvan overal geïnformeerd kan worden. Do gansche uitgifte Paciöc 2de Sectie, bedraagt DSWEL. 3,üOö.«KJG, gewaarborgd door lste Hypotheek op 576,000 Akkers Land en 2de Hypotheek op den weg. Volgens het Handelsblitd xiii SB, Augustus zijh eeltige Akjel-s t-g.O Hiïiü Lol!; 7 {fef Aktiei&apos; verkocht cii mcdë Doll. 40,000 Obligatien Pacifics 21e Sectie a pari in betaling genomen, tegen den prijs van Doll. 7 per Akker, welke prijs echter nog belangrijk verbeteren kan, vertegenwoordigen 576.000 Akkers eene waarde van DOLL. 4,000,{1U0 , een bedrag dat meer dan voldoende is OSI ALLE OBLIGATIEN A PAMH AW TE LOSSEN. De Maatschappij heeft reeds nü in de betaling haïef Gott&apos; poüs v_:n Fo&lt;-c-dt&quot; sS Dfsmlreï k:.iv;_e_. vooïïien.. iets v&lt;ac algemeen aau de Amsterdamsche Beurs bekend is. 1)E GELDEN VOOR DIE COUPONS LIGGEN REEDS NU KLAAR, (22115 EEN EONDSENHOIJDER. Sï. PAUL- EH PACIFIC MtfftiNmrapN.. Met aandacht de Brochure over deze Maatschappij gelezen hebbende, die bij den Boekhandelaar JAN LEENDEETZ alhier is uitgsgevcn en waarin een ZEER ONGUNSTIG VERSLAG over deze Maatschappij wordt gegeven, «aas iki Bevüt die Brochure LOGEN of WAARHEID? V! fliilieei&apos; liet eerste het geval mogt zijlij waarom is die B_6« Chüre dan hiet met öiliciele stukken gelogenstraft1. Waarschijhlijk iii dit niet kunnen geschiedëil, omdat, zöö ais de Sbhl-ijver fce&amp;t, de cijfel-s aari do fer|la^et( derMaat_eh.,ppij éijn Ontleend! Een schööhe toestand I Zal het Plitoiek eertt de oogen openen als het te laat is &apos;t (22553) VERITAS. ¦ TliiM, P. MEERKAMP VAN EMBDEN, Makelaar te Rotterdam, zal, in plaats van op 15 dezer; op Maandag 14 September 1868, dés Avonds, publiek Veilen: 97 VATEN &amp;ENTUfjftYj 110 PAKKEN WRIEHSêBÉj 178 11 IMACEDONISCOE, 20 CEROENEN CUBA en 10 x VARA TABAK, benevens 250 Mille IÏ3ANBLLA SIGAREN,2aHabanos 1866 en 1867, en 10 Mille 2a Cortados 1862, allen min of meer door zeewater beschadigd, en circa 120 Mille HAVANAH SIGARENj direct aangevoerd per diversG Seliepem Nader, ondeh-igting hij ffenoemden Makelaar; (32575) N. J. VAN BEMMÊL, J. H. BRINKMAN, J. VAN DER VLUGT, H. C. TOMBERGH en W. M. VAN BEMKEL, Makelaars, presenteren (als lasthebbende van hnnne Principalen) , op Zaturdag 26 September 186 S, in het Logement de Gouden Leeuw, te Haarlem, in publieke Veiling te Verkoopen, ten overstaan van den Notaris C. J.G. DEBOOY: Do GEBOUWEN der HAARLEMSCHE STOOMZIJDEPABRIËK. en ztdks in drie Perecelen, als: N°. 1. Het in 1863 nieuw opgetrokken FABRIEKSGEBOUW « üjjfide vier verdiepingen hoog, benevens de lich daarin bevindende Stoom-Maehine met gaand werk; voorts Kantoor, ruime Werkplaatsen, Zolders, groote Overwelfde Kelders, met daarachter gelegen TUIN, staande en gelegen aan de z. z. van de Gedempte Oude Gracht, tusschen de. Kleine Houtstraat en het Groot Heiligland, te Haarlem.&apos; Geteekend Wijk I, N°. 177, Kadastraal bekend ter grootte van 4 Roedeu, 12 Ellen, zijnde Sectie D, N°. 2975 gedeeltelijk. Dit Perceel is iederen werkdag te bezigtigen. N&quot;. 2: Een hecht en sterk,zeer logeabel HUIS on ERVE, met daarachter gelegen TUIN , slaande en gelegen als voren, naast en ten westen van het voorgaande Perceel, geteekend Wijk 3, N°. 17«, Kadastraal bekend ter grootte van 1 Hoede, 92 Ellen, zijnde Sectie D, N°. 414 geheel en N°. 2975 gedeeltelijk. Dit Perceel is te bezigtigen desDingsda.&lt;T=n&quot; i&gt;m._i£&gt;rd..gs van iedere week. van •&gt;—&apos;¦ Uro, mits vooruit belet vragende. ir. 3. ï.en HUIS en ERVE, aan de n. z. van de Gortensteeg, achter strekkende aau het voorgaande Perceel, Get. Wijk 1, N°. 185, Kadaster Sectie D, N°. 398, groot 35 Ellen. Deze Perecelen zullen eerst ieder afzonderlijk, daarna de Perecelen KO. 1 en 2 gecombineerd en vervolgens de Perecelen N°. 1, 2 en 3 in massa worden opgoveild en afgeslagen. Breeder bij Billetten en nadere informatien bij bovengemelde Makelaars. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen acht dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd. MB. De W-KfiIKTUIOEN derZijdefabriekzullen eenige dao-en na den verkoop der gebouwen in het openbaar ten verkoop worden aangeboden. TÊIÖOP lil ÏÏTffiPLAATS. gelegen nabij Voorburg, op korten afstand van &apos;s Gravenhage en nabij den aan te leggen Spoorweg Scheveningen- Gouda, bestaande in een hecht en sterk ISEERENHUIS, geschikt tot Zomer- en Winterverblijf, bevattende dertien zoo groote als kleme Kamers, waaronder ruime Zaal, Dienstbodenkamers en verdere Offices; voorts Stalling en Koetshuis, Tuinmanswoning, Koepel, Broeikasten , Moesgrond, Boomgaard met exquise Vruchtboomen, opgaand Geboomte en Houtgewas, alles in deu besten staat, ter grootte vau ongeveer drie Bunders, kunnende dadelijk worden aanvaard. Nadere informatien ten Kantore van deh Notaris SCHUURMAN, te Rijswijk. Brieven Franco. (22514) AITINTIE S. V. V. Een zeer solied en actief JONG MENSCH zoekt ter overname eener gerenommeerde Affaire iv Manufacturen een COMMANDITAIR of HIED.-;WEKKEND VENNOOT, kunnende over p. in. 15 Mille beschikken. Reflecterenden gelieven zich ten spoedigste franco te adresseren onder het Motto ZAAK Bureau Handelsblad. (22525) MEN VRAAGT IN HUUR een MUIS, minstens Zeven Kamers, in den omtrek der Reguliersgracbt. Te aanvaarden 1 Februarij of 1 Mei 1869. Franco Brieven Bureau Handelsblad, onder liet Motto f 800 a ƒ 1000. (22565) &quot;TöiËKöirsTfr Een fatsoeulijk BURGER wenscht met iemand in kennis te komen, hetzij Ouders of Betrekkingen, welke hem zouden kunnen aanwijzen eene niet onbemiddelde BURGER DOCHTER, van de R. C. Godsdienst, welke geneigd zoude zijn na verdere kennismaking in het Huwelijk te treden met een solieden Jongeling, 30 jaren oud, bezittende eene goede winstgevende Affaire, maar die door bezigheden minder in de gelegenheid is eene geschikte keuze te doen; geheimhouding wordt verzekerd. Frauco brieven lett. A. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein te Amsterdam. (22307) NEDERLANDSCHËT STOÖMBÖOMUtóTSCHAPPIJ. De DIRECTIE maakt bekend, dat de gewone jaarlijksche ALGE«EENE VERGADERLNG van stemhebbende Aandeelhouders zal gehouden worden op Zaturdag den 19den September a. s., des middags ten 12 ure, in het Gebouw der Koninklijke Nederlandsche Yachtclub alhier. Roiteiidam, 5 September 1868._ (22508) JkJgj£ Te ROTTERDAM liggen in lading: mÊÊ KEW-YOMÏ, de snelzeilende Noordd. BARK MMMMjMM9 Kapt. J. 11. MEIJER. VERTREKT TEN SPOEDIGSTE. Het snelzeilend Amerikaansche FREGAT €Jre@i &amp;f MMe WWmve 9 Kapt. JONES. Maar FMÏLAMSLPHIA, de snelzeilende Noordd. BARK p m m mm E, m m 9 Kapt. G. WELLER VERTREKT f© ®EPTE?_E_ER. Adres tij WAMBEESIE &amp; ZOON, aldaar. (22577) Eeh JONG SIENSCB zonder fortuin, doch toegerust met de noodige kennis, wenschende te Amsterdam of eld&lt;rs eeüe ZAAK ÓP TE RIGTEN, die 60 ii 70 pCt. zuivsre wiiieit oplevert ö&apos;ö welke aan geeiie verliezen onderhevig is, zoekt zich daarvoor eeü .MEDEWERKEND of STIL VENNOOT, die een Kapitaal vaü ƒ 1000; a ƒ 1500 in de zaak kan aanbrengen. Adres franco, onder Lett. D. S., Bureau Handelsblad. (22630) OPROEPING MN SOLLICITANTEN. Het GEMEENTEBESTUUR van Helmond brengt ter kennis vau de Belanghebbenden, dat aldaar niet I°. October a. s. zal openvallen de Betrekking van CONRECTOR OER LATIJINSGRE SCHOLEN en dat aan die Betrekking is verbonden eeue Jaarwedde van f 375 en de helft van net Minerval. Zij, dio de Vereischten bezitten en hierop reflecteren, woffteti vef-ioühï zkh. vóór den laden September e.k. aan te melden bij deu Heer Bui&apos;geaieea i-eï; hetzij i.u Persoon of met gefrankeerde Brieven. Het Gemeentebestuur v. oraoemd: V. I&gt;. DUNGEN Voorz. De Secretaris (23536) VAN OER LINDEN. , Het OF.UÈENTËBÉSïUÜR vau Hel in ofi d brengt ter fteiüiii. frin Bekrighebbfildea, Aiit vaü de GELDLEEN ING van den lsten April 18Ö2 teii Biste dier Gemeente UITGELOOT en AFLOSBAAR zijn den olstcil I.».eeß_i.e_ e. k.-de SCHULDBRIEVEN Nos. 56 en 64. 1 Het Gemeentebestuur voornoemd: V. A . DUNGEN, Voorz. De Secretaris (8233») __ VAN DER LINDEN. Voor een Kapitein, die fsh fietrefeking wenscht to veranderen, of een Ü.-Ind. Ambtenaar, die iiie. ongeneigd zou tijit Ziclldö eenige Zaak te begeven. bestaat gelegenheid zi&apos;cll TE ASSOCIËREN in eene nieuw op te rigtefl Zaak, zonder Concürreütie cii .tri} een rpim en zeker Bestaan , waartoe /5a 6000 vereischt wöfdt.- . Eigenhandige Brieven franco Lett. X. D. Bureau Handelsblad. C/iTfiZÏ) fgffiegSHptta. Do ONDERGETEEKENDEN berigten, dat ls||||^ de HANDEL in WMNEN, die sedert WB^^wr j November 1866 gedreven is onder de Firma h D. TEN BOSCH &amp; ZOON, voortaan weder alleen zal gedreven worden onder den naam en voor rekening vau den eerst büdel-gèkefeefidö. Tiel, 1 September 1863. .S. ©• TEN BOSCH. (22507) N. TEN B^SCH» TfISBAéOBBIVt ZATURDAG AVOND 5 Sept. 11., vermoedelijk in de HEREEN IGING buiten de Leidsche Poort, een GOUDEN ARtIBAND met Zwarten Steen. Die denzelven terugbrengt bij de Boekverkoopers TEN BRINK &amp; DE VRIES, WarmoesStrast; J 569, tal eene goede belooning genieten. (22629) öiraüËGïrr GEACHTE! Uw BRIE? is mij te laat geworden, dodi wil mij nog eens een RENDEZ-VOUS geven, onder 1^987, franco. Bureau Handelsblad. (22628) MIWÏfÉR-IJS7 Steeds bij groote en kleine hoeveelheden verkrijgbaar bij de ARSSTÉRDAIÏJ_*.CHE IJSFABRIEK., Bloemstraat, DD 207; bij groote bestellingen zijn zeer voordeelige_yoorwaarden gesteld. (22552) «É3^ TE KOOP: Een buitemje .voou mooi Utrechtseh «JraP-.___¦_« WAfcESTJE, een TICTORÏA zoo goed als SgSi-pïS. nieuw, BHSIi . VIS AVIS, TILBLHRY, !2^-^2a:*:_CEL-IiVA€ENTJ.E en een DREEWIELM WAt&gt;ENT.RK voor een gebrekkigen Heer ol&apos;Dame, bij J. HENNIGER, Velper Buitensingel, G 251 te Arnhem. (22500) TE MOIIF gepresenteerd: Eene KOSï-EN-EBSCH-, KROOE- NïERS- en GRUTTERS-A_.ïASRE, die een goed beolaau oplevert, gek&gt;g_u in het boste gudcoice der istwl. Eeiiecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. IJ. Z., bij den Boekverkooper P.H. BRINKMAN, Oudebrugstceg, M 476. (22528) In eene Plattelands-Gemeente wordt gevraagd een HOOFD-ONDERWIJZER, bekwaam &apos;om aan eenige Jongelieden onderwijs te geven in de vakken van het meer uitgebreid Lager Onderwijs. Het minimum Salaris bedraagt, behalve vrije Woning en Tuin van twee bunders, ƒ GOO per jaar, terwijl de woning voldoende ruimte heeft voor de opname van twee of drie Kostleerlingen. Aanbiedingen met de meest mogelijk uitgebreide inlichtingen worden ingewacht, franco, onder lett. &quot;VV. R., bij de Boekhandelaars GEBR. KRAAY, Buitenkant U 83, to Amsterdam. (22402) -Koninklijk Cüeocfroijeerde .HEKIIË STOÖI-ZLIYERING VAN BEDVEDEBEN en PAARDENHAAR. De Directie gaat steeds voort met bovengenoemde bewerking, belast zich tevens met WASSCHKN, BEPARERÉN van alles wat tot dit vak behoort tegen den billijksten prijs, breeder in Circulaires omschreven, die op frauco aanvragen gratis te bekomen zijn aan het adres: SPUISTRAAT G 20. (22477) DS DIRECTIE. GOEDE \MARiioiT GEEN KRASS. Dit bewijst het toenemend debiet en daardoor kunnen wij 25 pCt. onder alle concurrentie verkoopen. Beste SBES&apos;I&quot;. EiS.UHTEar./-2.-sa, VATBÖTER 5S Cts. de 5 Ons, zeer groote versche Ef&lt;SE£SEN, Stolksche en Leidsche HAAS, enz., in het bekende Boter-en Eijerenhuis, Kieuwstraat , het Bste huis van den Nieuwendijk, naast de Restauratie de Jonge Graaf, H 497. Brieven franco. NB. Aan de veelvuldige aanvragen 0111 HAMMEN, zal zoo spoedig mogelijk_worden voldaan. (22614) MMonÜeiüiafp ÏÖ cm WTiï&amp;ag 11 f§eMssemi&quot; I»ev*9 wam MO tot 1 Wfr&gt;e9 OMfi*f*mÊmiwff wmm jgL&amp;£&amp;Mßem9 wvo,****- MS eeme gf* o@t e ff^em^e cm MWolien Stoffen» $$e* @€lêig£&amp; voow Rolbes9 Mj M. MMMTME^^9 (22566) R ËQÜLIERSBR EESTRAAT.</p>
</text>
