<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>léolnbs. (22638) Eeno JUFVROUW uit deu fatsoenlijken Burgerstand, R. C. Gadsdienst, zes achtereenvolgende jaren in een der voornaamste Huizen iv bovengenoemd Vak te Limburg werkzaam geweest zijnde, en de beste informatien kunnende produceren, wenschte zoo spoedig mogelijk GEPLAATST te worden. Brieven franco, Lett. D. D., Bureau Handelsblad. Gronden Bnsiioïl* De ONDERGTEEKENDEN, vernomen hebbende, dat het OUDE ECHTPAAR, verniel! in hunne Advertentie van gisteren, door Familie-Betrekkingen «iEUOEPEN IS , BEDANKEN bij deze beleefdelijk voor de gevraagde Gitten. LUDW. C LENTZ, Pred. (22^00) J. CRAMER, Pred. S. 11, Adriaans* In het Handelsblad N°. 11433 gelezen hebbende den verkoop vau zijn Eigendom van het Grootboek, kan met nalaten zijnen dank te betuigen voor het aan eiude brengen zijner zaken, te meer daar hij geene geverifieerde Schuldeischers meer heeft. J. SI. ADRS*__-N§, voorheen Kastelein der Maatschappij Arti et Aniicitiae alhier, en later der Studenteii(226U-J) Sociëteit Minerva te Leiden. jSSlpp^ &lt;« BAAMBRUGGE, op Dingsdag 15 Sep-rg^gESSsß-k tembèr 1368, bij S. VAN WEES Wz., door PAARDEN, die nog nimmer een Stadspnjs gewonnen hebben, om een fraaijeu PRIJS en PREMIE. Keuring der Paarden 11 ure. Harddrarerij 12 ure. Alles ten geöoege van Heeren Keurmeesters. (22305) MlSwi TmOOiTELLIXG te NAARDEN. WOENSDAG 9 en DONDKRDAG IO SEPT. zal de Stoomboot FLORIS V, bij gelegenheid der Tentoonstelling van Amsterdam varen naar Naarden, lancs Weesp en Muiden, &apos;s morg. 7 uur, &apos;savonds terug 6 uur. 1 sic KAJUIT .ƒ 1, *M KAJUIT JO Cts. Retour. (22636)_ WOL¥EISTBAAT,M°.227. DOKDERDA6 10 BR VRUDAG 11 SEPTEMBER: &apos; OPRUIMING van eene partij ZMDES, WOLLEN enKATOENEW lig » &lt;grag!ga%g^^ RBSTAÖRATÉT het mm m aistehdah, ROKIN HOEK NADOESTSTBEG, A 445. De Ondergeteekenden recommanderen hnnne ruime en frissche Localiteit tot het gebruiken van goede DINERS tot de billijkste prijzen, terwijl steeds vrordt voortgegaan tot het bezorgen van Diners aan huis tegen 60 Cts. per Persoon. &quot;Wed. J. P. HEINZE m (22546) _ W. E^_HEIN_EE._ ASSTBRDAMSCU STUDENTENCORPS. Namens den j. S. S. A. wordt bekend gemaakt, dat da Inschrijving van nlehwe Leden voor het AHBSTERDAISS&amp;CU STUDENTENCORPS, plaats zal hebben op Maandag den 21stcn September e. k.. des namiddags ten a -are, w knize van den Ondergeteekende op den Kloveulei-sourprwal bii de Staalstraat C 538. (32338) &apos; iSainens den J. &amp; S. A. voornoemd, P. J. TEDING VAN BERKHOUT, J. S. S. A. ab. actis. raWIïyGEI\GERS VAN ÏAS DAM. FEESTELIJKE REUNIE, te houden op 23 September e. k. te Tiel. Zij, die daaraan vei langen deel te nemen , worden verzocht (voor zoover daaraan nog niet is voldaan) daarvan kennis te geven voor of op den 14den September e. k. aan den Onrlergoteekende. Namens de Commissie, (•22574) G. STOUT. HOFIEESTSÏL Wordt gevraagd door den Kommandant van Zr. Ms. Stoomschip DJAMBI, liggende te Nieuwe Diep, bestemd naar Oost-Indië, een RÖfr&apos;IHEESTER en KAJUITSKOK. Vereischten zijn: vrij van militiedienst en bewijzen van goed gedrag en bekwaamheid. Reflecterenden adresseren zich m persoon aan den Kommandant van genoemd Stoomschip. 122480) WM MRIMNIN i SMEDEN. Een in alle opzigten bekwaam en voornaam WERKMAN, voornamelijk in het Smidsvak voorkomende Bajtnigwerken en Paardenbeslag, door buitengewone omstandigheden zijne betrekking als RS EESTERKN ECHT verlatende, wenscht» ! als zoodanig of als EERSTE VUURWEHKEKineene : Fabriek of Smederij geplaatst te worden. Voldoende bewijzen ¦ kunnen worden overgelegd. Adres franco N°. 233, aan het I Advertentie-Bureau van G. J. THIEME, te Arnhem. (22457) i . Voor Schrijf- en Loopwerk wordt op een ASSURANTIEi KANTOOR gevraagd, een JONGSTE BEDIENDE, tegen eenig Salaris, eene goede hand schrijvende en goed kunnende rekenen. Adres met eigenhandig geschrevene briefjes onder Lett. M., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. : LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 168. (22384) OM PRIMO OCTOBER! te aanvaarden, wordt IN KUUR gevraagd: Een HUIS of BOVENHUIS den Huurprijs van f 350 niet te boven gaande. Opgave van prijs en gelegenheid wordt Franco verzocht onder Lr. M. N. 0., Bureau Handelsblad. (22511) _fcjs Door vertrek wordt TE KOOP aangeboden Fen 3V„ jarige MUILEZEL, zonder gebreken &amp;^V\ bii de vijf voetboog en zeer mak. Te tievragen JllÉËffifeFranco bij den Heer J. H. ESSER, op de Botermarkt._ . L_ (22538)_ béMhtcMr nm OPEN BBIEF aan Mevrouw Storm—van der Ghijs, DOOll Mevrouw M. Calmée. Prijs 30 Cents. C 22451) Uitgave van ADOLF BLOMHERT te Nijmegen.</p>
</text>
