<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>©e COSMAIf OI£T MA®. TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) MEEIHT «ELDEN iX BEPOSSIö. 1 dag Zigt 2 pCt. 13 maanden zigt ... 4 pCt •_,._ . 6 // &apos;/ ... 4i/a &quot; 3.1/ g / j 1 jaar » ... 5 r__ ,!&gt;j .oiLii der jsrrmeeiite Lrk bet te uoemen STRA_*»VOJ*OERI_IGOEDEBEM, als: Een Anker zonder merkeu, wegende p. m. 700 pond. Een Vuren Balk, lang ruim 7 el. Eea stuk Mast, als voren. Een 1 iq ruim 2,5 el, sm iv het Openbaar zijn Verkocht. 1 len adresseren zich ter reclame van de Opbrengst van den Verkoop dier Voorwerpen, na aftrek der onkosten, tot den Burgemeester voornoemd. (&apos;9387) Urk ¦ 4 Angnstus 1833. »*&apos; KA«E«» De Heeren A. VAN HOBOKEN &amp; ZONEN zullen op &apos;.lic den laden September 1868, te Rotterdam, publiek 5476 PARKEN JAVA TABAK, als : 2200 Pakken Hoofdm.rk L S 829 &quot; &quot; F v J P 935 » &quot; Soekowono 1105 &quot; GG t!6O &quot; &quot; AM uo &apos;i » LO eu 7 TT WW (21475) ~IÏÖÜTVËÏLmT(I .-„terdam, den 9len September 1863, des Middags teu !2 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499. van : 1845 GREEAEiV ARCHA-VGEL DFELE-V, liggende aau den Haringvliet, Zuidzijde, 99 CAYATE BALKEN , 47 DITO PLATEN, liggende aaa de Sleephelling, onder Schoonderloo. Na*re informatien bij de Makelaars MONTAÜBAN VAN SJVIJNDREGT en VAN DAM. (21964) V£MWPmeI^H&quot;HÜIZËH HET OIDE ZIJDS HEURESLOGEMENT. De Makelaars B. L. C. VAN SOOLEN, P. L. POSTHUMUS, JOH. VAN DIJK, H. SCHÜMACHER. F. Th. GÖRLITZ, W GIJSELAAR Jr., J. P. A. KILSDONK, J. J. SERVA^S, M. J. VAN ENGELEN* en G. HEINEMAN zullen op WOENSDAG 30 SEPTEMBER IS6^. des avonds ten 6 ure. ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, in genoemd Lokaal Verkoopen: N° 1 Een. HLSS en .HVE, op de Bloemgracht DD 7, IS UIT DE HAND VERKOCHT. N». 2. Een goed onderhouden weldoortimmerd HUIS , wonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, open PLAATS en ER VU. in de Nieuwe Leliestraat, tusschen _te en tweede Dwarsstraat, MM 248. N°. 3. Een HITS, ou de Reguliersgracht, AA 649, IS UIT DE HAND VERKOCHT. Te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags eu op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. Dj Bewijzen van Eigendom en de Voorwaarden der Veiling zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag, des voormiddags, ter inzage liggen ten kantore van boyengenoemden Notaris. op de Keizersgracht over de Westermarkt. (21484) J. WENT. J. BETZ, G: FIKKERT Jr.. L. GIJSELMAN, J. KRIJGSMAN. J. C. COERS. J. VAN NULCK . A. VAN DE VIJSEL, F. Wr. C. GEORG ROTHE, L. VAN BAKEL Jr. en H. f. OOSTERLING, Makelaars, zullen op Maandag 12 Oetober 1868, des avonds ten 6 ure, in het de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OYBBIIOFF Jr. iv bOl__k ürongein Hei ... Ua.uto. . ..1 ii&apos;.trerigt.ö BEUÏI-S, TIJIN « Tï. SNHOS eu ERVE, staande ên gelegen aan de Keizersgracht, ien Amstel en de Utrechtschestraat, IJ 144, setie J. N°: 1304. groot 2 roeden 60 ellen. Het Perceel wordt eerst bij opboden daarna bij afslag geveild. Het»elve kan bezigtigd worden des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag. van 1 tot 3 ure, op vertoon van- een bewijs van toegang, bij voornoemde Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen gedurende de vier werkdagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., aaa de voormalige Bloemmarkt, bij de Wijdesteeg, F 122. (21982) o\&gt; Vlï;.;ii)U_ I» SEPTEMBER !»6S. des namiddags ten half een ure. zal in een der lokalen van het Departement van- Binnenlandsche Zaken, onder nadere goedkeuring van den Minister, bij inschrijving in het openbaar worlen aanbesteed de levering van WINüELW.iftEN. LEVKN«HiUD£LËiII, LEDER en KATOENEN F4_BH._3__.tTE:\ voor de Gestichten te Ommerschans en Veenhuizen, in zulke perecelen als zijn vermeld in de Advertentie, geplaatst in de Nederlandsche Staats-Cómant van 3 en 7 September 1868. De voorwaarden van aanbesteding zijn, te rekenen van den Bsten September e.k., kostsloos verkrijgbaar bij het Departement van Binnenlandsche Zaken en aan de Gestichten zelven eu liggen ter inzage aan de Provinciale griftien van Noord-Brabant, Gelderland, Noord-Holland, Zeeland, Utrecht, Friesland, Overijssel, Groningen en Drenthe. De monsters van de artikelen, daarvoor vatbaar, kunnen bezigtigd worden aan de Gestichten en na 8 September e.k. bij het Departement van Binnenlandsche Zaken. &apos;s Gravenhage, 26 Augustus 1868. De Secretaris-Generaal __ (22163) J. SCHRÖDER. WORDT GEVRAAGD: ten spoedigste eene gelegenheid tot REtAASi-IHTLEGGING, bij fatsoenlijke LIEDEN in de nabijheid van Amsterdam. Adres franco onder Lett. E., bij den Boekhandelaar B. EISESDRATH. 122493) BOEKHANDEL. Een JONG IMENSCH , P. G., bekend met de Moderne lalen, alsmede Latijn en Grieksch, wenscht on aannemelijke voorwaarden geplaatst te worden bij den BOEKHANDEL eu bij voorkeur daar, waar tevens gelegenheid is met de BROEKDRUKKERIJ bekend te worden. Brieven met opgave van Conditien Franco onder Lett. W. bij BLIKMAN iü! SARTORIÜS, Boekhandelaars te Amsterdam. (22050) HH. KOOPLIEDEN in KOI-TI.J. THEE, SIGAREN, SPIRITUALIËN en verdere inlandsche producten, wenschte een geaccrediteerd Agent (Hollander) met goede referentien, voorschot op consignatie goederen aanbiedende, voor Duitschland te representeren: ook koopt hij Wijnen in. Adres Agenturen tranco bij Herrn J. LIEDVOGEL, Alte Schlesingerstrasse -V- 1, Francfort a/M. (22135) manufacturen; Een R. O JONGELING, 20jaren oud, 2 jaren in bovengenoemd Vak werkzaam, de beste getuigschriften kunnende produceren, zag zich gaamc zoo spoedig mogelijk in eene dergelijke ««•TiiER RING geplaatst. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. L. T., franco Bureau Handelsblad. (22337) &quot;MAMÏFACTIJREiV. &quot; tien GEROUTINEERD REIZIGER thans buiten Betrek.kl^lzlJ??,e&apos;,Tr?aSt l zoo spoedig mogelijk eene PLAATS, m hetzelfde Vak-omtrent informatien kan men de beste getmgschntten overleggen.Reflecterende gelieve zich met franco BnT™ivéT&apos;. onder Lett- O Cter Boekhandel van &apos; HMr__^nj&quot;erdiJkIJe Amsterdam. (22341) VRAAG^AAR^AMËRST T gen November e. k. worden verlangd DRIE K..A-MEüS, twee iroed gesrofteerl voor Zit- en Slaipkamer, de andere voor Wachtveitrek; liefst in het midden van de Stal. Aanbiedingen on ler LetlH. bn den Boekdrukker en Boekhan &apos;einar P. M. . AN DER MADE, te Amsterdam, S.dsteeg. G 37.33. (22.36) «,._*_ El*BELEE«tl&gt;!_ I_I.&apos;..MERS worden aangeboden gedurende de KE&amp;t»l_S, met Kost en Bediening, in het ! midden der Stad. Brieven franco, onder Lett A. li., bij i den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, ! te Amsterdam. (22339)</p>
</text>
