<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BHGSLSGHB TAAL. BE ENGELNCHE TAALtIEESTEH. Handleiding om de Engelsche taal grondig te leeren kennen. Door C. B. GÏJ-%N, Leeraar in cic Engelsche taal aan het Gymnasium te Amsterdam. Vierde driik. Prijs ƒ 1. KEY Ti» THE EXEBCICES in C. H. GUNN&apos;S Engelsche Taalmeester. Voor Onderwijzers en tot zelfonderrigt. Prijs ƒ 0.50. HANDBOEK. TOT HET TOEREN VAN ENGELSCHE KESPREKKEN. Door K. G. CL.MR- M*»\T. Tweede druk, herzien en verbeterd door C. H. GUNN. Prijs ƒO.BO. DO Y«ü SPEAK ENGLISH! - SPREEKT GIJ ENGELSCH ? Eene keur van woorden die het meest in gebruik zijn, benevens eeue verzameling van GESPREKKEN in het ENGELSCH en HOLLANDSCH over verschillende onderwerpen. Ingerigt naar de behoeften van den tegenwoordigen tij d. Derde druk, herzien en vermeerderd door Jl. THOMSON , Onderwijzer in de Engelsche taal te Amsterdam. Prijs ƒl. J. THOMSON, Exercices on the essenti.ls of English grammar, for the use of schools or private tuition. Prijs . 0.50. THE E\GHSH STCDENT&apos;S COMPANION: A dictionary of verbs, substantives and adjectives with the prepositions they govern , according to the best English classics, principally foliowed from Melford&apos;s phraseological dictionary. Bij F.&apos;M. COWAN. Second edition. Prijs ƒ 1.50. Dr. B. WCïIMITZ, Uitspraak der Engelsche taal, naar SHERIDAN, WALKER, KNOWrLES en SMART. Eene Handleiding voor hen. die zich eeno goede uitspraak willeu eigen maken. Door D. BOMHOFF Hzn. Prijs ƒ0.60. WOOURENBOEKJE om het Engelsch te leeren spreken, hoofdzakelijk voor de goede uitspraak, door H. J. HILLEBRANDS. Prijs 15 Cents. H. W. SCHOKKER, Zakwoordenboek van Engelsehe Zeeterni&apos;n in het Hollandsch overgebragt. Vroeger f 2.40. Thans 80 Cents. Uitgaven van O. THEOD. BOM. Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. Alom op bestelling te bekomen. (21781) IlfiiWfi EOIAH, Uitgegeven door P. N. VAN KAMPEN, DO &apos; te Amsterdam. CHARLES BICKENS en WILKIE COLLINS, Geen uitweg. Eene Kersvertelling. Uit het Engelsch, door Mevrouw VAN WESTRHEENE. In postf ... ƒ 1.90. DE BEPROEVINGGEN \A\ TANTE MARGARET. Door eene nieuwe Schrijfster. Uit het Engelsch door ODA. In gr. 8° ƒl.BO. ¦.Daar ligt iets bij uitnemeudheid liefelijks in den geheelen toon van dit roerend verhaal, dat in onze danieswereld, zonder eenigen twijfel,-met welgevallen zal ontvangen worden en dat ook inderdaad alle aanbeveling als eane aangename en boeijende lectuur verdient.&quot; Leeskabinet. ZIELNKRACHT en nARTSTOGT. Een Karakterbeeld , van AMALIA VON KLAUSBERG. Uit hot Hoogduitsch overgebragt door W. L. F. MOLTZER, Predikant te Groningen ƒ2.90. «Tn het verhaal van Doka&apos;s Zielskracht en Hartslogt is zooveellevensfrischheiden levenskracht; de Schrijfster heeft zich zoo gelukkig voor overdrijving gevrijwaard en in de schildering der verschillende karakters zich zoo zeer binn.n de grenzen der waarheid bewvgen, dat ik niet twijfel of zij zal bij velen mijner landgenooten een gunstig onthaal vinden en «die perzik smaakt naar meer&quot; bij niet weinigen uitlokken !&quot; Vekt. MAtiGARET&apos;S VERLOVING. Uit het Engelsch. 2 dln. compl ƒ4.90. xMargaret&apos;s engagement genoot de eer in het Engelsche tijdschrift The Athaneum met hoogen lof te. worden aangekondigd als blijkbaar het werk eener begaafde vrouw, die zich op eens in den rang der beste romanschrijfsters had geplaatst. En inderdaad, de aangename, boevjen.e -.linjltrant, de losse manier van vertellen, en het interessante van het verhaal zelf, zullen, zonder twijfel, ook door het Hollandsche publiek naar eisch gewaardeerd worden. FRIEOEmCH GEBSTACKER, onder de Wilden. Een verhaal uit Chili,2 dln. met Portret van den Schrijver, ƒ 6.50. ELIS&amp;S3ETH SEWELL , Schrijfster van Geertruida of de liefde des geloofs. Dagboek eener Moeder. Naar het Engelsch, door ANTONIA ƒ2.90, geb. in linnen .ƒ3.75. AMELIA B. 11» WAR DS. Een Wolf onder de Schapen. Een Verhaal uit Bourgondie, uit het Eneclsch, door Mevr. VAN AVESTRHEENE, 2 dln. in gr. 8&quot;., met Titelpl^4.Bo. OORSPRONKELIJKE LECTUUR: CfIEOLERIANA door BERNARD KOSTER Jk. INHOUD: De Nieuwe Stads-Herberg. — Schetsen uit de stille Zuidzee-Eilanden. — Arabella. — De kleine Noè&apos;l. — Hoe men een groot Man wordt. — Adagio eon espressione.— Een hoogtij te Mila .n. — Op het meer van Como. — De Hoofdstad van Polderland. In postformaat80. ƒ2.25, gebonden in keurig linnen Band met vergalde Stempels en Schotsehen rand ƒ3. (22223)? «levk. A. L. G. BOSBOOM TOL &quot;.SAINT. De Verrassing van Hoeij in 1595, 2 dln. compleet ƒ6. —. 38^§j^ Rij den Uitgever *s^^^ *^ K.VAN HULST, m te Kampen, is vau de pers gekomen en verzonden: m. €. -EXK-LaAr. Beschouwingen aangaande de gedragslijn, welke wij omtrent Java beltooren te volgen. PBMB/1. (21899) :vS3__y._ï_*a_iatï_ii*ö(j^^ I CAMPAGNES £CUOOLWOOKDE_tBO£- E J 3 KEN DER ENt.ELSCHE EN FRANSCHE TA- g S LEN, bevattende 1. de meest gebruikelijke woorden §3 |3 en eigenaardigheden van beide Talen; 2. de uitspraak; E H 3. eene naauwkeurige aanwijzing van het gebruik der K JÉ voorzetsels en 4. eene uitvoerige lijst van eigennamen, 5 Ü naar de beste bronnen bewerkt, ieder ruim 700 compres g ü gedrukte bladz. in linnen band, prijs ƒ 1.50, zijn in È 3 alle Boekwinkels verkrijgbaar. (22298) fe §j aSjS* Volgens de eenparige verklaring van des- E g| W^W kundigen, als C. H. GUNN, K. H. VINK ,ij ja J. M. CALISCH en anderen voor het Engelsch. J. M. Ê I REINDERS en E. PEYROT, voor het Fransch ver-8 j| dienen deze SCHOOLWOORDENBOEKEN, die tevens W S onbegrijpelijk laag in prijs gesteld zijn, verreweg de i 3 voorkeur boven al de bestaande Schoolwoordenboeken. ffe G. B. VAN GOOR ZONEN te Gouda, debiteren met succes en in alle Boekwinkels, tegen 80 cents, verkrijgbaar: RENTEN-REKEMAR, bevattende eene reeks van Tabellen, aangevende het Heutel-edrng van alle geldsommen. Tegen ALLERLEI INTEREST, voor al de dagen van het Jaar, eene ONMISBARE handleiding voor: Kooplieden, Bankiers, Kassiers, Makelaars in Effecten, Handelaars, Renteniers, enz., enz. (2._2_4) fi an alle Zeitungen des in- &amp; Auslandes f ~ G.L.DAÜBE&amp;C., i Frankfupé a/M. Hamburg — Bruxelle3 jj (19309) Stuttgart. I Seneral-Agenten in allen | grögseren Stadten |</p>
</text>
