<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 5 Sept. Nieuw-Zeeland is ontevreden op het moederland, en de reden van dezen toorn geeft een merkwaardig inzigt in de wijze, waarop Europeanen tot mi toe meestal vreemde landen gecolnaiseerd hebben. De klagt toch komt hier geheel op neder: //waarom helpt gij ons niet de inboorlingen nit te delgen ?&quot; DeHeer Roebuck hield onlangs in het Parlement vol, dat het wijs, regtvaardig en staatkundig zou zijn om in Nieuw-Zeeland de wilde dieren, waarvan de wilde man de gevaarlijkste was, uit te roeijen. Dit was ongeveer de wijze van denken van de Engelsehe kolonisten in lerland onder de regering van Elisabeth, en het zegt niet veel ten voordeele van de beschaving onzer eeuw. dat men dit ongelukkige voorbeeld wenscht na te volgen. De Nexo-Zealand-He-ald, het dagblad van de tegenvoeters, schrijft het alleen toe aan een soort van ziekelijke sentimentaliteit, dat de witte broeders niet in staat werden gesteld om hunne gekleurde broeders te vervolgen en te dooden. De inboorling is zoo ongevoelig yoor de zegeningen der beschaving, dat hij werkelijk onderstelt een.jr regt te hebben op den grond, waarop&apos;hij geboren is. Slechts 50,000 Maories of inboorlingen zijn nog in N-euw-Zeeland over. Eene vast] aaneengesloten, krachtige, rijke meerderheid van Europeanen staat tegenover hen, en in plaats van zich door eene menschelijke zachtzinnige handelwijze met de inboorlingen te verzoenen, vragen de kolonisten aan hot zwaar belaste moederland om eenige honderde soldaten te zendeu ten einde dit ongelukkig overblijfsel der Maories gedeeltelijk uit te delgen, gedeeltelijk heerediensten op te leggen.Vourwaar het is geen wonder dat de Engelsche liberale dagbladen schande spreken over dit verzoek der Nieuw-Zeelandsche kolonisten, en men behoeft geene zeer milde denkbeelden over staatkundige vrijheid te hebben om dit te doen.</p>
	<p>Generaal Peel, die vroeger minister van oorlog geweest is in Lord Derby&apos;s ministerie, heeft een brief geschreven aan de Times, om het vorige conservatieve gouvernement te verdedigen tegen de beschuldiging, dat het de landsgelden op eene zeer roekelooze wijze verspild heeft. Hoe kan men van verkwisting spreken, vraagt de generaal, indien men voor het bestede geld zoo vele onwaardeerbare sterkten en fortificatiën^kan aantoonen&apos;? Nu is dit eene verwonderlijke verdediging, indien men weet, dat het juist deze forti&apos;ficatien zijn welke men te regt of ten onregte beweert, dat zoo geheel nutteloos zijn, dat zij bij een vijandelijken inval meer kwaad ™?™ °!r ïouden doen- Deze verwonderlijke wijze van rede?en van ?„ een der dagbladen denken aan eene historie in fnftJonc. n v^mans van den kapitein Marryat. Een ka- STtf verlor?. aaU zijn ka» of men Wel kon zeggen, Wel tV zeddf deTaiitr * w/Te &quot;* JT H heb den theeketel niet verloren doeiwn- T&quot; |}e W&quot; &apos;a* xee want ik heh hem «vil k&apos; a°,cn,&apos;»J hgt op den bodem der seneS Peelik heb het£liT&apos;d Zoo beweert generaal reei. ik neb net geld der natie niet verkwist doch ik heb het alleen besteed aan zaken die, naar men beweert, niets waard zijn. &quot;e Weinige diplomaten hebben een gewigtiger en moeijelnker pligt te vervullen dan de Amerikaansche gezant in Engeland. Voor beide landen is eene onderlinge goede verstandhouding van het uiterste belang, doch eene sluimerende vijaudschap bestaat tusschen de twee rijken, die door verloop van tijd waarschijnlijk wel verdwijnen zal, indien zij intusschen niet WlttePbß,dlnl * |&quot; aang.ewakkerd. Daarom is het van het grootste belang, dat de nieuwe Amerikaansche gezant aanbet f-0f Tafzli &quot;en Tfe?Ë&quot; &amp; St ft Shrffield wa^ ?rdy^ohnson sam^ dit te zijn. Hij heeit in bhcmeld, waar ter zijner eer een feestmaal ™ aangerigt, eene redevoering«jhouden.yelkeTeffiSzTr waard is. &quot;Ik kom tot uw land, zeide hi, als een vredebode. Indien: ik de instructien van mijn g&apos;oiveLmPnt volt kan ik niets anders prediken dan vrede. Ik Wceeruwe ont? vangst te meer, omdat zij mij verzekert dat gij een gevoel van vriendschap koestert voor het Amerikaansche volk en dit gevoel is wederzijdsch. Voor geen volk der aarde gevoel, n de Amerikanen meer genegenheid clan voor de onderdanen van Koningin Victoria. Oorsprong en instellingen maken ons tot één volk. Wij hebben een gemeenschappen naam , hetzelfde bloed , gelijke voorregten , gelijke wetten en vrijheid , en deze banden zijn, volgens de uitdrukking van een uwer wijsgeeren, sterker clan ijzeren ketenen Ge durende den burgeroorlog, welke het land heeft beroerd en welke in elk huisgezin smart en rouw bragt, werden dooide mannen van hetzelfde land zulke verschillende meenin gen gekoesterd, dat het niet te verwonderen is dat ook in Engeland groot verschil bestond aangaande de oorzaak en regtvaardigheid vanden oorlog. Doch deze strijd is Gole zij dank, ten einde, en elke reden van verschil tusschen de naverwante rijken heeft opgehouden te bestaan Merkwaardig is deze redevoering, voornamelijk omdat de houding van Engeland gedurende den burger-oorlog, de Amerikanen teregt vertoornd had. Niets geeft grooter hoop op een voortdurenden vrede tusschen de twee magtige Angel-Saksische naüen, dan de vredelievende, bevredigende woorden van den afgezant van het land, hetwelk werkelijk reden tot ontevredenheid -ad.</p>
	<p>De huurkoetsiers van Londen hebben gezamentlijk hun werk gestaakt. De spoorweg-maatschappijen willen alleen een bepaald aantal, vast aangestelde huurkoetsiers toelaten en dit achten de Londensche Johu&apos;s een ellendig monopolie. Niemand die op reis wil gaan zal dit echter uitstellen, omdat hij geene vigilante kan krijgen, zoodat de spoorwegmaatschappijen bijna niets, doch het publiek alles zal te lijden hebben.</p>
	<p>H. M. en de haar vergezellende kinderen worden, tegen het einde der volgende week, uit Zwitserland op het kasteel van Windsor terug verwacht; na een verblijf van drie dagen aldaar vertrekt de Koningin naar Schotland. — De Shipping and Mereantile Gazelle meldt, dat de eigenlijke winner van den prijs voor clipperschepen, die het eerst de thee uit Foo-Chow-Foo naar Londen aanbrengt, niet de Ariel is geweest, maar de Spendrift, daar het laatstgenoemde schip 151/2 uren minder reis van Foo-Chow-Foo naar the Downs had dan het eerstgenoemde, doch de Ariel was het eerste in het dok aangekomen. Het derde schip in den wedstrijd was de Sir Lancelot.</p>
	<p>— Twee remmers van den goederentrein, die het bekende ongeluk bij Abergele hadden kunnen verhoeden, zijn naar de assises verwezen.</p>
</text>
