<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 28 Dec. Moutwijn ƒ 10.25 ; Jenever ƒ 15.75; Amst. Proef/ 17. — ; Spoeling ƒO.lO. DORDRECHT, 28 Dec. Granen, Zaden, enz.: De voorraad alhier op heden bedroeg: 192 last witte en 29lastroode Tarwe, 54last ongedr. en 100 last gedr. Rogge, 33 last Winter en 10 last Zomer Garst,sl last Haver, 9 last Spelt, 37 last Boekweit, 2 last Bruine Boonen, 17 last Blaauwe Erwten, 118 last Koolzaad, 1 last Zomerzaad, 392 last Lijnzaad (buiten]. Slag), 100 last Hennepzaad, 14 last Kanariezaad. GOUDA, 28 Dec. Vette Varkens 20 a 27 e. per % kilo; magere met geringen aanvoer tot buitengewoon hooge prijzen verkocht. Kaas: Aanvoer 10 partyen, verkocht van ƒ25 tot 29 de 50 kilo. Boter ƒ 1.20 a 1.30 per kilo.</p>
	<p>ZAANDAM, 2S Dec. Raapolie lusteloos, vl. ƒ 61, Mei ƒ 54% ; volgend najaar ƒ45, Ai%. Lijnolie flaauw, vl. ƒ3954, Maar^40r 4, April ƒ4054, Unfil^. Petroleum slap ƒsBa 53 naar deugd. Raapkoeken ƒ93 a 96 ; Lynkoeken ƒll a 15. WIJHE, 28 Dee. De prijs der Boter was heden ƒ278 28 per 20 ff, in fust van ya ten. MEPPEL, 28 Dec. Heden waren alhier aangevoerd p. m. 150 Varkens en 200 Schapen; 16,000 a 17,000 6 Boter, terwijl in andere levensbehoeften de markt vrij wel gesorteerd was ; vette Varkensƒ37 a 46 per 100 ffi; magere dito ƒll a 26; Friesche Schapen ƒll a 20; Drentsche dito ƒ537.50; Boter per y8 vat ƒ21.50a26.50;H0nig ƒ18.50a 19.50; Was^ooa 102 per 50 ffi. Aardappelen ƒ1.35 a 2.50 per mud. MIDDELBURG, 28 Dec. Bij weinig aanvoer werden Granen vast op vorige pryzen gehouden en voor Kook-Erwtcn zelfs 25 c. meer betaald. LAND VAN ALTEN A, 28 Dec. Met eenige verandering, sedert de voiige notering, zijn de prijzen heden als volgt: Aardappelen iets hooger verkocht, ƒ2.40, 2.80 tot ƒ3; Boter 10 e. hooger, vastgesteld op ƒ1.20 per lp; Eijeren vorigen prijs doch schaars, ƒ4 per 104 stuks. Vette Varkens 25 e. vuil. Hooi vorigen prijs; Stroo^O a 11.50; naar Vlas meer vraag.</p>
	<p>BREDA, 28 Dec. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de Graanprijzen als volgt: puik oude witte Tarwe ƒ9 a 9.25; nieuwe dito puike Tarwe ƒ 8.40 a 8.60; puik nieuwe roode Tarwe ƒ 9.25 a 9.50, met goeden handel. Nieuwe Wintergarst ƒ5 a 5.10 zeer gewild. Oude Rogge ƒ6.50 a 6.80, weinig aangevoerd; nieuwe dito ƒ6.30 a 6.40, beter verhandeld. Paardcnboonen ƒ5.90 a 6.10, redelijk. Koolzaad zonder handel, allen per mud. Nieuwe Boekweit per 58® ƒ 4.80. Haver: puik nieuwe per 100ffiƒ7.50 a ƒ 7-75. In die streken is veel handel in goed Hooi voor België. OOSTERHOUT, 28 Dec. Op de Madensche beurs van gisteren werd verhandeld: r. Tarwe ƒ 8.20 a 9.60; Rogge ƒ 6.05 a 6.45; Boekweit ƒ 5.40 a 5 95; Garst ƒ 4.90 a 5.45; Haver 1864 ƒ 3.50 a 4, dito 1865 ƒ2.10a3.40 het mud.</p>
	<p>ANTWERPEN 28 Dec. Behalve de gisteren gemelde verkoopen van Kandij zijn dezer dagen nog ca. 10,000 k. voor uitvoer naar Frankrijk en Duitsehland tot onveranderde prijzen verhandeld. Van rnwe Suiker werd heden de verkoop bekend van 1500 k. Trinidad pr. Prince Albert ca. 66 k. Havana pr. Saeta. In Wol bestonden de verkoopen deze week, uit ca. 300 b. la Plata en Kaap tot vaste prijzen. Granen stil, roode ml. ƒ 10% , ml. Rogge op levering pr. Maart ƒ 7. KANAGAWA , 31 Oct. (Marktberigt van de Coningh en C°.) De vraag voor Manufacturen is sedert ons berigt van 30 Sept. 11., zeer levendig geweest, en tegen vaste prijzen. In Metalen, Suiker en Droogerijen is niets omgegaan, terwijl Dranken en Provisien nog steeds overvoerd blijven. Uitvoeren. Zijde: Na aankomst der mail van 26 Aug. 11. heerschteer groote levendigheid en stegen de prijzen trapsgewijze tot op doll. 880, hetwelk voor een partijtje Ivlybashi werd betaald. De onverkochte stapel aan de markt bedraagt ca. 300 pic., meerendeels 2de kwal., do beste soorten zijn schaarseh. Aanvoeren uit hst binnenland blijven beperkten is het gewas dit jaar kleiner dan wij eerst hadden ondersteld. Afgedaan in de laatste veertien dagen 250 balen, te zamen in dit saizoen 5050 b. In Thee heeft een groote omzet plaats gehad, en zijn alle goede soorten gretig opgekocht voor de Amerikaansche markt. De prijzen zijn goed doll. 3 p. picol gestegen, sedert onze vorige quotatien. Voorraad ongeveer 500 pic, bestaande in: Good common 250 pic. doll. 17 a2l; medium 150 pic. doll. 22 a 26; good medium tot ftne 100 pic doll. 28 a 32. Vrachten: Naar Londen: Katoen en Thee £ 2 a 2.10 per ton; Zijde £4 a 4.10 per ton van 50 kub. vt. Wisselkoers: Londen,6 maanden zigt 4.4, particulier 4.554.</p>
</text>
