<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERICHTEN.</title>
	<p>LONDEN, 28 Deo. Uit New-York wordt berigt, dat de gouverneur van Georgië bij het openen der zitting van de wetgevende kamer heeft verklaard, dat er geen conflict bestond tusschen de federale constitutie en die van Georgië. By die gelegenheid heeft hij tevens aangedrongen&apos; op het verleeaen van hulp en ondersteuning aan de vrijverklaarde negers.&apos; WEENEN, 28 Dec. De minister van financiën heeft de verzilvering van de coupon der Oostenrijksche Crediet-Actiën, die met Januarij e.k. vervalt, verboden; de leden der directie hebben hierop onverwijld hun ontslag ingediend.</p>
	<p>PARIJS, 28 Dec. (Particuliere Correspondentie). De Moniteur laat zich uit Londen schrijven, dat het financieel berigt van den Heer Fould in Engeland een voortreffelijken indruk heeft gemaakt; nu is het mogelyk, dat dit berigt daar een goeden indruk heeft gemaakt, want &apos;den Engelgelschen,heeren is het zeer onverschillig of het budget twee of drie milliarden bedraagt, of het al dan niet met een deficit sluit, of er geamortiseeerd wordt of niet; in Frankrijk echter maakte het financieel overzigt des Heeren Fould alles behalve een gustigen indruk ; en de voortdurende daling der Fransche fondsen is, gedeeltelijk ten minste, de echo van dien indruk. Om de daling der Fransche 3 pCts. verder te verklaren behoeft men slechts te denken aan den teruggang van het Crédit- Mobilier, de verhooging van het disconto der Engelsche bank van 6op 7 pCt. en de ongunstige berigten uit Italië. Gisteren is to Pecq (bij St. Germain) overleden de markies de Ia Rochejaquelein, de bekende middelaar tusschen de monarchale legitimiteit en de volkssouvereiniteit, de vriend van Karel X, van den graaf de Chambord en sedert 1852 senator. De markies de la Rochejaquelein was een zoon van Maria Victoria de Dounissan, wier leven een ware roman war. Zij stond haren echtgenoot bij in den slag van Choiet, met haar kind van 10 maanden op den arm; na de nederlaag van Savenay vlugtte zij alleen en verlaten in een bosch, waar zij aan twee dochters het leven schenk.</p>
	<p>Het is bekend dat de opperste raad van openbaar onderwijs het besluit van den raad der universiteit betreffende de vijf studenten, retour de Liège, bekrachtigde; de Temps meldt hed g dat de Keizer van zijn regt om gratie te verleeneu, zal gebruik maken. Bij een der restaurateurs van het Palais-Royal had dezer dagen een gemaskerd bal der demi-monde plaats. De meeste der dames waren — veelbeteekend als //staats-leeningen&quot; verkleed. Men zag daar de Mexicaansche, de Turksche, de Oostenrijksche leening, enz. Een der aanwezigen vroeg: &apos;Ou diable les emprunts vont-ils se nicher ? PARIJS, 28 Dec. De France wederspreekt het gerucht, dat de markies de Mentholon, gezant te Washington, zijn eersten secretaris bij de Fransche ambassade, naar Parijs heeft gezonden om nieuwe instruetien te vragen, betreffende het Mexicaansche vraagstuk. Genoemd orgaan ontkent evenzeer, dat Montholon verklaard heeft, voornemens te zijn Washington te verlatsn, indien do president Johnson een gezant naar Juarez zendt.</p>
	<p>PARIJS, 28 Dec. Uit St. Nazaire wordt berigt, dat met de jongst aangekomen mailstoomboot, de Tampico, aldaar is gearriveerd de generaal Pezet, tot voor korten tijd president van Peru. Te Guadelonpe heerscht voortdurend de cholera met groote hevigheid ; op Martinique is de gezondheidstoestand gunstig, naar luid van berigten gedagteekend 9 December.</p>
</text>
