<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Vrijdag 29 December.</title>
	<p>Oorlog en marine, wij wezen er in de artikelen over den algemeen^ nnaEcielen toestand op, zij verslinden zeer veel geld en als men a»&apos; de eene zijde klaagt over uitzetting der uitgaven van productieven aar»» die medewerken tot vermeerdering van welvaart, ontwikkeling en W&quot; schaving; als men steeds uitroept: maken wij ons toch meer en m_ee_ onafhankelijk van de koloniale baten, en dat kan niet zonder inkriffl&apos; ping van uitgaven, dan herhalen wij ons vroeger gezegde: zie ook op de te kens toenoemende kosten van defensieca. 22 millioen&apos;s jaars hier te Jano bedragende, behalve hetgeen voortaan in O. I. zelf zal worden besteed totaal bouw en uitrusting. Daarbij komt, en de Heeren van Twist, SchimBieIP| ninck v. d. Oye , Fransen v. d. Putte, Smit, van Swinderen (en « afgevaardigden van zeer verschillende rigting) hebben dit in de zit» »¦ der Eerste Kamer van gisteren meer of minder breedvoerig uiteen^eß&apos; dat het nog niet zoo zeer aankomt op het geld, hoe eßorm deSOI°, n: ook zijn, als op de besteding van het geld; met andere woor Welk is het plan, het stelsel van defensie zoo te land a&apos; water ? Wat moeten wij voor al dat geld hebben ? Wat hebben *V tot dusver voor gehad ? Welk verband bestaat er tusschen n,B?Bejjeß oorlog, tusschen land-, kust- en zeeverdediging? Welke zijn de beno voor de koloniën? Wat is van dat groote plan der commissie ent kustverdediging, dat bij uitvoering millioenen by millioenen za&apos;lfose6ta Nu is het waar, dat de minister van marine een en andermaal t0t0«--heeft dat zijne plannen bekend zyn; dat hij ze in zijne eerste memorie vw. f lichting op zijne begrooting heeft uiteengezet; maar het is niet. juit&apos; waar, dat daarin sedert wijzigingen zijn gekomen die wederom invloe oefenen op den geldelijken omvang. En zoo is het bij oorlog ere\. jtt ofschoon men ook hier met den minister erkennen moet, dat er o de militaire wetenschap vooruitgang (dat wil zeggon in de wet?&quot;JSijjke van het wederzijdsch vernielingsbedrij f) is, waardoor hoogere geloe J^. eischen ontstaan. En toch was het antwoord op de vraag aan den ml, / van marine godaan: is men in staat om zich op dit oogenblik bet» lijk te verdedigen, niettegenstaande al de bestede millioenn1\lgt,öcv«B-&apos; tigend of bemoedigend, terwyl ook nog aan het defe- ezcn te la,l zeer veel ontbrak. Hoe dit zij, er was in de stp&apos;.^^g, de beide; hoofdstukken een merkbaar onderscheid met v&apos;ïmU&apos;-~ar Marine werd toen aangenomen met algemeer,ieden j • gteïeß m*r 24 tegen 11. Oorlog verleden jaar met se stemmen, eub^ mei %&amp; tegen 7. Wij beschouwen dit resultaat, ai 7 tegen i, | 3 stemme» der Limburgsche afgevaardigden, die om gescheiden van koofdstu*~ ken van eenig belang afstemden, toch aljijzondere rf^en.^L &amp;\3 een gePt 0&quot; nonceerd begin van onvoldaanheid eji eene waarschuwing»^ vcrKouwen in het beleid van ons defensie wezen&apos;vernis aan genoegz „. tteminisen: blijft de positie van dezen en vam e,3l dat te water, i no0gst moeijelijk. Wij hebben verdediging ,van eitminister ys° j.o\onien, °e&apos;( scherming onzer handelsvloot en vertooning iand&apos;I,a?„tiaje vlagopden_t wereldoceaan noodig. Dat zijn geene geringe7ol P maa» daarom ookis het dunkt ons dubbel pligt om goed toe te ic^n&apos;&quot;de besttding,o^ hetgeen men maakt en organiseert, op de ware bï-teu. iing en °P &lt; hop.dnm&apos;ulipirl vun lipto;ppti aangeschaft wordt. De hoofdstukken nationale schuld en departement van t.aiaf^ -.zijn bijna eenparig aangenomen. Daarop zijn in eene avondzitting eeV^ijfx) kleinere wetten aan de orde gesteld en aangenomen , zoodat h^en Hoofdstuk Koloniën en de Wet op de Middelen aan de orde zÜn&apos;</p>
	<p>De oppositie wordt bijgeloavig; zij gelooft aan een fatum ! En w&quot;» 6 steunt dat geloof? De natie wil niet luisteren naar de gemoede&quot;J(j 6 raadgevingen der oppositie en de Staten-Generaal evenmin. Zeits voorzigtige Eerste Kamer, in plaats van, gelijk de oppositie gew»w eB. vóór het onderzoek der cultuurwet, den minister van koloniën, do°r a£ votum van wantrouwen te treffen, besluit de behandeling dier w»1 , te wachten, alvorens een oordeel uit te spreken over de tegenwoofu » leiding van het koloniaal beheer. bet Het is inderdaad ontmoedigend voor de oppositie; wij ontkennen - niet. Maar wij gelooven dat zij zich vergist, wanneer zij de voor n bedroevende uitkomst daaraan toeschrijft, dat oor en oog &quot;door els^ onzigtbare hand&quot; gesloten wordt. Integendeel, de tegenspoed, die» voorstanders van den verouderden staat van zaken in Indie tegen*o^ dig ondervinden, moet onzes inziens daaraan worden toegeschreven» „ zy, die, gelijk het orgaan der oppositie zich uitdrukt, oogen ë^r%en hebben om te zien en ooren om te hooren, geleerd hebben deze zinto&apos;S te gebruiken. De overtuiging is meer en meer doorgedrongen , dat de o politiek van koloniaal behoud nietjlanger kan worden gehandhaafd , *&apos;&apos;m, wij Indie niet voor ons verloren zien gaan, maar dat met bezadigd&quot;8 doch tevens met vaste, krachtige hand, hervormd moet worden. .j. De publieke opinie, die in deze overtuiging deelt, is niet met W ... heid geslagen, gelijk de oppositie verzekert, maar aan verblinding sC% nen veeleer zij te lijden, die zich nog steeds met de illusie vleijen» zij met hunne reactionaire begrippen van koloniale politiek nog dezen tijd zijn. * Dat de oudgastcn en hunne aanhangers er hun /. eer&quot; ca hun &apos;r°eeli. in stellen om tegen den stroom op te varen, wij hebben er nietsteg Maar wij meenen te mogen protesteeren tegen hun beweren , als zOV,eO, zij uitsluitend de moedige strijders zijn voor de waarheid, terwijl »&gt;&gt; die hunne meeningen niet deelen, moedwillig Nederland ten onderga * zouden willen brengen.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 23 Nov. 1865, N°. 51 (opgenomen W^ Staats-Courant van heden), is op het verzoek van de Heeren H. de;** van Barendrecht, J. Staets Vrieseadorp, O. B. &apos;t Hooft van Benthu1* A. Vos van Hagestein, F. C. Déking Dura en F. van der Linden X Dordrecht, de vier cerstgenoemden als commissarissen en de twee 1»*. genoemden als directeuren der aldaar gevestigde naamlooze vennootscn% Dordreehtsche Verzekering-Maatschappij tegen Zeegevaar , goedgeke&quot;^ het ontwerp der acte, houdende wijzigingen in de acte van oprigtulf&gt; verlenging van den duur van die vennootschap.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan M. graaf van Limburg Stirum, H. D- ka»0 t heer, dienstdoende bij Z. K. H. Prins Frederik der Nederlanden &gt; &quot;#_ aannemen en dragen der orde van de Kroon 2de klasse, hem door *• * deu Koning van Pruisen geschonken. — Magtiging verleend aan de d&gt; , missie uit de Staten van Utrecht, belast met het onderzoek vafl f ontwerp-regleraent voor het waterschap de Ronde Veenen, alsmede bijzondere reglementen voor de in do Ronde Veenen gelegen *?£;,,» schappen Botshol, Nellestein, de eerste, de tweede en de derde bcdij* der Mijdrechtsche droogmakerij, om na de sluiting van de winter&quot;6*}: dering der Staten hare werkzaamheden voort te zetten. — Benoen tot arrond.-ijker der maten en gewigton F. van Schelven, kweek61 der politeehnische school te Delft.</p>
	<p>Bij beschikking van den Minister van Binnenl. Zaken van 2/ de^ zijn, met wijziging in zoo ver van de beschikkingen van 14 O? .pig 24 Nov. jl., aan de spoorwegopzieners Hanckar en Sleyster veorlo°r Delden en Schagen als standplaatsen aangewezen.</p>
	<p>Ingevolge het berigt van den minister van binnenl. zaken en . door hem opgemaakte lijst van aangehouden deserteurs uit de bede*» gestichten, is dat getal dit jaar tot heden geklommen tot 196 perso&apos; &gt; , De desertie uit die gestichten schijnt dus, met het oog op het g 6&apos; nog al gemakkelijk te zijn.</p>
	<p>De Staats- Courant van heden deelt mede de bij het ministerie binncnl. zaken ontvangen opgaven, betreffende den veetyphus &apos;&quot; ; provincie Utrecht, over de week beginnende 16 en eindigende *ó&quot;fa 1865. Daaruit blijkt dat in genoemde week zijn aangetast 311» *f D,et ziekte gestorven 92 , afgemaakt geene, hersteld 55, aan het eind• . week nog ziek 332. Sedert het begin der veeziekte zyn in het geD</p>
	<p>aangetast 756, aan de ziekte gestorven 229, afgemaakt 35, hersteld 170. Sedert de vorige week of vroeger heeft de ziekte zich niet meer vertoond in Breukelen (St. Pieter), Lopik, Maarsen en Maarieveen. De Staats-Courant van heden bevat een beknopt overzigt van het verslag over den staat der gestichten voor krankzinnigen in Nederland. Dit verslag met de daarby gevoegde statistieko tabellen over de jaren 1860—1863, door de inspecteurs dier gestichten aan den minister van binnenlandsche zaken ingediend, is door de regering verkrijgbaar gesteld bij de boekhandelaars van Weelden en Mingelen. Verkorte balans der Nederlandsche Bank op 27 Dee. 1865 des avonds. Opgemaakt ingevolge art. 21 der wet dd. 22 Dec. 1863, en de koninkl. besluiten dd. 3 April en 26 Oct. 1864, N°. 21 en 67. Disconto-rekening ƒ 50,379,496.01 % (Kapitaal ƒ 16,000,000.— Beleening-reken, ir 42,591,358.— Reservefonds » 2,641,493.77% Muntenmuntmat. * 76,908,531.02% !Bankb. in omloop, *¦ 105,950,330.— Belegd reservef. * 2,638,685.75 ! Bank-ass. in oml: * 10,471.37 Geb. en meubelen » 263,864.94 Rek.-et.-saldo&apos;s. . u 46,158,687.48 Diverse rekening. * 196 850.70 Diversereken..* 2,217,803.80% ƒ172,978,786.43 ƒ172,978,786.43 &apos;sGRAVENHAGE 29 Dec. Gisteren avond is graaf de Platen Hallermund, nieuw benoemd Minister-resident van Z. M. den Koning van Hanover bij ons Hof, met familie in de residentie aangekomen. — Op 30 dezer zal de audiëntie van den minister van binnenl. zaken en op 4 Januarij 1866 die van den minister van financiën niet plaats hebben. * &apos;sGRAVENHAGE, 28 Dec. Heden is aan het ministerie van binnenl. zaken aanbesteed den aanleg eener telegraaflijn met twee draden van Amsterdam naar Hilversum, en het spannen van een tweeden draad aan de bestaande palen tusschen Hilversum en Amersfoort. Daarvoor waren 7 inschrijvingsbilletten ingekomen; de minste inschrijver was de Heer B. G. van Dam, te Rotterdam, voor ƒ2BOO. Daarna is aanbesteed, het spannen van een draad aan de bestaande tolegraafpalen van Utrecht over Gorinchem, Breda en Roosendaal tot de Belgische grens, in vier perceelen. Voor perceel I waren zes, voor perceel II insgelijks zes; voor perceel 111 zeven en voor perceel IV vijf inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was voor de perceelen I—III de Heer P. van Dam te Ameide voor ƒ 98.50, ƒ 150 en ƒ 209; en voor perceel IV de Heer P. Herfst te Rotterdam voor ƒ 270. — Heden is aan de bureaux voor de Staatsspoorwegen, onder nadere goedkeuring van den Minister van Binn. Zaken, bij enkele inschrijving aanbesteed het maken van| eenige werken aan de stations van den spoorweg van Helmond tot Boxtel. Daarvoor waren twee inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de heer L. van Gaal te Geldrop, voor ƒ 3,425. Daarna is aanbesteed: I°. het inkepen vlakken en kreosoteren te Dordrecht van 68,500 dwarsliggers; en 2°f het leveren van 914,000 pond kreosootolie aldaar. Voor deze perceelen waren te zamen dertien inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver ¦was voor perceel Ide Heer J. Degens te Dordrecht, voor ƒ 6847 80 • en voor perceel II de Heer A. Snateroche te Amsterdam, voor ƒ59 450- Ür -7QKfine hC6ft T°°r d° be&apos;dB Perceelen te 2amen ingeschreven&apos;voor Vervolgens is nog aanbesteed: het leveren van 146,500 houten dwarsliggers ten dienste der staats-spoorwegen, in tien perceelen. Daarvoor waren 11 mschrijyings-billetten ingekomen. Do minste inschrijvers waren, voor perceel I. A. Voetman, te Didam voor ƒ 3.30; 11. J. H. van Hoogerwoud te Boxtel voor ƒ3.41; 111. dezelfde voor ƒ 3.44; IV. van Dorsen !?, ™&apos; ,Ver ]iordre.cht v™ ƒ 1-77; V. Léon Enthoven, alhier voor ƒ 1.80; VI. Fontein en C., te Harlingen voor ƒ 1.72% ; VIIH. Jans !?, °nA&apos;rS arl&apos;PFn VOor fi-ft-i VIII. Léon Enthoven, alhier voor J 1.79 ; IX. De Moortens ,te Brugge voor ƒ 1.10 en X. F.Ruppen , ie Gederen by Wittenborg voor ƒ2.13, alles per ligger. &quot;OTTERDAM, 2&lt;s Dec. In de heden gehouden zitting van den GemeeüteTa^L-P_fc&apos;de de voorzitter mede, dat de commissie van financiën had voorgeslagen-, ten einde in de fmanticle behoeften van het volgend jaar te voorzien, uiv hoofde van den hoogen retcstandaard niet ever te gaan tot de uitgfVs van de 4de en laatste serie der leening van ƒ2,000,000 a 3% pOW\aar eene leening uit te schrijven van ƒ500,000 tegen 5 pCt., a pari uit s geTen, met eene jaarlij ksche aflossing. Het plan is dadelyk in stem-;Dg gebragt en met 26 tegen 3 stemmen aangenomen. -p._ LEYDEN, 28 Dec. u gemeenteraad heeft heden na langdurige beraadslaging besloten clei\loofdtfjykClX omslag te verhoogen, maar nog een jaar naar het bestaa^ stelsel te heffen. * NIEUWEDIBP -2» Dec. Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf van Nassau, zal &quot;&apos;gunstige gelegenheid den lödender volgende maand naar zee verweken ten einde een kruistogt in de Middellandsche Zee e doen. , * uT-BüHT , 28 Dec. De gemeenteraad heeft heden besloten tot afst-u van een stuk grond, grenzende aan het geneeskundig gesticht • oor krankzinnigen, ter uitbreiding van dat gesticht, met verhooging tevens van het tot dusverre daaraan toegekende jaarlijksche subsidie. ZWOLLE, 28 Dec. Bij de heden alhier door burgemeester en wethouders gehouden aanbesteuing van het uitgraven, ophoogen enz. van net terrein, benoodigd tot het bouwen der rijks hoogere burgerschool, op de Bagijneweide, is het minst ingeschreven door den heer J. M. Haagen te Moordrecht, voor ƒ6lOO.</p>
</text>
