<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>METSELSTEEN GEVRAAGD. 1,000,000 MISKLEUEIG HAEDGIIAAUW , 500,000 VLAKKE KLIKKEET, ten dienste van den Spoorweg Alkmaar-Zaandam ; te leveren in vaarbaar Water , franco voor den Wal op keur der Directie , van 1 Maart tot 30 Junij 1866; elke maand 1/4 gedeelte van iedere soort. Prijsopgaven worden franco ingewacht bij den Heer J. VERWAAIJEN, to Arnhem. (29322) STEEIOÏWERU-BOIWRIJIE. Een ONGEHUWD PERSOON , Nederlander van Geboorte, de laatste Jaren als ORNEMENTWERKER en HULP ARCHITEKT in het Buitenland werkzaam, van goede getuigschriften voorzien, wenscht in een der bovengenoemde Vakken geplaatst te worden. Brieven franco onder Lett. B. Z. Bnrean Handelsblad. (29361) HUWELIJKS-AANVRAAG. Een JONG MENSCH, 24 Jaren oud, die over een zeer aanzienlijk Kapitaal kan beschikken, wenschte in kennis te komen met een JONG MEISJE of WEDUWE van de R. G., om na wederzijdsch goedvinden een Wettig Huwelijk aan te gaan. Eigenhandige Franco Brieven onder Lett. F. N. aan het Bnrean Handelsblad. (29330) Men vraagt tegen Februarij eerstk. eene zindelijke MEID, bekwaam tot Huiswerk en Koken, Loon ƒ 55; en een MEISJE, van des Ochtends 9 tot des Avonds 9 Ure, bekwaam in het Naaijen, Mazen en Strijken, Loon naar bekwaamheid. Brieven Franco onder Lett. Z bij den Boekh. H. A. MEIJER, op den N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (29346) Men zoekt plaatsing voor een KNAAPJE van omstreeks Negen Jaren, op een KOSTSCHOOL van matigen prijs: alsmede verlangt men een Fatsoenlijk BURGER MEISJE, beneden Achttien Jaren om Drie Kinderen van Twee tot Zes Jaren aangenaam bezig te houden van Negen tot Vier Ure. Aanbiedingen worden Franco ingewacht met opgaaf van Prijs en Conditien onder de Lett. W. L. O. Tevens verlangt men lEMAND voor een avond per Week tot het BIJHOUDEN DER BOEKEN; diegenen welke met Winkel en Export-Zaken bekend zijn, zijn geprefereerd. Offerten worden ingewacht Franco onder Lett. X. X., Bnrean Handelsblad. (29370) Eene JUFVROUW , grondig mst het MODE VAK bekend en verscheiddne Jaren daarin werkzaam geweest, zag zich gaarne hier of elders GEPLAATST als EERSTE WERKSTER. Brieven Franco onder Lett. W. 8., Bureau Leydsche Courant te Loyden. (29376) Eene JUFVROUW, van middelbaren leeftijd, fatsoenlijke afkomst en P. G., zoekt eene BETBEKKING als HUISHOUDSTER tegen Februarij of Mei. Adres Lett. H., bij de Kantoorboekverkoopers WEYTINGH #• BRAVE, Warmoess traat bij de Vischsteeg, J 605. (29336) Wordt ten spoedigste gevraagd, voorloopig als VOLONTAIR, op een Magazijn van Qalanterien: Een JONG MENSCH, die goed Schrijft ca Rekent. Adres Franco Lett. N. in den Kantoorboekhandel t_ Wed. I. ELLERMAN , Beursateeg, E 176. (29362) Lees dit!! Een JONG MENSCH, 24 jaren oud, eene goede hand schrijvende, niet onbekend met de Fransche Taal, door eene ongelukkige omstandigheid thans zonder bestaan, zoekt eene BETREKKING, onverschillig welke, die hem eenig inkomen oplevert. Brieven franco, onder Lett. T., aan het Bureau Handelsblad. (29307) In eene uitgebreide KRUIDENIERSZAAK, verlangt men TWEE WINKELJUFVROUWEN , tegen Kost, Inwoning en Salaris en een PAKHUISKNECHT , gehuwd, tegen Vast Loon, allen R. C., Alleen zij die van goede Getuigschriften zijn voorzien, zullen in aanmerking komen. Brieven franco, onder Lett. Z., bij den Boekhandelaar en Leesbibliotheekhonder E. E. TJABRING, Neude bij de Vinkenburgsteeg, te Utrecht. (29369) KANTOOR. Een JONG MENSCH, grondig bekend met het Italiaansch Boekhouden en de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen, sedert drie jaren in den Handel werkzaam, wenscht van BETREKKING te veranderen. Reflecterenden gelieven zich franco, onder Lett. A., te adresseren aan den Boekhandelaar G. L. FUN K E, Blaauwburgwal te Amsterdam. (29375) Bij C. G. VAN DEE POST te Amsterdam is verschenen: JAARBOEK der Koninklijke Academie van Wetenschappen voor 1865 ƒ 1.40. VERSLAGEN en MEDEDEELINGEN, afdeeling Letterkunde, IXde deel, 3de stHk. Inhoud : Over de aard en natuur der verschillende Spraakgeluiden door F. ROORDA. ƒ1.20. VERSLAGEN EN MEDEDEELINGEN. Afdeeling Letterkunde. IXde Deel kompleet, ƒ 3.60. (29343) Bij alle soliede Boekhandelaren is de Inteeltenin_r voor den Jaargang 1866 opengesteld op het Humoristisch ILBII. GEÏLLUSTREERD TIJDSCHRIFT , GEWIJD AAN DE LIEFHEBBERS VAN VROLIJKE LECTUUR. !|y____Hß&gt;^ De Inleekenaren voor den Nieuwen Juargang ontvangen ;_s_§?¦ gratis een VERMAKELIJKEN VOLKS-ALMANAK VOOR 1866 , behelzende in 32 kolommen groot kwarto druks, behalve den Almanak zelf, ongeveer 7 O kleine en groote nieuwe Platen, met Komische voorspellingen en onderschriften, en een aantal Humoristische bijdragen in proza en poëzie. (28561)</p>
</text>
