<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>&gt;etct 26 Dec. Van gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt Ie »;?-«rd, dat Keizer Napoleon met betrekking tot de overeenkomst 111 dt ï?&quot;&quot;* gesloten heeft verklaard, dat hij die gestand zal doen h\ J Fransche troepen niet voor den bepaalden termijn uit Mexico H ,et blykt meer en meer , dat de regering weinig geneigd is, om «% T/&apos;rcenigen met een Hongaarsch parlement en een verantwoordt ?ong»arsch ministerie; zij verlangt, dat de zaken op den ouden &apos;«o &apos; r?001 tusschenkorast van eene hofkanselarij, zullen geregeld worv^ £e ond-conservatieven ondersteunen ia dit opzigt de regering. \3n^ï Huis der Magyaren of hot Hongaarsche Huis der Heeren telt f&quot; LI7 leden- Daarin hebben zitting 4 aartshertogen, 27 Grieksche ïï&apos;schn Ben Catholieke aartsbisschoppen en bisschoppen, 20 titulaire Kk,1pen&apos; 2 prelaten, 10 aartsbisschoppen en bisschoppen van den 1 Pr» 0rientaalschen ritus, 11 rijkikamerheeren, 37 gouverneurs, £ «sea, 407 graven en 188 baronnen. %-L?l her verschijnende Volksfreund geeft een overzigt van den &lt;W 3Ldcr stemmingen in de niet-Hongaarsche landdagen. Daaruit blykt, Mv Afgevaa&quot;»gden zich tegen, 480 zich voor de regering hebben Sft Kwam do thans geschorste Kijksraad op den vongen voet &lt;fe l blJeen, dan zou, volgens de berekening van den Volksfreund, %2i*nnZ in de vergadering op niet meer dan 75 stemmen kunnen Vto?&apos; terwijl de oppositie aldaar 108 stemmen zou tellen. Werd &gt;a 0 .1 !en eenrijksraad bijeengeroepen, omvattende de Afgevaardigden V J?*t.i e Kroonlandon, dan zou het tegenwoordige gouvernement in en»snt over eene indrukwekkende meerderheid kuanen beschikken. Sttei?n meldt uit Verona, dat de moorassige streek, welke eene Mul!» Tft v«n vele mijlen en zich uitstrekt tot aan de poorten van ijna gtheel is droog gemaakt en meerendeels in vruchtbaar ana u herschapon.</p>
	<p>IJN» 28 Dec. (des Ochtends). Gisteren is andermaal een ?*W Sad gehouden aan het bureau van den minister van buitenl. Naar «en beweert heeft de kwestie der bijeenroeping van den °ek nu weder het onderwerp der beraadslagingen uitgemaakt. %t m 6. minister van oorlog, de Heer von Boon, is voor eenige dagen J*St«n 18dorff vertrokken, met het doel, om deel te nemen aan de groote ti*elke aldaar zullen worden gehouden. Nr d.et Proefnommer der Königsberger Neue Zeitung, dat voor een 06 CF^ in het licht verscheen, is door de policie in beslag genomen. o°&apos;eidlng daartoe is geweest eene correspondentie uit deze hoofdstad. Sm .olgens mededeelingen uit Straalsund is ket kasteel Putbusinden NW. 23 dezer tot den grond toe afgebrand. Een gedeelte der i&apos;Sth! verzameling schilderijen is Of verbrand bf zeer beschadigd. Do r!« wk g^0» 10,000 deelen, is slechts gedeeltelyk gered. Tweekapi- Neei .*en van den boroemden Thorwaldsen zijn verloren gegaan, iiet J* w 5 geassureerd voor 108,000, de inventaris voor 135,000 th. Een £*&quot; «tl »°^6n bÖ den brand aanwezig, Het zich door zijne zucht om nog ket He(.ander redden, te zeer vervoeren en had het ongeluk om onder 11 hiji d&apos;ortend P&quot;in bedolven te worden; geene andere personen hebj*~ feü !&apos; onheil eenig letsel bekomen. . . ? «»t h*o beBiHit van d^n gouverHeur.generaal van Holstein is bepaald, .¦» tu^&apos;ervatorium naar Kiel zal worden overgeplaatst. ¦ *?BHet l St°kbolm wordt gemeld, dat de totale lengte vani het spoor?Ül«n r?or zoo ver dit voor het verkeer is geopend, bedraagt 91,8 1 ï\&gt;c&lt;? °Pbrengst is in het afgeloopen dienstjaar zoodanig gestegen, &apos;• Tan het kapitaal is verkregen.</p>
	<p>«^f^ORT, 28 Dec. Gisteren overleed alhier de Oostenryksche &gt;W V 0? Schirnding, in den ouderdom van 84 jaren Gedurende den 6 «JWr^elke in Sept 1848 alhier plaats had, voerde hy het bevel over k^ Oes&apos; de»tUds in de omstreken dezer stad bijeengetrokken. 61 hel^genberg wordt berigt, dat Karl Gutzkow die inr.güng ge. - Kr. d heeft verlaten. .. , „ •,. &gt;cht , r luid van berigten uit Bern heeft het hoofdbestuur derZwitn&gt;&lt;*D a&quot;ev«eenigingen eene premie uitgeloofd voor het Vest gekeurde &gt;214:o&lt;« den bouw van een draagbaar feestloeaal, V™W™B &apos;&quot;« w|ersonen op geschikte wijze aan tafel te kunnen plaatsen. Te- WOrdt al, vereischte gesteld, dat bet naar verlangen in 3, 4of 5</p>
	<p>afzonderlijk» localen kan opgesteld worden. Da totale kosten mogen niet meer dan 10,000 fr. bedragen. — Bij den grooten raad van Geneve i 3 een wetsontwerp ingediend treffende het oprigten van eene universiteit. Tevens is eene prijsvr^g uitgeschreven voor den bouw van eene doelmatige inrigting, waarin niets slechts de openbare voorlezingen door de professoren kunnen gehouden worden, maar waarin tevens kunnen worden vereenigd het museum van natuurlijke historie en de bibliotheek der universiteit, — Men meldt uit Genève, dat Richard Wagner Vevey heeft verlaten en zich in de nabijheid der eerstgemelde stad heeft nedergezet. Waarschijnlijk zal hij aldaar voorloopig gevestigd blijven, dewijl hij de vroe ger door den Hertog van Glucksburg bewoonde villa heeft gehuurdËÉJ</p>
</text>
