<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>_ WEENEN, 31 Doe. De rijksraad zal niet, gelijk bepaald is, den 29sten Januanj bijeenkomen, vermits do delegatien voor dien tijd hare werkzaamheden niet zullen hebben ten einde gebragt en zij, gelijk de Hongaren thans ook verlangen, niet te gelijk met den rijksraad zullen zitting houden. — Dij besluit van het ministerie van binnenl. zaken is de som, voor den afkoop van de dienst, voortaan vastgesteld op 1000 gulden. — De Hongaarsche minister van financiën v. Lonvav bevindt zich nog hier. _ — De zoon van Ludwig Kossuth, Franz Kossuth, heeft zijn mandaat als afgevaardigde bij den Hongaarschen Rijksraad nedergelegd. Te Klagenfurt heeft de candidaat der Duitsch liberale partij hij de verkiezingen de zege behaald. — Ouder den Galicischen adel, die tot dusver blindelings den graaf Goluchowski toegedaan was, is thans eene oppositiepartij gevormd, hoofdzakelijk op grond omdat graaf Goluchowski aanleiding gaf tot het niet bekrachtigen door deu Keizer van de benoeming van vier districtsraadsmaarschalken door den adel daartoe gekozen. De reden waarom de graaf de bekrachtiging heeft ontraden is, dat drie der gekozenen vroeger door den krijgsraad waren veroordeeld wegens ondersteuning van den Poolschen opstand in 1863.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Jan. (des Ochtends.) H. M. de Konino-in heeft verleden Zondag ongeveer 70 dames, moest allen &quot;üot den koopmansstand behoorende, op het paleis ontboden, ten einde met haar te beraadslagen over de beste middelen om den nood in Oost-Pruisen te lenigen. Het besluit werd genomen, om in het paleis zslf een bazar op groote schaal in te rigten, welke waarschijnlijk in Januanj zal kunnen worden geopend. De dames hébben zich tot een comité gevormd, aau welks hoofd Mevrouw von Patow staat.</p>
	<p>— Bij koninklijk besluit is het corps ingenieurs gereorganiseerd.</p>
	<p>— Bij het in behandeling nemen van het hoofdstuk justitie der staatsbegrooting voor 1868, zal door twee leden van het Huis der Afgevaardigden, de Heeren Rohden en Oetker, worden voorgesteld, de noodige gelden voor den nieuwen Hoogen Raad van appèl, voor zoo ver het jaar 1868 betreft, toe te staan, maar met de bijvoeging, dat daarin niet opgesloten ligt, dat het Huis de organisatie van dat regterhjk collegie onveranderd wenschte te zien blijven. In de Hessische Morgen-Zeitung is door den Heer Oetker eene toelichting geplaatst van het door hem en den Heer Rohden ingediende voorstel. Hij zegt daarin o. a.: »De zakelijke uitspraak in regtskwestien, hetgeen de Franschen noemen »le tond de I&apos;affaire,&quot; in laatste instantie uit het geheele land naar Berlijn te wülen overbrengen en daar te willen concentreren, getuigt van eene onhandigheid en van een miskennen der practische behoeften, die inderdaad de grootste verwondering moeten wekken.&quot; — Ofschoon de gezanten te Parijs en Londen, te beginnen met 1 Jan., tegelijk den Noord-Duitschen Bond vertegenwoordigen, is omtrent de consulaten aldaar nog niets vastgesteld: daarentegen houden op gemelden datum de consuls-generaal en de consuls te Alexandrie, Beyruth, Smyrna, Jeruzalem, Trebizonde, in Bosnië, te New-Yórk, Moskou en in Japan op Pruisische ambtenaren te zijn en gaan over in dienst van den Duitschen Bond.</p>
	<p>— Hier ter stede is in TOjarigen ouderdom overleden de generaal der kavallerie von Alvensleben, chef der land-gendarmerie, commandant van Berlijn, lid van het Heerenhuis en ridder van een groot aantal orden. Hij behoorde in zijne jeugd tot de meest belovende officieren van het Pruisische leger, doch heeft wegens zijne zwakke gezondheid reeds vroegtijdig de active dienst moeten verlaten; eene teleurstelling, waarvoor de tegenwoordige Koning en zijne twee voorgangers hem door onderscheidingen van allerlei aard, zoo veel mogelijk, schadeloos hebben gesteld. — De koninklijke porceleinfabriek te Kopenhagen is voor 135,000 thaler verkocht aan den grossier G, A. Folck aldaar. De fabriek zal de benaming van koninklijk blijven behouden.</p>
	<p>— In de fabrieken van werktuigen begint zich hier gebrek aan arbeid te doen gevoelen. Zij die nog werk hebben, moeten voor lager loon arbeiden. — Het otficiele dagblad der regeling te Warschau bevat een keizerlijk besluit, waarbij Russische staatsdienaren, die tot herstel der orde in Polen nebben medegewerkt, met vaste goederen en heerlijkheden daar te lande worden begiftigd. Zoo worden den generaal Milutin, hoofd van het ministerie van oorlog, 17 dorpen geschonken. Die vaste goederen en heerlijkheden behoorden vroeger aan leiders der revolutionairebeweging. — In de zitting van de arrondissement-s-regtbank te Moskou vau 16 December is het proces van den majoor Prins Iwan AlexejewTrubetzkoi behandeld. Hij was aangeklaagd van de vervalsching van twee deposito-bewijzen, ten bedrage van 20,2i0 roebels. De gezworenen verklaarden hem schuldig aan het ter ontvangst aanbieden van valsche bewijzen, maar dat hij die zelf niet had vervalscht. De regtba&apos;nk veroordeelde hem tot verlies van zijn tang eu titel eu tot verbanning naar Siberië. — Iv een brief uit Archangel, dd. 8/20 Dec. leest men het volgende: De vrees voor een_Jiongersnood, welke reeds sedert het najaar het gouvernement Archangel heeft bedreigd, is thans&apos;, helaas! verwezenlijkt en heeft zulk eene uitbreiding verkregen, dat het bijna onmogelijk schijnt, om een groot gedeelte der bevolking voor den hongerdood te vrijwaren. Het brood kost reeds het driedubbele van den gewonen prijs, en binnen kort zal het welligt voor geld niet meer te verkrijgen zijn, doordien de voorraad meel zeer klein wordt en nieuwe toevoeren slechts uit Viatka, 1000 werst van hier verwijderd, zijn te verkrijgen. De kosten van het landtransport geheel ter zijde latende, is het nagenoeg onmogelijk, om genoegzame hoeveelheden over de landwegen te verkrijgen, en mogt dit al mogelijk zijn, de massa der bevolking heeft geene middelen, om het te koopen. Thans reeds zijn er gevallen van overlijden door honger en zeer velen zijn reeds van alles ontbloot. Het gouvernement zoowel als particulieren doen wat mogelijk is, maar de nood is zoo algemeen, dat het, zonder ondersteuning uit andere meer gezegende streken niet, bij magte is om de ellende te keeren.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Jan. (Part. Corr.) Heden voormiddag heeft de Koning de gelukwenschen van de koninklijke familie, de ministers, generaals en hofbeambten ontvangen. Van een afgevaardigde verneem ik, dat de Koning bij deze gelegenheid heeft gewezen op do uitzigten, welke voor het behoud des vredes bestaan&apos;, hetgeen voor ons dubbel verblijdend is, nu een groot gedeelte van het land in zóó hoogen nood verkeert. Hij wist, dat in tijden van gevaar alle partijen zich om hem zouden vereenigen , maar niettemin wenschte niemand vuriger dan hij de zegeningen des vredes. De toespelingen op de politiek waren van zeer algemeenen aard. De Koniug zeide den minister dank voor de jegens hem bewezen trouw.</p>
	<p>Het ontwerp op het- onderwijs, door de regering in het Huis der Afgevaardigden ingsdiead, bevredigt niemand. Er wordt te weinig aangewezen als bezoldiging van de onderwijzers der lagere scholen. Daarbij komt, dat hunne onafhankelijkheid niet genoegzaam is gewaarborgd. De oude reastiounaire verordening van Raumer blijft van kracht, ofschooon zij met de constitutie niet in overeenstemming is te brengen. Vermits evenwel het Huis der Heeren de veranderingen niet goedkeurt, welke het Huis der Afgevaardigden daarin wil brengen, zal waarschijnlijk het geheele ontwerp schipbreuk lijden. Met de binnenlandsche heivorming is het bij ons bijzonder slecht gesteld; het blijft alles bij het oude, zoo lang Eulenburg, Muhler en Selchow aan het bestuur zijn. Zij waren goed op hunne plaats toen het gold, met hulp der pers-verordening, den liberalen geest te onderdrukken, maar zij zijn de mannen niet om met den tijd mede te gaan en een nieuw leven in den staat te voorschijn te roepen. Gisteren was hier het ongegronde genicht verspreid, dat de oude generaal Steinmetz was overleden. Deze generaal is vóór eene poos_ met eene negentienjarige dame gehuwd. Steinmetz werd in het voorja.&apos;.r met eene dotatie van 200,000 thal. begiftigd.-</p>
	<p>FRANKFORT, 1 Jan. In Beijeren en Wurtember&lt;j zijn den 30sten Dec. de tusschen deze staten eu den Noord- Duitschen Bond, Baden en Oostenrijk gesloten nieuwe postverdragen afgekondigd, zoodat zij-heden inwerkingtreden. pc vereeniging te Berlijn bestaande tot bevordering der nijverheid van het vrouwelijke geslacht, zal onder protectoraat der Kroonprinses van Pruisen eene algemeene tentoonstelling houden voor de geheele vrouwelijke industrie; zij zal geopend zijn te Berlijn van 1 Oct. 1888 tot 1 Januarij 1869. Zoowel vrouwelijks handwerken als voortbrengselen van beeldende kunst zullen worden ten toon gesteld. De Duitsehe vrouwen zijn uitgenoodigd om in ruime mate aan de tentoonstelling deel te nemen. De Kroonprinses van Pruisen heeft zich voorbehouden om buitengewone werken met gouden medailles als eereprijs te beloouen. Het comité zalzilveren medailles toekennen voor kunst en vlijt. Naar men ons uit Bern schrijft kan eerlang het besluit van den Bondsraad worden verwacht betreffende de invoering bij het Zwitsersche leger van het repetitie geweer naar het stelsel Vetterli.</p>
	<p>De Heer Carl Mayer, redacteur van den Stultgarler Beobachter, die wegens belecdiging der regering en van den Koning van Pruisen veroordeeld, is tot vier en eene halve maand vestingstraf, heeft zich, zonder in hooger beroep te komen van dat vonnis, in hechtenis begeven.</p>
</text>
