<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. INDISCHE BEGROOTING VOOR 1868.</title>
	<p>Aan de uitvoerige Memorie, door den Minister van Koloniën ingezonden op het Verslag der Tweede Kamer, over de Indische Begrooting voor 1863, ontleenen wij het volgende, bevattende in hoofdzaak het antwoord des ministers op de algemeene beschouwingen van het Verslag. Naar aanleiding van de gerezen klagten over de te late indiening dezer begrooting, wordt door den minister betoogd dat, wil men de Indische begrooting vóór het begin van een nieuw dienstjaar op Java doen afkondigen, vaststelling daarvan op hetzelfde tijdstip als de Staatsbegrooting niet afdoende zou zijn, maar die vaststelling zou moeten plaats hebben in den zomer, voorafgaande aan het nieuwe dienstjaar. De daaruit voortvloeiende bezwaren met betrekking tot de mindere volledigheid der raming, zouden welligt niet van zoo overwegend Belang zijn als die, aan te late afkondiging der begrooting verbonden. Ter vermijding van omslag verklaart de minister zich tegen splitsing van de Indische begrooting in zoovele wetsontwerpen als zij afdeelingen bevat. Dat zon niet bevorderlijk zijn aan eene goede werking der controle op de Indische uitgaven, terwijl eventucele verwerping hetzij van het geheel, hetzij van een deel der begrooting, toch dezelfde uitkomst zou hebben voor de voortzetting der dienst. — Tegen het denkbeeld, om in de begrooting eene scheiding te maken tusschen de cultuur-inkomsten en uitgaven en al de andere uitgaven, verzet zich art. 3 der comptabiliteitswet. Splitsing der cnder-afdeeliugen in artikelen mag de Regeling niet toelaten. Aan den Koning moet, zoolang niet veeljarige ondervinding stabiliteit heeft gebragt m de meeste ramingen, de bevoegdheid blijven voorbehouden cm, krachtens art. 29 der comptabiliteitswet, af- eu overschrijvingen te bevelen binnen de grenzen der onder-afdeelingen. De verantwoordelijkheid der Kamer wordt daardoor geenszins krachteloos gemaakt. Met betrekking tot de klagten over de slechte werking der Indische comptabiliteitswet, is het Indisch Bestuur aangeschreven den minister daaromtrent in te lichten en hem van de opgemerkte gebreken op de hoogte te houden, ten einde, zoo noodig, daarin voorziening voor te dragen. — De minister mag niet denken aan gebrek aan doorzigt of zelfs aan geheime tegenwerking van de Indische autoriteiten, wat de ongelegenheden betreft, uit de werking der comptabiliteitswet ontstaan. Maar de minister wijst op het nieuwe der zaak; op de noodzakelijk geworden toepassing van nieuwe, vaak omslagtige vormen en op de verzwaarde verantwoordelijkheid van vele ambtenaren. In Nederland zelf wordt, door de toepassing der wet, veel omslag en arbeid ondervonden. — Onvolledigheid der begrooting kan m Indië nimmer verwarring doen ontstaan. . . , . Bij de verdeeling der uitgaven voor de marine is van net beginsel uitgegaan, dat voor rekening van Inchè&apos; moet komen al wat blijvend of tijdelijk Indisch wordt en dat alle «ltg»T«n ter «ake van het Nedari. etkader ten laste «uilen ljlijven van Hoofdstuk VI der Staatsbegrooting. Ten aanzien van den finantiëelen teestand in Ned. Indie, de minister beseft al het ernstige daarvan en hij is vast overtuigi, dat onder zoodanige omstandigheden het behoud van de bestaande bronnen van inkomst moet verzekerd worden en dat er ernstig en krachtig naar moet worden gestreefd ze milder te doen vloeijen. Men moet echter vooraigtig zijn met hervormingsplannen, omdat daarvan nog niet veel goeds is gebleken, maar integendeel op menig gebied in hooge mate malaise is ontstaan, waarover de hervormers mmnd-rnhnt het luidst beginnen te klagen. lntusschen zijn bii de Regering voorstellen van de Indische Regering tot wijziging van net Indische belastingstelsel in overweging. Zijne denkbeelden in het algemeen over het cultuurstelsel nader aanwijzende, — zegt de Minister, dat de voorgenomen regeling in de suikercultuur met mildheid zal plaats hebben en met het oog op vermeerdering van het aantal onderneminfen; — terwijl, wat de koffijcultuur betreft — waaromtrent e minister reden heeft te vreezen dat, in den laatsten tijd, welligt ook in verband tot het ingestelde onderzoek, de belangen drér gewigtige cultuur niet voldoende zijn behartigd — bij het aanhangige onderzoek gestreefd wordt naar het doel om de productie, zoowel in hoeveelheid als in hoedanigheid, te doen vooruitgaan. De minister zal in het alfemeen inzonderheid bedacht blijven op de instandhouding ezer zoo winstgevende cultuur. Met betrekking tot de uitgaven in Indie bestaan er vele oorzaken, die de inkrimping daarvan niet altijd toelaten. Zooveel mogelijk wordt evenwel naar spaarzaamheid gestreefd. Dit is ook het geval ten aanzien der militaire uitgaven. Voor zooveel de handhaving van ons gezag op de buitenbezittingen raken, herinnert de ministei dat Java er groot belang bij heeft dat de veiligheid in de Indische wateren worde verzekerd en de productie en de handel derbezittinfen buiten Java worden bevorderd. De Regering is er aarbij wel op bedacht om de buitenbezittingen, zooveel het doenlijk is, in hare eigene behoeften te doen voorzien. Onnoodige uitbreiding van ons gezag op de buitenbezittingen verlangt overigens ook de minister niet. De minister beaamt het bestaan van de onevenredigheid der zoogenaamde territoriaal inkomsten aan de territoriale uitgaven en de daaruit afgeleide opmerking, dat de weerstand tegen het cultuurstelsel dan ook niet te regtvaardigen is van de zijde van hen, die steeds de Indische uitgaven hebben opgedreven. Maar de minister bestrijdt de bewering, dat, _ bestonden de Gouvernements-cultures niet, bronnen van inkomst, zoools de landrente, milder zouden vloeijen. De voordcelen van het cultuurstelsel toch geven juist&apos; de middelen tot opbrengst der landrente door den inlander en vergemakkelijken hare inning. Ook de raming van het bedrag der belasting op de vrije koffij-cultuur wordt door de ervaring weersproken, terwijl het voorgestelde middel om de wisselvalligheid van inkomsten te vermijden, dat doel nog minder zal doen bereiken bij het aanbevolen dan bij het bestreden stelsel. Na de indeeling van de takken van bestuur onder de verschillende departementen te hebben verdedigd, komt de minister tot de heerediensten. Te dien aanzien wordt medegedeeld dat deze aangelegenheid thans in Indie in behandeling is, maar dat de geschorste ordonnantie van 15 Februarij 1866, te dezer zake, volstrekt niet bij voortduring wordt uitgevoerd. Sterk verklaart de minister zich echter tegen eene plotselinge afschaffing der heerediensten, tegen eene »verwoestmg&apos; in die instelling, gelijk de laatste Gouverneur- Generaal zich er op beroemde daarin te hebben aangerigt. De arbeid kan zich in Indie nog niet regelen naar vraag en aanbod. De bevolking is daarvoor nog niet rijp en de geheele staat van zaken in Indie eigent zich daartoe nog niet. Maar men moet dan ook niet enkel op de schaduwzijde dezer diensten letten. Er zijn daaronder tot welke de bevolking zich verpligt rekent en in dier voege kunnen worden gevorderd en opgelegd, dat daaruit eer voordeel dan bezwaar of druk voor haar voortvloeit. Men moet het verschil van toestanden tusschen onze maatschappij en de Indische huishouding niet uit het oog verhezen. Hier is kapitaal, geld en kennis aanwezig. In indie is juist het omgekeerde het geval. Men kan daar wel arbeid vorderen, maar geld slechts tot een geheel onvoldoend bedrag in vergelijking van de behoefte. De ondervinding heeft bewezen hoe, bij toepassing van het Europesche stelsel, de eischen steeds hooger en hooger klimmen. De moeijehjkheden en verwikkelingen, die zich nu reeds openbaren, zouden — op den ingeslagen weg voortgaande — op elk gebied toenemen en in stede van een batig slot, zou men al spoedig even als met West-Indie het geval is, gedwongen worden ook de Oost te subsidiëren. Op nieuw zou dan het bewijs worden geleverd dat het welzijn van een gezegend land en goedaardig volk ten offer was gebragt aan hersenschimmige theorien. Het is eene gebiedende noodzakelijk, eene kwestie van to he or «ot to b&lt;-, om een verstandiger beleid van zaken te volgen, moer in overeenstemming met de eigenaardigheid van den Oosterschen en onzen finantiëelen toestand.</p>
</text>
