<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Coupons S pCt. Algemeene r Turksche Schuld. \ De Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank berigt, dat i zij gemagtigd is de VERKLARINGS-LIJISTEN aan 1 te nemen tot en met 7 Januarij e. k. Amsterdam, 2 Januarij 1867. (288) Door eenen MAKELAAR IN KRUIDENIERSWAREN, te Amsterdam, worden gezocht Soliede AGENTEN, tegen nader overeen te komen Conditien, om voor hem in die Artikelen werkzaam te zijn. Franco Brieven in te leveren onder het Motto AGENT-MAKELAAR, aanj het Bureau Handelsblad. (229) MAKKES * KERBERT, Apothekers te PURMERENDE, vragen tegen Februarij of eerder, een GEËXAMINEERD APOTHEKER. Aan deze betrekking is het vooruitzigt verbonden vooeger of later de zaak over te nemen. Brieven franco. (217) BILLARD TE KOOP. Door bijzondere omstandigheden wordt ten spoedigste TE KOOP aangeboden een sedert eenigen tijd gebruikt, doch welloopend BILLARD voor de som van f 200. Brieven franco onder letter R. Bureau Handelsblad. (235) HM MALZ MTIIAIT (GEZONDHEIDSBIER) van JOH. HOFF. Dit welsmakende BIER, sedert jaren gunstig bekend wegens zijne versterkende en heilzame eigenschappen, heeft bij het gebruik tegen alle soorten van Maagziekten, Bloedarmoede, Haemorrhoïden en algemeene ligchaamsverzwakking steeds goede, in enkele gevallen zelfs wanhopende en wonderbare resultaten opgeleverd, en mag daarom aan alle gelijksoortige lijders met het volste vertrouwen aangeraden worden. 1 flesch 50 Cent, 6 flesschen ƒ 2.50, 13 flesschen ƒ 5.05, 28 flesschen ƒ 10.65, met inbegrip der flesschen, welke men a 5 Cent terugneemt. Verkrijgbaar in het Centr. Depot te Amsterdam, Bloemmarkt bij de Stilsteeg F 154, alsmede bij den Heer M. CLÉBAN, Huidenstraat. (224) MUTUA CONFIDENTIA. Met verwondering las ik in het Handelsblad van heden eene Advertentie van den Heer W. I. J. GOMPERTZ, Firma WIJS MULLER &amp; CO., waarin hij doet voorkomen als ware mij 0111 gewigtige redenen ONTSLAG VERLEEND als REIZIGER der Mutua Confidenlia, terwijl ik reeds iii de Nieuwe Rotlerdamsche Courant van Maandag jl. berigtte niet langer voor die Vereeniging te willen werken, lntusschen sommeer ik den Heer W. I. J. GOMPERTZ openlijk mede te deelen de gewigtige redenen, waarvan hij spreekt-, even als ik de MOTIEVEN zal openbaar maken, die mij noodzaakten de Mutua Confidenlia te verklaren, dat ik niet langer aan die Vereeniging wilde verbonden zijn. M. C. Jl. VAN HELS. Amstekdam, 1 Januarij 1868. (188) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE YACHTCLUB. HEEREN LEDEN, die CAIVDIDATEN wenschen voor te stellen, worden verzocht die op te geven aan den Secretaris vóór den 4den Januarij 1868. De Eaad: JOOST VAN VOLLENHOVEJV, Vice-President. (193) JK. HAVELAAR, Secretaris.</p>
</text>
