<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, . Blijkens Acte, den 31sten December 1867, ten overstaan I van den ondergeteekenden Notaris, te Amsterdam verleden, ! hebben de Heeren DANIEL JOOST VRIJDAG. JAN REIJERS, Wijnhandel -.TLLEM FREDERIK B_EF= LEVELD, destü llen woaonde te Amsterdam, met elk&apos;aridi gegaan voor den tijd vau vi i Jantia ij 1333, tot : rekening van eenen 1 ke Dranken, van ¦¦:. onder de Firma , waarvan ieder der Vennooten cle teekening heeft, edoch niet anders dan tot de zaken, welke het onmiddellijk onderwerp der Vennootschap uitmaken. (216) R. BRUIJVEgTETO, Notaris. Blijkens onderhandsche Akte, den Sisten December 1867 te Amsterdam geteekend, is de Vennootschap tot uitoefening vameenen Handel in Wijnen en Sterke Dranken, bestaan hebbende tusschen de Ondergeteekenden, DANIEL JOOST VRIJDAG en JAN REIJERS, beiden wonende te Amsterdam, als aansprakelijke Vennooten, onder de Firma van VRIJDAGEN REIJERS, enden ondergeteekende WILLEM VRIJDAG, Koopman, mede wonende te Amsterdam, als geldschietend Vennoot, ONTBONDEN, te rekenen van 1 Januarij 1863. . P. JK. VRIJDAG. JK. REYEMS. (215) Wm. VRIJDAG. Door het uittreden van een der Vennooten bestaat er gelegenheid voor iemand die 12 a 15 mille kan aanbrengen, medewerkend of commanditair DEELGENOOT te worden in eene sedert onheugelijke jaren gevestigde solide zaak in artikelen van dagelijksche behoeften. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven onder het motto Zaak te adresseren bij deu Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (219) Door vertrek naar buiten wordt TE HUUR aangeboden, een zeer Net BOVENHUIS* gelegen tusschen den Dam en het Schapenplein, voorzien van Duinwater. Huurprü s ƒ 110, te aanvaarden Primo Februarij. Adres Franco onder Lett. 8., bij deu Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburg-wal bij de Halsteeg. (207) TAKAIi. Voor eeno SIGARENFABRIEK en GROSSIERDERIJ iv TABAK, wordt tegen behoorlijk Salaris een GEROUTINEERD KEEZIGEia gevraagd, tegen primo Februarij e. k. in betrekking te treden; diegenen, welke met het vak bekend zijn eu bewijzen van goed gectfag kunnen produceren , gelieven zich te adresseren, met franco Brieven onder motto TABAK., bij den Boekhandelaar H. TEN HOET, te Nijmegen. (&lt;___ GARGADOORSZAAK. Ter dadelijke overneming of Associatie wordt aangeboden eene respectable en zeer bekende CARGADOORSZAAK, in eene der voornaamste Zeehavens van Nederland. Adres met Franco Brieven, onder de Lett. A. Z. A., bij deßoskverkoopers MARLOF en ZOON, te Amsterdam. (182) DE SÏALZ-BQÏiST-BölOl van JNMLiNN ROffF, zijn bij het tegenwoordige koude jaargetijde een onschatbaar HUIS- EN HULPMIDDEL tegen den onvermijdelijken Hoest, Heeschheid en Verkoudheid. Zij lossen de&quot;Slijm op en maken de benaauwde Berst vrij. Steeds verkrijgbaar m het Centraal-Depot te Amsterdam, Bloemmarkt &apos;bij de Stilsteeg, F 154, alsmede bij den Heer J. KOK, hoek Oude Doelenstraat en M. CLÉBAN, Huidenstraat, in Pakjes a 30 Cents. PS. Ter voorkoming van Misleiding is elke BONBON voorzien met den naam M- W. (51) J. o. -bLIIJIUIM en MIUM , Rijtuigfabriekanten te Rotterdam, vragen een bekwaam SMID (Vuurwerker) en ecu dito WAGENMAKER (Bakwerkêr). (179) &quot;Ëene KEUKSv &quot;vau jlo P. G. en mildelbareu leeftijd, zag zich gaarne tegen Februarij in eene fatsoenlijke dienst geplaatst, is van goede getuigen voorzien en kan goed koken en bakken. Adres&quot; met franco brieven onder letter X. bij den Kantoorboekliandelaar J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat. (220) Een der eerste Pabrieten in Bedden-, Matras- en Meubeltijk van Turnhout (België), vraagt voor Nederland een PROVISIE-REIZIGER; zullende meest in aanmerking worden genomen zij, die met een daarmede in betrekking staand artikel reizen. Voor inlichting en adres vervoege men zich franco Bureau Handelsblad. (223) OIBEBWMi in het Hollandsch, Fransch, Schrijven, enz. voor Meisjes die zich nog wenschen te oefenen, en ook voor Kinderen, . a 3© CENTS de les, bij eene JUFVKOUW, welke zich ook aanbiedt voor Vertaalwerk. Adres franco, motto : Taal, bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50. (238) Eene WEDUWE zonder kinderen, uit den fatsoenlijken Stand. 32 jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst als HUISSÏIiUDSTER, of tot assistentie in de huishouding en opleiding^ van kinderen, zijnde goei bekend met de Hollandsche, Fransche en Duitsehe talen. De voldoenste getuigenissen kunnen worden geleverd,. Adres franco lett. A.E. bij de Boedhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (239) Er wordt terstond gevraagd lEMAND, bekend met Tafeldienen eu Hotelwerkzaamheden, niet boven de 30 jaren, Salaris 100 gulden, met kost, inwoning en grove wasch. Brieven franco, onder lett. H. M., aan den Boekhandelaar W. C. MELLINK, te Zutphen. (240)</p>
</text>
