<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (HEUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK 31 Dec. (Slotkoersen). Goud agio 333/4- Wissel op Londen in goud 110; 6 pCt.Amerika 1832 108 V Dito 1885 106; Illinois 1323/4; Erie-Spoorweg 72 ; Katoen middlmg 153/4. Toevoeren 98,000 b. Petroleum Standard white te Philadelphia 241/2. LONDEN 1 Jan. Uit Cork wordt gemeld, dat eene gewapende bende gisteren de woning heeft aangetast van den worrlTn ™l T*1™ p&amp;er Matthew, maar genoodzaakt isgegïï&amp;L* te verwijderen. Een der aanvallers werd doodminUteri^.,&amp; JT De lijst van het nieuwe SSaf^T al? «ntheutiek beschouwd; de j^&amp;B%L-bd^Lllïake,l! de afrvaardi?de Vandersfichelen wd minLTl^V^ openbare werSen raal Renard miniSvaHorWvan bmtenl-z^en, de gene- De bovenstaande lijst wordt Kpto-h^ * -i gemeld, dat de Heer&apos;Frère^KteLTB^ van financiën, tevens chef Tan hTtkaW en A&quot;Tter belast blijft met de portefenjügj^S&quot;deHeerB*™ LONDEN, 1 Jan. Koloniale Waren zonder handel Tarwe vast. — Haver aaangenamer. - &lt;£&quot;,, %™ap£ ~ Ei-wten met beperkten omzet. 7a&apos;st&apos; Boon™&gt; en Het stoomschip City of Boston is ten 8% uur Crookhaven g6p3.SBGG_T(I. Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. NEW-YORK, 19 Dec. De senator Sherman heeft als lid der commissie van financiën rapport uitgebragt over het voorstel om de nationale schuld te consolideren in 40jarige » pCts. bonds, kapitaal en intrest in klinkende munt bepaalbaar, vrij van belasting en naar keus der regering na ?rO°P van 10 jaren aflosbaar, en verder om den minister DüL &quot;?ancien te magtigen tot uitgifte van 40-jarige 4i/3 betaaiKds&apos; te Londen en Frankfort in klinkende munt den tp tar&apos; ten bedrage van 500 millioen, ten behoeve Wan Pari en pof de inwisseling van 5.20rs bonds; uitgifteja heraadsla^ der regering na 20 jaren aflosbaar. De verdaagd.81&quot;8 oTer et TO°rstel, is tot na de feestdagen sisch gezant aivf-OPEL&apos; 1 Jan- De generaal Ignatieff, Rus- Triest naar Pe+i161,,&apos; ,ls Zaturdag vertrokken, om zich via Staal blijft hier ai! urf? H begeven. De raad van legatie Candia óver Syra o^ gelastigde&gt; De Jongste berigten uit ten, waarbij de Tm&apos;vTan^en&apos; Sewaf?en van nieuwe gevech- Porte heeft zoodani^Ve-niederl?a« hebben ?eleden- De ring heeft het besluit &lt;J^&quot;gten niet ontvangen. De regeop te rigten naai- het IranS Tl T* model colleSic PETERSBURG, 1 Jan. Ten gevolge van het veelvuldig rondzwerven in Midden-Rusland en den Kaukasus van vagebonden , voorzien van Persische en Turksche passen, heeft de minister van binnenl. zaken bepaald, dat het verblijf in Rusland alleen vergund wordt tegen uitwisseling van buitenlandsche passen tegen Russische. De graaf Stackelberg wordt uit Weenen hier verwacht. WORONESCH, 1 Jan. De eerste trein van den Kozlow- Woronesch-spoorwcg is heden ten 2 ure des namiddags hier aangekomen. FLORENCE, 1 Jan. De Koning heeft, in antwoord op de gelukwenschen hem door den president der Kamer van Afgevaardigden aangeboden gezegd: De omstandigheden zijn ernstig,&apos;maar met volharding en eendragt zal men de tegenwoordige moeijelijkheden te boven komen. De Pruisische gezant v. Usedo&apos;m is gisteren ten gehoore ontvangen als vertegenwoordiger van den Noord-Duitschen Bond.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Jan. Rogge: Jan. 733/4; Voorjaar 74%. — Raapolie: Jan. lO&apos;/is, Voorjaar 10%. —Spiritus , Voorjaar -—. HAMBURG, 2 Jan. Tarwe 1 sh. hooger; Rogge onveranderd; Raapolie 223/4. Het vriest.</p>
	<p>LONDEN, 2 Jan. Consols 92%; Amerikanen van 1882 723/8 a %.</p>
	<p>WEENEN, 2 Jan. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 55.40; 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.80; 5 pCt. Met. 1866 56.70; 5 pCt. Nat. 64.80; 5 pCt. Met. Zilver 1864 71.50; Aand. 1854 72.— ; Dito Credit Inst. 1858 129.— ; Dito 1860 82.40; Dito 1884 74.70; Act. Cred. Inst. 182.50;DitoLemb.Czern. Spoorw. 166.75; Dito Nat. Bank 679.—; Staats-Spoorw. Act. 240.10; Dito Noorder-Spoorweg 169.50; Dito Nieuwe Lomb. 166.75; Eng. Oost. Bank 109.50; Napoleon dOr 9.72. — Wissel Londen 121.80; Hamb.9o.lo;Parijs4B.3s. BERLIJN, 2 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 45%; 5 pCt. Nation. 54; Oostenr. Aand. 1860 67%; 5 pCt. Italie 42%; Lomb. Shares 92%; 5 pCt. Russ. 1822 833/4; Dito 1862 841/2; Aand. Dito 1864 102%; Dito 1866 98; 41/3 pCt. Pruis. Oblig. 96; 6 pCt. Amerika 1882 771/2; Holl. Spw.-Act. 101. Wissel: Londen 3/m. 6.241/4; Parijs 2/m. 811/4; Hamburg 2/m. 15H/4; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 1433/8; Weenen 2/m. 827/„; Petersb. 3/m. 91%. FRANKFORT, 2 Jan. (Slotkoersen). spCt.Metall. 1866 47%; Dito Nat. 521/4; Oost. Aand. 1860 68%; Dito 1864 721/2; Metall. 1859 60; 6 pCt. Amerika 1882761% , medio %; Amerika 1885 758/4; 3 pCt. Spanje 1867.—. — Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 973/8; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 2 Jan. 5 pCt. Russ. 1862 80%; Oost. Aand. 1860 671/4; 6 pCt. Amerika 1882 70%; 5 pCt. Italie 421/4; Lombarden 342%. — Wissel: Londen 13.07; Amst. 35.65, 63; Parijs 187% a —, Petersb. —; Disconto 2% pCt. PARIJS, 2 Jan. 3 pCt. Fransche rente 68.52%.</p>
</text>
