<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Wisselkoersen.</title>
	<p>Parijs 2/m.... ƒ 567/ iS g. Napels 2/m... ƒ4O g. Idem kort., tt 561% g. Weenen 6/w.. h 951/2 g. Bordeaux 2/m. # 56% g. Augsburg6/w.// 99 g. Idem 15/ d.. // 56% g. Frankfort 6/w. v 99 g. Madrid 3/m.. * 240 g. Londen 2/m.. u 11.84 g. Cadix 3/m.... » 240 g. Idem l/m.. » g. Seville 3/m... # 240 g. Idem 3/d. z. » 11.89 p. Bilbao 3/m... » 240 g. Hamburg 2/m. » 35i/8 g. Lissabon 3/m. * 403/4 g. Idem 3/m.. // g. Oporto3/m... » 403/4 g. Idem k. z.. // 35-% p. Genua 2/m... #40 g. Petersb. 3/m.. /&gt; 157 g. Livorno 2&apos;m.. // 40 g. Rotterdam ¦¦. « % g. BERIGTEN, IN DE~LAATSTE E DIT! E VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. r.i ¦ ¦ ¦ -¦ .. „ ¦-..... . . . . . ?,..„. -.— AMSTERDAM, Woensdag 1 Januarij. Sedert de invoering van de wet op het lager} onderwijs van 13 Aug. 1857 zijn geëxamineerd en toegelaten: Hoofdonderwijzers 1226, hoofdonderwijzeressen 346, hulponderwijzers 3333, hulponderwijzeressen 1474, onderwijzers, die reeds in het bezit eener acte van bekwaamheid of daarmede gelijkstaande acte van algemeene toelating met goed gevolg examen hebben afgelegd in een of meerdere vakten van het meer uitgebreid lager onderwijs 2706, onderwijzeressen dito 2375, huisonderwijzers 426, huisonderwijzeressen f\&apos; on^w&apos;Jzers, die met gunstig gevolg examen hebben atgelegd in een of meerdere vakken van het verder voortgezet onderwijs volgens art. 72 der wet 187, onderwijzeressen dito 54. LONDEN, 31 Dec. Uit Dublin zijn de volgende mededeelingen ontvangen met betrekking tot de maatregelen door de regering genomen tegen de fenians. Naar al de forten aan de oevers der Shannon zijn mariniers gezonden en naar Mitcheltoren zijn eenige officieren der infanterie gedirigeerd. Ten gevolge van onrustbarende geruchten te Cork verspreid zijn troepen gerequireerd door de stedelijke autoriteiten tot bescherming van de bank en de handhaving der.openbare rust. Bovendien heeft men per telegram versterking gevraagd van den militairen chef te Dublin. FRANKFORT, 31 Dec. (Part. Corr.) Volgens de Luzerner Zeitung heeft de bekende Mazzini dezer dagen Luzern bezocht, naar men beweert om het plan der nieuwe operatien , door de partij van handelen in Italie te ondernemen, voor goed vast te stellen. Andere Zwitsersche organen verzekeren, dat de hoofden dier partij het reeds lang te aien aanzien met elkander eens zijn en dat uitsluitend punten van ondergeschikt belang nog moeten geregeld wort^&apos; t&quot;1tgee? gedeeltelijk door Mazzini en anderen te Luzern tijdens hunne jongste bijeenkomst is geschied. eergisteren zijn de Pruisische bezettingstroepen uit Leip-3 en Bautzen naar Pruisen teruggekeerd, zoodat in Saksen «og alleen Konigstein in hunne handen is; zij zullen die vtsting niet verlaten, maar haar in de hoedanigheid van bondstroepen bezet houden. Het plan om de hoofdstad van «Ah,6? £ ?cne waPenPlaats van den eersten rang te maken, w! .vi P7lBen, n°S «e* te hebben opgegeven ? naar men teweert zal eerlang een begin met den aahleg der vestingwerken worden gemaakt, indien de weersgesteldheid dit toelaat. Ten gevolge van geldelijke bezwaren, waarmede het vorstendom Reuss (de oudere linie) te kampen heeft door zijne opneming in den Noord-Duitschen Bond, zal de regerende Vorst even ais Waldek en Lippe-Detmold een verdrag met Pruisen aangaan, ten einde de financiële moeijelijkheden door den nieuwen stand van zaken ontstaan, te verminderen. Men heeft sedert de inlijving in den Bond de belastingen veel verhoogd, maar het tekort niet kunnen wegnemen. De Beijersche regering heeft het voornemen, om iv de aanstaande zitting van den Landdag een wetsontwerp in te -dienen, betreffende de uitbreiding van het spoorwegnet. Men verzekert, dat de Beijersche Ooster-spoorwegmaatschappij verscheidene der nieuwe door de regering ontworpen spoorwegen zal overnemen. * LEEUWARDEN, 31 Dec. Het genootschap voor moederlijke^ weldadigheid alhier ontving dezer dagen van H.M. de Koningin weder de gewone jaarhjksche gift van ƒ 150. , ~ Het reciteer-collegie Oefening kweekt Kennis alhier, beert eene voorstelling gegeven ten voordeele der hulpbehoevenden te Terschelling, waarvan de som van ƒ 140.30 de zuivere opbrengst was. * DEVENTER, 31 Dcc Het heeft in den afgeloopen nacht zoo hard gevroren. dat heden de IJssel reeds voor een derde met drijfijs is bezet. * ASSEN, 31 Dec. Gisteren avond zijn ter dezer stede drie paarden op hol gegaan. Een daarvan liep tegen een lantaarnpaal en stierf onmiddellijk. De eigenaar, een landbouwer, is gelukkig met den schrik vrijgebleven. — Het classicaal bestuur heeft B. M.&apos; P v G voor onbe paalden tijd in de dienst als predikant te Hollandsche veld &amp;gesMdhem °Dder be^ld »P* -n genoemd afbrak d™S;31iDOC&apos; huwelijks heeft men de tóe ?ngevaHenle bgf&apos;6rken of reeds zijn er Rn «™, J? betr«ure?- G^teren namelijk bij het afpoort heeft I POtf&quot;s ln, den muur naast « Tongersche van W * eei}/beider door het instorten van een gedeelte van net gewelf den dood gevonden. De verongelukte was een jong mensch uit het naburige Belgische dorp Veltwef l ??, Bleehts 21 jaren oud. Zijn dood is aan onvoorzigtigheid te wijten, daar de opzigter van het werk hem reeds herhaalde malen gewaarschuwd had, zich van die gevaarlijke plaats te verwijderen. Aan de werken buiten de Boschpoort zijn op dienzelfden dag 2 militairen onder een hoop aarde bedolven. Door spoedig aangebragte hulp is men er in geslaagd hun het leven te redden hoewel hunne verwondingen van ernstigen aard zijn.</p>
</text>
