<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOREN: Gisteren avond tusschen 7 en 8 ure, gaande van do Leidschestraat, Heerengracht tot Spiegelstraat, geheel door tot op de Spiegelgracht ; Een (.OCDËS AKIBANO. Dc Vinder wordt vriendelijk verzecht denzelven terug te bezorgen bij B@N, Kruijer, Leidschestraat, tusschen de Heeren- en Keizersgracht. De Viiider kan desverkiezende de volle waarde gemeten. (19128) &quot;lï&amp;filïl. (MKPMIT. lEMAND van middelbaren Leeftijd met goede Referentien, sedert vele jaren in een BuiteDlandsch HANDELSHUIS alhier werkzaam, met het Dubbel Boekhouden, benevens met de Moderne Talen grondig bekend , wenschte gaarne van Bet rekking te veranderen en biedt zich dienvolgens als BOEKHOUDER of CORRESPONDENT, hetzij voor Heele of Halve Dagen aan. Adres Franco onder Lett. W. Z., bij den Boekhandelaar D. WERLEMANN, Jr., Heerenstraat, RR 225, te Amsterdam. (19027) METSELSTEENEN Worden Gevraagd: Monsters met Prijzen van W AAL VORMMETSELSTEEN, liefst ter grooite &apos;van 25 —12 — 6 Ned. dm., tegen contante betaling te leveren franco Oudenbosch (Z.-Brabant), als volgt: 200,000 best keurrood October 1865; 800,000 best keurrood Mei 1866; 300,000 best keurrood en 200,000 vlakke klinkers Oetober 1866; 1,000,000 hardgraauw Maart 1867; 1,000,000 hardgraauw October 1867. en naar verkiezing 500,000 hardgraauw Mei 1868. Franco toezending van Monsters met Prijzen aan den Architect P. J. H. CUYPERS, Leidsehe_Bosch, te Amsterdam. (18920) lEMAND verlangt bij Fatsoenlijke Menschen, in eene stille Straat of op eene Gracht: 2 KAMERS, tegen nader te bepalen Conditien. Adres Bureau Handelsblad, onder het Nummer der Advertentie. (19018) mm VERLANGT Op een MAGAZIJN VAN GALANTERIEN: Een JJONGSTE BEDIENDE, van goeden huize, vlug kunnende Rekenen en Schrijven en met Talen bekend. Reflecterenden gelieven eigenhandig geschreven Brieven onder Lett. W., Franco in te zenden in den Kantoor- Boekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (19067) Tot het verrigten van ADM ÏNISTRATIVE werkzaamheden verlangt men tijdelijk eenige PERSONEN, die goed kunnen schrijven en vlug rekenen. Eenigee kennis van de Fransche taal zal tot aanbeveling strekken. Adres met franco brieven onder lett. 8., Bureau Handelsblad. (19015) ECHT EMNAMSCH ARROWROOT. Verzachtend en versterkend Voedsel voor Borst- en Maaglijders, puike kwal. per 5 Ned. Ons 70 Centen, en bij de Bus van 4 Ned. ffi tegen ƒ4.25. Brieven franco bij M. CLEBAN, Huidenstr., 278. ((19016) Fatsoenlijke BURGERLIEDEN van de P. G., zagen zich gaarne zoo spoedig mogelijk belast met de VERZORGING VAN EEN JIONG KINÖ. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder het motto: Verzorging, bij P. SCHORN Jr., Boekh. op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat, BB 500. (19017) Men is van meening, om te LEIDEN in de maand October aanstaande in het openbaar te Veiien een AANZIENLIJK HEEREWHUIS met TUIN, staande op een der deftigste standen aldaar; en inmiddels uit de hand te koop. Te bevragen met franco brieven onder lett. R., Bureau Handelsblad. (18999) A YOUNG MAN, who understands besides the English, te French, German and Dntch languages, desires to be placed in an OFFICE or FACTORY ; or Situation whatever within or without the City. Address frs. init. S. M., by the Bookseller J. KRAAN, 0.-Z. Voorburgwal, by the Halsteeg, Amsterdam. (19066) MACIHMIST. De NEDERLANDSCHE PALMITINE FABRIEK vraagt een MACHINIST, zijn vak grondig verstaande, en van goede getuigschriften voorzien. Adres in persoon aan de Fabriek, &apos;s morgens ten 8 ure. (19002) Er wordt GEVRAAGD eene fatsoenlijke BURGER DIENSTBODE van middelbaren leeftijd, P. G., in een zeer klein huishouden, om het geheel (niet de wasch) in orde te houden. Alleen zij die bewijzen kunnen overleggen van eerlijkheid, orde en netheid kunnen in aanmerking komen. Adres onder lett. Z. N., franco Bureau Handelsblad. (19021)</p>
</text>
