<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KRÜIDENIERSBEDIENDE. Wordt gevraagd, om spoedig in dienst te treden, een KRÜIDENIERSBEDIENDE van de R. C. Godsdienst. Vereischten zijn bekwaamheid in het vak en goed zedelijk gedrag. Opgave van ouderdom en bij wien informatien te bekomen zijn, franco onder lett. B. Z., bij den Boekh. 3. H- SOMMER, te Doesborgh. (18940) ZELDZAAM AANBOD. TE S-iOOB» wordt gepresenteerd eene COMMISSIE- en EXPORT ATIEZAAK, welke ruime winsten oplevert en met een klein kapitaal gedreven kan worden, en waaraan weinig kennis en werk verbonden is. Ook is houder dezer zaak geneigd zulks nog een jaar voor gezamenlijke rekening te drijven. Adres franco onder lett. A. 8., Bureau Handelsblad. (19099) Eene Noord-Hollandsche DIENSTBODE, middelbare Leeftijd, P. G., eenige Jaren in Amsterdam dienende onder don fatsoenlijken Stand, zag zich gaarne tegen November of iets later Geplaatst als MEID of HUISHOUDSTER in of nabij Amsterdam; liefst bij bejaarde Mensehen of in een klein Gezin. Van goede Getuigen voorzien zoowel binnen als buiten deze stad, gelieve men zich met Franco Brieven te adresseren onder Lett. H. S., Bureau Handelsblad. (18962) lEMAND, zijne Avonduren disponibel hebbende, wenscht die gaarne te besteden mot het BIJHOUDEN van BOEKEN of met Schrijfwerk. Ineïinercnden worden verzocht zich te adresseren franco onder Letter H. D. V., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGJEN , Utrecht-chestraat bij de Keizersgracht. (19075) ~?rÏ4MÏoTÏAM)fiIi. lEMAND, Administratief en Solide, heeft ƒ 1000 CONTANTEN DZSPOMIBEL, om die te steken in eene kleine winstgevende Zaak, waarraan hij dagelijks eenige uren besteden kan, zoo in Compagnie, vooreigen rekening of, zoo noodig, ondergeschikt. Adres in dezen onder lett. B. 8., bij den Heer E. KINGMA, Warmoesstraat, M 459, te Amsterdam: (19078)) C. GU BfiÜGÏÏfiRs STUKADOOR ie MEPPEL, vraagt ten spoedigste, tegen rnim Loon, SKES I»eJiwaine RNECMTEN. .Brieven franco. (18943) GEPOLIJSTE STRIJKIJZERS.- Eene partij van 10,000 KILO&apos;S in gesorteerde Numero&apos;s TE KOOP, voor soliede Huizen, op tijd van hetaling. Zich te adresseren met franco brieven, onder het Nommer 12802, aan het Advertentie- Bnrean van H. NIJGH, to Rotterdam. (18928) vóór of uiterlijk 1 September aanstaande: Een HUIS of BOVENHUIS, ƒ 300 niet te boven gaande. Adres bij den Makelaar G. WAEELBAKKER, Overtoomscho Weg, XX 52; alwaar onder Letter Z. tevens eene HANDELSZAAK van Dagelijksche Behoefte wordt aangeboden. ___ (18981)__ Een Fatsoenlijk Beschaafd HEER, 40 jaren oud, P. G., van respectable Familie, door de natuur bedeeld met een knap voorkomen en zeer zacht karakter, wenscht in kennis te komen met een Gefortuneerd MEISJE of WEDUWE. Adres franco, onder Lett. H. H., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek van de Wolvenstraat, tp Amsterdam, (18983)</p>
</text>
