<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GESTOFFEERDE KAIEES TE HUUR, 2 a 4, naar verkiezing, zeer net gemeubeleerd, op de Heerengracht in de nabijheid van den Dam. Adres franco onder lett. A. 8., bij de Kantoorboekverkoopers BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin, E 144.(18992) &quot;TË&quot;HÜÜR GE¥RAAGD eene GROOTE KAMER, liefst met Alcove of klein Kamertje annex, gelegen, op het noorden of noordoosten. Inclinerenden worden verzocht franco brieven onder lett. A., te rigten aan deD Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam. (19033) KAMERS GEfRAAGD. Een ongehuwd HEER verlangt tegen I°. October a. s., GEMEUBELEERDE KAMERS, tusschen de Leidsche en Reguliersgrachten. Franco brieven met opgave van huurprijs, enz. onder lett. A. S. in te zenden bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Reestraat alhier. (19040) WORDT VERLANGD voor een Heer en Dame, gehuwde lieden zonder kinderen, tegen I°. December e. k., voor 2 a 3 maanden op een fatsoenlijken vrolijken stand in Amsterdam, DRBE GEMEUBELEERDE RUIME KAMEMS, of des noods 2 met Alcove. Adres onder lett. L. M., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (19072) ATTEMTIE. Men Vraagt des noods tegen Belooning lEMAND, die een ervaren MAN, toegerust met veel kennis, een middel aan de hand weet te doen, waardoor hij, hetzij hier of elders, zijn Brood zoude kunnen verdienen en hoeveel Kapitaal er too benoodigd is. Adres Franco onder Lett. C. D., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, alhier. (18988) Op een der beste standen dezer Stad, wordt door vertrek naar elders ter Overname aangeboden: Eene LEESBIBLIOTHEEK, bestaande uit circa 2500 Banden, alsmede Eene LBNIEEfi&amp;FABRIEK .BOEKBINDERIJ enz., ljetwelk alles te zamen een Bestaan oplevert van minstens f 25—30 per week. Hierop reflecterenden gelieven zich Franco te adresseren onder Lett, H. W., Bureau Handelsblad. (18990) IÏHVRAAGT Een HUIS mot 5 &amp; 6 KAMERS, liefst met TUIN, tot den Huurprijs van ƒ 500 tot ƒ 800. Aanbiedingen Franco onder Lett. 8., by de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; C°. , Bezijden het Paleis, te Amsterdam. (J 9068) COMPAGNON GEVRAAGD. In eene FABRIEKZAAK, die 150 a 200 pCt. zuivere winst oplevert, wordt een COMPAGNON Gevraagd, die Een a Twee Mille aanbrengen kan. Adres Franco onder L. S., aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, te Amsterdam. (19061) Een Ongehuwd MAN van de Prot. Godsd., zag zich gaarne bolast I ! met het waarnemen eener BOEK- of KANTOOR-BOEIABBNDERIJ in eene onzer Provinciesteden. Adres Franco onder Lett. F. V, bij den Kantoor-Boekverkooper J. KRAAN, 0.-Z. Voorburgwal, bij de Halsteeg, te Amsterdam. (19065) Eene JUEVROUW van fatsoenlijke Familie, P. G., middelbare» f Leeftijd, wenschte tegen genot van Kost en Inwoning de besturing 1 eener kleine HUISHOUDING op zich te nemen of tot Gezelschapj eener DAME zich Geplaatst te zien. Men gelieve zich te adresseren E) onder Lett. G., Franco bij den Boekhandelaar Q. D. BOM, Damrak, H 117, te Amsterdam. (19060)</p>
</text>
