<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PAKSCHÜITDIENST van AMBTBRÖAÏÏ op &apos;s ©ESAVEMfHAGSS, tegen venniudeïde vraehiiooiien, DOOR OE SCHIPPERS: j. J. BÏEREEE, Jl. BOELH9VWGB, jj. J. T. RSÏOOM, varen v»n AMSTERBBAM MAANDAG, WOENSDAG en VRIJDAG van elke week ten Drie Ure van het Kokin. Varen van &apos;üGIUVEKHAdK) WOENSDAG, DONDERDAG en ZATERDAG van elke week ten half Vier Ure van deJVeerkade. (19076) Door vertrek naar elders TE HUUR met I°. November: ISfiHT HUIS 9 bevattende vijf KAMERS, KEUKEN, KELDER en een TUIN, met ZOMERKOEPEL, op een kwartier uur afstand van Arnhem; Huurprijs ƒ 180 per jaar. Te bevragen bij den Boekhandelaar G. W. VAN BELLE, te Rotterdam. (18950) AANNEIELIJE AANBOD. Een GEHUWD MAN van middelbaren leeftijd, eene vrij algemeene kennis bezittende, zoekt, ofschoon niet als middel van bestaan dan wel, om eenige bezigheden te hebben, tegen een gering salaris geplaatst te I worden voor loopende KANTOOR BEZIGHEDEN , Incasseren ! van gelden, opnemen van Commissien, of als Opzigter in een Magazijn of uitgebreide Winkelaffaire, desverkieiende tegen borgstelling. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. H. H., bij de Kantoor-Boekverkoopers VAN TUBERGEN &amp; KRUYSMULDER, Rokin bij den Vijgendam. (18956) | VOOR HEN, DIE GELIEFDE f I DOODEN BETREUREN, 1 f ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, op he- | 1 BLOEMEN DER GRAVEN, WOORDEN van TROOST ü VOOR HET KLAAG- EN STERFHUIS, door J. F. § THIEME, Predikant te Wijngaarden. Pnj3 ƒ 2.40. fj^- Dit KEURIG GESCHRIFT zal voor een ieder, die II I treurt over den dood van geliefde betrekkingen, gewis eene I Onlangs zag bij denzelfden het licht: 1 ZONNESTRAALTJENS IM XX ZIEKENKA- I MEB, door B. TER HAAR Ti 2., Predikant te Nijmegen. E IsoÈMÏioÏJiiÈ^T&quot; Men verlangt voor een HANDELSHUIS in de Kolonie Suriname een GEROUTINEERDE BOEKHOUDER, liefst Ongehuwd en &apos;■ bekend met de Moderne Talen. Keflecterenden moeten voorzien zijn van goede referentien en adresseren zich onder de Letter A. B. bij de ) Kantoor-Boekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, j ■ E 50. te Amsterdam. (188741 i</p>
</text>
