<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd:&quot; ~&quot;~OTTO~J. DOEKZEN Weduwnaar van B. Bakker, MET ANNA LUBEETA GEEABDA TEN BOEKEL. Amsterdam, 2 Mei 1867. (10812) Receptie Zondag 5 Mei, Locaal Vereeniging Warmoesstraat J 40. Ondertrouwd : H. J. TEE VEEE EN 2 Mei 1867. G. IJSEEMAN. (10870) Ondertrouwd: J. VOEKINK, Amsterdam, 2 Mei 1867. en J. J. VIGGE. _ (10857) Weduwe J. H. M. VOOGD. Ondertrouwd: FEEDINAND JAN OEMELING, Amsterdam, 2 Mei 1867. met _J10831)_ _ JOHANNA MAEIA VAN MAABEN. Ondertrouwd: . J. H. I. HAVEEKÓTTE, Amsterdam, 2 Mei 1867. &apos; en __(10832) M. E. L. DE NEFF. Ondertrouwd&quot;: GEBHARD SCHUTTE Johan&quot;Feedeikszn. EN ALIDA MARGARETHA HENDRIKA VON GLAHN. Amsterdam, 2 Mei 1867. (10795) &quot; Ondertrouwd&quot;:&quot;&quot; ~JOANNËS~HÈYMÖOLEN~~ Weduwnaar van Cornelia Kroon EN Amsterdam, CLASINA SCHOHAUS 2 Mei 1867. Weduwe Martinus Kors. Eeceptie: Zondag 5 Mei, Groenen Burgwal. _ (10361) n^ndërtrouwd&quot;: GTJ. A.&quot;HOELEN, van Zutphen, Grave , » en 26 April 1867. C. L. M. VAN EOEE. Ahjemeene Kennisgeving. (10815) &apos; Getrouwd, p7M.&quot; E. C! &quot;jrANTONI VOITUS VAN HAMME,&quot; MET L. C. BILLON (van Lyon). Amsterdam, 2 Mei 1867. ■__ __ * (10854)^ Getrouwd: H.&quot;~W. C. SÜTÖEÏÜS, van Eotterdam , Amsterdam , met 2 Mei 186 7. _ J. E. E. BASQUIN. (10836) Getrouwd: BEBNAEDÜS EUTGEEUS LU GASSEN, Ais t erdam, en _ 2 Mei 1867._ ANNA CATHARINA DE LAT. (10838) Getrouwd: JOHANNES TENCATE MET Amsterdam, AALTJE DINA SPARRINGA. 2 Mei 1867. Eenige Kennisgeving. ._ (10810) GëFrömvcf: Th. W. HEG6EB Amsterdam , 2 Mei 1867. en (10805) J. H. FEIJE. Gehuwd: &apos;■ ÏLBÖOn; MET A. K. v. HOOEN. Amsterdam, 2 Mei 1867. Wed. van E. J. Glim. Eenige eu Algemeene Kennisgeving, j (10856) Getrouwd&apos;: —— w TIESING Amersfoort, 30 April 1867. en C. J. M. VAN ABS. Eenige Algemeene Kennisgeving. (10557) &quot;Getrouwd: ~ H. DE JONG&apos; Kapelmeester van het Bste reg. Inf. Harlingen, en 2 Mei 1867. B. DELEEUW. Eenige- Kennisgeving. _°J___]__ Getrouwd: . C. F. PHLIPPËAU Roermond, en 2 Me i 1867. H. A. M. T. ENGLAND. (10876)</p>
</text>
