<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 30 April. (Siotkoersen). Goud agio 35; Wissel in goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 1882 111%; Hlinois 114; Erie-spoorweg 65. Katoen middling 30; Petroleum 26.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Mei. In de heden door het Huis der Afgevaardigden g■houden zitting, heeft de minister-president het ontwerp van bondsgroudwet ingediend. Do president van het Huis deed het voorstel een rapporteur deewege te benoemen, niet het doel om de beraadslagingen onmiddellijk in bet Huis aan te vangen; dit voorstel is met groote meerderheid aangenomen; als zoodanig is gekozen de Heer Tweston.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Mei. De Provinc. Zeitung deelt het volgende mede betreil&apos;ende de voorstellen, welke ter conferentie te Londen zullen worden gedaan, ten einde te voorkomen, dat later moeijelijkheden betreffende het thans hangende geschil ontstaan. Het Groothertogdom zal aan den Koning-Groothertog verblijven, onder voorwaarde, dat bedoeld gebied zal worden verklaard te zijn een onzijdig gebied, onder den stelligen waarborg van de groote mogendheden; aan Pruisen zal eene schadeloosstelling voor het verlies van het regt van bezetting der vesting Luxemburg worden toegekend. Pruisen en Frankrijk hebben zich bereid verklaard op dergelijke grondslagen tot de voorgestelde conferentie toe te treden. De uitnoodiging daartoe van de zijde van Engeland wordt onverwijld tegemoet gezien. Door Frankrijk en Pruisen zullen geene verdere oorlogstoerustingen worden gemaakt. De hoon wordt gekoesterd, dat de eerstvolgende dagen de vredelievende uitzigten nog zullen verhelderen. BRUSSEL, 1 Mei. Het wetsontwerp tot wijziging der kieswet ingediend bij de Kamer van Vertegenwoordigers is heden met 65 tegen 41 stemmen aangenomen.</p>
	<p>LONDEN, 1 Mei. Thee vast. — Koffij en Suiker ferm prijsh. — Rijst vast. — Talk in loco 44.3, Uct.—Dec. 44.9. — Granen: l&apos;arwe gehouden op de verhoogde prijzen van Maandag met weinig omgang. Garst, Haver en Meel onveranderd. LIVEBPOOL, 1 Mei. Van Katoen werden 8003 b. afgodaan, meestal tot Vi&amp;Vt V- lagere prijzen. PETERSBURG, 30 April. Talk met handgeld vooruit 503/4 rb. BERLIJN, 1 Mei. Rogge: Voorjaar 617/8; Najaar 56% Raapolie: Voorjaar 11% Najaar 117/6.</p>
	<p>PETEBSBURG, 30 April. Siotkoersen. Wissel: London 3/m. 31% Hamburg 277/8; Amst. 155; Parijs 327; Loten 1864 110; Dito 1866 1043/4-, Imperialen 632. , WEENEN, 1 Mei. Metal. -._; Nation. -.- Credit-Actien 165.50; Bank-Act. —. —Wissel op Londen 3/m. —.—. BERLIJN, 1 Mei. (Siotkoersen.) 5 pCt. Met. 431/2 ; 5 pCt. Nat. 52; Oost. Aand. 1860 6H/2 exd.; 5 pCt. Italie 46i/2; Lomb. Shares 97 exd.; 5 pCt. Russ. 1822 83; 5 pCt. Dito 1862 833/4; 4i/2 pCt. Pruisen 96i/2; 6pCt. Amer. 1882 76%; Holl. Spoorw. Act. 80. Wissel: Londen 3/m. 6.2&apos;)7/8; Parijs 2/m. 80; Hamburg 2/m. 150; Amst. 2/m. 141%; Weenen 2/m. 75i/2; Peterb. 3/m. 85% FRANKFORT, 1 Mei. (Siotkoersen.) 5 pCt. Metall. 443/4; Ditp Nat. spCt. 501/ s; Oostenr. Aand. 1860 02-% Dito 1864 64% Metall. 1859 57; 6 pCt. Amerika 1882 76% — Wissel: Lon.\en k/z. 1181/4; Weenen k./z. 888/4. HAMBURG, 1 Mei. 5 pCt. 8u55.1862 ; Oostenr. Aand. 1860 61%, 6 pCt. Amerika 1882 69%. —Wissol: Londen 13.047/8; Amst. 35 69; Parijs 1888/4; Disconto _y_ pCt. PARIJS, 1 Mei. 3 pCt. Bente (open.) 67.85; 3 pCt. Dito slotk. 67.60 in liquidatie, 67.77 Va per ultimo; 4&apos;,&apos;s pCt. Dito —; Cred. Mob. 378; Dito Fonc. ; Noord. Spw. Act. —; Dito Fransch- Oost. Spw. 380; Cred. Mob. Espagnol- 223; Ned. Cred. en Dop. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —. Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 120; 3 pCt. Sp. Binn. 303/4; 2V» pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 47.75; 5 pCt. Turk. Alg. 8. 29 20; 6 pCt. Amerika 1882 80% Nabeurs: 3 pCt. Bente 67.90; 5 pCt. Italie 47.90. BEUSSEL, 1 Mei. 5 pCt. Met. 437/8; 6 pCt. Amerika 1882 74%, 21/2 pOt. Belgie —. ANTWEBPEN, 1 Mei. 5 pCt. Met. 44; 6 pCt. Amerika 1882 76%</p>
	<p>HPH?* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>COEFU, 30 April. Uit eene Grieksche bron wordt gemeld, dat Mehemet Pacha den 18den April bij Aprocorona door de opstandelingen is geslagen; 250 Turken, waaronder een hoofd-officier, zijn daai bjj gedood. In een ander gevecht, dat den 19den bij Heraclion plaats had, bleven de opstandelingen overwinnaars; zij namen vele Turken gevangen en maakten groote hoeveelheden ammunitie en bagage buit. Omer Pacha rukt niet 15,000 man tegen Sphatia op, waar 8000 opstandelingen hem wachten.</p>
	<p>WEENEN , 1 Mei. De Abendpost deelt mede, dat op uitnoodiging der Luxemburgsche regering, den 7den Mei de conferentie te Londen zal bijeenkomen. Pruisen, Eusland en Oostenrijk zullen daar verte- Sfnwooroigd worden door hunne gezanten aan het Engelscho hof. WiJWNJi JN, 1 Mei. Bij de heden plaats gehad hebbende priemientrekking der Oostenrijksche Aandeelen a fl. 500, leening 1860, zijn de volgende hoogste prijzen uitgetrokken op de daar nevenstaande nommers: serie 4074 N°. 2 fl. 300,000; serie 12646 N°. 13 fl. 50,000; serie 13707 1,1 iTOTTtx7ÖOO; sene &apos;19fi3 N•8 en serie 16651 N°- IR ieder fl. 10,000. DMiLiJN, 1 Mei. Het gerucht, door de dagbladen verspreid, dat in de nabijheid van Trier een versterkt legerkamp zal worden opgeslagen , wordt van regeringswege tegengesproken. FLORENCE, 1 Mei. De minister van oorlog heeft aan de Kamer het wetsontwerp betreffende de organisatie van het Italiaansche leger ingediend.</p>
	<p>De Italie verzekert, zonder evenwel voor de waarheid van het berigt in te staan, dat de Pruisische gezant, de Heer v. Usedom, die zich te Venetië bevond, naar Berlijn is vertrokken. Hetzelfde blad zegt, dat Engeland de Italiaansche regering heeft geluk gewenscht wegens hare medewerking tot de onderhandelingen ter gunste van den vrede.</p>
	<p>MADEID, 1 Mei. De hertogin de Moatponsier is gisteren van een Prins bevallen. Op den lsten Mei was het bedrag der vlottende schuld 105 millioen realen. LISSABON, 1 Mei. De Koningin zal, om redenen van gezondheid, eene reis ondernemen; zij begeeft zich naar Madrid en naar Italie. De Koning blijft te Lissabon. BEUSSÈL, 1 Mei. Aan de Indi&apos;pendance wordt uit Londen dd. heden per telegram gemeld, dat de conferentie stellig den 6den Mei zal worden geopend en daar men het omtrent alle punten eens is, slechts tweo zittingen zal honden.</p>
	<p>LONDEN, 2 Mei. De regering hoeft het honden eener volksvergadering, ter zake van de kieshervorming tegen Maandag in Hyde Park opgeroepen, verboden. Uit Dublin wordt gemeld, dat de Fenian Burke ter dood is veroordeeld.</p>
	<p>Gisteren avond heeft onder voorzitting van den Heer Beales eene bijeenkomst plaats gehad van gedelegeerden der reform league; zij hebben besloten dat, in weerwil der nroolamatie van den minister Walpole, de voorgenomen demonstratie in Hyde Park Maandag zal plaats hebben. LONDEN, 2 Mei. Volgens berigten uit Bombay, d. d. 27 April, noteert men Shirtings 6%; Twist 13; Katoen Dhollerah 220, stil; do uitvoer gedurende de jongst verloopen 8 dagen ii. 39,700 b. Wisselkoers op London 111 »/4; Vrachten 65/-. PABUS, 2 Mei. De Staatsraad Jonas heeft heden aan den minister van buitenlandsche zaken de brieven overhandigd, waarbij hij als zaakgelastigde van Luxemburg bg de Fransche regering wordt geaccrediteerd.</p>
	<p>LONDEN, 2 Mei. 3 pCt. Consols 91 a 9H/8; 3 pCt. Mex. 151/2 a 3/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Veuez. — a —; 6 pCt. Dito 1862 — a—. 4S/4 pCt. Gren. afgost. 13 a 14; U/s pCt. Dito 6 a Vr, 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Hlinois Spoorw.-Aand. 76 a 77; 5 pCt. Grieken 121/2 a 131/2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 231/2 a %spCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amerika 1882 7\_ a 6/g; 3 pCt. BuitenL Spanje —a —; 2&apos;/» pOt. Dito —a —; Amort. a—; Coup. Bewijzen a —;&apos; 5 pCt. Italie 473/« a 473/ i.; Buss. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 20 a 22; Debentures 30 a 32. WEENEN, 1 Mei. (Siotkoersen.) _ pCt. Metal.s9 50-, öpCt.Nat. 68.80; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.25; Aand. 1854 72.50; Dito 1858 120 —, Dito 1860 81.70; Dito 1864 71.80; Cred. Aust. 164 OOj Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 166.50; Bank-Act. 710.—; Staats-Spoorw. Aand. 197 80; Dito Noorder-Spoorweg 164.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 194.—. — Wissel Londen 131.80; Hamb. 98.25; Parijs 52 40; Eng. Oost. Bank 92.—. WEENEN, 2 Mei. Oost. Credit-Actien 166.90. Andere depêche: Credit-Anstalt 166.80. BEBLIJN, 2 Mei. 5 pCt. Met. ; Dito Nat. 52; 6pCt. Amerik. 1882 76-V, Lombarden —; Italie 40%,; Loten 186« 62% FRANKFORT, 1 Mei. (Avond-Soeieteit) 7u.23 m. 5 pCt. Nat. 51; Oostenr. Aand 1860 62Vr, Amerika 1882 765/16 ; Metall. 1866 401/8- Aanhoudend vast.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Mei. 5 pCt. Nation. 51 s/16 ; Met. 1806 451/4 a — Oostenr. Bank-Act. —; Dito Aand. 1858 van ÏOO ü. —; Dito Aand. 1860 500 fl. 627/ g; Dito 1864 100 fl. &apos;■ ; 6 pCt. Amer. ISB2 76r&gt;/8. — Wissel: Weonon ; idem Amst. —.</p>
	<p>Andere depêche: Nationale 517/ ja ; Oostenr. Bank-Act. 642; Dito Aand. 1858 113; dito 186053*/ s; dito 18G466% ; Amerika 1882 76_; Wissel Weenen 89i/s; Amst. 100V3.</p>
	<p>PARIJS, 2 Mei. Fransche 3 pCt. 67.92V°; nieuwe Cred. Mob. 385; Frausch-üostenrijksche Spoorweg 382; Buss. Spoorw. ; 3 pCfc. Binnenl. Spanje 307/ g; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 48. —; Turken —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 80r&apos;/s- Andere depêche: Fransche 3 pCt. 68.20; Cred.-M0b.387; Fransch- Oostenr. Spoorw. 385; Italie 48 50; Amerika 803/4. MADRID, 1 Mei. 3 pCt. Binnenl. 32.45, 21/2 pCt. dito 30.25.</p>
	<p>TEXEL, 2 Mei; Binnen: Sphynx, Hanfstengel, Dantzig. TEXEL, 2 Mei; Uitgezeild: lnsulinde, Duinker Jr., Bat. -Alcyone, Kruisinga, Soerabaya. .</p>
</text>
