<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VBEHUISD i MEI I:G7 J. MEIJERS, Mr. Schilder, naar het Singel bij de Heisteeg, XX 105, het 10de Huis van de Werkplaats. (10839) _ VERH ü ï s d: R. J. PITLO en PITLO # LAGEMAira, &quot;aai^i&apos;Oojenipten Achterburgwal bij deLijnbaansteeg.G 240. (10812^ verhuisd: N. G. H. HESTERffiAN J. IZOoK., MAKELAAR IN TABAK, van het Rokin D 96, naar den Singel bii bij de Schoorsteenvegerssteeg, F 364. J Het KANTOOR is mede van de Geldersche Kade verplaatst naar bovengemeld Adres. (10867) De Wed. J. E. BEHRENISS, Corsettenmaakster, geeft aan hare geëerde begunstigers te kennen, dat hare Affaire circa Veertig Jaren bestaande op den Blaauwburgwal, nu HEDEN Mei is VERPLAATST op den Nieuwezijds Achterburgwal bij de Korte Lijnbaansteeg, Gr 19. (10865) Bij deze heb ik de eer te berigten, dat het Centraal-Depot mijner MALZ-PRAEPARATEN als MALZ-EXTRACT (Gezondheidsbier) MALZ-CHOCOLADE, MALZ-BORSTBONBONS VERPLAATST is van den O. Z. Voorburgwal bij de St. Janstraat, J 342, naar de Smalle Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154. (10773) is VERHUISD naar cle Heerengracht tusschen de Leidschegracht en Leidschestraat, JJ 398. (10613) Be Kotari^ÖVËRHOFF, IS VERHUISD naar den Nieuwezijds Voorburgwal bij de Wijdesteeg F 122. (10777) C. G. REYNDERS, Instituteur, is VERREISD naar de Leliegracht bij do Heerengracht, LL 337. .Üi^L PROCUREUR Mr. M. L. A. VORSTMAN, is VERHUISD naar het Beursplein, Wijk 11, N°, 3. (10780) BÜTTERUAM._ HET KANTOOR VAN DÊN DEURWAARDER&quot; J. A. VAN ROODEN IS GEVESTIGD op den Oude-Zijds Voorburgwal over het Stadhuis, A 238. (10816) HET KANTOOR VAN M. C. II A M E L is VERPLAATST naar den SingeLover de Bergstraat, G 411. (10806) HET KANTOOR VAN Wed. 11. PÈELEM IS VERPLAATST naar de Prinsengracht over de Westermarkt, DD 518. (10563) &quot; VËRÏÏÜÏSD ï MEI: &apos;JÊèCm PIETERS naar den N. Z. Voorburgwal bij de Molsteeg, G 146. (10817) _ H verhuisd: A. JUDELS, Makelaar, Tan_-clc Vijzelstraat naar den Amstel bij de Wagenstraat, V 92. (10860) De ONDERGETEEKENDE heeft de eer zijneti ëefe^dên Begunstigers kennis te geven, dat hij zijne Fabriek en Magazijn van HEELKUNDIGE lffllUilEfM, BRMBANDEN, BRILLEN EN MESSENWERR heeft VERPLAATST naar den Nieuwendijk, tusschen de Zouf steeg en den Dam, H 52. L. KERN. (10871)</p>
</text>
