<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>r &apos;iiB¥IETEITïIIB[ J Bij Acle óp den ¥éér-i*tt&lt;fen MtWf. &apos;SOO Zevenen J Zestig, ten overstaan van den Notaris Mr. PIETER LIJNDRAJER Juxioit, te Amsterdam, in presentie van g.titig.n gepasseerd zijnde • geregistreerd, is tnsschen de Hoeren PIETER ADRIAAN REINIER J VAN VLOTEN, Directeur der Zeeuwsche Maatschappij, van Mo ekra p b e r e i d i n g te Wilhelminadorp bij Goes, aldaar woonachtig 1 en GERRIT LUTTENBEBG, particulier&apos;, wenende té Amsterdam&apos; £ aangegaan eene VEJ_--OOÏS_ÏIA^, tot het uitoefenen van eenen J algemeenen handel in goederen en gewone handelsartikelen onder ; de firma van VAN VLOTEN ca LUTTENBERG, door ieder afzon&apos; derlijk te gebruiken, docli_alleen voor zaken den gewonen gang van hunnen handel betreffende, en alzoo niet voor het ter leen of in &apos; bewaring nemen van gelden, voor het contracteren van borgtogten en dergelijke engagementen die in geen geval de firma zullen ver■ binden. — Deze VENNOOTSCHAP, aanvang genomen hebbende . met den Eersten Maart dezes Jaars, is aangegaan voor den tijd van I &quot;vier Jaren en Tien Maanden, om aldus te eindigen op den Een en Dertigsten December 1800 Een en &apos;Zeventig, terwijl bij niet opze&lt;?--| ging Zes Maanden voor hot eindigen van &quot;dat Jaar de&apos;VENNOOTSCHAP gerekend zal worden voor een Jaar te zijn gecontinueerd en zoo vervolgens van Jaar tot Jaar. (7053) 1 Allen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd -zijn aan den boedel van den Wel Edel Gestrengen Heer GERARDUS* HEN: DRICUS SCHEPERS, Ridder der Militaire Willemsorde, derdo klasse, en gepensioneerd Kapitein der Genie van het Oost-Indische leger, gewoond hebbende te Amsterdam op de Heerengracht bij de Wolvenstraat, en aldaar op den 12den November 1866 overleden, worden verzocht daarvan schriftelijk op- en aangave te doen vóór of uiterlijk op den 15den April e. -k., ten Kantore van den Notaris P. H. J. FEIJE, op den O. Z. Achterburgwal bij de Oudokcnnis■ steeg, K 449, aldaar. (6971) TWEE DE VERIFICATIE. De Schuldeischers in den boedel van P. A. HOCHABT, Apotheker te Goes, handelende ten name van P. A. HOCHABT &amp; ZOON, worden opgeroepen om in persoon of bij behoorlijk gemagtigde, te verschijnen ter vergaderkamer der Arrondissements-Regtbank te Goes, op Woensdag 3 April 1867, des voormiddags ten tien ure, ten einde voort te gaan met de verificatie der schuldvorderingen en tevens hunne stem uit te brengen over het aangeboden aceoord. De Curator in het faillissement, J. G. DE WITT HAMER, Advocaat. . Goes, 20 Maart 1867. (7062) . r— _ ,</p>
</text>
