<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S. STOKVIS, Heiligènweg, D 240. GOEDE KWALITEIT, NETTE BEW.RKING EN VOORDEEL-GE PRIJZEN. WiïrW?* ÖWTVAIVfcEW »E NIEUWSTE _T«JlP_&apos;E_. - hM^^ VOOR HET SAISOEN. (5163) 3, ;, Boor Familie-omstandigheden wenscht lEMAND zijne ZAAK - die een zeer fatsoenlijk bestaan oplevert, ever te doen, het liefst 1- aan dengene, die hem in de gelegenheid konde stellen buiten &apos;s lancb werkzaam te zijn. Adres franco Brieven onder lett. O. Postkantoor Putten (Gelderland). . (0720) l «g | «jßijke Inhoud, DegelijkheidJgj w| ; &gt;%rM Goedkoopheid, KM aÖg e _, *Vn zoovele aanbevelingen van den si&quot;&quot;1 *j. g - «« ö n vermeerderden 6*&quot; druk van SS &amp; I Y-*jLM GEERLING, |^|| De Nederlandsche Briefsteller, . Inhoudende: Brieven en andere opstellen over de meeste Onderwerpen, die in ! het maatschappelijk leven gemeenlek voorkomen, met voorafgaande hcpalingen over de geschiktste wijze van Samenstelling en Inrichting der Brieven &apos; Betitelingen en Opschriften, benevens allerlei Koopmansbrieven; &apos; c ALSMEDE-. Voorschriften by&apos; Geboorten, Huwelijk en Overlijden; — lets over Testamenten, Contracten van onderscheidenaard, Minderjarigheid en Voogdij — ! Borgtocht, Volmachten, Geldleeningen en Hypotheken, Wissels, Quitantien; — . lSli betr-ekkehjk de Nationale Militie, en Formulieren tot het inrichten van Schrijfboeken en Rekeningen. Benevens eene Lijst der meest voorkomende verkortingen ia briefstijl, en - eene herleiding der voornaamste vreemde Munten in de Nederlandsche. • . _■__)___ ■ W ,_&quot; I X _•-„-, m^H —. i De DEBDB AIPIjET. __a__r«« van , die heden veischenen is, bevat: nA»£«SE0£WENAAB&apos; De Bloemen. - G. TEN BEUG- . S|S?T41E Hz-&gt; Mozes DP°d- -J- VAN OOSÏEBWIJK DIiUI.JN, De Stedeling op zijn Buitengoed. — A. J. DE BULL Jacob van Campen (Bijschrift). — E. M. CALISOfI. Muziek — FBANS DE CORT, Moeder en Kind; — Mr. ISAAC DA &apos; ■ COSTA, Bij rie Rivieren van Babel.— .1. VAN DAM, Noordewind. - E. W. VAN DAM VAN ISSELT, De Fleur. - ! J.M. DAUMEMBERG .Heimwee. - J.&apos;M. E. DEBCK&amp;E3S, Een uit velen. — D. DOBBECK. Een Lied van Bloemen. —H. AZ. DOIJER, Mijn later Leeftijd. — Mr. PRTJ- ■ DENS VAN DÜYSE, V_rontwaerdiging. -Mr. A. W. ENGELEN, Tafereel uit den Tachtigjarigen Oorlog ! PipiJs 25 €emts de Allewemmg. &apos;&apos; J- T— (596Q) » I J.. B. CENTEN, te Amsterdam , geef. taitT ~ OF &apos;SLEIEIS TWIESPBÖIS. Woorden van raad»evin^ en bestuur aan Jongelieden , bij hunne intrede in de Waereld , door _&quot;. or. I_. -r_-nr ïtATK. Prijs ƒ l.g© ;. gebonden ƒ 25.35. Inhoud: &apos;S LEVENS DOEL : het eerst-noodige, het eenig-goede het eeuwig-blijvende. &apos;S LEVENS TAAK: strijdend waken, wakend bidden, biddend werken. &apos;8 LEVENS KRACHT: vast geloof bliide hoop, reine liefde. &apos;S LEVENS KROON: een verzoend verleden, een gelukkig heden, een verzekerde toekomst. (4491) &apos;</p>
</text>
