<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 22 Maart, Z. 0.-, Eendragt, Jdsnui, Londen. - 2 Zusters, Fcenstra, id. - Vrouw Anna, Hospes, id. - Persoverance. Elliot, id. - Voya&quot;-er, reuiaog-O i, Korstier. VLIE, 21 Maart, Z. Z. 0.; Oiga, S., Louden.-l Eofflmng, Sonne, Wiudau.- Lina Monberg, Hoy, Horsehs. lII&apos;LLIiVOETS LUIS, 22 Maart, O.Z.O.;Foiienoov,l,S., Londen, -ter, se&apos;.e.iniice, Kicholson, Newcastle.-Jesse, i_cklift,id.-Elisabeth,Tliompi son,id. BRIELLE, 22 Mam, Z. Z. O- Sheffleïcf, S., Lond.-Avalon, S., Harwieh. BREMERHAVEN, 21 Maart; Stadt I fc, Amst. - Anna Dorothea, Kuipers, Gron. - Alberdina Fokkelina, Sciiuur, id, - Reina, Kruisinga, id. —. ■» n- -r» w T &lt;r&apos; (i_ES TEMENDE, 21 Maart; Ma i G root, Vcgesack. KOPENHAGEN, 19 Maart; Rubbens, S., Dantzig n. Amst, (hee.tden volgenden dag de.reis voortgezet). PLYMOUTH, 21 Maart; Orion, S., Amst. n. de Middell. Zee. IN VERKEIÏHING, 20 Maart; Harmonie, Haverschmidt, Harlingen. SANDWICH, 19 Maart; Renskc, Ncpperus, Groningen. WICK, 17 Maart; Twee Gebroeders, Addicks, Inswich. FALMOUTH, 21 Maart; Geert Henvig, Smit^Port au Prince. Geeitriüda. Pot, Licata n. Rott. BKISTOL, 20 Maart; Balmoral, S., Rott. SIIIELBS, 20 Maart; Boreas, Munncke, Harlingen. - Beman!, Kuper, id. - Vertrouwen, Kamman, Vlie. - Aikea, Dijk, Emden. &apos; MESSINA, 13 Maart; Clasina,Dik, Rott. — 14 Maart; Catharina, Visser, Leith. — 15 Maart; Noordhoru, van Leeuwen, Amst. PALERMO, 9 Maart; Boreas, do Jonge, Malta, LISSABON, 19 Maart; Navigator, Bockelman, Liverpool n. Bat. (met verlies van zeilen, sparren, enz.) MONTEVIDEO, 12 Febr.; Hebe, Kiehl, Rott.-13 Febr.; de Zwaan, Riedijk, Gadix&apos;. -In lading: Telemachus, Hazewinkel, Antw. BUENOS-AYRES, 11 &apos;Febr.; in lading: de Vrede, van Rijn, Antw. - Maria, Bunk, id. - Onderneming, Feenstra, Rott. - Wiüieliaine Henriette^ Boer, id. RIO JANEIRO, 20 Febr.; Nina, Huisman, Buenos-Ayrcs. BAHIA, 26 Febr.; Speculant, Nyland, Fernambuck (laadt voc r Rott) - Li lading: jacoba,Zwanenburg, Falmouth.</p>
</text>
