<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ECHTSCHEIDING. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (Eers Kamer) van den Vijftienden October 1800 Zes en Zestig, tusschi WILHELMINA CATHARINA SMITS, zonder beroep, wonende Nieuwer-Amstel, als Eischeres, en haren Echtgenoot JOHANNI JACOB VAN GLASENAP, van beroep Machinist, wonende to Amste dam, als Gedaagde, bij verstek gewezen, behoorlijk geregistreerd en b teekend, is hot tusschen dezo partijen op den Drie cri Twintigsten Augu tus 1800 Vier en Vijftig te Nieuwer-Amstel gesloten nUWELIJI verklaard door ECHTSCHEIDING te zijn ONTBONBEN. De Procureur voor dc Eischeres geoccupeerd hebbende ,(7038) H. J|. DE BLAAUW. ZDID-ITALUAHSCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De Heer JOSEPH CAHEN berigt, dat dc van zijnentwege CE STEMPELDE COUPON» W. 8», (Serie A 9 I¥°. 7i Serie M 9 Van OBLIGATIEN der bovengenoemde Maatschappij van i 1 April a. s., onder korting van 8 pCt. rijksbelasting, betaalbaa zqn ten kantore van de ASSOCIATIE CASSA en wel De COUPONS van 1 Obligatie mot f 3.241/2. u ii ii 5 Obligatien // n 16.221/2. _ Amstekdam, 11 Maart 1867. . (6018) RËDÉRLAIDSCHË MAATSCHAPPIJ VOOR GROIDCREBIET. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 10 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvra ging door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan dc posanten worden afgegeven. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 31/2 pCt. &apos;s jaar; Deze Maatschappij geeft pandbrievén uit groot ƒ 1000, / 500 e: f 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen duui lij zijn gewaarborgd, door hypothekaire In-chrij vingen en het maat schappelijk kapitaal. (409) &quot;6^Cr_P______ÏlE_ HYPOTHECAIRE OBLIGATIEN. CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam tot den vasten koers van ƒ 2.50 per Piaster. (411) De Heeren WEBTHEIM „ COMPEETZ berigten, dat zii wederoi ■emagtigd zijn, op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelci tot IjI&apos;IT-H _&apos;E van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administrati tegen 3 pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE 5 pCt. Hypotheek Obligatien. De NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geeft ten haren Kan tore SEIII LDBKIEVEN uit, groot f 500 en f 100, Ben tende 5 pCt. Jaarlijks, Aflosbaar al Pari binnen 40 Jaren ,me Jaarlijksche Uitloting. (1802)</p>
</text>
