<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C. VOUTE, D.H.BOODH-XTZEN en J. VOUTE Cz*., Makelaars -Mllen&apos;op Woensdag 27 Maart 1867, des namiddags ten 2 ure in d Brakke Grond in de Nes te Amsterdam, publiek Verkoopen : 400 BALEN _M_U______ SÜIAI, Merk SPB, . Zoo gezond als beschadigd. Nader Onderrigt bij bovengenoemde Makelaars. (6848) A. F. SONDOKP, L GIJSELMAN en J. DE BEÜES, Makelaars zullen op MAANDAG ï APRIL 1567, des avonds ten zes ure ltt p v\aN 7t6t „B r-a k k.,e Grond, ten overstaan van den No w?„ tlr, \ëët .lt .m veiling brengen: het alleraangenaamst ge legen en zeer net onderhouden ZOMER- EN WINTERVERBLIJF. _eL°deu £™«-md;K™T/.«, Yzigt, met Huizing, Koepel, fraai aam Kw? T fet d&quot;*«*s&lt;&gt; rijk vruchtdragende Vruchtboomen en fijne aëKrël: .beP]anten grooten Tuin, Moesgrond, Bleekveld en verderf SIM-.. Jerteß&apos;s*aande en gelegen te SLOTERDIJK. gemeento ëëëA V?-&quot; 1»k 2&apos; N°- B3&apos; groot 10 roeden 99 ellen. Te bezigtif„, H ■&apos;&apos;&apos; Donderdags en op den Verkoopdag, van 11 tol - ure. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditiën liggen viei aagen voor en op den dag der Veiling ter inzage ten Kantore van feemeiden Notaris, op den Singel bij do Oude Spiegelstraat. (5156) * t&apos;sJi^ DE YI,JSEL&apos; Makelaar, zal op MAANDAG 1 APK&apos;ÏI. as»?, des avonds ten zes ure, iv het lokaal dn Brakke Grond,ten overstaan vanden Notaris W. F. OVEBHOFP Jr. verkoopen: Een Mijl» en LR-, op den Amstel of het &apos;s Gravelandsche veer,naast liet lioekhms van den Kloveniersburgwal, C 483. Breeder bij billetten omschreven en te zien des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1» tot 3&apos;, ure, op vertoon vm een toegangbewijs. De bewijzen yan eigendom en de veilconditiën zullen op den geovSuTtot ezm&quot; ü^en ten Kantore van den Notaris W. F. ovgHHUtl ■ Jiyop het &apos;s Graveland»-» veer. (5816) G. J. KOOPMAN, A. JONG, en P. J. GEELHUIJSEN Jr., Makelaars, zullen op MAANDAG I APRIL 186. , des avonds ten r.esure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den No«nsW. P.C. FABIUS, verkoopen: N°. 1. Een PAKHUIS en fcRÏ op Eegtboomsloot bij de eerste Bidderdwarsstraat N 314. N&quot;. 2. Een WOONHUIS* en ER_&quot; met Boven- en Benedenwoningen en Bleekveld, in de Oostenburger Voorstraat bij de Dwarsstraat, &apos;L 164. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigèn des Dingsdags enDonderdags en op den verkoopdag van 12 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemalden Notaris op do Kei&apos; erds&apos;?f&apos;!____IJ___Jfote^raat. (5157) ,rTHTFrd&apos;rCITüïT?A P&apos; N. WÓLFF, .1. H. BICH__Ed7Tc. h™ h»&apos; PAn^^F1&quot;1&apos;13 Jr- G&apos; J&apos; VAN NES, AV. F. STARK S *i?k£»4^!M.AJ.ER en L&apos; BONNERMAN, Makelaars, zullen ïSANï?\&quot;Sf&apos; (ï?^l&gt;&apos; ten overstaan van den Notaris F. schappen daartoe oeho^^i^n^l^^^e^ paar Koggestcenen, alsmede Buil p« P«&amp;. •?• * i fiatsfp PAo.frn^n-1&apos; „ëë T mo&apos;; e,n | oetsmachmes, alles naar de laatste Ooßfetmctie, aan dezer Stads Bolwerk wnnml 81nt-r dijk, bezuiden de Willemspoort QQ 966 W # 9 eTrniMTVK QK^SffSS^ ,*Pef?e.Ple£* QQ,.902- 9fi3 en 964. N&quot;. 4. Een wINKLLHUIS (waarin Komenij) en ERVE met DOVEN- en vvNfi]tDE^WONIfNGEN&apos; °P het RealBn EHald&apos;li|de SsiJt, ÏL„n|&apos;-«&apos; Ben HUIS en ERVE met BOVEN- en BENE- D_N WONEN GEN en Open Plaats, op het Bealen Eiland bij de laanstraat VV 88, Breeder bij Billetten omschreven en te zien ucs Uingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 2 ™fn/?n Eigendom en Veilconditiën liggenopden IJreZ-,Ü £kr.»k_P_Jf_ Kantore Tan den Notarl. P.&apos;FEANKE, neerengracht bij de Gasthuismolensteeg. (5814)</p>
</text>
