<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>, ?A^,JS. 21 Maart (Part, Corr.) Men zon schier meenen , dat de keizerlijke regcrlüg, welke deh stahd dè| _aleii geheim hield,- de naar bekende alliantie-v^i-drageh hl deh zak stak el dè, Möeiké ,der peui&apos;S,sta,ande .hield, totdat algehieea het gezegde vah den Heer Bonhei: »« §cciJenkeie misslag bëgakiy gelijk bekend was, lieden aan de leiders van de beurs //lachez teut&quot; heeft toegeroepen; want sedert langen tijd was de beurs met zoo slecht als lieden. Bente tfg.tój Mühüier SïiwLT* verko°Pcn&gt; aße Spoorwegen 25 a3O fr. lager. Ik trJ lïLit i?ïnjfat &quot;^ded Ive&quot;-&apos;« tet beüßöifi Omloop Waren., In de WriM?1! i ; tIT ü&lt;in sctóaal ™&quot;7 «fc* f èeMj dat, haar . men beweert heden avond zal plaats hebben en dat, gelijk ik u Ö_i_*renjks_behoef te zeggen, met Pransch-Oostenrijksche alliantie-ontwerpen in verband wordt gebragt; bovendien is er sprake van eeno zeer levendige en alles behalve raendschanpelüke wisseling van depêches tusschen Parijs eti Beiiijn fih eihdelijk.. wilde toets Weten, dat op de wijcembui-gsbhe grenzen Pruisische troepen werden geèohct-fjtee&apos;-; Ook het artikel van den Moniteur over den toestand van den Kroonprins en de in dit opzigt in omloop gebragte geruchten waren zeker aan do daling niet vreemd; eindelijk, om met do beurs te eindigen, verhaalde men dat de Heer Emile Pereire gisteren eene audiëntie bij den Keizer heeft gehad en ever den Heer Eoukcr &apos;klaagde gelijk hij over den Heel&apos;Pouid heeft gedaan. In de departementen worden&quot; talrijke petitieü oiidef te&apos;ekedd tegefl liet Oüïwerp van wet .beti-effeiide de legèrorgamsatie. .Naai- ik vè.heèin ip de ledefi dei&apos; lmkerzydo Vaü het Wetgevend Dïgch-atu voornemens, om de regering te interpellcren omtrent hetgeen zij voornemens is te doen, ten aanzien van de bekend gemaakte verdragen m den Pruisischen Slaats-Anzeiger en de Bayerisclie Zeitung, welke zoo m strijd zijn met het optimisme vau deu Heer Pould. &apos; Morgen is er bij den Heer v. d. Goltz, ter gelegenheid van don geboortedag van den Koning van Pruisen: een groet diplomatiek diner. n ls filet?&apos;v-sgierig naar de uit te brengen toasten. * Hot berigt door sommige dagbladen verspreid, dat Victor Hugo naar Parijs zal komen, om gedurende de tentoonstelling de opvoering van zijne werken in den internationalen schouwburg bij te wonen, is geheel uit de lucht gegrepen. De France meldt, dat Bieciotti Garibaldi te Athene zeer koel is ontvangen. Men verklaarde hem, dat men door een verbond met de revolutie, de gunst der groote mogendheden niet op het spel wilde zetten! Dit is ze o kwaad niet voor den Griekschen Koning; dit belet evenwel hiet, dat, naar ik verneem, het vooiloopig&quot; bewind op Gandia in naam van Koning George handelt. Mijne particuliere berigten uit Italie zijn belangrijk, maar treurig. Onder de (in het Napelsche) gekozen afgevaardigden voor het parlement zijn er, die niet.kunnen lezen, anderen die misdaden hebben gepleegd, een i» lid geweest van eene rooverbende, en oen ander, Aie vroeger tot de policie van Garibaldi behoorde, heeft later de Franschen als spion gediend. Men gelooft, dat Bicasoli zich niet zal staande kunnen houden; de Koning overigens verlangt Eattazzi aan ï wwind te zien- °P het laatete hofbal te Milaan had de Koning ook Mw. Batazzi genoodigd, maar geen enkele Heer heeft haar ten dans genoodigd. De Koning is zeer misnoegd over de ondankbaarheid der Picmontezen, en deze zijn verbitterd over het huwelijk van Prins Amcdeus met de Prinses Della Cisterna; de aristocraten zijn verontwaardigd over dé mésalliantie, de democraten zijn ontevreden, omdat de Prinses aan de familie de Mérode naauw is verwant. Graaf Kisseleft en de Grieksche gezant werven ijverig vrijwilligers &apos;aan; de&apos; Italiaansche schatkist is ledig. Dit is de staat van zaken in Italie.</p>
	<p>— Het staken van denkarbeid door do metaalwerkers te dezer stede schijnt haar eirfde te naderen. Naar verzekerd wordt, is reeds door 140 van de 200 huizen, die in dat vak werkzaam zijn, een vergelijk met hot comité der werklieden getroffen. _ — De tijdigsn uit Boubaix luiden gunstiger. De toestand schijnt zich te verbeteren, en men verzekert dat reeds 4228 werklieden den arbeid hebben hervat, terwijl 2131 zich alsnog daarvan onthouden. — De Monitcur slaat een welgevalligen blik op den toestand in den Bomeinsehen staat, die sedert de uitvoering der Septemberconventie verbeterd is, en het blad doet bij die gelegenheid uitkomen, dat Italie voor zijne eenheid, gelijk do Heer Eouher in het wetgevend ligchaam heeft gezegd, niets te vjeezen heeft van eene enclave van 700,000 zielen, die, op hoe nederige schaal dan ook, de grootheid van het Katholicismus beschermen. Was de verklaring van denHr. Bouher al op zich zelve vrij beteekenend, hare herhaling in den Monitcur heeft stellig ook hare beteekenis. . — Uit Napsls meldt mon, dat op ontvangen bevel der regerinf aanstalten worden gemaakt om vier oorlogschepen uit te rusten die onder commando van den admiraal Biboty een kruistogt in de Middellandsche Zee zullen doen.</p>
	<p>— Laatstleden Vrijdag heeft men aan het Lago Maggiore eene beweging van den bodem bespenrd, die hèt water op verschillende plaatsen plotseling tot eene onrustbarende hoogte deed rijzen. , Het dorp Feriolo heeft bij dat natuurverschijnsel het meest geleden; aldaar zijn namelijk eenige huizen verwoest en 14 menschen omgekomen. — De markies de Miraflores is door de Spaansche regering tot president van den senaat benoemd. Die keuze is zoo rationeel mogelijk De markies is met geen greintje liberalen zuurdeesem besmet. — De meest gunstige berigten worden uit Egypte ontvangen omtrent de landengte Van Suez.. Het meerendeel der bezendingen uit Siam en Coehinchma voor de Parijsche tentoonstelling, zijnTan^-s dien nieuwen waterweg tot ons gekomen, ln de laatste dagen zifn eeno stoomsloep van do keizerlijke marine, die naar Indie bastemd was, en eene Engelsche stoomboot van 600 ton daar gepasseerd. De booten der Bussische maatschappij doen reeds regelmatig Port-Saïd aan, en _ dio van de transportdienst Talabot Praissinnet en van de Messageries Impériales zullen weldra dit voorbeeld volgen. — Te Port-au-Prince is den 23sten Febr. ecu opstand tegen het gezag van den president der Haïtiaansche republiek, den generaal Geffrard, uitgebroken. De opstandelingen hebben des nachts een aanval op het nationale paleis beproefd en, na teruggeslagen te zijn, een der forten van de stad bemagtigd. Hot garnizoen van Port-au- Prince was den opstand echter spoedig meester, waarna do stad in staat van beleg was verklaard. Bij liet vertrek van den laatsten post was de rust volkomen hersteld.</p>
</text>
