<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOEDEN-FABR_£_C Dijkslraat, 090, Huis met den Hoogen Sloep. Voorradig de NIEUWSTE MODELLEN van HEERENen JONGEHEEHENHOEDEN, elegant bewerkt en vandefijnste Fluchc, tegen de billijkste Prijzen. Iste KWALITEIT van&gt;6 tot ƒ3. g;Eene groote partij FANTAISIEHOEDEN a ƒ 2.50. Fijne LAKENSCHE PETTEN van af 60 Cents tot f 1.50. V. X. VAN &apos;THULL. (7109) De Ondergeteekende adverteert, dat door hem is verkocht onder handteekening van do Heeren DE LEAÓ LAGUNA en MONK, de Kapitale Prijs van ./&quot;1000 op N°. 8362 met beide Premien van f 3000 en f 30,000. D. U. VAN DAALEN, (7177) Oude Doelenstraat; K 504. Onder Handteekeniug der Heeren DE LEAO LAGUNA en MONK was HEDEN gedebiteerd op HTo. @362 f fIOOO en JPreniiën van f mOOO en f 3000. Bij G. *r*N DER WIJST, Warmoesstraat, waar voor de aanstaande Loterij heele en geueeite vau Lo*&lt;- verkrijgbaar zijn. (7127) _ VERWERIJ EN DRUKKERIJ. Daar het Verwon en Drukken van Oude Zijden, Wollen en Katoenen Stoffen goeden opgang vindt, zoo zoekt men voor eene der beste Verwerijcn en Drukkerijen gelegenheid tot AANNAME VAN BESTELLINGEN. Ecfiecterendo. adresseren zich met franco brieven bij d»n Boekhandelaar P. F. CLADDEB, Keizersgracht bij de Leidschestraat, X 714, onder lett. F. D. (7016) In der sWf&apos;ïAEDT^scÏTenf Buehhandlung, in Amsterdam . ist erschienen : FRANGESGO DEI PAZZI, TRAUERSPIEL IN _ÜNE AUEZÜGEN, VON EDUARD MOHR. Preis/l. (6682)_ &quot;KW-L-im^U-TVOERINGEN. ~ Hoeren Inteekenaren worden beleefdelijk verwittigd, dat de VIERDE EN LAATSTE SÉANCE, met medewerking van do Hoeren J. CBAMEE, W. A. SICKLEE en E. APPY, zal plaats hebben op Maandag 25 Maart e.k. in Odéon. CRANS COENEN, _ (6655) C. B. BUNTE. llTBÏlWfriI 4 I P PO te Botterdam, berigten dat hunne WMYIII.Ii- &amp;ll . REPUTATIE SIGAREN per 1/10 Kist a ƒ2. Of 5 Stuks 10 Cents, alsmede hunne HALVE STUIVERS SIGAEEN in drie verschillende soorten en modellen, verkrijgbaar zijn (voor Amsterdam uitsluitend) bij den Heer J. H. KEAMEES, Haarlemmerdijk hoek buiten- Wieringerstraat, TT 518, alwaar steeds met succes verkocht worden hunne van ouds zoo gunstig bekende SIGAEEN LABENOMMÉEper 1/4 kistj^/^ofS stuks voor 10 Cents. (115*1) _ SCHOUWBURGjB-jJ^O^CERTEWjJB-tfZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Eoobol, Tjasink en Peters. Maandag 25 Maart. (IS0. 108 Abonn.): Eene laatste Voorstelling van: Een Boze Eed, drama iv 6 tafercelen, door W. J. Hofdijk. Met nieuwo Decoratien van don Heer J. F. Plaat, lid der Koninklijke Academie van Beeldende Kunsten. Gevolgd door eene 43ste voorstelling van: De Triomf van Gabriel op Astaroth. (7 ure.) Opera-Voorstellingen. Dingsdag 26 Maart. Op algemeen verlangen La Favorite, groote Opera in 4 bedrijven en 5 tafercelen, van Donizetti. Gevolgd door ceno zeker laatste voorstelling vaa: La Belle Helene, kluchtige Opera in 3 bedrijven, van J. Offenbach. (êtyi nre.) Verwacht op aanstaanden Woensdag: Klaasje Zevenster is niet dood, tooneeh nel in 5 bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrije gebruikmaking &apos;van den roman van dien naam, door A. Wijnstok. Nooit op eemg, tooneel vertoond. . GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Sontag 24 Miirz. Gewöhnliche Preise. Robert und Bertram oder die lusligen Vagabonden, Posse mit Gesang und Tanz in 4 Abtheilungen , von Bader. , . &apos; ..,, &apos; Montag 25 Miirz. (Diplome, Dutzendkarten und Freier Lintritt ohne Ausnahme nicht guitig): Erste der 3 letzten Gastvorstellungen der Friederike Gossmann: Ein Kind des Glüchs, Original Lustspiel in 5 Akten, von Charl. Birch Pfeiffer. (8 Uhr.) ts Dienstag 26 Marz. Ausserordentliche Vorstellung zum Benefiz der Frau Emma Gerlach, unter gefalliger Mitwirkung von Friederike Gossmann, zum ersten Male : Der Familien-Diplomat, Lustspiel in 3 Acten, von A. Hirsch. Vorher: Der Grade Weg der Beste, \ Lustspiel in 1 Aufzuge, von Kotzebue. Die Hauptrolle: Hermine, Fr. Gossmann. _ _ Preise der Platze: Balcon ƒ 1.75; Loge ƒ 1.25; Parterre ƒ 1; Galerie rond 50 Cts. __ _-.•«..»** ZaturdagJO Maart^BALMASQUE ET PARE. SALON DES VARIÉTÉS in do Nes. Hoogduitsche Thoater. Zondag 24 Maart. Stradella, Oper in 3 Acten von Flotow. Maandag 25 Maart. Das Nachtlager in Granada, Oper in 3 Acten von Kreutzer. Entree 50 Cents. Aanv. 8 Uro. DIE PIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zondag 24 Maart. De Man met de Wassenbeelden, nieuw groot melodrama in . tafercelen, naar het Fransch. met nieuwe decoratien. Maandag 25 Maart: Kalauers lotgevallen of de Jockei-ren te Juterbock, nieuwe kluchtige vaudeville in 9 tafercelen, naar het Hoogduitsch door den Heer J. Both, met nieuwo decoratien en costumes. Entree ƒ0.75 in vertering. Aanv. ö ure. Plaatsen zijn aanjiet^urean te ba^te^ &amp; _FtJß_Ll_B__ir PHILHARMOHISCH CONCERT Op ZATURDAG 30 MAART 1867, in het PARK. te geven door do ACDEELING AMSTERDAM van de MAATSCHAPPIJ TOT BEVOEDEBING DEE TOONKUNST, onder leiding van den Heer JOH. J. 11. VERHULST. Nader mede te deolcn Programma. Entree voor het Publiek a f 1. _, De Led«n dor Maatschappij hebben op vertoon van Diploma 1(«--gang tegen den Halven Entreeprijs. BOTERMARKT IJ 480. Samedi, Dim.incho, Lundi et Jours suivants Second début de Mr. Ch Maveur Comiciuo de Paris; Canotier et Canotière, Duo par Mlle.r.r-nXe&apos;et Mr?Mayeur; HeWto et Gurgaillon Dno&apos;sd. cUsonnettw Nouvelles de Miles. Marie et Anna. \ *. lifc»_li-M&quot;-»»</p>
</text>
