<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~T _G M Ö~ÏO F in eene der Steden van Noord-Holland een HIJ BS en F,R*E waaïih eene welbeklante SMEDERIJ met twee Vuren ongoede bij-* behoorende Gereedschappen en waar&apos;ob* Wagenmakers wérk wordt uitgeoefend. Koopsom 4000 Gulden. De helft dezer Som kan desverkiezende op het Perceel gevestigd blijven tegen jaarlijksche aftos-&quot; sing van ƒ 2(XVeii tegen interest a _ percent. Adres franco onder Lett. S. S. bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10 te Amsterdam. (0785) , Iv eene KRUIDENIERS- en TABAKS-AFFAIRE te Arnhem t \RAAGT men met primo Mei een BED_E_.»E van de P. G., tej gen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Reflecteren den adresso. ren zich met franco Brieven onder Lett. D. bij W. J. DE JONGH Kantoorboekverkoopei-, Koningstraat, te Arnhem. (6777) l| UIT BEELIJN! TAMHHPI^M.. I § Herige pijn in holle tanden noodzaakte mij mijne toevlugt te Ég nemen tot het zoo zeer geprezene _PVATHERI---_-©-_E&quot; E a &quot;WATEK des Heeren Dr. J. G. POPP. &apos;ï Na het gebruik van slechts eéne flesch daarvan, was mijne pijn. S ;| verdivenen, redenen waarom ik het bij alle, aan dezelfde kwaal K ;$ lijdenden, gaarne wil aanbevelen. Si ■| Berlijn, Oetober 1864. (Get&apos;) E. M. EBDMANN, Rentier. B 1 Verkrijgbaar te Amsterdam bij de HH. ADAMA, Apoth., Hoeren- g a grachthoek Utrechtschestraat, IJ 251; C. TOBISCH, Prinsengracht 3 | bij den Amstel, Z 481; A. HULSTER &amp; CO., Nieuwendijk (Blaauwe K 3 J orceleitiwinkel), II 237 en 55, te Botterdam Hoogstraat, te Gro- Si I nmgen Vischmarkt; J. H. VAN MEUES. Apoth., Kalverstraat, § 3 5 38 ; te Arnhem bij de Gebh. v. d. HEUVEL; Bergen-op-Zoom &amp; m P. F. APPELBOOM „ Apoth.; &apos;s Bosch, J. STRAATMAN; Breda 1 l^T^.VAN DE GOORBERGH, Apotheker; Dordrecht, H. J.g •8 Apotheker; Groningen, J. EIKKERS; Haarlem. J.P. % C 3 l_\ltlHAÜS, Verkonpliuis;&apos;sGravenhage, J.L.F.D SNABILIE P g Apoth.; Kampen, R. HOEK; Middelburg, W. P. VAN DE KAMER&apos; K 1 Apoth.; Nijmegen, W.J. WILLEMSE; Roermond,D.TIMMER- KS Bj MAN; Rotterdam F. E. VAN SANTEN KOLFF, Apoth.; J L B ï| F. SNABILÏE, Apoth., H. J. DE EICHEMONT, Hoo-duitsche R M. KLOOS. Friesche Apotheek; H. W. PRILLE-Cl | VITZ J.Cz.; TieI.A.J.FAASSEN, Apoth.; Utrecht,F.ALTENA, E 1 Apoth.; L. J. GBOOTENDORST, Apoth.; T. P. VAN DEN* 3 BERG, Droogist; G. M. N. VAN SPANJE, Apoth.; Zutphen; &amp; JIJ. H. A. WANSLEBEN,&quot;aan de markt; Zwolle, F. VAN &amp; | DER VEN. (6968) » mmrrt&apos;mmmmw&apos;^w^rrr&apos;.itwtf.i u-a imnwmmm®», De inspuiting van KBATICO , bereid van de bladeren van dei* Matico, een boom in Peru, is een krachtig medicament voordo sposdige en radicale genezing van Gonorrhéo en dergelijke soorten &apos;van ongesteldheden, zonder vrees voor ontsteking ofvernaauwing vanhet kanaal. De Capsules bevatten eene essence van MATSC4., gecombineerd met balsem van COPABBU. om er de uitwerking van te verdubbelen, aan den balsem den bijzonderen reuk te ontnemen, die aan de urine wordt medegedeeld, en tevens de neiging tot braken en misselijkheid, die de gewone Capsules opwekken, te doen verdwijnen. Het meerendeel der Doctoren van de geheele wereld heeft dan ook van elke andere behandeling afgezien. Deze twee medicamenten slagen zeer goed, wanneer zij afzonderlijk worden gebruikt; vareenïgd bieden zij eene krachtige geneeswijze aan. Prijs: Inspuitine f 1 50 Capsules ƒ2.50. 8 J &apos; DEPOTS: Te Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk; Deventer BERGHUIS m VAN DE MOER; Groningen, LEEK; Hakrlem, VANMARLE- Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Nieuwe Diep, VAN BERK; Zutphen, HASSELO; Leyden BEYST Roermond, BOMEN. (410)</p>
</text>
