<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—- — —— y ,  ■ Bij Vonnis van de Arrondiss&apos;ements-Robctbank te Zntphen, van den lsten Maart 1867, is BAREND CORNELIS VAN RINSUM, Winelier in Manufacturen, wonende te Doesborgh en winkel hebbende &gt; Doesborgh en te Zevenaar, verklaard in staat van faillissement, invang genóineu hebbende d.e&apos; l&apos;Jdtm Maart 1567, met benoeming an den Edel Achtbaren lieer Mr. J. TIIOOPT, Regter in gemelde .egtbank, tot Rec;tcr-Cümm&apos;:,sar&apos;s en van Mr. F. R. PKNNINK, rocurtrsr bij diezelfde Regtbank en wonende te Zutphen, tot.Curator. . (711Sj &apos;t Welk certificeert Zutphen, De Curator voornoemd, [21 Maart 1867. Mr. F. R. PENN INK. ITsigarïpabmïraïitlm De»MStERGETEEB_EM»EM hebben de oer hunnen GEÉERDEN 3EGUNSTIGERS te berigten dat de XAGERM weder herbouwd is, 11 dat zij daardoor in staat zijn de Orders wederom mot deu moesten poed nit te voeren. lIEd. verders in UEd. protectie aanbevelende, en ;eggen bij dezo Hun Dank voor het GEDULD, hetgeen veroor;aakt was&apos; door do Ramp gedurende dien tijd aan HEcl. te hebben fetoond. KANTOOR, Lijnbaansgraclit N°. 378 te Amsterdam. 7110) STUURMAN, VAN DER VfiCDKN cm SCIIMIFF. ,« \WlWtwwss9 , sa^S^ v.*ordt aangeboden eenige uitmuntende mooijo MUOP&quot; J 2- K&apos;SER»1, UDLVLIEGÏmÏS en eenige THIIBIE- BjAARS , ook voor Spotprijs con zoo goed als nieuw ÖUWEWPLAT met toebehooren. Men adrossero zich met franco üricfjes omlcr het Woord DUIVEN, Bureau lLiudelsMad. (7168) &apos; TIE HUUR WORDEN AANGEBODEN, op het beste gedeelte van do Brouwersgracht, ACIÏT GROOTE PAK.ZOLDERS, in de voor-portalen allo niet ppóVfen doorloopend, ook desverkiezende de Onderstukken 3r bij. Men idreesere zich met franco Briefjes, ondor het Woord PAKHUIS, Bureau Handelsblad. (7169) ~ïi_D_jrUFACTUß_BJir_ Op tmt voord.jolige conditien wordt TER OVERNAME AANGEBODEN&apos;, op een der beste standen van Amsterdam, eon welbeklante WSi-SiËB- in S-A-.UÏACTUREN en LINGERIES, etc. Franco aanvrage onder Lett. H. 2, Burean Handelsblad. (7035) WIIIEMPSTAID^&apos;-FIÖCP&quot;&quot; eener TTA-ÏAKS-» en SSGARKM-AFfAÏRE,boncvensToonbank&gt; Kerfbank, enz. Informstiè&apos;n te bekomen bij den Makelaar in Tabak N, C. H. HESTERMAN J. M. Zoon&apos;, te Amsterdam. Brieven franco. . * (7125) &lt; &quot;-&apos; SCIIEEFSBÖCIWiIdESr Men verlangt eon Geó&apos;xaminoerd SCHEEPSDOCTOR , voor oen Schip mot Passagiers, voor eeno reis naar Java en terug. Adres Franco, Lett, 11. N°. 12, Bureau Handelsblad. &apos; (7108) DOOI;. /i&apos;EEELIJKE OMSTANDIGHEID Wedt men in een OS. .DEEtMUJS TE KOOP on billijke huurwaarden , ecno AE_ ABRE in grof en lijn GLAS-, LAK- én AARDEWERK, HOUTWAREN, SCiiUURGOED, enz., enz., welko door ecno Vrouw, die tevens Besteedster is, wordt waargenomen. Huurprijs van het Onderhuis ƒ55. Adres franco Lett. K. bij J. BREEMAN, Boekdrukker in de Hoogstraat C 237, ai&gt;: (7064) ;SjiTRÖTfM_II - BÏÏIDËEr 1 _JÉ-_ifÜf&apos; 6&apos;i (&apos;lre&lt;;i&apos;&apos;} Connossementen in doorvracht naar allo Spoorwegstations in SCHOTLAND: -&apos; -. •?t De STOOSSBO-tT QÜËEN, Kapt, W.DOÏLE, vertrekt van ROTTERDAM naar PUNDEE Woensdag 27 Maart, des Morgens vroeg. Adres bij J. B, CROL &lt;j? C°., te Rotterdam. &apos; (6983)</p>
</text>
