<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 23 Maart. Het Ned. scidp H&lt;ü_voe_liri., kapt. Rems go., van Batavia naar Nederland, is, volgens telegram uit Cadix, van gisteren , aldaar met schade binnengeloopen. ROTTERDAM, 22 Maart. Kapt, Mets, voerende het barkschip Fop Smit, schrijft in dato 20 dezer uit Falmouth: «Dat hij van den 4den tot den lSJen deaer door drio hevige stormen beloopen werd, de eerste op de Gronden en do beide anderen ondier Goudstaart, waarvan de laatste de hevigste was. Hot schip werkte vreeselijk; de kuil stond vol .water en men kon met beide pompen het schip niet lens houden. Nadat de storm bedaard was, stond er twee voet water bij de pomp; alle zeilen zijn zwaar gehavend, vele gescheurd en verloren. De stuurmachine is .gebroken. o&gt;&gt; ds hoogte van Mauritius werden wij nog door een orkaan beloopen; waarin wij do beide boven- en ondermars-, fok- en slagzeilen totaal verloren. Alhier zal ik slechts het hoogst noodige aanschaffen en bij gunstige gelegenheid de reis vervolgen.&quot; KOPENHAGEN, 20 Maart. Zoo ver het oog reikt, is geon open water te zien. De vaart door de Sond is zoor moeijelijk. Heden bij voortdurende vorst zware sneeuwjagt. Deze haven is voorloopig gesloten. Do Eng. schoener Jona, van St. Davids naar Koningsbergen, is gisteren bij Skovshovcd in het ijs vastgeraakt. LONDEN,&apos; 21 Maart. Aangaande het schip Louis do Geer, kapt Elfstrom, in het begin van Februarij van Kongelf naar Rochestei voltrokken. , heeft men sedert niets vernomen.</p>
	<p>SfTTTY in &quot; Werp^J_!a&apos;--&quot;---t -VJ_B&lt;_HML cff.9&lt;laiH]7_l-t -iuSgooleren, wow den l3oën dezer op de hoogt&apos; iilly gezien, zijnde in gevaar. : ot ; onmiddellijk met loodsen bemand en op het schip inden, hetwelk zich bevond op een afstand van omstreeks 10 ttito __jrt___. &quot;^M&quot; M&quot; _ihf°_&amp;»a^i,focir--jta^rootjjgs het :. tweede uit te zetten, n aan boord, paalden rie achterpomp en L. 1 voet en 7 duim water in het schip was. Zij namen daarop heij bevel van he ragten het &apos; torcn-lfMs lag werd het water uitgepomjifc m 3/4 duim water per uur. Lei.v 15dcn werd het langs yerhaald en maakte daar zeer weinig water. Ilet schip _ zeer diep g_a_en; het heeft, omstreek,; 95 ton iizer in. (:Shii&gt;pi»n and, mcj-cantile Ga.zeUc.A</p>
</text>
