<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>30-JARIGE ECHTVEREENIOmG VAM S. A. WILLING EN D. VOORZANGER. Manchester, 14 Februarij 1868. (4033) Hunne dankbare Kinderen. Ondertrouwd: ~MARINUS W. MEIJER Ajisterdam , Ef 13 Februarij 1863. J. RIKKERS. ; Eenige en Algemeene Kennisgeving. (4023) ~Oiï(Srtröü^dl ~J. J. STOOKER, ,„ Amsterdam, Luit. ter Zee 2de KL, 13 Februarij 1883. en (40?4) M. J. VETTEWINKEL. Getrouwd: J. C. GARTZ, Weduwnaar van J. M. Finkenelügel MET G. H. KORTING. Amsterdam, 13 Februarij 1868. (3995) ~Getröüwdl _^ÜBRAND_SIJBRANTS MET ANTJE JANSSEN KNOOP, van Pilsurn, prov. Oost-Friesland, koningrijk Pruisen. Amsterdam, 13 Februarij 1868. (3983) Algemeene Kennisgeving. ~ Getrouwd: H. J. D. KELLEVINK. Amsterdam , en lgJFebrnarij 1863. J. KIMMAN. (4027) Getrouwd 7 _ J. Q. Q. MOLTZER,&quot; Controleur van het Buitengewoon Zegel, EN .„ • M. P. DE JONGH. Amsterdam, 13 Februarij 1363. Eenigste Kennisgeving. (4026) Bevallen van een ZOONC. J. VAN CASPEL-KRAMËR-j__gggggA JLI2 Februarij 1863. (4065) bevallen van eene DOCHTER A. H. M. BODENIIEIS, geb. DAHMEN. Amsterdam, 13 Februarij 1868. (4066) Heden voorspoedig bevallen v^nVemTDOCHTER M. E&quot;. B LANG, geb. KOCH. 13 Februarij 1868. _ (4032) Voorspoedig bevallen van eeen DOCHT EKf G. AX— Utrecht, 12 Februarij 1863. Algemeene Kennisgeving (4019) Bevallen van een welgeschapen ZOON.- J. VAN DEWALL PERNÉ-RIEGEN. J 2 Februarij 1868. (4021) Heden overleed onze dierbare Vader en Behuwdvader de Heer PETRUS EVERARDUS FREDRIKS, in den ouderdom van ruim 61 jaren, na een smartelijk doch geduldig lijden van 9 maanden. Amsterdam, AUGUST B. H. FREDRIKS, 5 Februarij 1868. uit aller naam. (3607) Heden overleed in den ouderdom van ruim 84 jaren mijn hooggeachte Vriend de Wei-Edele Heer GERRÏT BERGMAN, in leven geweest Med. Doctor in Suriname. Amsterdam, M. J. THIERENS, 10 Februarij 1858. (4030) Executeur-Testamentair. Tot bittere droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwden Kleinkinderen overleed heden na een smartelijk lijden in den ouderdom van bijna 69 jaren mijne hartelijke geliefde Echtgenoot ANTJE REUNNOUT. Amsterdam, 11 Februarij 1863. W. PREIJS. Algemeene en bijzondere Kennnisgeving. (4063) Heden overleed op het alleronverwachtst, na eene kortstondige ziekte, tot diepe droefheid van mij, mijne Zoons en Behuwddochter, mijn dierbare Echtgenoot HENDRIKUS HESSELING, in&apos; den ouderdom van bijna 63 jaren, na eene gelukkige Echtvereeniging van 32 jaren. Wat door ons in den braven Echtgenoot en Vader verloren wordt, zullen allen beseffen, die den overledene in zijnen werkzamen levenswandel gekend hebben. Het berusten in Gods wijze beschikking en het vertrouwen op een gelukkig woderzien geve ons kracht en sterkte. Amsterdam, Wed. H. HESSELING, 11 Febr. 1566. OLFFEN. gtlevln Sn en behenden, zoo binnen als builen deze stad, &lt;**n te nemen^emeene teve}lS als bijzondere kennisgeving —tt~s ¦—— (4029) veelgeUefdJeÖe?1ernrs?_ht&apos; Ina een langdurig lijden,&quot;onze CAfRINA DE VEER w.fe^^&quot;10eder,HÈ&apos;NDI_IjfA ANNA Amsterdam , &apos; Wedu&quot;» Bamnd van Tubergen. 11 Februarij 1863. Wed- J&quot; c- SP&quot;KVR Az-- Werl r tiT-aÏ,?beeGEN _ (4035) Wei-G-J-lis S™™. Den lOden Februarij 1868, overleed te Alkmaai- m;;„ dierbare Echtgenoot FRANgOIS MEINDERT VAN™XE VELDE, na een langdurig lijden, in den ouderdom van mim 54 jaren. A. DEN BERGER, (4031) Wed F. M. VAN DE VELDE. Heden overleed het Dochtertje, dat ons den2ostenJ nuarii werd geschonken. N. J. DE HART. Weesp , C. M. H. DE HART. 11 Februarij 1868. VAN SLEE. ____(ggS5) Algemeene Kennisgeving. Heden ontsliep, in den ouderdom van 25 jaren, zacht en f) « &apos; ?a een langdurig doch geduldig lijden, onze zoo ge£ de Jongste dochter GRADA, tot diepe droefheid van van 1 &apos; Familie en van allen die haar kenden, als ook een;,~.m&apos;-..let wien zij in den echt hoopte te worden ver- Varta WIJ llopen te berusten in den wil van onzen Hemelschen Tlfnr, -r, A- STRAUSS, r*m£T&apos; 10 Feb™arij 1868 M. BUSSING. S°J9 . . Uit aller naam. -—™_______Aedcze tot eenige en algemeene Kennisgeving. ste?vednerL°Verleed, To°rzien van de H. H. Sacramenten der «eivenden na een langdurig ijden, mijn geliefde Echtgenoot Ol&apos;d™,».t ÜWLNiI^fe m den ouderdom van64iaren. 7-sB3fö* ,VED- a- p- AssE™ifms. beWst^lling, ons het overlifdeIevanbonzlZeae]^ d«eKeming ons betoond bij MINA MERTZ, Wedule tdetTMoed.or -^HANNA HERbetuigen wij onzen opreden&quot;1?61 A&gt; A* T&quot; HAERTEN, Amsterdam, pregten dank- _. „ (4034) 13 februarii&apos; 1863 Ult aUer naam: overlijden6 van6 Iwl2811 vau deelneming, betoond bii het WEEFGOED, le&amp;To ?NGELI4 WILHELMINA mijnen hartelijken1 &lt;&amp; namens hare betrekkingen, -^_sÏ___s_am, 14 Febniarii is-o -n T „ (4001) _JIL_HOFMAN__ lÖden zijner ElEnoXdwe^n?&apos; fangen bij het overnamens ™i^s_^_}^&amp;*« Ond^-geteetende, ook Dordrecht , hartelijken dank. &apos;-iebruarij isaa. . t, .t._ (3996) ==^=r====^_-—--^„^ K._VANDE WEG. BroodbatkSlfd^e]^i^ 1- De Curator De^Zr--- ï_i____ARSTEN. MenbebhaSer^jgg Faillissement van J J K.W Begtbank al .io.laf&apos; ?8« ™n heden af ter griffie dei Jh-r AsfSTßw,^ tei&apos; der Schuldeischers AlU&apos; -i^!L * „ üe Curator D. HAviSïT^TTr— _Li_KARSTEN.</p>
</text>
