<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een GENEESKUNDIG DANDBOEK over de genezing der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als ccl gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, die de verngtingen, waartoe de manbaarheid den mensch 1» staat stelt, voor den tijd uitputten, alle hoop op nakomelingschap vernietigen en het huwelijksgeluk in gevaar brengen door de vervulling te beletten van de verbindtenissen, die een der voornaamste grondslagen van het leven zijn - door Dr. 1-tiBIKr, ft». 37, Bedford Square t* Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap in Engeland, enz. Hij is dagelijks ten zijnen huize te consulteren. Wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling behandeld, in de Hollandsche of Fransche taal, en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. De ZKLFBEWARING (LA PRESERVATION PERSONNELLE) onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg, te Amsterdam, doch alleen op Iranco aanvraag: de Nederlandsche vertaling voor 70 Cts., en iranco per post 85 Cts.; de Fransche uitgave voor 50 Cts. en franco per post 60 Cents. (3454) *3Hk NAAR GALATzIenIrRAIL i\WIÊSSpÈ([ (waarschijnlijk CARDIFF aankopende) HET ENGELSCHE STOOMSCHIP HAWTUORIMS, Kapt. Thos. HODGSON. Vertrekt 22 Februarij van London. _ Goederen worden met directe Cognossementen en tot zoet billijke doorloopende Vrachten aangenomen door NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL, (3920) te Amsterdam. STOÖSBÖÖTDIËNST SÉH naar New-York. De hieronder genoemde snelvarende eerste Klasse Stoomschepen vertrekken van London als volgt: BELLONA 2500 Tons Zaturdag 22 Febrnarq. BELLA 2000 1 « 7 Maart. Wm PENN 3000 11 « 21 » ATALANTA....2SOO ir . 4 April. &apos; Voor nadere informatien vervoege men zich bij NOBfci&quot; &amp; HOLTZAPFFEL, Cargadoors te Amsterdam. • (3921)_ m WWÜJME STOOIVAARÏ ggggjjg TUSSCHEN Rotterdam - Duinkerken. Het STOOMSCHIP PRINS VAN ORANJE, Kapt- D VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des /»&quot; turdags van DI&apos;ISiKEBKEN. Adres bij de Cargadoors JOHs. OOMS Ez. &amp;C. (335])_ Door plaatsgebrek zijn wij genoodza»I**1** vele Advertentien tot een volgend Xoiumer te laten i9____________=_=ss-^</p>
</text>
