<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 30 Nov. Naar men hier verneemt heeft de koninklijke Napelsche familie weder afgezien van haar voornemen, Rome te verlaten.</p>
	<p>— Het dankadres aan den Keizer, wegens het September-manifest, is in den Boheemschen landdag aangenomen, maar door dien van Moravie met eene meerdarheid van drie stemmen verworpen. — De Pauselijke nuntius is heden door den Keizer in een bijzonder gehoor ontvangen. Naar men uit Rome meldt, schijnt men daar niet tevreden met den stam; van zaken ,in Oostenrijk. Men vreest namelijk, dat wanneer de bemiddeling met Hongarije niet tot stand komt, ook het concordaat zal vervallen, ten minste voor zooveel Hongarije betreft. Wel is waar heeft de kardinaal-primaat dc verzekering gegeven, dat men er in zal slagen den landdag te bewegen tot erkenning van het concordaat, maar hij zal moeijelijk in staat zijn, zijn woord te honden. Het concordaat is in tegenspraak met de regeling der Hongaarsehe kerk en men behoeft slechts eenigzins bekend te zijn met de zucht der natie om deze kerkregeling ongeschonden te bewaren, om de verwachting, dat de Hongaarsehe landdag zich met het concordaat zal vereenigen, als hersenschimmig te beschouwen.</p>
	<p>— De deputatie uit Agram, welke hier is aangekomen om bedenkingen in te brengen tegen de handelwijze van den banus baron Soksevich, voorzitter van den landdag, is heden bij den Keizer ten gehoore toegelaten. De Keizer heeft beloofd in de bezwaren der deputatie te zullen te gemoet komen. Het gerucht is in omloop, dat de banus zal afgezet en door een geschikter persoon vervangen worden.</p>
	<p>BERLIJN, 2 Dee. (des Ochtends). De korvet Vineta, van de Pruisische marine, is naar Zuid-Amerika vertrokken, ten einde de Pruisische belangen in Chili te beschermen.</p>
	<p>— Men wil weten, dat ons kabinet, door bemiddeling van baron Werther, de onderhandelingen heeft hervat over een eindbesluit met Oostenrijk in de zaak der hertogdommen en dat genoemde gezant in last zou hebben te weten te komen, wat Oostenrijk voor het geheel overlaten der hertogdommen van Pruisen vordert. Wat van dit berigt ook zijn moge, men gelooft hier niet dat Oostenrijk iets vorderen, maar steeds naar eene beslissing der zaak door de bondsvergadering verwijzen zal. Aan Pruisen staat het een aanbod te doen, doch niet uit het oogpunt eener geldelijke schadeloosstelling, maar op den grondslag van het Februarij-programma.</p>
	<p>— Op de hoogeschool te Bonn zijn in dit halfjaar ingeschreven 818 studenten, tegen 906 in gelijk tijdvak van het vorige jaar. Van déze studeren 271 in de theologie, 151 in de regtsgeleerdheid, 142 in de geneeskunde, 254 in de philosophie.</p>
	<p>— Te Stettin heeft bij de voorstelling in den schouwburg op 30 Nov. een hevig tooneel plaats gehad. De tenor Illenberger had namelijk een brief geschreven aan zekeren hier gevestigden recensent, een brief vol scheldwoorden en taalfouten en geschreven in een stijl, welke de volslagen onkunde van den schrijver verried. Het publiek was deswege op den zanger zoozeer verbitterd, dat toen hij op den genoemden avond in de opera Rigolette optrad; hij werd uitgefloten. De opschudding werd zóó groot, dat men de gordijn moest laten vallen, en het publiek wilde het voortzetten der voorstelling eerst vergunnen, nadat de regisseur het had verzocht om de zaak op eene andere plaats dan in den schouwburg te behandelen. — Volgens berigt uit Kopenhagen werd eergisteren aldaar een feestmaaltijd gegeven ter eere van den naar Australië vertrekkenden ondmjnister Monrad. Het feest werd bijgewoond door 70 leden van den rijksdag en den rijksraad. Alle partijen, behalve do eigenlijk gezegde doctrinairen, waren daar vertegenwoordigd en vele redevoeringen van staatkundigen inhoud werden uitgesproken.&apos; De Heer Monrad gaf als beweegredenen voor zijne reis op, dat hij het staalkundig leven moede was, en het betwijfelde of hij zijn vaderland tegenwoordig van nut zou kunnen zijn. Nogtans gaf hij uitzigt op zijne tcrugkomsc.</p>
	<p>¦— Dc Zweedsche r.gering ontvangt bij voortduring depntatien uit verschillende steden des rijks , die haren dank komen betuigen wegens de aanbieding van een ontwerp tot wijziging der staatsregeling. Zelfs de hoogeschool te Upsal, anders bekend om hare behoudende gevoelens, heeft een . dankadres aan de regering gezonden , voorzien van de handteekening van zeer vele hoogleeraren. Deze manifestatien zullen zeker invloed uitoefenen op de stemming in de beide standen, van de ridderschap en de geestelijkheid.</p>
	<p>FRANKFORT, 2 Dec. De commissie voor de eenheid van het matenen gewigten-stelsel heeft in hare gisteren gehonden zitting het ontwerp der subcommissie bij de tweede lezing met algemeene stemmen aangenomen. De meeste leden der commissie hebben deze stad reeds verlaten.</p>
</text>
