<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 2 Dec. (Particuliere Correspondentie). Ik&apos;ben. verpligt nog eenige woorden van toelichting bij mijne telegrafische mededeelingen omtrent den gezondheidstoestand des Konings te voegen. Het begin der verschijnselen, die zich vooral sedert eergisteren bij den Koning vertoonen, dagtcekent reeds van het oogenblik dat Z. M. zich, gelijk de dagbladen beweerden, naar de jagtpartij op zijn landgoed Ardenne begaf. Toenmaals echter bepaalde de ziekte zich bij eene ontsteking der ingewanden, waartegen het verblijf op dat domein in Zr Ms. oogen het beste geneesmiddel zou zijn. Op het oogenblik van den terugkeer verklaarde zich echter de roode loop, die sedert eergisteren een zeer verontrustend karakter heeft aangenomen. De aanvallen volgen elkander namelijk met zooveel snelheid op, dat men geheel bijzondere maatregelen op het paleis te Laeken heeft moeten nemen. G.durende de z.ldaame oogenblikken, die tusschen de aanvallen verloopcn, sluimert de lijder in, om eenige seconden later weder te ontwaken. Dit is het eenige resultaat dat tot op dit oogenblik door de energieke, tegen de dissenterie aangewende middelen werd verkregen. Uit dit alles laat zich de zwakheid van den doorluchtigen lijder zeer gemakkcl&apos;jk verklaren. Deze is dan ook zoo groot, dat dc schildwachten, welke tot heden in den tuin van Laeken onder de vensters van het paleis waren geplaatst, op bevel der artsen zijn opgeheven. De stappen dier lieden waren den vorst hinderlijk.</p>
	<p>Het berigt van den Moniteur van dezen ochtend heeft hier een vrij diepen indruk gemaakt. Dc Kamer zet niettemin hare beraadslagingen over de artikelen van het budget van justitie voort. De algemeene discussien zijn namelijk sedert gisteren ten einde gebragt. Tot op dit oogenblik bestond de discussie grootendeels in het uitdrukken van allerlei wenschen, zooals tot afschaffing der doodstraf en van den lijfsdwang, tot herziening der militaire wetboeken, tot afschaffing der preventieve gevangenisstraf, enz. De antwoorde.i vau den minister op een en ander komen daarop neder, dat al deze aangelegenheden. door hem zouden worden onderzocht.</p>
	<p>De regering heeft bij de bovenbedoelde discussien bij herhaling verklaard, noch van de totpassing der wet op dc studiebeurzen, noch van de indiening van het ontwerp omtrent het beheer der kerken aftczieu. En inderdaad blijkt het thans, dat de provinciale commissie van Doornik de tegenwoordige collateurs van twee stichtingen aldaar geregtelijk heelt doen sommeren ten einde de uitlevering der daarop betrekking hebbende stukken te erlangen, onder de verklaring dat zij bij gebreke daarvan voor de regtbank zouden worden gedaagd.</p>
	<p>Indien de geruchten, die hier sedert gisteren omtrent den toestand des Koning» in omloop waren, zich helaas maar al të zeer bevestigen, dan kan men aan de andere zijde tegenspreken, dat de minister van oorlog zich in zorgwekkenden toestand zoa bevinden of de troostrniddelen der kerk zou hebben ontvaDgen. Alleen lijdt de generaal Chazal zeer sterk, ten gevolge yan den hem door een Mexicaanschen aap toegebragten beet. Gisteren had de minister eene nieuwe operatie, bestaande in bet maken van twee insneden onder den regterarm, moeteu ondergaan. Ue geneesheeren verkozen echter die kunstbewerking tot heden uit te stellen.</p>
	<p>De jongste manifestatien van de leden der regterzijde tegen het dagblad Le CatJioliqne zijn niet zonder invloed op tic houding van hot ultraïnontaansche orgaan gebleven. Terwijl in hot programma werd gezegd, dat men geen v.atho!iek is, indien men zich ni_t geheel en al aan de voorschriften der encycliek en aan den syllabus onderwerpt, zo^t Le Cathotiquc thans dat men slechts een honorabel. man behoeft te wezen ,om als Catholiek beschouwd ta kunnen worden. Dat klinkt anders dan de oorspronkelijke leer. Thans blijft echter nog de vraag over of dio wending de verschijning van het nieuwe dagblad zal beletten, hetwelk men zich voorstelt hier tot veraoening van het Catholicisme met de democratie te doen verschijnen. Het is te hopen dat de nieuwe onderneming meer succes hebbe, dan de dagbladen die hetzelfde, nog 3 jaren geleden, te vergeefs beproefden.</p>
</text>
