<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Zondag 3 December.</title>
	<p>Potasch werd in de laatste 8 dagen hij veel kooplust iets hooger be» taald; Petersburger is tot ƒ 14 gedaan en blijft tot dien prijs gezocht.</p>
	<p>ROTTERDAM, 2 Dec. Heden werden verkocht 50,000 ffi 3jarig Meekrapwortel 1865 a/17%, 25,000 ffi 2jarige dito e. f 11%, geteeld in den Wilhelmina-polder; en ca. 30,000 ffi 3jarige dito 1864 3. f 14, geteeld onder Ooltgensplaat. Alles op gewone conditie.</p>
	<p>SCHIEDAM, 2 Dee. Motifwijn ƒ10.25; Jenever ƒ 15,&lt;5; Amst. Proef/17; Spoeling 40 c. LEYDEN, 2 Dee. Boter per _* vat lste kwal. ƒ54 a 58, dito 2de kwal./48 a 53, dito per ffi ƒ1 35 a 1.45, en ƒ 1.20 a 1.32%. HARDERWIJK, 2 Dec. Op de heden alliier gehouden weckmarkt gold de Boter per ffi ƒ 1.10 a 1.20; Dito per vaatje van 10 ffi /10.75 all; Kaas per ffi/0.36a0.60; Rogge per mud ƒ6.85 a 6.90; Boekweit ƒ 5.70a6; Aardappelen ƒ 1,80 a 2; 10; Eijeren 4% a 5 cent per stuk.</p>
	<p>LEEUWARDEN, 1 Dec. Van nieuwe Tarwe was de aanvoer heden iets ruimer en bij beperkte vraag iets lager verkocht; 72, 74 ffi Knappe ƒ7.90, 8.30. Oude zonder handel. Roode 74 , 75 ffi nieuwe ƒ 8.20.40; e. dito74ffi/&apos;8 50. Rogge weinig in omgegaan , 74, 7ö ffi Belgische ƒ 7.00.20; 73 ffi Pruisische en Inland. ƒ 6.90. Boekweit lager verkocht, 68 ffi Fries. Zand ƒ6; 66ffi Veen ƒ5.50.40. Wintergarst met vrij goeden aanvoer 20 c. lager verkocht; 60,61,62ffi ƒ4.90, 5.00.10. Haver bij goeden aanvoer levandig gevraagd, verkocht 44, 46 ffi Korte Voer ƒ 3.05, 3.90; 40, 42 ffi Lange Voer, ƒ3.35, 3.55. Fijne nog zeer weinig aangeboden en verkocht 48, 50ffi ƒ4.20.40; 45, 47 ffi dito ƒ 3.90, 4.10. Lijnzaad, best ƒ 13, 13.50 en overige soorten van ƒ 11 tot 12.50 n. kwal. Canariezaad bijna niet ter veil en daarvoor genegene koopers, puike ƒ 10.75 en minder van ƒ10.25 tot 10.50. Boonen: Paarden-ƒ 7.50 aB, Duiven-ƒ 8.25.50 en Waalsche ƒ6.50. Boter ƒ52. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 546 Runderen, als: 270 vette Koeijen van ƒ 120 tot 285; 60 melke van ƒ7O tot 185; 32 vare van ƒ45 tot 130; 28 Kalfs van ƒB5 tot 210; 40 Vaarzen van ƒ4O tot 155; 26 Pinken van ƒ22 tot 56; 6 Ossen van ƒ7O tot 140; 14 Stieren van ƒ 35 tet 130; 22 vette Kalveren van ƒl4 tot 52; 48 gras Kalveren van ƒ 10 tot 42; 80 Varkens, als: 48 vette van ƒ 45 tot 115; — magere van ƒ — tot —; 32 vette Biggen van ƒ26 tot §2; — magere \&amp;nf — tot —; 1032 Schapen, als: 750 vette van ƒl7 tot 40; 32 melke van ƒ8 tot 26; — magere van ƒ— tot —; — Rammen van ƒ— tot —; 205 Lammeren van ƒ 6 tot 20; 45 vette Hamels van ƒ 6 tot 10; — magere Hamels van ƒ — tet —; — Paarden: 26 Wcrkpaarden van ƒ2O tot 105,; — Veulens van ƒ — tot —. De markt was onveranderd.</p>
	<p>BREDA, 1 Dec. Dc Graanmarkt bleef heden in een doen; puik jarige roode Tarwe ƒ9.50 a 9.75; dito jarige witte Tarwe ƒ8.50 a 8.75; Jarige Noord-Brab. Rogge ƒ6.50 a 6.75. Puik Noord-Brab. Boekweit ƒ5.90 a 6.25. Haver, zware blanke ƒ3.25 a 3.50. Groene Erwten ƒ10.50 en hooger. Bruine Boonen ƒ12.50 en hooger. Ajuin ƒ2.40 en hooger. Paardenboonen ƒ6.50 en hooger. Garst ƒ5.25 en hooger alles per mud. Klaverzaad 25 a 27 e. per 5 ons, de handel flaauw. Aan de 2de Botermarkt heden veel drukte. Weggen Boter per ffi ƒ 1.10 a ƒ1.12. Maten dito 68 a 69 c. per stuk. Versche Kip-Eijeren per 100 stuks ƒ5, worden duurder. Zachte Raapkoeken per 104 stuks ƒ 11.80 en harde dito per 104 stuks ƒ 10.50. Harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒ12.50 a 13.</p>
	<p>AALST, 2 Dec. Hop: Ter markt van heden werden 80 zakken van 1865, verkocht in de prijzen van fr. 100 a 105.</p>
	<p>PETERSBURG, 25 Nov. Hennep was levendig gevraagd; behalve eenige inkoopen, die in het begin der week gedaan werden, beeft men eergisteren 400 ton Molotschanka rein, per Junij en Julij, verhandeld tot 35 r. met 5r., per Mei tot 33 r. met al het geld vooruit. — Lijnzaad: Op levering verkocht 5000 tz. Tambow per Mei tot 12% r. met. voorschot. — Van Rogge werden 15,000 tz. per Mei verkocht tot lVi r. •» Haver levendig gevraagd, ca. 40,000 tz. diverse soorten vonden dezer dagen koopers op levering van Mei; 5 puds 25 ffi en 6 puds 20 ffi tot rs. 4.15 a 1% rs. en 1200 tz. van 6 puds; 30 ffi a 5 puds tot srs. met avans. — Talk prima gele per Aug. werd betaald met 57 R. met voorschot. — Potasch op Mei gevraagd tot 24 R. kontant en 25 R. met voorschot; per Junij en Julij 1 r. lager, maar zonder affaire.</p>
	<p>LONDEN, 1 Dec. Suiker niet williger, over het algemeen zijn de prijzen ruim 6 p. lager dan verleden Vrijdag. — Kojfij: In veiling werden heden 824 b. Bahia verkocht tot 59.6 a 65.6 en uit de hand 206 b. mooi ord. Rio tot 65 sh. — Thee met eenige vraag voor uitvoer tot vaste prijzen. — Rijst meer gezocht doch met weinig verkoopers tot lagere prijzen. Men heeft 800 b. zeer goed blank tot 16 sh. verkocht en in gepelde Rijst hadden belangrijke verkoopen plaats ter export tot vaste prijzen. — Pepe r en Piment met meer vraag. — Cochenille met eenigen handel tot vastere prijzen. — Saffraan 5 sh. hooger. — Voor Caeliou werden wederom hoogere prijzen besteed, goede kwal. 29.6 a 30. — Gambier met 21.6 betaald. — Schotsch IJzer 58.6. — Koper aanmerkelijk hooger Tongh Cake £ 106. — Tin souteneert zich op 96 a 97 sh. — Lijnolie 38.9. — Palmolie 44 a 44.6. — Talk vaster, in loco 48.3 a 48 6.</p>
	<p>NEW-ORLEANS, 22 Nov. (per telegr.) Katoen : Middl. Upland 52 a 54 c. De verkoopen bestonden heden uit 1800 balen. MOBILE, 20 Nov. Katoen goed gevraagd ; middling Upland 49 a5O c. PORT-AU-PRINCE, 4 Nov. Kof/ij stijgende en te noteren 163 d. — Katoen 525 d. — Campichehout 55 d. — Doebloemen 264 d. — Wissel op Europa 272 d. HAVANA, 11 Nov. Suiker: De houders blijven vast op 11 all% r. voor N°. 12; er zijn echter geene koopers dan tot de basis van 10% a 10% r. De voorraad op de plaats is verminderd op ca. 65,000 k.— Van Melasse hadden eenige afdoeningen op levering plaats tot d. 19 en 20 per vat. — Tabak : De Old Fillers blijven met levendige vraag voor de Vereenigde Staten tot d. 8 en 12 en de voorraad is aanzienlijk verminderd. De aanvoeren van nieuwen Tabak blijven zeer beperkt; de laatste verkoopen van Partido en tweede soort Vuelta Abajo werden gedaan tot de basis van 100 a 150 en betere soorten V. Abajo tot 160a200 d. — Sigaren met weinig orders voor Enropa. — Invoerartikelen: Holl. Kaas lager, ten gevolge van belangrijke aanvoeren. Men heeft verkocht 1150 k. ex Neptunus van Amsterdam tot 23 d.; Genever met veel voorraad} nogtans levendig gevraagd tot 19 a 36 r. naar het merk.— Vrachten zonder vraag voor Europa; naar Falmouth 30 a 35 sh. — Koers op Londen 1654 » 16% pCt.</p>
</text>
