<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEESBIBLIOTHEEEK van het Departement Leyden, der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen. Commissarissen brengen bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat, uithoofde van vele dringende reparatien, de Bibliotheek tot nadere aankondiging zal gesloten blijven, r Namens Commissarissen, DE VASSÏ . Secretaris. M NIEUWE VLAARDINGSCHE VISCHWINKEL. De twee laatste Vlaardingsche Haringjagers zijn gearriveerd. Ontvangen yan de Heeren IJZERMANS EN COMP., te Vhardingen, beste puike nieuwe Hollandsche Maatjes-Haring, a ƒ0.15 en ƒ0.20 per sluk, alsmede wekelijkscbe aanvoer van nieuwe Zoutcvisch. Koornbrugsteeg, Wijk IV, N\ 44. J. VAN POELGEEST J&apos;, &apos;dIÏVSISdI ?*W»M 8d &apos;Oiiepuemmoaaj va isui&apos;B S49p?j uaa sjßsmSon •u3i3j*BiuL va saJjjoijo,i uQz jeeq üq jep va ap do ueeis — g-j^ yfi|q msßji) ap iara y\___, azap apuajnpaS [jz iEP &apos;P&quot;3&gt;l *ËÊjiffim -ag uaioousgpeis opjassS a-ieq mccvi apiiaqaaia&apos;i.iapuo a(] *M__t_W&amp;**-*~ I. IMANS, van ouds VAN DER PLAS, van Leyden, maakt zijne geëerde Sladgenooten bekend, dat hij met zijn Poffertjeskraam is geplaatst op bet Utrechtsche Veer en daar zal bakken van Vrijdag 2 tol Donderdag 8 Auguslus voor bet laatst. Verzoekende vriendelijk ieders gunst, belovende een prompte en zindelijke bediening. ONTVANGEN NIEUWE VAREN, zachte 30 Cts bet Ned. «, harde 15 Cts hel Ned. ffi. Naphta, de groote witte flacon 90 Cis, welke de eigenschap beeft spoedig de reuk bij het gebruik te verliezen. Puike Genua-Olie, witte flacon ƒl.lO. I&apos;ijiistillend Water van ür. RASPAIL le Parijs, stilt terstond alle pijn, flacon mei gebruik 50 Cts. Onfeilbaar middel tegen kiespijn van Prof. WARTNER*. zonder trekking der kiezen j flacon 30 Cts. N. K. SWEMER, Mare. RAAZ) EN ÏIULP voor Jien, die aan zwakte van het gezigt lijden, en ■vooral door gezette studie en vermoedenden arbeid de oogen benadeeld hebben. Sedert mijne jongelingsjaren had ik, zoo als velen ,de slechte gewoonte de stille van den nacht aan wetenschappelijken arbeid toe te wijden. Zoowel hierdoor, als door vele inspannende optische en fijne mathematische werkstukken, was mijn gezigt zoozeer verzwakt, dat ik des te meer het geheele verlies daarvan vreezen moest, toen het in eenen toestand kwam van toenemende ontsteking, welke eene veeljarige behandeling der meest eryaren geneesheeren niet kon doen wijken. Onder deze bedroevende omstandigheden gelukte het mij een middel te vinden, dat ik nu reeds sedert 40 jaren met het uitstekeudste gevolg aanwend. Het heeft niel alleen die hardnekkige ontsteking geheel weggenomen, maar ook aan mijne oogen de volle scherpte en kracht teruggegeven, zoodat ik nu, ofschoon mijn 758&apos;e levensjaar intredende, zonder bril het fijnste schrift lees, en mij, even als in mijne jeugd, verheugen mag in bel meest volkomene geziglsyermogen. Diezelfde gunstige uitkomst bel» ik ook bij anderen, waargenomen, waaronder er zich verscheidene bevinden, die vroeger, zelfs van den scberpsten bril voorzien, naauwelijks hun bedrijf konden uitoefenen. Zij hebben, na een bestendig gebruik van dat middel, den bril ter zijde gelegd en de vroegere natuurlijke scherpte van gezigt teruggekregen. Dit waschmiddel is eene welriekende essence, wier bestanddeel de venkelplant is. Zij bevat drastica noch narcotica, metaalachtige noch andere schadelijke bestanddeeleo. De bereiding der essence vordert inlusschen eene ingewikkelde scheikundige behandeling, zoodat ik mij verpligt reken mede te deelen, dat ik haar sedert geruimen tijd in uitmuntende hoedanigheid ontvang van den alhier wonenden chemist, den heer apotheker GEISZ, die de flesch voor eenen thaler aflevert en gaarne op zich neemt, het middel met gebruiksaanwijzing ook naar hel buitenland le verzenden. Ik raad daarom den lijders, de essence van hier aan te vragen, terwijl zulk eene flesch voor langen tijd toereikende is en slechts cene geringe hoeveelheid, met regenwater vermengd, eene melkachtige vloeistof geeft, waarmede men des morgens en des avonds, als ook na ingespannen arbeid, de omgeving van het oog bevochtigt. De werking is uitermate weldadig en verkwikkend, en onderhoudt en bevordert tegelijk de (rischbeid der huidkleur. Het zal mij verbeugen, wanneer voornamelijk diegenen geholpen worden,, die, bjj het rusteloo?e streven naar het licht, der waarheid, djkwgte bet eigene licht hunnet; oogeu. iv de waagschaal stellen en verliezen. Welligt kan, ook, door het gebruik van dit middel bet, belaas! in de hedendaagsche wereld, zoozeer ia de mode gekomen en ontsierend gebruik van brillen verminderd worden, daar dit in de meeste gevallen de oogen meer bederft dan verbetert. Brillen kunnen slechts eene gebrekkige organisatie van hel oog ter hulpc komen, maar nooit gezonde of verzwakte oogen versterken en verbeteren. • Aken a. d. Elbe. Dr. ROMERSUAÜSEN.</p>
</text>
