<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OOST-INDIE. BATAVIA, 14 Junij.</title>
	<p>Betreffende de aardbeving, die Midden-Java geteisterd hééft| worden door de Jav. C. van 11 Juiiij de volgende bijzonderheden medegedeeld. In den nacht van den 9den op den 10dcn Junij jl. werd in de residenliCn Cheribon, Pekalongan, Banjoemas, Bagelen, Samar.ing, Djokdjokarta en Soerakarla eene hevige aardbeving gevoeld, die verscheidene verwoestingen aanriglte. In het Cbinesche kamp le Pekalongan is een sieeuen huis ingestort! daleene andeie naast staande bamboezen woning verpletterde; twee vrouwen en twee kinderen kwamen daarbij om, terwijl drie andere personen min of meer gewond werden; van deze gewonden zijn nog iwee overleden. Hel residenliehuis met bijgebouwen, het kantoor en andere landsgeboiiwen ie Banjoemas hebben eene belangrijke schade geleden. In hel Cbinesche kaaip ie Poerworedjo (Bagelen) zijn verscheidene woningen ingestort, en hebben vele particuliere gebouwen eene zware schade geleden. Te Sapoeran (Ledok) zijn de conlroleiirswoning en hei koflijpakhuis ingestort; — Kawodanau is grooiendeels verwoest; terwijl volgens geruchten de theefabriek Tandjoeng- Sari ook ingevallen zon zijn. De vesiing Willem I en bijliggend kampement hebhen onbeduidend geleden. Te Banjoe-biroe zijn van de onbewoonde ariillerie-kazerues de bovenverdiepingen ingestort. Tc Djokdjokarta is bijna geen enkel gebouw van schade verschoond gebleven, terwijl bet verlies van onderscheidene menschenlevens, zoowel van Europeanen als van inlanders, te betreuren is. Uel kruidmagazijn en de bovenverdieping van de kazerne te Djokdjokaria hebben veel geleden; iwee Europesche militairen werden gewond. Te Soeiakarta waren geene andere ongelukken bekend dan ligte beschadiging aan gebouwen. In de Jav. C. van den 14dCD komt o. a. nog het volgende voor: Overal in de residentie Banjoemas hebben de gouvernements- en particuliere gebouwen eene belangrijke schade geleden. Te Bandjernegara zijn de pradjoeritskazerne en de woning van den instructeur ingestort, hetgeen ook het geval js met een gedeelte van den ringmuur van het nieuwe keltingkwartier der genie en mei eenige gebouwen in het militair kampement te Tjilatjap. In Bandjernegara zonden ook menschenlevens te betreuren zijn, ofschoon stellige beriglen dienaangaande uog niet ingekomen waren. In de residentie Djokdjokaria zijn de bruggen onbruikbaar geworden en is de weg op verscheidene plaatsen zoodanig gescheurd, dat men een slok 10l 5 voel diepte er iv kan steken; op eenige plaatsen is de weg 2 a 3 voet diep verzakt; terwijl verscheidene suiker- en indigo-fabrieken ingestort zijn. In de kratons van den sultan en van prins Pakoe Alam zijn alle steenen gebouwen of ingestort of onbewoonbaar. Het aantal omgekomenen bedraagt, voor zoo ver bekend is, 81. In de residentiün Bantam, Kadoe, Bezoekie, Pasoeroean, Jladioen en Kedirie heeft zich de aardbeving ook doeu gevoelen. In Kadoe js het residentie-huis te Magelang op eenige plaatsen gescheurd. De bijgebouwen »an de regentswoning hebben veel geleden; zware pilaren zijn horizontaal gescheurd. De muren der ge»angenis dreigen in le storten. In de geheele residentie telt men, voor zooveel bekend, vier dooden en eenige gewonden. De tempel Boeroe-Boendor heeft niet «ccl geleden; die van Mendoei is van alle zijden gescheurd en dreigt bij den minsten schok in te storten. In de residentie Madioen is aan de benteng, het indigo-pakhuis en eene postloods eene niet onbeduidende schade aangerigl; terwijl op het erf van den regent een loodsje en in het Chinesche kamp eenige ringmuren zijn ingestort en vele particuliere gebouwen schade geleden hebben. Te Patjitan zijn aanzienlijke scheuren in eenige gonverncmenls-geboiiwen ontstaan. In hel Chinesche kamp is bijna geen huis van schade vrij gebleven. In de residentie Kediri hebben al de gouvernements- en particuliere gebouwen geleden, vooral te Toeloeng-Agoeng en Trengalek. Op de laatstgenoemde plaats zijn bovendien eenige menschen dood onder de puinhoopen hunner woningen gevonden. — Volgens berigten uit Djocja is die plaats half vernield en begroot men hel aantal dooden op 300 en het bedrag der schade op 4 millioen. _ De directeur der opmbare werken is heden naar Midden-Java vertrokken, ten einde de gevolgen der ramp, door de aardbeving veroorzaakt, persoonlijk in oogenschouw te nemen. — Aangaande de veeziekte op Sumatra luiden de berigten niel gunslig. Hel mag inlusschen als zeker worden aangenomen, dat die ziekle niet van gelijken aard is als de in Nederland heerschende veetyphus,</p>
</text>
