<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(RECTEH&apos;S OHM CE.7! LONDEN, 13 Dee. Heden ochtend heeft weder in deOakssteenkolenniijn bij Burnley eene ontploffing plaats gehad. De n.ijn is geheel ontoegankelijk. Men heeft 30 a 50 nieuwe slaytoffers te betreuren. &quot;MUNCHEN , 13 Dec. De minister v. d. PfOrdten heeft gisteren zijn verzoek om entalai aan den Koning ingediend. De Koning heeft hierop nog geen besluit genomen. . BERN 13 Dec. De Bondsraad heeft de regering van het kanton Walliseiïand uitgenoodigd om de besluiten van 1847 en 1851 uit te voeren waarbij aan de Jezuiten als orde en als individuele personen , het verblijf in Zwitserland wordt verboden. PARIJS, 13 Dec. Volgens den heden bekend geniaakten staat van de bank zijn vermeerderd de voorraad munten muntinateriaal niet 137- millioen, de portefeuille met 673 millioen ,de beléemngenmet &apos;/ millioen- de rekening-courant der schatkist met 2 niilhoeu en die van particulieren met :!0 millioen. Verminderd is het bedrag der in omloop zijnde bankbiljetten met 4-/3 millioen. LONDEN, 13 Dec. Swk&apos;r gevraagd. — Kef/ij iets lager. — Talk in loco 44 sh., Oct.-Dec. 45.6. — Tin £ 82.15 a 83. — Raap-o/ie Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 12S0, Schapen en Lammeren 3230, Kalveren 113. Varkens 120. De besteedde prijzen waren: Beste Runderen 5.10, Schapen en Lammeren —, Kalveren», LIVERPOOL, 13 Dec. Van Katoen werden 10,000 b. tot vaste prijzen afgedaan. TONDEN 13Dec. (Slotkoersen.) 3pCt. Gecens. 88V&lt;a ;spCt. I Wt*7 1865 687/ j; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 13S/s; Dito Coup. Braz im t» * .g^, mt() mi ; Afe N Gren .. 2 p(Ji Dito __;&apos; Dito Uitg&apos; ;N. Gren. Landw. -j 3 pCt. Port. 1853 -•3 ndt Dito 1856/63 43%; 4b&apos;, pCt. Rusl. 1860 ; 3 pOt. TVitV, 1859 53 • 5 pCt. Dito 1862 85% i Dito 1864 ;3 pCt. Spanje _.°_\kJt &apos;Dito,—; Dito Amok 197/8; Dito Cert, Coup. ; s AvroA Ale S. 323/ g; 3 pCt. Venez. ;6pCt.Dito 1862 -; 6 PnCt Dito 1864 27: &apos;s pOt. Dito -; 2V pCt. Nederl. Ce* ii- 4 pCt DiTo-.Rgnsp. Actiën -; 6 pCt. Amerik. 1882 707/8 , Obl. 7 pCt. Illinois -; Actiën Illinois: —-.8 pOt. üeb. AU, fr gr. West. Spw. (£ 100) - a -; 5 pCt. Italië -; Nieuwe Russ. Leening (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 60.30; 5 pCt. w.f (,6 40-suCt.Met.Ziiv. 1864 74.75; Aand. 1854 75.75, Dito 1858 ?»7 75 Dito 1860 81.10; Dito 1864 73.40; Cred. Anst. 152.20; Obl. Lëmb.&apos;Czern. Spoorw. 179.-; Bank-Act. 714.-; Staats-Spoorw. Amd 206 30; Dito Noorder-Spoorweg 151.50; Dito Nieuwe Lonitard. Spoorweg 205.-. -Wissel Londen 130.—, Hamb. 96.75;Parrjs ÜBEBIjMi I^Dec. (SletJreer&apos;sen.) 5 pCt. Met. 44%; 5 pCt.Nat.6lS/8; Oistenr Aand. 1860 627&apos; g; 5 pCt. Italië 54%; Lombard. Sharcs 106; ffi fitsTen 1822 84; 5 pCt. Dito JBW 84; 4V» pCt. Pruisen 98l&apos;l f PCt Au&apos;er. 1885 737/»: Holl. Spoorw. Act. 1047/, Wissel- Londen 3/m. 6.21% Parfjs2/m.80% Hamburg 2/m. 151; Amst&apos; 2/m 142% Weenen 2/m. 77 Vs; Petersb. 3/m. 87. WKANKFOiiT. 13 Dec. (Slotkoersen.) 5 pOt. Metalliek 43; Dlto Nation 5 pC^. 50; Oostenr. Aaud. 1860 627/8; Dito 1864 66; 5 pCt.Met. 1859531/4; 6 pCt. Amerik. 1882 751/4. — Wissel Londen k./z. 1183// Weenen k./z. 901,2. HAMBURG, 13 Dec. 5 pCt. Russ. 1862 82S/i; Oostenr. Aand. 1860 G - 6 oOt;- Amerika 1882 68%. — Wissel: London 13.041/4; Amst. 35 &apos;es- Parijs 1891/2- Disrento — pCt. PARIJS, 13 Dec. 3 pCt. Keute opening 69.70; 3 pCt. Dito slotk. fiq 7-&gt;i/a 41/2 PCt. Dito -—; Cred. Mob. 588; Dito Fonc. —: Noorden;&apos; tet. ; Dito Fransoh-Oost. Spw. 406; Cred. Mob. Espagnol SaI.&apos; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatach. Hand. en Nijv. -; iln&apos;,l Tunis ; Mex. Obl. Gest. 150,3pCt. Sp.Binn. 32%; 21/2 pCt. ê*t 0 &apos;-; 5 pCt. Italio 56.80; 5 pCt. turk. Alg. 8. 33.35; 6 pCt. AUMA&apos;niUofia&apos;Dec. 3 pCt. Binnenl. 35.10; 2% pCt. 31.50. BRUSSEL, 13 Dec. 5 pCt. Met. 45%; 6 pCt. Amerik. 1882 73%; 01/ r\Cf Be&apos;ifGTi 56.10. ANTWERPEN, 13 Dec. 6 pCt. Met. 453/4; 6 pCt. Amerik. 188273 V*. ÜBJp- Bovensl &quot;oeda in eap gedeelte o</p>
	<p>LONDEN, 13 Dec. Volgens den weekstaat der Engelsehe bank is de rekening-courant met de schatkist vermeerderd met £ 550 4-w de voorraad munt- en muntmateriaal met £314 327 de rekening&apos; courant met particulieren met £fi8i.684 en de portefeuille met £240,997. Daarentegen zijn de circulerende bankbilletten verminrierrt met £ 619,380. «uiinuera PETERSBURG, 13 Dec. De Invaliie acht de analogie, die de France had aangewezen tnsschen den opstand op Candia eh dien in Polen ten hoogste onjuist. Alleen die op Candia heeft eene natnurliike&apos; reden in het niet nakomen van de waarborgbepalingen tegenover de Christenen door de Porte bij verdrag toegezegd. Rusland zendt geene vrijwilligers en wapens naar Candia, gelijk de andere mogendheden tijdens den Poolschen opstand gedaan hebben; maar voor zijne onveranderlijke synipathien met elke Christelijke bevolking komt het openlijk uit. 6 AGRAM, 13 Dec. In de zitting van den landdag heeft de Heer Stojanovacs voorgesteld, om cene nieuwe deputatie naar Pesth te zenden, ten einde Croatie onmiddellijk bij den Hongaarschen riikadag te vertegenwoordigen. y</p>
	<p>LONDEN, 14 Dec. In de nabijheid van Hanley in Staffordshire heeft andermaal eene ontploffing plaats gehad in eene mijn ten cc&apos; volge waarvan 150 arbeiders zijn gedood. -¦*•¦;• Uit Hongkong wordt dd. 15 Nov. gemeld, dat de Fransche exueditionaire. troepen in Corea zijn doorgedrongen tot Kaugcban zonder weerstand te ontmoeten, De burgeroorlog op Japan is ««raakt KONSTAUTINOPLL , 14 Dcc? De refering heeft heruit genomen , om de exploitatie der mijnen en wouden aan den staat behoorende over te laten van de particuliere industrie. WEENEN, 14 Dec. De Wiener Zeitung van heden bevat het berigt , dat op de voorstellen, door het kabinet bij de Pruisische regering gedaan, betreffende het sluiten van een handelsverdrag een antwoord is ontvangen; op grond daarian mag d» hoop worden gevoed , dat deze kwestie onverwijld zal worden onderzocht. De Neue Freie Presse zegt dienaangaande, dat de Pruisische gedelegeerden ?orr^n te oezer stede zullen aankomen; het blad noemt als zoodanig de HH. Delbruck en Phillipsborn. MARSEILLE, 14 Dec. De graaf de Sartiges heeft zich naar Rome ingescheept. FLORENCE, 14 Dec. Gisteren is wederom een Amerikaansch schip voor Civita Vecchia aangekomen. v De Paus heeft den Btaatsraad Tonello nog niet ten gehoore ontvangen. Men gelooft dat dit morgen zal plaats hebbe» Brieven uit Romo bevestigen het berigt, dat aan de kardinalen en het corps diplomatique documenten ziju rondgedeeld, betreffende de godsdienstige vervolging in Polen. BRUSSEL, 14 Dec. De Moniteur bevat een koninklijk beslnit waarbij de luitenant generaal baron Goethals, adjudant des Konings benoemd is tot minister van oorlog.</p>
	<p>LONDEN, 14 Dec. Consols 88*/. a s/4; 3 p(jt. Mei. 18V. aTV Dito 1864 -; 2 pCt. Venez. -; 6 pOt. Dito 1862 - a-; du pCt&apos; Gren. afgest.13S/4a 141/.,; H/gpCt. Dito 63/&lt;a 71/4; 2 pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pU. Kcuador — a — ; Illinois Spoorweg-Aandeelen 771/0 a /8; 5 pCt. Grieken 131/3 a 14; 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 321/ s a 325,4; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1832 70% a V.--3 pCt. Buitenl. Spanje— a—; 21/2 pCt. Dit» a Amort 197/, a 20; Coup. Bew. 13Vs a7/g;spCt. Italië — a —; Russ. Leenu!g ra~: pCt- Prenue-&gt; Atlantic 41«/4a 421/4-, Debentures 55 a 57. Andere depêche: Amerika 71 a Vie. WEENEN, 14 Dec. Oostenr. Credit-Actien 153.—. — Wissel o» Londen 3/m. —. FRANKFORT, 14 Dec. SpCt. Nat. 503/.6 a—, Oostr. Bank-Act. 647; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 117; Dito Aand. 1860 500 fl. 633 _ • Dito 1864 van 100 tl. 66*/4; 6pCt Amerika 1882 757/16. — Wissel: Weenen 907/8; Amst. 100S/&lt;.</p>
</text>
