<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Vrijdag 14 December.</title>
	<p>De minister van oorlog heeft benoemd: tot kapt. lste kl. den kapt. 2de kl. F. F. Steenberghe, van het reg. veld-art.; tot kapt. 2le kj den kapt. 3de kl. .1. J. Bergansius, van den staf der art., hoofd der wapenkeuring3-commissie te Maastricht. Ontheven: van de tij lelijke waarneming der functien van chef vau deu staf in de sde militaire afdeeling den kapt. M. F. J. Phaff, van den generalen staf, zijnde hij voorts gedetacheerd bij de militaire verkenningen. Bij de artillerie-stapel en eonstructie-ni»ga.n&gt;en: den lsten luitenant L. M. O Bolin Conquerque, van het 3de regement vesting artillerie, alsmede voor den tijd van een jaar, den lsten luitenant 11. W. Alma en dea luitenant F A. A. HUverhout, van hoc lste, den 2deu luitenant C. J. P. Haub , van het 2de en den 2 leu luitenant H. A. van Deventer, van het 3de regeuient-vestingartillerie. Het Nieuto Israëlitisch Weekblad behelst de volgende opgave van de legaten, die door wijlen de wed. Judith Orobio dc Caatroaan verschillende inrigtingen zijn besproken, en die in verscheidene opzigten afwijkt van hetgeen door ons in het //. B. van Zaturdag 8 December 11. uit het Weekblad voor Israëlieten is overgenomen. Port. Lr. kerkkas ƒ20,000; idem armeukas ƒ20.000; idem ouda mannenhuis ƒ 10000; idem oude vrouwenhuis ƒ20000; idem weesmeisjeshuis ƒ20,000; idem armenschool ƒ 10,000; idem weenongenshuis Aby JeUioiaim ƒ 200 (men weet, dat wijlen da edele vrouw voor eenige jaren op hare kosten een nienw gebouw daarvoor heeft doen verrijzen); leenfonds ƒ 300; genootschap Keriath Sepher Thora ƒ 200. Ook de s-ynatjoge te Naarden door hare ondersteuning on dio der famillic de Gastro te zamen in leven gehouden, werd door haar op ecue schoone wijze mild bedacht. i Voorts aan het Ned. Israël, armbestuur ƒ3OO, doofstommen-instituut te Groningen ƒ3OO, Noord- en Zuid-Hollandsche reddincbootmaatschappij ƒ2OO. _____ •/ Het provinciale geregtshof in Noord-Holland heeftop 11 dezer F. P Echnldig verklaard aau diefstal van vee in de weide, na vroegere veroordeeling en hem veroordeeld tot 6 iaren tuchthuisstraf; en 13 deser A. 8., schuldig verklaard aan diefstal in een bewoond huis, met inklimming, en twee enkele diefstallen, na bereids veroordeeld te zijn geweest, en hem veroordeeld tet 6 jaren tuchthuisstraf. ROTTERDAM, 13 Dec. Bij den Gemeenteraad is ingekomen een vorzoek yan den Heer Metzelaar, om op grond eener door hem met een Belgische maatschappij aangegane overeenkomst tot vestiging der drinkwaterleiding, een rente Waarborg van wege de gemeente te verleenen van 41/2 pCt. over het kapitaal van ƒ 1,100 000.</p>
</text>
