<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 14 December.</title>
	<p>Het is er ver van af, dat de Fransche dagbladen zich bijzonder ingenomen zouden betoonen, met het nieuwe ontwerp tot herschepping van het leger, dat ook thans door den Moniteur wordt medegedeeld, maar volkomen overeenkomt met hetgeen dienaangaande reeds was berigt door de Patrie en den Eteniard. »Het ontwerp overtreft al wat wij er van vreesden,&quot; zegt de Temps, welk blad, ofschoon voornemens later in bijzonderheden op de zaak terug te komen, reeds thans niet nalaat op te merken, dat door dit ontwerp geen enkel weerbaar man wordt gespaard, dat wel is waar de plaatsvervanging blijft behouden, maar het onbillijke daarvan in het nieuwe stelsel nog scherper zal uitkomen dan in het oude. De berekeningen, welke de Moniteur opdischt, omtrent de voordéelen die door verkorting van den zevenjarifen diensttijd op zes jaren zullen worden verkregen, met het oog op e huwelgken, noemt het blad eene vaardige rekensom ten behoeve der lagere school, maar eok niets meer.&quot; De regering toch verliest geheel uit het oog, dat de meeste joage lieden, die rijk genoeg zijn, om ziclï te doen vervangen, doorgaans toch niet huwen voor zij den 24-jarigen leeftijd hebben bereikt, terwijl de bevolking van het platteland, waaronder vroege huwelijken het meest voorkomen, thans bg&apos;na allen door de hierop betrekkelijke bepalingen worden getroffen. Zelfs de officieuse dagbladen zijn niet zeer luide in hun lof; wel is waar wordt de regering hemelhoog geprezen, omdat zij reeds thans een ontwerp bekend maakt, dat nog niet eens door den Raad van State behandeld is, maar over het ontwerp zelf laten zij zich niet veel uit. Zij hopen en vertrouwen, *dat de natie, thans door de regering tot beoordeeling van het ontwerp opgeroepen, haar gevoelen zal deen kennen met al de kalmte, waarvan zij vroeger, bij de oplossing van nationale vraagstukken, steeds de bewgzen gaf.&quot; Wij willen het mede hopen, ofschoon wij niet zouden durven beweren, ,dat het oplossen van nationale vraagstukken in Frankrijk in den regel zoo bijzonder bedaard in zjin werk gaat. Eene vraag komt bg deze gelegenheid weder op nieuw &apos;bjj ons op: Indien de verandering van den staat van zaken in Duitschland door den Keizer rn zgne raadslieden werd verwacht en goedgekeurd; indien Fraukrg&apos;k zich met volkomen bewastzijn omtrent den waarschijulijkeu afloop der grooie worsteling van alle tusschenkomst onthield, van waar dan thans plotseling die overtuiging, dat men nagenoeg de gansche Fransche natie moet herscheppen in een leger? Heeft men niet ooi hier zich deerlijk in zijne kansrekening vergist, gelijk men zich vergistte in Mexico en waarschijnlijk in 1359 ook in Italië? De dagbladen sprek\n weder, want dit berigt is niet nienw, van Pruisische officieren, die vestingen opnemen in den Elzas, van troepen die zanien worden getrokken op de Rnssisshe ên Oostenrijksche grenzen^ i^ju. dit slechts ongegronde geruchten of zijn het de voorbod-wi van deir algemeenen storm, die, naar het zeggen van sommige ongelulfnproietÉi&apos;ji binnen één, binnen twee jaren welligt, over oud Europa rat losbarsten ? ZèkeVir, dat all| Staten, ook de kleinste, doen als of zg dienver- wachten, en dat] Europa verder dan ooit te voren van de algemeene ontwapening is verwijderd. In ecu brief uit Italië aan een der Engelsehe tijdschriften, werd onlangs gezegd:» Een der opmerkelijkste gebreken van de Zuid-Italianen is, dat zg&apos; volstrekt buiten staat schijnen te geleoven, dat iemand de waarheid spreekt, zoo lang rij het er vooi houden , dat hij eenig doei kan bereiken door te liegen. Men dient dit te weten , om te kunnen aannemen hetgeen thans door sommige correspondenten wordt gemeld, dat men in sommige kringen te Rome tot op het laatste oogenblik geen geloof heeft kunnen slaan aan het vertrek der Fransche troepen en dat dus de bitterheid, waarmede Frankrijks houding doer enkelen wordt afgekeurd, in regtstreeksch verband staat met de teleurstelling, welke men thans ondervindt. Vandaar ook dat sommige dagbladen de zending van Tonello en Maurizio rondweg eene comédie noemen. Zij kunnen niet gelooven, dat baron Ricasoli het eerlijk met zijne pogingen meent. «Men weet wel,&quot; zeggen zij, «dat de H. Stoel toch met kan doen, wat men ten slotte verlangt en kan dus gerustelijk de ruimste concessien aanbieden. Worden die verworpen, gelijk te voorzien is, dan wascht men zijne handen in onschuld.&quot; Het zou treurig zijn, indien zulke gevoelens algemeen waren, want eene minnelijke schikking over de punten, die men door deze zending geregeld wenseht te zien , zou in de tegenwoordige omstandigheden èn voor lteme èn voor Italië van het grootste belang wezen. De jongste berigten van den Moniteur bevestigen, dat Keizer Maximiliaan zich op 3 Dec. nog te (of tn) Mexico bevond en dat dc Fransehe troepen het rijk eerst in Maart zullen verlaten. Bij de Patrie is een particulier schrijven ontvangen, volgens hetwelk generaal Mej ia. na de&apos; inneming van San Luiz- Potosi den Keizer dringend heeft verzocht Mexico tiet te verlaten en de hoofdstad te verdedigen met het vreemdenlegioen, daar hij zelf binnen kort een leger van 10.000 man zou hebben vereenigd, waarmede hg Montery en Tampico dacht te hernemen.)</p>
	<p>De leden van de Eerste Kamer der Staten-Generaal zgn ter vergadering bijeengeroepen tegen Donderdag 20 December a. s.</p>
	<p>Het geldt nu reeds bij de conservatieven voor een axioma, dat eene motie van orde ongrondwettig is. Het ergaan, dat zich voordoet als de leider der conservatieven in de pers, spreekt van de mogelijkheid, dat in het verslag over hoofdstuk I dier begrooting een protest worde gelegd tegen de handelingen van het kabinet, en dat protest hernaald worde bij de openbare discussien. Het vraagt of dat debat zal besloten worden met eene motie van orde, en laat daarop volgen: uDe voorstanders van dat ongrondwettige middel zouden, dunkt ons, wanneer zij de kwestie eenmaal gaan behandelen, conseqHeut dat middel behooren aan te grijpen,&quot; enz. Herinnert zich een van de trouwe lezers van het bewuste blad, daarin ooit de ongrondwettigheid te hebben zien aanwijzen van motien van orde, wanneer conservatieven van dat middel gebruik maakten &apos;t Wij herinneren ons wel, dat toen in September 11. in de Tweede Kamer de gedragslijn van het ministerie met betrekking tot de benoeming van den Heer Mijer tot gouverneur-generaal ter sprake kwam, de conservatieve Heer de Brauw tegenover de motie van orde van den Heer Keuchenius eene andere motie van orde voorstelde, met een bepaald uitgedrukt gevoelen en dat het bewuste blad toon zijne adhaesie schonk aan deze laatste motie van orde, zonder een enkel Woord te spreken van het ongrondwettige van motien van orde.</p>
	<p>Reeds vroeger hebben wij gewezen op de velerlei motien van orde door conservatieven voorgesteld en door het bedoelde orgaan met warmte ondersteund, zelfs wanneer die handelingen betroffen, regtstreeks in naam des Konings verrigt,b.v. de nota over Polen.en evenzeer wanneer het gold banoemingen van ambtenaren of aan hen verleend ontslag. Maar het aangevoerde voorbeeld is voldoende, om te bewijzen, dat de ongrondwettigheid van motien van orde een staatsregtelijk dogma is, waaraan de conservatieven vroeger nooit geloofd, zelfs niet gedacht hebben, maar dat zij uu tot artikel 1 van hun politieken catechismus maken, omdat het in hun belang is de beteekenis weg te cijferen van het parlementaire votum, waardoor hun ministerie iv September 11. in het hart getroffen werd, en omdat zij in dat dogma ecu argument meenen gevonden te hebben, om eventuele latere motien van orde te bestrg&apos;den. In hunnen ijver zien zij geheel voorbij, dat, aangezien zg zelven zoo dikwijls van motien van orde hebben gebruik gemaakt, zij zich zelven van ongrondwettige handelingen hij de natie aanklagen.</p>
	<p>Gaarne verleenen wg, op verzoek van prof. des Amorie van der Hoeven, eene plaats aan onderstaande verklaring: Uit eene zware ziekte hersteld en injjne academische werkzaamheden hervattende, acht ik mij verpligt te verklaren, dat ik op het punt&apos;der constitutionele kwestie van den dag, mij vereenig met het advys der Heeren Vissering c. s. Amstekdam, 14 December 1866. M. DES AMORIE VAN DER HOEVEN.</p>
	<p>De Staats-Courant bevat het koninklijk besluit van 14 Julij 1866&apos; N°. 70, waarbij op het verzoek van de Heeren Ph. C. C. Hansen en J. Wesseling, te Amsterdam, als directeuren der aldaar op te rigten naamlooze vennootschap: de assurantiemaatschappjj Indie, wordt goedgekeurd het ontwerp der acte van eprigting van die vennootschap.</p>
	<p>Openbare vergadering van den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op Woensdag 19 dezer, des voormiddags ten 11 ure.</p>
	<p>De vereeniging van onder-officieren: «Het eereteeken voor lang&quot; durige trouwe dienst, schutterij afdeeling Amsterdam ,&quot; vierde op 6 dezer in haar gewoon lokaal, een huishoudelijk feest, ter herinnering aan de omstandigheid dat het vijftien jaren geleden was, dat Z. AI. de Koning het besluit bekrachtigde, waarbij dat eereteeken werd ingesteld, hetwelk op 17 Sept. 1852, aan de des bevoegden word uitgereikt. Met algemeene stemmen werd besloten op 17 Sept. 1867 een nationaal feest te houden voor hen , die met gemeld eereteeken zijn begiftigd. Verscheidene toasten werdan uitgebragt en de vereeniging ging in de meest opgeruimde stemming uiteen.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 13 Dec. Z. M. de Koning zal aanst. Zaturdag ten zeven ure des avonds, per extra spoortrein, van het Loo in de residentie aankomen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 13 Dec. Heden werd aan het ministerie van binrienl. zaken aanbesteed: het maken van verschillende gebouwen en verdere werken op het station Meppel, teu behoeve van den spoorweg van Arnhem naar Leeuwarden: daarvoor waren 16 billetten ingekomen, en was de minste inschrijver de Heer J. Kooy te Amsterdam, voor ƒ 203.489. [Herhaald wegens eene onjuiste opgave in ons blad vau gisteren.] Daarna werd aanbesteed het maken en stellen van den ijzeren bovenbouw van vgf draaibruggen en twee kraanbruggen in den spoorweg van Groningen naar Nieuwe Schans. Daarvoor waren 8 inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste iuschrg&apos;ver was de Heer j E. Bom C°. te Parijs, voor ƒ 99,500. —In de zitting van den hoogen raad, burgerlijke kamer, zgn heden de pleidooijen gevoerd in zake G. Dijkman, Wed. W. Tensen. eischeres tegen het bestuur der registratie, verweerder. Het middel van cassatie berust op de stelling, dat bij de verdeeling van eene j gemeenschap van winst en verlies, ie aanbrengsten der echtgenooten die niet meer in natura aanwezig zgn, moeten worden beschouwd als schulden der gemeenschap; dat zij mitsdien moeten worden beschouwd als een deel der massa en als zeodanig in de verdeeling begrepen. Voor de eischeres trad op Mr. J. Kappeyne van do Coppello euvoor het gedaagde bestuur de landsadvocaat Mr. A. de Pinto. SCHIEDAM, 12 Dec. De kamer van koophandel en fabrieken alhier heeft dezer dagen een adres aan den minister van financiën gezonden, waarin gevraagd wordt: I°. gedurende het nu loopende wintertijdperk het minimum van den te leveren trek van gedistilleerd met twee vingerhoeden per pond meel te verlagen, en dus , even als voor het zomerty&apos;dperk, te stellen op 55 vingerhoeden; 2°. te gelas- , ten, dat de ondermaten, die sedert 1 October zgn geconstateerd,&apos; kunnen worden verminderd of verrekend met de overmaten, die by&apos; vorige peilingen zijn geleverd. DELFT , 13 Dee. Gisteren avond ten half zes ure, heeft de per- j goon van H. P. den Os, werkman in de fabriek van de Heeren Maas, j met eene schuit door het achterom varende, waarmede hy&apos; een zijner j kameraden zou helpen verhuizen, het ongeluk gehad in het water te vallen en is, niettegenstaande spoedig aangebragte hulp, waartoe ook C. van der Vaart zich Ie water begaf en meermalen onderdook, jammerlijk verdronken. De ongelukkige, een oppassend huisvader , laat eene weduwe en twee kinderen, in behoeftige omstandigheden achter.</p>
	<p>* HAARLEM, 13 Dec. Door den raad dezer gemeente is besloten: I°. aan deu Heer van der Keilen, commissaris: voor de afdeeling geschiedenis bij de internationale tentoonstelling te Parijs, af te geven den zilveren beker van het St. Maartens of Brouwersgild en den zilveren driicgpeniiing van het Timmermansgild , behoorende tot het stedelijk museum, ten einde die voorwerpen naar genoemde tentöonstalling te zenden; &apos;-&quot;. een contract te sluiten met den Heer C. G. Witte, firma Batz en CO., betreffende de herstelling van het orgel in de groote kerk; 3°. het schoolgeld van de leerlingen der Latijn- sche en hoogere burgerschool voor het onderwg&apos;s in den wapenhaï&apos; del, hetwelk hun van gemeentewege zal gegeven worden, vast w stellen op ƒ 4 &apos;sjaars; 4*. het raadslid Travaglino te benoemen o* deel te nemen aan de beraadslagingen van den jury voor de door het bestuur der vereeniging //Weten en Werken&quot; van 21 tot 26 deie&apos; maand te houden tentoonstelling; s°. tot vaststelling van het 2&lt;W soppl. kohier der plaatselijke directe belasting voor 1866, ten bedrage van ƒ343.10; tot opzegging van al de huren der huizen van het Oudemannenhuis met 1 Mei Ï867. * UTRECHT, 13 Dec. In de heden gehouden vergadering vanden gemeenteraad is o. a. berigt ingekomen van eene door de Staten deze* provincie verleende subsidie a ƒ50,000 voor het nieuw op te rigte&quot; ziekenhuis, tevens bestemd tot nosocomium. Voorts werd ter tafel gebragt eene voordragt van burgemeester en wethouders ter benoeming van een gemeente-ontvanger ter vervanging van wijlen Jhr. Mr. Hooft Graatland, waartoe werden voorgedragen de Heeren Mrs. N. F. van Nooten en C. Gerlings. Nog is ingekomen een voorstel van het raadslid Prof. Fruin W» wijziging van het reglement van orde en tot invoering van sectie&quot; vergaderingen. Wijders heeft de raad den Heer Schepp, hoofdonderwijzer te Bred*» benoemd tot docent ln de letterkundige vakken bij de gemeenteschool voor lager middelbaar onderwijs. * LEEUWARDEN, 13 Dec. Iv de heden gehouden zitting van del gemeenteraad is door burg. en weth. ingediend: I°. een plan to» uitbreiding der stad naar de zijde van het spoorwegstation; 2&quot;. cc» voorstel betrekkelijk de stichting van een beursgebouw op de ces of andere plaats aldaar. Er is besloten de stukken in de sectien w, onderzoeken. Het door drie leden vroeger aanhangig gemaakte vooi&apos; stel tot benoeming eener commissie, ten eiude onderzoek te doe? naar de meest geschikte plaats voor een te stichten beursgebouw, jj door hen ingetrokken, uu Burg. en Weth. het sub 2. vermelde voof* stel hebben gedaan. DOKKUM, 10 Dec. Een vreemd voorval had hier heden plaats e» bragt niet weinig opschudding te weeg. De policie bragt be«°e&apos; aan een snikje en noodigde éen der opvarenden, een jongman va&apos; even 20 jaron, uit, om ter voldoening aan een gevallen vonnis, di&gt;° dagen te Leeuwarden in het zoogenaamde huis met de blaauwe pannen te logeren. De delinquent scheen evenwel geene ambitie vè&lt;&gt;&gt; zulk een uitstapje te hebben, zoodat de uitnoodiging der policie «*&apos;&apos; dra plaats maakte voor een bevel om te komen, maar ook dit ba»&apos;&quot; niet. Na eenige uren kwam do heer kantonregter met de pahol,6; maar ook diens vriendelijke, noch dreigende opvordering baatte. E&apos;?] dehjk liet deze meer versterking komen, zoodat 2 brigadiers, 2 po»&apos; ciedienaars en 2 stevige mannen als medehelpers bij het schee?) verschenen. De strafschuldige scheen nog geen zin te hebben om a**1 de met meer kraebt gedane vordering te voldoen, zoodat verder**1&apos; men nutteloos was. De twee medehelpers besprongen nu het schip j*.&apos; vielen op den schuldige aan, maar deze verweerde zich als een razen&quot; en er greep eena vreeselijke worsteling plaats, waarbij de delinquent bijgestaan door een zich op het schip bevindend vrouwspersoon e. een kameraad, zich verschrikkelijk te weer stelde. Do vrouw v°er. als eene furie ende beide jonge mannen sloegen haak en boom opde ajjjf vallers stuk, waarna eindelijk de hoofdpersoon , met een groote #.&apos; klopper zwaaijende, schoon schip maakte en het prachtige dri«w zwetsende wegvoer. m GROMINGEN, 13 Dec. Bg&apos; arrest van den Hoogen Raad van *?. Oct. 11., werd vernietigd een arrest van het geregtshof in Friesl*** waarbij zekere A. P. was schuldig verklaard aan moedwillige bran* stichting in een gebouw en deswege veroordeeld tot 10 jaren tucnT huisstrat, met verwijzing der zaak naar het geregtshof in Groningen om aldaar op nieuw te worden onderzocht en afgedaan. Die z**? werd gisteren voor laatstgouield hof behandeld. Nadat het hof »&apos;&quot; met de instructie der zaak, het hooren van 25 getuigen eu het ver hoor van den beschuldigde onledig had gehouden tot ruim 3urede* namiddags, werd de zitting geschorst tot des avonds 6 ure. Alst°*:,. bekwam de precureur-generaal bet woord, zette de bezwaren, tege&quot; den beschuldigde bestaande, uiteen en requireorde ten slotte die* schuldigverklaring en vcroordeelingtot 10 jaren tuchthuisstraf, waarn door Mr. P. C. J. G. Hecker, als raadsman van den beschuldig1* diens verdediging werd voorgedragen. De uitspraak is bepaald w 19 dezer. ?( ZWOLLE, 12 Dec. De raad dezer gemeente van oordeel zijnde, o*. bg&apos; de verpligte oprigting eener burgerschool door eene burger avon» school voldoende in de behoefte onzer ingezetenen wordt voorzie»&apos; heeft in zijne gisteren gehouden vergadering besloten — met bet0&quot;» op art. 14 der wet op het middelbaar onderwijs, volgens hetwelk^ gemeenten, waar de bevolking meer dan 10,000 zielen bedraagt, ej* burger dag- en avondschool moet worden opgerigt, doch door o* Koning van die verpligting, wat de dagschool aangaat, ontheft10.» kan worden verleend — Zijne Majesteit té verzoeken , die dispensa^ voor de dagschool te willen verleenen. Daarbij zijn in de volgen? leervakken tot lesuren voorgedragen: in de wiskunde, lste klasse v 2de kl. 3; werktuigkunde, lste kl. 1 , 2de kl. 2; natuur- en scb«l kunde, lste kl. 2. 2de kl. 2; aardrijkskunde, geschiedenis en Nedej&apos; taal, lste kl. 3, 2de kl. 3; natuurlijke historie, lste kl. 1, 2de kl- &apos;£ staathuishoudkunde, lste kl. O, 2de kl. 1; teekenen, 1 kl. 6, 2de kl- Alzoo voor elke klasse 18 uren onderwijs per week. „ * COEVORDEN, 13 Dec. Het water is weder eenige duimen 8, daald en staat thans aan de peilschaal 10.08 +A. P. Den h*11&quot; zoowel als den landbouw heeft het water hier reeds veel schade» j rokkend. Onze weekmarkt, waar anders gmiurende dezen tijd van j&gt; ( iaar gemiddeld 300 a 400 wagens met koren komen, wordt thans u&quot;. 5 hoogstens een 50tal bezocht. Hier en daar wordt dag en nacht »» dijken gewaakt uit vrees voor doorbraak. De postbode van hief. jj Hardenberg moet op zijn weg een half uur lang door het water rno en in een paar wegen zijn gaten gespoeld van een halve mansleDf? Vrees »oor verdrinken houdt menigeen bisnen de wallen. p * DALFSEN, 13 Dec. Het water is wedetom in de laatste 12 &lt;% 5 duim gewassen. Men is thans bezig kistdammen op den dijk te * j ten en hoopt men dus doende dien te behouden. De wegen, *&quot; uitzondering der grind- en straatwegen ,j z.jn ten eenenmale</p>
	<p>bruikbaar. ..J * FREDERIKSOORD, 13 Dec. Aardappelen zijn een voornaam a« van de productie der vrijboeren. Alles te zamen genomen, wo»*, er duizende mudden door hen verbouwd. Werden zij in vorige .F jj voor een groot gedeelte in mindering der pacht aan de, maatschap van weldadigheid afgeleverd of in den omtrek der koloniën in &quot;(, | handel gebragt, sedert een paar jaren is men in verschillende,&apos;ji, i wijderde provinciën van ons land begonnen de aardappelen der j boeren ook daar te begeeren, dat naar onze bescheiden meening } ; goeden naam dier vrucht eer aandoet. Dit jaar, veel meer neg „. ; vroeger, is er vraag in verwijderde steden naar de koloniale aaro i pelen. Den ganschen herfst hebben er afleveringen plaats gcha&lt;*^i I nog dagelijks gaat dit voort, tot zoolang de wiutervorstdaaraan Pm 1 en perk zal stellen. Zoo als algemeen het geval was, hebben oo*^ vrijboeren eene mindere opbrengst van dat gewas gehad, &amp;**&apos; j,t hoogere prijs dan ten vorigen jare maakt daartegen een gewC» evenwigt l9d BREDA, 11 Dec. Dagelijks vergadert sedert eenigen tijd de r^ I der kon. milit. academie alhier. Er wordt een onderzoek iug&apos;Xje» : naar de oorzaak der verregaande mishandelingen, waaraan een»* ij van de zijde zijner kameraden heeft blootgestaan. Tweo kadets voorloopig gestraft.</p>
</text>
