<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COIFFURE ET POSTICHES POÜR DAMES. style de LEROY. Coiffeur de S. M. LTMPERATKW1&quot; chez AU^WJmrTm9 Coiffeur, 253, GEDEMPTE ACHTERBURGWAL BIJ HET SPUI, 25* Specialiteit voor het VERMAKEN van CHIGNONS. _-. JgSJg*&quot; ABONNEERT per Week, per Maand en per Jaar. (W™ nBOËKHÖUDER. _ lEMAND ervaren in het ITALIAANSCH BOEKHOUD*&quot;1&apos; met de Fransche en Duitsche Talen bekend, en in verdere Kan»&apos; werkzaamheden volkomen ervaren, zag zich gaarne verplaatst. Wl felieve zich franco te adresseren onder Letter Z., Bureau o-^ elsblad. -_ (29^ ARCHITECTEN worden door deze uitgenoodigd tot het leveren van PLAN* TEEKENINGEN, met Bestek en uitgewerkte Begrooting T&apos; kosten voor den Bouw op open terrein te s Graven hage,Mjy SIGARENFABRIEK, vooreerst bestemd voor DRIE HOND^,. WERKLIEDEN, zoodanig ingerigt, dat door bijbouw van Vle°fL vergrooting kan plaats hebben, zonder schending der Facade. veertig Nederl. ellen breed kan zijn. Inlichtingen zijn schriftelijk &apos; bekomen aldaar Z. O. Buitensingel 171 A. (29W ENGELSCHE TAAL • a ƒ25, in Drie Maanden of Zestig Lessen de volmaakte aanleenw Leerwijze: DICTEREN en CONVERSATIE. . Conversatie-Cursus voor eenigzins gevorderden a ƒ 1 per maan* (2878) J. ESCHLER, Egelantiersgracht, MMjgSGEHEIME ERMIIEITLEGGING. . . Tegen billijke vergoeding bestaat daarvoor goede gelegenheid geheel vrije Kamer, Bediening, enz., bij eene VROEDVROD  te dezer Stede. Verzoeke franco Briefjes te adresseren Prinsengr3l&apos; over de Leliegracht, MM 522, to Amsterdam. (??*?£■&lt; Tegen het begin van Maart of eerder biedt zich de gelegen^ aan voor een Gezelschap van 16 a 20 Heeren uit den deftig Stand, te DINEREN, in eene deftige en nette Huishouding.en&apos; het midden der Stad. Nadere informatien met besloten bne*e, onder de lett. H. H., in SCHLÖMANN&apos;S Beek- en Muziekhand«&quot; Vjjgendam. (2796% Bij GEBr. J &amp; H. VAN I.ANÖENHUYSEN, te &apos;•&amp;» venhage, is van de pers gek-men: ADVIEZEN OVER DE GEVOLGEN DER ONTWORPEN AFDAMMINGEÏ1 VAN BE OOSTERSCHELDE EN HET SLOE. Afgedrukt uit de Bijlagen van de Notulen der Vergadering *aJJ Koninklijk Instituut van Ingenieurs van den 13den November lob0&apos; Met VIER PLATEN. Prijs ƒ2. „. Dit Werk wordt niet in Commissie verzonden en is alleen op a&apos; vrage verkrijgbaar. (2978%. V-TB PVUR  o» het beste gedeelte van eene der Hoofdgrachten TWEE *&quot; MEUBELEERDE KAMERS en SUITE. Adres franco e»0,, letter Q., bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN,»»1 tenstraat, XX 601. Mk.l</p>
</text>
