<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(2833) 2 &quot;Geconcentreerde S t IJSLANDSCHE MOS. ~ P wm. Aangenaam smakend, oplossend, en verzachtend, tsvens **5 SS versterkend voor zwakke borsten en heilzaam tegen hoesten, co «# verkoudheid en longaandoening. Het verzegeld doosje kost 2 30 Centen met gebruik. Hoofddepöt voor Nederland bii M. si 83 CLEBAN, Huidenstraat, 278. &apos; £Oi D «-P ó ts: Rotterdam, Wed. PRILLEVITZ; &apos;s Hage, SNA-2TBILIE; Arnhem, GEBRs. VAN DEN HEUVEL; leyden 2 _ SWEMER; Utrecht, VAN ANTWERPEN; Nijmegen W J gO WILLEMSE; Groningen LEEK; Vlissingen, dlmM^Zit &quot;gj nkzee, DE JONG ZIJLSTRA. ■- -f-9.n &apos; &quot; Depótsaanvrage franco. 65 NB. Verzoeke deze wel te onderscheiden van de maagbeder- Q vende Bonbons en dergeljjke. (2787) Middel tegen Winterhanden. ETIENNE&apos;S GLYCERINE COLD JGREAM. Dit NIEUWE PRODUCT van mijn Fabriekaat vereenigt in zich wezenlijke eigenschappen. Het maakt het vol&apos;blank en zadht; het is een bijzonder middel tegen Winterhanden, geneest Brandwonden, puistjes en aandoeningen van het Vel, neemt de sproeten weg; den brand van het scheermes, enz. Vêor de echtheid is elk Potje van mijne handteekening voorzien. Prijs van het Potjo jrï. (1792) . ÉTIENNE, Kalvèrstraat, E 271, te Amsterdam. ®HAMBURG-AMERIK. NAAIMACHINES j| (verbeterd stelsel van WHEELER m NAAI-, ZOOM- &apos;. STIK-, M RIMPEL&apos; en SOUTACHEER£§?) MACHINES, welke de beste zijn LSs en zonder gedruisch werken, alsmede m (GROVER BAKER) N&quot;. 18. W Daar ik deze Machines direct mt ¥/ de Fabriek ontvang;, zoo ben ik in staat V dezelve voor de minst mogelijke prij- ZCA.°Me.TOTTO HELLMANN, Heerengracht bij de Huidenstraat, (2982) HH 504, te Amsterdam. mm m &apos;amiïWmm PERRY Sf C., AMSTEEDAM. KALTEUSTRAAT, E 51 Fr 2?repL?^TyA^G¥ üames Regenmantels a ƒ 10.50 en hooger. leeren Regenjassen in diverse Prijzen, Overschoenen, Regenhoeden &apos; -n petten, Elastieke Kousen, Gevnlcaniseerd India-rubber huizenen Bladen, Gom Elastieko Matten. Wind en Waterknssens. Injcctiespmties, Sjxinges, Breast drawers, ürinals. enz. CLEAVERS beroemde Honev-, Windsor- en andere Zeepen, alsmede the COMMON YELLOW SOAP, Fijne Parfumeriën van PIESSE en LUBIN, waaronder jde beroemde Jockyclub, Prangipani, Kiss me [Juick, Ihlang-Ihlang, New-Mounhay, enz. Van de LONDON AND BURTON BOTTLED BEEE-COMPANY: Pale-Ale van BASS en C°., AHsopp, East India Pale-Ale, Gniness Dublin Stout, Finest Dublin Stout, Barcloy&apos;s Stout Porter, Single Stout, and Donble Brownstout. Lea and Pernns Worcestershire Sauce, Pickles, enz. (2876)</p>
</text>
