<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 5 Februarij.</title>
	<p>h.JJ kuxembnrg wordt gemeld, dat de Heer Metz in de jongst ge- SW ün zlttmS der Kamer heeft herhaald dat het tekort op de dienst 5 hooger zal klimmen dan 300,000 fr. * TILBURa, 4 Febr. De Heer W. van de Ven, R. C. priester en ifin*/i° 3aren Pastoor der parochie bet Goirke alhier, vierde heden wjï^rig priesterschap. Van verschillende kanten ontving do e man blijken van belangstelling en geschenken op dezen dag, * wor al znne gemeentenaren een feestdag was en als zoodanig &apos;eok op de luisterrijkste wijze werd gevierd. !8i?„ERL,IJN&apos; 4 Febr- (Fart- Cmr-) De woorden door den Heer von ■ODenl heden in het Huis der Heeren gesproken, betreffende het ileni + T maken van verslagen der discussien in het Duitsche par&gt;rli §eToer^&gt; hebben groote bevreemding veroorzaakt. Hij heeft Üovp £.&apos;. dat de regering dit aan de dagbladen niet zal veroor» in* tV .. Ivaren daarentegen zeer welkom aan de meerderheid van aei Huia der Heeren. ï J-?en over dit onderwerp in het Huis der Afgevaardigden werd be&apos;verl iaaSd&apos; was geen der ministers tegenwoordig. De Heer Richter slil&apos;?nSde dat het Huis een der ministers zou verzoeken de beraad-2iiJ» en te lcomen bijwonen, waartegen zich de leden der regter?en» verbieven, op grond dat de minister zich bij de beraadslagin- Je Zou hebben doen vertegenwoordigen, indien zij het plan koesterden wpabaarheid te beperken. Men gaf hieraan gehoor en de ministers J,*.^ uitgenoodigd om de zitting bij te wonen. .Sedert heeft Kerm lnJster-presieent op geenerlei wijze znne gevoelens over dit punt Wh ï1&apos; tot dat hIJ te^en aller verwachting heeft ver•laep * * het aan de da?bladen niet zal zijn geoorloofd eigen veis &quot;taat ï geven vaD de discussien in het Parlement gevoerd. Men ïa t ta|?°.meen verbaasd over deze nieuwe wending in de politiek. W&lt;M Hms, der Hoeren was de groote meerderheid deswege zeer verh»«fN ien &quot;lee,£ dan 00&apos; c dnidelijk hij de stemming over de be•*le 1 a° waksvo°rdragten. Eene andere opinie zullen b. v. de libe&apos;enen van het Huis der Afgevaardigden toegedaan zijn, die vjn zeer korten tijd zich met kracht verklaarden voor het schenken irr-r,en balf millioen th. ongeveer aan den Heer von Bismarck. 3e il-?\ heoft de Heer v. Bismarck zich nog nadrukkelijker dan &apos;«den1 van kooPbandel verklaard tegen de zucht van sommige &apos;het VÜ? j Hms&apos; om de regering te beperken in hetgeen hij noemt de  ? der regering om over staatseigendom te beschikken.&quot; Had *«iaaaV+nnS.&apos; e &apos; den Keulen-Mindener spoorweg niet te gelde ja^^t, zij had den jongsten oorlog niet kunnen voeren.</p>
</text>
