<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MOOIiTE. Men vraagt met primo April aanstaande : Eene MODISTE, be■ kwaam in net maken van Hoeden, Mutsen, Coiffures, enz., tegen genot van eene fatsoenlijke behandeling; Brieven franco met opgave vah Godsdienst, Ouderdom en Salaris en overlegging van voldoende Bewijzen van Bekwaamheid onder Lett. N. aan dén Boekhandelaar G. F. NIJHOFF, te Enkhuizen. (2889) &quot;WOLVENSTRAAT N°. 227. Wföensdagf 6, Donderdag 7. en Vrijdag&quot; 8 Februarij 1867: OPRUIMINC VAN DIVERSE ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, enz.renz. (2778) DONALD &amp; C°. GENEZING VAN LONGTERING, ïiatnurmatig , zonder eenig inwendig Geneesmiddel. Correspondente in de Engelsche, Fransche en Hoogduitschë talen. Adres.Doctol H. ROTTMANN, te Mannheim in Duitschland. (1258) I*&gt; J \Wf «il ■ Wi I*4 111 WSHS i&apos; l^J |1 111 lik&apos; I P&quot;8 De inspuiting van MATICO, bereid van de bladeren van de» Matico, een hóom in Pèrt, is een. krachtig medicament voor de spoedige en radicale genezing van Gonorrhée en dergelijke soorten vai •ongesteldheden, zónder vrees voor ontsteking ofvernaauwingvanhei kanaal. De Capsules bevatten eene essence van MATICO, gecombineerd met balsem van COPAHU, om er de uitwerking van te verdubbelen, aan den balsem den bij zonderen reuk te ontnemen, die aan de urine wordt medegedeeld, en tevens de neiging tot braken en misselijkheid, die de gewone Capsules opwekken, te doen verdwijnen. &apos;Het meerendeel der Doctoren van de geheele wereld heeft dan ook van elke andere behandeling afgezien. Deze twee medicamenten slafen zeer goed, wanneer zij afzonderlijk worden gebruikt; vereenigd ieden zij eene krachtige geneeswijze aan. Prijs: Inspuiting ƒ 1.50. Capsules f 2.50. DEPOTS: Te Amsterdam, bii ULOTH, Zeedijk; Deventer, BERGHUIS su VAN DE MOER; Groningen, LEEK; Haarlem, VANMARLE; Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA; Middelburg, VAN DB. KAMER; Nieuwe Diep, VAN BERK; Zutphen, HASSELO; Leyden, REYST. 1419) m OPREGi~RIDLIIER-PILLI, welke reeds sedert eene Eeuw bestaan, en welker bekendheid zich van jaar tot jaar uitbreidt, zijn met uitsluiting van elk Metaal- gehalte, zaamgesteld uit bittere, afdrijvende en tevens tonisch werkende plantenstoffen. Zij werken ten eerste openend, langer tijd of in meerder hoeveelheid gebruikt zijnde.purgerend en tevens oplossend— Zü voeren de schadelpe stoffen af, verdorven gal en andere onreinbeden, slijm enz en reinigen en verbeteren daardoor ook het bloed.— Deze Pillen «ijn het beste Voorbehoedmiddel tegen elke Epidemie,, zoe als de ervaring bewezen heeft. Hoofd depot voor Nederland bij M CLEBAN, Amsterdam, Huidenstraat 278. Prijs per doosje met gebruik 20 Cent. — Depots te Arnhem GEBRS. V. d. HEUVEL; Baarn v. NIEUW CASTEEL; Groningen LEEK; &apos;s Hage SNABILIÉ-, Leiden SWEMER; Nijmegen WILLEMSE; Rotterdam Wed- PRILLEVITZ-, Vlissingen GASILLE; Zierikzee DE JONG ZIJLSTRA; Utrecht VAN ANTWERPEN. .*&apos;.;. (2497)</p>
</text>
