<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 14 Januarij.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot commandeur der orde van den Nederl. Leeuw den heer E. C. von Litteken, geheimraad en landdrost le Osnahrück, en den heer dr. G. IIartmann, directeur-generaal van de spoorwegen en telegrafen in Hanover. .&apos;.-.. — ,De Russische Nieuwjaarsdag is gisteren door H. M. de koninginweduwe feestelijk gevierd. Ten elf ure had in de kapel van II. M. eene pleglige godsdienstoefening plaais. Tegen den middag maakten de leden der kon. familie bij II. M. hunne opwachting, terwijl des namiddags bij H. M. een familie-diner werd gehouden. — Alhier is aangekomen een Engelsch ingenieur, die voor de heeren Goldsmil en York belast is met hel doen van de noodige opmetingen betrekkelijk den aanleg van eene haven le Scheveningen en meer bepaald voor den spoorweg van daar naar het station van den Boll. ijzeren spoors.-&apos;.g alhier. — Eergisteren en gisteren heeft voor hel prov. geregtshof de zaak gediend van C. Ament, dienstbode, oud 15 jaren, en G. van Heusden, voormalig ambtenaar bij het dep. van justitie. H. had zijne vrouw en vijf kinderen verlaten, len einde te gaan wonen en leven met eene weduwe, die te Valkenburg by hare moeder, ook eene weduwe, inwoonde. Ten gevolge van eene weigering dier moeder om geld te geven, had de dochter de dienstmaagd overgehaald om de sleutels van een kabinet weg te nemen, waaruit door de dochter effecten zijn weggenomen, die door H. te &apos;s liage zijn verkocht en van de opbrengst waarvan hy eenige aankoopen heeft gedaan en gedurende eenigen lijd mei de meergemelde dochter te Rotterdam heeft gewoond en dus het geld gebruikt. Ingevolge de voorschriften van het welboek van strafregt kon de dochler niei worden vervolgd, maar stond nu de dienstmaagd leregt wegens diefstal door meer dan eenpersoon gepleegd,&apos;in éene bewoonde huizing &apos;eu wei als loontrekkend bediende en met oordeel des onderscheid* en de voormalige ambtenaar van mcdepligtigheid aan, den diefstal, door het desbewust helen van .hel gesiolene.&apos; Eén groot,aanial getuigen werd in deze zaak géhoord,&apos;waaronder zich ook de meer gemelde dochter bevond. De jeugdige beschuldigde had diep berouw over baren misstap en bekende volledig, maar 11., die;in de instructie bekend had, ontikcnde thans of gaf aan, zijne, vroegere gezegden eene andere uitlegging. De .adv.-gen. Terpstra requireerde, dat het hof de beide beschuldigden zou schulfdig verklaren aan de hun len laste gelegde feilen en hen veroordeelen, de 15, c beschuldigde, tot plaatsing in een verbeterhuis voor den tijd van 20 &apos;maanden tol 5 jaren , en den tweeden beschuldigde tot een confinement in een tuchthuis voor den lijd van s—lo jaren.. Door;de hh, mr. Gregory en .Kramers werd amblshalve de beschuldiging bestreden. Zij beweerden dal &apos;de beide beschuldigden moesten worden vrijgesproken of van alle regisver.volging ontslagen, heizij omdat de gepleegde daden niet strafbaar zouden ■zijn, hetzij omdat de schuld niet op afdoende en wettige bewijzen steunde. [Mogt het hof er anders over oordcelen. dan betoogde laabigemelde verdediger, dat hier alleen veroordeeling wegens eenvoudigen diefstal kon plaats vinden. Bij de re- en dupliek is uil de-rede van den laatstgenoemden pleiter gebleken, dat de weltige vrouw van den 2,n beschuldigde zoo vergevensge;jind is, dat, indien hel hof hem mogt vrijspreken, de man met meer zorg -dan in den laatsten tijd voor zijn.huisgezin kan werkzaam blijven. ; De.uitspraak is bepaald op den 21slcQ dezer. . .&apos; \ ~ , %\— Gisteren zou voor hel prov. geregtshof worden behandeld de zaak van *Jacob Breggeman, beschuldigd van den aanslag op de huisvrouw van van •Dam te Slonsier, maar die behandeliug is, uithoofde van den lijdenden loe-j stand, waarin de beschuldigde verkeert, voor een onbepaalden tijd uitgesteld. -</p>
</text>
