<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLEZINGEN liN DE REMOJNSTUAÏNTSCHE KERK. VIEKDB VOORLEZING, op Donderdag 19 Januarij, des avonds te 8 ure. Spreker: Prof. A KUENEN, over de Messiaansche verwachting. SOIREE MIMCALE, TE BEVEN DOOR Mevrouw S. OFFERMANS-VAN HOYB, Sopraan, EN den Heer A. J. WE TRENS, Violist, MET WELWILLENDE MEDEWERKING VAN DE lIEEREN C. SCHNEIDER, Tenorzanger, én 11. BEHR, Baszanger van de opera te Rotterdam, J. A. KLERK, Pianist uit Delft, en J. GIESE, Violoncellist uit &apos;s Hage, EM _)_ WA®©-___.©©!_ A.__ __ „UTOBIT, ■ op DONDERDAG 2 Februarij 1865, ten zeven ure. Prijs van Toegang /1._9. Toegangkaarten met vasie plaatsen zijn van af Dingsdag; 17 Januarij, van &apos;s voormiddass 9 uur lot &apos;s namiddags 5 uur, le verkrijgen bii de iïluziekhandelaren SCHREUDER &amp; van BAAK. OPROEPING VAN ERFGENAMEN. &apos; Op 28 December 1864 is te Leyden zonder uitersten wil, noch bekende erfgenamen bij versterf, overleden Slejufvrouw CATHABINA LEENING, ongehuwd , e&apos;énige dochter van wijlen Dirk Leening (overleden 23 April 1846) en van wijlen Catdarina de Rooij (overleden 21 Julij 1833), geboren te Gorinchim in hel jaar 1789 of 1790.. De ondergeleekende, door de Arrondisscments-Regtbank le Leyden&apos;lol j Curator van de onbeheerde nalatenschap van gezegde CATHAKINA LEEi NING benoemd, roept ingevolge art. 1174 van het Burgerlijk Wetboek al- I len, die meenen geregtigd te zijn 10l de/e nalatenschap op, met verzoek j&apos;de bewijsstukken voor bun regt ten spoedigste franco aan zijn adres te bei zorgen le Leyden, Slare, Wijk V. 648 ! M. 3. Van HEUKELOSI. SCHEIDING VAN TAFEL. EN DED. Bjj vonnis van de Arrondissemenis-Beglbauk le Leiden, van den vjjfiienden November 1800 vierenzestig, is tusschen LEENDERT DIRK van der ! WERFF, Metselaar, wonende le Sassenheim en zijne Huisvrouw NEELTJE van der KWAAK, op hel door hen gedaan verzoek, uilgesproken Scheiding van Tafel en Bed, met al de gevolgen van dien. [Kosteloos.] Mr.-C. A. BOONACKER, Procureur. NATIONALE MILITIE. ____E3r_c &quot;-_-st;ï__:_c_«. De Ondergeleekende, Zaakwaarnemer iv de Nat. Militie, neemt aan om even als in vorige jaren, voor eene zoo laag mogelijk gestelde som, Plaatsvervangers en Nuutsnerverwisselaars hij de Nationale Slilitie le stellen, met vrijwaring van den opvolgenden Broeder of Broeders, overeenkomstig arl. 49 der Wet. Ouders en Voogden worden herinnerd, dat na de Loting de deelnemingsom verhoogt, zoodal het in hnu belang is voor de Loting deel le nemen. Het kantoor is gevestigd ten huize van den Ondergeleekende, in de Klareslceg, Wijk VI. N°. 1083, le Leyden, alwaar men alle inlichtingen en inlormalie&apos;n kan bekomen, en met gezamenllijke overeenkomst, op het gemakkelijkst en onder verzekering de wjjze van betalingen regelen, zooals in vorige jaren geschied is. J. de VOS. .</p>
</text>
