<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 17 Januarij.</title>
	<p>De soiree bij de Keizerin heeft gisteren niet plaats gehad; hare ■«jankelonde gezondheid is oorzaak, dat die kleine intieme bals, dio elk jaar talrijker worden, tot heden zijn uitgesteld. De ministers zullen op bevel des Keizers dezen winter, ieder op zijne beurt, groote bals geven — Tusschen Frankrijk en Oostenrijk zijn onderhandelingen aangeknoopt, betreffende het sluiten van een handelsverdrag. — De Fransche regering heeft met Peru eene overeenkomst gesloten, ten einde den verkoopprijs van de guano te verkrijgen. — Twee gezanten van den keizer van Mexico zyn te Parijs aangekomen. Zij hebben in last eenige finantiecle schikkingen te maken met het Fransche gouvernement, in verband met de uitschrijving van de nieuwe Mexieaansche leoning van 500 millioen, die in do maand Maart a. s. zal plaats hebben en op geheel nieuwe grondslagen zal rusten. — De toestand van den Heer Dupin blijft nog steeds ongerustheid verwekken. — Tusschen den Heer Talleyrand-Périgord, onlangs tot hertog van Montmoreney verheven, en den Heer Larochefoucauld, een van diens tegenstanders in het proces, dat voor de civiele regtbank der Seine aanhangig is, heeft een duel plaats gehad met den degen. Laatstgenoemde is daarbij aan den arm gewond; zijne wonde zal echter, naar men gelooft, geene ernstige gevolgen hebben. — Nog moer dan onlangs de schorsiug van do Unioii de l&apos;Ouest, heeft thans de waarschuwing aan de Gazette du Midi, wegens het openbaar maken van den brief van den bisschop vau Nimes aan den minister van eeredienst, veler ontevredenheid opgewekt. Sedert eenige weken namelijk heeft het denkbeeld der scheiding van kerk en staat dagelijks meer aanhangers gevonden, terwijl men bovendien doet opmerken, dat hot bedoelde blad van Marseille de meest scherpe verklaringen van Mgr. Plantier heeft weggelaten en het onregtvaardig is, zoodra men de Gazette treft, niet hetzelfde te doen met de andere dagbladen, die het aangeduide stuk&apos; daaruit hebben overgenomen. Wel ontvingen de dagbladen den last om het protest van den bisschop van Nimes niet openbaar te maken, maar eenige, zoo als de Presse, de France, het Journal des lilles et des compaynes enz., kwamen te laat in het bezit van dat verbod, om er gevolg aan te kunnen geven. De gestrengheid der regering omtrent de Gazette, heeft overigens aanleiding gegeven tot het gerucht, dat ook Mgr. Plautior voor den raad van state zal worden gedaagd. Die bewering heeft zich echter niet bevestigd, evenmin als die, volgens welke den aartsbisschop van Reims een gelijk lot zal te wachten staan. Behalve een brief van den bisschop van Fréjus, die thans in le Monde is verschenen en die overigens in zeer voorzigtige uitdrukkingen bij den Heer Baroche tegen diens circulaire opkomt, zijn er geene nieuwe bisschoppelijke antwoorden op dat stuk bekend. Daarentegen schijnt men weldra het verschijnen eener brochure van den bisschop van Orleans te kunnen verwachten, die daartoe opzettelijk naar Parijs is gekomen. De aartsbisschop van Parijs blijft in zijn stilzwijgen volharden.; Voor eenige dagen verzocht een viertal priesters bij hem te worden toegelaten. Zij noodigden Mgr. Darboy uit om zijne meening over het verbod tot openbaarmaking der encyclica te doen kennen, maar hij antwoordde kortwe»-, dat hem alleen te beoordcelen stond hoe hij behoorde te handelen. liet standpunt van dien prelaat is dan ook hoogst moeijelijk, zelfs indien hij de gallicaansche begrippen niet ware toegedaan. — Het te Réunion verschijnende dagblad la Malle heeft eene eersto waarschuwing ontvangen, wegens aanvallen op oen vrocgeren gouverneur van dat eiland. — De Keizer van Rusland zal eerst in de maand April a. s. te Nizza aankomen, ten einde de Keizerin af te halen. Do gravin Danner, de morganatische gemalin van den vroogeren Koning van Denemarken, wordt aldaar verwacht. — Op nieuw, en dat wel op moer bepaalde wijze dan vroeger, wil men doen gelooven, dat de Koning van Italië weldra do doopplegtMieid vau den zoon van den prins Napoleon zal komen bijwonen. &quot; — Vrijdag aanstaande zullen de drukker en uitgever van de brochure: &apos; De Arabieren en de Arabische bureaux, wegens het lasteren van de hoo&quot;è : militaire overheid in Algerie teregt staan. ° &apos; — Men heeft verzekerd, dat de Heer Ganeseo de Globe het da«alad van den Heer Castille, had aangekocht; dit is onjuist: de Globe is .onder de handen van laatstgenoemden heer voor goed gestorven, en san eeno wederopstanding valt niet te denken. _T~ *&apos;-&apos;&quot; heden berigten uit Rome ontvangen, welke men beweert stoer belangrijk te zyn. In elk geval zijn zij door den minister aan den Kjizer medegedeeld; de minister is geruimen tijd met den Keizer en ttjpi minister yua stuitt ia conferentie gebleven.</p>
	<p>— In cene particuliere correspondentie uit Rome schrijft men den Paus in een gesprek over do Encyclica de volgende woorden toe: //Ziet ik ben door God gesteld tot geneesheer der menschheid. Ik zie de zoogenaamde moderne maatschappij, in weerwil van hare fraaije en goede eigenschappen, door den kanker aangetast en tegen dezen kanker wend ik het brandijzer der Encyclica aan.&quot; — Don Enrique de Bourbon, wien de Spaansche regering een verblijf op do Canarische eilanden had toegewezen, ten gevolge van een brief door hem aan de Koningin geschreven, heeft vergunning bekomen naar Madrid terug te keeren.</p>
</text>
