<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>KOLONIALE POLITIEK.</title>
	<p>I. Vaifor.™* slot eer,er allerbelangrijkste redevoering in de avondzitting Van -t&quot;/^o6&quot;&quot;^ in de Tweede Kamer uitgesproken, heeft de Minister Rmt ,°fOlUen een krachtig beroep gedaan op de volksvertegenwoordiuew&apos; J behandeling van de groote koloniale kwestien, welke gaanom aa&quot; de orde zullen komell- HÜ deed een beroep op de kamer, delinIaUn-r de wets-ontwcrpen, die bij zyn departement in behan»ziol&gt;a Z&apos;jn&apos; aan ds Staten-Generaal zullen ziju aangeboden, zich 11 „ aan e hand der reger&quot;»g te stellen boven de partijen, om taait Ware n°S eenmaal te herscheppen in een grooten kolonialen de v *.&quot; 5e _30nen dat de belangen van Indiö en zijne bewoners aan nederlandsche Volksvertegenwoordigers dierbaar zijn!&quot; ové&apos;rU wanneer dan (zo° vervolgde hij) met die bedoeling, na gemeen kamer £n na,b.eter verstand van meeningsverschil van Regering en tot Ver, gelukken mag die groote kwestien van koloniale politiek Voor Tnr° ,elnde te brengen- dan geloof ik dat die betere dageraad uitziet v zal aanbreken, waarnaar de spreker uit Zwolle te vergeefs Volk fm &gt; • wanneer dan Indië ondervindt dat het &apos;t Nederlandsche reaere a &apos;S&apos; 0m Indle niet alleen t 0 expdoiUren, maar regtvaardi»- to kordon&apos; a zuU?.n die klagten van het batig slot niet meer gehoord Van Nwi i , Indl? bliJmoe(lig bijdragen tot de algemeene uitgaven *aterwo„! w&apos; C&quot; da&quot; Za Indiö gel^kig «jn aan die ijzerbanen en «en Moederland &quot; toegebragt te hebben tot de welvaart van zulk g«moUnd£daad,wi-i gaan °P koloniaal Sa,)ied een belangrijk tijdperk te ërooto „ 7 -T^ geduren&lt;le de laatste jaren maar al te vaak en met &apos;en _,«. *ig • Sestreden en geredekaveld is over algemeene beo-inse&quot;is&apos;v.n n tne9retl.sche bespiegelingen, meermalen zelfs over de beteekehei-ha„l/ 00&apos;&apos;&lt;fe!,ln. verschillenden zin uitgelegd, zijn wij nu, volgens de genacW f .vei&apos;zekeringen van den Minister in beide kamers afgelegd, °P Wet» /?nitndPerk van toepassing, van beslissing, van handeling «eho .grv_ena,.koloma-l gebied en vau regeling en verbetering der Indi*«chtn&apos; I&apos; Mft*eroote juistheid is het belang van dat tijdsge«eneor, a&quot; gescnet« door twee afgevaardigden, wien niemand zeer zeker In df°°tettate van onafhankelijkheid en scherpzinnigheid zal ontzeggen. s«jd dit * I_amer door den Heer Godefroi, die wenschte dat de beheer i» gednreJnde zooveel jaren over groote beginselen van koloniaal besPie2eLgeVOerd een, einde neme °p het Sebied van de theorie, vau *« en n|en&apos; i.Van algen}eenheden, waarop hij tot nog toe geplaatst &apos;eBerinesmJ.»re , gt WOrde op het V™tisch- van geformuleerde daarover ft ••?gelen* 7aa wetsvoordragten, waarin de beginselen, de toekom,3 geV?e- 7Mdt &apos;• inItoePa9eing morden gebragt, waarin A&quot;een da»tS werking d«. beginselen aanschouwelijk gemaakt wordt. Ver steCl &apos;k°P. , Poëtisch gebied is het mogelijk, stelsel tegendelen „?/&apos; bef&apos;,nselen tegenover beginselen te stellen en te beoor&apos;&quot;oarhe&apos;id t bet voor llen&apos; die zonder parti pris naar en wan 1, Oi • &apos; mogelijk zijn over hetgeen in de wederzijdsche rigtin&apos;■&apos;erstaSSrl SS- ls&apos; te.oordcelen ell te beslissen. (1) Hij voor zich verlangde V\ven a-hervorming: die hervorming die niet afbreekt zonder op te ?°k nie. tf Wanne?r ZIJ afbreekt&apos; weet hoe zy zal opbouwen, maar die veb°efte ,__?£&quot;, • l v,o,Ten 1? mmvi toestanden opziet, wanneer de Or«eloos en regellooa u &apos; Wemand 2al het ontkennen, * &quot;enig opzigt n4^dreTil*f&quot; _* regeringsreglement van 1854 dat, in de erkentt e\ftea™h&lt;:™™&quot;&gt;&lt;/™ regeling in vooruitgaanden zin, geen M 2 ___-!„TT !* Ve,mitS dat beginsel&gt; de ë va/die éi van Z IT- hgt o?gesloten&apos; Se^ge de artt. 56,57,59, In~, *an dat regenngs-reglement (2). ?e&gt;ied meteden™wetr hetZelfde hoofdd«°kbeeld, om op praetiseh TJ de bö«_Si™T f grooteI,maatogelen voor Indie te bespreken Joost van V.i, T er wetsvoorstellen zelve, aanbevolen door den Heer I°0r &quot;e mo__3!TT?&apos; die.dTbiJ züne groote sympathie te kennen gaf tQ* redevS g . aChi° neergeleSd ln bet bovenaangehaald slotgedeelte Uk «P de v°g Va&quot; den ™.^ter in de Tweede Kamer, het beroep nameetten, _4T.fï.W 0?fd,gll,g.o,a bij de behandeling der in te dienen r.aar woord ln i • , bt°YeU partiJ9n- Dit ™s z- !- een schoon en &apos;ybeW &gt;en bij achtte met den mmister het standpunt, waarop par&gt;e benede&apos; ft V&apos;jlS pkat^&apos; bTeTeld eH beperkt&apos; en in ieder geval er«e plaatse^,,, ,gl V°T^e ,der yolks-vertegenwoordiging, die in de fieide sloï VMal het heil des vaderlands heeft te bevorderen. (3) V°erde strikl -rl e&quot;, anderen mot hen erkenden niettemin dat de gegev l nut hlfl&apos;J over algemeenc beginselen en theorien, in elk kerkte de w gestlcht en van groote waarde was te beschouwen • want °p hen die e!eer Godofroi (die natuurlijk hier niet het oog kon hebben «Pi-oid • hii h nrPart&apos; P&quot;« badden) te regt op: dio strijd heeft licht ver&apos; J neett zelfs de Indische zaken gepopulariseerd.</p>
	<p>?&apos;rucht drawn 9 *ïi ern3t&apos;g beroeP °P onpartijdige behandeling van zaken nBenoinenheVl&apos; i Cene &quot;^Poring zijn om met kalmte en zonder voor-7&apos;St&apos;gste d zonder Persoonlijke consideratien, zonder parti pris, de geh hartsto°tPIHM(!n- f&quot;&quot;1 ?£f en moederland tot afdoening te brengen ? Zal Sd overWJ i ei?dellJk Plaats niakeu voor grondig onderzoek, behe.t helaas _?k .W6der?&quot;dsohe inlichting en voorlichting, afsnijding van &apos;&apos;&quot;&quot;■natie? Kamers ingeslopen misbruik van insinuatie en revleerderhetd\P!aat&apos;hebben td\P!aat&apos;hebbenerheleerd weten wij niet. Dat het door de overgroote Ve£a En waarom! *n&apos; &apos; h°Uden w!j boven aUen twiJfel *«**■ _H«»&lt;^-___SrKlïtni^nf \°°-ral daarom&apos; dew«l de «owerde dis? nisters in veAand ml fd* -^ merkwaardige&apos; redevoeringen des &amp;■ ar^hebben 1 f w&gt;f» de bukken en vroegere verklarin_*&apos;&quot; &quot;19 m^zonder »laa g-l?nd&apos; «.* ~ öZs men ™h maar verstaan fhaPpen stellen *U £2?/?. waarheid tuil zoeken en zich boven partij!&apos;&gt; 6U wit die,&apos; ™J?S? termmol°gie «ver sloopen en afbreken, radikaaken JT Aa • J&apos;maar Wll laten varen om te komen tot de kern der 016 zyn, en v_nTT-?vTene W.deril« van de toestanden zoo als dea =in en Xtrf„wmdd,&apos;ke .verklaringen der Regering in den gezon- Z^Ött ZTt 5* gCffVe&quot; Zijü&apos; en dus zonto ™emde t\ dan Waarlijk ™° i^ f &gt;&quot;er geschreven of verlangd wordt; - __!&apos; voorkom.n dat ™f Mpunten &quot;iet zóó groot zijn als men het nan worden oplheld!.rrV?SVerSta,UdB reeds Tan vroeger herkomstig, „°g ,lic&apos; of°Pi.t~rd&apos;(.dat, °Ver de groote kwestien, al wil men het ZSl&apos;^nljk &amp;££*$ferkeimen. meer kunstmatige verscheidenheid hf^&apos;M den mTn±r , Tü*3 Van gevoelen bestaat! en dat menigeen on^Slfica«en afCd! Staat dan &quot;-en oppervlakkig, en allsen op de partij- S^-erkonielijke&apos;klöv.&apos; EP^™ Nietten»n er is ook eene schier 3J? °,f wdere Willen tf&quot; *_• dl° VaD goeno rcgelmg. hetzij wette-3 PTrkeu; die Jet »&quot; tl.!6&quot;5/16 OV.eT- elke hervorming den banvloek bu?w _£ Rochussen ï„g ,__^en m&apos;nister, maar reeds in 1859 onder 2&quot;&apos; Kamei, Z&apos;J? 18,6 J onder de&quot; Heer Loudon, hetzij in of SSf_S&quot;S en speacT_alP,Iledlkte/ en a&apos;Jitatk verwekten tégen het regelig iT^odefroi zooT,• fge&quot; «^voeringvan de artt. hierboven door « koloniale he.vorml.iT .■&quot;&apos;&quot;ge.11&quot;&apos;!1 als de hen- en Steekenen van «e zoodamgen bJ^VWMd f da&apos; reglement opgenomen,-alléén J&apos;nister evenmin __C&quot; f c,n Vrede hebben, niet alleen niet met de*!» van hetgeen i Z&apos;J&quot; voorgangers, maar zelfs ook niet met IBv J; C&gt; Baud&apos; mdc &apos;^Voormalige en zoo veler leermeester, de a «&gt;■*, als eerlijke regerin_STy,a3&apos;stellmg van llct regerings-reglement van hm ï &quot;genomen hervormingB .n a&apos;s hsiddraad voor de toepassing van (W&apos;,?f de voormalige tiStbë&quot;1S,elen heeft &quot;Pgegeven. Het stokstijf be&quot;st die tegelijk bestuurders w, m^*ebbers en albeschikkers in do bew volon werden aangemerkt &quot;en gebieders waren, wier wenken v,.;i gen »» het wettige dwang) _k Cn gehoorzaamd; zi/ kunnen zich niet en L. wettelijkheid boven&quot;wille!.3 et niemve statu«t, dat orde en regel Punt ;a ,passinS va&quot; meer vrüzinnW k tel-; dat duidehjk ontwikkeling doz° aioister zoo ï_^^g_**^ En op dat If^^gri.^^^^^-.&apos; * Vbkd **» *«•» 10 Jmmrï, * 168, M 2.</p>
	<p>Even als de Heer London, vlak vóór de stemmine over zijne begrootmg, aan den Heer Hartsen as vertegenwoordiger der toenmalige agftatic te kennen gaf, dat hy zich gebonden achtte aan bet regerings-reglement hetwelk ook in zake der gouvernements- cultures geleidelijken overgang zeer zeker voorbereiding daartoe gebiedend voorschreef, daarbij tevens verklarende dat de eerlijke uitvoering van art. 60 medebragt de aantlev™S^ a\°tPartl?lere niJverheid&apos; «ven als hij tot de conservatieven zeide: ik sta met het regerings-reglement in de hand tM tegenover u, zoodat geen transactie mogelijk is; ik stel mijne beginselen boven mijne portefeuille, (4) evenzoo verklaarde •de tegenwoordige minister, voor de stemming bij do uiteenzetting van zijn stelsel van hert?n g: &quot;,wildezc Kamer dit ™et, wil zij in den geest der adressan- TJ«L. T .ton °n r,eSenten van het orgaan) reageren tegen het regerings-reglement, voorzeker dan ben ik de man dezer Kamer niet&quot; «,/Jd d^lt11 &lt;T\ang er rede&apos; sPrekende over dat adres had hij gezegd: dat dit stuk hem met zou doen afwijken «van zijn koers, veel minderden rug doen keeren aan de plaats zijner bestemming&quot; (5) JaISSSS?-\ °™S&apos; diekoers; welke is die bestemming? wat wil deze mmister, wiens begrootingen nu reeds herhaaldelijk in do beide Kamers met zulk eene beduidende meerderheid zijn aangenomen wiens kunde en loyautct, wiens ijver en werkzaamheid als in strijd Sn£rï?!&apos;btieke tegenstanders worden erkend en gewaarwerd getuige b. v. de verklaringen van meest alle sprekers in de beide Kamers, enkele partijgangers uitgezonderd? &apos; „2 &apos;s zijn hervormings- of verbeteringsplan voor dien ordeloozen, „ST. t? -°°.r tepnsts-Ödige regelen beheerschten en dus vieieusen de SSfrilp t ëll ■ a3n°g hücrs(;hende is, verergerd als hij werd door de politieke kenteringen in 1859, de besluiteloosheid van 1860, hot ösrtnTjJ861 en de afwisselende agitatien der Btrellge Het is aan de korte uiteenzetting van dat stelsel, dat wij eenige volgende artikelen zullen wijden, ook om daardoor ;aderteJ doengiiitko- S__i tT ov,erdreven en onregtvaardig zekere oppositie tegen dien mi;« „„_ l gaat; hoe h&apos;J&apos; getrouw aan al hetgeen vroeger door hem is geschreven gezegd of reeds ten uitvoer gebragt, - inderdaad voor iSSri J &apos;oegedaan een stelsel van geleidelijke verbetering, ontwikkeling en &gt; ooi uitgang; eene handhaving van wat goed is in het bestaande, maar niet in den vieieusen vorm, waarin het bestaat of ontaard is. IM dat is met iets wat nu voor het eerst verkondigd werd. Niet in December of Januarij jl.; — me. staande tegenover eene oppositie me geen middel spaarde, om den miuister het regeren onmogelijk te maken, tenzij hij concessien deed; — niet tegenover de cisehen of bedreigingen van eene oppositie-pers ad hoc, die hem zelfs persoonlijk vervolgde van den dag zijner optreding en hem de uitzinnigste plannen toesclireet; niet op den oogeblik vóór eeno begi-ootingsstemming, waarbij soms het politieke leven op het spel staat en menigeen vrij handelbaar wordt — getuige 14 Dec. 1860; — maar als ambteloos burger en canüiüaat voor de Tweede Kamer tegenover liberale verlichte en welwillende Kiezers, en wel op een oogenblik dat een zeer geavanceerd verkiezingsprogramma hem zeker niet euvel zou zijn geduid, — toen reeds heeft deze minister het bewijs geleverd dat hij was zoowel een verstandig hervormer als een praetiseh behoudsman waar dit noodig was, en dat hij de eisenen en belangen van koloniën en moederland in den grond kende. Men legge die geloofsbelijdenis naast allo verdere redevoeringen en vooral naast die van 20 Dec. en 11 Jan. jl. en men zal zien dat de hoofdgedachte steeds dezelfde is gebleven en dus de doorgaande verdachtmaking vau sloopingsgezindheid en radicalisme, onwaarheid en valsche betich° tmg is.</p>
	<p>Welnu, reeds in den aanvang van het jaar 1862 vo&apos;ór dat de Heer iransen v. d. Putte m de verste verte kon denken, dat hij een jaar later door het vortrouwen des Konings tot den ministerielen zetel in het kabinet Thorbeeke zou worden geroepen, heeft hij het volgende koloniaal programma gegeven, waarna hij met Hl 5 stemmen te&lt;ren4l6 op den Heer vau Zuylen uitgebragt, zegevierend uit de stembus kwam &apos;Liberaal te zijn is eén en ondeelbaar. lets anders is het bij de toepassing dier beginselen te letten op verschil van toestanden. Wij allen zyn ook liberaal, vermeen ik, op het punt van opvoeding; maar zal men dezelfde vrijheid geven aan den schooljongen van 8 jaren als aan een 20jang student ?</p>
	<p>/Tiklie behoeft hervorming, maar bovenal resroling van den voornit«-an^ die men tot nu toe zonder orde heeft toegelaten. Aan die regelinl bestaat vooral behoefte en die kunnen wij&quot; verwachten vau een krachtig en liberaal gouvernement. fa</p>
	<p>//Bij de hervorming die men voor Indie te gemoet gaat, moet naar myn inzien op vier hoofdbeginselen gelet worden • _ I°. Dat men wake voor het rustig en voortdurend&apos;bezit van die koloniën il. lf tma}er\eel belang, maar omdat het slechtste Europeescl bestuur nog beter is dan het beste inlandsche &gt; LJj. Dat. m?&quot; het verschil van toestand, van landaard, godsdienst, itvir68.^ • &apos; ,blT° Va&quot; bezit niet ai* het oog verliezc, en met vergete den invloed, dien cene tropische zon uitoefent op 6° breedte. „,,, i imeiJ eiken maatregel dien men neemt eerst en vooraf toetse aan de belangen van de schatkist. Indie brengt veel op, maar kan bij goed geleid wordende ontwikkeling meer produceren zonder de lasten der bevolking te verzwaren.</p>
	<p>1? Wj dc Z01&apos;»e.11 Voor Cle m°eder ook vooral niet vergete vmdende kind &quot; regtmatlg° Cl3chen Tan h&lt;* *h op grooten afstand be- Daarop is hij door de liberalen gekozen en in de Kamer met welgevallen begroot; daaraan is hij getrouw gebleven en daarom werd hij ondersteund. Maar daarom ook is de oppositie ongegrond en zal veel misverstand eindelijk wegvallen. Hierover in een volgend artikel. (4) Vgk. Zitting Eerste Kamer, 4 Jan. 1862, blz. 141. (5) 11 Januarij blz. 183 kol. 1 en blz. 176 kol. 2 v. o.</p>
</text>
