<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>■ij* &apos; \ i et, aantal Personen van het mannelijke geslacht, behoorende tot den adel, is 250,000 iv den ganschen staat. In Hoiigaryen beloopt dit aantal 163,000, in Galicie 24,900, in Bohemen --bü, onder welk aantal zich bevinden 14 prinsen, 172 &quot;raven en 80 baronnen, ° hie7vertrektVCrZekert&apos; dat Pri&quot;S Friederich Karl. Zaturdag e. k. van</p>
	<p>— In eene der eerstvolgende zittingen van het Huis der Afgevaardigden zal eene interpellatie tot de regering worden gerift, betre rende de onderhandelingen nopens het nieuwo tarief van in-en uit! gaande regten. Men zegt dat de Munchener overeenkomst van 19 Nov 18b3 daarbij tot grondslag zal strekken. — Volgens bijzondere mededeelingen uit Turyn, heerscht er e.ne. groote mate van ontevredenheid onder de bevolking dier residentie over Koning Victor Emanuel, over wien men nog niet lang geleden nooit anders dan m.t de meeste geestdrift sprak. Dezer dagen las men in een te Turyn verschijnend dagblad de volgende woorden: Che cosa ê Re ?_ Di reo duo terzi cgli è, ma a dir piu vero la diffcrenza è zero. (Wat is een Koning? Voor twee derden is hij een schelm, maar eien-ei2enyk gezegd bestaat er in het geheel geen onderscheid tusschen.) Men heeft met gehoord dat het blad deswege is vervolgd of bemoeijelijkt. Intusschen is hot zeker, dat dergelijke uitdrukking een opmerkelijk verschijnsel is. J</p>
	<p>— Volgens berigt uit Bucharest heeft de kamer met groote geestdrift alle besluiten goedgekeurd, door den vorst sedert den coup d&apos;état van 14 Mei jl. uitgevaardigd.</p>
	<p>: BERLIJN, 18 Jan. (des Ochtends). Nadat de minister van financiën in do zitting door het Huis der Afgevaardigden, gisteren behouden (ia begrooting had ingediend, deed de Heer v. Hennig hef voorstel om vooreerst met over te gaan tot het verzenden der ingediende raming naai- de financiële commissie, maar daarmede te wachten tot dat het Huis zelf de zaak onderzocht zal hebben en door die voorloopige behandeling den weg zal hebben aangewezen, hoe de financiële commissie, indien de begrooting later in hare handen zal gesteld worden, daarmedo te werk zal behooren te gaan. Dit moet geschieden vóór een wetsontwerp betreffende de reorganisatie der armee wordt ingediend. In de troonrede wordt o. a. gezegd, dat de regering deze vereenigine met het Huis wenscht tot stand te zieu brengen door bemoeijingen van het Hots uitgegaan. Bij het sluiten der vorige zitting heeft de regering den we&quot; daartoe ingeslagen; de schuld van het voortduren der spanning tusschen de regering en het Huis is toen door de regering op het Huis geworpen. Wijders klaagde hij over de vervolgingen waaraan de liberale partij en da liberale drukpers hadden bloot gestaan on nog staan, zoodat men mogt aannemen, dat de troonrede hij al den schijn van verzoening daarin gelegd, inderdaad niet gesteld was in dien geest. De Heer von Schwerm hierop aan het woord komende, sprak tegen de zienswijze van den Heer v. Hennig, met betrekking tot de troonrede, die werkelijk een verzoenenden geest ademt en blijk geeft, dat de regering het bestaande conflict weggenomen wenscht te zien. Intusschen is _y niet minder dan anderen van gevoelen, dat de constitutionele regten van het Huis boven alles moeten gehandhaafd worden. De Heer Twesten verlangde, dat aan den onregelmatigen toestand een einde zou worden gemaakt, door pogingen om eene begrooting tot stand to brengen en bij de voorloopige beraadslagingen over het ingediende budget, de &apos;regering in do gelegenheid te stellen, om nopens sommige gewigtigc punten haar voornemen te verklaren en dan, na de gevoelens der regering te hebben gehoord, een besluit te nemen en in geval eene verzoening op de medegedeelde grondslagennietmogt tot stand komen naar de overtniging van het Huis, de verklaring af te leggen, dat het tot geene beraadslaging der begrooting overgaat. De Heeren Osterrath en Waldeck voerden daarna het woord tot bestrijding van het voorstel door v. Hennig gedaan, dat door Virchow en Löwe wordt ondersteund.</p>
	<p>De Heer v. Schwerin rigtte hierop do vraag tot de regering of het Huis een wets-ontwerp betreffende de reorganisatie van het leger mogt te gemoet zien. Geen enkele der ministers in de vergadering tegenwoordig antwoordde op deze vraag. Door den mmister van koophandel von Itzenplitz werden verscheidene wetsontwerpen betreffende ontworpen spoorwegen ingediend. De Heer v. Schwerin stelde voor om die ontwerpen naar de financiële commissie to verzenden, bij welke gelegenheid hij andermaal terugkwam op de nadeelen, welke het vaderland ondervond door den toestand waarin het zich bevond, dewijl sedert zoo vele jaren geene begrooting is tot stand gekomen volgens de uitdrukkelijke bepalingen der grondwet De Heer Tivesten was van gevoelen, dat door het Huis geene &quot;elden ten behoeve van de ontworpen spoorwegen mogten worden verleend, alvorens de begrsoting. was tot stand gekomen. De minister drong aan op cene bespoediging m het behandelen van het onderwerp, uithoofde het uitstel voor het vaderland nadeelig zou kunnen zin De Heer v. Schwerin deelde als zijn gevoelen mede dat, indien het vaderland nadeelen ondervond door het niet spoedig behandelen van het ingediende wetsontwerp, dit aan het Huis niet ten laste moest worden celegd, maar eenvoudig aan de regering. (Luide bijval van het Huis) Do I uuuisteï Yfttt koophandel g»f yerop i«a Mttwovrd, dM by üst _«n inzien hoedanig eene spoedige behandeling van de wetsontwerpen door hem in- &apos; gediend nadeelig kondon werken op de begrooting. De Heer Virchow behandelde ditzelfde punt na den minister, met wien hij instemde dat de begrooting daardoor niet zou worden benadeeld, maar wel degelijk daardoor cene inbreuk zou worden gemaakt op de regelen van het Huis. Ten slotte werd het besluit genomen, om de bedoelde wetsontwerpen te verzenden naar de financiële commissie.</p>
	<p>— Heden wordt een kapittel gehouden der Orde van den Zwarten Adelaar; het laatst is die plegtigheid gevierd op 18 October 1861. De personen met deze ridderorde begiftigd ontvangen heden uit handen des Konings de keten der Orde.</p>
	<p>— De leden der commissio belast met het regelen der grenzen tusschen Jutland en Slceswijk, hebben hunnen arbeid hervat. —De Nordd. Allgem. Zeitung zegt in haar nommer van heden, dat tot dus ver niet met zekerheid kan gezegd worden, dat de regering geen wetsvoorstel betreffende de reorganisatie der armee zal indienen. Tevens waarschuwt het blad de overige dagbladen, dat zij wel zullen doen met de meeste voorzigtigheid te handelen in het overnemen van de debatten in het Huis der Afgevaardigden gevoerd. De regering is in staat nieuwe pogingen tot het uiten van strafbare gezegden van enkele leden van het Huis krachtdadig tegen te gaan. — Als cene opmerkelijke bijzonderheid, met betrekking tot den toestand, waarin do //vrije pers&quot; hier te lande verkeert, verdient vermelding, dat de eerste afleveringen van het zoo veel gornchtmakende werk van Retcliff&apos;e, getiteld: //Het zwarte Boek van Berlijn,&quot; dóór de policie in beslag zijn genomen, zoodat de uitgever zich genoodzaakt heeft gezien een herdruk te doen plaats hebben, waaruit al datgene verwijderd is moeten worden, wat der regering aanstoot had gegeven. — Uit Hanovcr wordt de volgende niet onaardige bijzonderheid gemeld. Mej. Übrich, die zich sedert geruimen tijd verheugen mag over de blakende gunst, waarin zij ten hove staat, die een paar jaar geleden voor do tweede maal, op kosten des Konings, naar het conservatoire de musique te Parijs werd gezonden, is sedert eenigen tijd te Hanovcr teruggekeerd en heeft hare musicale loopbaan voor goed aangevangen. Naauwelijks is dit het geval of zij verlaat die weder, houdt op lid te zijn van de hofkapel en wordt gepensioneerd. Een ander lid dier kapel, d» zeer bekwame violist Grim, werd dezer dagen door den directeur voorgeslagen om benoemd te worden tot hof- en kamerviolist, aan welke betrekking eene ruime bezoldiging is verbonden. Deze voordragt is afgewezen, op grond dat de bedoelde violist een Jood is.</p>
	<p>— Uit Kopenhagen wordt gemeld, dat de Koning eergisteren in eene bijzondere audiëntie ten gehoore heeft ontvangen den Heer von Heydeb rand und der Lasa, ten einde diens geloofsbrieven als Pruisisch gezant n ontvangst te nemen.</p>
	<p>FRANKFORT, 18 Jan. De graaf Barral verlaat binnen weinige dagen deze stad, en begeeft zich als gezant van Italië naar Parijs. Hij zal echter voortdurend bij den Duitschen bond geaccrediteerd blijven. — In diplomatieke kringen alhier verneemt men, dat de Oostenrijksche regering eene som van 1000 fl. heeft uitgeloofd aan hem dio aanduidt dengene door wiens tusschenkomst de depêches zijn openbaar gemaakt , door den Heer v. Bismarck aan het Oostenrijksche kabinet gezonden, waarin de inlijving der hertogdommen bij Pruisen werd besproken, waartegen het laatstgemelde kabinet het woord heeft gevoerd.</p>
	<p>— Het hoofdeoniité der liberale partij in Beijeren heeft het plan ~cvormd om in de voornaamste steden des lands subcommissien to vestigen , welke belast zijn met de vorming van zoogenaamde Tolksvcreenigiiigcn, tot bevordering van de liberale beginselen. Tevens Js het besluit genomen, om een weekblad onder don titel van : Wochenschrift der Fortschrittspartei in Baijern te Erlangen in het licht te geven.</p>
	<p>—Te Miinehen, Leipzig eu Heidelberg worden gelden ingezameld, met het doel om die toe te zenden aan de te Londen bestaande Duitsche vereeniging tot het verleencn van regtsgeleerden bijstand aan landslieden , die niet in staat zijn zich dien in Engeland uit eigen middelen to verschaffen.</p>
	<p>— Men verneemt, dat de poging tot zelfmoord door der. bekenden Gutzkow dezer dagen gepleegd toegeschreven moet worden aan eeno vlaag van krankzinnigheid.</p>
	<p>— In sommige cantons zijn onrustbarende geruchten in omloop. Men beschuldigt enkele leden van den bondsraad, dat zij de hand hebben gehad in de ongeregeldheden, welke in Aug. jl. te Genève hebben plaats gehad. Vele beschouwen dit louter als verzinselen, anderen als een middel om tweedragt te zaaijen, want Fransche dagbladen, welke te Parijs verschijnen en met de regering in betrekking staan, hebben het eerst van deze zaak melding gemaakt. Men hoeft zich bij petitie tot den bondsraad gewend om ophelderingen deswege to erlangen. — Uit Bern meldt men, dat de bondsraad geneigd is om met den Duitschen bond nieuwe onderhandelingen aan te gaan over het wijzigen van het handelstarief. Men hoopt op die wijza den handel en de industrie van Zwitserland zeer te bevorderen. Zoo lang echter in sommige landen van den bond nog gildcbepalingen van kracht zijn, zal eene naauwere verbindtenis met den bond niet tot stand kunnen komen.</p>
</text>
