<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DIJKGRAAF en HEEMRADEN van het Waterschap DE BEEMSTER zijn voornemens op Donderdag 2 Februarij 1865, bij enkele Inschrijving AAN TE BESTEDEN het voor het Jaar 1865 benoodigde ZEILDOEK, TOUWWERK en ZEILGAREN, als f 28 Rollen Best Hollandsen ZEILDOEK N°. 3 4 „ „ „ „ N°. 4 welke alle minstens moeten zijn breed 77 Duimen en lang 33 Ellen&apos;, terwijl, ingeval de lengte minder bedraagt, zulks den Aannemer bij de betaling zal worden gekort. Nog: 125 Ned. Ponden geteerd VANGTOUW. 150 „ „ SCHINKELTROS. 150 „ „ LIJK. 100 „ „ LIJNEN. 100 „ wit KRUIREEP. 75 Kluwens geteerd ZEILGAREN. Zullende het meerder benoodigde moeten worden bijgeleverd tegen denzelfden prijs. De Inschrijving-Billetten worden ingewacht uiterlijk 1 Februarij a. s., aan de Secretarie van genoemd Waterschap te Purmerende. Purmerende , 17 Januarij 1865. Dijkgraaf en Heemraden van de Beemster : K. BRANT JES , Dijkgraaf. (1435) P. R. M. BENIT , Secretaris. UIT DE HAND TE KOOP: Een kapitaal, geheel van Steen gebouwd &apos;WOONHUIS, (in de onmiddellijke nabijheid van het aan te leggen Noord-Zee Kanaal,) ingerigt tot Broodbakkerij en Kruideniers-Affaire, bevattende 2 Benedenkamers, 1 Slaapkamer, 2 Keukens, 2 Kelders, ruime Winkel en Bakkerij, Provisiekamer, groote Zolder met Knechtskamer, Stalling voor 14 Koeijen en 2 Paarden, Varkenshok, Welpomp en groote Regenbak, uitgestrekte Moestuin, beplant met meer dan 50 fijne Vruehtboomen, te zamen groot ruim 40 Nederlandsche Roeden, waarbij tevens gelegenheid kan worden bekomen om 3 a 4 Koeijen en 1 Paard en desverkiezende meerder Vee te kunnen -weiden. Nadere Informatien zijn op Franco Aanvrage te bekomen ten Kantore van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, te Nieuwer-Amstel. (1432) ETABLISSEMENT VAN GLAS-SCHILDERKUNST GEKLEURD 6l___J§, esiz., enz. VENSTERGLAS, GLAZEN DAKPANNEN,, SOORTEN. VAN Coquenet &amp; van flensden. Meer dan 200 dessins MOUSELINE GLAS kunnen in het Magazijn worden uitgezocht a 25 Cts. de Vierkante Voet; het effen MATGLAS kost slechts 5 Cts. per Voet meer dan het gewone glas. Op franco aanvragen worden Monsters gezonden, Haarlemmcrhouttuinen UÜ 158, te Amsterdam. (1403) BOEKDRUKKERS. Op eene uitgebreide Drukkerij wordt een Bokwaam BOEKDRUK&quot; KER verlangd , die het toestellen van HOUTGRAVUREN, enz. volkomen magti&lt;* is en gewoon is met de SNEEPERS om te gaan. Adres met franco brieven, onder het woord DRUKKER, bij den Boekverkooper J. M. VAN &apos;T HAAFF, te &apos;s Gravenhage. (1361) *sfck STOOMVAART OP SCHOTLAND, Zm£%&amp;v. an AMSTERDAM via HARLINGEN naar LEITH, in directe verbinding met GLASGOW, DUNDEE, PEBTH, ABEEDEEN er. geheel SCHOTLAND. Het voor Passagiers, Goederen en Vee bijzonder ingerigto Schotsche EERSTE KLASSE IJZEREN STOOMSCHIP IV A « H 0 E , \A. 1 263 TONS REGr./ Kapt, DAVID BOWDEN, ial, te beginnen met Woensdag 25 Januarij aanstaande van AMSTERDAM via HARLINGEN naar LEITH vertrekken en geregeld alle Veertien Dagen_provisioneel worden geexpedieerd. Van AMSTERDAM: des Dingsdag namiddags 3 ure en // HARLINGEN: des Woensdags avonds 6 ure. Nadere Informatien bij den Heer DONALD R. MACGREGOR te Leith en de Cargadoors GEMMENING &amp; PENNING te Amsterdam. AmtS&amp;SiM, 17 JfUHtavij 1865, (,1462)</p>
</text>
