<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C-^p. DOOR DE POLITIE TE MUIDEN, is _Jjr&quot;j*i#_^ voor eenige dagen opgenomen, ecu achtergebleven JCAGT&quot; &apos;3«wflï&apos;s»*i__( HOND, zijnde een reu, wit haar met bruine vlekken, door den eigenaar tegen vergoeding van onkosten, en die dezer Advertentie terug te bekomen. (1417) MEN PRESENTEERT EEN COURANTENWIJK TE KOOP, die een BURGER BESTAAN oplevert. Adres Lctt. G. V. 11. Bureau Handelsblad. (1422) BDffENeiWONR GlMlID! Op een der beste Standen van Amsterdam, wordt door bijzondero gelegenheid, op voordeelige voorwaarden Een Winkel in GOUDEN en ZILVEREN WERKEN , ter Overn*min;r. aangeboden, bijzonder geschikt voor lemand die zelf het fabriceren verstaat wegens do vele voorkomende herstelwerken. Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven, onder de lelt. D. B-, bij den Boekbandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat, te Amsterdam. (1354) MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VAN LMMW ENJporïïGIIIML De PRIJS van de STRAAT VUILNIS is bepaald van af heden op ƒ I.HO per Voer, voor de gewone Vaartuigen. Amsterdam, 16 Januarij 1865. (1429) Een STOOMKETEL met Toebehoorcn, nog weinig gebruikt, CORNWALL&apos;s Systeem, lang 23, diameter 5% voet Eng. en kunnende gebruikt worden op 3 Atmosphercn of 45 Pond Stoomdrukkin» wordt TE KOOP AANGERODEN voor Dertien Honderd Gulden. De Ketel is vervaardigd in de Fabriek der Heeren J.L. NERING BÖGEL &amp; Cte Deventer en zijn nadere Informatien te verkrijgen bij de Heeren L. E. HOFKES fr C°. te Almelo. (827) MH-1 OP DE ZUID-WILLEMSVAART. HER¥ATTIK ¥AN DIENST VOORLOOPIG DRIEMAAL &apos;s WEEKS. Van &apos;s HERTOGENBOSCH, Maandag, Woensdag en Vrijdag, &apos;s Namiddags 5 Ure. Van MAASTRICHT , Dingsdag , Donderdag en Zaturdag , &apos;s Namiddags I Ure. (1471) NEDERLANDSCHE ■■ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. ROTTEBÊhiM-L ONBEN (via THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld 15 uren.) SCHROEFSCIIOENER I UENOORD , Kapt. M. VAN &apos;T I| OF F. VAN EOTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 22 JANUARIJ, &apos;s Morgens 8 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, DONDERDAG 26 JANUARIJ. &apos;s Morgens 8 Ure. K Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors de Heeren D. A. DT &amp; C°„ in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agonj ten der Nederlandsche Stoomboot-Rcederij. (1463)</p>
</text>
