<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 4 November.</title>
	<p>Bij besluiten van 2 Nov. heeft Z. M. den buitengewonen hoogleeraar in de godgeleerde faculteit aan de hoogéschool alhier dr. L. W. E. Rauwenholf bevorderd lot gewoon hoogleeraar in die faculteit, en lot hoogleeraar in de medische, faciliteit aan de boogeschool.te Groningen benoemd den.heer dr. S. Rosenslcin , privaat-docent bij de medische faculteit der universiteit le Berlijn. — Op den Burg ligt heden ter leekenihg een&apos;adres van den navolgenden inhoud: .■:.&apos;.&quot;.&apos; .!.&apos;:.&apos;.! ■ &apos;. &apos;&quot;. &apos; lAan zijne excellentie den heer minister van binnenlandsehe zaken, j &apos;Geven &apos;mei den meesten eerbied te&apos;kennen de ondergeteekenden,. alle., landbouwers en belangstellenden; dat zij kennis genomen hebben van de&apos; maatregelen welke van-regeringswege genomen zijn legen de verspreiding der gevreesde ziekte onder het rundvee, ten gevolge,waarvan geen vervoer - van runderen, schapen, varkens, bokken en.geiten over de Ijju van afsluiting mag plaats hebben; . .,,.;, &apos; .. &apos;: ,\ .. ..,,.., ... ., „. &apos;:... . j dat die maatregelen, hoe nuttig zij van de eene zijde ook wezen mogen, echter van den anderen kant den veehandel geheel belemmeren en aan velen, ! bel zij met bescheidenheid, gezegd, onnoodig onnoemlijke schade berokkenen, waarom zij dan ook-de vrijheid durven nemen uwe excellentie le verzoeken: ; i&gt;dat de houders van&quot; vet vee, buiten den kring van afsluiting wonende of «hun land hebbende, worden gemagtigd dal vee over de afsluitingslijn te «mogen vervoeren,&quot; wanneer met deugdelijke bewijzen wordt gestaafd, dat «hei uit eene onbesmette streek afkomstig en gezond is, dat hel voor de »slagibank is bestemd, en b.. v. binnen drie of vier dagen zal worden ge» dood of naar Engeland, verzonden;&apos;?;&quot; \g ;j [y, ■;.,&apos;;.., ! dal door hel verleenen van deze magtiging, 1°. de houder yan-vet vee:voor enorme schade zal worden gevrijwaard, daar. mi reeds de.prijzen van het vette vee minstens een vierde lager zijn, Ïlan vóór de .door de, regering &apos;genomenc maatregelen, uilhoofde hel aantal n deze streken nog aanwezige.vette runderen, schapen en varkens veel te groot is voor de plaatselijke .-•-■&quot; •• ?:2*.- hel vette vee, hetwelk of geslagt of naar Engeland is vervoerd, hier geen nieuw voedsel aan de gevreesde ziekte bjj onverhoopte verdere verspreiding kan geven en — - --&quot;■■- 3&apos;. daardoor zal worden voorkomen, dat het vette vee, dat thans geschikt is voor de slagtbank, door het langer builen blijven in dit jaargetijde, niet de geschiktheid daarvoor verlieze, in waarde vermindere, en daar hetzelve om vele redenen niet of moejjelijk zal opgestald kunnen worden, juist eene bron worde ter meerdere verspreiding der zoo zeer gevreesde ziekte; -redenen waarom zij uwe excellentie eerbiedig, doch dringend verzoeken, dal, zoo spoedig, doenlijk, de genomenc maatregelen in zoo verre worden gewijzigd, dat aan de door adressanten vermelde bezwaren .wordt le getnoel gekomen en, des gevorderd, overgangsptiuten of stations worden aangewezen, over welke, of van waar, hel vette vee over de afsluitingslijn kan worden vervoerd,en in allen gevalle de lloll. ijzeren spoorweg-maatschappij worde gemagtigd&apos;even&apos;als vroeger dal vee van Leyden per spoor naar Rotterdam en tusschen gelegene stations te vervoeren. Hetwelk doende. — Onderden titel »De vrijgemaakte slaven van Noord-Amerika&quot; is eene redevoering in het lichl verschenen van den heer C. C. Leigh van New-York, le Londen uitgesproken. waarin de behoeften van vier millioen vrijgemaakte slaven worden in het licht gesteld. &apos;Die behoeften worden daarin o. a. met .deze woorden beschreven: «Plotseling zagen vier millioen menschen zich uil den staat der meest vernederende slavernij in den meest zelfstandigen, in den meest, onafhuukelijken toestand van vrijheid geplaatst. Die slavernij had een zoodanigen invloed op hunne verstandelijke en zedelijke organisatie uitgeoefend, dal zij volkomen als kinderen waren te beschouwen. Geen denken hoegenaamd aan den dag van morgen, allen opgevoed en groot geworden in de gewoonte, dat anderen voor hen dachten, hen bestuurden, leidden, voedden en kleedden. In dien toestand worden zij plotseling opgeroepen, ja wordt van ben geeischl al het inzigl, al de zorg, al de voor.uitziende behoedzaamheid van huisvaders te bezitten en te bezigen. Onder -die vier millioen bevinden zich minstens 800,000 kinderen beneden de 12 jaren en minstens 100,000 weezen of dezulken, die door het verkoopen hunner ouders aan meesters in afgelegen streken in nog erger toestand dan dien der ouderloosheid verkeeren; zij missen alle natuurlijke bescherming. Verder vinden wij eene klasse van bejaarde mannen en vrouwen, die in huune Jonge jaren de gelegenheid misten om iets voor den ouden dag te besparen en bij gevolg niets bezitten dan de opbrengst van het werk hunner handen; voorts zwakke .vrouwen van &apos;allerlei leeftijd. Deze arme wezens hebben geene middelen, geen dak, niets, dal zij hun eigendom kunnen noemen, behalve hun ligchaam , geen akkergereedschap, geene luinzaden, niets om zich legen deguurheid van het weder le beveiligen, geene scholen, geen kerk, geen hospitaal, bijna geen kleederen op het lijf, ter naauwer nood een ig voedsel.&quot; Om in al deze behoeften te voorzien is thans te New-York opgerigt een National. Preedmen&apos;s association. Als vertegenwoordiger dier verceniging is de heer Leigh naar Europa overgekomen, omdat de hulp der Amerikanen, hoe ruim ook. niet in staat is om de grooie en uitgebreide laak der verzorging van al die ongelukkigeu alleen te volbrengen. Aanvankelijk werden zijne pogingen in Engeland en Frankrijk met goed gevolg bekroond. { Overal werden comités opgerigt; vooral de vrouwen trokken zich deze zaak &apos; met warme liefde aan. Ook ons vaderland werd door den heer Leigh bezocht en, waar hij zelf niet spreken kon, tracht men, door de verspreiding zijner redevoering, sympathie op le wekken voor Ameriks&apos;s vrijgemaakte slaven. Zjjn bede om hulp dringt hij aan met de woorden:» De winter zal spoedig komen over die millioenen lijders en, wal men doen wil.. dieni terstond gedaan; dat giften ruim en mild toevloeijeu, anders is het ie laai! Rel geldt hier nadrukkelijk: wie spoedig helpt, helpt dubbel.&apos;1 Ook alhier heeft zich een comité gevormd om giften te ontvangen. (Zie do advertentie.) .&lt;i I — . Uet getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 120 10l 131 personen. • — De hoogleeraren aan het aihenaeiim illuslre, in vereeniging met dé hoogleeraren aan de drie protestanische seuiinarieu en aan de genees-, heelen verloskundige school ie Amsterdam, hebben besloten vjjf prijsvragen uit te schrijven en een gelijk getalgouden eerepenningen uit le loven, waarvan de uitreiking aan de schrijvers der antwoorden, die de bekrooning waardig-gekeurd zijn, zal geschieden bij gelegenheid der viering van het 47&apos; lustrum van hel athenaeum illuslre, op 8 Januarij 1867. i — De Staatscourant beval een versiag van&apos;de commissie van veeartsen wegens den rundvce-iyphus aau den minisier van binnenl.- zaken. Omirent den stand der ziekie wordt daarin het volgende gezegd;; Op eenige plaatsen, waar zich verspreide gevallen voordeden, heeft de ziekie tot heden opgehouden. In de overige, waar de ziekie bereids eenigen lijd heeft bestaan, breidt zij zich verder uil. De plaatsen waar zij het hevigste liggen meest alle om het brandpunt der besmetting: Schiedam■ en omstreken. Zij is aldaar niet te stuiten en gaal door lot hel laatste gezonde dier er aan lijdt. Daar waar de afzondering naatiwkeurig geschiedt, gaat zij hel langzaamst voort en in kleiner gelal. Er verloopen alzoo 2, 2j 10l 3 maanden eer de kudde is doorgeziekt. Waar men acblerloozer met de dieren omgaat en ze langer bij elkander laai, is het verloop schieljjker, zoodat binnen enkele weken&apos; de geheele kudde er aan lijdt. In 3, hoogstens 4 weken is de kudde dan doorgeziekt. Met den aanstaanden stallijd is het le verwachten, dat de ziekie in besmette of verdachte kudden zal toenemen: üe ziekte zal op de stallen dan heviger kunnen worden, doch men kan ook hopen dal de onbesmette kudden, op onbesmette stallen geplaatst wordende, mei de bekende voorzorgen.legen de besmeiling meer daartegen beveiligd zijn. Betreffende den aard der ziekie wordt gezegd, dat zij in dé laatste 14 dagen van een zacht karakter is geweest en dat er ongeveer 40 aSO pCt. behouden bleef. : 7 . ie II &apos;• .- &apos;,&apos;.. .■■•.-. ■•,.&apos;.. ) ■*■■- — Bij de Ned. i herv: gemeenle le Bodegraven is lot predikant beroepen d». Mense. pred. te Vóorthuizcn; bij die le Eijerland op Texel de cand. J. Ricl. — DB. VV. M. Kooy, pred. bij de herv. gemeenle ie Warmond, hoopt Zondag den 12d&quot;1 dezer gedachtenis te vieren van zijne 50-jarige evangeliebediening in die gemeente. — Te Dordrecht is vau de werf van de lila. Gips en Zoon te waler gelalaten hel Japausche scliroef-stoomfregal Kai-Yoo (Voorlichter}. Het is een vaartuig van 2600 tonnen, en hel zal machines hebben vau 400 paardenkrachten. Het zal gewapend worden mei 28 getrokken 100-ponders. — Ten vervolge op een vroeger berigt meldt men uit Sommelsdjjk , dat aldaar bij het gemeeniebestuur bet berigt is ontvangen, dat de hooge regering, welwillend gehoor gevende aan den algemeeneii wensch der eigenaren, heeft goedgevonden de kosten der voeding en verzorging van het vee op de Westplaat ten laste van den slaat te brengen. — In den Werkendamschen waard is Dingsdag 11. eene roeiboot, waarin zich 4 personen bevonden, omgeslagen. De schipper van Liesveld, van het Raamsdonksche veer, en zijn knecht zijn daarbij verdronken. — Te Amsterdam is eergisteren geopend eene indusirieschool voor vrouwelijke jeugd. Hel doel dezer instelling is om vrouwen voor vrouwelijke bezigheid le bekwamen door uitgebreid lager onderwijs, door ontwikkeling van smaak en door opleiding in den eenen of anderen lak van nijverheid of knust en zoo veel mogelijk iv die lakken, welke iv de huiskamer kunnen worden uitgeoefend. — Door den heer J. Kneppelhoul is le Ooslerbeek in hel locaal Beihanie eene welsprekende rede, ten behoeve der vrijgemaakte slaven iv Noord- Amerika, gehouden. Daarna had er eene collecte plaats, die ƒ3O opbragt. — liet internaiionale studenien-congres te Luik is gesloten, na bepaald le hebben iv de Paaschvacaniie van hei jaar 1867 weder te vergaderen, en wel te Brussel. De beraadslagingen hebben zich niel door orde en kalmte gekenmerkt.</p>
</text>
