<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| •~7_Stß__*l&gt;ï_ *&apos;en &apos;&apos;&apos;etjl lcr overname aan, eene sedert jaren gevcs- KeHipllv ligde en nog met liet beste succes gedreven wordende ! Üsl &apos;M*— zaak in Tapisserlën, SSrodcriën en alles wal 10l het vak van Dames-Handwerken behoort. Adres franco onderletters A. Z. by GEBROEDERS van der HOEK. Boekhandelaren alhier. PUBLIEKE VERKOOPING, . vau een aanzienlijk assortiment Barnes- en Kinderhoedcn, alsmede &apos; Coiffures, Zijde, Fluweel, Bloemen, Veeren, Linten en andere Modeartikelen , lot dit vak behoorende; voorls mahoniehouten en andere Meubelen, | Spiegels, Redden met toebehooren, Mangel, Haarden, Kagchels en hetgeen i meer ter verkoop zal worden aangeboden, op Woensdag den 8slc&quot; November e. k. aan het VERKOOPHUIS op de Ilooigracht. Te bezigligen daags te voren op de gewone uren. I OPENBARE VERKOOPING, j &gt;aggk jn het Heeren-Logement aan den Burg, le Leyden, bij opbod op Ip&apos;liiiiij Zaturdag den il*&quot; November 1865, en bij afslag op Zaturdag den | _J__ 18de&quot; November 1865, beide dagen des avonds le zeven uren, van i vijf RUIZEN en ERVEN, le,Leyden, als: N». 1. Een HUIS en EBF, op de Middelste Gracht, Wijk Vil. N». 554, l Kadasler Sectie I, N°. 862, grool 77 ellen. i N°. 2. Een HUIS en ERF, in de Langestraat, Wijk VIII. N°. 733, i Kadaster Sectie C. N». 637, groot 60 ellen. Toorts ntt heJiomen Iteglcrlijli bevel: i N°. 3. Een HUIS, aan den Ouden Singel, om den hoek van en strekkende langs de Lange Scheistraat, Wijk V. N°. 319, Kadaster Sectie B, N°. 1123, groot 38 ellen, bevallende een Zijkamertje, Opkamer, eene Voor- en twee Achterkamers, een Slaapkamertje, Droogzoldcr en Keiderkeuken, voorzien van een Bakkers-Oven eu verdere commoditeiten. N». 4. Een HUIS, op de Groeiiliazengracht, aan den bock der gedamde Veslgrachl, Wijk I. N°. 171, Kadaster Sectie F. N\ 247, groot 30 ellen. N». 5. Een HUIS en ERF, ihans ingerigt lot Pakhuis, op de Langegracht, aan den hoek der Princensteeg, Wijk V. N». 664, Kadaster Sectie j B. N». 1102, groot 82 ellen. N». 6. Een HUIS, in de Dolhuissteeg, Wijk VI. N». 1364a, Kadaster Sectie II N». 2103, groot 30 ellen. De voormelde percelen kunnen worden bezigligd des daags vóór eu op de dagen van veiling en afslag, van des voormiddags le 10 lot des namiddags le 3 uren; zullende lusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, tegen genol van één vijfde der verhoogsom, len kantore van den Notaris A. van LEEUWEN, le Leyden, bij wien inmiddels nadere informatiën te bekomen zijn. _______ _______ min het Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, op Zaturdag den llllcn November 1865 bij opbod, en op Zaturdag den 18den November daaraanvolgende bij afslag, beide dagen des avonds ten zeven ure, van: liet van ouds gerenommeerd LOGEMENT, genaamd _&gt;_: ZON, allergunstigst gelegen binnen de Stad Leyden, aan de zuidzijde van de Breedestraat, omtrent de Hoogewoerdsbrug, bevallende een ruime Zijkamer of Eelzaal, Kantoortje, groote Binnenkamer, fraaije geslucadoorde Zaal met twee Schoorstcenen, voorts zeventien zoo groole als kleine Logeerkamers, allen Behangen en gedeeltelijk van Stookplaalsen voorzien, nog ecu groole Mangelkamer en daar boven Meideiikamer, voorts Droogzoldcr, Vliering, ruime Keuken, Kelder, brecde Gang niet onderscheiden Kasten, Binnenplaats; Schuur, open Grond en verdere couiinodileitcn, geleekend Wijk IV. N°. 279, bekend bij het Kadaster in Sectie G. N». 317, groot 4 roeden, 10 ellen en regt van Opstal N°. 1176, groot 90 ellen. Te aanvaarden 1 Februarij 1866. Het voorschreven perceel zal le bezigligen zijn des Dingsdags en Vrijdags, van des voormiddags ten tien lot des namiddags len één ure, mits voorzien van een tocgangbillet, af le geven door den Notaris .1. A. PRIJN, residerende le Leyden. Nadere informatici] zijn ie bekomen ten Kantore vau genoemden Notaris, alwaar lusschen de veiling en den afslag vrrhoogingen worden aangenomen legen genol vau één rijfde van iedere verhooging.</p>
</text>
