<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Extra Berigl!!! 50 pCt. onder Fabrieksprijs. EINDVERKOOP VAN EENE RESTANT LINNENS EN TAEÉLGOEDEEEN, I.HI B&gt; E jftlj H URCr TC. L EID E UT. De uilpakking te Rotterdam is thans geëindigd, al is de voorraad aldaar uitverkocht, de restant (ter spoedige beëindiging) hier heen gevoerd, is door hel drukke bezoek der koopers, der gepasseerde week, meer dan op de helft, evenzeer uitverkocht. Het.laatste wordt van af heden 50 pCt. onder fabrieksprijs a contant ler verkoop aangeboden. &quot; Spotprijzen, vaii het nog voorradige. In liinncns enz. ! &apos; - In Tafelgoed enz. In Linnen Zakdoeken , Shirfing enz. Nog 1750 el 4/4, 5/4 en 6/4, zwaar en fijn Zwaar, breed en fijn Linnen Handdoek-, Ser- Nog eenige dozijn Linnen en half Linnen Noordbrab., Oterz., flaamsch en Russ. Hen- vet- en Oogjesgoed, per el 27|, 34 tot 45 cis. Zakdoeken, per £ dozijn 80 ets, ƒl, ƒ1.50 tol nep Linnen, per el 32,34, 38 tol hel fijnstes2cts. Eenige afgepaste Tafelstellen in Linnen eu Da- ƒ2.25, zuiver Linnen Batist Dames Zakdoeken,reeds Eenige coupons fijn Bietefelds en Koningskroon mast voor 6 en. 12 personen , vroeger ƒ3O, thans genaaid en in doosjes, voor ƒ 2 10l f 2.75 per £ dozijn&apos;; Liuiien voor Dames Hemden en Sloopen , Heeren ƒlB en ƒll, 46 stuks&quot;enkele Tafellakens, in alle Nog&apos;2oo el Shirling, Madopolams en Grasliu- Overhemden enz., vroeger ƒ1.40, thans 60 ets grootte, voor ƒ150; ƒ 2.25 lot ƒ3. ncn a 22j, 25, 30, lot het allerfijnsie 35 cis per. per el, 60 el Satjjnstreep voor Dames Rokken a el, 85 el flanel, krimpvnj, vroeger 90 cis, ihans 42*--cis.. 60 ets per el. &quot; &apos;..:.- Ten laatste nog 60 stuks Amerik. Crinolines van 6 tot 40 veren, van 80 ets lot ƒ2.40. De verkoop begint &apos;&amp;morgens.om.&apos;lQ.uör,&quot;eu èrTwordt.niet Uierdan 8 uur &apos;s avonds verkocht. SJIf HH. Kooplieden en, Winkeliers, wordt van nn aj. 4&lt;Lgélégegh&apos;eiaTdpëiïgesTél9~3aags voor 9 uur, en &apos;s avonds na 8 uur de goederen in oogenschoHw le nemen, en bieden wij HEd. die eenige goederen bij parlij willen koopen, eene buitengewone goedkoope gelegenheid aan. &apos; ■■&apos;•■■■•--•.•-v v- M. ROEPER _„ COMP., in Liquidatie. R. M. BEUTII, Breedestraat, heeft ontvangen een groot assortiment Wintergoederen, bestaande in Winterstoffen, zooals Ripsen en Effen, fraaije Winter-Swalils van af ƒ 2.50, Wollen Doeken, fijne Cachenez, Pellermes, Mouwen, Fichus, Jacquets, Heeren-en Dames Busking-, Lakenschen* en Castoren Handschoenen, als ook eene partij Flanellen vanaf 30 Cts, gekleurde Flanellen heele en halve Overhemden, zwarte en gekleurde Zijden en&apos;llalfzijden Fluweelen, als ook een groot assortiment Thompsons Crinolines van af 60 Cts. Door eene zeer voordeelige inkoop van eene groote partij Manufacturen, kan hij, zoo lang de voorraad, duurt, lot beneden fabrieksprijzen verkoopen. Aanstaanden VRIJDAG opruiming van Lappen en vervolgens iederen VRIJDAG Lappehdag.</p>
</text>
