<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>ffi. &apos;.ÏSÏ, &quot;&quot;&gt; W». ™ ?•&apos;&quot;» »» «• -l__i-g._i. Sifs saaw aft_____faS?S* &amp;aA«s&amp;___SsaaSHSSF verbond treden, dan moest het metféJmmW^T-^ act _° &apos; tol-parlemen?^0; &apos; Z«nhe^s °v°rdreVe^ d-e bevoegdheid van het toestemming v^n B iir&apos;n8 , nn&apos; daarvan zonder de «al, daarvoor kan deSl •, • T?^; Wat de bekomst brengen de wending, welke H« Ik .&apos;n?aan&apos; maar welli§t zal WM&quot; &quot;.pigen. 5ê Heer Barth^lt».1/3611 nemen,&apos; zÖn Programma uitgang, die het Liüf Ter*laar*. namens de partij van voorbef rdfren tt dh^Jde &quot;*« met bestrijdt al ow i -1 Pollt&apos;ek van den prins v. Hohenlnlm _^ü? naar haren zi&quot; «* niePtvergenoc?.eM°o_- aanSm.nïdft Cialdfnf UF«*° dat. hS* °ntsla§ van N* a^ een nieuw kabinet m„„ _ b _a^_is, mot de samenstelling van meer vertrekt. Men vcrzekort da* de expeditie van Toulon nfet *£&amp;*** aan^&quot;omen, en naire maatregelen tßn&quot;&apos;en 6- IS bestemd om antire. olütioplaatsen, waar de revS &apos; als het _J. staat van beleg stellen der handeW heeft K™^nS™ __?. openüji hare Wdelen tot tend uit Florence Tnsïructln tT!lfkert&apos; dafc heden och-06*&apos; -Jam_.; ?eilende ladinge&gt;i 4a 5 sh. lager _ In Thee on v^? ~ RaaV&gt;Ue 39 a 39.3. — TS.mollc -\%\ t.l _ Aflevering der week&quot; 2^ ._„U&apos;6 a 44-9- Voorraad 16 374 v £T^^emaSX&quot;0V-aiAo?ren * ~ Straite « pen en Lammeren!WkXrlT^f?vfS6o9oß™d..ren,23,2soScha, _.underen4.lo, LONDEN, 21 Oct ÏÏ_m_^ Braz. 1865 72i/4; [pCt E^flT.?^ %?__ G6oms- 93%; 5 „et. 47/8-, 3 pCt. Mi. ~; Dito iSöi255?^^1*?? &gt;** DitoGiup Dito1-; Dito Uitg. U N Gren fe N&quot; ören- ~&apos; 2 P&lt;&amp; _5 3 pCt. Dito 1856/63 róttitaïpr-# 7~;.3 Port- WS3 Dito 1859 517/8 ; 5 pdt. Dit im&apos;BB Di^l 88° &apos; 3 POt -1 »k pCt. Dito 1—; Dito Amortis r\i~A i*04- sPa^&apos;e 5 pCt&apos;tók. S. 3H/4; 3&apos;pCt. vZT~e&apos;Brs° S^SSf^ 6pCt.Dito 1864 20; IV, pCt. Dito _-__.. 2_2\_r?*Xr l?6? TT&quot;* -—¦ A pCt. Dito ; Eijnsp. Act. — 6 rf» *^vN____- Cert Dito&apos;lBBs 663/4; Obl. 7 pCt Illinoi_ -; A^t ili™h^VB^ Deb Atl * Gr. West. Spw (£ 100) 2 , -; 5&quot; cll^i e^: N.Euss. Leenmg —a — pCt. premie; 7pCt. Atlant.(gecons . ïmi&apos; »—; Deb. —. w-*«__.j u_/4; PAEIJS, 21 Oct. 3 pCt Eente (opening) 67.80; 3 pCt.Dito slotk 68.12i_,;4L/, pOt Dito —, Credit Mobilier 186; Dito Fonc ~f_° ord Spw. Actiën -; Dito Fr.-Oost Spw. 478-, Cred. Mobil. Esp&apos; _^it Ned. Cred. ca Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nüv Aand. Tunis -; Mei. Obl. Gest 100; 3 pCt Sp. Binn. 297/8 • Vh pCt, Dito —j 5 pCt. Italië 45.60; S nCt. Turk. Algem. B. 31.70; 6 pCt Amerika 18S2 78; Nieuwe Bussen 309.—. Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 25.12; Amst. 3/m. 209 Vs; Hamburjr 3/m. 1843/4. .BRUSSEL, 21 Oct. S pOt. Met. 45V4; 6 pCt. Amerika 1882 713/4; 2 i/j pCt. België 56.60. —, Wissel: Amst. kort 21.0%; Londen 25.121/2. ANTWIEPSN 21 Oct. _ p _t. Mot. 44%6 pOt. Amerika 188273 i/-— Wissel: Amst. ; Londen —.—.</p>
	<p>PARIJS, 21 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Men verzekert dat Cialdini is benoemd tot president van het Italiaansche ministerie. Do expeditie zal niet vertrekken. Men voegt er bij dat een tormijn is vastgesteld voor eeno schikking tusschen den Paus en Italië. PARIJS, 21 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De Patrin zegt dat er nog niets definitiefs besloten is. Do toestand is gewijzigt zonder dat echter in de besluiten der regering verandering is gekomen. De expeditie kan ieder oogenblik Aertrekken. De tijdingen uit Florence melden, dat het ontslag door Eattazzi aangeboden, is aangenomen. Men verwacht, dat een ministerie Cialdini zal worden gevormd, hetgeen zou zijn het acht geven op de vertoogon van Frankrijk. Cialdini zal de maatregelen der revolutionaire partij besturen-, hij zal do plaatsen waar de revolutionairen hunne middelen tot handelen hebben vereenigd in staat van beleg verklaren. De Heer Nigra heeft heden ochtend te kennen gegeven, dat de Italiaansche regering volkomen genoegen nam met de vertoogen van Frankrijk.</p>
	<p>FLORENCE, 21 Oct. (Part. Tel. Comp. Tel. Comp) De generaal Cialdini is belast met de zamenstelling van het kabinet. Er heerscht groote ongerustheid. Men ondorteekent een adres, waarin bij den Koning wordt aangedrongen op de handhaving der nationale politiek. §P_U&quot;&quot; Fovv._istai.nde &apos;Telegrammen zün reeds ir- een gedeelt, onzer vorige oplage Ojtèeab-__a__.</p>
	<p>BOMBAY, 20 Oct. Afzul-khan is overleden. Sindar Mohammedkhan is als zijn opvolger erkend. De zoon van Afzul-khan blijft het bevel voeren over het leger vaii den nieuwen Emir. Volgens een gerucht trekt Shere-Ali uit Herat terug om hulp bij de Britsche regering te zoeken.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 21 Oct. De Britsche gezant, de HeerElliot is Vrijdag ,hier aangekomen, hij heeft eene audiëntie bij den Sultan gehad en zal Woensdag e. k. zijn officieel bezoek aan de Porte brengen. De berigten van den grootvizier uit Candia, loopende tot Donderdag jl., melden, dat hij voortgaat met de oproeping van gemengde deputatien uit alle districten tot regeling van het toekomstig bestuur van het eiland, en dat iij daarin goed slaagt. PESTH, 21 Oct. In het Huis van Afgevaardigden is de zaak van Boeszoer Menyl naar eene bijzondere commissie verzonden. Het verblijf van generaal Turr te Agram heeft een weldadigen invloed uitgeoefend op de zaak van het vergelijk met Croatie. BERLIJN, 21 Oct. De wet op cle vrije nederzetting is door den Eijksdag zoo goed als onveranderd aangenomen. Die vergadering heeft den bondskanselier opgedragen in de eerstvolgende zitting van den Eijksdag eene wet op het domicilie en eeno vrijzinnige nijverheidswet in te dienen.</p>
	<p>PARIJS, 21 Oct. Alle dagbladen beschouwen den toestand als minder gespannen. Men neemt als zeker aan, dat het vertrek der vloot is uitgesteld, dat het ontslag van Ratazzi is aangenomen en dat een conservatief kabinet, onder Cialdini, zal worden zamengesteld. De Constitutionnel bevat een artikel van den Heer Paulin Limavrac, waarin gezegd wordt, dat de jongste berigten de hoop bevestigen, dat de Italiaansche regering de revolutionnaire beweging zal onderdrukken en die regering met hare houding geluk wordt gewenscht. TOULON, 21 Oct. (4 ure des namid.). De brigade Polhes ontscheept haren trein. De troepen hebben bevel ontvangen niet verder op te rukken. De aangekomen divisie zal nabij deze stad kamperen. De uitrusting van schepen is gestaakt. Allerwege is tegenbevel gezonden. FLORENCE, 21 Oct. (3 ure des namidd.) Cialdini heeft het nieuwe kabinet nog niet zamengesteld. Volgens een gerucht is Garibaldi vertrokken, om zich bij zijn zoon Menotti te vervoegen. FLORENCE, 21 Oct., (9 ure des Avonds). Cialdini heeft den last aangenomen, om een kabinet te vormen. De Gazzetla eCllalia zegt, dat het nieuwe ministerie tot de conventie zal toetreden, mits Frankrijk hare bepalingen naleeft. Er heeft eene demonstratie plaats gehad voor het siinïsterie van binnenl. zaken; de menigte hief de kreten aan van : Leve Rome, de hoofdstad van Italië! De volksmassa ging rustig uiteen. Lr is een adres aan den Koning in omloop, waarin liet vertrouwen wordt uitgedrukt, dat hij de nationale eer ongeschonden zal handhaven. In een brief van heden doet Garibaldi het regt uitkomen van de Italianen op Rome. In een bulletin van het commite van bijstand wordt gezegd, dat de komst van Garibaldi in heeft g £ • Jen der opstandelingen en van de revolutionnaire partij</p>
	<p>beïïg^esteakt!*&quot; ** Li7el&apos;P°ol heeft hedeD hare rad fflrf8Ö00*,Roma? _ !an de KaaP de Goede ««ep gearrihehhen t benSt?.n loopende tot 20 Sept. De Basutos rukken op; er £s. He Inl er°.Üge JTechten Plaats gehad tusschen hen en de flolgwpend. k°lomsten- °P 8 oct- e- t t&amp; de vijfjarige synode worden In do tweede editie van de heden verschenen Tim(s leest men het volgende berigt uit Florence van gisteren avond: -Plet is aan Cialdini nog niet gelukt een ministerie zamen te stellen; men beschouwt het _fJeer,waa.rschijnlijk dat het tegenwoordige ministerie aan het bewind zal blijven. De mailst&apos;oomboot City of Boston is uit New-ïork aangekomen met .berigten tot 12 jl. Volgens een gerucht zal de genoraal Grant _.nxZSn.e tegenwoordige betrekking worden vervangen. Men beweert dat Prim incognito te New-ïork is. s oeweeit De democraten hebben bij de verkiezingen in Ohio de zet-. n lin}___.&gt;i__ MUNCHEN, 22 Oct. De keizer van (Lt^tfkd*fSS pen nacht met de HH. v. Beust en Andrassy hier doorgereisd Hii werd begroet door Prins Adalbert, den Hertog Max en diens zonen Het is twijfelachtig of de Keizer op zijne terugreis met Koning Lodewijk II eene bijeenkomst zal hebben, daar sedert het afspringen van sKomngs huwelijk eene spanning is ontstaan tusschen nenTen</p>
	<p>me^cïi^igTanEï-e5 cÖfe^ &quot;^ ** gUBm HAMBURG, 22 Oct. Granen bijna onveranderd prijzen vasfer; Eaapohe 24i/4% Het weder is regenachtig PARIJS, 22 Oct. Baapolie disponibel en per Oct. frs. 98.50; dito per j laatste maanden fr. 98.50; 4 eerste maanden van 1868 fr. 98.50.— voorloop disponibel en per Oct, in ent. fr. 67.50; 2 laatste maanaentrs. 6o&gt;.—. — Lijnolie disponibel en per Oct. frs. 105.— ; dito per 2 laatste maanden fr. 103.—. Meel 6 merken disponibel en per ii a/ !&apos;__ _-7_5; dito, Per No7- fr- 85.—; dito per 2 laatste maanden ir. 84.50; dito standaard Parijs: disponibel en per Oct. fr. 53 75--dito per 2 laatste maanden fr. 53.50. — Beetwortelsuiker inlandsch go^?rÜe s°ort.N°. 12 disponibel en per Oct. 57.50. ANTWERPEN, 22 Oct. Petroleum, dispon, white, gold fr.541/s.</p>
	<p>LONDEN, 22 Oct. 3 pCt. Consols 94 a 94i/s; 3 pCt. Meiïc. 151/g;&apos;Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —, 4S/4 pCt• Gren. afg. a --, iVs pCt Dito - a -; 2 pCt Nieuwe Dito —; 1 j,ct. Ecuador — a —, Illinois Spoorw.-Aandeel 0ncJ73/4a7Bi/4; 5 pCt. Grieken 121/4, a 12% 5 pCt. Binnenl. Turken IBbs 311/ a a 3/4; 5 pCt. Braz. 1865 a—, 6 pCt Amerika 188269 i/g a &apos; o_?&apos;8; Mlto,.1885 673/ s a 6/8; 3 pCt. Buitenl. Spanie a ; 1/ p* a— :¦ Amort- 187/« a 191/ s! Coup. Bewijz. 16 rii&apos; ï! PJ^t Italië 45V4 a 1/5; Russ. Leening — pCt.. premie; 8 pCt. D ___?£„£hl° 24a26; 7 pCt. Atl. 191/2 a 20%. ¦ WEENEN, 22 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Jlletal. 55.80; ö pCt. dito l.leis 5. .20; Steuerfrei Met. 1866 64.70; 5 pCt. Met. 1866 56.40; n-l ;.Wat- 64-70; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73.50; Aand. 1854 72 25; iJlto Credit Inst. 1858 125.25; Dito 1880 81 90; Dito 1864 74 70; Act. Cred. Inst. 177.—; Dito Lomb. Czern. Spoorw. 172.50; Dito Nat. ¦Bank 675. —; Staats-Spoorw. Act. 235. — ; Dito Noorder-Spoorweg 171.60; Dito Nieuwe Lomb. 175. — ; Eng. Oost. Bank 103.25.— Wisse! Londen 124 40; Hanlb. 91.50; Parijs 49.50. BEELIJN, 22 Oct. (Slotkoersen.) 5 pOt. Metall. 451/2; 5 pCt. Nation. 523/4; Oostenr. Aand. 1860 66i/4; 5 pCt. Italië 45; Lomb. Shares 95]; 5 pCt. Russ. 1822 851/3; Dito 1862 853.4; Aandeel. 1864 99; Dito 1866 931/4; 41/3 Pruisen Oblig. 97; 6 pCt. Amerika 1882 75V4; Holl. Spoorweg-Act. 101. Wissel: Londen 3/m 6.235/8; Parijs 2/m. 81&apos;/,-,;Hamburg2&apos;m. 1501.; Amst. 2/m. H2l/4; Dito kort 142%; Weenen 2/m. 811/4; Petersb. 3/m. 905/b--&apos; FEANKFORT, 21 Oct. (Avond-Socioteit). Nat. SH/3-, Loten 1860 stemmS 186 G k&apos; Amel&apos;ika 74; Credit&quot;Act. 165.50. In stijgende ;; ImSK^ f »°C_ (Slotkoe^en). 5 pCt Metall. 1866 46-j DiooNat.ols/8; Oost. Aand. 1860 66i/8i Dito 1864 TOVas MötalL .1859 68V25 6 pCt. Amerika 1882 74%, Dito per nit. 741/2 ; Dito 1885 72%— Wissel: Londen k. z. 1193/8-, Weenen k. z. 95i/3; Amst.k. z. 1001/ s. HAMBURG, 22 Oct. 6 pCt. Euss. 1862 81% Oost. Aand. 186065%; 6 p&apos;Ct. Amerika 1882 67% — Wissel: Londen 13.063/4 a —; Amst. 35.52; Parijs 187;. Petersb. — j Disconto 2Vs pCt; 5 pCt. Italië 441/4; Lombarden 347tya- PARIJS, 22 Oct. Fransche 3 pCt. 68.50-, N. Credit Mobilier 182; Fransch-Oostenr. Spoorw. 482; 3 pCt. Binnenl. Spanje 297/8; 23/4 pCt. Dito —-, 5 pCt. ltalie 45.60, 5 pCt. Turken 31.75; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 78_/s; Nieuwe Russen 309.50.</p>
	<p>TEXEL, 22 Oct.; binnen: Nancy, Putnam, Baltimore. - Diana, S., Londen. - Christian, Haase, Hamburg n. Port au Prince, met schade, wegens aanzeiling. BORDEAUX, 22 Oct. Uitgezeild: Ondine,S.,Amst.</p>
	<p>BADEN-BADEN, 21 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Naar men verneemt zal de Koning van Pruisen morgen ochtend aan het station Oss ;den Keizer vau Oostenrijk, op zijne doorreis naar Parijs, begroeten. PARIJS, 21 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Het bevel om de troepen weder te ontschepen, is naar Toulon gezonden. De Presse meldt, dat Cialdini den last, om een ministerie zamen te stellen, heeft aangenomen. Hij heeft het sluiten der werfbureaux en de ontbinding der comit9s bevolen. De Moniteur du Soir zegt, dat bij den aanval op den Kerkelijken Staat door benden revolutionaire, die de grenzen hadden overschreden , de Fransche regering het besluit had genomen om een expeditionnair corps naar Civita Vecchia te zenden. Die maatregel was slechts het vervullen van een pligt door de waardigheid en de eer der regering opgelegd. De regering kan zich niet blootstellen de onderteekening van Frankrijk geschonden of miskend te zien; de Italiaansche regering heeft echter aan de Fransche de meest bepaalde verklaringen en verzekeringen doen toekomen en alle nooiige maatregelen genomen, om een inval in de Pauselijke Staten te beletten en de conventie volkomen ten uitvoer te leggen. Ten gevolge dezer mededeelingen heeft de Keizer bevolen de inscheping der troepen te staken. De Koning van Italië heeft het ontslag van Eatazzi aangenomen. Cialdini zal een nieuw kabinet zamenstellen.</p>
	<p>FLORENCE, 21 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Er heeft eene demonstratie voor het hotel van het ministerie van binnenl. zaken plaats gehad. De fleer Eattazzi verzekerde de menigte, dat de Koning de nationale eer ongeschonden zal handhaven. In eene proclamatie raadt Garibaldi den Italianen aan, om moed te houden. Hq hoopt, dat de schande der natie zal worden uitgewischt.</p>
	<p>BEELIJN, 22 Oct. (Part. Tel.) Pruisens bemiddeling tusschen Italië en Frankrijk is met een goeden uitslag bekroond. BADEN-BADEN, 22 Oct. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De Keizer van Oostenrijk is heden ochtend ten 7 nre op het spoorweg-station Oss door den groothertog verwelkomd. Eenige minuten na het aankomen van den trein reed de Koning van Pruisen het station binnen. De ontmoeting der beide vorsten was buitengewoon hartelijk. Na een oponthoud van ongeveer 10 minuten zette de Keizer van Oostenrijk zijne reis voort.</p>
</text>
