<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1§67-I§6S. WIITER-SAISOI 1§67-I§6§« IN Die Winter-Saison von Homburg bi.tet den Fromden alle Annchmlichkeiten und Zerstrcuungen grösserer Stadte. • . Das grossartige Oonversationshaus bleibt dan ganze Jahr hindurch geöffnet; dasselbe enthalt einen grossen Ball- und Concertsaai^ einen Speise-Salon, Kaffee- und Eauchzimmer, mebrere geschmackvoll ausgestattete Conversations- und Spielsale. Das grosse Lesecabm» ist dem Publikum unentgeltlich geöffnet, und enthalt die bedeutendsten Deutschen, Pranzösischon, Englischen, Italienischen, Buss schen Polnischen und Hollandischen politischen und belletristischen Journale. Die Eestauration ist dem rühmlichst bekannten Hause Chevet a» Jeden Aben&apos;d lasst sich die Kurkapelle von Garbe und Koch in dem grossen Ballsale horen. , M Biille, Concerte nud andere Pestlichkeiten wechseln, wie in der Sommer-Saison, fortwahrend mit einander ah. Eine ausgezeichne ranzösisc&apos;he Vaudeville-Gesellschaft ist engagirt, die in dem Theatergebaude, welches durch eine goheizte Gallerie mit dem Conversie onshausc verbunden ist, wöchentlich zwei bis drei Vorstellungen gibt. Grosso Jagden in weitem Umkreise enthalten sowohl Hochwild als alle anderen Wildgattungen. Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden, von Brn.^ und Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Sechszehn Züge gegen taglich zwischen Frankfurt u» Homburg hinund her, und befördern die Fremden in einer halben Stunde; es wird deuselben dadurch gelegenheit geboten, TheaW Concerfre und sonstige Abendunterhaltungen Frankfnrts zu besuchen. (24314) PAIAMA? lEW-ZEALAID and AUSTRALIAS ROYAL ÜAIL COMPAIY, LOUTER. VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Reis van SOUTHAMPTON via PANAMA naar NIEUW-ZEELAND, 49 dagen. _• AUSTRALIË, 57 « ? _? «,6« Den tweeden van elke maand vertrekt do ROYAL MAIL STEAMER van SOUTHAMPTON naar COLON, in directe verbinding &quot; de Stoombooten van de PANAMA, NEW-ZEALAND AND AUSTRALIAN ROTAL MAIL COMPANY, welke den 24sten van elke maand van PANAMA naar NIEUW-ZEELAND en AUSTRALIË zullen vertrekken. Voor Vracht, enz., adressere men zich bij den Heer JAS. WORLEY, Secretary, 41, Moorgatestreet, London, of bp VROEGE éf DE WIJS, (20680_ Te Rotterdam. Agenten voor N&gt;v.«-I»)_ri. S^J «HL STEAM MTOTiiloilNL ROTTERDAM cc LOIDEI* mÈÊÊÊm DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE VERTREKKEN&apos; VAI ROTTERDAM, Donderdag&quot; 24 October &apos;s Morgens 8 Ure. Zaturdag 26 October &apos;sMorgens 7 Ure. Dingsdag 29 October &apos;s Middags 12 Ure. VAI LOIDEI, ¥T eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Uf*5 van de British and foreign Steam Wharf. Gilt » ViKb en aidere aan bederf osderhevige goederen moetea bezorgd zn&apos;n twen uren voor de afvaart, suilende anders ge** werd»* _.__»BOEin&amp;BllliiUT_i.-i_t«nt«- &lt;*»w</p>
</text>
