<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>POUR REPONDRe, a la demande de plusieurs personnes Mon sieur le Pasteur TITP.IN de MILAN fera ISSERCBEDI 2 _ CT., a_B heures du sou-, dans la nouvelle église Walknne des Conimunications sur L&apos;ËVANGELISATION DE.L&apos;ITM. Toutes les personnes qui s&apos;intéressent a la propagatiön du rè^ne de Dieu sont invitées a y assister. . ° Amsterdam, 21 Octobre 1857. (25534) DE ONDERGETEEKENDE heeft hiermede do eer te berigten , dat hij van de Commissie der VONDELPEESTEN vergunning heeft bekomen, om het GEDECOREERDE MÜIDERSLOT op WOENSDAG en DONDERDAG 23 en 24 dezer, voor zijne rekening, voorhet Publiek ter bezigtiging te stellen. Hij vleit zich met een &quot;druk bezoek vereerd to zullen worden, en heeft daartoe den Entreeprijs gesteld op slechts 25 _&apos;.F,_V&apos;TS do Persoon, Kinderen vrij. , P. FLEMM3NG. Het -tSuöet is van ververschingen voorzien. (25607) Turf&apos;manden, Kolenbakken, . 11 aards!. _&apos;iiei., rr?^S?^en KAGCHEL-ORNAMENTEN, mooije BLAASBALGEN, HAARDSTOFFERS, de bekende handige KAGCHELKAPJES, om Kagcheldeuren te openen, zonder gevaar van zich te branden. Vuurmakcrs, Watersloven, AIËRIMN _(!!! OVERSCHOENEN, IN ALLE SOOSTEN, Elegant Fatsoen en Soliede Kwaliteit, waarvoor wij guarandoren. Zeer doelmatige en goedkoope Zwart .JLakenschc Bamesüijgschoenen MET GOM-ELASTIEKE ZOLEN. WARME VILTPAHTOITELS „,„ „ k mooije dessins en exquise kwaliteit. VILTEN «UILTJES solied en sierlijk bewerkt. 1 A II il &quot; L l) 1 1_ O , van beste Zijde, k alk grootten. VEBIQGPHUIS^ .5632) GÓËDROOPËBAZAB, Const.Blairon, Nieuwendijk H 3 Ruime heuse van &amp;i Ofo ELMANTELS, soliede kwaliteit. Foordeéligejhnjsen. (25627) MDiIVüFACTüREM. WORDT GEVAAGD in December a. s. een BEDIENDE, R C bekend met het geheele vak en van goede getuigschriften voorzien&apos; met opgave bij wien het laatst in betrekking. Inclinerenden gelieven franco Brieven in te zenden onder Lett. A. bij den Boekdrukker G. J. VAN LEEUWEN, Haarlemstraat, te Leyden. _ (25604) Mf)OLEÓNS BESCHERMENGEL is de titel van een Jr belangwekkend Verhaal; voorkomende in de losse Bladen | uit de Geschiedenis der Wereld, waarop de Inteekening a f 1.30 per Jaargang opon staat bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, en -verder ¦atom. (25380) ï^^^wt^Po^^^l^*B*l*6^B^ *&gt;** VADER. 1.S i? Af(£eeldlm_ep&gt; met 93Platen en _Kaarten,lang _______!_»&apos; £ -3? StemPelband,voorƒ4&apos;.25inplaatsvan/8.20. 9fP, D _ Pkten zijn naar beroemde Historische Schilderijen W&amp;P-.- keurig geteekend door Aug. Taurel, C. Springer, P. H. Ègenberger, Chs Rochussen D Pednm, K.F.Bombkd, J.Bosboom, Hk. \ettewmkel Dz. en H.F.C.ten Kate. (25542) «Sf-EJUF™ VAW DEN ADMIRAAL MICH. ADR. DE «L ï ÏER, 2 Deelen in royaal Octavo, met 130 Platen en Portretten, benevens 84 in den Tekst gedrukte Vignetten. Pracht-Uitgave; gebonden in rijk vergulde Stempelbanden, voor/10.50 in plaats vanƒ3o. Op franco aanvrage a contant (van Buiten met postwissels) bij J. il. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam. BOEKVERKOOPIHt Op MAANDAG 281 OCTOBER 1867 zullen de Boekhandelaars IS. AN NIJHOFF en ZOON, te Arnhem, publiek verkoopeneene fraaije Verzameling BOEKEN, waaronder-.oogst belangrijke 7|rTTPw°TrTx.^n over GESCHIEDENIS, REGTSGËLEERDHEID, vT,KTn_rKU iWI,Zn vooral BURGERLIJKE en WATEEBOUWn^w v- +KEIJGSBOyWKÜNST, als o. a. Ferwerda, Guizot, D ephuis, Victor Hugo, W. Seot, Goethe&apos;s Werken, Gailhaoaud, Architecture, AllgemeineT Bauzeitung, Schinkels Architect. Entwürfe «rfip.PvrrS henlßßtltüUS&apos;?n lDgeDie&quot;s. Voorts HANDALHI.Ii.TEN, zeldzame gedrukte en geteekende Kaarten, Plaatwerken, waarbij keurige Etsen naar Rembrandt, kapitale Engelsche Oravures, Cancaturen, en eindelijk fraaije Telescopen, een Astrolabium en Boekenkasten. De Catalogus is op franco aanvrage vrachtvrij te bekomen. (2513.) DE INDIJKING DER ZWÈT volgens den Heer BEIJEEINCK en hare gevolgen voor de niet ingedijkte Kusten, beschouwd door 3 Leden der 2de afd. van de Maatschappij van Landbouw in Friesland. 25 Cts. Bij J. KUIKEN Jz. te St. Anna-Parocbie en verder alom voorhanden. (25593) &apos;</p>
</text>
