<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>verpligt te zijn, ter vereerlijking van genoemden Bond, het publiek nader met de ware toedragt der zaak, door dat blad besproken, bekend te maken, aan het gezond oordeel overlatende te beslissen, aan wiens zijde het regt of onregt is. Sedert 1 April 1866 bestaat in Nederland eene Vereeniging, welke zich ten doel stelt, beoefenaren der typographie en aanverwante vakken bij werkeloosheid (ziekte uitgezonderd) te ondersteunen, en tevens hare leden langs wettigen weg, in de gelegenheid te stellen hunne maatschappelijke positie te verbeteren, door veredeling en verbroedering onder hen aan te kweeken. Z. M. onze geërbiedigde Koning schonk er HD. goedkeuring aan bij besluit van 30 April 1867, en erkende haar sints dien tijd als regtspersoon. — Dit tot inleiding. In genoemde Arnh. Courant wordt gezegd, dat het grootste gedeelte van het personeel des Heeren VAN DE WEIJER, te Utrecht, het werk heeft gestaakt, naar aanleiding van ecu maatregel de drukkerij betreffende; verder geeft het blad geene uitlegging. Die maatregel bestond hierin, dat de Heer VAN DE WEIJER aan zijne zetters een werkboekje wilde opdringen, waarin zij moesten opgeven hoeveel uren arbeid hét hun opgedragen werk had vereischt. De zaak is schijnbaar te regtvaardigen, als men verneemt, dat dezelfde werkboekjes reeds 2 a 3 jaren in praktijk waren gebragt bq het overige personeel van dienzelfden heer. Het langdurig gebruik dier boekjes had juist de zetters op de hoogte gebragt, tot welke onaantenaamheden zij somwijlen aanleiding gaven. Vóór dat de zetters nu ie boekjes zouden aannemen, werd door hen gevraagd: tegen welk tarief de verschillende werkzaamheden zouden worden berekend, opdat ieder hunner aan het einde der week den patroon zou kunnen bewijzen, dat hij zijn loon had verdiend. Deze tariefsbepaling werd geweigerd. Kort en goed, het besluit was aannemen of vertrekken, en aangezien de Hoer VAN DE WEIJER bleef weigeren basis te stellen, en het stukwerk, waardoor ieder naar waarde zou worden betaald, van de hand wees, moest een algemeen vertrekken plaats vinden als een gevolg van zijn onwikbaar besluit. In hoeverre de Heer VAN DE WEIJER in ziju regt is, laten wij aan de beslissing van den lezer, na hem de verzekering gegeven te , hebben, dat de lieer VAN DE WEIJER, na ecu onderhoud van vijf volle uren, aan den President van het Hoofdbestuur en den President der Afdeeling Amsterdam verklaarde, ƒ 100 aan de armen te willen geven zoo de zaak niet gebeurd ware, zelfs zou hjj de boekjes verscheurd en verbrand hebbeu, hadde hij met deze menschen 14dagen vroeger gesproken, zijn spijt nogmaals uitdrukkende, in een eigenhandig schrijven, twee dagen later aan het Hoofdbestuur gezonden. &apos; Kort te voren had, volgons de Arnh. Courant, iets soortgelijks plaats gehad bij den Heer THIEME te Nijmegen. Dit is totaal gelogen. De Heer THIEME te N. scheen op zijne drukkerijgeen Bondsleden te dulden. Allen te gelijk ontslaan kwam hem waarschijnlijk te gewaagd voor, althans, men begon met één der gezellen, op wiens gedrag noch arbeid iets was aan te merken, zijn ontslag te geven, tenzij hij voor den Bond bedankte; dit werd door hem geweigerd. Een ander gezel verzocht het ontslag van zijn makker in te trekken. Hieraan was niet te denken. Begrijpende dat eene langzame opruiming do zekerste was, besloot de tweede den eerst, te volgen en zoo ging de een na den ander, overtuigd als men was, dat wat heden met A. geschiedde, morgen B. te wachten &apos;stond. Nogtans beriep men zich op de welwillendheid des patroons, ten einde de zaak in der minße te schikken, doch te vergeefs. ggT DE TYPOGRAAF IN NEDERLAND VERDIENT,</p>
</text>
