<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 9 Julij.</title>
	<p>Volgens dc Owl is de koningin voornemens, kort na.de prorogatie van hel parlement, naar Zwitserland op reis legaat). H.M. verlangt geheel incognito, te reizen en zich ie Parijs een paar dagen op te houden, om zich vervolgens van daar direel naar Lucern le begeven, alwaar een.verblijf voor haar.in gereedheid is gebragt. . -~..::.&apos; 13b — In het hooger- en lagerhuis is eene boodschap der koningin voorgelezen, waarin zij aanbeveelt aan den generaal sir R. Napier eene jaarljjksche belooning van 2000 £ toe te kennen. .&apos;&apos;.&apos;„ -&quot;_&apos;Sir Napier zal, naar men wil, binnen eenige dagen tol pair worden verheven en . den titel erlangen van baron Napier van Magdala. Het eereburgerschap der City is den generaal aangeboden, benevens een degen van groote waarde.. o m -■ ■■■■■ &gt;.&apos; &gt;n 1 ■ 1 &apos;;•■ — Het warme weder duurt: steeds&apos; voort, zonder door regen te worden afgewisseld, hetgeen een zorgbarenden invloed uitoefent, daar, behalve wat den graan- eo den hopoogst betreft, het uilzigt op dien van andere veld; gewassen- mei eiken dag niet, slechts ongunstiger wordl, maar bijna verdwijnt, .terwjjl het *ee&apos;gebrek aan gras en water,heeft. De hitte heefl ook: eene groote sterfte ouder zuigelingen- te ,weeg, gebragt,. naar het .schijnt, .want:: van ;de 286 sterfgevallen, len gevolge van buikloop,-waren er 230 van kinderen onder het jaar en 35 onder de drie jaren, tiet totale sterftecijfer was, volgens de wekelijksche opgave, 201 boven hel gemiddelde aeial eu 62 boven de laatste opgave. Daaronder, komen 19 cholera-geval, len: voor. ;. ... dhd go lila il .&apos; | .&apos;- ltb , u&gt;iib&apos;jii»wvji !•■■•■; -■!&gt;.. - 1 --.Berigten uit New-York melden dal het congres aan het comité&apos; van financiën heefl opgedragen een weis-oniwerp gereed ie maken, waarbij eene i belasting } »an . minstens. 10. pCt. op de rente der. staatsschuld ;gelegd zou , worden.: De. democraiiselie conventie neeft den heer Horaitn Seymour een.stemmig 10l candidaai voor hel presidentschap, en den generaal Frank Blair bij acclamatie 101 candidaai voor het vice-presideutschap benoemd.:! usgjiiv ;:</p>
</text>
