<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 21 Julij.</title>
	<p>Het sedert eenigen tijd in omloop gebragte gerucht, betreifende een nieuw bondgenootschap tusschen Italië en Pruisen, heeft nieuw voedsel gevonden in de reis, welke de Kroonprins van Italië thans met zijne jeugdige gemalin in Duitschland doet; .reeds is gemeld, dat die reis zich tot Berlijn zal uitstrekken en de beide vorstelijke personen alsdan een bezoek zullen afleggen aan het hof van Berlijn. Te oordcelen naar de tot dus ver ontvangen berigten, bestaat voor dit gerucht niet meer grond dan vroeger. Het Journal des Débals o. a. bevat dienaangaande eenige beschouwingen in een brief van zijn correspondent te Florence. Volgens dien correspondent, die dikwijls bewijzen heeft geigeven goed te zijn onderrigt, zijn zoowei Koning Emmanuel als de groote meerderheid der Italiaansche staatslieden, gunstig jegens /.ï1 J gestemd en is er ook, voor het oogenblik I i--tn - gf_ene reden voorhanden voor het sluiten van dergeiiJK bondgenootschap. De interpellatie, door den generaal mpï&apos;awol&quot;,a, ïn de Kamer der Afgevaardigden aangekondigd, IRRR bf-ïekklD-. tot het officiële verslag van den oorlog van wem... J? _revt_. door den Pruisisclien generalen staf, zou kunnen vL stle del&apos; bondgenootschappen weder ter sprake hetode^elfl-P5-^1&apos; of in de tegenwoordige omstandigzou ziin ™1. . in*erPellatie eene staatkundige handeling _?_&quot;_+ Vi a , betwiJfeleu. De generaal Lamarmora toch Tm -,«.?.- f8 e«n T«end van Frankrijk; daarentegen acht hij zich door Pruisen in zijne eigenliefde gekwetst en is derhalve gebeten op die mogendheid. Vermits nu het tegenwoordige Italiaansche kabinet zich steeds voor&apos; het bondgenootschap met Frankrijk heeft verklaard, mag eene nterpellatie welke de strekking heeft om Italië gunstig JOgT ?l;anknJk,te stemmen, onnoodig worden geacht en zal derhalve van de interpellatie waarschijnlijk niets komen. V olgens berigten uit New-York van 11 dezer onder onze telegrammen medegedeeld, heeft de Heer Horatio Seymour bij ™ _£* B*e&apos;ami.nS1 &lt;*&amp;&gt; stemme.--7ar.dedemocratische part-o II ,vl_-JerfDlgd-1 Genoemde Heer heeft zijne candidatuu? n™J™™ &apos;!VaQ $* Jcreemfde Staten aangenomen. Het programma door de democratische conventie tn _pw-Ynrk vastgesteld en door den He.r Seymour beaamd bemJltca ten In ftni^S^e^&quot;6 d^Zuidtf couponbelasting gelljkvormL tf8*?8 niet inbegrip der vanalle staatsschulden in mpler &apos;&apos; /Poedlge afloss&apos;ng waarbij de betaling in goudPS..SeV^ondenng ?&quot; dlC&apos; inkrimping der eLtsSitoT_^W IS voorgeschreven; stelsel; vaststelling van den&apos; afscb-atfing van het militaire voor eiken staaf Ifzondeilk cßen.sus _v.an kiesbevoegdheid alle burgers in het buitenfand \g-gk. bescn™g van democratische conventie had L VoorYoor de TeJr.gadering def der Ver. Staten, de Heer John.iegenwo?.rd,?e Pr„ldent aan verscheidene bekende demS &apos; etn \a Sfchr.even ving, dat hij eene candidatuur&apos;t&apos; kennisgeslechts zou kunnen aannemen v_n. w et, PresldentschaP waardelrjke goedkeuring van Shetff! eeT onvoT tutie tegen So aanvallen der rX,i!erdedlgmg der constl&quot; De Senaat der Vereenigde StaT w _¦ a -, heeft een wetsontwerp aangenomen an Noord-Amerika op het congres vertegenwoordigd? 7,,&apos;-/v_blJ&gt;_Ae nog mJ* deelneming aan de verkiezinTvanZu1ldel«ke S]atf Tande uitgesloten. g an den president worden</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 20 Tim;, iqcq t_to rs _;i„ „.. het verzoek van A. Bosman eT ertL^_l&apos;„6 ii w? nende te Schiedam, goedgekeurd aestetuTen dr Vor negen der ttiirgerestfgrt- *&amp;°*s?*?™s&amp; MS^B^otr Scluedam&apos;en is z«mit3dieil</p>
	<p>Z. M, heeft benoemd bij de rustende schutterij in Drenthe tot majoor-comm. L. B. J. Dommere; bij de op te rigten dienstd. schutterij te Assen, tot offic Van gez. 3de kl Dr. J. van der Scheer Azn.; tot lsten luit W J van Goortot 2de luits. Mr. H. T. Gregory en Mr. fL_nt_.it Homan; - benoemd tot rector-magnificus aan de hoogeschool te Groningen het academiejaar iB6B-iB69Sden hoogleeraar W.Tlecker; - verleend als blijk van goedkenrin| en tevredenheid de bronzen medaille en een loffelijk getuigschrift aan J. Schefman en H. Hameleers te Maastricht, wegens het redden eener vrouw aldaar, in den avond van 24 Februarij 1868;— eervol ontslagen op diens verzoek L.H Virulv van Keenenburg, als hoogheemraad van Delfland&apos;fZ -Holl. ¦ — en benoemd tot hoogdijkheemr.bij het best. van het water _-h.m van hetOudland T_a Altena (N.-Brab.), WvaTC H van der Colff en A. B. van Tienhoven; tóXfmiaadvan het waterschap de Zuid-Hollandsche polder Sr n„_.en (Noord-Brabant) J. R. Verschoor; tot heemraadTn he? polderdistrict Rijk van Nijmegen (Gelderland) F ffl,£ Broek; tot dijkgraaf van het waterschap de Enge Wnr.ner (Noord-Holland) C. H. Zoutmaat Brugman; tof\„a_ van den Anna Paulowna-polder (N.-Holl.) A r°„ t™ tot dijkgraaf van Rhijnland (Noord- en Zuid-Ho^l-Lï Mr&apos; H. C. J. Hoog; tot gezworen bij den Nieuw¦ OkKnid£ (Zeeland) H. A. Marfusse; tot voorzitter der commS tot onderhouden beheer der nieuwe uitwatering van He -M,...._ Stoppeldijk c. a. (Zeeland) P. P. T. Pierssen!; tot gezworen der vereenigde polders van Ossemsso (Zeeland) C J Lem sen; tot gezworen van den Noordkraaijertpolder&apos;.Zeeland. J. Kole; tot gezworen bij de watering Groede en Baanst polder (Zeeland) J. de Vlieger; tot dijkgraaf van den Willemspolder in het sde polder-arrondissement of eiland Wn.,.H Beveïand (Zeeland) J. Marcusse Az.; tot heemraden v«n het waterschap Eemnes (Utrecht) B. Perier, W. van dl tuinder, J. Hf Hooft Graafland en R. J. van &apos;t Klooster tot gecommitteerde in den polder Sekdoom (Overiissel. D 7 Maat; tot lid van het bestuur van het waterseiian rle &apos;ril dehoofsterpolder (Groningen) H. J. Haack; tot leden van het bestuur van het waterschap de Noordpolder .fiivmino-en- H. K. Welt en T. P. Schattenburg.__ V Wer 10mngen)</p>
	<p>Zr. Ms. raderstoomschip de Valk, onder bevel van den kapt.-luit. ter zee J. F. Koopman, is in den morgen van 19 dezer ter reede van Greenock (Schotland) aangekomen Zr. Ms. transportschip met stoomvermogen Java. nnHp. bevel van den I_apt.-lu_t. ter zee C. J. Dlmme fs&apos; in den namiddag van 20 dezer, van zijne reis uit Oost-Indie ter reede van Texel aangekomen. Alles is wel aan boord&apos; De luit. ter zee 2de kl. H. J. van Broekhuyzen dienende op Zr. Ms. wachtschip te Amsterdam, wordt metden laatsten dezer op aon-ac tiviteit gebragt, en op dat wacht _hic vtiva^e&apos;a d&amp;r den luit. ter zee 2de kl. &amp; L. Vml</p>
	<p>Overzigt van de opbrengst der middelen (hoofdsom en opcenten) over de zes eerste maanden van 1868: Difeete belastingen/9,476,911 .OOife, in- enuitg.regt./2,254,178.97i._. accijnsen ƒ 11,752,912.92 V. , gouden en zilveren -werken fl 32,995.17V2, indirecte belastingen ƒ 7,371,483.121/2, domeinen ƒ598,874.921/2, posterijen/1,218,055.52, rijkstelegraphen f 231,06?.01, staatsloterij ƒ 137,636, jagt en visscherij/16,815. loodsgelden ƒ 343,674.69; totaal ƒ33,534,604.35 tegen ƒ 33,733,248.681/2 over hetzelfde tijdvak in 186-7. De raming was ƒ 34,833,788. Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. ? , T 1868. 1867. Van lJan. tot 1 Julij ƒ 1,288,805 85 ƒ1,048,653 241/_ // -.Julg // 8 JrtliJ/, 78,169.30 ir 54,884.701/2 Totaal.,, ƒ1,366,975.15 ƒ1,103,537.95 Gemiddeld per dag en per mijl sedert 1 Januarij ƒ 10.34 ƒ9.39. (De vorige opgave tvas abusief.) Aangaaüde de werken der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij wordt ons het Volgende medegedeeld: Het werk werd in Junij voortgezet met 260 tot 280 arbeiders, 7 ot 8 paarden, 2 tot 4 stoombagger-vaartuigen, 5 grondschouwen, 1 centrifugaal-pomp, 1 stoomzaag-werktuig en 2 stoomwerktmgen tot het ophalen van grond. Bovendien 1 afzonderlijke ploeg van 20 tot 29 werklieden bij nacht op de stoombagger-vaartuigen, die in den regel zoo wel bi _nacht_ als bij dag met hunne zelflossende toestellen in werking zijn geweest. Noordzeehoofden. Op het einde van Junij waren 19 jukken van de nieuwe noordelijke zeestelling geplaatst, waarvan 6 in Jumj. Het eerste juk staat op 125 el, het 19de op ruim 260 el buiten den duinvoet. In het geheel waren in het Noorderhoofd gesteld 1199 buitenblokken (111 in Junij), bevattende 2755 kub. el en 306 binnenblokken (45 in Junij), bevattende 904 kub. el beton. De lagen van het landeinde v„?r_gnTO^°&apos;,. volgende lengten buiten den duinloTel rpaig2o9eV^ed.laag zt&quot;dzÖde 193&apos; noordzijde 209 el derde laag zuidzijde 194, noordzijde 209 el, vierde la_ag 191 el, vnfde W 190 el, zesde of b.venlaag uSe 1/7 noordzijde 174 el Van deze lengten werden in Junij gesteld: Grondlaag 16 el; tweede laag zuidzijde 4, noordzijde 29 el; derde laag zuidzijde 6, noordzijde 29 el; vierde laag zuidzijde 8, noordzijde 13 el; vijfde laag zuidzijde 13 noordzijde 27 el; zesde of bovenlaag zuidzijde 0, noordzijde 11 el. In het geheel waren gestort 1539 kub. el betonyullmg, -waarvan 105 kub. el in Junij. Hoofdkanaal, In het Wijkermeer waren met I°. Julii ge- &apos; baggerd 681,265 kub. el, waarvan 47,123 kub. el in Jnmi Kistdam voor de Zuiderzeesluizen. De ruimte binnen den kistdam werd de geheeie maand droog gehouden, zoodat de ontgraving, ten deele tot ongeveer de volle diepte van 6 el beneden A. P. in het drooge kon worden voortgezet. De hoogste waterstand buiten den kistdam was 0.37 el boven A. i&gt;. D3_cen_nfugaa.ll.omp tot drooghouding vandenkist&quot;S nl™{71/2 uur in werkinf, of gefniddeldslechts 15 minuten per etmaal. De tweede binnengording, bestaande uit 4 tegen elkander gewerkte 15 duims platen* was over omstreeks den halven omtrek aangebragtf De rij damplanken door de kleivulling, vroeger gemeld, was over de volle lengte ingeslagen. Zuiderzeesluizen. Uit den sluisput binnen den kistdam I waren 6500 kub. el ontgraven, waarvan 3500 kub. el in Junij.</p>
	<p>Afsluitdijk, In het boven water opgetrokken vak afsluitdijk, bezuiden den kistdam, werd 2000 kub. el specie uit de ontgraving voor de Zuiderzeesluizen geborgen.</p>
	<p>Gisteren avond had in het Nieuwe Zomer-Théater in de Plantage, de laatste voorstelling plaats van het Vlaamsche Tooneelgezelschap. Gaarne vermelden wij dat de zaal met een 700-tal personen gevuld was, die een hoogst fatsoenlijk en aandachtig publiek vormden. Voor Victor Driessens, Mej._ Beersmans en Mej. Driessens, was de geheeie voorstelling een voortdurende triomf en ook het overige personeel kweet zich voortreffelijk van zijne taak. Aan de genoemde dames werden tal van bloemruikers vereerd, uitmuntende door geur en kleur; aan Victor Driessens &apos;werd door een geacht kunstvriend alhier een keurig stel juweelen knoopjes aangeboden, en Mej. Beersmans ontving als blijk van waardeering twee allerfraaiste ringen met diamanten en paarlen en Mej. Driessens een diamanten ring Het jubelen van het publiek was welgemeend en maakte blijkbaar indruk op het begaafde en beminnelijke drietal uit welker naam de Heer Driessens een hartelijk en gevoelvol woord van dank sprak, met de belofte van zoo spoedig mogelijk voor het hun dierbare Amsterdamsche publiek on nieuw te zullen verschijnen. r Wij zijn verzekerd, dat de opregte waardering van Vlaamsche taal en kunst door de tegenwoordigheid van de Vlaamsche tooneelknnstenaars alhier ontegenzeggeliik is bevorderd en bevestigd.</p>
	<p>Door het bestuur van het artillerie vrijcorps te Helder en Nieuwe Diep is benoemd tot eere-lid van het corps de vice-admiraal G. Fabius. (H. en N Ct)</p>
	<p>Heden ochtend ten 111/2 ure is van een particulier vaartuig, liggende aan &apos;s rijks marinewerf alhier, een driejarig meisje over boord gevallen en na een kwartier uur zoekens levenloos opgehaald.</p>
	<p>In de Arnh. Courant van heden leest men</p>
	<p>De volgende zaak heeft aanleiding gegeven onder meerderen , tot eene strafactie voor den kantonregter alhier, die Zaturdag morgen werd behandeld. Eene tweede strafactie en eene civiele vordering wachten nog hare beslissing van een hooger regtscollegie. Voor eenigen tijd namelijk verzochten en verkregen de Heeren K. E. Hooijer en D. j. de Jongh, kruideniers te dezer stede, van het gemeentebestuur concessie om op een stukje weidegrond aan den zoogenaamden Haspel in de nabijheid van het landgoed Hulkestein, eene houten loods tot berging van petroleum te plaatsen, waaraan door hen werd gevolg gegeven. lntussohen was dit onschuldig voorwerp een doorn in het oog van de eigenaren van Hulkestein, de Heeren C. H. en M. de Bruijn. Na het doen van vergeefsche insinuatien en somraatien tot wegruiming van die bergplaats, op grond dat zij waren eigenaren van het terrein, waarop die was gezet, sloten zij die armet paalwerk en dagvaardden later de beide voornoemde bouwmeesters voor de regtbank alhier, ten einde te worden veroordeeld om de door hen op hunnen grond daargestelde loods onmiddellijk af te breken en weg te ruimen met vergoeding van schade. De om dat planken gebouwtje door de Heeren de Bruijn gemaakte afsluiting werd evenwel spoedig op last van het gemeente-bestuur weder afgebroken en weggeruimd, waartegen door hen eene klagt werd ingediend bij de bevoegde autoriteit, die eene instructie beval, welke bereids is aangevangen. Vervolgens werden de eigenaren van Hulkestein gedagvaard voor het kantongeregt alhier, ter zake van het zonder toestemming of vergunning afsluiten van een openbaren gemeenteweg of van openbaren gemeentegrond. Na verhoor van verschillende getuigen requireerde het openbaar ministerie de veroordeeling van de beschuldigden ter zake dier overtreding, tot eene geldboete van een tot vijf gnlden ieder, of subsidiaire gevangenisstraf. Namens de beschuldigden werd geconcludeerd tot vrijspraak: a. op grond van hun bewezen regt vaa e^eta-aa, olnïïëï m_eïfer&amp;, cfok &lt;$&gt; m, tbrr&apos;da waarop de loods stond, en dus van btttffie bevoegdheid tot afsluiting daarvan; 6. maar ook omdat, __(ware de daad gepleegd op&apos; gemeentegrond, de actie verkeerdelijk tegen nen was gerigt, als hebbende niet zij de daad van afsluiting gepleegd, doch hünüe ónderhoongen, zoodat deze badden behooren te i ziin gedagvaard, vermits de strafwet dengenen straft, die het feit pleegt en zij alleen civiliter voor dedaden hunner ondergeschikten zonden kunnen aansprakelijk zfln. Hoogstens hadden zij kunnen worden gedagvaard al* medepligtigen. Aanstaanden Zaturdag morgen zal in deze zaak uitspraak worden gedaan. &apos;s GRAVENHAGE, 20 Julii. Op het Huis ten Bosch werd Zaturdag 11. bij H. M. de&apos; Koningin een diner gegeven, waaraan o. a. deelnamen de ministers, verschillende leden van het corps diplomatiek en eenige hooggeplaatste vreemdelingen, die in de residentie en te Scherenmgen verblijven. — HH, XX. HH. de Kroonprins en de Kroonprinses van Italië worden binüefl weinige dagen alhier verwacht. — Gisteren namiddag ten circa 5 ure reed de secretaris van de Oostenrijksche legatie met een rijtuig, door hem zelven bestuurd, door de Wagenstraat, en kwam daarbij oh&quot; eene zoo hevige wijze1 met eene vigilante in botsing , da. bij door den schok Voorover uit het rijtuig sloeg, eene verwonding san het hoofd bekwam, en daar de as van het rijtuig en de strengen gebroken waren, per huurrijtuig naar zijne woning vervoerd moest worden. Met genoegen hebben wij evenwel vernomen. dat de verwonding niet belangrijk is en de lijder zich heden vrij wel bevindt. ROTTERDAM, 20 Jnlij. Gisteren werd in de Nederd. Herv. kerk te dezer stede bekend gemaakt, dat bij regenten der diaconie-scholen was ingekomen van een onbekende eene som van ƒ 8000, met toezegging van nog ƒ 22,000, tot opbouw eener nieuwe ruime cfiaconie-school, onder voorwaarde, dat de tegenwoordige regenten aanblijven tot dat die school gebouwd en in gebruik genomen zal zijn. — Heden ochtend omstreeks 41/2 ure is nabij de Zwet, tusschen Delft en Overschie, bij het passeeren der postkar, een koetsier hangende aan een hek gevonden, terwijl paard en rijtuig in de sloot lagen. Het paard was nog levend. Volgens opgave van den tolgaarder, was bedoeld rijtuig den tol gepasseerd met passagiers. De oorzaak van dit ongeval is onbekend.</p>
	<p>DELFT, 20 Juljj. Heden ochtend werd op de Israëlitische begraafplaats der gemeente Delft de lijksteen, door professor Keijzer&apos;s mede-onderwyzers en laatste leerlingen bij de instelling voor Indische taal-, land- en volkenkunde, aan &apos;s mans nagedachtenis gewijd, aan de familie van den ontslapens met.een kort woord van den leeraar Meinsma overgedragen. De Heer L. Winkel aanvaardde de keurig bewerkte grafzerk, in naam van des overledenen bloed- en^aanverwauten onder hartelijke dankbetuigingen. Het fraai ingebeitelde gedenkschrift van dezen schoonen grafsteen laidt als volgt. (in het Hebreeuwsch, boven aan): Hier rust ds trots der geleerden, een edele geest, de kroon van gade en kroost-, zijne vele groote hoedanigheden strekken he: ;*tige&quot; steun bij het naderen der Hemelsche woniD r leest men: Aan de nagedachtenis van Mr. Sal ridder der orde van den Nederlandschen Lc Kampen den 18den Januarij 1823, overleden 25sten Febr. 1868, hoogleeraar en directeur voor onderwijs in de taal-, land- en volkenkunue van _&gt;\-der - landsch Indie, te Delft, door leeraren en leerlingen dier instelling gewijd. DORDRECHT, 19 Jnlij. In de afgeloopen week zijn zoo wel de overgangs- als toelatings-exainens bij de Latijnsche, hoogere burger- en avondschool ten einde gebragt en aan de verdienstelijkste leerlingen prijzen uitgedeeld. Vele blijken van vlijtige studie en deugdelijk onderwijs zijn geg. ven; de nieuwe mngfcmgren beantwoorden geheel aan de verwachting. Met het begin van iet nieuwe studiejaar, zal aan de hoogere burgerschool geopend worden een cursus voor bandels-wetenschappen, tot opleiding van hen die voor den koopmansstand zijn bestemd. * DORDRECHT, 20 Julij. Tegen den middag van heden had de stukadoors-bediende J. S. het ongeluk van eene stelling voor een huis in het Steegoversloot geplaatst, te vallen en zich zoodanig aan het hoofd te verwonden, dat hij reeds heden namiddag aan de gevolgen overleden is. MIJNSHEERENLAND, 19 Juin. Als eene bijzonderheid kan uit deze omstreken worden gemeld, dat als in vorige jaren de tiendverpachting in deze streken werd gehouden 20, 21 of 22 Julij, zelden door den landbouwer iets van zijn gewas was ingeoogst, en nu niet alleen zaad, maar zelfs rogge, tarwe, garst en erwten vóór die verpachting door den landbouwer zijn binnengehaald. Wanneer het weder zoo nog 3 weken mogt blijven, zal het grootste gedeelte der gewassen door den landbouwer zijn ingeoogst. * HAARLEM, 20 Julij. Door dijkgraaf eu heemraden van den Haarlemmermeerpolder is alnier ten burele van dien Eolder bij enkele inschrijving aanbesteed: a. Het onderoud van gebouwen, bruggen, enz., aldaar, in zeven perceelen, waarvan de uitslag was als volgt: lste perceel, minste der drie inschrijvers, M. van Essen, te Kage, voor ƒ1085; 2de perceel, minste van twee inschrijvers J. Bos, te Haarlemmermeer voor ƒ 2950 (niet gegund en dien ten gevolge herbesteding); 3de perceel, minste van twee inschrijvers J. Boers, te Halfweg, voor ƒ 1580; 4de perceel, minste van vier inschrijvers M. v. Essen, ƒ 697; sde perceel , minste van vijf inschrijvers, S. Guldemond, te Hillegom, ƒ883; 6de perceel, minste van drie inschrijvers W. F. v. Eijbergen , te Haarlemmermeer, voor ƒ 875; en 7de perceel , minste van drie inschrijvers, laatstgenoemde voor ƒ845. b. Het vervangen van de houten rolbrug over de Ringvaart van dien polder bij Leimuiden, door eene nieuwe houten brug met ijzeren draaijend gedeelte; de minste der dertien inschrijvers was J. Boers, te Halfweg, voor ƒ 10,600-, de hoogste was A. Terweg, voor ƒ 14,000. ZAANDAM, 20 Julij. Men is hier bezig met het boren van een artesischen put, ten einde in het gebrek aan drinkwater zoo spoedig mogelijk te voorzien. * ZAANDAM, 20 Julij. Gisteren werd bij het begraven van een lijk te Koog a/d. Zaan een der dragers op het kerkhof plotseling zoo hevig ongesteld, dat hij als lp werd te huis gebragt. &apos; * HOORN, 20 Jul&apos;J- Zes .jongelieden, die gisteren namiddag met een zeilschuitje in zee gingen, hadden het ongeluk, dat hunne schuit omsloeg en alle te water geraakten. Gelukkig werd dit door de bootsheden der Ternate, die op de reede lag, opgemerkt, en deze hadden het geluk er vijf te redden; maar een van hen, die een goed zwemmer wa_, redde zich zelf op de Ternate, die in iïet gezigt lag. * UJ^ __ 5 De mtkomst der visscherl waf in de nu geemdigde week, wegens de warmte, voor or_ze visschers zeer ongunstig. De prijs van bot was ƒ 6 de 50 kilo . LBIUWIRDE^, 20 Julij. Giste_.nnamiddagis&apos;alhier. ter gelegenheid der kermis, voor het eerst een Ipoortrein nit fleerenveen aangekomen, die van daar en eeni|e andere aan de lijn gelegen plaatsen verscheiden liefhebbers med»-nam. Om 8 uur keerde de trein terug. Deze togt bewijst dus, dat de weg kan worden bereden. Men verwacht de opening der lijn nu zeer spoedig. LEEUWARDEN, 20 July. Thans wordt hier voor regenwater 30 et. en voor pompwater 5 et. betaald, per gewone emmer.</p>
	<p>* ZWOLLE, 20 Julij. Als eene buitengewone merkwaardigheid kunnen wij mededeelen, dat eene van de zwanen die het eigendom der gemeente zijn, zeven kuikens te gelijk uitgebroed heeft; een derzelve is niet in leven gebleven. De oude zwanen zwemmen met de nog in leven zijnde zes, in de stadsgrachten en trekken bijzonder de aandacht van velen, terwijl tot nu toe hier niemand zich heeft voorgedaan die weet ooit zoo iets gezien te hebben. Zoo als bekend is broeden de zwanen in den regel één of twee en bö uitzondering drie kuikens uit. xJ. Ar_lEN&gt; 2° Jul«- Ten gevolge van de felle droogte en ter Vbrfrlictoi-rg vto Waart ia liet- uit_ .ëtfttte ËtoeSb.&amp;_</p>
	<p>allii.r, zooa_3 vroeger heeft nlaats gehad, hebben burg. en weth. ter kennis van de ingezetenen gebragt, dat zij zich met geen brandende pijp of sigaar in gemeld bosch mogen begeven. * COEVORDEN, 20 Julij. Heden nacht zijn te ÏNieuw- Dordrecht (gemeente Emmen) twee huizen afgebrand; uit het eene gebouw, waarin de brand is ontstaan, is mets gered dan het vee, uit het andere is veel behouden gebleven ; de oorzaak is onbekend. . *DALFSEN, 20 Julij. Gisteren zijn opmetingen gedaan bij de stoomweverij, waarvan het resultaat is: dat de fabriek eerstdaags belangrijke vergrooting zal ondergaan en bovendien eene nieuwe stoommachine zal worden toegevoegd. Voor de arbeidende klasse mag deze onderneming als zeer wenschelijk worden beschouwd. MEPPEL, 19 Julij. Een droevig ongeluk had hier gisteren in den vroegen morgen plaats. Een metselaarsknecht, T. W. genaamd, op een steiger willende gaan, klom een ladder&apos; op, waarvan een der sporten brak, toen hij nagenoeg den steiger had bereikt. Hij stortte, achteroverslaande naar beneden.1 brak beide beenen en bekwam eene kneuzing in de-borst en eene wonde aan het hoofd. Dadelijk werd hem heelkundige hulp verstrekt, doch des middags ten 12 ure was bij reeds aan de gevolgen van den val overleden. De ongelukkige was echtgenoot en vader van twee kinderen. BROUWERSHAVEN, 17 Julij. Eergisteren heeft alhier het baden aan een oppassend jongeling het leven gekost. Den 26-jarigen zoon van de wed. Geleynse, die de steun zijner bejaarde moeder was, trof dit ongeluk. Te vergeefs* waren de pogingen, die men aanwendde om hem in het leven terug te roepen. DEEISCHOR, 17 Julij. Als een» bijzonderheid verdient melding, dat in den gemeenteraad alhier, die 7 leden telt, thans 5 leden zitting hebben die sedert 1832 (een hunner op 14 dezer) hun gouden huwelijksfeest gevierd hebben. Een zesde lid van dien raad is ook reeds zoo hoog bejaard, dat zijn trouwdag reeds meer dan 50 jaren achter hem ligt, doch, wegens het overlijden zijner vrouw, heeft Mj niet het voorregt gehad zijn gouden bruiloft te mogen vieren.</p>
</text>
