<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>«tnufcn vaste eJke meuwa en gestrenge BchllTo, n,dl-e ?oh aa.n omkoopiSg bij 5e ?^«^_]_ï?_3fk_,l, 1S ln _.°?ité en zal •MgeaoSion T-Bd&apos;,,ren.dejeze week door het Huis worden »D«1?_aV 2-_DIS- ****»*»&gt;?* dienaangaande het volgende laatste el^eefp5l-?Pell&apos;^eeft heJt vis der Gemeenten «mkooninMn J-iV*I&apos;^ P.O^ng.ffedaan om kuiperijen en Voel TiS bi- d-e &apos;erklezu&apos;gen te ontdekken en te strafTwi «.de wISk ?? ï1-^6 Zatê verschuldigd aan den ruoed ko* bcdatflhe. 7™ h_* ministerie- Het ministerie &amp;_f W m£atre*el doorgedreven tegenover een onwillig «ais, hetwelk gaarne van den maatregel verlost zou &quot;af Te liW_.er DIS^e-U h!eft de overwinning behaald ondank Ge liberale oppositie, daar deze, ofschoon zij, om den vorm te hXhp„S *iimte/eJdTI_gen&apos; TOOl*8* veel met de wet op te hebben, alles deed hetgeen in hare magt is om de wet te ™rüdelen en te doen vallen.&quot; B Wet teTtchi.nl&apos; lV&quot;S Het Huis der Gemeenfe hebben\&amp; maaKegel niet alléén aan den Heer Disraeli en eewiSed ni ove,rlaten en heeft haar geheel veranderd volgzaam lLa^ktDfcnde ontbi»ding heeft het Huis meer der Gen . ?TPt ; £** berouw °P het doodsbed v_n het Huis --i™™ ? dï-ep gevoeld en het heeft alle krachten »^t PXen &apos;tP ?.^f1Jfn testa™nt en laatste wUbeschiffi Biet alleen te protesteren tegen de zonden van het verle? dene, maar ook te waken dat dezelfde zonden in de toekomst niet begaan kunnen worden. Aangaande de beraadslaging in het Parlement gevoerd bij het voorstellen van een ontwerp op den aanvoer van vreemd vee in Londen, schijnen de verschillende couranten ook geheel andere meeningen te hebben. ° &quot;</p>
	<p>De Standard zegt, dat verscheidene leden van het Huis de meening schijnen toegedaan te zijn, dat zij niet gekozen zijn om wetten te maken, maar om het maken van wetten te verhinderen. Hun eerste pligt is het gouvernement weg te jagen. Indien deze edele roeping hun niet gelukt, is het hun tweede pligt om het gouvernement zoo nutteloos mogelijk te maken, door al zijne bewegingen te belemmeren, al zijne maatregelen te verwerpen en den tijd te verbeuzelen. Om net publiek te bedriegen, en een nuttig voorstel te doen vallen, welks eenige fout daarin bestaat.dat het door conservatieven is vqorgesteld.hoort men aangaande deze wetsvoordragt in het Huis eenige holle onbeteekenende volzinnen, waarin veel wordt geschermd met de beginselen van vrijen handel Oieap chops (goodkoope coteletten) is nu de partijkreet geworden van de groote liberale partij, en zij hoopt dat een beroep op de magen van de nieuwe kiezers onwede?- Btaanbaar zal zijn. De Morning Star zegt aangaande deze zelfde discussien, dat het volk van Engeland zkh altid ifcS *_^hl™e. dateen van de laatste wanhopend FnTfLK™ Vi11 vormde Parlement, betond heden welk-l ?-lleri61 fl-3,cale Wndernissen en moeijelijkhet volt on^ie?--ri]enJtoereikentlen toeTOOT van voedsel voor l|e ,tinSnnJnpZp°-Uden m __en&gt; °Pd,at deTwies de scbandew--.. il. -1 Jk ?P de groote grondeigenaars wier vee in veT^nm2.0-,&quot;lrmeer?fen&apos;indiea men den toevoèiVli vreemd Sde dgt 1 libS&apos;&apos; maSr 20° I?el bl«kt nithetaangel_n_ «.«f •? Überale en conservatieve dagbladen in Eneeland met uitmunten door groote eenstemmigheid. g _.„_ i DAMIy Te^raph acht het zeer dwals, dat men in Engeland aan den É-leinen zoon van Theodoras koSke enz 3Skh-m d°°r de „Ü^lligers doe?opacMen enz.! den .W _.Nap.,er Tr.esde&apos; dat het kind vermoord zou wor&apos; to Abvssinie hW ™\ Pretendenten op den troon, indien het nomen M__?le6f&apos; en dns werd de knaap „it genade medege- S 2; &quot;J&quot; «?« menschlievende daad orengt niet de belagaZl Ph^?ug m\de&apos; &amp; men hem als e™ P™s uit den wönXrW«w__°-ha behandelt. Het koningschap is eene be™m gZ^rdlg. lnstellM? « Engeland; miar het zoofanlfrtka w,?f vP &quot;* Se, ,*_* of in de binnenlanden van Atnka, waar bijna ongekleede koninjren met bkote voeten rondwandelen, omringd door vijf ofzes zwarte ko mnginnen, d.e zich gezamenlijk met Z M. tebuilen gaan aan slechte whiskey of cognac, dit is geen kon Tnt schap, maareen parodie en meh deed derhalve wijze? Hf jonge negerprinsje naar school te zenden en de koninkliike eerbewnzingen achterwege te laten Koninklijke De Economist vestigt de aandacht van het publiek on de wTng Van London aïidfweltmZter bank, on eene vergaderingvan aandeelbouders afeeWd dZ perdT^dearrS,Cbêene Jaren de bank nooit meer dln fio 00. en ..&apos;^ftTer/ore^ uldTOrderiig»door faillissement^ WestmTnsJr ba^^-.neer m??..w2.et&gt; datde London and poneerde gelde^L^t.^&quot;,lk £2Oi°«V&gt;oo aan gedealtijdveracheidene^n^^^baarTieeit en gedurende vele jaren wonderliik eT wTni10enen Ultl,eende, is het werkelijk verhet SVe? vberüe0znenr^3Waardig h°B b^kke% Vring</p>
</text>
