<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE (Ijskoud). Koninklijke P^^^^^^^^B 10 c pER GUS Brouwerij, FjaffiSMÏf H^li %. iMmm 18 C. PER FLESCH. &quot; ¦¦¦1hiT1.,n......n»ii—- ~~- WmT DE MET ROEM BEKEHDE GELAÏÏFF&apos;S PILLEN. -•» Deze Pillen genoeg bekend als een doeltreffend middel ter genezing; van alle maagkwalen, als ook hij HAUDLIEVIGHEID en hlre zenuwachtige gevallen. Zij wekken DE MAAG. DEN LEVER &quot;d^orfe^oedtee drijven overmaat van GAL en SLIJM af, en onderscheiden zich boven vele anderen van.dien^ai^rd dooreene spoedige hu p, verligting of herstel, hoe verouderd de kwaal mag zijn. Eene 45-jange ondervinding in^ deh geneeskundige loopbaan van dln uitvinder,&apos;den Geneesheer GELAUPF, te6N. Amstel, heeft aan zijne lijdende natuurgenoten ten sterkste aanraadt. Alles nader omschreven m deGebru kaanwijmg dei Pillen, die bi iedere doos gevoefd is-, deze onverbeterlijke Pillen DeprijsvandeverzegeldeEartonnendoosis/l, ƒ 0.55, ƒ0.30. Mijn BALSAMEM VITAE EXTERNUM wordt m eentee gevallen bii de Pillen (uitwendig) aangewend; ten sterkste aan lijders die aan Rhumatiek laboreren en hij alle plaatselijke pijnen (zonder wonden) aanbevolen, geen beter middel bekend. De prijs is per flacon en berigt oO en 30 cents. WOT «UfcAUFF&apos;S TAMIMP^J&amp;HEIifc. &apos;^G^naamd HET PELVIS DENTIIRICIEM NIGRVM. Dit beroemde Poeder bij velen sedert 1830 hekend, als een bijna onfeilbaar middel, om van de ondragelijke KIES- en TANDPIJN verschoond te blijven, en dat met alleen het SCHOONE WIT der tanden bevordert, en door een duurzaam gebruik tot hoogen ouderdom bewaart en de kalkaangroeijing verhindert en het tandvleesch conserveert en den mond en adem frisch houd. Zulks wordt dagolijks bevestigd door &apos;hen, die het gebruiken. De prijs van de verzegelde doos en berigt is 50 en 30 cents. MBT !§OUV®:ifc®2lM EfLOOER. &quot;^i De&quot; Ondergeteekende heeft dit middel in 1835 in algemeen gebruik gesteld van den beroemden Zweedschen Geneesheer YERNET die beweert dat men door het gebruik van dit ELIXER lang en gezond kan leven. Het werkt zacht laxerend&apos;en drijft gal en slijm af en versterkt maag en ingewanden; meer dan 25 jaren door deilondergetee- Vpndfl met foed succes ook aansewend bij alle verouderde tusschenpoozende koortsen, zoo als dit in de Gebruiksaanwifzing^orirvooïgeschreven fTSs van het fleschje en gebruiksaanwijzing is 50 en 30 c. verkr.jgbaar gesteld: AmcWHnm -nßnHi&amp;Zn Vütrendam Dordrecht, J. Marcus, Droogist. Nijmegen, Ih.Marcus, Houtstraat. Amsterdam, D. Butti &amp;^n V W^am. Dedemsvaart P. Eek ApBotheker. Oude tekela Gros en Kemp. ftr7at S Deventer, wed.Sauer, Bisschopstraat. Purmerend, C.Visser, Peperstraat. Tv Wel Botermarkt Delfzijl, Huisman Jager. Streijen, T. Lammers. . H HTllothAnSh/eediik. Gorinchem, W.Baris.8 Schagen, A.Hazeu, Apotheker. Kennedl ]?eÖï£t Groningen W. Kamerlingh, Pelsterstr Rotterdam, W. Snabilié , Apot., op de Wed deH^fk^Mstraat. Haarlem, K. de Breuk, Droog., Kruisstr. Grootemarkt. Alkmaar J Diderita Droogist Hoogezand, E.Smit, Veendam, J. Polak. Arn^fSrt W Brevï Anotheker Hoogeveen H. Radijs Apotheker. Winschoten, G. Wasman. Amersfoort, J H j IrSrtttaat ?r^&apos;- G&apos; ert&apos; Ztie^ iSmSSl=JlroSeakar fZpit^SfL. ffi&amp;.SSWSCS-™»- Arnüem J.bchmit.üroeiestraat. Leyden, J. Hazenberg, Breedstraat. Zuidhom J. Koopman. Ifed?AileJbes l;othPekerkCr- Maassluis, P.Poortrfan ÖS A.Do/pema, 0.Z.688. J vaADeursen Nieuwediep, J. v. Berk, Apoth, Hoofdgr. flSï Jf- P. G. GELAEFF, Geneesheer te Nieuwer-Amstel. DEPOTHOUDERS worden gevraagd, waar zij niet zijn. IIIML STEAOaVIGATION COMPAM. STOOMSCHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN VEE VERTREKKEN: VAW EOTTIRBAM Zaturdag 25 Julij &apos;sMorgens 3 üre. Dinp-sdagf 28 Julii &apos;sMorgens 6 Ure, VAUT JLOHHEM eiken Woensdag, en Zaturdag, &apos;sMorgens ten 11 üre, van de British and foreign Steam Wharf {lmï) GEBROEDERS SMITH, Agenten. NB. De Afvaart op 25 JULIJ zal plaats hebben om DHIE Ure en NIET ten 4 Ure, zoo als vroeger in de Advertentien en Billetten ve£E!iiüi___ -^?--,»,&gt;mr^. - &quot;^RÖTTORBAIörSïKGAPORE en HONGKONG, mm eïereaeiae Waart» HAAR SIHGAPORE HAAR HOHGKOHG^^^^^^^ Het CLIPPER-BARKSCHéP Het HAMBERGER CLIPPER-BARKSCHIP Mereus, 3/3 1,. 1. 1. Ferdinand(NiEuw),3/3L.1.1. Kapt. H. F. PLAKTEN. Kapt. MEIJER. VERTREKT MEPII» AÜCUSTÜ** VERTREKT MEDIO AUGI&apos;STUS. Atos n P. A. YAS UB &amp; C% te BDHttaam en de CÖKINGa &amp; C°. te Amsterdam. U8OTB)</p>
</text>
