<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene Modezaak te Arnhem kunnen dadelijk 3 a 4 JUFVROUWEN GEPLAATST worden, ten einde daarin grondig te worden opgeleid. Nadere informatie franco aan het Bureau Handelsblad Motto MODEZAAK. (18396) Agenten gevraagd in alle plaatsen en Steden des Rijks voor eene NIEUWE ONDERNEMING, zeer gemakkelijk te exploiteren, tegen 15 pCt. provisie, NIET voor EENMAAL, maar &apos;s jaars; men gelieve zijne betrekking op te geven, terwijl zij, die zich geheel aan die zaak kunnen wijden de voorkeur zullen genieten; geene monsters zijn benoodigd. Brieven franco , motto AGENT, Bureau Handelsblad. (18394) Door ziekelijke omstandigheden, wordt tegen primo Augustus, in eene volkrijke buurt. TE KOOP aangeboden een welbeklant BROOD-DEPOT, van eene der voornaamste Fabrieken. Men gelieve zich franco te adresseren onder lett. X. X., Bureau Handelsblad. (18321) TËHOOP, om naar verkiezing te aanvaarden: een zeer aangenaam aan het Rij- en Wandelpark gelegen ZOMER- en WINTERVERBLIJF, met mooijen Tuin en minstens vijftig Vruchtboomen. Franco brieven onder lett. F., aan den Efl&apos;ecten-Boekhandel van WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat J 605, to Amsterdam. (18323) TE HUUR een HUIS met TUIN, staande aan den Overtoom, levendige zijde, onder stads gebied, voor ƒ 170 &apos;s jaars. Franco te bevragen bij den Makelaar M. J. CLAESSEN, Overtoom N°. 81. (18324) HH. KRUIDENIERS. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, van de P. G., eenige jaren in het vak van Kruidenierswaren zijnde geweest, zag zich gaarne met primo Augustus geplaatst als Bediende met kost, inwoning en salaris, kunnende de beste getuigschriften produceren. Men gelieve met franco brieven zich te adresseren onder lett. A. A. K., Bureau Handelsblad (18328) ATTENTIE S. V. P. Een solied JONG MENSCH, welke met administratie en vreemde talen bekend, thans EERSTE BEDIENDE in een Magazijn van Kantoor- en Schrijfbehoeften en Articles de Luxe, wenschte zich tegen half October, liefst in dergelijke Zaak, onverschillig in welke provincie, verplaatst te zien; ook is hij niet ongeneigd in betrekking te treden daar. waar, na eenigen tijd proeven van bekwaamheid te hebben afgelegd, door storting van eenig kapitaal, gelegenheid bestaat Deelgenoot te worden. Hoog salaris is geen vereischte, brieven franco onder lett. H., aan G. VAN RIJZEN , Boekh. te Haarlem. (18335) SCHELE HOOFDPIJN, HOOFDPIJN, NEVRALGIE. Oogenblikkelijke genezing dier Kwalen door het gebruik van GUARANA van GRTMAULT &amp; Cie., Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON te Parijs. Het is zeer gemakkelijk, om zich van de heilzame werking van dit middel te overtuigen. Een enkel PakJB- ,°Pg?&quot; lost in een weinig Suikerwater, doet veelal oogenblikkelijk de hevigste SCHELE HOOFDPIJNEN en NEVRALGIE verdwijnen. Het is om deze eigenschap, dat de GUARANA is opgenomen in de nieuwe Fransche Pharmacopoea, welke dit jaar door het Gouvernement is gepubliceerd. Elk Pakje behoort verzegeld te zijn met het Cachet van GRIMAULT &amp; Cie. „, n (10351) Depot te Amsterdam H. H- ULOTH &amp; CO., Zeedijk.</p>
</text>
