<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Diegenen, welke iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel vau wijlen BERNARDUS DE GRUND, overleden ta Batenburg, worden nogmaals verzocht daarvan vóór of op 31 Maart 1865 Opgaaf of Betaling te doen, ten Kantore van den Notaris W. D. VAN ROGGEN, te Wijehen. (5345) Degenen welke iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan&quot; of goederen, gelden en papieren onder zich hebben, betrekkelijk dó Nalatenschap van den Heer BARTHOLOMEUS VAN DER SPRONG in leven Landbouwer te Zwammerdam, en aldaar overleden den 19den Februarij jl., worden verzocht daarvan opgaaf, betaling of afgifte te do^y&quot;?r_?o Mfrt, e-k*. ten Kantore van den Notaris J. A VAN Dhü, -jau, te Aarlanderveen. (57°9&apos;( ! HOLLAIDSGHE SPOORWES. BXTUA TREIHIH-f op Vrijdag 17 Maurt ims. Van AMSTERDAM en HAARLEM naar &apos;s HAGE en DELFT vertrekkende van Amsterdam des morgens ten 7 ure. ;ran LEYDEN naar &apos;s HAGE des morgens ten 7u.30m.cn8 u. 10 m. Van ROTTERDAM naar DELFT en &apos;s HAGE des morgens ten &quot;• S(J &quot;&gt;., ten 7 u. 45 m., ten 8 u. 15 m. en ten 9 u. 45 m. Van SCHIEDAM naar DELFT en &apos;s HAGE des morgens ten 7 ure ten 9 u. 50 m. * - Van &apos;s HAGE naar SCHIEDAM en ROTTERDAM des avonds ten 5 u. 4a m. en 8 n. 50 m. Van &apos;s HAGE naar LEYDEN des avonds ten 6 u 30 m Van &apos;s HAGE naar HAARLEM en AMSTERDAM des&apos;avonds ten 7 u. 30 m. NB. De Extra-Treinen zullen ook ophouden aan de halten Halfweg, Vogelenzang, Vcenenburg, Piet Gijzenbrug, Warmond en Voorschoten. | Rijtuigen, Paarden en Vee kunnen op dezen dag niet vervoerd i worden. i Ten einde te grooten aandrang van Reizigers met de gewone Treinen &apos;te voorkomen, wordt het Publiek verzocht zoo veel mogelijk van do vroege Extra-Treinen gebruik te maken. Te &apos;s Hage en Delft zullen de Plaatskantoren den geheelen Dag geopend zijn tot het afgeven van Kaartjes, welke geldig zijn voor alle Tremen van den dag. Bij aankomst aldaar kunnen de Reizigers zich dadelijk van Kaartjes voor de terugreis voorzien. (5789) De Betrekking van STADS-GENEESHEER alhier &quot;VACANT geworden zijnde, ten gevolge van het bedanken van den tegenwoordigen DOCTOR wegens redenen van gezondheid, zoo noodigen Burgemeester en Wethouders dier Gemeente Heeren Doctoren uit, die geneigd ziin naar deze Betrekking te staan, zich&apos;daartoe bij Burgemeester en &quot;Wethouders aan te melden vóór 20 Maart e.k. per franco brieven; zullende diegenen, die den graad in de Genees-, Heel- en Verloskunde bezit- s ten, by voorkeur in aanmerking komen. Aan deze Betrekking, welke overigens een ruim bestaan oplevert is verbonden eene Jaarwedde van f 250. Elhurg, 4 Maart 1865. Burgemeester en Wethouders van Elburg A. Jl. KRURttP, de Secretaris, _(So6B)_ JE. •*. D. VAN DOMPSELER.</p>
</text>
