<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| Ter gelegenheid van de PLEGTIGE BEGR AÏENÏS van wijlen HARE MAJESTEIT MEVROUW ANNA PAULOWNA KONINGIN-WEDUWE DER NEDERLANDEN , opVr£ dag den 17den Maart 1865, des Voormiddags ten 10 Ure zal er gelegenheid bestaan tot het HUREN van PLAATSEN a &apos;fi 50 ner Persoon mits vóór Donderdag 16 Maart kennisgeving. Adres Hnv-ensplein, N°. 17, te sGravenhage. Brieven Franco (5825) ! TE HïflÜ I! VOOH7TOO ~~~ rF_!KSg&amp;^^^ WEDUWE. Brieven Franco Veenostraat 3, te &apos;s Gravenhage. (5879) | Bij H. C. A.&quot;CAM-^AfiNE, te Tiel, ziet heden het liclTf: GIDS VOOR LIJDEKS AAN ASTHMA. HET ASTHMA, ; ZIJN WEZEN, ZONE ZAMENSTELLINGEN EN ZIJNE RATIONELE BEHANDELING, *&apos;«»^ door Dr. 0. J. BEfiGER. Uit het Fransch vertaald door den Chir Mai oor H. L. VERSPYCK. Prijs 80 Cents. &apos; &apos; DE liOSGTBRISGt EN HARE GENEZING, boor Dr. A. BASTIN GS, te Brussel, i Uit het Fransch vertaald. Prijs ƒ 0.85. GEIEESKÏÏIDÏSJAARBQEKJE VOOE HET KÜÏMRÏI DER IDERLAMEfi WL. Onder Bedactie van Dr. P. C. TIJKEN, voor 1865. | TWEEDE JAABGANG. Met het Portret van Dr. J. M. SCHRANT; in leven Hoogleeraar :.:.-. te Leyden. Prijs f 2. (5800) 1 jyïï^ Maar JAVA l jfljpi ffgKEGATSCHIpDAM iH Ladin§ het CA™PA«-^K : * Kapt. W. ZEELT &apos; Personen of Familien van deze bekende gunstige gelegenheid w.n-1 ™ vnf« lpo ?Vake\ geheven zich te adresserenten kantore van . «Teu* *&quot; &apos; IJ*?racht U 40, of bij den kapitein aan boord. t Het behip vaart eenen GEËXAMINEERDEN SCHEEPSDOCTOR en eene Melkgevende KOE. (5898) .■■•-•-■?■•-•ƒ n 1 • &apos; &quot;■ &apos;■ « &apos; Blyk&lt;__s onderhandsche Acte, d.d. 15 Augustus 1855, behoorlijk ge*egistreed, is de Affaire in Tagarijn, a}s: Scheepsbehoeften, Touw, Zeilen, enz,, door BAREND ISAC BUITENKANT en IZAK HARTOG WINNIK DE JONG, gedreven onder de Firma BUITENKANT &amp;DE JIONG, op de Texelsche Kade alhier, met toestem- 1 min&quot;- van beide Vennooten op den lsten Januarij 1865 VOOR TIEN 1 JAREN VERLENGD, en wordt dezelve, mede ingevolge boven- e genoemde Acte, voortgezet door den Heer BAREND ISAC BUITENKANT en Mejufvrouw SARA BUITENKANT, Weduwe van den op 4 Maart 1865 overleden Heer IZAK HARTOG WINNIK DE JONG, miles onder dezelfde Firma van BUITENKANT &amp; DE JONG en op dezelfde voorwaarden. i Amsterdam, 13 Maart 1865. ___ J 5812) IfifEiDERIJ- Op WOENSDAG 99 MAART 1865, &apos;s Voormiddags ten 11 Ure, zal in de Herberg het Wapen van Haar temmermeer, staande aldaar aan het Kruis, publiek worden verkocht: Eene in exploitatie zijnde Vl-ENDERLR met daarop staand &quot;WOONHUIS, gelegen te Haarlemmermeer digt bij het Poldergebouw Lijnden, groot 2 Bunders, 37 Roeden, 40 Ellen, en waarvan het daarin nu nog aanwezige Veen wordt geschat ruim 4,000,000 korte Turven te bevatten. Informatien kunnen verkregen worden ten Kantore van den Notaris J L VAN DER MOER, te Haarlemmermeer, aan het Kruis. (5812) ~ IIMVOIïiFMKOOP. De Notaris 11. B. KLAASESZ te Tornaard, zal op Dingsdag den 21sten Mnart 1865, des voormiddags ten 11 uur, ten huize van den Kastelein J. HAGEL te Wierurn, tegen contant geld, in het openbaar Verkoopeit: &apos;. &apos; Het. WRAK OF CASGO van het op de Wierummergronden binnengaat, gestrande Engelsche Brikschip MARGARETHA , gevoerd geweest, door Kapitein JOHN JONES, van Snnderland naar Gesemunde gedestineerd, benevens de Lading van ongeveer 150 LAST STEENKOOL (Steam and Smoal Coals) en de TÜIGAGIE, bestaande hoofdzakelijk uit 21 stuks differente Zeilen, 4 Ankers, 4 Ankerkettmgs, waaronder één lang p. m. 140 Ned. Ellen, één van 125 Ellen, twee van 60 Ellen en eenige einden Ketting van verschillende lengte, 1 Kabel, 3 Trossen,^ diverse SUggen, loopend Touwwerk, Kleeden, Rondbout, enz., enz., alsmede 1 groote en 1 kleine Boot en 2 vaten Teer. (5788) Men biedt ten spoedigste TE KOOP aan een solide betimmerde WINKELOPSTAND en TOONBANK, met Mahoniehouten Blad, geschikt voor Garen- en Band- of Kruidenierswinkel, benevens GASTOESTELLEN, tot billijken prijs. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder lett. P., bij den Kantoor-Boekverkooper R. B. DEWESEN, Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht, UU 189. (5767) Men vraagt tegen Mei aanstaande TE HUUR een logeabel HUIS, op een fatsoenlijken siand, tot een maximum huurprijs van ƒ 1600. Verzo.ke opgave onder Lelt. A 23, Bureau Handelsblad. (57_872-</p>
</text>
