<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I BEI FRANIFÜRT A. ffl. jj _Die HEILKRAFT DER OUELLEN HOMBURCS macht sich mit groszem Erfolge in allen Krankheiten geitend, ff*. a durch die gestörten Funktionen des Magens und des Unterleibs eraeugt werden, indem sic einen wohlthatigen R«iz auf diese Orfj, B atreüben, die abdominale Circulation in Thatigkeit setzen, und die Verdauungsfahigkeit rugéln; auch in chronischen Leiden der ï-i&apos;1&quot;^ 5 des Unterleibs. nanientlich der Leber und Milz, bei der Gelbsucht, der Gicht etc, sowie bei allen den mannigfachen KranMieiten • ,(! s ihren Ursprung aus: erhöhter Reizbarkeit der Nerven herleiten, ist der Gebrauch der Homburger Mineralwasser von durchgreiicD »j Wirkung. 1 Frissche Füllung ist ttets zu haben bei dem Herrn G. A. ROZEBOOM&apos;s Wit. in Amsterdam. jjt 3 lm BADEHAUSE werden sowohl einfache Süszwasserbader als auch russische Dampf bader, ebenso Sool- und Kiefernadelbiiaer a und ohne Zusatz von Kreuznacher Mutterlauge , Kleien-, Schwefel-, Seifenbader u. s. w. gegeben. i Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jahren Bader mit verseiftem -&quot;^ 3 raltheerangewandt. .wjill W _ Die schon seit einiger Zeit bestellende Kaltwasseranstalt auf dem Pfingstbrunnen ist nach wie vor dem Gebrauch des Pub&apos;n*^.; 3 geöffnet. _ Auszerdem ist tür solche Patiënten, welche eine regelmaszige Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen,Herr Dr. HITZEAa* 2 sichspeciell mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnnng taglich zu sp/e j&apos; i MOLKEN werden von Schweizer Alpensennen des Kantons Appenzell aus Ziegenmilch durch doppelte Scheidung zuberei&apos;,*t&apos; 5&apos; in der Frühe an den Mineralquellen, sowohl allein als in Verbindung init den verschiedenen Mineralbrunnen verabreicht. „-inn&apos;1 Das groszartige CONYERSATIONSHAUS bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; es enthalt prachtvoll decorirte 7 emen groszen Ball-und Concert-Saai, einen Speise-Salon, mehrere geschmackvoll ausgestattete Spielsale, sowie Caffee- und ziminer. Das grosze Lesekabinet ist dem Publikum unentgeltlich geöffnet und enthalt die bedeutendsten deutschen, französisj--,-englischen, italiamschen, russisohen, polnischen und holliindischen politischen tind belletristischen Journale. Der elegante Restau_&amp; jji Salon, woselbst nach der-Kartc gespeist wird, führt auf die schone Asphalt-Terrasse des Kurgartens. Die RESTAURAT!»1* dem ruhmhchst bekannten Hause CHEVET aus Paris anvertraut. Das HUR-ORCIIESTER, welches 40 ausgezeichnete Mupiker ziihlt, spielt dreimal des.Tags, Morgens an den Quellen, -^ mittags im Musikpavillon des Kurgartens und Abends im groszen Ballsaale. . -M&lt; Für die Hauptsaison ist eme treftliche italianische Operngesellschait nnter Leitung des rühmlichst bekannten Kapelline-V ORSINI engagirt. Die Primadonnen ADELINE PATTI, TREBELLI, Gesehwister MARCHISIO etc. sind für. dies ünternehmen Pl^ nen, was der diesjahrigen Opernstagione eiuen erhöhten Reiz verleihen wird. lBl(t- Bad Homburg befindet sich durch die Vollendung des rheinischen und bairisch-österreichischen Eisenbahnnetzes im Middeip Europa&apos;s. Man gslangt von Wien in 24 Stundon, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden-Aft Brussel und Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Zwanzig Züge gehen taglich zwischen Fïa«jc&gt; und Homburg hm und her, — der letzte urn 11 Uhr — und befördern vdie Fremden in einer halben Stunde; es wird denselben a»* Gelegenheit geboten, Theater, Concerte und sonstige Abend-Unterhaltungen Frankfurts zu besuchen. (IOWiV t^emee^liMficlif^e _Ei^e_n§eliappeii van -len mmm ntö^wiaAiJ ilaffhotesum. Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den nasflLj)f . LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Schen&apos; ; werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitm l Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte , Scheurbuik, Witten Vloed. I Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te geneze - £j Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zen* Vezelweefscl,_als: Jicht, Pijnen, Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie , Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze bel» $&apos;¦ en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, i° 7$ Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedbw J_, Bleekzucht, Aambeijen,&apos; Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid,&apos;Vernaauwingen, Waterbreuk, Waterzucht, «rl-tusschenpoozende Kolijkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. «$ De ROB vau BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten g°J.« van het besluit van het jaar XHI en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd zij goedgekeurd in België d^j!» Minister van Oorlog, ten dienste der Geneeskunde van het Belgische leger, en eindelijk is zij van landswege toegestaan door het | Keizerrijk Rusland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is dc ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert j(j&apos; .... Pc ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tn&apos;ds te genezen scherpe Witte Vloed, o&amp;i* lijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, ïvelkc zoo schrikkelijk de jonge lieden, teisteren en waartegen zij zonder oordeel de 0-% de Cubebaen de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nuf De ziekte keert-onophoudelijk terug, omdat de smctsi vernietigd is en men stelt zich bloot aan v&apos;ernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. . pc!? Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, .welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiair»- -0 laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuivering»&apos; Jjrr vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt du pogingen der natuur om het lodiurn uit&apos; _riteP ven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis ojjj pi- De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de tiandteekening van Dr. GIRAUDM,)I6t 3 SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor f 4 de Flesch van 16 oneen, Rue Richer , 12 te Parijs en bij de voorn&apos; • HANDELSHUIZEN IN ARCANA en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratis wordt afgegev»&apos;-. Eene nagemaakte soort in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboiy .J, if waarschuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goeCl . handen te laten stoppen. _,„ v/Af* DEPOTHOUDERS: Amsterdam, GROOTE en ROMENY, ULOTH, COOLHAAS en BISSCHOP, WINDHEIM es C^pS. HULSTEYN, DE CASTRO, FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en Zn. , NIEMAN, VAN S&amp;jHi BURGERS, KOPPE en VAN DER HANS; Amersfoort, COOLHAAS en VAN NES; Breda, JANSSEN Gz. VAN DE GOORSfag^ ?ATI,fil?IPP 5 Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GELDER; &apos;s Gravenhage, R%P?&apos; SS^ïFil^- Goi-da, W. POST DROST; Groningen, R. J. RINSMA, LEEK; Haarlem, VEEN en CO., VAN AMSTEL, DE *l/rf_blj li?SJr,ISJ,Lr&gt;EES; Harlingen, P. L. MIRANDE; &apos;s Hertogenbosch, BOGAERT, LUYCKX; Leyden, REYST, GARRET: MaffAf^ HAffllKS, BOSQUET; Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEERLIGS, Rotterdam , ARENT en SCHULD, VANJJ£cs_i S?xTFP_*rt^s?SEMAN en CRAMER, VAN STAVEREN, VRIENS; Sneek, S. H. VAN DORSSEN; Utrecht, VAN D&amp;n* v»m^SEP?N&apos; GROOTENDORST, VAN SPANJE; Veenendaaï, C. L. DUBOIS; Arnhem, OTTERBEIN &amp; ZOON; Zaa VAN ENDT &amp; ZOON; Zutphen, W. QUANJER. &apos; &apos; BEC__lTn^^éoSSN_l?P, F&apos; L&quot; VAN HOUTRIJVE&gt; ZELISSE; Hamburg, VOLDSEN, GQTTHELF YQS^)^ &apos; CHABLESBOEBMSTEIi\ te Bremen,, jjk. bezorgt den Overtogt van Passagiers geregeld iedere week regtstreeks van Jjj^BWi BltEl¥l»2_¥ naar *l_W-VO__U. JtÈmj door de uitmuntende lste Klasse STOOMSCHEPEN der Noord-Duitsche en Noord-Amerikaansche Lloyd, alsmede door groote &amp;*¦ en kopervaste Bremer DRIEMASTSCHEPEN, IV TOT DE MATIGSTE PASSAGEVRACHTEN. *Wl Op franco &gt;»™«™»£j*™^ -lichting gaarne gegeven CHAKIES BOERNSTEIN, bij al de Amerikaansche Consuls en Vertegenwoordigers der Obernstrasse N°. 3te Bremen. jöJW* Vereenigde Staten van Amerika in Duitschland. _j7^7i_^&lt;</p>
</text>
