<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ontvangen GAZ-COKE. Verkrijgbaar a ƒ0371 per Mud Vrijdag, Zalurdag en Maandag, den20s**1», 2i»»en en 23&quot;™ dezer, aan het schip bij den Ondergeteekende. jj .-..&quot;-] H. J. 110ETJE. ! , _—— _—, II. A. BI. KOEIiAXTS, te Schiedam, geeft uit: ONZE MUZE. ALBUM VAN GEMENGDE ZANGEN ONZER VADERLANDSCHE DICHTERS DER NEGENTIENDE EEUW. Kompleet In twaalf maandelijksche Afleveringen. INHOUD VAN DE AFLEVERINGEN I—VII, Mr. c. p. E. robidé van deb aa. Herinnering aan onze moeder. — Mr. c. m. a, van der aa. Harmen Baal. — J. A. alberdingk thijm. Nederlandsche Schilders — D. bax. Bij de geboorte van mijn derde zoontje. — Mr. J. e. banck. Ahasverus.—&apos; a. beeloo. De vogel. — d. j. den beer poortugaal. De lente. — j. van beers. Eene bloem uit het volk. — ïicgla_s beets. Vaders vedeldeuntjen by de wieg. — p. t. helvetius van den berg. Jonge dames thee. — s J. van den bergh. Leven — A. m. berkhout. Bidden. — Mr. w. bilderdtk. Graaf Eloris de Vierde. — Vrouwe K. w. bilderdyk. Het Weegen. — H. bdsger. Het liedeken van de lansieren. — Mr. A. bcgaers. De kermis op de Maas, of Rotterdams ijsvreugd. — e. a. boroes. Iets voor mijn kind. — m. van hemningen bosch. Nachfkusje voor mijnen vader van zijnen geliefden Denijs. — g. H. J. elliot boswel. In »Ajtis&quot;. — Mr. a. boxman. - Amerika. — J. brester az. De brand. — l. van den broek. Twee liedjes. — j. F brouwenaar. De bloemen. — G. ten brcggecate hz. Mozes&apos; dood. — j. var oosterwijk bruutk. De stedeling op zijn buitengoed. — a. j. de bull. Jacob van Campen vertoont een vriend zijn plan voor het Amsterdamsch raadhuis, (thans koninklijk paleis). — s. m. calisch. Muzijk. — frans de cort. Moeder en kind. — Mr. isaac da costa. By de rivieren van Babel. — J. van dam. Noordewind. — e. w. van dam van isselt. De fleur. — J. m. datjtzenberg. Heimwee. — J. m. e. dercksen. Een uit velen. — d. dorbeck. Een lied van bloemen. — h. aszoon doijer. Mijn later leeftijd. — Mr. prbdens van ddtse. Verontwaerdiging. — Mr. a. w. engelen. Tafereel uit den tachtigjarigen oorlog. — Mr. rhijnvis feith. Het leven. — p. A. de génestet. De liefste plek.—J. chr. gewin. Lente. — F. p. gisics nanning. Wederzien. — J. J. A. goeverneur. Wien neem ik? — J. ter gouw. Ode. — Mr. j. van &apos;s gravenweert. Pompeji. — f. h. greb. Geliefde dooden. — b. ter baar. Eliza&apos;s vlucht. — a. j. ten hagen jz. Bruin en blond. — Mr. m. c. van hall. Italië—Rome. — Mr. A. van halmael jr. Jan Kanneke. — J. van harderwijk bzn. God regeert. — J. p. hasebroek. De lof der almagt. — J. p. heije. Vragen. — D. f. van hetst. Retourbilletten. — Mevr. E. htmans hertzveld. Ten oorlog. — ab. des amorie van der hoeven. Bij de viering van het tweede eeuwgetijde der doorluchtige school te Amsterdam, 1832. — w. J. hofduk. Gedaalder zonne. — A. van der hoop jr. De jonge wreker. — a. van der hoop jrs&apos;zn. Een ! les bij het Spinnewiel. — J. immerzeel jr. Het Scheveningsche strand. — r. benkink jansonios. Nonna. — B. ph. de kanter. De Pinkstermorgen. — j. j. l. ; ten kate. De zending onder de heidenen. — a. kehrer. Een zonnestraal. — Mr. j. kikker. De geboorte van Pallas. — b. klun bz. Vertrouwen. — h. h. klijn. Weemoed. — Mr. h. j. koenen. De torenbrand te &apos;s Hertogenbosch. — c, van enst koning. Bloemen en Vrouwen. — c. de koning lz. Tyrus. — b. kotert cz. Le- j venswijsheid. — J. A. de laet. Aen mijn zoontje. — k. l. ledeoanck. Het graf i myner moeder. — D. J. van lennep. Hollandsche Duinzang. — Mr. J. van lennep. Kardoes. — a. l. lestdrgeon. Eerste schoolgang. — h. van loghem. Het ouder- J lijk huis — c. loots. Het Nachtegaaltje. j De prijs per Aflevering Is 25 Cents.</p>
</text>
