<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 7 Julij. Gelijk reeds kortelijk per talegram werd gemeld, heel. Lord Derby . in de zitting van het Huis der Lords op Donderdag jl. geantwoord op de vraag van Lord Huughton, welke beteekenis door de regering gehecht werd aan de woorden //garantie collective&quot; in art. 2 van liet tractaat betreffende Luxemburg. Lord Houghton herinnerde net volgende : Op 7 Mei deed Lord Stanley als president der conferentie het voorste], om het groothertogdom te verklaren tot een onzijdigen staat, terwijl al de contracterende mogendheden voor die onzijdigheid zouden instaan (should engage for that neutrality). Pruisen ecuter, daarmede niet niet tevreden, verlangde meer en dit meerdere was gezegde //garantie collective&quot;. Aanvankelijk aarzelde Lord Stanley dit voorstel goed te keuren, maar hij stemde toe na overleg met het kabinet. Nu beweert men, dat dit tractaat onmiddellijk nul en van geene waarde worden zou, zoodra een der contracterende partijen de onzijdigheid schond. Intusschen is het tractaat klaarblijkelijk gerigt tegen de onderteekenaars zelveu en niet tegen Spanje, Griekenland, Denemarken of Zweden. Indien het genoeg was, dat eene der contracterende mogendheden zich niet hield aan hot tractaat, om de andere van hare verpligtingen te ontslaan-, indien derhalve het eenige. geval, waarin hunne hulp kon worden ingeroepen tevens het eenige was, waarin zij die niet behoefden te verleenen, dan zou dus het tractaat te niet worden gedaan, juist door de handeling, tot ¦wier voorkoming het was gesloten en terwijl men ahoo eene plegtige verbindtenis meende te sluiten, had men niets tot stand gebragt dan eeno ijdele vertoouing. Graaf Derby begon met het onderscheid aan te toonen tusschen eene afzonderlijke guarantie en eene gemeenschappelijke guarantie. Do eerste verpligt eiken borg op zich zelven, om al zijne krachten aan te &apos;wenden tot verzekering van het gewaarborgde. Indien echter g.&apos;meenschappelyke borgen het onderling oneens waren, dan was niet. gelijk by eene afzonderlijke guarantie, iedere borg op zich zelven verpligt tot handhaving van het gewaarborgde. Hij gaf verder op zijue beurt eene schets van de onderhandelingen ter&apos;conferentie, en poogde de aarzeling van Lord Stanley te verklaren, ten eerste uit de omstandigheid dat Stanley pas in de eerste zitting der conferentie vernam welken waarborg Pruisen verlangde, ten tweede uit dc vrees, dat men de verpligting nooit zou kunnen kleeden in woerden voorzigtig genoeg, om niet aanleiding te geven tot de meening, dat de regering veel grootere verpligtingen op zich nam, dan werkelijk het geval was. Graaf Derby noemde voorts eenige voorbeelden op van afzonderlijke en gemeenschappelijke waarborgen en de uitlegging daaraan gegeven. In 1831 werd door vijf mogendheden, ieder afzonderlijk, deonathankelijkheid, onzijdigheid en onschendbaarheid van Btlgie gewaarborgd. Toen België daarop iv 1832 de mogendheden verzocht te zorgen, dat het in het volle bez.it kwam van zijn gebied, achtten Pruisen, Luslaad en Oostenrijk zich niet verpligt daartoe gewapenderhand tusschen beide te komen, terwijl Frankrijk en Engeland, van een ander gevoelen, de handhaving van het tractaat door operatien te land en ter zee poogden te verzekeren. In 185» sloten de groote mogendheden ten opzigte van Turkije juist zulk een tractaat als thans gesloten is ten opzigte van Luxemburg, maar desniettemin werd veertien dagen later tusschen drie harer nog een afzonderlijk tractaat gesloten, waarbij zij zich verbonden de onschendbaarheid van het Turksche ge _ied te handhaven. Waartoe dit tweede tractaat, indien zij reeds krachtens het eerste tot verdediging der onafhankelijkheid vau Turkije waren verpligt ? De minister verklaarde thans zonder omwegen, dat, naar de meening der regering, cene gemeenschappelijke v.aarborging_ was eene zoodanige, waardoor al de contracterenden cershalve verpligt waren voor zich zelven de onzijdigheid van het gewaarborgde gebied stipt te( eerbiedigen; bij schending dier onzijdigheid had ieder der contracterenden het regt, indien hij dit gepast oordeelde, den staat, die de onzijdigheid schond, den oorlog te verklaren. Daartoe echter was hij niet gehouden. De onzijdigheid van Luxemburg moest, volgens hem, berusten met op de strijdkrachten van eene der waarborgende mogendheden, maar op het eergevoel van allen te zamen. Schoot een van haar hierin te kort, dan hadden de anderen ieder voor zich&apos;te overwegen, of zij alleen of met anderen te zamen pogingen zouden doen, om de bepalingen! van het tractaat te handhaven. Graaf! Eussell nam met deze uitlegging volkomen genoegen, voor zoo veel betreft de vraag, of hetgeen hij noemde, de technische verpligting, die men door dit tractaat op zich nam, niet volkomen juist door graaf Derby was omschreven. Hij voor zich meende echter, dat do zedelijke verpligting grooter was dan men onderstelde, hetgeen reeds bleek uit de aarzeling van Lord Stanley. Meent ge, //zoo vroeg Graaf Eussell,&quot; dat dit Huis, dat Europa, in eene bepaling, met zoo veel aandrang door eene mogendheid verlangd , zóó&apos; aarzelend door ee_e andere verleend, ten slotte niets anders zal zien dan eene ijdele verpligting, die hoegenaamd niets beteekent, zoodra een der onderteekenaars goed vindt zich daaraan te onttrekken ? Indien dit het feval was, dan zou immers de tegenwoordige waarborg voor Luxeruurgs onzijdigheid neg veel minder beteekenen, dan de waarborg die reeds bestond.&quot; Het speet hem, dat dit debat was ontstaan, en hij geloofde, dat Graaf Derby beter zou hebben gedaan, indien hij bij de vorige gelegenheid van de technische, diplomatieke beteekenis van het tractaat geheel had gezwegen. Hij geloofde volstrekt niet,_ dat .Frankrijk of Pruisen eenig voornemen hadden, om de onzijdigheid vanLHxemburg te schenden, miiar het zou al zeer treurig zijn, indien vau Engeland knn worden ondersteld, dat het wel gereedelijk eene verpligting op zich nam, maar zoodra het tot vervulling zijner beloften werd geroepen, achteruit zou krabben. Wanneer zulk een oogeublik kwam, dan hoopte hij, zou Engeland al de verpligtingen, die het op zich nam, getrouwelijk en naaawgezet nakomen. (Toejuiching.) De: Hertog van Argyll deed nog opmerken, dat Graaf Derby eene mogelijkheid over het hoofd had gezieu. Indien eene der mogendheden het tractaat schond en al de overigen vorderden gemeenschappelijk, dat ook Engeland tusschen beide komen zou, zou het dan daartoe niet verpligt zijn? Naar zijne meening zou het daartoe niet alleen ucdelijk, maar ook wettig, verpligt zijn. Ook hij verklaarde intusschen genoegen te nemen mét de opheldering van Graaf Derby; het was toch niet waarschijnlijk, dat het geval zich zou voordoen onder het tegenwoordig ministerie en de regering, die dan aan het bewind was, zou moeten beslissen, welke gedragslijn zij meende to moeten volgen. Men liet het onderwerp verder rusten, blijkbaar omdat het onstaatkundig werd geoordeeld de zaak langer te behandelen. Het lijdt intnsschen geen twijfel, of men is het stilzwijgend eens, dat de opvatting van Graaf Eussell de ware is. Trouwens, gelijk wij reeds vroeger deden opmerken, en vooral Lord Houghton thans deed uitkomen, men kan geene andere, meeniug voorstaan, zonder tot allerlei ongerijmdheden te komen. Blijkens een telegram nit Weenen loopt daar het gerucht, dat een escader onder admiraal Tegetthoff van Juarez de uitlevering zou eischen van het lijk van Keizer Maximiliaan. Wij twijfelen aan de waarheid van dit berigt, althans in dien vorm, in zoo verre het kwalijk valt in te zien, wat men verder zou moeten doen, indien Juarez bij zijne weigering. volhardt. Een berigt in den Moniteur intusschen doet onderstellen, dat men ook in Frankrijk over eene bestraffing van Mexico denkt. //De afschuw der beschaafde wereld,&quot; zegt dit blad, * zal de verste straf zijn voor eene.regering, die zulk een snoodaard aan het hoofd heeft.&quot; Te Parijs maakt men hieruit op, dat Frankrijk o. a. pogingen aanwenden zal, om alle Europesche gezanten uit Mexico te doen terugroepen. //De geschiedenis,&quot;&apos;zegt de Temps, //zal haar vonnis vellen over dit drama te Queretaro; zij zal beslissen over die bloedige grondregelen van staatsbeheer, die den dood veroorzaakten van deu Hertog van Enghiente Viucennes, van Murat te Pezzo, van Ney opWet plein yan het observatoire, van Arteaga en Maximiliaan in Mexico. Eeeds mt deze m Frankrijk zeer gewaa|.ie zinsnede, blijkt dat met alle Fransche dagbladen dezen geregtelijken moord als een ongehoord gruwelstuk beschouwen. Ook do Temps wenscht, dat men niet mete met tweeeriel maat; dat men het beginsel afkeure en niet alleen eene enkele toepassing van het beginsel. ? * . .. De Siluation, het onlangs opgcrigte Parijssche blad, gaat in zi.ne kunstmatige verbolgenheid tegen Juarez zoo ver van te zeggen: //Men vraagt nog waarom zij het lijk niet uitleveren ? Het is omdat deze -«odhuiden hem hebben gescalpeerd en zich thans seharaen d;t aan Europa te laten merken.&quot; Onze confrater is slecht ingelicht, zep,ieTemps. Geloofwaardige personen verzekeren ons, dat Juarez Maximiliaan heeft opgegeten-, iedereen weet, zoo voegen zü er bij, dat dit onder repu- Imekemen zoo gebruikelijk is. Dat de Fransche republiekeinen van 1843 do doodstraf hebben afgeschaft, was eigenlijk maar eene verfijnde wreedheid. Volgens een telegram uit New-York is thans ook Santa Anna gefusilleerd, dw met eeno bende was geland, om zich voor eigen rekening tegen Juarez op te werpen.</p>
	<p>Da Eerste Kamer heeft gisteren achtervolgens- awgermmen de vol- i ;ende wets-ontwerpen: I°. Tot verhooging van hoofdstuk IV A der staatsbegrooting voor 806, kosten voor hulpmaréchaussóe. 2U. Tot wijziging en verhooging van hoofdstuk IV A der Staatsben-ooting voor 1867, kos.en voor militaire detachementen, beiden ter sake van de veeziekte. ¦_°. Tot bcschikbaarstel iug van gelden wegens door het departenenï van oorlog gedane verstrakkingen , dienst 1867. 4°. Tot verhooging vau hoofdstuk Vill der staatsbegrooting voor .867 tor veranderingder geweren in achterladers. s°. Tot verhooging vau hoofdstuk V der staatsbegrooting voor 1867, ;er zake van meerdere stormschade, verhoogde uitgaven voor de . arijssche tentoonstelling, meerdere telegraaflijnen, enz. Bg dit ontwerp kwamen de werken tot vorming der Nieuwe Merwede andermaal ter sprake en werd even als iv de andere Kamer langedrongen op de benoeming van eene onpartijdige commissie tot onderzoek van de bezwaren door den verhoogden waterspiegel.te weeg gebragt, welke aan deze werken worden toegeschreven. De minister iieeft te kennen gegeven, dat er reeds oen uitgebreid onderzoek heeft plaats gehad; dat de regering weldraeene beslissing zon nemen nopens ; hetgeen gedaan zou moeten Worden; dat hij voor als nog niet geloofde lat eene nieuwe commissie noodig was, doch dat, zoo met inachtneming van de wenken ook in deze Kamer gegeven, er nog eenige twijfelachtige punten overbleven, hij daarop welligt nog eene commissie zou heoren, maar de belanghebbenden waren in de gelegenheid geweest huune bezwaren te doen kennen. Wat den Heer Schimmelpenuinck vau der Oije aanleiding kan hebben gegeven, om het antwoord des ministers aan den Hoer van Aylva van Pallandt van onheuschheid te betichten, begrijpen wij niet. Te regt heeft overigens de lieer Cost Jordens aangetoond hoe verkeerd de minister vau üuancien gehandeld heeft met zijne late indiening der aanvullingswet op de middelen , niettegenstaande millioenen hoogere uitgaven werden aangevraagd en gevsteerd. Kon de wet niet vroeger in gereedheid komeu, dan ware het de pligt des ministers geweest, om eene summiere opgaaf te doen van de beschikbare middelen. Men ziet dus, dat de bedenkingen van de Heeren Dullert, Godefroi, Fransen vau de Putteen anderen in de Tweede Kamer niet zonder weerklank gebleven zijn, ofschoon in het orgaan, dat den minister vau financiën moet bewie-rooken, beproefd is om hen voor de vervulling van hun pligt als volksvertegenwoordigers aan smaad en bespotting prijs te geven, wat hun overigens wel niet deren zal. Nog zijn aangenomen de ontwerpen: 6°. Houdende nadere bepalingen op, den accijns der binnenl. bieren en azijn en. 7°. Betrekkelijk het regt van zegel op buitenl. schuldbrieven. Daarna was aan de orde de wetsvoordragt tot regeling der schutterijen. Gelijk reeds uit het verslag der afdeelingen is gebleken, zijn er velerlei bezwaren tegen deze, ook in de Tweede Kamer met geringe meerderheid aangenomen wetsvoordragt, gerezen. Van de elf sprekers; die gisteren het woord voerden, verklaarden zich zes bepaald tegen, zijnde de Heeren Viruly, Geertsema, Hein, Fontijn Verschuur, Sassen en van Meeuweu, terwijl ook de Heer Joost van Vollenhoven een schier onoverkomelijk bezwaar had, doch deswege nog nadere ialichtingen hoopte te ontvangen. Tot verdediging der voordragt traden op de Heeren Smit en üuymaer van Twist (zeer ampel) eu de Heeren Tonckens en van der Lek de Clecrq, die kortelijk hunne goedkeurende stem motiveerden, terwijl alle vier, de een moer, de ander minder, de bezwaren of bedenkingen der bestrijders trachtten te wederleggen en de noodzakelijkheid dezer wet in het belang der bevordering eu versterking van &apos;s lands weerbaarheid aantoonden. Kort zamengevat, komen de overigens niet nieuwe bezwaren neder op de volgeude. (Zij zullen in de zitting van Maandag, waarin de discussie wordt voortgezet, door de ministers van binnenlandsche zaken en van oorlog nader beantwoord moeten worden.) a. De schutterij, naar deze voordragt ingerigt, zal weinig bruikbaar zijn, vooral ten platten lande, waar zij evenwel grooten last en groote belemmering en onvergolden tijdverlies zal te weeg brengen; b. het ontwerp legt een ongelijkmatigen druk op de bevolking; het contingent wordt verhoogd; de dienst verzwaard; de militiepligtigenbij voorkeur dienstpligtig gemaakt, na volbragten diensttijd; c. de kosten, vooral voor de plattelands-gemeenten, zijn te drukkend; de financiële krachten laten die uitgaven niet toe, niettegenstaande het fixum van tegemo-tkomiug ad ƒ 5 per man; _. de volgorde van oproeping,&apos; volgens weike allereerst en allermeest do pas ontslagen miliciens in de schutterij vallen, is onbillijk en onregfcvaardig en stelt ten opzigte van anderen een privilegie daar; e. de verhooging van het ??.ffi..e-con_nge_t, waartoe de regering plan heeft, had vooraf moeten gaan, om daarna en in verband daarwc-e de schutterijwet minder drukkend te maken en op minder militaire wijze in te rigten; de aanneming der wet prejudicieert eenigermate de beslissing over de wijziging der militiewet; ƒ. liever, als het er op aankomt, algemeene schutterpligtigheid tot verdediging van het land, dan eene bezwarende half en half militaire schutterdienst ook iv tijd van vrede; g. het karakter van bestemd te zijn voor vredestijd mist deze wetsvoordragt ten eenenmale, anders zoudon niet reeds daarin de mobilisatie in tijd van oorlog geregeld zijn, ja zelfs werd de mobi. lverklaring, die volgens dit ontwerp bij koninklijk besluit geschied-u kan, niet geregtvaardigd geacht. Zoo iets behoort tot het gebied dor wetgevende magt; -. het beginsel om jongelingen van 21 tot 25 jaren in te lijven en te wapenen was bedenkelijk; _ de beperking der vrijstellingen, o. a. de opkefiiing van vrijstelstelling hvcgens broederJienst eu de niet vrijstelling van lijf- en huisbedienden, evenmin als van de bedeelden uit de_ armenkas.en, aan wie nu kleedingstukken eu wapens zullen worden uitgereikt, even als aan alle plattelandsbewoners in de termen der wet vallende. Voorwaar, eene niet beknopte lijst van bezwaren en grieven die, gelijk gezegd, reeds gisteren vooral in de redevoeringen van de Heeren Smit en van Twist zijn bestreden, en die morgen nader ter sprake zullen komen. _-____________^----_3a@-____-_a^--&apos;&apos; De gemeenteraad zal Donderdag 11 dezer, des namiddags ten 1 ure, eene vergadering houden; alsdan zullen in behandeling worden gebragt de volgende nummers van de lijst der stukken: 175, 180, 181 183, 184, 185, 186, 187, 189, 194, 195, 182, 190, 191, 192, 193, 183. Bij de: Tweede Kamer der Staten-Generaal is thans ingekomen een &apos;wetsontwerp tot wijziging van de wet op de middelen voor het dienstjaar 1866 en aanvulling van die voor 1867. De slotsom van dit ontwerp is, dat de uitgaven voor 1867 zijn geklommen tot een bedrag van ƒ 117,963,494.241/3. Tot dekking van die uitgaven waren bij de wet van 23 Dec. 1866 verschillende middelen aangewezen, ten bedrage van ƒ 107,699,117,87 V-&gt; zoodat nog voorzien moet worden in een bedrag van ƒ 10,264,376.37. Nu stelt de regering voor de raming der udddelen voor 1867 aldus vast te stellen: I°. gewone middelen ƒ70,5.9,570.00; 2°. Schadevergoeding van Japan ƒ 1,000,875. CO. 3°. Bijdragen uit de geldmiddelen van Nederlandsch Indie ƒ 15,466,341.63. Overschot der beschikbare middelen van 1864 ƒ 11,628.0-0.. lO&apos;/j. Batig, slot van 1865 ƒ 13,324,19572V_. Batig slot van 1866 ƒ7,876,784,601/2. Totaal ƒ1 19,865,857.06i/2. — De uitgaven werden geraamd op ƒ 117,963,494.241/2; zoodat de dienst 1867 voor het tegenwoordige een vermoedelijk overschot zou aanbieden van ƒ1,902,362.82. Bij koninklijk besluit van 2 Junij 11. is bepaald: 1 . Voor zooveel het leger hier te lande betreft, dat de verpligte diensttijd van 15 jaren voor de kweekelingen op &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen , op 10 jaren wordt teruggebragt; 2. voor zoo veel het leger in de koloniën betreft, dat de kweekelingen bij eene,vóór hunne benoeming tot officier van gezond heid aan het departement van koloniën in te zenden acte, zich moeten verbinden, om ingeval zij binnen den tijd van 5 jaren na hunne aankomst in Indie, hetzij oji eigen verzoek, hetzij ten gevolge van dienstweigering, pligtverzuim of andere berispelijke gedragingen (het geval van wèl bewezen ligchaamsgebreken alleen uitgezonderd), uit s gouvernements dienst worden ontslafen, onverwijld zullen teruggeven alle gelden, welke te hunnen beoeve zijn voldaan wegens kosten van opleiding voor da Indische dienst, uitrusting en overtogt naar de koloniën. Z. M. hoeft benoemd tot burgemeester der gemeente Brummen L. J. N. van Essen. ____________ De minister van binnenlandsche zaken heeft ter algemeene kennis gebragt, dat de lijn van afsluiting. om een gedeelte der gemeeute Overs&apos;chie getrokken, te rekenen van 8 dezer, is opgeheven. Tevens is het verbod tot het houden van markten en openbare verkoopingen van runivee opgeheven voor het gedeelte der provincie Noord-Holland, gelegen ten noorden van het IJ en de gemeente Velzen, insgelijks met ingang van 8 dezer.</p>
	<p>\an wege des minister van binnenl. zaken is het volgende ter algemeene kennis gebragt: Hoezeer,-krachtens do thans geldende reglementen ep de telegraafdienst, wegens verraihking en vertraging van onaangeteekende telegrammen geene terugbetaling der seinkosten aan de afzenders wordt verleend, hoult het telegraafbestuur zich niettemin voor de mededeeling van elke feil of onregelmatigheid te dien opzigte &apos;aanbevolen, ten einie aau deze mededeelingen, waarop overigens het nemen van beschikking ver valt, zoodanig gevolg kunne worden gegeven, als waardoor de juiste en tijdige overkomst der berigten zooveel mogelijk verzekerd wordt. Met ingang van 15 dezer zullen te Oss en te Veghel kantoren van den rijkstelegraaf met beperkte dagdienst geopend zijn, eu zal te rekenen van denzelfden dag het rijkstelegraaf kantoor&apos; te Maassluis op. n zijn, op werkdagen: vaa 9 ure voor- tot 1 ure namiddag en vau 3 tot 9 ure namiddag; op zon- en feestdagen: van 8 tot 9 ure vooren van 12 tot 3 ure namiddag. Overrzigt, betreffende den aanleg der staatsspoorwegen gedurendede maanden Mei en Junij jl. I De werkzaamheden aau vet stationsgebouw te Zwolle vorderen goed, het metselwerk van de vleugel- en nevengebouwen is tot de bepaalde hoogte opgetrokken, op een dier gebouwen werd de kap reeds gesteld, het metselen van het middengebouw ging goed vooruit. _ De spoorweg vah Zwolle naar Meppel wordt afgewerkt en nadert zijne voltooijing. Het station te Dedemsvaart, het haltegebonw to Staphorst zijn op, eenig vèrwwerk na gereed; de goederenloodste Dedemsvaart wordt inwendig afgewerkt. Te Meppel zijn de fundamenten van het stationsgebouw gelegd en is men met het opgaande werk begonnen. Op de bergplaats voor locomotieven is de kap gesteld, zoomede op de bergplaats voor rijtuigen. Aan het opmetselen vau de bergplaats voor goederea wordt krachtig doorgewerkt. Het maken der aardenbaau tussehen Meppel en Leeuwarden werd onafgebroken voortgezet. Tusschen Meppel eu Heerenv-een wordt reeds de ballast aangevoerd. De onderbouw voor de brug over de Hoogeveensche Vaart is voltooid; de overige kunstwerken in de baan worden met kracht daargesteld. De gebouwen te Steenwijk en Wolvega worden van binnen afgewerkt en zijn uitwendig op het af.erwen na voltooid. Met de stationsinrigtingen te Heerenveen is een begin gemaakt. De havens te Dedemsvaart, Meppel en Steenwijk zijn voltooid. De aardenbaan tusschen Groningen en Winschoten is over de geheele lengte in bewerking, Mervan zijn ruim 20,000 el voltooid. Tusschen Winschoten ca Nieuweschans is de baan mede over de geheele lengte onderhanden. De kunstwerken zija nagenoeg volteoid, men is druk bezig met sporen leggen. De stationsgebouwen te Hoogezand, Zuidbroek, Scheemda en Winschoten worden afgetimmerd en gestneadoord. De aardenbaan tv. schen Enschede en de Pruissische grenzen is na genoeg gereed. De gebouwen te Enschedé vorderen goed. Op de bergplaats voor locomotieven is de zinkbedekkingaangebragt, dit;ismede het geval met de bergplaats voor rijtuigen. Op het visitatiegeb&lt;_iw is de kap gesteld, en het metselen van de opgaande muren van het hoofdgebouw gaat goed vooruit. Met de werken voor de afdarnming van de Oosterschelde werd gedurende de twee laatste maanden zeer g .regeld en met kracht voortgegaan. Van den kop vau het voltooide gedeelte dam tot het station Bergen-op Zoom is het spoor gelegd. Tusschen de Oosterschelde ca Goes wordt de ballast aangevoerd. Tusschen Goes en het Sloe wordt met het omwerpen der aardenbaan ijverig voortgewerkt. Met de voltooijing van het stations emplacement te Utrecht werd voortgeg-.au. Het metselwerk van het stationsgebouw gaat goed vooruit, de plinten van het hoofdgebouw zijn gesteld, het bestelgoe» derengobouw en de retirade zijn onderhanden. Van de draaibruggen over den Vaartschen Eijn bij Utrecht kwam de betonstorting Van het oostelijk landhoofd gereed. De beheijing van het zuidelijk lan-.lhoof. en vau dea mildenpijler der brug in don straatweg vau Utrecht naar Uorinehoui w.rd voltooid; in hot landhoofd werd de beton gestort. De beheijing van het noordelijk landhoofd is gereed. Te Houten gaat men voort met het opmetselen vaa het stationsgebouw, de kap werd gesteld. Aan de brug over de Lek bij Kuilenburg wordt met het stellen van den bovenbouw met kracht voortgewerkt. Vóór 1 Dec. e. k. Hoopt men den grooten ligger van 150 el spanoiug geheel gesteld te hebben. Aan het ophoogen der aardenbaan tusschen Kuilenburg en Bommel wordt steeds voortgewerkt. D« ontgravingen voor het stationsgebouw te Geldermaisen zijn begonnen. De bouw der pijlers en landhoofden van de brug over de Waal bij Bommel ondervond eenige vertraging door het hooge water. Dè opmetseling van het Imker landhoofd werd echter voortgezet. Do bovenste hardsteenlaag onder de deklijst werd gesteld. Aan do étreompijlers kon om bovengenoemde reden niet worden voortgewerkt. Met het verleggen der Noorder Waaldijk werd met kracht voortgewerkt. De aardenbaau van &apos;s Bosch naar Boxtel is van laatstgenoemde plaats tot den Esschenstroom gereed, verder wordt het zand aangevoerd ; mei de kunstwerken gaat het goed vooruit, en aan het haltogebouw te Vught werd de binnenbetimmering afgemaakt. De aardewerken van den spoorweg tusschen Dordrecht en Willemsdorp vorderen goed. De landhoofden der brug te Dordrecht.zijn opgemetseld tot de cordonlijst, en het metselen van eenige pijlersj wordt met kracht voortgezet, en van de overige worden de funderingen gemaakt. Met de werken tusschen Uitgeest en Zaandam werd ijverig voortgegaan, ook wat betreft de bruggen. Voor het stationsgebouw te Krommenie is met het metselen aangevangen. (StoompOst.) Sedert de invoering van de Wet van 13 Aug. 1857 hebben examen afgelegd en acten vaa bekwaamheid bekomen: hoofd on ierwijzers 1134, hoofdonder-ijzeressen 328, hulponderwijzers 3118, hülponderwijzeressen 1393, onderwijzers, die reeds in het bezit eener acte van bekwaamheid , of daarmede gelijkstaande acte van algemeeno toelating, met gunstig gevolg examen hebben afgelegd in een of meer der vakken van het meer uitgebreid lager onderwijs 2572, onderwijzeressen dito 2274, huisonderwijzers 394, huisonderwij-eressen 1317. onderwijzer., die met gunstig gevolg examen hebben afgelegd in een of meer der vakken van het verder voortgezet onderwijs&apos; 187 en onderwijzeressen dito 54. , De soirees in het zomer-theater Tivoli overtreifen door belangrijkheid en afwisseling verreweg die door den Heer Koster in vroeger jaren hier ter stede gegeven; niet alleen is zijn gezelschap buitengewoon talrijk maar ook zijn bijna al de leden er van artisten van verdiensten. Het publiek erkent door eene talrijke opkomst de inspanning en opofferingen, welke de Heer Koster zich voortdurend getroost. Met geuoegen hebben wij dezer dagen hier de opvoering bijgewoond van de operette: Mr. Chovjleuri restera chez lui le ..., waarin de Heeren Acbille Poirier, Joyeux, Philippe en Mlle. Va.lé door hun los en bevallig spel en goeden zang uitstekend voldeden en ook de Heeren Colomb eu Leo in hunne kleinere rollen succes verwierven. Zeer karakteristiek werd La Tyrolienne door Mr. en Mme. Philippe voorgedragen ; laatstgenoemde uitmuntende soubrette werd met luid handgeklap teruggeroepen. In Etnc Berliner Dienstbole bewees Frl. Marie Schirmer, eene fiinke en degelijke tooueelkunstenares te zijn; zij werd zeer goed geassisteerd door den Heer Weigelt en Fr. Poers. De Heer Zimmermann, de Dames Mnller en Maria Doll werden wegen» hunne solé-voordragten naar verdiensten toegejuicht. De Heer Eichter en echtgenoot verstaan bij uitstek de kunst om het publiek hartelijk te doen lagchen. Van tijd tot tijd biedt de Heer Koster, om de aantrekkelijkheid die zijne soirees reeds bezitten, nog te verhoogen, het publiek een vuurwerk aan; dit was ook Donderdag jl. het geval endeHeerP.L. van der Brugh leverde bij deze gelegenheid het bewijs, dat hij in zijne schitteren-lo kunst steeds voorwaarts streeft. Behalve een uitstekend fraai slottableau verwierf een zijner stukken, een bloemenmand, die een fraaijeu bloemenregen uitwierp, waarbij de schoonste kleurschakeringen elkander onafgebroken afwisselden, de algemeene bewondering. Ook dit gedeelte van het programma van den avond werd daverend toegejuicht. Het hoofdbestuurl| der Nederlandscho Koraalvereeniging, door de jongste algemeene vergadering gemagtigd om een prijs uit te loven voor eeno haudleiding tot het leeren zingen van meerstemmige koralen . gelijk die door de vereeniging worden in het licht gegeven, heeft een algemeenen wedstrijd onder de navolgende voorwaarden geopend: I. De handleiding moet berekend zijn voor do zoodanigen die nog geene muziekale kennis bezitten. Zij behoort dus: a. eene verklaring te bevatten van de verdeeling der toonen, naar hoogte, duur en I sterkte, en hand aan hand daarmede die van het notenschrift, met al wat daartoe behoort; b. _!v-i..e,r zal zij moeten handelen over den omvang der vier natuurlijke zangstemmen, en moeten bevatten won ken ov_f de zorg voor de stem (inzonderheid bij de mutatie), de houding bij het zingen., benevens dc noodige oefeningen voor gehooren stern-orgaan; e. eindelijk zal zij moeten vermelden dc regels van teiie beschaafde en welluidende uitspraak der Nederlandsche taal. 11. De handleiding moet ziju volledig (met het oog op het aan het hoofd dezes omschreven doel), doch beknopt en algemeen verstaanbaar-, de voorbeelden zooveel mogelijk ontleend aan de koralen, ooor de vereeniging uitgegeven. De omvang bedrage liefst ongeveer vijt vel (80 bladzijden) in klein 8». 111. De stukken, met een andere hand dan die van den steller geschreven, moeten zonder naamteekening, doch gekenteekend zijn met een zinspreuk, die tevens tot opschrift strekt aan een verzegeld briefje, bevattende naam en adres van den steller. Zij worden ingewacht vóór 15 December 1867 bij den voorzitter der vereeniging Professor A. D. Loman te Amsterdam. IV. Als prijs voor de beste (mits voldoende) handleiding wordt de sein van honderd vijftig gulden (ƒ 150) uitgeloofd. Het copyregt blijft de eigenlom der vereeniging. Eveneens blijven al de ingezonden handschriften bij de vereeniging berusten. Mogt van de niet bekroonde eenig gebruik worden gemaakt, dan zal daarvoor een honorari-m aaar billijkheid worden toegekend en de stellers worden uitgenoodigd zich aan het hoofdbestuur bekend te maken. V. De naat„brtefjes der stukken, die ongebruikt blijven, worden ongeopend verbrand in eene vergadering van het hoofdbestuur. Maandag jl. heeft de aangekondigde tweede vergadering van liefüebbei&apos;s van honden plaats gehad. Dr. W. Hendriksz had ook uitm&apos;iü het praesidium en de leiding bij de werkzaamheden op zich genomen en hield eene belangwekkende voordragt, waaruit bleek hot aantal vereenigingen tot bescherming van dieren, zoo hier te lande (_.. s Gravenhage, Utrecht en Eotterdam), als in do overige staten van ¦europa en in de andere werelddeelen gevestigd, het groote nut ende Verblijdende uitkomsten, waarmedp die vereenigingen overal waren werksaam geweest. Wijzende op de achterlijkheid, waarin zich Nederland, vergeleken met andere landen, op dit punt bevond, betoogde de opreker de hooge noodzakelijkheid van meer actieve en meer algemeene deelneming in het lot der dieren; hij toonde aan, dat vele misbruiken met opzigt tot de behandeling van dieren plaats vinden; dat kwelling en mishandeling van dieren, niettegenstaande verlichting en beschaving. steeds nog tot schande der maatschappij nagenoeg onbestraft bij ons voortbestaan, terwijl in andere lauden daartegen zware strafbepalingen bij de wet gemaakt zün en met gestrengheid gehandhaafd worden; dat het derhalve meer dan tijd is, dat mannen van weten en geweten zich vereenigen om het bedoelde swaad te helpen verminderen en beteugelen. In het volle vertrouwen — zoo drukte spreker zich hit — dat er een ieder, zoo binnen als buiten deze vergadering, ten zéérste aan gelegen moest zijn, bij te dragen lot de handhaving van de eer en van den aiouden roem dezer schoone, en door hare geschiedenis zoo merkwaardige stad, vermeende hij toereikend to hebben toegelicht de dringende wenschelijkheid en noodzakelijkheid der stichting eener &apos;iAiusterdamscho vereeniging tot bescherming der dieren,&quot; en noodigjtle de aanwezigen uit, zich met dit doel heden met hem te vereenigen , en hem daartoe hunnen bijval, hulp en krachtige ondersteuning te willen verleenen. Met algemeene acclamatie werd aan dié, iv hare gevolgen zoo gewigtige uitnoodiging voldaan, alle aanwezige heeren, deden door teekeinng hunner namen op de hun aangeboden lijst, van hunne toeireaing tot het lidmaatschap blijken, en de vereeniging werd aïsge-t.igd geproclameerd. Al dadelijk werd door de leden overgegaan tot de benoeming van een voorloopig bestuur en lieten de Heeren wendnksz, M. C. van Hall Az.en G. Visser zich ie op hen gevallen Kenze, respectivelijk als voorzitter. thesaurier en secretaris welgevallen. Kr werd nog besloten tot het vaststellen eener laarlijksehe contributie voor de werkende (stemgeregtigde) en voor &apos;de titulaire leden. Nadat bepaald was, /dat rie eerstvolgende vergadering zou plaats vinden op Dingsdags a. s. werd de vergadering door dtn&apos;voor-ïtti.&apos;.r voor gesloten verklaard. Een even onverwacht als verblijdend incident kwam de heerschende geestdrift verhoogen, staande de. beraadslagingen werd den voorzitter een brief met het merk //spoed&quot; overhandigd, terstond aan de vergadering medegedeeld en door de ondubbelziunigste blijken van bijval begroet. Deze brief, inhoudende een bankbi&apos;llet groot j 25, u-as af komst-h? van eene dame, die, vooreerst nog onbekend wenschende te b.yven, dit schrijven als een bewijs harer levendige ingenomenheid met de te vestigen vereeniging had ingezonden. Den 25sten Jnuij jl. zijn er, bij gelegenheid van den gecostumeer«en _r. •§ - Bt,!&apos;u&apos;ut,&apos;n t» Utrecht, aldaar vele Voorwerpen, vermoedelijk door zakkenrollerij ontvreemd. Het Politieblad behelst daarvan eene opgave, waaronder men aantreft 7 gouden of zilveren norologien, 7 goudtn kettingen, met allerlei versierselen, zilveren knippen enz. Naar men verneemt liggen bij den Heer D. A. Thieme &apos;te Arnhem drie oorspronkelijke romans ter perse, en wel een in 3 dln van J. J. Cremer, een in 2 dln. van Gerard Keiler en een in 1 dl&apos; van den ouden Heer Smits. »•»«•_¦ Men schrijft, ons uit Dolle Hoed (bij Lochem) het volgende- Jl. Zondag waren hier drie officieren van het regement huzaren te in garnizoen, ter hunner verpoozing bijeen. Onder het gebruik van een glas wijn werd eene weddingschap aangegaan over het lrjuen op zadel met twee paarden, zoodanig, dat het eerste paard niet de lange leidsels en lange zweep, b wii/p van ._,_•-.-..., „,_ bestuurd worden. Ofschoon door he; rukkeni V„ \Z &apos; &apos; T ruiter nu en dan tegen het zadel 4tro_k_n Jr. .lIT.8P,a. Ü° moeite kostte zich inT behoorlijke nS £_ . &apos; . h.. hei* wedrtim. .cliit. o-ewo-n-,, 111-|Ke Positie te houden, werd echter de ___7____l»nïtï.To&quot; &apos;•Jen °chter öes avonds naar huis wilde rijden, bleek het, dat de overwinnaar eene inwendige kwetsuur had ov.r™ebnrag£n * S° *&quot;&quot; hij &apos;act een nJtuigna\rZ_tJh&quot;rd . _, _____ _____ V&quot;* ¦**&quot; t.&apos;•) tocSËtaStoi IZ,?er&apos;r k.St men delende kennisgeving van Oingrel 9 &apos;&quot;ö Vm tó ne*ende ÜUerkÜMg Au--sti te1&quot;-!-&quot;.-! f _!-&quot; TU _S !et ?e .erlandsch Congres, dat iv lfe werLn deVitli!.-10&quot;01011 WO-rd?n&apos; beloüft zeer luisterrijk te zijn. ve w; men der ii rigtings-comrmssie vorderen op de gunstigste wiize Reeds heten zich uit „.oord- ca Zuid-Nederland de vfor. aansteTnl&apos; en letterkundigen als sprekers inschrijven en da^ip k „on no nieuwe beloften van medewerking toe. &quot;-omen nog Onder de reeds ingeschreven hoeven wij slechts de vohrende to noemen ora te bewijzen dat het puik van Hollands gelettei-aen hier toekomende maand vereenigd zijn zal. -&quot;e^eiaen hier Uit Amsterdam komen de HH. vaa Lennep, de Buil en Beril. n. {&quot;elle,.11-, Hvs-s J?»ckbloüt. Noord-lek, ten Brink en Verheijen; uit p- v™ __ Vn. 8-Kern en Schotel* Wt Utrecht Beets, van Hall, Hol v_n (W_-. Jager, Hirsch, Greeve, Groshans, Mees, &amp;.i2_£-^hÏ! &quot;V8&amp;rto*enboßch Knoop; uit Arnhem U_t VlaamsV-h Ll-Tl6&quot;1 Koenen; St Deventer Halbertsma. zoo beloXn nu tedkATenerCT zoo oeiooiuen nu reeds hnnne medewerking: .it Brussel- Nolet-da Brauwere, Jottrand, de Cort Hiel _-.i.i. .... a * &apos; . . _. Gerrits, van Beers, Lenaert.d&quot;&apos;&amp;J&amp;ddrf, LAv&apos;W.&quot; .°. : r^at&apos; Het Vrije Woord; uit lte.&apos;«a?__j&apos;ï_____J^_b/ril^? ven, professor Willems, Schuermans.&apos;de „i-Ss&amp;if ; vilf* het kersouwken; uit West-VlaandereiucScienc. P.W J en VÜt &apos;u Doolaeghe, Kestêloot-de Man, de Breyne-Peï laert- Ji w SB™- M.&quot;a nest; uit tient f- Heremans, SneErßelNtoiS*ei3£ï ron br,^Se.S&apos; le &quot;&quot;&apos;&apos;f de Taal f gansch^Volk^ Door F „&apos;I?ei!o,)tschaP&apos; het Vlaamsche Volk, enz enz zullen *f«ÖTSJ™? dcJ TO°raaanf« &apos;uaatschappij-W oiizer stad, Reeds .__„. te. ecre der Congresleden zeer prachtig zijn J^ilZt^Tleyt de koninklflko tweede deel ™ i^t^^^f? *J &quot;™OTd™^ • »! het eerste én van een Holland scheÖT&apos; tfn kotor.ZOnder }eS^^g Ziin wü wel inseli.ht - eV&apos; en 3de cantate van Arleielde. nZnahen ookToril kunstfleTf 7j*^^ maatschappij de van het congres. «&quot;«tfeest het hare bijbrengen tot den luister Immers, alles belooft dat het conere« w Vov.„i-+_- _ . „ Ipe internationale plegtigheid zKabieden.&apos; &apos;&quot; .Eene nieuwe wijze cm ijzer met glazuur te bedekken is in F r-nV rijk uitgevonden. In plaats van als vroeger opTonfl_ .I.T^ smeltba_r glas te gebruiken, daarmede het^ijze/te bedekt*tnZ dan tot roodgloeihitte te verwarmen, neemt men bij de nieuwe in ventie de materialen zelven, waaruit glas vervaardigd werdt (zand «n alkalischs aarde) en legt die op het ijzer, dat daarna verwarmd ¦«vordt totdat er eene volkomene verglazing plaats heeft. Het gevolg van deze handelwijze is, dat, het ijzer georvdeerd worue-_.de, 2lCh met het kiezelzuur vereenigt en qzer en glas alzoo tot eene 2ult.tandig._eid overgaan. De glasbedekking kan zoo dik genomen worden als men verkiest, maar men bevond, dat ecu dik glazuursel spoedig breekt, terwijl een dunne bedekking langdurig is. De methode wordt nu toegepast op de platen, waarvan men ijzeren schepen maakt, ten einde die tegen den verterenden invloed &apos;van het zeewater te boschermeu.</p>
	<p>Veel is er reeds gesproken en niet minder geschreven over papierfabriekage van hout, ofschoon tot- heden weinig positiefs over dezen nieuwen tak van nijverheid is medegedeeld. Het voortdurend vermeerderend verbruik vau papier, de uuurte en schaarschte der lompen, in menig Jand door een verbod van uitvoer getroffen en de nieuwheid der uitvinding maken de zaak tot eene kwestie van hoog belang voor industriëlen van zeer uiteenloopende rigting. De Parijsche tentoonstelling laat dau ook in dit opzigt geeu leemte over, want inderdaad is door de Heeren Gebr. Decher &amp; Comp., machine-fabri.kanten te Capstatt in Wurtomberg, een werktuig ten toon gesteld tot vervaardiging van &gt; papier uit hout naar de uitvinding van deu Heer Henry Voelter, papierfabriekant. Dit werktuigis zeer laat op de tentoonstelling aangekomen, maar wekt daarom niet minder de algemeene aandacht en heeft nu reeds sedert den lsten Junii onafgebroken en zonder eenige stoornis gewerkt. De uitvinding om papier uit houtvezels te maken is van Duitschen oorsprong, en de toepassing daarvan door genoemden Heer Henrv Voelter dagteekent reeds van 20 jaren herwaarts. Hij schijnt de uitvinding gedurende 12 jaren als ecu diep geheim voor zich gehouden te houden, on gebruikte de papier-pap van houtvezel steeds ter vermenging met die uit lompen vervaardigd. Later, toen liij de onmogelijkheid van het duurzaam bewaren van zijn geheim begon in te zien, koos de Heer V. de wijsste partij die hij kiezen kon, maakte zijne uitvinding bekend, gaf hoog op van de voordcelen zijner nieuwe wijze van werken, en waarschijnlijk door een octrooi gedekt, voorzag hij tot heden reeds 89 papierfabrieken, zoowel iv Eurona als in Amerika, van zijne nog al kostbare machines. Van dezen zijn er 10 naar België, 11 naar Oostenrijk, 17 naar Pruisen, 3 naar i.usland, 1 naar Engeland, 1 naar Canada en 8 naar Frankrijk gegaan; de overigen naar do Vereenigde Staten en elders. _;Wat de zamenstelling en de inrigting van het werktuig aangaat,-die zijn schijnbaar eenvoudig genoeg, ofschoon er ongetwijfeld vrij wat tijd, vernuft en geld besteed is, om de machine tot hare tegenwoordige volkomenheid te brengen. Voor de papbereiding wordt hoofdzakelijk dennenhout gebruikt, voor zeer fraaije en witte soorten lindeu- of esschenhout; dat hout wordt in stukken van ongeveer 15 Eifel, duimen gezaagd, gekloofd ter dikte van 2a3 vierkante duimen en daarna door verbrijzelingen maling tot houtvezol gemaakt. Deze bewerking, die zonder teekeningen met geheel te verklaren is, komt veel overeen met het malen vau suikerriet, eu geschiedt alzoo door middel vau een molensteen, in eene houten kast besloten. Die steen wordt met groote snelheid omgedraaid en met zeer ruime hoeveelheden water overgeten, waardoor de yezelpap langzaam wordt weggevoerd, en het heet loopeu der werkende deelen door wrijving wordt voorkomen. De hoeveelheid water, die daarbij gebruikt wordt, is zoo ruim, dat het door de daarin aanwezige houtpap slechts even gekleurd wordt, te gelijker tijd eene menigte splinters en grove vezels medevoerende. Deze worden verzameld in eene soort van trog, waarin eene ronddraaijcnUe metalen zeef geplaatst is, die het grovere terughoudt en het fijne doorlaat. Het grovere, dat door deze eerste zeef wordt teruggehouden, bedraagt 4.5 pCt. van het gebruikte hout en kan als verlies worden aangemerkt, daar het de moeite van op nieuw malen niet schijnt waard te ziju. Na deze eerste zifting gaat de massa door eene tweede trommelvonnige zeef; door deze wordt eene andere soort houtvezel teruggehouden^ die, hoezeer nog ongeschikt voor de papieri-bricatie, zuiver en gelijk genoeg is, om op nieuw onder deu steen te konieu. De fijnere pulpe gaat inmiddels met het water voorwaarts, tot dat het scheidings- en zuiverings-proces door zeven is voortgezet en geëindigd, en ue pap in 3 soorten is gescheiden, welke dienen kunnen om met lompenpap vermengd;, tot papier gefabriceerd to worden. _\°. 3, de minste soort, _-_. - c°-_.. __ _rof PaPier ber,ii&apos;J&apos; ot&apos; ook OP nieuw gemalen tot SfifS» Wf. f .!S voor orilinaü&apos; I&apos;apier bestem-l, en V. 1 wordt, -.-f™. __..* tefWW vermengd, tot hot maken der fijnere papiersooi teu gebezigd. De mazen der laatste zeven, waardoor deze Bjne pulpe loopt zijn zoo klem, dat men er 40,000 op den vierk. Eng. duim telt. .Nadat het overtollige water langzamerhand verwijderd is en de massa een zekeren zamenhang verkregen heeft, wordt deze onder pletrolleu, met sterk flaneel bekleed, uitgedrukt, va welke be¦werkmgzij echter nog 50 pCt. water bevat. Tot den verkoop bestemd zijnde, wordt het papier gedroogd, en heeft dau eene waarde van ƒ 9 per 50 kilo&apos;s in Duitschland, en van ƒ14.40 iv Frankrijk. De machine, die op de Parijsche tentoonstelling aan het werk is, kan 12 a 15 centenaars papier in de 24 uren maken, en vordert daartoe een stoomwerktuig van 60 paardenkrachten nominaal. Hoewel he- publiek reeds &lt;„- jaren papier met houtvezel vermengd gebruikt heeft, en er welligt weinig buitenlandsch papier is, waarin die zelfstandigheid niet voorkomt, is dit de eerste maal, dat de machine, die de bereiding uitvoert, in het openbaar is tentoongesteld en dus de zamenstelling daarvan en de bereidingwijze der vermelding in groote omtrekken wel waard. Onder dagteekening van 14 Mei 1867, zijn de volgende opgaven ontvangen van de bewegingen van Zr. Ms. schepen, uitmakende het Nederlandsche escader in Oost-Indie: fregat Prins Alexander der- Nederlanden, kapt. ter zee J. W. de Euyter de Wildt, wachtschip ter reed» Batavia; korvet Juno, kapt. ter zee J. J. Wichers, wachtschip ter reede Soerabaya; brik de Cachelot, kapt. ter zee A. J. Kroef, wachtschip ter reede Macassar; opnemingsvaartuig Pvlades. luit. ter zee lste kl. W. H. F. van Oordt, gaat steeds voort met de opname der vaarwaters aau üe noord- en oostkust van Banka; rocikanonneerboot 2i .14, luit. ter zee 2de kl. D. J. A. D. van den Steen, dienstdoend wachtschip ter reede Samarang; stoomschip lste kl. Amsterdam, kapt.-luit. ter zee J. K. van de Kruysse Pilaar, ligt ter reede Batavia voor de dienst gereed;: schroef stoomschip 3Je kl.Eeinier Claeszen, luit. ter zee lste kl. A. N. L. Koops, gestationeerd ter oostkust van Sumatra; schroef stoomschip 3de kl. Keteh, luit. t.z. lste kI.H. Schokker, gestationeerd m de wateren van Celebes en onderhoorigheden; scuroefstoomscuip 4de klass« Haarlemmermeer, luit. ter zee lste klasse -_ . . „e_*! Best*tioneerd ter westkust van Borneo; stoomschip 3de klasse Celebes, luitenant t. z. lste kl. W. F. L. de Yriese, is 13 Mei jl. van Batavia te Soerabaya aangekomen, om eenige herstellingen te ondergaan; stoomschip 2de klasse Bromo, kapt.-luit. t. z. H. F. van Boueval Faure, ligt in reparatie aan het marineetablissement te Soerabaya; stoomschip 3de kl. Sindoro, is 3 Mei il. buiten dienst gesteld; stoomschip 4de kl. Onrust, luit, ter zee lste kl. D. A. Coomans de Kuiter, is gestationeerd in de wateren ter Zuideren Ooster-atdeeling van Borneo; stoomschip lste klasse Ardjoeno, kapitein-luitenant ter zee H B Kip, ligt te Soerabaya voorde dienst gereen:; schroefstoomsemp 4de kl. Stavoren, luit. ter zee lste kI.G F. bervatius gestationeerd in de wateren van Celebes; schroefstoomschip .•e*i. P{m!as Ameha, kapt.-luit. ter zee Jhr. J. B. E. von Schmidt aut Altenstadi ._ gestationeerd in de wateren der Molukscho eilanden; schroefstoomschip 4de kl. Coeïioom, luit. t. z. lste kl. E. P.Struick, ligt ter reede Batavia; stoomschip 4de kl. Madura, kapt.-luit. t. z. G. H. __i__ei-, gestationeerd ter Zuider- en Ooster-afdeeling vau Borneo; sehroeistoomschip 4de kl. Aart van Nes, luit. t.z. lste kl. F.M. Parker Verboom, gestationeerd te Menado; schroefstoomschip 3de kl. Bali, kapt-Init. ter zee Jhr. A. E. A. M. Clifford Kocq van Breugel, gestationeerd te Menado; schroefstoomschip 4de kl. denßriel,luit.ter zee I.te kl V.. i van den Burg, gestationeerd in de wateren der Zuider-en Ooster-afdeeling van Boraeo; schroefstoomschip 4de kl. Maas en .Vaal luie. ter zee lste kl. J. K. L. Gey vanPittiusfgestationeerd in de waterfl_ van Eiouw en Linga, stoomschip 3de kl. Cycloop, kapt.-iuit. ter zee C. A. L. H. baron van Heeckeren, gestationeerd te Bezoekie en voor de dienst gereed; stoomschip 4de kl. Suriname, luit. ter zee lste kl. K. C. Bunnik, gestationeerd in do wateren der Moluksche eilanden; stoomschip 4de kl. Admiraal vau Kinsbergen, luit ter zee lste kl. D. Schuurman, gestationeerd ter Westkust van Borneo; schroefstoomschip lste kl. Willem, kapt., ter zee F. L. Geerling, gestationeerd ter Westkust van Sumatra; schroefstoomschip lste 11. Leeuwarden, kapt.-luit. ter zee W. C. Klis, gestationeerd in de wateren van Celebes; schroefstoomschip 3de kl. Vesuvius, luit. ter zee lste tl. u A. B. D. Eijk, gestationeerd in de wateren van Biouw en Lmga. * SCHIEDAM, 5 Julij. Uit het verslag, Dopeus den toestand dezer gemeente over 1866, door Burgemeester en Wethouders aan den gemeenteraad uitgebragt. blijkt, dat do bevolking op 31 December 1866 beliep 7826 ma_men 8880 vronwen, totaal. 16,706; zijnde 137, minder dan op 31 December 1865. De vermeer-lering bedroeg, door geboorte 763 en door vestiging 690; en de vermindering, door sterfte 805 en door vertrek 785. Getal huwelijken 128 Getal kiezers voor leden van de Tweede Kamer en der Provinciale Staten 360 en voor leden van den Gemeenteraad 556. Omtrent den binnenlandschen handel, hoofdzakelijk in gedistilleerd, steenkolen, brandersgist en spoeling gedreven wordende, valt op te merken, dat die in het algemeen in een&apos;kwijiiendentoestani verkeerde. Gedistilleerd was in het algemeen zeer laag in prijs en de aftrek bovendien gering. Van den handel in steenkolen en gist kan gezegd worden, dat de omzet van die artikelen ongeveer op de* j zelfde hoogte is gebleven als in het vorige jaar. Voor den handel in spoeling bleef de veeziekte van zeer nadeeligeii invloed. De buitenku-Jsche iiandel bepaalde zich. even als vroeger, hoofdzakelijk tot granen, steenkolen, gedistilleerd en brandersgist. Er zijn alhier 231 branderijen, 6 distiileei.ierijen, 54 mouterijen, 14 mout-, bak- en pelmolens, 4 stoouinioutmolens, 3 houtzaagmolens, 19 kuiperijen, I ijzergieterij, 1 gaz-fabriek, 1 fabriek van gazmeters on andere toesteilen voor de gazveïlichting, 1 stearine- en 1 stearinekaavsenfabriek, 3 azijumakcrijen, 2 bierbrouwerijen, 1 leerlooijerij, 3 touwslagenjen, 5 fabrieken voor gesneden kurken, 1 sigarenfabriek, 6 kisten- ot&apos; keldermakerijen, 1 jalousien- en sigarenkistenmakerij en 1 fabriek van schrijfinkt, iv diverse soorten. Het totaal generaal der arbeiders in die fabrieken bedroeg 1639. LEYDEN, 26 Juuij. In den laatsten tijd is het m_t- ca penningkabinet der hoogeschool, onder ander, verrijkt: Door aankoop: Met een aantal munten en medailles, onder welke wij alleen vermelden, als de belangrijkste een tetradrachme van Tyrus met het jaartal LZ (niet bij Mionnet voorkomende); een aureus van Keizer Honorius met een bij Cohen niet vermeld jaartal (gevonden bij het werken aan den ringdijk van den Maarseveenschen polder); een Merovingische tiers de sol met aangehecht sieraad, en dragende het opschrift COEXILIO onzeker waar opgegraven en tot welke loealiteit behoorende -, een denarins van Keizer Lotharius, te Utrecht in 1866 opgegraven, (v. (;. &apos;Chijs, de munten der Frankisch- en Duitsc-h-Nederl. Vorsten, XIV, 4); een zilveren armenpenning der stad Utrecht (v. d. Chijs, munten der Bisschoppen, enz., XXV, 12); eene thans zeer zeldzame gouden munt vau Ferdinand en Isabelia van Spanje, met het opschrift:</p>
	<p>(jaos Deus eonjunxit, homo non separet; bij Zutphen op eeno aanzienlijke diepte gevonden; een Eijnsche keurvorster goudgulden van Mentz; een uitmuntend bewaard gouden schild of klinkert van den HolL graaf Willem V (r. d. Chijs, Holl. en Zeel., V, N . 4); eene zilveren medaille ter eere van Hugo de Groot (v. Loon, 11, 135); den zilveren penning van Leyden op den vierdaagschen zeeslag van 1666 rv. Loon, 11, 559, N 0.5) ;&apos;twee verschillende goudguldens vau Deventer, (Verkade, 147, NO. 1 en 2); dito vau Zwolle (Verkado, lfiS, N°. 1); een gouden proefslag van den Hollandschen driegulden (Verkade, 51, N . 1); dito van den halven gulden Varkade, 70, N°. 3); eene zilveren medaille op de vervolging der Protestanten in Frankrijk na de herroeping van liet edict vau Nantes (v. Loon 111, 333, i. . 2); dito ter eere van den Amsterdamschen hoogleeraar Curtenius (vervolg op v. Loon, N°. 397); dito op het herstellen der rust op Kattenburg in 1787 (als voren, N°. 607). Verder nog een aantal zilveren en bronzen Duitsche, Fransche, Poolsche en Belgische medailles, als: op den vrede van Hubertsburg, onderscheidene krooningspenningen van Duitsche en andere vorsten; een zilveren penning der veertig raden van de stad Embden 1768; de medaille op de opening van het parlement te Frankfort in 1848; den penning, met Nederduitsche opschriften (eene zeldzaamheid onder de Belgische na 1830, hoewel de meerderheid der natie of Vlaarasch of Brabantsch of Limburgsch spreekt), op het 2de eeuwfeest der rederijkerskamer de Wijngaardranken, te Brussel in 1857; onder de vreemde munten een denarins van Steven V, koning van Slavom_ * 1272; kleine zilveren muntjes (dusgenaamde matapans) van de Venetiaansche doges Eainero Cen», joaniies Dandolo en Pietro Gradeuigo, 1252—1289.</p>
	<p>Door ruiling tegen dubbelen des kabinets: Met een penny van koning Alexanuor 1 van Schotland (1214—1285), dito van Hen Irik 111 van Engeland (Akerman, KO. 2), een groot van Hendrik V; angelotten van E.uard IV en Hendrik -VIL &apos;,-. guinea van George 111, 1809 -. half-penny&apos;s en farthing van de eilanden Man en Jersey; maillescf obolen van St. Omer (Macaré, pl. 3, N°. 72 en van afwijkenden stempel; ; een pistolet van Alfonsus van Ferrara; en dito van Paus Paulus 111. een stuk van 20 grani van het eiland Malta 1742; ecu halve piaster van Ferdinand en Isabelia van Kastilië; een dubbele reaal eu 2 enkele dito van denzelfden-, in Mexico geslagen realen van Joanna en Karel. (V van Duitschland); halve escudo&apos;s van Ferdinand VT en Karel III; een te Cadix, tijdens de worsteling tegen Frankrijk, in 1813 geslagen piaster van Ferdinand VII, een vijifrancstuk van Piemont als Gaule Subalpine van 1799 (an 10); achtschillingstukken van Lubeck, 1729 en 1734; een penny vaa Montreal in Canada, enz. Van wege het ministerie van binnenl. zaken ontving het kabinet de medailles met de albeedingen der St. Gudulakerk te Brussel eu van den dom te Maagdenburg. Door geschenk werd het kabinet verrijkt: Door den Heer J. Canters, vice-consul der Nederlanden te Singapore, met exemplaren van deu ... 7. &gt; Vm . en Vso Honkong-dollar&apos; met Chinesche opschriften en bestemd voor den handel met het Hemelsche rijk; verder met eene munt, dragende de afbeelding van James Brooke, den rajah van Serawak (Öorneo). Door den Heer E. H. L. Heidsieck, consul-generaal van Nederland in Mexico, met een aantal zilveren en bronzen Mexicaansche en andere Amerikaansche medailles en munten van den tijd van Ferdinand Cortez tot en met de regering van Keizer Maximiliaan I (de laatste medailles in volledigen getale, ook die met den beeldenaar der Keizerin Charlotte); verder al de munten uit den laatsten tijd. De verschillende staten van Mexico bezitten eigene koperen munten. Door dit. aanzienlijk geschenk is het aantal gedenkpenningen en munten van Mexico in het kabinet reeds tot 260 geklommen en is het bijna volledig (slechts ontbreken de grootere gouden munten). Door den Heer F. Seguin, numismaticus te Genève (vroeger te Petersburg), met een drietal voorheen in Kusland ia gebruik geweest zijnde lederen munten. - &apos;*HAB_INGEN, 6 Julij. De oorlogsvaartuigen Urania, Tern-te, Olaudius Civilis en Propatria, die hier bij den zeil- en ro --wedstrijd aanwezig zijn geweest, zijn reeds weder van hier vertrokken. *&apos;s HEBTOGENtiOSCH, 6 Julij. Op den lsten Nav. aanstaand, zullen vau het 4de reg. huzaren 4 &apos;escadrons en de staf te &apos;s Hage én het depot met 2 escadrons te Leyden in bezetting komen, daarentegen zal het 2le reg. van dat wapen van daar vertrekken en in bezetting komen 2 escadrons en de staf te Eoermonde, 2 escadrons te &apos;s Hertogenbosch en het depot met 2 escadrons te Venlo.</p>
</text>
