<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 5 Julij. De staat der Bank van Engeland over de Woensdag geëindigde week toont eenige belangrijke veranderingen in de hoofdposten, maar zij staan allen in verband met de driemaandelijksche betalingen en de op den 4den der maand vervallende wissels. Zoo is de rekening-courant der schatkist verminderd met £ 1,748,687, terwijl die met particulieren £ 1,014,104 hooger is. De portefeuille is met £ 358,175 vermeerderd. De uitwerking van deze veranderingen op de reserve der bankbilletten is eene vermindering van £808,630. De voorraad munt en muntmateriaal is £209.171 eu de circulatie der bankbilletten £ 1,148,950 hooger dan de vorige week. Aangevoerd werden deze week: Van Boston per Cuba £ 35,000; van New-York per City of Washington £ 11,000, Cimbria £ 12,000, City of Antwerp £ 35,000; van Nieuw-Zeeland per Celaeno £ 13,500; van Alexandrie per China £7134; van EioJaneiro per Seine£ 143,560, benevens 100,000 sovereigns van Konstantinopel overland. De vraag voor uitvoer is gering en £ 271,000 werd in de Bank van Engeland gestort. Van zilver zijn geene aanvoeren to melden. De baren fijn ex Rhöne van West Indie werden verkocht a 60Va P- peronce standaard, maar de markt is thans eenigzins flaauw op dezen prijs. De Mexicaansche dollars ex Ehöne werden verkocht a 59 p. per ons voor de affinering, daar er geene Traag voor China bestaat. De Bremen bragt £ 1000 van New-York. Het bedrag per Fireking van New-Orleans aangebragt, is nog niet bekend. Geld is meer gevraagd dan gewoonlijk op den 4den der maand het geval is en de algemeene koers is 2V* a s/s pCt. Ter beurze is ook meer vraag naar geld tot aflossing van beleeningen bij de Bank van Engeland aaDgegaan en de koers op beleeningen van Geconsolideerden is 2 pCt. Niettegenstaande den gunstigen staat der Banken van Engeland en Frankrijk, was de stemming voor Engelsche fondsen flaauw en de handel van weinig beteekenis. Gecons. 941/4 a s/s contant en 94% a 1/2 op Aug.; Nieuwe 3 pCts. 93% a %; Gereduceerden 931/2 &amp;%; Schatkistbilletten 24 a 27 sh. premie op Maart en &apos;iO a 24 op Junij; Bankactien 253 a 255.</p>
	<p>Buitenlandsche fondsen over het algemeen stil en zonder noemenswaardige prijsverandering. De voornaamste handel werd gedreven in Spaansche Certificaten, welke 15V2 a 16 en in Passive, die23s/Ra24 opbragten. Voorts zijn gedaan: Brazil. van 1865 74% a 1/s; Italiaansche 48&apos;_ a s/4; Mexicaansche 157/8 a 16i/8: Turksche 5 pCt. 303/4 a 31; Chili Scrip pari a 1/2 premie; Donau-Vorstendommen id. 7a 5 disconto; Eussische id. 1/4 a 8/4 premie. Van Amerikaansche zijn V. S. 5/20rs 72 u/m a 13/ M ; Eriespoorweg 44 a 1/4; Illinois Centraal 79 a V_-</p>
	<p>Aandeelen Stad Milaan a fl. 245. (Voorloopige opgave.) Bij de op I Julij plaats gehad hebbende serien trekking zijn de volgende 9 serien uitgetrokken, als serie: 988, 1356, 1516, 3131, 3559,4616,6626,7073, 7791. Bij de onmiddellijk daarop gevolgde premientrekking zijn de volgende nummers met nevensstaande hoogste prijzen uitgeloot: serie 7073, N°. 26. fr. 100,000; serie 3131 N°. 28, fr. 5000; serie 3131, N°. 8, serie 3559, N°. 14, serie 4614, N°. 4, elk fr. 1000.</p>
</text>
