<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN Vrijdag 5 Julij (des Avonds). Be?4c..«ni^-n-.veeft den wensch te kennen gegeven, om al de Sei v.nT-11.801&apos;B.&apos; tiJdens hun bezoek hier te lande, op het Bnrdëtt rL7mdSor \e omvangen. Voorts zullen z*j ook door Miss &apos;hnalrl ¦!-._• e_? a°dere voorname personen feestelijk worden ontschannii hJn10 ,de. London-Chattam- en Dover-spoorwegmaatcla_en l,i ¦ft aaDgG°oden, die 2160 vrijwilligers kosteloos naar het _.ijfir OÏ,er te brengen, reden 1..5; .al d „ S^Uan aanstaanden Vrijdag ontvangen; cm deze ¦toen fteeit hoogstd. haar vertrek naar het eiland Wight uitgesteld. Graaft ü™S.en Hertogin van Aumale, deHertogvanChartres.de hebben .. w-aIm Van ?arfl. en .de Pfins en Prinses Tan Joinville, teKnninJ?1 ___ ?en bezoek gebragt aan Koningin Victoria en aan g-ebruik. n M bIJ de beidö Torstinnen «et middagmaal St__W 2,.d^konin&amp; va?, ESyPte wordt Zondag hier verwacht. Lord h! den d« a.f^rVeMel^oDlen ,en naar WiQdsor vergezellen, waar &quot;, uien dag als Hr. Ms- gast zal doorbrengen. .__*__£ 1 *Ti.-_-°^e •6tei. zich zeer aangename gevolgen voor van ¦&quot;IS en S«l-J,^^f&apos;,erin^&apos;lgenie aan Enlelands Soofds.ad zal bren&quot; van tt. _? Uge bl?dJe? de organen der aristocratie) gaan ïoo ver de rtfiJ-TT1&apos; l-at dle ko,m-st een einde zal maken aan Mt0.1.... -dl° D 0^alt«d * Engelands hooge kringen wordt *Sttva„ WH»ee«&apos;,iM aars«hjnlijk&apos; dat de keizerin hef bal, fan ho. I-Jf?-, . SultanIdo.or bet gouvernement in het gebouw »e re&apos;er n? d_T».Vf kol°.-1. n zal w?rden &amp;eSeveD&apos; zal beloeken. Het ÊStgil...__ heV&quot;ogei&apos;-,ke&apos; Sm ditfeest te maken, «et schijnt dat men ook in deze de Fransche gewoonte voM- er W_ w&quot; Pheel° t?n ,*&quot;.* 81&quot; opdekt, fonteinon^ en hangendtnmen worden aangelegd, kortom, er wordt geen geld eesnaard om alles zoo prachtig mogelijk to maken. b gespaara, om zeïdo do .ninf^.16. S40°den, zitt™« van bet Huis der Gemeenten M^-- 1. ._. Cr Van, b.-tenl*, 2akcn in het uiteinde ™ Keizer ;»rv •_.-llasn. «eene aanleiding of reden te zien tot eenige bijzondere -f.t-.ff «Vtap va?- weg« Engelsche gouvernement. Hij voegde S_-_;_.&apos; i 4 execn,tie van den Keizer eene jammerlijke en ontstaat- STJ1&quot;• as,ial was het&gt; helaas* ook waar, dat handelingen van IZriK-i.1- . burgeroorlogen van Mexico en andere Spaansch-5 landen s,echt6 al {e dikwijls aan weerszijden gepleegd &lt;deïaaidie 7w_dTir en minisiter Diraeli voorgesteld aan vier stedelijk S^nXn.. ve-e vertegenwoordigers fn het Huis hebben, ontaemen te? ei-, . .-f. *?* en&gt;aMBley, één daarvan té woordï^&apos;t, l,- t&quot; e plaats_.e maken voor de vermeerderde vertegendit v-orstel^^H.2LrC-P.el-. anC-h-S.er&apos; Kn-ingham en Leeds. Op voorste, ü lvJva« het Huis niet tot een besluit; evenmin op het geleïenhdd H .f P 8 door de cumulatieve stemming vaiTTT. et, .&apos;Pariementslid Otway heeft zyn voornemen aangekondigd om k-fr^Vrr *? Vragen &apos; ot ziJ had «esloten de Britch. «Ï&amp;XMe«eoterugteroepen, wegens denop KeizerMaximSn __,r Ve d!&gt;gbladen kunnen geene woorden vinden sterk trenn. &lt;. om -tntMlRreeniï-he-erschende ?°™el van afgrijzen wogensd_ningkoe&quot; len bloede op Keizer Maximiliaan gepleegden moord uft te d.nkkp-6 moet wraak genomen worden en Se eerste stap daartoe ze_t de* -r-^Ser b?noort «edaan te worden door Napoleon wanfdeze ffgt moreel de verantwoorde] jkheid van hetversXikWl.- « W dat den ongelukkigen Maïimiliaan heeft J &apos; fttó e^ tt£ g£Smstr, bci*b^ ien, dat de beperkende ben .W_£ . &apos; strekkende om te verkladulden ziin en olh2 K P d.en veehandel niet langer te bijna geil-S ve_-wenfn U^n,beh.001&apos;«n te worden, nu de veeliekte als alfemeen wordt e-kenl St w°wf&quot;f de T°-Pe_.&apos;, Zi°-° bennlintren nit ,lnit_ n^ . &apos;A &quot; -et buitenland is overgebragt die lSchf ?underSeLn;?nd^dPen Fnl V T °P ting te behoeden. Engehchen veestapel voor besmet«ield 9^9 mo^L^AvK^jW New-York vindt men ver-519 William*s 49. Tnt _t h . 169 il69ill ler 5642s&apos;642 Murphy&apos;s, 543 Clark&apos;s 413 Meyer™, &apos;393 Da.fs^n4-. Whi e&apos;S&apos; 464.Martin\&apos;432Moore&apos;s 229 Grein&apos;s/ 216 Cook? &apos;enz Mulray S&apos; 292 KinS&apos;s&apos; 272 Baker&apos;s&apos; :riS_s!^Fr~^*^</p>
</text>
