<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Met belangstelling las ik in uwe Editie van Zondag 24 Junij da mededeeling overgenomen uit den Nederl. Industrieel, dat do Heer von Roesgen von Floss uitgevonden zou hebben om photograpbi-ehe beelden ia hunne natuurlijke kleuren (heliochromiën) te vervaardigen. Dit berigt herinnert mij echter aaneen soortgelijk dat eenige jaren geleden uit Amerika kwam overwaaijen, en waarin verzekerd werd! dat een Amerikaan *de Heer Hunt&quot; onvergankelijke heliochromiën zondvervaardigd hebben; bij naderzoek bleek het echter dat het een blu£ (humbug) was, en dat de bedoelde photogrammen op eene bekende, wijze gekleurd waren. Zonder nu bovenstaand berigt uit den Nederl. Industrieel op gelijk* lijn te willen stellen met dat van den Heer Hunt, schijnt toch de zaak zeer twijfelachtig, te meer omdat er van eene geheimhouding gesproken wordt. Alogt de Heer v. E. v. F. wiens woonplaats my onbekend is, werkelijk eene zekere methode gevonden hebben, dan acht ik mij als lid der Photographen Vereeniging te Berlijn, als eerelid der Photographen Vereeniging te Milaan en als corresponderend eorelid der Photographen Vereeniging te Hamburg, gemagtigd en in staat om aan genoemden heer voor de mededeeling van eene zekere methode, om heliochromiën te vervaardigen, dio bestand ziju tegen de werking van het daglicht enz., eene som van Honderd Duizend Gulden aan te bieden. Eeeds sedert langen tijd is het, het- streven van vele verdienstelijke mannen geweest, om door de photographie niet alleen het juiste beeld van een voorwerp te verkrijgen, maar het ook ia de natuurlijk, kleuren terug te geven. Niettegenstaande alle aangewende moeite ia men er echter tot nog toe niet in geslaagd meer dan enkele kleuren te reproduceeren,die echter spoedigweder vcrbleeken wanneer zij aan het daglicht worden blootgesteld, en slechts dan eenige bestendigheid toonden wanneer men het verlangde beeld voor daglicht beschermd bewaarde; in het laatste geval is het gebeurd, dat zich op deze wijze vervaardigde beelden eenige maanden goed hielden. Onder diegenen die er tot hiertoe het meeste werk van maakten, om de natuurlijke kleuren door middel der photographie te reproduceren , verdienen bijzonder vermeld te worden Niepce de St. Victor Chevreuil, Becquereï, Testude de Beauregard, Poitevin en meer anderen&apos; Nijmegen. J. SCHAAEWACHTEE.</p>
</text>
