<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene fatsoenlijke Protestantsche WEDUWE verlangt tegen Mei ï;£;J?t,££iï!£ÏA.s2Bt en Inwoning met gebruik van eene vrye, liefst ONGEMEUBELEERDE SIIaPKAMER, bij eenc DAME of m een Klein Beschaafd Gezin, waar het minder aankomt op groot r geldelijk voordcel, dan wel om gezellig verkeer, ook zoude zij niet &apos; ongeneigd zijn m de huishouding van eenige dienst te kunnen zijn. ( Men verzoekt opgave van prijs met gefrankeerde Brieven onder Lett. 1 M. W., Bureau Handelsblad. (1088) ( lÜSIUGT AAN HEN DIS Effl OOiï SISSËT &apos; De heer BOXSSONNEAU, oculist van het leger, zal zich te Amsterdam (Keizerskroon, Kalverstraat, E 38) bevinden op 24 en 7Aino K-UNSTOÖGEN hebben niets gemeen met het atzmtehjke glazen oog-, zij zijn van email, stevig, ligt en gemakkelijk, terwijl zij expressief zijn in hunne beweging. Men kan brief. wisseling met hem houden_,_ll_rneJ|e_Monccan, te Parijs. (947) Een SMTOJMiNECHT, jong, gehuwd, wenscht geplaatst te worden als MEESTERKNECHT bij eeue weduwe of anderzins, bekwaam m alle vakken&apos;, bijzonder vuurwerker en hoefsmid. Brieven franco, onder het motto SMID, Bureau Handelsblad. (993) WlklllVr (&lt;iïllH-tftn&gt; Een geschikt PERSOON, be- - mjllin urjlllrl-iliy. kend met Machinerien (Stoom-, Paarden- en Handenkracht) voor den Landbouw en algemeen gebruik. Aan iemand, ervaren in den IJzerhandel en goede connectien bezittende, zullen aannemelijke voorwaarden worden ingewilligd. Franco en zoo volledig mogelijke brieven aan M. C, Kantoordrukkerij van G. B. &apos;T HOOFT, Haringvliet, te Rotterdam. (1049) ¥ALLEIDE ZfEKTS. De ONDERGETEEKENDE, Geneesheer te ANNA&apos;PAULOWNA , zal te Amsterdam den loden Januarij eerstk., Hotel Vermunt Warmoesstraat; te &apos;s Gravenhage den 16den Januarij Hotel Tuinenburg op het Spui; te Rotterdam den 17den Januarij Hotel Oelsbïger Hoogstraat; te Utrecht den 18den Januarij Hotel Oude Kasteel van Antwerpen Oudegracht, des Voormiddags van 10—2 nre , te spreken zijn over het genezen van Vallende Ziekte P. C. KIEL. (1113) MEN VRAAGT voor een ZWAARMOEDIG HEER, van middelbaren teeltijd, bij een beschaafd klein Huisgezin , KOST en INWONING, op nader te bepalen Conditien. Diegeen zal de voorkeur hebben die hem eenige aiieidende bezigheid kan verschaffen. Adres franco onder Lett. X. X., bij den Boekh. C. F. STEMLER hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel, alhier. (1099 &apos; SISABEIFABRIËIL Er bestaat dadelijk gelegenheid tot plaatsing van een fatsoenlijk JONG MENSCH, met beneden de 16 jaren oud, als LEERLING of VOLONTAIR op eene Sigarenfabriek te Amsterdam. Adres met franco Brieven Lett. G. bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, Bolan. (1096) Wordt gevraagd eene KEUKENMEID, van de E. C. Godsdienst, goed kunnende werken en kooken, van goede recommandatié&apos;n voorzien, loon ƒ7O. Adres met franco brieven onder Lett. G. V bij GEBROEDERS KRAAY, Boekhandelaars, Buitenkant bij de Bantammerstraat, U 83 te Amsterdam. (1095) irÖOTëËIMSIÏÏHDISEN. Ui-gegeven bij J. IL GKBHAILD «fe G°., te Amsterdam: Dr. J. M. SCHRANT (in leven Hoogleeraar te Leyden), NAGELATENE GESCHRIFTEN. J ;&apos; lste Stuk ƒ 1.90. Hdo // (Phys. Diagnostiek. «2.—. Dr. J. J. KERBERT, HANDLEIDING TOT DE KENNIS DER ARTSENIJSTOFPEN. Algemeene Geneesmiddelleer. ƒ 2.40. Dr. J. J. HEHSEKT, REPERTORIUM VOOR DE GENEESKUNDIGE PRAKTIJK. Vademecum Clinicum voor practiscrende Geneesheeren en Studenten in de Geneeskunde. In Zakformaat gebonden, ƒ4.90. (1116) GOEDKOOP EÏTeKÊRT ; Verscheidene weken lijdende aan hevige RHUMATIEK in mijne beenen, gebruikte ik op aanraden van een Vriend, de SCHMIDTschk WALD WOL WATTEN en DENNEN-NAALDENOLIE, verkrijgbaar bij F. SONNEMANS, alhier. Na 8 dagen met die Olie ingewreven en Watten belegd te hebben, was ik volkomen hersteld eu moet ieder Lijder dit goedkoop middel aanbevelen. Hillegom, Nov. 1865. (Get.) D. VENNINGS. Niets geeft beter bewijs voor de deugdelijkheid van een artikel dan de dagelijks ontvangene Geneesattesten, Dankbetuigingen en Aanbevelingen van HH. Geneeskundigen. Lijders aan Jicht, Kies-, Hoofd-, Tandpijn of welke Rhumatische aandoeningen ook, wilt gy spoedig en goedkoope herstelling erlan.en, gebruikt dan de SCiaSMDT&apos;sciiE ANTI RHUMATISCHE WALDWOLWATTgN, 25 en 50 Cts. het Pak. Dennennaalden-Olie 35 en 70 Cts. het Fleschje. Verkrijgbaar bij den Hoofd-Agent M. J. C. HAM, te Utrecht en bij onderstaande Depots, waar ook volgens Prijs-Courant verschillende WALDWOL GEZONDHEIDS KLEEDINGSTUKKEN verkrijgbaar zijn. Amsterdam, Oudenhoven, Rokin. Oostburg, A. Bronswijk. * t. Veldhuis, Rapenb. Pürmerende, C. Mohrman. 0 Gez. Schimmel, Utr.st. Rhenen, G. J, v. d. Waal. 0 Moerboek, Hartenstr. Roelofaiondsveen, Nuderman. Amersfoort, J. O. Bosman. Rijp, J. Verdonk. Alkmaar, Schreuder &amp; C., Apoth. Schagen, G. W. Stove. Amerongen, C. Martens. Sas van G ent, Thompson. ¦ Baarn, Mej. Nobbe. Texel; X Sipkes. Breukelen, J. Vlaanderen. Utrecht, M. J. C. Ham. Edam, Wed. Klinkenberg. 0 A. Walsmit. Goes, F. W. Goossen. * Gez. Alter. Haarlem, W. Engelgeer. , v. Meeteren, Apoth Harmeien, W. Kurvers. Vinkeveen, J. B. Kemme. Hilversum, B. Meddens. Weesp, J. D. Swaters. Hoogwoud, Gebr. Kogelberg. Wormerveer, G. Groot. Hoorn, H. K. Lampe. Wissenkerke, H. Tazelaar. Houtrijk en Polanen, Quint. Usebtein, J. B. Molle. Hoofdplaat, J. Croin. . Uzendijke, Berin v. d. Putte. Montfoort, J. A. Jacobie. Zaandam, Gez. Meijer &amp; C°. Middelburg, K. Baart. Zeyst, G. W. Jacky &amp; C°. Nederhorst d/Berg, Vernooij. Zierikzee, D. Kyn Geerlink. Nieuwe Diep, W. de Roos. Zwolle, Nathan Polak. En verdere Depots op do Gebruiksaanwijzingen. Soiiede Winkeliers kunnen in commissie bekomen. aanvraaw bii M. J. C. HAM,Je Utrechi_ (1115) &apos;~ TE MüljSr om dadelijk te aanvaarden, twee roijale en goed verlichte PAKZOLDEHS, met VLIERING en VRIJE OPSLAG, gelegen in het beste gedeelte der Warmoesstraat. Te bevragen bij den Makelaar P. BAAÏ , Singel bij de Vijzelstraat. (1109)</p>
</text>
