<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Blijkens onderliandsclie ACTE, van dato Amsterdam 10 Januarij 1866, is tusschen de Ondergeteekenden LEONARDUS HUBERTUS ANTEN en ALBERTUS WILLEM SMIT KRUISINGA, Kooplieden in Wijnen en Gedistilleerd, beide wonende te Amsterdam, eene VENNOOTSCHAP aangegaan tot het handel drijven in Wijnen en Gedistilleerd, onder de Firma L. 11. ANTEN en SMIT KRUISINGA , voor den tijd van minstens Tien jaren, ingegaan Primo Januarij 1866, en alzoo eindigende op 31 December 1875, welke termijn met 10 jaren wordt verlengd, indien niet 12 maanden te voren door een der Vennooten opzegging is geschied en zoo vervolgens om de 10 jaren. Het Kantoor dezer Vennootschap is gevestigd te Amsterdam, aan den Binnenkant, U 112, en elk der Vennooten is bevoegd de voormelde Firma te voeren en te teekenen, echter niet anders dan tot zaken de Vennootschap betreü&apos;ende, behoudens dat voor handelingen die over eene waarde van meer dan Twee Duizend Gulden loopen, zoomede om gelden ter leen op te nemen en om zich borg te stellen, de toestemming der beide Vennooten vereischt wordt. L. 11. ANTEN. (1136) A. W. SMIT KRUISINGA. Bij Notariëele Aclo van 11 Januarij 18GG hebben de Ondergeteekenden JAN ANDRIES GERDING en JAN NOOMEN Tijszoon , uitoefenende den Commissiehandel in Kruidenierswaren , beide te Amsterdam, hunne Vennootschap ONTBONDEN, met bepaling dat zij met gemelde dagtcckening is geëindigd en daarmede het drijven van zaken voor gemeeiie rekening, terwijl hunne firma GERDING &amp; NOOMEN heeft opgehouden to bestaan en de vereffening der nog openstaande zaken met wederzijdsch goedvinden is ongedragen aan den Heer GERRIT NIEUWENHUIS Hendrikszoon alhier, welke daartoe zijne bijzondere handteekcning met bijvoeging #voor GERDING en NOOMEN, in liquidatie&quot; bezigt. Jf. A. GERDING. (1146) J. NOOMEN Tzn. KOERS-NOTERING DER TWENTSCHE BANK-VEREENIGING. Inkoop. Pruisen 3/md. 171% met 5 pCt. Rente voor korter. Pruisische Banknoten 1741/2 a 174B_,. 55 Inkoop. Verkoop, g. Londen zigt f 11.88 / 11.90 0 8/d.a 11.86 0 11.87 HOLLANDSCfIE Mm SPOORWEfI-MUTSCBIPPH. De RAAD VAN ADMINISTRATIE Adverteert, dat de COUPON N°. 10, van do Aandeelen in de Geldleening groot ƒ 1.500,000, en de COUPON N°. 12 , van de Aandeelen in do Geldleening groot ƒ 600,000, beide Coupons verschijnende 15 Januarij e.k. alsdan betaalbaar zijn gesteld bij de Associatie-Cassa alhier. Amsterdam , De Raad van Administratie, 11 Januarij 1866. JU BROUWER ANCHER, Comm. Pres. (1164) Jl. BORSKI, Comm. Secretaris. ¦ ¥EBWÜ§ELI]IG DEH IN DE SERIE 322 UITGELOTE 5 pCt. OBLT GATIEN BIJ GOLL &amp; C°. Lett. 88, 4V2 pCt. Lett. B kood, 4 pCt. L ti. B en 4 pCt. SUPPL. OBLIGATIEN Lett. G. Do Ondergeteekenden adverteren, als daartoe gemagtigd door de Heeren M. A. VON ROTHSCHILD £ ZONEN, te Frankfort a/M., en in overeenstemming met de authorisatie van het K. K. Ministerie van Financien te Weenen, dat op Donderdag aanstaande en vervolgens denzelfden dag van iedere week zal gevaceerd worden ter verwisseling van de op den 2den October 1865 te Weenen in de SERIE 322 UITGELOTE 5 pCt. Obligatien Lett. BB a ƒlOOO N°. 1 a 1162 41/2 pCt. // 0 B rood *11 1000 * 1 * 150 4 pCt. 0 0 B // // 1000 // 4975 11 5030 4 pCt. Suppl. D°. 0 G //Fl.looo 0 4487 &quot; 4525 voortspruitende uit do Negotiatien door tusschenkomst der Heeren GOLL #¦ C°. alhier gedaan, tegen: 5 pCt. Metall. Oblig. a FI. 800 voor de Obligatien Lett. BB 41/0 0 11 000 800 0 » 0 0 Brood 4 &quot; 0 0 osa 800 00 0 0 B 4 e 0 van 1000 * 0 Suppl. dito // G De Rente ingaande op 1 October 1865, in zoo verre de voorraad dezer ter verwisseling ontvangen Metall. Obligatien strekt. De in te leveren stukken moeten voorzien zijn van alle op den dag der uitloting niet verschenen Coupons, zullende de daarop competerende interest van 9 Maanden op dc Oblig. Lett. BB met / 37.50 3 0 000 0 Brood 0 0 11.25 9 0 aa 0 0 B 0 11 30.— 3 a 000 a G 00 12.50 tevens worden voldaan. Dc Houders worden verzocht eene specifieke geteekende nota over te leggen, 0160) Amsterdam, Januarij 1866. BECKER &amp; FULD.</p>
</text>
