<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK &lt; VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AYOND van Zes tot Acht Ure zijn i Vier Buream geopend. j TOT INBRENG: I°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. 2&quot;. Aan het HUISZITTENHUIS, Prinsengracht, RR 104. 3°. Aan het SCHOTSCHE VEEM. Uilenburgerpleintje bij ] de Rapenburgergracht en Oude Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: 4°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. Namens het Bestuur der Spaarbank: H. C. OIJENS , Voorzitter. (1301) E. 4. EVERWUN LANGE, Secretaris. BEGRAFIiHEIiEEMGING TE AMSTERDAM. Het BESTUUR der Vereeniging herinnert mits deze aan de belanghebbenden, dat met ingang van 1 FEBRUARIJ ] dezes jaars, het TARIEF voor de Begrafenissen van &apos; ALLÉ Klassen VERLAAGD is. Nadere inlichtingen zijn te verkrijgen aan het Kantoor der Vereeniging, ten hnize ran den Directeur H. W. HEINSIUS Nzn., op den N. Z. Voorburgwal tegenover de Kolk, G 206. De aanvragen kunnen of aan het Kantoor of ten Huize van den Directeur J. SEYBRANDS Ju., Zanddwarsstraat, C 258, ingeleverd worden. (6535) - -——— -j__-—^^^ DE SIEÏÏÏSTE IS WM UITGEKOMEN &quot;&apos;ZÜN.: ! 1. The TRTUMPH Si.irt Collar, j ¦1. The NATIONAL Shirt Collar, ; S. The CIIIEF Shirt Collar, j 4. The SQUARE HARON Shirt Collar , welke in alle afmetingen -e verkrijgen zijn bij ADRIAAN SCHAKEL, 1 (li6«&apos;6) Hei!igen_Weg , D 22^/29. Fij 11. HÖVEKER, te Amsterdam, is verschenen . i FEBRUARIJ 1868, DOOK Mr G. GROEN VAN PRINSTERER. PRIJS 50 CENTS. WAT DUINKT~U VAN HET VOORSTEL M BRAUW? BIJDRAGE TER BEANTWOORDING, j door ; Mr. G. GROEN VAN PRINSTERER. i 2 Stukjes ƒ 1.10. (6779) • SSê^&amp;^^m37MÊSmWffSSsu_^_____i___m Recueil di&quot;_ Rappoits sur les Progrès des l.etlie^ \ et ds Scienc^&apos;s en E.ante. Paris 1867et1568. DArBRÉE. La Geologie expérimentale ƒ 2.50. fJEOFFROY etc. Les Etudes historiques * 7.—. Les Etudes relatives a I&apos;Egypte et afOrient •••;••%_;•. VV- * ,n,3°- MILNE EO WARDS. Les Scionces Zoologiques. # 10. —. BÉCLARI» etc. La Médecine * 2.—. 01 ET. L&apos;Electricité, le Magnetisme et la Capillarité * 4.50. j BERNARU. La Physiologie générale * 4—. \ HESCHA.HPS. Compendium üe Pharmacie prati.iu_ Un fort vol. gr. in B°. Paris 1868 » 10.—. , LEMAOIJT. Lecons élémentaires de Botanique. : 3e éditioa gr. in-8&quot;. avec grav. color. Paris 1867.&quot; B.—. » JILANCHAKB. Métamorphoses, Moeurs et In- \ »tincts des Insecte3. Un fort vol. gr. in-B°. ill. E Paris 1868 &quot; 15.—. \ ¦ERTHOLD.LesHötesduLogisin-S&quot;. ill. 1863.&quot; 5. — . \ RECLUS. La Terre. I. Les Continents gr. in-B°. \ avec cartes 1868 » 7.50. 5 CXÉMENCEAU. De la Génération des Eléments j anatomiques in-8° » 2.50. j. RAIIÉE. Dictionnaire général dos Termes dAr- E chiteeture en francais, anglais, allemand et italien J in-B°. 1868 » 4.—. S SOI&apos;RRION. Dictionnaire des Termes techniques vn £ fort vol. in-12°. Paris 1868. ƒ 3. («gal) ! 20 Cents per Flesch | W^BWMAwrw 1BW»LIIIWIllwillfB^llTltllll I 111 P &apos; BOEKHANDEL van R. A. OOSTERUOET, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 171, te Amsterdam., (6845) Degelijkheid, ïï_&lt; \ 5 oj Goedkoopheid, *&gt;£)_; j 53 § 0 zijn zoovele aanbevelingen van den S gjg; *&quot;!*&amp; Vermeerderden oden Uruk van .gj * Oecrlin£T *&quot; * s- &apos;I DE=IDERLANDSCHE BRIEFSTELLER, INHOUDENDE: l Brieven en andere opsteUen over alle Onderwerpen, die in &gt; het maatschappelijke leven met mogelijkheid kunnen ï voorkomen, met voorafgaande bepalingen over de _ geschiktste wijze van Zamenstelling, Yeror- C dening en Inrigting der Brieven, Betite- E hngen en Opschriften, benevens ï aUerlei Koopmansbrieven: £ alsmede: Voorschriften bij Geboorte, Huwelijk en Overlrj- f ien- let» over Testamenten, Contracten van onderscheiden 5 «ard, Minderjarigheid en Voogdij, Borgtogt, Volmagten, t Geldleenin-^en en Hypotheken, VV issels, Ouitantien; lets be- 5 trekkelijk 3e Nationale Militie, en Formulieren tot het in- : rigten van Boeken en rekeningen, enz., enz.; benevens eene g Schets der Nederlandsche Spraakkunst. Uit den inhoud van dit ook door den stijl zoo uitmnn- _ tende Brievenboek blijkt genoegzaam wat hier gegeven J wordt. . (2927) j Bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, zut hei licht \ DE VRAAGBAAK VOOR BURGER EN KOOPMAN. \ Bevattende Voorschriften van bijna alle acten en over- j eenkomsten in Burgerlijke en Handelszaken, met opbelde- , rende Aarmerkingen, opgaven van verschuldigde Zegel-en f liegistratieregten. enz. — Eene Practische Handleiding om g in liet Eurgerlijke leven alle voorkomende OnderhauJsche S Stukken, zouder behulp van deskundigen, zelf te kannen 3 opmaken; door _ W. DE CELOER, Oed-Inspceteur _c_ Kegistratie. § PRIJS» /i. g ——fÊgtm Al wie dit Werk bezit, kan in de meeste ge- 5 fff villen de hulp van Zaakwaarnemer, Advocaat s üfNotüris ontberen en door de uitgave van een enkelen | fan gulden betren. (6841) |</p>
</text>
