<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>te: iib i it ;egen primo Mei een goed gesitueerd BOVENHUIS, op le Keizersgracht bij de Leidschestraat. Huurprijs ƒ 350 sjaars. Informatien bij den Makelaar J. G. BROUWER, Kerkstraat bij de Spiegelstraat. (6775) rÖOR^ENICHTIKMIEII EN SUITE rE HUUR 1 Mei a. s., op het mooiste gedeelte der Keizersgracht, hebbende een riant uitzigt, binnenshuis, mgemeubeld of gedeeltelijk, met of zonder Kost en Bedieüng, liefst voor eene bejaarde Dame alleen of met Dochter. Adres franco lett. X. X., bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat, te Amsterdam. (6773) ER WORDT GEVRAAGD sen MARECHAUSSEE te voet, zonder storting van f 150. Vereischten zijn: goed lezen en schrijven, onbesproken gedrag, niet gehuwd, zonder ligchaamsgebreken en rroeger in militaire dienst geweest te hebben. Brieven ranco aan W. SAARLOOS, Marechaussee te Waalwijk (Wi) &quot;uitdelllnd te~kööp ten zeer gemakkelijk, net ingerigt MUIS met TÏJII¥, Bevattende drie Benedenkamers, Keuken en Kelder; op de serste verdieping zes in elkander loopende Kamers, benevens een grooten Zolder en vele gemakken; gelegen in liet Willemspark te &apos;s Gravenhage. Te bevragen bij C. KEULDER, Alexanderstraat N&quot;. 1 aldaar. (6820) GËYRA4GD een GHCTTEBSHNECMT, liefst gebuwd en van de P. G., zijn vak grondig verstaande. Adres franco, onder lett. G. R., bij den Boekhandelaar J. P. REVERS, te Dordrecht. (6769) TE KOOP OF TE HUUR, op een vrolijk dorp in den omtrek van Amsterdan, een zeer net ter bewoning voor een fatsoenlijk Gezin ingerigt HUIS met TUIN; ook door stand en &apos;localiteit zeer geschikt voor eene zaak. Brieven franco , onder lett. Z., bü de Boekhandelaars KEMINK &amp; Zx., te Utrecht. (6887) TE HUUR. I°. Mei of eerder TE HUUR op het Schapenburgerpad: Een nienw betimmerd BOVENHUIS, bevattende Twee Kamers, Keuken, Zolder en verder van all» gemakken voorzien, tegen den huurprijs van ƒ 200, liefst voor een gezin zonder kinderen. Adres Schapenburgerpad, YY 7. 6800) MAGAZIJNSTELLING met toebehooren, zoo goed als nieuw en bijzonder geschikt voor Heeren MANUFACTURIERS en andere Zaken, als zijnde zwaar en sterk, Uit de Hand TE KOOP. Te bevragen franco, lett. V.Y., Bureau Handelsblad. (6896) SIGAREN-FABRIEK. Op een Prot. dorp in Noord-Brabant, waar het werkloon laag is en sedert geruimen tijd Meisjes en Jongens met goeden uitslag tot het Sigaren-maken zijn opgeleid, bestaat voor lemand, die eene dergelijke Fabriek wil beginnen .uitmuntende gelegenheid. De Oprigter, door omstandige van die Zaak onafhankelijk, verhinderd die door te zetwn, zijn er geene kosten van overneming als:.andf™ns. n„ vervoer is er zeer gemakkelijk en ™ordoehg M»s£n|£ zullen gegeven^^^^SSS^lA^ OUKOOP, te bred, «**_</p>
</text>
