<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>K. H. SCHADD, Kalverstraat D 122, is * eigenaar geworden van het restant der Jaargangen J 1850 tot 18C5 van iVt Jaarboekje t opgedragen aan H. M. DE KONINGIN en uitgegeven on- « der medewerking van Mr. J. van Lennep, H. f. Schimmel, j A. J. de Buil, W. J. Hofdijk, Mevrouw Bosboom Toussaint, 1 P. A. de Genestet, W. J. van Zeggelen, S. J. vau den v Bergh, den Ouden Heer Smits, Nicolaas Beets, Cd. Busken f Huet, O E. van^ Koetsveld, J. J. L. ten Kate, Mr. J. E. Banck, Gerard Keiler, J. J. Cremer, B. ter Haar en anderen. Elke jaargang bevat zes Staalgravuren (meest naar Rochussen, Israels, Jamin, Burgers, Bisschop en andere onzer e eerste kunstenaars). Dit keurigste onzer Jaarboekjes wordt nu (zoolang de geringe voorraad strekt) aangeboden VOOR SLECHTS l _f 1.50 (IM PLAATS VAN f 4.90) PER JAAR- t GANG. Allen zijn gebonden in de originele, rijk vergulde 1 prachtbanden en verguld op snede. (6951) 1 Bestellingen kunnen bij eiken Boekverkooper geschieden. 1 &quot;-» «—»—»—^r»»^Tn»-~.7.rn-.-.^^^r|T„.,^ rTIMIIMIIiIIIIMÜ W. 11. KIRBERGER, Rokin D 97. tree/t heden uit: ¦ PONTIÜS PILATÜS, EEN TAFEREEL UIT DE UJDENS3ESCRTE- - DENIS, EEN SPIEGELBEELD VOOR ONZEN TIJD. Uit het Hoogduitsch van G. WARNECK, door J. P. G. &quot;WESTHOFF. PRIJS .ƒ• 1.50. (6959) i MAGNETISIffiS MIT GIIiSRM wordt Woensdag en Vrijdag van 12 tot 5 ure uitgooefend, ten huize van S. S. BKOOKENBURG, Koffijhuis SCIIOONZIGT, Groote Markt te HAARLEM) Wijk 6, N&gt;. 3, door een GENEESHEER met eene SOMNAMBULE, welker HELOERZIENDHEID onovertrefbaar zal bevonden worden, ter juiste erkenning van Ziekten en Gebreken, en herstelling met eene Rationele Geneeswijze op persoonlijke consultatie of voorwerpen, liefst haarlokken in zijde gewikkeld, franco toegezonden. (6960) AAN EEN EDELEN HBNSGHEIÜVRIBND wordt door lemand van onbesproken gedrag, ter voortzetting zijner Zaak, ƒ 800 a 1000 TER LEEN gevraagd, , des vereischt onder solide borgstelling; aflossing en inte_ rest nader te bepalen. Hierop reflecterende gelieve men f franco brieven in te zenden, onder het motto Hoop, aan het Bureau Handelsblad. (6935) Eene Ouderlooze JUFVROUW, ruim 23 jaren oud, P. G., geëxamineerd in de Nederduitsche, Fransche, Duitsche en Engelsche Talen, niet onervaren in Dames-Handwerken, a zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als SE CONOANTE, GOUVERNANTE of wel als JUF-1 VROUW VAN GEZELSCHAP bij eene Dame. Brie! ven franco, onder lett. X. bij J. H. en O. VAN HETEREN, Boekverk., Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (6867) I 5 pCts. Hypotheek Obligatien. RENTEBETALING. Het Bvstuur van de M 111 KI i.M)M (11! BTPUTHEEKBANK ben-t, : ai van ha briesen, Serie J. Ju en K, rtHfaDw taald zullen worden op Woensdag 1 April aanstuaudi i* volgende werkdagen, te Amsterdam ten Kantore van d» Ontvang- en Betaalkas: Serie JT met ƒ 2! .87;. » JI2 i&gt; » 8.75. « X » * 15.—. Amsterdam, Maart 1868. h IËÏOOTSCHAI&apos; „NEIIEIU.WI.- JAAKLIJKSCDE ALGEMEENE VERGADI.RING VAN AANOEELOOIIDERS , naar aanleiding van Art. 27 der Statuten op Donderdag den 2den April 18*38, des avonds ten 8 ere, in het 1 OOb»V. De Balans over het Boekjaar 13G7 list ter inzage van HU. Aandeelhouders , ten kantore der Vennootschap van 18 Maart tot 1 April e. k. „jij Doorlocmende Tentoonstelling van BLOEMEN EN HEESTERS, in het Rij- en Wandelpark buiten de Leilsebepoort te AMSTERDAM. H.H. Bloemisten en Boorokweekers geneigd aan deze Tentoonstelling deel te nemen, worden uitgenoödigl op Maandag 23 Maart, des namiddags ten 2 ore, eene Vergadering bij te wonen in het Paviljoen in genoemd Park , alwaar de noodigo inlichtingen zullen gegeven worden. De Voorwaarden liggeu van heden af t ij ilen Opzigter van het Park. Amsterdam, 14 Maart 1868. (6&amp;I7) __HET BESTLUR.I •lAGTHOUT». TE KOOP GEYKAAGD een zoowel op het hoogeveld als te water goe SIUMII J»&lt;. i- BOND (liefst Teef), ft. weer jagen, Adres brieven franc dasfthond met opgave van kl Boekhandelaar JAN D. BBOdY k 37 . te AmEterdam i&apos;frrsri.i Men wenseht TE KOOFEN een joi VL.t&apos;t.o l EZEL, mitsgaders eene N&gt;TTfc Mi.-- ¦ ¦¦ voor vier liniëren. Aan, billijke prijsopgave franco in ta tel bij den Boekb. C. L. RKI&gt;. ATTEWTÏiE.&quot; Eon BURGER JONGELING, van de P. S.. wee GEPLAATST te worden op een Makelaars-Kantoor iv TABAK, zijnde steeds in het va fwee*. Er zal weer op solide behandeling da&quot; ts gelet worden. Adres franco brieven lett. N N J. KRAAN, Q. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg.</p>
</text>
