<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| BEDERF AAN TANDEN OF KIEZEN. Fc TANDPIJN. ZENUW-TANDTIJN. | j WATHEUIN -MONBSPOELIXG,( ] Dr. J. G. POPP, 1 ï practis. tand-heelkundige te Weenen (Oosten- g 1 Tijk), gepatenteerd en gebieveteerd in Enge- B Luid, in Ameiika en in Oostenrijk. | Het gebruik dezer MONDSPOELING geneest I 3 oogenblikkelijk de hevigste Tandpijnen. Zij is daaren- g 3 boven een heilzaam middel om de Tanden wit te maken g 3en haar te reinigen van alle onzuiverheden, om den 1 gj steen, die zich begint aan te zetten, te verwijderen; X i 3 zij geeft aan de Tanden eene fraaije witte natuur- Ë 3 lijke kleur en kan met het baste gevolg worden ge- §§ S bezïgd tot het reinigen van Kunsttanden. Deze Mond- E 3 spoeling geneest alle bederf aan het Tandvleesch en E Iniag beschouwd worden als het onfeilbaarste middel K - tegen Tand- of Kiespijn, ontstaande als het gevolg van B holle Kiezen; bovendien is zij een middel tegen Rhu- [g matische Kiespijn, geeft een liefelijken geur aan den g aadem, zoodat zij zelfs probaat is voor hen, die zieke- _% |J lijk aangedaan Tandvleesch hebben. E H Het aanwenden van deze Mondspoeling doet losse g I Tandon weder vast staan en is een beproefd middel, \%\ S om het gemakkelijk bloeden van het Tandvleesch §3 g tegen te gaan. g 1 De prijs per flacon van de. Anatherin-Mondspoeling E | is ƒ1.75. f§ gj Verkrijgbaar in het groot en klein, te: g _ Amsterdam, bij C. TOBISCH, Prinsengracht bij g 8 den Amstel, Z 481 ;B. ADAMA, Apoth., Heerengracht E ghoek Utrechtschestraat, V 251; H.H. ULOTH, Apoth., i | Zeedijk hoek Kolkslnis M 188; A. HULSTER &amp; CO., | i Nieuwendijk, Blaauwen Porcdein-Winkel, H 237 en 55; jg | J. H. VAN MEURS, Apotheker, Kalverstraat D 38; E \ M. CLEBAN, Droogist, Huidenstraat 278 ; Almelo, g 2 Hm. SMAL; Amersfoort, GERARD A. MEIJER;! ! Apeldoorn, RRUNO TIDEMAN Jr.; Appingedam, S. i \ RITSEMA; Arnhem, Gebr. VAN DEN HEUVEL en | J C. DE VISSER &amp; C°., Assen, H. J. STEENMEIJER, 1 I Droogist; Bergen-op-Zoom, P.F. APPELBOOM, Apoth.; R l &apos;s Bosch. J. STRAATMAN; Breda, HENRI SPREN-| | GERS, Verkoophuis; H. J. VAN DE GOORBERGH,! 1 Apotheker; Delfzijl, W. SISSINGH; Doesborg, H. | % BIER; Dordrecht, H. J- GILTAY, Apotheker; Go- §3 % rinchem, J. P. LASONDER; &apos;s Gravenhage, J. L.F.B, fg 1 SNABILIÉ, Apoth.; C. V. VAN VALKENBURG, B 1 Apoth.; Groningen, C. RIKKERS; L. HULSTER, Blaau- g 1 wen Porctleinwinkel .-Haarlem, J.P.KARIHAUS, Ver- E Ikoophuis; Harderwijk, E. J. FIJN VAN DRAADT, i 3 Blaauwen Porceleinwinkel; Kampen, R. HOEK; Leeu- _\ i warden, Hr LANCÉE, Droogist; Leyden, E. NOORDIJK; __ | Middelburg, W. P. VAN DE KAMER, Apoth.; Nijme- _\ 1 gen.W, J. WILLEMSE; Roermond, D. TIMMERMAN^Ë | Rotterdam, F. E. VAN SANTEN KOLFF, Apoth., 1 S J. L. F. SNABILIÉ, Apoth.; H. J.DEEICHEMOND ® I (Hoog.1. Apotheek); M. KLOOS, (Friesche Apotheek); E |H. W. PEILLEVITZ J. Cz.; A. SCHIPPEREIJN &amp; 00.,O0., g I Blaanwe Porceleinwinkel; Hoorn, D. VAN DER DEURE; gj 3 Schiedam, D. MALTHA, Droogist; Tiel, A. J.FAAS- E SSEN, Apoth.; Utrecht, F. ALTENA, Apoth.; L. J.g 3 GROOTENDORST, Apoth.; T. P. VAN DEN BERG, E _ Droogist en G. M. N. VAN SPANJE, Apoth.; Veen- \% Idara, O. H. SAVEN YE; Winschoten, G. WASS-1 1 MANN; Zalt-Bommel, A. P. HUÏSKES; Zutphen, J. g IH. A. WANSLEVEN aan de Markt; Zwolle, F. VAN E I DER VEN. (6695) |</p>
</text>
