<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-=:r__ ADVERTENTIEN. ¦ «¦iiiMiiini ¦¦iim.iniiiiTrmiiTffl rn ¦¦-—¦» &apos;&quot; De ONTVANGER der Registratie en Domeinen te Weesp zal op Woensdag 25, Maart 1868, des middags om 12 uur, in het Logement de Roskam, van de Weduwe G. KATER, te Weesp, publiek verkoopen: eenige buiten dienst gestelde CENIE- en ARTILLERIE GOEDEREN,bestaande in: 50 Pond gesmeed IJzer, eenige partijen Brandhout, verschillende Perceelen Puin- en Hardsteenen, twee Roeibooten, Beddingplanken , Ribbon, Banken, Stoelen, Tafels, Vlaggen, enz. De Goederen bevinden zich in de ,&apos;estingen Muiden, Naarden en Weesp, de Porten Uitermeer en Hinderdam en in de redouten op de Kortenhoefsche Zuwe en op Bloklaan, alwaar zy zijn te bezigtigen, daags vóór den verkoop, des middags om 12 uur, en zijn nader omschreven in de Aanplakbilletten en in de Voorwaarden van verkoop, welke ter lezing liegen op de Secretarien der Gemeenten: Kortenhoef, Muiden, Naarden, Nederhorstdenberg, Weesp en Weespercarspel, tor Directie van de Registratie en Domeinen, in het Oost-Indisch Huis, in de Hoogstraat, te Amsterdam, en ten Kantore van genoemden Ontvanger. (6875) BRFHFMop het Buitenverblijf &quot;VELDZICHT&quot;, te BRVÜüHJBür. De Notaris VAN DER DUSSEN, te Brumraen, zal aldaar, op het Buitenverblijf VBLDZICHT, WOENSDAG 25 MAART 1S»68 en volgende dagen, telkens des morgens ten 9 ure, publiek, erfhuisgewijze, verkoopen: A. Eenen aanzienlijken, netten, goed geconserveerden INBOEDEL, voornamelijk bestaande in Mahony- en andere Houten Kabinetten, Linnenkasten, Ledekanten, Eet-, Thee-, Speel-, Werk-, Wasch- en Nachttafels, Étagères, Commodes, Consoles, Piano, Boekenkasten en Hangers, Canapé&apos;s en Stoelen. Pendules, Klokken, Schilderijen, Spiegels, Weêrglas, Kagchels, Tapijten, Karpetten, Loopers, een Mangel met Mangeltafel, welgevulde Bedden, Matrassen, Dekens, Meubel- en andere Gordijnon, Zilver-, Porcelein- Kristal-, Glas-, Koper-, Blik-, Tin- en Aardewerk, Linnen&apos; Pellen, Damast, enz., enz. &apos; B Een gunstig bekend BRUIN KOETSPAARD een Barouchette en Tentwagen voor 4 personen, een open Zomerrijtuigje voor 1 personen, mot koetsicrsbar.kie, allen geschikt voor 1 en 2 paarden, een nette Tilburry mot losse kap, verscheidene Een- en Tweespans-paardentuigen, Dekens, Rijtmgkleeden, Stalbenoosligdheden, enz., enz. C. Een vette-, een dragtige- en een guste Ei ©E. een Maal en een Kalf, een Boerenwagen, 2 Karren, een Giorkar, een Ploeg en Egge, een Kafmolen, Trappen, Ladders, Melk- en Deelgereedschappen, eeno partij Most, Hooi, Stroo, Aardappelen, gedorschte en engodorschte Rogge, eenige Broeiramen, Riet- en Stroomatten, eenige Kippen, enz., enz. Alles nagelaten door wijlen Vrouwe J. L&apos;EMPEREUR EDELINCK, Weduwe van den Heer Generaal-Majoor W. A. MONHEMIUS, en te bezigtigen 23 en 24 Maart 1868, van des morgens 9 tot des namiddags 3 ure, tegen betaling van 10 cent per persoon, ten voordeele der algemeene armen, te Brammen. De Goederen omschreven sub B. en C. zullen eerst, die sub A. zullen het laatst worden verkocht. (6001)</p>
</text>
