<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T)a rn . &apos;&quot; A. NlEnu&apos;)&apos;-|een&apos;lC)mst van Schuldeischers in het Faillissement van ber 1885 . zal worden gehouden op Dingsdag 5 Decem- eglbank rt&quot; Lokaal van de Tweede Kamer der Arrondissernents Verdc vord • r°orm&apos;(idag3 ten 10 nre. Opgaven van nog niet ingeleoen Cv.n» gen&apos; worden minstens 3 dagen te voren ingewacht bij A-is-i-r» Mr. W. P. SAUTIJN KLUIT. ______^*o^2i November 1865. (26764) j)^ . ~— — ——__ Massa Z?^ Ver™catie der Schuldvorderingen, ten laste de Failliete . el)bcn on M EERELMA-N . Boekdrukker te Stads-Kanaal, zal plaats &apos;n het p ï .^ndag 4 December aanstaande, des Morgens ten II Ure, S V*B JU3titie te Winschoten, en worden mits dezen alle &quot;^i. ijtden t 8 °PSeroePen &gt; daarbij, hetzij in persoon, hetzij door ge(2fi7ïQ\ teBenwoordig te zijn en hunne Schuldvorderingen op te geven. --—__Z_ Mr. A. H. KONING Jr., Curator. tr TT &apos; ~ —— _. Van sitPal^I&apos;B, a- langerhuizen, P. J. DEGENS en G. J. de. Avomf EN&apos; Makelaars, zullen op Maandag 18 December 1865, &quot;aan Jlr Z Zl!s nre&apos; in het Lokaal d e Br ak k e Gro n d, ten over- Kapitale n _n Notar&quot; T. J. VAN RIET, in Veiling brengen: het open Pl &apos;6&apos; Sterke en Weldoortimmerde RiOOPifIANSBüIS, de Sarten S&apos; Achfernnis. Tuin en Erf, op de Keizersgracht tusschen Perceel iZ e? w°lvenstraten, K K 342, groot 2 roeden, 94 ellen. Het Ter kr ÜK-aa* met een Toegangbillet, bij bovenstaande Makelaars den gewon ¦¦ DewiJzen van Eigendom en de Veileonditiën zullen op Notaris cD t&apos;^ ter &apos;ei&apos;ng üggan ten Kantore van boyengenoemden ~~^-^ -_ (26766) opde W-GRIiOREÜf. ti*-BÏ&apos;l-omeil0mei1 Novemb.r jongstl. vermoedelijk op den Singel, een V&apos;nder »„, MEDAILLON met Dames Portret en Haarwerk. De nandekn. . __TnendeliJk verzocht dit terug te brengen bij den Boekbe °oni-_- N D&apos; BROUWER Kalverstraat E 37, tegen zeer goede •———-________ (26797) ft£^_^&apos; u?e Ondergote.kende J. W. JANSEN, van Zevenaar, maakt lf*«S&gt;Jr» bekend,dat hij zijne STALLING VOOR HOORNVEE ™_^f|(3ttt:aaß tet Station te Rotterdam geopend heeft. Hij beveelt beloo-t___T in do gnnst van Heeren VEEHANDELAREN, en B-TTF-n. VTOmVte en soliede^ bediening. (26780) ¦ ____f^J*ovember 1865. J. W. JANSEN. IAHKETBAKKERSBEDIEMDËT *KftSßEnii?iv sP?ed&apos;g mogtlijk een tweede BANKETBAK- Adres francn « &quot;^ ? die met gameren en ij/.ercn oven bekend is. Attsterdam r lett- D- T-&gt; bi) U-W. WILLEMS, Koningsplein te ——-___!l_____^^ (26661) m„ TE HÜÜR SEVRAAGD i Vattendè rjbrua,&apos;Ü «f Mei a. s.: Een HÜSS of BOVEKHÜIS * ,&lt;ling en v &quot;, ns vier Kamers, Keuken, Kelder, Gasaanl.g, Waterf&apos;anco, Bur;. &quot;a gem.ikken. Huurprijs circa f 400, Motto: HUIS, ¦~----____^aHandel.blad. (26562) .inn«NWKLUKE NEDERLANDSCHE ö fOOMBOOT-MATSCHAPPIJ. &gt;* S T OOMYAA It ï hoK? AMSTEIIÖAM naar &apos;GSBERGEN en GOXHENBURG, 30 November. van AHISTEÏÏBAM cd lIOTr UHsr TEMBAM Daar PAIERn«III&apos;E,GENIJA,LIVORNO,NAPELS,-tIESSINA, Tan Décerné &apos; retoHr via MALAGA en CABIX, in de tweede helft Adres . er* y^N HE\TnT,?oningstergcn en Gothenburg bij de Kargadoors B. J. «^&quot;erda™EL alhier&gt; BOUTMY en C°. en JOIL OOMS Ez. en C°. Sy.RVER en;^00r de Middellandsche Zee bij BLIKMAN &amp;C°„ JAN aUlle&gt;-. JOBonv.V--N DEN BEY en C°- enF.K. ROODENBEEK &quot; ,•s.?£;** o°. en BOUTMY en C°. te Rotterdam. De s (-vo«-ST VOORBEBOVBEN.) Passagegeld i 8 z!5,0T{1.f,..n voor het vervoer van Passagiers ingerigt; het bii ?chttarieven en ,Vk als mogelijk gesteld. Ve i?- 8 verlangde nadere informatiën zijn te bekomen &quot;cnillende (.„,.-. j te Amsterdam en te Rotterdam, alsmede bij de AMsTEßr___. ?f!doors der Maatschappij. ~——-l^^jember IS65_ DE ©IREC-TIE. (26731) TE BOTTEEDAM LTGT ÏN LADING NAAR &apos;nel2eilend Pruisische CAIUPAGNE-EREGATSCHIP 9 n. Kapt. E. HÖLLJES. _USchiPiS-i.m Sluit 11 November. &amp; 4-.s? °ij W a-VÏÏtend inger&apos;gt voor Passagiers Iste, 2de en 3de Klasse. t^RBtoAN £MABERSIE &amp; ZOON aldaar en JAN DANIELS &amp; Zn. —^~-l-lj_^Am9terdam. (26757) rfj|_|| XE SOTTËaDAM LIGT IN LADING NAAE ¦*¦ , et «jji^nmd AIHERIR. FREGATSCHIP *LOHA Jfc DON ALB, ?&apos; Schin i „ KaPltein J- MISKELLY. **$*A wImBFRSTF ïynrw* naar Bal timore. lt?BMAN;tMAB™SïE &amp;ZOON aldaar en JAN DANIELS &amp; Zn. a====^U!J^h:rdani- (26758)</p>
</text>
