<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fHW_M__W_&apos;¦..&gt;.— &apos;miiJHM-Vmmm***mxi \nnmn^*nKmr^l**&amp;*!l**-&gt; *¦&quot;¦&apos;¦ ¦¦M*^^m**mmm*m^mK^t^^ DE BRIEVEN-HISTORIE. ._. Onder dit opschrift leest men in het weekblad ASMODEE van beo 23 Nevembcr 1865 het volgende: //Wij zijn liberaal in hart en nieren. . Voor de liberale beginselen strijden wij zonder ophouden en met lijke wapenen. Voor beginselen, maar geenszins voor personen. _ ,^ En daarom komt Asmodée er openhartig, ofschoon met bitter l**^ zen, voor uit, dat hij zich jammerlijk bedrogen heeft in de o ,_ THORBECKE en BETZ , en dat na het voorgevallene in de x^&lt;- Kamer met do Limburgsche Brieven de verdediging dier Heerenmet l»&quot;» mogelijk is. • •. n. Nog eens het grieft ons, doch pêrissent les hommes mais &quot; j* principes blijft steeds onze leus en daarvan zullen wij n et »&apos;&apos;v&apos;.jke%,j groot onze teleurstelling is. Ziedaar alles wat wij thans zeggen * bij de mededeeling van den Brief van den Heer BETZ, ons voo houdende in het volgende nommer deze aangelegenheid breeder t handelen.&quot; va-d* Deze taal, die ik mannentaal noem, vereert den mij onbeKe j^ Schrijver, en met volle overtuiging wensc_ ik openlijk met dat oo in te stemmen. . Het twééde ministerie THORBECKE , dat ik met vreugde oce heb, heeft aan mannen van eerlijke beginselen reeds menige te stelling veroorzaakt. Deze daatste teleurstelling spant de kroon. _ ...jd Met alle verschuldigde achting voor den muziekalen en dichteriJ ,_ Heer Dk. A. V. HEIJIE moet ik zijn zoetsappig ingezonden »tn tat Algemeen Handelsblad van heden ten strengste afkeuren. Zachte chirurgijns maken stinkende wonden. otü Met electorale corruptie, van hooger hand straffeloos gepleegd,&quot; een Constitutioneel Gouvernement onmogelijk. (26790) Jonkheer M. SALVADOBj.^ &quot;ROWBROOD-FABRIEK _, van (2B732&apos; J. E. F. JOMA-tf-tflO-ttEIJJE»» Iste LINDENDWAESSÏRAAT, PP 488. Aan Heeren Vee- en Stalhouders wordt berigt, dat aan tav_jS noemde Fabriek te bekomen is: H.OE- en PAABDENB»I&apos;^ van beste kwaliteit en tegen billiken prijs. Mede verkrijgbaar derstaande Depots bij H. SCHOLTEN, Retruliersd-arsstraat, A j, en bij D. COMMENNIE, aan liet einde van den Overtoomschen^. IjIOT W!-I_. Personen, die eenige aanwijzing kunnen doen, dood of levend» u den Persoon SALO__ON PHILIP BERLMN, worden ver^ daarvan opgave te doen ten zijnen huize. A&apos;lrei: Predikheeres. N . 421, te Utrecht, ;»cklec;!: Ondergoed gemerkt S. P. 8., kleederen, Zwarte Broek, BlnanweDuffelsche Jas, hooge Tgrooler^ en lederen Reistasch. De aanwijzer, hetzij dood of lerend, zal ge&quot; beloond worden. _____i-j_y Paleis voor WolMsnlW Dagelijks geopend van 10 (Zondags van 12) tot 4 ure. ZONDAG 2(i NOVEMBER: door het STRIJK-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. t. Waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie van JOH. J. VERHLI^ Aanvang 1 % v^&gt; Toegang: Leden volgens reglement, met Introductie voor VW6 jingen U 50 Cents. Conponbewijzen geldig. AVOI\I&gt;-CO]\TCERT, door tat HARMONIE-ORKEST onder directie van den He* JOH. M. COENEN. , waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie Pastorale van L. v. BEETHO Entree 50 Cents. Aanvang 8 Uf&apos;jjj Leden volgens Reglement. Conponbewijzen geldig. (^_&gt;^ POOS PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADYEBTEN*I*^1*^ TOT EEN TOLQKND NOMMgg TB LATEN LISOEN. __^^ -S^HÖ_^BÜB_s_^^ &apos;STADS SEHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink enP«^j Zaturdag 25 Nov. (Abon., Dipl. en vrije Toeg., van welken aara j niet gangbaar), ten voordeele van Mw. Kleine-Gartman: Lou&apos;^f Lignerolles, Tooneelspel i» 5 bedrijven, naar het Fransch van F._^jk Dinaux en Ernest Legouvé. (Nooit vertoond.) Gevolgd door: R&quot;00^ phant. ballet-pant. in 3 bedrijven of 9 tafercelen, door den ballctntf ) A. P. Voitus van Hamme, Muziek van Joh. M. Coenen. (6^9 Het Voorstuk eindigt ten 9% ure. _^^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en P«^j Dingsdag 28 Nov. 1865: Èlisabeth Koningin van Engeland, tl#* \ in 5 bedrijven, van Paul Giacometti. Èlisabeth Mw. Ristori. (8 °\/J, Prijzen der Plaatsen: Balcon ƒ5, Loge ƒ4, Iste Amphitheaterj. Parterre/2, 2de Amphitheater/ 1.50, Iste Gaanderijƒl, 3de Aw , theater en 2de Gaanderij ƒ 0.50. f lit De Brochure in de Italiaansche en Fransche taal is verkrijg&quot;9&quot; $ de Erven H. van Munster en Zoon, Warmoesgracht, LL 58, e avonds in den Schouwburg. *S GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN V*p Freitag 24 Nov. Auf allgemeines Verlangen : Dorf und Stadt, ~ spiel iv 2 Abtheilungen oder 5 Akten von Birch-Pfeiffer. t) Eintrittspreise 75 Cents. (8 v . NB. Das Rauchen ist heute nicht gestattet. ___._^\ SALON DES VARIÉTÉS, inde Amstelstraat. Vrijdag 2* V Eene eerste voorstelling van: De Oom uit Oost-Indie of de ***£&amp;&apos; kroonde Artisjokken, oorspronkelijk blijspel met zang in 3 taier door den Heer A. Ruysch. Gevolgd door: De Parijssche Grise&quot;-&gt; lijke vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Ct. in vertering. n^ntiJh Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JUP___-^: SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Vrijdag 24 Noje* SOIREE LYRIQUE ET DRAMATIQUE, te geven do?»,; gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, onder.«^d: Zum len male Des Uhrmachers Hut, Vaudeville mit Gesang 1» * &amp; frei nach Frau Emilie de Girardin ; en zum len male Pompaoo^^ Fiaker oder ein Kónigreich für einen Tanzer, Schwank mit « in 1 Act, von Spieg&apos;l u. t. w. »_(•_/ Entree 50 Cents. Aanvang_SJ^ a n É o w. . MAANDAG 27 NOVEMBBtt 1865. . TWEEDE M LAATSTE ÜITVOERP&apos; DOOR HET STRIJKKWARTET ËSBB. mJX_L_EO# UIT BRUNSWIJK. PROGRAMMA. ..„«rtetf 1. DITTERDORF, Qnartet in Es dur. 2. MOZART, «TyP^ C dur. 3. MENDELSSOHN, Canzonetta aus op. 12. 4. B* A&lt;P Variat. über die Oesterr. Volkshymne. 5. RAFF , Scherzo » Quartet in D mol. 6. BEETHOVEN, Quartet op. 74 in Es &quot;&quot;{jf.... Entree ƒ 2. Aanvang ie\°üs\jW Entréebiljetten zijn verkrijgbaar bij de Muziekhandelaren rl*&quot;^ Be &amp; CO., en Th. J. ROOTHAAN &amp; CO., ahmede des Avonds Lokaal. — CA F 12 COÏCKH*&apos; IN DE NES BIJ DEN DAM, A 18. ffijaTCs Alle Avonden Voordragten in Costunm, door Fraulein W^^ g6»i&gt; Comique Scènes en Duo&apos;s, mede in Costuum, door den K°m Fischer en Fraulein Leidenfrost; nieuwe Chansonnettes, enz. e ENTREE VRIJ. Aanvang ten 7&amp;« glrf&apos;,, V. VAN HAAR^oO* NB. Aan bovenstaand Adres wordt tegen billijken prys gepreseuteerdLEen WRAXU^W^hAVMjoi^Z^^^^</p>
</text>
