<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 2 October.</title>
	<p>Door Z. M. is benoemd tol regier in de arrond.-reglbank te Rollerdam de heer mr. A. A. Weve, thans kantonregter te Alphen. — Aan deu heer K. J. K. van Bcverwyck is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als notaris te Schfjndet. Gelijk eervol ontslag is op zijn verzoek verleend aan jlir. mr. 11. A. M. van Asch van Wijck, als raadsheer in bet prov. geregtshof in Utrecht. — Tot commies der posterijen 2Je kl. zijn benoemd de hh. 11. M. Wicrts van Cochoorn, en L. ten Briimmelcr Andricssc, thans commiesen 3dc kl., en tol commies der posterijen 3,|e kl. de bh. J. M. J. Bast, en L. Tonckens, thans surnumcrairen. — Z. M. de koning is Zondag morgen naar het Loo vertrokken. — 1111. XX. Uil. prins en prinses Frederik en prinses Maria zijn Donderdag 11. le Stokholm aangekomen. — In de zitting van de eerste kamer, gisteren morgen ten ll± ure gehouden; zijn (wee kon. besluiten voorgelezen. Bij hel eerste wordl bepaald: I°. dat de iwccde kamer Maandag 1 Oclober wordt ontbonden; 2». dat de nieuwe verkiezingen zullen plaats hebben op Dingsdag 30 Oclober, en de herslemmingen; zoo noodig, den 13Jen November; en 3°. dal de eerste zamenkomsl der staten generaal zal plaats hebben op Maandag 19 November. Bij hel tweede bcsluil wordl de tegenwoordige zitting der stalen-generaal gesloten op Maandag 1 Octoher, len 12$ ure, door cene commissie van &apos;skonings wcgc, waartoe zijn benoemd de voorzitters van justitie en van binnenl. zaken. In de vereenigde zitting der beide kamers, ten 12J ure gehouden, heeft de sluiting der zitting plaats gehad. Nadat aau de vergadering hel kon. besluit betreffende de sluiting der ziiting was voorgelezen, werden de ministers van justitie en van binnenl. zaken, door eene commissie uil de kamer binnengeleid. Zij plaatsten zich voor den troon en de eerstgenoemde hield de volgende aanspraak: Mijne llcercn! De overweging der constitutionele vraag die het kabinet na de zitting van de tweede kamer van 27 September laatsteden aan den koning onderwierp. , heeft Z. M. geleid 10l het besluit om die kamer te ontbinden, waarvan u mededeeling is gedaan. Hebben wrj, als verantwoordelijke raadslieden des konings in bet besef van hetgeen pligt ons voorschreef, tot dit besluit medegewerkt, hel is niet te min mei leedwezen dat wij aan uwe pas aangevangen werkzaamheden een einde zien maken. In naam des konings verklaart de commissie de tegenwoordige vergadering der siaten-geueraal lc zijn gesloten. — Ten gevolge van het kon. besluit van 28 Sept. jl., houdende ontbinding der tweede kamer, is de vroeger vermelde beschikking van den minister van binnenl. zaken, betreffende de verkiezing in het kiesdistrict Amersfoort, vervallen. — Heden morgen ten 9 ure vereenigde zich het garnizoen van de residentie, het 2de batt. van hel 4Jc reg. inf. in garnizoen te Delft, en een batterij veld-arlHleric uit Leyden in de Maliebaan, van waar zij naar de vlakte van Waalsdorp zijn gemarcheerd, om groote manoeuvres in het vuur uil le voeren.</p>
</text>
