<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GUUR- EN GLADHEID is de algemeene kreet; tegen het eerste beveiligen mijne gunstig D6KGIICIO VILTPANTOFFELS EN OVERSCHOENEN, Vrwijl tegen het laatste een IJSSTOK van 70 Cents een onfeilbaar middel is, JO S. .1. KIEV I T S , (H 76) RAPENBURG, U 252. Do aanvragen ter bezigtiging per Post, moeten steeds Franco zijn. Door vertrek naar buiten wordt ten spoedigste eene MELKAFFAIRE aangeboden, waar daags 3V_ Vat Melk wordt Verkocht, gelegen in eeno goede volkrijke Buurt. Reflecteerenden adresseren zich met Franco Brieven onder het Motto MELK, bij den Boekhandelaar F^H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg 476. (1354) LÖODWIT-FABRIËKTWTOIA. AFSLAG. ,r?sTc^LN°- l • zÖ,ldo &quot;&apos;OODWITEABRIEK, met STOOMMACHINE en SNEL-AZIJNMAKEKIJ, beide met vaste en losso Gereedschappen, verder Getimmsrte, Droogkast, Heerenhuis, Meestcrknechtswonmg, Stal, Erven, Boomgaarden, Tuin en Moesland, alles aan den Cattensingel, Wijk Q Nos. 105—109, to Gouda, groot 63 Roeden, 62 Ellen, hesft in bod slechts gegolden Zeven Duizend Gulden (f 7000.) b ö Perceel N°.2. BOOMGAARD, groot 10 Roeden, gelegen bezijden het vorige, slechts Drie Honderd Vijf en Twintig Gulden (ƒ325.) iinale Afslag van beide Perceelen Maandag 21 Januarij 1867, dea Voormiddags ten 11 Ure, in Ons Genoegen, to Gouda. NB. De Kooper is niet verpligt den voorraad over te nemen, en de Gebouwen en Gronden zijn voor allerlei Fabrieken en Zaken Dijzonder geschikt. Nadero inlichtingen bij de Notarissen FORTUIJN DROOGLEEVER en KlST^te_Gouda. (1383) Op het Damrak schuins tegen over do Korenbeurs, wordt tegen pJ,™°..sïei TE HUUR aangeboden tot het houden van KANTOOR: ÏWEE IN ELKANDER LOOPENDE KAMERS, met vrijen Opgang, voorzien van Gaslicht, hetzij te zamen of ieder afzonderlijk. Reflecterenden geheven zich te adresseren, onder het Motto Kantoor. bij de Kantoor-Boekhandelaren B. KRAMER en ZOON, Rokin, E 157, bij do Gaporstecg. (1382) &quot;STEEOTÏROmERSr BEKWAME STEENDRUKKERS,tevens ervaren in Kleurcnuruk, kunnen dadelijk Vast Werk bekomen bij G. REIMERINGER&amp; C., N. Z. Achterburgwal, G. 225, te Amsterdam. Alleen zij, die van goodo getuigschriften zijn voorzien en bewijzen van bekwaamheid kunnon overleggen, komen in aanmerking. (1389) G}MAV_ËÜM. Wordtg gevraagd op eene Fabriek van Zilverwerken: Een bekwaam GRAVEUR. Adres met franco en onderteekende Brieven onder de LetL A. A., bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, te Amsterdam. (1384) Een HEER, 28 jaren oud, van de R. C. Godsdienst, eene drukke Zaak uitoefenende op een fatsoenlijken stand en daardoor niet in do gelegenheid om met Dames in aanraking te komen, zoekt langs dezen weg m kennis te geraken met eene fatsoenlijke DAME, niet boven zijne jaren, van dezelfde Godsdienst, zacht humeur en niet onbemiddeld, om na wedorzijdsch goedvinden een wettig HUWELIJK aan te gaan. Hierop reflecterende gelieve men zich franco te adresseren, liefst met Portret, onder Lett. R. C., bij den Boekverkooper P. B. VAN WANING BOLT, Staalstraat, C 498, te Amsterdam. Discretie wordt verzekerd. (1385) Uitgave van D. 15. CENTEN, te Amsterdam- BA_MTIMGt-SYSTEEM. GENEZING DER ZWAARLIJVIGHEID volgens het Bantmg-Sijsteem. Naar de 3de Engelsche Uitgave. Prijs 60 Cents. .1361.</p>
</text>
