<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;Terkooping IN IIET OUDEZIJDS HEEREN-LOGEMENT - w_ ■ ÏE AMSTERDAM. ÏEmS&amp;^P;/. KILSDONK zal op DINGSDAG 19 Notaris G mmsi -ir . en Tol£ende dagen, ten overstaan van den Ta - nrßoimiaj PENDULES, GOUDEN EN ZILVEREN HOROLOGIEN --_ K* KREULEN. W POLYORÏMA&apos;S W verdwijnende Gezigten, aƒl per Avond in Huur. W TOOVERLANTAARNS ~m met Geestverschijningen, a ƒ 2.50, ƒ2en ƒ 1. I^ILLÜMINATIEKASTEN-» I__i___jj„_. mCt prachtlSe Gezigten, aƒ2 en ƒ1.50. «W RAMERVEIJRWERKEN, &quot;W Tl_____i_______l_______ n Sebeel nieuw, a ƒ3.50. (1416) m^„amo^ de 7ele aai»™gen wordt men verzocht bovenjg^Sg^ gemelde zaken in tijds te bespreken aan het Magazijn Armsteeg L w Nieuwendijk bij de %. Z. ■ %J__.*««.. teneinde gcenc^teleurstellingen te ondervinden. „„„PETROLEffI-ENTREPÖf. ENTREPOT^? JiSLJ6 Naaml°ozo Vennootschap PETROLEUMWIIBMvVkÏ,^ ?ene BWEENK.OMST VAN IN. 4,0 m de voorgestelde Onderneming worden gehouden. VÊSBILLETTF*^, Vem,-ch_ Ao toegezonden INSCBRIJ- Woensda» aansta™^ V TS ln tó leTcren Dingsdag of N. Z. AeStSmr?wn kh ! \hrolï 10 en 3 m&apos;° aan bet Kantoor op de jis^h^i^SS^G N°&apos;63&gt; Kamer N\_C TüINBOüW-SCHÖÖÏi&quot; ~ IS DE WATERGRAAF- OF DIEMERPOLDER fc VRAGEN AAN OPRIGTERS S AIN BI H ntï ««OR RUN •™TO»« WENSCHEN dat r*1**I*** ls de plaats gezond voor hen dio de School wenschen te bezoeken? Is het voor de Maatschappij en. School wenschelijk dat de w H Wt.oT?&quot;&apos; lnx huu pri^ bloemisten blijven: waarom smelten&apos;zij&apos; nunno Zaken daarmee met in&apos;? J „„11, JlO omstreken in alle opzigten en hot algemeen belang niet fecscuiKter en voordceligor&apos;? ■Is het de Oprigtors niet bekend, dat zoodanige School in Haarlem pp.7 . 1S&apos; eu marom ziJn dan hunne Onderhandelingen tot in- van het Plan afgesprongen&apos;? (1465) - ~~OPHÏHÏÏ N 6 E N BETREKKELIJK DE UMMLim IIIITAIRE ACADEMIE TE BREDA, DOOR EEN EX-RA DET. (1. Policie: Surveillance van Offlcieren-Leeraar. INHOUD f Verantwoordelijkheid van Kadets onderling, enz. (2. Onderwijs. Prijs 25 Cents. Aloi,, verkrijgbaar gesteld door den Uitgever C. VAN HELDEN, üei%n Wcg&apos;,,l) 230, te Amsterdam. (1469)</p>
</text>
