<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij de ONDERGETEEKENDE is op heden gedebiteerd de KAPITALE PRIJS van .ƒ $ftl9000 op Rh 1862, • onder Handteekening&apos;van de Wed. J.E. NEUHAÜS en ZOON. RU VER, _(1450) Leliestraat bij de lste dwarsstraat, N&quot;. 618^ HET SCHEI- EN GENEESKUNDIG PR/MR Uï is een nieuw uitmuntend middel ter versterking van het Haar. Hetzelve bevat in eene juiste verhouding alle bestanddeelen, welk&apos; het Haar tot voedsel dienen en de Huid versterken. Het reinigt het Hoofd van de schilfers, belet het uitvallen en bevordert den groei der &quot;Haren, is uitmuntend verlïisschend en van het fijnste parfum- Prijs per Flacon ƒ 1.20. HET EAU DES GARIES van MARGARETHA GRASS, vervangt de Hoffman&apos;s druppels ntf* veel zekerder en aangenamer werking in alle voorkomende gevall*l&quot; Bij ieder Fleschje wordt eene aanwijzing tot gebruik aig.geveft Het kleine Fleschje 50 Cts., het groote ƒ 1. DEOOSTERSCHEANTI-RIIUIIATIRUIDEIrOLII is uit vlugtige Planten-Olien, vereend met de Cajapoet-Olie, te zamel gesteld, en geneest alle Rhumatische ziekten en verlammingen, pijn*l de gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen. Do inwrijvingen geschieden tweemaal daags met de vlakke hand-, ln1» lijdende deel wordt daarna met flanel of baai gedekt, dat voor he» vuur warm gemaakt is. STOLL&apos;S DRÜPPELEI bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slecht&apos; een daarmede bevochtigd puntig watje m het oor te stoppen, aan de zijdo waar de kiespijn is. Het fleschje kost/ 1. BAI ¥ALAI§E, SPIRAAL-ELASTIEKE KOUSEN, die bij zwakte, varikeuze uitzettingen, gezwollen beenen, enz., vs&quot; groot nut zijn. VERKOOPRUIS en de bekende Depots. (146j)^ Deutsclte .Spraclie* Ein DEUTSCHER LEIIRER bietet sich an zum PRIVAT&apos; UNTERRICHT geben in obengenannter Sprache. Beliebigo Ant* werten werden sub. Lett. B. H. eingewartet in der Buchhandlung von J. J. ARND &amp; ZONEN, bij het Postkantoor, G 124, alhier. (lA_l_, BANKETBAKKERIJ TE KOOP. In eene dor voornaamste en bloeijendste Steden van Gelderland &gt; is door bijzondere Omstandigheden tot billijken Prijs TE KOOP; Eene BANKETBAKKERIJ, die sedert eene halve Eeuw me* veel succes werd gedreven en thans nog een RUIM BESTAAN oplevert. Aan hen, die in staat zijn de Koks-Affaire er bij uit W oefenen, is deze Zaak bijzonder aanbevelenswaardig, daar zij in da* geval buitengewone voordcelen kan opleveren. De Verkooper i 3 de 9 verkiezende bereid den Kooper in den aanvang in alles, zoo veel moge-, lijk, de behulpzame haud te bieden en is ook geneigd de helft va* de Koopsom als Hypotheek op het Huis te laten staan. Reflecterenden adresseren zich franco, onder Lett. IL, aan den Boekhaudelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, to Amsterdam, (1414) t*uXèïè voott WoJM®vMo&apos; VRIJDAG 18 JANUARIJ. WAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, onder leiding van den Heer JOH. M. COENEN, mot welwillende medewerking van Mejufvrouw 32. C. E. KERS.»ES (Zang), en waarop zich zal doen hooren de Heer JOSEPH CRABIER (Viool). Entree ƒ 1. Aanvang 7tyï Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. - gpaffigSgjpate. Toegangkaarten te bekomen en Plaatsen alO Cen» _ il_§* e bespreken (voor de Leden op vertoon van hun DiplomW &apos;mT*aBs&quot; 0p Woensdag 16, Donderdag 17 en Vrijdag 18 dezer. van 10 tot 2 Ure, aan hot Paleis voor Volksvlijt. (1316)</p>
</text>
