<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEILING in het Locaal MME ZAWJB.jI]¥. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, en verdere Makelaars, ■-^. zullen op IWsdag- 22 Januarij 1867 NotlrilendMUHbER ln fe_ffineld .Locaal&apos; *en overstaan van de Zilveren Werke7MlnpPrfANiEv!erk?°lien^ Juweelen, Gouden en tenen en Instrmneftonere K°s .baarheaen, Platedwerken, Galan«cheeps cHßotoMrraFRJ fe£n*e&apos; zeer aCcurate Porceleinen, Aarde- H 7. pi &apos; \afel-§erviesen en meerdere kapitale BeddeTmVwl-&quot; «&quot;werk, Lijnwaden en Kleederen, Doorniksdicn&quot;anderoita^T ™ GordiJnen&apos; Smirnasche gels, Lampen en On?nvapijtenl KarPett.en en Loopers, heldere Spietoerde Prenten wellnid?ndpmp?te%eiaigo Schilderijen en Gemonwerk, karS deVinde. Plano-Fortes en Fluitorgelwerk met uur- PendülesTn Ornemelnf^oroliogien&apos; W3O verguWo en marmeren kapataal massief S^nVelf en -veW* soliede Meubelen, waarbij ten BehanTsel W.(&apos;t™?0* Tlerka# «^DEK INT met damas- Persen 7£ ! w Ga™tul&quot;en van Canapé&apos;s en Stoelen, Mangels, kaTvuuSarfen K&apos;b?nwdi#dheden,/antoor-Goederên, en Blikwerkcn\v, gi&quot; ?e? *o&lt;*machineg. Koper-, Tin-, Uzer- enz. Waarbij do Inboedels van Wijlen Mejufvrouw A. M. REERSHEMIUS, Weduwe den Heer IH. KROON, en van Wijlen den Heer P. SLAG, en bij welkendw? aan de Amstelkcrk, Voorts epne^i9-11 hoedol eene langrijke collectie BOEKEN. eenig van W l^x Nm^ &quot;I^SEHE PORSELEIN EM , Opstal W_nVoig^eden BEELDWERK, Kruideniers Winkeldiverso&apos; WiniT«i S°?&gt;d .r,en-en eenigo restanten WINKELWAREN, DistelceSeId&quot;HifsSL1d&quot;HifsSLie,\nï schreve^&apos;wMv ?ata,logus en afzonderlijke Notitie der Boeken om- VLIJMPN J„ upttt^S^To^l&apos; de Armen, ten Kantore van VAN U Goed^ll^1?^™1151&apos; lokaal de Zwaan, te bekomen zijn. J^J^_jeren_zijn t^Yee dagen to voren te zien. (1406) _._, Te HiiuTvooiT/IOS Een net HFFBi^fH»-T.lei aa»staande te Berlicum, nabij &apos;s Bosch: gcricfdiiirKfc?,HlI,S&apos; met 4 Beneden en 2 Bovenkamers,zeer I Bijzondere gi &apos; Waara-an een TVm- In het Dorp is eenc goede !ÖVa bevragen Lncc^ 4 den TE HUITK r MeSI Vrilllgt TIJINTJF Cgi-nri°. laart of M^, «en klein net IHTIB.IE met Brioven rVnr,7, 1 ln do emstrelcen van Arnhem, Utrecht of Tiel. g^^, onder Lett. V.A., aan nof gaS^ekrt^efd?o^^ en BEIGIE bereist, zag zich billijke versroedn? qn,dci_ Vei4k°oP Van eeniS° Artikelen tegen Wj het Mfubelvfk lltl°- dezes leeft grondige Icennis vto alles wat Brieven franco t„tgebezigfd wo^*&apos; zo° als Lijm, Politoer, enz. ZIGER b« de&apos;n^^to.Pgaaf van het artikel, onder het Motto KEUte&apos;sHase J Boekhandelaar J. K. DE LIEFDE, Gortstraat, 19, —s__! ns^o.i</p>
</text>
