<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;s OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 15 Jan. (dos Avonds). Goud agio 351/3; Wissel op Londen in Goud 1091/4; 6 pCt. Amerik. 1882 107%. Illinois 120; Erie-Spoorw. 653/4; Katoen middling 34%.</p>
	<p>PESTH, 16 Jan.. Invloedrijke loden van alle partijen in den rijksdag zijn voornemens geen deel meer te nemen aan de handelingen van den rijksdag, indien de regering op het gisteren aangenomen adres geene gunsstige beschikking neemt.3 In do heden gchoudon zitting van het Huis. der Heeren is het adres van het Huis der Afgevaardigden ingediend. Morgen zal daarover beraadslaagd worden. Men beschouwt de aanneming als zeker. _ BERLIJN, 16 Jan. De Prov. Corr. zegt, dat hot doel der verkiezingen voor het parlement is om eeno vaste verecnigiug te verkrijgen van 30 millioen Noordduitschen, ten einde later allo Duitsche staten te vereenigen. Het patent&apos; betreffende de inlijving der Elvc-hcrtogdommen zal eerlang worden afgekondigd. De Noord-Sleeswijkcrs zullen het regt hebben om dool to nemen aan de verkiezingen voor het parlement.</p>
	<p>LONDEN, 16 Jan. Thee stil. — Suiker gevraagd. — Kof ij vast. — Talk in loco 44, Oct.—Dec. 45.9. — Tin: Straits £ 86.10. — Raapolie 39. —Patenlolie Al. — Cochenille geauimeerd; Tencriffe3.l, Honduras 3.4. — Granen onveranderd. LIVERPOOL, 16 Jan. Katoen: Tot vastere prijzen zijn 10,000 b. afgodaan. LONDEN, 16 Jan. (Slotkoersen). 3 pCt. Gcconsolid. 903/4; 5 pCt. Braz. 1865 -; 1 pCt. Ecuador -; 5 pCt. Grieken 14; Dito Coup. -; 3 pCt. Mex. -; Dito 1864 -; Afgest. N. Gren. —; 2pCt. Dito ; Dito Uitg. -; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 —-; 3 pCt. Dito 1856/63 43; 41/2 pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 -; spCt. Dito 1862 -; Dito 1864 88; 3 pCt. Spanje 7&quot;&apos; ZJ2T°Ï&apos; slto5lto ~&apos; Dito Amort- 213/*1 Bito Cert. Coup. 14%; 5 pCt. Turk. S. 29%; 3 pCt. Venez. —. 6 pCt Dito {862 &amp; 6 pCt. Dito 1864 31; 1% pCt. Dito 6; 2% pCt. Nederl. Cert! —; 4 pCt. Dito 88%; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 72%, OW. 7 pCt. Illmois —; Actiën Illinois 81; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —.; 5 pCt. Italië -; N. Russ. Leening — a — pCt. premie. PARIJS, 16 Jan. 4 pCt. Rente (open.) 69.67%;3 pCt.Dito slotk. «9.50; 4% pCt. Dito —; Cred. Mob. 495; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 388; Cred. Mob. Espagnol 296; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 135; 3 pCt. Sp. Binn. 318/4; 2% pCt Dito —; 5 pCt. Italië 54.35; 5 pCt. Turk. Alg. 5.29.40; 6 pCt. _A_niorikti 1882 82 BRUSSEL, 16 Jan. spCt. Met. 46%; 6 pCt. Amerika 1882 743/4; 2% pCt. Belgen 56.70. ANTWERPEN, 16 Jan. 5 pCt. Metall. 46%; 6 pCt. Amerika 1882 76V4. iPÈ?*&quot; Jloveii!&gt;taande Telegrammen Kijri reeds in een geile* _t&lt;; onzer vorige oplage ojiginomen.</p>
	<p>ALEXANDRIE, 11 Jan. Do Onder-Koning heeft besloten tot den aanleg van een spoorweg van Siiakim naar Barbcr iv Sudaii.</p>
	<p>PETERSBURG, 16 Jan. Het -gerucht, dat Engeland eene nota aan de Russische regering gezonden, heeft, aanmerkingen behelzende op do jongste keizerlijke besluiten betreffende Polen is slechts een verzinsel. In eene beschouwing over het Russische leéer voorkomende mdc Invalide, wordt gezegd, dat dio _n,IM ™ AaTB l steeSden tl 11n7°116 **«*«&quot;* van geestelijken, hior ter Bteae_gehouden, is besloten eene inschrijving te openen tot ondersteuning van noodlijdende Candioten. Het Dagblad van Moskou prijst dat besluit, en maakt daarbij de opmerking, dat eenc ondersteuning in geld de eenige hulp is, welke men den Candioten behooit te verleenen; dat de glansrijkste zegepralen van Rusland de ÖósterscliO kwestie niet opgelost, maar daarentegen meer en meer verwikkeld hebben; dat de vreemde mogendheden zich thans van elke inmenging moeten onthouden, en dat de bevolking aan hare eigene krachten overgelaten moet worden. PESTH, 16 Jan. De berigten uit Weenen omtrent een overleg tusschen de HH. Andrassy, Eotvös, Lougay en Pulsky, met Duitsche afgevaardigden, betreffende het vergelijk en hot zenden van afgevaardigden naar don rijksdag, zijn onjuist. FLORENCE, 16 Jan. Iri zijn financieel overzigt heeft de minister Scialoja de redenen medegedeeld, die hem genoopt hebben om aan do bankb&apos;illctten gedwongen koers te geven en om cene nationalo leening van 400 millioen te sluiten; hij deelt ook de uitkomsten van die maatregelen mode. Wijders treedt&apos; hij in eene opgaaf der kosten van den oorlog tegen Oostenrijk, welke 357 millioen bedragen. Op het einde van 1865 was er in de schatkist 364 millioen, Welke toereikend zijn om do verschillende passiva van 1866 te voldoen, met inbegrip der sommen aan Oostenrijk te betalen en om het tekort van 1867 te dekken, daaronder begrepen het gedeelte der schuMy dat ten laste van Venetië komt en het gedeelte dor Pauselijke schuld, dat ten laste van het koningrijk Italië valt. Do uitgaven van het ministerie van oorlog voor 1867 zijn verminderd op 140 millioen. Het totale deficit voor dit jaar bedraagt 185 millioen, De minister horhaalt do bepaalde verklaring, dat geene conversie der staatschuld zal plaats hebben. Morgen zal hn de middelen voordragen, om tot het evenwigt van het normalo budget te geraken.</p>
	<p>LONDEN, 17 Jan. Do volgende berigten zijn ontvangen: Hongkong, 15 Dec. Thee flaauw; uitvoer 94,500,000 ff. Wissel op Londen 4.61/2. Shanghae, 7 Dec. Thee vast. Zijdo lager; uitveer 275,006 balen. Wissel op Londen 6.41/4. WEENEN , 17 Jan. De Presse van heden verneemt, dat den 12den dezer aan de beurs van Hamburg sene assurantie is gesloten van 200,000 mark banco op de goederen van den Keizer van Mexico, dio geladen zijn in het schip Maria, naar Ragusa bestemd. WEENEN, 17 Jan. Aan de Jbendpost wordt uit Scutari geschreven, dat de Porte vernemende, dat de Montenogrijnen de toegezegde ontruiming van Novosello en do vernietiging van hot blokliuia to Vissogitza nog niot hebbon volbragt, .Ismaïl Pacha als gevolmagtigdo heeft gezonden, om de spoedige uitvoering dezer maatregelen to eischen. FLORENCE, 17 Jan. Volgens do Oiünionc zijn do onderhandelingen betreffende de kwestie der bisschoppen afgeloopen; zoowel do Paus als do Heer Antonelli zal de Heer Tonello weldra in een afschoidsgehoor ontvangen. De Mwvo Biritto deelt mcdo, dat de Koning den Heer von Bismarck heeft benoemd tot ridder dor orde van do Annunciade; aan de Heeren Ricasoli en Vcnosta zyn do versierselen der orde van den Zwarten Adelaar geschonken.</p>
	<p>SCHIEDAM, 17 Jan. Moutwijn ƒ 12S/4. BERLIJN, 16 Jan. Rogge.- Jan. 573/8; Voorjaar 56i/i j Raapolie Jan. 12; Voorjaar 121/8-</p>
	<p>FRANKFORT, 16 Jan. (Slotkoersen.) spCt.Metall. 43%; Dito Nat. 5 pCt. 51; Oostenr. Aand. 1860 63; Dito 1864 657/8; Metall. 1859 571/4; 6 pCt. Amerik. 1882 763/8. — Wissel: Londen k./z. 118%; Weenen k./z. 88%. BERLIJN, 16 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 443/8; 5 pCt. Nat. 527/8; Oostenr. Aand. 1860 63%; 5 pCt. Italië 541/4; Lomb. Shares 103%; 5 pCt. Russen 1822 85; spCt.Dito 1862 851/2; 41/2 pCt. Pruisen 991/4; 6 pCt. Amer. 1882 76%; HoU. Spoorw.-Act. 103%. HAMBURG, 16 Jan. 5 pCt. Russ. 1862—.—; Oostenr. Aand. 1860 631/4; 6 pCt. Amerika 1882 69%.—Wissel: Londen 13.05; Amst. 35.53; Parijs 1887/8; Disconto 21/4 pCt.</p>
	<p>LONDEN, 17 Jan. Consols §03/.a7/8; 3 pCt. Mex. 177/8 a 18%•, Dito 1864 — ;2pCt. Venez. —a —; 6 jiCt. Dito 1862 — a —; 4-% pCt. Gren. afgest. —a —; IVa pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a—; 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorweg-Aand. 80/2 a —•_ 5 pCt. Grieken 14 a 1/3; 5 pCt. Binnenlandsche Turken 1865 29 a 29%; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1882 72% a —; 3 pCt. Buitenl. Spanje 35 a 36; 2i/2 pCt. Dito 31% a 32%; Amort. 213/4 a 22-, Coup. Bewijzen 14% a %; 5 pCt. Italië 53% a —-, Russ. Leening — a — pCt. premie; Atlantic 38 a 39; Debentures 51 a 53. WEENEN, 17 Jan. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 62.70; 5 pCt.Nat. 69.70; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.50; Aand. 1854 75.—, Dito 1858 127.50; Dito 1860 84.50; Dito 1864 76.40; Cred. Anst. 159.40; Obl. Lenib. Czern. Spoorw. 184.25; Bank-Act. 721. — ; Staats-Spoorw. Aand. 205.10; Dito Noorder-Spoorweg 159.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 203.50.— Wissel Londen 132.60; Hamb. 98.75;Parijs 52.60; Eng. Oost. Bank 85.75. FRANKFORT, 17 Jan. 5 pCt. Nat. 515% a—; Oostr.Bank-Act. 642; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 113; Dito Aand. 1860 500 fl. 633/4; Dito 1864 100 il. 66%; 6 pCt. Amerika 1882 761%, ultimo 76%. Wissel: Weenen 88%; Amst. 100%.&apos; PARIJS, 17 Jan. Fransche 3pCt. 69.45; Credit-Mobilier nieuwe 495; Frans. Oostenr. Spoorw. 388; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31%; 2% pCt. Dito 31%; 5 pCt. Italië 54.45; Turken 29.35; Moxic. Loten —; 6 pCt. Amerika ISB2 82%.</p>
	<p>TEXEL, 17 Jan. Uitgezcild: Gerredina Willemina, v. d. Zee, Padang. - Cornelia Adolphina, do Roever, Bat. - Maria Anna Catharina Elisabeth, Bols, Montevideo.- Marnix, Wassenaar, Suriname. - Albatros, Koeh, id. - Alfred, Tobbcns, Triest. — Eergisteren nog: Albert, Jaski, Liverpool.</p>
</text>
