<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>————— — _ _ - \lu&quot;i/ Heiligrenwegr 9 _D 325/39.&apos; HEEREN ENGELSCHE . IN VEBSCHILLENDB KWALITEITEN EN KLEUREN EN IN ELKE MAAT VOORRADIG HEMDEN, SOKKEN, BORSTROKKEN, KOUSEN EN PANTALONS, IW ZIJDE, KATOEN, WOL, MERIWO EN FLANEL. om Nieuwe Goedkoope Uitgave van het alom gezochte MJBELSCII MAGAZIJN VOOR ALLE STANDEN, TER VERSPREIDING EN BEVORDERING VAN KENNIS DER 11. SCHRIFT. VERSIERD MET KEURIGE STAALGKA VUREN. IN EOIJAAL OCTAVO deckte *»TiaK• °ene M&quot; bOV&apos; 2 Tafl&apos;- Uit h6t °&quot; °n 2 Tafr- Uit het K Vorbond&apos; met V,ER STAALGRAVÏREN , voor kernn^TS ifi^W** STICHTELIJKE LECTUUR, wordt dit MAANDWERK, waarvoor zich do gelegenheid tot Inteenemng mot liet JNieuwe Jaah zoo juist opdoet, allezins aanbevolen. De uitgave geschiedt bij G. POKTIELJE &amp; ZOON, te Amstordam, die .iet succes debitren.ii : B. VEE WEU, Christelijke Droefheid en Troost. _»__,,_« . * v &quot;EMMNEBINGEN BIJ) REN ROOR VAN GELIEFDE PANDEN. VIERDE DRUK. Y1329) _(^zicn)_met__Fr^_Yignot_mnJPortect des Schrijvers, in Kemigen Linnen Band, met Vergulde Stempels. Prijs f 2.40, ingenaaid &gt;2.05. Bato, Vjiidsclirift voor Jongens. | Redacteur: W. MARTEN WESTERMAN. De eerste aflevering voor 1867 is, mot prospectus en inteekenlijst, bij de moeste Boekverkoopers voorhanden en J houdt o. a. in: J. J. L. ten Kate, Jongeling. —A. Beelo, Zwijgen. —Dr. W. J. A. Hu berts, Middeleeuwsche Legenden. I. Hendrik de Leeuw.— S. J. Andri ess on, Onder de Dajakker zceroo vers. — Dr. E. Lauri 11 ard , Antiquiteiten.— H. G. Roodhuyzen, Een bezoek in eon kolenmgn. — Mr. J. van Lonnep, Antwoord op eenige vragon. — | W. MartenWostorman, 1100 hot bock in do woreld komt. —R. Koopmansvanßoekeron,De Heeren van I Groenestein. &quot; &quot; Amaterdam. — Gebroeders li. raa y. * (Ul4) &quot;»«T™e»AM-SIMGAPOBEES HOIVdMÖMoT HHM,„g,_».docuPPÏ_£,SJcLEI,DE VAART.fAftMMMAi ™* «AH»*CHIF Het CLIPPER-BARKSCHIP «fotoanna Mntonia, -Singapore, Kapt. G. L. h. WITIIOEE. Kapt. J. STOOP. Vertrekt begin Tebrmrij. Na arritment. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°., te Rotterdam, en DE CONINGH &amp;C\ te Amsterdam. (205)</p>
</text>
