<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 6 Junjj. De directie der bank van Engeland heeft in hare heden gehouden vergadering geene verandering gebragt in den koers van het disconto, hetwelk bepaald blijft op 2Va pCt,. InLombard-Street is de koers 21/4 pCt. Uit hoofde van de rescontre in de Geconsolideerde» was ter beurze meer vraag naar geld tot den koers van 2 pCt, De Goiding Star, van New-Vork te Havre aangekomen, heeft £ 83,642 in specie aangebragt; men gelooft eohter niet dat daarvan iets voor hier bestemd is, De bank van Engeland ontving £ 48,000 in goud, makende £ 387,000 gedurende de gisteren geëindigde week. De regeringsroakelaar kooht heden weder £ 16,000 nieuwe 2Va pCts. tot den Koers van 78 pCt. Engelsche fondsen waren flaauw, eensdeels op de heden vallende maandelijksche rescontre en anderdeels wegens het bekend worden van eenige faillissementen, waarvan het passiof echter gelukkig niet groot is. Gecons. 94% a V 4 ex div, contant en 94% a Va ex div. op Julij; Gereduceerde en Nieuwo 3 pCts. 931/4 a %; Nieuwe 2V2 pCts. 76; Schatkistbilletten 22 a 23 sh, premie; Bank-Actien 253 a 256; Indian Stock 220 a 222. Buitenlandsche fondsen stil en over het algemeen flaauw: Italiaansche 515/8 a T/g; Turksche 5 pCt. 331/4 a %; Grieksche 153/4; Mexicaanscbe 167/ g a 17; Spaansche Passive 24&apos;/a; dito Certificaten 15% a 1/2; Chiß scrip 21/4 a 2% premie; Eussisehe Scrip 1 al 1/2 premie; Egypt. 7 pCt, 83 a 85; Dito van 1864 82 a 84; Ecuador 12 a 13; Grenada nieuwe 3 pCt. 341/2 a 35Va; Dito Uitg. 6i/2a7; Portugesche 42Va a 431/3; Venezuela 6 pCts, 24 a 26; DitoöpCts. van 1864 23 a 25. Van Amerikaansche zijn Atlantic en Great-Western Spoorweg Debentures gedaan tot 31 a 32; Consolidated Mortgage Bonds 24Va a 251/2; Eriespoorweg 39Va a 40; Illinois Centraal 781/3 a 78%; V. S. 5.20r5. 72% a 73. Speorw. Antwerpen-Eott. £ 9%a7/s; Bijnspoorw. £ 21 a 22. The Times meldt, dat men de uitgifte verwaoht van twee millioen ponden sterling in Eussisehe spoorweg-obligatien door de farma Thompson Bonar #• CO., ten behoeve van den aanleg van een spoorweg van Orel naar Vitebsk. De rente is 5 pCt. en de koers van uitgifte zal die tot 6V4 pCt. verhoogen. De Eussisehe regering waarborgt de betaling van den interest,</p>
</text>
