<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;-_ NAAIHÏCH. r. In het Magazijn van Amcrikaan.che NAAI-, ZttOBÏ-, STïKen Ei-..-PKI-»3.4€ffi-NEK, Damrak over de FfqK-nbrug, il 111, vindt men do ruimste sortering van Machinen uit de beroemdste Fabrieken van Amerika, waaronder dio van: GROVER &amp; EAKEH, WHEELER &amp; WILSON, J. M. SÏBJGEB, &amp; COMP. en meer anderen. Instructien gratis. Twee jaren guarantie. Op franco aanvragen worden geïllustreerde Prijscouranten franco door het geheele Rijk verzonden. &apos;109.3) _. &apos; «INGERS NIEUWE BA„•*s v F4s. -MILIE NAAIiMACaiNE* ntüi^li, &amp;. enSTßUCßi.&apos;é.ïi&apos;Aï-RBEH.* JimÈÊMÈk \&gt;s&gt; NAAIMACHINE», worden &apos;&apos;jrliiu Vsi niet in Depot gegeven, en zijn S&apos;i®^Sw^jSb *-^ uitsluitend te verkrijgen tegen IBfiiill_B_^-^. N-. Fabrieksprijs met drie jaar gam.^^^^W^Mi MÏÏIAPÏI QTPIifJÏ •VrT^T^&gt;-i*?jj*&quot; S c HINts fa KusiTïi.^«ËDAiLLE. NAAIMACHINES, MACHINEfMTERNATIONALE TENTOONSTELLING ZIJDE, GAREN,NAALDEN DUBLIN. 1865. en OLIE. (10947) Mf WUn 9*8»I-B5. «Ul9»E_iB. XMKK. J Merk. Pril- p«r 5 On». &lt;è Merk. Pr(j- per 5 Ons. OÏ A Vrij roed 80Ct. &quot; K Vrij **ocd SOOt. hm rag BGoed _0ü » «liGoed 100» ÈgKs Wj O Zeer (-oed W 5 » , M/..er {{oed 125» »» IJJ DZeereoedeDgeuriglSO » Ji &apos;-ST fijne Ilytant.. ...150 » * ■3 E t&apos;yne Souebon... .175 » £ O Supra fijne Iljsinl 200 » M ïlj JB&quot; Supra fijne Souch. ÏOO n SP Fijne Uiim 150 - ,« «al » Fijn. Pecco 250» f Q S»pr. fijue Uiim.2oo » U Wk H Supra fijne Pecco.3oo - « K Joo.jes iniper.2so,3oo » °&quot; fjS J Bloem Thee 300 » S Joosjes Gunp.2s&quot;, 300 » U Puitncsttetof Thee 100 Ct. (_o.d makend* Groene Tkeeèi Cl j|j (lil) 10 15, cloor !!«_! Wedcrlaai!, franco.) J 9 &apos;- VAND. J.&apos;B. ROLL, TB AISTBtDAI. Dit Geneesmiddel wordt verkocht bij de 118. Apothekers AOAIHA, Utrechtsclieatra at hoek Hèerengracht*.- SC-SMaÖ&apos;ST, Ned. Apotheek Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg; VAN ÏlULSTEYN , Warmoesstraat bij cle Nieuwebrugsteeg, M .52. NB. Geene Flacons worden vóór echt erkend, zoo zij niet eigenhandig zijn onderteekend door Dr. J. B. ROLL. (10711) Ï3L&apos; _të~m^ërmmTïgt~ïn AC., f&quot; LADING MM&gt; NAAR BATAV II (DIRECT) e s. ,&apos;-. het voor den overvoer van Passagiers uitmuntend - &apos; -&apos; ingerigte Snelzeilend Iste Klasse Pregatschip (1000 T»N§), Mapt F. 11. Gil OCI TE, varende eon geëxamineerden Geneeskundige, Deze Bodem is voor den overvoer van &apos;Famiiien, en inzonderheid voor Dames, speciaal aan te hevelen. SLUIT BEPAALD L. .LIJ. 1 Adres bij de Reeders KUINDERS &amp; C&quot;., Heerengracht, X 403 en de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL &amp; Zn., Kalkmarkt, Ul9l. (14216) &quot; THIATRIKiIIS M LOB. ITTI. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. CUDENBAffi, Beur* steeg hn den Dam, znn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatisch- TO«NEEI.Kï-fK£ïï.S, alsmede Ï-OKGNETTEN tot hetxelf* doel. Ooglrjders beveelt hn bijzonder zijne nieuw uitgevonden! AVONDBRUJLEN aan, alsmede eene Nieuwe OENRE-LORC&quot; NET, welke den Bril vervangt. (10949) JAS mËÏÏWSVÏNDÏNe. YWWW^\ De ONBERGEÏEEKENDE berigt, dat hij in &apos;m mm $$ het bezit is van eene NIEUWE VINBING, waar- E&amp;&amp;-__iwA f&apos; 001&quot; pijnlijke Kiezen of Tanden door Instrumentale -ï&amp;- ___£. bewerking worden verwijderd, zonder dat de Patiënt er de minste pijn van ondervindt. &apos; Verder gaat hij voort met het inzetten zijner geoctr. KUNST* &apos; TANBEN, welke aan alle vereischten voldoen, waarvoor eerder geene betaling gevorderd wordt, voor de gebruiker daarvan overtuigd is. Halsteeg, A 275. J. 11. lIAÏH.BURG, (10309) Geoctr. Chir. Dentiste van Z. M. den Koning. MM UITHII^TIM^EM voor OOST-en WEST-INDIEN worden, naar alle op te geven modellen en naar de maat, tot de JSIINST -HOGELIJKE PRIJIZEfI &apos;■ vervaardigd bij G. E. KORIJN, (13619) Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat. ; im. Maar SURINAME, &apos; in het Oosterdok ter inlading gereed, het snelzeilcn &apos; gekoperd BRIKSCHIP è?@®€jë MS&apos;MSa^jWA9 gevoerd door kapitein H. B. MANJE, hebbende uitmuntende inrig tingen tot den overvoer van Passagiers. Adres de Kargadoors HOIJMAN en SCHUURMAN, of JAN DA NIELS en Zn. en ARBMAN te Amsterdam. (13766) : lüjk Maar SURINAME, mWÊ^Mr -■§* te AMSTKRDAM ter Inlading gereed, het Snelzei lend gekoperd SCSSOONER BRIKSCïIIP GERBEKDI- &amp; JMIITTE EMILIË, Kapt. J. A. VLASKAMP, (12912) tevens uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER en D. HEYDEMAN Jr. &amp; C.</p>
</text>
