<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>]¥ eder landscli e CEOTRAAL-SPOOIttVËG-MAATSC-lAPPI.. De Raad van Administratie brengt ter kennis van de Houders van obligatien ten laste der Maatschappij, dat HEDEN ten overstaan Jaa den Notaris J. W. H. H. DEÜYVESTEYN heeft plaats gehad f UITLOTING VAN 137 STUK» OBLIGATIEN, en dat ttoor het lot de volgende Nummers ter Aflossing zijn aangewezen: 1604 8479 15622 23036 32638 43007 2191 9806 15908 23919 32682 43176 3915 10419 17609 24115 32691 43630 4262 11432 18142 24432 33079 43987 4350 12027 18181 25338 33115 44238 4792 12542 18520 25682 33766 44434 5440 12664 19666 26136 33916 45292 5702 12881 19834 26174 35473 45444 5881 13250 20167 26275 35817 45508 6162 13254 20324 27188 36542 45875 6236 13333 20750 27455 36580 46145 f 6248 13595 21115 27789 37153 46182 6600 13871 21177 28347 37239 46306 fi359 13872 21279 28470 37790 46370 7231 14198 21379 28616 38039 46771 7323 14394 21577 29102 38052 46775 7365 14397 21604 29146 38302 46796 7410 14412 21678 29428 38553 46799 7441 14438 21682 29523 39231 46937 8028 14589 22346 29644 39257 47222 8110 14993 22423 30195 40716 48612 8270 15378 22446 31180 42788 48827 8334 15616 22843 31974 42982 Ve Aflossing der uitgelote OBLIGATIEN met ƒ 235 of lam&apos; ***** *e(*er en e Inwisse--ng der op 1 Julij 1866 en 1 Januarij 1867 verschenen Coupons der Gestempelde Obligatien tegen Voerloe- Plge Bewijzen van Uitgestelde Eente, overeenkemstig het Eeglement ?*i Conversie van 14 Jannarij 1867, zal van den 28sten Junij e. k* ■&quot;Plaats hebben: Te Amsterdam aan het Hoofdbureau der Maatschappij. 0 Parijs aan het Bureau der Société Générale ac Crédit. Industriel et Commercial. » Brussel by de Belgische Bank. 0 Luik 0 11 Luiksche * Tot het ontvangen der aflossing van de Uitgelote Obligati en even Ms tot de inwisseling der Coupons in Voorloopige Bewijzen van Uitgestelde Eenten moeten de Stukken met de Coupons worden ingeleverd aaa de hier bovengenoemde Kantoren. 31 Mei 1867. (14228) SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ ALMELO-SALZBERGEN. »üe EAAD VAN ADMINISTEATIE roept de AANDEELHOU-&quot;EïIS oj) tot het houden der Gewone Jaarlijksche ALGEMEENE * üKGADEEING op Vrijdag 28 Junij e. k., des morgens ten elf «re a het Societeits-Gebouw te Almelo. De Punten van behandeling zijn: «. Het verslag van het bestuur en de balans over het jaar 1866-1867. 2°. De benoeming van een&apos; Commissaris. *■ De benoeming vau een lid van den Eaad van administratie. *°. Nadere regeling naar aanleiding van art. 25 der Statuten en j- s. Een voorstel van het Bestuur tot verandering der Statuten. ten 6 &apos;)ew-Jzei- van bet regt om de Vergadering bij te wonen moe&quot; oen uur te voren bij het bestuur worden ingediend. 4-4200) DEJIAAO VAN ADIfIINISTUATIE. HET KANTOOR VAN M. J. ROZEN &amp; ZOON is VERPLAATST . W 756, AMSTEL bij de KERKSTttAAT. (14098) BRANDWAARBORGKAST. w^en biedt te koop voor geringen prijs eene solide BRANDWAAUBORtKAST. Franco te bevragen Bureau Handelsblad het nommer&apos;dezer Advertentie. (14100) TB HÏJÏJR ~~ op den Nicuwezijds Voorburgwal in de nabijheid van deh Dam een •Royaal BOVENHUIS, bevattende 4 Kamers, Keuken, ruime&apos;Zol&quot;Or, Duinwater en alle verdere gemakken. Huurprijs f 350. Met Augustus of later te aanvaarden. Keflecterenden adresseren zich met franco briefjes onder lett. W. D. bij den Botkh. JOHs. W. BEAUN -.tolsteeg, G 136, alhier. (14174) TE ZAANDAm7~ Wij maken bij deze den Heer A. KEIJZER van ZAANDAM wel S? 1 compliment over zijnen • met regt sierlijk en net aangelegden :v--u (Buiten-Socifiteit) to Zaandam, en bevelen dien, alsmede zijn ?leu\v HOTEL den Vreemdeling, Collegies, etc, (die geïntroduceerd *-Unnen worden) gerustelijk aan. a-Mstemami , 8 Junij 1867. (14076) ~--—_ ÉENIfcE BEZOEKEItSVAN ZONP.U; LL&apos; B. RENSING &amp; r. FABRIEKAHTEN VAN BRAHDWAARBORGSASTEN. 6 NIS, A .6 ni 47. wj-gcn hunne geëerde Cli-iilèle uit ier bezigtiging eener BïlANDhet tnU)BO»&lt;iKAST, die bij dc allevering, door het breken van Wien &apos;v&apos; Vjan af tle 3o vel&apos;dieping, op de balustre der stoei,) is ge«■ eu desniettegenstaande de vuurpreef kan wederstaan. (14035) ■W* EAKIIOOR]¥S &quot;VI behoeven niet meer gesneden te worden, daar men hoeft uitgeï0... «_ilet alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE f-ïï-i?0.0!!I.*-** «EHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSIOND DE PIJN GEHEEL WEG TE NEMEN. Van dit Km,nntl .Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS ao Cents. Gebruiksaanwijzing: leder Likdoorn moet zonder verzuim tweemaal per week met eene nieuwe Pleister worden bedekt. Hierbij komt dat deze Pleisters zeer net, dun, ondoordringbaar en tot een volmaakt gebruik gereed zijn. FABRIEKANT: J. T. MULDER, Voetboogstraat, Iste Huis van den Heiligen Weg, 278. (14187) GEVËSWD en GEÏmËRT AV ORDEN IN DE $ T-?,!.&apos;ien &apos;Wollen en Gemengde Stoffen. OP NIEUW GEWASSCHEN en GEAPPRETEERD: Chales Longs, ïafelkleeden, Overgordijnen; GEWASSCHEN en GEGLANST Meubelehitsen Gordijnen. Vsrder geelt de Prijscourant, welke op franco aanvrage te ontbieden is, een overzigt onzer Inrigting. GEDRUKTE en GEVERWDE STALEN, waarbij modiense Strepen, Ruiten en andere nieuwe dessins, IN EEN OF TWEE KZEUREN, zijn te bezigtigen (1418 S) BEOUWEHSGRACHT HO&quot;K KEIZERSGRACHT. In het BIOAR_E^iA«A_ëIJÏ» van C.3. BO£LE &amp;, ZOOIV, Tij gendam, 12203, alhier, wordt gevraagd een Ving Jong Mensch, als BEÖI-Kl^-OE, met of zonder KOST en INWONING. — Men vervoege zicli in Persoon aan bovengenoemd Adres. (14061) «J)»«Ï?Ï?M,SS,TÏ_ Y-^BraTOÖTÖvËRDËTttEFEN? 1 J. j&apos; °PSencht door de Afdeeling Amsterdam, van het Nederl. Onderw. Genootschap, bericht aan de belanghebbenden, dat de inschrijving tot deelneming aan den nieuwen Cursus, aanvangende 1 . Augustus a. s., geopend zal zijn, zoo voor diegenen, welke aan de Oetenschool ter opleiding van Hulponderwijzers, als aan de Vereeniging van Hulponderwijzers ter bekwaming voor het Hoofdonderwijzers-Examen, wenschen eeplaatst te worden, ten huize van haar Medelid, den Heer A. HEINSIUS, Oudezijds ■ Achterburgwal, hoek Slijkstraat, van 11 tot 30 Juni, des namiddags tnsschen 4 en WO^DENdiAnN4?NOMEN.B ter&quot;lijn W™*»» &quot;™ De Commissie voornoemd: „,,_,m ■*• VAN OTTERLOO, Voorzitter. . (14*76) J. 11. SWILDENS, le Secretaris.</p>
</text>
