<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Maatschappij t. B. d. Toonkunst. TWEEDAAGS-II MUZIEKFEEST TE ARNHEM. 19 Junij, &apos;s av. 7 ure : JEPTHA enz., oratorium van CARL RESNTHALER. 20 Junij, &apos;sav. 7. ure: HEYROOS, ouverture;. THENOEIS*» SOB.N. Psalm 42; GRIMM, AN DIE MUSIK ;. VOOBDEAGTEN VAN SOLISTEN; HILLER, ZEESTOEUNG, slotkoor. Deu lOden is het Feest, behalve voor Dames, ENKEL toegankelijk voor LESÏEN. BEWIJZEN VAN LIDMAATSCHAP (pms JF 7.50), RAiHES-KAARTEN (prijs voor TWEE dagen f 2.50 ; voor EEN dag f 2) en HEEREN-KAARTEN, uitsluitend voor den TWEEDEN dag (prijs f 4), zijn te verkrijgen van 10 tot 1 uur aan MUSIS-S&apos;ACEÜM. (14069) IIS BiiIHÏFKIIËR.raÖM biedt zich lEMAND aan, welke in dezelfde betrekking gedurende Vijf jaren is werkzaam geweest. Adres franco, onder lett. B. K., bij den Boekhandelaar J. KB AAN, O. Z. Voorbmgwal bij de Halsteeg. *. (14147) CCRIOSIVÉS. CASANOVA. Mémoires. 6 vol. in-12 ƒll.— LOUVEL. Le Chevalier de Faublas. 6 vol. in-12, avec grav, coloriées en 3 magnif. reliures •••..&apos;&apos; 2?.— DUFOUR. Histoire de la Prostitution. 8 vol. in-12, avec grav 0 15.— BOCCACE. Contes, in-12 &quot; 1.50 BRANTOME. Les Dames galantes, in-12 » I.— GRÉCOURT. Oeuvres complètes, in-12. 1747 &quot; B.— MAROT (Cl.). Oeuvres complètes. 6 vol. in-12 rel. 1731.// 6.— SCARRON. Oeuvres complètes. 10 vol. en 5 rel. 1733...// 5 — SWIFT&apos;S. Complete works. 13 vol. rel. 1751 ! » 15.— CERVANTES. Oeuvres complètes. 8 vol. 1768 &lt;• 10.— LES VIEUX CONTEURS FRANCAIS. in-8° « 5.— En vente a Ja librairie R. C. MEIJER, Kalverstraat, ; E 246, Ü Amsterdam. * (14115) !—— ~ &gt; ~ &quot; der MODELLEN van Jf. C. NOOTEBOOM DELGORGE , (14186) Heerengracht bij de Heisteeg, XX I_lB._ t KOFFERS, REESZAKKEN, TROUSSES, BARTASSCÏSEN, PORTEFEFUILLES, NOTABOEKJ.ES, CIGAREN-ÉTUIS, PORTEMONNAIES, SCHRIJIFMAPPEN, G-LACÉ-HANDSCnOENEN in alle soorten, van 12 tot 40 , Stuivers. (14177) Wed. ©LDEWEILT-METMAH., &quot;Vijzelstraat bij de Munt, X 574. zijn een voortreifelijk middel tegen alle vormen van KLIER&quot; ZIEKTE, Daauworm, Hoofdzeer en andere Huidziekten, — Engelsche ziekte, verzwering en verettering der gewrichten, der beenderen, verharding der klieren aan den hals en in den buik, klierachtige oogontstekingen en lichtschuwheid. — Verzweringen der neus en der keel worden door dit middel in betrekkelijk korten tijd grondig genezen. Een tal van waarnemingen heeft voldingend bewezen, dat deze Klierdroppels alle andere middelen verre overtreffen. Verkrijgbaar a ƒ 1.50 de flacon te Amsterdam bij A. A. SCHILT , Apoth. Korte Singel, TT 376. Tot waarborg der echtheid is elke flacon met de handteekening van Dr. VAN LOHE voorzien. (14175) ÏÏÜJQO STÜÏS SIÖAÏEN werden TE KOOP aangeboden voor den spotprijs van ƒ 13 pet 1000, beste kwaliteit, verdeeld in tien merken en gepakt in 1/4 en 1/10 kistjes. Hieiop refiecterenden worden verzocht brieven franco in te -enden onder de lett. H. M., bij den Boekhandelaar J. F. VAN DOBBEN, te Haarlem. (14185) Men VERLANGT op een HANDELSKANTOOR alhier, een JIONG BMENSCH, eene goede hand schrijvende en bekwaam in het rekenen. Adres met franco brieven onder de lett. D. E. F., Bureau Handelsblad. (14183)</p>
</text>
