<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 7 Jnnij 1867. De Voorzitter deelt mede dat de commissie, belast met het onderzoek nopens het tractaat van Londen, betrekkelijk Luxemburg, den wensch heeft uitgedrukt, dat de overgelegde protocollen zullen worden gedrukt, — waaraan zal worden voldaan. Aan de orde is de voortzetting der beraadslaging over het ontwerp tot verhooging der begrooting voor de Staatsspoorwegen (BRI7G OVER DEK MOERDIJK). De Heer Blom zal zich bepalen tot het betoog van de noodzakelijkheid der brug, nit een commercieel en finantieel oogpunt. Wat het eerste punt betreft, zegt spreker dat het verkeer van den spoorweg} die van het noorden naar het zuiden loopt, slechts dan aan da verwachting kan beantwoorden, wanneer die weg geheel voltooid is. Hij wijst daarbij vooral op het behing van den transito-handel en van onze verbinding met Belgie, Duitschland, Zwitserland en Frankrijk. Spreker wederlegt de bodenkingen en becijferingen van den Heer Stieltjes, die alleen het vervoer van en naar Duitschland te Amsterdam heeft genomen en niet hei geheele verkeer, zoowel naar Amsterdam als Utrecht en Rotterdam te zamen; dit bedrieg in 1864 268,000 of 100,000 ton meer, of 734 per dag. Men stelle nu de vergelijking van de Zuidetlijn-verbinding met 3 of 4 Rijken op 2_maaï zooveel, dan zou men tot een vervoer lomen van 1635 ton per dag. De raming van het goederen-vervoer der Kamer van Koophandel van Dordrecht, ad circa 2000 ton, is dus zoo buitensporig niet. Wat nu de noodzakelijkheid betreft uit een finantieel oogpunt, staat spreker stil bg de begrooting van de brug en de vergelijking met do kosten van aanbouw en onderhoud der stoomvlotten. Als de brug er niet is, zal het vervoer van Rotterdam per stoomboot naar den Moerdijk blijven, en de weg Rotterdam—Willemsdorp niet gebruikt worden.</p>
	<p>De heer Iksi_*gei. zegt, dat uit de discussie vau gisteren schijnt gebleken te zijn, dat de vrees voor de tijdsomstandigheden, in vergelijking van vroeger, geweken is. Hij erkent dat er voor Nederland minder reden tot ongerustheid is, maar de algemeene politiek» toestand heeft z. i. geene verandering ondergaan, en er kan zich ligtelijk de eene of andere aanleiding voordoen, om de gerustheid te doen wijken. Als deze wet wordt aangenomen, zal men niet weten waaruit de kosten te dekken. Maar toch, als de brug noodzakelijk was, zou hij willen overgaan tot eene leening, liever dan dergelijk middel aan te wenden voor oorlogskosten, die uit anders middelen moeten worden gedekt. Hij onderzoekt nu of het nut en de noodzakelijkheid zoo groot zijn, en komt tot een ontkennend resultaat. Voor het overige gelooft hij niet dat de grondslagen der becijferingen juist zijn. Hij gelooft nfet dat de basis van goederenvervoer ad 4000 ton daags, zooveel bedragen zal als de heer v. d. Made stelt. Hij acht het zeer moeijelijk in berekeningen te treden over de vermoedelijke voordcelen van net maken der brug, en evenzeer dus ook van de schatting der nadeelen bij het niet maken. Hij gelooft dat er beiderzijds overdrijving plaats heeft. Voorts komen de kosten hem laag geraamd voor, en wijst hij op de ondervinding bij groote werken. Zou ook welligt de soliditeit van het werk aan de meerdere goedkoopheid opgeofferd zijn ? Hij vraagt ook j of er niet nog kosten zullen bijkomen tot verhooging van de dijken? De kosten voor defensie zijn hem onbekend. Spr. zou over vele bezwaren heenstappeu. als hem kon aangetoond worden, dat het werk in het algemeen belang onmisbaar is, en dat gelooft hij niet, zoolang niet bekend is hoe de .aansluiting van de Zuiderlijn te Éotterdam zal plaats hebben. De heer Viruly Verbrugge zal enkel eenige vragen tot de Kegaring rigten en eenige antwoorden aan sommige sprekers geven. Hij wijst in het algemeen op het groote belang van den handel bij règtstreeksche en snelle gemeenschapsmiddelen. De Maassteden worden genoemd de trechter van den transitohandel, maar die moet dan ook zoo gemakkelijk en ruim mogelijk gemaakt worden. De heer Stieltjes wilde wachten en de brug over de Merwede leggen, maar Spr. merkt daartegen aan dat dit zou zijn reageren tegen do wet van 1860. De weg Moerdijk—Breda ligt er en is in exploitatie en Dordt—Willemsdorp in aanleg en reeds vrij goed gevorderd. Voor het overige is het een erkend feit dat de Zuiderlijn een onvolmaakt, geheel is zonder brug. Dat is vroeger en ook gisteren aangetoond. Hij prijst de consequentie van den heer Zylker eu vsn de noordelijke leden, die in 1859 voor het ontwerp stemden, waarin de brug over den Moerdijk is opgenomen. Met hem dringt Spr. echter aan op eene spoedige spoorwegverbinding van het noorden. Dat alles zal het onderling Tiandelsverkeer bevorderen. Hij heeft nu den minister eene vraag te doen, en deze is: hoe zit het met de rigting tusschen Éotterdam en Dordrecht&apos;? Wat betreft het verband der zaak met de defensie. De heer Stieltjes schetst den overtogt met vlotten zoo gemakkelijk, maar zullen er dan geen» verdedigingsmiddelen moeten wezen, zoo zij bij de brug wel noodig zijn&apos;? — En nu de finantien. Hij doet opmerken dat men steeds spreekt alsof die 8 millieen dadelijk moeten uitgegeven worden, &apos;lhans wordt er slechts 2 ton gevraagd, en de Kamer zal telken jare, in overleg met de regering, bepalen noeveel aan de brug ten kosto zal worden gelegd. Er is veel geld, zoo besluit Spreker, voor de defensie uitgegeven; laten wij ook zorgen voor materiele welvaart, omdat, waar welvaart heerscht, de lasten ligter en ijveriger gedragen worden. In dit groote werk ziet hij le couronnernent de l&apos;édifice. De heer Godefroi erkent dat er bezwaren aan dit, even als aan elk ander groot wérk, verbonden zijn; doch hij is innig overtuigd van het wenschelijke en noodzakelijke van de aanneming dezer wet; zonder brug over den Moerdijk, is de verbinding van Éotterdam met Dordrecht ten eenemale doelloos. Spreker vereenigt zich met do argumenten, door den heer Viruly bijgebragt, dat er geene andere rigting van de Zoiderlijn mogelijk is, want dat de wet&apos;deswege beslist heeft. Hij toont uit de discussie van 1860 aan, dat zoo velen van oordeel waren dat de lijn Rotterdam-Moerdijk niets beteekenen, volkomen onnoodig zou 7.ijn, indien de brug er niet bijkwam. HR leest vo*&gt;r wat de heeren van Zuylen en Wintgens als hun gevoelen deswege {hebben medegedeeld; maar men zag destijds, toen al do millioenen nog moesten uitgegeven worden, er tegen op, de brug reeds toen in de wet op te nemen, Een tijdelijk surrogaat, door ; stoomvlotten, baat niets en is bovendien eene finantiele ongerijmd- I heid. Spreker schetst in vele bijzonderheden al de nadeelen en belemmeringen der vlotten en treedt in vele détails nopens het buitenland. — Over de finantiele zijde zal hij weinig zeggen; als wij krachtig den aanleg van spoorwegen willen doorzetten, zullen wij moeten léenen. Dit staat vast en hij is het daaromtrent geheel eens met den heer Bochussen, dat, na al hetgeen het tegenwoordig geslacht voor h.t nageslacht gedaan heeft, dit ook wel eentoins kan worden bezwaard. Uit voll!. overtuiging zal hij zijne stem a?.n do De heer Smyïwks Vadüe heeft onderscheidene beïwaren tegen hot Weisóntwerp. Hij is geensüöt- overtuigd vaa de mogelijkheid der overbrugging. Het is volgens hem de vraag, or de brug voortdurend bestand zal zijn. Zelf is hij geen deskundige en hrj deelt slechts mede wat hij van anderen, ook deskundigen, vernomen had. Een ander bezwaar betreft de belemmering, welke deze brug zou kunnen opleveren voor de scheepvaart. Bij een harden zuidwestenwind kan de positie der schipperij zeer hagchelïjk worden, waaruit hij vreesde dat vele moeijelijkhedën zouden kunnen ontstaan. Wat verder betreft de kosten&apos;voor den bouw van de brug, heeft het ook hem getroffen, dat, terwijl anders ramingen altijd toenemen, deze steeds afnemende waren, zoodat hij het vermoeden niet van zich kon afwerpen, dat zij, die de plannen ontwierpen, eenigzins beheersclit werden door de zucht om de overbrugging te verwezenlijken. Eindelijk zullen uitgebreide defensiewerken moeten worden tot stand febragt. Hij weet niet hoe veel de kosten zullen zijn, maar vreest at zij aanzienlijk zullen zijn. . De Storm van &apos;s Gkavesande wijst op het aanzienlijk personenvervoer dat de verwachten is, en dat een groot aandeel oplevert in de opbrengst der spoorwegen. Zijns inziens is de eer des lands bij dit ontwerp betrokken. SiJreker wederlegt de bedenkingen, tegen de wetsvoordragt geopperd. Het zou dwaasheid zijn een luchtspoorweg over Rotterdam te maken, ala men niet zeker weet, dat de brug over den Moerdijk zou liggen. Ook uit het oogpunt der defensie verdedigt hij deh maatregel. De heer Zinnicq Bergman heeft behoord tot de meerderheid, die ïn de afdeelingen zich tegen dit ontwerp heeft verklaard. Hij vraagt: van waar die ommekeer van gevoelens dien hij nu opmerkt? Heeft, men meer inlichting bekomen? Geenszins; de zaak is in denzelfden toestand gebleven. Ik kan echter mijne overtuiging niet opofferen, zegt Spreker, dat de kosten, voor deze onderneming benoodigd, niet opwegen tegen het nut, dat de brug zal opleveren. Hij_ acht de brug ter bespoediging van de communicatio niet noodig; hij is tegen de wet, als z. i. zonder wezelijk net, de geld«.mmen voor de spoorwegen bestemd, met 8 a 10 millioen vermeerderende. De voordcelen worden niet opgewogen door de nadeelen. De heer v. Nispen zou, zoo lang de kwestie der verbinding van den spoorweg te Rotterdam nog niet beslist is, ook deze kwestie uitgesteld wenschen te zien. De heer Peïpers is voor het ontwerp. Het groote belang voor den handel en de nijverheid is genoegzaam algemeen bekend en erkend. Nu zegt men wel de middelen om in onze uitgaven te voorzien zijn niet voldoende. Maar Spreker antwoordt het geldt hier geen werk voor staatsdienst, dat men uitstellen of verschuiven kan. ie staat heeft spoorwegen aangelegd. De schakel waarvan thans sprake is, is noodig. Zoo noodig kan men altijd eene leening sluiten. De.heer v. Voorthuysen vraagt aan den minister wat er nog zal worden gevorderd voor de voltooijing der spoorwegen, als deze brug er bij komt. De som van 150 millioen, die men voor al de spoorwegen noodig achtte, in de stukken genoemd, schrikt velen af. Misschien zal de opgave van den minister velen met meer gerustheid over de brug doen komen. De Minister van Binnenlandsche Zaken zegt, dat vele leden zijne taak zeer gemakkelijk hebben gemaakt en weinig voor hem tor beantwoording hebben overgelaten. Het doet hem intusschen leed dat sommige leden al dadelijk hebben verklaard, hunne stern aan het ontwerp te zullen weigeren, zoodat de discussie en wisseling van gedachten geen invloed meer schijnen uit te oefenen op hunne eenmaal gevestigde overtuiging. De Minister zegt met nadruk, dat de spoorwegwet van 1860 eerlijk moet uitgevoerd worden en aan de rigting geene verandering mag worden gegeven. De voornaamste punten, die nog moeten tot stand komen, zijn de verbinding in het Noorden, de overbrugging van het IJ en de Maas; de verbinding van de residentie en de overbrugging van den Moerdijk. En hier ontmoet de Minister reeds dadelijk eenige gedane vragen. Den Heer Zijlker antwoordt hij, dat er geene vertraging plaats heeft in &apos;de afwerking van den Noorder spoorweg. Tot Winschoten zal in December de lijn klaar zija en de baan tot aan de grenzen kan eerst in het volgende jaar gereed zyn, terwijl er eene schemering van hoop bestaat, dat er aansluiting aan Pruissen zal tot stand komen. Wat de verbinding der residentie betreft, is de Regering zoo gelukkig geweest, &apos;de solutie te vinden die reeds bekend is. Wat aangaat Amsterdam en Rotterdam: voor Amsterdam is het plan gereed, maar gelijk men weet, is daartegen een storm opgekomen in de groote oppositie, -waarover hij nu niet zal spreken. Het plan van aansluiting van .&apos;otterdam, zonder luchtspoorweg of andere verheveling, wordt gereed gemaakt, zoodat do plannen ih den zomer ter inzage kunnen worden gelegd, en de Minister heeft verwachting dat hij in het begin van het volgende zittingjaar het wetsontwerp te dien aanzien zal kunnen indienen. Maar, zeggen sommigen: eerst bruggen over het IJ en Nieuwe Maas en dan over den Moerdijk. ,De Zuiderlijn, zegt de Minister, is vastgesteld bij de wet van 1860, een deel is reeds -uitgevoerd, en dus is het alleen de vraag: hoe komen wij over de Maas en het Hollandsch Diep, en dan geeft de Minister de voorkeur aan de overbrugging boven elk ander middel van gemeenschap. De Minister komt nu tot die overbrugging op zich zelve. Die kwestie lost zich op in de vraag. Wat is het verkieslijkste: een pont of een brug&apos;? Er valt weinig&quot;te betoogen voor het laatste , want niemand zal beweren, dat een pont beter is,, maar men wilde er mede beginnen, wm dan later toch tot de overbrugging te komen. Hieraan hechtte zich de kwestie over het cijfer van het goederenvervoer , dat langs dien weg zou komen, maar men moet daaraan niet zooveel hechten, als dit vervoer op het oogenblik nog niet zoo groot is als van de andere zijde beweerd wordt, want als wij het geluk hebben, dat de beide waterwegen voltooid zijn, zal dit veel toebrengen aan de toeneming yan dat vervoer. Men moet dus eerder op vermeerdering dan op vermindering of stabiliteit rekenen. — De Minister komt nu in zeer breedvoerige bestrijding van het gebruik van stoomvlotten, en de kostbaarheid daarvan met wat daarbij behoort. Het totaal van ƒ 4,600,000 is inderdaad eene enorme som, doch komt vrij wel overeen met de berekening van den heer van der Made, die minder is, maar de rangeerstations heeft hij niet berekend; daarbij komen bovendien de kosten van onderhoud, aanstelling van een talrijk personeel, en meerdere kosten, gezwegen nog van de vele ongerief-lijkheden en belemmeringen in hct&apos;vervoer met ponten. In een woord de inrigting van stoomvlotten zou eene verkeerde zuinigheid zijn en de Regering meent hiermede hare keus voor eene vaste^brug geregtvaardigd te hebben. De Minister beantwoordt daarop nog eenige bedenkingen. Wat nu de raming der kosten betreft, heeft men herinnerd, dat een vorig Ministeri van Finantien de kosten der spoorwegen geraamd heeft op 150 millioen. Dat is geene uitgemaakte zaak. Dio Minister heeft eene berekening gemaakt van al hetgeen de spoorwegen reeds hebben gekost of nog zonden kosten, en toen heeft hij van 150 millioen gesproken. Waarom dio Minister van dat cijfer gesproken heeft, is hem onbekend, maar de toei^ gemaakte raming bedroeg slechts 140 millioen, en daaronder waren&apos; ook begrepen de brug over het Hollandsch Diep en de verbinding van Amsterdam naar Zaandam. — Wat an de gemaakte raming aanbelangt, met volkomen zekerheid is geene rekening te maken, maar de Minister doet opmerken, dat er in der tijd eene algemeene raming van de kosten der spoorwegen is begroot. Nu moge uit de ondervinding gebleken zijn, dat vele werken of wegen daarbij te laag zijn berekend, maar dat dit het feval niet was met de raming van de kosten der bruggen, bewijst e Minister uit de raming en de werkelijke kosten, immers tot dusver, van de brug over de Maas bij Venlo, van die over den IJssel en te Kuilenburg. Voorts toont de ministsr aan, dat de aan te leggen brug geene i bijzondere moeijelijkhedën voor de scheepvaart zal opleveren. En wat de financiële bedenkingen aangaat, door de aanneming van dit ontwerp zal Hoofdstuk V (Dep. van Binnenl. Zaken) niet behoeven to worden verhoogd. Er zal eenvoudig worden beschikt over de overschotten, die de begrooting der Staatsspoorwegefl voor dit jaar opleveren. Bovendien de 8 millioen, die het werk zullen kosten , zullen over verschillende jaren worden verdeeld. Mogten er buitengewone omstandigheden opkomen, dan zal men altijd het werk des~ vredes kunnen staken. Overigens is het hem aangenaam de geruststellende verzekering te kunnen geven, dat door de middelen van 1867, zonder buitengewonen last, in de velerlei uitgaven van dit jaar zal kunnen worden voorzien.</p>
	<p>De Minister van Ooblog verdedigt het ontwerp uit het oogpunt van &apos;s lands defensie. Het betreft hier een, zoo belangrijk werk voor Handel en :Nijverheid, dat de belangen&apos;der verdediging van het land daarnaar moeten worden geregeld. Door den aanleg van een bruggenhoofd, in verband met-de maritieme strijdkrachten, zal voor die verdediging worden gewaakt en de overtogt over de brug, zoo noodig, worden belet. De kosten daarvoor worden op ruim &apos; T&gt;n Iferaamf** het woorden Insin£er&gt; Stieltjes en van Nispen voeren nog kortelijk na^hetSf % &amp; l?™ zeu,het woord niet gevraagd hebbep, gesprokene door deu heer d&apos; maar fff -**™WfHng ™- trent de kosten voor de vérS&amp;? fl« i* door d|n ™^ter.om- Spr. constateren dat niet de&apos;&amp;let^Te ïïSSFiï&amp;Stoi treeft beßnfteid,, ma** dat de voormalige Minister -van Koloniën niet alleen den post voor onvoorziene uitgaven, maar ook de afd. Openbare Werken met -een millioen heeft verminderd. Voer het overige moet hij opmerken, dat de spocrweguitgaven met te rangschikken zijn onder gewone uitgaven, en dat reeds in 1860 sprake was van het aangaan eener leening voor de spoorwegen. Nu evenwel reeds zoo veel is uitgegeven nit 4e gewone middelen, zouden wij niet behoeven te schromen om voor den verderen aanleg zoo noodig gelden op te nemen. De discussie wordt gesloten. . « Art. 1. Houdende eene verhooging van ƒ300,000 voor den spoorw* *_.ai. C(roningen naar Meppel, en ƒ200,000 voor de brug over het Hollandsch Diep, in omvraag gebragt, wordt aangenomen met 51 tegen 16 stemmen. Art. 2 en 3 worden daarop goedgekeurd. Toen de Voorzitter de beweegredenen van het ontwerp in behandeling bragt, verklaarde de heer Bergmann, dat, nu het beginsel door de Kamer was aangenomen, hij zich voor het ontwerp zou verklaren. Daarna werd het wetsontwerp in zijn geheel in omvraag gebragt&quot; en J-Angenoke-. met 54 tegen 14 stemmen. Tegen, de heeren: van Naamen, van Nispen, Insïnger, van Eappard, Stieltjes, Wïjbenga, Westerhoff, Heijdenrijck, Saaijmans Vader Mensonides, van Voorthuijzen, J. H. van Goltstein, Keuchenius en Kien.</p>
	<p>Daarna weM liet wetsontwerp tot onteigening van perceelen, ten behoeve van een spoorweg ter verbinding van den Staatsspoórweg van Breda, naar den Moerdijk, met dien van Wiüemsdorp naai- Rotterdam, zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. De Vookzittee deelt mede, dat de commissie van rapporteurs gereed is met haar verslag over de prits en eomjdération van het voorstel van den heer de Brauw. Hij stelt voor, dat verslag te doen drukken en ronddeelen, en de beraadslagingen daarover te doen bepalen op aanstaanden Dingsdag ten elf ure, en om daarna voort te gaan met dé behandeling der aanhangige wetsontwerpen, en wel in de eerste plaats over dat tot wijziging,der begrooting van Nederlandsch Indie, over 1867, ter verhooemg van de traktementen der Inlandsche hoofden.</p>
	<p>Dienovereenkomstig wordt besloten</p>
</text>
