<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jy|§ Maar Samarangp (direct) *»3-;V&apos;... ,&gt;tiligt in het Oosterdok ter inlading gereed, het Eerst» ™*i^Bmm&gt; Klasse gekoperd Nederlandsch BAKKSCHIP JllajWMMa®9 Kapt. R. P. TJEBBES. Hebbende uitmuntende inrigtingen voor den overvoer van Passagiers naar Java. (13957) Adres do Cargadoors HOYMAN #* SCHUURMAN, te Amsterdam.^ ÉH PASSAGE NAAR ÏBATA¥IA EM SOERABAYA wordt aangeboden per het te AMSTERDAM in Lading liwende snelzeilende tweedeks CAivUP—FREGATSCIIiP STAATSRAAD VAN EWIJER (1000 TONS), K.pitem J. C. HAM, varende een ge.xamineerden Doctor. In de Passagiersvaart door deszelfs voortreffelijke Inrigtingen zeer Kunstig bekend. Adres ten Kantore van G. W. VAN BARNEVELD KOOY. (13956) Jfejti Maar Soerabaya (direct) 4fes4ligt te AMSTERDAM in het Oosterdokter inlading ge« M_3_J-__.i3--ree(i j not- bekend snelzeilend gekoperd BARKKCtiIP Baron van Bardenbroek, (EERSTE KLASSE). K,)itein J. VA IN ROSSUM. Adres voor Passagiers en Goederen bij HOYMAN &amp; SCHUURMAN. te Amsterdam. (13282) JH| . NAAR BATAVIA M SOERABAYA &quot; j||||§g||§| li&amp;&apos;t to Amsterdam in het Oosterdok ter inlading gereed met vlugge Expeditie, zijnde een groot gedeelte der La ding reeds aan boord, het eerste klasse snelzeilend BARKSCffIIf ¥rmMm.m9 Kapitein D. VAN DUIJVENBOODEN. (13233) Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN. jy|| Passage naar Java. ÊÊÊJm&gt;ti?ii Jn (&apos;en i°°P dei&apos; maand Julij e. k. zal te NIEUWE »S_£-_^BïS]-)]ji&apos;p zeilklaar liggen het in de O. I. Vaart gunstig b«&apos; kende, extra snelzeilend Nederlandsch CLIPPER FREGAT MJËWm (2000 Tonnen), gevoeid door Kapt. G. ROTGANS, varende eenen geëxamineerden Doctor, benevens eere melkgevfn*- Kos* De ruime en doelmatige inrigting van Kajuiten ein Hutten waaf borgen een allezins comfortablen en aangenamen overtogt. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER to Amsterdam. &apos; (12913)^ TE AHSTESDAI LIGT 1 LADING^ | ï jiaar SAHIAHA]\TG direct (BATAVIA mede aandoende voor PASSAGIERS), om in de tweede helft der maand Julij te worden geëxpedieerd: Het NEB&gt;EK_LANBSCÏI FREGATSCHIP DOELWIJK, Ï000 Tonnen, Kapitein L. HOEFMAN, voert eenen geëxamineerden Doctor en eene melkgevende Koe. Adr6*1 bij de Reeders W. RUYS #* ZONEN en de Cargadoors RUYS £ KELLAR te Rotterdam en te Amsterdam bij OOLGAARDT * BRUINIER. (13389)^ ZW{!L-CIIE-T0(MB00T-SIAATSCÏIAPP!J. . *&gt;3_t^ Is&apos;ag&apos;elijk§clsie vaart cm^Mo&amp;? uit S-Wëï.LE &apos;s morgeas zeven ure , fllSïïl^ nit AIH-STEKDAH // elf «■ In directe verbinding per Diligences over Kampen met Genen&gt;n*&apos; den; over Zwartsluis met Blokzijl, Meppel, Steenwijk, Hoogeveen» Assen, Veendam, Groningen. Te Zwolle in correspondentie Per laatsten Trein van 8 ure 58 min. van den Staatsspoorweg met P«&apos; venter, Zutphen en Twenthe. Ds Vrachttarieven , ook van Goederen en Vee, zgn zeer laag. (12905)___^ GEREGELDE Aïïtè, STOOMBOOT- EN ZEILSCHIPGELEGEN&quot; B» ÏÏEID NAAR AMERIKA. .LANDVERHUIZER», die met Stoombooten of Zeilschepen van de Eerste Klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nader» Informatien vervoegen by de Cargadoors P. A. VAN ES fr Ua- &gt; v Rotterdam. (10948)</p>
</text>
