<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. KÊI ¥EBLAHGT TS HÜÏÏR *n ¦ ellijke nabijheSa van do Dorp/en Zeist en Driebergen of ¦en isjunij aanstaande, voor den tijd van 2 maanden, * .«NGEÜaEUBELEERDE KAMERS met Keuken, zonder kost noch bediening. Franco offerten niet opgaaf van ligging en prijs Worden ingewacht, onder Lett. Z 7, Bureau Handelsblad. (5359) De Schuldeischers in het Faillissement van A. &apos;BEEKMAN Ez., Koopman en Bierbrouwer te Weesp , wonend* en kantoor houdende te Amsterdam, op ue Rozengracht EE 91, worden bij deze opgeroepen, om ta verschijnen op de derde Verificatie vsirScliulvorderingen, welke zal gehouden worden op Maandag 19 Maart 186% des Middags ten 12 Ure,.op het Paleis van Justitie, in het Locaal van de 1 woede Kamer der ArrofldiSsements-Regtbank te Amsterdam. ?„/Q, • -De Curator-in voornoemd Faillissement, J2^fl J. C. DE VRIES. 3I?-V êffiJj?&apos; k- kan D»j «enen Grossier in Zijden Stoffen een fatsoenlijk JJö.*G MEr.&apos;SCII voor de Magazijnwerkzaamhedeii tégen een naar bekwaamheid geëvenredigd salaris, geplaatst worden. Alleen zij, die goede getuigenissen kunnen leveren en êe&apos;nige kennis yan net vak hebben, komen in aanmerking en gelieven zich met lr.inco brieven te adresseren onder lett. H. W. &amp; 0., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, É 183, te Amsterdam. (5172) IÖEK- EN BMKETBAFIERLL | Op eenen der beste Standen dezer Stad \ wordt ter overname aangeboden : Eene KOEK- en BANKETBAKKERIJ met jaarlijks ƒ 5000 debiet, weike men zoo spoedig mogelijk zou kunnen aanvaarden. Reflecterenden gelieven zich ts adresseren met Franco Briefjes, onder Lett. K. M., Bureau Handelsblad. (5233) ¦ De Ondergeteekende, Directeur van het Magazijn van LAARZEN en SCHOENEN, genaamd: HET VERKOOPHUIS, papenburg U 318, heeft de eer bij deze de geaciite Begunstigers to oerigten, dat in de &apos;Vacature, ontstaan door het overlijden van den Mr. Schoenmaker J. A. KREMER, thans op genoegzame wijze is voorzien, en dus deze Zaak op denzeïfden voet als vroeger wordt gecontinueerd. A, x ten veldisl&apos;ys». _Amstju;dam , 1 Maart 1866. (54U0) IÏAGKTISIÏÏS. E. CRASIER heeft zich als IHAGNETISEÏIR gevestigd op ne Prinsengracht bij de Beerenstraat alhier, Buurt XX 516. Fen juist werkende Somurmbulg heeft bij onderscheidene proeven de zekerste eivanng in. het vak opgeleverd. Dagelijks te spreken van des Mor-* e^us lo tot des Namiddags 3 ure. (5395) D~ooTï)E EKVEN lJOOilMANTliöêkiiandelaars, te &apos;s Gravenhage, is k SO Cen&apos;s uitgegeven&quot;: FïllillE HEffiiWllÜ. Het op beleening&apos; of prolongatie nltzetten van Geleien. JS anneor bekwame mannen op het gebied der Financien daartoe willen medewerken , des verlangende met aanbieding van een ruim honorarium, is het voornemens dit stukje door meerdere te laten 1° gen, waarin ALLE FINANCIEELS AANGELEGENHEDEN oehandeld zullen worden. Men gelieve de biidragen en mededeelingen te adressoren aan den «eer H. J. DOORMAN, te &apos;s Gravenhage, Prinsessegracht, N&quot;. 1. __ De koopers dezer eerste Financieels Beschouwingen verbinden zich kiisï voor de vervolgen, daar elk stukje op zich zelven compleet is en atzonderlijk wordt verkrijgbaar gesteld. Voordeel wordt door deze uitgave met beoogd, wèl hét algemeen belang. (5362)</p>
</text>
