<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NATCDRHISrORISGHB BH BDISCHB BIBLIOTHEEK, van den Heer Tli. «S, VAN liï»T IME JEI&apos;DE. in leven Hoogleeraar te Utrecht. FREBERIK MULLER, te Amsterdam, zal van 26 tot 29 Maart aanst. Verkoopen: de bovengenoemde BIBLIOTHEEK, die uitsluitend werken over die wetenschappen bevat. In deze verzameling worden een zeer groot aantal van de beste werken op het gebied van Natuurlijke Historie gevonden, ook munt daarin uit, een groot getal dergelijke stukken, m Zweden gedrukt. Voorts een NATUURHISTORISCHE ATLAS, bevattende 16,500 Platen, eene Verzameling van 200 AUTOGRAPHEN vun Natuurhistorici en Medici, en eindelijk eenige fraaije en goed werkende MIKROSKOPEN. Alles te zien op 23 en 24 Maart aanstaande. (5318) FM WM OLIJF-OLIE, blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDEN-OLlE,die zonder persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door de kenners ver boven die van de GENUA gesteld en voor beter gehouden dan de PROYENCE-OLIE. Japansehe SOVA in Zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES, fijne TAFELAZIJN, Engclsche, Fransche en Dusseldorpsche MOSTAR» , kleine ZOUTBROOOJES. Delicieus lekkere originele pakking, KORT EN MALSCII. Echte PATE PECTORALE van REGNAULD. 2^ Echte PATE NAFÉ D&apos;ARABIE xan LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT , GEMBERSCHIJFJES. Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE 30 a 40 druppels Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer funstig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneesundige hulp bij de hand is. 40 Cents het Fleschje. _ , HEERLIJKE VRUCHTEN, als: Mirabellen, Reine Claudes, Abrikozen, Persiken, Kersen, enz., op Brandewijn, zijn wedervoornanden. SPBEIiKAARTJEJf 9 met het etiq.net VERKOOPHUIS, uitmuntend van Papier en Druk en excellent schuivende, Piket 15, Omber 20. Whist 25 Cts. Eene groote sortering QUADRILLEDOOZEN, SCHAAK- en DAM SPELEN, TRIKTRAKBORDEN. VERKOOPHUIS. (5403) rTHouaGËraMSD Tegen Mei of eerder: Een WINKELHUIS, op een goeden stand binnen Amsterdam of Haarlem, den Huurprijs van ƒ 120 a ƒ 200 niet to boven gaande, i Adres foanco, onder lett. K. K., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (5361) M*alei&amp; voor W^oïM&amp;vïijtm ZONDAG 4 MAART: OCIITEMD-CO^CEIIT door het STRIJK-ORKE ST. Waarop zal worden uitgevoerd Tasso, Symphonische Dichtung van Fe. Liszt. Aanvang 1% uur. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a5O Cent). Aandeelhouders hebben toegang op hunno Coupon-Bewijzen. s AV*MI&gt;-COL\CEiIT door het HARMONIE-ORKEST. 1 Waarop zal worden uitgevoerd Groote Fantaisie uit de Opera I&apos;Africaine, van Meijeebeek. Entree 50 Cent. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijz«n geldig. (5182) PALEIS VOOOÖLKSTLÏJTr TWEEDE OPENBARE VERGADERING naar aanleiding van de HEEIISCIIENüE VEEZIEKTE, op Maandag 5 Maart 1866, des Voormiddags ten 11 Ure. Vrije toegang wordt verleend : Aan de Genoodigden en Bezoekers van de vorige Vergadering en ii ii Leden van het Paleis voor Volksvlijt. t i Entree voor het Publiek ajfl. Co.upón-Bewijzen geldig. (5379) &apos; Jf, ¦¦¦¦¦¦ i.¦ ¦¦- ¦ ! i- &apos; &quot;i ¦ . . ii ... i ir ¦&quot; r HOEK DAM EN BEUESSTEEG. OIT¥AI6}HIi DE NIEUWSTE MODELLEN VAN ZIJDEN HEEREN HOEDEN. lste KWALITEIT f 6.50. 2de ir ...... &quot; 5.50. 3de n ¦&quot; 4.50. _(5369) Wran&amp; &amp; €\ M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kaiverstraat, E 50, debiteren met succes; L&apos;AFRICALVE, Opéra de SCBIBE. ƒl. Idem de Hollandsche Vertaling. 25 Cts. Barbier van Straatsburg of de Frankforter Loterij, Blijspel met zang. 60 Cts. Edelmoedige Dragonder, Tooneelspel. 30 Cts. Eerwaardig gezelschap, Kluchtig Blijspel. 40 Cts. Lekkerbek zonder geld, Blijspel met zang. 40 Cts. Montigni, Treurspel. 90 Cts. Pieter Spreeuw, of een uur boeren kermis, Blijspel met zang. 40 Cts. Schipbreuk of do Erfgenamen, Blijspel. 50 Cts. Schoolmeester en zijn&apos; vrouw. 30 Cts. Waar is de Brand ¥ Blijspel met zang. 40 Cts. Zielsverhuizing, of de Tooneelspeler tegen dank. Blijspel. 30 Cts. Zij is krankzinnig. Tooneelspel. 50 Cts. (4818) Schouwburgen, concerten, enz.~ ~SÏ&quot;MmTSOSO tiWIIURG. Directie Roobol. Tjasink ca Peters. Maandag 5 Maart. (N°. 91 van het Abonn.) Wederoptreding van den Heer L. J. Veltman na zijne ziekte: Magdalena&apos;; Tooneelspel in 5 bedrijven, naar het Fransch van Anicet Bourgois en Albort. Gevolgd door: Be Hinde in het Bosch of het Koningrijk der Toovergodin , ballet-pantomime. (61/2 u.) Verwacht op Donderdag aanstaande buitengewone voorstelling ten voordcele van Mw. Klcine-Gartman en ter feestviering harer dertigjarige tooneeldienst: Be Maagd van Orleans, treurspel 111 5 bedrijven, met eene Inleiding of Voorspel. Naar het Hoogduitsch van F. Schiller, door Mr. J. Kinkèr. (Nooit op eenig Nederduitsch tooneel vertoond). Dingsdag 6 Maart. Voorstelling van de Koninklijke opera te&apos;s Hage. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten.) Vierde voorstelling van: CAfricaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. (61/2 ure.) De Ondergetcekenden berigten,- dat de maatregel, om bij de Opera, na het afgeven van alle Zitplaatsen in het Parterre, Staanplaatsen a ƒ 1.50 verkrijgbaar te stellon, buiten hunne voorkennis, en door misverstand te werk gesteld, is ingetrokken. ROOBOL, TJIASLVK &amp; PETERS.</p>
</text>
