<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BR©Ö_©__lA_S_______E_3Sl»Ï&gt; I eene van ouds gerenommeerde ISRAËLITISCHE BROOD- I BAKKERIJ wordt met Primo Mci aanstaande H TER OVERNEMING AANGEBODEN. I Adres franco, Lett. N. N°. 18652, Bureau Handelsblad. (52.0) H In een BOEKWINKEL wordt gevraagd, tegen goed Loon: Een 1 knappe LOOPJONGEN. Adres bij L. J. F&apos;.EEIÏDLEE, Keizers-1 gracht hock Reestraat, boven LL 274. (5356) ¦ - NIEUWE CHALÜ&apos;-- LÖNGS, doorgewerkte, a. bor-1 £ ____ _i?-. ET~ en ZOMER-DOEKEN, alsmede VOOR JAARS- I BIOtIEN, zijn in groote keuze ontvangen bij ¦ VON BOKERN * (F., I (5278) Reguliersbreestraat bij de Munt. ¦ &quot;W^^DEWELT-ISTiiïr I •ONTVANGEN een nienw assortiment MÉÉREN-RASSEN , in I alle mogelijke soorten. H VIJZELSTRAAT BIJ DE MUNT 574. (5276) ¦ &apos;*. L. POSTHUMUS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op H DONDERDAG 15 MAART 1866, B tes Voormiddags ten 10 Ure, in het Locaal I HET OUDEZIJDS „EEREBOSEIffIï, I TE AMSTEiI-S. I ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, Verkoopen: B den goed g conserveerden INVENTARIS ener fl Gelikwideerde I bestaande in: fl meestal I GROOTE LITHOGRAPHISCHE _TEEÜEI, I daarop kostbare Gravures on Teekeningen, 5 groote IJzeren Du_&quot;-M «cheSTEENüRUKPEESEN, 1 IJzeren BÖEKDRUKPEES, 1 GLANS-1 pERS, 1 POINTÜÜ&apos;RRAAM, 1 voIIedigeDONUORFSCHE MACHINE! v°or het Regtlijnig-, Wellen-, Relief-, Zon- eu Kruisradtrekken, metß «ene fraaije collectie Reliefplaten en Wellen, 30 Fransche- DRUK-B «OLLEN, DRUKINKTEN, VERNISSEN, enz. (5313) I De Notitien zullen, op franco aanvrage, in tijds verkrijgbaar endcß wederen twee 4agen vóór de Veiling Publiek te bezigtigen zijn. I &apos; OIDERWIJi. I , Op een Instituut voor Jongelieden uit den beschaafden Stand! VRAAGT men ten spoedigste een HULPONDERWIJZER , ofi een vergevorderden KW&apos;fcEKELINSr, niet beneden de 16 jaren! oud, voor wien tevens gelegenheid bestaat zich verder te bekwamen.! frieven franco onder de lett. X. bij den Boekhandelaar en Boek-! drukker P. M. VAN DERMADE, te Amsterdam, Stilstceg,! &quot;• 87—88. (4157) I , AGENTEN 6E VRAAGË I _ Tot den verkoop van een artikel van dagelijksche consumptie wor-! ?.ei. _i A»^*_e;I Amsterdam, Rotterdam en Zwolle, solide ACtENTENi BEVRAAGD. Zij, die met HH. Kruideniers in betrekking staan enl .u en dan de voornaamste plaatsen hunner provincie bereizen, zullen! &apos;lo voorkeur genieten. Brieven franco, onder de lett. P., Bureau! ttan del. blad. (5367) I DEUTSCH lIND E-GIISÜ ERLERNÏJNG bei ler Sprachen für Hollander und Deutsche, in-I aerhalb sechs Monaten. Franco Briefe sub lett. G. C, an dieWILHI GlLBER.&apos;sche Buchhandlung, Nieuwstraat H 495,, bij den Nieu-I Wendijk. (5374) I DISCRETIE. - VIMORSÏNGT Vooi- de uitbreiding eener kleine doch goede zaak alhier wenschtl toen TER LEEN te krijgen jf 500 a f 1000, op nader te be-1 Palen conditien. Daartegen wenscht men zich belast te zien met de verzorging van een JON CV- KIND. lemand hiertoe inclinerende, Wordt verzocht zich s. v. p. franco te adresseren onder bovenstaan. motto, Bureau Handelsblad. (5364) kA. ÜTT-MMTf-MPT /yfrCiio, ¦ Het snelzeilend lste klasse BR EIS ER v_f EV&amp;msk BARKSCHIP FRANKE IN, 800 Ton dead weight, laatste reis van Padang 88 dagen, ge BK. bouwd 1854, de koperhuid 2 jaar oud. Nadere t_J__S^§gßßKJLlnformatien bij den Cargadoor THOs. BREU.^^a-g-gjf^&amp;a^BgF KEI! en den Scheepsinakelaar A. V1NKE.(5317) M% VIA BATAVIA fiS HAAR KAHAfIAWA 11 DECIMA, ligt te AMSTEBDAM in lading het lste Klasse snelzeilend, uitmuntend voor PASSAGIERS ingerigt CAMPA6K£&quot;ÏBEGAÏ-£niP: M^nm&amp;es Mmns&amp;Mm9 Kapitein L. W. VAN RIJN VAN ALKEMADE. Het Schip voert eenen bekwamen Scheepsdoctor. Adres bif BOSSCHER &lt;£• C°. alhier, of de Reeders de Heeren C. VLIERBOOM _. ZONEN en de Cargadoors VLIERBOOM rf SUERMONDT, to Rotterdam. NB; Het Schip neemt geene Goederen in voor BATAVIA, maar doet die haven alleen aan tot het afzetten van Passagiers. (5355) _^w«__ï lè-t-l! ?Pia. Wri S_eÉË-i-i wordt Passage aangeboden met het nieuw gebouwd CLIPPER E-tEOAT-SCHIP W A ¦ T 13 R Ii O O 9 Ll€J«j; Kapitein G. ABRAHAMSZ, Varende een geëxamineerden Doctor. Door deszelfs voortreffelijke inrigting met zeer ruime Hutten en afzonderlijke Kajuiten, bijzonder voor Familien en Personen aan te bevelen. .-™£-es te Amsterdam ten Kantore van G. W. VAN BARNEVELD KOOY. (g 319)</p>
</text>
