<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 2 Maart. Koffij-. Buiten een verkoop van 3500 b. 1. amanoekan-Koffij ex Zephir a 451/2 c. en 46 c. is ons deze week geene afdoening in de eerste hand bekend geworden. De stemming is goed, maar het is stil met het artikel -/wegens de alle maanden terugkeerende veilingen overhaast zich het buitenland niet met accepteeren. — Thee vast gestemd, maar zonder levendigen omzet. — Tabak: Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht 116 v. Maryland per Auguste. Aanstaanden Dingsdag komen ter markt 57 v. Virginie per Germania. De voorraad op 1 dezer bedroeg 1067 v. Maryland, 192 v. Virginy , 80 v. Kentucky, 52 v. Stelen, 501 p. Java, 2443 p. Manilla, 800 p. Braziel, 2538 eer. Havana, 1016 eeroenen Vara en 65 k. Seedlcaf. De heden geveilde 955 eer. en 11 b. Vara, door zeewater meer en minder beschadigd, zijn verkocht als volgt: 523 eer. T van 28Vï c. tot 48 c., 403 eer. C van 46 c. tot 71 c, 9 b. T tot 321/2 c., 2 b. C tot 64 c. en 29 eeroenen divers van 531/ g tot 141 in entr. Zonder verg.eding van SGhade. — Ruwe Suiker bleef tot stijve prijzen goed te plaatsen, maar gebrek aan disponible partijen heeft alhier den omzet tot 232 kranj. zeilendeper Philips van Marnix N&quot;. 18 aƒ 38 beperkt. In geraffineerd ging zeer veel om, maar de bijzonderheden der plaats gevonden verkoopen bleven in de meeste gevallen onbekend. De vraag naar fijn gemalen Melis voor Rusland bleef levendig, en de bestede prijzen toonden _eene continuele verbetering aan. ln Cruslied ging daarentegen niet veel om, aangezien Italië nog geen merkbaren invloed van de rijzing alhier ondervond. Kandij stil. — Rijst: Ongepelde soorten kwamen niet aan de markt en in gepelde ging mede weinig om; de noteeringen bleven dien ten gevolge tamelijk nominaal. — Fijne Specerijen bleven gevraagd; Muscaatnooten N°. 1 bedongen 85 aB6 c.; N°. 2 78 a 79 c.; Foelie D 96 a9B c.; E 94 a 95 c.; Nagelen N°. 2 27V_ a 28 c.; Jamaica Piment/ 171/2 a 18; Cassia Vera 30a30i/g c.voo_ goede waar. Peper 29i/2 c. gehouden. — Zuidvruchten zonder verandering. Indigo zeer vast, doch met kleinen handel, daar de voorraad zeer onbeduidend is. — Meekrap stil; over het geheel blijft men ongenegen lager te verkoopenen bepaalt de omzet zich tot kleine posten, dia iets voordeeliger werden afgegeven. — Verf hout.- Domingo Camp. ƒ3 betaald. Geelhout meer gevraagd en zeilend een paar partijtjes gedaan ; Savanilla af 3 te koop. — Potasch stil en tot volgende prijzen te koop; N.-Vork. prima ƒ 21; Petersb. ƒ 143/. a 5/8; Paarlasch ƒ22 a 23,— Zwavel met meer handel en diverse partijtjes sec. a f 4% gedaan. —&apos; Metalen: Banka Tin zeer stil. Men kan los Tin zelfs bij kleinigheden gemakkelijk a ƒ 531/2 en per ceel nog lager koopeu. Billiton zonder 1 handel. — Kei/oen in lustelooze stemming en er werden slechts 250 b. tot lagere prijzen verkocht. — Honig zonder voorraad en dientengevolge - ook zonder handel. — Vctwaren -. Weinig verandering. Palmolie ƒ25 a 26 n. kwal. te koop. Prima Cochin Cocosolie ƒ 341/2 betaald, Syd; ney ƒ 291/2 te koop. Voor Noord-Amerk. Reuzel een partijtje met ƒ39 betaald. Messina Olijfolie bij partij ƒ67 in entr. te koop. — Hennep ruim prijshoudend. SCHIEDAM, 2 Maart. Moutwijn ƒ 11, Jenever ƒ 16.50, Amst. Proef ƒ17.75; Spoeling ƒ 1. KRALINGSCHEVEER, 2 Maart. De vangst van zalm, die door den hoogen waterstand sedert eenigen tijd minder gunstig was, begint zich weder te verbeteren. — Van de ongeveer 70 stuks welke heden waren aangebragt was er één dat met regt een prachtexemplaar mogt heten; deze zalm heeft èen gewigt van 47 halve Ned.ponden, en is voor Londen aangekocht; deze visch bragt in verhouding der anderen merkelijk hooger prijs op. Gemiddeld waren de jirijzen van ƒ 1.15 tot ƒ 1.25 per half Ned. pond. ALKMAAR, 2 .Maart. Ter Kaasmarkt van heden waren aangevoerd 129 stapels , wegende 23,770 ffi. Kleine Hooi ƒ3l.—; Commissie hooi ƒ34 -, middelbare dito ƒ 36; laagste prijs hooi ƒ 20. AMERSFOORT, 2 Maart, Tarwe ƒ8 a 9.50; Rogge ƒ 5.80 a 6.20; Boekweit ƒ 5.60 a 6.60; Boter f 1.20 a 1.30 per ffi; Kaas ƒ — per 50 fl?; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.60 per mud. LEEUWARDEN, 2 Maart. Tarwe met goede toevoeren en beperktere vraag iets lager verkocht; 72, 74 ffi knappe ƒ7.30 a 7.80. Oude zonder handel. Roode 74, 75 fl? puike ƒ7.80, 8. Rogge bijna zonder handel; 74 fl? Belg. ƒ6.50. Boekweit als voren; 68 ffi Fries, zand ƒ6. Wintergarst minder geveild en daarvoor meer vraag; 60, 62 ffi ƒ 4.95 a 5.20. Zomorgarst bijna niet aangeboden en 60, 62 ffi ƒ4.90, 5.10. Haver meer begeerd en tot ruim vorige prijzen verkocht; 47, 48 fl? fijne ƒ4.15 a 4.35; 44. 46 ffi korte voer ƒ3.65 a 3.85; 40, 42 ffi lange voer ƒ3.25 a 3.50. Koolzaad zonder handel. Lijnzaad, enkele klusjes geveild en van ƒll tot 13 naar kwal. verkocht. Kanariezaad weinig begeerd en bij gerijven als voren verkocht; 70, 72 ffi ƒ8.90, 9.30. Wit Klaverzaad riaauw met weinig koopers en naar kwal. van ƒ4O tot 55 verkocht. Paardenboonen ƒ7.25.50; Duiven- ƒ8 a 8.25 en Waalsche ƒ 6 tot 8 naar kwal.</p>
	<p>De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 802 Runderen, als: 510 vette Koeijen van ƒ 115 tot 280; 55 melke van ƒ 50 tot 170; 28 vare van ƒ4B tot 132; 20 Kalfs van ƒ 60 tot 180; 26 Vaarzen vau ƒ 50 tot 140; 21 Pinken van ƒ 25 tot 52; 86 Ossen van ƒ 75 tot 210; 31 Stieren van ƒ36 tot 185; 25 vette Kalveren van ƒls tot 55; — Graskalveren van ƒ — tot—; 99 Varkens, als: 53 vette van ƒ42 tot 125; 18 magere van ƒ2O tot 46; — vette Biggen van ƒ — tot —; 28 magere van ƒ. 4 tot 7; 182 Schapen, als: 33 vette van ƒ 16 tot 32; 20 melke van ƒ9 tot 25; 16 magere van ƒ8 tot 14; — Bammen vanƒ— tot—; 113 Lammeren van ƒ7 tot 22; — vette Hamels van ƒ — tot —; — magere Hamels van van ƒ — tot—; — Werkpaarden ƒ—a—. De handel door do hoog» prijzen traag. GRONINGEN, 2 Maart. In Tarwe, Rogge en Boekweit geene verandering. Winter- en Knobbe-Garst tot vorige prijzen goed te plaatsen en de zomer 10 c. hooger. Haver in alle soorten zeer begeerd. Witte en zwarte voer door schaarschen aanvoer 10 c. hooger. Paardenboonen niet driftiger. In Zaden niets omgegaan. Raapolie f 54i/g a 55. ZWOLLE, 2 Maart. Sedert eenige dagen is de verzending van levende varkens uit dezen omtrek verbazend toegenomen. Zij worden, voorzien zijnde van een bewijs van gezondheid, per stoomboot naar Amsterdam verzonden, omdat het vervoer langs den centraal-spoorweg verboden is. Aan de veehouders worden de Varkens betaald met den ongekend hoogen prijs van 46—50 c. het pond. ZWOLLE, 2 Maart. Tarwe ƒ8.50 a 9.25; Rogge ƒ 6.50 a 7; Boekweit ƒ5.50 a 6; Garst ƒ5.25 a 5.50; Paardeboonen ƒ7; Aardappelen ƒ2a 3, alles per mud; Boter per ffi ƒ 1.25 a 1.45, dito per 20 ffi ƒ293. a 301/4-, Eijeren ƒ2 a 2.50 per 100 stuks. DEVENTER, 2 Maart. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ 8 a 9.25 j Rogge ƒ 6.30 a 6.80; Boekweit ƒ 5.50 a 6; Garst ƒ 5.25 a 5.50; Boter ƒ27 a 29 per 20 ffi in fust van % ton. AMMERSTOL, 1 Maart. Onze visscherij die zich van lieverlede verbetert, heeft in de laatste 13 dagen der afgeloopene maand eene vangst van 126 zalmen opgeleverd, de zwaarte bedraagt gemiddeld 12&apos;_ &lt;?, met geringe uitzondering wordt aan dezen afslag/1.30 per 5 oneen, besteed. -&apos; &quot;¦ ¦&apos;:&apos;._ BREDA, 2 Maart. De graanmarkt bleef in een doen; er is gedaan : puike jarige Rood. Tarwe, /9.70 a 9.80, Tarwe ƒ 8.75 _ 8 85, in deze b-ide de handel slap - JangeN.- Brab. Rogge .6.50 a 6.90, Witte N.-Brab. Bogge / 5 90 a 6 lo Puike blanke-Haver ƒ 3.50 a 4. - Pmke nieuwe Boekweit ƒ 5.95 a 6.20. - Paardenboonen bedongen met weinig handel Tan ƒ 7 a fl 25. Puike Walsch. Witte boonen ƒ 11 a 12. Puike Walsch. &apos;Bruine boonen / 10.50 a 12.50. Puike Zeeuwsche Erwten ƒ 9.25 en hooger. Blaauwe Erwten op de kook/ 8.15 en hooger. — Puike -Wintergarst f 4.60 a 5.45. Idem Zomergarst ƒ 4.50 a 5 — Geldersche Roode Zandaardappelen ƒ 1.80 a 2. Kleiaardappelén f 2 60 a ƒ 3. - Het nieuwe Koolzaad gaat hooger op van ƒ 17 50 a&apos;lß en hooger. Canariezaad zonder handel. Öeden aan de tweede Botermarkt veel vertier en ruime aanvoer van puike Weggen- en Maw-l tei_ P\™SSe* gold«n Per « van ƒ 1*26 a 1.38_7 Puike Ist. ™-vt. .11? _. ??r _** van 73a79 cv heide met veel handel tooi Engeland, Holland en België. Versche Kipeijeren per lOT 1 . f 2.7. A 3.«- Be._i_-.del in Bigg-B, begin, fflêc. te t._ev___ig&lt;_i, f Geldersche soorten veel vraag voor Rosendaal. — Puike Edammer&apos; Kaas per 5 oneen 36 c. en honger. Puike Goudsche Kaas per 5 oneen 29—31 c. en hooger. Komijnkaas per 5 oneen 19—23 c. en hoogor.— In gedr. en gez. Koehuiden veel handel, zoo mede bereid Zool- en Overleder veor de Langstraat, Dongen, Kaatsheuvel, Loon-op.-_and. i enz. Nuchtere Kalveren per stuk ƒ 4.50 a 6. Gemeste Kalveren &apos; per ffi f 0.90 a 1. Gemeste Varkens per ffi 49 tot 53 e. OOSTERHOUT, 2 Maart. Op de Dongonsche Botermarkt van gisteren werd verhandeld 1069 ffi Boter, tegen ƒ 1.29 al. 37 het ffi. PARIJS, 2 Maart. Raapolie 114 fr.; April—Mei 115.50; Mei— Aug. .12, Sept.—Oct. 103 fr. — Talk 113 fr. PETERSBURG, 24 Febr. Talk vast; men houdt op 56 R. met avans per Aug.; van disponibele waar heeft men 280 v. verkocht tot 52J-. R. — Potasch: prima Kasan op Mëi met verkoopers tot 24.R. Cn 3R. voorschot. — Hennep zonder affaire,—• /.(//«««(/oplevering; in Aug. heeft met verkocht 10,000 tzetw. Siberisch tot 13i en 3R. i _ LONDEN, 1 Maart. Suiker prijshoudend, doch de omzet was hed«n niét van belaug en bestond uit 292 v. West-Ind. soorten. Voorts werden uit de hand verkocht 2700 z. Manilla tot 31.3 en 800 z.Mauri- ; tius tot 32 a 38 n. kw., — Koffij: Native ferm prijsh.; voor zeer goed ! ord. besteedde men 69.6 a 70 sh. — Rijst vaster en 3 p. hooger; van 7071 b. Neoransio in veiling werd het gezonde opgehouden tot 11.6. — . Salpeter ferm. afgedaan 600 _. Béng. 4 a 3 ffi tot 23.6 en 500 z., I 01/- ffi, tot 22.6. — Gambier werd met 21.6 betaald. — Van Dom. &apos; Gi-m&apos;ïechelioiit vond eene lading nemers voor eene naburige haven tot ._ 5. Manilla Hennen.- Hiervan zijn deze week 500 b. verhandeld fair a sup. roping tot £46 a 46.10. — Lijnzaad vast. Men heeft2sotons Calcutta tot 70 sh. verkocht en eene lading zeilende vnn de Zwarte Zee tot 68.6. — SchotsGh IJzer 75 sh. mot koopers. — Tin prijsh.— Zink ferm. — Lijnolie 39 sh. — Talk wel zoo vast, in loco 48.9. — Wol; Op den eersten dag der veiling werden aangeboden 67 b. Sydney, 1972 b. Port Philip, 95 b. van Diemens Land, 530 b. Adelaide, 222 b. Nieuw Zeeland en 1307 b. Kaap. Alles verkocht tot 1 p. boven de pnizen der November-veilingen. CEPHALONIA, 20 Febr. Krenten i Sedert ons vorig berigt had weder eene verzending plaats van 50,494 ft naar Rusland. ïn het geheel zijn thans 15,041,860 ffi van de markt genomen. De uitvoer Tan Morea bedraagt 4,717,074 ffi, en de disponibele voorraad is thans zeer klein. SANTOS, 27 Febr. (per tel.) Koffij-. In de laatste 14 dagen zijn 18,800 b. naar het Kanaal en het Noorden van Europa afgezonden. f FALMOUTH, __ Febr.; Maria EHsabeth, Bonje., Shiei. tt. Napels. f &apos; LIVERPOOL, 28 Febr.; Iduna, Breckwoldt, Curacaö.-Zeilkl.: Tjeteka,! Douwe., Matanzos. - Barend, Hamstra, Rio Janeiro. - Lubbegina, Hesselink, Amst. ¦~*lT&quot;i_- ¦« r- -i » AN TWERPEN, 2 Maart; Frouwina Elisabeth, de Jonge, Engeland. L CAEN, 27 Febr.; Eaoulet, Leguillon, Schiedam. CETTE, 24 Febr.;, Dirkje, Nauta, Amst. - Johannes Hermann. Hoek. stra, id. - Aaltje, Hoedemaker, Hamburg. GIBRALTAR, 24 Febr.; Cornelia, S., Middellandsche Zee.</p>
</text>
