<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: Hs. KOSTER Ju., Twisk , Weduwnaar van Mejufvr. Dieu weetje Zijp, (2 Maart 1860. met ANTJE KOE VERT, (5338) Weduwe van den Heer Cs. Schagen. Voorspoedig bevallen van eene WoCïïYÈR. A,~M.&quot;G. KALFF— STUART. Amsterdam, 1 Maart 1866. (5397) Mijiie geliefde Echtgenoot S. A. M. BEUKMAN beviel heden van eenen welgeschapen ZOON. J. G. LASANCE.&apos; Amstebdam, 2_Maart 1866^ (5328) Heden beviel voorspoedig door Gods goedheid van eene welgeschapen JD C[CH TER E.M. EÜTTER, geliefde Echtgenoote van J. J. BENIER. Eenige Kennisgeving. Amstebdam, 3 Maart 1866. (5396) &quot;Bevallen van eene DOCHTER ALEIDA ISE AELS—SCHAAP. ! Amstebdam, 3 Maart (5370) &quot;Voör&apos;spoëdig bevallen vau een ZOON A. L. IïTPFISTER— WURFBAIN. Eenige Kennisgeving. Haarlem, 1 Maart 1866. __ (5380) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON. JACOBA LEUW, Geb. DE VRIES. Moskickekdam, 1 Maart 1866. (5337) Heden beviel vrij voorspoedig van een welgeschapen ZOON,,MARGARETHA CAROLINA HENRIETTA EBERT, geliefde Echtgenote van Z. W. VAN SCHREVEN. Zwolle, 1 Maart 1866. (5398) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, C. H. M. PAPING. geliefde Echtgenoote van (5402) Gouda, 3 Maart 1866. J. B. C. WIERDELS. Op 19 Feh__ai_ ls overleden, in den ouderdom van biina 63} aren, ELISAB7TH DETERTS, Weduwe den Heer PETER JA&apos;j.OB MULLER , diep betreurd door hare Kinderen eu verdere Betrekkingen. Amstebdam, Maart 1866. Uit aller Naam , A. MULLER, Wegens Buitenlandsche Familie eerst heden geplaatst. (5175) Heden overleed 7; den ouderdom vau ruim 75 jaren, Mejufvrouw ANNA MARIA D.UYTO, diep betreurd door hare nagelaten betrekkingen. J. C. GODZEN. Executeur Te.tamentair. Amstebdam, 26 Februarij 1866. _____^ (5385) Het Kindje, ons den 12den Februarij geschonken, werd ons heden ontnomen. E. C. BOISSEVAIN Dz. M. C. BOISSEVAIN, Amstebdam, 1 Maart 1866. ; Geb. CALKOEN. Eenige Kennisgering. (5386) Heden overleed in den ouderdom van 32 Jaren, mijn geliefde Echtgenoot de Heer SÖREN JOHN JÖEGENSEN, diep betreurd door mij, zijne Ouders en Verdere Betrekkingen. Amsterdam , 1 Maart 1866. Wed. S. J. JÖRGENSEN. (5392) PEDERSEN. Heden overleed tot onze bittere droefheid, ten Huize van zijnen Grootvader, cle Heer G. J. LEHMAN DE LEHNSFELD, ons oudste Zoontje CORNELIS JACÖBUS LODEWIJK, in den ouderdom van bijna 10 jaren. L. A. WEISSENBRUCH. Amsterdam, 1 Maart 1866. H. WEISSENBRUCH-BAKEL&amp; Familie en Vrienden gelieven deze levens als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (5360) Heden is in den Heer ontslapen mijne geliefde Echtgenoote CATHARINA VAN GOGSWAARDT, mij vier Kinderen nalatende, te jong om hun verlies te beseffen. Amstebdam, 1 Maart 1-866. H. J. BERGER. (5329) In Amsterdam is op den lsten Maart 1866 overleden de Wei- Edele Heer ANDRIES WATERING, in den oaclerdom van7l jaren. Eenige Kennisgeving. (5363) Heden overleed tot mijne diepe droefheid mijn hartelijk geliefde Echtgenoot GERARDUS THEODORUS PETERS, in don ouderdom van 26 jaren en 9 maanden, na met de 11. Sacramenten der Stervenden voorzien te zijn. Utrecht, 2 Maart 1866. E. C. 11. PETERS. (53_39)__ Geb. ENTKEN. Na eene langdurige ongesteldheid, overleed heden zacht en kalm onze innig geliefde tweede Zoon GEORGE FREDERIK, in den ouderdom van vijf en Twintig Jaren, diep betreurd door zijne Betrekkingen. Hoogebiieide, gem. C. H. COEDES, Deiebebgeü, 28 Febr. 1866. H. COEDES, (5340) BLOEMEN. Heden ontsliep zacht eh kalm, na ecu langdurig doch geduldig lijden &apos; mijn geliefde Echtgenoot P. KEYSER Pz.,_ in den ouderdom &quot;van ruim &apos;23 jaren, mij nalatende een Kind, te jong ora zijn verlies te beseffen, diep betreurd door mij, zijne hoogbejaarde Moeder en verdere betrekkingen. Texel (Zuid-Haf cl). 27 Februarij 1866. A. KEYS7R s-th. BOON. (52.8) .. ,d. P.&apos; KETSER Pz.</p>
</text>
