<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 21 Junij. (Slotkoersen). Goud agio 38; Wisselkoers op Londen in goud 110; 6pCt. Amerika 18.2 IIOV2; Ulinois 1201/2; Erie-Spoorweg 59V2; Katoen middling 26V2; Petroleum 25. De generaal Santa Anna is doer de liberalen gevangen genomen. LONDEN, 22 Junij. De Borussia heeft berigten uit New-York te Southampton aangebragt, meldende, dat de Arnold Böninger van Rotterdam te New-ïork is aangekomen. Gedurende de reis waren 34 personen overleden. Het schip is in quarantaine gelegd. BERLIJN, 22 Junij De Neue Preuss. Zeitung meldt dat de Porte het voorstel tot enquête op Candia.&apos; heeft aangenomen. De commissie zal te Konstantinopel vergaderen. Hetzelfde blad meldt uit geloofwaardige bron, dat de paarden-uitvoer uit Hongarije naar Frankrijk op uitgebreide schaal blijft voortduren. De graaf v. Bismarck is naar Pommeren vertrokken. De Koningin van Pruisen zal den 25sten dezer op het kasteel Windsor aankomen. MUNCHEN, 22 Julij. Van officiële zijde wordt verzekerd, dat de Koning gisteren zich heeft vereenigd met het voorstel door den ministerraad met algemeene stemmen genomen, om toe te treden tot het tolverbond tusschen Noord- en Zuid-Duitschland. Het gerucht dat de minister-president, de Heer von Hohenlohe zijn ontslag heeft verzocht, is geheel onjuist. Bij het nieuw aangegaan tractaat verkrijgt Beiieren zes stemmen bij de beraadslagingen der leden van het tolverbond. PABIJS, 22 Junij. De Etendard meldt, dat volgens ontvangen Particuliere depêches uit New-York Keizer Maxirniliaan op reis naar Europa is. B^* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. —«as. »-&lt;iu-_— AGRAM, 21 Junij. De voormalige hof-kanselier, de Heer Forgach, is benoemd tot burgerlijk gouverneur van Fiume. KONSTANTINOPEL, 22 Junii. De Russische grootvorst Alexis, die gisteren met het stoomschip Ölga hier is aangekomen, is nog voor net vertrek van den Sultan aan dezen voorgesteld. PESTH, 22 Junij. Er is besloten tot ontbinding van don verdaagden Landdag van Zevenbergen. In het Huis der Afgevaardigden heeft de Heer Bernath, lid der linkerzijde, van de regering wetsontwerpen verlangd tot emancipatie der Joden, op het stelsel der weerbaarheid, afschaffing van het concordaat, tegemoetkoming van de scheepvaart, enz. Door de regering is aangekondigd, dat de hervormingen in zake de justitie voorloopig in handen zijn gesteld van eene commissie tet onderzoek. ESZEK, 22 Junij. Hier ter stede hebbeu grootsche demonstratien van de burgerij plaats gehad, ter gunste der vereeniging met Hongarije. BERLIJN, 22 Junij. Do Zeidlersche Correspondenz zegt vernomen te hebben, dat eene vergadering van zoogenaamde mannen van vertrouwen uit Hanover te Berlijn zal bijeenkomen. Hunne keus zal niet tot de Hanoversch. afgevaardigden voor den Rijksdag beperkt, maar tot alle standen uitgestrekt worden, bij welke men het bestaan van den opregten wensch tot het behoud der vereeniging tusschen Hanover en Pruisen mag onderstellen. De Zeidl. Corr. heeft uit Parijs de mededeeling ontvangen, dat de jongste ziekte van Keizer Napoleon ontstaan is door eene vermeerderde PÜn in de nieren ten gevolge van het rijden bij de jongste wapenschou■Wing. De gentesheeren hebben de grootste rust aanbevolen. FLORENCE, 22 Junij. In de Kamer van Afgevaardigden is de discussie begonnen over de begrooting van oorlog. De commissie ï?or het wets-ontwerp betreffende de kerkelijke goederen, heeft den Heer Ferraris tot rapporteur benoemd. De Gazetta di Ftrenze zegt «at tusschen de commissie en den president van den ministerraad &apos;olkomen overeenstemming bestaat. De Gazzetta U/ficiale bevat het decreet, bevelende de uitvoering vaa de Fr anscb-Itauaansclie overeenkomst bstreffendo do Romeinsche schuld. De OpinbM verzekert, dat de commissie voor de kerkelijke goederen de .bepalingen handhaaft van de wet.van 7 Julij 1866 en voegt er bij, dat de inkomsten der geestelijkheid, die aan conversie zijn onderworpen, bestemd zijn tot het vormen van het fonds voor de eeredienst. Daar de verkoop dier goederen eerst over eenigo jaren zal zijn afgeloopen, stelt de commissie voor, ora de regering te magtigen tot uitgifte van obligatiën, welke binnen een bepaald tijdsverloop afgelost zullen worden met de opbrengst dier goederen zelve. De uitgifte zal geschieden voor do helft vau het bedrag bij inschrijving binnenslands en de andere helft bij negotiatie met binnenlandsche crediet-instellingen of met buitenlandsche huizen. De commissie heeft, naar men er bijvoegt, uit aanmerking dat die uitgifte bij den tegenwoordigen staat der financiën met dan tot bezwarende voorwaarden kan geschieden, besloten, dat die operatio zal worden verdaagd tot na de vaststelling van m?Uïi. belastingen of de wijziging der bestaande, waardoor aan de 30 iiTAT eon moort&apos;&apos;ore inkomst van 80 millioen wordt verzekerd. MADRID, 22 Junij. De Ejsoca meldt dat berigten uit ministeriele bron ontvangen, doen gelooven dat het ontwerp betreffende de oprigting van een Credit Foncer tot de volgende zitting der Kamers zal worden verdaagd. LISSABON, 22 Junij. De Kamer van Afgevaardigden heeft met eene groote meerderheid van stemmen het wetsontwerp tot afschaffing der doodstraf aangenomen. AGRAM, 23 Junij. De Landdag is ontbonden. De nieuwe verkiezingen zijn uitgeschreven. BRUSSEL, 23 Junij. (Part. telegr.) Een telegram door den Heer Seward aan de Amerikaansche legatie te Weenen gezonden, en door het Weener hof aan het Belgische medegedeeld, bevestigt het berigt dat Keizer Maxirniliaan op reis naar Europa is, en dat hij tot verbanning is veroordeeld. MADRID, 22 Junij. 3 pCt. Spanje 34.30; 2&quot;i_ pCt. Dito 32.70.</p>
</text>
