<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 21 Junij (Part. Corr.). Aan de beurs.was het gerucht in omloop, dat te Rome eene Mazzinistische beweging was ontstaan en dat Garibaldi ten tweeden male die stad was binnengetrokken. Daarvan jtf&amp;gnt alleen waar te zijn betgeen een telegram mededeelde, namelijk dat eenige honderden Garibaldisten eene onderneming tegen Rome in den zin hadden, maar overeenkomstig de letter en den geest van de overeenkomst van September, in de volvoering van het plan door de Italiaansche troepen waren verhinderd. Ook sprak men van eene ongesteldheid des Pausen, maar blijkbaar geheel ten onregte, want de groote processie had gisteren te Rome plaats en de Paus, omgeven door 38 kardinalen en 3-0 bisschoppen, volgde te voet het heilige sacrament. Op dit oogenblik zijn meer dan 3000 vreemde geestelijken te Rome aanwezig en onder deze 1800 Fransche. De Keizer had dezen morgen een langdurig onderhoud met den nuntius. Dozer dagen was het gerucht in omloop, dat de Fransche regering voornemens was zich tegen elke uitbreiding van den Pruisischen invloed in Zuid-Duitschland te verzetten en dat de Keizer zich in dezen geest had uitgelaten tegen den Groothertog van Baden. Heden wordt bepaaldelijk verzekerd, dat de Keizer het vaste voornemen heeft, strikt vast te houden aan de ten uitvoer legging van het verdrag van Praag. Gelijk u reeds per telegraaf is medegedeeld, heeft het Wetgevend Ligchaam de overeenkomst tusschen de regering en do Lyon-spoorwegmaatschappij betreffende den Victor-Emanuel spoorweg aangenomen. Dezo uitkomst is evenwel niet zonder moeite verkregen, want de tegenstemmers waren ten getale van 47, terwijl zeer vele afgevaardigden zich van de stemming onthielden. De eerste weder-opvoering van Victor Hugo&apos;s Hernani was eene ware zegepraal voor den beroemden dichter. Aan het einde van het eerste bedrijf gaf eene verandering iv den tekst aanleiding tot eene kleine vijandelijke manifestatie, welke evenwel dadelijk werd onderdrukt door de levendige kreten van: Leve Hugo! De geestdrift en de opgewondenheid deelden zich oek buiten het gebouw mede. De afgevaardigde Bravay (die zooals ik u meldde aan het spoorwegstation te Lyon een twist heeft gehad, welke vrij hoog geloopen is) heeft den Heer Albert Duruy aangeklaagd wegens het toevoegen van scheldwoorden en het toebrengen van slagen. De Heer Duruy heeft dit voorbeeld gevolgd en den Heer Bravay aangeklaagd, maar in eene eenigzins andere volgorde, want hij beschuldigt hem op zijne beurt eerst geslagen en toen gescholden te hebben. De Corr. Havas schrijft: Verschillende bladen hebben de aanstaande komst te Parijs van de Koningin Victoria vermeld. Dit berigt is onjuist. De Koningin, die zich thans te Windser bevindt, begeeft zich naar het eiland Wight, om er den Sultan op te wachten. Lord Cowley zal met 1 Julij a. s. als gezant te Parijs aftreden; zijn opvolger, Lord Lyons, zal hem waarschijnlijk eerst binnen twee of drie maanden vervangen. — Gisteren-ochtend heeft Ismaïl Pacha in het Pavillon Marsan het ontbijt gebruikt met den Heer de Lesseps en do twee vice-presidenten der doorgravings-maatschappij, den Heer Ruyssenaers (den Nederlandschen consul-generaal in Egypte) en den hertog van Albufëra. Naar thans beweerd wordt, zal de Onder-Koning slechts een tiental dagen te Parijs vertoeven en den 26sten of 27sten naar Londen vertrekken. Hij zal zich derhalve niet te gelijk met den Sultan hier bevinden. — De Heer Artem, secretaris der Italiaansche legatie alhier, zal, naar men zegt, met eene zending naar Baden worden belast. — Naar men zegt, zal de Heer Ratazzi over eenige dagen hier komen, ten einde eenige zaken van staatkundigen en financielen aard te behandelen. — De Keizer van Rusland heeft aan Mme. Laborie, welke bij den aanslag op zijn lqven eene ligte wonde had bekomen, een souvenir toegezonden, bestaande in een hartvormigen smaragd, omzet met brillanten. — Al de personen die, omstreeks veertien dagen geleden (op den avond der gala-voorstelling in de Opera), wegens het aanheffen van den kreet //Levo Polen!&quot; in hechtenis waren genomen, zijn op één na, voorloopig, maar zonder borgstelling, weder op vrije voeten gesteld. — De Temps zegt, dat het internationale congres der coöperatieve genootschappen, hetwelk dit jaar te Parijs zal plaats hebben, niet door de Fransche regering is uitgelokt, maar dat het initiatief daartoe genomen is door personen, die met het gouvernement in geenerlei betrekking staan. Wat den brief van den Heer Schulze-Delitzsch betreft, verzekert de Temps, dat deze niets behelsde wat de openbaarmaking behoefde te doen schromen. Er werd in dien brief enkel in het voorbijgaan gezegd, dat de keuze van Straatsburg aan vele.Duitsche bezoekers van het congres, die zich minder gemakkelijk in het. Fransch uitdrukken, voorzeker welgevalliger zon geweest zijn dan die van Parijs. &apos;— Dezer dagen heeft de jeugdige zangeres Mej. Jeanne de Vries (dochter van Mevr. Rosa de Vries van Os) op het Théatre Lyrique in de Somnambule haar debut gedaan. Onbevangen kunstregters erkennen de groote gaven, waarmede zij is bedeeld, het warme en schitterende van hare stem, zelfs vóór dat die nog hare volle ontwikkeling bekomen heeft; diezelfde kunstregters meenen, dat deze zangeres nog zeker geen Malibran is, maar dat die beroemde artiste ook op haar 17de jaar nog lang niet was, wat zij later geworden is; dat men in Mej. f. de Vries bij hare zoo vroege optreding nog onbedrevenheid in spel en eenige gebreken van stijl kan opmerken, maar dat zij over het geheel met veel lof haar eerste debut volbragt en dat zij getoond heeft een alleruitmuntendsten aanleg te hebben. Reeds nu bragt. zij menigwerf schoone uitwerking door haren zang voort, vooral bij de cavatine, waarmede Amina optreedt en ook ten slotte van hare rol. Men houdt zich hier overtuigd, dat bij verdere ontwikkeling dezer jeugdige artiste eene grootsche toekomst wacht, en men erkent in haar oorspronkelijkheid van opvatting en diep gevoel voor de kunst. — Het aantal bisschoppen, thans te Rome vergaderd, overtreft reeds vier honderd. Onder de te Rome aangekomen geestelijken noemt de halfoffieiele Obse.rvalore Romano twee Nederlandsche bisschoppen, die eene mime offerande van de geloovigen, ten bedrage van 117,000 gulden, aan den Paus overbragten. — Te Barletta zijn op nieuw onlusten voorgevallen, voortgekomen uit de verbittering der R. Katholijke bevolking over de pogingen tot verbreiding van het protestantsche geloof in die streken. De woningen der protestantsche zondelingen te Barletta zijn geplunderd, maar verlies van menschenlevens is door tusschenkomst dor militaire magt verhoed. — Uit Venetië wordt d.d. 19 dezer het volgende msdegedeeld. Gisteren waren wij op nieuw getuigen van een schouwspel, zoo als wij er in den jongst verloopen tijd slechts te velen onder de oogen hebben gehad; wij bedoelen de herhaling der demonstratie tot verheerlijking der //martelaren voor de vrijheid.&quot; Dat er onder hen zijn geweest, die tot bevordering van het groote doel alles, goeden bloed, op het spel hadden gezet, behoeft niet te worden gezegd, maar dat in de troebele tijden, welke wij hebben doorleefd, onder de slagtoffers voor het vaderland gevallen, velen worden gerang.chikt die volstrekt geene aanspraak op die eer mogen maken, is niet minder als bewezen aan te nemen. Tot deze soort behooren de personen, wier gebeente gisteren op plegtige wijze in de Fraterkerk is bijgezet. Het is waar, dat de bedoelde personen in 1852 door het hof te Mantua ter dood zijn veroordeeld, en dat dit arrest kort daarna te Brescia is ten uitvoer gelegd door middel van den strop, maar bij gelegenheid der plegtigheid die gisteren werd gevierd, heeft mon vergeten melding te maken van het volgende: dat behalve politieke misdrijven, nog andere feiten door hen waren bedreven. Behalve, den moord op den Heer Rossi, commissaris van politie te Brescia gepleegd, hadden zij gepoogd nog andere dergelijke misdaden te begaan, waarvan //uit consideratie van de omstandigheden,&quot; naar liet i SCT. nt&gt; geene melding is gemaakt. lets dergelijks is voor eenigen tijd j gebeurd met den moordenaar van den kolonel Mazinovich. Tot den stoet behoorden een groot gedeelte der nationale garde, vele depntatien, eenige overgebleven manschappen van het corps, waarmede Garibaldi in der tijd naar het Napelsche is getrokken en personen die in 1848 en 1849 tot de verdedigers van Venetië hebben behoord, enz. Wat de eigenlijke bevolking van Venetië betreft, deze hield zich onzijdig. Men wist wie moesten vereeuwigd worden en daarenboven dergelijke manifestatien hebben zoo menigwerf plaats gehad, zij hebben reeds zoo vele uitgaven veroorzaakt, dat men niets liever wenscht dan van zoodanige herhalingen verschoond te blijven. — Uit Konstantinopel wordt berigt, dat de talrgke arrestatiè&apos;n , die daar plaats hadden, gerigt zijn tegen een duizendtal personen , die het plan beraamd hadden om zich naar de Porte te begeven en daar den wensch uit te spreken, dat een nationale raad in het leven zou worden geroepen, waarin al de verschillende bestanddeelen die het Turksche rijk vormen, door middel van regtstreeksche verkiezingen zouden zijn vertegenwoordigd. Al de leiders dier beweging znn in hechtenis genomen. • De Courier de VOrlent verzekert ten stelligste , dat zij voor de Turksche geregtshoven znllen verdedigd worden door de Parijsche advocaten Jules Favre en Sénart.</p>
	<p>— De Moniteur deelt eene correspondentie mede uit Dschiddah, waarin gunstige berigten zijn vervat aangaande den gezondheidstoestand te Medina en te Mekka. De correspondent van het officiële blad drukt de verwachting uit, dat zich dit jaar geene cholera-gevallen znllen opdoen, noch onder de pelgrims, noch zelfs onder de bevolking van Dschiddah. Het Jonrnal des Dèbats herinnert , naar aanleiding van enkele bezwaren des schrijvers, aan de internationale sanitaire conferentie, welke verleden jaar te Konstantinopel gehouden is en merkt op, dat de loftuitingen van den minister en de aan de leden uitgedeelde decoratien tot nog toe het klaarblgkelgkst resultaat dier bijeenkomst zijn geweest. Er zijn toch geenerlei nadere maatregelen tot wering der oesmetting genomen.</p>
</text>
