<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN Vrijdag 21 Junij (des Avonds).</title>
	<p>De Koningin ia heden van Windsor naar do hoofdstad gekomen en heeft in Buckingham paleis receptie gehouden. De toestand der prinses van Wallis is zoodanig verbeterd, dat zij waarschijnlijk in de volgende week zal kunnen uitrijden. — In de zitting van het Huis der Lords is gisteren de staatkunde van het Britsche gouvernement in de Luxemburgsche zaak door Lord Rnssell ter sprake gebragt. Verscheidene leden voerden daarover het woord; deze gedachtenwisseling heeft niet tot eenig besluit geleid, doch al de sprekers, ook de leiders der liberale oppositie, hechtten over het geheel hunne volle goedkeuring aan de handelwijze der regering in die zaak, alsmede aan het gevoelen der regering, dat eene collectieve waarborging geene verpligting voor eene of andere mogendheid medebrengt, om op eigen hand, door afzonderlijke maatregelen en zonder medewerking van de anderen, den waarborg gestand te doen. Desniettemin waren er sprekers, die in elke waarborging iets bedenkelijks, eene bron van mogelijke gevaren zagen. Verder verklaarde Lord Derby namens de regering zich te vereenigen met het voorstel van een lid, om dooreene commissie van pairs te doen onderzoeken, of er ter bevordering van den goeden gang der werkzaamheden bij het Huis verandering m de daarvoor gestelde regelen gemaakt zon dienen te worden. Hij stelde geenen prijs op de instandhouding der stemuitbrenging bij volmagt, maar bragt bedenkingen in tegen de klagten over gebrek aan \jver bij het Huis der Lords. — In het Huis der Gemeenten is, bij de voortzetting der discussie over de artikelen der reformbill voor Engeland, eene langdurige en warme discussie gevoerd over het voorstel der regering, om bij uitzondering toe te staan, dat de stemgeregtigde niet persoonlijk en openlijk, maar door inzending van een onderteekend stembillet zijne stem zou uitbrengen. Dit voorstel vond aan beide zijden van het Huis testrijders en voorstanders en werd door de ministers flaauw verdedigd. De hoofdbedenking daartegen was, dat de uitoefening van het steiuregt alsdan aan het toezigt des publieks onttrokken zou worden, zonder te komen onder de bescherming der geheime stemuitbrenging; verder werd er gewezen op moeijelijkheden in de toepassing van dat middel. Ten slotte is het voorstel met 272 tegen 234 stemmen verworpen. — De Star meent nog op eene zaak te moeten wijzen, waarop men in het parlement niet schijnt te hebben gelet, namelijk de wijze waarop Lord Stanley in het eerst de eischen van Frankrijk op het bent van Luxemburg heeft aangemoedigd. Dat punt heeft graaf Derby stil ter zijde gelaten en het schijnt verder niemand in het oog te zijn gevallen, maar de Star hoopt, dat de enkele verwijzing daarop voldoende zal zijn, om toch wel wat te kunnen afdingen op den lof, die in deze zaak aan de Engelsche regering wordt toegezwaaid. — re Birmingham hebben geene verdere ongeregeldheden plaats fehad. Niettemin blijft de militaire magt beschikbaar; van de 500 nitengewone policie-agsnten zijn 200 ontslagen. Velen houden het er voor, dat de tegenwoordige rust slechts schijnbaar is en een nieuw onweder broeit. De Heer Mnrphy zal heden avond zijne laatste voordragt houden, die gezegd wordt alle vorige in hevigheid te zullen overtreffen.</p>
</text>
