<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* ARNHEM, 22 Junij. Het groote concert, gisteren namiddag en avond gegeven door het orchest van het Paleis voor Volksvlijt, onder directie van den Heer Joh. M. Coenen, was zeer druk bezocht en besloot op waardige wijze het muziekfeest. Het bal, waaraan veel beau monde deel nam, duurde tot het aanbreken van.den&apos;dag. Werd een en ander vooral bezocht door degenen, die van de bijwoning van het muziekfeest verstoken waren geweest, vele leden der maatschappij van Toonkunst, ook van elders, waren er eveneens tegenwoordigd en genoten eene aangename verpoozing voor de inspanning, waartoe repetitien en uitvoeringen hen verpligt hadden. Arnhem heeft eene echte kunstweek beleefd. Algemeen is echter de wensch dat voor de groote zaal van Musis Sacrum, hoe ruim ook, iets beters in de plaats kome. Zoo als zij nu is, gelijkt zij steeds op eene in haast opgeslagen tent en beantwoordt in geenen deele aan de refelen der acoustiek zoo als de daaraan grenzende nieuwe concertzaal, die in alle opzigten daaraan voldoet, maar voor zulke feesten veel te klein is. Musis Sacrum is als gebouw volstrekt geen sieraad van Arnhem en benadeelt zeer het voorkomen van het anders fraaije Velperplein. * MIDDELBURG, 21 Jnnij. Heden hebben aan het locaal van het prov, gouvernement alhier dé navolgende aanbestedingen plaats gehad, als: I°. het voorzien der ontstane afschuiving aan den kop van het Ossenhoofd, polder Schouwen, behoorende tot de werken der calamiteuse polders van Zeeland. Aangenomen door den H&gt;erD. Bolier te Scherpenisse, v00rƒ24,700. 2&quot;. Het uitvoeren van eenige herstellingen in de regter waterleiding te Sas van Gent, behoorende tot het kanaal van Neuzen. Aangenomen door den Heer F. F. Fermont, te Westdorpe voor ƒ 7906; 3°. het uitdiepen der Westelijke en Oostelijke buitenhaven van Neuzen. Aangenomen door den Heer J. Verkuijl Quakkelaar, te Vlissingen voor ƒ9938; 4°. het maken van een steiger met los en landplaats voor vee, aan den Veerdam te Kortgene. Aangenomen door den Heer L. Witters, te Kortgene voor ƒ 13,970 en s°. het maken, eener los- en landplaats voor vee aan den steiger te Wolphaartsdijk. Aangenomen door den Heer J. Filis, te Vlissingen ,____ƒ________ -</p>
</text>
