<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 22 Junij, 0.N.0.; Pacific, Whiley,Newc. (Benevens de schepen per telegram gemeld.) — Gisteren nog: Hendrika, Bolman, Christiania. VLIL, 21 Junij, O.; Juliana Antina, de Boer, Bremen. - Rhodarnandue, Klevenhuizen, id.— 22 Junij; Boreas,__un_eke,Leith. (Benevens het schip per telegram gemeld). HELLEVOETSLUIS, 22 Jung, O.; Balmoral, S., Cardiff. - Thetis, Zeplien, Windau. - Don Antonio, Jacobsen, Christiania. BROUWERSHAVEN, 22 Jnnij, 0.N.0.; Norfolk, S., Petersb. n. Rott. ZIERIKZEE, 21 Jnnij, N.0.; Sarah, Peacock, Newc. HAMBURG, 21 Junij; Elve, S., Rott. BREMERHAVEN, 21 Junij; Agatha, Tonkens, Heppens. BOLDERAA, 15 Junij; Jonge Willem, Jager, Amst. - Catharina Cornelia, Ilkema, id. - Renske, Pot, Gron. - Heinrich, Koster, Harlingen. - Freerk Jan, Smit, Bordeaux. - Argo, Brouwer, Triest. - Jacoba Lucretia, Maas, Dysart. - De Weldaad, Voogd, Bergen. — 16 Junij; Zeelust, Holvast, .Hamb. -Nooit Gedacht, Ohlsen, Elsfieth.— 17 Jnnij-/Trijntje Gesina, Bos, Runcorn. Bij; KOPENHAGEN, 20 Junij; Wilhelmina, de Groot, Huil n. Petersburg. - Johanna Maria, Kappen, Liverpool n. ia. ELSENEUR, 20 Junij; gepasseerd: Marianne, Vlas, Leith n. Petersb.— Jnnij; Licenzo, Konow, Riga n. Amst. - Catharina Thaden, Reval n. Schiedam.-Familien, Aas, Biga,n. Dordr. , „_, __. 21 LONDEN, 21 Junij- Twee Broeders,Stenders, Worcum.• Elisabeth, Wayerley, Rott. - Hic&apos;kman, Ingelby, id. . , _ Bij DOVER, 20 Junij; Geertruida Speelman, Lever, Napels n. Rostok. In het KANAAL, 20 Junij; Alluda, Dallinga, Newc. n. Malta. FINDHORN, 16 Junij; William and John, Ward, Rott. - Isabella, Tippel, Dordt. Bij HARWICH, 20 Junij; Pelrel, Jeuniugs, Rott. n. Ipswich. 5!1 SHOREHAM, 20 Junij; Gazelle, Seagers, Rott. POOLE, 20 Junij; Eendragt, Valk, Emden. feEAHAM, 19 Junij; Enchantress, Baines, Dordt. ™LL, 20 Junij; Aurora, Pakey, Rott. IPSWICH, 30 Junij; Janet Shinnan, Ruige, Rott.</p>
	<p>NEWCASTLE, 20 Junij; EendragL Dorenbos, Hart -In lading :Hoogezand,van Driesten, Rendsburg.- Wilhelmina, de Jonge, Petersb.-Mercurius, Both, Riga. SHIELDS, 20 Junij; Dunnottor Castle, Vallach, Rott. - Bonne more, Moyon, id. - Tamarac, Forster, Dordt. - Isabella, Storm, Zierikzee. - Britton&apos;s Queen, Rosenaer, Harl. - Zephyrus, Elliott, Nieuwediep. - Sperwer. Boer, Groningen. - Cornelis Bakker, Beurnee, id. LIVORNO, 15 Junij; Ceres, de Haan, Shields. DARDANELLEN, 5 Jnnij; Sophia, van Noord, Ibraila. — 8 Junij; Babera, Ferro, Taganrog n. Rott. - Nina Schiaffino, Girolamo, id. n. id. - Corvatto, BaHestrino, id. n.id.-Prudenza.Gazzolo.id.n.id.-- 10 Jung&apos;; Pietro, Vlassich, id. n. Amst. - Freija, Fretwurst, id. n. id. KONSTANTINOPEL, 6 Junij; Maria, Peragallo, Berdiansk n. Nederl. BAHIA, 27 Mei; In lading: Zeemeeuw, van der Meer, Falmouth. -Nina, Huisman, id. - Albert Homan, Scholten, Gibraltar. FERNAMBUCK, 21 Mei; Zeemanshoop, Dekker, Maceio. RIO JANEIRO, 8 Mei; Therese, Huizing, Cadix. — 15 Mei; Agatha Catharina, de Weerd, Rio Grande. —18 Mei; Porto Plata, Meijer, Buenos Ayres. — 22 Mei; Alida Carolina, Dreesman, Rio Grande. BUENOS AYRES, 25 April; Thorbecke, Witting, Corrientes.- Baudiua Elisabeth, de Jonge, Rosario (ligt in lading n. Engel.). - Vertrouwen, de Ruyter, La Paz. - Elise, Kremer, id. — 26 April; Helios, Hustede, Campenori. — 1 Mei; Dernard, Jongebloed, Antw. - 10 Mei; In lad.: Hendrik Pieter, Bakker, Engeland.- Jan Freeseman, de Jonge, id. MONTEVIDEO, 7 Mei; Alberdina, Brandt, Cardiff. -11 Mei; Hillechina Reina, Muntendam, Parana. - Zeven Sterren, Hemmes, St. Catharina. —14 Mei; Anna Elisabeth, Buenosres.</p>
</text>
