<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 16 Mei.</title>
	<p>Door Z. M. is de heer de Bounder de Melsbroeck, laatstei(jk I»le secretaris bg het Belgisch gezantschap, benoemd tot ridder der orde van den Nederl. Leeuw. — Naar men verneemt heeft Z. M. benoemd tot Commandeur der orde van de Eikenkroon den heer jh&apos;. m. H. Hoeufft van Velsen en tot ridder van die orde den Heer Z. C. Groenewegen, bortulanus le Amsterdam. — Aan den heer mr. D. J. baron Mackay is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als attaché bij het Nederl. corps diplomatique. — Tol burgemeester zijn benoemd: le Toögélre de heer P. van de Ker&apos;khoff; le den Bommel de heer L. C. C. Kolft van Oosterwjjk ; te Oegstgecst de heer 11. D. ter Wee;-ie Dinther de beer 11. Kerkhof en te Slechtere de heer N. Th. Wildeman.</p>
	<p>— Aan den gewezen hoofdinspecteur der posterijen, den heer J. W. Bungenberg, is, op zyn verzoek, eervol ontslag verleend uil zyne tegenwoordige betrekking van directeur van het postkantoor ie &apos;s Gravenhage. — De officier van gezondheid 1&quot;« kl. J. C. Muller is overgeplaatst van &apos;s Herlogenbosch naar Leyden. — Heden heeft aan hel ministerie van justitie de aanbesteding plaats gehad van: het leveren van twee cellulaire ry tuigen, tot het vervoer van gevangenen , bestemd voor Leyden en Haarlem. De minste inschryver was de heer Simons te Arnhem, voor de som van ƒll6O. — Aan Z. M. den koning zyn de eerste nieuwe aardappelen, van den kouden grond, door Jacobus Krijger le Naaldwijk, aangeboden. — In de zitting van de tweede kamer van {gisteren heeft de heer van Mulken, in het hoofdkiesdistrict Haarlem herkozen, na aflegging der vereischle eeden zitting genomen. Aan de orde was de voortzetting der beraadslagingen over het regerings-reglemeni voor Suriname. Die beraadslagingen zijn afgeloopen en het reglement met 42 legen 16 stemmen goedgekeurd. Op voorstel van den heer van Nierop is besloten dat de wetboeken betreffende het burgerlijk en het strafregt en de daartoe behoorende verordeningen voor de eerste maal bij kon. besluil zullen worden vastgesteld en verbindend verklaard. In de zitting van heden was aan de orde de beraadslaging over het reglement op hel beleid der regering in de kolonie Curacao. Dit reglement, bestaande uit 100 artikelen, meerendeels gelijkluidend met dat van Suriname, behoudens verschil in sommige toestanden, gaf geene aanleiding tot discussie. Op enkele artikelen werd een woord van inlichting gevraagd, dal door den minister verstrekt werd, waarna het ontwerp werd aangenomen met 48 legen 3 stemmen. De heer Godefroi heeft verlof gevraagd en verkregen om later eenige inlichtingen le vragen van den minisier van justitie omtrent bet, volgens een door den heer Stuart uitgegeven werkje, in de strafgevangenis le Woerden ingevoerd silentiair of Auburnsch stelsel; de bewering van dien heer was in de dagbladen tegengesproken, maar werd later weder volgehouden, zoodat hy wenschle dat het bleek wat er van de zaak was. De beraadslaging over het wels-ontwerp tot wijziging der gemeentewet, wat betreft de plaatselijke belastingen, werd bepaald op Donderdag aanst.</p>
</text>
