<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>Sta viator &apos;....&apos; Sommige lieden kunnen eene windvaan voorby gaan zonder haar eenige aandacht waardig te keuren en daaronder loopt er menigeen, die er zich weinig om bekreunt le welen uit welken hoek de wind waait. Meen nu niet dat ik hier bedoel een politieken windhaan, of een die by het minste koeltje uil een anderen hoek terstond van rigting verandert; noch andere soort van hanen, b. v. kemphanen of snoeshanen, — maar een echten windwyzer, die op eene yzeren spil staat en hoe vlugger hij met alle winden draait, des te meer behoort gerespecteerd le worden. Andere menschen daarentegen, wetende dat verandering van weer dikwijls door verandering van wind wordl aangekondigd, zien gaarne naar de windvaan op. Daar ik dit met de laaisten eenigzins gemeen heb, had ik sinds verscheidene jaren, ! op mijne wandelingen, eene windvaan leeren kennen, die groote diensten | aan de gracht, waar zy gevestigd stond, had gedaan en den buitenlui niet ■ minder lot vraagbaak had verstrekt. Altijd zoo vlug als de wind, de wind| streken aanwijzende, zou zy nooit gefaald hebben; en dit slond haar des ; te fraaijer omdat zy maar eene eenvoudige koe was. Op&apos;hel punt van 1 draaijen kon zij de meest prelentietise hanen, ja zelfs de leeuwen in de | slad, die beiden dikwijls stokstyf blijven stilstaan, beschaamd maken; en, I geloof het vrij, zonder iets ten nadeele van de engelen te willen zeggen,— de koe had hel in de kunst van draayen nog verder gebragt dan de tnrfdrager aan »de turf bel,&quot; die zich anders loch ook op eene groole reeks trouwe dienstjaren mag verhoovaardigen. Myn grootvader had die koe ook vele jaren gekend. Eens was zy; &apos;t is al lang geleden, ten gevolge van een hevigen storm met de heele peer, waarop zy slond, naar beneden gekomen. Bij dien noodlotiigen val had zy haren staart gebroken, benevens een stuk van het weiland, dal haar droeg, verloren ; doch het duurde niet lang of zij draaide vin betren staat hersteld&quot; weer even rad als te voren. Wal kou zij dan schilleren in de gulden slra; len der ondergaande zon! ! De koe was eigenaardig geplaatst op den toren van de Koepoort. De I poort is gesloopt, de gracht gedempt en daardoor is ruimte gekregen. Alles : goed en wel. Maar of nu a posteriori door het winnen van terrein de &lt; harmonie er ook bij gewonnen heeft, dat is de bescheidene vraag. Draagt de straat, len gevolge van het groot contrast der woningen, toch niet alle kennelijke teekenen van uit eene gracht te zijn geboren? Verzoenen wij ons echter daarmede; mits de Vestwal builen rekening blijve. Lieve medemenschen, hoe heelt men daar zóó kunnen verminken! Het moet gezegd worden dat de Vestwal met zijne eenvoudige, fraaye ry statig geboomte, ongezocht de schamele dakeu verbergende, Ihans verbrokkeld is len koste van iedere bevallige lijn; eene verbrokkeling op den geheelen omtrek hoogst ongunstig werkende. Nergens is hoofdpartij, noch rust. Verdeeling noch bouw verraden daar goeden smaak, door geen le verwachten laan of plantsoen te regtvaardigen. Vergunt mij o. a. dat ik vooral een der nieuw gebouwde huizen niet met den naam van villa bestempel. Was ik zelf niet in de gelegenheid eene windvaan te raadplegen, op mijn barbier, die aan de gracht woonde, kon ik my altoos veilig verlaten. O, wat klonk dan bel berigt, terwijl hij my den baard afnam, dat »de koe naar het zuiden was geloopen&quot; my als Sirenenzang in de ooren, vooral als de thermometer dagen achter elkander laag onder het vriespunt had gestaan; en ik zou alsdan van louter vreugde geneigd zyn geweest (zoo ik er den man pleizier mêe had kunnen doen), om er zyn blankgeschuurd geelkoperen scheerbekken uit den winkel voor le loochenen en bel, naar het voorbeeld van Don Quichote, als den helm van Mambrino onverdeelden lof toe te zwaaijen. Met hel verdwynen van de koe, bleek my echter alras dat ik mijn barbier even goed naar de zeven wyzcn van Griekenland als naar den wind had kunnen vragen. Werd zijn antwoord niet weifelend gegeven, dan misie het de noodige juistheid, en eens zelfs zeide hij mg dat de wind naar het z.-z.-oosten was geloopen, terwijl het my later bleek dat hy uit het noorden blies. Hoewel mij, bejaard man, zulk eene vergissing niet zeer te stade kwam, troostte ik my met de gedachte: a chose faite conseil pris; en hel is &apos;t beste niel te veel aan lamenteeren toe te geven, maar liever de huik naar den wind te hangen. Zoo zette ik var. tijd tot tyd mijne wandelingen voort. Droom ik of waak ik, dacht ik gisteren, toen ik mijne schreden naar builen rigtte, maar glinstert daar niet eene oude kennis tusschen het geboomte? En naderby komende, daar waar even over de nieuwe brug een tuin met een koepel ligt, kon ik naauwelijks myne oogen gelooven. Op dien koepel staat een schoorsteen en ziet! op dien schoorsteen is thans de koe geplaatst, dezelfde koe van de Koepoort, na byna een jaar op nonacliviteil te zijn gesteld geweest. Nu is zy weer in haar element en daarvoor zy de edele oprigter geprezen. Doch gaarne had ik er willen bijvoegen: nu kan zij weer draayen naar hartelust, zoo ik niel vreesde dal zij wegens hare lage standplaats, waardoor zij thans lusschen de voorwerpen verborgen is waar zij vroeger overheen zag, er den brui van zal geven. Dit allhans is zeker, als men vroeger op een toren heeft gestaan en daarna, oud geworden, op een schoorsteen wordt gezet, kan men gerust zeggen: de val is groot. Er zyn echter schoorsteenen en schoorsteenen, en de koe.is zóó groot dat zy zich misschien op het hoogere huis aan den hoek meer op haar gemak zou gevoeld hebben. Enfin! ik wil dil aan het oordeel van kenners overlaten. » Omnia jam flnnt&quot; enz. plagt myn grootvader te zeggen, die »latijn als water&quot; sprak; »&apos;t is eene oude spreuk, jongen! maar misschien »zult gij het nog beleven dat ik ten opzigte van onze gpede, oude stad »waarheid spreek.&quot; In ieder geval, hetzij men met goed gevolg of niet beproeft, de eigenaardige benaming van »oude veste&quot;, waaronder onze slad met eere bekend stond, le logenstraffen, — de koe van de voormalige Koepoort is in stede van onder een hoop oud jjzer ie belanden en daarmede ja- den smeltoven te worden geworpen, met eene gansch nieuwe gouden huid overtrokken, en niet ver van de plek waar zij zoo lang gestaan beeft óp nieuw opgerigt, wedyverende met de windvanen in de nabuurschap. Waariyk, dat had men — Nooit gedacht! Bloeimaand 1865.</p>
</text>
