<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BANQUE DE CRÉDIT FÖNCIER ET INDUSTRIEL, GEVESTIGD TE BRUSSEL. Het BESTUUR van de BANQUE DE CRÉDIT FONCIER ET INDUSTRIEL , gevestigd te Brussel, heeft do eer HH. Aandeelhouders kennis te geven, dat do .111HI I.IHM 111 ALGEMEENE VER&lt;. AOERING, volgens Art. 35 der Statuten, zal plaats hebben op Zaturdag 29 December, des Morgens ten 10 ure, in de Vaux-Hall te Brussel. Procuratien moeten minstens 10 dagen vóór de Vergadering ten Kantore der Bank gedeponeerd worden. Te beginnen met 10 dezer, zal de Overdragt van Aandeelen ge» schorst zyn. B&amp;Ussel , 5 December 18C6. (28208) De bekende en onbekende Sehuldeischers in do onder voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschappen van: a. WILLEM LOS, Koopman te Aalsmeer, overleden 26 April 1816; en _ de Echtelieden KLAAS VENEMA, Koopman, en MATJE DE VRIES , beiden mede te Aalsmeer, en ovorleden 17 en 21 Junij 180(5, worden opgeroepen om Inzage te nemen van dc Rekening en Verantwoording, ten Kantore van den Notaris LICHTENBELT, te Aalsmeer, en wel van den 11 den tet den 15den December a. s., terwijl, geen verze» gedaan zynde, nadien tyd tot de uitbetaling der Salde&apos;s zal worden overgegaan. (i__2o_) J. A t L li I S S E M E N T. Öij Vonnis der Arrondissemcnts-Regtbank te Amsterdam, Tweede Kapier, v^\i deu Vijfden December Achtienhondcrd Zes en Zestig, is JÖHANNüiS VAN RUNT, Broodbakker, wonende .infit-h dëzg. Stad, in de Nieuwe Looijerstrrat, N°. 548; verklaard in staat van Faillissement , met bepaling vah den aanvang van hetzelve op den sden December 1866; met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. A. VAN EYK BYLEVELD, lid der gemelde Regtbank, tot Eegter- Csmmissaris, en Mr. H. N. TEDING VAN BERKHOUY, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de Sehuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke sal gehouden worden op Woensdag, den Negentienden December Ach.ti&apos;Shhohde.d £es èn Zestig, des voormiddags ten Tien ure precies, iü het locaal der Tweedo Kamer van de A.trondissemertts-Begtbank to Amsterdam; torvfijl de sehuldeischers worden vetzocht do bewij/.en buntfer schuldvorderingen Vijf dagen te voreti in te lövefcu bij den Ondergeteekende op de Kloveniersburg bij de Staalstraat, O 538. Amsterdam, 6 December 1866. De Curator in liet Faillissement, (28217) H, N. TEDING VAN BERKHOUT. FAILLIS S E M E N T. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, van den 4den December 1866, is CHRISTIAAN HOOFTS, Commissionair, wonende te Amsterdam op den| Oudezijds Achterburgwal bii de Stoofsteeg, zoo in privé als eenig Chef der Firma B. HOOFTS en ZOON, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 4den December 1866, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mn. C. F. GULCHER, Lid der gemelde Regtbank, tot Rcgter-Comms-iris, en van Mus. J. WERTHEIM Jz. en F. KUYPER VAN HARPEN, Advocaten, Wonende te Amsterdam, tot Curators, dc eetste op de Heerongraeht bij de Oudo Spiegelstraat en de tweede hoek Vijzelstraat en Keizersgracht. Amsterdam, 6 December 1866. De Curators in het Faillissement, JAC WERTHEIM Jz. (28194) F. KUYPER VAN HARPEN. KOLOSSALE EN PRACHTIGE COLLECTIE BEELDWERKEN. HEDEN, Vrydag 7 December, voortzetting der Publieke Verkooping van BEELDWERKEN, in liet Locaal de Keizerskroon, op de Singel over de Munt, te Amsterdam, aanvangende des Voormiddags ten Elf Ure. (-8191) AGEN.E.Ï GEVRAAGD. Voor eene soliedo Onderlinge Waarborg Maatschappij van Schepen en Vaartuigen op de binnenwateren van Nederland, België en Duitschland worden gevraagd SOLIEDE AGENTEN, welke de noodige relatien kunnen aanbrengen. Bri.ven franco by den Heer K. B. WIJGERS, Oudezijds Achterburgwal hoek Korte Niezcl M 225, te Amsterdam. (28198) KALLIGRAAF DES KONINGS, Vinder der msk-oonèe Ewrfpeecne Schrijfkunst, heeft door inspiratie van den fraaisten vonu en el Ite les volledig, loopend schrift, te doceren, zijn Methode ONVERBETERLIJK hervormd. Onbekend succes , goedkoopheid, Gouden Eerepryzen en Prospectus zonder weerga, beoogen universele verbreiding. Maandags &apos;s in. van 8 tot 10 u. te snreken: GEBOUW TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN; Zondags en Maandags : VORSTELIJK GRAFISCH MUSEUM , Singel, XX 57, Oude Spiegelstrat, van 12 tot 2 nre. (21201) Mè VOOR PASSAGIERS NAAR JAVA ____j_pjgp||wordt rdrgenlieid aangeboden met liet, Ie Amsterdam in lading liggende Eerste Klasse Nederlandscho BARKSCHEP &amp;S2WMOM 9 gevoerd door „Kapitein 1.. P. ÏlAKKF/R. Nadero informatien omtrent Passage, enz., zijn te verkrijgen bij de Cargadoors DE VRIES &amp;, C\ U 40. Het Schip neemt alleen Goederen voor SOER..BAYA. (28205) .jÖk. nfjSërlandsché ¦«¦ STO9MBOOT-H__T«Pra. ROTTERDAM-LONDEN BATAVIER, kapt. W. SHTH. VAN KOTTERDAM NAAE LONDEN, WOENSDAG 12 DECEMBER, des Morgens ten 7Va Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, iederen ZONDAG, des Morgens 10 Ure, van de Ligplaats HERMITAGE TIER. Per Spoor van EENCHIJKCHÖTREET STATION naar BLACK WALL, des Alorgens IOVa Ure. Van BLACK WALL naar ROTTERDAM, des Moigens 11 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN. GROOTE KAJUIT ƒ15.-. IDEM heen en terug « 22.50. VOORKAJUIT &quot; o.—. IDEM heen en terug « 13.50. Kinderen benedon de IO jaren de HELI&apos;T der Vracht. SCIIBOEF-SCHOENEB FIJEMOORD, kapt. |. VAN &apos;T HOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 9 DECEMBER, des Morgens 7 Ure. VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM. DONDERDAG 13 DECEMBER, des Morgens 8 Ure. De dienst van beide Stoomschepen staat iv verbinding met denaar en van Mannheim en tusachen gelegon Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Sioomboet-Rccderij. ¦UMiijjg*»- Nadere Informatien zyn te bekomen by de Neder/andschi jpSIPSp» Stoenbmt Maattthapyi/ ca h*re Cargadoors D. A. VAN -. le Uottetdam ep .5) alle Agente. . d.i Ns^gtUtnéeehé Si.omioof~Ü.»__j $_&amp;s_.</p>
</text>
