<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I . f A T T_ t I R S E M ENT. ¦iff HH. Sehuldeischers in het Faillissement van LOÜI. MEÜLm n j •&apos; te Nieuwer-Amstel, wordt bij deze kennis gegeven, dat _H .to a Ver_adering ter Veriiicatie der Scliuldvorderingen en tevens __. A Q tot beraads&apos;.agiug over het voorgestelde Aceoord , door den «B. _ i er Regter-Coiiimissaris bepaald is op Dingsdag 18 Deccin__B_»,_&apos;. •&gt; des namiddags ten één ure, op net Paleis van Justitie I l_!de Kataer), alhier? De Curator, ¦ n^BDAIC, A. POLAK. M&lt;^er_lB6B. (38108) 1,, DOOR KWITERING ___Wr_1_.n TE KOOP: een sints jaron bestaanden TABAKS- en ¦fc,*«ENWINKEL, gelegen &apos;in het midden der stad en tevens ¦?.&quot;&apos; wj de Zeevaart. Reflecterenden gelieven zich franco teadres¦^«nder lett. Z.D., Bureau Handelsblad. (281 lO} H » ___he_ ..JONGMAN, P. G., van goede getuigschriften voorzien, »n. , Saa™ein betrokking te komen als PAKHUISKNEUIT, H^liswu o,Der °^ *et 3 dergelijks; is tevens ook geschikt om eenig Hik f *e verrigten. lemand hierop reüecterende, wordt verzocht B. Tt .a_Co te adresseren onder Lett. J. 11. bij den Boekhandelaar ¦-. . BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (28148) I .Mi . vervaardigd door &apos;ffl. VAN «GELDEREN EILS, Chir. ¦lejjSte. Eiève van de voornaamste Tandheelkundigen, te Parys en I o 7 el- Consult van 10 tot 4 Ure. ¦^^Achterburgwal Mj het Oude Mannenhuis, B 260. (2*.a51) I, ¦*1M R- 0- JIUEVKOU&apos;W, 21 jaren oud, uit den fatsoenlijken H..1. ,Wens»-&apos;hte, door sterfgeval, gaarne in eene betrekking H&apos;.tii te z-&quot;&gt; tot adsistentie in hot Huishouden of anderzins, It .d v 9 KOei» knippen en met de naald omgaan. Er zal meer op ___**_. .&quot;handeling dan op Salaris gezien worden. Men wordt ver___._. 2lcll te adresseren onder lett. C. 8., brj den Boekhan¦ vl^C. jr. VAN LANGENHÜIJSEN, alhier. (28109) l__L. RIJTUI6?ABRIEKtóê I M. L. HERMANS &amp; C»., I i te &apos;s Qjravenhage. I 11 BAZAR is steeds voorhanden een greote voorraad RIJ¦ .tj&apos;-EN, zoowel NIEUWE als GEBRUUvTE, voor welke laatste I v^___s voor de Nieuwe . wordt geguarandeerd. (24555) I huishoudster! Itv ,®*n BURGERMAN, Weduwnaar met één kind, wordt gevraagd ¦ P. G., tussehen de dertig en veertig ___S___U-&lt;&quot;&apos; van 80e^ vedelijk gedrag; terwijl zij die van goede geil. . r^en zijn voorzien, alleen in aanmerking zullen komen. Brie¦ Lüranco onder het motto: //Huishoudster&quot;, in SEYEFARDT&apos;S ¦ V^atdel té Amsterdam. (28113) I i-3EMISCHE VERWSTOFFEN. j ¦ .fi^eroutmeerd REIZIGER in bovengenoemd Vak zoekt ver- i I &apos;Ssm* ,e worden. Alle te verlangen bescheiden kunnen geprodu- ; ¦ Brieven franco, onder lett. A. A. R., bij den Boek- I y?**** Jac. G. RUBBEIiS, te Rotterdam. (28121) I IN&quot;.. cci? Magazijn in Manufacturen wordt terstond lEMAND I ?&quot;-itgclh&apos; fe fakend !ï me^ &apos;lc*; va^ en Kantoorwerkzaamheden &apos;de I &apos;er _ &apos;:&quot;&apos;al niagtig en dié zoo mogelijk reeds gereisd heeft, om- i I _,c&apos; kleine reizen aan verbonden zijn. Op brieven zender refe- ! I&apos; .n _w°rdt niet gelet. Adres franco, onder lett. W. M. O, Bv- : ¦ handelsblad. , (28070) I &amp; EENE FABRIEK VAN LAKKEN EN YER- Iw. NISSEN, ENZ., ¦ Nen s,oedigste gevraigd, een STOOKER. Hierop reflecte¦S. . zich schriftelijk aan met opgaaf van verlangd wor¦ H.y^ekloon, franco onder &quot;lett. A. bij den Boekhandelaar J. M. E. I VJjg^Heerengracht hoek Wolvenstraat alhier. (28080) L TE KOÖJP IJiootl^m HEERENHUIS, met Koetshuis, Stalling en Tuin, Ijti ,&apos; bunder, desverkiezende met 14 bunder WEIDELAND B&apos;eyL BOUWLAND, aanecngelegen to Brummen en te I mBen bjj den Notaris VAN DER BUSSEN, aldaar.. (28119) I ?HS.4¥UFACTIJ]«EM. I file*. n Maart a. s. wenscht eene Jufvrouw van de P. G., in eene ¦Kn **• «^ Amsterdam geplaatst te worden, sedert verscheidene I •**.„ .? nog in zulke betrekking en zeer geschikt vior dén ver¦ . .&apos;,z.n«»0 do beste aaubevelingen ten haren dienste. Adres franco ¦ C lett. E. W. 8., in SEYEFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak bij èïM -Maar Siiriiiariie alhier in het Oosterdok tot uiterlijk 10 December . H.f ,^J°- k. in lading: . &apos;.au t 0 vaart zoo gunstig bekende snelzeilende gekoperde Ne&quot;•adsche BARKSCHIP wMnsr.EX* Ki -.ovoorj door Kuji&apos;. in L. !&gt;. WASSENA&apos;AB. f ? sbÜ de Cargadoors D. HEYDEMAN Ju. en i&gt;&apos;ARNAUD&amp;C °. &apos;li|»ï_*dt onmiddellijk opgevolgd door het Iste klasse gekoperd *&amp;4l&gt;&amp; ®MjMMmM&apos;ESKJIMj9 %ti Kevopri &lt;lo&lt;»r Kagjtein J. HOO&apos;&apos;Tl&lt;*_,l&quot;. -.._. ,&apos;l,v»ns uitruunteud i.ieerigt vonr deu overvoer van Passagiers. Carga.loor D. tIBYDEMAN Jb. (2813_)_ &amp; NAAR SOKRABAYA &lt;DIRi:CT)~ te Amsterdam uit.erust het Snelzeilend Gekoperd Tweedcks B.*_RKS&lt;i;iUP AMj mm mmAMjiM9 . iv&apos;8 voor Passagiers en Goederen bij HOIJMAN en SCHUUR. (28103) £f || Batavia ca Sourabaya. gemelde Havjms op JAVA liggen te AMSTEKDAM IN LADING: Het snelzeilend gekoperd BARRSCHIP \Vornelia j£doi»Mna9 8%o_? J- G. DE ROEVER, om begin December te worde» rjiewd. Ttet snelzeilend IJzeren rUPPEK-BABIiSCHiP Cy COMMÉrfSMsëJË* &apos;So .\&quot;^- OSOT.BÉ i vertrektijd (weer en wind dienende) ongeveer v &quot;e oo»üouib,!r. .6len V&lt;?i/&apos;- ¦lncn luikon van groote afmetingen en is dus aan te tea Voor Machinerien , Bijtuigen , enz., enz. to__,.°r Passagiers en Goederen&apos; bij de Cargadoors &apos;078&gt; HOYMAN _s BCHÜÜRMAN, te Amsterdam.</p>
</text>
