<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ostenrijksche Leening in Zilver van 1865. De Administratie voor Nederland der K. K. Gepflv. Alg. Oostenr. Boden Credit-Anstalt berigt, dat, van de in het Buitenland Tolgafourneerde RECEPISSEN, de volgende partijen ten haren Kantore i beschikbaar liggen: ft.WIT. N°. 764 tot en met 788. De Administratie voornoemd: T. J. WESTENDORP, (28156) Directeur. HH. MOLENMAKERS. Er wordt TE KOOI* aangeboden de INVENTARIS eener van ouds bekende MOUEN..IAKEKS-AEEAIKE. Gegadigden gelieven zich te vervoegen ter nadere inlichting met franco brieven onder lett. N. 0., in SEYEFARDT&apos;S Boekhandel te Amsterdam. (28112) Bij J.M. E. MEIJER, Boekhandeisaf en Eeesbibüothcekhouder, Heerongraeht, hoek &quot;Wolvenstraat, alhier, verschijnt heden: HET 27ste VERVOL!. OP DEN CATALOGUS ZIJNER UITGEBREIDE LEESBIBLIOTHEEK, hetwelk bij hem it 10 Cts. verkrygbaar is. Prospect.ssen gratis. (28104) Een Jong mensch uit den Fatsoenlijken Burgerstand, v erkzaam in den Steenkolenhandel, volkomen met dien Handel alsmede met het Boekhouden bekend, en tevens goed met de Maat en do Pa_rd.n kunnende omgaan , van al hetwelk hij goede Getuigschriften kau produceren, zoekt eene BETREKKING in dergelijke Affaire. Adres franco, onder de letters J. L., bij de Boekhandelaren M. SCHOONEVELD _ ZOON, te Amsterdam. (28071) Er wordt TE HUUR aangeboden om met February te aanvaarden, &apos; eene VOORKAMER, met klein Slaapvertrekje; gemeubeleerd of., ongemeubeleerd naar verkiezing, in den omtrek van de Westernnrkt. Adres franco. onder Letter _? in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az.. Reguliersplein,.X 359. (28159) OVERNEMING EENER JONGE JUFVROUWEN SCHOOL. HDoor vertrek naar elders biedt de Ondergeteekende, op gunstige voorwaarden, ter overneming aan hare sints jaren alhier gevestigde JONGE JIJEVROUWEN SCBOOL. Inlichtingen zyn bij haar, gedurende de eerstkomende veertien dagen, op franco aanvragen te bekomen. (25025) Zaandijk, 1 December 1866. L. F. HOLM. Zoo spoedig mogelijk wordt voor het Vak van Japonnen, Mantels, en.., eer.e bekwame WERKSTER GEVRAAGD. Zy die op de Singer&apos;s Naaimachine werken kan, zal alleen in aanmerking komen. Franco Brieven, onder Lett. L., aan het Bureau Handelsblad. (28174.) COMPAGNON GEVRAAGD. ~~ Een alhier sedert jaren gevestigd AG E JUT, uitgebreide counectien bezittende, en de eerste buitenlandsohe Huizen in MANUfACTUREN eu GALANTERIEN vertegenwoordigende, biedt eou actief JONG MENSCH de gelegenheid aan met een Kapitaal van p. m. 3 Duizend Gulden, als MEDEWERKEND-DEELGE.VOOT in de ZAAK op te treden. Reflecterenden gelieven hunne Offerten franco met onderteekende Brieven ondor Lett. Y. Z. aan SEYF F A R D T&apos;s Boekhandel, Damrak, bij den Dam, alhier te rigten. (28107) UIT DE HAND TE KOOP: Eene TIMMERMANS-Alfaire, HUIS en STAND, met ruime Werkplaats, in de nabijheid van Amsterdam, hetwelk meer dan veertig jaren door een en dezelfde met goed succes is uitgeoefend. Adres frauco Bureau Handelsblad onder lett. H. R. (28108) KAMERS GEVRAAGD. Tegen de helft van Januarn verlangt men voor 2 of 3 Maanden te Huren : 3 of 4 KAMERS, Gemeubeleerd of Ongemeubeleerd, men vrolijken stand, liefst tussehen den Amstel en Dam. Franco opgave van stand en prijs onder Lett. A., in den Boekwinkel cd. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te Amin. (28124) Eene fatsoenlijk BURGER-MEISJE, P. G., zoekt eene gelegenheid, om met eene Familie de reis naar JAVA te doen als KAMENIER of KINDEK JUE VROUW, tegen geheele of gedoelteliike vergoeding der Reis. Adres ouder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar G. VAN PEUR S E M, in de St. Janstraat, te Amsterdam. (28139) B_RIQÏEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 5 December. Men meldt uit &apos;s Hage dat voor alle departementen van algemeen beheer, ook voor die van marine en oorlog, credietwetten zullen wotden aangeboden. BERLIJN; 4 Deo. (Part. Corr.) Met eene meerderheid van 3 stemmen, 153 tegen 150, heeft het Huis der Afgevaardigden geweigerd de 35,000 tn. als geheim fonds ten behoeve van de policie aange-&apos; vraagd, aan den minister van binnenlandsche zaken toe te staan. Vroeger heb ik reeds gewezen op het feit, dat de krachten der beide gteote partijen, waarin het Huis is verdeeld, tegen elkander opwegen eu dat dc toevallige afwezigheid van 2 of 3 leden van ecu der beide partyen eene beslissende wending geeft aau de stemming. De ministers v. Koon en v.d. Heydt waren afwezig en de Heer Simson bad zich verwijderd , dewijl bij niet mot de letiea zijner partij voor het wetsontwerp wilde stemmen. Dc Heer Waldeck was een der vinnigste bestrijders van het ontwerp. Bij zeide o. a. dat de aangevraagde gelden grootendeels zouden strekken, oio het stelsel vau bespieding in het leven te houden, waardoor de regering de liberale partij mocijelijkhedenpoogt te berokkenen eu afbreuk tracht te doen. De Heer Twesten hield eem langdurige redevoering tegen het ministerie en voor den minister-president. In deze dualistische rig- &apos; tiug vervalt hij tegenwoordig dagelijks, en al de icdon der «nieuwo fractie&quot; volgen hem hierin zeer getrouw. De minister graaf zu Eu&apos;e. burg verdedigde zich op behendige wijze tegen &apos;de aanvallen des Heeren Twesten, en verklaarde dat brj en de minister-president, zoowel vroeger als thans volkomen homogeen waren. By die gelegenheid bezigde \ de Heer zu Eu&apos;..burg eeue uitdrukking,_ welke, ze. r 1 de aardacht . trok en aldus luidde: «Eene liberale r-gering is overdaad.&quot; Dingsdag e. k. zal de Heer von Bismarck de zitting van het Huis , der Afgevaardigden by wonen. Hij schijnt geheel hersteld te zijn, naar zyn uiterlijk te oordcelen.</p>
</text>
