<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>\\ EENEN, 17 Febr. Uit Pesth wordt berigt, dat door de agitatie party, gisteren alle noodige maatregelen waren genomen, om eene ketelniuziek uit te voeren voor de woning van den Heer Festetits die in het Huis der Magnaten hetcvoorstel ?ees gedaan, om een^afzonderlijk adres van antwoord te zenden aan den Keizer; op cic doorhem gehouden troonrede tot opening der tegenwoordige zitting. De nolicie heett cic uitvoering daarvan verhinderd. Men ziet hieruit duideliik welke stemming onder zeker gedeelte der bevolking heerscht &apos; - lot heden is mets bekend betreffende het benoemen van eene commissie belast met de regeling van al hetgeen betrekking heeft tot de krooning des Keizers als Koning van Hongarije. Wii&apos;fJiï! a £°de dezer maand wordt de Grootvorst Nicolaas, broeder van den Keizer van Kusland, in deze hoofdstad verwacht. — Men meldt uit Alexandrie het volgende. Voor een geruimen tijd, zijn de negertroepen te Taka aan het muiten geslagen dewiil !&apos;ende! eemge maanden niet was uitbetaald en men het Ö,mf°TP llad.gebragt dat zy naar Mexico zouden worden overgebragt. De regering ga? bevel dat de bedoelde troepen, 4000 man sterk, moesten worden gedecimeerd. Nadat zij met groote moeite waren bedwongen, werd het ontvangen bevel op deze wijze ten uitvoer gelegd: 9/10 gedeelte werd, hetzij gefusilleerd of afiaaf ¦ )&gt;-ocht, de rest bij andere regementen ingelijfd.</p>
	<p>BEELIJN , 19 Febr. (des Ochtends.) Men beweert dat de conseivatieve party m liet Huis der Afgevaardigden het stellige plan heelt opgevat, om een voorstel betreffende Sleeswijk-Holstein in te</p>
	<p>Liw.fi *Hef von de3r Goltz; gezant bij het Fransche hof, is heden den_t,t ?el&apos; stedeaangfko&lt;nen en omstreeks het middaguur door vore. ?, 5, &quot;1- een byzonder gehoor ontvangen, nadat hfj kort te voren eene conferentie met den rapster-president had gehad mi7lv;dl&apos;Ll0+pl&apos;CSldeilt van lul Huis der Afgevaardigden van het ?eTin™ f , Crag- ontvang,en de stukken , strekkendeb tot kennisgeving aan de redering van de besluiten door het Huis genomen aangaande de A-ing van Lauenburg, het arre.t door fet hoog&apos; geregtehof op 29 Jan, jl. gewezen en het feest der Afgevaardigden, (zie telegram ouder Berlijn in ons blad van gisteren) heeft de president bevel gegeven om de begeleidende missive te doen drukken en te _ïdfl»nfl df (&apos;den F&quot; het HIÜS- Iv &apos;Iv eerstvolgende zittin? zal die zaak in behandeling worden genomen ,-„,7 3ïm vel;eeniging te dezer stede heeft den Heer Twesten gisteren als een blyk van hulde, uit naam van vele kiezers der hoofdstad een zeer sierlijk bewerkten zilveren bokaal aangeboden. Onder het beeld van Ihemjs in basrelief leest men deze woorden: »20Mei lSbai en 10 eebruarij 1566,&quot; ter herinnering aan de dagen, waarop üe lieer_J.westen mbelangrijke aangelegenheden zeer indrukwekkende redevoeringen heeft gehouden in het Huis der Afgevaardigden, welke evenzeer getuigen van zijne groote bekwaamheden als van zijn onwrikbaren moed, waar het geldt de verdediging van dé regten des</p>
	<p>— Het gisteren verschenen nommer der Elberfelder Zeituno is door de policie in beslag genomen. — Een groot getal Deensciie dagbladen bevat het beriet dat prinses Dagmarbinnen weinig tijds zal verloofd worden met den&apos;Bussi3_ehen troonopvolger. Zij voegen er de mededeeling bii, dat gemelde prinses indertijd niet is overgegaan tot de Grieksche kerk en dat derhalve al hetgeen is verhaald betreffende haren terugkeer&apos; tot de Luthersche godsdienst, geheel ongegrond is. — Een nieuw stelsel van nachtseinen, ontdekt door kapt Sehm. sis Sra__T&apos; - -**°sf*___ft„?_</p>
	<p>. FRANKFOKT, 19 Febr. De Heer Pa°-en«techev d;&lt;wiQ„ i in den Badenschen landdag het voorstel heeft Jl „ „™fe^ï te doen verklaren, dat de leden wegens de i&quot;dfvoeringen ir? de SÏ oX;i^k^_sdbisöude^ «*»^s_ «ft wordt het onderschei! tusschen staatkuncfigè en nfetKku3 erepofclfte^?lhcc,Venr beh°?ft ffi&apos;ln Met SUr^ to_ö_ kfesfiClmog„^f_ thSld&quot; staalkundig? be^S^dTeo&apos;a &amp;¥*&quot;* z-g^d;deheste soorten ___S^_n^__vfO,Mvep dat de Hef gCI gistere&quot; is benoemd tot Hp7w?, &apos; Zake?; men weet niet wie in de plaats vanden vogel za worden gekozen tot minister van eerecfienst — Uit JNapels wordt gemeld, dat de zoon van den Zwitsersohen bii Salerno wonenden fabriekant Werner, ee»jn*eQut»Sdi! voor eenigen tijd met drie zijner begeleidels &quot;n l_nd n^an&apos;clen rooverhoqidinan Manzo (bekend uit het geschiedverhaal van den Heer Moens) viel, door dezen op vrije voeten is gesteld. Manzo vorderde met minder dan 30 000 gulden losgeld. Dender had de_aüaa_ sche regering en den Zwitserschen consul verzocht zich van al e tussehenlomst iv deze zaak te onthouden, enleMde &apos;zelf de ond &quot; handelingen met Manzo. De jonge Werner heeft medegedeeld, dat hy en zyne gezellen veel koude m de bergen en rotskloven hadden geleden, waarin zy des nachts verborgen werden gehouden, maar overigens roemde hij de goede behandeling, welke hij had ondervonden +«_&quot; nil i/u71&apos; verss«nt te Mexico een Duitsch weekblad, getiteld Deutsche Zeitung zn Mexico, De uitgever van het blad is_ . A Lu - beif en de verantwoordelijke redacteur A. Lottner. In o-emeld blad leest men o. a. dat de mis van San Juan de les Lagos een stadie op 20 mylen afstands van de hoofdstad, door ongevfer 80 0W handeldnjvenden werd bezocht van 12 tot 19 Dcc j]n &apos;</p>
</text>
