<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 27 Maart. Aanstaanden Donderdag za) aaii het ministerie van binnenlandsche zaken, onder voorzitting van den minister-graai&apos; Taaffe, eene commissie vergaderen, waarin Dr. Pollak, die ten vorifen jare bij het cholera-congres te Konstantinopel als vertegenwooriger van Oostenrijk fungeerde, rapport zal uitbrengen over de resultaten van die conferentie en de daarop betrekking hebbende voorstellen zal doen. Aan die commissie zijn verscheiden profesoren, geneesheeren en de directeuren der groote ziekenhuizen toegevoegd. — De acht standbeelden voor de Elizabethsbrug bestemd, zijn gereed; zij zullen den 24sten April, den gedenkdag van het huwelijk des Keizers, op welken dag ook de brug voor het publiek geopend is, worden ontnuld. . _ Het huis te Marburg, waar Tegetthoff geboren is, werd dezer dagen versierd met een gedenksteen, welke op zwarten grond in vergulde letters het volgende opschrift voert: //Tegetthoff&apos;s Geburtsliaus, 1827.&quot; WEENEN, 27 Maart (Part. Corr.). De alliantie-kwestie houdt nog steeds de bladen bezig. Heden komt de Neue freie Prcsse voor den dag met het voorstel, dat Oostenrijk, gelijk Beijeren en Wurtemberg, een of- en defensief verbond mot Pruisen behoorde aan te gaan. De Pressc, welke in dit opzigt de openbare meening inderdaad vertegenwoordigt, zal natuurlijk niet in gebreke blijven dit voorstel krachtig te bestrijden. Bij eenig nadenken moet de Neue freie Presse zich zelven zeggen, dat Oostenrijk zoodanige alliantie niet kan voorstellen, en dat Pruisen het bezwaarlijk zou aannemen, omdat het zeker er niet aan denkt afstand te doen van zijne zelfstandige politiek als groote mogendheid. Een dualismus of eene alternering in de politiek van twee groote mogendheden is ondenkbaar, inzonderheid bij eene zoo bepaalde kruising der wederzijdsche belangen. De berigten uit Praag luiden in zoover voor do Duitsche partij gunstig, dat tot dusver bij de verkiezing der groote grondbezitters de Februaristen de meerderheid hebben. Wordt deze meerderheid definitief verkregen, dan zal waarschijnlijk de Boheemsche landdag afgevaardigden naar den landdag itënden en het ministerie meer steun vinden. In het tegenovergestelde geval zouden de federalisten welligt ook afgevaardigden naar den rijksraad zenden, om daar «en onmoge- Rjken toestand te scheppen. De naaste toekomst hangt derhalve van Praag af. Hierdoor is de toekomst van Oostenrijk nog niet verzekerd want de Slavische ligue blyt&apos;t ouder alle omstandigheden gevaarlijk</p>
	<p>BERLIJN, 29 Maart, (des Ochtend.) Omtrent de reis des Konings naar Parijs, om de tentoonstelling te bezoeken, schijnt nog geen be-paald besluit genomen te zijn. ïn gewoonlijk goed ondemgte krin- Z__ houdt men het echter voor waarschijnlijk dat het bezoek in de tweede helft der maand Mei zal plaats hebben. Daarbij wordt ondersteld, dat het Parlement alsdan zal gesloten zijn en men mag vermoeden, dat de reis zal ondernomen worden in den tijd verloopende Sen het sluiten van het Parlement en de opening der wegens -drßond6-^stituti,ï bijeen te roepen Kamers De Neue Preuss. Zeitung zegt, dat de Luxemburgsehe kwestie 4_7.en eeval de aanleiding kan worden tot verwikkelingen tusschen S._«_ en Frankrijk, is de meening, welke in de officiële kringen luide i __,v_ wordt. Wat ook gebeuren moge, dc beide mogendheden ™ll,n ifeds fnovereenstemming met elkander e werk gaan * Volgens particuliere berigten uit Paris, zal Franteik akkoopyr^ «Jf Lulemburg eene fom van hoogstens 10 milfiocn francs betalen. &amp; meldt men, dat volgens ontvangen geloofwaardige — Uit Kieuzna°u &apos;&quot;&quot;:&apos;&quot; &apos; wr_nkriik gedurende het aanstaande mededeeling de Kroonpnus van iranw«K? saizoen die badplaanijg £«I.^ Pruisen en Frankrijk. Wüi Tt Daï ad van Mosfou lindfet melding vau eene ontvreemding .-__.__.» t^fn .1 die in de gouverncments-magazijnen te Nischnei fo^dStaéfl&apos;plaatsngehal Niet minder dan 1,500,000 pud zout mmlw pud ijzer zijn, naar het schijnt, met medeweten van ue hoofddirectie dier magazijnen, door de onder haar gestelde beambten Verduisterd. Be feopfdopziener, die voortvlugtig was, is achterhaald</p>
	<p>en gevangen genomen, en op de goederen van den president of directeur en van de leden der commissie van toezigt, is beslag gelegd.</p>
	<p>FRANKFORT, 29 Maart. (Part. Corr.) Van de voormalige gezanten van Duitsche staten uit welke de Bondsvergadering was zamengesteld, vertoeft nog slechts een hier, nl. .e Heer v. Scherff, die gedurende vele jaren als gezant van den Koning der Nederlanden voor Luxemburg en Limburg bij den Bond was geaccrediteerd. Hij zal nu ook Frankfort verlaten én in het begin der volgende maan» niet zijn gezin n-iar Wiesbaden verhuizen, waar hij onlangs eene villa heeft gekocht. Na meer dan vijftig jaren met &apos;onderscheiding in dienst van den Koning der Nederlanden werkzaam te zijn geweest, treedt hij thans tot het ambtelooze leven terug. Met de aftreding van den Heer v. Scherff zal ook het tot nu toe nog hier bestaande&apos; Nederlandsche gezantschap met het einde dezer maand zijne functiën staken. Te Frankfort blijft een Nederlandsch consul-generaal, waartoe de Heer L. ven Guaita, een Frankforter, is benoemd. — Uit Munchen wordt gemeld, dat de minister van justitie een verlef van eenige dagen heeft bekomen, en dat hem voor den afloop daarvan een opvolger zal worden gegeven. — De Heer H. Zwingli, predikant te Dattikon bij Winterthur, 4s dezer dagen in zestigjarigen ouderdom overleden. Hij was de laatste afstammeling van den hervormer Zwingli en in bezit van verscheiden voorwerpen, die aan den hervormer hadden toebehoord, o. a. van den beker, welken de stad Zurich hem bij zijn huwelijk ten geschenke had gegeven.</p>
</text>
