<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 PCT. HYPOTDM-OBLIuATIE.. RENTEBETALING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de Coupons van hare Schuldbrieven, Seriën J, J 2 en K vervallende 1 April 1867, betaald zullen worden op Maandag 1 April aanstaande en volgende werkdagen, te Amsterdam ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas. Serie J met ƒ 21.871/° // J 2 /&apos; H 8.75 11 _\ 11 11 15.— Amsterdam, Maart 1867. (6314) J. F. SCHUTTE; P~N. WOLFF, J.,H. RICHARD, J. CSCHUTTE, J. F. SCHUTTE Jr., G. J. VAN NES, W. F. STARK H*n., H. E. RADEMAKER en L. BONNERMAN, Makelaars, zullen op MAANDAG 8 APRIL, 1867, des Avonds ten Zes ure in het Lokaal db Brakke Grond , ten overstaan van den Notaris F. FRANKE, verkoopen: N°. 1. Den kapitalen WINDKORENMOLEN, genaamd DE KRAAY, met al zijne vaste en losse Gereedschappen daaitoe behoorende, bestaande in drie paar Tarwe- en een paar Boggesteeneh, alsmede Buil- en Poetsmachines, alles naar de laatste Constructie, aan dezer Stads Bolwerk, genaamd S 1 ote rdijk, bezuiden de Willemspoort QQ 966. N-\ 2. Zes HUIZEN niet BOYENWONINGEN aan dezer Stads Bolwerk, bezuiden de Willemspoort QQ 967, 968, 969, 970 en 971. N. 3. Twee HUEZEN aan dezer Stads Bolwerk, genaamd Sleterdijk, bezuiden de Willemspoort, QQ 960 en 961, en Drie HUIZEN achteren aan bovengenoemde Perceelen, QQ 962, 963 en 964. N°. 4. Een WINKELHUIS (waarin Komenrj) en ERVE, met BOVEN- en BENEDENWONINGEN, op het Realen Eiland bij de Taanstraat, VV 65 N». 5. Een HUIS en ERVE met BOVEN- en BENEDENWONINGEN en Open Plaats, op het Realen Eiland bg de Taanstraat, VV 88, Breeder bij Billetten omschreven en te zien des Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 12 tot 2 nre. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditiën liggen op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van den Notaris F. FRANKE, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg. (5814) In eene FABRIEK van STOOM- en andere WERKTUIGEN, wordt gevraagd een allezins bekwaam BANKWERKERSBAAS. Adres franco, onder Lett. X., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (7588) SÏHEMTiIIIIERMANSWERF. De Notaris D. P. BEAUSAR, te Oudenbosch, zal, uit hoofde van vertrek, op Dingsdagen 26 Maart 1867 en 9 April 1867, publiek te Leur, nabij Breda, verkoopen: Eene zeer goed gelegen en sedert jaren met het beste succes uitgeoefende SCHEEPSTIMMERMANSWERF , met Huizing, bchuur, Tuin en Erve, staande en gelegen te Leur aan de haven en nabij den Spoorweg. (7151) SCHANS BIJ DE AMSTERDAM, ZAAGBARRIERE. BUURT PP 151/152. STOOMZEEPFABRIEK DE KEIZERSKROON. GROENE ZACHTE ZEEP ƒ89.50 per Ton, contant zonder Accijns. _HH. GROSSIERS GENIETEN RABAT. (412) WAT È Rl LAS. Bij voortduring te verkrijgen bij GEBRs. MARIUS, te Arnhem. Heeren Eigenaren van SÜTKER-PLANTAADJES worden wel opmerkzaam gemaakt op het nut, dat dit ARTIKEL kan hebben m hunne Suiker-Fabrieken in INDIEN, daar hetzelve met het beste gevolg is aangewend tegen het. lekken der Testen. Brochures en Inlichtingen worden op franco aanvragen gegeven. (2354) T_^~HÜ_Z~ SINGERSNÏEUWE FA„&lt;s&gt; ™^ 4C* MILIE NAAIMACHINES -T |_l%|._ %. enSTRUCK&apos;SFABRIEKS &apos;/ffiHliki. \_ NAAIMACHINES, worden fflH___HiPWt V** n&apos;e* &apos;n J-)cP°* _&apos;e£&gt;even&gt; en z&apos;Jn MM ||JsB§P&apos;^% \A uitslijitend te verkrijgen tegen f4j&amp;fi|lf EDUARD STRÜCK. W*&amp;sW^ *Ê___Wt* ontTangende lpllll^__^^^£ «F^T NieuwsteHANDr t» -KUSSÊISESSiDAiLLE. NAAIMACHINES, MACHINEINTERNATIONALE TENTOONSTELLING ZIJDE, GAREN .NAALDEN DUBLIN. 186 S. en OLIE. (416)</p>
</text>
