<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ÏWh iJ ?»&apos; *Jb.Maart* .De Keizer, die eergisteren ochtend hieruit waarliii nfptf ?mfn&apos;, ls glsteren avond derwaarts teruggekeerd, zal vertoon %e,ttt^&apos;-Wozingen tot aan&apos; den tijd der°kroonihg 4oote iK»?9* -°hilnt&apos; lat1at het feest in het 1 *&quot;» «*et tiliZ f&apos; , g6Vierd ?jrden* zet de Hongaarsche landrn£J=L alSeil!ee,ne beraadslaging voort over het elaboraat der ov» ,nl t/an 6, led£u&apos; n twiJfelt niet of de discussien daarrilkL»r Voor h? P,aaschfeest afgeloopen zijn, zoodat aan den SmlileeTdfC, plefMge°Ve.l¥ W-* April is vastgesteld, de -Deaa^ des A^S^Z^^^l^^^ °Udel&apos;S voot fSo MO mHens^ IT* t* kroon aangekocht nr&apos;s\fds^idSnbetdaald.°m ? d°°r het Hongaarsche mi™te™ — De baron v. Wüllerstorf zal waarschijnlijk als minister vin koophandel aftreden. Hij beschouwt de eischen van den Hon°-aarschen minister van koophandel, den Heer. Gorove , als onaannemelijk voor zoo ver zij betrekking hebben op de posterij, de telegraafdienst en eene verdere verlaging der in- en uitgaande regten. BERLIJN,_ 28 Maart (des Ochtends). De Koning heeft aan eene deputatie der universiteit te Kiel eene langdurige audiëntie _ De Zeidl.Corr. weerspreekt het gerucht, dat aan deneerstvolgenden Landdag eene wetsvoordragt&apos; zal worden ingediend tot wijziging der Pruisische kieswet, om die in overeenstemming te brengen met die voor den rijksdag. Veel zal het af hangen vandeSoudinjr LTg—^ord:n!anddag&apos; °f die kwestie in batige overwSf _ De groote aankoopen van paarden, die iv den jongsten tiid in de provincie Pruisen hebben plaats gehad, zjfn niet &quot;eSd voor Fransche rekening, maar vooi■ Pnüsslsche, ten behoed dervoiW van nieuwe cavallerie-regementen. UMC aei voimmg _De kwestie of in-en Noord-Duitschen Bond de positie der Hanzesteden als vrijhaven, dan wel hunne geheele aansluiting aan het tolverbond in het belang van DuitsChlands handelen niiverteid de voorkeur verdient, is door de kamer van koophandel alhier- behandeld Zij is na langdurige discussie tot de meening toegetreden, dat eenè positie als vrijhaven, gelijk dit, de ondervinding i„ de meeste landen heeft aangetoond, op den duur niet houdbaar is, maal. ■zij heeft gemeend met het oog op artikel 31 van het ontwerp bondsconstitutie zich fe moeten onthouden van het doen van voorstellen, vermits na de plaats gehad hebbende aansluiting van Mecklenbui-g en Sleeswijk-Holstein bij het Tolverbond, de tijd niet meer. verwijderd Zal zijn, waarop de Hanzesteden zelve haar belang zullen vinden bij de opneming in dc gemeenschappelijke tolgrenzen. FRANKFORT, 28 Maart. (Part. Corr.) De beraadslagingen deiconferentie te Manheim wegens gelijkvormige maatregelen der vier Zuid-Duitsche staten tegen de veepest zijn in het laatst der.vorige week ten einde gebragt. Men twijfelt met of de aangenomen voorstellen zullen in de vier Zuid-Duitsche staten goedgekeurd worden. In het Zwitsersche kanton Obwalden verlangt men eene wijziging der constitutie. De Groothertog van Baden heeft aan den Wurtembergschen minister</p>
	<p>De Groothertog van Baden heeft aan den Wurtembergschen minister</p>
	<p>_—___-»—-w^m-^...^^^——,.;,.,.. j &apos;wüï.w&apos;&quot;&quot;-*&quot;&apos;&apos;■--—= 1 van buitenl. zaken den Heer v. Varnbüler, het grootkruis verW^T der orde van den Zahringer Leeuw u&quot;^ruis verleend f De oprigting van eene Zwitsersch-Deensche maatsehaimii tot aanleg eener haven te Elseneur iv deu Sond, is tot rtand gXmen De kosten van.aanleg der haven zijn geraamd op fres. 10,«OoÖö? ■ } -—--—,</p>
</text>
