<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENÏÏEir. _ mmi--amt k mmi mm; dAnvers a Tournai. Le conseil d&apos;administration a l&apos;honneur d&apos;informer MM. les actionnaires que, conformément a I&apos;article 49 des statuts, L&apos;ASSEM&quot; BLÉE GÉNÉRALE ORDINAIRE tofc- lieu le 15 Avril 1867 . a midi, au siège social, 86, rue Royale a Bruxelles. L&apos;assemWée générale se compose d&apos;actionnaires possesseurs dedis actions aa moins. Dix jours avant l&apos;assemblée, les porteurs d&apos;actions doivent faire connaitre a I&apos;administration le nombre et les numéros do ïeilrs actions. i . Ils sont admis&apos; a l&apos;assemblée sur la production des actions ou dun certiflcat de dépöt chez I&apos;un des Banquiers de la Société. ORDRE DU JOUR RAPPORT SUR LES AFFAIRES DE LA SOCIÉTÉ. BètjXelles ,le Mars 1867. * Le President du Conseil E Administrateur délégué ALEX. JAMAR. _ JULES OUDOT. (7364) IFEïLING VAN T APïJT SOEDERËI 111 liet Locaal wm I-wamn. VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen&apos;op Dingsdag 2 April lö^&gt;7 on volgenden dag, in bovengenoemd Locaal, ten overstaan Tav den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, verkoopen: EENE VRIJ BELANGRIJKE PARTIJ TAPIJIGOËDEREI, in alle sorteringen, KARPET-, HAARD-, CANAPÉ- en DEURKLEEDJES, eene partij Zijden-, Wollen-, Half-vollen- en Katoenen- MEUBELDAMASTEN; Geborduurde NETELDOEKSCHE GORDIJNEN , EMBRASSES, AGEËMENTEN, TAFELKLEEDEN, enz., alsmede een partijtje BEHANGSELPAPIER. De Notitie is a 10 Cents voor de Armen te bekomen. Twee dagen te voren te zien. (7514) MN DE BIöËMLffiFBEBBÏr &apos;heb ik de eer te berigten, dat mijne GROOTE, ALGEMEENE ca BESCHRIJVENDE CATALOGUS en PRIJS-COURANT van alle soorten fraai bloeijende PLANTEN en GEWASSEN, als: Bozen, Dahlia&apos;s, Anjelieren, Volle-gr onds-Planten, Siergewassen, enz., enz., kortom van alle aanbevelenswaardige Plantsoorten voor de Tuinen, op aanvrage gratis en franco door mij wordt toegezonden. J. T. VAN DEN BERG Juniob. (7513) Bloemist, op Veelust, te JUTPHAAS, bij Utrecht^ RIJTUIGMAKERS, RIJTUIGSCHILDERS en ZADELMAKERS, hun werk foed verstaande, kunnen, met bewijs van goed gedrag, dadelijk werk ekomen bij J. J. BETNES te Haarlem. Brieven franco. (7451) TE HOOP: uit hoofde van plaatsgebrek eene keurige PARTIJ FIJNE DENNEN, van 2, 3 en 4 vt. hoog; bij de 100 of 1000 stuks te gelijk, voor aanzienlijk verminderde prqzen. Te bevragen bjj DIRK WATTEZ &amp; CO., Boomkweekers en Aanleggers van Parken en Buitenplaatsen, te Naarden. (7439) om met primo Mei e. k. te aanvaarden, een goed gesitueerd logeabel MUIS, in het midden dezer stad, nabij de Munt, huurprijs ƒ 600. Franco brieven onder letter R. te bezorgen ter Boekdfukkerij van G. VAN TIJEN &amp; ZONEN, op de Bloemmarkt over de Weessluis, te Amsterdam. , (7434)^ mmmn.mm ■■$&amp; Bij F. KÖKSMA, te Franeker, is verschenen en bij &apos;■ alle Boek- en Muziekhandelaars verkrijgbaar : ASCHER, Vaillance. Polka militaire ƒ0.35&apos;. Feuille d&apos;album. Mazurka élégante * o 35° Yelva. Mazurka de salon u 0 50* Mazurka des traineaux. .. ■- 0 60° _wßi^imv rraiice:. °vas tv p^&apos;oisèaii:::,, OUO* _ w«*^Y, les cloches. du monastère. - ,o 40 SPOORWFiiï &gt;I V. i *S^NAAE. K*™1 EN-ItÊDLINi * vXV^&quot;.ïiWLWII ) NIJMEGEN,&apos; KLEEF EN KEULEN: ?ASrnWZ-zeYenaar&apos;meefenKeulen* 8-15* 10.40,2.20. „ &apos;4^terdamnaaï Ze^naar, Kleef enKeulen. 8.20 11.20 2.35 » JNijmegennaar Kleef en Keulen . . . 8.35, 11.-, 3 - 5 45 ; Aankomst te Keulen, ...,.,. 13.30, 2,30, 7.05, 9.55, * &apos; V &apos; /1 JVIV * — ALCtiIMEENE VERGADERING ran Hoofdparticipanten der. COtóERCIE-COMPAGNIE te Middelburg, in het gewoon Lokaal, «p Dingsdag, den 7den Mei 1867, des Namiddags ten 1 ure; terwijl de BALANS over 18G6 met de Begrootingen voor 1867, in de Directiekamer van de COMPAGNIE ter inzage voor Hoofdparticipanten zullen liggen van Maandag, den 29steh April tot Zaturdag , den 4den Mei daaraanvolgende, van des Morgens 10 tot dn Namiddags 1 nre. ■ (7581) &apos;. ~~F&apos; D. F. STÏEVËN en WY. VANREINOUTS, /_F%___k. Makelaars, presenteren als lasthebbenden van /^ffTflCTjA hunne principalen, op Dingsdag April 1867, M fi/^__wW. c&apos;cs avonds ten Zes ure, mdc Nieuwe Jm J-£yÊÈm*mk Herberg, aan het V, ten overstaan van de J_^M%Ê__m. Deurwaarders WORMSER vs NOORDBEEK, SAri den meestbiedende of hoogstmijnencle te Een extra ordinair welbezeild, gekoperd eu kopervast BAiSKSCHIP, varende onder Nederl. Vlag, genaamd: Petronella Ca&amp;liariiia, gevoerd dóór Cv FT. VEEN. Volgens Nederl. Meetbrief lang 37 ellen, 33 duimen, wijd 6 ellen, 17 duimen, hol 4 ellen,- 32 duimen, en alzoo gemeten op 442 tonnen ef 234 lasten. &apos; Het voorz. Barkschip ligt aan den Oosterdoksdijk, en is den 19tlen November 1863 het laatst in gewone retourbevachting voor de Ned. Handel-Maatschappij binnen gekomen. lemand nader onderrigt begeerende, spreke met bovengemelde Makelaars of met de Cargadoors HOYMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam. l (7541) In Amsterdam wordt TE KOOP Aangeboden: 17 Stuks SCHUIEKOZIJNEN met RAMEN, groot in de.i\ dag S.fiO El bij 1.35 El. 9 Stuks dito met dito, groot in den dt\g 2.55 El bij 1.35 El; en 12 Stuks dito mt-t di-o, grbpfc in den dag 1.70 El bij 1 35 El. De meeste dezer KOZIJNEN hebben hardsteenen Onderdorpels, en zijn van binnen met LUIKEN betimmerd. Verder nog vele andere KOZIJNEN met RAMEN en DEUREN; GLAZEN en HOUTEN PUIJEN, BINNEN-BETIIBME&apos; RINGEN, BALKEN, METSELSTEENEN, enz. enz. Alles bevindt zich in zeer goeden staat, en is afkomstig van de te amoveren Perceelen der Nederlandsche Bank, op de Oude Turfmarkt. Voor verdere inlichtingen vervoege men zich aldaar, aan de Aannemerskeet. (7574) k C. AMENT, Makelaar, zal op Maandag 15 April -»£- ± 1867, des Avonds ten Zes Ure, te Amsterdam, in de nsSRfH. Nieuwe Stads-Herberg, aan het V, ten overstaan Jl___fö]pV van den Deurwaarder B. D. BEETS, verkoopen: °)^|E%ÉSm Een extraordinair, welbezeild, gekoperd en koper- Jjj*By .vast. SCHOONER- BRIKSCHIP , genaamd: —_-_*_____--SrCONCORDIA, gevoerd door Kapitein M. P. BRANDTS, varende onder Nederlandsche Vlag; volgens Meetbrief lang 30,50 ellen; wijd 5,37 ellen; hol 2,86 ellen; en alzoo gemeten op 208 Tonnen of 110 Lasten. Liggende in het Oosterdok. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelden Makelaar, ot brj de Cargadoor B. J. VAN HENGEL. (7577) ■</p>
</text>
