<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I JONGSTE BERIGTEN. | \_ Wanneer wij steeds voortgaan met eenige der uitspraken over £3 IhetHöïff&apos;scHEMALZ-EXTBACT (GEZÖNDHEIDSBIER) jg 9 openbaar te maken, uit de menigte die dagelijks aan den Pabrie-§3 3 kant, den Heer Hofleverancier JtOHAI-N UOEE , te Berlijn, % II Neue Wilhelmstrasse N°. 1, en aan diens CENTRAAL-DEPOT __ Ivoor de Nederlanden te Amsterdam, o. z. voor-é a BURGWAL, J 342, toegezonden worden, dan geschiedt zulks g §3 niet blootelijk om de lieïlkraclilige eigenschappen van dezen sma- g g| keiijken en aangenamen drank door meerdere bewijzen to staven p H (want dit is reeds door de ontegenzeggelijkste tallooze bevesti- e g| gingen uit alle landen en standen bewezen, door de overtui- g p gondste geneeskundige beoordeelingen verzekerd, door uitge- pi P reikte Prijs-Medailles van Wetenschappelijke Instellingen aan g pden Fabriekant, en eindelijk door de benoeming van ien Pabrie-g §1 kant tot Hofleverancier door onderscheidene gekroonde Hoofden E « en Vorstelijke Personen op do ondubbelzinnigste wijze aange- fel || toond), maar ons doel is, om door de vermelding van zoodanige II S speciale daadzaken alle lijders aan soort gelijke, ongcsteldlieden 6 c| op dit voortreffelijk middel opmerkzaam te maken, vermits zulke ta __ gevallen, geconstateerd op EIGEN ONDERVINDING en afkom- E3 istig vau GEHEEL ONPARTIJDIGE PERSONEN, alleen in £ S staat zijn liet wantrouwen op te hellen, dat nieerendeels, en niet % |f ten onregte bij aauprijzing van soortgelijke Praeparaten, wanneer \% 9 die van de zijde dcs Pabriekants afkomstig is, geboren wordt ts I &apos; WIESBADEN. l E Zeer geëerde Heer! |B g§ //Ik verzoek u mij nog 25 flesschen HOFï .cn__ SSAIX-sij ê| //E_&amp;TIiACT toe té zenden, want ofschoon ik geheel bevrijd K g //ben yan mmio Maagpijnen, wil ik met deze hoeveelheid de kuur §3 g Bijaldien het u aangelegen ligt Lijders aan Maag* \È ij //ziekten opmerkzaam te maken op de bijzondere werking van dit K m dan magtig ik UEd. navolgend Getuigschrift openbaar i g //te maken. fS i /Sedert geruimen tijd leed ik onafgebroken aan pijnen op de E I »Maag, die einaehjk op do ondragelijlste wijze zoo.anig toena-1 1 -men, dat ik ondeiscneiaene geneeskundige middelen aanwendde | 1 //zonder echter eenige leniging in mijne Smarten te ondervinden I 1 ,/Ik nam toen zonder „enig vertrouwen, dit moot ik vo mondi&gt; I i erkennen, mijne toevlugt tot het HüS7_F&apos;sclrE iL_- Ü I^EXTUSACT en nn beu ik van alle pijnen bevrijd Ik kin I I ,/derhalve eiken maaglijder het gebruik van dit Extract met de I 1 meeste overtuiging aanbevelen.&quot; met üe | 3 (Geteekend) g 1 BARON CARL&apos;TOB■BRAIIBSCHWEIfi. 1 H it ben steeds bereid mondeling en schriftelijk nadere uitkom- f§ _ «ton mede, te deelen. M 1 Df ll ALZ-OEZON DHEI DS CHOCOLA DE - die | lom bare buitengewone yoedzaambei I en oio li.irrn.E 3 zeer aangenamen smaak ncveiia hel MALZ KXTIIACTp Ip-ebruikt0 wordt, verhoogt de. versierkoi.de. werking fj Ivaii laahtgciioeffiden drank en werkt kalmerend op het | 1 Het Centra.i-Ddpót van de w.ielabeio m«e gepa-1 1 tenteerde JOHANN HOFF&apos;SCHE Malz-l&apos;abneKaten , | 1 Malz-Extract Ge.or.dheldsbier , Md. Ge •o.udïeia.-bho-1 icoladë. Hor.trnalz Suiker, Bo_»t_al_Bo;_ons, enz., isg l.,ve,iM  &apos;&apos;773(5) | El. ___. Voorburgwal, J 312. |</p>
</text>
