<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>öÖ JARIGE EüWELIJKS-VEEEENIGING VAN A, X WOLTHÜIS EN G. KONINGS. r&apos;«,™; o„ ,r i, li&quot;&gt;,ne dunléaix Kindermi en KtétmOènit. __Lm iiex^SO Maart 1867. (7753 j üJiLi LH SLAbHEK, geliefde Echtgenoot van ntum _ Amsterdam, 28Maart 1867. KJ. VAN DER AA G* Heden overleed na oen ffwagdwig en geduldig Mden, tot orootë droolhejd voor ing, mijne Kiadaea en verderen Betrekkind in fI?NHm7PV KM *»&apos;&apos;ÏX£*tJ&amp;*i* ?&lt;**S**«»rt J. 3° MOO- Li&amp;b üUI/JiiN, na eene gelukkige Echtvereeniirmg yan 17 iaren Amsterdam, E. VAN DER LINDE. 23 Maart 1867. Wan. J. J. MOOLENHüIZEN. x&gt;e Jtfairc cal op densej/Um vod worden mortgexei (78051 Nog treurende over het verlies mijner Eehtgenoote, trof mij tba&apos;üa rara eeneeyoeli|p *tog, door het afsterven van mij pngstön ling JAS WAKTING; slechts vijftien maanden rhmrt ifc „Th in deszelis bezit verheug j. MAJKïIKG AiistrjKiJ.nr, 28 lliwt 1567. _ Èmtge c.n ulgcmeene Kennhrjechuj. (7300) 13 zacht en kalm ïg .:. van ruim &quot;ü i-mm :ARÜTA JACOBA KIESMAN. » J&amp;!Hw M onze lanulie niet yver en trouw werkzaam. Wij verliatfin in Lar eene trouwe V nendm. g jt MOTTA _A)ttsa Sdsh, 26 Maart 1867. C.&quot; B.&quot; MOT TA.&apos; (7801) rK?fk-n f^f&apos; tuC Ms to?Ü! I^meiTTom -WILLEM Gül, al dan ottderdomran *9 Jaren, waarvan hij ruim 24 iaren met m ™i« * ouze dieoßfl u werkzaam nalatende esk diep bedroefde WeAwfa Wm öEOByE BOMKEB en C» &quot; Amstehium, 28_Maari _13G7. (7763) en, onze waarde &apos;ante en Bolvuwdt. „• MARIA 1 VAN 00 f, Wed. i. r,. ia .* ou.tcrJoia van ruim Sü jaren. 11. G. VAK QOSTTÉEïï 11. J. VAN ÜÜSTYi H. AMESCHOT. r ««««&gt;&lt; en menden gclicwi deze temis als bijzondere Ken vtng aan te Ttéi&amp;en. (7799) Heften omdeed mijn I■ ■■ Heoi L. M. VAN EAAE; raetdiepe smart staar ik, ziju Vader ei bl&amp;vm Eetrekkingen, hfim na, Wm L. M. VAN BAAK &apos; a SaATKfrxiQE, &apos;28 Maart 18G7. STOK. _ $&amp;Hf!6 at -■ityti/iie/ie K&apos;einilstjeimg. (7820) Herion overleed na een -„aiielijl; uiden, iirderTouderdom van SKf^^ VA&apos;; WEYJ£N&apos; *&amp;&lt;*&amp; geliefdere™ ■&apos;■&quot;&apos;. 29 Maart 1867. IJ. D. BEANDON. icmeene Kennisgpellhg. (7812) Heden overleg. &amp;]ing onza geljefde Vader ca Jöebuwjl Vader, de Hoer ALIAANDEK PIETERSON , in leven Timmerman iii Aannemer van Publieke Werken aüder, in den ouderdom van ruim 70 jaren. B. PIETERSON. Lksuwakdex, J. I. ,ï geb. v. i&gt;. WAL. 25 Maart 1867. ___ ,y</p>
</text>
