<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PROfINGIALE SIGAREN. ƒ 4 per _ liist. O voor IO Cents, WEINTHAL __ C°. te Rotterdam hebben het genoegen ter kennis te brengen, dat zij onder bovengenoemd merk, een nieuw soort Sigaren in den handel gebragt hebben, welke zij overtuigd zijn door kwaliteit en prijs uitmunten boven al hetgeen gewoonlijk in deze prijzen aangeboden wordt; voor Rotterdam zijn zij uitsluitend te bekomen in hunne Magazijnen, Coolsingel 15-332, Lamsteeg 7—45, Korte Hoogstraat 5—294, Weste-Wagenstraat 5—714, Oppert 6-252. Amsterdam bij den Heer JJ. ■_. KRAMERS, Haarlemmerdijk Hoek Buiten-Wieringerstraat. En vervolgens bij de voornaamste Winkeliers in onderstaande plaatsen : Arnhem. Eist. Meppel. Appingadam. Enkhuizen. Nijkerk. Akkrum. Franeker. Nijmegen. Assen. Groningen. Nieuwediep. Almelo.. Gorredijk. Nieuwveen, St. Anna Parochie. - Grijpskerk. Purmerend. Amersfoort. Geudringen. Roermond. Alkmaar. Gorinchem. Roozendaal. Apeldoorn. Goor. Sneek. Alphen. Gouda.&apos; Sappemeer. Borne. - Goes. v&apos;Stads-Kanaal. Bolsward. Geertruidenberg. Steenwijk. Beesterswaag. Hillegom. Schoonhoven. Breukelen. &apos;s Hage. Sliedrecht. Beverwijk. Haarlem. Scheveningen. Bodegraven. Heusden. Sommelsdijk. Buitensluis. Hulst. Tiel. Boskoop. Heerenveen. Texel. Brielle. Hoogezand. Tilburg. Bruinisse. Hoogeveen. Utrecht. Brouwershaven. Hengelo. Uithoorn. Breda. Harderwijk. Veendam. &apos;s Bosch. Helder. Voorst. Zt. Bommel. Joure. Venlo. Deventer. ■ Kampen. Vlaardingen. Dockum. Leeuwarden. Voorburg. . Dragten. Lemmer. Vlissingen. Delden. Sneek. Workum. Doesborgh. Logchem. Wildervang. Doetinchem. Leyden. Woerden. Dieren. Middelburg. Zwolle. Diepenheim. Maastricht. Zutphen. Delfshaven. Medemblik. Zierikzee. ( Delft. Maassluis. Zevenbergen. Dordrecht. Moerdijk. Zevenhuizen. NB. Op aanvrage aan WEINTHAL &amp; C°. te Rotterdam, worden aan alle soliede Winkeliers binnen ons rijk franco tot de hoofdplaats hunner provincie monsters der Provinciale Sigaren verbonden. f 7755)</p>
</text>
