<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>&apos;j Gepraaid, 20 Jan.; op 1° 53&apos; N. Br. en 24° 40&apos; W. L.: Ned.brik Columbus, Zomerdijk, Greenock n. Montevideo. — 10 Febr., op 12° 42&apos; Z. B. en 33&quot; 20&apos; W. L.: Azia, Trappen, van Amst. n. Bat. —17 Febr.; op 91/2° Z. Br. en 13° W.L.: Rotterdam, Janzen, van Banjoewangie n. Rott.; 78 &quot;d. reis.— t 24 Maart, in het Eng. Kanaal: de Nederl. schoener Ceres, kapt. Boog, van &apos; Rott. n. St. John&apos;s. AMSTERDAM, 30 Maart. Volgens brief van kapt. Krukkenberg, , voerende het schip Catharina Elisabeth, dd. Singapore 17 Febr. (aldaar den 13den te voren van New-Castle aangekomen) had hij op _ de reis veel stilte gehad, met enkele stormen en hooggaande zeeën, waardoor een gedeelte van den schuurgang was afgeslagen. Hij onder&apos; stelt, dat het schip daardoor ook koper is .kwijt geraakt; dit zou eerst &apos; na lossing kunnen worden ontdekt. Overigens was alles wel aan boord. — Het schip Phoenix, kapt. Glim, van Pillau naar Antwerpen, te Dantzig binnen, heeft op 26 Maart de reis voortgezet. [ — Aangaande het schip Diligent, kapt. Jouan, van Nantes naar Groningen, wegens broeijing der lading te Abrevach binnengeloopen, ■ wordt nog gemeld, dat men vreesde dat de lading niet moer verscheept zou kunnen worden. OOSTMAHORN, 27 Maart. Gisteren arriveerde hier als bijlegger het Nederl. schip Warfhuyzen, kapt. -Heijenga van Cette, met gebroken steng, kluiverboom, verschansingen en meer andere schade DEAL, 27 Maart. Het schip Vertrouwen, kapt. Middel, van Londen naar Buonos-Ayres bestemd, is heden in Duins ten anker gekomen en heeft den loeds aan wal gezet. De kapt. rapporteert, dat &apos; op 22 dezer, toen ten anker liggende bij het vuurschip van Mouse, &apos; twee booten langs zij dreven, waarin zich de equipage van een Finsch èbfclp bevond, van Nieuwediep naar Liverpool bestemd, hetwelk op the Shingles Sand aan den grond was geraakt, doordien men zich vergist had in den vuurtoren. Aan de equipage werd alle mogelijke bijstand verleend deor den loods en den kapitein van het Bremerschip Victoria. Volgons rapport van den kapitein van &quot;het vuurschip van Dougne was het Finsche schip 24 dezer opgebroken en verdwenen. GREENOCK, 23 Maart. Het schip Henriette, alhier binnen, rapporteert den 23sten dozer op 52&quot; N. Br. en 16° W. L. een groot schip gezien te hebben, zwart geschilderd met een stuwage voorsteven en vierkanten achtersteven; do fokke en groote marsstengen waren gekapt. Dc Henriet .e ging achter het schip om en praaide het, doch bekwam geen antwoord; wegens de duisternis konde men niet goed don naam onderscheiden, doch hij scheen uit zes of zeven letters to bestaan; het was ongeveer 800 a 900 ton groot. QUEENSTOWN, 27 Maart. Het schip Isabella C. Jones, kapt. Jones, van Londen naar Philadelpiiia bestemd, is heden alhier lek binnengeloopen. RüNCÖRN, 28 Maart. Het schip Alida, alhier van Schiedam aangekomen, hooft den bakboordsboeg zwaar beschadigd en heeft het anker daarbij verloren, zijnde dooreen schoonerschip aangezeild toen het teu anker lag. PENZANCE, 27 Maart. Het Ned. schip van Batavia naar Rotterdam bestemd, hetwelk gisteren te Polgon Cove, nabij Mullion, is verongelukt , is onmiddellijk in stukken geslagen. Een Grieksche matroos is slechts gered. De equipage bestond uit 22 man en 3 vrouwen en 1 kind als passagiers. De lijkon van 2 vrouwen zijn aan strand gespoeld, de eene had een gouden ring met cachet aan den vinger en een kleine gouden medaillon met zwart schilderwerk aan den achterkant, hetwelk aan een gouden ketting om den hals hing, bevattende eene photographie van _een jong heer, waarschijnlijk haar echtgenoot. De lading kofïij en suiker is verloren. Eenige losse koflij is aan strand gedreven , de balen zijn gemerkt DVA met C er boven en NM er onder De matroos die gered is , kende noch den naam van het schip, noch den naam van den kapitein, maar bevestigde dat liet schip te Dordt te huis behoorde.</p>
</text>
