<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIËN BIIEIAI..HE ÜYPOTHIKBAM TE ROTTERDAM. De RENTEBETALING der met I°. April e. k. verschijnende COUPON der HYPOTHEEKBRIEVEN geschiedt van af dien dag. le Amsterdam ten Kantore der Assoeiatie-Cassa. 11 Rotterdam . „ „ Commanditaire Bankvereeniging. &quot;/__o. &quot; &quot; &quot; HH- MULDER &amp; v. KALKEN. &lt;7823) DE DIRECTIE. HEEREN GENEESKUNDIGEN. Geneeskundige Zaak; gelegen aan den hoofdstraatweg en zeer kort bii een der hootfifctatfeqs van den Holl.-IJzeren Spoorweg in Noord T.V_H_._l __e&apos; bevragenVnet franco brieven onder het woord: Ge nee.kknde. b. Je Boekhandelaars HERMs. COSTER &amp; ZOON ta Alkniw. &quot;■&quot;■&apos;&apos;•: ,-A (?568) Bij Koninklijk besluit van 21 Februari]. N°. 83, zijn op verzoek van den Heer A. PLEYSIER, als Directeur, goedgekeurd de Statuten van de ASSURANTIE-COMPAGNIE CONCOKDIA, opgerigt bij acte, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL te Amsterdam gepasseerd, met een volteekend Kapitaal van TWEE MILLIOEN GULDEN. (7788) EX EG UTOIU AL E VE R.KOOP, welke gehouden zal worden op Woensdag den 3den April 1867, des middags ten 12 ure, in en voor het huis, staande en gelegen te Amsterdam, in de Enge Kapelsteeg, M 271, van e.ne partij Meubilaire Goederen, Keukengereedschappen, Vrouwenkieederen. enz., alsmede eenig Zilverwerk. Zullende ds bij het proces-verbaal in beslag genomen effecten, ingevolge beschikking van de Arrondissements-Regtbank, mede op dien dag door een Makelaar ter beurse alhier woraen verkocht. Amsterdam, 29 Maart 1867. (7769) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE ~~ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. Aan Heeren Inschrijvers in de 5 pCt. Leening 1867 wordt bekend gemaakt, dat de OBLIGATIËN, tegen storting van het volle bedrag of inwisseling der voorloopige kwitantiën, van af 1 April e. k. zullen verkrijgbaar zijn teu kantore der Maatschappij. De Directie herinnert tevens, dat de Leening niet geheel geplaatst is, en dat zij voortgaat met het afgeven der nog beschikbare Obligatiën a pari, met bijberekenicg van rente a 5 pCt. van af 1 April e. k NED. RHIJS^PÖORWEG. AANBESTEDING van het maken eener OVERDEKKING op het Station LOENEN—VREELAND. Bestek en Teekening liggen ter inzage op dat Station en bij den Ingenieur van den weg, te Utrecht. Aanwijzing in loco op 3 April a. s., &apos;s Namiddags ten één ure. Inschrijvings-Billetten Franco in te zenden aan de Directie to Utrecht, uiterlijk 6 April a. s. Uii-ECHT, 29 &apos;Maart 1867. DE DIRECTIE. (7819)</p>
</text>
