<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS3&gt; 27 Maart. (Part. Corr.) Zal men ons niet weldra vande Luxemburgsche kwestie ontslaan? Heeft Pruisen zijne toestemming geweigerd aail da Fransch-Nederiandsche overeenkomst, zoo als men ! gisteren zeide, oi heeft het die gegeven, üdd als heden beweerd wordt? ! &apos;f/,/«.vesting ontmanteld worden , zoo als de Pruisen willen,- of &apos; blijtt zij bestaan, zoo als Prankrijk verlangt? Heden verzekert men ook, dat cic minister van binnenl. zaken agenten naar het Luxem_ burgsche heeft gezonden, om- te onderzoeken hoe de stemming der &apos; beyplking isi. Het. wordt tijd - dat een einde aan de zaak kome, WëlE) eigenlijk begint; vervelend te worden als een artikel Van Pau-1 lm Limayrac m den Constilutionnel. •■ De Heer Rouher heeft zijne redevoering, in antwoord op de interpellatie van den Heer Thiers. doen drukken en kosteloos aan alle maires en onderwijzers Van net rijk doen uitdeele&amp; De opening der tentoonstelling zal, wel is waar, defi lsten Apriï plaats he,bben, maar zonder plegtigheid, waarschijnlijk omdat de eerevoorzitter van de commissie, de Kroonprins, die niet kan bijwonen. Alleen cic commissarissen en de vertegenwoordigersder verschillende iransche en buitenl; groer-èo zullen .fegenwordig zijn. ....volgens particuliere berigten uit Madrid, zet de&quot;-generaal Pezuela zijne pogingen voort, om minister-president, en tevens redder der Spaansche maatschappij te worden. Hij stelt hiervoor slechts eene voorwaarde : geheele afschaffing van het parlementaire stelsel en uitwisscmng van elk spoor van constitutionalisme. Koningin Isabella heelt echter hiertoe nog niet kunnen besluiten. i -hen groote hoog geladen wagen met breekbare Oostenrijksche goederen vool* de tentoonstelling bestemd, is heden op de Boulevards omgeslagen eu de met //piano&quot; //voorzigtig behandelen&quot; //breekbaar&quot; enz., gemerkte kisten rolden over het asphali -j,1*1, de, «wgeving deë Keizers houdt men stokstijf staande, dat -frankrijk zich wegens de inlijving&quot; fah Luxemburg met Pruisen zal verstaan. Het artikel gisteren door de France opgeno.ffiea hetwelk strekt om de hoop op die inlijving, welke zeer gedaald was, wedei&apos; op te Ti, iï&apos; •1S mt liet kabine* des Keizers aan het blad gezonden. In de hot kringen zegt men ook, dat de Keizer Maandag in zijne bij de opening der tentoonstelling te houden rede van de vereeniging van Luxemburg met Prankrijk zal gewagen, De Koning yan Denemarken wordt op de terugreis van Londen, binnen eenige dagen hier verwacht. f*v«u«u, — Gisteren was er groot diner bij den minister Rotther &lt; tot de genodigden behooren graaf v. d. Göltz en lord Cowley. De drukpers was door de lIH. Limayrac en; Dréolle vertegenwoordigd. De minister van staat beschouwde de inlijving van Luxembur? bil.Frankrijk als zeker. &amp; •* — De verkiezing van den Heer Mari tot president van de Italiaansche Kamer van Afgevaardigden doet verwachten, dat Rattazzi weldra in net kabinet zal treden, tenzij Ricasoli liever geheel aftreedt. •...~ Pjjj Pome_ wordt gemeld, dat alle gevangenissen in den Kerkelijken Staat zóó opgevuld zijn met gevangen genomen roovers, dat het Pauselijke gouvernement er geen raad meer mede weet en er op bedacht is, om de&apos;gevangenen naar het buitenland te zenden; tot hiertoe heeft het echter nog geene buitenlandsche regering: gevonden die deze gasten wil ontvangen. — De Moniteur meldt het volgende: //De oorlog met Paraguay&apos; duurt voort, zonder door eenig beslissend feit gekenmerkt te worden.--* n,weede aanval van het Braziliaansche escader tegen de sterke stelling van Curupaïty heeft geen resultaat opgeleverd, en de troepen van den president Lopez werpen voortdurend verdedigingswerken op, die de bondgenooten tegenhouden. De in de Argentijnsche confederatie ontstane onlusten hebben den president Mitre genoodzaakt met verscheidene duizende manschappen naar Buenos-Ayres terug te keeren, en Brazilië is dus de eenigo belangrijke tegenstander, dien Paraguay te bestrijden heeft; maar het Braziliaansche gouvernement zet den strijd voort met eene veerkracht, die de hardnekkigheid der verwenng evenaart. Men ziet niettemin te Rio Janeiro, zoowel als te ■ Assumpcion, en te Montevideo, zoowel als te Buenos Ayres verlangend mt naar het einde eener bloedige, nutteloos gerekte worsteling en hoopt vurig, dat eene voor alle partijen aannemelijke schikking aan Zmd-Ameiika eindelijk de weldaden des vredes zal hergeven &quot;</p>
</text>
