<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTMTIEN. Bij acte, op den 9den Maart 1867, ten overstaan van den Notaris ANDREAS DANIËL RUMLING, alhier verleden, is door de Ondergeteekenden REINDER REGTDOORZEE. zich ook noemende en schrijvende REINDER PIETERS REGTDOORZEE en JAN REGTDOORZEE, beide te dezer stede woonachtig, «_-_._.«*_-- DEI. de tusschen hen bestaan hebbende Vennootschap, tot het voor gemeenschappelijke rekening uitoefenen van eenen algemeenen handel, zoo in «ommissie als voor eigen rekening, benevens Haring-Reederij en Ansjovis-inzouterij. onder de firma van R. P. REGTDOORZEE , te rekenen van af primo Jannarij dezes jaars, met bevoegdheid voor den laatst-Ondergeteekende, om voormelden algemeenen handel, benevens Haringreederij en Ansjovis-inzouterij, voor eigen rekening of ia Vennootscnap met anderen voort te zetten, met gebruikmaking van de voorzeide Firma, zonder dat de eerstondergeteekende daarvoor aansprakelijk of verahtrwoordelijk zal zijn, en voorts met bepaling, dat de likwidatie zal geschieden, door dèn laatßt-Ondergeteekende, met gebruikmaking van de teekening der Firma R. P. REGTDOORZEE. R. P. REGTDOORZEE. (7659) JJ. REGTDOORZEE. Bii acte, op dei 9den Maart 1867, ten overstaan van den Notaris ANDREAS DANIEL RUMLING, alhier verleden, is tusschen de Ondergeteekenden JAN REGTDOORZEE en REINDER REGTDOORZEE, Kooplieden eu Reeders, te dezer stede, aaugep-a.n eene VEKNOOTSCJIAS», tot het voor gemeenschappelijke rekening uitoefenen van den Handel, zoo iv commissie als voor eigen reke^. ning, benevens de Haringreederij en Ansjovis-inzouterij, ouder de Firma van R. P. REGTDOORZEE, tot de teekening waarvan beide bevoegd zullen zijn, doch niet anders dan in en tot zaken de Vennootschap betreffende en geenszins tot het opnemen of ter leen geven van gelden, noch tot het aangaan van borgtogten. De Vennootschap zal gevestigd zijn te Amsterdam, gerekend worden een aanvang te hebben genomen, met primo Januarij dezes jaars en voer eenen onbepaalden tijd voortduren, totdat zes maanden voor hét einde van het dan loopende jaar, schriftelijke opzegging, door een hunner zal hebben plaats gehad, om alsdan met ultimo Deceipber van dat jaar te eiudigen. JT. REGTDOORZEE. (7660) R. REGTDOORZEE.</p>
</text>
