<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BETREKKING}. Een fatsocn&apos;ijk JONGMENSCH, Prcdikants Zoon, zag zich gaarna in eenc SOLIEDE BETREKKING van Administratieven aard geplaatst, hetzij van Lands of Stads wege, hetzij Particulier. Des verlangd is men bereid diegene, die hem daarin kan behulpzaam zijn, cenc geëvenredigde Belooning uit te keeren. Brieven Franco Sub Lett. 11. A. G. Bureau Handelsblad. (8877) BEEiOONIüret die een fatsoenlijk en solied JONG MENSCH, oud 23 Jaren, bekend met de Hollandsche, Fransche en Duitsehe Talon, Candidaat in de Natuurkundige Wetenschappen (mcd. causa, en eene vlugge hand schrijvende, eenc VASTE BETREKKING aan het Spoor of iets dergelijks kan bezorgen, die jaarlijks f 1200 a 1400 oplevert; men kan van de stiptste geheimhonding verzekerd zijn. Adres met franco brieven ondor het Motto SPOOR, aan den Boekhandelaar M. SMIT, to Groningen. (8571) TABAK. P. MEERKAMP, V. EMBDEN en P. J. LUKWEL, Makelaars to Rotterdam, zullen op 21 April, direct na afloop der Veiling van 58 CEROENEN HAVANA TABAK, etc, nog publiek Verkoopen: 53 Balen BINDSTROO. Nadere Onderrigting bij genoemdo Makelaars. (8812) VERKOOPING VAN HAVER. Met authorisatie van do Arrondissements-Regtbank te HOORN, zal de Cargndoor J. F. PANNEBAKKER, IN HET BELANG VAN DIEGENE WELKE HET AANGAAT, ten overgaan van een bevoogde Ambtenaar, op Woensdag den 19den April 1805, des Namiddags ten 1\ Ure, ten Huize van Mejufvrouw de Wed. H. FOP, op den Dijk te ENKHUIZEN, aan den meestbiedende verkoopen; Eene partij van ongeveer Dertig Last beschadigde HAVER, gelost uit het in lekken staat aldaar den sdon April bii nengebragte schip ONRUST, Kapitein Scii-AKG-NBERQ. ■ Op denzelfden dag is de Haver van &apos;s morgens Negen Uro tot &apos;s Namiddags Twee Ure to bezigtigon op den Zolder van het West-Indische Huis aldaar, op bewijs van den Cargadoor. (8726) T&amp;LHSTOOR VOLKSVLIJT. PUBLIEKE VEILING van PLANTEN en GEWASSEN. Ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Voortzetiing der Veiling op DINGSDAG en WOENSDAG 18 cnl» APRIL e. k., des Voormiddags len 10 ure. De Planten zijn to bezigtigen op de Verkoopdagcn van des morgens 7 tot 10 uro. Toegang oan dc Wostzijde van het Paleis nabij do Utrechtsche Barrière. OE VIER GROOTE SPIEGELS, hoog 3.78, breed 2.20 Ned. El, in hot Locaal aanwezig, gediend hebbende tot opluistering dor Tentoonstelling, zullen worden govcild op WOENSDAG 10 APRIL e. k., des namiddags ten 1 Ure, en kunnen bezigtigd worden Dingsdag en Woensdag 18 en 19 April, van des Voormiddags 11 tot des namiddags 1 Ure, in het Paleis voor Volksvlijt, in to gaan door den Hoofdingang. Toegangkaartjes zijn te bekomen in bet Magazijn van de. Wod. G. DORENS &amp; ZOON, Rokin, E lil. tegen betaling vau 25 Ct. per persoon. (8685) De gewone VOOItJAAESKOEMAKKT S^P^^^pl le Moniiickcndam, zal gehouden worden wF**6^o!&apos; Woensdag 26 April 18(55. jy^TE. RQ&apos;ITU-roAM LIGT. IN &apos;M.AÉ het Nederlandsch gekoperd BRIKSCHIP LOVISA, 3/3 1. 1. Veri&apos;tas. 283 E. Tonnen, Kapitein P. F. A. ANTUSCH. Om spoedig te vertrekken. Adres bij den Bevrachter C. LANGELAAN en de Cargadoors Cv. CORNELDER &amp; ZONEN. (8800) jSbk AISTERDAM-LÖNDÈST Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapt. SMas*aaa*J. HAYES, vertrekt van hier Vrijdag 21 April, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa, enz. tot doorloopcnde Vrachten en met directe Connossementon. Adres bij de Cargadoors_NOßEL fr HOLTZAPFFEL. (8880) iSfck ROTTERDAH-DU-IDEE. ______^Met directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein S. STOOL, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 26 April, des Morgens vroeg. Adres bij J. B. CROL fr C°. (8803)</p>
</text>
