<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ee)fr.r3po6diS ocvallen van een ZOON, G. GROOT, geliefde Echt- Fn ° van , (8697) •^--JLlü.April 1865. W. GROOT Sz. «vallen van een ZOON: M. J. M. KRIJGSMAN—LIPPITS. April 18S5. (8846) -tAtrdrnDeTiel voorspoedig van een welgeschapen ZOCW, G. SCHOEN, geliefde Echtgenoot van: JUmpes^i4 April 1865. THEOD. BREIJINK._(BB24) ta„^\?&gt;~överieed ons Jongste Kind EVÈRT HËNDRIK~in&quot;dën &quot;&quot;&quot;whgen leeftijd van ruim 3 Jaren. Amsterdam, G. Z. SANDERS VAN LOO. &apos;f. April 1865. H. SANDERS VAN LOO, (8869) _OVERWEG. iiild&apos; ? overleed tot mijne diepe droefheid, na een langdurig maar ge&apos; CHawt o°n&apos; m&apos;-&apos;n ?eliefde Echtgenoot JOHAN CHRISTIAAN MI- SelulcV &quot;I&apos;BEICHËR, in den ouderdom van ruim 74 jaren, na eone door *° Echtvereeniging van 50 jaren en 4 maanden; diep betreurd . W&apos;J, mijne kiuderen en behuwd-kinderen. Amsterdam, 13 April 1865. A. M. STREICIIER, •-J8!^)^ Geu. KRAUSE. ÜIPTt? oTerleed ons inniS geliefd jongste Kind, MARIE ANNE HENf^TE, ruim anderhalf jaar oud. Amsterdam, 14 April 1865. Dr. L. J. SANDERS VAN LOO. A. J. SANDERS VAN LOO, ,-. $&amp;_)_ Geb. d&apos;AILLY. tul-r.en overleod in den gezegenden ouderdom van circa77jaren,onze Hoiefd°Tantc Mejufvrouw PETRONELLA VRIESE, Wed. van den «eere WEIJAAED WILHELM MEIJER, j Amsterdam , Uit aller Naam: April 1865. _ H. WEERS, £rec««tur. -—_-_____ Eenige Kennisgeving. (8872) droef^T1 overleed, na eon langdurig en geduldig lijden, tot innige Znn van ons en van zÜn&apos; eenigen Broeder, onze geliefdo oudste OIX JOSEPIIUS WILHELMUS ADRANUS THOMAS, in den er»,!! m Tan rilim 21 Jaren, na tijdig voorzion to zijn van dc HH. Sa&quot;menten der stervenden. , (8874) .Amsterdam, A. F. LOIJE. , ~--_April 1865. J. J. M. LOIJK-ALBERT. ecSVCrlc&lt;len in don ouderdom van bijna drie Jaren DIRK HENDRIK, &quot;Sst Kind van D. 11. ROODHUIJZEN. -aMstEKl)am &gt; n April 18fi3_ (8873)_ den n!rCn l3dön April 1865 is in den ouderdom van 59 Jaren ovcrle&apos; MeJttfvrouw LUCRETIA JOHANNA, oudste Dochter van Wed. L. BRESLER , BROEKHUYZEN; &quot;-j- Eenige Kennisgeving. (8843) tdlNl/nrloor «lezin-nachFmijne dierbare Gade GEZINA WlLHELber^k •DER VLUGT. Zij mogt den ouderdom van 64 Jaar Than 6.. en was gedurende 38 Jaar de vreugde eu steun mijns levens. n 3 ben ik alecn! Tt C. G. VOORHELM SCHNEEVOOGT. &lt;?ee ARf&apos;E 5r.&apos;. 29 Maart 1865. treurJ&apos;e Ul&gt;er^jke teekenen van romo zullen bewijzen hoe haar verlies be«dj. r^^dt, tenoijl deze Advertentie zoo laat geplaatst is om Buitenland£ betrekkingen. voor Vrienden en Kennissen buiten de Stad. (8821) droef] •T&apos;&quot;&apos; n°* &apos;n rouwe oTcr Rai afsterven onzer geliefdo Moeder, dio &quot;nzen* v werd °P hedon vernieuwd, daar het den Algoede behaagde in den efden Vador en Behuwdvader, den Heer KLAAS SCHAGEN, &quot;uildi ,?.ef8»enden ouderdom van ruim 77 jaren, na een bitter maar ge■Haar^ -. &apos; ut on 3 midden op te nemen. Zwaar valt ons dit verlies, bui». WIJ uopcn te berusten in den wil van Hem, die alles ten goede Tlttrt- Sn. SCHAGEN, ■oeemster, 13 April 1865. uit allor naam. -=- Algemeene Kennisgeving. (8823) Sa * eenc -Nukkige Echtvereeniging van ruim 5 jaren overleed heden r,()o.een langdurig maar geduldig lijden mijn hartelijk geliefde Eehtge-57 i&apos; ° eer SIMON DIRKS GOEDE, in den ouderdom van ruim die nn&apos; d&apos;-el&apos; betre,lrd door mij, mijno betrekking en mijne Kinderen, &quot;Og te jong zijn om hun verlies te bcseflen. Ltv„ _ H. BRANDJES, landsmeer, 15 April 1865. Wed. S. D. GOEDE. (8875) *to_________________tevens als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. .Leyden, 15 April 1865. Heden overleed ons geliefd Kindje JOANNES^ 111 den ouderdom van ruim vier maanden. -f Eenige Kennisgeving. F. A. HOELEN. -—g 822) D. A. J. HOELEN, FEANCKEN j Heden overleed ten gevolge eener hovige ziekte, op den leeftijd&apos; van KDJAaar&apos; onze hartelijk en veel geliefde Zoon en Broeder GEORGIUS JjMNCISCUS VERBRUGGE, Candidaat in dc Medicijnen. Allen, j. don Overlcdeno gekend hebben, zullen het smartolijke van ons vere* boseffen. Uit aller Naam: (8845) -^KiDK^J6_April 1865. B. VERBRUGGE. _ Wnlvj11overleed alhier plotseling, in den ouderdom van 64 Jaren, dc Èïf £gr!-Geboren Heer Mr. J. P. DU QUESNE VAN BRUCHEM -.«TOEorrr, 14 April 1865. (8825) ï&apos;lETp?. oVerleed- ria een smartelijk lijden mijn goliefde Echtgenoot Ilij ,v K CORNELIS KAAN, in den ouderdom van ruim 74 jaren. _orKend Y?or mij een dierbaar Echtgenoot, voor mijne Kinderen een v Mede uit Naam mijner Kinderen en BchnwdKindcren. (S^. r,IEI&gt;&apos; 1° April 1865. Wed. P. KAAN. VÖ3-b) Geb. BRINKMAN. wcin;n overleed zacht en kalm, na eeno ongesteldheid van slechts de ItL daSen, onze waarde en geliefde Behuwdbroeder en Broeder, Cer PüXRTjs WITMONDT. iEMBCRo nu Maarssen, O, PRILLEVITZ. (8848\ 5 April 1865. G. J. PRILLEVITZ, &quot;jj^L_ WITMONDT. ten Maart 1865 is te Nice overleden: Vrouwe MARIE ft.Ytpo EIOTARD, Weduwe den Heer Mr. W. PARKER DE % R°CHER, Oud-officier van Justitie te Hoorn. (8871) !»ij bctoQ ,yc&apos;e bewijzen van hartelijke belangstelling en deelneming, i?nf?sto -c- &apos; gedurende de Ziekte als bij het Overlijden van mijn n(^e en &apos;Tan mÜne geliefde en onvergetelijke Echtgenoote er«u en r- AIMEE GENTAIS, betuig ik mede namens mijne Kin- Au,-&quot; iamilie onzen opregten dank. (8827) &apos;V-~~~2--_I&apos; 19 April 1865. J. B. F. DONCKERWOLCKE. . v oor d &apos; — ■ Jen W„i _, v°le bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van n&lt;Wn en lleer TIETER CORNELIS GUICHET, betuigen zijne Am en Behuwdkinderen hunnen welgemeendcn dank. (8876) ■ r-^_2_»AM, 18 April 1865. IMr _r___r=_r========== = &apos;</p>
</text>
