<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M TWENT» BASKVËIIIJÈIfiING koopt Wissel.: 3 Maanden on PRUISISCHE BANKPLAATSEN tegen/1.72, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.73 it 1.731/3 en WISSELS zigt op Lond.n tegen ƒ H.82%. (6061) JËIEDIBLIIDEI&quot; ASSURANTIE-MAATSCHAPPIJ TEGEN ; BRANDSCHADE, GEVESTIGD TE ZUTPHEN. De DEELiIEBBERS in do MAATSCHAPPIJ «DE NEDERLANDEN&quot; worden uitgeneodigd ter bijwoning dor gewone Jaarlijksche ALGEMEENE VERGADERING , to houden op Maandag den 2&apos;istcii April 1865, des Namiddags één ure, in een der Localen van de groote Sociëteit te Zutphen. i jjc Tjivcctic (8304) G. ,1. DERCKSÉN en Cii. M. IÏENNY. MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE m STAATSSPMMB.BL AAUfBESTJSÏMirO. Op den 29stcn April 1365, des namiddags ten twee. ure zal op de Fabriek DamJust, te Utrecht Publiek worden AANBESTEED:&apos; Da Leveiisig vau 400 kuS. El Gezaagd EIKENHOUT. 3000 GREENEN DEELEN, 4000 VUREN DEELEN, 50 kub. El VUREN SCHROTEN, 10 kub. El ESSCIIENHOUT en 5 kub. El BEUKENIIOUT. Bestek en Voorwaarden liggen van den 181 en tot en met den 27sten April ter inzage aan genoemde Fabriek, v/aar tevens inlichtingen omtrent de kwaliteit der te leveren Houtsoorten en afschriften van het Bestek, tegen betaling vnn ééa gulden te verkrijgen ziin. Utrecht, 14 April 1865. üEË BI SECTIE. (8785) R. SCHREUDER en J. BRUSSE, Makelaars, presenteren op Dingsdag 2 Mei 1865, de 3 Avonds ton 6 Ure, in de Brakke Grond, rn de Nes , ten overstaan van den Deurwaarder J. 11. STROETIIOPP, aan de meestbiedenden of hoogst mijnenden te verkoopen: EENE PARTIJ VAN GL 63 VAT Wm BORBEiM WIJN, GEWAS 1862. Liggende en te zien als bij Notitie zal worden aangewezen. (8887) AAN HEEREN KOPEIJHUISHOUDERS BN BIERSLIJTERS. De Ondergctcekendo berigt hij deze, dat bij hem voorhanden zijn alle soorten van VERSCHE, OUDE en GELE MIEREN , uit de Brouwerijen van de firma J. VAN ROESSEL., te Tilburg. Adres J. C. BEUKS, N.-Z. Achterburgwal, bij de Huiszittensteeg, G 301. (8277) P. EI. VAN ROESSEL. SGHEÉÏ-nïIERWERF. UIT DE HAND TE KOOP: de Kapitale Schcepstimmerwcrf BE GOEBE VERWACHTING, met-goed ingerigto Woning, Loodsen en verdere aanhoorighcdcn, alles in den besten staat. Staande en zeer gunstig gelegen aan dc Haven, nabij de Zcsluis te Edam. Franco te bevragen bij den Heer G. J. VERSTEEGH, te Edam. (8465) In eenen voornamen Sigarenwinkel wordt Gevraagd, een Knappe JONGELING, tot bet doen der Boodschappen en andero Werkzaamheden, tegen eon aanvankelijk Weekloon van f 2. Adres aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, onder Letter T. . (8752) K-AjV T O O 11. Een Solied en vertrouwd PERSOON &apos; verlangt voor dc Zomermaanden nuttig GEOCCUPEERD te ziJn in Administratieve Bezigheid. Hoog Salaris is geen vereischte. Reflecterenden worden verzocht hun adres in te zenden Bureau Handelsblad Lett. P. S. (8860) </p>
</text>
