<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 17 April. De La Plata heeft £ 582 voor het Ecuadordividend medcgebragt. PAPUS, 17 April. Bij de aanbieding van het adres van antwoord van het AVetgcvend Ligchaam heeft de Keizer o. a. het volgende gezegd: De grondwet des rijks, waardoor het cvenwigt tusschen de &quot;mogten van den staat wordt gehandhaafd, wordt ieder jaar krachtdadig door het Wetgevend ligchaam verdedigd. De natie is n daarvoor dankbaar. Onder het tegenwoordige regcringstelsel ontwikkelt zich het volksleven. Men ziet de administratieve moeijelijkheden verdwijnen, terwijl de&gt; vooruitgang verzekerd cn de veiligheid gewaarborgd wordt door do beweging der verkiezingen, die weerklank vindt bij de drnkpers. Het volk gevoelt wel dat het vrij is. Alzoo wel verre van don boom, die goede vruchten heeft opgeleverd, te willen uitroeijen, bestaat er bij do massa&apos;s die arbeiden, bij de volksklassen, die bezittingen hebben, zoowel als bij allen, die zich de gebeurtenissen herinneren cn die begrijpen en lezen, nog meer vrees voor misbruik van vrijheid dan voor misbruik van magt. Gaat dus voort met uwc werkzaamhedsn, die strekken tot zedelijke en stoffelijke verbetering der personen door opvoeding en arbeid , der gemeente- en departements-bcsturen door uitbreiding hunner bevoegdheid. Laat ons, zonder onophoudelijk veranderingen te willen maken, ons te vre-len stellen met iederen dag een steen aan te brengen voor het gebouw, hetwelk op zijn broeden grondslag niet te hoog kan oprijzen. Volgens den Moniteur zijn er berigten uit Mexico ontvangen, waaruit blijkt, dat het herstel der rust zijne voltooijing to gemoet gaat. ROME, 16 April. De Paus heeft heden op het Vatikaan eene pontificale mis gevierd en plcgtig zijn zegen urbi ct orbi geschonken. Do Fransche eu Pauselijke troepen woonden de plcgtigheid bij. Eene ontelbare menigte was tegenwoordig. Luidruchtige juichtoonen ter cere van den Paun vervulden de lucht. De plcgtigheid werd door fraai weder begunstigd. LONDEN, 17 April. Talk in loco 40.6, Oct.—Dec. 42. Voorraad 37,005 v. Aflevering der week 2152 v. cn aanvoeren 376 v. — Tin: Straits £ 90. — Schotsch Idzer 53.6. — Boter: Friesehc 110 a 112sh.— Tarwe en j_a»;er vast. — Hennep.- Pctcrsb. rein £ 28. Ter Veemarkt va n heden waren aangevoerd: 3170 Kunderen, 14,050 Schapen en Lammeren, 65 Kalveren en 330 Varkens. Prijzen als volgt: Beste Runderen 5, Schapen cn Lammeren 6, Kalveren 5.6 en Varkens 4.8. LIVERPOOL, 17 April. Van Katoen zijn 5000 1&gt;. tot 1 p. lager afgedaan.</p>
</text>
