<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 18 April.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool 18 April: De Aatoeii-markt wa 3 ile(icn onveranderd. Afgedaan 7000 b. Beschrijving en Taxatie der DROOGERE.WEX, door do N.H.M in veiling aangeslagen te Amsterdam, op 28 April 1865. Ca. 15,100 ffi O. I. GUM ELASTICUM. Taxatie. per 50 K°. Mooi Secunda ƒB4 a 85 Goed ii 0 82 // 83 Getah Gitang &quot; 53 u 55 Ca. 97,000 ffi GUTTA PERCHA. Aangevoerd van Makassar. per % K&quot;. Sort. AA. Mooi en zuiver 150 U 170 es. 0 B. Goed en zuiver . 125 // 135 // ii 88. Goed, minder zuiver 110 // 120 n // C. Gedeeltelijk vcrkalkt 60 // 70 // Aangevoerd van Sumatra. // B. Goed en zuiver ....... 100 // 120 n // 88. Goed, minder zuiver 100 // 110 // // C. Gedeeltelijk vcrkalkt 50» 60» 0 D. Meer of minder vervalscht. . . . 40 // 50 // 164 Pakjes GETAH PANTOONG. Eene harstachtige en vcrkalktc soort Gutta Percha 10// 15// 4 Pakjes GETAH BEBALEH. Bijkomend soort Gutta Percha 35 v 40 / 2 Baaltjcs PENGHA-WAR YAMBIE. Pluis goede kwaliteit, iets bruin 300 // 400 // 747 Pakken CASSIA VERA. Mooi geel, geurig en zeer krachtig van smaak . 30 0 32 // // // // // krachtig van smaak . . 30 // 31 1 0 0 0 0 « 0 0 iets besl. 29 // 30 0 11 0 0 0 0 0 - // zwaar., 27 &quot; 28 // 50 Kisten GUM DAMAR. % prima, met veel gruis en stof . . ; . . 20 // 21 0 276 Kisten 121 Balen JAPANSCHE WAS (in Schijven.) per 50 K°. Sort. A. Blank en hard. ƒ39 a 40 0 B. geelachtig en hard // 37 // 38 // C. geel en hard , . . . // 35 // 36 // D. bros doorg. blank &lt;/ 34 /&apos; 35 1089 Tobben JAPANSCHE KAMFER. per % K°. Gewone, goede kwaliteit 72 a 73 es. 96 Kisten NOTENZEEP. Ie Soort 140 v 150 v &apos;^ 0 , 120 11 130 0 Afgedaan 435 pakken Java Tabak, merk K, per Andrew Jackson. De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, waren als volgt: Runderen lste kwal. ƒ 180 a 200; 2de kwal. ƒl7O a 190; 3de kwal. ƒ 160 a 180; Melke en Kalfkocijen ƒBO a 200; Schapen ƒ2O a2B; Varkens I 42 a 46 e. per ffi.</p>
</text>
