<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>So STOKVIS, HEILIGEN WEG, D 240 MAGAZIJN van GEMAKTE KLEEDIUGSIHIEN IS HEEREN ARTIKELEN, m SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. • &gt; 6WWSk &amp; ÊPTI&quot; Bij&apos; eencn Weduwnaar uit den defti- J_ V AÜAiUiI . een stand, die 2 Kinderen in Huil heeft, eene »AÏSE van Fatsoenlijke Familie, om het Huishouden waai te nemen, het opzigt over dia Kinderen te houden, in één woori, om roe veel mogelijk de plaats van Vrouw des huizes te bekleeden ; deze conditie is zeer geschikt voor eene Weduwe zonder Kinderen of Dame (niet onbemiddeld) die meer op eene goede bejegening dan op salaris let. Fracao geteekende brieven onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar A. O. F VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, alhier. (12707 ■ DiRWVAÏTEHSIüR W)R f 70PERJAABl Eene ruime VOORKAMER, een riant uitzigt hebbende, goed river, vrije Opgang, omtrek van het Koningsplein, terstond te aanvaarden. Te bevragen ter Boek- en Steendrukkerij van GEORGE CLA ODER, Heerengracht, het 2de huis van de Leidsehegracht, JJ 402. (127...) MAHÜFAGTÜRËÏT Een GEROUTINEERD REIZIGER in bovengenoemd Vak, door omstandigheden buiten Betrekkin? zijnde, wenschte zoo spoedig mogelijk weder geplaatst te worden als Reiziger of op Magazijn ; van fiksche informatien kan men verzekerd zijn. Adres franco onder Lett A ter Boekbinderij van A. P. MOLENAAR, Noorderstraat 438. (12703)&apos; GEE! GRUZBIÜffI __\. Het EAUT CHANTAL, het eenige door da Chemie goedgeke vrde Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in alle Kleuren te r»r wen zonder het minste nadeel, en I/EPILATOIRE CMANT_-.iL met hetwelk men oogenblikkelijk alle overtollige Haren verdrijft, ziin tt bekomen ii ƒ 3 elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI. Amstel,&apos; V 29 Brieven franco. (7504) ~HUILE DE&apos;SÊfïeiïrecommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortref felijkste middel tegen alle soorten A-an HAARZÏEHTEN. Wordt me succes bij den Ondergeteekende en de bekende ©O Depothouders verkoch&apos; afl per Elacon; zij zijn met mijne Handteokenino- voorzien Amsterdam. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur, (7505) Kalverstraat, E 271. VATERaLAfi. Bij voortduring te verkrijgen bij GEBRs. !S_ARHJB te Arnhem Heeren Eigenaren van SUIKER-PLANTA AD JES worden wel opmerk zaam gemaakt op het nut, dat dit ARTIKEL kan hebben in ht _m ; Suiker-Fabrieken in INDIEN , daar hetzelve met het beste gevolg i: aangewend tegen het lekken der Testen. Brochures en Inlichtinjre» wordon op Franco aanvragen gegeven. (7508)&apos; ~~M KOORTSOLIIZÖIÏWII, van Dr. A. H. HEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, dooi , inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korter : tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos tnet 2 Fleschjes ƒ2 35 en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje f 1.40. 1 Depots bij de HH. ULOTH, te Amsterdam&apos;, én F. C VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (12509) PASTILLES ¥00R DE SPïJWEffltll VAN MBLKZURE SODA EN MAGNESIA, BEREID VOLGENS HET VOORSCHRIFT van H-oetor PIETI.IE^U!--&apos;. door BURIN BU BSJISSON, Apotheker lauréat der Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. [ Dit uitmuntend Geneesmiddel is voorgeschreven door de elite dei Fransche Geneesheeren tegen stoornis in de Spijsverteringsverrigtingen der Maag en der Ingewanden, als: Maagontsteking, langzame, moeije-, lijke of pijnlijke Spijsvertering, oprispingen van Gaz en opzetting van de Maag en van do Ingewanden, Brakingen na het eten, gebrek aar Eetlust en Vermagering, Geelzucht, Leverziektenen Ziekten der Nieren Prijs ƒ 1.20. HOOFD-DEPOT te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker ; Zeedijk. (9935-,</p>
</text>
