<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De MAKELAARS in KRUIDENIERSWAREN to Amsterdam, breeder bij Notitie vermeld, zullen op Donderdag 8 Junij 1865, des Avonds ten 6 Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten ovei-staan van een daartoo bevoegd Beambte presenteren te Verkoopen: 50 Vaten ROOD SMYRNA ROZIJN. 791 Doozen SMYRNA VIJGEN. . 10 Skelletons inhoudende Ca. 500 Cartounen Doosjes SMYRNA VIJGEN. ALLES VAN HET LAATSTE GEWAS. Conditien en Ligplaats &quot;breeder bij Notitie omschreven. (12929) In het Fraiihfurter Journal van 13 April 1865 leest men als volgt: Bij do van alle kanten inkomende loftuitingen, welke aan het door den Tandincester Dr. J. G. POPP z mmgestelde ANATHERIN MONDWATER door het Publiek worden toegezwaaid, is het niet te verwonderen , dat het sedert den korten tijd der uitvinding, in Duitschland reeds overal ingang heeft gevonden en dat de Fabrikant ter naauwernood in staat is, om de van alle kanten toestroomende Bestellingen uit te voeren. De dagelijks inkomende dankbetuigingen en recommandatien ran Geneesheeren en Verbruikers (wij noemen slechts de HH. Professoren OPPOLZER, KLET/INSKY, Drs. BORN, JOH. FLOR. HELLER, Landgraaf zu Fürstenbcrg, Mevr. THERE^E Prinses ESTERHAZIJ, Mevr. Gravin FRIES, enz.) pleiten dan ook wel het zekerste daarvoor, dat het wezenlijk het eenige middel is, om snel en voor altijd alle ziekten der tanden en van het tandvleesch te genezen, als b. v. ligtbloolend, sponsachtig tandvleesch, puisten op de tong, en aan de binnenzijde der wangen, losse tanden, bij tandpijn, om het even van welken aard; het lost de slijm op, waardoor de verdere kalkaangroeijing wordt te keer gegaan, hetgeen dikwerf oorzaak is van het losgaan der tanden; door zijne zamenstelling geeft het een aangenamen smaak en fiischlioid iv don mond, en verdrijft mitsdien den onaangenamen reuk, die door het tabakrooken, holle of kunsttanden ontstaat, werkt als duurzaam versterkend middel op al do zachte deelon van den mond, waardoor het tandvleesch zijne reeds verloren elasticiteit terugerlangt en alzoo het los worden der tanden verhinderd wordt: het werkt ook als behoedmiddcl tegen elke temperatuurwisseling bij gevoelige gebitten, omdit door het gebruik van dit water allo gevoeligheid der tanden wordt weggenomen; het maakt derhalve alle andere Tandmiddclen volkomen overbodig. In Oostenrijk, Engeland en Amerika, waar dit Mondwater geoctroijeerd is, en reeds door vele personen wordt gebruikt, is het zoo algemeen in zwang, dat het op geene toilettafel wordt gemist. Wij gelooven, dat het nog eene grootsche toekomst te gemoet gaat. Hoofd-Déoöt voor Amsterdam bg C. TOBISCH, Prinsengracht bjj den Amstel&apos;, Z 481. Dép.ts: J. W. SIMONS, Apotheker te Amsterdam; VAN DEN HEUVEL, Apotheker te Arnhem; GROOTENDORST, Apotheker te Utrecht; WILLEMSE, Apotheker te Nijmegen. (9732) DIENSTBODE GEVRAAGD. Er wordt gevraagd tegen 1 Augustus eene DIENSTRODE voor MEID ALLJEEN, een goeden Pot kunnende koken, tegen een Loon van 63 Gulden. Adres met franco brieven Letter L. bij den Boek- enPapierhandelaar J. A. VAN ZIJL, to Haarlem. (12738) OIDËBWMi. Eene JUFVROUW van de, P. G. eenige uren des morgens en dos avonds nog vrij hebbende, zoude die gaarne besteden tot het geven van ONDERWIJS in de Fransche taal, zoowel aan beginnonden als nan gevorderden. Men kan voldoende informatie bekomen met franco brieven onder Lett. Z. Z, by den Boekhandelaar en Boekdrukker P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg G 87 en 88, te Amsterdam. (12739) VIT _ÏM HAKD TE KOOF: een Snelzeilend PLAIZIER-VAARTUIG, zijnde een overdekt Kopjagt, groot zes ton, in goed onderhouden staat met Inventari.-; te bevragen en te zien aan de IJjagthaven. (12740) KOSTSCHOOL. IiIIIJXSPOOR. GELDERLAND&quot; Ad ƒ225 &apos;sjaars en ƒ25 Intrede met genot van Inwoning, Kosten alle omvattend hedendaagsch Onderwijs, bestaat PLAATSING aan een zeer bloeiiend INSTITUUT, met de soliedste informatien. Adres franco N . 451, bij W. F. DANNENFELSER, te Utrecht. (12736) Men vraagt te &apos;s GRAVELAND of HILVERSUM gedurende zos weken, van 9 Julij tot 20 Augustus, voor eene Dame met twee Kindoren, hetzij bij particulieren of in een Logement, twee van Slaapplaatsen voorziene Gemeubeleerde VERTREKKEN, met Kost en Bediening, liefst beneden en waarby Tuin annex is. Aanbiedingen worden franco onder Lett. X. ingewacht in den Kantoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176, te Amsterdam. (12764) CONFISEURS-FABRIEK. Men verlangt aadelijk eene JUFVROUW, grondig met het Vak bekeud. JFranco offerten onder Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg G 136 Alhier. (12758) Men vraagt op het Photographisch Etablissement van BAIJER &amp; ■£2*^^»S_&apos;_ Moelenstrilat B 87 te Amsterdam, een Fatsoenlijk Jtfft _t MI.NM_H, Vreemde Talen magtig, tevens eene netto hand schrijvend». Adres met franco brieven of in Persoon. (12695)</p>
</text>
