<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>(nr der Lor(ls is gisteren de hertog van Edinburg il ans Alired) door den Prins van Wallis en den hertog van Cambridge I^Mrodneeerd, waarna hij den vereischten eed afgelegd en zitting In het Huis der Gemeenten is de zaak der Donau-vorstendommen j&gt;„ «prake gebragt. De Heer Layard zeide dienaangaande , dat de «m.enièrs hadden behoóren te wachten, tot dat de Porte, in over¦S mst de mogendheden, zou hebben besloten welke stappen er seiiaan moesten worden tot de vestiging eener regering aldaar. In hét 1 aaarvan&apos; vervolgde hij, hebben zij hunne toevlugt genomen tot &quot;• democratische wapen, bekend onder den naam eener volkssteintr_l&quot; Pc,Britsoüe regering, zich gebonden achtende aan de bij Wa erende regten van den Sultan, heeft daarom aan hare ver_ genwoordigers instructien gezonden om-geene stappen te doen, die &quot;«en moeten leiden tot de erkenning van een vreemden vorst, daar oi»- . *? tw-lelen viel aau het regt van suzereiniteit der Porte ten f&apos;igte der vorstendommen. • , IV .GFaaf von bismarck, zegt de ministeriele Globe, heeft aan de &apos;luische vertegenwoordigers bij de vreemde hoven eene depêche Vert! ¦ &apos; welke zeer veei geliJkt naar den voorbode eener oorlogs- Z-lt &quot;&quot;&quot;• kunnen niet zeggen verwonderd te zijn noch over der- Üi_ -u lnhoua&apos; noen ovel&apos; de hevigheid van hare bewoordingen. Door goh ,uandelln-en met Denemarken en later met Oostenrijk waren wij der 1 Kemeeilzaam geworden met de Pruisische wijze van schrijven iet &apos;&quot;jUendaagsche geschiedenis en uit zijne wijze van handelen met Van &quot;Msiscue parlement hadden wij een juist begrip gekregen -tt&quot;laaf von Bismarek&apos;s karakter cm alle beleefdheid aan een zij te dcli Da^ kÜ eene geschiedenis zoude geven van zijne jongstehan- X_&apos;Y-en oi&apos; van zoodanig gedeelte als hem voegzaam zou toeschijnen tenDci&apos;de te brengen om zich zelf te verdedigen, dit was te verwach-B__u? dat niJ het doeu zou door tegen eene andere mogendheid be- WjJ&apos;«gingen op te werpen.waarmede men met regt hem zelf konde overdrao&apos; dltmaakt slechts een klein gedeelte uit van zijn gansche gefc.. .. g sedert een jaar. Maar hij heelt zich verregaand vergist, indien l&amp;t-„ •&apos;*&apos; dat net Europesche publiek zich door dit alles zoude vlav1.lln-s!&quot;:lden. Zij, die den loop der gebeurtenissen ook slechts opperopha üebDen nagegaan, weten zeer goed, dat de aanzetting tot den ïoet.n?en Zl-,nde oorlo=&apos; naren oorsprong heeft te Berlijn. Op dat punt dien Pruisische gouvernement ons allen ruime stof gegeven om onn« ?-%&apos;aanc&apos;e een oordeel te vormen, en wij gelooven nu reeds de v?,, rtlJ&lt;lige uitspraak van latere geschiedschrijvers ter neder te stellen l_].?.\ w. zeggen* dat graaf v. Bismarck langen tijd te voren het -v] aQ geuomen om zekere oogmerken te bereiken, — zonder «orln &apos; lnclien n 9 bespeurde dat Oostenrijk gedweeelijk toegaf; met 8 .en tT I!&apos;dlen mJ bevond dat die mogendheid had besloten niet toe te &quot;«rio v ¦lvomng van Pruisen heeft vermoedelijk geene zoo diep liggende fcliklf gen tegen den openbaren vrede gekoesterd, want er zijn oogen- 0-_-., B&apos;eweest waarin hij het oor leende aan voorstellen van eene Wt _iys z9de te Weenen regtstreeks en zonder tusschenkomst van .«ee&gt;Tn_sterie tot hem gerigt. Dat was een krachtige stap en een VerW van dreigend gevaar voor graaf v. Bismarck. Maar ten laatste ._ ft de kwade geest des Konings weder de bovenhand, de po\ jj om zonder den minister tot eene vereffening van het geschil Wt. en&apos; m&apos;slukte en de minister, die zijn vorig gezag over den vorst Kon; g &apos; ging voort met ziJne PlanneD- Wij twijfelen niet, dat de &apos;«aa. . anor(lroDgen was met den wensch om den vrede te bewaren, ijT de verzoenende voorstellen, welke doorgraaf von Bismarck. hanu naar Weenen gingen, waren niet van eenen aard om &apos;s Konings Vb_! te, verwezenlijken. Geene inwilligingen van Oostenrijks kant *&gt;!¦(*„ gebaat om den Pmslscllen minister van zijn standpunt af te gaai &apos; hetSeeu ook met te verwonderen is, vermits hij is uiteend,. au de openlijk te kennen gegeven conclusie, dat de&apos;Elve-H&apos;er- aan Pruisen moeten behéoren. _&gt;n „ invoer van edel metaal heeft gedurende deze week bedra_wne waarde van £2,359,772 en de uitvoer £ 579,117. spieePVP 2a SePt# zal nabiJ Stirling eene groote wapenschonwing en •Wt !ftve Schotsche vrijwilligers worden gehouden. Men ge- Oaarh» .ok yele vrijwilligers uit het noorden van Engeland zich UII zullen aansluiten, land d week * ciidigende 2 Jnnij, zijn in Engeland en Sehotdi avB ao°r de veeziekte aangetast 960 stuks vee, tegen 1207 in de der ,; , voorafgaande week. ln het geheel zijn sedert het uitbreken Wsteu o aangtast 246,642, afgemaakt 78,918, gestorven 124,114, Srej,ena *&quot;,373. In de genoemde wekelijksche opgave zijn niet be&quot;iew ,e 1 rapporten van zes inspecteurs, die de vorige week 81 3. no ZlektegevaHen hebben geconstateerd. In den loop dezer week ev_, ee!l aanmerkel&apos;ik aantal achterstallige rapporten ingekomen, «f mep. wel niet al&apos;en over eene enkele week, maar soms over 6, 8 B**»._ ,en looPen- Iv lerland hebben zich weder onderscheiden &quot;« gevallen voorgedaan. LONDEN, Zaturdag 9 Junij (des Avonds.)</p>
</text>
