<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>Na de heden gehouden bijeenkomst van den geheimen en den kabinetsraad, welke zeer lang duurde, heeft de Heer Drouyn de Lhuys depêches gezonden naar Weenen, Berlijn en Florence. Ook is er nog steeds sprake van een manifest, hetwelk, de Keizer zal uitvaardigen. De France houdt dit voor mogelijk, maar zegt, dat indien de Keizer niet regtstreeks zijne denkbeelden openbaar maakt, de minister van staat gemagtigd zal zijn om in de kamers bij gelegenheid der discussie over het budget eene verklaring te doen. — Gisteren heeft de senaat beraadslaagd over eeni&lt;. nieuwe adressen betreffende den tuin van het Luxembourg. HierbijP heeft zicli het feit voorgedaan,, dat de sprekers zich voor het behoud van dien tuin verklaarden. Onder hen was ook de senator Bonjean. die zich zeiven qualificeerde onder de benaming yan petit bourgeois. Dit veroorzaakte eene algemeene verbazing, daar geen lid van den senaat ooit die benaming op zich zeiven of op een zijner medeleden wil toegepast zien. Dit had een woordenstrijd ten gevolge, welke een zeer vermakelijk debat opleverde. Indien men er nu bijvoegt, dat de excentrieke markies de Boissy ook weder een der woordvoerders was, dat kan men begrijpen dater I menig scherp woord gesproken werd. Het einde was, dat derappor- I teurs en de sprekers overeenstemden in het gevoelen om de petitien aan de bij die zaak betrokken ministers te renvoyeren. Veel werd zeker hieraan toegebragt door den markies, die soms zeer gelukkige grepen deed en zelfs &apos;nu en dan op zeer welsprekende wijze pleitte voor verdediging van alle mogelijke gronden tot behoud van den tuin. Mogt nu, naar de zienswijze der senatoren, de tuin behouden blijven , dan zou de regering&quot; wel eenige millioenen er bij verliezen, maar aan den anderen kant is het voor haar beter zich dit te getroosten, dan de gevolgen te ondervinden van cle algemeene impopulariteit , die tegen de slooping bestaat, i — Het wetsontwerp op den letterkundigen eigendom doordecora- missie geamendeerd is thans bij den raad van state in overweg! n* Men onderstelt, dat het in de volgende week in beraadslaging zal komen.</p>
	<p>! ~ Men verzekert heden dat de zitting van het Wetgevend Ligchaam tot 8 Julij zal worden geprorogeerd. — Maandag zal de Heer Jules Pavre bij gelegenheid der discussie over de begrooting eene redevoering houden, waarin hij, onder herinnering aan zijne sympathie voor Italië zijn leedwezen zal te kennen geven, dat de oorlog op handen is en dejougerustheid niet verhelen, welke hem eene politiek inboezemt, welke aan alle volken zoo duur te staan zal komen, welligt nadeelig zal werken op de vrijheid ii Frankrijk en ten nadeele Van Italië zal afloopen, indien Oostenrijk en Pruisen eindigden met vrede ten zijnen koste te sluiten. — &quot;Volgens berigten uit Florence zal de baron Ricasoli weldra hi liet kabinet treden. Sedert eenigen tijd woont hij alle zittingen yan den ministerraad bij. — Volgens een gerucht verwacht men, dat tusschen 12 en 15 dezer in Italië tle oorlog zal uitbarsten. Volgens cene andere lezing welke meer geloof verdient, heeft het kabinet der Tuilerien deltalfaanseii&apos;regering -uitgenoodigd nog gedurende 8 dagen een stelsel van algeheele onthouding te volgen, daar de diplomatie haren arbeid weffigi nog met heeft voltooid. Ofschoon men geene groote verwachtingen omtrent de pogingen dezer laatste koestert, gelooft men, dat Italië niet het eerst zal aanvallen of althans den strijd niet alleen Kal beginnen.</p>
	<p>— De Monde dicht aan zijne lezers den volgenden canard op: «In sommige kringen is veel sprake van bet dralen van Garibaldi om .aprera te verlaten. Men beweert, zelfs in allen ernst, dat Garibaldi reeds sedert een vol jaar dood is, maar dat men om den invloed , welken zijn naam uitoefent. levendig te houden, zijn dood geheim houdt en men voegt er bij dat de zaak zoo waar is, dat al degenen die gelijk A. Dumas in den jongsten tjjd op het eiland zijn geweest zich wel wachten bijzonderheden omtrent Garibaldi of hun bezoek mede te deelen.&quot; Zoo schrijft men de geschiedenis! — Den 18den Junij zal te Rome een belangrijk consistorie worden gehouden, waarin een zestal kardinalen en onder deze ook prins Lncieu Bonaparte, zullen worden benoemd. — Brieven uit Rome, te Orleans ontvangen, melden als zeker de verheffing van Mgr. Dupanloup tot kardinaal. — Sedert Koning Frans II te Tivoli de beroemde villa d&apos;Este als zomerverblijf heeft betrokken, zijn in dat stadie weder Fransche gendarmesin garnizoen gelegd. — De hier ontvangen Spaansche bladen zijn het allen eens daaromtrent, dat de Spaansche rsgering een aanval van Amerika op Cuba tegemoet ziet. — Omtrent den Spaanschen schout-bij-nacht ¦ Nunez worden in ecu bnef nit Peru aan het Memorial Diplamatique de volgende bijzonderheden medegedeeld: Het ongeluk gehad hebbende om een zijner krijgtmakkers m een tweegevecht te dooden , stelt de HeerMendezNuner. zoo weinig prijs op zijn leven, dat hij het steeds in de gevaarlijkste expeditien blootstelt. Zoo is hij op 34jarigen leeftijd, door de ververmetelste daden en zonder ooit gewond te zijn, achtereenvolgend tot den rang van schout-bij-nacht opgeklommen. PARIJS, Zaturdag 9 Junij.</p>
</text>
