<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s AN4TERIN-MONDWATER | 3 VAN éi Dr. J. G. PGPP, 3 practiserend Tandmeester, Bogner Gasse 2 % Ij te Weenen, \ j!| waarvan door het K. K. gouvernement uitsluitend brevet ; a verleend is en dat het eerst in Amerika en Engeland ï Ü gepatenteerd werd. | 9 Dit uitmuntend praeparaat heeft zich sedert zijn ; 3 15-jarig bestaan eene algemeene Europesche vermaard- &gt; a heid verworven. Zijne voortreffelijke eigenschappen zijn l ga inzonderheid gebleken bij Kiespijn van eiken aard, &gt; a terwijl het tegen alle ziekten van de vleeschdeelen des • 3 monds, _ losse tanden, ligt bloedend, ziek tandvleesch, é Jg ontsteking en scheurbuik met het beste gevolg is aan- • a gewend. Het lost de slijm op, waardoor verrotting te : 9 keer gegaan wordt, geeft een frisschen en aangenamen \ f! smaak in den mond en doet den onzuiveren adem, door ! g kunst- of holle tanden, door eten of tabakrooken ver- E j§ oorzaakt, geheel verdwijnen. Daar het MONDWATER I a op de tanden en monddeelen niet nadeelig of invretend E m werkt, bewijst het ook als zuiverinesmiddel de uitne- ¦ 9 mendste diensten en kan men door het gebruik er van ! 1 tot op gevorderden leeftijd alle deelen van den mond | jf in gezonden en frisschen toestand houden. In attesten I ga van voorname autoriteiten op geneeskundig gebied wordt j 5 het onschadelijke en aanbevelenswaardige van dit mid- ! 2 del erkend, terwijl vele beroemde doctoren het gebruik j g er Van voorschrijven. &gt; I PRIJS PER FLACON ƒ 1.75. 1 PLffITAARM TANDPOEDER. 6 Het reinigt de tanden op zulk eene wijze, dat men i S door het dagelijksch gebruik niet alleen van het las- : | tige kalken der tanden bevrijd wordt, maar het glazuur i a der tanden voortdurend in schoonheid toeneemt. 8 PRIJS PER DOOSJE ƒO.BB. : 1 Anatherin-Tandpasta. \ S Het bovengenoemde TANDPASTA is een van de &gt; 9 beste Tandreinigingsmiddelen, daar het geene stoffen ï Q bevat, die schadelijk zijn voor de gezondheid; de mine- % sa ralistische bestanddeelen werken op het émail der tan- ; ca den, zonder het aan te grijpen, terwijl de organische &gt; 91 deelen van het Pasta het émail reinigen, de slijmhuid | 3 verfiïsschen even als de deelen van den mond door de B 9 bijvoeging van zekere oliedeeltjes en de tanden in hel-1 a derheid en schoonheid doen toenemen. S 3 Het ANATHERIN-TANDPASTA is vooral aan te | 9 bevelen voor Zee- en Landreizigers, daar het noch door p S de lucht, noch door het water bederft. I PRIJS PER DOOSJE ƒ1.50. I I TAITII-PIiOMB. jg Dit TAND-PLOMB bestaat uit poeder en eene vloei-1 a stof, die tot opvulling van holle, aangestoken tanden S 9 gebruikt wordt, om daardoor het verder doordringen g 3 van het bederf te voorkomen, waardoor het verzame- E 3 len van het overblijfsel der spgzen, die men nuttigt, fe s even als het speeksel en andere vochten, en het verdere S 3 losgaan der tanden verhinderd wordt. Deze massa is | a zeer digt, zuigt niet in, verbindt zich zoo uitmuntend g 9 met den hollen tand, dat daardoor eene duurzame, g js krachtige oppervlakte ontstaat en men niet anders kan g S bemerken of men heeft zijne vroegere goede tanden en I 3 kiezen temg gekregen. Deze vaste en jaren lang dv- &amp; SJ rende massa wordt uit goud en andere metalen getrok- Ë 0 ken, heeft dezelfde kleur als de natuurlijke tanden en E | laat zich zonder pijn aanwenden. Te gelijk wordt het g « aansteken van gezonde tanden, die zich naast aangc- g 3 stokenen bevinden, verhinderd en de holte gevuld, P 1 waardoor alle pijn in een oogenblik verdwijnt. I Wanneer men dit uitmuntend middel gebruiken wil, B | dan reinige men eerst den hollen tand met boomwol 1 g en neme naar de grootte van de holte eene hoeveel- g | heid Poeder, hetwelk met zoo veel water vermengd | Sa moet worden, dat men hierdoor een zacht deeg ver- S S krijgt, hetgeen men week in den hollen tand moet g | duwen, waarna men den mond met water uitspoelt, g a om zoo de overvloedige deelen te verwijderen. 1 I PRIJS PER DOOS ƒ2.60. (24411) 1 jS Verkrijgbaar te Amsterdam bij de HH. C. TOBISOH, E § Prinsengracht bij den Amstel, Z 481; B. AUAMA , g jj Apotheker, Heerengracht hoek Utrechtschestraat, E 3 IJ 251; A. HULSTER &amp; C»., Nieuwendijk, BUimiweW | Porcelebiwinkel, H 237 en 55; H. VAN MEURS | a Apotheker, Kalverstraat, D 38; M. CLÉBAN,! 8 Droogist, Huidenstraat 278, Heiligen Weg D 321; | IH. H. ULOTH &amp; CO., (Hoogduitsche Apoth.), Zeedijk | S hoek Kolksluis, M 188; F. VON WINDHEIM &amp; CO., g 1 Vijgendam; te Sneek bij P. T. POTMA; te Groenlo 1 abij JOS. HEIMANS: te Franeker bij J. DRAGER;! §j te Dragten bij D. DE VRIEZE, en verder bij de voor- f a naamste Apothekers en Verkoophuis in Nederland, g Groote Prijsmedaille lste Klasse. A CPtTWr A drukking of beklemdheid on de KA.G 1 lllllwEAa borst, benaauwde ademhaling, kramp of stikhoest, onmiddellijk gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU, dat &apos;men brandt en den rook inademt. Pakje ƒ 1.50. PARMM, Ricou, Chemist, Boulevard Sebastopol, 102; AMSTERI»AM,I]Ioth&amp;C0., Zeedijk, Hoofddepot; Louman &amp; CO., Nes A 349; ARM HEM, Gebroeders van den Heuvel; ALH.MAAR,Schut &amp; Zoon; DEVEMTER, van de Moer; ENSCHEDE , Hazenberg; «ORREDIJK, Zwart; &apos;SfiRAVENBAUE, Snabilié; GRONINGEN, Leek; HAARLEM, v. Marie &amp; CO.; &apos;S HERTOGENBOSCH, van Os Keuls; LEEUWARDEN, Stellingwerff Beintema; LEYDEN, Reyst; MIDDELBLBG, van de Kamer; NIEUWEDIEP, van Berk; NIJMEGEN, Geerligs; ROTTERDAM , Cloos; UTRECHT, Heylio-ers &amp;-van Olst; ZUTPHEN, Hasselo. (20787) tiVHdijJMii\*kétSl METC()PAIIU EiNf goedgekeurd door de Leden der Academie van Geneeskunde. Zij genezen spoedig Geheime Ziekten zonder de Magen te bederven. Prijs: 2 Fl. Paris LEJEUNE, Apotheker. Hoofddepot voor Nederland H. 11. ULOTH, Pharmacie francaise, Zeedijk to Amsterdam. (2(r208) &quot;fe.2&amp; VOOR PASSAGIERS EN GUEL&apos;ÊRËN, dB SAAR SASIARASG («IRECT\ BATAVIA aandoende voor Passagiers, ligt te AMSTERDAM in lading het in de O. I. Passagiersvaart allergunstigst bekend, extra snelzeilend CLIPPbH-ïIIEüAT JuPITER (1«00 TONNEN), 3/3 L 1.1 + gevoerd door Kapt. P. 11. KIEWIT, varende eenen geëxamineerden Doctor en verder ingerigt met allezins doelmatige en comfortable Kajuit en Hutten, wordt weder uitgerust om in den loop der maand November e. k. te Nieuwediep zeilklaar te liggen. Voor Passage en verdere inlichtingen adres de Reeders GEBe. GOEDKOOP of do Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam. (24499) &quot;jjkifel. Te lt( JT I&apos;ERDAM komt in Lading naar ||§|i BÖMBAY (direct), om na arrivemont in October te vertrekken: Het Engelsche CLIPPER-BARKSCHIP €têart(e M*atmer9 A. 1. Kapitein C. SMITH. Adros bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°., te Rotterdam. (20048)_ en DE CONINGH &amp; o°., te Amstenb-iin. «TnnaïHMDifii uw jzevenaar, kleef en keulem M WttuVubLloll INIJMEGEN, KLEEFbnXEULEH Van Rotterdam naar Zevenaar, (20351) Kleef en Keulen — . 6.43 10.40 2.20 i Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.35 i fcUimearen naar Kleef en _ _„ Kralen 8.29 10.59 2.54 5.39 Aankomst te Keulen 12.50 2.50 7.05 9.55 Uoo9 flfist^ebteb iQa t»U fi«n uwSi aafct vtïts A&amp;vffv^utlen tot «ca *ol*«»* lamraer te I»tan ligg-»««</p>
</text>
