<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM , Woensdag 14 October.</title>
	<p>De N. H. M. zal op Woensdag 28 October alhier in veiling brengen 241 b. Japansche en 65 b. Chinesche ZIJDE. Taxatie van 106,060 balen JAVA KOFFIJ, in veiling bij de N. H. M. te Rotterdam op 21 Oct. e. k. Balen. Cents. Preanger bruin tot hooggeel 1.282 61 a5l // &apos; geelachtig tot blank 16,563 37% // 34 Tjilatjap 4.949 33% u 33% Havana aard 6.384 37 «29 Geelachtig tot blank U 763 3fil/2 &quot; 31 Va 81eek.... 10,811 31 rr 30 Kadoe 2.373 34 „ 31% Grocnachtie tot bleek groenachtig.... 10542 33 »30 Malang...! 16,671 31% « 30 Ros groen en groenachtig 16,762 29 u2B Ordinair en Trfage 6,669 32 *15</p>
	<p>De voorraad van KOPPIJ en SÜÏKEH op de 8 hoafd« ! markten van Europa, berekend in centenaars, was op 1 Oct, als volgt: KOFFIJ. 1867. 1868. In Holland 499.000 628,000 /&apos; Antwerpen 84,000 125,000 // Hamburg 230,000 290,000 // Triest 77,000 72.000 // Havre 197,000 330,000 // Engeland 416,000 524,000 1.523,000 1,969,000 SUIKER. 1867. 1868. In Holland 280,000 230,000 // Antwerpen 14,000 21,000 // Hamburg 20.000 30,000 // Triest 13,000 19,000 // Havre 66,000 197,000 // Engeland 3,925,000 3,575,000 4,313,000 4,072,000 In de gisteren door de N. H. M. te Rotterdam gehouden veiling van HUIDEN werd alles tot de volgende prijzen verkocht: 2000 stuks drooge Buenos-Ayres Ossen en Koe van 42 a 541/2 c.; 1144 stuks dito dito van 401/3 a 571/2 c; 2069 stuks dito dito van 35 a5l c.; 1350 stuks drooge Buenos-Ayres Ossen van 49 a 571/2 c.; 70 stuks drooge Buenos-Ayres Koe tot 53 c; 583 stuks dito dito van 411/2 a 571/2 c.; 100 stuks drooge Buenos-Ayres Garneerhuiden tit 371/2 e.; 2082 stuks gez. Buenos-Ayres Koe van 27 a 34 c; ca. 9000 st. Buenos-Ayres Ossen- en Koehoorns tot ƒ 12 50.</p>
	<p>Vette Kalveren golden: lste kwal. van ƒ5O a 70, 2de kwal. ƒ 40 a 60, 3de kwal. ƒ 30 a 50; Schapen ƒ 16 a 24; Varkens 52 a 56 c. per tf.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammon ƒ 2.20 a 2.80; Friesche dito ƒ2.10 a. 2 50; Fransche dito ƒ—; Munster - sche ƒ2.— a 2.25; Zwarte of Groningers ƒl.BO a 1.90-, Duinzand-Aardappelen ƒ 3a5; Geldersche ronde Wolkammers ƒl.BO a 2.50; dito Stoelenmattera ƒ 2 a 2.30.</p>
	<p>ROTTEKDAIH , 13 Oet. De lading Chinesche Thee, per Stinchar van Foochow verwacht, bestaat uit: 1307/4, 4350/12 k. Congo; 319/4, 2260/12 k. Souchon; 286/4,282/12 k. Pecco Souchon. Te zamen 1912/4 en 6892/12 kisten.</p>
	<p>Afloop der Hennep-veiling: SC 35 bonden Venetiaansche verk. ƒ 593/4; TC 70 b. verk. ƒ54 a 543/4; 537 b. verk. ƒ5l a 511/4; TG 71 b. verk. ƒ 521/4 a 531/4; B 50 b. verk. ƒ63 a 631/4; TB 17 b. verk. ƒ 493/4; CC 10 b. (gehekeld) verk. ƒ 78% a 79; PG 5 b. verk. ƒ .74%; PC 10 b. verk. ƒ 69; TC 5 b. verk. ƒ 55. Ferrara: AA 62 bonden verk. ƒ 64% a 66 &quot;&gt; SM 1 *&gt;• (heede) ƒ 391/4; Rverk. 18b.a ƒ 61, opgeh. 12 b. a ƒ62; TC 25 b. verk. ƒ 501/4 a 52; PC 11 b. verk. ƒ67Vs a 68! SO 9 b. verk. ƒ63; TC 4b. verk. ƒ 521/4; PB 4 b. verk. ƒ 66%; SC 59 b. verk. ƒ5B a 58%; TC 46 b. verk. ƒ 47% a 48%; SG (heede) verk. 15 b. a ƒ42%, opgeh. 76 b. a ƒ44. Livorno: PG 36 bonden verk. tot ƒ74; C 11 b. beschadigd verk. tot /23% a 46; HS met een driehoek er boven 25 b. verk. tot ƒ63% a s/4; L 5 b. Banden verk. tot ƒ52%.</p>
	<p>Tarwe: 133/134 ffi n. Hoogl. Kleefs. ƒ350,353; 123/124© jarige Zeeuwsche ƒ 345 per 2400 kilo. Lijnzaad 111/112 1? &apos;Morchansky f 355. BCBIEOAM, 13 Oct. Rogge. Verkocht: Petersburger per 2100 kilo ƒ 217 cont. Garst: gedr. Stettiner per 1950 kilo ƒ 262 cont., ƒ 264 6/w. — Moutwijn ƒ 19.25; Genever ƒ 24.75; Amst. Proef ƒ26.—; Spoeling ƒO.BO.</p>
	<p>DOIiDRECBT , 13 Oct. Heden gedaan Raapolie vliegend medio Oet. ƒ 29%. Lijnolie Nov. ƒ 31S/4.</p>
	<p>NIJMEGEN, 13 Oct. Tarwe ƒ 11.50 a 12.50; Rogge ƒ 8.60a9.40; Boekweit ƒ8.75 a 9.— ; Haver ƒ 4a5.50; Aardappelen ƒ 2 a 2.50, alles per mud. Boter ƒ 1.30 a 1.46 per ®; Eijeren ƒ3.75 per 100 st. Er werden verkocht 160 mudden Tarwe, 141 mudden Rogge, 120 mudden Boekweit , 225 mudden Haver, 1000 © Boter en 140 mudden Aardappelen. AIVI&apos;WERPEW , 13 Oct. Petroleum was heden ruim prijshoudend en werd betaald met fr. 491/2 a 50. — Campèchehoul: Hiervan werd de verkoop bekend van 30,000 kilo Domingo tot ƒ 3%. — Aan de Granen-mstrkt werd voor Fransche Rogge ƒ 221/4 ent. betaald. LOmUEN j 12 Oct. Naar Suiker is eenige meerdere vraag, doch wegens de iets verhoogdepvijsvorderingen gaat er weinig om. — Koffij.- Van native vonden ca. 600 b. nemers tot 44 a 45 sh. — Rijst stil. — Peper ferm prijsh., Singapore 37% a 31/2 p. — Salpeter meer gevraagd tot 19.6, welke prijs heden voor 480 b. besteed werd. — Indigo met veel kooplust fn veiling, geringe Bengaalsoorten bedongen de vorige veilingsprijzen a 1 p. daarboven, middel Kurpah en Bengaal 2 a 4 en goede en mooije Kurpah 4 a 6p. hooger. — Schotsch IJzer 52.9. Overige Metalen vast. — Lijnolie 29.6 a 29.9. — Palmolie 42. — Talk ferm, loco a Dec. 48.9.</p>
</text>
