<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>bom- ireAiiißimij van a. mss®&amp;rm®n®®M. DUDE ZMÖS ACfSTEïSBUaiGWAL bij de Stoofsteeg, Si. tSiil. te Amsterdam. (20452) In alle voorname steden van Nederland worden WBNKELI&amp;SJIZEN TE HUUR gevraagd, op den besten stand. Adres niet franco Brieven onder het motto Winkelhuis, met opgave van huurprijs en waar gelegen, bij den Boekh. W. C. SUSAN CHzoon, te &apos;s Hage. (25320) In eone in volle werking zijnde soliede FABRIEKZAAK, waarin een courant Artikel werdt vervaardigd, gelegen in de provincie Noord-Brabant, vraagt men tot uitbreiding der ZAAK een DEELGENOOT, welke p. m. 15 a 20 mille zoude kunnen aanbrengen. Franco brieven worden ingewacht onder lett. Q., Bureau Handelsblad. (25478) ~ HIOÖÜWKümiGEN. . Een JONG MENSCH, eenige jaren het Bouwkundig vak beoefend, hebbende en goed met het bouwkundig Teekenen bekend zijnde, wenschte zich gaarne tegen eene kleine vergoeding, of desverkiezende zonder salaris, bij een ARCHITECT of AANNEMER geplaatst te zien, om in het Teeke n w e r k als anderzins behulpzaam te zijn, ten einde zich nog verder te oetenen. Ook zoude hij niet ongeneigd zijn als HULPONDERWIJZER te fungeren om mindergevorderden dan hij te onderwijzen. Heeren Bouwkundigen hiertoe inclinerende worden vriendelijk verzocht franco briefjes onder lett. B. K. in te zenden bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. (25683) Mjfe TOOR f 150 |J3gjj«|gffir wordt TE KOOP aangeboden, een zoo goed als &quot;ruwafsa nieuw BILLAR» met Toebehooren, lang 9 voet en breed 5 voet. Adres lett. P. M. D. franco Bureau Handelsblad. (25677) SALARIS MAR BEKWAAMHEID. ln eene Provinciestad is Plaatsing voor iemand, liefst van de Israëlitische Godsdienst, die in eene Winkel-Affaire in GAREN EN BAND en MODE-ARTIKELEN als EERSTE BEDIENDE kan optreden. Aanbiedingen met opgave van ouderdom, tegenwoordige betrekking, godsdienst, enz., franco, onder N°. 350, aan het Algemeen Nederl. Nieuws- en Advertentieblad, Damrak, H 161, te Amsterda°L (25663) GEENE GRIJZE IÏAREN BEER! Het EAU CBANTAL, het eenige door de Chemie g?«ig«?£nr.de A&gt;itlkS! &gt;om het Haar en den Baard oogenblikkelijk 111 alle Kleuren te Verwen zonder het minste Laie.eJ,Ven he.t &quot;THOPILE of verbeterd EPILAf®JR!^.&apos; fll6* hetwelk men alle overtollige Haren verdrijtt zijn te bekomen aƒ3 elk Artikel, bn J. P. RIETSCHI. Amstel, Tl 29. Brieven Franco. f 20455) ££± «EENE GRIJZE KAREN MEER. W MÉLANOGENE, éjgljb. nitmuntendKleurmiddelvanDlCQUEMAßE ainé i|||||||| te Rouaan, om de HAREN en den BAAK» gRSSgq in een oogenblik in alle tinten te KLEUREN, jUUSGKKi zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsteD ax j reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dus- JKQUWiMs ver aangewende middelen. Fabriek te Rouaan , S_S33?*KSJ rue Saint Nicolas. 39. Dépót te Parijs bijL.LE¦aWBBS GRAND,2O7,rue Saint Honoré. Te Amsterdam bij ETIENNE en GRONNET. (20456) IüILE DÏ SÉVIGNÉ recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en het voortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEN. Wordt met succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders verkocht a ƒ1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. AMSTEKDAM. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur, (204541 Kalverstraat. E 271. Rtie Richelieu. 45. Paris. »E K«NIN« ALLER PAHÏUMEKSE. ÓP DB BASIS VAN BJiN- GEEST DEH LELIE EN LAITU Zij bezit den fijnsten geur, schuimt iv overvloed, en deelt aan het vel de meest vooiaakte flnweolachtig zachtheid mede. Zii is volkomen van alle zuren bevrijd, en daardoor nfot in het minste schadelijk voor liet vel. Men gelieve dezelve slechts een enkele maal te beproeven, ten einde overtuigd te zijn, dat dezelve alle kwaliteiten in zich vereenigt, dat derzelver geur is aanhoudend, van langen duur en trotseert alle vergelijking. Délieieux toilet-water, extract der Tolu-balsem, en andere meest geurige planten. Hetzelve&apos; vervangt op de meest voordeelige wijze de Eau de Cologne en de meest beroemde Toiletaz;.&apos;ii.&quot;r. hetzelve verzacht het vel en deelt zulks eene nieuwe jeugd mede. YAX HET VO:)K DEB ZAKDOEK. Deze twee nieuwe parfumeries, welke wij in Europa invoerden, zijn met de meeste geestdrift ontvangen geworden; zij zijn geprepareerd van den geest der Bloemen van de Unona Odoratissima, welke wij in de Philippijnsche eilanden doen distileren. Derzelver geur is vau eene onbeschrijfelijke suaviteit. Eens on den zakdoek gegoten, lossen zij zich weldra op in de meest verscheidene en delicate geuren. In éen woord, zij laten verre achter zich de Extracten der Jockoy-Club, Violette, enz. Degenen, dio dezelve onvervalscht en uit de eerste hand wenschen te bezitten, gelieven dezelve alleenlijk van ons huis te nemen. of Tand-Elixir op de basis van Arnica, voor de zorg die de mond vereischt; hetzelve versterkt het tandvleesch, en is een behoedmiddel tegen het rotten der tanden. Dit nieuw, elegant en delicieux preparaat, kan men niet genoegzaam aanbevelen ; hetzelve deelt aan de tanden de meest schitterende witheid mode, het versterkt het tandvleesch zonder den nadeeligen invloed der tandpoeders en opiats te bezitten, welke dikwerf van gevaarlijke zuren zamengesteld zijn, die heiiemailleersel attaqueren. Dezelve laat geen rest achter in den tandborstel, maar kleurt de haren een aangenaam rosé, hetwelk zich vervolgens aan het tandvleesch en de lippen hecht. Van tonische en ve&gt;sterkende zelfstandigheden zamengesteld; zij bezin en deu meest zachten en aangename geur. Men kan dezelve met regt de ware schat van Let haar noemen. Depot te Amsterdam bij 11. 11. ULOTH, Zeedijk. V (20151) J LEDEREN ENGELSCHE DRIJFRIEMEN in alle courante afmetigen en beste MACHINE-OLIE, steeds voorhanden in de Magazijnen van (20207) LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. Singel bij de Koepelkerk, L 689. ÜIT DE HAUD TE KOOP OF TËIÏJÜR: Een kapitaal WINKELBUIS, met drie Kelders aan het water uitkomende, op eenen der beste Winkelstanden der stad UTRECHT. Nader onderrigt ten kantore van den Notaris BORRET to Utrecht. Brieven franco. (25591) MEN VRAAGT op een florissant Dorp tusschen Amsterdam en Utrecht aan het Gooi gelegen: Eene KNAPPE DIENSTBODE, tusschen de 20 én 30 jaren, P. G., bekwaam voor het Huiswerk en goed kunnende Kooken, tegen een goed loon. Men adressere zich met franco Briefjes onder de Letters C. O. J. met opgave van goede getuigenissen l&gt;ïj B. STENVERS, Utrechtschestraat, IJ 337. (25779) SEYFFARDT&apos;S WVt*7l¥*W Boekhandel, ulUlilÈiEkm amdSam&apos; ««re» *5 PCt. goedbij den Dam. kOOpei* tt&amp;El =. gewone uitgaven. Catalogussen alom verkrijgbaar. Brieven on gelden franco. (20453) Bij de Firma F. J. WÈ^GAND &amp; COMP. te &apos;s Hage, is van de pers gekomen en alom verkrijgbaar : VOOR HET PIANOPORTE-SPEL, door FRANCOIS HUNTEN. Nieuwe verbeterde en herziene uitgave, met Hollandsche en Fransche Tekst. Priis #omPleet- ƒ 3.60. rrIJS \ln twee Deelen..* 2.—. Zij berigten tevens, dat zij de prijzen hunner Muziekuitgaven met 30 pCt. verminderd hebben, zoodat de prijzen thans gelijk staan met de GOEDKOOPE Muziek. NB. Van de Duitsche Uitgaven worden de daarop genoteerde prijzen zonder verhooging berekend. (25595) ~J§fooifiisiï*iï£l£ërij VAK LOMAN, KIRBERGER &amp; VAN KESTEREN. Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. (20459) Circulaires, Wissels, Kwitanties, Assignaties, Eekeningen, Nota&apos;s, Facturen, Notities, Taxaties, Afloopen, &amp;c., &amp;c, alsmede alle BOEKDRUKWERKEN worden met den meesten spoed en tot de billijkste prijzen vervaardigd ter STOOMDRUKKERTJ van LOMAN, KIRBERGER &amp; VAN KESTEREN. Bij J. BRAVE Wzn., te Amsterdam, is verschenen : BINGER. Overzicht vau alle Binnen- en Buitenlandsche EFFECTEN, 4e veel vermeerderde druk f 6.50. KLOOS. Berekening van den Interest van VU—6nCt. 3e druk ƒ 1.50. PRACTISCH HANDBOEKJE voor Fondsonhouders en Renteniers ƒ 0.90. PLAN VAN CONVERSIE der Oostenrijksche Staatsschuld /0.10. DAGELIJKSCHE PRIJSCOURANT van EFFECTEN per Jaar ƒ 6. IDEM Franco per Post ƒ 10. (23872) MISTEL lIOTEL-MMTSCBAPPU. BUITENGEWONE ALGEMEENE VERGADERING VAN DEELHEBBERS, op Dingsdag den 20sten October 1868, des namiddags ten H/a ure, in het Locaal Eensgezindheid, op het Spui. Houders van Aandeelen in blanco, worden verzocht hunne Aandeelen mede te brengen. (25616) Amsterdam, 10 October 1863. HET BESTUUR. Bij I). B CENTEN, te Amsterdam , is ter perse het: JAARBOEKJE der MAATSCHAPPIJ VAR WELDADIGHEID voor 1§69. UITGEGEVEN GEHEEL TEN VOORDEELE DIER NRIGTING, door de Afdeeling: GENERAAL VAN DEN BOSCB. ?, , 3 tt Met B&apos;Jdragen van : Ds. Eilorts de Haan Ds. Camminga, Ds. Laurillard, Ds. Adama van Scheltema, Ds. ten Kate, Meys, Ds. van Gnethuyzen, Elliot Boswel, Busken Huet,Ds.Hasebroek,v.d.Bergh,Ds.Adriani Mr. Banck, Jongkindt Coninck, en Alberdingk Thijm. Prijs ƒ1; Gebonden ƒ 1.35; in Prachtb. ƒ2. (25527) Heden ziet liet licht de Tweede Druk van een hoogst belangrijk werk, getiteld: MTiiRLUKE mmmm VAN DEN SEDERT ZIJN ONTSTAAN, TOT OP ONZE DAGEN. Bewerkt naar den Twaalfden Druk, uit het Fransch van Dk. A. DEBAT. Prijs ƒ3.20. In dit werk wordt men over eene menigte tot nu toe onbekende zaken ingelicht en naarmate men verder in het rijk van het wonderbare doordringt, verwondert men zich ei- meer en meer over, zoo aangenaam in de mysteriën van hot leven te worden ingewijd. Het handelt onder anderen over misvormingen en monstrositeiten van het menschengeslacht, reuzen, dwergen, menschen met staarten, herkaauwende menschen, vraten en allesvreters, electrische, onverbrandbare, amphibische en wilde menschen. Duikers, loopers, springers, voltigeurs, buiksprekers, enz. Overdevoortteeling, bevruchting, zwangerschap, enz. Gebreken, onvolkomenheden, koelheid, onverschilligheid, onvruchtbaarheid, onmacht, enz. Physiologische beschouwingen over den echt, gezondheidsleer ten opzigte van den bijslaap, enz. Middelen om het leven te verlengen, het ligchaam van grijsaards te verjongen, enz. enz. Bij de voornaamste Boekhandelaren voorhanden en bij de Uitgevers VAN HOOGSTRATEN en GORTER, te Zwolle. (25718)</p>
</text>
