<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tm koop. Door ziekelijke omstandigheden wordt ter overname aangeboden eene •welbeklante H.OMENIJIS-AEEASIIE» welke door eene Vrouw kan wor Jen waargenomen en een burger bestaan oplevert, gelegen in eene volkrijke buurt. Huurprijs van het Huis ƒ 120. Adres onder lett. A. B. franco, Bureau Handelsblad. (11656) &quot;TWEE EUIPERSKNEGHTEN, hun Vak verstaande, kunnen VAST WERK. bekomen. Adres met franco brieven onder letter H., bij den Boekhandelaar W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle. (11666) m^. NEDERLANDSCHE ■■*STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. ROTTERDAM-LOXDEX BATAVIER, «pt. f.SBTB. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, De overtogt geschiedt via Thameshaven in gemiddeld 15 Uren. DINGSDAG 9 MEI, Voormiddags 11 Ure. * 16 ff Namiddags 3- * o °,3 * Voormiddags 10 // ff 30 tt Namiddags 3 it VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, lederen ZONDAG, des Morgens ten 10 Ure van de Ligplaats Hermitage-Tier. Per Spoor van Fenchnrchstreet Station naar Blackwall, &apos;s Morgens 10% Ure. Van Blackwall naar Rotterdam &apos;s Morgens 11 Ure. SCHEOEFSCHOENEE FIJENOORD, kapt. B. ÏAN&apos;T HOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 7 MEI, &apos;s Morgens 7 Ure. * 14 it ii 7 # * 21 * * 7 ii i 28 ii u 1 i YMiMSSrW,?*** ROTTERDAM, DONDERDAG 11 MEI, &apos;s Morgens 9 Ure. ff ■ 18 * ff 8 ff 25 // ff 9 De Dienst van bovengemelde Stoomschepen staat in verbinding met de naar en van Manheim en tusschen gelegene Elaa&apos;sen aan den iiijn varende Stoombooton der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. BSggjÉïSj»» Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche _$S&amp;£Silip&apos; Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN OORDT &amp; 0&quot;., in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. (10501) ÉÉÉlpÉlf&apos;Met directe Cognossementen in Doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein S. STOOL, vertrekt van ROTTERDAM naar DUNDEE Woensdag 24 Mei, des Morgens, vroeg. __ Adres bjj J. B. CROL &amp; C°. (11371) STOOMVAARTOSBi DIENST TUSSUHEN -„^^.. EOTTEEDAM en DUINKEEKEN Het STOOMSCHIP&apos;PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des Zaturdags van Xfr«l &gt;.&apos; te Cwg^QW» JOS*! WHS fiefi. s* g», £5016)</p>
</text>
