<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4 fthigsdao* 6 «funij 18615, ten HALF DRIE Ure, in het Locaal Vereeniging, in do _°oije &apos;i*raat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra t&apos;^Hrvv aangCYOerdc Partii Greenen en Vuren NOORDSCHE ! ,&apos;&quot;ïpUten t&apos; e]&apos;en&gt; Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Bat_\*&gt; ö»»»&apos;- ee^en en Sparren; Narva en Riga Sparren; Riga, Wijbur- W^lile l?&apos;* en Porsgrundsche DEELEN en PLATEN. &lt;s?i bü *S° oudo Schaus en op de Wallen, volgens Notitien, te bes é&apos; C., Binnenkant, U 138. (11724) bl SliUWi GECOSFUTE DADELS r^8?»&apos;8 60 Cts- de 5 0ns&apos; alsmede nieuw geconfijte ABRIe 011 » f 1 4 Ct3- de 3 0ns&apos; Chineesch geconfijte GEMBER per &apos; «nz Kis iransche en Engelsche MOSTERD per flacon a 25 Cts., &quot; y J. KOK , \Ü1739) Voorheen J. H. L. DRECKMEIER. -— Hoek Hoogstraat en O. Z. Voorburgwal. •N JBCTW TE AMMnS 4^*&apos;AlMpomstancli-he(len TE KOOP eene welbeklante MAN&apos;i»_ UlS°6d e- *)enevens Aardewerk, gemaakte en witte Houtwaren, ila_ ïeer vüib&quot;2 e&quot;Z&apos;&apos; &apos;n eene fatsoanlÜ!;e buurt; zijnde voor uitbrei- Hel; f%&apos; en &apos;cvert een goed Vrouwelijk Bestaan op. Zoo de |Wi &apos;&quot;en ,\ . mme,man is, is dezelve zeer doelmatig. Reflecterende \sij_ i!Ci franco te a.lressereu aau het Bureau Handelsblad onder t/^iT&quot;- ~(115-9) &quot;Voo.l^0 hand ï ••oad -^ jaren, van de beste getuigen voorzien, eene »r°Pend ir c r&apos;Jvcnde, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst Ur, f*.W_ jan.tüorwerk, als PAKHUISKNECHT, in een ofan•&apos;«c» bii ,i , *necht of Koffijhuiskneeht. Adres franco, onder let&lt;BE ]§_ ue Rjekhandelaais M. SCHOÖNEVELD &amp; ZOON, Beurs- JT^J———1 (&apos;1513) \V»*H|\ tei mide.no FAËTON m.t Achterzitting, een TBL- *•** vo^° Sö0;1 als nieuw&apos; met koP.ol&apos; be?laK&apos; een GtAZEI* &quot;*»&gt;^P^,cnz aa 5 Personen, Tuigen, Vries.lek. Manen en Oorkap, dJ^fi_nco letters G. L. 8., Buroau Handelsblad. (U499J sft voorzi. ,M€&quot;&apos; 22 jaren oud, E. G. en van goede getuig- Mtffo^,&apos;&quot; n^&apos;.^dert 8 jaren in het Vak werkzaam, zag zich gaarne 1 fran^elök «EI&apos;LAATST in een Winkel ot Magazijn, \iHE?n *. ttt leven onder letter B. bij dc Boekhandelaren VAN (11155) sjsMiAmranßODW, vr&lt;lls teer&lt;l&apos; hiédt- •** ecuo F»miiie kurt geleden uit Oost-Indië fcSi os0^^»!! t ?ch a:lu &apos;om in die betrekking naar gemeld Land cj?ij ,r lett&apos; K tormatitn kunneu bekomen worden bij franco brieave&apos; &apos; V&apos; H-&gt; oy den Boekhandelaar A. E. G. VAN DIE—--? _____.- (11498) __ &apos;» net *nde i;a&quot;*AV-NOTARIS, R.C. Godsdienst, van do meest ??? 2i„, et H4itiatcr&apos;S.C irilten voorzien, steeds bij het Notariaat werkzaam (Sri ll gaarne t&apos;^11 e&quot; tio verdere Notariële werkzaamheden bekend, -l^n iïabl&quot;&gt;t, van 1° &apos;°&apos; JuniJ c- k-&gt; bÜ voorkeur in dc provincie eith. G \___f_00&apos; Verplaatst. Adres franco onder lctt. M. M., J^p- L^ySMANS, Bosch (Markt). __ (11004) ffi T t Naap~PADAKGr StSSnd GT ALHIEE IN LADING t,AV|- Dl^euw Gekoperd Nederl. BARKSCHIP HELENA ,w%ui? Careadoors de Wed. JAN VAN WESEL en ZOON, 11733)</p>
</text>
