<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 18 Mei.</title>
	<p>Barome- WIND. Tem- | TOESTAND Plaatsen ter. -*wv_-— perat I —-„, ______ _ Millimeh Rigting. Kracht Celsius&apos; debLü^mtT beb Zee. SW!PI&gt; -j- 3 1 &quot;?.Z.W. ~ths 7* N Diep !+ 2.7 zw 12 Maastricht -f- 2.3 NNW 3 i Vlissingen + 1.8 Z.W. t.Z. 0 |.£&amp;S£ -i-3 JTfJf r -+f|.*; -hoon. slecht^ter. Portsm...| -j- 6.4 w &apos; _ xü J * ~&quot; Plymouth.&apos; _ f™ _ +_| H_ gewoon. bSu:;:j Jlf ,™&apos; ,&quot;&apos;•&apos;*■ i&apos;»ff, &quot;7cn. zacht~golv. &gt;Se^^ | Verwacht: matige Z.O. wind. m™i»m«^VENH^-GE&apos; 18 Mei- üTh^t Robert Boreel, epper-ceremoniemeester van z. M. den Koning, die met zijne familie Mn intrek had genomen tn het hotel Paulez, is heden van daar mar zijn kasteel dWssan by Mantes in Frankrijk vertrokken. Ook de Spaansehe gezant, de ridder de Tcran, heeft dat hotel verlaten ep-zljn hotel, aan den Be» zuidenhoutiehcn weg gelegen, betrokken. — Naar men verneemt zal er aanstaanden Zondag namiddag op het terras van het groot stedelijk badhuis te Scheveningen, muziek worden, nitgevoerd.</p>
	<p>* HAARLEM, 18 Mei. Heden is ten burele van het provinciaal bestuur aanbesteed: I°. van wege het ministerie van justitie: Het maken van een gebouw, ingerigt voor slaap- en ziekenzalen, bij het huis van verbete ■ ring en opvoeding voor jongens te Alkmaar. 2°. van wege het ministerie van binnenlandsche zaken : het onderhouden van 1 Junij 1865 tot 1 Junij 1866 van het jaagpad c. a. langs het Zuider- en Noorder- Buitcn-Spaarne te Haarlem. De minste van de zeven inschrijvers voor het eerstgenoemd perceel was de Heer P. Brugman te Nieuwe Nicdorp, voor ƒ 27,760 en de minste der zeven inschrijvers voor laatstgenoemd perceel de Heer A. Kuyk te Haarlem, voor f 1385. * AMERSFOORT, 17 Mei. Heden namiddag werd de Heer Joh. Luden van Stoutenburg en echtgenoot, die van Amsterdam komende, voor het eerst hun nieuw prachtig &apos;kasteelte Stoutenburg zouden betrekken, feestelijk opgewacht door den Burgemeester Mr. E. L. Baron van Hardenbroek van Boekhorst, de Wethouders en de leden van den Gemeenteraad van Stoutenburg, twee Predikanten der omstreken en ecne cerewacht van een veertigtal Stoutenburgers te paard met toepasselijk vaandel. Aan de grenzen der gemeente zijn door den Burgemeester en de predikanten aanspraken gehouden, terwijl dc feestviering werd opgeluisterd door de muziek der Amersfoortscho schutterij. Bij de aankomst van den stoet aan het ka»teel zijn door dc schooljeugd welkomstliederen gezongen.De weg en het fraaije in antieken stijl gebouwde kasteel waren versierd met cereboj.;en en vlaggen. Door de eorewacht werden eenige evolutien uitgevoerd. De Heer Luien van Stoutmburg betuigde ten slotte mede namens zijne echtgenoot dank voor deze hartelijke ontvangst.</p>
	<p>* HARLINGEN, 16 Mei. Heden zijn door dc kiezers gekozen tot leden der commissie, die met den gemeenteraad, ingevolge art. 131 der gemeentewet moeten beslissen ten aanzien der afscheiding van het dorp Almenum met zijn grondgebied van de gemeente Baradeel ender wcdervcreeniging daarvan met onze stad, de Heeren: K. Banga, L. Houtsma, Acneaus Harmens, W. Harmens Cz., L. Hanncma, Jac. Posthuma, J. Fontein Tuinhout, F. Fockens, C. Teves, 3. Witte, J J F Evers, J. Noyon en A. Schaafsma.</p>
	<p>GRONINGEN, 17 Mei. Heden zijn alhier aangekomen het nieuw gebouwd sehooner-schip Zwalue , kapt. J. Brongers, van Veendam, groot 100 last; het nieuw gebouwd schooner-brikschip Regnera, kupt. J.&apos; Wortelboer, van Pekela, groot 115 last, beide gebouwd bij Dront en sinnige te Muntcndam en het nieuw gebouwd kofschip Anna Gezina, kapt. J. J do Vries, van Groningen, groot 55 last, gebouwd bij G. Bodewes, ta Martenshook.</p>
	<p>* DEVENTER, 17 Mei. De lste luit. J. F. van Moorzcl, van het lste reg. drag. alhier zal van 1 Junij tot uit0. Oct. a. s. bij den wapencursus te Maastricht worden gedetacheerd. ASSEN, 17 Mei. Jl. Vrijdag-avoHd vervoegde zich bij den Burgemeester der gemeente Rolde een onbekend manspersoon, die op vrij onbeschofte wijze eon vrijpas verzocht, waarmede hij naar Utrecht kon reizen. Eer de Burgemeester echter aan des vreemdelings verzoek kon en wilde voldoen, meende hij zijn naam en omstandigheden nader t« moeten kennen en begon hem hierover te ondervragen. De vreemdeling die voorgaf een fatsoenlijk man te zijn en goede papieren te hebben! werd, toen de Burgemeester hem nlet op zijn woord gelooven wilde) zoo woedend, dat hij een groot mes trok, daurmcde op den Burgemeester toetrad en hem dreigde te doorsteken, al* niet aan zijn eiscli werd voldaan. Gelukkig bevond de veldwachter Kuntsel zich in de nabiiheid die den booswicht het mes met geweld ontnam en hem vervolgens in verzekerde bewaring bragt. Bij onderzoek bleek, dat de voorgewende fatsoenlijke man niemand anders was, dun de op 21 April jl. uit het 2e gesticht te Veenhuizen ontslagen bedelaarskolonist Thomas den Daas, dio Zaturdag ter beschikt king is gesteld van den Officier van Justitie.</p>
</text>
