<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MACHINISTEN. Aan eene SPINNERIJ en WEVERIJ in Twenthc wordt een bekwame MACHINIST gevraagd, om dadelijk of met primo Julij in dienst te treden; bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag kunnende produceren. Zij die tevens met Bankwerk bekend zijn, zullen de voorkeur hebben. Brieven franco, Lett. M. 8., aan liet Bureau der Twentscho Courant, te Almelo. (11688) MEN VERLANGT een niet werkzaam DEELGENOOT in eene BLOEMBOLLEN-KWEEKERIJ met f 8000, waarvoor eene jaarlijksche uitkeering van ƒBOO wordt geguarandcerd. Adres franco onder Letter A. K. R. bij den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland te (11663) Eene JUFVROUW vau fatsoenlijke Familie, R. C. Godsd, 30 ja, ren oud, wenschte gaarne GEPLAATST to wordon tot Adsistentie in i de Huishouding of verzorging eener Dame; op Salaris zal minder g«let | worden dan wel op cene goede behandeling. Hierop reflecterende adres: sere men zich franco onder letters __. jj., bij de Wed. DOM &amp; DE VRIES, Kantoorboekhandel, Halsteeg N». 244, to Amsterdam. (11575) Te KOOP gepresenteerd voor een spotprüs cene gebruikte Amerikaansche DRAAK-MACHINE, (S&apos;amaak), gefabriceerd door J. LINDEMANS, te Dordrecht. Te bevragen met franco Brieven, onder het Nummer dezer Advertentie aan het Bureau Handelsblad. (11700) GENEESHEER Een Genees- en Heelkundige, Examinandus in de Verloskunde, die &apos; zijne geheele medische opleiding aan dc Amsterdamsche geneeskundige School heeft ontvangen, biedt zich aan ter adsistentie van eenen Geneesheer of wenscht de praktijk voor eene Weduwe te continueren tegen behoorlijk honorarium. Adres franco, Letters A. Z. Bureau Handelsblad. (11534) i POLYTECHNISCH&quot; MUSEUM. Het Bestuur belast met de likwidalie van bovengemeld in 1852 opgerigt Museum, geeft aan de houders der Aandeelen te kennen: dat dio Aandeelen zullen worden ingetrokken tegen ƒ53.25 per Aandeel, waartoe gedur.nde twee maanden, des Maandags en Vrijdags voormiddags, gevaceerd zal worden ten kantore van den Heer P. E. POSTHUMUS, alwaar tevens de rekening en verantwoording ter inzage zal liggen. 12 Mei 1865. (11536) BIiEEKZUCSIT kan door een beproefd onschadelijk middel (geen ijzer noch staal), en hetwelk over het algemeen van goeden invloed is, genezen worden. — Wegens nadere inlichtingen adressere men zich met fr»nco brieven onder letter Dr. F. B. poste restante Mainz. Adres gelieve men naauwkeurig op te geven. (9601) IWTOPPM hTMJFIÖFDPUN. ! Deze beide Aandoeningen, waarvan dc ecne het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door dc LEVENSKORRELS van C. FAVEOT of I» ILL E N van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chuf voor de schoikundige zaken aan de Apothokersschool tc Parijs en de Keizerlijke School der Bergwei-ken. Hunno werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen m het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun effect den anderen morgen. Prijs f j per flaoon van 50 Pillen. c Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in allo Apotheken, en te Amsterdam bij 11. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (4707)</p>
</text>
