<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GetrouwdT&quot; ———————, _— . A**TEKnZ&apos; is ur ■ ,OC- E- TOBBES Rz. &apos; Mei 1863- JW &apos;— A. A. W. GREVELÏNK , van Zwolle.. , Getrouwd • ~~Z. &quot;■ **MRaDAM ir.__.____ T- VISCHER, van Utrecht, UlB3&apos;\ &apos; 863&gt; E* &quot;^ -&apos; M. VAN DER KEAATS, van Utrecht. üetrouwd • &quot; &quot; H. IRVSTJn., Amstpptï. Beroepen Luth. Predikant te Medemblik, J* MtTm-&apos;- MET A. M. DE RUYTE R. (11833) J. KOK, van Ziandam, 18 _l_\ ,oft. EN n -- C. C. COOPS. (11810) _&apos;tromvd. —~ _ — lÜari,,.,&apos; ,0 „ J. GELLY Lz., van Amsterdam, -^ 01791? &apos; 18 Mei 1863- met Getnip H.0.0,«ag. wu&apos; J. A. BUIKES MET Sc„„ m A. KIKKERT. ocHiLD^p Texel, 18 Mei 1865. (11811) &apos;«Gplt; Mr- C. J. A. HEIJDENRIJCK, 17 M • GE&apos; EK *&gt;—-ii£iJB6s^ C_ A H VERHOEF. (11678) &lt;JttroUW(r — : 11. P. SMITS, van Amsterdam, MET .0coPttln, J. W. E. H. DRESSELHUYS. J 1865. (11807) A«sipep, Van ecne DOCHTER A. HINSE—SCHOGT. rSagg^J^ÜLMei 1865. _ (11813) 1 vr&apos;J voorspoedig van eene DOCHTER JACOBA v»a ÉLIZABETH POELDERS, geliefde Echtgenoote vA*BTpnr W. A. MOLENKAMP. 17 Mei 1865. (11831) Hedpn ï, • &quot; &amp;Hoot» , Vlcl vau een ZOON, E. M. LULOFS, geliefde Echt-2froLi an, ABm. VIS. 1865. (11812) 4nB *ct&apos;je ons voor 4 Maanden geboren, ontsliep heden. 15 iv*^AM . J. VAN DER CHIJS. (U7^n\ 1865- C. H. W. J. VAN DER CHIJS, - VAN DE KASTEELE. O,IZe Relipf7lslieP zacht en kalm. na een langdurig, doch geduldig lijden, AnSTp„e Zuster ANNA FREDRIKS, in den ouderdom van 62 Jaren. (117Q^AM&apos; ls Mèi 1865. J. FREDRIKS. Wed. J. DOS-FREDRIKS. &apos;I.UW|lkind(.o.T*:rlliecl tot diePe drojfheid van mij , mijne Kinderen, Be?en te z--ren&apos; Kleinkinderen en Achterkleinkinderen, na tijdig voorr 1&quot; Van&apos;Ja Vaa de H- Sacramenten der Stervenden, in den ouder- iJ.AsGKnri?,m m Jaren, mijn geliefde Echtgenoot ADOLF &quot;jken v-_,uf KR; ruim 57 Jaren mogt ik met hem in een genoege&apos;sm&quot; i,am&apos; Wed. A. LANGKEMPER, lei 1865. Geb. H. ROELE. Op i Uit aller Naam. ranSer_rte m» den Overledene zullen alleen door mij uiterlijke teekenen llel&apos;~ worden aangenomen. (11771) n ru&apos;iinp„t^°f mÖ de gevoeligste slag mijns levens door het overlijden 1,1 den o, ,lerbaren Echtgenoot, de Heer MOZES COHEN DE LEEUW, ?et henj d OUI van bijna 70 jaren, waarvan ik gedurende 28 jaren Overl ii0r den genoegelijksten Echt mogt verbonden zijn. Allen, die J&apos;j al 3 al, dc.ne gekend hebben, znllen hot verlies be-effen, dat zoowel &quot; BWmff 2°ne dierbare Betrekkingen en talrijke Vrienden en Beken- heeft- De Wed. Si. DE LEEUW-WONDER. S&apos;^l.JS^e^lSeö^ (U 843) Ü1 Cel lan B,emkkige Echtvereeniging van bijna 23 Jaren, overleed heden «jciioot _re.urig» maar geduldig lijden, mijne hartelijk geliefde Echt» *&quot;. diei JiU olUï SUZANNA PRONK, in den ouderdom van 42 pMaten_A..etr&lt;mrd door Mij en mijne Betrekkingen en mijne Acht ,be^ft&apos;en lnderen, waarvan velen nog te jong zijn om hun verlies j^ijk, 13 Mei 18G3g iir796L_ ,8s&apos;ell/a„ f-n °nzen hartcl&apos;jken dank voor do vele bewijzen van beo&apos;&apos;7s9) ° J °ns huwelijk ontvangen. ï&gt;a_s~-~^ &apos; J. G. KUOTTNERUS en Echtgenoote. 2»Htn OpEICHËLT, W. CrBÖSSÓNtirjrGËORGE KOOPMAN,</p>
</text>
