<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 18 Mei.</title>
	<p>In dc gisteren gehouden eerste Vanille-veiling, bestaande uit 400 kilo, zijn 200 kilo verkocht van ƒ4 tot 7%; 200 kilo werden niet geveild. In de tweede veiling, bestaande uit 300 kilo, is alles verkocht van ƒ5 tot a_. Beschrijving en Taxatie van 2109 balen KATOEN, door de N. H.M. in veiling aangeslagen te Rotterdam tegen 30 Mei. Taxatie. 700 balen Comptah Good Middling 40 c. 165 ir Tinnevelly Middling Fair 42 // 212 ti idem Eair 46 n 140 it Ned. Oost-Ind. idem 33 n 36 it idem Sawginned Middling Fair . . . . 30 » 30 // China Middling Fair 42 u 26 ii idem Low Middling. 25 u 800 h Japan Good Fair 50 * SCHIEDAM, 17 Mei. Moutwijn ƒ 9.50; Genever ƒl5. — , Amst. Proef ƒ 16.25; Spoeling ƒ0.90. HAARLEM, 17 Mei. Ter Kaasmarkt zijn heden hier aangevoerd 77 stapels Kaas, uitmakende 7081 stuks, waarvan verkocht werden 75 stapels, uitmakende 6870 stnks, wegende 13,257 ffi. Hoogste prijs ƒ.0.50 per 50 ffi. MONNIKKENDAM, 17 Mei. Heden werden ter Kaasmarkt aangevterd 19 stapels, inhoudende 2001 stuks en wegende te zamen 4006 Cp. Ee hoogste prijs was ƒ 26.50 per 50 ffi. DEVENTER, 16 Mei. Op dc Paarden- en Beestenmarkt van heden waren aangevoerd 24 Paarden en 185 Koeijen. De handel was buitengewoon levendig en de prijzen waren hoog, ten gevolge van de gunstige weersgesteldheid. RAALTE, 17 Mei. Boter ƒ 20 a 22.— per % vat, ƒ 10.— a ƒ 10.75 per \_ vat; Rogge ƒ6.— a 0.10; Boekweit ƒ5.90 a 6.05; Garst ƒ4.80 a 5.—; Haver ƒ3.40a 3.00, alles per mud, gomeste Varkens 39 a 40 c. per ffi ; jarige dito ƒ3l a 89; oude Biggen ƒ 15 a 18; jonge dito ƒ 7.50 a 9; nuchtere Kalveren ƒ4.50; narende Koeijen ƒ 130 a 140; guste dito ƒ 90 a 110; gerookt Spek —a— e. de 5 ons; gerookte Ham— a — e. dc 5 ons; Eijeren ƒ 1.90 de 100 stuks; Stroo ƒ 13 per COO ffi.</p>
	<p>OMMEN, 17 Mei. Op de jaarmarkt van gisteren waren de prijzen van beste kalfde en guste Koeijen, ton gevolge van den gunstiger stand der weiden, hooger ; jonge Biggen van 5 weken ƒ6a 7, dragtige Varkens ƒ26 a 40. Boter per % vat ƒ 18 a 20. DEDEMSVAART, 17 Mei. De marktprijzen waren heden als volgt: Rogge ƒ 5.40 a 5.75; Boekweit ƒ 5.60 a 6 20; Aardappelen ƒ 1.50 a 1.75; Boter 70 a 80 c. por ffi; Kip-Eijeren ƒ 2.—; Eenden-Eijcren ƒ2.75 beide per 100 stuks. DWINGELO, 17 Mei. Op de gisteren alhier gehouden voorjaarsmarkt. was dc handel, vooral in hoornvee, tegen ferme prijzen zeer geanimeerd. Men bedong voor Paardon ƒ2O a2BO, Mclkkoeijen/&apos;OO a 160, Kalfde dito ƒ6O a 170, Gustenƒso a 120, jong vee ƒ2O a 55, magere Varkens ƒl5 a 33, Biggen ƒ5 a 9, Schapen ƒ5 a 8.</p>
	<p>LAND VAN ALTENA, 17 Mei. De prijzen waren heden iets lager. Aardappelen ƒ2 a 2.35. Appelen ƒ 2.10 a 2.60. Boter 5 c. lager f—.Bs per ffi. Eijeren vorigen prijs ƒ2.40 per 104 Stuks. Beide laatste prijzen voor 8 dagen vastgesteld. Vette Varkens 18 c. vuil. Hooi onveranderd ƒ14.50 a 15.75. Stroo vorigen prijs ƒ9.50 a 10.50 per duizend ffi. Vlas met veel kooplust. ANTWERPEN, 17 Mei. Koffij: De stemming van het artikel heeft zich op den gunstigen afloop der N. 11. M. veiling aanmerkelijk verbeterd en de houders zijn zeer vast. — Van Smyrna Katoen werden heden 32 b. tot diverse prijzen verkocht. — Wol steeds met vraag; ca. 150 b. Plata zijn tot onveranderde prijzen verkocht. —■ Petroleum op nieuw hooger, disponibel werd betaald met fr. 74 en 76. Op levering in Junij Julij en Augustus besteedde men fr. 75%, September 78. LONDEN, 16 Mei. Suiker was heden goed gevraagd en er hadden belangrijke afdoeningen tot vaste prijzen plaats; in het geheel werden 2446 vaten zoo in veiling als uit de hand verkocht. Voorts werd afgedaan cene lading van 430 v. Portorieo a 33 sh., Gene dito a 34.3 en 4000 zakken Manilla a 30 sh. Op levering werden bovendien nog drie ladingen verkocht, waarbij eene van 1224 k. Havana N°. 14, ex Occana, a 27 sh. voor eene naburige haven. — Koffij: Native Ceylon 6 p. a 1 sh. lager, goed a zeer goed ord. 66 6a67.6, Mantation insgelijks iets lager. Thee: De veilingen zijn traag afgeloopen en de besteedc prijzen zijn in enkele gevallen _ p. lager. — Rijst vast, doch met weinig affaire. — Zink ferm. — Tm: Straits 93 a 93.6. — Schotsch IJzer 53 10%. — Lijnolie 32 sh. — Talk stil, 40.6 tof Junij en 41.6 a 91.9 per Oct. a Dec.— Wol in veiling met levendigen kooplust; dc prijzen, vergeleken bij do slotkoersen vau Maart, zijn _ p. lager, behalve voor Sydney en Kaap, waarvoor dezelfde prijzen besteed worden. PORT-LOUIB, 17 April. Suiker: Ten gevolge van de levendigheid in dc vorige maand hebben vele verzendingen plaatst gehad en zijn van 0 tot 12 dezer 9 schepen met Suiker vertrokken. In de vraag schijnt tlui.s geheel voorzien te zijn en het artikel is zeer stil, terwijl mende prijzen kan aanmerken als nominaal op 5 d. voor Holl. Stand. N°. 12. De toekomende oogst zal, naar men verzekert, fraaijcr zijn dan de beide laatste en men kan thans reeds op eene goede opbrengst staat maken. Sedert 14 dagen klagen on-ze planters wel over droogte, waardoor het product in enkele streken iets kleiner zijn zal, doch schijnt het zekcdat dc totale productie voor den oogst van 1865 a 1800 ongeveer 20,00ü&apos; ton moer zal bedragen dan de vorigen e« uit nagonoeg 140,000 ton bestaan zal. — Vracht naar Londen £&apos;2.5a2.7.6. — Wisselkoers2iiCtpremie.</p>
</text>
