<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CO^POf&amp;TïHTIti &apos; GEVRAAGD voor een uitgebreid Boekwerk, tegen ruime provisie. Adres met franco brieven, tevens met opgave van het vroeger verrigte bij W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle. (11667) beschikbaar f 20,000 of minder als HYPOTHEEK op Huizen en Landerijen, zoowel hier als in de Provinciën. Reflecterenden adresseren franco brieven onder lett. L. C, bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat, te Amsterdam. (11668; HAHüPACTÜHËS Een JONG MENSCH, Duitscher, 27 jaren oud, grondig bekend met „-enoemd vak, zagzich gaarne VERPLAATST op eon MAGAZIJN &apos;&quot; a)s REIZIGER; kunnende de beste getuigschriften produceren. Inclinerenden worden verzocht zich te adresseren onder lett. D. 8., franco Bureau Handelsblad. (11658) ~ÜÏT DÊHAND TE KOOP Twee voor de Binnenvaart zeer geschikte TJALKEN, respectivclijk groot 104 en 94 Tonnen, met compltiten Inventaris, thans in de Beurtvaart op Brouwershaven. Nadere informatien bij de Makelaars F en W. VAN DAM, te Rotterdam. (10575) AANVRAAG HfISHOÜDSTERT Een Fatsoenlijk HEER», oud 40 Jaar, goed uiterlijk, P. G met Drie Kinderen, zoekt ecne Beschaafde, Burgerlijke JUFVROUW of WEDUWE tot HUISHOUDSTER , om welligt later eene waardiger plaats m zijne Huishouding te vervullen. Adres Franco onder Lett. H. bij CARLGUIST, Winkelier in Schoolbehoeften, Beerenstraat, XX 402 te Amsterdam. (11559) Me2«,!22?t2LVXJS:&apos;ONTAIK °P eon Commissionnairskantoor alhier een JONG MENSCU, van 14 tot 16 jaren oud, g,ed kunnende schrijven, rekenen en eenige Taalkennis bezittende, voor de loopende werkzaamheden. Eranco brieven onder Letter V. 8., bij de Boekhandelaars L. v. BAKKENÈS &amp; O»., N. Z. Voorburgwal bij de Stil&apos;____: (11539) BEZIGT» Belanghebbenden die nadere inlichting verlangen omtrent de AANBESTEDING van het nieuw te bouwen SCHOOLLOCAAL te Oudshoorn, kunnen die op franco aanvrage bekomen bij den Architect van dien bouw, den Heer A. KOOREVA AR, te Gouda. (11546) VIZÖRGÜfi VOOR hn Kil)&quot; Bij cene WEDUWE in een fatsoenlijken stand bestaat gelegenheid tot MOEDERLIJKE VERZORGING van eon moederloos of ander JONG KIND uit een deftigen stand op billijke voorwaarden, desverkiezende onder de stiptste geheimhouding. Reflecterende adressere zich franco onder letter A. 8., Bureau Handelsblad. (11543) &lt;S&gt; VÖORIÖNGEHËÊRHTÜS* is eene allergunstigste gelegenheid (voor of na Vacantie) ter Opleiding aan een zeer bezocht PROT. INSTITUUT aan het Rijnspoor, waarin al het hedendaagsch vereischt wordende met gunstig gevolg gedoceerd wwrdt, tegen ƒ230 &apos;s Jaars en ƒ2O Entree. Soliede Informatien franco onder Lett. Z. Bureau Handelsblad te bekomen. (11561) GEMEUBELEERDE KAMERS GEVRAAGD. Een HEER die zijne bezigheden buitenshuis heeft, vraaut eene ftF« MEUDELEERRE ZIT- en SLAAPKAMER 4 een Goïden Stand. Adres Franco Bureau Handelsblad, ondtr Letters L. L. (11562) Door vertrek van den GENEES-, HEEL- en VERLOSKUNDIGE , is die betrekking in dc Gemeente BUSSUM vacant. Het Gemeentebestuur noodigt daartoe geregtigden uit, om zich vóór of op 30 Mei aanstaande per franco Brieven of Persoonlijk aan to melden bii den Burgemeester der Gemeente. (11560) Men leest in de Amsterdamsche Courant van 11 Mei 1.1. het volgende: Nimmer nog zagen wij eene houtgravure op zóó groote schaal als die van do WATERLOO-VIERIJVG gewijd, d*or GEUR. VAN ES alhier uit te geven, en waarvan wij heden een voorloopigen afdruk moeten zien. Het buitenland zal er slechts schaarsch een pendant van kunnen leveren, ja, welligt bestaat er geen andere dan DIE SCIILACUT BEI LEIPZIG, in het afgeloopen jaar te Leipzig in het licht verschenen. De grootte met den rand is 73 hij 91 ned. duim. Maar wat meer zegt — de kunstwaarde! door CHARLES ROCHUSSEN ontworpen en geteekend, zullen wij wel niet behoeven te zeggen dat wij een meesterstuk voor oogen haddeß. Stout en aangrijpend is de voorstelling der bijna tot wanhoop gebragte nationaliteit, hare ketens op het slagveld door eene geweldige krachtsinspanning verbrekende, welke voorstelling het geheel als het ware kroont. Daarnaast en daaronder groeperen zich de volgende tafercelen: Standpunt van Napoleon voor den slag; Hougoumont; Blueher; Wellington; prins van Oranje. Geene portretten alleen, maar — bijna zouden wij zeggen — gedramatiseerde voorstellingen, vol kracht, vol beteekenis; verder: La Haye Sainte; Planchinoit; het laatste bataillon carré van de garde; la Belle Alliance; Mont St. Jean; — de hoofdepisoden dus. En dat alles getuigende van ware inspiratie, van een voorstellingsvermogen, dat slechts den waren kunstenaar eigen is. Men wachte zich wel deze zeldzaam schoone houtgravure met het vooroordeel, dat vaak gelegenheidsstukken treft en ze te naauwernood doet aanzien, te bejegenen! Nog eens, de heer ROCHUSSEN heeft GEBR VAN ES, — en zij verdienen het, zij die zooveel voor de Hollandsche houtgraveerkunst deden, — een kunstwerk geleverd dat van blijvende waarde is, gelijk alles dat den onbcdricgel&apos;yken stempel van genie in het ontwerpen en van talent in de uitvoering draagt. (11643) A ADRIAAN SCHAKEL, k m Heiligen Weg, D 229. M[ f OVERHEMDEN 1 ~~_ H zijn in elke maat voorradig, TO worden ook naar de maat H ■%. geleverd. (11623) IE f&gt;&quot; __. — &quot; &apos;■&apos;&quot; &quot;&quot; &lt;m</p>
</text>
