<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Nederlandsch GoilsdienstW Traktaa Igen ooischap&apos; Ter Perse N°. 519: Vooruit-Bestellingen op ditGELEGENHEMDST«*ttJ9ge- B$ worden ten spoedigste verzocht, tot tijdige regeling der &quot; 1j[oof&quot;°^ langstellenden gelieven hunne opgaven te doen aan ;?cke,_cle P&apos; O. Z. Voorburgwal, S. 551, te Amsterdam, of aan de w\\!t(9)_. selijke Depots. __~-^~_^^\ ■ r — &quot;&quot;—&apos; {e ! Door den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH» Amsterdam, wordt uitgegeven eene VOLKSUITGAVE VAN : HETLETENTANWIIXEIIDENTWEijJ; KONINQ DEE NEDERLANDEN EN GBooT&apos;#^ VAN LUXEMBURG. Beschreven door JOHANNES BOSSC**&apos; ; (9188) DERDE DEUK, Prijs ƒ1.50. —&quot;^^~^_?ais&gt; . - fêBott De Boekhandelaar OLDENZEEL, SteigJ&apos;» &quot; heeft uitgegeven en alom verkrijgbaar ges*e EENÉ - fffr w.nmm&amp;if &amp;*££** •TEB HERINNERING)- AAN »«* S ,(,. WATERLOO. ..]en Z. lï. Deze plaat stelt voor het welgelijkend portret van arop 1^ LEM 11, omgeven door een lauwerkrans en een « eone !*• t e*. naamste veldslagen vermeld staan, boven het por&apos; het poi op Kroon met den datum van den veldslag, regts do verSChijn(;.jlï.ei)li^ji, voorstelling van zijne terugkomst na dien veldsla-,,, {te -s far p,^» balcon van het Paleis te Amsterdam, links zijn &apos;m-§atioo^e &quot;^Zt onder het portret links en regts krijgs-Attributen, n oi oju vlaggen, benevens de Oranje en Nederlandsche i_r daaronder eene getrouwe voorstelling van den sla* „),l j aanvoering van Willem 11, destijds Prins van ur&apos;.gJde prijs v \\vp. Met het oog op eene algemeene deelneming, 25 cents. —-— 1- i heeft Ult;oCD A. TEE GUNNE, te Deventer, »« en alom verkrijgbaar geste&quot; « Br. A. DE «HrTEEGE^0 BEZWAEEN TEGEN DE SPELED voor het • mnflïïtj1 f^i*^&apos; WOORDENBOEK DER NEDE||M»SuII^ ,&lt; PRIJS SS CEN I®ÓKDENB°B,e^tfoi&apos;&apos;1&quot; Door iederen InteekVnaar op gen««&quot;^^itaUing g c!-cl!-! Taalkundige zal dit Werkje met groote bcUn= Vnorts : v nis r D!e° W I CARPENTIER ALTTING, de bcteeke - beschouwing , 2de afl. 30 cents. _.„„.«„* yooï J«bK (»19 WISLICENUS, het Nieuwe Testament selwuwd «a toegelisht, 4d» »fl. 50 «nw. J</p>
</text>
