<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CÜRSÜS-BÖËKHOÜDEH. Een JONG MENSCH van goeden huize, sinds geruimen tijd op eer Kantoor alhier werkzaam, en met de vier gewone talen goed bekend wenschte zijne vrije uren te besteden met het houden van eenen Cursus voor Italmn.ch Boekhouden, of het geven van onderrigt in Handelscorrespondemie. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met fran__htte_en_o_der htt_C. 8., aanjict Bureau HandeUblad. (11676) TWEE PERSONEN van gevestigden leeftijd, Man en Vrouw, P. G., zeer S&apos;il levende voorzien van eigen Beddengoed en diverse Meubelen, vragen eene * OOR- «n ACHTERKAMER, Binnenshuis, zoo mogelijk meenloopeme, voorzien van Kleeden en Gordijnen, Stookplaats en verdere gemakken, alsmede de noodige Bediening. Brieven franco onder letter V, bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z___h (11661) TE HUUR GEVRAAGD Tegen Primo November of eerder een fatsoenlijk WINKELHUIS, tot het oprigten eener Zaak in Modes op eon der geschiktste gedeelten dezer stad, tegen eene bdhjkc Huur. Inclinerenden gelieven zich mcl franco brieve» tevenroegtn onder IetLA.B.T, Bureau Handelsblad (11674, Een Fatsoenlijk BURGER MEISJE, 24 jaren oud, P.G., goedTunnendo Naaijen, Strijken en met de Wasch omgaan, 2J jaar in hare tegenwoordige d&gt;enst geweest zijnde, Terl»ngt tegen I°. Augustus ecne Betrekkiag als TWEEDE of DERDE MEI» in een klein Gezin, of al» JUFVROUW bn een paar Kinderen. Ook is zij niet ongeneigd cene Familie te vergezellen op eene Buitcilandjche Reis, daar zij niet geheel onbekend is met de Duitsche taal. lemand hierop reflecterende, gelieve zich te adresseren met franco briefjes, Lett.Z Z., bij den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (11600) SCHOOI, voor meer uitgebreid LAGER ONDERWIJS. FRAME SCHOOL TOOR JONGHIS. Het BESTUUR der Gemeente Bolsward, in a.nmcrking nemende, dat de betrekking van Hoofdonderwijzer der Openbare School voor meor uitgebreid lager Onderwijs (Fransche school voor jongens), door het op vei zoek verleend eervol ontslag van der. Heer F. KOPMELS, wegens vertrek naar elders, met 1 Julij c. k., zal Openvallen Roept, bij dezo op, HOOFDONDERWIJZERS, volgens dc wet op het Lager Onderwijs, met acte van toelating voor de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen en de Wiskunde, welke gen^d ziin naar de voormelde betrekking te dingen, om zich met vrachtvrijê overlegging der vereischte stukken vóór 14 Junij e. k. aan te meld,n De voordcelen aan deze betrekking verh.ndcn, zullen bestaan in eene vaste jaarwedde van een Duizend Gulden, bet gebruik eener Woning of biji gebreke van dit laatste eene schadeloosstelling wegens huishuur van ƒ laO in het jaar, benevens de helft van de opbrengst der Schoolge den, m aftrok van 2J pCt. voor dc invordering, welke laatste n het jaar 1864 ecne som van ƒ 420 hebben opgebragt Dag en plaats van het vergelijkend Examen zullen aan de Sollicitanten nader worden bekend gemaakt. BoiswAitn Het Gemeentebestuur voormeld, iïïstm mS _}&apos;^&apos;Jt!ttF-K&apos;T- Burgemeester. J_______ _ _«• W. I&apos;ENNEMA, Secretaris. te &apos;s Gravenhage met Julij of Augustus in een MANUFACTUURMAGAZIJN: een Fatsoenlijk JONGELING, liefst met het vak bekend en eene nette har.d Schrijvende. Adres met eigenhandige franco exTenp&apos; ™dAvTN&quot;- T5O, biJ de Boekhandelaren A. VAN HOOGSTRA- Ihiti &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (11685)</p>
</text>
