<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN 17 Mei. Dc North American hoeft tedin^uit^WYoTk aangebragt, loopende tot 6 dezer des avond*. Een Vent dor V,,i,uA heeft op Bermuda kleederen gekoefct door de JS feombestt t^lU onveranderf.00 T &lt;»*■ Andere Crseu bi^IJf-t&apos;&apos;AMO-v(i,a?&apos;&apos;- £23?* begraaf heeft heden ernstige feV&apos;,tf Ame»ka overgebragt; zeer ernstige, hoewel slechts het beste gedeelte zoo als altijd wanneer dc tijdingen niet in de officiële kraam te pas komen door de officieuso depêche-agentuur «an de dagbladen-en het publiek werd medegedeeld. Daaruit, blijkt o. a da, _ New-York en m andere steden der Vereenigde Staten werf-bureaux voor Juarez zijn geopend; dat zich in het Mexicaansche leger meer (I,Z een v.jand.gcn geest tegen het keizerrijk begint te openbaren en dat de geringste aanleiding van wege de Vereenigde Staten den smeulen den brand in lichte laaije vlam kan doen uitslaan, enz. Deze beriw*. waren, niettegenstaande alle voorzorgsmaatregelen door en met de Aaê Havas genomen, aan de beurs van uit Londen, bekend en Mexicaanse^ leening daalde 1 pCt. Natuurlijk vraagt men zich af wat Frankrijk doen zal, wanneer de Yankee mogt goed vinden: de schoonste bladziidf u,&quot;t de geschiedenis van het Fransche keizerrijk,&quot; geheel of gedeelteliik te vör scheuren. Daar men op deze vraag gaan voldoend antwoord wist te » „ daalde 3 pCts. rente totfa) 67.50. De toestand is zeer lastis DeKei^i heeft aan de wetgevende kamers beloofd Hen tempel van Janus to si»! ten en de Fransche troepen uit Mexico en uit Algeria (gedeeltelijk) tcn£ te roepen. Maar Frankrijk zal zijn //roemvol werk&quot; niet in den steek laten, en ik weet met. zekerheid, dat de generaal Donay, die den maar schalk Bazame vervangen zal (?) de uitdrukkelijke belofte naar Mexico heeft overgebragt dat hot Fransche leger op 35,000 zal gehouden worde» Wat de vermindering van het leger in Algerië betreft, met deae *ai men ook nog wel dienen te wachten. Volgeus particuliere mededeelingen uit Algene hebben de proclamaties en de aanwezigheid des Keizers daar te lande op de kolonisten een goeden indruk gemaakt; daarentegen, vullen de aanhalingen uit den Koran en het keiswlijke rekenvoorbeeld aan, gaa»de dé verhouding van twee tot voertig millioen, niet in den smaak der Arabische bevolking en schijnt de tegenzin in cic Fransehen bepaaldelijk eer toe- dan afgenomen.</p>
	<p>De Moniteur■ «gt-heden in zyn óverzigt: _. regering van het Zmden, van hare hoofdstad beroofd en uit elkander geiaa-d schiint buiten staat den oorlog voort te zettea. Dien ten gevoWbestant er geen grond meer voor de onzijdigheid, door de zcemSgendTieden in acht genomen. Het is overigens te verwachten, dat do geconfedereerde schepen, welke zich nog in zee bevinden, niet dralen zullen met hunne oniwapening., wanneer zij maar eerst met den staat van zaken zullen hakend zyn Op d«ze la.te poging van toenadering tot het Noorden kan, &quot;&apos;^TroTA^M™^ Van Bootl. antwoorden: Useless ? üseless.&apos; AJACCIO, 15 Mei. By de inwijding van het monument ter eere van Napoleon I, heerschte ecne groote geestdrift. De oorlogseliepen Montebello en Gloire losten een salvo van lis* geschut. Prins Napoleon heeft eene uitvoerige rede gehouden, waai-hij hij dikwijls door juWkreten in de rede gevallen werd. Wne rede was eene welsprekend* biograph &quot; der Bonaparte* e», eene beoordeeling van het teven en de handelingen m Napoleon 1. Het geheel was oen libero en staatkundig programma</p>
	<p>DANTZIG, 16 Mei. Graten, Tarwe met goeden kooplust&lt;*«re*, onderdo prijzen.bij Q3n omzet van 500 last nieuv.-e en 13Q ka jarige, &apos;I, ar vvc ; Rogge flaauw. J -h&apos;</p>
</text>
