<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GELD VOOR HYPOTHEKEN. De Ondergeteekende heeft van zijne Principalen GELD beschikbaar voor Eerste en Tweede HYPOTHEEK , op HUIZEN of LANDERIJEN .gelegen in de Nederlanden. NB. Continueert met den Inkoop van Inschrijving en Rente op de Grootboeken der Nederlanden met Vruchtgebruik bezwaard en geeft op deze Vcorschot. Beleent, Koopt en Verkoopt BINNEN- en BUITENLANDSCHE EFFECTEN. (9526) J. ANDRESON, Brieven Franco. Heerengracht tegenover hot Park, V 333. ~Do~Post van GENEES-, HETLL^TcIi&apos;VROËDMËESTEtt op Oost-Terschelling, tellende ruim 1500 zielen en behoorende tot do gemeente van het Eiland Terschelling, hebbende ruim 3100 inwoners, genoegzaam alle Protestant, door vertrek van den Plaatselijken Geneesheer VACANT ZIJNDE, worden ter vervulling uitgenoodigd: Plattelands Genees-, Heel- en Vroodmeesters en ook Med. Chir. et Obst. Doctores, om zich in persoon of met franco brieven ten spoedigste en uiterlijk vóór den lstun Junij 1865 aan te molden bij den Heer Burgemeester van Terschelling, zijnde aan deze betrekking verbonden eene Jaarwedde van f 200, benevens het genot van viije Woning en Tuin. (11101) TORLADES &amp; CO.« to Lissabon en St. Übes, hebben de eer hunnen Handelsvrienden te berigten, dat de PRIJZEN van het ZOUT zijn gedaald en thans als volgt : Te LISSABON 1400 Reis) _ ,r  Te ST. ÜBES 1260 , \ x Uo°* Langs boord geleverd. Lissabon, 10 Mei 18fi5. (11659) BEKANNTffiACHUNG. Der ARNOLDUS KAMPHUISEN, geboren 9 Janvar 1803 zu Amsterdam, Sohn der weil: Eheleute HENDRIK KAMPHUISEN und HILLE DIRKS, wird aufgefordert, bis zum 1 December d. J. bei dem nnterzüichneien Gerichte entweder persönlich oder durch einen mit genügender Volloiacht verschenen Bevollmachtigtcn sich zu melden, urn den Nachlass seiner Mutter, etwa 160 Rihr. Gold betragend, in Empfang zu nehmen. Nach Ablauf&apos; dieser Frist wird dieser Nachlass den hiesigen Erben der HILLE DIRKS ausgekehrt werden. Aükich, 11 Marz 1865. Königlich-Hannoversches Amtsgericht, (11641) RÖBEN. C. S. OOLGAARDT, Makelaar, zal op Maandag 22 Mei 1865, des avonds ten 6 ure, teu overstaan van een bevoegd beambte, in de Nieuwe Stads Herberg, aan het V, presenteren te verkoopen: 1/28 AANDEEL in het Ned. Brikschip MATRELDE, 178 gemeten lasten, Kapt. J. 11. FEKKES , onder directie van de Heeren Wm. PIETERS en A. KOOPMANS, alhier liggende. 1/28 AANDEEL als voren. 1/32 AANDEKL in het Ned. Brikschip PRINSES AMELIE, 169 gemeten losten, Kapt. W. GROENEVELD, onder directie van den Heer M. C. LAPIDOTH, volgens laatste berigten te Grisee liggende. 1/20 AANDKEL in het Ned. Schooner Brikschip MARTINA ADRIANA, 82 gemeten lasten, Kapt. L. VAN &apos;T HOFF, onder directie van dan Heer ADRIAAN &apos;T HOEN, alhier liggende. Nadere informatie bij boyengenoemden Makelaar. (11396) NIEUWEROOBDSCHE TURF. De prijzen der NIEIIWEROOIiDSCUE STEERTURF zijn voor de Maand Mei a contant: ƒ 6.25 per 1000 stuks, groot soort)Af te halen van het Pakhuis: // 9— n 1000 Ncd.ffi, klein goed. j Egclantiersgracht, NN 53. * 5.25 * 1000 stuks )Af te halen uit de schepen, als ti B.— // 1000 Ned. ff j die voor den wal z\jn. Slijters, Venters of Kleinhandelaars met rabat. 100 Stuks zijn als Monster te bekomen h 65 Cent Vrij aan Huis. Koopers van ƒ 10,000 stuks of meerder kunnen uit het schip voor hunne woning of opslag lossen, als de gelegenheid bestaat om er met het schip te komen. Kosten van lossen en opslaan voor rekening van de koopers. FABRIKANTEN. f 4. per 1000 stuks zonder accijns &lt; (— 18 a 19 et. per Ton.) (11702)</p>
</text>
