<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 28 Nov. Volgens berigten nlt New-York yan 18 Nov Weerspreekt do Tribune de geruchten, volgen^ &apos;te ?Oït«aÖulh eene vloot wordt uitgerust.</p>
	<p>Da bladen v.m New-Orleans bevatten mededeelingen omtrent ophau» den zijnde schieden tot inmenging in de sakea van Mexico, do generaal Grant verklaart zich openlijk ter gunste van Mexico. Het beleg van Matamoros duurt voort. De stad is naar men verneemt, goed bevestigd en geproviandeerd; bij overrompeling van een geleide van 100 man, waaronder zich ook Franschrn bevonden, hebben de republikeinen, onder Sinclair, een keizerlijk transport buitgemaakt; zij hebben het aan de overheden der Unie te Brownsville uitgeleverd. Sterke afdeelingen Fransche troepen zijn te Bagdad geland. Juarcz reist, naar men verneemt, door Texas naar Peedras Hegras. Neder-Californio heeft de regering van Keizer Maximiliaan I gehuldigd. DUBLIN, 28 Nov. De speciale commissie heeft heden eene zitting gehouden. Het paleis van justitie was door eene talrijke policiemagt bewaakt. Niemand werd ter audiëntiezaal toegelaten, dan de getuigen én de verdedigers der beschuldigden. De jury heeft verklaard dat de vervolging togen Luby ingesteld , wettig is; de beschuldigde heeft bij geschrifte te kennen gegeven , dat hij ten onregte is aangeklaagd. De verdediger van Luby heeft eenige exceptien opgeworpen.welke door het hof nietig zijn verklaard, maar die door het publiek, dat vergunning verkregen had, om de behandeling van het proces bij te wonen, op de levendigste wijze zijn toegejuicht. De president van het hof heeft gedreigd met ontruiming der zaal, indien andermaal bijvalsbetuigingen werdengeuit. De gevangenis wordt scherp bewaakt. Tot heden heeft men het spoor van Stephens nog niet ontdekt.</p>
	<p>WEENEN, 28 Nov. Naar men verneemt, is gisteren alhier voor omtrent 9 millioen fl. ingeschreven ten behoeve der nieuwe leening. De landdag te Laibach vergaderd heeft een voorstel, strekkende tot verdediging van het September-patent, vqfworpen, en een ander voorstel , door graaf Auersperg tegen dat patent gerigt, aangenomen. Ta Parenzo heeft de landdag besloten tot het aanbieden van een adres van dankbetuiging wegens dat patent. Volgens de avondbladen heeft de commissie voor dc staatsregeling uit den Noder-Oostenrijkschen Landdag, besloten den Landdag voor te stellen een adres aan den Keizer aan te bieden, tergunsïe der Februarij - Constiiutic. Ia de zitting op heden van den Landdag to Briinn is het voorst ol om een dankadres Wegens het September-patent in te dienen verworpen. In dien te Praag heeft graaf Nostitz zulk een adres verdodigd, zeggende, dat men de vorming van eenheid in Oostenrijk in iiet beslissend oogenblik niet mogt belemmeren. Dit voorstel is met eene groote meerderheid der Czechen in handen eener commissie gesteld waartegen de Duitsche partij heeft geprotesteerd.</p>
	<p>BERLIJN, 28 Nov. Het schijnt thans zeker, dat Wurfombcrg eerlang het koningrijk Italië zal erkennen. Hanover en Hessen hebhen te veel handelsbetrekkingen met Italië, om het voorbeeld dat door Saksen en Beijeren gegeven wordt, niet te volgen.</p>
	<p>BRUSSEL, 29 Nor. In de gisteren gehouden zitting der Kamer van Vertegenwoordigers heeft dc nienw benoemde minister van justitie, d.&amp; Heer Bara, eene zeer uitvoerige rede uitgesproken tot verdediging van de handelingen yan het ministerie ; de bedoelde rede werd met &apos;ie luidste bijvalsbetaigingen begroet. De minister heeft toea o. a. verklaard dat de wet op de studiebeurzen, niettegenstaande de hevige oppositie daartegen gevoerd door een groot aantal geestelijken, zelfs van den hoogsten rang in België, met klem zal ten uitvoer gelegd worden. Op eene interpellatie dienaangaande gedaan door een der leden, den Heer Coonians heeft do minister geantwoord: //Alle burgers zyn gelijk in het oog der wet on do hier besproken wet zal toegepast worden, al verzetten zich de bisschoppen daartegen.&quot;</p>
	<p>PETERSBURG, 23 Nov. Talk met handgeld 50% Rs.</p>
	<p>PETERSBURG, 28 Nov. Slotkoersen: Wissel Londen 3/m 31 u Hamb. 3/m. 27%; Amsterdam 3/m. 155%; Parijs S/m. 326%-&apos; Loten 1865 110%; Imperialen 630. &quot; &quot;»&gt;</p>
</text>
