<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WROOPII VAN SCHILDERIJEN r _ TE AMSTERDAM. Make_,TRo(iiS&apos; W- J- M- ENGELBERTS en C. F. ROOS Jn. dag tan op Dingsdag den 12den December 1865 en volgenden e&apos; w-n overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, in Terkn«„„ DE BRAKEE GHONI», te Amsterdam &quot;oopon: eene hoogst belangrijke Verzameling llolbcid 0po&quot;de als: C. Bega, H. Galle, C. van Haarlem, Miereveld T M 8&quot;&quot;&apos; J- van Huysum, J. van der Meer de Jonge, f. van der Werf Eacbel Ruysch, C.| Sefiteben, R. Slabbaert, ters, als: G Bil&apos;der&apos;s rn ®nz&apos; en eeniK° door hedendaagsche Mees- W. Verschuur enz&quot; bncenv^rzameb,&apos; B&apos; J&apos; ?n Hove • H. Koekkoek , tebber buiten deze Stad X 6n nagela&apos;en door een Kunstlief. iS^_22_?^. SCHETSEN er, STUDIËN, iS?UI™TEN EN KOSTBAARHEDEN, KBJ D? PraCht,g Zilveren PIÈCE DE MILIEU 7 ?n bijlen deneWeriFflgTTondi|ile Verkooping der&apos;Kunstnalatcnschap v : WILLIGE VERKOOPING behoonre I^™ »W?»E»E&quot;Viv__-OK_k met daartoe LENZAnp t 7«? en LANDERIJEN, gelegen in de VOGE-1865 ten &apos;JT™^ Bloeraendaal. op Maandag den l&amp;len December WE.V 1n wrs-faan van den Notaris Mr. 11. a!f. D. VAN MEEUlcin, des nVw 1 gC.menL en Got,d&lt;&quot;t Leeuw in de Zijlstraat te Haar«onderliik »n i3S ure&apos; in drie perceelen, welke eerst ieder af»la e„; Cn daarna gecombineerd zulien worden opgeveild en afgo- G&amp;nMMli«_^,HnnTÏ?^OW,KC&apos;met &amp;raolver HÜITZIr4_, BOs6uUWE^Non nOolll^JCï\Vmi.&apos; EOOMGAARDEN, «neente Bloemendaal, kadastrtal b^k™ f- de Vogelenzang, ge-68, 69, 70 71 72 7S 7A n, nnd lv Sectie D, n». 66, 66«, 67, 91&apos;en&apos;92! ter^lmenuiikei^ \%/ ?¦ 78, 79, 80, 88, 89, 90, N°. 2. Een perceel WF! ï »iwn T bunders, 16 roeden, 70 ellen. Wl Sectie D,K, S?KSLf %%Z tatot~l bC Csio SnUokk4ïcn^?^ANW» gelegen&apos;als voren, kadastraal 90 eïlen &apos; &apos; &apos;6 ZameU groot 3 bunders, 96 roeden, Ve?SiL„ij ?,iUetle&quot; De bewijzen van Eigendom en gen ta i? ? 8 ïage&quot; v&lt;i6l&apos; en °P den Verkoopdag ter visie ligae p: , 111016 van boyengenoemden Notaris VAN MEEUWEN, in form,? Houtstr*a&apos;, Wijk 4, N°. 20, te Haarlem, alwaar nadere in_gwien te bekomen zijn. (27128) varT&apos;-n?^ VRIES Rz., Makelaar to Hoorn, presenteert ten overstaan des B- LIPPITS, Notaris aldaar, op Donderdag 21 December 1865, te ïra3.°nds-ten 7 ure, in het Park van den Heer L. DANKELMAN, oooru, in het oponbaar te Verkoopen: Ij^i Een onlangs geheel vernieuwd en uitmuntend ingerigt WINop den&quot;l.n»i WOüKHUIS, allergunstigst staande in de Nieuwesteeg, len wIZ VaU ,de Bamen te Hoorn. sectie B. N». 1599, groot 95 el- N° 2 Fn ° zaak in Garen en Lint is uitgeoefend. rOONn»Ti_eCr- gescmkt en mede onlangs grootondeels vernieuwd 64 Ellen &apos; W Ramen te Hoorn, sectie B, Nü. 568, groot la.t.^en teHoorn&apos; s&apos;iï „iA, Een onlangs bijna geheel nieuw gebouwd, zeer ruimen &lt;mn- N° Kr,-&quot;0&apos;1 pAKHÜIS, aan het Grooto Noord, te Hoorn, sectie B, •UUo, groot 2 Roeden 28 Ellen. &apos; &apos; aBTw„^Een,1&apos;IJIMHIJ,B&apos; met Mer Vruchtbaren Moestuin, aan flen 17 T 5i0iomslaan&apos; onder Hoorn&lt; sectie D, N». 201 en 202, groot 41 Roe- Inf .a--en iw°^m,alien 2Ün te bekomen ten Kantere van bovengonoemden Notaris ~-S__fa£; (27112) TE KOOP, linnM Gebouwen, voor Jde som van ƒ 15,000, waarvan jaarlijks verlboek Ürdt V.01f,-(./0a Desverkiezende kan er ƒ 7000 als Hypoto „dr P eevest&apos;g WiJven- H.ei op reflecterenden gelieven zich franco &amp;&amp; t?&quot;^1&apos; Lett&apos; V&apos; Z&quot; U d°B B°&apos;kh- P&apos; G&apos; VAN LOM , «rstraat, D 33. (27081)</p>
</text>
