<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 29 November.</title>
	<p>Tor beurze van heden werd bekend gemaakt het volecnd teW™™ uit Liverpool, dd. 29 Nov.: * &quot;^gram Katoen: Vaste markt; Suratte % p., long staples %p. hooecr Afgedaan 20,000 balen. s * De heden .door de N. H. M. gehouden veiling van Dltflftr&lt;E_ RIJEN is als volgt afgeloopen: ö wwuw Ca. 3850 ffi GUM ELASTICUM. peröOkilov 29 Korven ca. 2200 ffi Java mooi secunda. . . f ]24 &amp;_, 45 Pakken * 1350 // Padang goed secunda , . g m ,__ 6 Korven e 300 // Getah Gitang . . . . „ 66 V* ZZ Ca. 104,000 ffi GUTTA PERCHA, Ca. 86,300 ffi aangevoerd van Macasser. Sort. AA., ca. 6000 ffi zeer mooi en zuiver ? . 191 a 198 é. g 8..... g 3§Boo * goed en zuiver. . . . 161 „ 164 » * 8f.... » 2700 * g t u .... 104 * — » r 88... « 22400 g goed minder zuiver . . 151 // 153 m g BBf,. g- 15000 «-» i u , . . 40 „ M , g C.,.. t 1400 // verkalkt en vervalscht . 62 « i, Ca. 17,700 ffi aangevoerd van Sumatra. Sort. B .... ca. 5500 ffi goed eu zuiver ... 85 a » *¦ 88... g 10800 * goed minder zuiver . . 56 * 88 // * C.,.. t 700 g verkalkt en vervalscht . 16» » Ca. 142 Kisten ca. 9000 ffi GUM DAMAR. Batavia 3/i prima met gruis en «tof ..... 28 a 28V « 4 kisten ca,, 27b ffi NOTENZEEP, 7a Eerste soort 157 « 385. pakken ca. 13,000 ffi CASSTA VERA ~~ 127 pakken ca. 5700 ffi, meerendeels bruin, dikpijpig en iets bastig, goed van smaak, enkele iets beslagen . , 33% a— e 158 pakken ca. 7300 ffi, goed geel, geurig en krachtig vaa smaak, enkele iets beslagen 40 a 40% c. Alles verkocht. De ca. 43,000 kilos. Gutta Percha, heden door Particulieren in telling aangeboden,, zijn slechts gedeeltelijk verkocht tot 149 a 15 c. HAARLEM, 22 Nov. Ter Veemarkt zijn heden hier aangevoerd 78 Runderen, 64 Schapen en Lammeren, alsmede 7 Varkens. De handel was zeer levendig. &apos; BUENOS-AYRES, 27 Oct. (p. tel.). Huiden: Gedr. voor Duitschland 36 % r., dito voor N. Amerika 3354 r.; de afdoeningen bestonden in de laatste 14 dagen uit 10,945 st. gez. en 6380 st. gedr.; de voorraad bedraagt thans 51,000 st. gedr. — Koers op Engeland 66.2.</p>
</text>
