<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>dediin, g. ot,e\?f, ,°Pf han^en- Chili &quot;&quot;akt toiber&apos;cidsclen tot ver«cuigmg, daar de blokkade wordt verlengd. Een veldslag is in Peru Maanden tusschen de regeringstroepen en de revolutionairen. Men meldt I (rnJu?r,sten Matomoros hebben bezet, bet -PEN&apos; 29 ov- Uit Lissabon wordt de aankomst gemeld yan ¦ i niail-stoomschip Rhone, met berigten van Rio Janeiro dd. 9jl. Wisfaaj jf3 °P Londen 26 a 26%. Koffij, good first 6900 a 7000 r.; voorfee &apos;&quot;&quot;&quot; *let betrekking tot de uitgevoerde hoeveelheid wordf, ir RO, ,°Pgaaf gedaan. (Men verqeliike hiermede het medegedeelde onder Sa«deUberigUm.) •&quot;. . A in v&apos; kCanïoït zÜn berigten ontvangen van 10 dezer. Invoerartikelen «beterde stemming; Wisselkoers op Londen 4.5%. dro-.„tx,G!UE - 25 Oct. Zijde lusteloos; de uitgevoerde hoeveelheid bc- Hii fl&apos;ooo b. boWr^—&apos; 29 Nov, De Wiener Zeitung maakt het officiële programma Keizer V°°r d° reis des- koizer3 naar ¥&lt;»&gt;&amp;• Het blijkt daaruit dat de den lnn/J&quot;1 &apos;2 tot 19 Dec. té Pesth en Ofen vertoeven en den Uden Do h rt*g openen- &apos; 6&apos;steren &quot; .?elltetl&apos;J ia het licht verschenen dagbladen, berigten dat Dlededeerami ° Ben mmisterraad i 3 gehouden , na het ontvangen van &apos;&quot;nddao- %en aangiande den loop der beraadslagingen in den Croarischen Uniepart&quot; . teren ,s ter dezer stedo aangekomen de deputatie door de te dicn«&apos; &apos;&quot; n Scmelden landdag afgevaardigd, ten einde klagten in de dn&apos; &quot;f* tel«en dea president van den landdag, rakende de wijze waarop ftcliooi- dP°i&quot; hem worden geleid ; zij zal ws&apos;dra door den Kejzer ten het vo w°Cden toegelaten. De Qstd. Post beweert, dat&apos; de regering D 0 00rnCinen heeft opgevat om den Croatiselien landdag te ontbinden. Port .m,I&quot;S3I&apos;O &gt; benoemd door den landdag van Stiermarken om rap- Wet lVt trengen betreffende het ontwerp tot herziening der grond- l&quot;t ónh rr VOOTStIJI doen, om don Keizer een adres toe te zenden gadeni !ng Van het ScDtemberpatent. De landdag, te Brcgentz verj&gt; j T)&apos; heeft een voorstel aangenomen tegen gemeld patent. Jknlfc&apos; 29 Nov- De Constitutionnel bevat een artikel van den Hr. NtdM t&apos; W!win d 0 schrijver zegt gemagtigd te zijn het berigt voor Parijs i vark!arcn, volgens hetwelk de ambassadeur Van Spanje te ken hpfr B&apos;m Ycrtrc!liwciijk gesprek met den minister vsn buitenl. sahaavtin! • verkl&lt;Wd, dat de admiraal Pareja &apos;in Chili met te veel p.vorworden &apos;r i 6 werk ecSa»l en dat zijne handelwijze ongetwijfeld zou ajgekeurd- De ambassadeur heeft &apos;nimmer kunnen gclqoven of deze 4&apos;i ¦ i T&apos;Jne «gering het gedrag van Pareja zou afkeuren^ die in ytfdoenin t ihei?ft &lt;mre«nkoDMtiB 11* instruction, door eeno matige FLORENCE, 29 Nor. De Koning en do Koningin van Portugal zijn naar Milaan vortrokkon. Volgens cene medodeeling van de Italië heeft dc Pauselijke, regering geweigerd cene overeenkomst betreffende het brievenvervoer aan te gaan. i Naar luid van berjgten uit Rome, dd. van gisteren, heeft de pauselijke gendarmerie verscheidene chefs van rooverbenden gearresteerd. LONDEN, 29 Nov. Thee prijshoudend7^Sui_r; Manille 33 sh. met beperkten handel. — Talk: in loco 48.6.— Raapolie 53 sh.— Patentolie 57 sh. — Lijnolie 38.9. — Granen verhandeld tot de prijzen van 11. Maandag. LIVEKFOOL, 29 Nov. Van Katoen zijn heden 25,000 b. afgedaan tot ïa% p. hooger. | RIO, 9 Nov. De uitvoer van Kojfij bedraagt 57,745 b., naar het kanaal 21,546 b.; de verkoopen bedragen 70,000 b. — Vrachten 40 a 50 sh. BERLIJN, 29 Nov. Rogge: Nov.—Dec. 51%; Maart—Mei 50%. — j Raapolie Nov.—Dec. 17 ; Dec—Jan. 16%. LONDEN, 29 Nov. Slotkoersen : Consols&quot;B7 %a—; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt, Grieken 1824/25 17%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexico&apos;2s%; Afgest. Grenada ; 2 pCt. N. Dito — ; Uitgest. Dito -; Landwar- ; rants —; 3 pCt. Portug. 1853 ; 3 pCt. Dito 1862 46%; 4% pCt. j Russen 1860 —, 3 pCt. Dito 1859 54%;5pCt. Dito 1862 89%; 3 pCt. Spanje 4,434; 254 pCt. Dito 38; Amortis. 29; Spaans. Cert. Coup.&apos; 15% ; 6 pCt. Turken (Gecons.) 47%; 2 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1562 —; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten-Leening —._; e pCt. Dito 1882 64%; Blinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares 83%. WEENEN, 29 Nov. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64.10; 5 pCt. Nat. 67.15; Zilv. Met. 1864 72.50; 8.-Act.773; Noordb.-Act. 164.90; Oost. Aand. 85.— ; Loten 1854 80.— ; Cred. Loten 116.50; Eug. Oost. 8ank69.5*0; Cred.-Anstalt 160.80; Fr. Oost. Spoorweg. 178.30; Nieuwe Lomb. 172.—.— Wissel Londen 106.70- Hamburg 80.—; Parijs 42.70. BERLIJN, 29 Nov. Slotkoersen: s&apos;pCt. Metall. 59 &amp; j Dito Nat. 62%; Stiegl. sde Serie 72 K, Dito Ode Serie 8634; 5 pCt. Eng. Russen 1862 89%; 3 pCt. Nieuwe Ditos4i/s; 4% pCt Pruis. 99% ; 6 pCt. Amerik. 1882 6914. FRANKFORT, 29 Nov. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 57%; Dito Nat. 60%; Oost. Aand. 1860 79%; 3 pCt. Spanje — ; J 2&amp; pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1832 68%. J— Wissel Londen U9%|&lt; Wgcïiëh k z 109 *&quot; HAMBURG, 29* Nov. Mexic. —; 3 pCt. Russen 51%; 3 pCt Spanje —; IU pCt. Dito—, 6 pCt. Amerika 18826134; Vereinsb. 107%; Noord Dito 1213,4. — Wissel: Londen 13.2%; Amsterdam 36.16. PARIJS, 29 Nov. Slotkoersen: Frans. 3 pCt. 68.45; 4% pCt. Dito 96.75; Frans. Oost. Spoorweg 418; Crédit-Mob. 867; 3 pCt. Spanje — ; I\i pCt. Dito 31%; Russ. Spoorw. — ; 5 pCt. Italië 64.92%. Fransche 3 pCt. openden 68.45. MADRID, 28 Nov. 3 pCts. 39.10; 2% pCts. 36.10. BRUSSEL, 29 Nov. Metall. 58-% ; Oostonr. Cred. 393; Amerika 18S2 66%. ANTWERPEN, 29 Nov. 4% pCt. Belg. 98% ; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt. Met. 58% ; 5 pCt. Nat. 6U/8 ; 3 pCt. Binn. Spanj» 35% ;254 pCt. 364 ; 6 pCt. Turken 42%; 6 pCt. Amerik. 1882 69; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
