<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 23 Mei.</title>
	<p>: De spanning is algemeen, waarmede de uitslag der onderhahdelingeu tot bijeenroeping van het congres wordt te gemoet gezien. Di» eenstemmigheid is echter minder volkomen, voor zooveel de resultaten der bedoelde beraadslagingen betreft. Integendeel schijnt de verwachting, dat daaruit niets van gewigt zal voortvloeijen, dagelijks grooter en algemeener te worden; zelfs de ofticieuse bladen deelen 111 dat opzigt in zekere mate den twijfel der onafhankelijke; de Pays doet reeds opmerken, dat indien het congres niet tot stand mogt komen, Frankrijk zich kan beroemen alles te hebben aangewendom het storen van den vrede te voorkomen. In allen gevalle blijft echter nog eene fiaauwe hoop over; het is daarom geraden met zorg de vorderingen op te teekenen die door het congresplan worden gemaakt. In dat opzigt.blijkt uit den Moniteur du soir dat de oflicieele uituoodigingen nog i met zijn verzonden maar dat men op de overeenstemming van Rusland Engeland en Frankrijk meent te kunnen rekenen. De Patrie neemt op , grond daarvan aan, dat de eerste bijeenkomst van het congres tusschen den ja ?&quot;._ _?-_l°? _ rd,er yolgende maand zal kunnen plaats hebben. Inderdaad blijkt het Russiscue antwoord te zijn ontvangen; daarmede is echter de toetreding van Oostenrijk evenmin verkregen, alsdeoorlogzucntige houding van Italië gematigd. Integendeel heeft het kabinet van iiorence, niettegenstaande de onderhandelingen over het congres, m de laatste dagen hier weder equipementsstukken besteld en paarden en muilezels aangekocht. Het eenige wat men hier als een bewiis voor het behoud van den vrede aanhaalt, is dat lord Cowley van zijn planMieeit afgezien om naar Weenen te reizen.ten einde te trachten Oostenrijk ter gunste van het congres te stemmen. Üe vraag bliift echter alsdan over, of dit het regt jjeeft om Oostenrijks toetreding te verwachten, dan wel of de Britsche gezant de onmogelijkheid er te&quot;bren en1&quot;8621611&apos; °&quot;1 het kabinet van Weeven tot betere inzigten — De Patrie bevat twee artikelen, waarin de door de Italiaansche regering ingezonden wetten op de verdachten en de heffing eener belasting op de renteaandeelen groote1 fouten worden genoemd. Volgens het oilicieuse blad zijn die dwalingen echter nog te herstellen, „e eerste dier wetten kan namelijk worden ingetrokken, terwijl men mag verwachten dat de Senaat zijne goedkeuring aan de genoemde belastingen zal weigeren. s — Bijzondere brieven uit Rome melden, dat, naar hetgeerfin diplomatieke kringen wordt beweerd, de Keizer dadelijk na het uitspreken der bekende redevoering te Auxerre, een eigenhandigen brief aan i_us IX heelt gezonden, waarin de meest geruststellende verzekeringen worden gegeven. Die brief werd dezer dagen door den Franschen gezant aan den Paus overhandïgd. Het consistorie tot precomsatie van bisschoppen zal thans stellig op 18 Junij plaats hebben. i v .e. aal&apos;dschokl.en, die zich dezer dagen te Marseille en Toulon hebben doen gevoelen, zijn ook te Aix, Chambery en Grasse waargenomen. J — Op het oogenblik dat de Heer Benjamin Gartiueau hier onder den titel van Let Monttret histori.qu.es: Jules César, eene brochure deed verschijnen, die als een antwoord op het keizerlijke werk over dezen romeinsenen heid is te beschouwen, deed de commissaris van policie Rabut eene huiszoeking in de woning van dien letterkundige en nam de onlangs door hem uitgegeven werkjes * Paris -roman &quot; «Fans-charftan, enz. , benevens „ zijne letterkundige aanteeken ngen in beslag. Ook is dezer dagen gemeld, dat de vervolgingen tegen den schrijver van het met een pseudonyme onder den titel van La Piewre de Paris verschenen werkje waren gestaakt, Men kan thans neg mededeelen, dat de vervaardiger. die aan het kabinet des Keizers verbonden was, zijn ontslag heeft bekomen. Eindelijk verneemt men, dat de France centrale, van Blois, legen 25 Mei is gedagvaard en bovendien den lsten Junij zal teregtstaan, ten einde zich wegens niet minder dan vier drukpersdelicten te verantwoorden. — De bekende redevoering van den Heer Tniers, over den Europeschen toestand, heeft thans in den vorm eener brochure het licht gezien. Morgen verschijnt het tweede deel der Méditations sur l&apos;état du Christianisme van den Heer Guizot. — Volgens een vrij algemeen verspreid gerucht is Roger, de bekende tenor, plotseling krankzinnig geworden. — Naar men verzekert, zal heden avond een Fransch officier van den generalen staf naar Rumenie vertrekken om eene zending bij den Prins van Hohenzollern te vervullen. fi * — De baron von Seebach, Saksisch gezant bij ons hof, bevindt zich nog steeds te Petersburg. Men beweert dat de Heer v. Seebach de schoonzoon van den Heer v. Nesselrode, pogingen aanwendt bd het Russische.kabinet om het eene meer bep_atd gunstige houding jegens Oostenrijk te doen aannemen. D &quot;uuulil£ — De garde vertrekt morgen naar het kamp van Chalons. Zij wordt met, gelijk in vroegere jaren, per spoorweg daarheen vervoerd. — Door den bekenden kanselredenaar pater Hyacinthe zou op den tweeden Pinksterdag in het dorp Montmorency, nabij Parijs eene preek gehouden worden ten gunste der Polen.Op het laatste oogenblik is echter een verbod gekomen van den bisschop van Vers&apos;aille., zoodat pater Hyacinthe aan zijn voornemen geen gevolg kon geven., Men vermoedt, dat hier politieke redenen in het spel zijn. — Eenige Zouaven van het Fransche leger, die ontslag uit de dienst hebben bekomen, zijn naar Italië vertrokken, om bij de vrijscharen van Garibaldi dienst te nemen. _— Volgens les Nouvelles Annales, had het net der tot het verkeer dienende waterwegen in Frankrijk, op het einde van 1865 eene lengte van 17,400 kilometers. Sedert 1835 zijn aan de verbetering der riviervaart 215 millioen besteed. Het aanleg-kapitaal voor de kanalen bedraagt ongeveer 8(10 millioen. — Uit Algiers wordt gemeld, dat men zich te Bouffarit en Dauera bezig houdt met de orgauisitie der supplementaire batailions turcos. — De Italiaansche vrijwilligers zijn tot eene getalsterkte van 40,000 man gebragt.</p>
</text>
