<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene KELKEN IWEID, welke de FRANSCHE KEUKEN volkome n verstaat, kan geplaatst worden met 1 Augustus e. k. te .Gravenhage. _?ri^&apos;.e„r,t. npo • N°- 2°7- bij de Boekhandelaars A. VAN HOOGSTRATEN^ ZOON, to &apos;sGravenhage. _ (12238) «£f%K HARLINGER ÜI STOÖPOÖT-MMTSCMPPIJ. AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN. I DIENSTVVIJZIGJNG, aanvang do 1 .J„„n 1566 15 minuten vroeger van AMSTERDAM &apos; Dagelijks vertrek van AMSTERDAM en van HARLINGEN _raw&quot;f-B« acht ure. &quot;&quot; b&apos; In correspondentie met den Staats-Snonrwew „vpttv. . ___. LEEÜWARÖEN -GRONINGEN. sPoorweg HARLI?&lt;C^- In. deh Jare Achttien Honderd Ik en Zestig, Jen TweeenTwm.&apos;•iigsten Mei. ten verzoeke van PHILIP FALKENBURG, Particulief, wonende te&apos;sGravenhage, ten deze aldaar domicilie gekozen *t &apos;hebbende op de Amsterdamsche Veerkade. N°. 41, ten Kantore van .den Heer HERMANUS LAMBERTUS TROOST, Procureur bij de i * Arrondissements-Regtbank te dier steile, die als zoodanig voor den requirant occupeert, en uit kracht van een vonnis, door evengpmelde fc Regtbank, den eersten dezer maand Mei, gewezen, 1 Heb ik BENJAMIN LEON, eerste, Deurwaarder bij de Arrondis- i sements-Begtbank te &apos;s Gravenhage, aldaar wonende en kantoor i houdende in de Tweede Wagenstraat, N°. 73-, ftij tweede openbare dagvaarding opgeroepen: PHILIP FALKENBURG, laatstelijk gedemiciliëerd te. &apos;s Gravenhage, thans afwezig, doende ik Deurwaarder mijn exploit door aanplakking dezes, aan de voorname deur der Vergaderplaats van bovengemelde Regtbank, op den Korten Vijverberg te &apos;s Gravenhage, en aan het huis der Gemeente aldaar, mitsgaders door ovei gave vaa afschrift aan het Openbaar Ministerie, bij gemelde Regtbank. sprekende op het Parket met den Edel-Achtbaren Heer Mr. RAEDT VAN OLDENBAENEVELT, Substituut-Officier bij dezelve Regtbank, die het origineel dezes heeft geteekend voor ijezien, terwijl ait exploit «al worden geplaatst in het Algemeen (Amsterdamsch) Handelsblad, als daartoe bij bovengemeld vonnis aangewezen, teneinde: Aangezien de gerequireerde (des requirants zoon), na alvorens in «len jare 1800 Drie en Vijftig zich bevonden te hebben te Neuwied. van daar naar Londen is vertrokken, en hij vervolgens no^ in dat jaar die stad heeft verlaten als matroos, aan boord van het Engelsch schip &quot;Euphrates&quot; met bestemming naar Australië. Aangezien echter de laatste tijding van zijn in leven zijn niet verder blijkt, dan nit eenen brief, door hem uit Zee, aan dezen kant der Kaap de Goede Hoop, in November 1800 Drie en Vijftig, geschreven aan zijne zuster en zwager, doch sedert dien tijd, en dus gedurende ruim twaalf jaren, niets meer van zijn al dan niet in leven zijn is vernomen. Aangezien hij voor zijn vertrek, noch volmagt heeft achtergelaten tot het waarnemen zijner zaken, noch orde op het beheer daarvan heeft gesteld, en de requirant thans belang heeft het vermoedelijk overlijden zijns afwezigen zoons te doen uitspreken, gerekend sedert den laatsten December 1800 Drie en Vijftig. Aangezien de requirant daartoe&apos;procederende, den gerequireerde, na bekomen verlof der Regtbank, bij eerste openbare dagvaarding heeft opgeroepen, maar hïj ten dienenden dage niet is verschenen, noch van zijn aanwezen heeft doen blijken, waarvan door den requirant alstoen is verzocht acte. met verlof tot het doen eener tweede openbare dagvaarding, hetwelk aan hem bij bovengemeld vonnis van één Mei is verleend. Alsnu op Dingsdag den vierden September aanstaande, des voormiddags ten tien ure, hetzij in persoon, of door iemand, die voor hem opkomt, te verschijnen ter teregtzitting der Arrondissements- Regtbank te &apos;sGravenhage, op den Korten Vijverberg aldaar, ten einde van zijn aanwezen te doen blijken, zullende bij niet verschijning, daarvan doer den requirant worden verzocht acte, met verzoek tot net mogen doen eener derde gelijke openbare dagvaarding. De kosten zijn f 1.15&apos;,. (Get.) B. LEON. Deurwaarder. Gezien en afschrift overgenomen bij ons Officier van Justitie te &apos;s Gravenhage, heden den 22sten Mei 1866. (Get.) RAEDT VAN OLDENBARNEVELT. Geregistreerd te &apos;s Gravenhage den Twee en Twintigsten Mei 1886, deel 134, folio 171, v°. vak 1; geen renvooi. Ontvangen een gulden tien en een halven cents, als Regt ƒO.BO ) f , ,n, 38 Opcenten * 0.30^ J ¦*&apos; De Ontvanger g. a. (Get.) J. C. VAN DE WATERING. Voor Afschrift, H. L. TROOST. (12919) . Procureur.</p>
</text>
