<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IE MOOP: TWEE FABRIEKS-GAZMETERS, geschikt om 16,000 KUBIEK VOETEN GAZ per Uur aan te wijzen, in gegoten IJzeren vierkante Kasten compleet, met Pijlglazen en Klok, voorzien van eene zelfwerkende Verbruiksaanwijzing. Te bezigtigen en te bevragen aan de Hollandsche Gazfabriek, Schans bij de Reguhersgracht, te Amsterdam. (29320) Tegen I°. Februarij verlangt men eene KEUKENMEID, P. G.. 1 tegen een Loon van ƒ 80, met verhooging. In aanmerking komen alleen diegenen, welke van goede getuigenissen voorzien zijn. Adres [ met franco brieven onder Lett. U., bij de Boekhandelaars&apos; J. H. en ¦ G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601, te Amsterdam. (29300) ; Alhier wordt GEVRAAGD een bekwaam UOUTDRAAIJERSKNECSIT. Nadere informatien Franco, Lett. W. of persoonlijk bij ! H. WILLEMSE, St. Janstraat, 278, bij wien ook cene DRAAIBANK . ter overneming wordt gevraagd. (29374) dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHEs PETROLEUMLAMPEN van geheel nieuwe constructie. Haar licht is beter dan dat van het Gas, zij verspreiden niot den minsten onaangenamen reuk, de Glazen springen nooit, de &apos; Pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 Maanden. Deze Nieuwe &apos; Lampen, voorzien mot ronden Pit, verbranden niet meer dan voor \ één Cent per uur en haar vorm is zeer elegant. Elke Lamp draagt &apos; den Fabriekstempel van 11. KOTHE. ) Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkelier, in Galanterien en { Lampen, en in het groot bij den Ondergeteekende. Voor exportatie , zijn deze Lampen bijzonder aan te bevelen. (1271 : H. K O T II E , ! N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg F 35, naast de Armenschool N°. 9. AMITSE DER SIROP RAIPOHT JODÊ van «RIMAULT &amp; Co. Apothekers le Parijs. De SIROP RAIEORT JODÉ van de HH. GRIMAULT &amp; CO., Apothekers van Z. K. H. Prins NAPOLEON te Parijs, vervangt bij uitnemendheid de Levertraan en wordt beschouwd als het beste Gef neesmiddel bij aandoeningen van het Watervaatstelsel, Klierziekten &quot; en verschillende Huidaandoeningen. Het lijdt geen twijfel of HH. &apos;• Geneeskundigen zullen met de meeste belangstelling de Analyse gelezen hebben, door den Hoogleeraar KLETZÏNSKY van dit Genees. middel gemaakt, getrokken uit het Journal de Pharmacie van Weenen 1 Julij 1865, alsmede den Brief van Z. E. den Franschen Gezant te Weenen aan cle Heeren GRIMAULT &amp; C°., de groote vermaardheid van dezen geleerden Professor bevestigende, waarvan de hoofd-3 inhoud luidt: s //De SEROP RAIsFORT JODÉ van GRIMAULT &amp; C°., be»vat 1/2 pCt. Jodium, niet in een vrijen noch bijtende- toestand, //maar als organische verbinding, overeenkomende met de wijze //waarop zij in do Levertraan voorkomt. (Geteekend) VINCENT KLETZÏNSKY, # »Expert bij het Geregtshof te Weenen, Scheikundige bij het - *Keiz. en Kon. Hospitaal te Weenen en Hoogleeraar m de &quot; //Scheikunde.&quot; ¦ FRANSCH GEZANTSCHAP Weenen , 23 Aug. 1865. J TE WEENEN. e Aan de Heeren GRIMAULT &amp; C°., Apothekers te Parijs. , //In antwoord op uwe letteren aan Z. E. den Gezant, heb ik de 1, //eer u te berigten, dat Professor KLETZÏNSKY te Weenen een //hoogen maatschappelijken stand bekleedt, dat hij persoonlijk zeer //geacht is en voor een der beste Scheikundigen van Duitschland //doorgaat.&quot; . //De Kanselier der Ambassade • (104) (Geteekend) PIERRET. &apos; - GIEZISG ÏAH GEIiEIE ZIEKT¥i-ïÏM l DAGEN. b (Ecoulements, Blennorrhee, Gonorrhée et flueurs Manches) par I&apos;injection astringente van BRUNIN LABINEAU Ph., te Brussel. Hetzij pas ontstaan of verouderd, TWEE ELACONS zijn genoegzaam voor eeno volkomene genezing. Prijs der Flacon met gebruiks-aanwijzing ƒ 2.50. Dépót voor geheel Nederland bij J. H. VAN MEURS, Apotheker en 1 Chemist, Kalverstraat tusschen de Munt en Heiligenweg, D 38. ,&apos; CAPSULES met COPAHU a7O Cents de Doos. ; CAPSULES met WONDEROLIE a6O Cents de Doos. CAPSULES met LEVERTRAAN a 60 Cents de Doos. i CAPSULES met TERPENTIJN a6O Cents de Doos. (121) f KEELZIEKTEN 1 - H Ontsteking van den Mond - I PASTILLES I MET Z01;T VAN ÜERTHOLLKT S —- (Chloor*,,,. K*o&lt;«—-h) Bj £_ l AauD-vo!-» door de geneesheeren in de Parijsche en Belgische hospitalen § 3 tegen keelziekten, keelvenia-iiwing, croup, zwoeren en oiuslckinp; van den s mond. Zij zetten lenigheid aan den slokdarm hij, maken de stem frisch,&quot; g verbeteren een kwalijk riekenden adem, ncuicii de prikkeling weg, door het Bgebruik van tabak voroormkt en bestrijden den verderfeliiken invloed, dien ga hel kwik oi&gt; den mond uitoefent. &apos; HOOFD-DÉPOT VOOR NEDERLAND : Te Parijis, Apotheker llethan, Vorstad St-Denis, 90. — Voorts bij del r P Apothekers Blotli, te Amsterdam; — van Santen S4.ol.Ten Hf. Cloos, 1 3 BHang 2/441, te Botterdam; — Snabilié en Van ltenegse, te&apos;s JJagc; — l HOtterbein, te Arnhem; — Van dc Moer, te Deventer; — Kv»oort &apos; p van atenre, te Dordrecht,- — straatman, te&apos;s Hertogenbosch; — lte- «t, * &gt; §3 le Leyden, von üe Kamer, te Middelburg; — Van lierh, lc Nieuwediep; i M—«Wröoteuilorst,fe Utrecht;— Bï—sjeio, te Zutphen; — &quot;Sleislcnlloll,l - V INJECTION HüOü~ het beste GENEESMIDDEL tegen pas ontstane zoowel als veroui derdo GEHEIME ZIEKTEN. L Verkrijgbaar in het Depot der SAVONULES LEBEL a ƒ 2.50 do i Flacon brj RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, Apothekers, Bloemmarkt, F 181. (111)</p>
</text>
