<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIETSELSfEEI 6E¥RAi.D. 1,000,000 MIBKLEUEIG HARDGRAAUW, 500,000 VLAKKE KLINKERT, ton dienste van den Spoorweg Alkmaar-Zaandam ; te leveren in vaarbaar water, franco voor den Wal op keur der Directie , van 1 Maart tot «w Junij 1866; elke maand 1/4 gedeelte van iedere soort. Prijsopgaven worden franco ingewacht bij den Heer J. VERWAAIJEN, te Arnhem. (29322) ~STÊEiMIOÜWERU-BOïIWR-_DE. Een ONGEHUWD PEHSOON , Nederlander van Geboorto.de «natste Jaren als ORNEMEN&apos;I&apos;WERKER en HULP ARCHITEKT in In -iu*.tcn-at&apos;d werkzaam , van goede getuigschriften voorzien, wenscht -UoriT bf&gt;vengenocmdc Vakken geplaatst to worden. Brieven franco onder Lott. B. Z. Bureau Handelsblad. (29361) HUWELIJKS-AANVRAAG. Een JONG WENSCB, 24 Jaren ond, die over een zeer aanzienlijk J^lP&quot;^1 k»n beschikken, wensehte in kennis te komen met een «SONG &quot;¦&apos;«-ME of WEDUWE vun dc R G., om na wederzijdsch goed-2 t Wettig Huwelijk aan te gaan. Eigenhandige Franco Brieven onder Lett. F. N. aan het Bureau Handelsblad. (29330) t/,fM«n •Iraast teBen Febmarij eerstk. cene zindelijke MEID, bekwaam &lt;lht__SWak Bn,K&apos;)kcn, Loon ƒ 55; eu een MEISJE, van des en x°* 0S Avolld3 9 Ure, bekwaam in het Naaijen, Mazen «Ipt, t»- ,l&apos; J-,?°&quot;*11-&apos;iar bekwaamheid. Brieven Franco onder Lott. Z., bij Mol--*- H* A&apos; MEIJEE. °P &quot;-en N. Z. Voorburgwal over de —-.r__.. (29346) Men zoekt plaatsing voor een KNAAPJE van omstreeks Negen Jaren op een KOSTSCHOOL van matigen prijs: alsmede verlangt _- T*.e?n . at&apos;oenlVk BriIGEK MEISJE, beneden Achttien Jaren var. \r limdere. vaß Twee tot Zes Jaren aangenaam bozig te houden *&apos; ,&apos;S*&quot; &apos;t* vier Ure. Aanbiedingen worden Franco ingewacht met opgaat van Prijs en Conditien onder de Lctt. W. L. O. Tevens ver- DF-J iZ -f-^B voor eeil avond Per Weok tot &quot;&gt;et BlJHOUkenrt - BOEKEN; diegenen welke met Win.el en Export-Zaken ber.t? n&apos;zlJ° geprefereerd. Offerten worden ingewacht Franco onder t__s-_-*»-. X., Bureau Handel-blad. (293/0) Vc_!_F_,i?Df7Ba-rW &apos; grona!g m,t hot MODEVAK bekend en «Mer, P?.rJT&quot;A 1 .F111 *verkzaara geweest, zag zich gaarne hier of ïrïïL __-P t-_AJST als EERSTE -VERKOTËH. Brieven •jfanco onder Lett. W.8., Bureau Leydsche Courant to Leydon. (29376) enEpner-J&apos;IIIFyROIIW- van m!tldelbaren leeftijd, fatsoenlijke afkomst ïebr-;--tr -f m*-110 KETKEH.UING als HUISHOUDSTER tegen WEY™o!IJ^Cr;AA.re,lLott&apos; H&quot; biJ de Kantoorboekverkoopers ___f_iiiNUli $¦ BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischsteeg. J 605. (29336) or&gt;T!l-&apos;dLten..-I&gt;oedi&apos;&quot;ste gevraagd, voorloopig als VOLONTAIR, -Vhriift g-T Tan Galanterien: Een JONG MENSCH, die goed tTw.i&apos;Tm*!&apos;&apos; Adros FraT&quot;*° Lett- N- in den Kantoorboekhandel *f_&quot;.Wed. I. ELLERMA-, Beurssteeg, E 176. (29362) Lees dit!! onb_ko_?fQ, fFf,SCI\ 2i_,J&quot;f&quot; oiul, cene goede hand schrijvende, niet 21_* Fransche Tual, do„r eene ongelukkige omstandigheid welke ?, i bcstaan-. fekt oene BET____.__U.G, onverschillig *;tt hem eenig inkomen oplevßrt, Brieven franco, onder Lctt-T. gggjiet Bureau Handelsblad. (29307) WIMK. _ _S_™.^S^NIEEBZAAB:&apos; vor,aDK- ,I,en TWEE MnP.H.__l°SEai&apos; tc»&apos;tn Kost- Inwoning en Salaris, en Aheon A.!*-nH&gt;S^aECUT , gehuwd, teßon Vast Loon, allen R.C, •nerkino- l valL g°etlo Getuigschriften zijn voorzien, zullen in aanlaar engT„ K^i- _n7.n franco&apos; onder Lctt- Z- bÜ de-- Boekhandebnr Jtê^ f JTlloth,Cekhouder E&apos; E&apos; TJABRING, Neude bij do Vinkenb---.».g, te Utrecht. (2!&apos;j369) . T KANTOOR. ¦wual™15Gr.MEN.CII, grOTKIiS oekend met het Italiaansch .Boekjaren in Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen, sedert drie veranderen - ?*?del forklaam &gt; &apos;venscht van BETREKKING te •eren a-f-&apos; efleeterenden gelieven zich franco, onder Lett. A., te adres- AniLnl&quot; Boekhandelaar G. L. FUN K E , Blaauwburgwal te (29375) J_LS_IAN I)EIiP°ST te Amsierdam is verschenen: Ï565 *jf &quot;o dor Komul-I&apos;Jke Academie van Wetenschappen voor IX-fdoM^-21- en MEDEDEELINGEN, afdeeling Letterkunde, Spr(W-____r ItHk&apos;1tHk&apos; J-^?4. over de aard en &quot;atuur. der verschillende VPÖ_Ï _&quot; door F&apos; ROOBDA; ƒ1.20. kunde ixU^Pf EN MEDEDEELINGEN. Afdeeling Letter -^aJDeelkomtfe.t. ƒ 3.60. (2: .43) Bij alle soliede Boekhandelaren is de ïnteeheniu-^ voor den Jaargang 1866 opengesteld op het HiimorlsïisipJ- A I_ M II Fle, EILLUSTREERD TIJDSCHRIET, GEWIJD AAN DE VAN VROLIJKE LECTUUR. i _[___^ &quot;^e I*lte&apos;!ker&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;&apos;e*&apos; voor den Nieuwen Juargang ontvangen V-O^ __..atis eon VERMAKiELIJKEN VOLKS-ALMANAI-halve 1 *bb &apos; behelzende in 32 kolommen groot kwarto druks, be»et K ¦*\!manak zelf, ongeveer 7 O kleine en groote nieuwe Platen, I &apos;Uu ...&apos;&quot;l&apos;-&apos;i, V0!&quot;&apos;8f»:-lhngcu en onderschriften, en ecu aantal IlumO- I &quot;&quot;-e bijdragen ia proza en poe.ie. (28561)</p>
</text>
