<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIROOP UU BITTERE OBANJESCHILLEM . Van J. P. LAROZE, Apotheker ta Parijs &apos; 35 jaren succes bewijzen hare kracht als: OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de funclien van de Maag op to wekken, die van de ingewanden te versterken en zenuwziekten, hetzij hevige of slepende, ie genezen; ; ANTI-NERVEUS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden te genezen, welke ernstige ziekten voorafgaan, die het bij den aanvang geneest, en dc spijsvertering ie bevorderen; ¦ ANTI-PERIODIEK MIDDEL, om met of zonder afwisseling zich verl toonende koude rillingen en verhiuingen weg te nemen, waarvoor bittere middelen bijzonder geschikt zijn, om maagontstekingen en buikongesteldbeden te genezen ; &apos; HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming van bet bloed, moeijelijke spijsvertering, zwakheid door bloedgehrek, uitl putling, gebrek aan eetlust, kwijnende ziekten. Prijs, f. 1 50. Deze SIROOP bevindt zich steeds in bijzondere flacons met een berigt voorzien van hel. Fabriokmcrk van J. p. L_RO**-, rue des Lions-Saint- Paul, 2, te Parijs. Hoofd depot te /lmsf eniam, bij 11. H._&quot;olU, apotheker. Depots: Te Arnhem , bij ROMEYN; te Deventer bij VAN DE ¦ MOER; te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN • jte &apos;s Gravenhage bij VAN RENESSE; te Haarlem bij VAN MARLE- I te &apos;s Hertogenbosch bij STRAATMAN; te Middelburg bij VAN DE [ KAMER; to Rotterdam bij VAN SANTEN KOLFF en te Utrecht bij Grootendorst. (20) ZELFBEWARING, . een Geneeskundig Volksboek over de Genezing van Zenuwverslapping als gevolg van geheime gewoonten of buitensporigheden, door Dk. £¦&apos;. LA&apos;MEKT, N°. 37, Bedford Square te London, Lid van het Heelkundig Genootschap jn Engeland, enz. Hij is aldaar dagelijks to consulteeren; wie niet bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling behandeld en de Geneesmiddelen worden in het geheim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. DE ;ZELEBEWAHINO (la Préservation personnelle), onder zijn onmiddellijk toezigt door een deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen en voorbeelden, is door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H.A. MEIJER, N.Z. Voorburgwal over , de Molsteeg, to Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag; de Nederlandsche vertaling voor 70 Cents en franco per post 85 Cents. De Fransche uitgave voor 50 Cents en Franco per post 60 Cents. (103) Een VRAAf&apos;BJiiH voor duizenden is het bij T. C. B. TEN HAGEN te &apos;s Gravenhage sedert tien jaren uitgegeven ABVERTEMMAD VAN VERKOOPIM, BEVATTENDE: ADVERTENTIE]&quot;- van VERKOOPINGEN, VERHURINGEN VERPACHTINGEN, AANBESTEDINGEN en GEMENGDEN INHOUD, - alsmede BEIiRfOPTE DVERZSCiTEN der verschillende VERKOOPINGEN, AANBESTEDINGEN, AFLOOPEN VAN M_TB^TrJlDIIlGEN en AANVRAGEN en AANBIEDINGEN VAN KAPITALEN, benevens een GIDS voor de Vertrekuren der Binnenlandsche SPOORWEGEN, STOOMBOOTEN en DILIGENCES ; met alle veranderingen, geregeld wekelijks bijgehouden; aller; _-POrS-lOTTWFN tÖ?;-#eVvoor KrfßjWn en Logementen. U^S™WhVmmf2 3 maanto&apos; &lt;* / Verjaar, | ADVEKTi_.&lt;kiË-| 15 Cents per regel. (28740) 1 Bij Onderhandse}*! ACTE, f.edat«ei- 97 December 1865, hrbb-&apos;n ds Ondergeteekenden HEINRICH WILHELM MAUSER, Kantoorbediende , en LEON GRELINGER, Commissionnair, beiden alhier woonachtig, eene VENNOOTSCHAP aangegaan tot het uitoefenen eener Agentuur- en Commissie-Zaak, onder de Firma van MAUSER &amp; GRELINGER, waarvan elk der Vennooten de teekening heeft, doch uitsluitend tot Zaken de Vennootschap betreffende, en geenszins tot het opnemen van Gelden of het teekenen van Borgtogten. De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van 10 jaren, aanvangende 1 Januarij 1866, met stilzwijgende voortzetting na 31 December 1875, telkens voor één jaar, indien niet zes maanden te voren schriftelijk opzegging van de eene of andere zijde is geschied. Amsterdam, 30 December 1865. H- W. MAUSER. (1) L. GRELINGER. 4 m 4V- PCT. HWOTHEEK-OBLIGATIEN. | AFLOSSING. Het BESTUUR der NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat hare SCHELDBRIEVEN , opoischbaar den 30sten December 1865, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas te Amsterdam, op Maandag den lsten Januarij en volgende Werkdagen. (112) De gedelegeerde ADMINISTRATEUR voor Nederland van de GENERALE BANK TER BEVORDERING VAN LANDBOUW EN OPENBARE WERKEN berigt, dat de VOORLOOPIGE UITKEERING op rekening van Rente over het jaar 1865—66 door hem is betaalbaar gesteld ten Kantore van de Nederlandsche Maatschappij voor Grondcrediet to Amsterdam, en wol voor de Aandeelen op Naam, tegen afstempeling op de Stukken met ƒ1.441/2 per Aandeel , en voor die aan Toonder tegen intrekking van het Dividendbewijs len 2 met ƒ 1.77 na 1 Januarij, alle Werkdagen, uitgezonderd Zaturdag van 10 tot 12 Ure. (29244) Van af 1 Januarij 1866 zullen, tegen intrekking der verschenen Coupons in de Geldleeningen, door de Ondergeteekenden op 1 Januarij 1849 en op 1 Januarij 1857 aangegaan, worden betaald ten Kantore van do KAS-VEREENIGING. PAUL VAN VLISSINGEN &amp; DUDOK VAN HEEL. Amsterdam, 20 December 1863. (28962) i BEETWORTËÏSÜIKERFABRIEK ; op tien Huize Zwanenburg. DIRECTEUREN der Bcetwortelsuikerfabriek op den Huize Zwanenburg, maken hiermede hekend, dat van af 1 Januarij 1866, tegen intrekking, de verschenen Coupons N°. 1, der door hen aangegane Geldleening, groot ƒ 100,000, rentende 5 pCt., zullen worden betaald ten Kantore van de KAS-VEREENIGING. te Amsterdam. Houtrijk es Pqlane*-, 20 December 1865. (28963) 6 pCt. Spaansche Hypothecaire Obligatie n_ [ (__^A_ffD__iliinT_BV«) , Do ONDERGETEEKENDEN berigten, dat ten hunnen Kantore J van af 1 Januarij 1866, de COUPON dier Obligatien alsdan vervallende wordt betaald, tot den Koers van ƒ2.36 de Piaster, met 1 ƒ7.08. WERTHEIM &amp; GOMPERTZ. Amsterdam, December 1865. (29014)</p>
</text>
