<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 29 December. Men schrijft ons uit Jokohama, dd. 31 Oct. het volgende: Er waren in de laatste dagen weder allerlei geruchten in omloop. Zoo verhaalde men o. a. vrij stellig, dat de vloot van hier naar de Binnenzee zou vertrekken , met de Engelsche, Nederlandsche en Fransche gezanten. Ofschoon het niet officieel bekend is, gelooft men toch algemeen, dat die gezanten werkelijk gezamenlijk stappen zullen doen tot regeling der opening van de haven van Hiogo en tot verkrijging van des Taikoens bekrachtiging der tractaten. Zeker moet het doel, dat de gezanten beoogen, van belangrijken aard zijn, en zij moeten het beter achten persoonl.k een bezoek aan den Taikoen to Osaea te brengen dan af te wachten, dat die vorst te Jeddo is teruggekeerd. Men onderstelt, dat de Westelijke mogendheden met kracht op de vcrvnlling van de tractaten aandringen. Men rekent dat do scheepsmagt eene maand van hier afwezig zal blijven. De tweede moordenaar van luit. Bird (in het vorige jaar met majoor Baldwin verraderlijk omgebragt), is te Jeddo gevat en 11. Zaturdag onthoofd. Hij was een jongman van 19 jaar, Mamiya Hajimei genaamd, die er alles behalve wreedaardig uitzag. Hij en zijn medepligtige schijnen door de oudo vooroordeelon der Japanezen tegen vreemdelingen te zijn gedreven, en hij heeft bekend dat hij den ochtend, waarop de moord is epleegd, met zijn landgenoot was uitgegaan, om vreemdelingen, wie ook om het leven te brengen. Ongelukkig haddon de beide Engelsche officieren zich dien ochtend op een wandeltogt wat te ver gewaagd, en van daar dat hun het lot trof. Het is te hopen dat een drukker verkeer mot vreemdelingen en de bezegeling van de tractaten door de wereldlijke en de geestelijko overheid hier te lando zulloa medewerken om die volksvooroordeelen uit te roeijen. Dc haudel is in dc laatste veertien dagon nog al levendig gcbloven , voorei wa 3 er veel vraag naar katoenen garens on manufacturen. In metalen, suiker en droogerijen gaat weinig om. Ds vraag naar zijdo is levendig. Hot Nederl. barkschip Julie is nog ter reede. TONDEN, 29 Dec. De bank hoeft heden een bedrag van £48,000 uitbetaald. PARIJS, 28 Dec. (Particuliere Correspondentie). De Moniteur laat zich uit Londen schrijven, dat het financieel berigt van den Heer Fould in Engeland een voortreffelijken indruk heoft gemaakt; nu is het mogelijk, dat dit berigt daar een goeden indruk heeft gemaakt, want den Engelgelschen heeren is het zeer onverschillig of het budget twee of drie milliardcn bedraagt, of het al dan niet met een deficit sluit, of er geamortiseeerd wordt of niet; in Frankrijk echter maakte het financieel overzigt des Heeren Fould alles behalve era gustigen indruk; en de voortdurende daling der Fransche fondsen is, gedeeltelijk ten minste, de echo van dien indruk. Om de daling der Fransche 3 pCts. verder te verklaren behoeft men slechts te denken aan den teruggang van het Crédit- Mobilier, de verhooging van het disconto der Engelsche bank van 6op 7 pCt. en de onguustige berigten uit Italië. Gisteren is te Pecq (bij St. Germain) ovorlcdcn do markies de la Rochejaquclein, de bekende middelaar tusschen de monarchale legitimiteit en de volkssouverciniteit, de vriend van Karel X, van den graaf do Chambord en sedert 1852 senator. De markies de la Rochejaquclein was een zoon van Maria Victoria de Dounissan, wier leven een ware roman war. Zij stond haren echtgenoot bij in den slag van Choiet, met haar kind van 10 maanden op den arm; na de nederlaag van Savenay vlugtto zij alleen en verlaten in een bosch, waar z\j aan twee dochters het leven schonk. Het is bekend dat do opperste raad van openbaar onderwijs het besluit van den raad der universiteit betreffende do vijf studentes, retour de Liège, bekrachtigde; dc Temps meldt lied 3 dat de Keizer van zijn regt om gratie te vcrleencu, zal gebruik maken. Bij een der restaurateurs van hot Palais-Royal had dezer dagen een gemaskerd bal der demi-monde plaats. De meeste der dames waren — veelbeteekend als //staats-leeningcn&quot; verkleed. Men zag daar de Mexicaansche, de Turksche, de Oostenrijksche leening, enz. Een der aanwezigen vroeg: Ou diable les emprunts vont-ils se nicher ? FLORENCE, 29 Dee. De Heor Lanza is hier toruggekeerd. De Koning wordt morgen hier verwacht. De gezant van Italio te Washington is benoemd tot scheidsman in hot geschil tusschen Columbia en de Ver, Staten. AMSTERDAM, Vrijdag 29 December. Afgedaan van Suiker 1042 v. Pasoeroeang N&quot;. 13 zeer mooi en fraai per Kronprinzen aƒ 35%; 1344 v. Cheribon N°. 13% fraai per Anna Forster a ƒ 36*^ ; 466 matten Samarang N°. 15% zeer mooi a fraai per Kosmopoliet a ƒ37, alles voetstoots van boord. LONDEN, 29 Dec. Kolonial-: artikelen zonder handel. — Granen mot zeer beperkten handel. LIVERPOOL, 29 Dec. Katoen: Tot vastere prijzen zijn heden 10,000 b. afgedaan. Do verkoop der week bedraagt 48,500 b., do aanvoer 63,200 b., en de totale voorraad op heden 370,250 b. Men noteert Middling Upland 20% d., dito NewOrleans 21 ft d. BERLIJN, 29 Dec. Rogge: Dec.—Jan. 49% ; Maart—Mei 49%. — Raapolie: Dcc.—Jan. 16%; Jan.—Febr. 15%. AMSTERDAM, 29 Dec. Het schip Neptun, kapt. Rnssell, van New- Vork met petroleum naar dc Noordzee bestemd, is volgens berigt uit Antwerpen op de Newbriggen bij Northumberlaud gestrand. Mon hoopte de lading te bergen. THISTED, 25 Dec. De schoener Margaretlw, in de nabijheid van deze haven gestrand, is wrak. De inventaris is geborgen, alsmede een gedcelto der lading. Manifest, cognossement, enz. zijn verloren. BINNENGEKOMEN. KOPENHAGEN, 26 Dcc; Reval, Koning, Dokkum. Bij KOPENHAGEN, Pekcla, Jonker, Stokholm n. Londen.</p>
</text>
