<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UJAHa&amp;IJiAUj HOEK wUUU WW ____il 0 &amp; ««UT ¦ VAN B® lm __ï IJ ww@ Bovengenoemde heeft de Eer zijne geachte VRIENDEN en BÈGUNSTIGEES tot een druk b&lt; zoek van zijn LOCAAL uit te noodigên, belovende voor eene prompte en nette Bediening te zullen zorg dngen. (49) het aUIoHuuDBOtiIL voor 1866 ziet het licht bij GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, en is bij de meeste boekverkoopers voorhanden, en verkrijgbaar tegen den Prijs van ƒ I.SO. Dit eenvoudig en doelmatig ingerigte boek , dat sedert elf jaren meer en meer in gebruik is gekomen, verdient de ruimste aanbeveling hij allen, die het rigtig geldelijk beheer der huishouding op prijs stellen. (27978) LOFODINSCHE LEVERTRAAN, IN DEN HANDEL GEBRAGT DOOR: So DRAISMA WAM YAIJKEIfBIJRGU Apotheker te Leeuwarden. DEZE LEVERTRAAN GENEES-EN StnmKUNDIG ONDERZOCHT EN AANBEVOLEN DOOR: fêt * 4%\ Prof&apos; L* C&apos; VAN GOUDOEVER, Heogleeraar in de Geneeskunde aan de Hoogesehool te Utrecht; A?__*a_&quot;iffi__&apos;|j\ Dr. G. D. L. HUET, Eerste Geneesheer aan het Buiten-Gasthuis te Amsterdam ; \^TBMBTRASS.pJ Prof. J. W. GUNNING, Hoogleeraar in de Scheikunde te Amsterdam, Scheikundig Adviseur VV*^&apos; van Z. Excell. den Minister van Financiën; N&lt;222&gt;&apos;X Dr. R. S. TJADEN MODDERMAN, Leeraar in de Scheikunde te Haarlem. Is a 80 Cents de Heele en a 40 Cents de Halve Flesch VERKRIJGBAAR BIJ DE VOLGENDE HEEREN BEPOTHOUBERS IN DE PROVINCIËN NOORD- EN ZUID-HOLLAND: Amsterdam, H. H. Uioth, Apoth. Enkhuizen, J. Bienderhoff Czn. Maassluis, A. S. Tischauer, Apoth. Schoonhoven, A. en C. H. van Scher// B. N. vau 01de, Apoth. Gorinchem, J. A. Ophorst, Apoth. Monnikendam, K. Slot. penzeel, Apoth. ii NionaberenKisies, » Gouda, J. H. Boers, » Naarden, E. Harshagen. Shedrecht, L. H. H. Enters, Apoth. ir J. ScalongneenZn., » &apos;s Gravenhage, J. Duparc, n Noordwijk bij Leyden, D. Lange-Strijen, S. A. van Es. Alkmaar, S. Blom Hzn., « ¦&gt; J. P. L. C. Snabilié, &lt;r vcldAz. Texel (Burg op), J. J. Knap Jr., Ge- Alphen a/d. Eiju, Louis Varossicau, Haarlem, W. G. S. Maan, » Oudewater, J. van Liefland. neesheer. Droogist. Helder, H. Mackay, « Ooltgcnsplaat, J. Z. Okkcr. Vlaardingen, S. E. N. Höchel.Apoth. Beverwijk, D.Mijsherg, Apoth. Hellevoetsluis, J.H.Bruch, * Ovcrschie, W.Nolte. Wateringen, J.vanMunnekrevc,Gc- Brielle, C. Biemond, n Hilversum, P. J. Glazemaker. Oude Tonge, Mej. J.H.Lamhrechts. neesheer. Broek in Waterland, P. de Boer Az. Hoorn, H. v m Waesberge, Apoth. Purmerend, P. J. de Wolf Czn. Weesp, J. W. Vos, Geneesheer. Charlois, P. W. Diermanse. Houtrijk en Polanen, A. W. Quint. Eotterdam, H. W. Prillevitz J. Gzn.,l Wormerveer, C. J. Brok, Apoth. Delft, P. J. Kipp en Zoon, Apoth. Lekkerkerk, W. van de Voet. Droogist. | Zaandam, H. Schott, Apoth. Delfshaven, J. H. D.Koch, * Leyden, N. K. Swemer, Droogist. » H. J. deßichcmont,Apoth. Zevenhuizen, A. Prins. Dirksland, D. de Vries, // ir C. Francken, Apoth. Rijsoord, Johs. van Nes. &apos; ;Zuidlaiid,H.K. van der Hoeven. Dordrecht, G. J. van Rijsoort van Lisse, C. van der Mark. Schagen, J.L. Munter. Meurs en Zn., Apoth. Loosduinen, J. W. H. Lemckert. I Schiedam, B. Maltha Gzn.,Droogist. | En verdere bekende Dépöts. ledere Flesch is voorzien van een eigenhandig geteekend Etiquet, terwijl Brochures, inhoudende uittreksel uit de Analyse, benevens Copy der Authentieke Certificaten bij allo Heeren Depothouders te bekomen zijn. Voorwaarden waarop deze Levertraan &apos;m Dépót wordt gesteld, zijn op franco aanvrage gratis verkrijgbaar voor die Plaatsen, waar nog geene Dépöts gevestigd zijn (129)</p>
</text>
