<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-LAATSTE BEMGTEI» WEENEN, 29 Dec. Do General-Corrcsponden-z berigt, dat de Keizer, bij gelegenheid van het overhandigen der adressen van den Boheemschen Landdag, do kroonings-kwestie ter spraak heeft gebragt en dat hij het uitzigt heeft geopend op zijne krooning als Koning van Bohème. PARIJS, 29 Dec. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.02V2; 4&quot;/-pCt Dito 98.— ; Fransch Oost. Spoorweg 426; Crédit-Mob. 816; 3 pCt. Spanje —; 21/4 pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. 1ta1ië65.45. HAI-DELSBERIGTEN. BEURSBERÏGT VAN AMSTERDAM. KOFFIJ: Behalve de reeds gemelde afdoeningen uit de lste hand van 1250 b. Java ex Paul Tohan en 500 b. dito ex Maria Magdalena is sedert ons vorig berig&apos; ~-&lt;*egaan. Het artikel is stil, doch, prijshoudend. THEE. De stemming x&amp;_. -* prijshoudend. Omgang van eenig belang heeft echter de^v ¦ - &quot;i _ gevonden. TABAK: Van dit artikel valt nie„ —r er in dezer week arrivementen noch afdoeningen plaats vv &apos;•••hands voorraad is als volgt: 489 v. Maryland, 36 v. ¦*.. **&gt; Java, 1854 p. Portorico, 1428 p. Braziel en 45 k. Seeu_ RUW*E SUIKER voortdurend zeer vast en met goeüt . Voor opgeslagen en gearriveerde partijen Java wordt grif Novembtx waarde betaald; voor lang zeilende ladingen besteedt men op speculatie ƒ 1/2 daarboven. Gisteren werden alhier 2500 cranj. N°. 13 a 13Va van f 353/4 a 361/4 voetst. van boord afgedaan. GERAFFINEERDE SUIKER hooger betaald en me .levendige vraag op het voorjaar. Voor Crushed super fin wordt per Maart en April/ 38.2 a 39, voor eerste soort ƒ 371/2 a3B en voor 2de soort / 363/4 a 37 geboden. De raffinadeurs zijn ongenegen om verder to verkoopen. In METALEN ging over het algemeen weinig om en bleven deprijzen onveranderd. KATOEN met geregelde vraag ruim prijshondend. SPECERIJEN en KRUIDENIERSWAREN: Van ongepelde Rijst is niets gearriveerd en alzoo zonder zaken. Gepeldsoorten bleven zeer vast, waardoor de verkoopen zich meest tot de? consumptie bepaalden. Men noteert: Aracan ƒ9l/4 a 93/4; Bassein ƒ 91/4 a 91/2; Voorloop /ll a 13; dito Java /12a 16. Fruiten: in d. eerste hand werd niets afgedaan. Van Smirna arriveerden een paar schepen, waarvan de lading eerdaags waarschijnlijk aan de markt zal worden gebragt. In Specerijen lepialden zich de verkoopen tot enkelo eeelen voor behoefte, waarvoor vjlle prijzen besteed werden: Noten N . 1 83 a 85c, N°. 2 74 a 75 c, N_ 3 53 56 c, N°. 4 33 a36c; Foelie D 91 a 92 c, Dito E 87 c; Nagelen N°. 2 27 c, N°. 8 26 c. VERFWAREN: In de afgeloopen week was de handel in Verf&apos; icaren zeer beperkt en zijn alleen enkele kleine afdoeningen van Java Indigo tot zeer vaste prijzen te vermelden. DROOGERIJEN, ENZ. Kamfer: Ruwe zeer vast en Japansehe onder 70 c. vergeefs gezocht. Cassia Vera: Diverse partijen binnen pr. Caducens, komen spoedig aan de markt. Gum Arabicum: I&apos;ot marktprijzen vonden eenige afdoeningen in tweede hand plaats. GumKlastic: 0.1. werd zoowel loco als zeilende bij partij tot verhoogde prijzen verhandeld. Gutta Perclta: Van de aan de markt zijnde partijen werden eenige tot ferme jprijzen afgedaan. Ook Gum Benzomen Bindrottinijen worden uit de gearriveerde schepen spoedig aan de markt gewacht. HENNEP: Sedert ons laatst berigt besteedde men voor Venetiaansch P C ƒ 641/2 bij partij, welke soort daarmede opgeruimd is. Riga Poolsche Rein ƒ 64; dito dito Uitschot /63 a 64; dito pas / 581/3 a 60 en Petersb. rein ƒ 59. SMEER en TALK: De prijzen zijn staande, doch de omzet is klein, gele Petersb. Talk blijft te noteren /34 en Smeer naar kw. /31a 32. Van Reuzel zijn tegen Woensdag 59 v. Hongaarsch in veiling aangeslagen. VETWAREN: Levertraan en Robbetraan geheel zonder handel. Ansjovis mede stil. FIJNE ZADEN: De handel in fijne Zaden was in de laatste acht dagen onbelangrijk; Klaverzaad was intusschen fiksch gesouteneerd. Bruin Mosterd- en Canariezaad prijshoudend. Karweizaad hooger gehouden, doch zonder zaken. Heden verkocht van Rogge op levering in Maart ƒ 188, Mei ƒ 191 DEVENTER, 29 Dec. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwa /8.50a9.75; Rogge ƒ 6.70a7.20; Boekweit ƒ 5.85a6.30: Garst /4.60 a 5.25; Boter ƒ 25.50 a 27,50 per 20 ffijin fust van 1/8 ton. OOSTERHORT, 29 Dec. Op de Dongensche Botermarkt van gisteren werd verhandeld 988 If, de gemiddelde prijs was ƒ 1.16 a ƒ1.26 het £. HAVANA, 9 Dec. Suiker flaauw met weinig affaire, N°. 11 a 12 betaald met 41/2 d., N°. 15 a 16, 51/4 d. Voorraad 39,176 k. en 341 v. tegen 98,181 k. en 1358 v. iv het vorige jaar. — Koers op Londen 14Va a 14 pCt. AMSTERDAM, 30 Dec. Aangaande het Nederl. schip Lida kapt. J. Zuiderduin, 4 Sept. v. St. Thomas n. Ponce vertrokken, heelt men sedert niets vernomen. BINNENGEKOMEN. VLIE, 29 Dcc; Amsterdam, S., Hamburg. VLISSINGEN, 29 Dcc; Cornelia Jantina, Kwint, Bordeaux. NEW-YORK, 13 Dcc; Delfshaven, Freese, Hamburg. AMSTERDAM. BATAVIA, Ferdinaiid#-Louis, Noltiug: 3550 b. Koffij, 983kr. Suiker, 467 k. Thee, 222 v. Noteu, 73 v. h oelie, 27 k. Indigo, 480 sch. Tin, 2218 b. Bindr., N.H.M. _,__, T ROTTERDAM. BATAVIA, Neptunus Lodewijks: 5580 b. Koffij, 1575 kr. Suiker, 726 sch. Tin, 6136h.8indr.,N.H. M. BATAVIA, Schoonderlo, van Leeuwen: 7830 b. Koffij, 558 bossen Bindrotting, N. H. M. PADANG, Susaiina, Vonk: 8107 b. Koffij, 629 b. Peper, 562 Huiden, 97 p. Cassia Vera, 56 p. Gom Elastiek, 24 p. Gutta Percha, 977 sch. Tin* 25012b. Bindr., N. H.M.</p>
</text>
