<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij onderhandsche akte, d.d. 19 December 1865, heeft de eerst Ondergeteekende zijne APOTHEKEKS-AFFAIRE, uitgeoefend onder dc Firma van C. C. KNOLL &amp; ZOON, overgedragen aan den tweeden Ondergeteekende, die dezelve voor zijne eigene rekening zal voortzetten onder de Füma KNOLL &amp; DE BRUYN. Amstehda-i , P. KNOLL. 1 Januarij 1866. (86) C. M. DE BRUYN. De Ondergeteekenden Clustert IMederifc UMcntoroefe en UTieolaas Willem JPareaw, beido Kooplieden, wonende te Amsterdam, hebben hunne Vennootschap tot het Handeldrijven in Koffij en Theo, onder de Firma UHLENBROEK &amp; PAREAU, bij onderhandsche acte ONTBONDEN en daarbij o. a. bepaald dat de ontbinding zal gerekend worden te zijn geschied op 1 Januarij 1866. Dat de Ondergeteekende N. W. PAREAU, door wien de Handel in Koffij en Thee wordt voortgezet, de gemelde Firma zal mogen aanhouden zoo lang hij deel heeft in de zaken onder die Firma gedreven. Dat het aanhouden der Firma echter geschiedt zonder dat de Ondergeteekende G. D. UHLENBROEK noch de erven van wijlen de Heeren 3. M. UHLENBROEK en A. G. PAREAU aanfirakelijk zullen zijn voor wat na 1 Januarij 1866 onder gezegde irma is gedaan of verrigt. En dat de Ondergeteekende N. W. PAREAU met de vereffening der op 31 December 1865 nog openstaande zaken is belast. G. D. UHLENBROEK. (78) N. W. PAREAU. De Ondergeteekende met primo Januarij 1866 zijne BROODBAKKERS-AFFAIRE op den Nieuwendijk bij do Haringpakkerij aan zijnen Meesterknecht J. N. BUS, die meer dan 25 jaren trouw en eerlijk in voornoemde Affaire is werkzaam geweest, overgedaan hebbende, bedankt bij deze zijno geëerde begunstigers voor het genoten vertrouwen, zijnen voornoemden opvolger minzaam inHEds. protectie aanbevelende. _-—_____«*_. Amsterdam, 1 Januarij 1866. 3. SIEBRASSE. Ingovolgo bovenstaande Advertentie, op heden de BROODBAKKERS-AFFAIRE van mijnen geaehten Patroon._ 3. SIERRASSE overgenomen hebbende, die thans verplaatst is naar de St. Nicolaasstraat bij den Nieuwendijk, II 411, neem ik de vrijheid mij minzaam in UEds. protectie aan te bevelen,&apos;zullende trachten het geschonken vertrouwen mij waardig to maken. Amsterdam, 1 Januarij 1866. (63) 3. N. BUS.</p>
</text>
