<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>van iuBtii_. Vr21, an- De komst van den nieuwen minister w&gt;.ereeei^ üerbert te Praag, heeft aanleiding gegeven tot M;__k e* wiSi de Czechische partij bragt hem eene ketel{/.___&apos;&quot;_ dat __ i_ ,Tensterglazen zijner woning in. Het is hadden de _ge.nt1..s der iltra-nationale Czeclien ten doel Ken en daardoor gJot gewelddadige maatregelen uit te lokhjk na zijn optreden i=°n.titutionefe ministerie reeds dadedat de stedehouder TJ£ „«crediet te brengen. Het gerucht beurde, aan de regerin „^men, ten gelolge van het geyan beleg zou vei_larcVf8eft gevraagd of hn Praag in staat » met geschied. Behalve s£«dreven. Zoodanige lanvraag ook nog op andere punten der _ler_,boven vermelde, hebben gehad en werden vensterglazen B*ad.ongeregeldheden plaats —De Debatte ontkent, dat £ _zeld- Aartshertog Rainer tot president *pi&apos;aak van is om den benoemen. an bet Heerenhuis te — Bij de lijkplegtigheid van Keizer %T bet geheele corps diplomatiqne verteg_u *lajimiliaan was vertegenwoordiger der Vereenigde Staten v.? H?d&quot;&apos; alleen de brak. Graaf Stackelberg was aanwezig, maa&quot; Amerika ontdeptttatie van het Russische regement, waarvan ir Verwachte muiaan chef is geweest, was niet aangekomen ifjf Maxiverwante hoven van België, Engeland, Pruisen en pj .. ede heeft ook Italië een buitengewoon gezant afgevaarafiJFen&apos; . — Het berigt van den Czas uit Krakau dat 200,000 r, sische troepen in Polen worden bijeengetrokken, vindt hw f «en geloof. Men gelooft, dat.er geenszins van eene werkelijk jjeentrekking van zoo groote massa troepen Russen in Polen oiopdeOostenrijksche grenzen sprake is, en meent, dat dit is eene van die reeds dikwert door Rusland aangewende manoeuvres om door eene uittartende houding verwikkelen uit te lokken. Dikwerf werden leverantien gesloten, *an de spoorwegen troepen-transporten aangekondigd, kam- Pen afgebakend en door personen, daartoe bezoldigd, deze maatregelen allerwege bekend maakt?, zonder dat het aan &quot;et _etersburgsche kabinet werkelijk ernst was een obseraae-eorps bijeen te trekken. Die praktijken zijn bekend en in v. * lA _en gerust- De vrees voor oorlogsgebeurtenissen der -L,V„r_ IS ypwloopig weder bedaard ten gevolge Bed___ Pvn^_,i°ri de schillende mogendheden in Servië ffif. ge^^si^£,^wordt — Uit Vera-Cruz wordt door een aldaar wonende en eene aanzienlijke betrekking bekleedende Oostenrijker aan het N. W.Tagblatt geschreven dat Keizer Maximiliaan in de laatste maanden zijner regering geheel stond onder den invloed van zijn biechtvader pater Fischer. Kort voor zijne ter dood brengmg, gaf de Keizer zijnen biechtvader gewigtige papieren met den last om daarnaar de geschiedenis te schrijven van den doodstrijd van het keizerrijk. Pater Fischer volbragt die taak, echter niet in den zin van den overledenene, maar geheel in dien van president Juarez. De admiraal Tegetthoff is van deze zaak door den Mexicaanschen minister van binnenl. zaken zelven onderrigt en de admiraal heeft een brief van de Mexicaansche regering naar Weenen medegenomen, waarin het aangeduide feit ten volle wordt bevestigd. Men geloofde te Vera-Cruz, dat ten gevolge hiervan het legaat, door den Keizer aan pater Fischer vermaakt, dezen niet zal uitbetaald worden. Wij laten de verantwoordelijkheid van dit berigt aan het genoemde blad.</p>
	<p>BERLIJN, 22 Jan. (des Ochtends). Omtrent de&apos;onderhandelingen met Denemarken wordt medegedeeld, dat het met het voornemen der Deensche regering is aan den Hr. von Quaade een bijzonderen gevohnagtigde toe te voegen; tevens wordt gezegd, dat het met de waarborgskwestie niet ongunstig staat en dat het niet onwaarschijnlijk is dat men het daaromtrent wel spoedig eens zal worden, maar men vreest dat de kwestie der grensregeling meer moeijelijkheden zal opleveren. — Aan den Landdag zullen nog in deze zitting voordragten worden gedaan tot regeling van het regt van domicilie en de armverzorging voor geheel Pruisen. — Men wil hier weten, dat de stelling van den Pranschen gezant, de Heer Benedetti, zeer geschokt is. Het schijnt gebleken te zijn, dat de Fransche gezant eene zekere spanning tusschen de hoven van Parijs en Berlijn trachtte te onderhouden, welke geenzins overeenstemde met de vredelievende bedoelingen van Pruisen. Men gelooft, dat de eenige hinderpaal voor de vervanging van den Heer Benedetti gelegen is in de moeijelijkheid om een opvolger te vinden. nie«3rfsui_ van Benedetti wordt beschouwd alseenver-ölw-!. T .bet behoud ™ d&lt;» &quot;ede. met d_V ri0nniel&apos;h,.ndtlin^cD over het handelsverdi-ag w^^^&apos;o^™».^6 bfngte. voorzien dat die z*ai weiara tot een goed einde zal worden gebrast. Het eenis-e punt m geschil is nog dat der regten opkat-euenweeS!</p>
</text>
