<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>_A?IfJS&apos; -1 Jan- (ParL Corr-) Zo° als &amp; f gisteren mededeelde, bestaat er verschil van gevoelen tusschen de Heeren Magne en Rouher, met betrekking tot het uitschrijven eener nieuwe leerling. De een is er voor, de ander er tegen. Dit voor het groote deel van het publiek niet zeer opbeurend, maar voor de beursspecnlanten zeer welkom verschijnsel heeft tot eenige nieuwe incidenten aanleiding gegeven. Terwijl de minister van financiën den Heer Forcade zijnen dank heeft doen betuigen, wegens diens artikel in de Semaine financière, in hetwelk hij zich voor eene leening verklaart, heeft de minister van staat aan den Comlitutionnel een artikel gezonden, waarin der natie het overtollige en ongewenschte van dergelijken maatregel wordt aangetoond. Wiens invloed zal zegevieren, die van den Heer Rouher of die van den Heer Magne ? Om het even, want in elk geval zal de heen en weer geslingerde natie toch ten slotte het gelag moeten betalen. De Keizer en de Keizerin woonden heden in de kapel der Tuilenen eene stille mis bij, ter gedachtenis aan den dood van Lodewijk XVI. Ook in verscheidene kerken der hoofdstad werden missen gelezen, ter gedachtenis aan den dood van dien ongelukkigen vorst. In den loop van den voormiddag heeft de Keizer gedurende gernimen tijd met den maarschalk Niel en den Heer de Moustier gearbeid. Donderdag en Vrijdag gaat de Keizer naar Compiègne om te jagen. De uniform voor de mobile nationale garde, welke door den Keizer schijnt te zijn goedgekeurd, bestaat uit ligt f rijzen wapenrokmet twee rijen knoopen, pantalon van dezelfde leur met rooden galon en grijzen met rood geboot-den kepi. Waarschijnlijk zal de beraadslaging over het wetsontwerp op de reorganisatie van het leger niet vóór aanstaanden Maandag beginnen en zullen de discussien de geheele week duren.</p>
	<p>De beruchte hoed en eeredegen voor den //schutsheer der kerk&quot; zijn nog zoek en ook de pui-peren mantel voor den aartsbisschop van Parijs is nog niet ontvangen, hoewel de Jgence Havas het tegendeel verzekert. Men schrijft den Paus het volgende gezegde over de benoeming van den aartsbisschop toe: »Ik meende dat Mgr. van Parijs rood genoeg was, om het purper niet te behoeven.&quot; Zoo ooit kan men hier zeggen: //Si non è vero, è ben trovato.&quot; De tegenwoordige vijf Pransche kardinalen tellen: Mgr. BillietB4, Mgr.Bonald 80, Mgr. Donnet 72, Mgr.Mathieu7l, Mgr. Bonnechose 67 jaren. De Italiaansche regering heeft, met toestemming van het Pransche kabinet, te Napels en Turyn Onder-Koningen aangesteld. Tevens echter heeft de Pransche gezant te Rome, de Heer de Sartiges, last ontvangen om naar Napels te gaan, ten einde zich in persoon van den toestand aldaar te vergewissen.</p>
	<p>Volgens het Figaro-programme heeft de censuur de op aanstaanden Donderdag bepaalde eerste opvoering van //Paul Porestier&quot; (van Emile Augier) verboden.</p>
	<p>De bekende zaak van den Heer de Kervéguen wordt in verband gebragt met een aanhangig proces over staatkundige papieren, nagelaten door dên Heer Charles de la Varenne, een onlangs overleden publicist, die in betrekking gestaan heeft zoowel tot den Heer Ratazzi als tot de ministers Cavöur en Ricasoli en, naar men meent, veel invloed had op verscheidene Fransche bladen. Door de Finance, waaraan de Heer de Kervéguen zijne aanklagt heeft ontleend, is beweerd, dat het bewijs van de gegrondheid dier beschuldiging in de genoemde papieren kan worden gevonden. De Heer de la Varenne had bij uitersten wil bepaald, dat al zijne papieren na zijnen dood ongeopend moeten worden verbrand; daar echter zijne erfgenamen de wettigheid hunner erfenis met behulp dier papieren moeten staven, is een geding over de opening daarvan aangevangen. Men wil, dat de Heer de Kervéguen in het begin dezer maand het uitstel der behandeling zijner zaak tot den 17den verzocht heeft, ten einde zich inmiddels in het bezit der bedoelde papieren te kunnen stellen. — Te Rouaan is dezer dagen eene bijna honderdjarige vrouw overleden, die Charlotte Corday ontmoet had, terwijl deze, op hare bekende reis van Caen naar Parijs, in eene herberg te Lisieux om nachtverblijf kwam vragen. De oude vrouw haalde die herinnering zeer gaarne op, en wist het voorkomen en de kleeding van Charlotte nog tot in de geringste bijzonderheden te beschrijven. — De Patrie behelst een hoofdartikel over de militaire toerustingen der Pauselijke regering, waai-uit opgemaakt jy°rdt, dat die aan het Fransche gouvernement onwelgevalen v. _ omdat ZÜ wantrouwen jegens Frankrijk verraden sta~P_r Pa,uselijke leger vooral wordt zamengesteld uit tegeneens d. »er in Frankrijk bestaande orde van zaken. Vol- Fe_ritirn._+¦ llie is de Pauselijke krijgsmagt meerendeels van wferd d?t _helkleor- Daarentegen wordt door de Unionbedi_i_teer O_i.?Sadel &quot;jke Franschen in Pauselijke kriigs- S reCTerWolleken &lt;*an legitimisten zyn, endatde.au- X„ KriF ?.&quot;.. onafhankelijkheid zou prijs geven, Mogendheid ve_lietSlmtead °P d° ondersteuning van ééne .-•7 ïltt!ldt het volgende: .Blijkens de jongste tgdingen van het oorlogstooneel ia Paraguay (vervat in berigten uit Rio Janeiro van 23 Dcc), was er in de laatste veertien dagen niets van gewigt voorgevallen. Het bezetten der haven Potrero Ovea en de Vermeestering van Tayi zijn niet, zoo als de geaUieerden gehoopt hadden, toereikend feweest om aan Humaïta en het verschanste legerkamp van en president Lopez alle gemeensehpn met bet overige van Paraguay af te snijden. Integendeel zou Lopez zich eene nieuwe gemeenschap hebben weten te openen door de moerassige landstreek Chaco en vervolgens langs de rivieren Trebiquary en Vermelho, en zou hij zich vrijelijk kunnen bedienen van al de hulpbronnen, welke het gemeenebest Paraguay nog beschikbaar heelt. Daar de pogingen der geallieerden, om de verdedigers van Humaïta door hongersnood te doen bukken, nutteloos bleken te zijn, scheen men weder over te hellen tot het plan om die vesting te beschieten en te bestormen.&quot;</p>
</text>
