<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE OPROEPING. HOUDERS van COGNOSSEMENT aan Order, over 2400 Barrels STAVES, alhier aangebragt met het Hamb. schip Helios en afgeladen door de Heeren ROMAINE, RAITT en CO., New-York, gelieven ten spoedigste opgaaf te doen bij de Cargadoors (2162) WAMBERSIE $• ZOON, te Rotterdam. TABAK. Onmiddellijk na afloop der reeds geannonceerde veilingen zullen te Rotterdam, op Donderdag 30 Januarij 1868, geveild worden: 168 Ceroennen HAVANA ) ffl ADA 1T 410 Pakken PORTORICO \ ! üöütk. Nadere onderrigting bij de Makelaarsiin Tabak aldaar. (2111) LEES DIT lET ATTENTIE? Best vet en gezond OSSENVLEESCR a 22Vs.Centen dito best vet LAMSVLEESCH a 15 Cent per 5 Once, en vrij aan huis door geheel Amsterdam met 5 Cent meer per 5 Oneen, bij W. MULDER, Mr. Vleeschhouwer, aan de Utrechtsche &apos;Zijde, buiten de Utrechtsche Poort, te Nieuwer-Amstel. 2!egt het voort. (2103) PETBOIJBÜIïö De ondergeteekende berigt ontvangen te hebben SiLAZEN VAATJES met koperen kraan, hermetisch gesloten van af 2-i tot 50 &apos;kan inhoudsmaat. — Deze vaatjes, uitsluitend voor Petroleum vervaardigd, zijn zeer doelmatig, zoowel voor Winkel- als Particulier gebruik. Aanvrage om Depot franco. R. REINÖERS, (1626) , te Deventer. BEHAN6SËL-PAPIEB. Wegens verplaatsing van het Magazijn, zullen van af heden 15,000 ROLLEN zeer iraaije Dessins BEHANGSELPAPIER voor veel verminderde Prijzen worden OPGERUIMD. C. KÖNIG, (1991) Reguliersbreestraat. OPREGT GEMEEND. Wordt door een WEDUWENAAR van de P. G., op middelbaren leeftijd en in het bezit van vier gezonde Kinderen, eene eigene Zaak uitvoerende en niet onbemiddeld zijnde, gevraagd eene BURGER «SUEVROUW of WEDUWE zonder kinderen en van dezelfde Godsdienst, niet geheel onbemiddeld zijnde, met een goed uiterlijk en zacht humeur, om na eenige kennismaking door een wettig Huwelijk met elkander te vereenigen; een ouderdom van 35 tot 45 jaren wordt verlangd. Brieven, liefst met een Portret ingesloten, worden franco ingewacht onder het Motto GEMEEND Bureau Handelsblad. (1971) Een WEES, oud 20 jaren, H. G., zag zich gaarne ge plaatst, hoe eerde hoe liever, op een of ander KANTOOR of op eene FABRIEK. om Kantoorwerkzaamheden te verrigten. Zijn vroegere _ werkkring stelt hem in de gelegenheid een ieder, die zijne aandacht op hem mogt vestigen , voldoende bewijzen te .kunnen geven van. ervaren te zijn in het rekenen en net in het schrijven. Bewijzen van goed gedrog kunnen worden overhandigd. Brieven, waarin men verzoekt opgave van Salaris, etc. te doen, franco op te zenden onder Lett. X. IJ. aan do Boek en Bijbelbinderij van F. L. VAN DER BOM, Koestraat, K 214, te Amsterdam.(l9Bl) &quot; TE HUUR OF TE KOOP *. &lt;wn4nV?ll:? o et, BOVENHUIS, waarin sedert verscheien Li 11 1 feP^fïagfiïj met goed gevolg is uitgeoefend MEN VERLANGT TE HUUR tegen primo Maart voor 2DAM E S: 2 ruime ONGEMEUBELEERDE KAMERS, liefst Zij- en Binnenkamer, geschikt om er eene fatsoenlijke Affaire in uit te. oefenen en gelegen op eene der Hoofdgrachten of straten tusschen de Harten- en Vijzelstraten. Hierop Refiecterenden gelieven zich te adresseren met opgaaf van Prijs onder Lett. X. IJ. Z. N&quot;. 3 Bureau Handelsblad. (1865) Door toevallige omstandigheden is terstond TE HUUR in het midden van het dorp APELDOORN, zeer gunstig felegen aan de Dorpstraat of Grooten Straatweg, een lUIS, zeer geschikt tot Winkelhuisof Woonhuis, hetzelve bevat 2 Beneden- en 2 Bovonkamers, Keuken, Kelder , Zolder, Meidenkamer, enz,, enz., beneven TUIN met Vruchtboomen. Franco te bevragen bij den Architect en Timmerman C. W. A. DE GROOT. PS. Mogt het verlangd worden, is de Eigenaar geneigd om tegen billijke vergoeding, een GEüEEL NIEUWEN WINKËL-OPSTAND te laten maken. (2009)</p>
</text>
