<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ, stads-schouwburg. Onder directie van Boobol, Tjasink en Peters, Zaturdag 25 Jan. (N°. 91 Abonn.) Op algemeen vereerend verlangen neg eene enkele voorstelling van: De Neven, blijspel&apos; in 4 bedrijven, door P. T. Ifelvetius van den Bergli. Gevolgd door: Aladtfn of de WmiderUmp, ballet. (7 we.) Dingsaag 23 Jan. (Diplotnata&apos;s en Vrije Toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-Voorstelling van het Gezelschap der Koninklijke Opera te &apos;s Bage van de Heeren Jalm en Faubel: Smepli eu J^upte, opera ,m A bedrijven vu. Méhul. Qévolga door: La Unuulc üudiesse de Crerotslcin. enz. (6Vü we.) \&apos;erwacht op aanstaanden Zondag: Marie Jeamie, of de Vrouw uit de Volksklasse, Tooneelspel in 5 bedrijven of 6 tafercelen. binnen kort eene tweede voorstelling van: La Reine de Saba. GRAND TMEATRE. Directie A. van LIER. Freitag 24 Jan. (Vorletztes Gastspiel des Herrn A. Junkermann). Auf Verlangen: Die. Lefote i&apos;ahrt, Liederspiel in 3 Ramen, Musik von Conradi. Hierauf: Einet miss HeiraUien oder die beiden Professoren, Orgiual Lustsjwel in 1 Akt, von Wilaéhni Znm Schlusa: Min yebildeler LTavskueclit, Posse mit Gesang in 2 Abfcheiltingen, von D. Kalisck. ï&apos;reise: ƒ 1.50. ƒ1.25, ƒ 1 , 50 Cts. und 35 Cts. Dutzendkarteu gfiltïg mit 25 Cents surplus. (S Uhr.) abend 25 Jan. (Après la Kepresentation) GRANDE FÊTE DE STOEP, Entree ƒ l. SULOJM DES VARIÉTÉS in do Nes. Freitag 24 Jamiar. Der Waffenschime-i,, Komische Oper inöActen ven Lortzing. . _ &apos; ffnl-rép 3(1 r.t.g Aanv. S Lre. saam w ura. m£ DIBECTIoau SALON BES VARIÉTÉS in de Amstclstraat Vrijdag 24 Jan. Ito Stemwerkcr, öioOT volksstuk a grand spectaele, in 6 ta naar het Franscb, met nieuwe decoratie», enz., waarin Mej. Vvilhchniiui Sluyters met de rol van Demse zal optreden. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 nar. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. BOAS &amp; JU&apos;DEES. È CIRCUS W. CARRÉ. Vrijdag 24 Jamiarij:» «üvoote schitterende mtatie,ten benefice derg I 4 GEBROEDERS STEASSBÜKGER, welte zich uien| I avant door ,ie stoutste Kunstvervigtingen willen on- | Iderscteidel., onder m&amp;aewerMog der eerste Ai t0t,... fcj 9 Tefc slot; gröote SteepèfrChase. _.„..&apos; *•* DER TERSGHELLINGER LOODSEN. De Vcreeniging- Bidpfadrülgheid, gelet op de Advertentie waarin wordt bedankt voor verdere Giften voor dejvauaal- Arbeidera, berigt bij deze, dat. de VOORSTELLING op 29 Jannarij 186S, des Avonds ton T% ure, m de Keizerskroon. Singel bij de Munt, dien ten gevolge ALLEEN voor bovenstaande Üngelukkigcn zal plaats hebben. De verecniging vraagt eene ruime deelneming. De Lijsten liggen terteekoiling bijden Boekhandelaar JOH. W. BRAUN ifolstecg, G 13b, te Amsterdam. Entree ƒ l iie Persoon.,</p>
</text>
