<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAMER GEVRAAGD. Een HEER, eigen Beddegoed. Ledikant en groote Boeken: kast hebbende, verlangt eene ACHTERKAMER. »U voorkeur met ruim uitzigt, in een stil huis, in de Hartenstraa., Wolvenstraat, Huidenstraat, Leliegracht of naasten onitrcif. Aanbieding met prijsopgave onder Lett. A. A., franco dij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat, KKjgUgW stee^babkêSiS _ Eene zich in goeden toestand bevindende STEE^&apos;B&apos;**^&quot; KERM, ingerigt om met Steenkolen of met Turt^T*&quot; den gestookt, wordt TE KOOP of TE HL&apos;üR aangeboden. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onatr nu, Motto STEENBAKKERIJ, bij den BoekhandelaarJ. 1. SOMMEE, te Almelo. _____Jg0OO) . Een BEKWAAM KOETSIER, van.,^delb&quot;en leeftijd, die gewoon is met Engelsche en Dnitscnt&apos;goetsen Rijpaarden om te gaan en tevens met fSfJ&apos;-&apos;^: bedienen bekend is, en voorzien is van goede «tv gschnt.ten, zag zich gaarne GEPLAATST tegen Febiuarg of Mei. Reflecterenden gelieven zich franco, te&apos;«dresseren onder lett. H. T., bij den Boek- en Muziekhandekar GERARD A. MEIJER, te Amersfoort IM&gt;B9)___ MEIMEIUJHERS. LÏEFHEBBERIJ-TOONEEI. Heden verschijnt; DE HÜÏSHOSDSTER VAN TWEE ÖCTDE HEEREN, Bliispel in een bedrijf. Vrij naar het Fransch door F. W.B. Prijs 40 Cts. HET Ril ™ MN HUIZE, Vaudeville in een bedrijf. Naar het Fransch door W. FARBEB. Prijs 40 Cts. EEN EURTJEIFt lANTOOR, Bliispel in 1 bedrijf. Door EGMOND. Prijs 30 Cts. . Bij G. TBEOU. BOM, Kalverstraat, E 10, teAfflsterdam. In alle Boekwinkels voorhanden. o^£L_ Sggg^ leder, die zijn Moes-of Bloemtuin beiert l/glmS? vindt een getrouwen gids in den 4den drukvan u TUÏMBOEKJE VOOR lEDER» boor R. C. AEEOÏJRTIT *j«., M 0 zeer Dit Werkje, dat vooral om zijne beknop^&quot;^ voldoet, bevat herinneringen, wat er maanaeiy^ en Bloemtuin, Boomgaard, Oranjerie en Kamen. rigten valt. _ .. ,-prkriio-baar. Hij alle Boekhandelaren is hetJJOJ_fgS-^-^ riet bij H. 0. A. CAMPAfflitóaaH: GENEES*j£™*P VOOUNE»ERLANBE»^ET SK!_n 1868 BEZITTINGEN &gt;•»&quot;*» TirKENf te Rotterdam. onder Redactie van gj», ƒ 2.90. (2010) *LJ^^no wACHT-STOOMBOOTDIENST neemt aan&amp;mË3 uit VbMRAG 24 JANL&apos;ARM, en vertm*ln»AG, WOENSDAG en VRIJDAG, l°&amp;6!*S » üre- (2148) BE ®*RECTIE^ fc» MAR NEW-YOR&amp;. De hieronder genoemde snelvarende eerste Klasse &amp;i schepen, vertre&amp;en van LONOON,aIs volgt:.. Vm. PMN, 3000 Tons, Zaturdag *$£&amp;. ATALANTA, 2500 *¦ &quot; n_ Mo. BELLONA, 2000 ir &apos; &quot;2M«art. rmr.LA 2000 » &apos;&apos; by NOBEL &amp; Voofifait Infomatiei*™g%S3Zu (1327) HQLTZAPFFEL, Cargadoors » *&quot;</p>
</text>
