<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE).</title>
	<p>WASHINGTON, 21 Jan. Het Congres heeft met 123 tegen 45 stemmen de verklaring aangenomen, dat geene burgerlijke regering in de Zuidelijke Staten geldig is en draagt van Johnson aan Gi-ant de volmagt over, om onder de rèconstructie-acte in de Zuidelijke Staten ambtenaren te benoemen en te ontslaan.</p>
	<p>NEW-YORK, 21 Jan. (Slotkoersen.) Goud agio 391/2; 6 pCt. Amerika IBS2IIOI/4; Dito 1885 108%; Hlinois 131%; Eric-Spoorweg 751/2; 10/40ers Oblig. 103; Wissel op Londen in goud 1091/2. Katoen middling 17. Petroleum Standard white te New-York 241/2.</p>
	<p>BERLIJN, 22 Jan. De Prov. Corr. meldt, dat de minister van binnenl. zaken, na afloop van de discussie over de begrooting , een aantal uitstekende mannen zal bijeenroepen, om te beraadslagen over eene meer gelijkvormige wijze van inrigting van het bestuur in de oude provinciën.</p>
	<p>LONDEN, 22 Jan. Raapolie 34 6. — lijnolie 34.6; te Huil 33.9 a 34. — Eng. Tarwe bij gerijven verkocht tot de prijzen van Maandag; vreemde vast op vorige prijzen.— Haver vond geringen aftrek. — Meel stil. Thee zonder handel, prijzen staande. — Koffij stil maar ferm. — Suiker zeer slap en lager. — Rijt: madras 11.9, Ballam 10 3. — Talk in loco 43.3, Oct.—Dec. 44. — IJzer 51.6. — Chili-A&apos;oper £ 69. LIVERPOOL, 22 Jan. Van Katoen werden 12,000 b. tot staande prijzen afgedaan. HAMBURG, 22 Jan. Tarwe en Rogge hooger. Prijzen geanimeerd. Raapolie vaster.</p>
	<p>LONDEN, 22 Jan. (Slotkoei-seii). 3 pCt. Gecons. 328/4; 5 pCt. Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecnador —; 5 pCt. örieken —— Dito Conp. 51/4; 3 pCt. Mexic. 15%; Dito 1864 73/ v, Afgest, N. Gren. ; 2 pCt. Dito 30; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £—. 3 pCt. Port, 1853/63 391/2; 3 pCt, Dito lSr&gt;7 ¦ ; 41/2 pCt. Rusland 1850 —; 3 pCt. Dito 1859 -; 5 pCt. Dito 1862 86%; Dito 1864 89V3; Dito 1866 89i/2; 3 pCt. Spanje 385/ s;&apos; 23/4 pCt. Dito 34% Dito Amorfe —- 5 pCt. Italië -; 6 pCt. Turk. S. 31%; 3 pCt. Venez&apos;. 91/4; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 I8V2; 11/2 pCt. Dito ; 2i/3 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito ;Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 18S2 717/ s; Dito 18S5 71; Oblig. 7 pCt. Hlinois ; Act. Hlinois ; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 24V4; Deb. —. HAMBURG, 22 Jan. SpCUßuss. 186281%; Oost. Aand. 1830 701&apos; o; 6 pCt. Amerika 1382 69%; 5 pCt. Italië 431 &apos;s ; Lombarden 355. — Wissel: Londen 13.07%; Amsterdam 35.53 a 53; Parijs 187%; Pstersb. —; Disconto 2 pCt. PARIJS, 22 Jan. 3 pCt. .fente (opening) 63.67%; 3 pCt. Dito slotkoers 65.60; 41/2 pCt. Dito ; Credit-Mob. 170; Dito Fonc. —; Noord Spoorweg Actiën —; Dito Fransch-Oostenr. Spoorweg 513; Cred&apos;. Mobil. Esp. 207 ; Ned Cred. en Dep. Bank —; Maats. Hand. en Nijverheid —; Aand. Tunis —; Mes. Oblig. Gest. 136; 3 pCt. Sp. Binnenl. 331/4; 2% pCt. Dito—; 5 pCt.. Italië 42.921/2; spCt. Turken Alg. Sch. 31.25; 6 pCt. Amerika 1882 81.%; Nieuwe Russ. 310.—</p>
	<p>|g@f Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgcnomei..</p>
	<p>PETERSBURG, 22 Jan. Volgens berigt uit Taschkent (Tartarije) van het begin van Dcc, wapende de CMnesche regering zich tegen Rusland. Zij had een verbond gesloten met de Turkomannen en bouwde vestingen op de Russische grenzen, WEENEN, 22 Dec. In de Amts-Zeitung is opgenomen het protocol, gedagteekend van heden, betreffende den dood en de bijzetting van het lijk van den Keizer van Mexico in het graf der keizerlijke familie. Bij besluit van 19 dezer heeft de Keizer bepaald, dat de eed op de nieuwe grondwet moet worden afgenomen van de staatsambtenaren bij nieuwe benoemingen en bevorderingen en dat later ook de eed moet worden afgenomen van do reeds beëedigcle ambtenaren. De tot dus ver in het eedsformulier opgenomen bepaling, betreffende het metdeelnemen aan geheime genootschappen valt weg; daarentegen wordt de bepaling opgenomen, dat hij, die den eed op de constitutie aflegt, met mag behooren tot eenig buitenlandsch staatkundig genootschap.</p>
	<p>LONDEN. 23 Jan. Bij gelegenheid van een feestmaal der conservatieven te Bristol, heeft de Heer Paiington ver&apos; Haard, dat de regering het onvermijdelijk acht, om dé verdedigings-krachten van het rijk met wijze spaarzaamheid te houden op den voet van dié van andere natiën. BRISTOL, 23 Jan. Lord Stanley heeft heden aan een feestmaal, hem aangeboden, eene toespraak gehouden. Bij die gelegenheid heeft hij o. a. het fenianisme besproken en te dien aanzien gezegd, dat het als een kwaad van tijdelijken aard moet worden beschouwd. Nooit is Engeland meer geneigd geweest, om zich met lerland te verzoenen, maar aan de andere zijde heeft bij Engeland nooit zoo zeer de overtuiging vast gestaan, dat eene scheiding niet kan plaats hebben, als thans het geval is. FLORENCE, 23 Jan. De Kamer van Afgevaardigden heeft de beraadslaging voortgezet over de gewone begrooting. Eenige vroeger aangehouden artikelen zijn aangenomen. De minister van financiën heeft een wetsontwerp ingediend, waarbij het besluit, om voor 20 millioen aan koperen munt te slaan, tot eene wet worde verheven. De Heer Gualterio zal Vrijdag zijn nieuwen post als minister van het huis des Konings aanvaarden.</p>
	<p>SCHIEDAM, 23 Jan. Moutwijn ƒ163/!. BERLIJN, 23 Jan. Rogge: Loco 77%; Voorjaar 79%.— Raapoüe: Loco 10%, Voorjaar 10/3. — Spiritus ; Voorjaar . PARIJS, 23 Jan. Raapolie: Jan. fr. 91.25; Febr.fr. 91.—; Maart en April fr. 91.50. — Foorloop: Jan.fr. 66.— ;Mei— Aug. fr. 69.—. — Lijnolie: Jan. fr. 97.— ; Maart en Aoril fr. 98.—. — Meel: 6 merken per Jan. fr. 87.— ; Febr. fr. 87.25; Maart en April fr. 88.— ; type Parijs per Jan. fr. 53.50; Febr. fr. 53.75. — Beelwortelsuikér 4de soort N°. 12 per Jan. fr. 56.25. ANTWERPEN, 23 Jan. Petroleum dispon. witte fr. 44.</p>
	<p>LONDEN. 23 Jan. Gecons. 927/ a a 93; Amerika 1882 72 a l/s • 1 WEENEN, 23 Jan. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 56.80; 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.80; 5 pCt. Met. 1866 57.30; 5 pCt. Nat. 65.80; 5 pCt. Met. Zilver Ï864 —. — • Aand. 1854 73.50; Dito Credit Inst. 1853 130.— ; Dito 3860 84.20; Dito 1864 77.85; Act. Cred.lnst. 183.70; DitoLemb.Czern. Spoorw. 167.50; Dito Nat. Bank 67*2.— ; Staats-Spaorw Ast. 244.50; Dito Noorder-Spoorweg 170.— ; Dito Nieuwe Lomb. 162.50; Eng. Oost. Bank 107.80; Napoleon dOr 9.59. — Wissel Londen 119.80; Hamb.BB.7s;Parijs47.Bo. BERLIJN, 23 Jan. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 48 V*; 5 pCt. Nation. 55V3; Oostenr. Aand. 1860 71; 5 pCt. Italië 431/4; Lomb. Shares 921/4; 5 pCt. Russ. 1822 85i/2; Dito 1862 857/8; Aand. Dito 1864 102; Dito 1866 100% 41/2 pCt. Pruis. Oblig. 96; 6 pCt. Amerika 1882 76% Holl. Spw.-Act. lOOV2. Wissel: Londen 3/m. 6.237/8; Parijs 2/m.81,/,!!; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. M 23/4;&apos; Dito kort 1431/4; Weenen 2/m. 84.3/ s; Petersb. 3/m. 913/8.</p>
</text>
