<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CIMSDAG 28 JAIARIJ 1868 des Voor- en Namiddags ten overstaon van do Notarissen MULLER en KANNE, m het Locaal mm &amp;®jv te Amsterdam, Verkoopen: De aanzienlijke partij gemaakte MANSKLEEDEUEN, LappenBUCH.SHIN, BRDEÜENSTOF, ZIJDE en FLUWEEL, afkomstig van het Gelikwideerde Magazijn van den Heer DAVID COHEN. De Notitie is in tijds verkrijgbaar en de Goederen op Maandag te voren voor een ieder te bezigtigen. . (2156) BEüËMIPPERSICHEOËFSTOOPOOT. HERVATTING van de Dienst der Schroefstbómboot STAD TIEL, voor PASSAGIERS en GOEDEREN, op Woensdag 29 Januarij e. k., des morgens met het openen van den Boom, over GOUDA, ZALT-BOMMEL naar TIEL (iis^ang voorbehouden) en Zaturdag 1 Februarn van TIEL over ZALT-BOMMEL, GOUDA naar AMSTERDAM, en vervolgens eiken Woensdag van AMSTERDAM haar&apos;TlEL en eiken Zaturdag van TIEL naar AMSTERDAM. Ligplaats Binnen-Amstel voor de Paardenstraat, alwaar een Ligter ter ontvangnemmg van Goederen ten allen tijde gereed Pigt. (2161) DE ONDERNEMERS. &quot; TUTEIN NOLTHËNÏÏÏS~&amp; DE HAAN bërigten, dat van heden at bij de Associatie-Cassa te Amsterdam betaald zullen worden de COUPONS, gedateerd 1 January 1868, van de CERTIFICATEN der Leening ten laste van den Staat van MARYLAND, in Noord-Amerika,&apos;rentende 3 pCt., en zulks met ƒlO.ll per Coupon, groot 6 Dollars. , Amsterdam, 23 Januarij 1868. &quot; (2050) nKAüfTÜoBT-1 Op een NOTARISKANTOOR wordt ten spoedigste gevraagd een JONGELING, omstreeks 16 Jaren ond, goed en vlug kunnende Schrijven en Rekenen. Men wordt verzocht zich met Eigenhandig geschreven Briefje te adresseren, Franco onder Lett. L., op den N. Z. Voorburgwal bij de Kolk, L 367. (1874) EOKERM. Tegen primo Februarij VERLANGT men in bovengenoemd vak, binnen AMSTERDAM, een EERSTE en een TWEEDE BEDBENDE. Men adressere zich met franco Brieven onder het Motto KOKERIJ aan het Bureau Handelsblad. (1872) TTLéTËT Een HOLLANDER, te ANTWERPEN woonachtig en gewoon te Reizen, biedt zich aan, om m de .Voornaamste Steden van België, tegen Provisie té Verkoopen. Renesteerenden adresseren zich Franco Lett. R. A. roe Carnot N°. 820 te Antwerpen. (1387) Eene JUFVROUW van jeugdigen leeftijd, P. G.,goed bekend met de Hollandsche en Fransche Talen, Piano, etc. biedt, zich aan op zeer aannemelijke voorwaarden en voorloopt zonder Salaris of Passagekosten met eene Familie naar°lNDlË te vertrekken, ter Verzorging en Opleiding van ieno-dige KINDEREN of wel eene andere dergelijke Be+w&gt;t-inl? Inclinerendeu adresseren zich franco onder Lett. W. bij den Boekh. C. L. BRINKMAN, te Amsterdam. (1863) 3ÈÊ AMSMMHlïïir^ jfëÉÉiiÉJfc Het Engelsch STOOMSCHIP SECRET, öllsaï*&quot;*Kapt. A. POTAR, vertrekt van hier Maandag den 27sten Januarij (vorst voorbehouden) in verbinding ntf* de Stoornschepen naar Malta, Sinyrna, Konstantinopei» Odessa en New-York, tot doorbogende Vrachten en »** directe Connossementea. Adres bij de Cargadoors (2065) XQBÈL * HOLTZAPFPEI»</p>
</text>
