<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦fw^ MAGAZIJN VAN ~ Sö FRANSCHE PIANO&apos;S van H. KNIPSCHEER, Warmoesstraat, J 592, te Amsterdam. Aan mijne van ouds bekende Begunstigers wordt ter m^ü ?ebra£t vi,iïineden weder zijn ontvangen PIANIST wl^FfL,&apos; BERNHARDT, ainé FILS, BOÜ- V AIS en h LMd, de laatstgenoemde kunnen door aankoop bn massa voor ƒlOO minder dan vroeger geleverd -worden. Elk Instrument wordt met het Certificaat van echtheid en guarantie afgeleverd Ook nog voorhanden eenige Pianino&apos;s Occasion van af ƒ 130 en hooger, waaronder bijzonder uitmunt, een zeldzaam voorkomend geheel Oblique Pianino door SOUFFLETO. Seraphin-Orgels met en zonder Registers , van af ƒ6O en hooger. Door vertimmering van het Achter-Magazijn moeten de vierkante Piano&apos;s a tout prix worden opgeruimd. Ook voorhanden een zeer schoon, Secretaire Pijp-Huis-Orgel, door den beroemden STRUMPHLER. waarvan bijzonder uitmunt een zeer zeldzaam Mechaniek ,lona, v . ? ¦• RNIPSCHEÉR, -.(¦1909) Fabr^antjanJKerk- en Huiaorgehfa, Door DE ERVEN LOOSJES is uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: - &amp;iMtMma^;_mft | VERSCHEIDENHEDEN _ m DOOK . 1 JOff.DYSERINCK, 3 Doopsgezind Leeraar te Helder. jj Inhoud: Voorbericht. — &apos;s Levens Schaakspel. -- Een fatsoenlijke overtreding van het achtste gebod.—Het museum van Madame Tuasaud en Zonen te Londen, &apos;i- Ons oordcelen in het dagelijksch leven. — De ziekten van de tong. — Snippers. Prijs: Geb..ƒ1.40. Ingen. ƒ 1. (1912) In den Muziekhandel van BRIX VON WAHLBERG, te Amsterdam is verschenen: AMSTERDAMSCHMEWARTIERINu, Galop voor Piano door VICTOR BECKER. Prijs 40 Cent* 2de Drukvan den BLONDIN-MARSCH, voor Piano grand succes, uitgevoerd door het Orchest van het Paleis Toor Volksvlijt. Prijs 50 Cents. Ligt ter Perse.- PRO PATRIA, Volkslied met acct van Piano, door C. BUSIAÜ, opgedragen aan al de Leden van de Volks-Weerbaarheid. Franco Brieven. (1931) ÉÜH SCHROEF-STOOMBOOTMAATSCHAPPIJ. Hervatting der Dienst od Zaturdag den 25sten dezer, des Morgens ten * Zeven Ure naar ROTTERDAM. Voortaan iederen Woensdag des Morgens vroegtijdig van ROTTERDAM; en iederen Zaturdag des Morgens Zeven Ur« vaiiZWOLLE. (2066) _ Door plaatogebreU »SJn -wij genoodanaUt vele Advertentlen tot een volgend Nommer te laten linen.</p>
</text>
