<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Dingsdag 21 Januarij (des Avonds). In de Times leest men het volgende: De regering heeft een krachtigen stap gedaan met het arresteren van den Hr. George Francis Train en twee andere personen, die den 18den dezer met de pakketboot uit de Vereenigde Staten te Queenstown in lerland waren aangekomen. De Heer Train is een Amerikaansch burger; doch zoo aan zijne woorden eenig gewigt te hechten is, komt hij waarschijnlijk niet hier te lande met *ene zending van vriendschappel ijken aard. In eene openbare rede, medegedeeld door een Bostonsch dagblad van 23 Dec. 11. werd door Train, onder luiden bijval van zijne hoorders, voorgesteld dadelijk per Atlantischen telcgraaph deze oproeping «an Engeland en zijn gouvernement te rigten: //Betaalthetgeen de Ver. Staten eischen als vergoeding voor de schade, Hun toegebragt door den Alabama, of vecht! Ontslaat Meany, Warren en de andere Amerikaansche burgers uit uwe kerkers, of oorlog op leven en dood I&quot; Tot geruststelling van ons publiek kunnen wij verder mededeelen, dat reeds nagenoeg al de hoofden der feniansche zamenspanning, die wezenlijk gevaarlijk zijn, door onze policie zijn gevat, behalve 2 of 3, welke zich zorgvuldig verscholen houden, in de hoop van eene gelegenheid tot ver_* i?ns *and te vmden &lt; wanneer de storm zoover uitgewoed heeft, dat zij eene poging daartoe zouden kunnen wagen. De feniansche broederschap heeft, zoover de policie vX__8P!.!. n Engeland schier doodelijke wonden ont?___._&quot; __,£__ h _!2. te,]ande- noch ™ lerland hebben de iemans aanvoeders of geld meer. „„~a Snbl _ i,sbevel gegeven tot de inhechtenisneming van den Heer Sulhvan, uitgever van de Wetkly iïews, en zulks wegens in dat blad verspreide oproerige geschriften. — Bengten van de Kaap de Goede Hoop, dd. 19 Dcc, gewagen steeds van omstandigheden, waardoor de rust en ontwikkeling der oud-Hollandsche gemeenebesten in Zuidv_T £•bernoeiJel.kt worden. //In den Oranje-Vrijstaat,&quot; zegt net Kaapsche Volksblad onder die dagteekening, //hebben r.o^VT-. knJSsbedrijven plaats gevonden. Het vooraf T_ a had _• _ts °P den 21sten November. Omtrent en br_L£f a_ond k7amen de bwSers in het le .er ter«. b.kke_^eêoev_eTafferen^ S paarden en 2SO &quot;W™ eS te zeggeu7» „f^ftn dood geschoten ziin, is moeijelijk ook nog meer en . v e» er £evallen ziJn en misschien VriJHtaatschen werden . U*n nonderden gewond. Van de dood geschoten a man gewond en eenige paarden toe. mlt __?!??^aart!is h de ernstige wil om dezen veldaan ta dri_.ht door te zetten en na den geëindigden krijg kostbare v.,g!&quot; ° _ eene doeltreffende grenspolitie, die de zoo terwiil inm&quot;i_ .rstonngen voor Soed zal doen ophouden, bezet e _ •• *and door gevest&apos;?e burgers kan worden «al »•&apos; vijand zich door geheele uitputting genoodzaakt *&lt;&quot; zien naar elders de wijk te nemen. *in de administratie van de geldmiddelen der Zuid-Afri*aansche republiek is eene schromelijke ontdekking gedaan, Jen gevolge waarvan de Heer van der Linden, die de betrekkingen bekleedt van postmeester-generaal en thesaurierf. eneraal,, als zoodanig werd geschorst en eene commissie ?an onderzoek aangesteld. Haar rapport brengt feiten aan bet licht, waarvan het verhaal, indien het niet onderteekend was door mannen, die acht weken achtereen onafgebroken met hun onderzoek zijn bezig geweest, bij den ligtgeloovigste slechts met een glimlach van bespotting zou ontvangen worden.&quot;</p>
	<p>Port Elizabeth was in de vorige maand het tooneel eener groote verwoesting, ten gevolge van een geweldigen storm, gepaard met donder, bliksem en slagregens, waardoor niet minder dan veertig huizen vernield en sommigen daarvan et den ganschen inhoud bijna spoorloos verdwenen zijn, terwnl nog een groot aantal anderen meer of min aanmerkelijk schade hebben bekomen. De vernieling aan straten mi wegen laat zich ligt voorstellen, als men weet, dat de wegspoehng op sommige plaatsen zoo groot was, dat er di fl j° -u&apos;e&apos;;en ontstaan waren van twintig voet diepte, we tot den rand vol water stonden. In het lagere gedeelte __ r_+ waren woonhuizen, winkels en magazijnen ter ooogte van eenige voeten met water gevuld en de schade •an koopwaren en andere roerende goederen wordt op tussen de £ 25,000 en 30,000 geschat. Men heeft bij die *mp twee menschenlevens te betreuren en het mag verlen -rinf baren&apos; dat het daarD&apos;J gebleven is, vermits vezii-t ln de duisternis des nachts, toen de storm in al In n w_,ede heerschte, in doodsgevaar hebben verkeerd, riet&apos; imstad&apos; in bet district Üitenhage en elders in de schad^&apos; d* s*-orm genomen heeft, is ook hier en daar Port El-aav,geïi?t&apos; maal&apos; met ™ vergelijking met die van</p>
</text>
