<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>, PAEIIJS&apos; 24Jah)&gt; (Part- Corr-)- Het berigt van den Moniteur betreflende den iranschen gezant, den Heer Dano, te Mexico, is u reeds per telegram medegedeeld. Het wekt hier de aandacht, dat genoemde gezant het stilzwijgen bewaart over de gebeurtenissen, welke sedert de bezetting van Mexico en Vera Cruz door de troepen van Juarez aldaar.ziju voorgevallen en waarvan het gewigt wel niet te ontkennen valt. Maar buitendien is men van gevoelen, dat de mededeeling van den Moniteur toch iets verbergt wat de regering niet aangenaam is. Een van beiden : of de gezant heeft México nog niet verlaten, omdat zijn vertrek belet wordt en dit wenscht de regering voorioopig nog geheim te houden, öf de Heer Dauo kan vertrekken, wanneer hij wil en achtte het noodig nog eene poos te blijven; — maar dan is dit eene bepaalde logenstrafnng van don Moniteur, die sprak van «roovers en moordenaars,&quot; ten opzigte van hen, die het volkenregt genoeg achten, om den Franschen gezant, na al het voorgevallene, te vergunnen nog eene week in Mexico te blijven. .. Aan den Pruisischen gezant te Mexico, den Heer Magnus, een der ijverigste voorstanders van Maximiliaan, is door Juarez het verblijf in Mexico ontzegd. De hoofd-ambtenaar van het Crédit-Foncier, die eergisteren gearresteerd en naar Mazas gevoerd is, heeft 200- a 300,000 actiën van die insteüing verduisterd. Heden verneemt men, dat de gérant der maatschappij uit de straat Rivoli is verdwenen met achterlating van een tekort van 600,000 fr.</p>
	<p>ook het gemeentebestuur alles beproefden om haar van haar besluit, om zich te laten uithongeren, te doen terugkomen, bleef zij onwrikbaar, en is den 7den Julij overleden. — De officieuse Opinione verklaart zich nadrukkelijk tegen de inspectie van het legioen van Antibes door deu Franschen generaal Dumont. Zij ziet daarin eene schending der September-conventie en hoewel zij de woelingen der partij van handelen afkeurt en betreurt, heeft, gelijk zij het uitdrukt, Frankrijk niet het regt zich met de Romeinsche binnenlandsche aangelegenheden te bemoeijen. — _Dd Courrier Francais weerspreekt bepaaldelijk het berigt, dat Mazzini Londen heeft verlaten en verzekert, dat hij eerst in Augustus , gelijk alle jaren, zich naar Lugano zal begeven. — In het Mémorial Diplomatique leest men het volgende : //Indien wij gelooi mogen hechten aan een uit Triest geschreven brief, afkomstig ¦ van iemand dio allezins vertrouwen verdient, dan is het vermoeden dat de Keizerin Charlotte vóór haren terugkeer in Europa vergiftigd is geworden, niet meer eene gewaagde onderstelling. Het geoefend oog van een zoo bekwaam arts als Dr. Bulhens werd getroffen door de geheel abnormale verschijnselen, welke iv den toestand der lijderes waren op te merken. Hoe hevig en smartelijk de aandoeningen mogen geweest zijn, welke de Keizerin sedert haar vertrek uit Mexico heeit ondervonden, kunnen zij toch alléén naar de wetten der pathologie niet de verstandsverbijstering en algemeene verzwakking te weeg brengen , welke achtereenvolgens bij haar worden waargenomen en de wetenschap schijnen te tarten. Zeker is het, dat H. M. in de maand Julij 18S6, naauwelijks te Vera-Cruz ingescheept, ten gevolge van den aandrang van bloed naar het hoofd, door eene slapeloosheid werd aangetast, welke gedurende de geheele reis aanhield. Sedert dien tijd merkte men voortdurend brj haar verschijnselen op, welke eene sterke aandoening van het bloed schenen aan te duiden en uit aanmerking vanhare jeugd en haar sterk gestel, onmogelijk anders zijn te verklaren dan door de noodlottige werking van een vergift. Alles doet derhalve vermoeden, dat een of ander krachtig vergift aan de Keizerin is toegediend door de verraders, welke aan. het hof van Chapultepec maar al te talrijk waren, en dat de Eeizenn, bij het verlaten van Mexico, reeds de kiem met zich medenam van de vreeselijke kwaal, welke zich op 4 October daaraanvolgende te Rome openbaarde. Eenige Amerikaansche dagbladen, die waarschijnlijk het vreeselijke geheim kenden, beweerden eenige dagen na het vertrek der Keizerin, dat zij, gedurende haren togt van Mexico naar de plaats van inscheping, duidelijke blijken van zinsverbijstering had gegeven. Dit berigt, toen voorbarig, werd eenige maanden later maar al te zeer bevestigd. De Keizerin zelve vermoedde als door eén voorgevoel de waarheid, want zoodra hare verstandelijke vermogens werden aangetast, was het denkbeeld van vergiftiging haar onophoudelijk bij en blijft zij steeds onder den noodlotti^en invloed van die overtuiging. De briefschrijver eindigt met de mededeeling, dat de lijderes -zal worden onderworpen aan eene behandeling, welke strekken moet om haren geest té doen bedaren en de uitwerkselen van het bloed-bederf te bestrijden. Indien, zoo als Dr. Bulhens hoopt, deze behandeling gelukt, zal de genezin&lt;*&apos; hoewel langzaam, toch nog mogelijk zijn. &apos; — Volgens brieven uit Galatz, afkomstig van het comité der algemeene vereeniging van Israëlieten, en volgens eene verklaring der vereenigde consuls dier stad, zijn het niet de Turken, maar de Rumemsche plaatselijke overheden geweest, die de Israëlieten in het water hebben doen werpen. Indien het ingestelde onderzoek deze feiten bevestigt, kan men er zeker van zijn, dat de Jleer Bratiano geen minister te Bucharest zal kunnen blijven.</p>
	<p>De Moniteur meldt, dat de Keizer gisteren den nieuw benoemdon Nederlandschen gezant bij het hof der Tuilerien, baron van Zuvlen van Nyevelt, heeft ontvangen tot het overhandigen zijner geloofsbrieven. De baron van Zuylen is bij die gelegenheid met het gebrui-1 kelijke ceremonieel ontvangen — Het gerucht van de vorming van legerkampen in het noorden en het oosten van Frankrijk en wel to Rijssel en te Besancon, wordt door den Etendard voor een verzinsel verklaard. Van eene andere zijde echter wordt gemeld*. Al is er veel overdi-evens in de geruchten van oneenigheid tusschen Pruisen en Frankrik zekere liS-dat hier te lande ijverig toebereidselen worden gemaakt; om aan alle gebeurlijkheden het hoofd te kunnen bieden. Er zijn zeer stellige bevelen gegeven, om al de regementen uit te rusten, en de vervaardiging van patronen wordt op file punten zoo druk voortgezet, dat in e?nige steden, met name te Brest en te Nantes, de inwoners daardoor ongerust geworden zijn en verzocht hebben, dat die gevaarlijke bewerling opëeenigen afstand van de digt bevolkte plaatsen zou plaats hebben. Ook wordt verhaald, dat de ffbriekant van patronen voor het leger, de Hoer Gévelot, in de omstreken van Parijs een geheel gehucht doet bouwen voor zijne werklieden,&apos;die daar uitsluitend zich zullen bezig houden met de vervaardiging Van patronen. Het gerucht is in omloop, dat een nieuw gewen*ls uitgevonden, waardoor het Chasseprt- i geweer geheel op den achtergrond wordt geplaatst. De Heerßouher &apos;- a^srffc__^cfiafe log te ürijven. Van zijne zijde bekommert de minister van oorlog zich zeer weihig overze vermaningen van zijn ambtgenoot, en zoodoende : ontstaat in den boezem van het kabinet een strijd, welke vroeger of later tot belangrijke wijzigmgsn iv het personeel dei* ministers moet j leiden- . —De vreemde militaire muziekcorpsen blijven op aanzoek en op kosten van den Keizer tot na Zondag a. s. te Parijs. . — Op de zuidkust van Frankrijk tegenover de Hyeres eilanden, m de nabijheid van Draguignan, is dezer aagen, ten gevo ge van onvoerzigtigheid, een boschbrand oats^n, fe^^had™ aangehouden en naar men ™*J*Jl™™t S „Vort d4l van Ifet verscheidene millioenen fr. aangengt lieelt. . en gioot atei van liet 7oo&lt;*-enaamde Mooren-woud, mt pijnboomen, kastanjeboomen en kurkeL-e°n be?ta.nde? is eene&apos; prooiJ der vlammen geworden. Nadat de wind, die den brand gedurig had aangewakkerd, bedaard was, is men er in geslaagd de vlammen meester te worden. I _ Het Journal de Charlres meldt het volgende: In de gemeente Pierres woonde eene arme weduwe, CarolinePatrice genaamd, sedert eenige jaren met een blinden grijsaard, wiens leidster zij was. Nadat i de blinde den 2den Julij gestorven was, heeft de vrouw niet meer ] gesproken en geene spijs genuttigd. Ofschoon de buren en eindlijk</p>
	<p>Vóór haar vertrek naar Engeland heeft de Keizer zijne gemalin ten dringendste aanbevolen hare uiterste pogingen in het werk te stellen, om Koningin Victoria tot een Dezoek van Parijs over te halen. Heden avond zegt de Moniteur in zijn wekelijksch overzigt het volgende: De reis der Keizerin is een bewijs te meer. voor de&apos; hartelijke genegenheid, welke tusschen de keizerlijke familie en H. Britsche Majesteit bestaat. De Keizerin (aldus gaat de Moniteur in éénen adem voort) had in de laatste dagen veelvuldige bijeenkomsten met de Koningin van Pruisen, met betrekking tot de werken der liefdadigheid, waaraan beide steeds hare grootste zorgen wijden. Van de gegijzelden te Clichy zijn zeven in hechtenis gebleven, (onder dezen de kassier Carpentier), omdat in correctionele zaken de opsluiting van kracht blijft; de 97 anderen zijn op vrije voeten gesteld, Men zal zich herinneren, dat Mevrouw Ratazzi voor eenigen tijd, onder den titel: Tailleurs , een schandschrift in het licht heeft gegeven, handelende over den president Schneider en diens familie. Dezer dagen ontwaardde de president zijne vijandin op e _ie van de gereserveerde tribunes der kamer; d^e Heer N&apos;igra had haar den toegang verschaft. Dit had eene scherpe woordenwisseling ten gevolge tusschen den president en den Italiaanscien gezant.</p>
</text>
