<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 23 Mei; op de hoogte van Algoabaai, Constance, Kimmerer Akyab n. Falmouth. — 2 Junij; op 35° ZBr., 28° OL., Baron v. Heemstra» Nepperus,Bombay n. Liverpool.—l2 Junij; op 5° NBr.,3o°WL.,Hendrika Pybes, Hamburg n. Rio.—ls Junij; op 24u 46&apos; ZBr., 17° 11&apos; OL., Cornelia, Akyab n. Falmouth. —17 Julij; op 42° 20&apos; NBr., 11° WL., Nerens Planten, Newport n. Singapore. — ....; op 230 NBr., 23° WL., Nederlandsche Bark Immanuel, Strackholder, Amst. n. 8.-Ayres. ROTTERDAM, 25 Julij. Eet schip Barend, kapt. Hoeksma, uit de Middellandscbe Zee komende, is te Cadix binnengeloopen, doch op 17 Julij afgewezen. VLISSINGEN, 24 Julij. Het Noordsche barkschip Aukathor, kapt Ledien, van Lovisa naar Antwerpen bestemd, nabij Westkapelle gestrand, wordt als verloren beschouwd. Het tuig is geborgen en men is bezig om de lading hout te bergen. BERVVICK, 23 Julij. Er heerschte heden hier in de rivier een zware stroom en de sleepboot Tweed geraakte van de kaai op drift. Zy kwam in aanraking met de Ned. schepen Zwerver en Helena, liggende op the Carr Rock, brak de beide meertouwen van die schepen, vervolgens haar eigen mast en bekwam meer andere schade. ANGONA, 19 Julij. Op 14 dezer is alhier om orders van Amsterdam aangekomen het Ned. brikschip Elizabeth Johanna, kapitein Schenk en heeft op 15 dezer de reis voortgezet naar Sinagaglia om te lossen. St. HELENA 27 Junij. Het schip Kennington, kapt. Howard, van Batavia naar &quot;Amsterdam bestemd, hetwelk alhier 6 Mei is binnengeloopen , doordien het water maakte, heeft een gedeelte der lading weder ingenomen *, het schoenerschip Quiver is gecharterd geworden om een ander gedeelte der lading in te nemen; beide schepen zijn nu zeilklaar. Een gedeelte der lading van de Kennington is geveild, te gelijk met het beschadigde gedeelte, om de voornaamste onkosten te bestrijden. KAAPSTAD, 19 Junij. Er bevinden zich thans niet meer dan twee Nederl. schepen aan de kust van Zuid Afrika. Het eene is het fregat Galilei, dat, na een verblijf van vier maauden, thans op het punt van Vertrek staat. Het tweede is het frcgatschip Friesland, in de vorige *eek met zware avery en gesprongen roerspil in Algoabaai binnengeloopen. Aangaande laatstgenoemd schip wordt nog het volgende gemeld: Langs de kasten, vooral in hot oostelijke gedeelte, hebben vele&apos; Zeerampen plaats gevonden, echter zonder veel verlies van menschen»evens. Onder anderen is het schip Friesland, kapt. Sipkes van patsivia naar Rotterdam, met eene algemeene lading, de vorige&apos;week lQ Algoabaai binnengeloopen, met verlies van roer, verschansingen enz., veroorzaakt door ontstuiraig weer langs de kust. Het vaartuig ¦&quot;al groote reparatien in &apos;die haven moeten ondergaan. Ook verscheidene Eng. schepen zijn &apos;die haven met averij binnengekomen, en Harer Majesteits oorlogstoomboot Osprey, is by Kaap St. Frances totaal Vergaan, maar al de opvarenden zijn op één na gered.</p>
</text>
