<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>!7 !/.;-ci_i)tPiÉi_iS^ VAN DE PAIUJSSCÏIE PRUS-lEMIUJ. zijn voorhanden in het XYLOGRAPHISCHE ATELIER van ®. _!£!_. W, 63 Oranienstrasse, te Berlijn. (18009)_ Maatschappij TOT M DER ISRAËLIETEN IN IISERLANÖ. AFuKJiLINU Uïlïe c h f. C£KïMiL-MAELI£ÏIEGH WEESHUIS. VES-GADEBMMÖ van belangstellenden op Zondag 28 Julij 1867, des Voormiddags ten 10 Ure, in het Gebouw voor Kunsten en Wetenschappen te Utrecht. (17987) Mr. M. S. VAM UIER, Voorzitter. ZEER BUITENGEWONE GELEGENHEID. Wegens kwitering van Zaken, wordt TER OVERNAME aangeboden in eene der Zuidelijke Provincie-Steden: eene zeur beklante, bloeijende en gerenommeerde _*AB_E_£H.- en MA_.SJ&gt;£t.feXAAli in Bedden, Tapijten en al wat tot dat vak behoort. Deze zaak die in eene werkelijke behoefte voorziet is EENIG in eenen GROOTEN en WELVARENDEN omtrek en is vatbaar voor belangrijke uitbreidingen. De tegenwoordige eigenaar is -geneigd om Liet deskundigen frondig onderrigt te geven. Franco Brieven met duidelijke handteeeningen onder Lett. A. B. C. D., Bureau Handelsblad. (17918) ~~~ ZEER GOEDKOOP! Wegens spoedige verandering van Betrekking biedt men TE KOOP aan: Eene _i.LfcEß**ï__LE!_- en _J,EÏ&apos;_&apos;i*Ji\&apos;-AS&apos;EABS-E, ook kan alleen de Stand worden overgenomen, is gelegen in eene drukke Buurt. Huurprijs ƒ6 per Maand. Adres franco Brieven Lett. IJ. bij den Boekh. A.C.F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg alhier. (17935) iVeêrlands Messengaard. FABRIEK TAB B. T. DÉ RÏÏÏTSR, A!Ü§TE_&amp;I»A!9I: Niets ven dijk, L 105, en Ha; .&apos;emmerweg. ERANSCHE VRUCHTENWIJN (Madera).. ..per Flesch 60 &apos; FRAMBOZENWIJN // &gt; 60 WITTE BESSENWIJN, puik * * 45 ROODE Idem « * &quot; 40 ROOD BESSENSAP * &quot; &gt; 25 WIT Idem » &quot; « 30 ZWART Idem &gt; n » 35 FRAMBOZEN-SIROOP n 1/3 . 60 FRAMBOZEN-LIMONADE-SIROOP « « « 60 FRAMBOZEN-AZIJN « » » 40 FRAMBOZENSAP &apos;0 » &lt;&gt; 40 BRAMENSAP « * « 40 BESSENSAP 0 _f -i 15 LIMONADE-SIROOP &gt; « 40 SLEMP SIROOP 0 i&apos; &quot; 60 Bultende Flesschen;voor Slijters met RABAT naar hooveslheid. Prijs-Courant gratis. Aanvraag franco. (178-0)</p>
</text>
