<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vele bewyzen van deelneming bij het overlijden van mijnen dierbaren Echtgenoot JAN WILLEM KLOPMAN BAEESELMAN betuigt de Ondergeteekende, ook namens hare Kinderen en Behuwd- Junderen, haren welmeenenden dank. Kuiperij onder Olst Wed. J. W. KLOPMAN BAEESELMAN. naby Deventer SCHUTTE. 26 Julij 1867. (18007) . Al degenen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd ziin aan of on.ter hunne berusting hebben betrekkelijk den Boedel en de Nalatenschappen van wijlen den Heer GEORGE TAYLOR en züne Echtgenoote Mejufvrouw JOHANNA GEORGINA TEN HAGEN beide laatst gewoond hebbende te Amsterdam, en beide aldaar onlangs overleden, worden verzocht daarvan vóór of op 15 Augustus 1867, schriftelijk op- en aangifte te doen ten Kantore van den Notaris JACs. &apos;DE MAN, Kloveniersburgwal C 164, te Amsterdam. (1:930) BEKENDMAKING ~~ ter voldoen ing aan Arr,. 38 van het Wetboek van Koophandel. By A CTE, op den 18den April 1667 ten overstaan van den ondergeteekende, Notaris, in tegenwoordigheid van Getuigen, te Amsterdam gepasseerd, is de NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP, onder den naam van DE VERZEKERINGS-MAATSCHAPPIJ te Amsterdam, VERLENGD voor den lijd van acht jaren, aanvangende den lsten January 1868. De Koninklijke bewilliging is verleend bij besluit yan Z. M. van 18 Mei 1867 N . 59, en met de Akte van verlenging in haar geheel geplaatst in het officiële Dagbl ad van 20 Julij 1867 N? 170 _. (17954) VAN ETTEN , Notaris. DE ONDERGETEEKENDEN, vroeger B O D E NTaïTdë Amsterdamsche Algemeene Verzekering Maatschajipij, voorheen van de Afdeeling Begrafeniskas der Verzekeringbank KOSMOS, verklaren naar waarheid, dat de Heer Directeur van het Noord- en Zuid- Holl. Begrafenisfonds zelfs niet de minste of geringste poging heeft gedaan, om hen hunne vorige Betrekking te doen verlateu en tot het londs, onder ZEd. directie, over te.halen; dat zij integendeel geheelvrijwillig, uit eigene beweging zich hebben aangesloten aan, en zich verbonden hebben om voor het Noord- en Zuid-Holl. Begrafenislonds, sedert; 4 Febr. 1856 opgerigt en gevestigd te Amsterdam en werkende met een eigen, niet met een geleend Kapitaal, werkzaam te zijn. leder, die ook maar eenigzins nadenkt, zal ligtelijk begrijpen, dat de Ondereet, niet dan om voor hen zeer gewigiige redenen hunne betrekking bij de Amsterdamsche Algemeene Verzekering-Maatschappij hebben opgezegd, hun ontslag hebben genomen. Zij vleijen zich, datde Leden door hen bediend, wier vertrouwen zij tot hiertoe mogten fenieten, hun dat vertrouwen verder zullen schenken en geenszins et oor leenen aan praatjes, averechtsche voorstellingen of logenachtige verzinselen, die men soms ten hunnen aanzien mogt opdisschen. Amsterdam, 24 Julij 1867. (179551 XV. SI&apos;LTEH, Jl. MEIJER, J. F. SIEUIG, 11. SPIJKERMAN , J. A. A. KOMNG, H. KEUKUOE. J. MARNETTE, W. LINBE. lAN, C^D. SCHALLIES. Aan de SCHOOL van het Nederl. Israëlitisch Gesticht TALMUD TORA, te Amsterdam, worden GEVRAAGD voor het maatschappelijk Onderwijs gedurende vijf Avonden in de Week van 4 tot 7 Ure « ULXPONDEUWIJZERS of 1 HL SPONOMt WIJZER en _ KWEEKELING tegen nader te bepalen Salaris. Reflecterenden gelieven zich vóór 15 Augustus a. s.&apos; met franco Brieven te adresseren aan den Heer S. B. BEER, Voorzitter van bovengemeld Gesticht, Amstelplein, P 59. (17858) YËRHOOPLOCAAL WW E ZM^AAiW9 VERVOLG DER VEILING. MAANDAG 29 .lELI_ , Voormiddag: Deventer, Smirnasche, New-Brasselsche en andere Tapijten, Spiegels, Canapés en Stoelen. Namiddag: Koper-, Tin-, IJzer- en Blikwerk, Vronwenkleederen. Dc Tapijten, Spiegels, Canapées en Stoelen zijn HEDEN van 10 tot 3 ure nog nader te bezigtigen. (17931) ~jfi_S_ T^^™ïiDAM LIGT IN LADINGNAAS éÊÊm Buenos-Ayres (direct) het Eerste Klasse Nederlandsche CLIPPERSCHIP *WANT*WM mER&amp;9 Kapitein N. G. VAN DRIESTEN. Adres bij den Heer J. C. SCHOL, en bij de Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL en ZOON en VAN DEN BEU en C°., alhier. (17910) Jj||f I\aar SURINAME tSil2_ilLliggen te Amsterdam in lading: Het snelzeilend gekon_-,l &apos;^SSBBPBARKSCHIP v a MAXWMWWjWAAS7. K-ipi, W. B. SCHILL. SLUIT 31 JULIJ a. s. En het snekeilend gekoperd BARKSCHIP AM, kWATRfWH• Kapi H. H. KOCH. Om in den loop van Augustus geëxpediëerd te «.r.«, JffJ^t» mWende W&amp;«^?ïenover- Adres by de Cargadoors VAU TUBERGEN &amp; DAAM. (17909) Bij Vonnis der Anoiidis:. m«nts Itoglhank te Arr.sterdsim, dd. dertig April 1800 zeven en zestig, zynde behoorlijk geregistreerd, ii verklaard op de vordering van CORNELIA VAN DER SWAAN, Huisvrouw van PIETER ALBERTUS STElGER,.laatstgenoemde als gedaagde, wonende te Amsterdam, dat partijen zijn gescheiden van goederen met alle de wettelijke gevolgen van dien. Voor Extract conform, F. E. DAMMERS, (13000) Procureur. Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel en de Nalatenschap van nu wijlen den Heer JACQUES BOAS, in leven Winkelier, onder de firma BOAS #* C°., gewoond hebbendo alhier, Kalverstraat, E 267, en aldaar 25 Junij 1867 overleden, gelieven daarvan voor 1° Augustus e. k. schriftelijk franco opgave te doen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; &apos;KANNE, alhier. (15734) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan , of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel en Nalatenschap van nu wijlen den Heer ARON MOSES PRINS, in leven zonder beroep, gewoond hebbende alhier op de Achtergracht over de Stads Timmertuinen. en aldaar 14 April 1867 overleden, gelieven daarvan vóór 15 Augustus e. k. schriftelijk franco opgave te doen ton Kantore van de Ntto^^iULDEß ff*&apos;KANNE alhier. (16356) De Notaris I. J. VAN DEN HELM, te Maarsseveen, zal op Maandag den slen Augustus 1867 en volgende dagen, des voormiddags ten 10 ure, op den Huize Groenhoven, te Zuylen, verkoopen : Een aanzienlijken UÏEOEBEL, bestaande in: Antieke en 0.-I. Kasten, Mahonie- en andere gladhouten grove en kleine Meubelen, Bedden, Matrassen, Zijden, Chitsen on andere Dekens en Spreijen. Statie-Gordijnen, Smirnasche en andere Tapijten, Spiegels, Pendules, Staand Horologié, Antiek Klokje. Oud blaauw en gekleurd 0.1. Japansch, Saksisch en Doorniksch Porcelein, Japansche 0. I. Voorwerpen , Kristal-, Glas-, Lak- en Aardewerk, Porceleinen- en andere Kpgchf-ls, zwaar Koper, Tin, Blik, IJzer, Hout en Mandenwerk, een Tentwagen en eenige Tuigen. Alles nagelaten door deHoogWelgeb. Vrouwe Barones VAN TÜYL VAN SEROOSKERKEN , Douairière van Z. E. den Hoog Welgeb. Hoer Baron VAN DER CAPELLEN VAN BERKEN WOU DE, in leven Gouverneur-Generaal van Nederl. Indien, enz., enz. To bezigtigen&apos;. Donderdag en Vrydag l en 2, en particulier Zaturdag 3 Augustus, van des morgens 10 tet des namiddags 4 ure. (17181) —ÜIT DE HAND TE KOOP, HK.T -CHOO.. OUD I£A.STEEIj K-ESSE-L» allerheerlijkst gelegen op eene hoogte te KESSEL (Limburg) aan de Maas, op een der schoonste punten dif-r Rivier, met NE VENGEBOUWEN, schoone Geaccidenteerde TUINEN, PARK en BBIE BESTE GIIÖOTE B «PEI., benevens de aan den regteroever tegenover Kessel gelegen groote MAASWAARI9, ter gezamenlijke grootte van 125 Bunders. Verdere inlichtingen zvin te bekomen ten Kantore van den Notaris HAFFMANS te Helden, of op het Kasteel ALDENGOOR te Haelen (Limburg). (178 H) &quot;VEEHANDELAARS! F. BROOME N°. 10 en 11 , Newgate Strcet—London, biedt zich bij deze aan als COMMISSIONNAIR ten verkoop van LEVENDE en GESLAGTE VARKENS, alsmede GEZOUTEN en GEROOKT VARKENSVLEESCM.&apos; . Informatien omtrent soliditeit kunnen worden ingewonnen bij de Firma G. VAN HECK en Cie., te Dordrecht. _ 07215) MEN BIEDT TE HUUR. op het beste gedeelte van het Rokin, voor een of twee HEEREN, hunne bezigheden buitenshuis hebbende, eene modern gemeubeleerde en riant uitzigt hebbende VOORKAMER, benevens dito Slaapkamer. Reflecterende adressere zich franco. onder Lett. A. D. V., bij de Boekhandelaars WEYITNGH en BRAVE, Warmoesstraat over de Sint-Janstraat, J 605. _ _ O 7894)</p>
</text>
