<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GHÜTTEHSK^ECHT. Een fatsoenlijke BUR G E R-JJ ONGEN, ouderdom Twintig Jaren, R. C. Godsdienst, wenscht met primo Augustus weder geplaatst te worden; er zal meer gelet worden op eene fatsoenlijke behandeling dan op groot salaris; de beste Getuigschriften kunnen worden overgelegd. Hierop Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven onder Lett. H. H., aan het Bureau der Provinciale Noord-Brabantsche en &apos;s Hertogenbossche Courant, Kerkstraat te &apos;s Hertogenbosch. [ 07770) MET PRIÏO&quot;SEPTEMBER h S. wordt gevraagd eene JUFVROUW, ongehuwd, F. G., die volkomen bekwaam is tot het knippen, passen en maken van Japons, Mantilles en Mantels, en tevens onderwijs kan geven in het Linnenen Wollennaaijen. Men adressere zich met franco brieven bij den Boekh. J. HILARIUS te Leeuwarden. (17569) AANHH. BIERBROUWERS. Belangrijk Berigt eener nieuwe Methode van KLARING, zonder Galatine, Vischlijm of dergelijke middelen. Belanghebbenden adresseren zich franco onder het motto: Bierklaring, bij de Boekh. ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat, te Amsterdam. (17541) ATTEMTIE, SVP. lEMAND van fatsoenlijke familie P. G., middelbaren leeftijd, bekend met de Administrative Werkzaamheden en Talen, voorzien van goede Attesten, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst op een of ander KANTOOR, liefst binnen Amsterdam. Adres franco Brieven Letters O. H. bij den Boekhandelaar H. T. HENDRIKSEN, Hoogstraat te Eotterdam. (17735) Een NOTARIS, in eene voorname standplaats gevestigd, wenschc zich te ASSOCSËREN, onder overeen te komen voorwaarden, met lemand, die zelf eenig vermogen heeft en goedo relatien&apos; bezit tot het uitzetten van gelden onder solied hypothecair verband. Adres franco, met geteekende Brieven, onder N°. 65, den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland to Haarlem. (17700) Voor eene Duitsche Fabriek van GUMMIJ-GOEDEREN, wordt een AGENT VOOR UOLLANS» GEWENSCHT. Offerten met Referencien Franco, onder het Motto: GUMMIJ, Bureau Handelsblad. (17583)_ DOOR STEWGÏïVALuitde hand tot zeer bïlüjken prijs TEKOOP een HUIS, gelegen nabij AMSTERDAM, waarin sedert onheugelijke jaren met goed succes wordt uitgeoefend een L«lGï_ïa_,J_ * en TAPPERIJ), zeer geschikt voor uitbreiding. Adres Iranco Lett. V in den Kantoorboekhandel van Wed.l. ELLERMAN,Beurssjteeg_E_l76.__ !i^S?_ WORDT GEVRAAGD, zoo spoedig mogelijk: Een BARBIERS-KNECRT of JONGELING. Adres met Franco Brieven &apos;of in Persoon by J. P. VAJN WATERINGEN, te Ouderkerk a/d^AmsteL (17874) &quot;DEMOTI f ÖPS &amp; BAGIER, Faü-Fiefcaiitefi van Stoom- en aïïtlere Werktuigen, . Uzergieters. te Uredar, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (10851)</p>
</text>
