<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE UÏMEISPOMW-MMTSCMPPII. GOEDKOOPE YOLKSTREIN VAN AMSTERDAM NAAR HELDER (NI lü WEDIEP) OP DONDERDAG 1 AUGUSTUS 1887. Prijs voor heen en terug 3de Klasse EEN GULDEN. Vertrek van AMSTERDAM^^ des Morgens ten 7 Ure. Terug van HELDER des Namiddags ten 6 Ure 25 Min. (17975) Plaatsbilletten zijn tot een beperkt aantal twee dagen te voren verkrijgbaar aan het Station en aan hetßestelkantoor op den Vijgendam. 818. Het is niet geoorloofd op andere Stations in of uit te stappen. Amstekdam, 26 Julij 1867. DE ADMINISTRATEUR. 3_jed7rhij].spoorwëg. EXTRA AVOND-TREINEN TUSSCHEN Amsterdam cc Utrecht. Gedurende Julij, Augustus en September loopen er EXTRA AVOND-TREIi-EN voor de drie klassen van Reizigers, tot het uitlaten en opnemen van Reizigers, stilhoudende op alle Stations. Vertrek van AMSTERDAM des Avonds 9.15, Abcoude9.2B, Loenen- Vreeland 9.36, Nieuwersluis 9.42, Breukelen 9.48, Maarsen 9.56, ..Aankomst te Utrecht 10.15. — Vertrek van UTRECHT des Avonds :9.30, Maarsen 9.39, Breukelen 9.46, Nieuwersluis .9.54, Loenen- Vreeland 9.59, Abcoude 10.9, Aankomst te Amsterdam 10.30. Utkecht ,23 Junij 1867. DEDIRECTIE. (17977) NED. RHIJN-SPOORWEfJ. ~ DL&apos; DIRECTIE berigt, dat voor het regtstreeksch Goederenverkeer tiet BASEL via EMMERIK en via CLEVE een NIEUW TARI .&apos;&apos;&lt;&apos; is in werking getreden. Nadere inlichtingen te verkrijgen bij hare Agenten te Amsterdam en Rotterdam, bij wie de Tarieven i 25 Cent.-&apos; te bekomen zijn. Utkecht, 25 Julij 1867. DE DIRECTIE. (17967) ~FA\LLIS S E M K N T. jjij Vonnis def Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, vacantietaïner van den 23sten Julij 1867, is R.J.UTTELS,Koffijhuishouder, wonende te Amsterdam in de Plantaadje, Eranschelaan, V 42, verklaard in Staat van Faillissement, waarvan de opening is bepaald op 22 Julij 1867, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. C. F. GULCHER, Lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr Tn. SCHIFF, Advocaat, wonende alhier öp den Dam bezijden let Paleis, E 520, tot Curator. Tevens worden de Schuldeisehers in dat Faillissement opgeroepen, om in persoon of bij gemagtigde te verschijnen op de eerste bijeenkomst van Schuldeisehers, welke zal gehouden worden op Donderdag den Ssten Augustus 1867, des Voormiddags ten 10i/-&gt; ure op Paleis Tan Justitie te Amsterdam, in het Locaal van de Eerste Kamer van voornoemde Regtbank, en verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen ten minste vijf dagen te voren in te leveren ten huize van den Curator. * De Curator voornoemd, Amstekdam ,25 Julij 1867. Th. SCHIFF. (17907) &quot;ffIÏDMLBAAR ONDERWIJST&quot; BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Dordrecht- brengen ter kennis van de belanghebbenden, dat ten gevolge der benoeming van rir H F KUYPER, tot Leeraar aan de Rijksschool te Zwolle,de Betr.ekidng van LEERAAR IN DE SCHEIKUNDE, ENZ. aan de Hoogere Burger- en Burger-Avondschool te Dordrecht, met 1° Septembe r aanstaande, zal vacant worden, en noodigen allen, die daarnaar ti&apos;illen dingen uit, om zich vóór het einde dezer maand, met overlegging hunner Stukken, ter Gemeente-Secretarie aan te melden. Aa., genoemde Betrekkingen te zamen, is eene Jaarwedde van&apos;ƒ23oo verbonden. DokdkECHT, 22 Julij 1867. De Burgemeester en Wethouders voornoemd: De* Secretaris, De Burgemeester, (17790) P. V.N DEN BttANPELER. DE RAAPT. —i—• . __ . . - _—___</p>
</text>
