<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOUVERNANTE. Wordt gevraagd tegen halt October e. k., eene geëxamineerde GOUVERNANTE, van de Protest. Godsdienst om, van &apos;s morgens 9 tot &apos;s namiddags 4 ure, aan twee Meisjes van 10 en 13 jaren onderwijs te geven in alles wat tot eene beschaafde opvoeding behoort. Opgave van ouderdom , verlangd wordend salaris en bij welke Familien informatiën te bekomen zijn, wordt verzocht met franco brieven onder lett. D., bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartenstraat, KK 601. (20530) Zoo even is verschenen bij den Boekhandelaar J. G. BROESE, te Utrecht: fjf&apos;T&apos;H&apos;&apos;S OP EENB REIS NAAR EN VAN JAVA MET EEN KOOPVAARDIJ SCHIP. DOOR D. VAN BATENBURG Jr. Met eene Kaart, waarop naauwkeurig do geheele reisroute staat aangeteekend.,&apos; ƒ Ï.IO. Dit Boekje is onmisbaar niet alleen voor hen, die zich naar de Oost begeven, maar ook voor hen die achterblijven, om hunne betrekkingen van dag tot dag te volgen. Behalve het bezienswaardigste, wat men op die reis aantreft, bevat hetzelve alles wat voor den Reiziger nnttfe en noodig ia te weten. (20564) Een JONG MENSCH, 17 jaren oud, eene nette hand schrijvende RKTtSmn EnSels&lt;*«, eransche en Duitsche Talen, zoekt eene BETREKKING onverschillig ffaar. Men gelieve zich met Franco f1|™nnv™er6U 2&quot;*? de Lett&apos; V&apos; A&apos; K&quot; bÖ *» Boekhandelaar J. SCHOONMAN, te Zutphen. (20493) üTachinist. r Een PERSOON van middelbaren leeftijd, gezond en sterk van Gestel, onlangs om bijzondere redenen als MACHINIST-8TOOKER uit eene Fabriek ontslagen, zoekt eene BETREKKING, hetzij hier ter&apos; stede of elders. Kunnende de beste Getuigenissen produceren Refleeterenden geheven zich met Franco Brieven te adresseren onder de Lett A. B., bij den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUIJSEN te&quot; Amsterdam. (20525) &apos; Men vraagt TE KOOP op het Haarlemmerplein of Haarlemmerdijk - Een HUIS, voorzien van alle Gemakken, den prijs van f 4000 niet te boven gaande. Hiertoe geneigd, adres met Franco Brieven onder Lett D m den Kantoor-Boekhandel van R. B. DEWESEN, op den Haarlemmerdijk, bij de Korte Prinsengracht, UU 189, te Amsterdam. (20531) bTloonïTg: iwfi£rj£°.? o-0*^&quot; 5®° Be,00ning aan Iemand, die een JONG *i &apos; Jaren oud&apos; zeer Soed vertrouwd met het Boekhouden Administratie, de Fransche en Hoogduitsche Talen, eene BtTREKKING bezorgt, onverschillig waar of welke ook. Refleeterenden &quot;geheven zich Franco te adresseren onder Lett. V. B., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O.-Z. Voorburgwal, bij de Halsteeg, te Amsterdam. Kunnende men van de striktste geheimhouding verzekerd zijn. (20533) IEMAND, van de Prot. Godsdienst, sedert eenige jaren in het Vak van Kruidenierswaren werkzaam, en van goede getuigschriften voorzien, wenschte gaarne tegen November a. s. als BEDIENDE geplaatst te werdeh Brieven franco onder N°. 21 aan het Advertentie-Bureau van w. J. THIEME te Arnhem. (20499Y</p>
</text>
