<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 6 September.</title>
	<p>In de eerste dagen van October worden de Koning en de Koninginvan Portugal te Compiègne ten bezoeke bij den Keizer verwacht. Gedurende de afwezigheid van den Koning zal diens vader, Koning Dom Fernando, als regent het rijk besturen. —De Fransche gezant te Lissabon, de Heer Baurie, die zich thans hier bevindt, vertrekt om zich naar zijn post te begeven; hij brengt een eigenhandigen brief van Keizer Napoleon aan den Koning van Portugal, waarin de Keizer kennis geeft, dat hij er in toestemt om peter yan den jonggeboren zoon van Koning Luïs te zijn. — De Sport meldt, dat prinses Anna Murat naar Fontainebleau is teruggekeerd. Mej. Bouvet en de gravin de Montebello zullen eerst over eenige dagen vervoerd kunnen worden.</p>
	<p>— Volgens sommige opgaven, is het gouvernement geenszins zoo gestemd tegen de invoering van het decentraliserende stelsel als de officiense dagbladen zulks willen doen voorkomen. Zelfs zou er spraak zijn van een wetsontwerp tot reorganisatie der algemeene raden in eenen liberalen zin. Het ontbreekt inmiddels niet aan personen, die tot hun leedwezen verklaren,. dat zij geen geloof hechten aan hetgeen ten dezen aanzien verhaald wordt en die met het oog op het vernietigen van den wensch door den raad van het departement Seiiie-en-Marne geuit, meenen te moeten aannemen, dat het bewind geen der teugels denkt&apos;los te aten, die het tot dus ver in handen heeft gehouden. — De Heer Ingres is geheel hersteld van zijne jongste onpasselijkheid — De Heer Berryer houdt zich op ziju landgoed Angerville bezig met de uitgaaf van zijne redevoeringen. Verscheiden zijver vrienden inzonderheid Andral, houden zich daarmede bezig. — Volgens de Sport is de derde zoon van den Czar Grootvorst Alexis ernstig ziek en heeft hij zich naar de baden van Nowgorod begeven. — Te Burzet is de pastoor terwijl hij zich des ochtends naar de kerk begaf door een geweerschot in den rug ernstig gewond. De dader, een gegoed landbouwer, die uit wraak heeft gehandeld, is gearresteerd. — In den Elsas is een adres aan den Senaat in omloop gebragt ten einde er op aan te dringen dat de Fransche regering bij de Pruisische voldoening eische voor het vermoorden van den Heer Ott door den graaf zu Euleuburg.</p>
	<p>— De Apennino meldt, dat het decreet, houdende goedkeuring der oprigting van wereldlijke gymnasien en de op bevel der regering gesloten seminarien, door den Koning is bekrachtigd. — Te Turyn i 3 dezer dagen overleden Theresa Meszlenyi, echtgenoot van den bekenden Kossuth. Zij is begraven op het Engelsch Protestantsche kerkhof van San Benigno bij Genua. Zij was 55 jaren oud. — De Onderkoning van Egypte heeft&apos; verscheiden hoofdambtenaren ontslagen, omdat zij tijdens het heerschen van de cholera bun post, hebben verlaten.</p>
</text>
