<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 18 October.</title>
	<p>Gisteren zijn nog in veiling verkecht ca. 2500 k. nieuwe Smirna Vijgen tot f 14i/4a 143/4 en 150 vtjs. nieuwe Cephalonia Krenten tot ƒ 13 a 131/ s.</p>
	<p>ROTTERDAM, 18 Oct. Verkocht 12-00 b. Padang Kofflj ,ex Alblasserdam, tot 4 61/4 a 47 c.; en 1500 b. Rangoon Rijst, ex Jan van Galen, a ƒ 71/4. ? Tabak: De afloop der heden gehouden veilingen is geweest als volgt: 558 p. Java, hoofdmerk Blitar, verkocht van 38 tot 96, dooreen BOY, c., 178 p. Java, hoofdmerk 88, verk. van 221/2 tot 34l/2, dooreen 277, c.; 102 p. Java, hoofdrn. Wates, verk. van 26V» tot 61, dooreen 37 c.; Ip. Java , hoofd ni. AH B , verk. tot 30 c.; 30 p. Java , hoofdrn. BJD L, verk. tot 34 c.; 677 p. Java, hoofdrn. Kotta, verk. van 14&apos;/s tot 84, dooreen 40«/7 c; 716 p. Java, hoofdrn. H#-A Kedirie, verk. van 22Va tot 7Vk, doore-n387/8c; 281 p. Java, hoofdrn. KS, verk. van 10i/s tet 511/2, dooreen 28 c; 552 p. Java, hoofdrn. HfrA Blitar, verk. van 20 tot 128 Vs, dooreen 727 a C en93p. Java, hoofdrn. RS, opgeh. van 18 tot 30 c. SCHIEDAM, 18 Oct. Rogge: Verkocht 149/2 ffi gedr. Pommer ƒ240 6/w.; 142/2 ffi Ooursche ƒ215 6/w.; 146/2 ffi Arch. ƒ 2156/ w. Garst: 129/2 ffi Coursclie ƒ 215 6/w., ƒ 216 3/m., 132/2 ffi Arendsburger ƒ 220 6/w. — Moutwgn ƒ 12.75; Genever ƒ 18.25; Amst. Proef ƒ19.50; Spoeling ƒ0.40. DORDRECHT, 18 Oct. Kieine aanvoer veroorzaakte heden willige stemming op meest alle Graanartiken, waardoor verhoogde prgzen werden ingewilligd. Tarwe: Van 2-jarige witte Overm., Zeeuws, en Vlaams, werd ƒl2 a 13, jar. dito ƒlO.BO 3 12 bedongen, dat bij vorigen marktdag 50 c. hooger is, puike n. dito 70 c. hooger,/11 30, middelsoorten ƒ 10.20 a 10.70, geringe ƒ9 20 a 9 «0. Rogge tot 40c. hooger begeerd- jar. en u. Zeeuws, en Vlaams, van ƒ 7.60 tot 8.20, jar. en n. Overm. van ƒ 7.20 tot 8, nog gedaan per 2100 ffi 117 en 120 ffi oude Archnngel tot ƒ 203, ƒ205 210 en 120 121 ffi jar Petersb ƒ205 a 210. Garst: Vooral puike soorten met zeer veel vraag. Winter 40 c. hooger verkocht, zakmaat ƒ 6.50 a 7.40. gestort ƒ7 40 a 7 80, zomer 60 c. hooger, zakmaat ƒ5.80 a 6.80, gestort ƒ6.50 a 7.20. Spelt tot vorigen prgs te bekomen. Nieuwe tot ƒ 4.30 a 5. Jarigeƒs so. Haver in een doen. Nieuwe ml. voeder ƒ 2.60a3.40. dito dikke niet aan ƒ 4 a 4.50 nominaal. Paardenboonen bleven als voren te plaatsen van/6.50 t0t7.80. Duivenboencn: Een enkel partijtje van mooije kwal. werd bij uitslijting tot/ 9.75 verkocht. Witteboonen tot ƒl2 en 13 aangeboden. Bruineboonen ƒ2a 3 hooger verkocht, naar deugd tot ƒ 12 a 15. Erwten met kleine vraag tot onveranderde prijzen verkocht. Goedkokende blaauwe tot ƒ 10, mindere van/7 tot 9.50, jar. mesting tot fBBO a 9. Boekweit: Jar. Fransche bragt/200 per 2100 ffi op, jar. Peel ƒ 215 gelaten, n.Oudenbossche ƒ215 gehouden ƒ 210 geboden. Koolzaad met minder kooplust zgnde, wa 3 de gesteldheid lager. Voor puik Zeeuwsch zakgoed 69% «£, goed dito Overm. 67 &lt;£; gering en F.akk. 59 a 61 &lt;£ besteed, mooi Zeeuwsch Zakgoed 68Vs geveild. 9 vats dadelijk 73^, Nov.73i/2&lt;£, April 77Vs &lt;£ aangeboden. Hennepzaad: Jar.inl.ƒsgehouden, a/245. Kanariezaad prijsh&apos;. ƒll al 2 n. dengd. Lijnzaad zonder handel. Geveild 10S/109 ffi Arch. ƒ385; 10&apos; J ffi Koningso. ƒ 360. Raapolie 50 c. lager; vlieg./40i/2, 6/w. ƒ 411/2, Nov. ƒ4l, Dec. ƒ4ll/2, Mei ƒ 431/2. Lijnolie vlieg./40V2, 6/w.ƒ411/s, ruim daarvoor te bekomen, najaar ƒ 40Vs aangeboden. Raapkoeken als voren; harde ƒ75 a 78, zachte ƒ9B. Lijnkoeken prijshoudend; zachte/140a 145. ZAANDAM, 18 Oct. Raapolie vlieg, ƒ 4 H/4 a 1/2; Nov. ƒ4ll/* a Va; Dec. ƒ 413/4 a 42; Mei 1867 ƒ 43Vs a 433/4. Lijnolie vlieg. ƒ 401/4 a 40-Nov. ƒ4O; Dec. ƒ 39Vs ; Petroleum ƒ 321/2 a 341/2. Raapkoeken ƒ75 a 80. Lijnkoeken ƒ IOVs a 141/2- HOORN 18 Oct. üe hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ3l; com&apos;missiekaas ƒ31.50. Aanvoer 212 stapels, wegeude BROEK IN WATERLAND, 18 Oct. Ter Kaasmarkt aangevoerd 38 stapels, te zamen 3696 stuks, wegende 7745 ffi. Hoogste prgs ƒ30.50 per 50 ffi. .. ¦ „ NIJMEGEN, _¦*) Oct. De marktprgzen van heden waren: Aardappelen ƒ 2.40 a 2.60, Appelen ƒ 1.60 a 1.80, alles per mud; Boter ƒl.lO a 1.18 per ffi; Kipper.eijeren ƒ 3.25 a 3.50 per 100 stuks. Varkens en Biggen zomier aanvoer. &quot; MEPPEL, 13 Oct. De marktprijzen waren heden alhier: Rogge ƒ 7a7.75; Boekweit ƒ 4.80 a 6; Boter per V* vat ƒ36 asl; vette Varkens ƒ44a 48 per 100 ffi; magere dito ƒ 25a40 per st.; Biggen ƒ 10a24; Drentsche Schapen ƒ3.75 a 7; Fnesche dito ƒ 10a 20; Lammeren dito ƒ 7 a 12; Honig ƒ 20 a 22; Was ƒ 96 a 100, beide perSOffi; Aardappelen ƒ 2.30a3.60 ner mud. MIDDELBURG, 18 Oct. Nieuwe Tarwe 75 c., jarige 50c,Rogge 25 c, Wintergarst 25 c., Bruine Boonen 50 c. en Paardcuboonen 25 c. hooger-, Erwten onveranderd. __, ANTWERPEN, 18 Oct. Granen: Tarwe werd helen weder hooger betaald en is voortdurend zeer gevraagd, maar weinig aangeboden; eenige partijtjes roode Inl. werden verkocht tot fr. 351/2 voor jarige es fr. 33a331/2 voor nieuwe; roodo Hamburger werd gedaan n. kw. van fr. 34 tot 351/4. Op levering heeft men verkocht cene partij nieuwe bonte Koningsberger tot fr. 33, alsmede eene lading nieuwe roode Deensche tot fr. 331/2. Rogge vast op vorige prijzen; voor gedroogde Petersb. heeft men ƒ 7-Vs a 7Va ent. besteed. Garst met levendige vraag tot hoogere prijzen. vooral Donau soorten, waarvoor men fr. 20.85 betaalde, terwijl eene lading Garst van KuBtendje en bloc zeilende, koopers vond tot fr. 22. PARIJS, 18 Oct. Raapolie fr. 103.50, op levering fr. 104.50. — Lijnolie fr. 108.50, op levering fr. 107. — Talk fr. 112. LONDEN, 17 Oct. Suiker: Het artikel blijft zeer stil cnvanW. I. soorten werden slechts 275 v. verhandeld. — Koffj -. Plantation ferm ; low middl. en middl. werd betaald met 78a;il sh., kleine boonen 72 a 73 sh. — Rijst met weinig vraag. — Peper lager, 1459 b. zijn gedeeltelijk verkocht tot 3Vs a 3% P- — Piment mede lager, van 1499 b. werd ca. de helft verkocht tot Vh a 1% V- — éMeialen: Zink vast, in loco £ 20.15. — Tin: 500 bl. Banca bedongen 80sh. — Kopcrvtü, eenigo partijen Wallaro vonden koopers tot £ 86. — Schotsch IJzer S4.li/2. — Lijnolie 39.9a40 sh. — Talk ferm prijsh., ia 10c044.9.— Granen; Tarwe beter gevraagd en met veel affaire in zeilende ladingen tot vaste prijzen. Garst en Haver ruim prijshoudend.</p>
</text>
