<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 17 October (des Avonds).</title>
	<p>De Koningin heeft zich gisteren van Balmoral begeven naar de met ver van Aberdeen aangelegde werken, bestemd om die stad voortdurend van drinkwater te voorzien. De opening van dat grootsche werk had met den besten uitslag plaats. — De Prins van Wallis zal met zijne schoonmoeder, de Koningin van Denemarken, naar Petersburg vertrekken, ten einde het huwelijk van zgne schoonzuster, Prinses Dagmar van Denemarken, met den Grootvorst-troonopvolger van Rusland bij te wonen. i &quot;7. aa£ aa&quot;le,idiDg van door Lord Stanley gegeven instructien, heeft de Engelsche gezant bg&quot; den Zwitserschen bond, de Heer Harris, zgne aanklagt jegens den hoofd-redacteur en uitgever van de Gazelle de Lausanne ingetrokken, nadat dat blad de beleedigcnde woorden aangaande Koningin Victoria vermeld, had ingetrokken en deswege zgne verontschuldigingen had gemaakt. — Men wil weten, dat de regering voornemens is in de eerstvolgende bijeenkomst van het Parlement «ene wetsvoordragt in te dienen strekkende, om alle slagtplaatsen uit de hoofdstad te verwijderen — De zamenstelhug van de lijsten der stemgeregtigde burgers* is eene zaak, waaraan de conservatieve partij in Engeland sedert lang hare zorg wijdt-daar velen, die aanspraak op het stemregt hebben, verzuimen of buiten staat ziin hunne aanspraak in tijds bij de overheden te doen gelden, laat die partg het niet ontbreken aan aansporingen en tegemoetkomingen, strekkende om het aantal conservatieve kiezers door wettige middelen zoo groot mogelijk te maken. Thans wordt door den Mormng Herald medegedeeld, dat er raet goedkeuring van de leiders der conservatieve partij eeno algemeene vereéniging wordt gevormd , die zich tot taak stelt de regten en belangen der conservatieven bij de opmaking der kiezerslijsten ten platten lande te bevorderen. Hieruit wordt opgemaakt, dat eene parlemcntsontbinding en algemeene verkiezingen door de leiders van de torypartij tot de gebeurlijkhcdea der naaste toekomst worden gerekend. — De eerste bezending afgewerkte achterlaad-gewerèn is naar Canada ingescheept, waar zij welligt het eerst tegen do Eenians zullen gebruikt worden. — In de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1353 sterfgevallen en 2073 geboorten. — De Ltndon Gazelle, het officiële dagblad van ons gouvernement, behelst in haar nommer van 16 dezer het volgende: De lords van den Privy Council, berigt ontvangen hebbende dat de runderpest weder in do provincie Friesland, in het koningrijk der Nederlanden, is uitgebarsten en dat er gevaar is dat die ziekte hier te lande wordt gebragt door vee, komende uit de provinciën Friesland en Groningen-, zoo wordt onder anderen bepaald, dat geen vee, iv het Vereenigd Koningrijk binnen 21 dagen na de dagteekening van dit bevel aangebragt of ingevoerd uit eene van de gezegde provinciën, of aanboord van een schip geweest zijnde gelijktijdig met vee uit de gezegde provinciën , van de plaats alwaar het wordt ontscheept, zal worden verwijderd , tenzij onder toezigt van de ambtenaren der douanen , en alsdan enkel naar cene of andere plaats met het doel, om er onmiddellijk te worden geslagt. — Gisteren heeft hier een digte mist gehcerscht, ten gevolgo waarvan zoo in de straten als op de rivier onderscheidene ongelukken hebben plaats gehad. — Blijkens eene door de Londensche Time* aangehaalde statistiek is de productie van delfstoffen (steenkolen en metalen) in het vereenigd koningrijk in het tienjarig tijdvak van 1855 tot en met 1864, met 33 pCt. in geldswaarde aangegroeid; haie gezamenlijke waarde bedroeg in het eerst genoemde jaar £ 2(J*/j millioen, in het laatste £39 millioen.</p>
</text>
