<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTBINDING.</title>
	<p>Om een raad aan den Koning tot ontbinding der Kamer te regt- Taardigen, moeten als bij eiken maatregel, zekere voorwaarden zijn Vervuld. Eene allereerste zal wel deze zgn: Bjj de ministers, die de ontbinding aanraden, moet de vaste overtuiging bestaan, dat de vertegenwoordiging geene ware meer is, dat wil zeggen, dat de Kamer niet meer de uitdrukking is van den wil der natie.</p>
	<p>Hoe zou bg do tegenwoordige bewindslieden, wij zeggen niet eens de vaste overtuiging, maar ook zelfs het vermoeden kunnen bestaan, dat dc nu ontbonden Tweede Kamer niet was de uitdrukking van den wil der natie ? Er is geen enkel feit, geen enkel verschijnsel, waardoor zulk een vermoeden kon worden geregtvaardigd. De periodieke verkiezingen van Jung 11. hebben geene verandering van eenige beteekenis voor oiftcn politiekcn toestand in de verhouding der partijen in de Tweede Kamer gebragt. Gelijk hot volk vóór twee jaren dacht, -oo toonde het bij die verkiezingen ook toen nog te denken. En sedert Junij is immers ook niets gebeurd, wat verandering in die denkwijze «ou gebragt kunnen hebben. Men zal toch in de behandeling der Indische begrooting wel geene aanleiding tot die verandering willen Hoeken, want bn die behandsling nam de Kamer omtrent alle hoofdpunten van het koloniale vraagstuk eene bloot afwachtende houding aan. Zij besliste enkel, dat voor als nog tot geen ingrijpende maatregelen zou worden overgegaan, eer men nader uit wetsvoordragten Wist wat het ministerie eigenlijk voornemens was te doen. De Hr. Mg&apos;er, als minister van koloniën, beloofde te zullen onderzoeken en overwegen, om daarna met voorstellen van wet tot oplossing van het vraagstuk veor de Kamer te verschijnen. En de Kamer toonde to willen afwachten de dingen, die daar komen zouden. Dat nu de Heer Mg&apos;er onmiddellijk na de aanneming der Indische begrooting alles in den steek liet, dat hij den dag, volgende op dien, waarop hij nog het «wacht op mijne daden!&quot; had uitgeroepen, reeds bezig was //zijne koffers te pakken,&quot; dat zal toch wel het feit niet kunnen zijn, waardoor verschil van gevoelen tusschen de meerderheid van het volk en die zijner vertegenwoordigers kon zijn ontstaan. Of zou men soms willen beweren, dat de Hollandsche goede trouw anders over de handelwg&apos;ze vau den Hr. Mijer en het ministerie dacht dan zij, die in haren naam dat gedrag bestempelden met den naam van onwaardige handelwijze en mystificatie? Is dat de vraag, die aan de beslissing der kiezers wordt voorgelegd ? Nu, dan kan het antwoord, ook voor de ministers zolven wel niet twijfelachtig zgn. Maar de regering stelt dan ook wijselijk dio en dergelijke vragen niet. Zij stelt eene zoogenaamd constitutionele kwestie. Zij vraagt aan de kiezers: wilt gg dat wij ministers voortaan verantwoordelijk zullen zijn voor onze regeringsdaden, of verlangt gij ons eene volmagt te geven, om naar willekeur te handelen, en, zoo wg ter verantwoording geroepen worden , cle verantwoordelijkheid van ons af- en op den onschendbaren Koning over te schuiven. De ministers gaan bg die vraag, die zij wel zóó niet stellen, maar waarop het toch eigenlijk neerkomt, uit van de onderstelling, dat de Kamer den eersten regel van constitutioneel staatsregt: de ministeriele verantwoordelijkheid en de koninklijke onschendbaarheid (art. 53 der Grondwet) handhaveud en toepassend, niet heeft gehandeld overeenkomstig den wil der natie. Zg onderstellen mitsdien, dat het Nederlandsche volk thans plotseling de begrippen der jonkerpartg&apos; zou hebben omhelsd , nadat het nog geen half jaar geleden door zijne verkiezingen net bewgs heeft geleverd, dat het de mannen wil steunen, die de beginselen van het constitutioneel staatsregt tegen alle aanranding *n misvatting beschermd en gehandhaafd willen zien! Kan het ministerie werkelijk in ernst, in gemoede overtuigd ziin, dat zulk eene onderstelling ook maar een zweem van waarschijnlijkheid bezit? »- Geenszins. De raad tot ontbinding, wel verre van te berusten op gebrek aan overeenstemming tusschen de natie en hare pas hernieuwde vertegenwoordiging, heeft geen anderen grond dan om de geleden nederlaag te stellen ondor de hoede van eene constititutionele kwestie •net &apos;s Konings naam voorop. Onder de 62 leden, waarvan 39 voor de motie stemden, was er geen enkel lid dat de verdediging van do gedragslijn van het ministerie op zich nam. In tegendeel, door ieder die het woord voerde, zelfs tegen de strekking der motie, werd die ?edragslgn in meer of minder krachtige bewoordingen afgekeurd; erwijl in de pers de tweelingszusters in den Haag en in Anisterdam, wier politieke levensuitingen precies dezelfde zijn, zich in de meest ««herpe bewoordingen over het gedrag van den Heer Mijer uitlieten, Jondsr te bedenken dat zij, diens houding en handeling afkeurende, daardoor tevens de houding van het ministerie in een beklagelijk daglicht stelden. Immers, de minister van buitenl. zaken, die eerst allerlei ontwijkende antwoorden gaf, moest eindelijk, in de engte gedreven door den Heer van Limburg Brouwer, tot de belijdenis komen niet-alléén dat de Heer Mijer Zaturdag 15 Sept. (namelijk den dag toen hij tot s middags 4 ure eene reeks van beloften aan de Eerste Kamer deed) ¦*•»&lt; dat hij Maandag daarua benoemd tou worden tot gouverneurgeneraal, — maar ook: //dat wel degelijk dat plan bij de regering &apos;bestond&quot; — en dat &gt;du* de aftreding van den gewezen minister van &quot;Van koloniën, in onmiddellijk verband stond met zijne OI&apos;TREDING als &apos;gouverneur-generaal.&quot; (*) Dat staat zwart op witenistenao-ihoore •jer natie verulaard. Daarover was de af kenring algemeen en men kan sus5us de handeling van den Heer Mger niet noemen eeno misleiding &lt;|ercr volksvertegenwoordiging en het ministerie van de handeling sekoon- Daarom zegt het niet aan de kiezers: *Men heeft ons valschelijk beschuldigd van eene onwaardige daad &apos;5 van misleiding der natie, oordeelt gij nu tusschen ons en uwe afgevaardigden.&quot; , Maar het stelt de zoogenaamde constitutionnele kwestie en miskent daardoor tevens zijne constitutionnele roeping als verantwoordelijke raadslieden der kroon en de omchendbaarheid des Konings. In &apos;sKouings oproeping aan de kiezers vindt men dan ook geen *jDkel woord terug van dc hatelijke beschuldigingen van grondwet¦^heiinia, aanranding van de praerogatievcn der Kroon en wat dies ?&gt;eer zg. Dit staat in het rapport der ministers en blijft steeds ter &quot;inner verantwoording. . Van alle kanten wordt echter die ondoordachte beschuldiging door *? meest bevoegdo deskundigen van allerlei staatkundige ngting te &quot;iet gedaan en aangetoond, wat wij van den aanvang af zeiden, dat •?e ministers eene grondwettige kwestie hebben opgeworpen, die geen &quot;cstie is. En wat ziet men nu in de conservatieve pers ? Ue constitutionele beschuldiging wordt naar den achtergrond ge- dP b?n ca a^e aaQdacht gevestigd op de tegenwoordige zamenstelling t*r Kamer. En nu merken wij op, dat gemis aan overeenstemming jjsschen de regering en de Tweede Kamer, waarvan de Koninklijke reclamatie gewaagt, iets geheel anders is dan gemis aan overeen- Jemunng tusschen de Natie en de Tweede Kamer, waarop het hier ¦mkomt. Maar buitendien : er is geen zamenwerking tusschen de Reding en deze Kamer -, volgt dan daaruit, dat de conservatieven binder schuld hebben aan gebrek aan eensgezindheid dan de liberalen? Ue ondervinding der laatste tijden heeft juist het bewijs geleverd, «»t de conservatieven steeds de hinderpaal waren voor allen voortgang en hervorming. Bg de jongste verkiezingen hebben wn een fWzigt gegeven van hunne stelselmatige oppositie onder het ministerie ,*norbecke, van hun parti-pris om het regeren onmogelijk te maken, i&quot;* dierbaarste volksbelangen zonden daaraan ten offer zijn gebragt &quot;dien niet de liberale meerderheid dit hadde verhoed. &apos;«.Alleen door de intusschen gerezen heillooze verdeeldheid onder de &apos;&quot;Walen is het den conservatieven kannen gelukken zich voor een van het bewind meester te maken. En nu het ministerie ü\ uit de handige manoeuvre bij de cultuurwet is voortgekomen, ziet sat de eensgezindheid onder de liberalen is hersteld, zoodat dc con„ rvatieven als voorheen weder de opponerende minderheid zijn, — »IU werpt het der Kamer, dat wil zeggen, bepaald hun, die voor de SoticKeuchenius stemden, allerlei beschuldigingen en verdachtraa*&apos;llBen naar het hoofd, die den toets evenmin van het vigerend staats,jW als van het gezond verstand kunnen doorstaan en verschuilt het slachter den onschendbaren Koning!</p>
	<p>&apos; ) Verslag, enz. Blz. 33,</p>
</text>
