<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ij? DE Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN /f&gt;ySLi. SWIJNDREGT, W. VAN DAM H.WZm., 4*QK/Ii W. 11. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, JfP^WCm B. C. D. HANEGRAAFF, 11. N. MONTAU- JwJ/KMWMÊh. BAN VAN SWIJNDREGT en 11. 11. VAN &apos;^i_[_]__\\\^mm^Êf&apos;\. DAM, te Rotterdam, als lasthebbende van _ï^^__^^____ilh_y hunne Moestcrs, zullen op DINGSDAG 30 MEI 1865, des middags ten 12 ure, in de Zaal op de SchepenmnJu&apos;rsharcn, Wijkl, N°. 499, publiek veilen: HET SNÉLZEILEND, GEKOPERD, KOPERVAST NEDEKLANDSCH BARKSCHIP ÏBBCITOBi GEVOERD DOOR KAPITEIN 11. VAN DER WOUDE, Yolgcns meetbrief lang 33-75 el, wijd 6.58 el, hol 4.63 el, en alzoo groot 457 Tonnen of 241 Lasten; met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Ankers, Kettingen, Geschut, Touwen, Zeilen en verderen Inventaris, zoo als hetzelve thans is liggende in dc Buitenhavcn te Schiedam. Voorts zullen nog afzonderlijk geveild worden: TWEE CHRONOMETERS. (10224) Nadere informatien zijn te bekomen bij bovengemelde Makelaars. &quot;BOEKBIHDÏR GEVRAAGDr Om dadelijk geplaatst te worden, VRAAGT men te Amsterdam, in een Kantoor-Boekwinkel, een Protcstantsch BOEKBINDER , zijn werk grondig verstaande, vooral bekwaam om Kantoorboeken, waaronder van de zwaarste soort, naar de eischen van den tegenwoordigen tijd in to binden. Kennis, om met oordeel om to gaan met gelinieerd «n gedrukt werk, is een bepaald vereischte. Bewijzen van goed gedrag met opgave bij wie men vroeger werkzaam geweest is, franco in te zenden onder de lett. D., bij dun Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (1I0S1) DVFRAITS GEZONDHEIDSPILLEN. DE EENIGE IN FRANKRIJK GEAUTHORISEERD. De naam duidt genoegzaam aan hunne eigenschappen. Zij zijn sedert 70 jaren bekend ais het meest werkzame en het meest doelmatige purgatif. Zij voeren de gal en slijm af, versterken de maag en bevorderen de spijsvertering. Men neemt ze voor of bij den maaltijd. Ecne brochure, bevattende de juiste aanwijzingen tot gebruik en de kenmerken van echtheid, wordt gratis afgeleverd. Dc Doos f 1.50, Halve Doos 75 c.: te Parijs, Pharmacien LEROY, 45 rue neuve St. Augustin; Amsterdam Apotheek ULOTH, Zeedijk, hoek Kolksluis; ROMEIJN, Arnhem; GROOTENDORST, Utrecht; J. VAN BERK, Nieuwediep. (8229) pBf*HOLLAND, ÏEBËF,£ftk jÉ§4f DUITSCHLAND. *■■ I_XSioSbz3b&amp; Coedeien worden prompt geëxpedieerd dooi 1». J. MEKTJBITB, te Kleef. REFERENCEN : (10832) AMSTERDAM: de Hoeren Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON. ROTTERDAM: de Heeren ARN. THEOD. SPELING &amp; C». JkM Passage naar JAVA wordt aangeboden met het to AMSTERDAM liggene :s-Aaa3 snélzeilend gekoperd eerste Klasse CAMPAGNE FREGATSCHIP E,®MWE® TM WN 9 Kapitein C. J. D. HULSHOÏT. (Statt bepaald 20 Mei.) Door ruime en luchtige hutten , afzonderlijke Kajuiten, Badkamers ei verdere gemakken, is dit in allo opzigten uitmuntend ingerigt schip zeer aanbevelenswaardig voor Passagiers. Adres: DE CONINGH &amp; C°. te Amsterdam en WAMBERSIE &amp; ZOON te Rotterdam. (8162) jMk~ &quot;&quot;laar BATAVÖT pgJjMMfs&apos; wordt weder uitgerust om in den loop der maand Julij tt Kiü-sifc-&quot;» worden geëxpedieerd: Het Snélzeilend Gekoperd Neder landsch CAMPAGNE RARKSCUIP *W€£€ïoMp Mogyiyevcen 9 • (800 TONS), Kapt. J. VOS VAN MARKEN, ™r,e&quot;J*e een bekwamen DOCTOR en zijnde er cene Melkgevcnd. KOE aan boord. Voor Passagiers is deze bodem met deszelfs ruiim en welingerigte Kejuit on comfortable Hutten ten sterkste aan te bevelen Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. (11005)</p>
</text>
