<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. M. ECKSTEIN&amp; SÖHNE, TE GO TT IN GEN. HOOFDDEPOTIIOUDERS der ECHTE PETERSBURGER TABAK en CIGARETTEN van ALEX. F. MULLER en LA FERME, en van hunne geïmporteerde ECHTE TURKSCHE , RUSSISCHE en ENGELSCHE TABAK, hebben de eer kennis te geven, dat de Heeren J. GOBIÉT &amp; C°., Sigaren-Fabriekanten, Pijpenmarkt E 476 te Amsterdam, als hunne Agenten voor Nederland zijn aangesteld. (11405) LION B. SNOEK, Commissionair, presenteert als lasthebbende van zijnen Principaal op Donderdag 18 Mei, des Namiddags ten 1 % Ure, ten overstaan van de Deurwaarder J. H. STROETHOFF,. aan do meestbiedende te verkoopen : Eene partij van 100 Balen FRANSCHE NOTEN , pas gearriveerd, liggende aan het Blaamvlioedenveem, op de Prinsengracht bij de Reestraat, alwaar dezelve ook verkocht zullen worden, en op den dag der Veiling voor een ieder te bezigtigen. Nadere informatien bij bovengenoemdcConimissionair. (11526) JORIS DE BEURS, Makelaar, zal op Zaturdag 27 Mei 18fis, des avonds ten zes ure, in het REGTHVIS te Slotcrdijk, van den Heer A. VAN TUBERGEN, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, presenteren te Verkoopen: Het Hecht, Sterk en Welingerigt WOONHUIS mst TUIN en ERVE, staande en gelegen te Sloterdijk, naast de Gereformeerde Kerk, geteekend W. II N°. 71, bij het Kadaster bekend Sectie B N&quot;. 106 en 107, te zamen groot 5 Roeden. Breeder bij Aanplakbiljetten omschreven. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen voor den Verkoopdag ter visic_ liggen ten Kantore van genoemden Notaris op de Keizersgracht bij dc Brouwersgracht. (11233) WEGENS VERANDERING VAN STANDPLAATS Wordt in eene van dc voornaamste Steden der Provincie Utrecht, ter overneming aangeboden : een allezins druk bezocht KOWPMANS-LOGEMENT met vollen Inventaris, hetwelk een ruim-bestaan oplevert, het Huis er bij TE HUREN; alles dadelijk te aanvaarden. Brioven franco, onder het motto LOGEMENT, bij C. H. HENDRIKSEN|, Boekhandelaar in het Weystraat, te Utrecht. (11050) Tegen Goed Loon en Vast Werk worden GEVRAAGD: bekwame DHAtIJERS, BANK WERKERS, SMEDEN en BRUGGENBOUWERS, bü do GEBR. STORK &amp; CO., te Borne, in Overijssel, brieven franco. (11193) APOTHEEK. Een BEKWAAM APOTHEKERS BEDIENDE, van goede attesten voorzien, zag zich gaarne tegen Julij of later alhier GEPLAATST (Interne of Externe). Brieven franco onder Letter F, bij den Boekh. G. L. FUNKE, Blaauwburgwai, RR 326. (11221) EEN BUITENVERBLIJF met buitengewoon fraaijo Oofttum, Weiland en Wijnberg aan den voet van het schoone RIJN- en BROHLDAL, slechts 200 schreden van een station van den Rijn-Spoorweg verwijderd, met uitzigt op den Rijn en het slot Ahrenfels en Rcineck en zoo door deszelfs schoone ligging als door de overvloedige wandelwegen een aangenaam Zomer- en Winterverblijf opleverende, wordt voor eenen goedkoopen prijs en met gemakkelyko betalingsconditien TE KOOP AANGEBODEN. Reflecterenden adresseren zich tot het verkriigen van nadere inlichtingen, met franco brieven onder lett. W., aan SCHLÖMANN&apos;S, Boek- en Muziekhandel, Vijgendam. (11023) DE ZESDE AFLEVERING VAN HET . PRAKTISCH VOLKSBOEK, Len Maandschrift ter verbreiding van nuttige kennis, ook in hare toepassing op het dagelijksch leven, I is verzonden en bevat de volgende bijdragen: — Australië, V. HetKolonistcnlcven, door Dr. A. T. REITSMA. — Jan van Gent of de Basganer Rotspehkaan, door Dr. C. MULDER. — Uit eene toespraak vun Disraeli, door Dr. AU COHEN. — Hot Alpcnglocijcn bij zonsondergang, door A. G. W. RAMAER. Het PRAKTISCH VOLKSBOEK wordt uitgegeven in maandelijksche afleveringen van slechts 30 CENTEN. De voornaamste Vaderlandsche Geleerden heeft het tot medewerkers, terwijl er steeds in opgenomen wordt het belangrijkste op het gebied van NAT U UR, KUNST en WETENSCHAP. De uitgevers bevelen het allen aan, die in do VER- , SPREIDING van NUTTIGE KENNIS belang sullen. (11445) - i &apos; i</p>
</text>
