<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij G. ï. N. SUIUNGAR, te. Leeuwarden, en Ij verder alom: TWEE *ÏA^E]£ i VAN DEN GRÖOTER HOÖRB-AMERÏEAAMCHES KAIPSTRÏJD. Uit het Fransch van ETISÉE BECLIIS. f 1. \ GEDACHTE\ §|P»lßKlffl t STIAT^ÜIiiI UIT OIZEI TIJD, tl de Beijersche Afgevaardigde bij den Bond, thans Minister a VON DEll I&apos;ÏOIIOTEN. ƒ 1. (10621) __ . — Bij E. HESSEL, te Heerenveen, is verschenen: &apos; WOORDEN ¥00R HET LEVEN. Door Ds. G. J. SIMONS, Pred. te Wolvega. ƒ 1.25. e En debiteert voortdurend met veel succes: &gt; RE MORKRÜVR THüOLOOIE EN DB HEILIGE FEESTEN OMER KERK. STICHTELUHG OVERDËXHIKGEM XJS UESf HTTu.K_LTjr3i.K_V ïiH_I_V«. Door Ds. G. J(. SIMONS, Pred. te Wolvega. ƒ1.25. (9870) STAATKUNDIGE - BEDEKKINGKN ES WENSCHEN. Door Mr. A. ¥. JONGSTRA. Tweede Uitgave ƒ 0.60. ®S* DE 25EE. ~~ Wie avontuurlijke togten, tintelend van leven en eenvoudigen waarheidszin, lezen willen, bevelen wij ten zeerste aan OP OE ZEE. , Uitgegeven door J. H. VAN LENNEP, geïllustreerd met 53 Platen . naar Teekeningen van Ch ROCHUSSEN, en gegravetrd door VERMORCKEN, STAM en WEISSENBRUCH, 4 Deelen met BS4 pagina&apos;s druk. De prijs was vroeger ƒ 8,20. Het wordt in allo Boekwinkels verkocht a ƒ3.75. Elk Deel is op zich zelf compleet. (J 6/5) &apos;t Bij DE ERVEN DOORMAN, te &apos;s Gravenhage, is \ voor ÜKeven «uiden en Vijftig Cents (in l plaats van / 56} voorhanden: tRÉPEiITOIREGÉviIAIJÉWMIEPÖLITIOIIB ancienne et moderne, par le Conseiller ffEtat A. SANDELIN ; ancienui. c _ q_ yoUmes gr- 8_ 4dlB pages. Pet important ouvrage, cotitcnant 2300 articles, réunit les clements • les nlus precieux et les plus étendus, sur_ tout ce qui se rattache aux principes et aux progrès de I&apos;économie politique. Bij gemelde Boekhandelaren is voor ƒ I.SO (in plaats van f 4.35) te bekomen : PRÉCIS DE U GUFiGHE DE 1815, dans leis PATg-BAS ; par le Général d&apos;Artillerie E. VAN TUBEN SETS, Aide-de-Camp de S. A. R. le Prince FRÉDERIC DES PAYS-BAS. | Un volume de 400 pages avec 3 plans. (11378)</p>
</text>
