<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OEffiCE.)</title>
	<p>PARIJS, 15 Mei. De Moniteur bevat een berigt uit Oran van gisteren des avonds, meldende dat de Keizer aldaar is aangekomen; de ontvangst was schitterend en vol geestdrift. De gezondheid des Keizers is uitmuntend. De telegraaf tusschen JVIalta en Alexandric is hersteld MARSEILLE , 15 Mei. De packetboot van Algerie is aangekomen en heeft berigten aangebragt van den 13den. De schepen Reine Hortenco on Gomer zijn het gepanserd eskader te Oran voorafgegaan De Moniteur Algénen zegt, dat de Keiz;r tegen het einde der aanstaande week te Algiers terug zal zijn. De Courrier de VAlgérie bevat uitvoerige berigten omtrent het luisterrijke feest Dingsdag op het paleis van den gouverneur-generaal gegeven. De omstreken door Bengaalsch vuur verlicht, herinnerden aan de tuinen van Armide. Op don to&lt;n van Blidah naar Medeahheeft de Keizer ontbeten in den tunnel bij den waterval; de Keizer heeft overal de schoonheid van het landschap bewonderd Bij Blidah is den Kciier» een korf met heerlijke kersen aangeboden door een Spaanschen kolonist, elders waren overal opschriften ter zijner eer aangebragt , ook hadden demonstratien plaats welke een geheel locaal cn schilderachtig karakter verkregen. LONDEN, 15 Mei. Suiker vast. — Rijst gevraagd. — Talk. De voorraad bedraagt thans 33,406 vaten; gedurende de laatste week zijn afgeleverd 1163 vaten en aangevoerd 115 vaten. — Schotsch IJ~cr 54 sh. — Lijnolie. 31.9 a 32. Fries. Boter 104 a 106. — Eng. Turwe 1 sh. hooger. — Haver en Garst 6 d. lager. De Tasmanian is alhier aangekomen van Wcst-Indie, medebrengende 879,265 dollars waarvan £ 1116 op rekening van het dividend van Ecuador. LIVERPOOL, 15 Mei. Vun Katoen zijn heden 10,000 b tot verbeterde prijzen afgedaan. , BERLIJN, 15 Mei. Roqge Mei—Junij 37; Junij—Julij 37 — Raapolie: Mei—Jnnij 1234;&apos;junij—Julij 12%. LONDEN, 15 Mei. Slotkoersen: Consols 89%; \ pCt Ecuador 5 pCt. Grieken 1824/25 20&amp;; Dito Coupons *-; 3 pCt/Mexic. 26%&apos;; Afgest. Grenada - ; 2 pCt. Nieuwe Dito -; TJitgest. Dito -; Landwarrands -; 3 pCt. Portug. 1853 -; 3 pCt. Dito 1862 483/fc; 4% pCt Russen 1860 -; Dito 3 pCt. 1859 _. 5pCt. Dito 1862 89$ Duo 1864 -; 3 pCt. Spanje 4754 ;■%» pCt. Dito 40; Amort. 30 Cert Coupons 10%; 6 pCt. Turken (Gec.) 48% exd.; 2 pCt. Venez ~; LPrïv ,~;J pCt&quot; Dit0 -; .2% pCe&quot; II011&quot; L * PCt. Dito -i&quot;&apos; PSjlf ;£ atc&quot; Leen. -, 6 pCt. Dito 1882 6i%; Dito Shares -. JSIr,&apos;,15 Mei- Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 71 60; 5 pCt Nat Aand; 93 85MeT&apos;f* 7&apos;^ B-Act&apos;8°°T! llfi cfost. Eank-9 L,0tAn 1834 8S&apos;-; L°ten 126.10; Eng. Oost.- Lomb &apos; 1*11 »« m&apos; ** Oost-Spoorweg 191.30;Nieuwe Lo^&quot;-&quot;----_Wisso Londen 109.55; Hamburg81.30; Parijs 43.50. 70K, StiP^&apos; « ¥*• Slotkoersen;: 5 pCt. Mctall. 66% ; Dito Nat. Thilm 8R0&apos; on* SoCr&quot;^74; Dit0 Me Seri0 89%; 5 PCt- Engelsche Ë£5t. UK 7o|; 3 1&gt;Ct&apos; N&apos; Dit°55; 4% ?»■ WlOUti I PC, rQ?/BAnK&lt;F0?TS U Mcl Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 63?4i Dito Nat, «8%nl . -Aar&apos;d&apos; 186° 87; 3 l&apos;Ct- Spanje —; 254 pCt. Dito -; 6 &amp; a ;™7ï°™a 1882 70&quot; — wisscl Londen 109%; Weenen k. z. 1Ö8. HAMBURG, 14 Mei. Mexic. —; 3 pCt. Russen 52; 3 pCt. Spanje — i 2$£ pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 6334; Vereinsb. 106^ ; Noord-Duitsche Dito 116%. — Wissel: Londen 13.5: Amsterdam 35.59. ! &apos; PARIJS, IS Mëi. Slotfcoersen: Fransche 3 pCt. 67.70; 4% j&gt;Ct. Dito 95.40; Frans. Oost. Spoorweg 447; Crédit-Mobilier 790; 3 pCt. Spanje—; 2% pCt. Dito 39; Russ. Spoorw. — ; spCt. Italië 66.05. Fransche 3 pCt. openden 67.65. MADRID, 13 Mei. 3 pCt. 44.70; VA pCts. 39.70. BRUSSEL, 15 Mei. Metall. 64%; Oostenr. Cred. 433.—j Amerika 1882 68%. ANTWERPEN-, 15 Mei. 4% pCt. Belg. 99%; Oost. Cred.-Act— ; 5 pCt. Motall. 64%; Dito Nat. 68%; 3 pCt. Binnenl. Spanje 40%; 2 pCt. Dito 38*4; 6 pCt. Turken 48%; Amerik. 1882 69%; Credit Guillou —; Rott. Spoorweg —. TEXEL, 15 Moi. Binnen: Alblassorwaard, Zaek; Banioewangie, vertr. 28 Jan. Uitgezeild: Tinnevelly, Plenge, Bombay. ,</p>
</text>
