<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 6 Augustus.</title>
	<p>De gelasligden der regering van den Oranje-Vrijstaat zijn den 5)&quot;&gt; dezer door lord Stanley aan het ministerie van buitenl. zaken ontvangen. ■ — De voorraad specie en de reserve der bank hebben eene groote vermindering ondergaan. Men acht dit veroorzaakt door operatiCn, die in verband slaan met de nieuwe Fransche leening. &apos;-&apos; &apos;■&apos;— Te Banbridge in&apos;Ierland hebben scharen Oranjelieden, onder het geroffel van trommels; hel lokaal van hel geregtshof omsingeld en de voortzetting van het reglsgeding tegen eenige Oranjelieden, die opschudding: veroorzaakt hadden, belet. Men vreesde voor ernstige wanordelijkheden. — Te Greenock in Schotland bevinden zich een scheepskapitein en zijn stuurman in voorloopige hechtenis. Bij de aankomst van hun schip, toen zij aan wal stapten, kostte bet de politie moeite, om hen voor de woede der&apos;bevolking te beveiligen; want het gerucht was doorgedrongen, dat bij de laatste reis, die dit schip van Greenock naar Quebeck gemaakt had, het volgende&apos;was gebeurd: Kort nadat men zich in zee bevond had men twee jongens aan boord verstopt gevonden, die, gelijk meer gebeurt, gehoopt hadden op die wijze onder het doen van ligie dienst voor niel naar Amerika te &apos;komen. He beide jongens waren echter op een terugkeerend schip, dat den volgenden dag gepraaid werd, overgeplaatst. Een dag daarna kwamen echter nog zeven jongens te voorschijn en werden natuurlijk niel vriendelijk ontvangen. Gedurende eenige dagen was het voor hen echter nog houdbaar, maar langzamerhand begon de kapitein hen le mishandelen, liet hen honger lijden, strafte de matrozen, die hun iets meer dan hun rantsoen vaii één scheepsbescliuit per dag gaven; en toen de hongerige knapen bij een meelval hadden weten le komen en daaruit gegeten hadden.&apos;liet hij hen wrecdaardig straffen. Een onder anderen werd op het dek gelegd eu mei een harden bezem gewreven, lot zijn geheele ligchaam aan bloed was. Eindelijk meende men land te zien, dat echter bleek een ijsveld te zijn. De zeven knapen werden, roet hunne ligle plunje aan, blootsvoets, ieder met één scheepsbeschtiit, op het ijs gezet; en hoewel men bemerkte, dat de schots, waarop zfl stonden, los ronddreef, zoodat voor hen in het geheel aan geen heenkomen te denken was, zette men verder koers. Drie der ongelukkige knapen zijn omgekomen. . Vier anderen zijn den volgenden dag door eeu schip opgenomen en hebben b(j hunne tehuiskomsl hun ongeval verhaald. Men Iwijfeli of de Engelsche strafwet in dit geval wel voorzien heeft. &apos;— In de Vereenigde&apos;Stalen, waar de thermometer in den laatsten tijd niet beneden de 90» F., maar nu en dan tot 99&quot; klom , heeft de hitte grooten invloed uitgeoefend op de sterfte. Behalve de gewone ziekten zijn le New-York in de twee laatste weken 203 sterfgevallen opgegeven, als het gevolg van zonnesteken , en bijna even zooveel van congestie of hersenoulsteking. Te Montreal was de sterfte even groot als tijdens hel heerscheu der cholera aldaar. De sterfte onder de paarden is mede zeer groot.</p>
</text>
