<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 8 Augustus.</title>
	<p>In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad werd de lieer P. L. Tichler, na het afleggen der gevorderde eeden, als lid van den raad geïnstalleerd. Tot lid van de commissie van financiën werd benoemd de heer J. Schellema; bij de derde stemming door de 19 aanwezige leden werden op de hh. J. Schellema en fl. C. Ilarlevelt ieder 9 stemmen uilgebragt en één briefje blanco gelaten, ten gevolge waarvan de keuze door het lot werd beslist. Tot voorzitter der genoemde commissie werd benoemd de heer B-F. Krantz. Vervolgens werden in behandeling gebragt de bezwaarschriften tegen het kohier der plaatselijke directe belasling. Die van W.T. Werst, de wed Meerburg, A. W. SijthofT en A.&apos; J. Binnendijk werden voor geene Kunstige beschikking vatbaar geacht; terwijl op die *»an T. J. Paddrnburg, -Kiewii, G. A. van Deventer en d. J. Voermans- gunstig werd beschikt. Een viertal adressen, le laat ingekomen, konden niet iv aanmerking komen. Het kohier der plaatselijke directe belasting werd daarop goedgekeurd lot een bedrag van / 87124.04. Ten opzigte van een voorslel omtrent eene verbeienng van den waterweg tusschen de Maas en &apos;s Gravenhage. was het besluit, overeenkomstig het rapport van burg. en weth., dal, zoo als bet plan daar lag. hei belang van Leyden daarin niet was belrokken. Eindelijk, werd nog goedgekeurd een* voorstel lot deu verkoop van eenige oude onbruikbare schooliafels en rommeling. -&apos;■&apos; I —- Bjj de eergisteren op het raadhuis gehouden aanbesteding van het vernieuwen van de sluisdeuren enz. bij de singelbrug aan de Naakteslnis, is aannemer van dat werk geworden de heer P. van der Kamp, voor ƒ 1290. — Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 116 10l 123 volwassen personen en 57 tot 63 kinderen. •■— Men meldt ons uit Voorschoten: Den 12de° Augustus aanst. zal door jh&apos;. Steengracht van Duivenvoorde alhier een volksfeest aan de jongelieden gegeven worden, beslaande in rjngrijden en mastklimmen. waarvoor zicb ecu groot aantal deelnemers hebben aangemeld. Den geheelen dag zal zicb het muziekcorps vqn het 4de reg. infanterie op het dorp doen hooren, en des avonds wordt er eene illuminatie ontstoken. —• Terwyi hei vee uit hooggelegen stukken weiland reeds lang gestald is of hooi in de weiden wordt gebragt, daar die stukken niets dan ééne dorre vlakte verloonen, tracht men de laag gelegen weiden langs den R(jn enden Vliet nog zoo goed mogelnk, door hel vooridurend inlaten van waier in de polders, tegen verdorring te vrijwaren. Ten gevolge daarvan staat het water dan ook meestal met de greppels in de weiden gelijk en graast het vee er nog genoeg om in hel leven le blijven. De opbrengst der melk komt echier gemiddeld op 40 tegen 100 pinten in gewonen tijd te staan. Door gebrek aan geschikt varkensvoeder zijn de biggen goedkoop geworden. Omtrein sommige veldvrucluen luiden de beriglen ongunstig. De te veld staande bloemkool leven een volslagen misgewas op, ten gevolge waarvan g. a. le Rijnshurg.de (uindcrs duizenden gulden schade hebben. Ook andere koolsoorien en meer groenten voor den winter zullen niet |e verkrijgen zijn, daar de eerste geen kool zetten en de laatste le vergeefs zijn gezaaid geworden. De luinboonen brengen daarentegen een ruim, de snij boonep, doch .bjjna uitsluitend, in.de, Veenen, een buitengewoon gewas op. Vandaar worden, behalve de gewone verzendingen vaneen uitmuntend gewas augurken, diep geladen schuitenvrachten met groote augurken tegen spoiprijzen verkocht, die, bij de schaarschte van komkommers, gretig koopers «inden. De&apos;appel- en peren hoornen laten gaandeweg eene menigte half volwassen vruchten vallen en hel vooruiizigt beslaat niet dat de oogst gaaf en groot zal zijn. In het Westland worden schoone druiven uit de kassen gesneden, terwijl die van den kouden grond een niet minder goed beladen en voortreffelijk gewas doen verwachten, —- De Staatscourant bevat hel verslag der commissie, bij besluit van den gouverneur-generaal van Ned. Indie van 21 Nov. 1867 benoemd tot bet afnemen van het examen, bedoeld bij art. 4 van hel kon. besluit van 10 Sept. 1864, voor het jaar 1867. Van de 13 candidalen, die voor examen A werdeu geëxamineerd, zü&quot; 8 toegelaten eu 5 afgewezen, en van de JÖ candidaten voor het examen B zijn 8 toegelaten en 2 afgewezen. Examen A beeft over het algemeen dil jaar minder gunstige uilkomsten opgeleverd &apos;dan dat len vorigen jare gehouden. Examen B, het moge niet schillerend zijn geweest, kon niel als ongunstig worden aangemerkt. Vopral was in de kennis der Maleische en Javaausclie talen groote vooruitgang waar te nemen Voldoend examen hebben afgelegd; examen A, G. A. Scheier, A. de Bruin&apos; B. M. H.&apos;Heuveidop, ü IL. Prins, G. .1. Blume, W. j. M. Michielsen, O. 0. hschauzier, S.&apos;P. de Bruin; examen B, E. Dotiwes Dekker, jh&apos; L. Th. Hora Siccanja. &apos;J. J. Deeleman, G. K. Pik, W. J. Geertsem?&apos; W. i M. Michielsen, ro&apos;. J D. Peereboom Voiler, H. J. Mouod dg Froideville* examen A en B. W. J. jö. Michielsen. - :&apos; , — Van dc 30 candidalen, die van 20 juljj tol 5 Augustus het eindexamen der hoogere burgerscholen in Zyidholland hebben afgelegd, hebben 22 aan de geslelde eischen voldaan. •&apos;,&quot;&apos; — Men leest in hel Weekbl. voor hooger onderwijs: Naar wjj van wel onderrigie zijde vernemen, wordt aan bet ministerie van&apos;binnenl. zaken ijverig gewerkt aan eene nieuw ontwerp van wel op het hooger onderwijs. Men verzekert ons dal in het oniwerp-Fock de verouderde facpiieitsindeeligg zal vervallen en dat de godsdienstwetenschap met andere wetenschappen zal worden gelijk gesteld. — Volgens hei U. D. zon er plan beslaan om de kweekschool voor militaire geneeskundigen van Utrecht naar Amsterdam over te brengen. — Tot predikant bjj de herv. gemeente ie Bergeyk is beroepen de candidaat J. A. F. Sperna Weiland en tol pred bn de hert. gemeente le Paesens d». Kooy, pred. le Lisse. — Volgens eenen bijzonderen brief van Nieuw-Guinea, door de Kamper C. medegedeeld, hadden aldaar tusschen de vijandige jiarigm onderhandelingen plaals gehad, die 10l hel vaststellen v3n voorloopige vredcsbepalingen hadden geleid. Den 6den Junij zou op de grensscheiding de vrede geteekend worden. — Te Bleiswp is Woensdag namiddag een hevige brand uitgebarsten in de bouwmanswoning van den heer S. Bruigom, die zoo spoedig toenam, dal daarbij 3 hooibergen en hel&apos;huis in konen tijd eene prooi der vlammen waren. De brand is ontstaan door hel broejjen van het hooi. — Op de kermis le Grootebroek, die dezer dagen plaats had. werd een bakkersgezel beschonken en viel onder het billard in een diepen slaap. Twee baldadige gaslcn smeerden zijn&apos;, hoofdhaar in met terpentijn en staken dit roet een lucifer in den brand. Hoezeer den man spoedig hulp toegebragl werd, kreeg hij loch brandwonden, die hem welligt langen tijd in een gevaarlijken toestand zullen doen verkeeren.</p>
	<p>— Men meldt uit Wolvega dat de bosch- en veenbrand in die streek, die sedert eenige dagen voortduurt, door den feilen wind een ernstig aanzien verkrijgt en bij de minste wending lot die plaats kan overslaan. Het bosch van den burgemeester en de veengrond van den heer Kleinsma, een en ander eene uitgestrektheid van ruim 4 bunders beslaande, zijn reeds verbrand. De in het werk gestelde pogingen tol blussching zijn verijdeld en men bepaalt zich nu enkel tol verwijdering van alles wat den brand zou kunnen voeden. —■ Te Maastricht &apos;*. is eergisteren, onder voorzitting van d&quot;. Kronenberg, van Arnhem, de reunie geopend der afgevaardigden van de Waalsche kerken. Door d». Brun, van Amsterdam, is in de Waalsche kerk de openingsrede gehouden.</p>
</text>
