<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P^ÖtDll--»^6 J°nRen»school te Gouda wordt gevraagd een ™de R._; .&quot;ERWIJZER, bevoegd tot het geven van Onderwijs Pc vast» Toen der EBANSCHE TAAL en in die der WISKUNDE, &apos;«erling &apos;&quot;&quot;&quot;&apos;wedde bedraagt / 1000, terwijl hem bovendien voor iederen v°°r die hT J°.elaS.e van f 2 wordt verleend. Zij welke verlangen T(i&lt;&gt;r den i-jj m= &apos;n aanmerking te komen, worden uitgenoodigd zich **il&quot;e Btukk DocemDer 1865. onder overlegging der bij de Wet vertteester a- • met vrachtvröe brieven te adresseren aan den Burge------Jilf^jemeente. (26740) _„ BOOTTOETTAL TE KOOP: ~&quot; «enige mZ\ kastanJebruin RASPAARD, zonder teekenen, alleen ond. Adr , aren °P bet voorhoofd, Merrie, zonder gebreken, 7 jaren &amp; Coup , « nco onder ie&quot;- E- B-, aan de Boekhandelaars BROESE --------iJ!e_Breda. (26754) ï)ËMOl&lt;?B&apos;T?ll^&apos;&apos;&quot;&apos;&apos; ét,anger, désire faire la connaissance d&apos;une eiétion .«, LE AIMABLE et d&apos;une familie honorable. Toute dis~~Tr---~--_!gg__!___AdreBse Bureau Handelsblad, N&quot;. 69. (26773) &quot;&quot;dden beJaarde DAME vraagt men op eene der Grachten in het IEERBpZCrKSta&apos;i. bij fatsoenl.ke Mensch_n: 2 O!.OEUEUBEöiakken h voorzien van Duinwater en verdere Gebij p, j u«»rprijs ƒ 160. Verzoeke franco Brieven onder Lett. A. Z., I&apos;iid.c!,--,, , Boek- en Papierwinkel, Keizersgracht bij de •^-.^UTli [ (26768) 283018 te Levden wordt verlangd eene TWEEDE de gewonn &apos; erTarcn in bet Linnennaaijen en Stoppen. Behalve Naa&apos;mach,e Tereischten &gt; v/enscht men de bekwaamheid van met de Men adre* te unnen omgaan en dit oan Kinderen te onderwijzen. e zien met overlegging van Bewijsstukken aan Dames~~—-J___? v»n_voornoemd Gesticht. (26804) 0p JE HÜÜFI GËVRAA6D7 Hoo&apos;dstraten wordt TE HUDR gevraagd, een ruim &apos;•rschillie t &apos; _eacb&apos;kt tot uitoefening eener nette Affaire, on- BoekhaiKloi en Welken tijd. Brieven franco onder lett. L. L., bij den ~~-----^!--l____JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (26777) van ee_eknWiterinB van za^e« biedt men TE KOOP aan den OPSTAND B-s_en Tr,266&apos; netten KOFFIJ-, THEE- en TABAKSWINKEL, met Kerfbanfc o 118?; Snuifpotten, Schalen, enz., 2 Toonbanken, Koffijmolen, *°z- Geg&apos;ac.nj molen&gt; Koffij brandspit met toebehooren, Tabakseest, enz., nuninier di&gt;&apos; n Ee&apos;ieven zich te &apos;wenden met franco Brieven onder het ____gg^Advertentie Bureau Handelsblad. (26789)_ 55.SERA_.E.M0RGË_7l55-•ftej^f een zeer welluidend, krachtig van toon SEHAPHII-E ??nder KaJ, ctaaf, 5 sprekende Registers en 2 Pedalen, iv fraai Pali***ken en 7met gebronsde Handvatten, bijzonder geschikt voor kleine straat ,n ™D5-Collegien. Franco te bevragen: Korte Leidsehedwars&apos;.«dam Caea bet Spiegelplein en de Kruisstraat, CC 169, Am--_____ (26799) .„B HM WORDT GEVRAAGD ?et .root!rireste ENGELS of PLANTAGE: Een geschikt HUIS 118 der a &amp;an&gt;erB of Zaal en grooten Tuin, liefst in de nabijheid van Tji&amp;rden alhier. Opgave van Huur en wanneer te aan=SËTBR ÏJ*&apos; onder Lett. B 8., bij den Boekhandelaar HENRÏ v. ~-~-^-___g|pakkerij, alhier. (26687) _. wut MANUFACTUREN. l *&quot; ««Üed JONG MENSCH, eenige jaren verschillende rt. &quot;Een. Nederland met vrucht bereizende, zoekt in gemeld vak oelsblad. lQren- Adres franco onder lett. B. 0., Bureau Han&quot;w^p-^ &lt;*6680&gt; ***lEtt|P TE HUUR met 1 . Mei of eerder Twee of Drie goede jS &quot;&quot;«t Ker.ir f&quot; bisnenshnis, met Kleeden en Gordijnen, of 2 Kander J,ett aJcen of kleine Kamer. Opgave van Stand en Prijs franco ttM&apos;- b- den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Hal- D^~-^-i£i??: (26657) •lEEppljïldering van Betrekking uit de HAND TE KOOP: Eene Brieven &apos;*? binnen Amsterdam op gunstigen stand uitgeoefend. H Ar? aanvragen worden Franco ingewacht bij de Boekhandelaars de Lm, U- van HETEREN, Hartenstraat, XX 601, alhier, onder —^IÜjG. G. (26689) een f.f611 EFFECTEN-KANTOOR ter dezer stede wordt gevraagd 4d.es f&apos;nlÜk JIO-iGELII-G, goed kunnende Schrijven eu Rekenen. iran_° Brieven, Lett. A., aan den Kantoor-Baekhandel BLIK- I vi* SARTORIUS , Dam. f26787.</p>
</text>
