<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>pr SPEELKMÏtïm -*a Door den aanzienlijken Verkoop in de laatste dagen, eenige soorten SPEELKAARTEN hebbende moeten weigeren, zoo hebben wij ons beijverd ons Magazijn weder te voorzien en ziin daarin geslaagd . door den gvheelen Voorraad van eenen Fabriekant in .Liquidatie aan te koopen, waardoor wij in het bezit zijn gekomen&apos;van minstens TWINTIG DUIZEND Gros SPEELKAARTEN, die wy tot de bekende lage Prijzen zullen blijven leveren. «n-cs Wed. S. X. SAKS &amp; Ivf. S. SAKS, (25356) MAM, lioek V__clisteeg, NfQ. 4. Van den Geneesheer GELAUFF, te Nieuwer-Amstel, houden hunnen thans gevestigden roem met glans staande; T^oefondervindelijk blijken zij een uitmuntend en doeltreffend purgatief te zijn, daar zij de maag en ingewanden versterken; hij heeft reden in gemoe.ie te verzet-eren aat het de gelukkigste bereiding is bij verloren eetlust, slechte spijsvertering, slapeloosheid en bloedbereiding, s ijmvloeijing en overmaat &gt;an gal Bij ligchaamsverzwakking, bleekzucht van vrouwen en meisjes en alle abnormale toestanden van den onderbu.k, hebbenl « de hei rykste gevolgen te weeg gebragt. HU biedt z\jne LMUENDE natuurgenooten een huis- en geneesmiddel aan waann alles yereemgd is tot Imedewerking van eene natuurlijke en gezonde verrigting des ligehaamsf dat hij bijna 42 jaren daarvan de streelendste zelfvo doening heeft ondervonden en het is van dien aard, dat het eene volkomene hulp te weeg brengt en^de natuur in hare regelmatige werking onderhoudt. Aarzelt alzoo niet, gij LIJDERS! die laborerend zijt aan bijblijvende ziekelijkheid, zij worden u door een bekend, ervaren, bejaard Geneesheer in uw b-lang aanbevolen. Geen WINSTBEJAG, maar gezondheid en levensvreugde te bevordererl, is hici¦ zijlileus. De prysL«£r kartonnen doos met gebruiksaanwijzing is ƒl, ook 55 en 30 Cents. Bij de Pillen wordt mijn BA_LSA.III.iM VllA__f._Vßl_H_.Uia met vrucht uitwendig aangewend. Ook bij rheumafiek, verlamming, jicht, zinkings, verstijving der leden en pezen, pijn in de lenden en gewrichten, in een woord bij alle plaa&apos;selijke pijnen. Geen beter midel is bekend. De prijs der Flacon met berigt is 50 en 30 Cents, verkrijgbaar te Amsterdam, Butti en Zonen, Vijgendam; ISroiis Boldingh, Apoth., Prinsergracht bij de Westerstraat; vau Leeuwen, Droogist .Beerenstraat; H. H. Uloth, Apoth, Zeedijk; van Wel, Botermarkt, 488; D. H. Schmull, Egelantiersgracht hoek 2de dwarsstraat; Alkmaar, J. Dietlenks, Droogi,t; Arnhem, F. Klanke, Janstraat, 448; Amersfoort, W. Breyi, Apoth.; Breda, Allebes, Apoth.; Bolsward, J. A. Ledel, Apotheker; Breuk.len, de Koek, Droogist; Deventer, Wed. Souer, L Bischopstr aat; Delfzijl, Huisman de Jager; Groningen, W. Kamerlingh; Gorredyk, S. Zwart, Apotheker; &apos;s Hage, Snabilié, Apoth., Spui; Haarlem, K. de Breuk, Droogist, Kruisstraat; Hoogezand, Egbertus Smit; Helder, H. Maekay, Apoth; Hoorn, E. Knaven, Apoth; &apos;s Bosch, J. van Deurden; Kampen, de Ruiter &amp; Comp., Oudestraat; Leyden, Hazenberg, Breedstraat; Leeuw.rden, Stellingwerf? Beintema, Apoth.; Njjmegen, Th. Marcus, Houtstraat; Rotterdam, Snabilié, Apoth., Groote Markt; Schagen, L. Munter; Utrecht, O. H. J. van Spanje, Apoth., Steenweg; Uithuizen, Schuurman Nieveen; Winschoten, G. Wasman; Zaandam, A. Dorpema, O. Z. 688. (26748) JT. P. O. GMEJLEJWW, Geneesheer.</p>
</text>
