<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij P. N. VAN KAMPEN , te Amsterdam, ziet het licht: DE VIERDE DRUK TAI. : p, jy Wl2 ar^l, 9 GEGAAED IN DEN LUSTHOF DEE VADEELANDSCHE POEZY. In 16°., met vier Staalplaatjes, ingenaaid f 1.90; gebonden in linnen, verguld op sneê, ƒ2.60. INHOUD: De Paradijsroos, door Mr. J. van Lennep. — Een Rots, door J. P. Heije. — In Aleide&apos;s Bijbel, door N. Beets. — Alleen, door Estella Hertzveld. — Het Haantjen van den Toren, door P. A. de Génestet. — Des Heeren Huis, door J. P. Heije. — De Beroofde Vader, door K. Sybrandi. — De Redding, door Mr. A. Bogaers. — &apos;s Heeren Woord, door J. P. Heije. — Het Kind en de Moeder, door C. W. v. d. Pot. — De Kleine Pla.it, door J. P. Heije. — Aan een kind, door J. P. Hasebroek. — Bij de Wiege van een Kind des Armen, door J. v. Beers.— Het Wiegelied der Markerinne, do»r-J. J. L. ten Kate. —Elegie aan een Spelend Kind, door B. ter Haar. — Onderenvreugd, door H. Asz. Doijer. — Vaderklagt, door C. G. Withuys. — Geen Kinderen, door A. van der Hoop Jrs. Zn. — Houwelycx-prent, door Mr. W. Bilderdijk. — De Jongelingsjaren, door B. ter Haar. —De Verlatene, door C. G. Withuys. — Aan Miranda, door N. Beets. — Het Vogehchicten, door A. C. W. Staring. — Een Misstap, door J. Brester. — Wijs Klaertjen op &apos;t Us, door E. J. Potgieter. — Het Ronde Putjen, door H. J. Schimmel. — Met Schade en Schande, door P. A. de Génestet. — &apos;t Muist wat van Katten komt, door A. J. de Buil. — De Kamerjagt, door J. van Oosterwijk Bruijn. — Een Voorstander door d. G. — De Vijf Winden, door J. Nolet de Brauwere. — Bede, door H. Tollens Cz. — &apos;t Gelukkig Boerinnetje, door P. T. Helvetiu. van den Bergh. — Wenseb. Plezier, door H. Binger. — Meisjes eu Bloemen, door G. H. J. Elliot Boswel. — Mijne Keus, door G. D. Boerlage. — Truitje, door Mr. A. Bogaers. — De Zoekenden, door J. P. Heije. — De Vloek, door Mr. W. Bilderdijk. — De Mislukte Kus, door J. van Oosterwijk Bruijn. — Lief Elsjon, door J. J. L. ten Kate. — Blcx.de Piet, door W. J. van Zeggelen. — De Vissehende Reiger, door E. W. van Dam van Isselt — - Jantje, door B****. — Individualiteit, door d. G. — Tante Temen, door J. C. Pruymers. — Gezelschap. — De Hoofdige Boer, door A. C. W. Staring. — Het Nachtspook, door Mr. W. Bilderdijk. — Dagelijksch Brood, door P. A. de Génestet. — Winteravondliedje, door H. Tollens Cz. — Aan een Christen leeraar, door Mr. M. C. van Hall. — Waarheid, door d. G. — De Hoop des Wederziens, door Mr. J. de Kruyff. — De Moeder en het Kind, door J. P. Heije. — Het eerste Christendom, door B. ter Haar. — Het derde Eeuwfeest der Hervorming, door Mr. I. da Costa. — De Proefsteen, door d. G. — Spanje in 1607, door Mr. A. Bogaers. — De Tijd, door C. G. Withuys. — Het vliegend Schip, door J. J. A. Goevernenr. — Ahasverus, door Mr. J. E Banck — Aan ledereen, door P. A. de Génestet. AL BE VOLKSDICHTEN TAN J, P. HEIJE. Twee Deelen in Postformaat, gebonden in Linnen, met Vignet op Staal, naar eene teekening van H. J. BURGERS, door J. H. RENNEFELD, en ecu aantal Vignetten tusschen den tekst. irvaouD. Eerste deel: TE LAND EN TER ZEE. - VAN VRIJEN EN TROUWEN. - NAAR OUDEN TRANT. — ZEDESPIEGEL IN SPREUKEN. „,_—&quot;. Tweede deel: DOOR VELDEN EN DREVEN. —OP STRAAT EN IN HUIS. — VELERLEI WIJSHEID. — ZEDE3PIEGEL IN SPREUKEN. Prijs der 2 Deelen/4.80. Vroeger verscheen bij denzelfden Uitgever in hetzelfde Por maat en in gelijken Band: AL DE KINDERLIEDEREN VAN J. P. HEIJE. Met Portret op Staal en zes Stwlgwrwes, Prijs ƒ 2,40.(26117)</p>
</text>
