<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 18 Januarij.</title>
	<p>Sedert gisteren zijn de onderhandelingen met Prins Napoleon, I omtrent het weder aanvaarden van het presidium der tentoonstellingscommissie, hervat. Daaruit vloeit voort, dat het gerucht ongegrond i is, volgens hetwelk Trins Lucien Bonaparte met die betrekking zal | worden belast. Wel is de titel van hoogheid aan een prins van dien naam verleend, maar deze is apostolisch&apos; protonotaris en kan dus be: zwaarlijk die functien vervullen. De Prins Lucien Bonaparte, de bekende geleerde, werd reeds eenige jaren na de stichting van hot tweede Keizerrijk tot die betrekking benoemd. Overigens schijnen de nieuwe boven aangeduide onderhandelingen met gunstigen uitslag te zullen bekroond worden. Heelt dat werkelijk plaats dan zal de opening der tentoonstelling eenige vertraging ondervinden , daar Prins Napoleon een aantal maatregelen afkeurt, die sedert het nederleggen van zijne betrekking door de commissie zijn genomen. De onderhandelingen loopen dan ook voornamelijk over dit punt. — Volgens een gerucht zal do ridder Nigra, Italiaansch vertegenwoordiger bij het Franschc hof, in het kabinet van Florence zitting nemen en door den markies Pepoli alhier worden vervangen. — In de jongste dagen hebben weder ongeregeldheden&apos; in het gebouw der plaats gehad. De hoogleeraar Tardicu werd namelijk bij het hervatten zijner lessen uitgefloten. Dat voorval had echter geene nadere gevolgen. — Onder de wetsontwerpen, die op dit oogenblik door den raad , van state worden onderzocht, bevindt zich een&apos; tot slechting der vestingwerken van Valcncicnncs, Maubeuge en Landrecies. Men berekent dat daardoor, behalve de besparing der kosten aan onderhoud, eene ontvangst van ruim 20 millioen zal worden verkregen. Zoowel daarom, &apos; als wegens den aandrang waarmede men bij herhaling de uitvoering van dien maatregel in de Wetgevende Vergadering verlangde, is de aanneming van het aangeduide&apos;wetsontwerp als zeker te beschouwen. — Naar men zegt houdt de raad van state zich op dit oogenblik bezig met een ontwerp van wet op den eigendom van voortbrengselen van letterkunde en kunst. Bij dat ontwerp zal die eigendom gewaarborgd worden aan de afstammelingen, en bij ontstentenis van deze, aan de broeders en zusters van den auteur. — Er is kwestie van de oprigting eener dames-vereeniging, onder den titel: //Club de la Sainto Mousseline,&quot; ten doel hcDbendc om de overdreven weelde in de toiletten der dames tegen te gaan. — Do correctionnelc regtbank van Sarlat heeft den maire dier gemeente, don Heer Madieu, tot 3 maanden gevangenisstraf veroordeeld wegens bedrog bij de verkiezingen, ten zijnen bate gepleegd door middel van eeno stembus met dubbelen bodem. — De Heer Pereire heeft magtiging erlangd om het kapitaal van het Crédit-Mobilier, dat thans 60 millioen bedraagt, tot op 120 millioen te brengen. —De geneesheer Véron, die zich sedert eenige jaren niet meer met do dagbladpers inliet, zal in den Constilutionnel hut vervolg zijner bekende Gedenkschriften van een Parijssckeu burger doen verschijnen Hij ontvangt 500 fr. per feuilleton. — Op 22 dezer zal hier de veiling der zeldzame boekverzamelinovan den prins Radziwill aanvangen, waaronder een aantal werken die vroeger aan Richelieu, Lodewijk XlV.Maric Antoinette,Lodewijk XVIII, enz. toebehoorden. — Men verzekert dat do Italiaansche regering voornemens is om ( de belasting op hot gemaal tot op de helft te verlagen. — Men herinnert zich dat in der tijd door den gezagvoerder van het Franschc schip Ie Verrier do klagt ingeleverd werd, dat de Amerikanen op dat vaartuig hadden geschoten, toen het Was gestrand. Men verneemt thans, dat uit het ingesteld onderzoek is gebleken, dat het feit volkomen juist is. Bij gevolg &apos;zal van het Washingtoni sche kabinet langs diplomatieken weg voldoening worden geeicht. I — Het berigt dat de korvet Caton door de Fransche regering is gezonden om voor Barcelona te kruisen, wordt hier als zeer ernstig beschouwd, omdat deze eerste demonstratie van de Franschc regering aantoont dat de gisting in hot Schiereiland nog kansen heeft om te slagen, en niet uitsluitend is verbonden aan de onderneming van Prim. — De commissie van den Spaanschcn senaat, belast met hot onderzoek van de aanvraag tot magtiging om Prim voor een krijgsraad teregt te doen staan, heeft in haar rapport geconcludeerd tot het verleenen van die magtiging. — Volgens de Patrie heeft de commandant van het Chiliaansche vaartuig Esmcralda, hetwelk de Cavadonga heeft genomen, den bevelhebber van het Spaanschc schip misleid door het voeren der Engelscho vlag; de Engelscho regering is , volgens het blad, voornemens to Santiago te protesteren tegen het misbruik van hare vlag. — De regering van Chili heeft de Argentijnsche confederatie verj&apos;zocht hare havens open te stellen voor Chilische kapers, die Spaansche schepen prijs gemaakt hebben en deze op die wijze behouden : binnen willen brengen. Do president Mitre heeft dit aanzoek echter I van do hand gewezen. — Het volgende heeft in Chili oen diepen indruk gemaakt. Men weet dat in de achtste eeuw, vijf jaren slechts na de geheele ver! overing van Spanje door de Mahomedanen, de Gothische Koning i Pelagius de nationale worsteling, welke den Spaanschen grond heeft i bevrijd, hervatte met de overwinning van Cavadonga. Eene vader: landscho herinnering staat dus in Spanje in verband met de eeredienst der H. Maagd van Cavadonga. In Chili heeft men zich herin: nerd, dat bij het begin van den onafhankelijkheidsoorlog het eersta regement Spaaasche infanterie, dat eene nederlaag leed, den naam voerde van de H. Maagd van Cavadonga; thans nu eenoorlogterz.ee ontstaat, wordt die begonnen met het nemen van een schip aan diezelfde maagd gewijd. — Uit Cal&apos;lao &apos;meldt men, dat het Spaansche fregat Resolucion door drie Chilo-Peruaanscho schepen en veertien booten is aangevallen , maar dat het dien aanval heeft afgeslagen en verscheiden vaartuigen in den grond geboord.</p>
</text>
