<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H.SCHUMACHER, Makelaar, zal op MAANDAG 12 ÏEBRU- Aïtl.l IS6Ü, des avonds,ten Zes ure, in het Lokaal de Brakke (irond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE J»., in veiling brengen: De voormalige HEERËN-MOFSTEDE, thans BOERDERIJ., genaamdKWl&apos;J&apos;T£N*r£YN, met Huizing, jffois en Schuur. Schuurtje, Hooiberg, Moestuin, Boomgaard, Houtooscli, Bepootingen en Beplantingen en bijbehoorende BOtlW-, Wfig- ei) UOO&apos;ILANREN, staande en gelegen in de gemeente Vreeland, provincie Utrecht, tusschen de dofpon Vreeland en Nigte?echt, in en voor den Hoekerpolder, kadaster sectie B, N&quot;. 2 tot en «net 18, groot 7 Bunders, 4 Roeden, 20 Ellen. Te bezigtigen dage%s van 10 tot 4 ure. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen %ï ter lezing ten kantore van geweiden Notaris, op den Singel tößselien tte Toren- en Huiszitteristegen, te Amsterdam. (1881) gorden zeer goedkoop OPGERUIMD, omdat het saisoen zoo zeer 18 tegengevallen. Wed. ©Meivelt-lletifiiaii, (1877) Vijzelstraat bij dc; Munt, X 574. &quot; öratiiÈ mei®. Te^en Mei aanstaande wordt te Amsterdam eene DERDE MEID &apos;erlangd, P. G.. niet beneden de 25 jaar. Veveischten zijn: volkomen ervaren in het opdoen der wasch, strijken, liimennaaijen, stopten en mazen en bij voorkomende gelegenheden tafeldicnen. Adres 5}et franco brieven, &apos;onder letter M„ bji den Boekh. HW. MOOY, Weerengracht bij de Leliegracht, alhier, (1900) nÜÜHBüï- EN BÖiTEWALODSÜS De JALOLSIEM welke vroeger ƒ 4 per Ned. cl kostten, worden voor ƒ2.75 per O Ned. el, groen, wit of geel en in alle effen beuren, goed glanzig geschilderd en van best lint en koord voorzien, §et een jaar guarantie afgeleverd aan de fabriek van B. BRANDT &amp;€&quot;., prinsengracht bij de Prinsenstraat, BR 122. Brieven op de Egelant&apos;ersgracht, MM 431, bij A. P. DE VRIES, Voor buiten de stad ?Oïdcn zii franco bezorgd. Depothauders genieten rabat. Brieven «anco. (1866) „ Men zal op Dingsdag 30 Jamiarij 18S6 en volgende dagen, des v°ormidda&lt;*s ten 10 ure, in het lokaal van Publieke Verkoopingen ?Tel»ter Sint Pieter, binnen Utrecht, ten overstaan van den Notaris «OSiDius VAN DEN BROEK, in het openbaar om kontant geld S^oopen: Mahonvhouten en andere grove en kleine MELBELEN, *a,fels, Stoelen, Kanapé&apos;e, Divans en Zaal garnituur, bpi. gel?, verf^len en bronzen Kamerkrooae», Pendules, Vazen, Ornamenten en Veldwerken, O. I. en andere Poreetó.nen, waaronder een gedeco- mid Fransch Tafelservies, Kristal-, Glas-,en.Aardewerk, Smir-sj*che Tapijten enVloerkleeden, O. I.enlnlamisch i.akwei-K Piano, f&quot;*en, Ko4r, Tin, Blik, Uurwerk en wat verder zal wolden aanf^den en iawiAip 29 Jauwij i&quot; gezegd lokaal te zlen vS» zijn een uitstekand middel tegen Klierziekte, vooral tegen IEUID_.IEKTEN, HU-DUITSLAGEN, het SMETTEN&apos;, DAAU WWOSIM. MOOFDjKEEK, klierachtige OOGONTSTEKING en L_I_ITSO_UWHEH», mag het mot regt het beste en zekerste middel genoemd worden. Het is verkrijgbaar a .; 1.50 de flacon: te Amsterdam bij A. A. SCHILT, Apotheker, korte Singel, TT 376-, B. N. VAN OLDE, Apoth.. 2de Utrechtschestraat, V 331, to Alphen a/R. bij L. VARROSSIEAU, Apoth.; te Alkmaar bij L. J. J. ANSINGII Bz., Apotheker; te Hoorn bij E. KMAVEN, Apotheker; te Leyden bij D. J. COCKUIJT, Apoth.; te Rotterdam bii F. H. BROED&apos;ELET, Apoth., Oppert; te Utrecht bij L., J. VAN GROOTENDORST, Apoth. Tot waarborg der ECHTHEID is elke flacon met do handteekening van Dr. V. LOHE voorzien. (1879) I_l_x. 01-____ï_ STOÖMHOOT-MAATSCHAPPIJ. Anclerilaag-gclie Vaart hij open Vaarwater. Uit ZWOLLE, Zondag, Woensdag en Vrijdag, &apos;s Morgens ACHT&apos;uur, Uit AMSTERDAM, Dingsdag, Donderdag en Zaterdag, &apos;s morgens HALF NEGEN uur. De Diligenee-Correspondentien over Zwartsluis op Meppel, Assen, Veendam en Groningen, zoonrede over Genenmiden op Kampen, blijven bestaan. . &apos; (1857) Kerkvoogden en Notabelen der gemeente te Renkum, maken bekend dat bij de op heden gehouden UITLOTING van AANDEELEN, in de geldicening tot het bouwen der kerk in deze gemeente, zijn uitgeloot de volgende Aandeelen: N . 428, 105, 9t&gt;6, 228, 580. 44, 94, 220, 289, 532, 680, 122, 410, 83, 667, 674, 135, 838, 566, 150. En worden de houders van genoemde Aandeelen bij dezen opgeroepen dezelve na 1 Maart e. k., bij den Ondergeteekênde ter aflossing aan te bieden. Voorts wordt bekend gemaakt dat het op 14 Jannarij 1865 uitgelote Aandeel N°. 372 nog niet ter aflossing is aangeboden en nog tot gedurende dè maand Februarij e. k., aflosbaar blijft. Renkum, W. SANDERS Ta»., 18 Januarij 1866. Adm. Kerkvoogd. (1801) _ ~ BAIES_IT-__iTïL Een WEDUWNAAR met twee kindertjes, uit den gegoeden burger stand, P. G. godsdienst, tusschen de 30 en 40 jaar oud, zijne eigene zaak drijvende die een ruim bestaan oplevert, vraagt eene .ÏONGE DOCïITEH of WEDUWE, mits ook bemiddeld, ten HUWELIJK; daar deze aanvraag opregt is, zoo zal alleen op die briefjes geantwoord worden, die onderteekend zijn en op verzoek teruggezonden worden. Men adressere zich franco &apos;onder lett. H. 8., bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwondijk, hoek Oudebrugsteeg, te Amsterdam. (1875) . ïSECOiUïIi&apos; ________ ___ÜL~ . Men vraagt uit de hand TE KOOP, een nog bruikbaar TOONEEL-&apos;ffOESTEL, bestaande uit Schermen, Achterdoek, en zoo mogelijk een beschilderd Gordijn. Refiecterenden gelieven zich in franco brieven onder duidelijke beschrijving, en opgave van prijs aan te melden aan het Hulppostkantoor te Bergum in Friesland onder Lett. T. N. (1736) TE KOOP VOOR DE SOMMA VAN ƒ so,ooo N. Ct. Men goed bestoken WOUD, groot ca. 280 Morgen, gelegen in een der Staten Oostenrijks, waarin zich onder anderen pm. 10 m. SLAGBAIS.E BEUK.ENen EIREN BOOMEN bevinden, van 8 tot 60 dm. Rijnl. Diameter dikte, eerste qualiteit, onder conditie, dat het daarop staande Hout binnen 3 jaren geslagen moet zijn. Deze Woud twee uren afstands van Z. O. Spoorweg en 6 uren van Triest gelegen zijnde, is het vervoer naar hier op elders gemakkelijk. Nadere informaticn met franco brieven, onder het hommer 993, aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (1848;</p>
</text>
