<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>flÜAßWitö™ M GROSSIERS. Een gevestigd KOOPMAN in KRUIDENIERS- en KOLO-1 NIALE WAREN, zoekt één of meer voorname Huizen of Fabriekanten, voor de provincie Gelderland te vertegenwoordigen. Solide 1 Huizen en Fabriekanten hierop reflecterende, gelieven hunne brieven franco onder Lett. G., te zenden aan den Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Arnhem. ¦ (1739L~ lEMANR van onbesproken gedrag, 25 jaar oud, P. G., wenschte gaarne van betrekking te veranderen, hetzij als looper voor een I Kantoor, Pakhuisknecht, of in eene dergelijke betrekking hier of elders; kunnende de voldoendste informatien produceren. Men wordt beleefdelijk verzocht franco Briefjes in te zenden onderjLett. M., bij de Kantoorboekhaiidelaars B. C. LEP P E R &amp; ZOO N, Rokin, E 169. ; (1737)&apos; CORRESPONDENT GOIIAAGD in de Pransche en Duitsche Talen, om dadelijk zijne betrekking te aanvaarden. Adres met franco Brieven onder Lett. X.f, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, te Amsterdam. i _^ SLEPENDE StUtÈif SEHEESKÜNDIGE BEHABDEIM. LIJDERS aan bovenvermelde ziekten (van wolken aard of hoc verouderd die ook zijn) die onder eene de&lt;?el ij k e geneeskundige behandeling wenschen te komen, en een wel bestudeerd en toepasselijk geneesplan willen erlangen, strevende naar radikale genezing hunner kwalen, ook al zijn die voor ongeneeslijk verklaard, is daartoe de weg toegankelijk gesteld. Consult &apos;s middags van 12J tot 3 ure , &apos;s avonds van 6 tot 9 uur. Bij den Patiënt aan huis &apos;s morgens van 10 tot 12 uur. Reguliersgracht DONKERSLOOT, bij de Prinsengracht,N°. 503. (1864) Prakt. Geneesheer enz. Tegen FebruarU a. s. wordt verlangd voor VAST WERK een fatsoenlijk JONG MENSCH, 25 ii 30jaar oud, ongehuwd. Zij, die eenigen tijd bij het Timmeren zijn geweest, zullen het eerst in aanmerking komen. Opgave van woonplaats en waar informatien te bekomen zijn omtrent eerlijkheid en goed gedrag, franco onder Lett. A. Z., bij de boekverkoopers TEN BRINK &amp; DE VRIES, AYarmoesstraat to Amsterdam. (1890) REIZI&amp;ER MANUFACTUREN. Een JONG MENSCH, P. G„ van goede getuigschriften voorzien&apos; door zamenloop van omstandigheden buiten zijne schuld zonder betrekking, zag zich gaarne tegen 1 Februarij of later GEPLAATST als IU__m_IGEK in het vak van Manufacturen. Adres met franco brieven onder lett. P. P., bij den Boekh. H. PARSON Jk., Kalverstraat bij de Munt, D 39, te Amsterdam. (1842) Een JONG MENSCH, van de Prot. G., grondig bekend met Hollandsche, Fvansche, Engelsche en Hoogduitsche talen, zag zich gaarne als VOLONTAIR of Jongste Bediende bij eenen Grossier of Makelaar in Tabak geplaatst. Adres franco onder het motto TABAK., bij don Boekh. JAN D. BEOUWER, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (1838) ~ IIODMTI. In eene der plaatsen van de provincie Gelderland wordt gevraagd tegen het begin van Maart eene EERSTE MODISTÈ. Vereischten zijn: zedi» gedrag en volledig bekwaam. Brieven franco met opgave van ouderdom, godsdienst en waar het laatste in betrekking, onder Letter N., aan den boekhandel van de Wed. J. R. VAN ROISUM, te Utrecht, (1859)</p>
</text>
