<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. AAN HET COMITÉ VOOR PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Gelezen hebbende het besluit door het comité genomen, om alle obligatiën der Atlantic en Great Westernspoor te doen stempelen, en alleen de dus gestempelde stukken als leverbaar te beschouwen, veroorloof ik mij UEd. het volgende te doen opmerken. Blijkens de Amerikaansche bladen, is voor eenigen tijd door de hoogste regterlijke magt, the suprème Court der drie bij de zaak betrokken staten, Ohio, Pensylvanie en New-York, aan den benoemden administrateur der Atlantic &amp; Great Western Railway, generaal Potten, gelast de inkomsten allereerst aan te wenden voor de rentebetaling der first Mortgage divisional Bonds, waartoe behooren de hier ter beurze verhandeld wordende obligation 7 pCt. Ohio sectie first Mortgage. Hieruit blijkt niet alleen, dat in Amerika het onvervreemdbare regt eener eerste hypotheek even veilig is als hier te lande, maar bovendien dat door de daar gevestigde houders dezer obligatiën voor de handhaving hunner regten als zoodanig reeds de noodige stappen zijn gedaan. Bekend met bovenstaanden maatregelder genoemde regterlijke mag ten, moet het mij en ieder houder der 7 pCt. Obligatiën Ohio sectie first Mortgage met mij zeer verwonderen, dat het comité heeft gemeend te moeten besluiten, ook genoemde eerste hypotheek obligatiën aan eene belasting te onderwerpen, wier opbrengst mede zal moeten dienen ter bestrijding van kosten, gemaakt in het belang der &apos;2de, 3de en verdere hypotheek vertegenwoordigende obligatiën, als dobentures, Geconsolideerden, enz. Behalve het onaannemelijke, dat houders van eene Iste hypotheek gelden zullen geven ter bevordering der belangen van 2de of 3de hypotheek op hetzelfde pand, komi ook nog de bedenking, of het doen stempelen der stukken niet stilzwijgend in zich bevat eene toestemming der houders tot de door het comité te nemen maatregelen, die tegen of althans niet in het belang der Iste lypotheek-obligatien kunnen strekken en welke toestemming gevaarlijke gevolgen kan hebben, omdat het Engelsche comité, toegerust met de alzoo verkregen authorisatiè van ieder gestempelde eerste hypotheek-obligatie, zoo veel te beter zal kunnen zorgen voor de hoofdzakelijk ui Engeland gesloten 2de en verdere hypotheek-leeningen. Het comité tracht ongetwijfeld door zijnen maatregel de belangen van al de obligatiehouders dezer spoorweg-onderneming te bevorderen, en voor zoover die geene prionteits obligatiën bezitten is die dan ook zeer doelmatig te noemen, doch de houders der first Mortgage Bonds moeten deze stempelbelasting als onbillijk beschouwen, als strijdende, ook in deszelfs gevolgen, tegen hun belang. I ï5a bovenstaande Ijezwaren zal het u duidelijk zijn, dat ik mijn Hprincipalen moet ontraden hunne 7 pCt. Ohio first Mortgage Bonds te</p>
	<p>doen stempelen.... en toch, zonder die etempeling verklaart hot comité die stukken voor niet leverbaar. , , Hierdoor ontstaat eene wonderlijke verhouding tusschen de goeüe De doelingen van het comité en de waarachtige der eeme hypotlïeek-obligatien, daar die zoowel door Stempeling als door met stempeüng opliouden, wat zij oorspronkelijk _n:. geldige bowfl*m van aandeel in eene eerste hypotheek, leverbaar aan ieder die ze koow,. Wegens de urgentie dezer zaak heb ik van dit schrijven een afcehUt aan d? directie ran het Algemeen Handelsblad gezonden metjerzoek hetzelve cc. plaatsje in dat dagblad te willen teestaai],otJlm m door UEd. te worden teregt gewezen, wanneer ik de strekking atr oe wuste stempeling verkeerd heb opgevat. . (W Hoogachtend heb ik de eer te zijn UEd. Dw. Dienaar Amsteudam, 8 Mei 1867. Get. J, L. TEN HAvB Tèi*.</p>
</text>
