<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE STATIONS VOOR DE STAATSSPOORWEGEN TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Overeenkomstig het .voorschrift van art. 182 der gemeentewet is door burgemeester en wethouders alhier uitgebragt een uitvoerig en beredeneerd verslag van den toestand der gemeente over het afgeloopen jaar 1866. Terwijl wij ons voorbehouden hierop later meer uitvoerig terug te komen, meenen wij al dadelijk de aandacht te moeten vestigen op hetgeen op blz. 31 en vervolg wordt vermeld , betreffende den loop, die tot dusverre de zaak heeft gehad, aan net hoofd van het artikel genoemd en welke te regt als eene kwestie van den dag mag gelden. Burgemeester en wethenders zeggen het navolgende. %Wij deelden in ons vorig verslag een en ander mede omtrent de bestemming, die aan het .open ha venfront zoude worden gegeven en bepaaldelijk over het voorstel der regering, om aldaar te vestigen een centraal-spoorweg-station. Weinig onderwerpen hebben in den laatsten tijd zoo zeer de belangstelling van de openbare meening gaande gemaakt als deze plannen. Het einde van net jaar 1865 en net begin van 1866 had eene menigte van adressen en beschouwingen zien verschijnen, waaruit het uiteenloopende der verschillende meeningen en de moegelijkheid der vereeniging van de verschillende belangen duidelijk bleek. Hun aantal werd, toen de zaak ter behandeling mp scheen, nog vermeerderd door een plan van de kamer van koophandel, dat op eene ernstige behandeling allezins aanspraak scheen to mogen maken. Ter herinnering diene, dat de regering een vereenigd personen- en goederen station in het open havenfront wilde vestigen; het dagelijksch bestuur een goederenstation in een gedeelte van het Weéterdok en een personenstation buiten de Leidsche poort verlangde en do kamer van koophandel daarentegen een tfr^fci,?1 n een personenstation 5 J 2^^che poort, eene ceintuurban rondom Se geheele stad, Sd3b?S3Si&apos;. J WIJ ™de Planaen Tan Pa«ren _™ De raads-commissie, benoemd ter onderzoeking van de spoorweeaangelegenheden was eenstemmig het plan van de hooge regeling toegedaan, behoudens eenige daarin te brengen wijzigingen. In November van 1865 nu was reeds beslist, dat&apos;de gemeenteraad niet zoude ondersteunen een verzoek van de Kanaal-maatschappij, om het te maken kanaal, ten behoeve van de aansluiting van den Noord-Hollandschen staatsspoorweg, niet westelijk van Amsterdam te overbruggen. In Februarij 1866 kwam daarop het belangrijkste gedeelte der zaak ter sprake. De raad verwierp de conclusien der commissie en daarmede het plan der regering. Evenzeer werden de overige voorstellen tüt plaatsing van stations onaannemelijk geacht, behoudens dat, om een personenstation buiten de Utrechtschepoort te vestigen, zonder verdere juiste aanwijzing van plaats. Eindelijk nam de raad een voorstel aan, strekkende om aan de regering den wenseh te kennen te geven, dat ov«r het Noordzee-kanaal geene verdere overbrugging plaats vond, dan die aan den Alkmaarschen.straatweg en voor den spoorweg Haarlem-Uitgeest noodig waren geoordeeld. Hij kwam daardoor indirect terug op zijn besluit van November 1865, en ondersteunde alzoo werkelijk het verzoek destijds door de Kanaal-maatschappij gedaan. Het eind-advies, dat ten slotte in Mei 1866 aan de regering werd gezonden, luidde als volgt: De raad wenscht, dat een station, zoo ajs door de regering werd bedoeld, doch elders dan in het open havenfront te vestigen, in geen geval zij een vereenigd station voor personen en goederen. De raad wenscht, met het oog op de bestaande en de nu of later te maken spoorwegen, dat er een centraal personenstation te Amsterdam worde gemaakt. De raad heeft verworpen het plan tot vestiging van een centraal personenstation buiten de Leidschepoort, en aangenomen het ontwel p tot plaatsing van een centraal personenstation, buiten de Utrechtsche poort. De raad wenscht, met het oog op de bestaande, en de nu of later te maken spoorwegen, dat er een centraal goederenstation te h^enfront1 worde gemaakt aan de IJzijde, mits niet in het open AS wenscht, dat een eventueel door het rijk te maken goedeverhnnrW d° V+ n Vansluiti?^.m met het ïlntrepotdok worde gesteld 6en Centml steenkolenstation worde daarr-^l^LZ™^&apos; dvat aan Loo&amp;er kestnur bet maken of bevorde- TTet^nvpr,^!lll^^??-?111 de stad *&lt;*** aanbevolen. onWerSen wX^l^ zame™ttende, heeft dus geen der beide i^^?J^ei, Exc- * voorgelegd de lif?chnn.m in fle •»«+„ 1 f f / ? Amsterdam verworven, en zou dat schen te zienS uruggmg lan het 1J&apos; W elk ontwerp verwijderd wenheSe^ _t%__ __f_^^% « £g fi te Z ,Heer &amp;£• -na een uitToerig de^at «4lpS lil Burg. en Weth. is genomen met 20 tegen 10 stemmen,lnlK neren dat speciaal is beslist den wensch uit te drukken datlKl regering den aanleg eener ceintuurbaan zal bevorderen &apos; h°°ge</p>
</text>
