<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BINNENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 7 Mei (des Avonds).</title>
	<p>De Prins yan Wallis heeft _h lieden naar Ascot begeven, om &gt;iWe op de heide aldaar te höïlden wedrennen bij te wonen. — In het Huis der Gctneenten is gisteren de discussie over de artikeleh van de reformbill der regering voortgezet. Besluiten zijn er daatbij niet genomen; de discussie liep over de vraag hoe den bewoner eener gehuurde woning, die niet regtstreeks, maar door tusschenkomst van den eigenaar der woning kerspcMaiten betaalt, alsmede den bewoner von gebeurde vertrekken in het stemregt te doen deelen; de daarover jje voerde discussie heeft do ï-egcïlng en de. meerderheid weder ie&lt;* nader tot onderiifcfê eenstemmigheid gebragt. i)e voordragt der regering, houdende nadere bepalingen tot wering van omkoopsng en andere verkeerdheden bij de venfeiezing van parlementsleden, is niet dadelijk in discussie gebragt,-maar aan eene commissie van het Huis tot voorbereidend onderzoek verzonden. Dit is J»P voorstel van eenige leden geschied, met goedvinden van de ministère, die te kennen gaven, dat de regering bereid was, om in deze ïi+ Z°ï Ver gaan als het Hllis maar zou verkiezen, en 3at zij alles .«et aankomen op den opregten en eerlijken wil der vergadering om «indelnk het euvel der omkooping ernstig aan te tasten! k-T e r«orm-*emonstratie heeft gisteren avond plaats gehad; ___\K}__Mrt^oeiingim_B niet Met geworden, en files is volkomen rust»g afgeloopen; slechts vijf zakkenrollers ziin in hechtenis genomen. De Time, schrijft de&apos;kalmte, welke gedurende de -vergadering heerschte, gedeeltelijk toe aan het vroefe uur (half gwen), waarop zij plaats had, een uur, waarop de meefte ambachts«BWen met tegenwoordig konden zijn. Om de tien spreekplaatsen waren ongeveer 40,000 a 50,000 personen verzameld. Volgens het verslag, door de Times van het gebeurde gegeven, waren de redevoeringen zeer gematigd; scheen de League met hare over het gouvernement behaalde zegepraal tevreden; voer zij daarom minder nevig dan -anders tegen de bewindslieden uit, en verklaarde zij zelfs mj mond e van het lersche lid van het Huis der Gemeenten O-Donoghue, \fle rep;eringsvoordragt te kunnen aannemen, indien de bepalingen van aa&gt;&lt; ontwerp slechts zoo mild mogelijk werden toegepast. — De conferentie heeft heden hare eerste zitting gehouden in het ïebouw van het departement van den president-minister en wel in dezelfde iaal, waarin in 1864 de conferentie over de Deensche aangelegenheden is gehouden. Deze eerste bijeenkomst, waar, naar men •segt, eenige voorloopige bepalingen zijn vastgesteld, is gepresideerd wor lord Stanley en bijgewoond doer de gezanten van Oostenrijk, van Kusland, van Pruisen, van Frankrijk, van België en van Nederland, ye üeer Fane, lid van het Britsche gezantschap te Parijs, neemt «en post van secretaris der conferentie waar. Aan het verhandelde in da conferentie zal geene openbaarheid worden gegeven, voordat de eindbesluiten door de betrokken mogendheden goedgekeurd zullen zijn. — De Morning Herald zegt, dat de Londensche conferentie hare tweede zitting eerst over eenige dagen zal houden, en dat zij enkel bestaat uit de vertegenwoordigers dier mogendheden, welke het verdrag van 1839 hebben onderteekend. . — Bij een gisteren te New-Castle-on-Tynè gehouden roeiwedstrijd A*s een lOOtal toeschouwers van een steiger in de rivier gestort, ten gevolge waarvan, naar men gist, een 20tal het leven heeft verloren.</p>
</text>
