<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 7 Mei.</title>
	<p>Gisteren avond was er receptie op de Tuilerien. Onder de aan- Weegen merkte meh op den Koülftg der Hellenen, prins Oscar van st Zweden, den hertog van Leuchtenberg, den broeder van den Tal- y, koen, de vreemde diplomaten, vele exposanten, enz.&apos; De Keizer heeft den maarschalk Bazaine gisteren in een bijzonder a gehoor ontvangen en had ook heden een langdurig ouderhoud mei hem. -^ — De Keizer heeft bij uitzondering aan deu Heer Hermann Oppen- &lt;j helm do groote üatlifalisatle vei-leeüiL ( v — De Kroonprins heeft zich met zijn huls te SL Cloud geïnstalleerde Znn verbluf aldaar zal echter slechts van korten düiif üijn. daar de Prins zien binnen kort met de Keizerin naar het kasteel vafl Arenenberg in Zwitserland zal begeven, waarbij het laatste gedeelte : dezer maand en de geheele maand Junij zal doorbrengen. De Keizer zal zich bij zijne terugkomst uit het kamp van Chalons mede der- = waarts begevem — De Patrie en de Elendard melden, dat de Russische gezant aan t de Fransche regering officieel berigt heeft, dat de Keizer van Rusland z in Junij naar Parijs zal komen. . . i — De France; het berigt der aanstaande komst van onderscheiden s souvereinen te Parijs bevestigende, voegt daarbij het volgende. De t Keizer van Rusland zal zich van Kopenhagen, alwaar hij twee of \ drie weken zal gaan doorbrengen, tegen 28 Mei naar Parijs bege- 1 ven, en alhier in de eerste dagen van Junij den Koningvan Pruisen £ ontmoeten. Deze laatste zal zijnen intrek in het paleis der Tuilerien ó nemen , de eerste in het paleis van het Elysée._ Eerst na hun vertrek worden de Keizer en Keizerin van Oostenrijk hier verwacht. — Eergisteren hebben de entrée-gclden aan het tentoonstellingsgebouw 63,543 fr. 50 c. bedragen. — Volgens de Liberté bestaan er drie klippen, waarop de onder- 1 handelingen der Londensche conferentie schipbreuk kunnen lijden; i te weten: het vraagstuk van de raadpleging der bevolking; de ongezindheid van Engeland om de onzijdigheid van Luxem- j burg te waarborgen, en het punt der wapeningen van de Fransche regering, waarover men zich te Berlijn zoo zeer bezwaart. Het Journal des Débals deelt die beduchtheid niet. Doorgaans zegt het blad, moeten congressen en conferentien, die geroepen worden om over het lot van een land of gewest uitspraak te doen, allerlei vijandige of tegenstrijdige belangen met elkander overeenbrengen; maar hier heeft juist het tegendeel plaats: Pruisen, hetwelk Luxemburg bezet houdt, is gereed het te ontruimen-, de Koning-Groothertog, aan wien het door de de tractaten van 1839 is toegekend, wenscht het niet te behouden-, Frankrijk, hetwelk het wilde koopen, heeft van de verwerving afgezien; België, waaraan men het wilde geven, is niet gretig om het gevaarlijke geschenk te aanvaarden; de stad Luxemburg, die men van het Pruissische garnizoen wil ontslaan, dringt op het behoud daarvan aan; de Pruisen zijn voor haar vrienden, noch vijanden, maar — onmisbare verbruikers. Men is op het punt geweest, om over het bezit van het groothertogdom in een oorlog te geraken; op dit oogenblik komt het echter voor, dat de grootste zwarigheid is iemand te vindden, die het wil aannemen, en uit zulk eene zwarigheid kan, dunkt ons, geen oorlog ontstaan.&quot; &apos; — De partituur van Romeo et Juliette, de nieuwe opera van Gounod, is voor 50,000 frs. verkocht. — Tusschen het Italiaansche gouvernement en het bankiershuis Rothschild is eene overeenkomst tot stand gekomen, waarbi^het laatste zich verbindt, om aan Italië eene som van «OO millioen op de geestelijke goederen voor te schieten. — De Italiaansche Kamer van Afgevaardigden heeft van de regering eene voordragt tot wijziging van de inrigting der legermagt ontvangen. Zij strekt vooral, om de vorming der reserve te verbeteren, opdat deze ten allen tijde in genoegzame getalsterkte &apos;beschikbaar zij, Indien het wetsontwerp wordt aangenomen, zal de Italiaansche legermagt eene jaarlijksche uitgave van honderd vijftig millioen francs vereischen; dat &apos;is even veel&apos; als de gewezen minister van oorlog Cugia verklaard had in vredestijd en Dij stipte spaarzaamheid voor de landmagt noodig te achten. — De Movimento ontvangt berigten uit San Fiorano omtrent den gezondheidstoestand van Garibaldi, welke niet gunstig luiden. Hij lijdt nog steeds aan rheumatische pijnen, vooral in beide handen. Het schijnt echter, dat niet alleen ligchamelijko smarten zijne gezondheid ondermijnen. — Van den 7den dezer wordt uit Petersburg aan het Mémoml Diplomdtuyie per telegram gemeld, dat Rusland, wel_ is waar, lieeft bewilligd in de toelating van Italië tot de conferentie, maar onder het voorbehoud, dat alleen de Luxemburgsche kwestie ter sprake zal [ worden gebragt en voor Italië hieruit geen aanspraak ontsta, om alle &apos;, toekomstige beraadslagingen der groote mogendheden bij te wonen.</p>
</text>
