<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZADELEAKERS. &apos;ïwee bfk?i-.uiio WEMKLIEDEN kunnen dadelijk geplaatst d^cheS ïï_i{_kï Ictter K- bij denLockL(fi3yAN M^MMm&amp;mm____7 Een GEROUTINEERD BOEKHOUDER, eenige uren per dag ter zijner beschikking hebbende, wenscht die te besteden tot het bijhouden van boeken als anderzins, op een Kantoor, onversehilhg van welken aard. Inclinerenden adresseren zich france, onder &apos;f; V __$i Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAM- Ft-L &amp; BAKKER, alhier. (11371) ATTEMOTi^ &apos;. Een BOUWKUNDIGE, in administratie tevens ervaren van middelbaren leeftijd cm van de P. G., zag zich gaarne geplaatst als RENTMEESTER of OPZIGTER over uitgebreide goederen, om dezelve practisch en theoretisch te behartigen. Hij kan des gevraagd verschillende getuigschriften overleggen. Men gelieve zich te adresseren met franco brieven onder lett. B. A. bij den Boekh. &amp;E. VON MUNCHEN, to Haarlem. (11474) TE MÖÖF eene aanzienlijke partij drooge Rigascho VLOERDEELEN, IJ—ll lang van 10 tot 30 voet, van 6J- tet 8 Cent de voet. Ook eene partij 1&apos; duims VUREN, 10 duim breed, van 18 tot 24 voet, van ft tot 5ï Cent a contant. Franco te bevragen bij H. G. KOSTER, HGz., Kantoorbeekhandelaar, Nieuwendijk hoek Oudebrufsteeg, n&quot;. I, Amsterdam. (11407) ° APPARTËIEITÈÏ. Terstond to aanvaarden, wordt TE HUUR aangeboden, op den Singel Mj het Koningsplein, ZIJ- of BINNENKAMER, naar verkiezing gestoffeerd of ongestoffeerd. Franco brieven worden ingewacht onder lett. A. Z. bij den Boekhandelaar R. C. MEIJER, E 246, Kalverstraat. (] 1469) BOTERHAIVDEE* lemand, gedurende twaalf jaren op een der grootste Handelshuizon, hetwelk altijd op Engeland handelt, werkzaam geweest zijnde, bekend met de Engelsche, Fransche en Hoogduitsche talen, zag zich gaarne weder in zulk eene betrekking geplaatst. Adres franco brieven onder het merk W. B. aan het Bureau Handelsblad te Amsterdam. &apos; (11471) sigaren-depot! In eene volkrijke gemeente, aan den Spoorweg gelegen, en op een goeden stand, wordt gevraagd: een DEPOT &apos;VAN SIGAREN. Opgaaf van conditien, enz., worden verzocht per franco brief onder letter^Jiij den Boekh. J. S. DE HAAS, te Amsterdam. (11475) KANTOORLOKALËf TE HÜÏÏR, Dadelijk te aanvaarden. In het Gebouw op den Singel bij de Munt, X 18, zijn TE HUUR twee BEKEDEA-KANTOÖR-VERTREKKEN, te zamen of afzonderlijk verkrijgbaar. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij ________geI____1____ (11433) &apos; _x____*___&gt; #ïr jb^-^m* in rs DEELGENOOT gevraag!, minstens }_&lt;&gt;_}* l mcdoIwerkend &quot; brengen. Adres met f ranco&apos;WievenT onder&apos;lett ïfr&quot;^ &apos; P. A. HOELEN, KantoorboekhaAdel, KaWtfat N° 5 *&amp; ! Amsterdam. \ii3Bs)&apos; j</p>
</text>
