<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ BEHANGSELPAPIEREN. Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat de NIEUWE DESSINS ontvangen zTjn en hij weder als gepasseerde jaar meer dan HÓNDERD DUIZEND ROL ontvangen heeft, die zich door - GOEDKOOPHEID en RUIMTE VAN KEUZE onderscheiden. • Alzoo noodigt hjj geachte Begunstigers en geëerd Publiek tot eenbe• zoek aan zijn zoo ruim gesorteerd Magazijn. C. H. SCHNEIDER, (2400) Leidschestraatbij ja Prinsengracht, JJ 268, te Amsterdam. Een TEEKENAAR, bekend met MZEREN BRUGGENBOUW, wordt gevraagd. Adres met franco Brieven, onder Lr. T., bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (11342) —&apos;-TïTiSirim Huidenstraat bij de Heerengracht. Op nieuw van PARIJS ontvangen eene élégante en gevarieerde keuze Meis- cm Wandelcostumes, in de meest mogelijke verscheidenheid van prijzen. J[10931) M. .1. C. DE MEIJERE. ABSHAÜBBÏN&apos;S OF ANTI-RHMATISCHE WATTEN BI E DEN HULP aan alle Lijders, welke nog steeds voortsukkelen met Rhumatische pijnen door koude of vochten ontstaan. Zij ontnemen binnen korten tijd alle Rhumatische Hoofd-, Kies- of Tandpijn, pijn in de Gewrichten, Armen, Beenen of Lendenen; met zekerheid werken zij tegen krampkolijk, Maagkramp, Buik-, Borst- of Schouderpijn; Roos, Huiduitslag, Brand en Jeuking der Huid, doen zij op eene voor het ligchaam onschadelijke wijze geheel verdwijnen. Elk Pakje met eene gebruiksaanwijzing voorzien, en welke men bij het gebruik dezer nooit genoeg volprezen WATTEN moet volgen, kost slechts 30 Cents. Verkrijgbaar aan het Hoofd-Depót bij (11304) A. BREETVELD Az., en verder te Amsterdam bij H. J. RENKEN, hoek Vijgendam en Warmoesstraat; W. A. SCHADE _ ZONEN, Leidschestraat; A. J. TEN VELDHUYS, Rapenburg; Wed. F. C. SEIJDENZAAL EIJFERT, Vijzelstraat bij de Munt; Mej. C. J. BLANK, Kalverstraat; F. A. HESSELFELD hoek Prinsengracht ; Mej. SCHWENGE _ DE GREEF, Reestraat. Iserief en Zonen, Veenestr.&apos;s Hage. W. &amp; B. Wiebols, Purmerend. N. J. Sanders,Haarlemstr.Leiden. J. C. Theissling, Alkmaar. Gez. Lippitz, Hoorn. A. Schravendjjk, Hilversum. En meer bekende Depots. GROOTE PRIJSMEDAILLE EERSTE KLASSE. B GlflTTlVf A Drukking op de Borst.Verstikking,beklemde JXO X JtiI?lAA. Ademhaling, gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU , Chemist te Parijs, Boulevard Sebastopol 104 Leverancier van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der beroemdste Geneesheeren. Prijs/1.50. Hoofd-Dépot te Amsterdam in de Pharmacie Francaise bij H. H. ULOTH, Zeedijk. Depots bij de Apoth.: Alkmaar SCHUT #ZOON, Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOER, Enschedé HAZENBERG, Gorredijk ZWART, Gouda BOEKENOOGEN, Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE, &apos;s Hage SNABILIE, Leeuwarden S. BEINTEMA, Leyden REYST , Middelbnrg VAN DE KAMER, Nieuwediep VAN BERK, Rotterdam CLOOS, Utrecht VAN OLST, Zierikzee DE LOOZE, Zutnhen HASSELO. Tiel, A. J. FAASSEN, &apos;s Hertogenbosch, VAN OS KEULS. (11401) RHUMATIEK _ PODAGRA. Als UITWENDIG MIDDEL tegen deze Kwalen wordt met uitstekend succes gebruikt de SURINAAMSCHE BIJLBOOMBALSEM. Verkrijgbaar a f 1.80 per Flacon hij L. T. NAUTA, te Amsterdam, Nieuwendijk, H 41. (11296) I Jzerhoudende Siroop van Kma, van GBMAULT &amp; o°., Apothekers van Z. K. H. Prins Napoleon, te Parijs. In een vloeijonden en aangenamen vorm bevat dit geneesmiddel de KINA, het bij uitstek tonische middel, en het IJZER, een der voornaamste bestanddeelen van het bloed. Het is doorde voornaamste Parijssche Geneesheeren aangenomen tot genezing van bleekzucht, om de ontwikkeling van de jonge meisjes te bevorderen en het ligchaam verzwakte of te loor gegane krachten terug te geven. Het middel doet die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ontstaan door bloedsgebrek of witten vloed, waaraan do Dames zoo dikwijls onderhevig zijn; het regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordt met voordeel aangewend voor bleeke, lymphatische of scrofuleuse Kinderen. Eindelijk wekt het den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en convenieert alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, ziekte of langdurige en moeijelijke herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Prijs f 2.60 de heele en ƒ 1.60 de halve flesch; Hoofd-Dépot te Amsterdam, bij _ H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk, te Roermond bö ROMEN. Depots in alle Steden. (11402) GENEZING VAN VALLENDE __7~ Verkrijgbaar een GENEESMIDDEL, dat toevallig ontdekt, door veelvuldige beproeving gebleken is een waar specificum te zijn, waarop men zeker kan vertrouwen, als onfeilbaar in het genezen yan VALLENDE ZIEKTEN, bij alle vormen, graden, duur en oorzaken, getuige het aantal reeds genezene en de vele die op den weg van genezing zijn. Prijs bij dosis van ƒ1.75, op franco aanvrage, en bijvoeging van het bedrag onder het Motto Geneesheer, met vermelding van den ouderdom enz. des lqders, bij A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat te Amsterdam, wordt het door geheel Nederland toegezonden. (10717)</p>
</text>
