<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 8 Mei.</title>
	<p>Het geregtshof in Noord-Holland heeft op 6 Mei bekrachtigd het vonnis der arrond.-regtbank te Hoorn, dd. 8 Maart jl., waarbij F. S. is vrijgesproken van het als houder van vee, dat verdacht werd aanfedaan te zijn van eene besmettelijke ziekte, niet dadelijk daarvan ennis te hebben gegeven aan den burgemeester der gemeente, waar zich dat vee bevond.</p>
	<p>Vernietigd het vonnis derarr.-regtbaDk te Amsterdam dd..27Febr. jl., waarbij T. v. A., ter zake van twee enkele diefstallen, tot eene maand eenzame opsluiting is veroordeeld, en op nieuw regt doende haar alsnu vrijgesproken.</p>
	<p>* LEEUWARDEN, 7 Mei. Aan de heden gehouden tweede voorjaars-paardenmarkt waren aangevoerd 148 paarden. In tegenstelling van hetgeen uit vele andere plaatsen wordt gemeld, was de handel traag. De prijzen varieerden van ƒ3O tot f 480. — Van wege de Iste afdeeling der Friesche Maatschappij van Landbouw on Veeteelt werd heden namiddag op het plein voor het paleis van justitie eene keuring van tuigpaarden gehouden, waarvoor 26 stuks waren aangegeven. De prijs, een extra fraai chaistuig, werd toegewezen aan den Heer S. S. Douma, to Baard, voor eene 4-jarige zwarte langstaart merrie; do premie, een paar extra fraaije hoofdstellen-, aan den Heer G. D. Deinema, teMarrum, voor eene 8-jarige zwartbonte merrie.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Mei. (Purl. Corr.) Van eene goed enderrigto zijde wordt verzekerd, dat Pruisen het regt van bezetting der vesting Luxemburg zal opgeven, indien het waarborgen erlangt, welke even goed aan het beoogde doel beantwoorden als het gemelde regt van bezetting. Tegen wien deze eisch is gerigt, behoeft wel niet te worden vermeld. Pruisen wil zich tegen eventualiteiten van de zijde van Frankrijk dekken. Dit wil met andere woorden zeggen, dat Pruisen, wat den vorm betreft, zich&apos; toegefelijk betoonen wil, maar dat het gestieng vasthoudt aan de zaak, al is het, dat daarin de kiem ligt van nieuwe mocijelijkheden. Wijders zal de regering vorderen, dat dc krijgstoerustingen in Frankrijk worden gestaakt. Reeds herhaaldelijk heeft men in officiële en in officieuse dagbladen dezen zelfden eisch zien herhalen en steeds wordt dit gedaan. Tot heden zijn die maatregelen hier niet op gelijke wijze beantwoord, maar de regering houdt alles gereed om, zoo noodig, binnen weinige dagen, nadat het bevel tot mobilisatie zal zijn uitgevaardigd, met een talrijk leger aan den Rijn te kunnen staan.</p>
	<p>Bij de heden in het Huis der Afgevaardigden gehouden discussien over de ontworpen bonds-grondwet, heeft vooral de Heer Virchow eene uitstekende rede uitgesproken. Met klem van redenen heeft hij al de zwakke punten van het. ontwerp iirhet helderste licht gesteld. Men mag&apos; zeggen, dat noch in den-Rijksraad, noch in de zittingen van het Huis der Afgevaardigden iemand hem in dit opzigt heeft overtroffen.</p>
	<p>Van de overige sprekers komt nog alleen do Heer von Gerlach in aanmerking en wel om deze reden: hij heeft over allerlei onderwerpen het woord gevoerd, met uitzondering van het eenige, dat aan de orde was gesteld. Het was inderdaad belagchelijk. Morgen zullen de beraadslagingen over het ontwerp-grondwet voor den Duitschen bond waarschijnlijk worden gesloten. Algemeen wordt de wensch gekoesterd, dat de zaak tot een einde worde gebragt. Men onderstelt, dat ongeveer 75 stemmen zich tegen de goedkeuring vsn het ontwerp zullen verklaren. Heden voor een jaar pleegde Blind (Cohen) den bekenden aanslag tegen den Heer von Bismarck. Ter herinnering aan den gelukkigen afloop daarvan zal den minister-president heden avond door een aantal zijner vereerders eene serenade worden gegeven.</p>
	<p>HAMBURG, 7 Mei. Met Koffij wordt het van dag tot dag vaster en levendiger; vooral Santos vindt meer vraag en werden daarvan ca. 4000 1). benevens 2500 b. diverse soorten afgedaan. PETERSBURG, 3 Mei. Talk werd in het laatst der vorige week door speculanten mefc 52 r. in loco en per Aug. betaald, &quot;doch de stemming is thans weder flaauw en prima gele tot 50;/2 in loco en 50 r. peï Ang. te koop</p>
</text>
