<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 16 Dec. Behalve hetgeen reeds uit de boodschap van den president der Ver. Staten is medegedeeld, zegt dat staatsstuk nog: Onze betrekkingen met China laten niets te wenschen over; het verkeer tusschen de beide lauden neemt toe en China stelt vertrouwen in onze politiek. Onze ongestoorde omgang met Rusland wint aan hechtheid door de in aanleg zijnde telegrafische verbinding. De betrekkingen met Brazilië en de overige Zuid-Amerik. staten blijven vriendschappelijk. Op 23 dezer zullen 200 soldaten met het stoomschip Calif&apos;ornian van Liverpool naar Jamaica worden gezonden. BERLIJN, 16 Dec. De vice-presidont van het huis der afgevaardigden , de Heer von Bockum Dolffs, is heden namiddag plotseling overleden. PARIJS, 16 Dcc, De Keizer is heden namiddag ten 3 nre te Parijs teruggekeerd. Er heeft een brand gewood in de ateliers van Ca&apos;il, waarbij voor cene waarde van verscheidene millioenen is verloren gegaan. De academische senaat heeft dc altijddurende uitsluiting van de Parijssche accademic uitgesproken tegen do studenten; die vervolgd werden wegens deelneming aan het congres te Luik. De raad heeft voorts geadviseerd, dat zij tijdelijk ook van de andere Fransche academiën &quot;zullen worden uitgesloten. MADRID, 15 Dec. De gezondheidstoestand der Koningin is eenigermate verbeterd; indien dit zoo voortgaaat is het waarschijnlijk, dat H. M. de Cortes zal openen. PETERSBURG, 15 Dec. Talk met handgeld 55% a 56 R-. BERLIJN, 16 Dec. Rogge: Dec—Jan. 51 ; Maart—M«i 50%. — Raapolie: Dec.—Jan. 17%; Jan.—Febr. 16%. DANTZIG, 15 Dec. De markt leverde heden voor Tarwe slecht». weinig belangrijks op; de aanvoer was klein en de vraag onbeduidend. De omzet beliep slechts 45 last. De prijzen, toonen geene noemenswaardige verandering. PETERSBURG, 15 Dec. Slotkoersen: Wissel Londen 3/m. 3154 ; Hamburg 3/m. 27 % ; Amsterdam 3/m. —; parys 3/m. 326; Loten 1864 112; Imperialen 651. BERLIJN, 16 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 60; Dito Nat. 62%; Stiegl.sde Serie 71M; Dito 6de Serie 8654; 5 pCt. Eng. Russen 88%; i 3 pCt. Nieuwe Dito 54%; 4% pCt. Pruis. 100&amp;; 6 pCt. Amerik. 1882 70. Wissel: Lenden 2/m. 6.2154; PariJ3 2M-80s.£; Hamburg 2/m. 151%; j Amsterdam 2/m. 141% ; Weenen 2/m. 94%; Petersburg 3/w. 86%. I FRANKFORT, 16 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 57%; Dito Nat» 61%; Oost. Aand. 1860 80%; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt Dito —.—; 6 pCt. Amerika 18S2 69%. — Wissel Londen 118% Weenen k. z. 110%. FRANKFORT, 16 Dec. Effecten-Sociëteit. (7 u. 40 m. des avonds). Amerika 1882 69%, 69%, 69% i Loten ,860 ; HAMBURG, 16 Dec. Mexic. —; 3 pCt. Russen 51%; 3 pCt. Spanje. —; 2% pCt. Dito —, 6 pCt. Amerika 1882 63; Vereins.. 107%; Noord- Duitsche Dito 121%. — Wissel: Londen 13.2%; Amsterdam —.—.</p>
</text>
