<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 16 Dec. Moutwijn ƒ 10.50; Genever ƒl6. — ; Amst» Proef ƒ 17.75; Spoeling 80 e. LEYDEN, 16 Dec. Boter per % vat lste kwal. ƒ53 a 57, dito 2d&quot; kwal. ƒ47 a 52, dito per ffi ƒ1.32% a 1.42%, en ƒ 1.17% a 1,30. HARDERWIJK, 16 Dec. Op de heden alhier gehoudenweekmarkt gold de Boter per ffi ƒ 1.10 a 1.20; Dito per vaatje van 10 ff ƒll a 11.75; Kaas per ffi ƒ0.40 3 0.60; Rogge per mnd ƒ6.90; Boekweit ƒ 5.80 a 6; Aardappelen ƒ 1.60; Eijeren 4 a 5 cents per stuk- Jonge Varkens: Schrammen ƒ 10 a 12; vette Varkens vuil, per 5 ons 22 a 23% cents.</p>
	<p>LEEUWARDEN, 15 Dee. De aanvoer van Tarwe was heden beperkt en ging tot vorige prijzen geregeld van de hand, 72, 74 ff Knappe ƒ7.70, 8.15. Oude te hoog gehouden. Rogge veel aangeboden met kleine vraag, 74, 75 ff Belg. ƒ7.20; 73 ffi Inl. ƒ6.60; 73 ffi Prniss. ƒ6.90 nominaal. Boekweit in een doen, 68 ffi Friesche Zand ƒ5 85, 67 ff Veen ƒ5.40. Wintergarst ruim prijsh., 60,62 ffi ƒ4.80,5, 60; 62 ffi&apos;Zomer ƒ4 65 a 4.85. Haver bij goeden aanvoer nagenoeg als voren,44, 46 ff k Voer ƒ 3.50, 3.70; 40, 42ffi lange di^ 3.20.40 en 47, 48ff fijne ƒ3.90, ƒ4. Lijnzaad met gseden kooplust en naar kw. van ƒ11.25 tot ƒ 13.50 verkocht. Canariezaad tot 10 cents lager meer aangeboden, verkocht 72, 73 ff ƒ 10.30, ƒ 10.50. Boter ƒ 58. De aanvoer en bestede prijzen ter veemarkt van heden waren als volgt: 477 Runderen, als: 345 vette Koeijen van ƒ 130 tot 290; 20 melke van ƒB5 tot 170; 23 vare van ƒ55 tot 140; — Kalfs van ƒ— tot —-; 22 Vaarzen van ƒ6O tot 155; 9 Pinken van ƒ22 tot 58 • 13 Ossen van ƒ 110 tot 240; 22 Stieren van ƒ 35 tat 190; 16 vette&apos; Kalveren van ƒl2 tot 65; 7 gras Kalveren van ƒ 10 tot 36; 120 Varkens, als: 70 vette van ƒ5O tot 115; — magere van ƒ— tot —; sft vette Biggen van ƒ 2s tot 70; — magere vau ƒ — tot —; 548 Schapen, als: 302 vette van ƒl6 tot 38; 28 melke van ƒ 9 tot 26; — magere van ƒ— tot — ; — Rammen van ƒ — tot —; 200 Lammeren van ƒ6 tot 20; 18 vette Hamels van ƒ7 tot 12; — magere Hamels van ƒ —- tst —; — Paarden: 24 Werkpaarden van ƒ2O tot 90; — Veulens van ƒ — tot —. De handel door de hooge prijzen traag. BBEDA, 16 Dee. De Graanmarkt was heden in één doen. Roode tarwe ƒ9.25 a 9.5Q, witte tarwe ƒ 8.50 a ƒ 8.75. Rogge,&apos;jarige ƒ 6.60 a 6.80 met veel handel. Boekweit, jarige ƒ5.95 a 6.20. Garst ƒ 4.80 a 5.20. Haver ƒ 3.25 a 3.50 met veel handel. Koolzaad, ƒ12.25 a 13.— Klei-aardappek-^2.40 a 2.50 alles per mud. Boter per ffi ƒ 1.12 a 1.16. Maten dito 70 cent per stuk. Versche kipeijeren per 100 stuks ƒ 4.50 a 5. Zachte Raapkoeken per 104 stuks ƒ II.SO. Harde dito, per 104 stuks ƒ10.50. Harde Lijnkoeken per 104 stuks ƒ 12.50 a 13.</p>
	<p>HAMBURG, 15 Dec. Koffij vast prijshoudend. Sedert 8 Dec. zijn verkocht 4000 b. Rio en Santos tot 5% a 8 sch. en 1500 b. Domingo tot 6.s 7?i sch. — Rijst werd niet dan voor behoefte gekocht. —Suiker onveranderd , geraffineerd iets meer gevraagd. — Katoen weinig aangeboden en hooger betaald. — In Tabak bestonden de verkoopen uit 637 eer. Havana, 78 eer. Domingo, 563 eer. Domingo zeilende ex Victor, 1712 p. Brazil en 248 p. Stelen. — Huiden onveranderd. Uit de eerste hand worden verkocht 1962 st. dr. gez. Fernambuc en 995 st. gedr. Bahia. — Van Verf hout werden 790,000 ffi Domingo Blaauwhout aangevoerd, die voor buitenl. rekening opgeslagen werden; in veiling verkocht 200,000 ffi Laguna Campèche Blaauwhout, die dooreon met 5 mb. 5 sch. betaald werdenen wegens den lagen prijs coulant plaatsing vonden; inde eerste hand is niet onder 5.12 te koop. — Krenten begeerd en weder iets hooger. — Raapolie flaauw, de omzet was zeer gering; men noteert loco en per Dec. 35% a 35% mb. — Lijnolie stil. — Palmolie vast, prima Lagos 31 mb. —Inl. Smeer bij kleinigheden ter verzending met 126 mb. betaald. — Zink op voorjaarslevering iets lager te koop; afgedaan werden 1000 centenaars speciale merken tot 14.11 en 1000 cent. W. H. tot 14.13. — Granen stil: voor 129 ffi Marksche Tarwe in loco werd heden 156 rd bestcett; P_-&apos;_/1_.3 ffi Dcensche Rogge HOrd. en 125ffiMeckbn. burger 118 rd.</p>
</text>
