<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>A L&apos;ARTISTE DRAMATIQUE PAK EXCELLENCE</title>
	<p>IVie. ADEI_AUU- «.ISIOBI DEL URILLO, a l&apos;Occasion de sa représentation d&apos;adieu a Amsterdam, le 12. Decembre J 865. Etoile étincclante an ciel de I&apos;ltalie, Ne va pas nous quitter, sans nos derniers adienx, Accepte de nos coeurs la plus tendre harmonie De nos remerciments et de nos nteilleurs voeux! Combien de fois ton art, imitant la nature N&apos;a-t-il pas jusqu&apos;aux larmes attendri nos coeurs; Tantöt avec douceur, tantöt sombre et obscure, Tv peignis le malheur, la souffrance ou le&apos; pleurs. Toujours, toujours le son de ta voix si sonore Retentira dans I&apos;ame qu&apos;il a bien su toucher, Et comme le solcil, que I&apos;orient colore, Ton souvenir chez nous restera vénéré. Ne nous oublie pas, grande et sublime artiste, Ne nous oublie pas, et laisse nous I&apos;espoir D&apos;ajouter &amp; I&apos;Adieu, si amer et si tristc, Les mots si donx, si beaux, si tendres: Au revoir! Blij kbaar ontroerd dankte de kunstenares het publiek, dat haar bleef toejuichen, terwijl het orchest fanfares aanhief en de heeren met hunne hoeden wuifden.</p>
	<p>Daarna droeg Ristori op overschoone wijze het gedicht voor van Lamartine : l&apos;lsolement, waarin zij al hetgevoel, de kracht en de waarheid legde, die zij bezit,zoodat z\j den toeschouwer in hare gewaarwordingen deed deelden, en de figuur, die daar op het tooneel stond, niettegenstaande de verlichting der zaal en hare duizende toeschouwers, zich inderdaad alleen en van de geheele wereld afgezonderd in het bosch scheen te bevinden. Ook de scène der slaapwandeling van Lady Macbeth werd overheerlijk door haar voorgesteld. Andermaal weerklonk de zaal Van toejuichingen en tot driemaal toe werd de gevierde kunstenares teruggeroepen. Ten hoogste voldaan en in de aangenaamste stemming verliet het publiek den schouwburg.</p>
	<p>- Het zeer algemeene spreekwoord: //Er is een t|jd van komen en van gaan,&quot; schijnt den Musketier des Konings onbekend te zijn geweest, en dat is jammer, want overigens is bij wel een man in wiens gezelschap men eenige oogenblikken wil vertoeven. Het drama zou er zeer bij gewonnen hebben, indien de schrijvers bijtijds&apos;hadden weten af te breken, dat wil zeggen met het zesde tafereel; het denkbeeld om, nadat de heldin van het stuk in&apos; de golven den dood heeft gevonden, haar door eene zuster, die natuurlijk sprekend op haar gelijkt en bij deze gelegenheid voor den dag komt, te laten vervangen is wel nieuw, maar gewaagd, en in strijd met het gebruik en dc traditie; met den dood van held of heldin toch of van beide, des noods in gezelschap van nog eenigen, is het stuk uit; eene overplaatsing der belangstelling van den eenen op den anderen persoon was nog nooit beproefd. Tot toelichting van het bovenstaande diene het volgende: De ridder de Chavannes, musketier des konings, (het stuk speelt in 1720, tijdens de, jeugd van Lodewijk XV) wordt van hoog verraad beschuldigd,-omdat hij op wacht zijnde verzuimd heeft een teek«* van onraad te geven; hij heeft zich zelven in het verderf gestort e* Mejonkvrouw Gabriëlle de Blossac, die hij bemint, te redden ; deï* toch heeft aan eene zamcnzwering deel genomen welke mislukt. D&apos; ridder de Chavanncs wordt gebragt aan boord van het oorlogsfregs» Nemesis, kapitein Larmor; Gabriëlle volgt hem. De kapitein heeft depêches medegckrcgen, die hij eerst dan, wanneer hij &apos;J* het gezigt vau St. Domingo is gekomen, mag openen. Dat oogcnbl» is daar; de depêche bevat het bevel den ridder te fusilleren. P°n&apos; tonson, de vriend van de Chavannes, heeft zijne gratie weten te verkrijgen; hij zeilt dc Nemesis na, en haalt haar&apos;in op het oogenblik o» de executie zal plaats hebben ; hij komt aan boord, dnwt. de geweren weg; &lt;&quot; kogels gaan over het hoofd van de Chavannes heen; Gabriëlle heeft alleen op het losbranden der g-sweren gewacht, om in zee te springen; alle middelen ooi haar te redden blijven vruchteloos. De Chavannes wordt krankzinnig i;W Frankrijk teruggekeerd ontmoet hij Martha, de halve zuster &apos;an GabriclW i Chavannes ziet haar voor Gabriëlle aan en krijgt zijn verstand terng» thans ontdekt Martha hem alles; het doel hem te redden is bereikt e» zij wil hem niet langer bedriegen, noch bij hem blijven; de Chavannes. ¦ die zich over de verhuizing der ziel van Gabriëlle in Martha niet te zeer bedroeft, zegt, dat bij gevoelt weder krankzinnig te zullen worden» indien Martha hem verlaat. Ten einde dat te voorkomen, reikt Mart»» hem hare hand.</p>
	<p>Het stuk onderscheidt zich overigens door flinke karakterteekening &lt;&amp; eenige boeijendc tafercelen. Eenc zeer innemende figuur is bijv. F°n&apos; torson, en een hoogst boeijend tafereel dat, waarin een mcnschenlevea er van afhangt, of het hom zal gelukken, den jeugdigen koning a&apos; 9 zich verveelt, te doen lagchen. Er zit een vrij goeden gang in het stn»&gt; dat ons, zoo als wij reeds boven hebben gezegd, geheel zou hebben voldaan, indien het korter en de ontknooping anders ware geweest. In het tweede bedrijf ging het effect eener sceno verloren door o&apos; onwilligheid van een paard, dat waarschijnlijk verschrikt door het voet^ licht, begon te steigeren en later weigerde voort te rijden op het vsf&apos; eischte oogenblik. Wij maken van dit ongeval melding, omdat ee&quot;&gt; der aanwezigen daarin aanleiding heeft gevonden, in ons blad (zieinge&apos; zouden stukken) eene beschouwing te leveren over den droeven toesta&quot;* waarin het eerste tooneel des lands (thans is er sprake van hetgcboO*: de houten loods) verkeert. Wij zijn het met den inzender in de hoof*&apos; zaak eens, maar begrijpen niet dat hij eerst door het steigeren van een onwillig paard tot zijne in elk opzigt juiste conclu.e is gekomen; s&apos; had de koets door het bosch gesneld zoo als vereischt werd , dan nolblijf t het gebouw te wenschen overlaten; daarentegen zien wij niet i&quot;&apos; dat een paard niet zou wagen te steigeren en cabriolcn te maken in eB fraai en doelmatig ingerigten schouwburg, en dat niet daarvan dezeh&quot;&apos; uitkomsten het gevolg zoudon zijn geweest. Intusschen gelooven *» dat zijne en onze wensch naar een nieuw goed schouwbutglocaal Wf nog tot de pia vota zal behooren. . ? Over de opvoering weinig maar niets dan goeds; iedereen spande W 0&quot; in om haar goed te doen gelukken en daarin slaagde bijna ieder&lt;e&apos;&apos; Met lof maken wij melding van de Heeren Kistemaker, Wijnstok, Roob°&quot; Veltman en van Mw. Kleine, in hare vermoeijende dubbele rol v** Gabriëlle en Martha, èlsmcde van Mej. Berkman, als Lodewijk X&quot;&apos; Bij herhaling verwierven de hoofdvertooners toejuichingen, en ten slot&quot; de eer der terugroeping.</p>
	<p>Gkand-Theatbe. Maandag jl. hebben wij den Heer I&apos;Arronge »&quot; Jupiter in Orpheus zien optreden ; gaarne verklaren wij , dat hij eeß goed comiek is, groote geraakkelijkhcid van toon en losheid van »*&apos; nieren bezit, zoodat het ons niet bevreemdt, dat hij een der gevier*8 tooneelkunstenaars van Duitschland is. Frau I&apos;Arronge-Snry is cene %e? verdienstelijke zangeres en ecne goede actrice; de partij van Eurid&apos;08 hebben wij nog niet beter hooren zingen en de rol nog niet beter z&apos;&quot;J spelen. Uitbundige toejuichingen vielen beiden artisten ten deel. &apos;Wrfl intnsschen dc geheele uitvoering betreft, dezo liet zooveel te wensch*8 over, dat wij dienaangaande liever in geene bijzonderheden treden; $ stak vreeselijk af bij hetgeen wij vroeger, ja nog ten vorigen jare hie&apos; hebben gezien. In den loop der weck zijn de Heer I&apos;Arronge en zijne echt&apos; genoot nog in eenige andere rollen opgetreden, en gisteren avond vel&quot; vulde de Heer I&apos;Arrongc de rol van Windmüller in: Der Vater *f Debütantin\n Frau I&apos;Arronge de rol van Marie in die Tochter des Ref&apos; ments. In de rol van Windmüller was de Heer I&apos;Arronge eerst regt t* huis en hij speelde haar met zooveel losheid en levendigheid, h_ h* daarin zoovele lachwekkende invallen, dat het hoogst talrijke publiek be&quot;1 met toejuichingen overlaadde. Als Emma verwierf Frl. Fauline l&apos;Arron.8 (ter wier voordeele deze voorstelling plaats had) een welverdiend sucee&apos;- Dat Frau I&apos;Arronge eene hoogst verdienstelijke zangeres is, bewees zij &amp;&apos; Marie andermaal Wij schrijven het dan ook aan haar talent toe, &lt;*9 het publiek uiet al te streng was jegens het overige deel der opvoering&apos; dat intnsschen nog al iets te wenschen overliet. Bij herhaling levend .1 toegejuicht, werd Fr. I&apos;AVrongc ten slotte teruggeroepen. Salon in de Amstelstraat. Met het meeste succes zijn de blijspelen De drie Artisjokken, de Voorkamer van den Minister, enz. gedurende d« eerste avonden&apos; der afgeloopene week herhaald en gisteren avond ha» hier voor een overtalrijk publiek eene wederopvoering plaats van W&apos; bekende stuk: de Dochter der Voddenrapers, waarin zoowel de Heer** Judels, Morin, Bouwmeester, van Biene, enz. als de Dames S. Sabl»1&apos; rolles, Samehtini en Stol bij herhaling de levendigste toejuichingen vof&apos; wierven, terwijl zij ten slotte onder lnide bravo-kreten werden terug&apos; geroepen.</p>
</text>
