<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 15 December (des Avonds).</title>
	<p>11. M. heeft zich gisteren (den vierden verjaardag van het overlijden van prins Albert), met eenige harer kinderen naar Frogmore begeven, om by het praalgraf eene treurdienst bij te wonen. — De graaf Spencer, de voorzitter der Britsche staatscommissie van onderzoek voor de runderpest, heeft jl. Woensdag itt eene openbare redevoering te Londen verklaard dat die commissie, wegens de zorgbarende toeneming der veeziekte in Groot-Britannie, bij het gouvernement aandrong op zeer strenge en eenparige maatregelen tot stuiting der kwaal. Blijkens eenen den 14den dezer optremaakten staat waren sedert het uitbarsten der rundeipest in Bngeland°en Schotland 47,199 gevallen van die ziekte ter kennis van het gouvernement gekomen. Van .die aangetaste runderen zijn 24,513 gestorven, 11,554 afgemaakt en 3771 hersteld, en waren den 14den dezer nog 7361 in behandeling. In dc op 9 dezer geëindigde weck bedroeg het aantal nieuwe ziektegevallen 53.&quot;6, tegen 3828 in dc vorige, en 3610 in de daaraan voorafgeganei week. — Volgens den Weener correspondent van den Times heeft de. Britsche gezant te Weenen op 8 dezer dc noodige volmagt yan zijn guuveruement ontvangen om het handelsverdrag tusschen Engeland en Oostenrijk te onderteekenen. Bij dat verdrag zouden Engeland en Oostenrijk elkander wederzijds genot van al de regten en voordcelen der meest begunstigde natiën toezeggen; verder zou bepaald worden dat Engelsche koopwaren in Oostenrijk zullen mogen worden ingevoerd tegen betaling van een regt, hetwelk na 1 Jan. 1.67 hoogstens 25 en na 1 Jan. 1870 hoogstens 20 pCt. van de waarde zal bedragen. Dc berig-gevcr van den Times voegt daarbij : De Engelsche onderhandelaren hebben zich verwonderlijk goed van hunne taak gekweten; zij hadden met groote bezwaren te kampen; maar met geestkracht en geduld hebben zij het doel bereikt. — Te Dublin is gisteren de groote zeepfabriek van O&apos;Farrel ecne prooi der vlammen geworden; de schade wordt op £ 35,000 begroot. — De berigten uit Dublin van gisteren avond melden, dat ,de militaire overheden aldaar krachtiger maatregelen tot instandhouding van orde en vrede hadden noodig geacht, eu dat dien ten gevolge een deel van het garnizoen dag en nachtonder de wapenen gehouden werd. — Laatstl. Woensdag nacht omstreeks 11 % ure, heeft in het Eng. Kanaal een vreeselijk ongeluk plaats gehad. De Samphire, ecne der postbooten, dienstdoende tusschen Dover en Calais, vertrok dien dag uit eerstgenoemde plaats met 70 passagiers naar Calais. Be zee was betrekkelijk zeer kalm, maar de lucht was betrokken en mistig. Twaalf minuten Da de &apos;afvaart, in welk tijdsverloop vier en eeno halve mijl werden afgelegd, liep een Amerikaansehe bark haar in de bakboordsboeg, zeodat de boot onmiddellijk begon te zinken. Deze bark was de Fanny Buck genaamd, bestemd van Botterdam naar CardiC De schok was zoo hevig, dat men onmiddellijk dc booten uitzette, uit vrees dat het stoomschip met man en muis zou -zinken, terwijl de bark haren weg vervolgde, als ware er niets gebeurd. Een Knssische graaf viel, in zijne poging om in ecne der booten te komen; over boord en verdronk in spijt van de pogingen om hem te redden;de kapitein sprong nog overboord en trachtte hem eene lijn om het lijf te binden, doel* die poging leverde ook niet den gewenschten uitslag op. Den schok voelende, ijlden de passagiers uit de kajuiten naar hetdek. De voorkajuit liep onmiddellijk vol water. Gelukkigerwijze kon door eene bijzondere constructie het achterste gedeelte van af de machinekamer worden afgesloten, anders zou de stoomboot onmiddellijk gezonken zijn. Daardoor kon men het schip boven water houden, ofschoon het voorste er geheel onder lag. Het onheil werd aan den wal ontdekt, waarop de Belgische postboot, die jnist van Ostende was aangekomen, uitgezonden werd om de Samphire naar Dover te slepen. De passagiers werden met kleine booten aan wal gezet. De lichten van het stoomschip waren in goede orde, terwijl die van de bark niet werden gezien, ofschoon twee man der equipage van de Samphire verklaren dat de lichten op de bark insgelijks in orde waren. Van de passagiers der postboot werden twee dames vermist die, benevens een heer, later in de voorkajuit gevonden zijn. De drie lijken zullen na een geregtelijk onderzoek te Dover worden ter aarde besteld. Het barkschip is den volgenden ochtend met , schade te Dover aangekomen. &apos;</p>
</text>
