<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AANBESTEDING. De Waarnemende BURGEMEESTERvan Wormerveer maaktj bekend, dat op DONDERDAG 19 SEPTEMBER e. k., &apos;s middags ten 12 ure , in het Gemeentehuis -aldaar in het Openbaar zal worden AANBESTEED: liet Terlëggen, Terlbireeden.en opïioogen der Marktstraat, waarvan de aanwijzing zal geschieden Woensdag 18 September, van &apos;s morgens 10 tot 12 ure, en de Bestekken ter. Gemeente-Secretarie te verkrijgen zijn tegen betaling van 25 Cents per stuk. De Waarnemende Burgemeester van Wormerveer, (21830) W. STELLING. STOFFERS * WERLEMANN, VIJZELSTRAAT X 555/556, hebben de eer de, ontvangst te berigten eener ruime Collectie CHALES en CHALES-LONGS, IN DE NIEUWSTE DESSINS. (21814) Wij hebben de Eer het geachte Publiek te verwittigen, dat wij de geëerde Ingezetenen in de gelegenheid hebben gesteld, tot het verkrijgen van WAFELEN en POFFERTJES, op den Singel, RR 47, nabij de Torensluis. Wij hebben niets onbeproefd gelaten, geene onkosten ontzien en kunnen de verzekering geven, dat eene honnette en prompte bediening onze leus is. Hopende met een talrijk bezoek vereerd te worden. Ons met hoogachting noemende DE GEZUSTERS OVERVEST. WAFELEN, (groote) Dozijn ƒ 0.60. « (kleine) // // 0.30. POFFERTJES, twee a .0.15. (21866) &quot; HANDËLSHÜÏZJEN OP Westindien of Amerika. Tot buitengewoon lage prijzen, wegens OPRUIMING 2000 a 3000 stuks Heeren ZIJDEN HOEDEN TE KOOP, hetzij in zijn geheel of gedeeltelijk. Monster hiervan wordt op franco aan. vrage onder lett. C. C, Bureau Handelsblad franco aan huis gezonden. (21792) w* Jr. BiiiTK» CUIRURGIJN-DENTISTE, Plantage Parklaan, V 229, is te CONSULTEREN &apos;s morgens van 9 tot 11 ure, en verder te ontbieden wegens alle operatien den Mond betreffende, alsook het plaatsen van Kunsttanden of gebitten. (21791) ~ FIIIOÏ van liet Huis. R-ESI _£&gt; te Parijs. Wij gelooven aan het .Publiek geene ondienst te doen, hen te waarschuwen tegen de namakers van onze Piano&apos;s. Op onze reis door Holland zagen wij in het Magazijn van de Heeren BOSHARDT &amp; OSTHOFF, te &apos;s Hage, Piano&apos;s met onzen naam, welke geenszins bij ons waren gefabriceerd, voor het grootste deel slecht geconstrueerde instrumenten, welke niet dan onder een valschen naam kunnen worden verkocht. Wij achten het onzen pligt, het Publiek met deze daadzaken bekend te maken, welke een enorm nadeel aan ons fabrikaat toebrengen, terwijl de kooper in ieder geval bedrogen wordt. ledere Piano zal in het vervolg voorzien zijn van een certificaat van oorsprong. (21801) REMY. DOORbüitëéWmstandiu ÉW TE KOOP: Eene Nieuwe ENGELSCHE MACHINE van 10 Paardenkracht, met Cornwallisch Ketel van 16 Paardenkracht, gekeurd door &apos;s Rijks Ingenieur van hetStoomwezen, liggende aan de Fabriek van BURGERHOUT &amp; KRAAK, te Rotterdam. Brieven franco, Lett. T., Bureau Handelsblad. (19469)</p>
</text>
