<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJBOEGSEL. BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 8 Sept. De Keizer is gisteren van Eisenerz hier terusr gekeerd. —- De opperhofmaarschalk, Prins van Hoheulohe, dio wegens de «&quot;eis des Keizers naar Parijs , zich naar de Fransche hoofdstad heelt begeven, wordt Woensdag hier terug verwacht. — Van goed onderrigte zijde wordt in strijd met de mededeolin_en der bladen gemeld, dat te Salzburg noch&apos; over het overbrengen &quot;aar Parijs van het stoffelijk overschot, van den Hertog van Reiehs ad , noch over do Mexicaanscho schuld is gesproken. . — Magijar Vjsag meldt dat de commissie van het comitaat van besloten heelt ecu adres van deelneming en vertrouwen aan V&apos; Kossuth te rigten. Dit adres zal naar Tnryn worden gezonden, commissie vau het Szaboleser_ comitaat heeft met eenparige stemiflea een votum van vertrouwen in L. Kossuth uitgebragt en de inbeslagneming van-den Magijar Vjsag voor onwettig verklaard. — - Men verzekert dat Frankrijk te Petersburg eene gemeenschappelijke regeling der kwestie van Uandia heeft voorgesteld, op grond •Ut de opstand feitelijk is geëindigd. ft BERLIJN, 9 Sept. (des Ochtends.) De conferentien der Sleeswijk- Wolsteinsche notabelen is 8 dagen uitgesteld, omdat eenige aangewezen personen niet in tijds hier kunnen zijn. — De Neue Preuss. Zeitung meldt, dat Pruisen met de Brunswijkscho regering onderhandelt, wegens het overnemen der Brunswijk- Beho pesterij. — De afgevaardigden LaskerenTwesten, die tegen 5 dezer voor een &apos;pwiirissaria vau de regtbank waren gedagvaard, om zich te verant?oorden, wegens eene door hen mede onderteokende oproeping aan *? nationaal liberale partij, ter gelegenheid der verkiezingen, zijn &quot;&apos;et verschonen.</p>
	<p>— Vau eene geloofwaardige zijde wordt verzekerd, dat de Nassau- Sche domeinen -kwestie door eene koninklijke beslissing definitief is geregeld. , — Dziennïk Poznanski zegt, dat de verkiezingen in Posen ten nadele der Polen zijn uitgevallen. De schuld daarvan wijt het blad *an de houding der geestelijkheid ten gevolge van het voorschrift des attt&apos;t sbisschops, want zij heeft nu in het belang der tegenpartij gewerkt. ./— Alhier is het gerucht in omloop, dat Keizer Alexander, tijdens Sflti verblijf te Nicolaieff, bijna het slagtoffer is goworden van een fcinslag op zijn leven, beproefd door twee Russen, die als vrouwen verkleed tot digt bij hem hadden weten door te dringen. Er Kin velo psrsonen gearresteerd, maar het proces wordt geheim ge. &quot;ouden.</p>
	<p>. FRANKFORT, 9 Sept. (Part. Orrr.) De onderhandelingen betref- I,;nde do uitvoering van het vredesverdrag tusschen Beijeren eu Prui- B(in, 22 Aug. 1866 gesloten, zijn thans afgeloopen eu de uitslag daarvan aan de wederzijdsche regeringen ter goedkeuring ingediend. , &gt;an goed onderrigte zijde vernemen wij, dat het verdrag tusschen «eu Hertog van Nassau en de kroon van Pruisen over de kwestie ?er Nassau3che domeinen thans is gesloten. Bijzonderheden zijn niet &quot;ekend, maar het blijkt dat de overeenkomst voor den hertog niet ol&quot;gnustig is. De zaak der een jaar geleden door den senaat van Frankfort, met goedkeuring der Pruisische regering gesloten 5 pCt. leening, van *&gt;200,000 guldens, is nog hangende, daar het niet is uitgemaakt of da stad de leening ten haren laste moet nemen, dan wel of die ver- P&apos;igting op den staat rust.</p>
</text>
