<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOSTSCHOOL ÏOOR R. C. JONGE IlËlffl te Eevenljergeii. De DIRECTEUR heeft de eer OUDERS en VOOGDEN zijner Leerlingen te berigten, dat do Cursus den 16den dezer AANVANG neemt. (21828) C. MOL. Men vraagt zoo spoedig mogelijk TE KOOP: eene op eenen goeden stand gelegen TAPPERIJ, en SLIJTERIJ, die een bur§er bestaan oplevert. Adres franco lett. O. E., bij den Boekh. J. T. E. TEENBERGEN, Utrechtschestraat Z2, te Amsterdam. (21816), SmMFAMIHL Door toevallige omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden: eene STOOMFABRIEK, met annex een toor weinige jaren nieuw gebouwd Woonhuis, groot ca. 750 vierk. Ellen, wegens gunstige ligging tot alle Industriële Inrigtingen bijzonder geschikt. Nader te bevragen bij J. A. RAVELLI, Makelaar, Singel bij de Beulingslnis. (21813) mm MA€)mimMmimm9~ zich bevindende in den STOOMEIJSTPELMOLEN JA VA EN CAROIjIka te Amsterdam, vroeger het eigendom der Heeren G. OCHSNER &amp; C&quot;., worden iv massa of bij gedeelten TE KOOP aangeboden. Te bevragen bij den Directeur van het Koninkl. Zoölogisch Genootschap Natura Artis M.agistra te Amsterdam. (21811) Une DEMOISELE Prancaise ayant déja professé depuis quelques années, et pourvue de son brevet, désire se plaeer comme IN-BTITCITRICE dans vn pensionnat ou dans une familie. Ecrire pour les renseignements a Metz (Moselle) poste restante a Melle E. ARNOULD. (21815) TÉ^ÏftïïlüïS 3f een aangenaam gelegen BUITENTJE met TUIN, aan een der Buitensingels: Een of Twee GEMEUBELEERDE KAMERS, .oor een HEER, met of zonder Kost en huiselijk verkeer. Inclilerende adresseren zich franco onder het Motto BUITEN, Bureau iandelsblad. ¦ (21806) MEN VERLANGT TE HUUR ;egen Februarij of later, op eene der Grachten tusschen de Leidche en Brouwersgrachten: Een HUIS, met minstens 5 ruime LAMERS en liefst met TUIN. Huurprijs hoogstens ƒ 1000. Franco ifferten onder Lett. MT, met naauwkeurige details, alsmede opgaaf ler vroegere bewoners en huurprijs, bij de Beekhandelaars JT H. n G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (21807) SPIEGELGLAS-VERZEKERING. Voor eeue soliede SPIEGELGLAS - VERZEKERING - &apos; MAATSCHAPPIJ worden Gevraagd AGENTEN in do onder- 1 -heidene provinciën van Nederland, welke door relatien en ijver oede verzekeringen kunnen aanbrengen. Franco offerten met de oodige inlichtingen worden ingewacht onder Lett. U. A., in den antoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, te i msterdam. (21810) a Voor een 16jarig JONGELING, P. G., wordt Gevraagd degek onderwijs in de moderne Talen enz. op eene KOSTSCHOOL. pgaven van prijs en bijzonderheden, benevens waar te Amsterdam formatien zijn te bekomen, worden franco verzocht onder Lett. E. A., aan het Bureau Handelsblad. (21809) Gevraagd met I°. November in een Winkel van Koloniale Waren L a. R. O. BEDIENDE, goed met de zaak bekend en yan goede tuigschriften voorzien, tegen genot van salaris, kost, inwoning, z. Franco brieven onder lett. B. aan de Boekhand. GEBR. VAN c -NGENHUYSEN, t« &apos;s Hage. (21826) I &quot;&quot; &quot;-&quot;- -- ¦ ¦• ¦&apos; .... „ , &gt;MII BOEUHUMERU. MEESTERKNECHT. &apos;&quot; Op eene voorname Drukkerij wordt gevraagd als MEESTERKNECHT, een allezins geschikt Persoon, P. G. Adres met eigenhandige franco brieven onder lett. X. X. Q. aan het Bureau Handelsblad. (21861) LETTERZÈTTËRS, Vast werfc oegeerende, vervoegen zich brj VAN DE WEIJER, te Utrecht. (21842) BEDEIMHÜLP. Eene ARME WEDUWE met Zes Kinderen, zes weken vaderloos, verkeert in eenen beklagenswaardigen en ellendigen toestand, daar zij door zware ligchaamsgebreken niet in staat is, het onderhoud voor haar en haar groot gezin te verdienen. Mogt zij het wagen hare smeekbede te doen, aan hare waarde stad-en landgenooten, voor haar arm huisgezin. En daar de nood op zijn hoogst is, wenscht zij, edele menschenvrienden, dat de redding nabij mag zij ii. Elke gift, hoe klein ook, zal met liefde en dank in ontvangst worden genomen, door hen, die zich bereid hebben verklaard uwe liefdegiften in te zamelen, i N. M. FERENGA, Bloemstraat bij de Baangracht, DD 326. H. DE HOOGH, Nieuwendijk, L 76. J. HABOLD, Lindenstraat, PP 638. (21923) ::MMD_&amp;Rfi]ïr Een fatsoenlijk BURGER MEISJE, van de P. G., 23 jaren oud, zag zich gaarne tegen November of eerder geplaatst, hetzij by Kinderen of ter assistentie in de huishouding, liefst te Amsterdam. Op groot salaris zal minder gelet worden dan opeene fatsoenlijke behandeling. Brieven franco lett. K. D. N. Bnreau Handelsblad. (21804) HUIS GËVRAAfiö; om dadelijk of met primo November e. k. te aanvaarden, bevattende 6 a 8 Kamers, voorzien van Gasinrigting en Duinwaterleiding, staande op de Keizersgracht, Heerengracht of Singel. Adres onder lett. K., met opgaaf van stand, huurprijs en verdere particulariteiten hij de Kantoorboek.erk. R. C^LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (21799) italiaam o. koop.ialsléoo.d!. Een oud BOEKHOUDER geeft onderwijs, volledig, practisch en theoretisch, waarborgt door zijne eigene methode den tijd van 3 a 4 maanden tot grondig aanleeren dier belangrijke wetenschap. Hierop reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder het motto Boekhouder, Bureau Handelsblad. (21803) KANTÖÖRLÖÖPÊR. Op een EFFECTEN-KANTOOR wenscht men, liefst dadelijk, iemand van de P. G. en niet beneden de 20 jaren, hoofdzakelijk voor loopwerk. Zij die vroeger in het vak of het Kassiersvak als zoodanig werkzaam zijn geweest, zullen de voorkeur genieten. Salaris aanvankelijk ƒ 6 &apos;s weeks. Alleen op eigenhandig geschreven brieven met goede refertea en opgave van ouderdom zal regard geslagen worden. Adres franco onder lett. X bij de Kantoor-Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (21790) EËN BEKWAAM KOK, ongehuwd, de Fransche en Hollandsche Keuken grondig verstaande, zag zich gaarne met primo October of November geplaatst. Adres franco Bureau Handelsblad onder lett. A. O. K. (21802) PS. Van goede getuigschriften voorzien. tTko¥,~wleks vergrootiïT Eene STOOMMACHINE van&apos;lVg paardenkracht. Te bevragen met franco brieven aan het Bureau van het Advertentieblaa te &apos;s G.avenhnge, onder de letters P. N. (21800)</p>
</text>
