<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lIEEREN-KLEEDIUfG. S. STOKVIS, Heiligenweg, D 240. GOEDE KWALITEIT, NETTE BEWERKING EK VOOR! DEELIGE PBIJZEN. (?______ EENE BEKWAME KECffIMEID &quot; wordt te Utrecht tetren primo November gevraagd. Loon f 80. Franco brieven onder N . 599 bij den Boekh. W- P. DANNENFELSER te Utrecht. (21647) GOUVERNANTE. &quot; Jhr. Mr. VAN BET_MA THOE KINGMA, bij Heerenveen, vraagt ten spo.digste eene GOUVERNANTE, geëxamineerd in het Fransch, Hoogduitsch of Engelsch. (24431) MAGAZIJN VAJiIIAMËREN SCHOORSTEEN-&apos; MANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 45 stuks direct afleverbaar. Prijzen van af ƒ 20. (20678) G. &amp; .1 COOL, Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentuonstelling te Parijs 1867. WINKELDOCHTER. In eene GRUTTERS- en KRUIDENIERSZAAK verlangt men eene Winkeldochter van de R. C. Godsdienst, om tevens in het Huishouden behulpzaam te zijn. Adres met franco brieven onder lett. A., bij de Boek- en Pauierhandelaren P. J. VAN LEEUWEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (11607) Men verlangt voor Gehuwde Lieden zonder kinderen, in den om&quot; trek van het Damrak, TE HUREN, tegen I°. November of eerder» twee gemeubeleerde KAMERS met Alcove of klein Kamertje. Opgaven van stand en huurprijs worden ingewacht bij den Boekh. F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg, onder letter F. (21723) HH MEDI I WOUDEN HERINNERD, DAT HET BEROEMDE WERK VAN Prof. F. _n_G9II2YI2R 9 getiteld: .Leerboek der bijzondere Pathologie en Therapie9 vooral&apos; met het oog op Physiologrie en Fathologptache Anatomie 9 door de Ondergeteekenden wordt afgeleverd voor ƒ12.40 \l\ PIAATS TH f 22.40. Het Werk is compleet in Twee Deden (4 Stukken) royaal BU.. beva&apos;t-ntle p m. 1400 Bladzijden. &apos;üitspvers HG. A. CAMPAGNE te&apos;Tiel, en D. B. CENTEN te Amsterdam. (&quot;21784) ¦ — - — . — JOH. NOMaN &amp; ZOON, te Zalt-B.mmel, debiteren ri&apos;pt, veel snce.es en h-^him alom verknjïh .ar gesteld : DE WERKEN VAN POTHIER, door aanteekeningen in verband beschouwd met het Nederl. Burg. Wetboek, op bet voetspoor van BUGNET, Hoogleeraar in de Regten te Parijs, door Mr. E. G. VERHANDELING OVER ÖE VERBIND&apos;TENISSEN , 2 Stukken, ƒ 10.30._ (21244)^ SFYFFARÖIS &amp;««8* » heeft voorhanden: Boekhandel. S(!AI!!VME __i.TEt.___.. Hxxß___tATlXl.ll. Op franco aanvrage staan de geregeld verschijnende Overzigteß gratis ten dienste. (2C677)</p>
</text>
