<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I MIVEETEMTIEN. I Een Heer uit deu fatsoenlijken stand, van middelbaren leeftijd, ¦wenschte, niet al te ver van de Leidsche Barrière, op eene der hoofdgrachten, TWEE ïiAMERS met gordijnen en kleeden en bediening. Men adressere zich franco met opgave van prijs, aau den 1 Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, n°. 858. on; der lett. 11. Z PlAMltfO. Doof buitengewone omstandigheden TE KOOP eene nieuwe 7 octaafs 3 snarigo PBA___N», in fraai bewerkte Palisanderhouten kast, krachtvol van toon en sterke constructie, voorzien vau bouten en schroeven, geschikt ter verzending naar de Kolonie, met schrif! telijke guarantie, tegen geringen prijs. Te bezigtigen bij J. ff. ZEI- I LER, N. Z. Achterburgwal bij de Gasthuismolensteeg, G 312. (21591) . Bij Protestanten in eene kleine stad of een gezond dorp, wordt voor i een Heer meer met zwakke dan kranke geestvermogens, IL&apos;SS! VESTING en _U__B«_BEiLl_l-__ OPZIGT GEVRAAG!». Naf _ere inlichtingen franco onder lett. A. B. C, by den Boekh. D. B. ; GENTEN, to Amsterdam. (21711) I ATraWTMÊT Eene fatsoenlijke Weduwe van de P. G. zoekt zoo spoedig moge* lijk eene betrokking als HUISSiOÜDSTEK. er zal meer op ! goede behandeling dan op salaris gelet worden. Brieven franco on&apos; der het motto Spoed bij don Boekverkooper L. J. E. VAN DEN | BOR, Nieuwmarkt. (21563) Een Israëlitisch Meisje, 28 jaren oud, wenschte zich gaarne geplaatst te zien als JU_?VROUW VAW GEZELSEUAP. of ter &apos; assistentie in een klein gezin; zij is van nette burgerlijke Familie 1 &apos; «n in den Mauufactuurhaudel ervaren; er zal meer op eene goede behandeling dan op salaris worden gezien. Brieven franco onder &apos; lett. H. H. bij den Boekhandelaar J. VLAANDEEEN-OLÜENZEEL &apos; te Zwolle. (21513) U&apos; GEVRAAGD ; ? een SCHEEPS ©OETOR voor een schip, naar de Oost-Indien 1 bestemd. Adres in persoon of met franco brieven bij D. BURK, &apos; Droogbak, TT 47. (21681) : BUITENGEWONE ZIINIGHEIÜSLAMPEN, vaw mSüEiIS, te Parfjs, . BRANDENDE ZONDER VLOEISTOF. ii De Ondergeteekenden hebben de eer bekend te maken, dat zij in n Nederland uitsluitend met den verkoop van dat artikel belast zon. Tt In hun Magazijn, Heerenstraat, RR 236, hebben zij eene belangrijke it hoeveelheid voorhanden tot billijke en vaßte prijzen. Winkeliers a, I genieten korting. . id De Photogeneolie, waarmede deze Lampen eevoed worden, is beï reid door de Photogene Gas-Maatschappy alhier, en is mede bij et hen verkrijgbaar gesteld. t- Amsterdam, 7 September 1867. ___,ww._„ _ _ _0 if. (21667) JM. g. NIERMEIJER Jn. &amp; E&quot;. .•- Lu Verlage von &apos;N. SIMROCK iv Bo.in ei-.-h.iiit n- auf den 1 October: Z mMMWM%Am®mWr% &amp; Ei ie der o Jan e Wor te, g . ?*• H£FT- ____J2l7GO)_ S Passage naar Java an .&gt;...¦.&apos;..&apos;&gt;_ wordt aangeboden met het snel7_.lp.u_ kn«._n __ __ „r- tr__s____.sc Hl Pb-ST,_D LEYDEN, tt JC VANUEPOLL als! Adres de Heeren CRAANDIJK &amp; DEEKSEN te Am&apos;-terdmn Sn De Makelaars H. F. SMITH on A. VAN IJZENDIJK Ez., zullen op Woensdag 11 September 1867, des avonds ten 6.ure, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMIT, in de Brakke Grond in de Nes te Amsterdam, aan de meestbiedenden verkoopen: 3009 c„e» ZWARTE PEPER, gedeeltelijk meer en minder door zeewater beschadigd,(.alhier aangebragt van Batavia p.r het schip Webfoot, Kapteih J. STURROCK. Liggende en te zien zoo als in de Notitie is vermeld. (21839) TABAK. VEILING te Rotterdam den 12den dezer van (21859) 105 pakken 3a Manilla €ag*ayan TABlfi. Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak. P. MEEEKAMP VAN EMBDEN en K. SCHOON , Makelaars in Tabak te Rotterd .m, zullen op den 12den dezer, na afloop der reeds geannonceerde Veilingen, publiek veilen: 13 pakken ia Manilla Cagayan, Nadere onderrigting bij genoemde Makelaars. (21859) OPENBARET VERKOOPING op DINGSDAG 17 SEPTEMBER 1867, des voormiddags ten 10 -.e. op het Terrein nabij de nieuw gebouwde R. C. Kerk aan de Kerkbrug te Ouderkerk a, _. Amstel, ten overstaan van den aldaar residerenden Notaris H. J. VAN MENS (om contant geld) TER AMOTIE: van 8 HOUTEN HEETEN, verders de AEBItAAK van de gesloopte Pastorie, bestaande in: Gebindten, Deelen, Kaphout, eenig Stijgerhout, Puin, enz,, staande en liggende op bovengemeld terrein. Zijnde alles daags vóór den verkoopdag van 10 -3_nreje_bezigtigen. _ (21829) Mr. J. H. VAN ROIJEN, Notaris te Zwolle, zal op Dingsdag den 17den September 1867, des middags ten 12 uren, in het gebouw OUEUN te Zwolle publiek Verkoopen: HET REtNTEGEVEND LANDGOED, HET E4MGEVEEDSEO genaamd, bevattende zeer deugdzame uitgestrekte Akkermaalsbosschen, alleeën in vollen groei staande opgaande Boomen, een kapitaal-Boerenerve, twee Katersteden, en ouderhoorige Bouw-, Weideen Hooilanden, alles aaneen gelegen en strekkende van de Oude tot aan de Nieuwe Wetering, liggende alzoo aan het vaarwater, § root te zamen 100 bnnders, 77 roeden, 80 ellen, gelegen in de uurschap Tongeren, gemeente Wijhe. Deze goederen zullen eerst in 19 Perceelen worden geveild, doch ten dage van den verkoop zullen gecombineerd worden de Perceelen 1 tot en met 17 en daarna de Perceelen 18 en 19; staande de Perceelen op: . het le op ƒ 8500 1 het lle op ƒ 3200 ii 2e ff » 3300 » 12e * _ 2000 ff 3e ff ff 5000 ff 13e « « 1600 » 4e ff ff 3400 ff 14e » « 8800 ff 5e ff ff 1600 » 15e . a 2500 ff 6e * ff 1700 ff 16e ff e 2050 ff 7e ff . 1600 - 17e ff a 1900 a 8e * o 2600 « 18e » &apos;a 3000 ff 9e ff ff 2850 ff 19e » n 3300 « 10e ff // 1900 te zamen a ƒ 60,800. De bewijzen van eigendom, de kadastrale stukken en de veilconditien liggen ter inzage, ten Kantore van voornoemden Notaris, bij wien men nadere informatien kan bekomen, zoomede bij de Notarissen W. JALINK, te Almelo en Mr. J. F. WERTHEIM. te Amsterdam en den Candidaat-Notaris J. K. STEFFEES, te Wijhe. De gedrukte boekjes, bevattende een kaartje en de beschrijving «lor Perceelen en der boomen, zijn tegen betaling van 25 Cent verkrijgbaar ten Kantore van den&apos; Notaris VAN ROIJEN voormeld. De verkoop der Boomen, staande op het LANGEVELDSLO, zal plaats hebben op Maandag den 16den September 1867, des voormiddags ten 9 ure, ten huize van de Wed. W. VAN BEN NULFT, te Wijhe. (21817) Aanwijzer JOHs. WEIJEEMARS, bewoner van het Iste Perceel.</p>
</text>
