<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 20 Julij.</title>
	<p>De Mrmorial diplomaligue, welke morgen hét licht zal zien, zal, naar men verzekert, het berigt mededeelen, dat Oostenrijk den wapenstilstand aanneemt. De duur van den wapenstilstand is. naar beweerd Werdt, op cene maand vastgesteld. De aannemiDg der Fransche voorstellen door Pruisen werd gisteren ten 2V-2 uur door de» Heer v. d. Golt. aan den Keizer aangekondigd. De Koning van Pruisen, die den brief van Keizer Napoleon eerst gisteren ochtend heeft entvangen, moet dus onmiddellijk per telegram hebben geantwoord. — Naar men gelooft, is het hoofdpunt der eerste prnisische voorwaarden , nl. de uitsluiting van Oostenrijk nit den Duitsohen Hond, ook in het latere voorstel opgenomen. Beijeren, VVurtemberg.Baden en eventueel ook het groothertogdom Hessen en Nassau zullen ecu Zuidduitschen Bond kunnen vormen, onder voorwaarde evenwel dat Oostenrijk daarin zal worden opgenomen. — Er wordt veel gesproken over eene wijziging der noordoostelijke grenzen van Frankrijk. De overeenkomst met Pruisen is reeds gesloten, naar men beweert. Frankrijk zal er een of twee departementen door winnen. De bevolkingen zullen bij algemeene stemming hunne toestemming moeten geven. —De Heer Gastinean, die onlangs ten gevolge van het uitgeven van eene reeks brochures /wegens het ongeoorloofdjopcnbanr maken van een periodiek geschrift&quot; tot eene maand gevang*nissti francs boet» werd veroordeeld . znl geen hooger beroej maar zich den Sasten Aug. ter beschikking tier Justitie stellen. — De Revue dc l&apos;instnwtton pnblii/ne wordt wegens het uitgeven een niet officieel verslag der zittingen van de Kamers vervolgd, pikante zijde dezer vervolging bestaat daarin dat de 1 minister Duruy tot orgaan dient. — Men heeft ten onregte beweerd dat het letterki li &apos;La l&apos;ralen.ité magtiging heeft erlangd om voortaan ook onderwerpen te bespreken. Dit verzoek is integendeel gevolge waarvan de redactie besloot li-1 bind te Brussel ie drukken. Het eerste nummer werd echter hier reeds aangehouden. Daarop lieten de znmenstellers, de aanleiding tot dien maatregel niet kennende, een artikel schrappen en eeno nieuwe uitgave drukken; deze en eene derde uitgave werden evenmin toegclai — De dagbladen ziin van regeringswege uitgenoodigd geene melding temaken van het weder uitbreken der cholera te dezer stede. _ — De France meldt, dat voor den Prins van Hohenzollern, die bil Kóniggratz het linkerbeen verloor , te Parijs een zilveren been naar een hieuw model wordt vervaardigd. ?,,.}¦„.„ -?„ — De werkzaamheden op het terrein voor de tentoonstelling vaa . het volgende jaar bestemd vorderen met spoed. Het grooto paleis in het middenvan het Veld van Mars is reeds halverwege vo.iooi . Het terrein rondom dat paleis is beplant, met vlaggen van verschillende natiën afgestaan, ten teeken dat dc gedeelten, aan elke der natiën afgestaan, door haar in bezit genomen zijn. De lurfcscltevlng Wappert &apos;naast die van de Vereenigde Staten en elke natie i tut met spoed da gebouwen vervaardigen, die zij noodig heett. De internationale cére.le neemt den geheelen noordwesteiijken hoek Vi»n het Veld van Mors in. Ook met den aanleg van het park is men reeds bezig. — De regtbank van koophandel heeft do maatschappij van eb nspoovweg van Libourne naar Bergerac in staat van faillissement ve-vkiend . — In den cirtjue heett heden voormiddag eene gasontploffing plaata gehad 3 personen hebben doodehjke brandwonden bekomen &lt;*n verscheiden paarden zijn omgekomen. De leeuwen heeft men kunnen redden. De brand is na eenige uren gebluscUt,</p>
	<p>&apos; -¦ De cholera neemt Wer toe; te MaMeüle Wierven gis-32&quot;-pereenen&quot;; te Amieas, Re-das», jKntëtf&apos;en Brest «raeorderen de cho- j le ra-gevallen weder. — Generaal Prirn bevindt zich bij voorduring nog te Vichy, waar hij de baden gebruikt. Hg is voornemens de slagvelden van Italië eu Duitschland te bjzoeken. — Te Nizza roert zich de Italiaansche partij, en de overheid heeft bijzondere maatregelen moeten nemen om de Franschen voor helcei&apos;gingen en gewelddadigheden te behoeden. — Uit Italië meldt men dat de generaal Cialdini benoemd is tot opperbevelhebber der geheele legermagt, zonder aan oenigc controle te zijn onderworpen. — De bestuurder van -de Tndipemlanza Cattolica, een clericaal dagblad van Florence, is dezer dagen op bevel der regering, krachtens tle wetsbepalingen tegen politiek verdachte pèïsónen, in hechtenis genomen. — Volgens berigten, door het Journal des Ve&apos;bats uit Padua ontvingen, waren. den Uden reeds vier provinciën van Venetië geheel door tle Oostenrijkscho troepen ontruimd, en trokken dezen, ten geiale van ,0-000 man, op Weenen terug. In de vestingen van den vierhoek hadden zij garnizoenen achtergelaten, en wel: te Verona -.0,000 man, te Mantua 5000, te Legnano 1200 en te Peschiera 2300; iv tle stad Venetië zelve is nog eene Oostenrijksche bezetting van 10,000 man achtergebleven; aan de, inwoners van laatstgenoemde stad is bovendien bevel gegeven, zich voor vier maanden van levensmiddelen te voorzien.</p>
	<p>— Uit Madrid wordt onder dagteekening van den I&apos;Jden gemeld, dat de militaire bevelhebber van die stad den inwoners heeft gelast, Manen 48 uren alle wapenen, tan welken aard ook, aan de overheid uit te leveren.</p>
	<p>— Uit Konstantiiiopel wordt gemeld dat de Egyptische troepen, welke ter beschikking zijn gesteld van de Turksche regering, Rumelie zullen bezetten, waar eenigen tijd geleden ernstige onlusten ziju harsten, en waarvan sommige districten een waakzaam toezigt ver&apos;eischen. Die troepen -zijn dcii 12ten dezer ingescheept en naar Salouichi vertrokken.</p>
</text>
