<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER.</title>
	<p>Aardanpelenmeel, 290,000 ffi ; Aardewerk: Porselein ƒ30,000 , dito fijn ƒ84,000; Asschen: Potasch, enz. 227,000 ffi; Azijn, van 2 graden sterkte of minder 3,000 kan; Bier 216,000 kan; Boter: eetbare, 1,897,000 ffi; Chemicaliën f&apos; 133.000; Cichorei, geprepar. 134,000 ffi; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd ƒ211,000; id. Kma ƒ,69000; id. Cocosnoótolie ƒ89,000; Fabriek- en Stoomwerlctuig.f&apos;3ll,ooo; Garen, vall hennep, vlas of werk (ruw) ƒ 19,000; id. (naaigareu) 16,000 ffi; id. van katoen, ougetwijnd, 2S-s,OOO ffi; id. getwijnd, in kettingen geschoren, enz. ffi; id. ongebleekte tweedraaels getwijnde 217,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongevcrwd ƒ116,000; id. op klossen gespoeld ƒ 39,000; id. van wol ol saaijet (ruw en ongeverwd) 45,000 ffi; id. twcedraads getwijnde (ongevcrwd en ongezwaveld) 148,000 ff; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ129,000; Gedistilleerd 19,800 vat.; ld. likeuren 16,000 kau; ld. reukwaters 31,500 kan; Gest 522,000 ffi; Glas: vensterglas ƒ 18,000; id. spiegelglas ƒ 7,000; id. Flesschen ƒ 10,000; Glaswerk f 78,000; Gouden Zilverwerk.»(goud werk) ƒ 5,000; zilverwerk ƒ 11, (XX): Granen: Tarwe 21,000 mud; Kogge 1000 m.; Garst 32.000 m.; Haver 79,000m.;Meel van Tarwe 191,000 ff», Meel van Rogge 5000ffi; Hennep(ongehekeld) 26,000 ffi ; Honig 12,000 ffi ; Hout.- Schtjcpsbouw- en timmerhout, alla ander (ongezaagd) ƒ89,000, gezaagd ƒ78,000; fijn werkhout (ongezaagd) ƒ 38,000; Verf hout (niet afzonderlijk genoemd) 244,000 ffi; ld. brazilet- en sapanhout ffi, id. campèchehout ffi; Huiden.» Onbereide, niet afzonderlijk belast (versche) ƒ ; id. gedroogde ƒ 208,000, id. gezouten ƒ212,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ 67,000; id. (verlakt enzeemleder^2Bl,ooo», IJzer: Ruwgogoten ƒ 648,000, smeed-, band-, plaatyzer, enz.ƒ 146,000, spoorstaven ƒ191,000, gazpijpen, enz. ƒ93,000, ijzerwerk ƒ 447,000; id. scheepsankers en kettingen ƒ 2,000, nagels en spijkers 466,000 ffi; Indigo 151,000 ffi; Instrumenten: Muziek- (Piano&apos;s)ƒ 12,000; Kaarsen, was, stearine, enz. ƒ344,000; Kaas 2,085.000 ffi; Katoen, ongesponnen 2,247,000 ffi; KoMi 5,588,000 ffi; Kolen: Steenkolen 4780 ton; Koper, ruw 225,000 ff; itl. geslagen of geplet 20,000 ffi; Koperwerk ƒ91,000; Kramerij ƒ499,0005 Lompen, niet afz. bel. 231,000 ffi; id. wollen (onverm.) 59,000 ff. id. oud touw 12,000 8; Lood: ruw 534,000 ff; id. geplet of bewerkt.47,ooo&quot;ffi; ZfodëU 115,000 ff; Manufacturen van zijde ƒ 80,000; van Katoen (ruw of gebleekt) ƒ2,880,000; geverwd of gedrukt ƒ 2,090,000; Linnen (ruw of gebleekt) ƒ286,000; van wol, lakens, bukskins, enz.ƒ 66,000; van wol, niet afzonderlijk genoemd ƒ304,000; van wol (dekens)ƒ 14,000, van (wol flanel en baai) ƒ45,000; van geweven of gebreide kleedingstukken f 9,000; katoenen kanten en tullen ƒ 21,000; passementwerk ƒ 226,000; linten en band (zijden) ƒ 26,000; linten en band (kat en Hnn.) ƒ 33.000; gemengde stoffen ƒ 105,000; Meekrap.» Alizari en gedroogde racin 1000 ff, id. onberoofde, fijne, enz. 141,000 ff; garancine cncolorine ƒ178,000; Mest. Guano 2,178,000 ff; Modewarenf 16,000; Olie: Boom- of olijfolie 198.000 ffi; van plat en rond zaad 772,000 ffi; aard- en steenolien 219.000 ff, palmolie 172,000 ffi; Papier van alle soorten ƒ235,01x); meubel, kardoes, enz. ƒ20,000; Peper 38,000 ffi; Rijst en ryst in doppen 622,000 ffi; Roet, Smeer 207,000 ffi; Mting; Bind- 276,000 ffi; Hozijnen; 13,000 ffi- Salpeter; ruwe 296,000 ffi. geraffineerd2B,ooo ffi; Schors: ongemalen 93,000 ffi&apos; Slagfcee: stieren, ossen, koenen, enz., 20 stuks, . hokkeliugen» en kalveren — e is 1880 st., schapen 120 st., Lammeren — st _eee.men: Cassia lignea en cassia vera ƒII.OOO, foelie ƒ 0.000 -. kaneel ƒ 3.000. museaatnoten f 8.000. nagelen ƒ 4,000», Spiatter: ruwe 3,981,000 ff, g-plet 384.000.1&apos;; Slaat in staven 353,000 tl.&apos;; ,S/e,./» I.e-werkte, enz./ 18111)0». Cement, tras, en ¦/.. 2,111,000 ffi; Strot* 29.000 ffi; Suiker: ruwe 1,508.000 ff; t;¦».¦,• Ilineevle : melis S.OIO.HK) ((,&apos;¦ itl. kandij 86.000 if», id.basl i-den 53.000 ffi : tubah In vollen ot bladen (Amerik) 115,000 ffi; id. (ïnlandsche) 201.000 ffi; itl. (.lavasche) 79,000 ffi; id. (alle andere) 4&apos;1 000 ffi» Gefabriceerde 40,000 ffi; Sigaren 52,000 ffi; Tapijten, (niet afzonderlijk genoemd) ƒ4000; van wol en koehaar /&apos;10,000; Teer: 141,000 ït.&apos;; Ti-rpmiijuo/ie: f7MX); Thee: __7»Öooff; &apos;Int: ruw, 860,000 ff; TraaJi: 122,000 kan; Uurwerken: goutien en zilveren h&apos;.roloo-ien ƒ • Visch: Versche zeevisch 63,000 ffi; gez. garnalen 150 000 ffi; gez. haring 310 tou, id. (gezouten kabeljaauw) 380 ton; g. ronkte bokking 1.5.000 stnks. stokvisch 30,000 ffi; Vlas: onbewerkt, o ie&apos;e root&apos; eu &apos;ongezwingeld 40.000 ffi, ld. ruw, geroot en gezwingeld&apos;501,000, id. gehekeld -ff; Vleesch: van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 164,000 ffi, id. schapen en varkensvleesch (versch) 47,000 ff , id. (gezouten) 12,000 ffi. ld. (&quot;.•ronkt of gedroogd) 120.000 ti.&apos;: Vruchten: alle versche, enz.f 54.000 ; Was] (ruwe en plantenwas) 60,000 ffi-, Wijn op fust 13,530 vaten, idem op Uesselien MOO vaten; Wol: ruwe 396,000-ffi; Zaad: (kool-en raapzaad 1000 mud, idem lijnzaad 1.000 mud; Zijde: (ruwe en onbewerkte) 7,000; Zont: (geraffiu.) 219,0tX)ffi; Zwavel: .(ruwe) 4,120,000 ffi, id. geraffineerd 27,000 ffi.</p>
	<p>Overliet van de vordering der werkzaamheden aan dettaataspooi maanden Miei en Junij 11. Met liet maken van ¦ m Deventer naar Zwolle-.-¦ i, Il huizen in de haan en d- kokers grfnd verveer heeft mei kracht-plaats. ..houwen &quot;H mr men zijn gereed, ||&quot;t &apos;tni!,&quot;li d &apos;¦&apos;-.. te Zwolle gaat go t, de bindten der &apos; ld, en met is mi&quot; ;&apos; z&quot;&quot; Bteld met do bergplaawen wol rijtuigen en »obr brandstoffen, dak de werken ïlcppe] werden gcre- De landnoofden en pjjlci hruc ever de Vecht zijn vooreen grool De hrug i&apos;iel te ,\! &apos;|ni-! is voltooid en r do :, l.&apos; De,]&apos; [werkend&apos; :l ll&apos; Dedemsvcart en Staphorst fijn gedeelte MeppeLßeeronveen worden met ki-.i-1 , do bruggen en duilcre in &apos;le baan rij» onder h. r ii-.-t sta, aVees zijn den löderi Julij He lün van i !ij 11. dn de ii iv sommi; &apos;-odat spoedig nut In rvoer een 1 kuiuien worden geil, t metselwerk van In-t stationsgebouw te n i* onder handel»; il -&apos;!&apos; i&apos; &apos;Ie kap, van de -, e metsa-lwi nnen, Met cveg i.i,i aan di klanuvcri ch« gi wirdewerken w 1&apos; spoorweg van Hengelo &lt;&lt; t En«CI Prtii ,|r&quot;&apos; iverk.cn fnv di le tot Helm n»ge- II zijn gereed, onderbouw van de i.nburg en Isnt is gereed, en tle bovennoiiw leender handen, i venhoiiw vui de draaibrug &quot;Ver do Zuidwillemsvaart te Helmond-, &apos;&quot;ld. 11. louw te Veulo is onder de kap inenbetiuimcriug t* aangi Hut ualtegebouw i. mede (1,. Ij, ens is ln-t •estebl tiKt heb hal-1 I 11, i &apos;I d&apos; r li.m ll&apos; I is den t )-¦;. Ju el der gezegde lijn zijn do grondwerken Voltooid -.verken gereed en de Hul li il. t, Iv exploitatie brengen der lijn Ver Hieven zul ¦ nnen pl»«t D&quot; &quot;o van den spnwrweg &quot;n i eorigeïer, en naderen hum I.&apos; •&quot;ie. 11, i :&apos;.&apos;, te \\ oei., iri&apos;chi is bijna gereed. le lieele leng!, der ppij, den K- De gebouwen op d grootendeels gereed en op bet ven na v«A de halte Krabbend^» en Krui.iingcn gt flULVatt metselwerken van de fantluooTSen en lot tusschohpehant &quot;;-ug mei het k i ¦&apos;nid-lie\eland zijn gereedj de boven. is m de labr&apos;u &quot;ha. ,M,t de spoorbaan tusschcri Bet gedeelte van de&apos;Oo i iitig voorgewerkt; ife statlonsinTigfingun op bet station te i loea rijn ouder handen. De werken van het kanaal door Zui hunne voltoog&apos;ing. I&gt;. | der nardebaan en Kunstwerken van den spoorweg van Iwtliijndijkje totden M u -tiertmet russen-- schreden. Aan ihouw van de brug over &apos;!¦&apos; Lek is krachtig voortgeworkt; de landhoofden &lt;-n pijlers worden afgeperkt De l» onder ha. De werken tussch-n Kuilenburg en Bommel worden onafgebroken voortgezet. Van den om!&apos; D de loo* over de rivier de Waal zijn de u van de landhoofden &quot;n van drie pijlers afgeloopan. Aan de funderingen der andere pijler» wrdt druk gebeid, Aan do laiidn is men reed.&apos;, le-zig met metselen. De i nhoM&apos;h en Doxtel zijn in vollen gang-, van de brug over bel Sinalwater i. het metselwerk onder bene |i,¦ rken van den 9p»onveg lv.&apos; ch.-n Dofdfn-lit en Willemsdorp worden onder i omen. Van de brug over «Ie &lt;Iv ¦ Dordrecht zgn de Sl&apos;danimingen e .Ti i pijlers gereed; met het heiwerk voor ih&apos; 1 uidhooiden is men begoni |ie spooi doarduk tot Breda is i fted. De aardel Uktuaai en Zaandam is voor een gedeelte gereed en overigens ouder handen. Il,; ler kunstwerken in den weg is gei ook de brug •¦¦ Jauemasche vaart «u de ophaalbrug in tien weg van Assendelft naar Krommenie. Voor de gebouwen te Caatricum en Uitgeest worden ingen gemetseld. istoamjajtt.) Berigtun betredende de cholera. ii,„ -.n i - i„ia ,« Sedert bet begin der Den aoeten Julg zgn etfidfsaa, zgn aangetast «verleden. aangetast overleden. Leydrn . . 7 1290 &apos;sllrnvcuhage M 1070 BBS Delft . . o i Ml -dam. .11 313 Rotterdam . 26 20 1423 Bttl Dordrecht .8 II SS3 833 Gouda, . . 1 l 123 Utrecht . . 22 21 |943 UW Den luden Julij. Haarlem. . 6 &apos;2 onbekend 118 eu. . 18 1,1 136 Meppel . . 2 171 Groniugcu. . 34 M 1293 710 Bodert het begin .ler ziekte zijn te Amsterdam overleden 141 pern. Van de aangetasten te &apos;saravenhagfl woonden aetoSchevehingen, van de overledenen 16. dStnMt-Cttrmnt) 1 ii&apos; Slunlt-t onranl bevat tle volgende opgaven betreffend . i&apos;bus beginnend» H en eindigende 14 Julij: In de provincie Holland. Aangetast 344 runderen; 100 zijn geel ¦ afgemaakt en 20 hersteld, terwijl er 169 in behaiidelintt ulovi het uitbarsten i Z&apos;J&quot; &apos;» die pwt l&apos;, waarvan er 20,947 stierven, 9930 iverdon afgemaakt, 30,114 herstelden en 043 nog ziek zijn.</p>
	<p>Utrecht: Aangetast 168, gestorven 84, afgemaakt 10, hersteld 52. Sedert het begin der ziekte aangetast 6609, gestorven 2999, afgemaakt 164, hersteld 3326, in het geheel nog ziek 120. Noord-Holland: Aangetast 14, gestorven —, afgemaakt B,hersteld 6. Sedert het begin cler ziekte aangetast 1901, gestorven 552, afgemaakt 633, hersteld 716, zoodat op 7 Julij geene zieke runderen overbleven. Recapitulatie: Aangetast van 24 tot 30 Juny : Zuid-Holland 208, Utrecht 84, Noord-Holland 43, totaal 335; van 1 tot 7 July: Zuid-Holland 385, Utrecht 190, Noord-Holland 22, totaal 597; van 8 tot 14 Julij: Zuid-Holland 344, Utrecht 168, Noord-Hollaud 14, Totaal 826,</p>
	<p>Berigten van Veeartsen over de week van 8 tot 14 Julij: Te &apos;sGravenhage, sedert het laatst van Februarij verschoond gebleven, kwam weder een geval van veetyphus voor. Het aangetaste beest is afgemaakt. ïe Kijswijk heeft de ziekte zich verder uitgebreid en nieuwe eilers geëischt. Te Voorburg en Zegwaard is ze op nieuw ontstaan. Hoezeer te Voorburg de beide eerst aangegeven koenen zijn afgemaakt, werden toch meerdere van den koppel aangetast. Te Zegwaard daarentegen bepaalde de ziekte zich bij 2 runderen, die beide gestorven zijn. Te Voorschoten is een kalf aangetast en afgemaakt. Te Zoeterwoude zijn weder onderscheidene gevallen voorgekomen, en te Leiden l,dat met den dood eindijde. Te Woerden en Waarder zijn geene nieuwe koppels aangetast, maar op de besmette plaatsen kwamen dagelijks nieuwe ziektegevallen voor. Te Barwoutswaarder kwam er slechts 1 nieuw geval bij. Te Rietveld is een nieuwe koppel besmet. Ook te Zegveld neemt tle ziekte toe, maar er herstellen er vele. Te Kamerik daarentegen sterven er vele. Hier wordt de toestand van weck tot week erger; tic ziekte is heviger dan in den afgeloopcn winter en breidt zich telkens tot nieuwe buurten uit. Te Kockengeu ging het beter. Slechts één geval kwam er voor eu wel onder tle besmette koppels. Te Laag Nieuwkoop, waar de ziekte reeds in|de voorafgegane week is uitgebarsten, werden verscheiden» runderen aangetast. Het schijnt echter, dat het karakter der ziekte hier goedaardig is. Te Vinkeveen stierven eenige kalveren. Te Bodegraven blijft de toestand ongeveer dezelfde. Er zijn nog vele koppels verdacht. Te Haastrecht zijn op drie hoeven 10 stuks aangetast en 8 gestorven. Te Stolwijk zijn aangetast 2 pinken , maar in ligten graad. Te Polsbroek barstte cle ziekte uit, op eene tweede hoeve. Op de vroeger aangetaste hoeve ziju weder 7 nieuwe gevallen voorgekomen en &apos;i runderen gestorven. Te Ouderkerk a/d. IJssel is de toestand bijna niet veranderd, llet ziektekarakter echter wordt meer kwaadaardig. Te Krimpen a/d. IJssel is 1 rund aangetast onder eenen nieuwen koppel. Het beest schijnt te herstellen. Te Pernis, sedert 24 Febr. bevrijd, kwamen weder 3 gevallen bij éénen veehouder voor. In de voorafgegane week was 1 beest afgemaakt.</p>
	<p>De algemeeno synode der Ned. Herv. kerk heeft, blijkens het verslag harer werkzaamheden in de K. C., de door de commissie, in 1865 benoemd, ter tafel gebragte gezangen, voorden vervolgbundel op de Evangelische gezangen, aangenomen en besloten dien bundel met een woord van aanbeveling tot de gemeente te brengen.</p>
	<p>Niet de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Zwolle, maar die te Amsterdam heeft zich tot deu Minister van Biuncul. Zaken gewend met een adres van gelijke strekking, als dat door de vereeniging «Sehuttcvaer&quot; te Zwolle aan den minister gerigt. (.Zie Handelsblad van Zaturdag jl.)</p>
	<p>Door da lleercn .1. L, Kuin.lers eu C. I meenteraad een ontwerp ingediend a het bouwen van écu ijk 11. i out dat uil deze onderu emeen welzijn • l kunnen voortspruiten, w Vocrio nn -vn der I&apos;l.nitaadj.&apos; dl Jll meenschap ¦ &apos;¦&gt;) t der mine Ito van &apos;JU Ned. |l| achter | . aan het |i I&apos;&quot; ?!,! op grond te vei tnpen van di kosten wol uk ./ v.vis.i tt&apos;i voor il iteigt incente n.&apos; iieti, het loggen van bruggen en u De adressanten .. zich iv v i aanzienlij&apos;, Hing, aan « l aiiezius i in die . door har» bijzi tien zi. h i ruimschoots over de tot mtïi Z% stellen «ie ¦ . uit voor ¦! i zal kuiiui •&quot;¦ de IMvoli voor l&apos;nriji., bet Prater voor VVeem ; r licu: I&quot;. Aan lon op de in tl bij hot pain gcsU-ldo voorwaarden . !,omstig tle daaraan ie plannen» behoudens de daarin met onderling overleg te brengen Wijzigingen, pro¦ 1 te V&apos;-rleeneli: • lot hot aanleggen van eene 2&lt;i Ni ¦ •¦er I-JU.*» Ned. &apos;raat van den Utitn tot aan de MiJdenltiau der I&apos;lantaadje, om zich met deze laatste straat ij lijn i b, Ti ; h : houwen eencr op de terreinen van den gedeiiipten Uiletlburgwal. 3*. De medewerking t ¦ n riemen, om van .je boogc regering te verkrijg! - irbij do aanleg dezer werken wordt verklaard te rijn van algemeen nnt. 3&quot;, Bij de daarna t&lt; cessie, het bedrag te bepal verheid voor de uitvoering tb-r werken en den t. riuijii vast te &apos; der . iiirnloozo maatschappij en • weri.&apos;g waarop de h&quot;l..eldc onteigeiiiugsu ligd, egelen &apos;&quot;f uitvoering -ler v. igtler Halati «taken en gelijk; mei het. \ -iiei in n .i&apos; v iefiniiève concessie, de daaromtrent n in men a&amp;alttites in ie trekken.</p>
	<p>Gaarne vestigen wij de aandacht op de goedkoope golegenheid die cle Nederl. Rhijnspoorweg-maatseÖtippij heeft opengesteld voor de bewoners vau de verschillende steden en dorpen, welke aan die lijn liggen, om aan de nationale tentoonstelling in het Palcis voor Volksvlijt alhier| een bezoek te brengen, ln cle plaatsen, dio verder clan Utrecht zijn gelegen, kan men voor ƒ 1.25 een retourbillct naar Amsterdam bekomen , dat tevens regt geeft om de tentoonstelling te bezoeken. Voor de plaatsen tusschen Utrecht en Amsterdam, is die prijs bepaald op ƒ 1. Wij vertrouwen dat velen gretig gebruik zullen maken van deze zoo weinig kostbare gelegenheid, om aan Amsterdam en de tentoonstelling een bezoek te Mengen.</p>
	<p>I&apos; n hel Z&quot; men om. in navolging van andere inrigtingeu, haar lok) &apos; ek tegen ( geven, \\&apos;ij gclooven «at. i zoo druk .onder in ikte plaat» uagUg w zal Wevnndeii worden, om bouwlusUeen t« ontvangen. 11. Duitsche .-n I&apos;rnnsstio artisten zullen het vrolijkste deel van l,mi n, en .-en Draai VB rstelling ... pluist i eene - ai. a sh.tte dos &apos;I ovc-r de voortelling, di&lt; hier Üondendsg . ten voor i II ter en Mw. hebben. I hlu actrice is i liaafd en tijn spel, door halen g lievallng van bui puhliek, en ook d. I worden . kend. De i theatru lullen ! rijke ¦ op Dondi een blijk ( übciil te ,; Hen /al zich herinneren, dat wij t&lt; gemaakt, dat aan een jeugdig Nederland. op h&apos; t&quot;- Brusse ten deel vi.l. Bij het concours van I ... ,[,. twe, &apos;. ile imel Iv la-mineur. huono ontwikkeling van h . n leea tn d &apos;r&apos; „ .„„ on» dan wij. De doelt in bot Julgnouimcr van dt&gt; Grsettc dn beiwttrti,de öalouvau 1866 besprekende, mede dat dc heer Pascal /belast is met het bonwen van een paleis voor dc wetgevende magt in den Haag.&quot; Hij voegt er bij, dat de heer Pascal met veel geluk deu stijl van Louis XIH heeft gebezigd ; - zoo geschikt voor het noordelijk &apos;klimaat door zyne hooge daken en door de schakering van baksteen eu gehouwen steen, die in een nevelachtig (!) en treurig (h land deu geest verlevendigt.&quot; Wij herkennen daarin een der drio Fransche plannen, waarvan de sehoone uitvoering der teekeningen in het jury-rapport geroemd is; doch niemand wist bij ons, dat aan den genoemden bouwmeester de oprigting van &apos;het gebouw was opgedragen.&quot;</p>
	<p>Op 21 Julij is ter provinciale griffie te Utrecht herbesteed het vernieuwen en herstellen van eenige gedeelten der bestrating van de groote wegen der lste klasse, enz., in cle provincio Utrecht. Aannemer J. vau LuMteren te Woudenberg voor ƒBBOO. Aan het bureau van den luit-kol. commandant van bei koloniaal werfdepot te Harlingen, zijn gisteren aanbesteed de levering van 8 last jarige roode of Kijn tarwe van minstens 77 pond per mnu», 4 last jarige witte of Zeeuwsche tarwe van minstens 74 pond per mnd en van 3 last jarige inlandsehe of Pruisische rogge van minstens 72 poud per mud, welke onder nadere goedkeuring van het ministerie van oorlog zijn toegewezen als volgt: De 8 last roode tarwe ad ƒ 294.70 per last, en de 4 last witte tarwe ad ƒ 282.70 per last, aan A. G. van der Nulftt te Wijhe en de 3 last rogge ad ƒ 20. per last aan M. de Gier te Gorinchem.</p>
	<p>Do Deventer Courant komt op tegen een berigt uit die stad, voorkomende in een vroeger nommer van dit blad betreffende de aankomst en het plaatsen van geschut op de wallen van Deventer. Onze correspondent houdt de juistheid van zijn berigt vol, maar wijzigt, het in zoo ver, dat bedoeld geschut niet op de wallen, maar in het arsenaal is geplaatst.</p>
	<p>De gemeenteraad van Tilburg heeft gisteren besloten, dat do kermis aldaar dit jaar niet zal plaats hebben.</p>
	<p>Bij het lezen van Engelsche opstellen en geschriften over landbouw» wordt men dikwerf getroffen door de waarheid van het gezegde: //die het doet., weet het niet te zeggen; die het zegt, weet het niet te doen.&quot; De Engelschen zijn de beste en meest practischc landbouwers, maar hunne landbouw-litteratuur is zeer arm, en die weinige boekeu zijn meest slecht geschreven ; practisoh zijn ze niet en waar het redeneringen of thcorien geldt, vervallen zij dikwerf tot letterlijken onzin.</p>
	<p>Lu Duitschland vindt men juist het tegendeel; boeken bij de vleet, grondig wetenschappelijke, zoowel als goede practisohe; maar hun landbouwleer is over het algemeen beter dan hun laudbouwleven. Iv Engeland ontwaart men bovendien in vele geschriften sterk tien invloed van de orthodoxe kerkleer en van het geloof aan het algemeen geldend gezag van den bijbel, waardoor men beweringen verneemt , die een Duitsch natuurkundige, of zelfs een leerling vau de burgerscholen aldaar dc haren te berge zouden doen rijzen. Dikwerf treft men dan ook in de beste Engelsche landbouwcouranten, zoo als b. v. de Markant Express, opstellen aan, die zulk een gemis aan het moest eenvoudige wetenschappelijke onderwijs verraden, dat het minste Duitsche landbouwblaadje zich schamen zou zulken onzin op te nemen. Om onze opinie te bevestigen, deelen wij het een en ander mede uit een opstel over vee-veredeling van een //eersten prijs-veefokker.&quot; dat wij in een der laatste nummers van de Marklane Express aantroffen.</p>
	<p>¦ Kr wordt veel gesproken over veredeling van het vee, maar minder over het verachteren of minder edel worden der veesoorten. V.n toch moet het laatste aan het eerste zijn voorafgegaan, daar het veredelen slechts een terugbrengen tot den vorigen staat is, want het vee werd in den beginne volmaakt geschapen, in al de volle beteekenis van dit woord in de zonnige beemden van het parn Doch er kwam spoedig verandering, toen het mst onze eerste voorouders uit het paradijs in de wijde wereld werd verstooten, waar duizend kwalen het vee zoowel als de menschen overvielen.</p>
	<p>«De gewijde zoowel als de ongewijde geschiedenis zwijgt geheel van de Paradijsche veerassen, zoiv.vel als van de veranderingen , welke zij in het tijdperk vóór den zondvloed ondergingen, maar men mag gerust aannemen, dat zij veel van hunne oorspronkelijke voortreffelijkheid verloren, omdat de //vloek&quot; op al het vee en al de producten des velds viel. Voort» mag nien met gerustheid aannemen, dat Noaeh, die een landbouwer van beroep was, wol bij den zondvloed het beste soort van veo zal hebben uitgekozen eu in de ark gebragt, om daarmede later de vlakte van Slnnar te bevolken, sommigen zelfs onderstellen, dat deze keus door de onteilbare hand van d» Voorzienigheid zelve geschiedde en dan kon er natuurlijk geen vergissing bij plaats gehad hebben. Doch sints had er weder achteruitgang plaats. Het oordeel //vervloekt is de grond om &apos;s menschen wii&quot; had zulk een invloed op klimaat, voedsel en op&apos;s menschen hai 1,, dat het runt! van zijn vroeger Volkomen staat afdaalde tot een toestand van ellende , dien wij niet zullen wagen te beschrijven; maar dit oorde-l werd voor het welzijn van den niensch uitgesproken , en lnt hield daarom op te werken, toen het vee tot zijn laagste standpunt «Hl gedaald. en toen verkreeg de natuur de kracht om, met behulp van den landbouwer, voor wien dit een Goddelijk bevel was, le weder tot zijn oorspronkelijken toestand terug te brengen, en dat maakt eigenlijk de veeveredeling uit.&quot; Op deze wetenschappelijke inleiding volgen beschouwingen over het kruisen tegenover het in zich zelven veredelen der rassen, en wórden ten slotte practisohe opmerkingen over het te lang laten zuigen eier kalveren als tegennatuurlijk medegedeeld. Het laat zich begrijpen, dat in Engeland tegonwoordig velen de noodzakelijkheid van goede landbouwscholen aantoonen. (Weekblad v. Haarlemmermeer.)</p>
	<p>Het stoomschip Bengal, met de mail van Indie en China is den lOden dezer te Suez aangekomen.</p>
	<p>* &apos;sGRAVENHAGE, 21 Julij. Z. M. de Koning wordt den 31sten dezer van het Loo in de residentie terug verwacht. HOORN, 20 Julij. In het kerkgebouw der gemeente West-Blokker, eenige schreden verwijderd van het Kloosterland, waar .Lm Arentsz, de mandenmaker van Alkmaar, op 14 Julij 1566 voor het eerst optrad als hervormd predikfr, werd 11. Zondag gedachtenis gevierd van dat feit. De predikant Prins de Jong hield cene rede overl Cor. 111:11. UTHECHT, 21 Julij. De volgende dagorder is door den majoor commandant der d.d. schutterij te dezer stede aan het bataillon gcrigt: //Officieren! Onderofficieren! Schutters! »Zware beproevingen zijn in de laatste dagen ons opgelegd; te midden van die rampen is het mij gebleken, dat geloof aan God voor u geen ijdele klank is. Bij u gaat onderwerping aan Gods beschikking gepaard aan het edele besef van eigenwaarde. Voor u zijn liefde tot den Koning, liefde voor het vaderland geen holle klanken; Vaderland en Oranje sterken uwen arm. «Met God, voor Koning en Vaderland&quot; zijn werkelijk voor u woorden van de edelste beteekenis. Officieren, Onderofficieren, Schntters! In uwe handen is het juistheids-geweer een wapen, waarmede wij met vertrouwen ons geliefd vaderland kunnen verdedigen. Gy hebt mij bewezen, dat gij de waarheid gevoelt van de spreuk: gooefendheid en kennis geeft Kracht. Ik zeg u dank voor uwen ijver, zoo sprekend bij de laatste exercitie betoond; gij kunt Oranje boven uitroepen. Onze vijanden zuilen ondervinden, dat onze harten even zuiver gerigt zyn als onze vizieren. Ik vertrouw op u, Schutters! met u is: leve de Koning, geen klank zonder beteekenis. 1 Wij zouden meenen allen liefhebbers A. G. J. Taets van Amerongen van kernachtige woorden eene groote ondienst te doen, indieu wij ook niet deze dagorder opnamen van den majoor-commandant der dienstdoende schutterij te dezer stede. Dc stijl en vorm zijn nieuw; het schijnt de geloovige krijgstaal te zijn, waarvan wij tot nu toe zoo weinig hoorden. Wij bewonderen tien tact, waarme lede geachte commandant in deze zyne rede, het geloof met de juistheidsgewerenln^ verband heeft gebragt, doch waren wel ecu weinig bovreesd. toenZHlv&apos;. Gestr. van tic vijanden sprak, dat zij zouden ondervinden dat de harten der schutters even juist gerigt waren als hunne vizieren, daar wij f soms vreeeden, dat wij niet meer neutraal waren gebleven en de oorlog ook voor ons op handen was, en de majoor er meer van wist. _ Wij juichen dii dagorder fles te meer toe, omdat zij gegeven is m cent week. die anders door vele schutters op het Vreeburg in spellen, kramen en mallemolens worcit doorgebragt. Ernstige oogenblikken vereischen ernstige toespraken. (Nieuwe ltr. Ct.) LEEUWARDEN , 20 July. Eergisteren had alhier de jaarlykschc lering van/t Selscip foar frysce tacl- in scriftenkinnisseplaats. Bij afwezigheid van den voorzitter, den Heer J. v. Loon, werd zij geopend en zeer doelmatig geleitl door den Sden voorzitter den Heer Camstra. Na het uitbrengen van het jaarlijksch verslag, van dat der flnanciele&apos;commissie, betrekkelijk tot de rekening van den penniii&quot;ir cester, werd.de beslissing van de twee itfgzondcn voorstellen om mo verende redenen, verdaagd tot de volgende algemeene vergadering. Als 2de schrijver werd de aftredende Heor NoorderhmeV ™ wsïï£ benoemd De Heer Stoffels, die als penningmeester rftrad &apos;id met schier algemeene stemmen weder .gekozen, llij meende echter te nmctca bedanken, wegcnn wrii $de f^^.g;</p>
	<p>Werd de Heer J, Troelstra tot »yn opvolger knoemd, terwyl dê Heer Bouma Nieuwenhnis op nieuw in de commissie van beoordeeling werd gekozen. Verder werd de begrooting voor 1867 besproken en goedgekeurd, waarna als Bprekcr optrad de Heer J. Troelstra. Hij had tot onderwerp gekozen de spreuk: De taal it gansch het volk ;en liehandelde dit in vloeijend Friesch, mat toepassing op de krachtige taal der Friezen, die hij in lnjar ontstaan, verrijken en zuiveren met helderheid en warmte beschouwde. &apos; De bijeenkomst, die vooral belangrijk was voor heu, die de aloude taal lief hebben en in eere houden, deed echter bij de aanwezigen den wensch ontstaan, dat zij, die zich met fierheid Friezen noemen, zich «tok talrijker mogten aansluiten bij het genoemd Selscip, dat lust en kracht bezit en besteedt om het erfgoed der vaderen te moesten nutte aan te wenden en het friesch element in eere en leven te houden.</p>
	<p>(Pr. Fr. Ct.) . * &apos;s HERTOGENBOSCH, 21 Julij. Een der grootste kunststukken in onze aloude Cathedraal van St. Jan geplaatst, zal worden opgeruimd ten spijt van kunstenaars en kunstliefhebbers, te weten het Jubé of oxaal voor het hooge Choor sedert 1610 geplaatst. Dat sehoone kunstrijke pronkstuk door Coenraad van Norenburg uit Namen van rood, wit en zwart marmer vervaardi-jtl, is voor onze kerk ondoelmatig verklaard, kostte aan de stad en de gemeente destijds ƒ20,000.</p>
	<p>Op last van fabriek en kerkmeesters is daarvan door den heer A. G. Schuil, photograai&apos; alhier, eene photograiiegemaakt, waarvan, tot den verkoop, exemplaren zullen gezonden worden naar alle voorname steden van Europa. BREDA, 21 Julij. Daartoe van verschillende zijden uitgenoodigd, werden ook door de kamer van koophandel en fabrieken alhier dezer tlagen pogingen aangewend, om, in navolging van een aantal gemeenten , zoo in Nederland als het buitenland, den graanhandel en hiertoe behoorende artikelen, benevens dien van zaden en peulvruchten , in onze streken voortaan uitsluitend per gewigt te doen plaats hebben. Naar men verneemt heeft de opwekking, om de tot nu toe gevolgde oude wijze van verkoop bij de maat to verlaten, bij den handel hier ter stede en in de omstreken, vrij algemeen ingang gevonden. Te eerder zou men tot den verkoop bij het gewigt overgaan, omdat dit ook tot grondslag der transactien is aangenomen. Algemeen wordt erkend, dat deze verandering, zoo voor handel als landbouw, de meeste aanbevelingl verdient, waarom men hoopt dat zij weldra in geheel Noord-Brabant mag worden aangenomen.</p>
</text>
