<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>_ _ (REUTERS OFFICE.) _ i^*^&quot;t*^&quot;nai *&apos;u&quot;-* **-&quot; eenezeer geloofwaardige bron wordt geüf, ?&apos;;tLO^t*:n*&apos;*ik. op voorstel van Frankrijk er in heeft bewilligd, t\La \-™,w!k ?nPmd te tm&apos;en «&quot; «cue hervorming van den Bond, zonder zijne deelneming tot stand gekomen, te erkennen. ffflpOOL J&quot;1liJJu&apos;lfi&apos;:TVonsVoi üeoce al 2 d* Ot KThooA *• De omZet van Ka^oen bed&apos;«Bt 20,000 b, PETERSBURG, 10 Julij. Talk per A&lt;ug. 58 Rs. BERLIJN, 21 Julij. Rogge: Julij—Aug. 435/ g; Aug.-Sept, 431/ a ï Saapolie: Julij—Aug. 121/ si Ang—Sept. W;.,. Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>LONDEN, 21 Julij. Berigten uit New-York van 11 dezer melden, dat het Huis van Vertegenwoordigers het wets-ontwerp betreffende het tarief heeft aangenomen met 94 tegen 53 stemmen. De senator Wade heeft voorgesteld, dat eene Mexicaansche leening van 50 millioen dollars zou worden gewaarborgd. De Mexicaansche republikeinen hebben, naar men zegt, Santiago veroverd en bedreigen Tepic. Volgens berigten uit Havana van 3 dezer hebben 71K)0 opstandelingen te Port-au-Priuce de Spaansche troepen geslagen, welke naar het gebergte terugtrokken. Vier Chiliaansche schepeu hebben by Nuevitas 2000 man troepen aan land gezet, om den opstand te ondersteunen.</p>
	<p>WEENEN, 21 Julij. Officieel. Gisteren namiddag werd de Italiaansche vloot, bestaande uit 23 schepen, waaronder 12gepantserde fregatten, bij Lissa door het Oostenrijksche eskader aangevallen. Gedurende het gevecht is een groot Italiaansch gepantserd fregat door het Oostenrijksch gepantserde fregat Ferdinaiid Maximiliaan in den grond geboord; een ander Italiaansch fregat is in de lucht gesprongen; geen der opvarenden van beide vaartuigen is gered kunnen worden. Het Oostenrijksche. schip Kaiser werd doorvier Italiaansche gepantserde fregatten omsingeld, het deed er een zinken en heeft de dne andere afgeslagen; het verleor daarbij de bezaans- en de fokkemast, benevens 22 dooden en 82 gewonden. Het Oostenrijksch eskader is nog in goeden staat om te strijden; de geleden avarij is van weinig beteekenis. Na een gevecht van verscheiden uren werd de Italiaansche vloot teruggedreven en vervolgd. Lissa is geheel ontzet. BERLIJN, 21 July. Generaal Manteuffel heeft het opperbevel over het Mamleger aanvaard; hij treedt in de plaats van generaal Falkenstein , die tot gouverneur van Bohème is benoemd. De Pruissische burgerlijke commissaris te Frankfort is in zijne betrekking geïnstalleerd.</p>
	<p>MÜNCHEN, 21 Julij. De beraadslagingen derMiuistcrs van dc midden staten zijn geëindigd. Men is het eens geworden. Von der Pfordten vertrekt naar Weenen.</p>
	<p>FRANKFORT, 21 Julij. Alle bezettingstroepen verlaten heden deze stad en trekken met het geheele corps naar het Zuiden. De bezetting zal voortaan zijn zamengesteld uit 10 bataillons infanterie en eeue batterij. Zij zijn heden hier binnengerukt en staan onder bevel van den kolonel Kortzfleisch. Aau Frankfort is nog eene schatting opgelegd van 25 millioen guldens. Naar men zegt heeft het bestuur der stad verklaard niet in staat.te zijn hiciaan te voldoeu. De gener. Roder is tot kommandant der stad benoemd. Aan operatien tegen Mainz wordt voorloopig geen geloof geslagen. De divisie Beyer rukt van Hanau over Aschotfenberg naar het, Zuiden. FLOÜENCE , 21 Julij. Officieel wordt uit het kanaal van Lissa onder dagteekening van 20 Julij gemeld, dat het Oostenrijksch eskader uiet verschenen zijnde, gelijk den IBden des avonds werd aangekondigd, eenige onzer gepantserde schepen de haven van St. George zijn binnengevaren. JMet de landing was een begin gemaakt toen dc uit* kijk het vijandelijk eskader aankondigde. De Italiaansche vloot ging het te gemoet en de slag bïgon. De admiraal Persano he*Mh -zijne vlag op den jürt&apos;endatoren. voer te midden van een hagel van projectielen naar het vijandelijke eskader. De achtersteven vau het Oostenrijksche admiraalschip werd verbrijzeld, terwijl het nog andere avarij ondervond. Het gevecht was zeer hardnekkig. Wij hebben het gepantserde schip Ré d&apos;ltalia verloren, dat, in het begin van het gevecht den aanval des vijands weerstond. Dc bemanning isgrootcndeels door het fregat Emanuele opgenomen. De gepantserde kanonncerboot Palestro geraakte in brand. De commandant en dc ekwipaadje weigerden het, schip te verlaten, dat in de lucht sprong, terwijl cle bemanning de kreten van leve de Koning! leve Italië! aanhief. Geen ander schip is verloren of in de handen des vijands geraakt. Do admiraal Persano hervatte den strijd tegen het Oostenrijksche eskader, dat naar Lesina aftrok en onze schepen niet afwachtte. De Italiaansche vloot bleef meester van tle wateren waar de strijd had plaats gehad. De schade door den vijand ondervonden, is aanzienlijk. FLORENCE, 21 Julij- ln den loop van den ochtend werden de vrijwilligers bij Tiarno door de Oostenrijkers aangevallen; deze laatsten werden teruggeslagen. Latere berigten omtrent het zeegevecht bij Lissa, v«rzekeren dat, een schip en twee stoomschepen van de Oostenrijkers door de italiaansche artillerie zijn in den grond geboord.</p>
	<p>LONDEN, 22 Jnlij. De navolgende berigten zyn hier ontvangen: Bombav, Kl Julij. Katoen stil. Wissel op Londen 2s. Shirtings 78. Calcutta, 9 Julij. Wissel op Londen 2.0% Mnletwist B*/g. FRANKFORT, 22 Julij. Het voornemen bestaat om de Zuid-Duitsche troepen 120 a 130 duizend man sterk, ten zuiden vandcnMain te concentreren. Do Koning van Wurtemberg is naar het leger vertrokken om zich aan het hoofd zijner troepen te stellen. KEULEN, 22 Julij. Te beginnen met heden is de spoorweg vau Oberlohnstein naar Rudesheim voor het personen- en goederenverkeer weder geopend. MANHEIM, 22 Jnlij. Een telegram uit Weenen verzekert nit oene goede bron dat de partij, welke voor deu vrede is, heeft gezegevierd en dat Oostenryk bereid is om de Fransche voorstellen aan te nemen, op den grondslag dat de. Bond, met uitsluiting van Oostenryk, onder bestuur van Pruisen zal staan.</p>
	<p>FLORENCE, 22 Julij. Ricosoli is hier teruggekeerd. De regering zal onverwijld overgaan tot de organisatie der provincie Tieviso, welke door de Oostenrijkers geheel is ontruimd.</p>
</text>
