<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WKKNEN, 18 Ju&apos;ij. (Part. Corr.) De Heer Benedetti bevindt zich uog hier ter stede; dc onderhandelingen worden nog voortgezet, maar niemand verneemt dienaangaande iets naders, want zelfs zij, die doorgaans het vertrouwen der regering genieten, zijn thans niet in het geheim. Wij staan thans, om zoo te spreken, onder cene dictatoriale regeling en in den tegenwoordigen staat van zaken is een andere regeringsvorm ook bijna onmogelijk. Een ding ochter staat vast, (de regering zelve althans draagt zorg dit te doen verzekeren) de Keizer zal niet gcdoogcn, dat Oostenrijk geheel buiten Duitschland worde gesloten. Indien Pruisen slechts daarin toegeeft, zij het ook b. v. op tien voet van een verbond van Oostenrijk met het overige Duitschland, dan zal de vrede tot stand kunnen komen. lumidelcls worden voortdurend toebereidselen gemaakt, om de Donaulinie te kunnen verdedigen. Iden gelooft niet. dat het tot een veld- I komen vóór dié linie, in het Marchfeld. Het gerucht is in omloop, dat er een verantwoorde lijk ministerie voor Hongarije zal wonlen benoemd. De liberalen aldaar hebben vergaderingen gehouden, waarin o. a. is verklaard, dat zij veel voor Oostenrijk zouden kunnen doen (zie ook het overzigtin ons nommer van gisteren), wanneer hunne handen niet gebonden waren, met andere woorden, wanneer een lloiigairsch ministerie ware aangesteld. Ook hier blijft men verandering wenschen; de oppositie is voornamelijk gerigttegen de HH.Esterha&apos;/y en lielcredi. Onze gemeenteraad heeft gisteren een adres aan den Keizer aangenomen, dat in zeer sterke bewoordingen is ve: vat (zie overzigt). Als aanstaanden eersten minister noemt men nog steeds graaf Carlos Auersperg. Vooreerst zal van diens benoeming nog wel niet komen; de verwarring is op dit oogenblik te groot, maar wanneer de beslissing gevallen is, wanneer de vrede tot stand komt, of tot krachtige voortzetting van don oorlog is besloten, dan kon men nagenoeg niet zekerheid op eeno verandering van ministerie rekenen.</p>
	<p>üit TriëSt wordt gemeld, dat de stadhouder baron v. Kellersperg naar Gorz is Vertrokken . ten einde het toezigt te honden ov toebereidselcn tot verdediging, welke in Karnimole en Kariuthie worden gemaakt. — De stadb.ouder van Beneden-Oostenrijk heeft, onder dagteekening van den Ifi&apos;on, in eene proclamatie aan dc bevolking eenigo wenken gegeven omtrent dovwijze, waarop de daar en cit!er? afgekondigde landstorm zich zal hebben te organiseren. De bedoeling is. dat alle weerbare mannen in Beneden-Oostenrijk, onverschillig van welken leeftijd, zich met hunne wapenen ter beschikking zullen stellen van graaf Arthur von Mcnsdorft&apos;, bevelhebber van het corps Stiermarkcnschc Alpen-jagers. Die generaal zal hnn dan verder aanwijzen, hoe zij te handelen hebben. Zij zullen niet langer in dienst blijven dan door den nood van het vaderland dringend gevorderd wordt,; de kosten van hunne soldij en hunne verpleging zullen voor rekeniii&quot; van den staat komen. _*__ kenschetsing van de thnns in Deijeren , althans ln sommige krineen daar te lande heerschende stemming, Wordt door een Ot rijksch blad op de volgende uitboezeming van den popuiairen Beijer- .... { t t ||| , ail „, , jm in iiiiih.iiwwiiw»»iwi — schen Volithote gewezeh. //Wie de wapenen dragen kan.gordezeaan! Zyn eï geene geweren genoeg, men grype naar ander wapentuig. Niets van hetgeen als zoodanig - dienst kan doen, is verwerpelijk, Dringt de vijand ons land binnen, dan moet hem dag noch nacht rust gelaten worden. Komen zijne voorposten ergens in het gezigt, schiet ze overhoop! Wil hq zieli &apos;sjiachts te rusten leggen en kunt gij hem geen ander leed berokkenen, vuurt mve geweren af en alarmeert hein! Worden boeren of andere lieden geprest tot het leveren van voorspan, laat lien bij tle eerste gunstige gelegenheid de boste de strengen doorsnijden en zich met hunne paarden uit de voeten maken. Waar men kan, sla men de wielen der vijandelijke wagens aan stukken en make mende wagens zelven zooveel mogelijk onbruikbaar. Verneemt men, dat de vijand in aantogt is, clan spoedig al het vee uit de weiden in de bosschen gejaagd, ver weg. Wat men aan levensmiddelen en voorraad cm allerlei aanl slechts eenigzins missen kan, worde uit huizen en kelders verwijderd. De vijand mag bij ons zijnen buik niet komen vullen. Liever zelven een weinig honger geleden, dan dat wij soep zouden koken voor de Pruisen.&quot;</p>
	<p>BERLIJN, 21 Julij. Het uitzigt op de goedkeuring der grondslagen, waarop over den vrede zal worden onderhandeld,heeft zich eenigzins verhelderd door het aannemen van de zijde van Oostenrijk van het voorstel eener vijfdaagsche wajienschorsiug. Men houdt zich overtuigd dat op die wijze zal worden verkregen: I°. de inlijving bij Pruisen van Sleeswijk- Holstein ; 2&quot;. de vorming eener Noord-üuitsche Unie onder de leiding van Pruisen en 3°. eene verbinding van de oostelijke en westelijke deelen der Pruisische monarchie door don afstand van een daartoe strekkend grondgebied. WTat betreft liet berigt uit Parijs, meldende tlat Oostenrijk weder in den Duitschen Bond zou worden opgenomen en dat die staat daarbij zes stemmen zou verkrijgen, dit wordt niet bevestigd en verdient geen geloof. — Bij besluit van den minister van oorlog is bepaald, dat de sterkte der landwcer-bataillons tot heden op 502 gesteld, onverwijld op 802 man moet worden gebragt. De Pruisische Staats-Anzeiger meldt, doch niet als officieel, dat de gehehnraad Strauss zijn ontslag heeft gekregen, ten gevolge van zijn votum, in de Bondszitting van den 14den Junij als gevolmatigde van de 16de curie, ter gunste van het Oostenrijksche voorstel uitgebragt. — De te Leipzig verschijnende Gartenlaube, welke op last van generaal Mülbe wegens de bekende auti-Pruisischgezindheid van dat weekblad, geschorst was geworden, ziet thans weder geregeld het licht. De uitgever is namelijk eerst naar Dresden en vervolgens naar Berlijn gereisd en heeft aan de Pruisische autoriteiten dc verzekering gegeven, dat de Gartenlaube niet uit dwang, maar uit eigene vrije overtuiging zich aan de Pruisische zijde had geschaard. — De Heer von Hatzfeldt te Oalcum heeft zijn prachtig kasteel Crottorf in het.Wisherdal ter beschikking van de regering gesteld, teu einde liet tot tijdelijk hospitaal voor 300 zieken of gekwetste militairen in te rigten. _ — Dat liet telegrafisch verkeer in Bohemen en Moravie nog geenszins volkomen hersteld is, blijkt hieruit, dat het berigt vau de bij Aschafi&apos;enburg, aan dcv Mam, op 14 Julij behaalde overwinning eerst in den avond van den 17den aangekomen is iv het, koninklijk hoofdkwartier te Briinn. Er zijn dan ook op nieuw plakaten uitgevaardigd (&apos;fbloed-plakaten&quot;, zeggen de Oostenrijkers) tegen &apos;nou. die zich of&apos;in Moravie, of in Bohemen aan het vernielen of beschadigen van telegraafdraden schuldig maken. In een ander plakaat, insgelijks te Briinn uitgevaardigd, wordt tle waarde va.n den Pruisischen thaler op 210 kreuzer bepaald, tegen welken koers de bevolking verpligt U, in betaling voor levensmiddelen en andere benoodigdheden, Pruisisch geld aan te nemen. — Het volgende schrijven van Cen Pruisisch soldaat uit Bohemen aan zijn broeder te Darmen geeft, op ongekunstelde wijze, welligt een beter denkbeeld van den oorlog dan menig uitvoerig berigt. //Lieve broeder, ik ben thans reeds in het derde gevecht geweest; God dank, ben ik in clen digtsten kogelregen ongedeeld gebleven. Op 3 dezer hadden wij het grootste gevecht. Lieve broeder, ik verzeker u dat het duizende inenschenlevens heeft gekost, en het duurde ma: r altijd tloor van &apos;s ochtends zes tot &apos;savonds half negen, zonder exea. Onze compagnie maakte dien dag 300 gevangenen; wij namen ze in eene schans, waarin de Oostenrijkers zich verschanscht hadden; ik zelf haalde 38 man met mijne buks uit de schans; zij riepen maar Pardon! Pardon ! en wierpen dc geweren weg. Dc Oostenrijkers zijn ijselijk bang voor onze geweren. r Wat een hongersnood hier is, kunt gij niet begrijpen», in vier dagen kreeg ik g.-en brood; voor een klein stuk betaalde ik 5 silbergroschen en dan moet men nog blij toe zijn. Lieve broeder! ik kan u nu niet veel schrijven, want ik ben op de veldjjost en het regent al 24 uren. Een mensch is door nat onder den blooten hemel; men kan haast uiet gelooven hoeveel een mensch kan uitstaan. Duizend maal tle uk voor den thaler , dien gij mij gezonden hebt. Ik heb er dadelijk brood voor gekocht.&quot;</p>
	<p>FRANKFOKT, 20 Julij (Part. Corr.) De Heer von Kejser, de Oostenrijksche zaakgelastigde bij den senaat der vrije stad Frankfort, is gisteren van hier vertrokken. Hij heeft zich op last zijner regering naar Weenen begeven, dewijl zijne tegenwoordigheid hier ter stede niet meer aan het beoogde doel kon beantwoorden.</p>
	<p>Met betrekking tot het «ontingent door dc vrije stad vroeger bij het bondslcger gesteld, verneemt men het volgende. Deze troepen, vormende een bataillon vrijwilligers, is gisteren geliceiicieerd, nadat zij gedurende een jaar en vier weken in dienst hadden gestaan. Voor dezen die sttijd is hun een bedrag uitbetaald als hadden zij gedurende twee volle jaren onder de wapenen gestaan. De vreemdelingen onder hen zijn naar hun vaderland, de overigen naar hunne haardsteden alhier teruggekeerd. Te Olïenbach, een stadje iv het groothertogdom Hessen op een paar mijlen afstands van hier aan den Maln gelegen, liebben in de jongst verloopen dagen herhaaldelijk ongeregeldheden plaats gehad , welke aanvankelijk van geringe beteekenis, allengs een meer onrustbarend karakter aannamen. Sedert dit stadje door Pruisische militairen is bezet, betoonde de bevolking algemeen hare weinige ingenomenheid met deu stand van zaken, door zich zoo veel mogelijk buiten elke aanraking met de vree rade troepen tehouden. Hierop echter maakte de jeugd &apos;eene uitzondering. Trokken Pruisische militairen om deze of gene reden door de straten der stad , dan werden zij door eene tallooze menigte van het jongere gedeelte tier inwoners op de hielen gevolgd, terwijl allerlei soort van liedjes werden gezongenen kreten aangeheven, welke op ondubbelzinnige wijze verkondigden hoezeer de vreemde militairen deelden in de gunst der groot-hertoglijk Hessische bevolking. Van tijd tot tijd beliepen sommige der kleine belhamels eene tuchtiging, maar dergelijke strafoefening strekte slechts om spoedig daarop nog eene grootere menigte dan vroeger op de been te doen komen. Ten einde een radicaal hulpmiddel ter hand te nemen, heeft de Pruisische commandant de plaatselijke autoriteiten verantwoordelijk gesteld voor eene herhaling van dergelijke schending der openbare rust. Tevens is op gestrenge straf veröoden de hoofdwacht, of een afzonderlijk staande militairen post op 50 schreden te naderen ; wijders is het aan niemand vergund zich zonder noodzakelijkheid op te houden aan of op de brug &apos;over den Ma in . terwijl nog andere maatregelen van dien aard zijn genomen , welke niet weing strekken om de bewoners der omliggende landen in het algemeen en die van Offenbach in het bijzonder liefde en gen. eenheid voor hunne bevrijders , de Pruisen, en hun regement in te boezemen. _ Handel en \ n ten eenmmalc stil. De nood is aUerwege zeer rroot. Wie over kapitaal kan beschikken, is in de gunstigste gelegenheid om zeer vooixoolige inkoopen te doen. ler beurze gaat reet weinig om. Slechts enkele , fl,»t-t.»n .welke bmtenn prij-, zijn. worden gekocht; daartoe behooren b.v. _cm teiiiijkseh-Lombardisclie Prioriteit* Spoorweg Aandeelen, ênï. Zoo even verneem ik, dat dc generaal von Manteuflel mt Aschaf- fenburg te dezer stedo is aangekomen. Naar men zegt heeft hij het» bevel over de troepen, hier en iii de omstreken gelegerd, op zich genomen, nadat de generaal von Ealker*R»win naar eerstgemeldc plaats; vertrokken, met het doel om zich verder naar Boheruen te begeven; hij is namelijk tot gouverneur dier provincie benoemd. — Op bevel van den coinmanderenden generaal zijn de leden van da verschillende Bchuttersvereenigingen aangemaand, om onverwijld hun sehielgcweer in te leveren bij de militaire autoriteiten. — Te Ems werd dezer dagen de trouwplegtigheid gevkrd vaa kolonel von Weymarn, adjudant des Keizers van Ilusland, met Mej. Auguste Arens, vroeger tooneelspeelster aan den koninklijken schouwburg te Berlijn. — Generaal Ealkenstein, bevelhebber der Mam-armee, heeft een betelschrift uitgevaardigd, aangaande het onderhoud zijner troepen, zoolang deze zich op vijandelijk grondgebied bevinden. Daarin wordt o. a. het volgende bepaald. De officieren, de rerdere beambten met officiers rang, de onder; adjudanten en vaandeldragers, &quot;nz., hebben regt op: des morgens koitij met toebehooren; des middags soep, vleesch, groenten, gebraad eu eene fiescli wijn; des avonds avondeten en dagelijks 8 goede sigaren. De manschappen die ingekwartierd zijn met inbegrip vau kost, zullen genieten: des morgens koflij met toebehoóTen; des middags 1 pond vleesch, de daarbij behoorende groenten en br&lt;-üd, benevens oent» halve flesch wijn; des avonds brood met een pint bier, en daarenboven dagelijks 8 stuks sigaren. De spijzen moeten voldoende en voedzaam zijn. Overal waar do voeding niet wordt bezorgd door degenen bg wien cle manschappen ingekwartierd zijn, bestaat het rantsoen voor den soldaat, waarin door de plaatselijke autoriteiten langs den weg van gedw brengst moet voorzien worden, uit 1 pond &apos;2ö lood brood ; 1 pond versch vleesch, of 1/2 pond gerookt spek; 6 lood rijst, of 7»,_ lood gort, of 15 lood peulvruchten (erwten, boonen en linzen), of 3 pond aardappelen; 1 lood gebrande koffij, Ity lood zout, l/i *--?&amp; wijn, 1 pint bier, en 8 sigaren. &apos; . De fourage-rantsoenen, die voorloopig uit de magazijnen te 1 &lt; fort, Hauau en Aschaffenborg ontvangen moeten worden, gesteld op: 19 pond haver, 5 pond hooi en 7 pond stroo. Van allea wordt door de troepen een bewijs van ontvangst, tot venetejiirig, afgegeven. — De hertog van Nassau heeft uit Biebrich, dd. 13 dezer, dr volgende proclamatie tot zijn volk gerigt: &quot;Nassauers! De vijand der Duitsche Bondszaak heeft sedert gisteren eene positie ingenomen, waardoor ik mg genoodzaakt bevind oiu u, zoo God wil, voor een korten tüd te verlaten, ten einde niet, naar het in de geschiedenis der beschaving eenig voorbeeld derlaatste weken, in krijgsgevangenschap te geraken. Ik spoed tnij naar de armee, omdat ik aldaar, bij uwe zonen en broederen onder Nassa,u&apos;a vanen, althans voor ecu gedeelte mijne i leren hoop te kunnen zorgen. Mijne gemalin, de hertogin, en mijne deren laat ik als dierbare panden in uw midden achter. Naast de goddelijke voorzienigheid, beveel ik ze aan iv uwe bescherming. Moge de Almagtige hen en u allen in zijne heilige hoede nemen en in het einde aan de goede zaak regt doen wedervaren. Blijft mij steeds de oude Nassausche trouw en verkleefdheid betoonen, dio gij mij zoo menigmaal hebt bewezen en die gij mij bij het zeldzaam feest, hetwelk wij nog geen twee jaren geleden te zamen genera hebben, op zoo roerende wijze op nieuw hebt toegezegd. Welk lot ook ons moge worden toebedeeld, ik zal de eer van Nassau handhaven en tot den laatsten polsslag in mijne verpligting tot trouw en in mijne liefde jegens ti volharden. . , //Vertrouwt op mij, gelijk ik op u Vörtiouw, dan zal God ons niet verlaten.&quot; De bevolking heeft deze proclamatie in stille onderwerping aangenomen. Op den dag der uitvaardiging, 16 dezer, hadden de Wnrtembergsche en Keurhessische troepen de hoofdstad Wiesbaden reeds geheol ontruimd, terwijl er van de Nassausche troepen toen nog slechts eenige manschappen waren achtergebleven. Volgens het Mannh. Journal was hertog Adolph van Nassau te Mannheim aangekomen, doch den 19 dezer weder van daar vertrokken. Aan hetzelfde blad wordt uit Wcinheim geschreven, dat men de brug over Wesdmitz in den nacht van den 19don heeft doen springen.</p>
</text>
