<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 22 Julij.</title>
	<p>Volgeus hetgeen tot dusvar van den loop der onderhandelingen tusschen Erankrijk, Oostenrijk, Italië en Pruisen bekend is, schijnt men te mogen aannemen, dat de vredespreliminairen, door Pruisen ¦tls grondslag voor een wapenstilstand voorgesteld, door Frankrijk zijn gewyzigd en daarop aan de goedkeuring des Konings van. Pruisen zijn ¦ Miden-orpen. Deze gewijzigde voorstellen knnncn, volgens de Fransche dagbladen, niet vroeger door den Kening van Pruisen zijn ontvangen «lan in den ochtend van 20 dezer, en indien dus, gelijk mede verzekerd wordt en door de nota van den Moniteur ten deele is bevestigd, de Heer v. d. Goltz op denzelfden dag, des namiddags te half drie&apos; ure, den Keizer een toestemmend antwoord heeft overgebragt dan moet deze goedkeuring van den Koning van Pruisen onmiddellijk per telegraaf zyn verzonden. v e Hoe dit te rymen is met een vroeger berigt, volgens hetwelk de telegraphische gemeenschap in Bohème verbroken was en tijdingen uit het leger moeten worden verzonden per koerier naar Habelschwerdt bij Glatz, eer zij per telegraaf te Berlijn kunnen komen, moet de tijd leeren; welligt is dit telegram bij uitzondering over Weenen verzonden.</p>
	<p>Wy weten verder, dat Pruisen Oostenrijk vijf dagen tijd laat om deze nieuwe vredespreliminairen te overwegen en&apos;eindelijk dat Oostenryk ook zijn-rzyds de vijandohjkheden zal staken, tot dit onderzoek afgeloopen is. Voor het overige verneemt men niet dan losse geruchten over den inhoud van het eigenlijke voorstel. Een correspondent van de Indéptndance meende te weten dat Pruisen de voorwaarde, tot uitsluiting van Oostenrijk buiten den Bond, had laten vallen, en zich thans tevreden stellen zou, indien aan Oostenrijk een minder aantal stemmen werd toegekend, namelijk zes tegen zestien, weike Pruisen, zoude erlangen. De juistheid van dit berigt kwam ong zeer onwaarschijnlijk voor -. althans in dien vorm, en wy maakten er ¦ laarom geen gewag van. Wij kunnen niet wel aannemen, dat Pruison genoegen nemen zou met de restauratie van dea vroegeren Statenbond, al ware daarin ook aan Oostenrijk een veel minderen rang toegekend dan aan Pruisen. Pruisen verlangt blijkbaar een krachtigen Bondstaat onder zijn eigen oppcrbeleid, en in zulk een bondstaat Hnnr°&quot;i 903**11&quot;»-1* Been8cen V*a-ts- Ixi dit gevoelen worden wij versterkt ?&quot;iv n,ei •*,?!;&lt;&apos; ren avond uit Parijs ontvangen berigt, volgens het- Z.H in ,;?¦ «P voorstel van Frankrijk, reeds zou hebben toegetend door een ï^&quot;*™? nit den Bond, een berigt, dat heden ochutusschen herinfe S JK_ ïï_. *&quot;&gt;£&amp; wordt, bevestigd. i,,= n-V tot nader a\« 7rS_. • ok tllt ™°% slechts geruchten zyn en dus OOk tot nader ato zoodanig moeten worden beschouwd, al heeft men tele redenen ofii aan de juistheid dier berigten te gelooven. Trouwens, het blijkt steeds duidelijker, dat de stemming der Oosteurijksche natie hoe langer hoe af keeriger wordt van naauwe aansluiting bij den Duitschen Bond. De Pretst^ van Weenen zegt dienaangaande het volgende: uOostenrijk moet zijn invloed in Duitsehland behouden al ging het zelf bij het streven daarnaar le gronde! Dit schijnt de leus te zijn tot in de hoogste kringen der regering; derhalve, niet voor de integriteit des rijks wordt gestreden, niet voor het behoud van een of meer bezittingen der kroon, maar voor de schim der hegemonie in den duitschen Bond; eeue hegemonie, welke wij welligt nooit hebben bezeten, in elk geval reeds lang geleden hebben verloren, — een Bond, die thans niet eens moer in wezen is, en door niets ter wereld weder in zijn vroegeren staat kan worden hersteld. Wij zelven, wanneer wij dit konden, zouden welligt het minst van allen genegen zijn tot zulk eene restauratie made te werken.&quot; Nadat de schrijver verder betoogd heeft, dat thans Oostenrijks eigenbelang strijdig is met het lidmaatschap van een genootschap, waarin het voortaan hoogstens de tweede rol zou spelen, zegt hij: //Nog veel minder zou dit in het belang zijn van de Oostenrijksche volken. Geen van de onduitsche volken van Oostenryk zal voortaan ook zelfs de geringste opoffering willen doen ten behoeve van dit bastaardverbond met eene vreemde natie, en wat de Duitsche Oostenrijkers betreft, deze zullen thans wel overtuigd zyn, dat het verbond met andere Duitsche landen hun hoegenaamd geen waarborg geoft, noch tegen de aanslagen eener absolutistische regering, nech tegen hunne onduitsche landgenooten, noch tegen een aanval uit het buitenland. Weenen, de Duitsche hoofdstad, wordt op dit oogenblik bedreigd door al de gevaren van een vijandelijken inval; Duitsch-Oostenrijksche landen zijn in de magt van vijandelijke legerscharen , of liggen voor hunne invallen opeu, en toch weten wij van onze Duitsche Bondgenooten — het edele Saksen uitgezonderd — slechts dit, dat zij geholpen moesten worden door Oosten lijksehe regeruenten, die, waren zij hier gebleven, welligt de zaak te onzen gunste zouden hebben beslist.&quot;</p>
	<p>De bitterheid dezer laatste woorden is natuurlijk genoeg, maar welk een verbazende omkeer in de publieke meening spreekt er nit het gehcele stuk. Nog niet lang geleden stond gansch Duitsch-Oostenrijk vast in het geloof, dat het als het ware voorbeschikt was, om de Duitsche beschaving over te planten in het Oosten en in het Zuiden. Slaven en Italianen moesten des noods met geweld worden &apos;/verduitscht;&quot; daartoe vooral behoefde men den steun van den magtigen Duitschcn Bond. Thans, nu men inziet hoe weinig die ondersteuning inderdaad beteekende, bespeurt men tevens, dat ook andere natiën hunne eigenaardige regten hebben. Hoe zwaar Oostenrijk ook werd getroü&apos;en, wij aarzelen niet de meening uit te spreken, dat wy van dezeu omkeer iv de algemeene overtuiging, indien hij blijft stand houden, voor Oostenrijkrtoekomst veel goeds verwachten. Ook de gemeenteraad van Weenen heeft zich in dien geest doen hooren in een krachtig adres aan den Keizer, clat ons door onzen correspondent werd medegedeeld. //D« gemeenteraad van Weenen,&quot; zoo luidt dit stuk in hooldzaak, //beschouwt het in de tegenwoordige omstandigheden als zijn pligt Uwe Majesteit de vernieuwde betuiging te geven van zijne verknochtheid en tevens de hoop en de verwachtingen kenbaar te maken van Wcenens bevolking. //Vier gewesten van het rijk zijn door den vijand bezet; zelfs het gewest, waaruit de Oostenrijksche monarchie haar oorsprong nam, wordt bedreigd; duizenden van onze zonen en broeders hebben vruchteloos hun bloed vergoten. Tn deze kommervolle dagen wenscht de vertegenwoordiging van Weenen niet al de oorzaken na te gaan, welke de schuld dragen van dezen hagchelijken staat van zaken, maar dit althans mag&apos; zij verklaren, dat naar hare overtuiging die toestand niet zoo zeer veroorzaakt is, dotr den grooten tegenspoed op het s&apos;agveld, als wel door de treurige staatkunde, (Bravo !) welke dur dt raadslieden der kroon reeds jaren lang , zoo wel in liet binnenland als in het buitenland is gevolgd.&quot; (Bravo!) J //Thans echter,&quot; zoo vervolgt het stuk, //moet het oog gerigt ziju op de toekomst, en men zich het sehoone woord waardig toonen, door Uwe Majesteit gesproken,&quot; dat de Oostenrijksche volken nooit grooter zijn, dan in het gevaar&quot; //Maar dan houden zij zich ook geregtigd tot de verwachting, dat de Keizer de beginselen ten uitvoer leggen zal, welke hij herhaaldelijk het hoofddenkbeeld zijner regering heeft genoemd , en onder medewerking van raadslieden, die in de volksvertegenwoordiging den hechtsten steun zien van het rijk en. van de kroon, (Bravo!) overeenkomstig dit hoofddenkbeeld, eene krachtige onwaarachtig vrijzinnige staatkunde in het leven zal roepon.&quot; De gemeenteraad zegt voorts, dat slechts door zulke maatregelen bij alle inwoners des rijks het zelfvertrouwen terug keeren zal en hun de kracht zal worden gegeven, waardoor aan de grootste gevaren het hoofd kan worden geboden en de diepste wonden in weinig tijds kunnen worden geheeld. Van het tooneel van den krijg in Oostenrijk zelf verneemt men niet veel naders; nadere, maar nog niet zeer duidelijke berigten omtrent den zeeslag bjj Lissa vindt meu onder de telegrammen. Luidens een brief aan de Patrie, dd. 16 Julij, heeft Cialdini inderdaad hetvoornemen regtstreeks voort te rukken naar Weenen. Het leger rukte naar Padua en naar Vicenza, zegt deze schrijver; men zal derhalve spoedigvernemen, dat het zich te Treviso, te Udine en verder te Palmanuova, op de grenzen van Friaul en die van Istrië bevindt. Wij laten deze gissing voor rekening van den schrijver; trouwens zijn, bij het voor* uitzigt op een wapenstilstand, voor het oogenblik deze plannen van ondergeschikt belang. Volgens de dagbladen van Weenen staan thans onder aartshertog Albreoht de volgende 10 legercorpsen: 1. graaf Gondrecourt (vroeger graaf ClamGallas); 2.graaf Thun; 3. aartshertog Ernst; 4.Zaitschek (vroeger Festetics); 5. Kodich (vroeger bij het Z-aiderleger); 6. baron v. Ramming; 7. Mollinari (Zuider].); 8. Weber (vroeger aartshertog Leopold); 9. Hartung (Zuiderl.); 10. Gablenz. De cavallerie-divisien staan onder v. Edclsheim ; prins Turn en Taxis; Puls (Zuiderl.); Sleeswijk en Coudcnhove. Tweede chef van den generalen staf is kolonel von Pürker; chef van het bureau der operatien isgm.-majoor v. Paumgarten,</p>
	<p>Bij koninkl. besluit van 28 Junij 1868. N&quot;. 6! zün op het verzoek» schrift van Ch. Snap en vier anderen, allen w. n ¦¦ de te Oldenbroek, de statuten van tle //Vereeniging voor Christelijk Nationaal Sdioolonderwijs te Oldenbroek&quot; goedgekeurd, en de vereeniging mitsdien als regtspersoon erkend.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd bij het wapen der cavallerie: bij het sde reg, drag., tot lsten luit. den 2den luit. T. K. J. Kraal, vau het corps. Z. M. heeft aan G. Voetelink, gew. adj.-comm. lste kl. ter prov. griffie van Overijssel, verleend een^pensieen van ƒ 513 &apos;sjaars.</p>
	<p>Bij besluit van 19 Julij jl., Ne. 72, heeft Z. M. aan de nageinelde cornmissiën uit de Staten van Noord-Holland en Drenthe magtiging verleend, om na de sluiting van de zomervergadering der Staten hare werkzaamheden voort te zetten, als:</p>
	<p>I°. aan de commissie uit de Staten van Noord-Holland, belast met het onderzoek van de voordragt der Gedeputeerde Staten, betreffende het verleenen van provinciaal subsidie voor de verbetering van de Muiderhaven of mond yan de Vecht; en 2°. aan de commissie uit de Staten van Drenthe, belast met het onderzoek van een voorstel cm gemeenschappelijk met de Staten van Overijssel de vraag te behandelen, of van Drentsche gronden behoort te worden bijgedragen in de kosten der zeeweringen inhot eerste dijksdistrict van Overijssel.</p>
	<p>De Minister van Binnenl. Zaken heeft bepaald, dat de cornmissiën. aan welke wordt opgedragen het examineren van hen, die eene acte van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs wenschen te verkrijgen , voor het jaar 1866 zitting zullen houden te &apos;s Gravenhage; en benoemd: a. Tot lid en voorzitter der commissie voor de examens in wis- en natuurkundige wetenschappen, zeevaartknnde, teekenen en boetseren, Dr. J. Bosscha, inspecteur van het middelbaar onderwijs te &apos;s Gravenhage; tot leden: Dr. W. C. H. Staring , inspect. van het middelb. onderw. op den huize de Boekhorst bij Lochem j Dr. J. M. van Bemmelen, dir. der rijks hoogere burgerschool te Groningen; ür.C. P. Burger, hoogleeraar aan de Polytechnische school te Delft; Dr. H. G. van de Sande Bakhuyzen, benoemd leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te Utrecht, thans te &apos;s Gravenhage; Dr. M. Salverda, leeraar aan de Polytechnische schoei te Delft; Dr. F. W- C. Krecke; oud direct, van het Meteor. Obs. te Utrecht; J. M. Obreen, dir. van het depot van kaarten, enz., aan het Dep. van Marine te &apos;s Gravenhage -, Ch. Rochussen, lid van den raad van bestuur der Kon. Acad. van Beeldende Kunsten te Amsterdam; J. Ph. Koelman, dir. der Acad. van Beeldende Kunsten en Technische Wetenschappen te &apos;s Gravenhage; *¦. tot lid en voorzitter der commissie voor de examens in de Nederl. taal- en letterkunde en de geschiedkundige wetenschappen, de staatshuishoudkunde, de handelwetenschappen, de levende talen en hare letterkunde, het schoonschrijven en tic gymnastiek: Dr. D. J. Steyn Parvé, inspect. van het middelb. onderw. te &apos;s Gravenhage; tot leden; Mr. O. van Kees, hoogleeraar te Utrecht; Dr. M. P. Lindo, inspect. van het lager onderw. in Zuid-Holland te &apos;sGravenhage; Dr. C.A.Engelbregt,benoemd dir. der rijks hoogere burgerschool te Utrecht, thans te Middelburg; Dr. E. Verwijs, schoolepz. in het lste distr. van Friesland, te Leeuwarden; E. R. C. Schaefer, dir. der rijks hoogere btrgerschool te liocvmondj Ür. E. Piaget, 1 Uedftrfkiifertohool ta Bottordun», Dr. 1). Lubacu, adj.-ifispect, voor heigeneesi. s&apos;aatstoezigt to Haarlem; H. J. Steenbergen, leeraar aan de rijks hoogere &apos; burgerschool te Gouda.</p>
	<p>De minister van binnenlandsche zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van 20 Dee. 1865 (Staatsblad N°. 134) en op art. 3 van het koninklijk besluit van 18 Jan. 1866 (Staatsblad N&quot;.3); gezien zyne beschikkingen van 29 Juny, 4, 6, 9 en 14 Julij, geplaatst in de Staats-Couranl van 30 Junij, 5, 7, 10 en 15/16 dezer maand, verklaart met wijziging van bovengenoemde beschikkingen, art, 1 van het koninkl. besluit van 20 Dee. 1865 (Staatsblad Nu. 134) niet langer van toepassing op de gemeenten Ameide, Leerdam, Loosdrecht en Bergschcnhoek en op nieuw van teepassing op de gemeenten &apos;s Gravenhage eu Pernis.</p>
	<p>Met den laatsten dezer maand wordt de luit. ter zee lstekl.H. D, Guyot, behoorende tot de rol van Zr. Ms. wachtschip te Willemsoord, op non-activiteit gebragt. Aan den luit. ter zee 2de kl. C. E. Uhlenbeck wordt met 1 Ang. a. s. de betrekking opgedragen van adjudant by den directeur en commandant der marine te Willemsoord; terwijl met dat tijdstip de luit. ter zee 2de kl. A. G. Westeroven van Meeteren op Zr. Ms. raderstoomsohip de Valk wordt geplaatst. Aan boord van Zr. Ms. schroefstoomschip Vesuvius te Hellevoetsluis, is op heden geplaatst de adelborst lste kl. H. J. J. Kempe.</p>
	<p>In de Amh. Courant leest men; Naar wij vernemen is het eerste werk van den minister van koloniën gewoest te zoeken naar hot restant millioenen, die onder vroegere Indische besturen, volgeus aan Money officieel in Indië verstrekte cijfers, minder verantwoord zouden zijn dan blijkt uit de aande Staten-Generaal overgelegde cijfers. De minister heeft een karrevracht staten in gereedheid laten maken, om de verlorene schapen — niet teregt te brengen, war.t zij zijn er niet — maar het verschil op te heldereu.</p>
	<p>Aan de Staten van de in-, nit- en doorgevoerde voornaamste handelsartikelen gedurende de maand Mei 1866, uitgegeven door het departement van financiën, ontleenen hetende -.</p>
</text>
