<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| tegen 1 Mei aanslaande; éen Buitenverblijf, gelegen ondcf dcGehicente ; Oegstgeest, in de óiimiddelijke nabijheid van het Spoorweg-Station Leyden; en Een Huls met afgesloten Erf, onder Oegstgeest aan den&apos; Straatwég, | 1/4 uur van de Stad Leyden, bevallende 2 behangen Kamers, Keuken en verdere gemakken; kan terstond betrokken worden. Te bevragen bö GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren te j Leiden. Brieven franco lettéf R. Bij de op Zaterdag jl. aan den Burg le Leyden len overstaan vim rféii Notaris M&gt;. J.L. KLAVERWYDEN gehouden veiling; zijn de péreëefón itf bod gebragt, als volgt: N . &apos;J. &apos; Een HUÏS en ËRVÉ, op het _ apen burg nab(j &quot;de Kloksleeg te Leyden, Wijk IV, N°. 825, op , . , . , ƒ 2400.—. N.der verhoogd __ét&apos; ■■&apos;-, » 350.—. N». 2. Een HUIS en ERVE; aan tle Vliet té Lei/den, Wjjk I, N. 538, op v• . . . ....,- .! ;J. . .&apos;; ;: » _100.—i N°. 3. Een HUIS en ERVE, op de&apos;Latige-fü* té Leyden, Wijk&apos;lV, N. 492, op .. . ... .. . . .&quot;. . . „735.-.&apos;, Verhoogd met ,; . • „ ]5._. N•. 4. Een HUIS en ERVE, waarin Smederjj, op deHaarlemmefslrast le Leyden, Wijk VI, N .367/ op&apos; &apos;j . .•■.&apos;. ■, .» 1750;-:-. Verhoogd met.; .i . &apos;j.&apos;. iv.o&quot;&quot; . »&apos; . 5Qj-i. I N». 5. Een HUIS met BOYENWONING, op de Vliet le j Leyden, Wijk I, N». 536; op . » 1150.-. Nv 6, Een perceel TUINGRöND met de GEBOUWEN , onder Soeterwoude, hoek Roodelaan, N°. 322, op ..... -j ; » 1100.—. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten kantore van voormelden Notaris ; alwaar verhoogingen zullen worden aangenomen tegen genot van één vijfde van iedere verbooging. B(j dé openbare veiling; óp den lstrf Febrtiarg 1868 te Leyden géhotidëh&apos;. \ zijn dé bjj Leyden, onder de gei_e.„te Oegstgeest, gelegen percelen hierna&apos; I te omschrijven, in bod gebragt, als: j N&quot;. 1. Het BUITENVERBLIJF genaamdx»BloèrHlust,&quot; niet .ahHoarigheden, op . ... &apos;.&apos; &apos;. .&quot;. . . . . ... . . . / 6ÖÖÖ.—. &apos;N*. 1 Een partij BÖSCfILAND en BÖÖSÏGAAfiD, op . . » 500.—. j &apos; Nader verhoogd met ....... 100—. i N«. 3. Een partij WARMOEZIERSLANDen BOOMGAARD.op » B(Kh—. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten kantore van den Notaris J. M. E. j DERCI.__N, te Leyden, alwaar nog verhoogingen&apos;worden aangenomen op de gebruikelijke voorwaarden. De afslag ent finale toewijzing- zal plaats hebhen óp&apos; Zatnrda* dfeïi 8«t«&gt; Februarj] 1868, dês: avonds ten 7 uren, in het Heeren-Logement aan dcii Burg te Leyden. Y,-Tv | GRAANMARKT TE ROTTERDAM, 3 Februarij. Tarwe, nieuwe goede en puike van ƒ 14.25 tot ƒ 15.25; mindere van/12 50 tot ƒ14.00 Rogge,/10.25 a ƒ 11.90. Gerst, Winter ƒ 7.50 a/8.0O; Zomer ƒ6.50 a ƒ 7.20. j Te Amsterdam was de Tarwe witte Poolsche éti bónlë ƒ 16.70 _ /17.4 Ö. Pruissisch Rogge ƒ10.50 a ƒ 10* 90.&quot;</p>
</text>
