<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 4 Februarij.</title>
	<p>Door Z. IU. zijn benoemd tot ridders der orde van den Nederl. Leenw de heer mr. G. W. baron van Zuylen van Nyevelt, lid van gedep. staten van Gelderland, en de heer J. B. Snellen, nabij Gouda. — Bij kon. besluit van 2 Febr. is tol directeur van het kabinet des konings benoemd de heer mr. VV. baron van Heeckeren van Keil, lid van gedep. staten van Gelderland, kamerheer des konings in buitengewone dienst. — Bij kon. besluit van 29 Jan. is aan den heer m . L. A. Lightenvelt, laatst gezant bij het hof van Frankrijk, onder intrekking van het hem bjj kon. besluit van 27 Jan. 1850 verleende pensioen van ƒ2247, een pensioen toegelegd van ƒ4OOO. - —&apos; Door Z. M. is dezer dagen in een|bijzonder gehoor ontvangen de graaf de Perponcher, ler overhandiging zijner geloofsbrieven als buitengewoon gezant en gevolmagligd minister van bet Noord-Duitsche bondgenootschap.. &apos; — Tot&apos; burgemeester zijn benoemd : le Haps, de heer J. H. Mooren; te Mill, de heer H. Verstraalen ; le Beusichem, de heer W. F. Kuyk; te Zaltboinmel, de heer mr. P. C. Bijleveld; te Abbenbroek en Heenvliet, de heer J. J. Kranenburg; te Resteren, de heer W. P. van der Zande; te Riraburg.de heer P. D. Pelzer; te Schin op Geulle, de heer H. M. Damoiseaux; te Wijnandsrade, de heer P. J. L&apos;Ortye; te Horst, de heer P. J. Janssen; te Boschkapelle, de heer J. Vereecken. &quot;&quot;—.Tot adjunct-commies bij het dep. van buitenl. zaken is benoemd de heer E. G. A. baron Snouckaert van Schauburg, thans l,te klerk. — Tol ontvanger der directe belastingen te Appellern is benoemd jhr. A.&apos;L. van Spengler, thans te Hengelo. &quot; — Tot opzigter van den waterstaat 4de kl. is benoemd de heer J. P. van Balgooy. I—Z. M. heeft goedgevonden den 2den luit. M. J. van Hoogstraten, van het wapen der infanterie bij hel leger in 0. 1., over te plaatsen bij de infanterie van het leger hier te lande; den majoor A. F. Eymael, van het 4de reg&apos;. infanterie, op non-activiteit te stellen, en tot majoor bij het 4df reg. infanterie te benoemen den kapitein S. L. J. Queysen, van het reg. grenadiers en jagers. •,:&apos;_:De minister van oorlog zal Donderdag en die van marine Vrijdag aanst. geen gehoor verleenen. — Aanstaanden Donderdag zal Z. K. 11. prins Frederik een gala-bal geven, tot welks bijwoning, behalve deleden der vorstelijke familie,&quot; een 600-tal personen zijn uitgenoodigd. — Naar men verneemt bestaat het voornemen, om, bij gelegenheid van &apos;s konings aanstaanden verjaardag, het Lange Voorhout luisterrijk te verlichten. .b&apos;__; in den nacht van Vrijdag op Zaturdag werd in de Hoogstraat, n». 17, brand ontdekt in een schoorsteen, len gevolge van roet, dat zich daarin had opgehoopt en aan het smeulen was geraakt. Bij den hevigen slorm, was het van het uiterste belang den brand te bltisschen voordat hij van buiten aanvoer van lucht kon ontvangen, want anders ware de omvang van bet gevaar niet te overzien geweest. Hierin slaagde men echter op de meest voldoende wijze door daarloe te bezigen een extincteur, die aan hel bureau van policie aanwezig was, en waarmede de brand binnen weinige oogenblikken werd gebluscht, zoodat de dienst der «puiten, die al zeer spoedig ter plaatse waar het gevaar dreigde aanwezig waren. niet vereischt werd. :■■■— Bij de op het raadhuis gehouden aanbesteding van levering van 8000 illumineerglazen zijn drie hilletlen ingekomen. De minste inschrijvers waren de hh. Winkel en Wolff alhier, voor /5.10 de 100 stuks en ƒ2 50 voor de 100 sluks gebrokene of vermiste.</p>
</text>
