<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VI. A. TKOLI.OPE, Het kleine huis te Allington , 3 DIn. f 8.40. | Leeskabinet: De draad schijnt eenvoudig:, maar de zamènvlechting is kun- i stig; en ofschoon, wij hierboveni eenige algemeene aanduiding van de hoofdpunten gaven, komen er zoo vele treffende en onderhoudende tooneelen voor, dat wij zeker j zijn den lezer niets van het genoegen der verrassing benomen te hebben. Troixope ! doet zich als een ervaren romancier kennen, en zijn vertaler heeft hem in een goed Hollandsch kleed gestoken. HuisMbliotheek.-&apos; Dit is eene der beste romans, in de laatste jaren in Engeland ! verschenen. Wie smaak vindt in meesterlijk geteekende karakters1 en fijn geschetste | toestanden, zal dit werk gaarne lezen. — Het eenvoudige en menschkündige thema,- j volledig uitgewerkt, zoodat het &apos;t geheele leven der handelende personen omvat, is met talent uitgesponnen. De vertaling is uiterst vloeijend en de stijl goed, Men zou meenen een oorspronkelijk werk te lezen. VII. W. M. THACKERAY, Geschiedenis van Arthur Pendennis. Met een Voorrede van Dr. M. P. Lindo, 3 Dln... ƒ10.20. Leeskabinet: ÉVne onaangename zijde heeft het lezen van eeri boek als de Geschiedenis van Arthur Pendennis; het kan ons ligt ontevreden maken met al wat wij later te lezen krijgen. Dr. Lindo houdt zich overtuigd, dat ieder, die Pendennis gelezen heeft, volmondig zal moeten bekennen, dat het een der schoonste werken is op het gebied der romanlectuur, die hij ooit in handen nemen zal. Deze lofspraak , hoe veelzeggend ook, is volstrekt niet overdreven, en hierin ligt van zelf i opgesloten wat wij zooeven de schaduwzijde van zulk eene Iecttntf noemden, dat i namelijk de roman, dien wij na Pendennis ter hand nemen; gb&apos;s&quot; al zeeï&apos; ligt 6nbe&gt;duidend zal toeschijnen. &apos; •.. . Hiermede zij Arthur PendemtU aanbevolen aa» A\6bt di« jirijs steffé- 0p góöfeV degelijke, onderhoudende en leerzame lectnW. VIII. W. M. THACKEK.AY, De lotgevallen van Philip, oit zijn weg door de wereld, 2 Dln. . . . , . . ..-.*.. ••/&quot;6.-95, Leeskabinet: Volmondig kunnen wij betuigen; dat wij&quot; fff la&quot;ng&quot; g*e*e*n* fönïan&apos;heb-~ ben gelezen, die ons zoo geboeid en zooveel genot geschonken heeft, als riiet dit] boek • het geval is, en wij beloven er ons een vernieuwd genot van, | wanneer de tijd ons zal vergunnen, het nog eens ter hand te nemen en te herlezen; want een • boek&apos; als dit dient meer dan&apos; eenmaal gelezen te worden om het regt te genieten. Arnhemsche Courant: Even&apos; als de Pendennis vloeit ook deze roman&apos; over&apos; van de eigenaardige schoonheden, die den hoogbegaafden Britschen schrijver zulk een groo- | ten naam schonken. Een versterkend en krachtgevend middel» geen geneesof prikkelend middel. Van groot gewigt voor allen die aan Impotentia lijden, is E3r. KOCIÏ&apos;S j?Jtoiinbarke_-S-§ui&gt;s.aiiz #)* Prijs ƒ5 per Flesch, met gebruiksaanwijzing. Dit uit planten en mineralen zamengesteld extract, dat systematisch het onvermogen bestrijdt, geheel verloren krachten teruggeeft, zal reeds na een gebruik van eenige weken de verschrikkelijke gevolgen van zelfbevlekking, buitensporigheden en der syphil. ziekten doen verdwijnen. *1 Wat Dr. J. TOW LIEBIG&apos;S Voedsel (kunstmatige vervanging van de moedermelk), voor kinderen, zwakken en herstellenden is, is Dr. KOCH&apos;S JMannuai&apos;kcits-Miilistanz (kunstmatig herstel van het voortteelingsvermogen) voor zwakken , impotenten en van syphil. ziekten herstellenden, zonder onderscheid van ge- ; slacht of ouderdom. alge- Wordt onder verzekering der striksle discretie alleen op directe! aanvragen aan Dr. KOCII, Berlijn, Belle-alliancesiraat, 4, verzonden. &apos;</p>
</text>
