<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Salon des Variétés, Nes. HEDEN EN ALLE AVONDEN wm, wm, WONDERVOLLE OPTISCHE ILLUSIÊN van MA JIU, N&quot;. 1 Proteus de Wonderkast, N°. 2 een levend spreken! Menschenhoofd, N°. 3 van af heden avond de Geest in al deszelfs geheimzinnigheid en pracht voorgesteld, ü&quot;. 4. the Fairy Fountain die een duizendtal van kleurspelingen in opspringende en nedervaliende wateren veroorzaakt en daarin da Nymphen bij het Bad. Ten 8, 9 en 10 Uro. Entrée 50 en 25 Cents. Ten 7 Ure Voorstelling voor Kinderen. &quot; ÖJDMjOM* SINGEL BIJ HET KONINGSPLEIN. DAGELIJKS TOT den 23sten DEZER MAAND. SOIREE AMUSANTE, door do voornaamste Ledenvan het Zomer-Theater TIVOLI. Met medewerking van Herrund frau RICHTER (welke hunne merkwaardige comische scène, de verlengingen, zullen uitvoeren), Mr. et Mad PHILIPPE, Mr. et Mad. DUBOIS, Mlle. JULET TE, PITTIT, DEVIGNE, Frl. HELMIG benevens den solo-violist ALEX. IBURG, etc. etc. Entrée 49 Cents. Aanvang 8 Ure. Lokaal DE KEIZERSKROON SINGEL X 35, BIJ DE VIJZELSTRAAT. Zondag 22 Sept. groot buitengewoon CONCERT, VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van Hubert Sauvlet, met medewerking van Mlle. ANNA, viool-virtuoos, en WILLEM SAUVLET, Pianist, met wel bezet orchest. Alle Avonden afwisseling van Programma. Entrée 49 Cents. Aanvang 8 Unr, Lokaal BE KEIZERSKROON SINGEL BU DE VIJZELSTRAAT. Maandag 23 Sept. BUITENGEWOON groot AFSCHEIDSCONCERT van ANNA BLANCK, de 12-jarige Viool-Virtuose en ten haren benefice, met medewerking van den Heer WILLEM SAUVLET, Pianist, en het Gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, met welbezet Orchest. Entrée 49 Cent. Aanvang 8 Uur. Zomer-Theater Tivoli. (LETDSCHE BOSCH.) HEDEN ZONDAG 22 SEPTEMBER. EXTRA GROOTE MATINEE VAN 1 TOT 4 ERE, (VOCAAL EN INSTRUMENTAAL,) met medewerking van alle Artisten. Introductie 25 Cents. HH. Leden van het Zomer-Saizoen met Dames en Kinderen vrij, WILLEM KOSTER, Directeur. ~IÏEÜW ZOIER-TEEATER. PABHIM PIASÏAADJE, TERREIH UREE. In de Schonwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Zondag 22 Sopt. De Straatjongen van Amsterdam,. groot drama in 3 bedrijven met zang en koren. Muziek van Halberstadt, le bedrijf te Amsterdam, 2te te Haarlem, 3de in de Strafgevangenis te Leiden. Gevolgd door: De Man is niet volmaakt en de Vrouw ook niet, vaudeville in 2 afdeelingen. DE DIBF.LTIfc. Eerste Rang 40 Cts.-. Tweede Rang 25 Ctß. Aanvang 8 are. Maandag 23 Sept. De Straatjongen van Amsterdam en de Man « niet volmaakt en de Vrouw ook niet.</p>
</text>
