<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VONDELSFEESTEN. Op verzoek van den Heer HEINZE wordt berigt, dat HEDEN MAANDAG AVOND 2» SEPTEMBER te 8 uur een« Repetitie voor Mannenkoor wordt gehouden in het lokaal DE VEREENIGING in de Warmoesstraat. De Secretaris der Feest-Commissïe, (22904) N. Jl. DEN TEX. SCHOPyWRGEW, CONCERTEN, E^zT&quot; STADS-SCHOUW&apos;BURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zondag 22 dezer: De Cipiersdochter van Kulmbach, of Vrouwenmoed en Dankbaarheid, oorspronkelijk romantisch riddertafereel in vijf tafercelen. In vele jaren niet vertoond. Aanv. 8 nre. De Bureaux zullen ten 71/2 ure geopend zijn. Maandag 23 Sept. (N°. 23 Abonn.) De Cipiersdochter van Kulmbach , of Vrouwenmoed en Dankbaarheid, oorspronkelijk romantisch riddertafereel in 5 tafercelen. Gevolgd door: Arleyuin Houthakker, of de ontmoetingen op het oude Leidscheplein, nieuw Arlequiuade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. Aanv. 7 ure. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Zondag 22 en Maandag 23 September. Voorstelling door de Rotterdamsche Schouwburg-Vereeniging: In Duizend Vreezen en de Spanjaarden te Rotterdam in 1572, oorspronkelijk tooneelspel van W. N. Peypers. Gevolgd door: Naar Parijs, kluchtspel met zang in 2 bedrijven, door W. N Peypers. Aanvang 71/» nre. Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ1.25, Parterre ƒ 1, Gallerij-Loge 60 Cts., Gallerij 40 Cts. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Zondag 22 en Maandag 23 September. Laatste voorstelling van: Eene Zoelelaarster onder het Keizerrijk of de Weduwe van hel Groote Leger, groete vaudeville in 4 afdeelingen naar het Fransch, door den Heer P. A. Manus, met nieuwe decoratien en costnmes. Aanv. 8 nre. Entrée 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. £SF&quot; Verwacht Dingsdag 24 September eerste optreden van den Heer Wijnstok. FRASCATI. ZONDaG tt SJSPT&amp;MBuB 1867: LAATSTE SOIREE RÉCRÉATIÏE, IN DE OP GEHEEL NIEUWE WIJZE GEDECOREERDE ZAAL welke eene voorstelling zal geven van DE GROTWERKEN VAN DEN BALKAN. Toegangsprijs 75 Cents per Persoon. Aanvang ten 8 Ure. J. EDUARD STUMPIF. FARM-IjOMAAIj. Eerste Voorstelling Maandag 23 September en volgende Avonden. KONINKLIJK PERSONEEL GRAND TIEATRE GROSSO, onder directie van Prof. HENRY SMITH, Directeur van het Alhambra Pallace te Londen , bestaande uit een personeel van 20 Dames, 12 Heeren en Bjeugdige Artisten, waarvan de jongste slechts 7 jareu telt, in de hoogere Gymnastiek, Accrobaat en Komische Kunstproducten; Tableaux Vivants met Egyptische en Electrische Verlichting; de Kalo-Spinthechromokrene of de Kristalgrot der Nayaden, wisselende speling vaa rijk gekleurde Waterfonteinen bij de Beeldengroepen; en de Minihaha of IJsregen. Aanvang des Avonds ten 8 nre. Opening van het Lokaal ten 7 ure. Plaatsen zijn aan het Park-Lokaal te bespreken van des Morgens 10 tot des Middags 2 ure. DE DIRECTIE.</p>
</text>
