<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 20 September. De Vooezittek deelt mede, dat de Heer Hoffmann berigt heeft, dat hij ten gevolge van het overlgden van zijn broeder verhinderd wordt de zitting bij te wonen. Ingekomen eene missive van den minister van binnenl. zaken, ten geleide van inlichtingen op het adres uit Gelderland nopens de armenwet. In handen gesteld van eene commissie, bestaande uit de Heeren van Delden, Heydenrijck, Kien, Pijnappel en de Brauw. Het ontwerp-adres in antwoord op de troonrede wordt door de daartoe benoemde commissie ter tafel gebragt. Het zal aUeen voor de leden worden gedrukt en verzonden naar de afdeelingen: Op voorstel van den Voorzitter wordt besloten de volgende onderwerpen , in het vorige zittingjaar niet afgedaan, weder in behandeling te nemen, als: I°. staatsrekening over 1864; 2&quot;. idem over 1861; 3 . idem over 1862-, 4°. begrooting der Kust van Guinea over 1867; s°. verslag der W. I. koloniën over 1864; 6°. idem over 1865; 7°. zes overeenkomsten met inlandsche vorsten gesloten; B°. verslag over het kroondomein over 1866; 9°. verslag van het armbestuur over 1865-, 10. verslag van het schoolwezen over 1865/66; 11°. verslag der rekenkamer over 1866; 12°. inlichtingen op het adres van eigenaren van St. Martin over vergoeding bij de afschaffing der slavernij; 13°. rekening van het fends der staatsspoorwegea; 14°. begrooting van Ned. Indie over 1866; 15°. inlichtingen op het adres van de Prov. Staten van Gelderland nopens het onderhoud der Berkelwerken; 16°. inlichtingen op een adres uit Franekeradeel; 17°. tractaat tusschen verschillende mogendheden gesloten, over het groothertogdom Luxemburg; 18. voorstel van den Heer de Brauw omtrent het lager onderwijs; 19 . voorstel van de Heeren Dullert en Godefroi ever de heraiening van het reglement van orde der Kamer. Al die onderwerpen zullen worden opgevat naar den stand, waarin zij zich op dit oogenblik bevinden. r Daarna is de vergadering overgegaan tot de benoeming van twee leden der huishoudelijke commissie der Kamer. Het stembureau wordt zamengesteld nit de Heeren: Hingst, Verheijen, Bichon van IJsselmonde en van Sypestein. Bij do eerste stemming verkrijgen de Heeren Wintgens 40, van Eek 4, Geertsema, Peypers en Jonckbloet, ieder 1 stem, terwijl er 2 blanco billetten zijn. Dus is de Heer Mr. W. Wintgens als lid der huishoudelijke commissie herkozen. Bij de tweedc_ stemming verkrijgen de Heeren Heemskerk Bz. 43, yan Lek 2, de iwauw, Geertsema, van Kerkwijk en J. K. van Goltstein ieder 1 stem. Dus is ook de Heer Mr. J. Heemskerk Bz. als lid der huishoudelijke commissie herkozen. Vervolgens is de vergadering overgegaan tot de benoeming der commissie voor de stenographie. Bij de eerste stemming verkrijgen de Heeren: Wintgens 40,Geertsema 4, van Kerkwijk, Borgmann, Viruly en Bichon ieder 1 stem, terwijl er 2 blanco billetten waren. Dus is als lid van die commissie herkozen Mr. W Wintgens. Bij de tweede stemming verkrijgen de Heeren: van Eek 41. Godofroi 2, Geertsema, Kerkwijk, van Wassenaer Catwijck en van Lvnden ieder 1 stem. Als lid dier commissie is dus herkozen Mr. D. van Eek. Bij do derde stemming verkrijgen de Heeren de Brauw 34, Geertsema 4, Richon, Insin»er, Bergmann, Brouwer, van Kerkwijk, Pijnappel en Godefroi ieder 1 stem en is er 1 blanco billet Daarna is de vergadering gescheiden.</p>
</text>
