<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JG. S. OOLGAARDT en G. A. L. VAN SANTEN X. Makelaars, zullen op Maandag den 23sten Septemjfis ber 1867, des Avonds ten Zes Ure, in de Nieuwe QnKW Stads-Herberg aan het IJ, presenteren te Verkoopen: BfflW» 2/40 zijnde 1/20 AANDEEL in het gek. Sehooner SHffim Brikschip Zeemanshoop, Kapt. C. P. DEKKER, groot SSBS^ 102 lasten, onder directie van den Heer CP.KUYPER, te Texel, thans liggende te Liverpool. 1/24 AANDEEL in het gek. Brikschip Engd, Kapt. J. APPEL, groot 126 lasten, onder directie van den Heer B. W.KAARS SYPESTEYN , te Krommenie, thaus op reis van Java herwaarts, bevracht door de Ned. Handel-Maatschappij. 1/24 AANDEEL als voren. 1/24 DITO dito. Benevens eenige INSTRUMENTEN volgens Annonces._(224S4) ~\fc &apos;.&apos; &quot; C. AMENT, O S. OOLGAARDT; J.&apos;F. L. A^Jk MEIJJES, W. BAKKER Bzn., W. VANROS/iÈzlagfek SEM en A. VINKE, Makelaars, zullen op //»&gt;WM Maandag, 23 September 1867 , des Avonds /y&apos;i&apos;/¥^WK ten « Ure, ten overstaan van den Notaris 4&amp;k^/Wmr J&quot; G- pouw •iv de Nieuwe Stads-Herberg -J^*ya^teiajy&gt; Mn ilet IJ, aan den meestbiedende of hoogst mijnende presenteren te verkoepen : Het extra-ordinair welbezeild, gekoperd en kopervast BRIKSCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd: MMjÊ&apos;&amp;MBMTMm Gevoerd door Kapt. A. DE BOER. Volgens Ned. meetbrief lang 30 Eilen, 22 Duimen, wijd 5 Ellen, 10 Duimen, hol 3 Ellen, 62 Duimen, en alzoo gemeten op 248 Tonnen of 131 Lasten. Liggende te Rotterdam in de Westerhaven. Breoder bij Inventaris on Berigt bil bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors OOLGAARDI&apos; en BRUINIER alhier en WAMBERSIE en ZOON te Rotterdam. (20992) ASPHÏLTDAÏEN nit de Fabriek van JULIUS CARSTANJEN, te Duisburi? a/.1. Rijn. Depots voor Nederland van dit BEKLEEDSEL zijn: Te Amsterdam , bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &lt;f C°., Rokin hoek Taksteeg, en te Arnhem bij den Heer A. KNOOPS, Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (20651) PATEI\T-BEKLEEDING-VILT SSLÏ&amp;ÏÏB2 bekroond in Engeland, Frankrijk en Duitschland. ASïriVf Ï1WI?I?D voor Wagens, Molens, Schepen, Fabrieken AlJljCll» JllliyiJll en Scheepshellingen, hetwelk korst, oxideert noch bevriest. rAMUrtCïTIÜ CIfPPD tegen aangroeijing aan ScheepsbollUillr UIM 11 Ei~ÖiflUillill dema, verkrügbaar bij H. Th. C. HELLLNGS, Handelaar in VLAS, HENNEP, VERFWAREN, OLIE, TEER, VETWAREN. FABRIEK- en SCHEEPSBEHOEFTEN, Binnenkant, 107, te AMSTERDAM. Bngjg*» De UITMUNTENDE KWALITEIT dezer Arti- kelen , beveelt zich bovendien aan door zeer voordeelige prijzen. HH. WINKELIERS buiten Amsterdam den verkoop van het Assen-Smeer verlangende, gelieven zich franco te adresseren. (20238) Das ]\atürliche Bitterwasser in Pullna bei Brux in EöhmPii. Der bedeudente Versand dieses ALT RENOMMIRTEN BRIJNNEN bietet die Thatsache, dasz selber in seinen gelinden und zugleich kraftig auflösenden und abführenden Wirkungen noch von keinem Bitterwasser übertrofl&apos;en ist. ï^1 k ln.Jed« gröszeren Stadt. pnnV™*! m boi Herrn JOHN MAVOR STILL nnd Wwe.G. A. Vn wuV Dje gemeinde Bitterwasser Direction (17034) AN&apos;ION ULBRICH, Director.</p>
</text>
