<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Donderdag 19 September (des Avonds). Gisteren ochtend ten 9 ure, werd te Woolwich een telegram ontvangen van het vlaggeschip Formidable, hetwelk te SheernessVt dat een Nederlandsch oorlogschip, met don koninklijken standaard in top, zoo even gepasseerd was. Ten twaalf ure kwam de Valk, met de Koningin der Nederlanden aan boord, voor het arsenaal te Woolwich aan. (Gisteren reeds kortelijk gemeld.) Er ontstond eenig oponthoud, daar het anker reeds geworpen word, voordat het tij W genoeg was om gemakkehik en veilig het hoofd to kuunen bereiken Eene sleepboot heeft het schip naar den wal gebragt, nadat kapitein Biddlecombe op het schip was overgegaan, om^t commando over te nemen. Het schip had op den overtogt hevigen wind en zware zee te verduren gehad. De Koningin scheen eenigzins ongesteld en zeer vermoeid Haar gevolg bestond uit graaf van Bylandt, grootmeester van het huis des Konings, baronnes van Pabst en baronnes van Dedem, behalve een tiental andere personen. De Koningin werd ontvangen door den Heer Everwijn, waarnemend chargé d&apos;affaires te Londen, den Heer May, Nederlandsch consul en een viertal üngelsche hoofdofficieren, tot wie H. M. in de Engelsche taal zoide: //Mijne Heeren, het spijt mij zeor, dat ik u zoo lang heb moeten laten wachten. Wij hebben eene zeer slechte reis gehad.&quot; nwgO?SPnetgf &quot;$ daarna in drie r«tui?en met ™r P^den &apos; Wt vn,flg.?;:Hotel- Men verneemt, dat de Koningin zich binnen kort van daar naar Hatfield-house, de residentie vin den markies van balisbury, zal begeven, en tot het eindo van deze maand in Engeland zal blijven, ~*+*i6v . BT:,In pene beschouwing over den geldelijken toestand van Groot- &apos; ¦Brittannie, doet de Times met welgevallen uitkomen, dat die toestand in de laatste jaren , uit een financieel oogpunt beschouwd groote vorderingen ten goede heeft gemaakt. Het blad betreurt het echter dat te- gelijkertijd dc uitgaven voor hot leger regelmatig ziin ge-&apos; sto|?ü,el,,JBe&lt;?-el&apos;t la dagen van den Hertog van Wellington nagenoeg verdubbeld zijn. Toenmaals bedroegen die uitgaven £ 15 millioen thans beloopen zy £28 millioen, terwijl daarenboven nog eene legermagt van 160,000 vrijwilligers tot stand is gekomen. Volgens de -linies, kan cue vermeerdering van uitgaven voor het leger niet aan do Bntsche regering worden geweten, maar is zii het gevol» van wapeningen op het vasteland, en met name in Frankrijk. Engeland lZvnvL^lTudef^^IWÏ kuunen overgaan, &apos; vom I&apos;iauLiijk het voorbeeld tot eene ontwapening heeft gegeven h£ïtóLSW«ffiSS£ S°houden verpdering van Londensche araiSriS^S • ? *-D&apos; ?°? &quot;&quot;W**&apos; i» bet aanstaande jaar Jüer t™&apos; Lf If ternatlonale tentoonstelling van door ambachtslieden veiraai digde voorwernen te houden J Hera^ b?H3t hot volgendetetóam uit Manchester van Woensdag nacht: Hedon namiddag is hier grooto opschudding geweest, len 4 uro werden de kolonel Kolly en de kapitein Deasey.na voor het geregt geweest te zijn als aangeklaagd van deelneming aan iemansche woelingen, door de policie in eenen wagen naar de gevangenis terug gebragt, Fenians, gewapend met revolvers, deden onder weg eenen aanval op het rijtuig. Do paarden werden neergeschoten, de wagon opengebroken, en de daarbinnen gezeten politieagent doodgeschoten. Twee andere politiedienaren werden door kogels getroffen, een gevaarlijk; andero wer.len met steenen geworpen. Kelly en Deasey benevens vier vrouwelijke gevangenen &apos; ontsnapten onder het gevecht uit den wagen en zijn nog niet weder iv de handen der justitie. Vijftien verdachte personen zijn sedert gevat, waaronder degene, die den politieagent gedood schijnt te hebben. De regering heelt £300 uitgeloofd aan degenen, die haar op het spoor ; brengt van de ontsnapte Fenians. &apos; j Een met hot bovenstaande overeenstemmend berigt geeft de Lon- &apos; ™™-™i°;{&apos;mf eiVl°Cgt Ï&quot;]S: dat hftt een in Enlelaiid ongehoord vooival is, een blijk van de mets ontziende gewelddadigheid van lersche Amerikanen, die zonder verschooning gestraft moeien worden, i - In de week, eindigende 14 Sept. is in Engeland en Schotland , goen enkel geval van runderpest ter keunis der regering gekomen. I !</p>
</text>
