<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>ïrX-ïtA &apos; •-^ &lt;-Part&apos; Corr-) Van de concierge-loge tot in het kabinet des ministers, op de boulevards, in de koffijhuizen en aan 21 wü,18 hetT3.eeßlge onderwerp der gesprekken de circulaire, door M™«« „TOn Bl\ma™\;^«wonden in antwoord op die des Heeren de !!p s TtfllB^ Salzburger conferentie. En wat zegt men daar- ZlmL publieke opinie hieromtrent in weinige woorden lwT. : &quot;raen kan met g^stiger den draak steken met het fv^„iif0gr?^.ei,,le?ent; ,dat is dezin van de beoordeelingen, welke heb vorno P™duct van de luim des Heeren von Bismarck</p>
	<p>„f?,d&apos; beurs, as —°P grond van deze circulaire — vóór de opening £L,™lp f*etdi3 *A \ente °p 68-83 sedaald- Weldra echte* E„men, lot, gedachte en zonder veel inspanning tot de overtuiging, dat de keizerlijke regering dezen nieuwen diplomatieken ooryeog zal moeten aannemen even als de anderen en dat er, voorloopig althans&apos; geene reden bestaat om zich daarover ongerust te maken. £a?P £ --tegen OP,6907&apos; en de la*ere daling tot op 68.97 is alleen a! oi scAn-lvent aan dea ongnnstigen. indruk, te weeg gebragt door beneden?) &apos; ZiCh het Crédit^bilier Bevindt. (Zie dea]^l™ndraiibP,ri-lhol,ben daSclijks Koefnemineen plaats met vertrekkerSh %kauomK&apos;n en mftt nienw revolv?rgeschut; ook tef ekgrënsplSlst.mOUWe naar de *00^te Hét bezoek van Koning Victor Emmanuel en den Heer Eatazzi te parijs wordt thans met eenige zekerheid in de tweede helft der maand October te gemeot gezien.. Koningin Pia van Portugal (dochter van Victor Emanuel) is ongesteld; naar men zegt, zal zij den winter op het eiland Madera doorbrengen.</p>
	<p>De gezondheidstoestand der hoofdstad laat tegenwoordig veel te wenschen over. Cholera-gevallen komen wel niet voor, maar al de gasthuizen zijn opgevuld met typhns-lijders. De Moniteur du Soir bevat het volgende: *In een artikel over Mexico in de Recue Contemporaine van 15 Sept. verhaalt de Heer iteratry, dat te St. Cloud tusschen de Keizerin Charlotte en den Keizer zeef levendige discussien hebben plaats gehad. Deze bewering is geheel bezijden _de _ waarheid.&quot; — Goed, men heeft dus aan de oneeliLkkiso Vorstin m hoffelijke, bewoordingen gezegd, clat men met voorbijzien van alle aangegane verpligtingen, voor de bedreiging der Vereenigde Staten terugdeinsde en Maximißaan aan zijn lot overliet De tegenspraak van den Moniteur is des te gemakkelijker, omdat Keizerin Charlotte daartegen niet in verzet kan komen De politie heeft in den afgeloopen nacht en heden ochtend verscheidene plakkaten afgescheurd, waarin wordt aangedrongen on vermindering van den prijs van het brood tot 12 sous (net kost thans —1 sous).</p>
	<p>De gebeurtenis met het Crédit Mobilier, welks papier (Inimobilier Spiansche Spoorweg, enz.), bij groote hoeveelheden onder de kleine kapitalisten is geplaatst, maakt steods een allerpiinliiksten inrtnik en een brief door den Heer Mirès aan den ministS&apos;TSS gerigt en in de Brosse geplaatst, giet olie in het vuur Mi Aa zi in dezen briet o. a het volgende: ,W zijt ministerdes Keizers en de tusschenkomst ter gunste van Eet Crédit Mobilier wordt zoo zoor op den voorgrond geplaatst dat zy verontrust in plaats van gerust te stellen, üit. de bezorgdheid, welke men aan den dag legt ontspruiten de ongernmdste geruchten; men schijnt te geloovfn dat den administrateurs slechts daarom een uitstel wn^tU. j &apos;i 7 tijd te laten op de eene of andere wijze fou^™!? f ?%P% té dekken, of die verantwoordelijkheidwanneer Slo^*^ illusoir te maken.&quot; Aan het vermogen dw adrJSi S°epTV&lt;?dt&apos; Galliera, Sellière, Mallet, enz., (hetwelkM ™Tr? *«&quot;» - moet men zich houden, zegt Mirès - i^n 1 ,+ P 3!fO.millioen schat) als hij. b en hst P«ühek denkt even</p>
	<p>toSand&apos;S gezondheirvafL fi*fc&quot; %l?°^ omtrent den gevolge waarvfn de Heer Nelaton ï^^en Prins to Biaritz, ten lonsUtuüonnd «preekt dit Teen en £W Z°U 0&quot;,6?1 ,£e vermelding dat de toestem! ™ T • er te?en- met mtdrukkelijke overlaat! Van den Jon&amp;en Fl™ nietB te wenschen feü/waar™? SÏÏ?n?!idt&apos; is \et oorlogzuchtige artikel van den Nanoieon afknLfl AW ™ &amp;ema*H regtstreeks noch zijdelings van is ™ ?™f lg&apos; Dlt Weld ouder het Publiek wel vermoed* maar 2esmokerg n! &apos;eBT?g °nder s bijzekere diplomatentegengebXïde avm-M i&apos;f-1° Jan den SiMe v«klaart insgelijks, dit het bedoelde artikel uitsluitend van haar afkomstig is. «J7i,. u f?&quot; gerucht in omlooP&quot; dat de HeerenPereire en Salvador hun en rl\% t h!&quot; 8*&quot;™»1 .als administrateuren van het Crédit Mobilier, tl! &apos; „ -e •b,en?lln3r tot voorzitter zal worden benoemd mot twee nieuwe administrateuren. —De Moniteur laat niet onvermeld, dat door het officiële te imsembnrg uitkomende dagblad wordt medegedeeld, dat den Bsten dezer een begin is gemaakt met hot slechten der vestingwerken van iiuxemburg, en dat reeds de pilaren zijn weggenomen, welke den isssSasssssst whan de tL «*&amp;««i-ssï Milaaum,1 wTi is de zoogonf mie Galleria-Victor-Emmanuel te ca. e óvmloktf l&apos;lke,WIJZO door de« Kc!nin» SooPend- Pa üalleriais steen heeft tó *W ie Ko™% in Maart 1865 den eersten beslaat ™L g g &apos;&apos;,&apos; ,ZiJ ls m den vom van een krü&apos;B «ebouwd en SrvSaIC F?,8?00 Trkante ellen- De Rijkheid en De tawiiLï • amcd\d? Gallena gebouwd is, worden zeer geroemd. &quot;ejnwijding is o. a. bijgewoond door den minister Ratazzi. &apos;erkent in le&apos;n.sc„llu .^respondent van hot Journal des Dèbats voküï. onff«ind t°fmt Eome ™? u.defr, dat de Romeinsche bc&quot;i» 0 ongezind tot eene revolutionaire beweging blijft.</p>
</text>
