<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__ _A2)¥EETEOTIEIf.___ TOEIUMASScïHSDISaiË SPOORWEMIAATSGHAPHJ. Dc RAAD VAN BEHEER geeft hierdoor kennis, dat de doorhem geaccepteerde en te Amsterdam gedomicilieerde WISSELS alsmede dc COUPONS der 4i&apos;o pCts. Obligatien ten laste vau bovengenoemde Maaiscliappij, daaronder begrepen de nog niet ter intrekking aangeboden COËPOftS, den 15den Julij 11. vervallen, zullen worden betaald ten Kantore der Kasvereeniging le Amsterdam. sGravenhage, 18 September 1867. (£&gt;726) o.^-nKESCH&apos; A- NIEUWENHUYS, J. M. ÜENGBVELD, J. P. li?S?;J-,A- VAN 0S- M- H.BOAS, C.W.VAN VLIET en A.H. HEDDLN, Makelaars, zullen op MAANDAG 80 SEPTE.THHKII ÏBS7 , des avonds ten 6 ure, in het Lokaal DH BlttKKB GRONü, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd-UtlS, ACHTEKEU&apos;SS. OPEN E&apos;LAATS en ERVE , staande en gelegen op het beste gedeelte van REGTBOOMSLOOT (levendige zude), bij de Oudeschans, N 308, Kadaster sectie G. N°. 3702, groot 77 Ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede of don Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De Veilconditien enz. znllen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des voormiddags ter leing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE. Kloveniersburgwal bij de Raamgracht, C 547. (22098) ~ PETIiÖHÈ-LAIM EN GROS, J. VAN DER BULT &amp; C°. : Agentsn vau J. P. KÜHLER &amp; SÖHNE te HEYDT, Brouwersgracht, TT 318. (22727) ! R. BARTELS,&quot; &apos; Reguliersbreëstraat, berigt de ontvangst van eene nieuwe sortering CïIALESLO^GS en BOL KEIV, MMJ VÉ AUTÉS voor ROBES, Zijden Stoffen, Blouses en Broderies, Heeren-Artikelen, enz. : NM. REGEXOTAMTELS in alle grootten, met en zonder Mouwen, voorradig. (22755) L DEBÜLL, J. BTPARIS/N. SMIT Jr. en L. J.NEUMEIJER, j Makelaars, zullen op MAANDAG 30 SEPTEMBER JBO7-, des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP: het hechte, sterke en welingerigte HUIS raet Tuin en Erve-,- aan de Keizersgracht, nabij de Vijzelstraat, X 627, Kad. Sectie 1, Ne. 1062 groot 1 roedd 14 ellen, en ten overstaan van den hotaris A. A. F. SCHOUTEN: het hechte, sterke en welingerigte HUIS, met Plaats en Erve, aan de Prinsengracht nabij de Weteringstraat, BB 403, Kad. Sectie I, N°. 2703, groot 68 ellen. Te bezigtigen op vertooning van een Toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn: van N&quot;. 1 ton kantore van den Notaris C. VAN ZIJP, SiDgel bij de Oude Spiegelstraat, en van N°. 2, ten Kantoie van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, Keizersgracht, over de Westermarkt. (21494) P. J. DEGENS, Makelaar, zal op MAANDAG 7 OCTOBER I*o7, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS e» --RFi met Achterhu:s en Pakkelder, op de OUDE SCHAB, bij de Keizersstraat, O 114, groot 82 ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Woensdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn vier dagen voor en op den dag der veiling ter lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal, over het Eusland. (20947) BELANGRIJKE VERKOOPING IN het mm jjphomt. De 3lakelaar J. P. A. KILSDONK zal, op DINGSDAG 24 SEPTEMBER a. »• en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, verkoopen: eene aanzienlijke partij Wollen, Katoenen en Linnen MAMUFACTUMEIM, als Laken, Bukskin, Kastorien, Broekenstof, Baai, Flanel, Rever, Dwijlduffel, Beddebont, Vriesch Bont, Keper, Diemet, Haarlemmer, Amersfoort, Batist, Fransch Rips, Japonnenstof, Barège, Moiré, Paramatte, Orleans, Thibet, Mermos, Meubelsits, Neteldoek, Tulle, Linnen, Tafelgoed, Luüergoed, Fransch Maddapollam, Voering, ongebleekt en gekleurd Katoen, Tafelkleeden, Garneersel, Omslagdoeken, gekleurde Rokken, Corsetten, Mutsen, Voiles, Zakdoeken, Halfhemden, Cache-nez, Handschoenen, Kousen, Wollen Goederen, Wol, Breikatoen, Band, Lint, Garen, Gekleurde en Zwarte Fransche Naaizijde, Bloemen, Kindergoederen, enz. Alsmede eene Collectie BEHANGERS- W DECORATIE-ARTIMffI, bestaande in: mahoniehouten en vergulde Gordijnstokken met toebehooren, vergulde Galeries, Paterns, Corduaansch en Amerikaansch Loder, Singel*, Paardenhaar, gouden Galon, Franje, Kwasten, Embrasses, enz. Een en ander afkomstig van eene failliete massa. De Catalogus is te verkrijgen aan bovengenoemd Lokaal, alwaar de Goederen daags vóór de verkoopdagen voor ieder te bezigtigen zullen zijn. (22623) PUBLIEKE VRIJWILLIGE VERKOOPING. Door ontbinding der Vennootschap zal op nader te bepalen dag in de maand October 1867 openbaar worden geveild: de in volle werking zijnde STOOMHOUTZAGERIJ ZEEL \XD, benevens de daarbij behoorende Houtloodsen, Kantoor, Erven, enz., staande to Middelburg, waaraan verbonden is oen uitgebreide Houthandel. Deze Stoomhoutzagerij, de eenige in de provincie Zeeland, is zeer gunstig gelegeH, nabij de in uitvoering zijnde Kanaal- en Spoorwegwerken, op het eiland Walcheren. Inmiddels uit de hand te Koop. (21614) Adres franco, VAN DE KAMER #• Cie., te Middelburg.</p>
</text>
