<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. jjjfe Naar SOERABAYA ligt te Amsterdam in lading: Het gunstig bekend snelzeilend lste Klasse gekoperd BRIKSCHIP iwm G-miEßTnumjË, Kapt. H. VAN MOERKERKEN. Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres DE CONINGH &amp; C°. (20336)^ MM HOLLAND - JAPAN. • SAAR KAMGAWA EIS DECIMA. Ligt te AMSTERDAM tot laden gereed het eitra snelzeilend gekoperd BRIKSCHIP M»MMM®E® J&amp;MmËuIE9 (5/6 L 1. 1., 400 TONS). Kap-tem \V. J D&amp;lfcST. Adres DE CONINGH &amp; CO., te Amsterdam, en P. A. VAN ES &amp;C, te Rotterdam. (19705)^ Jg| Naar SAMARANG ligt te Amsterdam in lading (met spoedige Expeditie) het extr» snelzeilend BARKSCHIP JBLoninqf MWWem MM9 (SOO TONNEN) Kapt. J. li. BKSBELTNG, tevens voorzien van allezins uitmuntende Inrigtingen voor den over* togt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (1970* L Tka&amp; Passage naar java. ÉIIINaarSAMARANG direct, ligt te AMSTERDAM in lading het snelzeilend CAMPAGN&apos;EEREGAT $Ë4M€§JLe?J&amp;eïïg9 (GOO TONNEN). Kap Hein J C. VaN UE PULL, , en varende eenen Doctor. «••«*¦«¦ Genoemde bodem, voorzien van ruime en luchtige Kajuit en Hutten voldoet aan alle vereischten voor eenen aangenamen en &quot;SSfoOLoSSfe &amp; BRUINIER. Wed. JAN VAN WESEL f ZOON en Wed. JAN SALM &amp; MEIJER. . (22289) NB. Passagiers worden aangenomen naar Batavia en baniarang._^ EMIGRANTEN NAAR AMERICA vinden eene waarlijk uitmuntende, zeer goedkoope en snelle Stoom* bootgelegenheid van ; ANTWERPEN NAAR NEW-YORK, : REGTUIT ZONDER OVERLADING. . Den 28sten September vertrekt de KANGAROO, en 26 October de : i CITY of CORK, beide schoone Stoomschepen van vol vermogen, he* &apos; hoorende tot de INMAN&apos;S-LINE te Liverpool. ¦ j Ook wekelpsche gelegenheid via LIVERPOOL naar NEW-YORK &apos; en QUEBEC, naar alle plaatsen in het westen van Amerika. | i PLAATSBIL.IETTEN, ook voor alle Spoorwegen in America to* &apos; zeer verlaagd Tarief, te bekomen bij de Agenten der verschillende Compagnien, Ygracht V 39, te Amsterdam, OOLGAARDT en \ j BRUINIER. (21651)^ 1 GEREGELDE iSfcfe STOOMBOOT- EN ZEILSCHIPGELEGEN\ HEID NAAR AMERIKA. v ivnvi nniTI7FHN die met Stoombooten of Zeilschepen - Informatien vervoegen Mj de Cargadoors P. A. VAH Ï.S * C., » Eotterdam.</p>
</text>
