<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 21 September.</title>
	<p>Gelgk men zich zal herinneren, berigtte onlangs de New-Yorksche correspondent van een der Engelsche dagbladen, dat de president der Unie thans hoogst waarschijnlijk in staat van beschuldiging zou worden gesteld en blijkens de sedert ontvangen Amerikaansche dagbladen is die overtuiging vri) algemeen. Wij deden toen opmerken, dat er nog twee maanden moeten verloopen eer het Congres bijeenkomt en Tiet dus wel wat gewaagd was nu reeds te voorspellen dat de wetgevende magt besFuiten zal tot een maatregel, die™ altijd hoogst bedenkelijk moet worden genoemd. In ditfevoelen woeden wij heden bevestigd door een opstel van Dailg Neivs. Ook dit blad gelooft niet, dat men zop spoedig zal overgaan tot een middel, dat slechts in de uiterste noodzakelijkheid zal worden aangegrepen : zeer zeker echter meent het te kunnen verwachten, dat het Congres niet weer uiteengaan zal, voor dat de tijd vaH het presidentschap van Johnson is afgeloopen. De moeijelijkheden, waarin men zich thans bevindt, zouden zich met hebben opgedaan, indien het Congres vergaderd was, en nu zoo duidelijk gebleken is, dat de president niet kan worden vertrouwd, zal men voortaan wel voorzigtiger zijn De eerste poging, era de wet op het herstel der Uniekrachteloos te •maken, werd in den zomer van dit jaar verijdeld, omdat het Congres zoo verstandig was geweest zijne zittingen te verdagen niet tot November, gelijk gebruike ijk is, maar tot Julij. Men had dns de gelegenheid om door een suppletore wet de leemten aan te vullen, welke de president inmiddels in de oorspronkelijke wet had ontdekt en waarvan hij reeds druk bezig was gebruik te maken, om de pogingen van het Congres te verijdelen. Ongelukkig echter ging men bij de zamenstelling dier suppletoire wet wat haastig te werk en vertrouwde men er te veel op, dat de president thans voor den nitdrukkelijken wil der natie het hoofd zou buigen. Het Huis der Afgevaardigden had de uitvoering der wet geheel aan den invloed van den president willen onttrekken en derhalve ook de bevelhebbers der militaire afdeelingen volkomen afhankelijk willen maken van generaal Grant. De Senaat twijfelde, of de constitutionnele magt van het Congres zóó ver reikte en men kwam dus, wat dit punt betreft, tot eene schikking. Naar het schijnt was echter zelfs de president aanvankelijk van meening, dat toch alle gezag over de districts-commandanten aan generaal Grant was opgedragen en stellig ging het Congres uiteen. in de meening, dat dit was geschied. Spoedig echter bleek, dat de bewoordingen vin het besluit met volkomen mist waren gekozen; men had gen. Grant gezag willen toekennen owr de bevelhebbers; nit het besluit volgde echte!- niet veel meer, dan dat hg evenveel gezag had als de bevelhebbers zeken. Hii stond dus niet boven, maar naast de bevelhebbers der militaire afdeelingen, ofschoon hg tot op zekere hoogte invloed oefenen kon over hunne hsndehngen. Grant kan b. v. burgerlijke beambten afzetten, die door de militaire bevelhebbers zijn aangesteld en dien ten gevolge hoeft de president grootendeels het doel gemist, dat met de afzetting van generaal Shendan werd beoogd. Men wilde namelijk de burgerlijke ambtenaren, die door Sheridan in Louisiana waren afgezet, weder aanstellen. Dit nu is onmogelijk, want zoodra de opvolger van Sheridan die ambtenaren aanstelt, kunnen zij door Grant weder worden verwijderd. Van bovenbedoelde leemten in de suppletoire wet is nu onlangs door den president gebruik gemaakt, en tot November heeft hii tot op zekere hoogte vrij spel; maar het spreekt wel van zelf, dat het Congres, zoodra het weder bijeen gekomen is, wel zorgen zal dat zulk eene schoone gelegenheid niet meer wordt geboden aan iemand die de constitutie slechts schijnt te bestuderen, om op constitutionnale wgze de besluiten der wetgevende magt te verijdelen, zoodra deze den rug heelt gekeerd. En het is daarvoor voldoende, dat het Congres bijeen bhj/e; den president in staat van beschuldiging te stellen, is bijna niet noodig. De rede van von Beust te Reichenherg, waarvan per telegram reeds melding is gemaakt wordt thans in haar geheel door de Oostenrijksche dagbladen medegedeeld. Die van gevoelen mogten zijn, dat Oostenrijk, ofschoon het aanvankelijk weerstand bood, toch te eeniger tijd zich zal laten verleiden, om de avontuurlüke staatkunde van Frankrijk te ondersteunen, zullen in deze toespraak niet veel grond vinden voor hunne meening. Integendeel zij is zoo vredelievend mogelijk en bewijst, dat von Beust volkomen goed begrijpt wat voor Oostenrijk dienstig is. De minister heeft ook gesproken van de panslavistische beweging en hij kon er dan ook kwalijk van zwijgen, nu hij zich bevond te midden der Czechen, die er de raddraaijers van zijn. Von Beust troostte zich met het denkbeeld, dat deze plotselinge uitbarsting van genegenheid voor Rusland zal blijken slechts een voerbijgaand verschijnsel te zijn. Niettegenstaande het opstel van Klaczko (in den Revue des deux Mondes) gelooven wg dat hij gelijk heeft. Onverstandige maatregelen der Oostenrijksche regering zouden de beweging kunnen doen toenemen, maar indien zij eenig beleid betoont, is het bijna ongeloofelijk, dat de zaak diep wortel schieten kan. Indien de Czechen, om aan Oostenrijk te ontkomen, zich werpen in de armen van Rusland, vervallen zij slechts van het eene kwaad in het andere.</p>
	<p>Thans klaagt men, dat de Czechische beschaving wordt verdrongen door de Duitsche; dan zou zij eenvoudig worden opgeofferd voor de Russische. Indien men slechts tusschen deze twee kwaden had te kiezen, dan zou toch het eerste nog altijd de voorkeur verdienen. De geheele beweging schijnt ons eene kunstmatige te zijn; het gevolg van de meening. dat men bij de jongste schikking tusschen Maoyaren en Duitschers werd verongelijkt. Zoodra dit gevoel verdwijnt zal ook de toenadering tot Rusland verdwijnen, die er het gevol&lt;* van was. Men beweert, dat thans reeds een terugslag kan worden bespeurd. De gematigden vereenigen zich met de Duitschers, om den aanhangers van Rusland het hoofd te bieden en op weinige uitzonderingen na heeft deze coalitie reeds bij de gemeente-verkiezingen de zege behaald.</p>
	<p>Het orgaan der ultra-conservatieve partg hecht aan de afstemming van het amendement des Heeren Duymar van Twist in de Eerste Kamer eene buitengewoon groote beteekenis. Een der meest gewigtige hoofdpunten van het programma der liberale partij heeft door de aistepming van dat amendement eene beslissende nederlaag geleden. Mo beweert het orgaan. Nog sterker, nu dat amendement is verworpen, zal de regering in de volgende week voor de Tweede Kamer verschonen &quot;van de zedelijken steun van de groote meerderheid der Eerste Kamer voorzien.&quot; Alzoo worden alle leden der Eerste Kamer, die de noodzakelijkheid van het amendement niet inzagen, en onder die leden zijn er velen, die tot dusver steeds onder de meest geavanceerde leden der Kamer werden geteld, door het orgaan als bekeerden tot de ultra-conservatieve leer voorgesteld. Alzoo ook heeft de meerderheid der Kamer voor het enkele feit, dat zij aan de redactie van den Heer Düymaer van van Twist niet de voorkeur gaf boven die van de commissie, zich verbonden om de regering, waarmede het orgaan der dertien voogden zich thans homogeen verklaart, te steunen. Tot zulke dwaze conclusien moet men zijne toevlugt nemen, om met triomfen te kunnen pronken, die niet behaald zijn. Het is toch een feit, dat de commissie voor het adres uitdrukkelijk verklaard beeft, dat hare redactie wettelijke regeling geenszins uitsluit, terwijl rlgeïegnrbifdfwet?0k ** geWaCM heefl t 0 Z6ggen : ** Zullen nkt Blijkbaar hoopt het orgaan, dat zijne interpretatie van het feit der afstemming van het amendement-Duymaer van Twist voor gangbare munt zal worden aangenomen, zelfs onder de leden der Tweede Kamer, want het onderstelt, dat dezo verschrikkelijke nederlaag yoor de radicale partij van invloed zal zijn op de adres-discnssien die Kamer., altgd onder de mits, dat de regering en in het bijzonder de mouwe minister van .koloniën ook daar onbewimpeld hunne beginselen bloot leggen en zich niet door de aanvallen der oppositie vervaard laten maken. Die mits doet denken, dat men altiid nog eenigzins ongerust is en nog het regte vertrouwen in den Heer Hasselman met stelt. De teleurstellingen met de Heeren Miier en Irakranen ondervonden, zijn nog niet geheel vergeten!</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan J. Israëls, kunstschilder te Amsterdam&quot; het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van het Legioen van Eer, hem door den Keizer der Franschen geschonken • aan Hd. ordonnance-offic. den lsten luit. Jhr. VV. L. vin SpenoW van het mstructie-bataillon. het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van St. Olaf; aan Hd. adjud.. den ritmeester A. J. JU. O. baron de Posson van het 3ie reg. huzaren, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van het Zwaard au n ? V&quot;ïn 8 van Zweden en Noorwegen geschonken w,hiwr&apos;&amp;iV-D&apos; Steenstra Toussaint, eersten stadsgenees- «f mv?&apos; het aannemen der versierselen van ridder der orde I^ILiMamt™ «&gt; Lazarus, hem door Z. M. den Koning van Italie geschonken. - Bekrachtigd de benoeming van J. Verkoijen, burge- HurweenPrt^°rkel fOT- Scha? en van J Enslie&apos; Tan aZrZutl secre,tanssen dier gemeenten. - Verleend een pensioen ten laste van den staat aan: J. Evers Tiis gewezen commk veTrifÖ1 Van aSAUTw - mMn^,°fwnef 1eyagt e&quot;.y,isscherÖ 3dekl.teWinterlwijk, ƒ145; R. Wensel of Wentzel idem te Nijkerk/233; J. Koeners, voorma iq IKSTpf*? \l] rde IdirectJe °Ter arbeid in het huis vaf militaire detent.e te Leyden, ƒ377 &apos;sjaars. _ Goedgekeurd de door het hoofdbestuur van het fonds ter aanmoediging en ondersteuning van de gewapende dienst in de Nederlanden ledane benoeming van den gepensioneerden kapitein J. Swemer totgCommaSrd&quot;reScteur K™ïllThï?hmS te Le&apos;yden;/an, den tó voorscnreven betrekking eervol ontslagen gepensioneerden luit-kolonel J. C.F. Koch zonder eenige gevolgtrekkingvoor anderen, den rang verleend van kolonel en aan den kapitein der infanterie van het leger in Ned. Indie PP J.Evpen , thans met verlof hier te lande on diens Vèn™i Z^Si</p>
	<p>Het -ontwerp van wet betreffende de maten, gewigten en weegwï^ïïft i&apos;J de T7e«de-Kameide/ Staten-GfnrrfaHngekomel telt 46 artikelen, verdeeld in zes hoofdstukken. Art. 18 betreft de gasmeters en luidt als volgt: „De bepaling in art. 17 (de eerste ijk der maten, gewigten en weegwerktnigen geschiedt kosteloos) is niet van toepassing op de gasmeters. Het ijkloon van een gasmeter waarvan de inhoud hoogstens vijf kubieke&apos;decimeters bedraagt is -vijftig cents, en wordt voor eiken kubieken decimeter meer innoud met vgf cents verhoogd. Onderdeelen van een kubieken decimeter gelden yoor een geheelen kubieken decimeter. Het iikloon van een gasmeter mag niet meer dan twintig gulden bedraden l&gt;oor inhoud van een gasmeter wordt verstaan iet volumen sas gedurende eone volle werking van deu toestel, onder de drukking van eene een centimeter hooge zuil water, doorgedreven. Voor het geval, dat ten gevolge van gewijzigde zamenstelling der gasmeters de bepaling omtrent den inhoud, voorkomende in het vierde lid daarop niet meer van toepassing zijn kan, wordt het ijkloon door ons bij algemeenen maatregel van inwendig bestuur geregeld behoudens de grenzen voor het tarief in het tweede en derde lid vermeld. ijkloon blijft oiiveranderd bij den herijk van een g«, Slll Gt&amp; r.</p>
	<p>Men schrijft uit de residentie aan de Arnh. Ct. &apos;Het Dagblad verklaart eenvoudig voor een verzinsel het onlang door ons medegedeelde tet, dat op het aanzoek van oen riiksadvo kaat Mr. Delprat te &apos;s Hage, graaf Schimmelpenninck, minister vam finantien, bezwaar zou gemaakt hebben den advokaat de Oreve zoon van dén president van den hoogen raad (wiens andp™ ,™r,&apos; met eene freule van Hoëvell in het huwelijk tradT UtNubstJtnn?°j£ benoemen, omdat hij hem als een liberaal beschouwde daar dp W» de Greve nog kort te voren onder mr. D. van Eek &apos;liberaal *fll vaardigde in de tweede kamer, had gepleit. &apos; 11Deraal atSe- Thans zijn de toegezegde namen genoemd en durven wii beweren dat het.démenti van het Dagblad.oude* gemon^hmllZTnii de lucht gegiepen is, of dat de bron waaruit het dit is gaan outten, hoegenaamd in deze geen vertrouwen verdient Het i.ag-ilad verklaart dat het genoodzaakt io ».L. l i van de poging tot intimidatie &amp; wü zouden hgpKvfest&apos;tengevol3e informatiente winnen. Wg vragen in de eerste^f*1!?^?11^1 Heeft het vagblad alle rijk^advokatVn »*«»«te,V^ts, bg wien? geven of het medegedeelde ook met cm W?T™ mn °m ?,P *S En hebben, in de tweede plaats, al d?eriiW»H»w r°°-rge^alleJn? gen tijds de redactie van he; J&gt;lubiiui 1nJkf-a^okaten m vier damede zij thaus weder een bepaald fi dnrite* Waar- Waarschijnlijker komt het voor dathethontk(?n3en? . ter van finantien zelf in de pin L gegeven w^/vf00- d&quot;nis&quot; mogelijk dat het Dagblad, ÖSjl,»r is het anders hebben genoemd, juist weet mS Mit i Iln1ln mX eerste b,onfft geweest vanhrfa ,f,;!tl i, Ve £eTen dat er alleen sprake is de leoi-glnLtiP ™„ ,f. , ibe-ntd Va&quot; sommiSe rijksadvokaten bij ac reoigamsatie van de administratie der directe belastingen pt. du* het door ons gesignaleerde feit een loLn fs? bela°tll,gen&apos; en verkTaaTznliPn t~ V&quot;y&quot;l&quot;d zich wil laten intimideren, gelijk het de vdko^pl I ?.ïUrs aan groote woorden storen- en houden wij wens dóór ?S TaD °DZe vol. Wij hebben trourigt geleverd &quot; noemen, de UeS&lt;*egde staving van ens be-</p>
	<p>temïïW^E,?Q Sfpt Z&quot; KH- Pms Alexander heeft gisteien nan iddag bij den broeder van den Taikoen een bezoek afgelegd. — L. M. de Koning heeft heden namiddag ten 51/2 ure ten gehoore ontvangen den Heer voorzitter der Eerste KSmer van de Statef-Gene! I7aaVniut+zesJ,eden dier vergadering, de commissie uitmakende, die n&quot; I&apos; • • res yan antwoord op de troonrede kwam aanbieden. vangen.&quot;1&quot;16516 WCt het Seku&apos;keliJke ceremonieel ten hove 0^</p>
	<p>25le^rB^7^tsaUftel.e. &quot;&quot; den ****** ™ k°lcmien zal op naar thf ÏÏ$2?* d?r re?identie begaf zich heden ochtend ten 9 ure Wi?ckevoort(W01&apos;Pvhe Vlakt0&apos; om TOor den generaal-majoor van zullen de ti-,pv!-;lln^aDo™vrcs Bit te voeren. Naar wij vernemen altiid onT),!i &quot;it. by.gunstig weder, nog zeven malen herhalen, plaats Lbbpf g6n Vn3dag- ier m»aoeuvres zuneß in het Tuur&apos; is*eeneHte zSGH&apos; ?° •SePt: Gisteren n^dag ten half zes ure der E van dprdv°V° hu,s hoorende visschersschuit van den ree- Z.K.H nrinv%Jf f stuurman -flie Kooper, voor het paviljoen van tuig, bemand mff &apos; °? eea anker gestooten, waardoor het vaarden grond gëra^tP Men £0-PPen&apos; ?en be^ngrijk lek bekwam en aan doeiiTworden. De LS&apos;&gt;IJrert z,.ch s*eeds de scJ!uit vlot te dige onistandighed^ t 7.ienSWaardl?e !lsschf8 • dle ln *eer arnioecommissaris vfnli\ll^ ZIJ&quot; door de PoedJe zor*en Tan den ROTTERDAM 9ft«»fnmclwvenl,n^n verpleegd geworden. venalsaangetastdoor.VpLi Doraad,huïe zljn °P,hJe&lt;len aangege— Heden nnmiw ? c?°lera 2en als daaraan overleden 2 personen, handelaar WvV fIS door.de Politie alhier aangehouden de effectenin het maken &apos;van vflsche ™&apos;p al! JbeschuJldigd van medepligtigheid vangeuneming was&quot; sS.T^ftï» proces-verbaal van het centraal bureau van politie, overgebragt naar het huis van bewaring alhier. :EaLEyOETSTÜIS2I Sept, Het koloniale oorlogs-raderstoomschip Sumatra, commandant-luitenant ter zee lste kl. Dronkers, is 6 Ire1re naar Oost-Indie vertrokken. GORINCHEM 20 Sept. Sedert een paar weken begint het met de rivier, vooral bg onze stad, ellendig uit te zien. Schier op elk punt verschijnen zandbanken. Als er niet zeer snel doeltreffende maatregelen genomen worden zal Gorcnm spoedig bij de woestijn liggen en de droogte in de rivier ook veel droogte in de financiële gesteldheid der inwoners veroorzaken, die grootendeels hun bestaan vinden door communicatie met de rivier. Verscheidene schepen hebben re*dr,cK ™e7V?e Sev°teen er van ondervonden. (Ar. en A,ivi,i. v Gor \ ZAANDAM, 20 Sept. Sedert 13 Sept. 1.1., zijn ter secretarie alhier aangegeven, als door de cholera aangetast 15 en als daaraan overm&apos;Ryr eTS 0 T+° Mal aanSetas* 154, overleden 96 personen. rl. ft *¦« &apos;J aVL lleß v?.rD?«?lt- dat door verschillende officieren der dienstdoende schutterij alhier aan den Koning adressen ter bekoming van eervol on slag als zoodanig zijn ingediefd. Men brengt deze aanvragen gedeeltelijk mede in verband met het aangevraagd onwna,^doT?FDD,ir?,a-).oor;cnmmandaDt dezer schutterij. (N. hr. Ct) -. -L&apos; 19 SeP*- De in den avond van den 16den dezer mt de gevangenis voor jeugdige mannelijke veroordeelden op den Kruisberg ontvlugte gevangene is eergisteren, na vergeefs getracht te hebben de Pruissische grenzen over te komen, vrij willig6 in dat gesticht teruggekeerd. Naar men verneemt moet die gevangene een gevaarlijk persoon zgn. Men heeft hem in der tijd zelfs verdacM do^7a?chiteet HDgAnVenZ- Pl!atBgeh?d- De febriAÏf BeSSS» Cgezwaaid Kampers, aan wiens werk groote lof wordt § SNEEK, 20 Sept. Ofschoon bij herhaling daartoe door hooeer STLKST^&apos;i.TW gemeenteraad eene schietbaan vfor t fl™ 7/Chf^] te do.en maken- Belangstellend ziet men bwUMm* te ge^10Jet&apos;c vooral of het er wezenlijk eene uitgaaf geldt, waarin nu Ged. Staten, ingevolge art. 212 der gemoSe,linr^ zullen hebben te verzien. P ™?S?v? GP&apos; A 8 Eenigen tijd geleden zijn te Usquert verscheidene brandbrieven aangeplakt, enls ook brand gesticfit in het gemeentehuis. De dader of daders zijn nog niet ontdekt. De van f^!fi?Lw?HtSthapp^7an Verheid heeft thans eene preise an-^ 200 &quot;itgeloofd voor het aanbrengen vanden dader; doorvriicloN JNri?N ?od^ ¥*$\m °P f 100° verhoogd &apos; voSeS tnf h ,f ,9-Se|t- Gl,stfen &quot; aan de hoogeschool alhier bc. vorderd tot doctor m de verloskunde, de Heer L. Pledderns mcd DEVENl^l&apos;l .g tVaQMeenige Stellingen- Dü YEN lER, 19 Sept. Morgen worden de ritmeester Storm en ™Hmt Tf po™* met een gedeelte van het naar Enschedé gezonden detachement huzaren hier terug verwacht. De luit. van Hefcfe^&apos;S&quot;^ n°S e&lt;W tijd te Enschede gestationeerd rXïlttt wgv manschaPP&lt;* van het detachement. De berigten omtrent het kwetsen van manschappen en paarden zijn geheel valsch De koknel is beiden gaan inspecteren, en heeft hunnen toestand uitmuntend bevonden. Men roemt zeer het beleid en kalm overleg van den detachements-comniandant van Moorsel en de doeltreffende maatregelen, door hem genomen tot voorkoming van rnoXSfd^eT^e^ld.813 de *&quot;* &quot;** • ™»P de al^rMEkGhH2°a^ehPt%1?? vernieuwing van rijkswege der molenbrug T w^v?mJB ivnbertedlDB aan den laagsten inschrijver, den Heer rn ?$7?rPr a\hQeQ&apos; ?eg?nd ƒ °&lt;* de som* van ƒ 3249. m£jf» ™i;7Ü ept In, d 8 laatste Jaren heeft men kostei» noch moeite gespaard, om onze haven, door tal van werken , zoodanig te verbeteren, dat zij thans zeer zeker eene der bests hkvens is, die aan de oostzijde der Zuiderzee gevonden worden. Het houten paalwerk is door ferme steenen glooijingen vervangen, en de diepte der haven is thans 200 aanzienlijk, dat vrij diep geladen schepen hier ÏZÜïS^US^.mH,BW Wj on^n windslagen MEPPEL, 19 Sept. De commissie van toezigt, van staatswege belast met de opname der spoorweglijn Zwolle—Meppel, heeft hedon genoemde lijn over hare geheele lengte bereden, geïnspecteerd en naar men verneemt, alles in orde bevonden.</p>
	<p>* OSSENDRECHT, 20 Sept. Heden nacht brak alhier een felle brand uit m de groote stoom-chicortifabriek van de Heeren C. Matneeussen §• C., waardoer het gebouw met een grooten voorraad cincorei enz. totaal vernield werd; niets is kunnen gered worden. Ue oorzaak van den brand is nog onbekend; men verneemt dat de fabriek is geassureerd.</p>
</text>
