<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVERTEMTHH. DE ONDERGETEEKENDE, oudst lid van het Comité der Spaansche Fondsenhouders in Nederland, verklaart bij deze, dat de aankondiging in het Algemeen Handelsblad van 20 September, geteekend JOH. WERTHEIM en G. L. WUREBAIN, geheel zonder zijne voorkennis en medewerking gedaan is, dat hij tegen deze aanmatigende, onheusche en blijkbaar baatzuchtige handelwijze protesteert en des vereischt zijne regten en die van mede-belanghebbenden bij do bevoegde magt zal doen gelden. (22952) LOUIS DRUCKER. VOOÜLÖÖPI6Ë lEIÏSGEVII. Het Comité voor Spaansche Fondsenhouders te Amsterdam berigt, dat het de Heeren WURFBAIN &amp; Zn. ) en Jalhier WERTHEIM &amp; GOMPERTZ,) heeft opgedragen de Verificatie en Conversie door ie Spaansche Commissie alhier der AMSTERDAMSCHE CERTIFICATEN harer uitgifte te bezorgen en wel tegen eene later te bepalen vergoeding door de Houders van Certificaten te voldoen, welke moet strekken tot tegemoetkoming in de onkosten door de Amsterdamsche en Londensche Comités in en sedert 1851 in het belang hunner lastgevers gemaakt. De Certificaten moeten worden ingeleverd ten tijde, ter plaatseen op lijsten als door genoemde Firma&apos;s, gemagtigden van het Comité, ten spoedigste zal worden bepaald. H^t Comité voornoemd , Amsterdam, 18 Sept. 1867. JOH. WERTHElM,President. (22663) G. L. WURFBAIN. HËTCOMITÉ VAN SPAANSCHE FONDSENHOUDERS TE AMSTERDAM noodigt allen, die sedert 1851 vorderingen ten zijnen laste hebben&apos; uit, zich deswege aan te melden ten Kantoro der beide door het Comité gemagtigde Firma&apos;s. Amsterdam , 20 September 1867. (22960) VERSCHE OESTERS, gebraden Wild, Biefstuk, Haring- en Kreeften-Salade, Gemarineerd Haring, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (22692) in de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. HARDDRAVERIJ TE REVERWIJR. EXTRA TREIN. op DONDERDAG 26 SEPTEMBER a. s., des Avonds ten 10 Ure, van BEVERWIJK naar HAARLEM, in verband met Trein 24 naar Amsterdam. (22938) Amsterdam, September 1867. DE ADMINISTRATEUR. De Ondergeteekenden gedurende vele jaren werkzaam geweest in het thans geliquideerde STKOOHOEDEN-MAGAZIJN van den Heer J. PERÉE, Firma J. H. BOTTIER, Nieuwendijk, bij de St. Jacobstraat, hebben de Eer te berigten, dat zij op Heden tegenover gemeld HUIS, op den Nieuwendijk, bij de Kapelsteeg, L »6, een dergelijk MAGAZIJN, zoomede van Zijdenhoeden. Pelterijen, Garen, Band en diverse Heeren- en Dames-Fantaisie-Artikelen enz. geopend hebben. Zullende alles aanwenden om hetzelfda vertrouwen waardig te worden, hetwelk hun geachte PATROON zoo vele jaren heeft genoten. EVERS &amp; KERKHOF. Amsterdam, 21 September 1867. (22908)</p>
</text>
