<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 20 Sept.. N.N.0.; Stad Enschedé/Veldhuis, Dandee. - Jantina Roelfina, Broeckema, Newc. - Fenna, Coerkamp, Petersburg. - Rebecca, Dahii), Hudickswall. - Silentia, basberg, Hernösand. - Halfard, Cappelen, Frederikstad. — Gisteren nog: Enjetta.de Boer, Riga. - Otto, Christcnsen, Jacobstad.</p>
	<p>VLIE, 19 Sept., Z.Z.0.; Hollandia, S., Lond. - Hendrik Wester, Drenth, Archangel. - Annette Nanninga, Haringa, Petersb. ZOUTKAMP, 18 Sept.; Hensiaa, Meeter, Petersburg. HELLEVOETSLUIS, 20&apos;Sept; Ary Scheiier, S., Havre. - Heron, S-, Londen. - Corymbus, Millar, Wik, 1. v. Brouwersh. - Choice, Hardcaille, Sunderl. - Seagul, S., Huil.-Colletis,S., Goole.-Familietrouw, Jonker, Archangel. - Nordstern, Rover, id. - Ebenezer, Osmundsen.id.-Fenna Hendrika, Duit, Petersb. - Catharina Geerdina, de Groot, id. - Jantina, de Jonge, id. - Greve August Randau, Svarrer, id. - Goudvisch, Douwes, Windau. - Dorothea, Brinck, Uleaborg. - Ceres, Remmers, Koningsberg. - Emily, Wright. Bergen. BROUWERSHAVEN, 20 Sopt., 0.N.0.; Hydra, Manneke, Archangel n. Dordrecht.</p>
	<p>Bij LIZARD, 17 Sept.; Gerard Pieter Servatius, de Joode, Amsterd. n. Batavia; alles wel aan boord. SOUTHAMPTON, 18 Sept.; Marg. Jane, Parry, Rott. St. MA WES, 17 Sept.; Ismyr, E vans, v. Rott. n. Livorno, heeft den 18deo de reis weder voortgezet. FALMOUTH, 19 Sept., N.0.; Qui ver, Gardner, v. Rott, n. Bilbao. ROOHESÏER, 18 Sept.; Invicta, Hopkins, Rott. CARDIFF, 17 Sept.; Balmoral, S., Bristol. LAMLASH, 12 Sept; Egmont en Hoorn,Frudden.v. de Cij&apos;de n. Singapore, heeft den 15den de reis weder voortgezet.</p>
	<p>SHIELDS, 18 Sept.; Alida, Stehr, Delfshaven. DAUDANELLEN, 5 Sept; Anna, Korfker, Galatz n. Antwerpen. NEW-YORK, 6 Sept.; in lading: Shields. Coles, Amst. - Wilhelmiaa, Willeubrink, id. - Krimpen a/d. Lek, Rotgans, id. BUENOS-AYRES, 1 Aug.; Margaretha, Boerhave, Rott. — 4 Ang.; Anna Maria, , Cardifi. - Sophia Constantia, Roorda, Paranagua. - Maria, üeuze, Rott.</p>
	<p>RIO JANEIRO, 14 Aug.; in lading: Gezina , Marseille of Genua. BAHIA, 16 Aug.; in lading: Zeevaart, Kijken, Falmouth.</p>
</text>
