<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekenden roepen dringend de hulp hunner Wijk- en Stadgenooten in, ten behoeve eener WEDUWE, die door den dood van haren Echtgenoot, plotseling in den meest zorgwekkenden toestand gedompeld is. Van elk middel ter voorziening in de behoeften van haar gezin beroofd, rust op haar de verzorging van zes nog jeugdige kinderen, van welke het ïongste eerst 8 weken oud en het oudste bovendien hoogst gebrekkig is. De giften zullen, zooveel mogelijk oek veor de toekomst, doelmatig worden aangewend. Moge menig hart tot weldadigheid bewogen worden. H. A. G. BRUMUND, Wp-Predt, Oost- Einde, Z 53. H. VAN GOUDOEVER, Ouderling, Prinsengracht bij den Amstel, Z 395. D. VISSER. Utrechtschestraat bii de Prinsengracht, Z 23. J. VAN DEN ELSARRER. Hoek Kerk(227o4) straat en Amstelveld, Z 342. KAMERS GEVRAAGD. Twee fofeoeD&apos;^e/^^ï-l^honwers, wenschen alhier te huren eene ruime GUMEIJBELEERDE RAIWER, liefst met twee slaapgelegenhedcn, met annexe Localiteit, geschikt tot uitoefening van hun beroep. Brieven worden franco ingewacht ondpr M BOEKHANDEL P. H.TImËfDBÏAIDt ....ff bij de Regulier^acht, AA 512, blijft zich voortdurend aanbevelen tot het leveren van tin» KI A het plaatsen van ADVERTENTIE Lïl ««r« &apos; en STEENDRERWERR, e&quot;EN&apos; &quot;^ Van !BO,EK&quot; Wll?*&apos; De Inteekening&apos;op alle TIJDSCHRIFTEN Mr^jF is aWaar opengesteld. (22699) IiAZiiWTAPIJTEN, sï;! nfH 70 en m et&apos; HAREN TAPIJTEN van af ao et. under al de opgegeven prijzen is het maken en leggen begrepen. RARPETTEN wede tot buitengewoon voordeeüge PrlJzen- (22560) limoltmct van vuiscX bereid ui Engeland door HAIIVEY en REYNOLDS. Hoofd-Depót voor de Nederlanden en België bij M. C. TAW RIKKENOA, singel bij de Lijnbaansteeg, G 452, te Amsterdam. — Brieven en aanvragen franco. (22625) , , EEN FRANSCHMAH; eènin^L° &quot;tótófb in zijne »*«»E»ERTAAL, heeft nog wiTw\—CfllTKBAAR. In korten tijd en op eene aangename VÏW n hlJ..zlJ?en Leerlingen Fransch SPREREN en SCHREI- Boekh jm^^gg-^^aneo onder letter^ Kb^e FRANSCHE OCCASIE-PIANmd spoX vTrtrTk TE Kon?14™*0&apos; rand obli1ue&apos; wordt dsor &apos; ™end is wat denltJfOOP gepresenteerd voor ƒ 310. Het instruhlonder aanbev«l ?&amp;ren Jtoonaard&apos; als Boliede &lt;*nstructie betreft, S, Te hPiv^Waa^,aan die&gt; welke «9H degelijk instrument verlangen, le Kalverstraat, D 19. £2689)</p>
</text>
