<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR GRON O KREDIET neemt gelden in depot in bedragen van /100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvra?ing door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;sjaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot J 1000, / 500 ca f 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van buonen duur. Zii zijn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (20665) ~DE IiRÏAiSCHE MAATSCHAPPIJ W liïPOTHEEHERZEKERING TE AMSTEEDAM plaatst GELD OP HYPOTHEEK met verzekering van Kapitaal en Interest. (18499) DE DIREgTIE. iiiGO i ii)i;m;Mi.i.[:-u,ii,iy.. De Makelaars C. VOUTE, G. C. CALKOEN, C. B. BRUGMAN, D. H. ROODHUYZEN, J. VOUTE Cz. en A. CALKOEN. zullen op Woensdag den 2den October 1867, onmiddellijk na afloop der INDIGO-VEILING van de Nederlandsche Handel-Maatschappij, te Amsterdam, in ile Brakke Grund, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Verkoopen: 103 kisten BENGAAL ) mn.«n 329 . JAVA \ iNDIliö 01 eeroenen GUATEMALA) •Bl&apos;*ow&apos; (Particuliere aanvoer.) 7 balen0 MEXICAANSCHeI fifIfITÏFNTTiTi&apos;E 3 // TENERIFFE ) UUU*4AI« *««**¦ En dat bij Kavelingen, zoo als die genummerd zullen zijn, liggende zoo als b(j Notitie zal worden aangewezen. (21659) B. LANGERHUIZEN, T. J. B. WESTERWOUDT, F. REYSENBACH, H. B. LOMANS Bz., W. J. J. OFFKNBERG, .1. F. VAN STRAATEN, J. N. DE RIJK. A. LANGERHUIZEN, G. J. VAN STRAATEN, H. J. GALLENKAMP, S. F. STEINBACHER, J. J. EYROND, H. E. RADEMAKER, M. J. VAN ENGELEN en T. DE JONG, Makelaars, zullen op MAANDAG 23 SEPT. 1867, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Hrakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in veiling brengen: N°. 1. Een Kapitaal, hecht en sterk KOOPMANB-WINKELUUIB. ACHTEKUUIS, OPEN PLAATS, TUIN en ERF, (waarin sedert onheugelijke jaren eene Affaire in Zijde, Garen en Lint is, en thans nog wordt uitgeoefend) in de Warmoesstraat, nabij de te verbreeden Halsteeg, tegenover de Vischsteeg, J 68, groot 1 R. 78 E.; en n°. 2. Een Kapitaal, hecht en sterk KOETSHUIS met STALLING voor 4 Paarden, OPEN PLAATS, afzonderlijk verhuurde ruime BOYENWONING en ERF, in de Kerkstraat, tusschen de Leidsche- en Spiegelstraten; CC 602, groot 1 R, 17E.; hebbende afzonderlijken uitgang op de Prinsengracht. Beiden perceelen zijn te zien des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Veilconditien znllen op den gewonen tijd te lezen zijn, ten kantore van,bovengemelden Notaris. (19780) L. DE BULL, G. FIKKERT Jz., C. WIEGAND, C. A. SCHRÖDER Jr. en S. BATELT, Makelaars, zullen op MAANDAG 30 SEPTEMBER 1867, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, teu overstaan v&amp;n den Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN in veiling brengen: het hechte, sterke, welingerigte lIUtB met BINNENPLAATS en ERVE, aan den Singel, tusschen de Lijnbaan-en Torenstegen, G 423, kad. sectie F n°. 1259, groot 79 ellen. Te bezigtigen op vertooning van een toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen _ van eigenden en veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing zgn ten kantore van den Notaris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN, Prinsengracht over het Paleis van Justitie. (20866)</p>
</text>
