<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEBVOLG DEE NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Zaturdag 21 September.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot directeur van het postkantoor te Schiedam den Heer J. C. Smitt, thans te Delft, en te Delft tot directeur den Heer D. M. L. baron Sweerts de Landas, thans te Alkmaar.</p>
	<p>Z. K. H. de Prins van Oranje heeft het door het bestuur der Koniuklijke Sophia-vereeniging tot bescherming van dieren, gevestigd te Amsterdam, aangeboden eere-voorzitterschap aangenomen.</p>
	<p>T)e broeder van den Taikoen van Japan he«ft gisteren, gedurende zija kort verblijf in deze stad, de stoomdiamantslijperij van den Hr. Coster, &apos;s rijks werf en het Paleis voor Volksvlijt Bezocht.</p>
	<p>Aan &apos;s rijks werf alhier werd op heden aanbesteed, het optrekken van een gebouw en afwerken van een ander gebouw, benevens eenige verdere werken aan gebouwen, allen bestemd voor werkplaatsen tot pantseren en bouwen van ijzeren schepen op &apos;s rijks werf alhier. Aannemer de Heer M. Geverdinge, voor ƒ112,000.</p>
	<p>Uit de jaarlijksche statistieke opgaaf, betreffende de vrijmetselarij in Nederland, blijst, dat op 1 April dezes jaars in ons land&apos;waren gevestigd 37 log«.s, welke te zamen 1907 contribuerende leden telden, bestaande uit 448 leerlingen, 139 medgezellen en 1320 meesters. Het getal nieuw aangenomen leden was in het laatste jaar 299.</p>
	<p>?ROTTERDAM, 21 Sept. Het gisteren ingestorte pakhuis in do Pelikaanstraat levert thans het schouwspel eener groote verwoesting op. Het pakhuis was beladen met ca. 30iX) fcanassers suiker en 2600 pakken tabak en een uur voor het instorten was er een aantal personen in werkzaam, vooral tibakmakelaar3, daar do tabak in het pakhuis liggenie voer de aanst. veiling bestemd was. Het schoone dubbele paud, 5 verdiepingen hoog is&apos;totaal vernietigd en de belendenden hebben mede nog al geleden. Daar het weder schoon is, en de ruiming derhalve behoorlijk kan geschieden, wordt veel schade voorkomen; hoewel enkele kanassers suiker in het water zijn geraakt MIDDELBURG, 20 Sept. Dezer dagen is door ce commissie, dieuit de deelnemers tot oprigting eener broodfabriek alhier gekozen waren om die oprigting te leiden en te regelen, te kannen gegeven, dat de inschrijvingen ep verre na niet voldoende zijn om het op&apos;kleine schaal ontworpen plan te verwezenlijken. Van de ƒ 30,000, die vereischt worden heeft men slechts ƒ 17,000 kunnen bekomen. De commissie heeft dien ten gevolge haar mandaat nedergelegd.</p>
</text>
