<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HIJ]!!»!! ACIIU3TO. K. K. Priv. öesterr. Staats- Eisenbahn-Gesellschaft. DIE GENERAL-DIRECTION bringt hiemit zur Kenntniss, dass bei der in Gegenwart zweier Notare am 4 August 1865 stattgefundenen Sten VEIïLOSUNG nachstehende 2094 Stück OBLIGATIONEN der sieben Emissionen gezogen wurden. Gezogene Nummern. Anzahl. Gezogene Nummern. Anzahl. lte Emission. Uebertrag.... 1286 (300,000 Stück von 4te Emission. KO. 1 bis N°. 300000.) (100,000 Stück von 48201 bis 48300 100] N°. 463637 bis N°. 563636.) 58031 // 58062 32J 474501 bis 474600 100) 87201 tr 87300 ÏOOF 484921 « 484997 77&gt; 277 91101 n 91200 100 520401 // 520500 100) 173901 « 174000 100) 832 Ue Emission. 182301 * 182400 100 (40,000 Stück von 265401 // 265500 IOOi N°. 563637 bis N°. 603636.) 285001 // 285100 100Ï 584590 bis 584600 11) in 286701 « 286800 100] 585201 « 585300 100) ni 2te Emission. „&quot;S* (63,636 Stück von Wo(Sf?S-,^ ™R . N°.300001bi5N&lt;\363636.) &apos; o-, SI &quot;ir 33&apos; S &apos;wl ™ SI 626f00 100 209 334824 , 33,900 //) f im 3.e Emission. &quot;/te Emission. (100,000 Stück von (75,000 Stück von N°. 363637 bis N°. 463636.) Ne. 678637 bi5N°.753636.) 372701 bis 372800 100) 739701 bis 739800 100) 377901 // 378000 100J&gt; 277 744661 « 744671 lij* 211 426521 « 4*26597 77) 745301 « 745400 100) Fürtrag 1268 Zusammen 2094 Die Einlösung dieser Obligationen erfolgt gegen Rückstellung der Obligationen, vom 1 September 1865 angefangen mit dem Betrage von Frcs. 500 per Stück zugleich mit der Zahlung des varfallenen Coupons per Frcs. 7.50 in Wien am Sitze der Gesellschaft, Minoritenplatz N°. 7, und in Paris bei der Cassa der Société Générale de Crédit Mobilièr, Place Vendome 15. Bei den von der Gesellschaftlichen Haupt-Cassa in Wien bewerkstelligten Rückzahlungen wird der Betrag in Oesterreichiseher Wahrung nach dem durchschnittlichen Course der vorhergehende Woche berichtigt werden. Von siimmtlichen oben verzeiehneten verlosten Obligationen werden vom 1 September d. J. an keine Interessen mehr bezahlt. Wien, am 4 August 1865. (18276) DIE GENERAL-DIRECTION. HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. &quot; Het HOOFDKANTOOR der Maatschapnij is VERPLAATST naar den VIJGENDAM, E 202; ingang OUDE BEURSPLEIN. De Bureaux voor Controle en Vervoer zijn gevestigd buiten de Willemspoort. (18379) _^___^_S HÉ te &apos;s Gravcland, op Vrijdag 25 Angustus 1865, 9--t~——-*m fea Voormiddags ten Elf Ure, aan bet Lo- •&quot;^&quot;■&quot;&quot;■Ja** gement van E. JANSEN, om contant geld, dor.r den aldaar gevestigden Notaris P, C. LASONDER, van Drie KOETSPAARDEN, een Zwart (vierjarig), een Schimmel (vijfjarig) en een Ves (gladtands), allen merries, waarvan de beide eersten is een extra fraai span en een uitmunten 1 gedresseerd RIJPAARD (Ruin). Twee soliede bewerkte RIJTUIGEN, zijnde eene modieuse Victoria en een zoo goed als nieuw Speelwagentje; Tweespans- on Eenspanstuigen, een Heerenzadel , Dekken en Stalgereedschappen. Alles breeder bij de Billetten omschreven en ter plaat3e voormeld te bezigtigen daags te voren van 12 tot 2 Ure en op den Verkoopdag. Nadere Informatien zijn op franco aanvrage te bekomen bij genoemden Notaris LASONDER, te &apos;s Gravelaiid. (18288) Een JONG MENSCH van 19 Jaren, ruim 3 jaren op een voornaam Handelskantoor alhier als Volontair werkzaam, bekend met de vier Talen en Kantoorwerkzaamheden, zag zich gaarne tegen billij k Salaris in eene dergelijke ZAAK of FABRIEK geplaafst, onverschillig waar. De meest voldoende informatien kunnen gegeven worden. Adres met franco Brieven onder Lett. P. R. bij den Boekh. C M. VAN GOGH, Leidschestraat, alhier. (18292)</p>
</text>
