<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE S. V. P. Een gehuwd PERSOON , P. G., thans Hoofd beambte ter Secre:arie eener aanzienlijke gemeente, wenseht, om goede redenen, in eene indere betrekking GEPLAATST to worden, hetzij aan eene Gemeente- Secretarie, hetzij in eenige andere Administratieve Betrekking, waarvoor lij, wegens zijne bekendheid met andere vakken en zijn gezond oordeel, welligt ook geschiktheid bezit, doch liefst tegen een Salaris , minstens gelijkstaande aan dat, hetwelk hij thans geniet en ƒBoo&apos;s jaars bedraagt. H\j is in staat zeer voldoende bewijzen van onbesproken gedrag en bekwaamheid over te leggen. Reflecterenden adresseren zich s. v. p. met Franco Brieven, Bureau Handelsblad, onder Lr. A. Z. (18237) boekWrkoöpingT De Boekhandelaar R. W. P. DE VRIES, Firma C. WEDDEPOIIL, Keizersgracht bij de Beerenstraat, te Amsterdam, zal in de volgende maand ten zijnen huize Publiek Verkoopen : Eene belangrijke en fraaije verzameling BOEKEN, PLAAT WERKEN, PRENTEN, VERSCHEIDENHEDEN, enz. Partijen ter bijvoeging kunnen dagelijks ingezonden worden. (18257) EOST EN INWONING. B&apos;lj TWEE EENIGE MENSCHEN heeft men plaats voor ÉÉN PERSOON , voor Kost, Inwoning en Huiselijk Verkeer, afi per Week, op een fatsoenlijk gedeelte dezer Stad. Brieven Franco, onder Lett. D. V., bij den Boekh. A. lIOOGENBOOM, Reestraat, KKSB3, alhier. (18238) BÜRGERTÜRF. Een VEENMAN biedt zich aan tot het leveren van besten BUR» GERTURE, waarvan do prijs door hem gesteld is op ƒ 5 en ƒ 6 per 1000 Stuks, VKIJ AAN HUIS. Hij vertrouwt door deze lage prijzen vole bestellingen te zullen krijgen en verzoekt duidelijke opgavo van Buurt en Nummer; terwijl hij zelf aan huis komt met Monsters. Adres Franco Lett. B. bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF , Utrechtsebes * raat, Z 841. (18267) DÏMES-KLEEDERMAKSTEi; Op oen welvarend en gezond Dorp in het Gooiland bestaat gelegenheid op voordeelige voorwaarden , in eene gevestigde zaak in het iMODE&quot; VAK zich te ASSOCIËREN. Reflecterenden adresseren zich Franco, onder Lett. M. S., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam. (13253) kantongerechten! ONTWIKKELING VAN HET RECHT BETREKKELIJK DE KANTONGERECHTEN, door Mr. O. M. VAN DER KEMP. Tweede voel Verbeterde Druk, 380 Bladz. gr. 8&quot;. ƒ3.50. Van dit voortreffelijk Handboek, waarmede men een gemakkelijk en geleidelijk overzicht verkrijgt van al wat het Kantongerecht betreft, zijn excmplareu te bekomen bij den Boekhandelaar H.J. VAN RESTEREN, te Amsterdam. (18236)</p>
</text>
