<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>.■i- £3kW% . K&gt;sVXI • „ ■-- WÊk &apos;•£&apos; Op Donderdag 17 Augustus ISGÓ ,&apos;zuV.cn te Rotterdam publiek ge* veild worden, na afloop dor veilingen JAVA TABAK., lUO PAKKEN Manilla Cagayan TABAK, la, 2a en 3a allen getrokken. Nadere ondeirigtingen bij de Makehms in Tabak aldaar. (18454)_ NED. RHIJN-SPOORWEG. LEENING groot ƒ 1,500,000, Rentende 4 nCt. De DTRECTTE Berlgt, dat zij de Inschrijvingen beneden Drie e» üfégenfig ten Honderd WIET aanneemt, maar die daarboven tot den cours van DRIE EN NEGENTIG ten Honderd heeft gegund A*&quot;&quot; belanghebbenden, welke hunne lagere Inschrijvinscu alsnog tot dessen cours zouden willen verhoogen, blijft daartoe tot 20 dezer de gelegenheid open. 1»E DIRECTIE. tTTBKCHT, 9 Augustus 1885. (18409) SPOORWEG-LIJN (13051) Zevcnaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenuar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zeveuanr, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, B.*j Aankomst to Keulen __. . . . . 2.25. 7.«S ROTTERDAM Ll&apos; LADING NaAH &amp;m NEW-YOR&amp;, het sneizeïlciicl ftiecklenb. BASIKBCSIIP Kapitein (I. a. MUNwT. Vei&apos;ltvkt 25 August». Adres bij 3. DANIELS &amp;• Zn. &amp; ARBMAN te Amsterdam e» WAMBERSIIi &amp; Zn., ie Rotterdam. (18455) 1 JgÖTAISTËRDAI-LONDEH. I èMMm Het Engelsche SIOOUS C H 11» DIANA , Kaj&gt;«&apos; ; ssakB:3SS^j. HAi&apos;KS, vertrekt van hier Dingadaa 15 Augustus,1* verbinding met de Stoomsehepeu naar CoiiMUiidiuopei , üdessa, en*. t° doorloonende Vrachten en niet directe Counosscmeuten. Adres bij » ! Cargadoora NOBEL £ HOLTZAPFFUL. (18-&gt;/6^ REIZIGERS-VEREENIGING. VEKOAÖEUIAG op ZATDRDAQ den I2den AUGUSTUS&apos; I des avonds ten 8 ure , in: DE STAD MüNCHEN, Warmoosstraot&apos; i schuins over de Papenbrugsteeg. ■*• C. H. Amstesdam^ll Augustus 1865. (HMM^, BOOS PtAATSGEBEEK ZIJM WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTE NTISS TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN HOGER. j SCHÖüWBÜaCJSW, CONCERTEN, ENZ._^., i &quot;ZOIER-THEATER TÏVOLI I Heden Vrijdag 11 Augustus: Buitengewone Voorstelling, &apos;™ho&quot;oeZ lüb laiuste optreden van den Heer Gauiicr, Tenor Ootooxffl ta Bm# Parisiens et de VAlcur.ur » MaMdlft V ■ .OM I Comique en 1 Acte. D» D«JI ode* die Baden «ta, a»&quot;* L*2 &apos; Johanua «nd Agnes SeloiiVor. Op voreerend verzoek: Ta* de lOpg Zucie (U Lgmmenmor, met medewerking van don Heer Peterren (L hom&gt;» Caoutchouc), etc. etc. _ _ TÜÏN WELGELEGEN. PLANTSOEN Ti ï J T&gt; E W I LLEMBP O O B TCHOOT VOCAAL El* lASTÜHJME»»TAAL «KNCEBT door de piumlie MARTENS en beuerbock, OP VRIJDAG 11 AUGUSTUS. | E^e 25 Cents. ».ffijgg» .</p>
</text>
