<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 3 Februarij.</title>
	<p>.De Moniteur, een reeds van andere zijden medegedeeld berigt beves- j ligende, zegt: In de vergaderzaal van hel wetgevend ligchaam zijn meer dan 50 werklieden bezig eene tweede rij tribunes voor het publiek Ie plaat- j scu; men meent dal daardoor ruimte voor 200 personen zal worden gewonnen. Het spreekgestoelte voor de redenaar» is iv die vergaderzaal reeds weder opgerigl; men is thans bezig met hel plaatsen der marineren bekleedsels, die bet omgeven. La France is over de wederoprigting «an het i spreekgestoelte uitermate verheugd. Juicht nu, zegt dit blad, gij oud-ge- j dienden van het parlementaire strijdperk, die het keizerrijk onbestaanbaar met het reglmatig gezag van vertegenwoordigende vergaderingen verklaard hebt. Juicht insgelijks, gij mannen yaa het tegenwoordig menschengeslachl, die vol hoop en vertrouwen gebunkerd hebt naar het uur waarop hel laatste spoor onzer burgertwisten uit onze wellen zou worden gewischl&apos; en die i voor uw land aanspraak licht gemaakt op den onweerstaaubaren invloed der liberale begrippen. Verwelkomt dat zinnebeeld der vrijheid van discussie, en erkent dal bel keizerrijk geene vau de kiemen onzer nationale groot- j beid ler zijde legt, en dat liet eene groote natie kan regeren zonder haren geest neer le drukken. — In het plan betredende de reorganisatie des legers worden nog be- | langrijke wijzigingen verwacht: &apos;•—- Het berigt dal de nieuwe minister van marine terstond be&gt;el 10l hel j aanbouwen van tien pantserschepen heeft gegeven wordl door hel dagblad van hel ministerie van marine tegengesproken. — Men wil welen dat dc heer Haussinanu, prefect van dc Seine, den &apos;: keizer, op diens verzoek, eeue memorie luefi ler hand gesteld over dc quaesiie der plaatselijke accijnsen. De prefect verklaart in die memorie, •lat hij die belastingen niet onmiddellijk kan afschaffen; hij vraagt daarvoor eene tijdruimte vau vier jaren. — Volgens berigten uil Mexico zal het denkbeeld van keizer Maximiliaan om op een congres den wil der natie onitreni &apos;s lands regeringsvorm le hoorrn moegelijk 10l uilvoering kunnen komen; bij zijne tegenstanders vindt hel weinig bij&apos;al en de wegen naar de hoofdstad zijn meest door dc republikeinen bezet. De keizer heefl zijn verblijf te Pucbla gevestigd. — Bet aanleggen van iwee havens te Suez, de eene voor de handelsscheepvaart en de andere voor de militaire marine, is door den onderkoning van Egypte aanbesteed aan den heer Dussand, een Franschen aannemer van openbare werken; deie moet hel werk binnen zes jaren opleveren en heefl daarvoor 15 millioen fr. bedongen.</p>
	<p>&apos;■&apos; — Naar men uit Beyruih meldt was Jozef Karam aldaar aangekomen. Frankrijk had hem niet alleen eene wijkplaats in Algerie verschaft, maar ook bewerkt dal zijne verbeurd verklaarde goederen teruggegeven en eene algemeene amnestie aan de Maronieten verleend werden. .</p>
	<p>— Uit Madrid meldt men dat de heer Rios Rosas en vele andere leden van de ontbonden kamer van afgevaardigden, die onlangs in hechtenis werden genomen, naar het eiland Teneriffe zijn gevoerd, om van daar naar de strafkolonie Fernando Po op Afrika&apos;s westkust ie worden gebragt. — Te Athene zijn een aantal Grieksche vrijwilligers, die half uitgehongerd op Turksche schepen van Candia te Athene waren teruggekomen, door het gepeupel, onder oogliiik&apos;ing van de overheden, zwaar mishandeld; het volk meende dal zij den strijd hadden behooren vol te houden en allhans mei onder de Turksche vlag hadden behooren lerug ie keeren.</p>
</text>
