<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. LOTING VOOR DE NATIONALE MILITIE.</title>
	<p>BURGEMEESTER en AVETHOUDERS vak LEYDEN, Gezien bet besluit van den Commissaris des Konings in deze provincie, van den 23&apos;»™ Januarij 1867, A. N». 803 (2« afdeeling), houdende regeling van de Lotingj voor de Nationale Militie; ■ | Gelet op de bepalingen der wet van den 19dcn Augustus 1861 {Staatsblad N». 72), als ook op die van Zijner Majesleits besluit van den 8-&quot;el&gt; Hei 1862 Staatsblad N\ 46); &quot; ■ 5: Doen te weten: dat de Loling der iv het vorige jaar binnen deie gemeenle voor de Nationale Militie ingeschrevenen, en alzoo voor hen die geboren zijn in het jaar IH*S, zal geschieden in een der verlrckken van hel Raadhuis, op Maandag en Dingsdag den 11&quot;-»1&apos; en 12d™ Februarij aanstaande, beide dagen des morgens tt negen uren; Dat deze Loting in eene alphabetische volgorde der namen van de &apos;zal plaats hebhen, en wel: . op Maandag den tl&lt;*«&gt; Februarij 1867, voor de ingeschrevenen, wier familie-naam begint met de letter A tot en met de letter L, : op Dingsdag den 12d«&apos;1 Februarij 1867, Toor de ingeschrevenen, wier familie-naam begint met dc letter M tot en met de letter Z. j Voorls, dat bij art. 33 der wet is bepaald dat loor den ingeschrevene, die niet is j opgekomen, het nommer kan gelrokken worden door zijn vader, moeder of voogd,; terwijl, is ook deze niet opgekomen, alsdan het trekken geschiedt door den Burgemeester of het lid van den Raad der gemeente, waar de loteling is ingeschreven; Dat ingevolge art. 34 de opgekomen ingeschrevene dadelijk na het trekken van&apos;i zijn nommer de redenen «an vrijstelling opgeeft die hij meent te hebben. &apos; -I Het opgeven van deze redenen kan door zijn vader, moeder of voogd geschieden,; zoo deze tegenwoordig is en de ingeschrevene niet is opgekomen. &apos;-&apos;. ;*&quot;-i Wijders, dat tot het opmaken der getuigschriften, vermeld bij art. 53, tot het &apos; bekomen van vrijstelling wegens brocderdienst of op grond van te zijn eenige wettige zoon, welke geluigschriflcn worden afgegeven op de_ getuigenis van twee, --bijden Burgemeester bekende, en ter goeder naam en &apos;faam&apos; staande&quot; ingezetenen, -die &apos; zich ieder voor de waarheid van het daarbij verklaarde, door mede-onderteekening, verantwoordelijk stellen, de gelegenheid bestaat ter Secretarie dezer gemeenle op Donderdag en Vrijdag, denl4den en IS11»» Februarij aanstaande, tusschen&apos;s voormiddags tien en &apos;s namiddags drie uren. En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant van den 308 te» Januarij eu den &apos;6den Februarij 1867 worden afgekondigd. Burgemeester en AVelhouders voornoemd, Leiden, 29 Januarij 1867. v. D. BRANDELER, Burgemeester. v. PUTTKAMMER, Secretaiis. VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Donderdag den 7den Februarij 1867, &apos;s namiddags te iwee uren. Onderwerpen: 1». Bcfiediging en installatie der nieuw inkomende leden. 2°. Benoeming *an een lid in de Commissie voor de huishoudelijke verordeningen. 3°. Benoeming van een Ciiraior voor het Gymnasium, uil den Gemeenteraad. 4°. Benoeming van een lid uit den Gemeenteraad, in de Commissie van loczigt o«er de scholen van middelbaar onderwijs. 5». Benoeming van onderwijzeressen in de handwerken aan de openbare lagere scholen voor on- en minvermosendeii. 6&quot;. Voordragt tot wijziging der verordeningen op den bijstand arm en de jaarwedden van de hoofdonderwijzers enz. (Gemeenlebl. n&quot;8. 15 en 16 van 1866). 7&quot;. Voordragt 10l wijziging der begrootingen van 1866 en 18G7. B°. Adres van P. van den Broek, ter bekoming van gemeentegrond. 9°. Adres van S. van der Kamp, om vergunning 10l het leggin van eene brug over de singelstoot tusschen dc Zijl- en de voormalige lleerenpoorten. 10 Concept-verordening voor de plaatselijke directe belasting 1867.</p>
</text>
