<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 6 Junij.</title>
	<p>•feïlan L ite ve.Twachten, dat de opening i » tentoonstelling van Nehoofd- 8 j ° nijverheid eu kunst duizend e belangstellenden mar de digin Ij&apos;1 «al voeren. Immers, naar wij vernemen, is aan de uitnuotot ifi r?-or u 0 onderscheidene gewestelijke en plaatselijke commissien &quot;aan&apos;Pn TBre&quot; eu tyïpstênaaiS in deri lande gerigt, ratecaootevolet*Uml iloc7el ue* tijdstip tusschen de üitnoodiging tot detentoon&apos;let eétii&quot; &quot;izending betrekkelijk kort is geweest, mogen zoowel 8«i-o«j,h &quot;,z|naera als {&apos;e verscheidenheid en keur der voorwerpen, ?e&quot; mét V , cD- Do Nederlandse! ie industriëlen eóknnstewarsschn•jvei-,} S J1* uooge regering en de onderscheidene comndssieu gewed- Nuar m bon&apos;i°m dit nationaal feest te doen gelukken. Paden ür? ons bon?t zal ue opening op den Sisten Jmiij a.s. plaats ïaiid..D&apos;. &apos;&quot;to^nivoordigheid vnn Z. X. H. Prins FredèrSY der Nèder- l&apos;c&apos;if-st&apos; o, J * gele?enheid zal onder medewerking van bet Paleist-tne teestciintate worden uitgevoerd. Vl&apos; i* dr, *,T&apos; , J&quot;&quot;y- Aan 01, ze «oogeschool werd heden tot docaar») ?.V&apos;|k&apos; -u.l&apos;r&apos;v&quot;l&apos;d&apos;-1,1 (&apos;e Heer J. M. van Haltuael (van Amster- I&lt;DNd£ fl^ed/ï&apos;V&apos;Jl:niJ- l)&apos;&quot; &apos;! &quot;&gt; &apos;&apos;e Cou.-olidated Bunk 111 de , B.tnk vn&apos; den ,r &apos;&apos;,&quot;&quot;. &apos; ¦ &apos;&apos;-&apos; &quot;-*-1 Wü sterk bewijs *r-uBelsch ïi\{mriZ&apos;~&quot; toestand, waarin wij verleren&quot; — zegt een H&gt;b«sc,i i tnVrlMeer eemc ft??&apos; ,I,f- »•* sommen,zoo snpe- m ?r- Hm.: «KS**1?11** i%* betalingen te staken.&quot; *,»h5 5 «¦«¦ JA»* o»*-) «wefeteren ... Koning: ? «lea &amp; Zdleü iHÜSn?&apos; &quot;&quot;S.™* Jansrer worden betxViifell:&quot; &gt;es%mt lUrll)t;. *&apos;&quot;•&apos;•&apos;, diat 3&quot;i iSF°C,Il° llet geVal zal *¦**. De bèj^S Tan die znde beeft echter geeno gewigtjgö beteekeni», want &apos;ïnethfm,1,0&quot; &lt;*&quot; mld,,U&apos; &apos;&quot;&quot; dcï &quot;•&quot;&quot;¦- *S ,1e Koning Van J&apos;Jl&apos;lJ^aiigewenil,alvoi-ens de uie.leve.helde woorden tesoreken dige re viiiieemt men hier mets, om de zeer eesttone «aak ,» &apos; dIU ei&apos; Beeß belrtT,R in .^steld wordt. Oostenrijk heeft lelrjk v&gt;ri, °£elrjk genfibikt, waarover men zich te dezer stede harp«ï4 w &quot; np. Had Oostenrijk geene voorwaarden en reserves ge¦««i u« Onvoorvfawdeïflk toegetreden) geloot&apos; mij, Bümsrek had de spaak ln het wiel gestoken. Het plan om eene conferentie te houden. mogt niet worden verwezenlijkt. Ten gevolge_ van de bedoelde gebeurtenis heeft de Heer von der Goltz aan Keizer Napoleon reeds de mededeeling gedaan, dat de Heer von Bismarck niet naar Parijs zal komen. Het artikel door de Wiener Abendpost van gisteren openbaar gemaakt, betreffende de houding der Oostenrijksche regering in de zaak der , Elvehertogdosni-ien, waarin deze met klem van woorden wordt verdedigd, heeft hier olie iv het vuur geworpen. Het is zeer waarschijnlijk dat de wederzijdsche gezanten weldra hunne posten zullen verlaten en ieder hunner naar zijn vaderland zal terugkeeren; zoover is het nu gekomen. Op 8 dezer zal de bekende zaak des Heeren Twesten voor het hof alhier worden behandeld. Hij wordt beschuldigd te hebben gehoond en gelasterd: den minister van justitie, het geheele ministerie, het hoog geregtshof en alle mindere hoven en regtbanken. De Heer Twesten zal zelf zijne verdediging voordragen. Met ter zijdestelling der beschuldigingen, zal hij&apos; uit de grondwet aantoonen, dat geen regtbank of geregtshof bevoegd is een lid van het Huis der Afgevaardigden te vervolgen, wegens hetgeen hij in de zittingen vau het Huis heeft gespreken. De koersen daalden heden ter beurze, dewijl men het uitbarsten van e«n oorlog onverwijld te gemoet zag. PABUS, 5 Junij. (Part. C&apos;orr.) De Constitutionnel hield heden eene lijkrede op de ongeboren conferentie. Even als gisteren de Patrie, •vverpt heden dat blad de schuld van de vredebreuk op de Oostenrijksche regering. //Het komt ons voor, zegt de Heer Paulin Limayrac, dat Europa het regt had iets anders van eene conservatieve mogendheid te verwachten.&quot; Maar de ware zin en de wezenlijke strekking dezer officieuse opmerkingen worden eerst duidelijk, wanneer men die vergelijkt met eene correspondentie uit Florence van 28 Mei, voorkomende in het Journal des Débats, en waarin gezegd wordt: //De nota tot bijwoning van de conferentie zal heden worden overgegeven. Het is afgesproken daarop met eene aanneming te antwooraen. Hoe zal men dan doen om de, onderhandelingen af te breken en de verantwoordelijkheid op Oostenrijk te werpen&apos;? Ik weet het niet, maar alles is afgesproken werk, vooruit bepaald en geregeld. De dag was zelfs vastgesteld op den 23-ten. Hij werd uitgesteld, maar slechts voor een korten , zeer korten tijd.&quot; Is dat niet duidelijk, en gelooft gij niet, dat ik gelijk had, toen ik u voor drie of vier weken zeide : //Het eenige doel van de conf.rentie-comedie is: Italie tijd te verschaffen zich gereed te maken j&quot; thans is, naar het schijnt, Italie gereed. In den voddemand dus met conferentie en congres: la parole est aux événements.</p>
	<p>De toeschouwers der voorstellingen van Batty in het cirque heb- I ben Zondag avond een grooten schrik gehad. Terwijl Batty zich in de kooi beyond, werd de eene leeuwin door de andere gebeten ; dadelijk vloog de gewonde op den dierentemmer aan, wierp hem omver en kwetste hem in het gelaat en aan den schouder. Het bloed vloeide rijkelijk, maar Batty, die spoedig weder opstond, verliet de kooi niet, dan nadat hij de leeuwin eene strenge tuchtiging had toegediend. Den volgenden avond gaf hij echter geene voorstelling. In een salon werden dezer dagen «bouts rimés&quot; opgegeven. De vrouw des huizes gaf de woorden op: Oeuvre, Jeanne d&apos;Arc, Pieuvre, Bismarck. Een jeugdig abt maakte daarvan het volgende: O mon Dieu, bénissez l&apos;oeuvre, De la tour de Jeanne d&apos;Arc; Et permettez que la Pïeuvre Pince Monsieur de Bismarck. HAARLEM, 6 Junij. De veemarkte kenmerkte zich heden hier ter stede door ruimen aanvoer in Lammeren, namelijk 1009 stuks, waarouder een groot aantal Texelsclie, het bekende zoo zeer gezochte soort. Men heeft grond om op&apos; volgende markten alhier ecu zeer grooten aanvoer van Texelsclie en Friesche Lammeren te gemoet to mogen zien._ Het aantal aangevoerde Schapen bedroeg overigens 27, dat der Koeijen 10, alsmede 8 Kalveren. De handel was zeer geanimeerd. HAMBURG, 5 Junij. Heden zijn 1500 b. Laguayra Koffij verkocht tot 73/4 a Bi/2 sch. s</p>
</text>
