<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Findsen en Beurstijdingen</title>
	<p>LONDEN, 5 Junij. Gisteren kocht de bank £ 271,000 tf Bv makende sedert de jongste staat bekend werd £ 706,000. anhlffl Per City of New-York wordt van daar nog ongeveer £ °u&quot;&apos; verwacht. -fit Ten gevolge van die goudaanvoeren is de stemming der geld&quot;1 S^ gunstiger. In Lombardstreet is de koers van het disconto 91/2 a 111 enkele gevallen nog iets lager. jprifl-! DeEuropean Bank (limited) hield eene buitengewone verg»d« wj ten einde maatregelen te nemen ter definitieve liquidatie. is o. a. gebleken, dat de verbindtenissen der Bank in LondeB1 19 Mei tot 14 (4 ?) Junij verminderd zijn met £144,673, teTW^rlieS bijna allen binnen drie maanden geheel zullen afloopen. Het J&apos;^fi, zal hoogst waarschijnlijk minder bedragen dan £ 200,000 of £2*&quot;jj d&quot; waarop het aanvankelijk werd begroot. Wat de voortzetiing ra „ zaken betreft, werd door sir Robert W. Carden, president, deeld, dat de overblijfselen van de European Biink, de Con-°».jjj.e Bank en de bank of Londen de kern zouden vormen eener deg zaak; vele deposanten in de vroegere instellingen hebben ree&quot;^jf loofd, dat zij geene rekening openen zullen met andere banken». de oprigting afwachten der nieuwe onderneming, waarvan weinige dagen het prospectus zal worden uitgegeven. . ort^f Overend Gurney en o°. zullen waarschijnlijk hunne zaak W . d&lt;j ten, door een rentedragend voorschot van de aandeelhouae j. crediteuren zullen voor hunne vorderingen certificaten yan ontvangen!, aflosbaar binnen een, twee en drie jaren met In de City heeft dit plan een zeer gunstig onthaal gevonden j verwacht hetzelfde van de provinciën. ? „er oß&apos; De berigten omtrent den op handen oorlog, hebben &apos;een * ..,e.&apos; gunstigen invloed geoefend op de fondsenmarkt. Eng. tondse&apos; _ej den wederom lager; Gecons. 85i/sa% a cont. en op rijd; 1- fcj./ Julij 853/4 a 86; Gereduc. en nieuwe 3 pCt. 84% a ./8 ; Bank-A a 249; Act. O. I. C. 209 a2ll. - T( , „»_,, «_. »J»i I Buitenl. fondsen mede gedrukt en lager. Ital. (1861) 36V&lt; » ft - Meiic. 168/4 a 17; Spaanse!. Amort. ISfy a Mft) «ert. Co _&gt;• &quot;n</p>
	<p>.Sa^s^&apos; T.urk&apos; 2^/a a 291/-&apos;, 7 pCt. Egypt. 82 aB4j Dito 1864 VanPPra,z&apos;/Scrip)7asdisc. in Ao. Banlc-Actien is opmerkelijk eene plotselinge daling van £ 5 15 r*»ra en Masternrans (nominaal £ 50, waarvan gef. £ 25) £12 a Resn~&gt;cli zai zich herinneren, dat in aandeelen de-er bank sterk wordt der ¦). •¦ en aßerlei geruchten worden uitgestrooid om de daling ffrarJ:Cr,len te bevorderen); vergelijk ook het sedert ontvangen tele- Sl*»- Consolidated (£ 4) 13/_ a 21/4. /n/an Amerik. fondsen: 5-20igers 64 a 64V_; Eriespoorweg-Actien rna .&apos;&apos; lllinois Centraal 75 a i/2. Gp. lii°&apos; Wndson sluiten zeer lusteloos maar met iets betere koersen. (_.._.-• 85% a i/2 a cont. en op tijd; Nieuwe 3 pCt. 84% a 85; jrndBC.erde 84B.8 a 7/s; Bank Act. 247 a 250. I._i Bnitenl. was de omzet onbelangrijk, de prijzen blijven gedrukt, Ma&apos;- (1861) 353/4 a 361/»; Braz. 68 ai/2;5 pCt. Turksche A. S. 29 a i/8. &amp;gt&amp; en Mastermans daalden op nieuw en sluiten op £10 a 12.</p>
</text>
