<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 6 Junij. Bij de bank zijn £ 228,000 ingekomen. Het stoomschip Bremen, van New-York vertrokken 26 Mei, brengt 1,020,838 dollars mede. WEENEN, 6 Junij. De hoop op het bijeenkomen der conferentie is aanmerkelijk verminderd. De hertog de Gramuiont, Fransch ambassadeur bij ons hof, wordt morgen van Parijs hier verwacht. Hij zal een antwoord van Frankrijk overbrengen, dat hoofdzakelijk be- ; trekking heeft op de reserves van Oostenrijk. Volgens een gerucht, ! is dat antwoord vervat in een brief van Napoleon 111 aan Keizer Frans Jozeph. Algemeen wordt beweerd, dat Rusland do reserves van &apos; Oostenrijk goedkeurt. Er is een Russisch kabinetskoerier hier aangekomen, mar men beweert is Pruisen voornemens om ten gevolge van de verklaring, door Oostenrijk in de bondsvergadering gedaan, eenige punten in Hoistein te bezetten het aan Oostenrijk vrijlatende hetzelfde in Sleeswijk te doen. BERLIJN, 6 Junij. De Koning heeft heden voormiddag Prins Friedrieh Karl en zijn staf ten gehoore ontvangen; de staf vertrekt heden naar Silesie, de Prins volgt morgen avond. BERLIJN, 6 Juni). De Prov. Correzpond. zegt dat de onzijdige &apos; mogendheden Pruisen dank hebben betuigd, dat het hare poging om den vrede te handhaven ondersteunde, zij eikenden dat Pruisen weder getreden was in de volle vrijheid zijner beslsiten. Pruisen \ heeft bepaaldelijk geprotesteerd tegen de bijeenroeping der Holsteinsche Staten, en hut zal ongetwijfeld aan zijn protest en krachtigen nadruk bijzetten. De Koning begeeft zich vermoedelijk in het begin der volgende week naar het hoofdkwartier. KARLSRUHE , 6 Junij. De reis van den Groothertog van Baden naar Pillnitz had ten doel om, op grond der boudshervorming, het bijeenroepen van het Parlement te bevorderen en eeno poging te doen tot handhaving van den vrede. Deze pogingen zijn mislukt. FLORENCE, 6 Junij. Er heerscht groote gisting te Venetië ter i zake van de gedwongen leening. Ten gevolge der buitengewone ligting verlaten velen het land. Ue overheid maakt toebereidselen om de schatten van St. Marcus weg te voeren, gelijk men in 1859 uit Monza de ijzeren kroon heeft weggenomen. SCHIEDAM, 6 Junij. Moutwiju ƒlOl/.... LONDEN , 6 Junij. In veiling werden voor Koffij en Thee vaste I prijzen besteed, — Jute laü/s sh. hooger. — Schotsen ƒ._•«¦ 50.6.— Engelsche en vreemde Tarwe 1 sh. lager. — Hennep, Petersb. Rein £ 32. LIVEKBOOB, fa Jumj. Van Katoen zijn 6üoo b. afgedaan 1/4 a ik, p. lager. PETERSBURG, 5 Junij. Talk per Aug. 58i/4 Rbs. &apos; BERLIJN, 6 Jumj. Rogge, Jumj—Julij 41; Julij—Aug. 421/4; Raapolie: Junij—Julij 13%; Julij—Aug. 111/4. g^^&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzt-r vorige oplaag opgenomen. WEENEN, 6 Junij. De hertog de Grammont is reeds hier teruggekeerd. Naar men verneemt heeft de baron von Werther aan den graaf von Mensdoitf kennis gegeven, dat eerlang eene depêche van Berlijn zal aankomen, waarin tegen de bijeenroeping der Holsteinsche staten geprotesteerd en Oostenrijk van schennis der verdragen beschuldigd zal worden. Volgens een telegram nit Berlijn, in de Presse opgenomen, is daar eene officiële depêche uit Parijs ontvangen, waarin kennis wordt gegeven , dat Frankrijk onzijdig zal blijven, maar een observatie-corps aan de Italiaansche grenzen bijeentrekken. Een telegram uit Konstantinopel meldt dat de grootvizier Fnad Pacha van zijn post is ontslagen en dat Ruschdi Pacha tot zijn opvolger is benoemd. _MUNCHEN, 6 Junij. De commissie van het huis der afgevaardigden , belast met het opstellen van het adres, heeft zich eventueel verklaard voor een naamver verband tusschen de middenïtaten, benevens voor eene volksvertegenwoordiging, als uitgangspunt voorliet algemeene p&apos;arlëmënt. STUTTGART, 6 Jnnij. Met 58 tegen 3i stemmen heeft de Tweede Kamer hare toestemming gegeven tot het opioepen van de lste en 2de ligting der landweer. FRANKFORT, 6 Junij. In de heden gehouden zitting der Bondsvergadering is het voorstel van Beijeren, om de Bondsvestingen neutraal te verklaren en de Oostenrijksche troepen daaruit en ook uit&apos; Frankfort te verwijderen, met algemeene stemmen aangenomen, j Oldenburg heeft naar aanleiding der bijeenroeping van de Hoistein- \ sche staten geprotesteerd tegen hunne bevoegdheid om in de kwestie der erfopvolging in dat hertogdom te beslissen. I KIEL, 6 Junij. Morgen wordt het Pruisische antwoord venvacht op de bijeenroeping der Holsteinsche staten. Men beweert, dat Pruisen gebruik zal maken van zijn regt tot deelneming aan deregerine, hetwelk weder in kracht treedt door de opheffing van het verdrag van Gastein, ___»___« troeptt z«n reeds op weg om in Holstein farnlzoenen te bezetten. Men verwacht ook wijziging in de reeerlntf es lands, &quot; _ VENETIË, 6 Junij. Do stedelijke commissie is tegen Vrijdag e. k. bijeengeroepen, ten einde eene commissie te benoemen, aan welke de&quot; taak zal worden opgedragen om de behoeftigen onder de bevolking van leeftogt te voorzien in geval de stad mogt worden ingesloten.</p>
	<p>LONDEN, 7 Junij. De Agra and Mastermans bank heeft hare betalingen gestaakt. De directeuren hopen dat de likwidatie gunstig zal afloopeu. FEANKFOET, 7 Junij. Door Beijeren en Pruisen is bij de bondsvergadering aangedrongen op het onverwijlde ten uitvoer&apos;leggen van het besluit door de bondsvergadering genomen, met betrekking tot het vervangen der Oostenrijksche en Pruisische garnizoenstroepen van Maintz, Eastadt en van deze vrije stad. WEIMAE, 7 Junij. Nadat het uitzigt op een gunstig resultaat der beraadslagingen van de zoogenaamde- 9er commissie, door de bondsvergadering dezer dagen benoemd, niet meer bestaat/hebben verscheidene Duitsche Vorsten, die voor de Pruisische voorstellen tot wijziging der bondsconstitutie zijn, het voornemen ongevat om de volgende poging te doen tot het bewaren van don vrede van Europa, namelijk te beraadslagen over de verwezenlijking van het Pruisische voorstel tot bijeenroeping van een parlement. Deze beraadslagingen zullen geschieden buiten den boezem der bondsvergadering. FLOEENCE, 7 Jnnij. De Koning keert heden in den loop van den avond terug. De kamer van afgevaardigden heeft de financiële wetsvoordragten aangenomen met 145 tegen 40 stemmen. De Diritto bevat een brief van den generaal Turr aan den Heer Mocchi, lid der kamer van afgevaardigden, waarin inlichtingen worden gevraagd betreffende de plannen der Italiaansche patriotten aangaande Dalmatie. In het daarop gegeven antwoord wordt gezegd dat Italie den oorlog verlangt te voeren, ten einde de Italiaansche provinciën onder Oostenrijkschen schepter van het dwangjnk te verlossen , maar dat zij de regten der andere volken zullen eerbiedigen. LONDEN,7 Junij. ConsolsB6l/2 a s/s; 3 pCt.Mex. 17Vsa% 3pCt Dito 1864 - a - ; 7 pCt. Venezuela - a —; 6 pCt. Dito — a —; 43/4 pU. Afgestemp. Gren. — a—; H/8 pCt. Dito 53/4 0,61/4; 2 pCt. Nieuwe Dito - a -; 1 pCt. Ecuador — a —; Hlinois Spoorweg- Aand. 75 a 751/3; 5 t»Ct. Grieken 11 al 2; 5 pCt. Binnenl Turken 1865 29 a 291/,; spCt. Braz. 1865 -; 6 pCt. Amerik. 188264 a 641/9 • 3 pCt, Buitenl. Spanje 36 a 38; 2tys pCt, Dito 29 a 31; Amort&apos; &gt;9.__«__£. POUP- f,ew- ,37,8 a ul/«; 5 Püt. Italie — a—. WLENLN, 7 Junij. 5 pCt. Metall.-; 5 pCt.Nat. -.-; Oostenr. C _&amp;.___;.&apos;^v&quot;&quot;! Bankwt _¦_ - Wissel: Londen3/ra. -. BEELLJN.7 Jumj. 5 pCt. Metalliek -; Dito Nation. -; 6 pCt. Amerika 1882 671/0. .t, FRANKFORT, 7 Junij. spCt. Nation, 423/8.; Oost. Bank-Act. 560; .. ° Cred.-Acticn —; Dito Aand. 1858 —-, Dito 1860 S()S/io ; Dito 1864 491/4; 6 pCt. Amerika 1882 663/16. — Wissel: Weenen 85% Dito Amst. 985/ s. PARIJS, 7 Junij. Fransche 3 pCt. 63.10; Credit-Mobilier nieuwe 483; Fr. Oost. Spoorw. —; Euss. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 29; 21/3 pCt. Dito —, 5 pCt. Italie37.—; Turken—; Mexic. Loten —. MADRID, 6 Junij. 3 pCt. Binnenl. 31.50; 8% pCt. 28.10. BEUSSEL, 7 Junij. 5 pCt. Wet. 40% j Amen!;. 1882 66. _ TEXEL, 7 Junij. Binnen: General Wyndham, Jane, Soerabaya. - Caroline, Cupido, Eiga. - Martha Theresia, Visser Ezn., id. BROUWERSHAVEN, 7 Junij. Binnen: Minister Fransen van de ; Butte, Forbes Browning, Bat. n. Rott. - Countv ofLanaik, Battersbv. i Banjoewangie n. id.. vertr. 6 Febr.</p>
</text>
