<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE CANDIDATUUR VAN DEN HEER BETZ TE LEYDEN.</title>
	<p>Twee kiesvereenigingen te Leyden, Grondwet en Koning, sinds lang bestaande, en Het Algemeen Belang, pas opgerigt, hebben den Betz candidaat voor het lidmaatschap der Tweede Kamer gesteld._ Den Heer Betz aan liberale kiezers aan te bevelen, — het luidt bijna als ironie. Wanneer de Heer Betz in de vier jaren van zijn ministerschap niet anders gedaan had dan deze twee groote maatregelen tot stand te brengen, de afschaffing van den accijns op de brandstoffen en de afschaffing der plaatselijke accijnsen, hij zou nog eene eerste plaats moeten innemen onder onze meest verdienstelijke staatsmannen. Wel mogt dan ook de Amsterdamsche kamer van koophandel en fabrieken van dien laatsten maatregel zeggen: «De afschaffing der //plaatselijke accijnsen, bij de wet van 7 Julij 1865 beslist, zal //met I°. Mei 1866 in weiidiig getreden zijn. Van dezen maatregel //kan men de meest zegenrijke gevolgen voorspellen; de binnenlandsche //handel en alle takken van volksbestaan zullen van de opheffing der formaliteiten der accijnsen groote voordcelen onderbinden. Haar voorbode kan de afschaffing van den accijns op de //brandstoffen genoemd worden; hare strekking was echter veel Uit//gebreider en liet dezen maatregel, hoe nuttig voor de nijverheid //ook, verre achter zich. Zij is eene der schoonste en meest gewigtige «regeringsdaden van binnenlandseh bestuur, die inde laatste jaren geschied ii zijn.&quot; De Heer Betz is gevallen als het slagtoffer eener ellendige kuiperij. Deze burgerlijke minister van financiën van het burgerlijke ministerie, die de belastingen afschafte, welke vooral de nijverheid en het volk drukten, werd voor de oppositie der fatsoenlijke lui een lastig en gevaarlijk man. Zulk een man moest weg. Een vertrouwelijke brief aan eenen vriend, op allerlei wnze misbruikt, geëxploiteerd en gecommentarieerd, een brief, dien elk eerlijk man gerust voor den zijnen zou durven erkennen, werd door de kwaadaardigste nisinuatien tot een wapen versmeed, om den auteur van /eene der schoonste en meest gewigtige regeringsdaden van binnenlandseh bestuur, die in de laatste jaren geschied zijn, zedelijk te vermoorden. En de moord gelukte Baziles recept, Calomniez, calomniez, ü enreste toujoursguelque chose, was&apos; nog eenmaal te meer probaat bevonden. Te midden zijner grootste werkzaamheid, nadat hij de proef geleverd had wat hij in het vervol? van tijd in ons belastingstelsel zou kunnen en willen hervormen, werd hij gedwongen af té treden. Door ééne wet had hij reeds speciaal de fabrieknijverheid, door eene tweede had hij het volk in het algemeen ontlast. Wie weet waar deze man zou ophouden? De patent-belasting, de accijns op het geslagt, op zeep, op azijn, op zout Destonden nog. Het lag op den weg der behouders deze belastingen te behouden. Deze belastingen drukten alleen de kleine burgerij, alleen de neringdoenden en nijvere klassen; de hoogere standen, de fatsoenlijke lui hadden er geen last van en wierden zij afgeschaft, hoe ligtelijk zou eene verhooging der weelde-belastingen, misschien zelfs eene nieuwe belasting op de weelde, tot aequivalent moeten dienen; dat mogt niet. Aan den rijke te geven en aan den arme te ontne-1 men is het beginsel der hoog fatsoenlijke behoudende politiekere. Betz moest vallen en het middel om hem te doen vallen was karakteristiek gekozen. De minister Betz wilde aan de Limburgers hun tot nu toe genoten privilegie van te weinig in de grondlasten te betalen, ontnemen en hen voortaan op meer gelijken voet brengen met hetgeen door de overige provinciën betaald wordt. E, Yade.l-.ud_ eu volksliev.nd. oppositie greep dit als motie, aan De Limburgers moesten in hun verzet gesteund en gesterkt wof* den. Men benadeelde daardoor wel de schatkist, men verongel(p™ de overige provinciën, maar wat nood ? Men trok de Limburgse&quot;&apos; kamerleden van de regering af en in de oppositie; de val vanT&gt;eI* zou eene bres maken m het ministerie; was Betz maar eens gev .&apos;_ len, dan zou ook des te gemakkelijker dit gansche burgerlui&apos;s Bjj&apos; nisterie vallen, dat zich verstoutte belastingen af te schaffen, we&apos;&quot;&apos; de fatsoenlijke lui volstrekt niet hinderen. Brandmerk deze B* noeuvre, die als eene lage, onedele, illoyale daad, zjj was en bleef toC hooge politiek. En zij gelukte. __ De burgerlui zijn weg en de fatsoenlijke, de grootelui zijn g*»^* men. Wij genieten de hooge eer een graaf met de portefeuille va» financiën belast te zien, een man van veel te hoogen stand, &lt;*J van hem afschaffing te verwachten van belastingen die alleen de vol»**&apos; klasse en de nijverheid drukken. Zou het van de burgerluidjes, va» de nijvere bevolking niet goed gezien wezen om, nu voor de heett» zoo goed gezorgd is in het kabinet, ook voor de niet-heeren te zol&apos; gen in de Kamer? Om aan den graaf-minister den burger-aig^ vaardigde als mede-wetgever toe te voegen? Leydsche burgers en Leydsche kiezers, aan u is het, die vraag &quot; overwegen en te beantwoorden. Uwe stad is eene stad van studie» maar zrj is ook eene stad van groote bedrijvigheid en druk verke^ Zijn de graaf Schimmelpenninck en de baron Taets van Amerongcï&apos; festeld zij waren op de hoogste hoogte der academische geleerd&apos; eid - evenzeer op de hoogte uwer nijverheids- en handelsbelang^&apos; Zijn zij de mannen die kunnen weten en beoordeelen wat vooral «» middenklasse, de kern der natie, hindert en drukt, en wat kan e&quot; moet gedaan worden, om dien hinder en druk weg te nemen? Isß, in het belang hunner partij, is het in het belang hunner stadgeno0&apos; ten dit te doen ? Is het te verwachten dat het gedaan zal worde&quot; door dezelfde menschen, die juist daarom Betz ten val bragtefc omdat hij het deed en opdat hij niet altijd zou voortgaan? _ . Wie graven en baronnen &apos;moge kiezen, eene nijvere burgerij, ** belang heeft dat men hare alledaagsche burgerlijke belangen keflp8 en behartige, dat men hare lasten verligte en daardoor de bedrijvC heid, het debiet en de algemeene welvaart verhooge, kan dit Biel doen zonder hare eigene belangen in den weg te staan.</p>
</text>
