<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;Unfc A _l_f _??&lt;__. 9 JIJ. __klT__.___l__l* Een JONG MENSCH van de P. G., oud 22 jaren, eene zeer fatsoenlijke betrekking bekleedende, welke hem een goed bestaan oplevert, wénscht langs dezen weg in kennis te komen met een fatsoenlijk BURGER MEISJE, van omstreeks denzelfden leeftijd én Godsdienst. In het ï± In. e&amp;^^cf&amp;efoSJ^e^t bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Oudezijds Voorburgwal bij de Halsteeg. (10327) i : ; Men vraagt voor eene bejaarde Burger Jufvrouw op een dorp nabij Amsterdam of te Haarlem, INWONING en KOST bij fatsoenlijke lieden. Beddegoed wordt medege- .ragt. De hierop reflecterenden gelieven franco de condi- tien Op te geven en te adresseren onder letters P. L. B. Bureau Handelsblad. (10311) r_»-&apos; _ b ,_¦ __ i__ _R«.»_w&gt; ____Öl€a4_;l*_*_ ï© aMI-IMI • Een of twee goed verlichte ZOLDERS met VLIE- RINGTEHÜUR, zeer _geschikt voor Sigaren-Fabriek, in de Spuistraat bij de Lnnbaansteeg. Te bevragen bij Hk. BAKKER Opzigter, Brouwersgracht bij de Korte Prinsengracht,. Utf 582. _ (103/2) f^__.____i____rgïfffiin_tffi^^ — T Txr.T-nri i i»t 2_ LIJDERS AArS | I^^WLLMDI ZIHTIE KUNNEN GENEZEN WORDEN. I ir. _ niT.Tvr. FahHt»nt t. Warpndorf in É wf. i Wi ¦aZ ,Z ifii ttwiv_t?wfr hTttp 1 -I^frl^&apos;t^^J^^^V^^^\^lfi^ 3W. AA_ VAÏ?TF^_lE___lS_ii_^dEl S kimpeTwS het gunstigste gevolg is bekroond, maakt het Geëerde | Publiek b^kenf, dat bedoeld onfeilbaar hulpmiddel,! 1 , ,&quot;i&apos; . vww r mAwnnar. h steeds verknigbaar is bij H. F. FRONDHOEF, K ate Warendorf, en dat door hem op Franco Aanvraag | g Franco en Gratis Prospectussen betreffende zim een- m avondig Hulpmiddel worden toegezonden. Bedoelde! S Prospectussen bevatten eene&apos;memgte Attesten, van fe § welkei VELEN ONDER EEDE ZIJN^BEVES- | i TIGD. WIJDERS DANKZEGGINGEN VAN E § HERSTELDE LIJDERS SCHIER UIT ALLE | § OORDEN VAN EUROPA, UIT AMERIKA, E I AZIË, ENZ. (9825) §2 _____im__™^ SCHÏ^iroOFDPIJN HOOFDPIJN, Oogenblikkelijkegenezing dier Kwalen door het gebruik van OUA._RA_\f__k van GRTMAULT &amp; Cie., Apothekers van Z K. H. Prins NAPOLEON te Parijs. Het is zeer gemakkelijk, om zich van de heilzame wer- king van dit middel te overtuigen. Een enkel pakje, opge- lost in een weinig Suikerwater, doet veelal oogenblikkelijk de hevigste SCHELE HOOFDPIJNEN en NEVRAL- GIE verdwijnen. Het is om deze eigenschap, dat do OLARANA is Opgenomen in de nieuwe Fransche Phar- maeopoea, welke dit jaar door het Gouvernement is gepu- bliceerd. Elk Pakje behoort verzegeld te zijn met het 6a- chet van GRIMAÜLT _ Cie. (10351) üejotte èastiiiia fi. ü&apos;. ÜWÏS,</p>
</text>
