<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Buitsche Post.</title>
	<p>WEENE^___________________________________l _tS_«Vere^iSi°S&apos; tetZ^ Col»ité der tot » toe b«-ledenït /&quot;JWÜligers k.^teuning der uit Mexico terugfe.S teUü To&lt;* Keizergesloten, om te Maxing een ïiJZ Bteen zal den ioï Masimiliaan op te rigten. De - DeTde- ge&quot;egd JuniJ&apos; den van den van fi„eiz.r M___mnLJauscher heeft uit denalatenschap ken on? Paus- &amp;ee\w fraai levensgroot portret ene n-k gebeeldhouwde lijstftot aanden- d*nf aan^tote&amp;t Sic Va? den Hongaarschen rijksdag gaar&amp;P der &amp;£_??? rV£-^ontwerpen, betreffende zi-ing- v»^Unten. ZHi._l._h yodoto&gt;enhet slaan van Hon/^ Vt öfêedactie aan met eenige wij- WMht0t «^an?811&apos; dat ccÖanf? zal worden overge HetSor Van 6ene HonKaar3che adelliJke _f- K&amp;^fPok^i dat de af- A&apos;lriatife&apos;hP 7* het VeaZbet aa^oek der Montenegrijnsche &quot;Utstnan vZee&apos; VriJ veti &quot;-gf.n val* eene haven aan de P s ,nVp°pr,St N«°l«wl»« to Montenegro heeft doen &apos;Ie LDi eeu„ander __£ Pe_n z,Jner secretarissen naar aa__èleLkeiMr_ike o^burg gezonden, om bij &quot;•&quot;.eicgenheid ter gunZ °p ,eene tusschenkomst in deze B«uste van Montenegro aan te dringen.</p>
	<p>l&apos;l laat8ten töd ïw (fa_&apos; Corr-&gt; Eene i««_. welke in .»&lt;*, namdiift. £* Ho&quot;Saarsehe Waden .ruk werd XZ&apos;^ing tot of K°s,suth - na de goedkeuring ziiner o__e *&lt;&gt;* tem„ttgevaard^de bi-&gt; den Landdag, nalrHonvH\ heeft*^keenm. is thans van zelve verdien. Kosïjla*rt de on ken H&quot;JI keZ.ri?f geschreven, waarin hii to V !I&gt;en 2PMm ?^eb-a^,e k6UZ.niet te aanva_rden &quot;&quot;»i&apos;_ «nancw hf&quot; de rmSter yan finaneie-. Dr. Brestel *£l__? 20 müllplan °„k T?oi-gesteld het opnemen eener -iTe^ThSr oen&apos; welke blnncn korten *«&lt;* z°u worden r.&apos;,.,u&quot;!Kde i,a__?.verneeni ik, dat eene vereeniging van hier stand\_^deiZl!;r,s&apos; m verbinding met de Credit-Anstalt, &apos;&apos;&apos;&apos;,1- ani retlsre_, Jlng is&gt; om deze financiële operatie tot _,ost&lt;Zi;i re ve?_ •an eeD-e andere zijde verneem ik, dat &quot;!° Bofehe banv^inK. aan wier hoofd zich de Anglo-Beu°t t_ j&apos;d over t beTl&quot;.dt, voornemens is de nieuwe vlot- Kn- e neiuen, of althans voorstellen in dien «*&gt; -S&amp;* APr; _£ __? v^n&apos;eAn&gt;A Ochtends). Aanstaanden Maani V 1»^? eene levendige diecussie, Si^-vï!0 parh-fdm&quot;ÜBtratie dor Eondsschuld. volgb__r_ti 4 _? *«* he?l£) «n de ft-aetie der linkerzijde tó4e* vaaTidement, betreffende de vefac adajiaigtj^g der .cliUld.. — Prins Adalbert zal do proefvaart met het gepantserd fregat Friedrich Karl tot Engeland uitstrekken. — Men verzekert dat dit jaar de marine groote manoeuvres zal uitvoeren en dat te dien einde een groot oefeningseskader onder deu schout-bij-nacht Kühn in de Oostzee zal vp_p.pni_d _rtiv|p.n — Ten aanzien van de kwestie der te Berlijn op te rigten Pauselijke nuntiatuur wordt uit eene goede bron uit Posen medegedeeld, dat over deze zaak tusschen Pruisen en Rome wordt onderhandeld. Het berigt, dat de aartsbisschop van Posen, graaf Ledochowski bestemd.is tot nuntius te Berlijn, is voorbarig. — Men verneemt uit Munster, dat de provinciale Landdag aldaar, op voorstel van graaf Friedrich von Landsberg, met algemeenë stemmen besloten heeft, bij de regering aan te dringen op het oprigten eener Roomseh-Katholieke universiteit. Als motief wordt o. a. opgegeven, dat bedoelde inrigting de wenschen van millioenen Katholieke Duitschers zou vervullen, en derhalve ,in den waren zin des woords, nationaal te noemen is. Door de uitbreiding van den Pruisischen staat toch, zijn niet minder dan vier bisdommen bij dat koningrijk ingelijfd, en hoewel het aantal Protestantsche onderdanen m gelijke verhouding is toegenomen, mag men, naar de meening van den Westfaalsehen Landdag, met_ vergeten, dat ook het getal der niet-Katholieke universiteiten met drie vermeerderd is.</p>
	<p>— Het te Thorn verschijnende Poolsche blad verklaart, dat de Poolsche afgevaardigden, ter waarborging der materiele belangen van de provincie, zich genoopt zien om de zittingen van het tolparlement bij te wonen. — De jongste berigten uit Petersburg behelzen opgaven omtrent de ontworpen staatsbegrooting van het Russische rijk voor het dienstjaar 1863. De inkomsten zijn daarin geraamd op 425,965,804 roebels, en de uitgaven op 480,595,517 roebels; de inkomsten van gewonen en blijvenden aard op 355,839,989 roebels en de gewone uitgaven op 418,929,839 roebels. Als eene buitengewone uitgave van tijdelijken aard is eene som van 38,665,693 roebels voor den spoorwegbouw uitgetrokken.</p>
	<p>FRANKFORT, 20 April (Part. Corr.). üit Munchen schrijft men ons, dat de Kroonprins van Pruisen bij zijne aankomst aldaar door het publiek, dat zich aan het station bevond, met gejuich werd begroet. Onmiddellijk na zijne komst aan het paleis bragt hij aan de Koningin-moeder&apos;en aan den Koning een bezoek en had met dezen laatste een onderhoud , dat ruim twee uren duurde. Des avonds woonde hij de voorstelling van Lohengrin in den koninklijken schouwburg bij. Naar men van eene geloofwaardige zijde verneemt, zal Prins Napoleon, na de huwelijksfeesten te Turyn, op de terugreis naar Parijs te Munchen komen en eenige dagen bij het Beijersche hof ten bezoeke doorbrengen. De hertog van Chartres, wiens komst te Frankfort dezer dagen is gemeld, is naar Wiesbaden vertrokken tot gebruik der baden.</p>
	<p>De verkoop van den fraaijen wintertuin en het glazen paleis, in het park van den ex-hertog van Nassau te Bieberich, zal, naar men verneemt, in Julij e. k. plaats hebben. Volgens eene mededeeling bij de regeringen der Zuid- Duitsche Staten ontvangen, bevestigt het zich, dat Pruissen niet voornemens is in de aanstaande zitting van het tolparlement eene wijziging voor te stellen van de suikerbelasting. Het ontwerp eener zoogenaamde accessie van verscheiden kleine Thuringsche staten tot Pruisen is weder, tot nader order, ter zijde gesteld. Men verzekert, dat bij de gevoerde voorloopige onderhandelingen zekere zwarigheden zrjn gerezen, waarvan de wegruiining op groote hinderpalen stuitte. Het plan is nu tot gunstiger tijd uitgesteld. Volgens mededeeling der Saksische bladen, zullen alle Saksische afgevaardigden in het Tolparlement zich bij de Zuid-Duitsche oppositie scharen. De besluiten, welke genomen zijn in de onlangs te Berlijn gehouden vergadering der gedelegeerden van de vereenigingen van boekdrukkers-gezellen in de verschillende streken van Duitschland bestaande, ziin thans aan de onderscheidene vereenigingen medegedeeld. Het belangrijkste dezer besluiten is, dat tot geheele afschaffing van den arbeid op Zondag, te beginnen met 1 Julij aanstaande. De strijd tegen den Zondags-arbeid wordt door de feudalen en de sociaal-democraten met gelijke kracht gevoerd.</p>
</text>
