<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 20 April. (Part. Corr.) Gisteren heeft in den Cercle artislique alhier de eerste ja.-&apos;-Hjksche algemeenë ver„„.^.ategeh^llh&quot;^^^;. ,_rïïèt^p&quot;.s.PM_ji 5: verstreken dienstjaar, ontleenen wij het volgende: De vereeniging telde in October jl. 137 gewone en buitengewone leden, opbrengende 2535 frs. of gemiddeld 18 frs. 50 ets. per hoofd. Bovendien waren opdat tijdstip4s3frs.Bc. als gitten ingekomen. Bij het naderen van den winter vaardigde het bestuur eene circulaire uit, tengevolge waarvan het aantal leden tot 173 klom, opbrengende 3371 frs. 37 ets. of gemiddeld 19 frs. 50 ets. per hoofd. Tevens steeg het totale bedrag der giften tot 919 frs. 7 ets. Onder deze inkomsten is niet begrepen de opbrengst der tentoonstelling van schilderijen ten bedrage van 3157 fres. Het aantal aanmeldingen van hulpbehoevenden bedroeg 162, waarvan 47 om verschillende redenen werden afgewezen. Onder de 115 ondersteunden belmoren 11, aan welken rentelooze voorschotten tot een gezamenlijk bedrag van 417 fr. 27 cent. werden uitgereikt; 20 personen werden op kosten der vereeniging naar het vaderland of naar elders gezonden. De uitgaven bedroegen 3326 fr. 7 cent. en de algemeenë ontvangsten 8117 fr. 3 centimes, zoodat het overschot op 18 Febr.jl. 4790 fr. 98 cent. bedroeg. Daarvan werd eene som van 3630 fr. 50 cent. in verschillende openbare fondsen belegd. Naar men verzekert zal de minister van financiën (hoofd van het kabinet), de Heer Frère-Orban, na de heropening van de btraadslagingen over de begrooting van binnenl. zaken, welke op morgen is bepaald,_ het woord opvatten, ten einde de zienswijze van het ministerie nopens de wet op het lager onderwijs op juiste wijze te doen kennen. Die verklaring is des te noodzakelijker, omdat o. a. de ministers van financiën en justitie de meeuing van hun ambtgenoot van binnenlandsche zaken, nopens dat onderwerp, geenszins deelen. Het feit zelf bewijst tevens dat het publiek te regt, zelfs na de beraadslagingen over do onderwijswet en de herhaalde redevoeringen van den minister van binnenlandsche zaken, niet juist weet waaraan het zich te houden heeft.</p>
</text>
