<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 19 April.</title>
	<p>De gedelegeerden der houders van Mexicaansche obligatien hebben eene conferentie gevraagd bij de commissie voor het budget. — De drie en twintig schilderijen van het kabinet van San Donato hebben te zamen in veiling 1,363,650 frs. opgebragt. Er was veel kooplust en men besteedde de volgende prijzen, (naar de volgorde van den catalogus): 1. Berchem, de oude haven van Genua 25,000 frs.; 2. Albert Cuyp, gezigt op Dordrecht 140,000 frs.; 3. Albert Cuyp, vee bij eene rivier 50,000 frs.; 4. Hobbema, boschgezigt 110,000 frs.; 5. H ibbema landschap uit de omstreken van Haarlem 98,000fr5.; 6. Metzu, het bezoek, 51,000 frs.; 7 en 8. Mieris, Mannen en vrouwenportret, 10,700 frs.; 9. Isaac van Ostade, het groote dorp, 104,000 frs.; 10. Paulus Potter, eene weide met vee, 112,000 frs.; 11. Rembrandt, portret eener oude vrouw, 55,000 frs.; 12. Rembrandt, meisjes-portret (de zuster van Rembrandt), 21,600 frs.; 13. Rubens, Christus, dooide heilige vrouwen beweend, 25,000 frs.; 14. Jacob Ruysdael, de duinen van Scheveningen, 60,000 frs.; 15. Jan Steen, Mozes bij de rots, 12,900 frs.; 16. Teniers, het ontbijt met ham, 77,000 frs.; 17. Teniers, de verzoeking van den H. Antonius, 16,500 frs.; 18. Terburg, het congres van Munster, 182,000 frs,; 19. Terburg, de nieuwsgierigheid, 71,000 frs.; 20. W. van de Velde, zeegezigt, 68,000 frs.; 21. Philip Wouwerman, de hooibouw, 50,000 frs-, 22. Govert Flinck, Christus aan het kruis, 4700 frs.; 23. Mierevelt, mannen-portret, 2250 frs. — Naar verzekerd wordt, maakt de staat der gezondheid van Koningin Maria-Pia van Portugal het gebruik van baden noodzakelijk. Na den afloop der feesten te Turyn en te Florence zal zij zich dan ook naar eene der Duitsche badplaatsen begeven. Op de terugreis naar Lissabon zal zij eene week te dezer stede, bij hare zuster, Prinses Clotilde, vertoeven. — In brieven uit Mexico, loopende tot den 9den Maart, door _ Monde medegedeeld, wordt gezegd, dat het regtsgeding der deelnemers aan den tegen Juarez gesmeden aanslag ijverig werd voortgezet. Onder de aangeklaagden bevond &apos;zich een Franschman, Charles Dufau genaamd. De clericale berigtgever meende, dat van dezen aanslag met opzet veel gerucht werd gemaakt, ten einde men zich van eenige staatkundige tegenstanders zou kunnen ontdoen. In Yucatan was de rust hersteld, maar in Guerrero en in Sinaloawerd voortdurend gestreden. Door den thans tot minister van financiën benoemden gewezen diplomatieken agent Romero was aangekondigd , dat voortaan 50,000 piasters &apos;s maands tot delging van de Engelsche en Spaansche schuldvorderingen zouden worden afgezonderd. Den 12den Februarij had do eerste uitbetaling, ten bedrage van 10.000 piasters, plaats gehad. De Fransche schuldvorderingen weigerde Romero echter volstandig te erkennen. De generaal Ortega bevond zich nog steeds gevangen. Porflrio Diaz had, door het schichtig worden van zijn paard, een gevaarlijken val gedaan; zijn toestand boezemdo echter geene beduchtheid in. //Men weet (laat do correspondent op dit berigt volgen), dat op de_&lt;yi i_a_ do toep der gematigde partij gevestigd iê.&quot;</p>
</text>
