<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>optrekje.~ TtKmaf^*^m__t TE SOESTDIJK, in de onmiddelijke nabijheid van het BAARNSCHE BOSCH, wordt aangeboden eene GEMEUBELEERDE KAMER met twee Slaapkamers, als ZOMEEVERBLIJF, geschikt voor een gezin met 2—4 jonge kinderen en la. dienstboden. Huurprijs J 75 s maands; volledige Bediening met Middageten enz., volgens billpe voorwaarden. De ULamers zijn te aanvaarden 1 . Augustus of des noods eenige dagen vroeger en Kunnen desverkiezende langer dan eene maand worden betrok_ ._. _ ere. Inlichtingen op franco aanvragen Bureau Handelsblad, onder het motto BAARNSCHE BOSCH. (10149) Tegen Augustus of eerder wordt TE HUUR gevraagd, Helst op een der Burgwallen, een Hl IS. bevattende minstens 7 a 8 Kamers. Franco opgave, onder Lett. Z. Z., bij den Boekhandelaar H.W.WILLEMS, Koningsplein. (10360) 1000 CWiiltleii aan degenen, die iemand tusschen 30 en 40jarigen leeftijd, R Gl,mfle,n.e. .ASTE BETREKKING kan bezorgen van p. m. TWAALF HONDERD Gulden &apos;sjaars. Van de stiptste geheimhoudmg kan men verzekerd zijn. Reflecterenden adres» seren zich met franco brieven, onder het motto Betrekking, bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (10356) KRUIDENIERS-AFFAIRE. Door plotselinge verplaatsing alhier TE KOOP bovengenoemde ZAAK, om dadelijk te aanvaarden! Adres fï.ncó onder N__. 20, Bnreau_Hande!sMad. (.10355) BOEKBINDERS. »!£-._ riit ten sP°edigste gevraagd een knap BOEKBINDER, bekend met het vergulden uit de hand en van goede getuigschriften voorzien, tegen Goed Loon. Adres met franco Brieven, onder Letter 2. Z., bij den Boekhandelaar J__NOORDENDOftP, Pijpenmarkt. (10346) DIRECTE-BELASTINGEN. Met Half Mei of I°. Junij aanst. wordt GEVRAAGD aan een KANTOOR der DIRECTE-BELASTINGEN te Ameter* dam: Een TWEEDE KLERK, P. G. Ongehuwd en met het Vak goed bekend. Adres met franco Brieven Lett Z bij den Boekh A. C. ROLFF, Utrechtschestraat Z 841. (10357) ¦É &quot;&apos;ÏIIT_Ëi7I_U_DZ fjjg^jl Men \ ERLANGT te Amsterdam eene ge_. . . , zonde Mtxi jonö- kïaamê, liefst van buiten de Stad, Adres met franco Brieven onder Lett. U., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, 09: (10359)</p>
</text>
