<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het GEMEENTEBESTUUR van Bergen-op-Zoom vraagt een GEMEENTE-ARCHITECT, tevens LKEBAAR in het KEGTLIJNIG en BOUWKUNDIG TEEKEKEN, aan de Gemeente-Teekenschool, voorzienvan de Acte volgens de wet op het middelbaar onderwijs of die, vermeld 2de M. 2 van het koninklijk besluit van den 28sten FebruariilSSS (Staatsblad N°. 27). _ Natuur- en Werktuigkandige kennis dient tot aanbeveling ; op eene Jaarwedde van ƒ 1200 met Aandeel in de Schoolgelden. De gestelde termijn tot het inleveren der Acte van Bekwaamheid voor 1 Maart 1563, bij vorige Annonces, wordt, naar aanleiding van gemeld koninklijk besluit verlengd tot veertien dagen, na het afgeloopen eerstvolgende Examen tot het_verkrijgen der bedoelde Acton. (7957) ILMCffIiEmïÖÖPÏfi VAN KOSTBAARHEDEN en AI\TIQÏIITEITËI\. G. L. WURFBAIN^T. J. B. WESTERWOUDT en W. M. G. HEUKENSFELDT, Makelaars, zullen op DINGSDAG 31 MAART 1868 en volgende dagen, voor het huis, aan de Heerengracht over de Warmoesgracht, LL 156, ten overstaan van den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, verkoopen: Een gedeelte van den zeer solieden en rijken INBOEDEL, nagelaten door van wijlen den Hoog Wel Geboren Heer W.!). A. I. BARON W BRlEffi VAN DE GROOTE LINDT, ENZ., El., en waarbij vooral uitmunt: twee uit wit marmer kunstig gebeitelde VAZEN, eene dito FONTEIN-VAAS en een dito BEELDJE; onderscheidene in het vuur vergulde echt metalen en Marmeren Pendules en Candelabres, Kroonen, Branches, Lustres, Vazen en meerdere Ornamenten, meerendeels Stille Louis XVI en Siyle Empire; een paar massief ZILVEREN CANDELABRES, Porfieren Coupe, enz.; in heldere kleuren bewerkt KAMERBEHANGSEL, fabrique des Gob&apos;lins, bestaande uit 6 groote en 1 Daravak, voorstellende tafercelen uit de fabel van Psyche; kunstig geschilderd KAMERBEHANGSÈL, van 6 vakken, in vergulde Lijsten, zijnde Arcadische Landschappen, door J. MOUCHERON, met figuren van N. VERKOLJE, voorstellende de vijf Zintuigen, benevens 2 Deurvakken, het eene door W. VAN RO JEN, het andere door of als WEENIX; onderscheidene IN HET GRAAUW geschilderde Mythologische en andere voorstellingen, door DE WITT en anderen; voorts rood zijden damasten KAMERBEHANGSEL in vakken met vergulde Lijsten. Onderscheidene ZAAL-GARNITUREN, als&apos; één, grijs met goud gelakt, fraai gebeeldhouwd, bestaande uit 2 Canapés, 12 Stoelen, 12 Fauteuils en 2 Garde-feus met tTL^t^Vtt^ ekleed. benevens 2 Penantkastjes met LAPIS LAZULI-bladen; eén geheel verguld, fraai gebeeldhouwd, mede met rood Zijden Damast, voorts Mahoniehouten en andoren. Twee zeer fraai ingelegde, met koperen Ornamenten versierde PENANTTAFELS, meuble de Boule, Chmesche Kamerschutten, enz. Voorts kapitaal staand Horo&apos;logie met Speelwerk, goed onderhouden Meubelen, waarbij vele in antieken smaak, onder anderen, groen met goud gelakt Ledekant met rood zijden Damasten Bekleedsel, dito Behangsel en Sprei; Oud-Fransch Porceleinen en oud-Engelseh aarden Tafel- Serviezen, kapitale Bedden met Toebehooren, zijden damasten en andere Over-Gordijnen, Dooraiksche en Schotsche Tapijten, Spiegels in vergulde, veelal antieke Lijsten, gemonteerde Prenten en eemge geïllustreerde Boeken en Platen. Breed er in Catalogus, ten Kantore van VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT, Verkoop-Lokaal mm m,w§rjiMm* a 10 cents voor de Armen te bekomen. De GOEDEREN zijn VRIJDAG en ZATURDAG 27 en 28 MAART particulier en MAANDAG 30 MAART voor een ieder te zien.,- telken dage van 10 tot 3 ure. NB. De LAPIS LAZULI-bladen, vroeger en in den Catalogus vermeld bij de Penanttafels, meuble de Boule, zullen echter verkocht worden bij de vergulde Penantkastjes van het Kamergamltuur. (8039) A. VAN BINSBERGEN, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, J. T. WISCHERHOFP, J. BOON, P. HAVELAAR, JOSEPH JACOBSON, GERd. SAUERBIER en RICHn. VAN OMMEREN, Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Vrijdag 3 April 1868, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis aan de Gelderschekade: 150 Kisten CHINESCRE KANEEL. 400 » GECONEJJTTE GEMBER. __Alhierjan^China direct aangevoerd per Fampyr. (8035) liTM:aan?a^IiTM:aan?a^ den 30sten Maart 1888&gt; des Namiddags ten !w,™ frTde Hoofd-Administratie van het 3de Regelsent 39 REFOBII-PAIRDEM, welke één Uur vóór den Verkoop aldaar ter bezigtiginozullen staan. Namens de Hoofd-Administwtie, ° ,QA/,. de Kapitein-K:wartiermeest r (SP*4) VAN DEK&apos;BOS. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Nieuwer- Amstel zullen op Donderdag 9 April 1868, des middags om Inur, bij enkele inschrijving AANBESTEDEN het -reestraten van Isett Moedenisaafeerspad, over eene uitgestrektheid van p. m. 562 vierk. ellen, met voorhanden zijnde keijon en de bijlevering van het benoodigdo zand. Het Bestek ligt ter inzage aan het Raadhuis; de aanwijzing zal geschieden &apos;s Maandags te voren om één ure, en de Inschrijvingsbilletten behoorlijk gezegeld ingeleverd moeten zijii aan de Secretarie op den dag der besteding vóór_l2_ure des middags. (7997) &apos; BERIGT VAN IHZIT. ~ Het HEERENHUIS met KOETSHUIS, STALLING TUIN en GROND, enz., te Zeijst, is op Dingsdag 24 Maart 1868 ingezet op eene som van VEERTIEN DUIZEND GULDÏ&apos;N. f 14,000. -*-Ji--l-ND AFSLAói EN suEFINSTIEVE TOEWIJZING on Dingsdag 31 Maart e. k., des Namiddags ten I ure in het Logement der Broedergemeente., te Zeijst. i^u. m%* ï!&lt; £&apos; VAW DIGGELEN, (-***-) KotariU &apos;</p>
</text>
