<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>Het wetsontwerp, in de zitting van het Oostenrijksche Huis van Afgevaardigden van 21 dezer ingekomen, betrekkelijk de conversie der verschillende schuldbewijzen van de tegenwoordige algemeene staatsschuld, luidt als volgt: Ter uitvoering der bepalingen van § 2 der wet van-24 December 1867, aangaande de bijdragen der Hongaarsche kroonlanden in de lasten der algemeene staatsschuld, wordt door mij, in overeenstemming met beide huizen van den rijksraad, verordend: § 1. De gezamenlijke soorten der gevestigde algemeene staatsschuld, alleen uitgezonderd de in § 2 dezer wet opgenoemde, worden geconverteerd in eene niet aflosbare 5 pCt. schuld, onderworpen aan eene onveranderlijke inkomstenbelasting van 12 pCt. en alzoo eene zuivere rente opleverende van 44/io pCt. De rentebetaling dezer conversie-schuld zal geschieden in staatsbilletten of in klinkende munt, naar gelang de rente der geconverteerde stukken in papier of in specie betaalbaar was. Heeft de voldoening&apos; in goud plaats, dan wordt het Fr. 20-stuk gelijk gesteld aan Fl. 8 O. W. §2. Van de conversie zijn uitgezonderd: I°. De premieleeningen der jaren 1839, 1854, 1860, 1864, de belastingleening van 1864, en de Como-rentebriefjes; 2°. de leening, gesloten bij de Algemeene Grondcredietvereeniging; 3°. de nog in Wiener W. rentedragende Staatsschuld, ten aanzien van welke eene afzonderlijke wettelijke regeling blijft voorbehouden; 4&quot;. de schuld van den staat aan het grond-ontlastingfonds; s°. de schuld aan de Nationale Bank; 6°. de prioriteitsschuld van den spoorweg Weenen-Gloggnitz, en 7°. de renteleoze schuld.</p>
	<p>§3. De conversie geschiedt in dier voege, dat aan nieuwe obligatien in O. W. worden uitgegeven: voor iedere fi. 100 5 pCt. Metalliek, of de overige 5 pCt. in C. M. papier rentedragende leeningen = fl. 100; voor alle andere in C. M. papier rentedragende, niet uitlotende obligatien, zoodanig bedrag als in verhouding staat van haren rentevoet tot dien der 5 pCt. Metallieken-, voor iedere il. 10&apos;) 5 pCt. O- JP J= JL- -o voor iedere fl. 100 5 pCt. O. W. van 1866 = ff, 13».öü; Vtf» ie-eïn ft lÜÖ Na^Teïfnlng =ft rtfö; voor iedere fl. 100 der cönversie-leening van 1849, der leerong van ISSI S. 8., der zilverlcening van 1 Febr. 1854 en der beide Engelsche leeningen -= Fl. 115; voor iedere Fl. 100 der zilverleening van 1864 = El. 110 en voor iedere Fl. 100 der zilverleening van 1865 = Fl. 115. § 4. ledere houder van staats-obligatien is geregtigd binnen 3 maanden van de dagteekening dezer wet te verklaren, dat hij de conversie niet aanneemt. Deze verklaring moet op de obligatien worden aangeteekend, even als op&apos;de coupons. Intusschen wordt eene notering van zoodanige niet geconverteerde obligatien aan de publieke beurzen niet veroorloofd. § 5. Van de renten der van de conversie uitgezonderde premie-leeningen der jaren 1854 en 1860, benevens van de belastingleemng van 1864, alsmede van de renten dier obligatien , wier houders de conversie hebben van de hand gewezen en eindelijk van de fondsen tot schadeloosstelling voor opgeheven tienden, wordt een bedrag van 10 pCt. van het nominaal montant dier renten geheven. Voor zoover de bedoelde obligatien tot hiertoe aan de belasting zijn onderworpen , moet deze nevens die korting ook voor het vervolg nog worden opgebragt op den bestaanden voet. § 6. Wanneer een, na het in werking treden dezer wet vervallen coupon, ter betaling wordt aangeboden vóór het tijdstip waarop de termijn tot conversie verstrijkt, en als de betrokkene obligatie op_ dat oogenblik nog niet ter conversie aangegeven is, dan is die coupon betaalbaar met zoodanig bedrag als in geval van aanneming der conversie zou verschuldigd zijn. w ordt de obligatie echter later niet ter conversie aangeboden, dan moet het daarop te veel betaalde bedrag bij de plaatshebbende vertooning der obligatien door belanghebbenden worden vergoed. § 7. De in § 5 vastgestelde heffing wordt in mindering gebragt bij de invordering der inkomsten-belasting van renten op publieke obligatien, ingevolge de bestaande voorschriften bij de uitbetaling dier interessen. §8. De minister,van financiën is belast met de uitvoering dezer wet.</p>
</text>
