<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden beviel ontijdig van een welgeschapen ZOON ANNA MARIA VAN HEULEN, geliefde Echtgenoot van Amstekdam, 25 Maart 1868. H. A. BESIER. Eenige Kennisgeving. (8087) Heden beviel voorspoedig van een welgeschapen ZOON mijne. hartelijk geliefde Echtgenoote C. A. HENKENS-LE RÓIJ^ Amsterdam ,27 Maart 1863. (80S6) Heden overleed na een langdurend en geduldig lijden voorzien van de laatste HH. Sacramenten, in den ouderdom van 45 jaren, ANNA MARIA LANGKEMPER; veel verliezen wij in haar daar zij ons in een tijdvak van bijna 29 jaren trouw,; eerlijk en naauwgezet diende; het aandenken zal ons steeds dierbaar zijn. (8077) Amsterdam, 25 Maart 1868. M. SIEMONS. Mede uit naam hartn hoogbjaarde Moeder en Fami&apos;ie. Heden overleed in den ouderdom van 47 jaren, de Wei- Edele Zeer Geleerde Heer Dr. D. J. WILLET, Weduwnaar van MARIA BLOEMEN, nalatende 4 jeugdige Kinderen. Amsusudam, 28 Maart 1868. Eenige Kennisgeving. (8088) Den 23sten Maart 1883, des Namiddags 2 ure, is te Hindeloopen overleden, in den ouderdom vau 71 Jaren, de Heer F. A. LAMÏIERTS, Burgemeester dier gemeente en oud Lid der Provinciale Staten van Friesland. __Algemeene Kennisgeving. __(8045) De Wed. TJEENK &amp; o°. berigten, dat de door hen GKSTESaPELOE KEtEPIJs&amp;ÉJN der 3 PCT. PöRTMdE LEEfIIKG YM1867, ten hunnen Kantore van af 31 dezer, des Dingsdags van 10 tot 1 ure, kunnen ingeleverd worden ter verkrijging der BEt&apos;IJSS&apos;a&apos;HEv&apos;E WBL&amp;iiA&apos;SIKK. Amsterdam^, 27 Maart 1863. (8034) H O M O LOG A Tl E. Bij Vonnis van de Ai-rondissements-Regtbank (Eerste Kamer) alhier, dd. 23 Maart jl., is het namens den Gefailleerde B. M. FRANK, door Mr. J. M. VAN HALMAEL aangeboden aceoord GEHOMOLOGEERD &quot;-----------&apos; Amstekdam, 26 Maart 1863. De Curator (-3*-) Mr._EDUARD J. VAN LIER AÏ.TI ET AMICmAE. VEREENIGING TOT BEVORDERING VAK BEELDENDE KUNSTEN. HH. LEDEN van genoemde Vereeniging worden uitgenoodigd tot het bijwonen der SkitUi.iSU.mME VEfel- CAOEKIKd» ter verkiezing van de CÖJSfiJSBESSSE YAW AAAiHLOttP voor het loopende jaar, op Vrijdag 3 April, des Avonds ten 7!/2 Ure, op de Kleine Kunstzaafder Maatschappij. De Secretaris l»-&gt; 89) C. ïiVarMi Ü.I&amp;. PÖBHEiI ÏlILW op Maandag den 30sten Maart 1863, des Namiddags ten Koornbe^, van L°°aal DE*OOL&gt; »*™^ tegenover de (kLi.. 46 DIEHSGHïeiRST, liggen le in Ligters aan de Zaan, door Zeewater beschadigd «?&quot;i??wfiTJanTIJorsel&quot;&apos; p(? \et.S?MP Hdena&apos; Kapitein SCHIJN ILER. Informatien zijn te bekomen ten Kantore van de Makelaars de Wed. J. B. HACHTMAN &amp; CO., te Zaandam en B. TEN BROECKE HOEKSTRA, te Amsterdam. (8083) Tefïe»priJm^-^r%)rd*&quot;lN HUUR aangeboden: &apos;een royaal BoVEftBMJIS, van alle Gemakken voorzien en gelegen op de Geldersche kade. Franco te bevragen onder lett. P. K., bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalveratraat, E 27. (7955) TlBAfiT In eene van de voornaamste steden der Provincie Zuid- Holland wordt, wegens voordurende ongesteldheid van den eigenaar, te koop aangeboden een WIK fiiE!L.KBJSS, waarin sedert jaren met succes eene TABAK- en SIGAREN-AFFAIRE wordt uitgeoefend. Om nadere inlichtingen te verkrijgen , vervoege men zich met franco Brieven bij don Makelaar W. KAT, alhier. (7931) KAMERS fl&apos; HDÖB. . .Pp. een fraai, aangenaam groot Dorp, gelegen in de nabijheid van een Spoorweg-Station, biedt men te Huur aan: \a \i -e Gestukadoorde EiABSES.®, met of zonder Ameublement, ook met of zonder Kost en Bediening, hebbende een riant uitzigt. Adres met Franco Brieven onder N . 811, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az, Reguliersplein, X 309, te Amsterdam. (795e| DOOR TOiTITAraTtÖÖFr (gggat: *BSjBVBr&amp;~-~z beste Standen van Amsterdam, tegen billijken Prijs Te ?uïï is/ Gegadlg.clen, adresseren zich franco onder Letter A. M. 4 Bureau Handelsblad. (8038) BUNGE &amp; C°., te Amsterdam, zullen oj7~Dingsda~?lïen 31sten Maart 1868, onmiddellijk na afloop der VeilinS van 21 Pakken MANILA TABAK, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Dourwaarder B. D. BEETS, Veilen: Eene partij van 341 Pakken BRASIL BLADEN TiMM. En dat bij Kavelingen zoo als die genommerd zullen zijn en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (8024) DE DIRECTIE van het Entrepot-Dok brengt hiermede ter kennis van den Handel, dat door haar besloten is tot AF«ÏIïTE VAN «»»TVAnfG-f:EIHrjXI.EI. voor NOTENMUSCAAT, FOELIE, KRUIDNAGELEN, PEPER KANEEL en CASSIA. Het Tarief en de bepalingen voor de afgifte dier Cedullen zijn verkrijgbaar aan het Bureau van het Entrepot-dok en bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, in de Kalverstraat, E 50. Amstekdam , De Directie voornoemd : 26 Maart 1868. Namens dezelve «E. A. ©ÜJWEKS. (8022) C. V. gliilEW. ÏMTSCHIPPIJ TER BEVORDERING VAN LANDBOUW EN LANDONTGINNIN&amp;. ALGEMEENE VERG*DERING van Aandeelhouders op VRIJDAG 10 APRIL aanstaande, des Middags ten 12 Ure in het Locaal de Eensgezindlnid op het Spui. De punten ter bohandeling en de Balancen over 1866 en 1867 liggen ter inzage aan het Kantoor der Maatschappij hoek Hoogesluis Z 60, terwijl HH. Deelhebbers verzocht worden, volgens Art. 39 der Statuten hunne Aandeelen bij het teekenen der Presentielijst te vertoonen. Amsierd&apos;j-m i 2B Maart ï&amp;tft (7958&apos;)</p>
</text>
