<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 26 Maart. De bank heeft heden £ 127,000 uitbetaald. Disraeli heeft in een brief, ter beantwoording van het adres der Nationale Unie, gezegd, dat men de lersche crisis heeft afgewacht en dat men eene crisis in Engeland tegemoet ziel, want dat het thans bekende doel eener magtige partij is, om de eenheid van kerk en staat te vernietigen, .welke grond der beschaving de eenige grondslag is deigodsdienstige vrijheid. WEENEN, 26 Maart. In do zitting, heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden, is de voordragt betreffende het burgerlijk huwelijk bij de derde lezing aangenomen, zoo als bedoeld ontwerp door het Huis der Heeren is gewijzigd. Tevens heeft het Huis goedgekeurd het voorstel der regering, op het heffen der belastingen op den bestaanden voet, tot aan het einde van Junij e. k. PARIJS, 25 Maart. Volgens den heden&apos; bekend gemaak ¦ ten staat der bank zijn vermeerderd de voorraad mont en muntmateriaal met 9 millioen, de portefeuille met */« millioen , de rekening-courant der schatkist met 4/s millioen, de rekening-courant van _particnlieron met 13&apos;/s millioen. Verminderd zijn de beleeniagen met Vi&gt; milliö&apos;sn,&apos; de circulaire der buretten met -&apos;VYmillfoeii.</p>
	<p>CHABLEBOI, 26 Maart, Er hebben eraßÜge m*tW-t«» ringen te dezer stede plaats gehad door personen, fcehooIrende tot de lagere klassen. De stedelijke regerinjr heeft troepen van elders gevraagd, ten einde die ongeregeïbedeia met kracht te kunnen tegengaan.</p>
	<p>LONDEN, 26 Maart. Suiker zeer vast met kleine toevoeren ; in veiling werd heden niets aangeboden. — Koffif vast prijsh. — Thee vast met geringen omzet. — Hijst stil. — Talk in loco 43,9 a 44, Oct.—Dee. 44.9. — Raapolie 35 a-35.3. — Lijnolie 33.6, te Huil 33 6. LIVERPOOL, 26 Maart. Van Katoen zijn heden 12,000 b.. tot stijgende prijzen verhandeld. Aangevoerd werden 5200 b. Men noteert middl. Upland 10%, dito New-Orleans 10% - Béng. 7%, Dhollerah 8%. Ter veemarkt zijn heden aangevoerd: Bunderen 840 , Schapen en Lammeren 5220, Kalveren 158, Varkens 60. De besteede prijzen waren: beste Runderen 5, Schapen ca Lammeren 5.4, Kalveren 5.10, Varkens 4.4.</p>
	<p>LONDEN, 26 Maart. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons- 93; 5 pCt. Braz. 1865 73; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Griekes —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. ; Dito 1864 — - Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito 323/4; Dito üitg. —;N. Gren. Landw.JE—; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3 pCt Dito 1867 393/ R; 41/ s pCt. Rusland 1850 85; 3 pCt Dito 1853--—; 5 pCt. Dito 1862 84%; Dito 1864 ; Dito 1866--87%; 3 pCt. Spanje 371/2; 23/4 pCt. Dito 351/4; Dito 3 pCt. 1867 —; 5 pCt. Italië 47; 6 pCt. Turk. A. S. 33%; 3 pCt. Venez. ;6 pCt. Dito 1862 —;6 pCt. Dito 1864 -, U/2 pCt. Dito —; 2V3 pCt. NederL Cert. ; 4 pCt. Dito —; Rijnsp Act. —; 6 pCt. Ameiik. 1882 72; Dito 1885 71; 7 pCt. Dito 90; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. At! (gecons). 29%. PARIJS, 26 Maart. 3pCt. Rente (opening) 69.10; 3pCt. Dito slotkoers 69.—; Credit-Mob. 263; Dito Fransch- Oostenr. Spoorweg 545; Cred. Mobil. Esp. 303; Mex. Oblig. Gestemp. 129; 3 pCt. Spanje 32%; 3 pCt. Dito 1867 ; 5 pCt. Italië 47.40; 5 pCt. Turken Alg. Sch. 33--6 pCt. Amerika 1882 81 9/m ; 4 pCt. Rusl. 1867 318. Wissel: Petersb. 3/m. ; Londen kort 25.16V2; Amst-3/m. 210; Hamburg 3/m. 1851/4- BRUSSEL, 26 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48»/m ï dito 1866 483/4; 41/2 pCt. België 100.20; 6 pCt. Amerik. 1882 73%. — Wissel Londen 25.17V5; Amst. 211.50. ANTWERPEN, 26 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48V2 ; 5 pCt. Nationale 531/2; Loten 1860 865.—, 4i/2pCt. Belgen 100.15; 3 pCt. Spanje 31%; 6 pCt. Amerika 1882 747/8; Turken32l/4. — Wissel Londen 25.20; Amst. 21 f .73. IP!?-Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 26 Maart. (Slotkoersen.) Goud agio 381/4; 6 pCt. Amerika 1882 1091/3; Dito 1885 108; Hlinois I37Va; Ene-Spoorweg 633/4-, 10/40ers Oblig. 1001/2; Wissel.op Londen in goud 1091/2. Katoen nüddlïng 25Vs- Petroleum Standard white te New-York 26. LONDEN, 26 Maart. Volgens den staat der bank zijn vermeerderd de billetten in omloop met £ 307,240; de rekening-courant met de schatkist met £ 1,360,252; de billetten in portefeuille met £ 1,262,398; de voorraad munt en muntmateriaal met £ 156,656. Verminderd is de rekening-courant met particulieren met £ 235,488. NIZZA, 26 Maart. De Cesarewitch heeft de inwijding bijgewoond der kapel, ter nagedachtenis van den grootvorst Nicolaas opgerigt. De Fransche autoriteiten, de hier aanwezige Russische onderdanen en notabiliteiten waren ter bijwoning uitgenoodigd. De Cesarewitch zal Zaturdag naar Petersburg terugkeeren. MADRID, 26 Maart. Het wetsontwerp, betrefiende de&gt; organisatie der regtbanken, is aangenomen. Met de discussie over het budget is een begin gemaakt. BRUSSEL, 26 Maart. In den omtrek van Charleroi hebben zeer ernstige ongeregeldheden plaats gehad, ten gevolge van het staken van den arbeid door de werkilieden in de steenkolenmijnen aldaar. Te Chatelineau is een luitenant der gendarmerie zwaar gekwetst geworden. Te Montigny zijn 10 dooden of gekwetsten gevallen. De generaal Thibaut is met een regement karabiniers, twee bataillons infantene en de cavallerie van het garnizoen der hoofdstad naar Charleroi vertrokken.</p>
	<p>LONDEN, 27 Maart. De mailstoomboot Russia, heeft 121,913 doll. aangebragt uit New-York, benevens berigten van daar, loopende tot 18 dezer. De generaal Thomas heep bekend gemaakt . dat het les-or zal worden eeoreraniseerd . Wj maakt ac nooaige toehereiaselen, om zien zou uouuig door middel van den sterken arm in het bezit te stellen van het centraal gezag. De generaal Grant heeft den generaal Thomas gemagtigd, om van al de hem ten dienste staande middelen gebruik te maken tot schraging van- de gevestigde autoriteiten. Men meldt, dat de gouverneur van het eiland Cuba den bisschop heeft bevolen zich te verwijderen , uithoofde gemelde geestelijke de bevelen der civiele autoriteit niet heeft gehoorzaamd. Het voorstel om de vertegenwoordigers van Alabama in het congres toe te laten, is verzonden naar commissie voor de reconstructie der Zuidelijke Staten. BRUSSEL, 27 Maart. De Etoile Beige meldt, dat te middernacht te Chatelineau een ernstig gevecht heeft plaats gehad tusschen de troepen en de oproermakers -, er zijn acht personen gedood en 10 gewond. In den avond van gisteren zijn twee ministerraden gehouden. BRUSSEL, 27 Maart. Bij het jongste gevecht tusschen de_ werklieden en de troepen nabij Charleroi zijn volgens officiële opgaven 7 personen gedood en 13 gewond. Sedert is niets ernstigs voorgevallen.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Maart. Rogge: L0c0743/4; Voorjaar 741/2. — Raapolie: Loco 105/u; Voorjaar 10734. — Foorloop: Loco 20; Voorjaar 20Vs. HAMBURG, 27 Maart. Tarwe: loco 180; voorjaar 179 vast, Rogge loco 135; voorjaar 135flaauwcr; Koolzaad vast; Lijnzaad flaauw-, Raapolie onveranderd stil. KEULEN, 27 Maart. Tarwe, dadelijk 10/3; Maart9.l6; Mei9.l4. Rogge dadelijk BV2; Maart 7.29; Mei B.l. Raapolie dadelijk 12; Mei ll9/,0; Oct. 12/JO. Lijnolie. — Granen flaauw. Olie stil, onveranderd. — Rijnhoogte Bv. 1 d. Rijnl. PARIJS, 27 Maart. Jlaapolie: Maart fr. 101.75; April fr. —.—; Mei en Jnnij fr. 96.— ; Julij en Aug. fr. —.—. — Foorloop: Maart fr. 82. — ; 4 zomermaanden fr. 79.—. — Lijnolie: Maart fr. 96.—; April fr. 96.—. — Meel: 6 merken, Maart fr. 92.50; April fr. —.—;; Mei en Jnnij fr. 90.—; Julij en Aug. fr. —. —; type Parijs per Maart fr. 57.50.— Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 61.—.</p>
	<p>WEENEN, 27 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. MetalL 56.70-, 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.80; 5 pCt. Met. 1866 58.30; 5 pCt. Nat. 63.70; 5 pCt. Met. Zilver 1864 —.—; Aand. 1854 75.20; Dito Credit Inst. 1858 131.50; Dito 1860 82.20; Dito 1864 85.70; Act. Cred. Inst. 189.10-,DitoLemb.Czorn. Spoorw. 178 50; Dito Nat. Bank 706 —; Staats-Spoorw. Act. 250.80; Dito Noorder-Spoorweg 172.50; Dito Nieuwe Lomb&apos;. 170 75; Eng. Oost. Bank 118 —;&apos;Napoleon dOr 9.24. — Wissel: Londen 115 50; Hamburg 85 30; Parijs 45.80. BERLIJN, 27 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 50; 5 pCt. Nation. 551/2; Oostenr. Aand. 1860 72V2; 5 P^t. Italië 473/8; Lomb. Shares IOOV2; 5 pCt. Russ. 1822 831/8; Dito 1862 833/ s; Aand. Dito 1864 107; Dito 1866 1041/2; 41/ j pCt. Pruis. Oblig. 955/8; 6 pCt. Amerika 1882 757/ g; HolL Spw. Act. 1021/4. Wissel: Londen 3/m. 6.243/8; Parijs 2/m. 813,8; Hamburg 2/m. 1513/8; Amst. 2/ra. 1431/4; Dito kort 143 Vs; Weenen 2/m. 877/ s; Petersb. 3/m. 917/8. FRANKFORT, 27 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt, Metall. 1866 507/8; Dito Nat. 5313/16; Oost, Aand. 1860 72V» i Dito 1864 883/«; Metall. 1859 631/2; 6pCt.Amerika 1882755/ i«, med.~; Amerika 1885 74; 5 pCt. dito 1874 787/ s; 3 pCt, Spanje 1867 —; Crediet-Act. 193.37; Pacificbahn —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londenk.z. 119U/i&lt;j; Weenenk-z. 1023/4; Amst. k. z. 1007/1-. HAMBURG, 27 Maart. 5 pCtßnss. 1862 80; Oost. Aand. 1860 7H/8; 6 pCt. Amerika 1882 63i/8; 5 pCt. Italië 46iu; Lombarden 368. — Wissel: Londen 13.07 a i/8; Amsterd. 35.48 a—; Parijs 1873/ Ba—; Petersb. —.Disconto 2pCt.</p>
	<p>MADRID, 26 Maart. 3 pCt. Spanje 34.—; 2% pCt. dito 32.55,</p>
	<p>TEXEL, 27 Maart. Binnen: Ludwig, Hein, Iquique,</p>
</text>
