<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i|-— &apos; ■-* /. -. &apos;&quot; .- . —^ , , [ Voor. de vele bewijzen van deelnening mij betoond bij het overlij, ■ den mijner geliefde Zuster, betuig ik langs dezen weg mijnen liar; telijken danK* (6223) , 1 Amstebdam, , Wed. J. MONK, , I 13jaa-*£t_lB67. j Geb. FRANCK. 1 | Heden overleed onze waarde Moedor en Behuwd-Moeder, Mevrouw &apos; de Wed. P. TEN KATE Az. Geb. VAN ORDEN, in don ouderdom &apos; van bijna 73 Jaren. (5925) Zaaotam, CORNs. VAN DBAW^. Juniok. i ZJ^^il8?7-^ A* VA;N dJ? STADT-TEN KATE. ,\, Heden overlead ten gevolge eener slepende ongesteldheid van eenige maanden, in deh ouderdom van- circa 46 iaren, mijn dierbare Echtgenoot PIETER JACOBSZ. DYKSEN, met wien ik bijna s&apos;jaren in den genoegelijksten Echt heb doorgebragt, diep betreurd door mij en onze wederzijdsche Familiebetrekkingen. Texel , . . A. KIEVIT, (6084)&quot; 11 Maarf 1867. Wed. I. J. DÏKSEN. _ Op heden werd ons ouderhart diep geschokt door het overlijden onzer Jongste Lieveling FRANSCISCUS JOHANNES, in den aanvalligen leeftijd van ey. Jaren. C. HELLING. (6225) LMfc&apos;jr M&quot; J- W£G- (6225) Op den 12den Maart 1867 is te Amsterdam in den ouderdom va.n 59 Jaren, tot mijne diepe droefheid, overleden mijn hartelijk geliefde Echtgenoot FRANS ANTHONIE HOLST. &quot; SIJSKE MARTENS STMONIDE3, Wed. F. A. HOLST. Eenige en algemeene Kennisgeving. jL _ (6155) Voor do vele en hartelijke bewijzen van&apos; deelneming, mij hier en , van&apos;elders betoond,&quot; bij hef smartelijk verlies mijns geliefdenEchtgenoots, don Heer K. C. KOKER, betuig ik mijnen opregten dank; Biioek jn WABEiAjiji S. J. GÖCKEL, «»▼ 14 Maart 1867. Wed. K. C. KOKER. (6148) 1 | Heden trof ons de gevoeligste slag onzes levens, clqoj* hot afsterven . onzer hartelijk geliefd,e. Moeder, HENDERIKA ■JOHANNA&apos; PETRONELLA KRUGER, Wed. PHILIPPUS JOHANNES KOCK. in clen . ouderdom van bijna 80 jaren. Allen die de overledene gekend hebben, zulten beseffen wat wij in cene lief bobbende Moeder verliezen, . doch hopen in Gods wijzen wil to berusten. i AitsTEKDAJr, P. J. KOCK. (6222) 9-Maart 1867. ■ .■ , ■ Uit_aller .naam. Voor de vele bewijzen van deelneming betoond in de ziekte en bij het . overlijden van mijne &apos;innig, geliel&apos;le Moeder, Mejufvrouw de Weduwe MINKHORST, Geb. ALEIDA VAN MINKELEN, overleden te Am.-. hem, den 30sten Januarij 1867, breng ik langs dezen weg mijnen opregten dank. (6202) T&quot; C. MINKHORST. &apos;&quot; Allen, cic iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aat of ; -bn-ler zich hebben., behoorende tot cle Nalatenschap vanden Heer -. JAN. RUÏGERS, in leven geëmploij eerde bij dé Stads Bank van leening, gewoond hebbende te Amsterdam én aldaar overleden, -. worden verzocht daarvan, vóór clen Ïsten April 1867, opgave te doen ) ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. EIEMOINÏ, te Amst_ Hèerengracht bij de Oude Spiegelstraat. (6205) &apos;) ï &amp; 1 L LI S S E. M F. ;N-;&apos;T, Bijeenkomst ter Verificatie in de Massa van CORNELIS KOOL, zal plaats vinden op Dingsdag 26 Maart 1867, ten iy-j uré, &apos;&gt; in de Tv.eede Kamer der Arr. Regtbank alhier. * Ten Kantore van clen Ondergeteekenden worden do nog nie&apos;f inges leverde opgaven van Schuldvorderingen verwacht. Amsterdam, .De Curatoragv_|fM| 12 Maart 1867. ■ Mk. RUD. B. BENJAMINS, fc (6171) ; Kalverstraat, E 32. _HOMOLO O A T T E. i Het Aceoord in het Faillissement van J. il. W. SCHRÖDER. eenig - lid der Firma KRAMER ..&lt;.&apos;■ SCHRÖDER, namens den Failliet door ï Mr. J. A. N. ïRAVAGLINO aangeboden, is heden door de liegt. bank GEHOMOLOGEERD, j Amsteiidam, 13 Maart 1867. Do Curator in voorn. Faillissement, t (6214) H. KEER. _n * _!V # _ Mfm m Mm Mm Mm\ _K m</p>
</text>
