<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEH-GENERAAL. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>-üc s?d*LïSNSsleiïhw** derwfa. Wat\npriMv L 7&apos; SS»*WW tót het kosteloos onrfoor de invoering ™18M£.*e&quot; #^e *&quot;&quot; in art 33, n°.l, wordt de 2£\&amp;hZ?£ \»tl--°S &lt;»nderwis in vele gemeenten der school^?rtg»iJïr 1 h ? eTe b&quot;Jondere school uit de opbrengst « bikevoL NwJ£,*32&quot;honden&gt; afgesneden en moeijelijk gemafkt v^^h^^^tf^ tó„,l&apos;idSrT daarvoor&gt; hoew«l er zelf De heer de til u^ f e?1deel ,der ko-sten moeten dragen. «penbaa? ontewit nLiv^h f^l Tan e inri«tin? ™ het ■rfi-nio- H» ÏÏJ&apos;,ÏÏ^-? h^ &lt;?Penbaar onderwijs zelf, als zoo- L °&lt;k_ &amp; nfg * al dadel,-k als z«ne overtuig ng kenbaar te ina- G on&apos;dè?wt stand «&gt;** niaatfchappij, het open&quot;l&apos;jonder ondirJL kan, .gemist wOrden. Als hij dus ook van het H* otf lie,nTJ Spre?kl&apos; d?£&gt; het omdat tij wenscht, dat het der Grondw^ eL^0V,8BVd0e?llj^ overeenstemming met do eischen tiven blïl £ TP* gebra#t HlJ.acht.het noodig6een retrospecuven oiik te Werpen op de geschiedenis van de resrelin!? van het Ke w? h*^ &apos;e Tde- En T hS met de wetngvari806 ine wet had vooral twee voordeelen: 1°. had zij ten doel Van het ™lT™\rieï ee,ne volk^aak; en 2&apos;. nam _£ üitlXr^erwi? £ne ontwifeatlSChe*,me,th0d^&apos; e&amp; stelde er roor * de plaa I e 10g! Ma&amp;r de wet van 1806 vestigde een Z Tl &apos; door.net onderwijs te maken tot eenstaats-onderwijs, en uat was een gebrek. i *Jt°ïl}et }ei^\ Ul\ 1842 heeft men getracht daaraan te gemoet l„™&apos;; tfh d_at bDsluit was sleckts al* een palliatief te befeiïï t0?.n kwaP de Grondwet van 18&amp;, die bepaalde. JmriJtfr.* v»ri?S Vr3 Z9U W&apos; Er *oü R,ceï vriJheid bestaan tot ZTIn&amp; vrHl,^°nder5 f1101?&quot;&apos;» eü later kwa^ de Wet van 1857. «tnid fll n2 tlTa5 dat onderwis zou regelen. Niettemin is de W ofschoon in K3p&amp; *et TOn 1857 tot h*ertoe «gevoerd, eigenwet&apos; ™ï £M 7T&apos; steeds dezelfde als die tegen de elter de dT™ GTftet Zes* : het onderwy&apos;s is «* is laïerondenf &apos; moet* ijn TÜtSk&apos;M &apos;/&quot; w0^ 0pf-nlT staan Er «taat wol 41. * f eiteink blijft dus het monopohe be_3_aS5_?#^*»s_astss gfi«g ia r-awsairis s hen, die geen genoegen kunaen nemen met het opeXafondenvhs «ene groote onregtvaardigheid en een groot onregt gepleegd die er prijs op stellen, dat het positief -hri_tefrik*böe_ noohelnaTd 0 hunner kinderen, kunnen /och mog°en nen Daar de openbare school zenden, omdat dit eene gewetenszaak «,&apos;.« «at gewetensbezwaar mag zich niemand een oordeel aanmatigen. Het is eene zaak van den vader. Nu zegt men wel: wanneer gij dan bezwaar hebt uwe kinderen naar de openbare &apos;school w&apos;izen dYdldv- da,n Mai d^ tÖ-ondere. Maar mj moet erop ffitisd en uiefïïi re/Ch°01 «Reigen middelen moet worden rijn inlteat dwrïo^fi&apos;t^ zoodan ??. gemoedsbezwaren hebben, df zooda^n nov _&quot;J f id/agen&apos;.-.P vraaSt i&apos;^usschen: zijn nu &apos;1 5llïï,,ürtd,M bijdragen in het openbaar onder- 2B&apos;, f e*0&apos; de openbare scholen worden bekostigd uit dé selden b-SKd-^nü-n?0 meentian 00k dat de wct^er ee&apos;ri^hE J.,/em°edsbezwaren die er bestaan. Hoe nn zal die zwa&quot;fderd.Tnrtr 6Pgel°Sti ?al het kunnen geschieden door eene ver- ¥JDg Va.\het openbaar onderwijs? Zal het kunnen (n?pK?£U men he- TO^* uit art. 58 wegneemt? Hij sneent dat die wegnemmg niets baten zou. Hij heeft in der tnd kwaJÜd°arthpt0rpime T daf woord verklaard&gt; daar het hem voortTwdpn iJT^asdepaedagogische opleiding in overeenstemming iflmew de,n+teitC1JkeB tüestand ïan ons?elk. Er blijft dus eS ander mfSSpf * i°m) Wa&quot;n^r men c!e zaak ™l overweegt, geen -emoed be-warPnr;„dan om g^egenheid te geven aan de blstaande fub id?;f»r&gt; If Se1mi0eJt te komen door de tyzondere scholen te ben vtl \ J daaraan echter zekere voorwaarden teheb£ IeI„?deu&apos; al3u ondeï anderen, dat er werkelijk zij eene bijzonfcattho^ beestfat.Sldie M S«™8d&gt; eU v»,?i heeJ V^T Bl?M ,treedt iu eene uitvoerige bestrijding der grie&apos; Lp„ J)B„ - van het openbaar onderwijs. Z. i. moest vi]L B b-bespiegelingen en algemeene gevolgtrekkingen heiMlen maar moest men een onderzoek instellen 5p de openbare sche*mJa\1 ?-°r i e8n als godsdienstloos, door een ander als bepaald godsdienstig onderwijs gevende, worden voorgesteld. Bij zoodanig ondeizoek zal men ontdekken, dat het onderwijs van een godsdienatnkwpfff doordrongen is, en,dat het de godsdienstige gevoelens aankweekt, bpreker wijst vooral hierop: nu devrijheif van hetbii■v„i , 0^rw°B, vel&apos;krcgen is, heeft men aan de vrijheid niet meer verken.? AnitlT ë besoherming, die de staat z. i. niet mag i™1 Anderen willen vrijstelling van de bii dragen voor het V1 -zegt dSwiK00&apos;-^ daarmede nietteiredfn zi/n Spr - netgisnfetlan^Cegi%Tzijn in zake vaa tellstingen. &quot;eewïïf i? om wda\dVvens?h naar algemeene scboolj-u-Mgneia geiezen is, om het schoolverzuim tegen te gaan- daartop s het kosteloos.onderwijs uitnemend geschikt.&quot; De gefneentebestu- : Hare school verboden wordt, dan is er monopolie van het bijzonder ! onderwijs, ten nadeele van het openbaar onderwijs. Maar bovendien i enenL?e?--dat&apos;,als de grieven .weggenomen waren, de voorstanders . «Sr»! b&quot;zonder onderwijs dan tevreden zouden zijn? Neen, zegt i school 7&apos;alWwn^et1oaverlloJen doel en streven is&apos; dat de blondere tvhXn /al hfhS e ttl&apos;Jerme&apos; en dat de staat alleen daar openbare ] ten Hieruit volt&apos; 7f5 het biJzonder onderwiJs te kort m°gt scMefen&apos;lomvn die n?ï w* Sta,at aan den leiband der kerk z°n moe- Sat ondereescWkt k?rkel&quot;k onderwiJs TerlM«t. en dat de staat ondergescmkt aan de kerk zou worden gemaakt. Daarom ver- S&apos;k u&amp;?ukfc^ meeuw f1 Zal f^&apos;m in ziJae herhlal- , .christelijke opvoeding bestaat al meer^^^tfS.?8 Erts i inderdaad vooruitgang in dit opzxgt. J u **&quot;• 41 ls i Hij komt nu tot de vraag: welke is de houding van den Minier &apos; van Binnenlandsche Zaken, en wat is er van dtze regering te ho &apos; Pen en te verwachten? Dankbaar erkennende, wat in het belang van I het bijzonder onderwijs door deze regering wordt gedaan, ma» hü evenmin zijne teleurstelling in een ander opzigt verbergen. ° Ook volgens, den Minister van Binnenlandsche Zaken hebben de ouders het regt voor hunne kiHderen een onderwijs te vorderen, , dat aan de godsdienstige behoeften voldoet, en moet daarin worden . voorzien. Ook de Minister van Binnenl.jZaken heeft in de Eerste ] Kamer woorden gesproken, die de erkentenis bevatten, dat de mi- , «.Eister geen monopolie ten behoeve van het openbaar onderwijs wil. &apos;. En die minister liet er zelfs op volgen, dat, wanneer aan de bezwa- j ren in de toepassing der wet niet kon te gemoet gekomen worden, j hij dan eene wijziging van de wet zou voorstellen. Toen bestond ] net vooruitziet inderdaad, dat er spoedig een ontwerp van wet zou ] worden ingediend, om aan de bezwaren te gemoet te komen. Wat : er evenwel nu in de stukken voorkomt, kan niet strekken om het i vertrouwen in die verwachting te bevestigen. Hij constateert eene ; wijziging in de opvatting van het vraagstuk bij den minister in j Junij en nu. Hij staat stil bij hetgeen de regering in de Memorie van Beantwoording, blz. 37, gezegd heeft, en geeft gaarne toe dat sommige bedenkingen over de uitvoering der wet opgeheven zijn, maar er blijven nog enkele over. Hij doelt hierbij vooral op het besluit&apos;tot bekrachtiging van het besluit der Provinciale Staten van friesland, waarbij subsidie aan openbare scholen is toegekend; z. i. is dit in flagranten strijd met de wet. Hij heeft nog eene grief: In «ea laatsten tijd is iu eene gemeente, waar eene bloeijenae bijzon-</p>
	<p>flew school bestond, de üukonderwnyAi&apos; in Aa ■nftL.--n-.„i_d*-;-.» »-,« «Magen. Dw heek ï ov«ftCJ,^gedeputeerde Staten. Sprekcfwe^fcM S. fel in dfch i : st,K--!r* .P*paD-cie-n fla,a!f :hi* • &gt;vani hiJ der onderwijs. z&apos;jueüngscae SeMeeliflg vü Bet bijzonde aar tegen de uitvoering heeft Spreker bezwaren tegen  «rei zelve. Hn meent, dat, hu zij tien jaren in werking is, men er thans een beter oordeel, ©ver kan vellen. En dan geeft hij ziin volkomen goedkeuring aan hfetgeeü .reeds doof vdo andere Sprekers gezegd is.teh.betopge.van de.vele bezwaren., Waartoe le. wal Mts aanleiding, geeft, en datdoor; die wet .Ket bijzonder christelijk ongerwiis aan handéti wüïdt gelegd; Hij zofl lu&apos;irsèhien ü(&amp; iMhaesie Kunnen schenken aan datgene, wat door den heer Heyöeïir?ck ö ver,f ,* ?*L li e?ne w«ziglng van art. 33 der wet, waarbij de schoolgeldpligtigheid is aangenomen, alleen echter met cene nitzonderinoten behoeve der onvermogenden en met bepaling van zeker quan° turn. Hij zou daarenboven, indien het mogelijk ware, met inachtnemingen het gepaalde b$ art. 194 der grondwet, willen komen tot eene wijziging vaö art. 10 dei*, wei in Verband tot eene uitbreicUnp oer 3de alinea, voer zoover die betrekking hééft tc&apos;t sè&apos;hc-M, vooi gemeenschappelijke rekening van meer dan eene gemeènteh opgerigt. bpreker moet ten slotte een woord rigten aan den minister&apos; en een beroep doen&apos; op zijne mede-afgevaardigden. Aan den minister, naar aanleiding der volgende. woerden in de Memorie van Beantwoording: //ware het mogelijk de bescherming, die in het begrip van openbaar onderwijs gelegen is, op éénmaal te verplaatsen en haar naar verkiezing aan eene andere kerkelijke rigting toe te kennen, de bezwaren zouden verplaatst, niet verminderd worden&quot;. Daarin ïgt dus de erkentenis opgesloten, dat er bescherming aan het openbaar onderwijs velieend woidt, èn flatthüt leidt Spr. af, dat dit resemedt ten nadeele van het bijzonder onderwijs. Ais Sr c*&quot;s werkelijk bescherming wordt verleend aan het openbaar onderwijs, dan is «r een monopolie ten nadeele van het bijzondere. Hij wenseht de zelfstandige ontwikkeling van beiden. En nu heeft Spr. een beroep te doen op zijne mede-afgevaardigden. Hij vraagt, of er geen middel _ött zijn biü met vereende krachten de groote verwachtingen die men heeft te verwezenlijken, de meer en meer Ziïli uitende wenschen te bevredigen. Eaten wij — en hier doet hij ook vooral esn beroep op zijne liberale medeleden - de handen&apos; ineen slaan, om dat doel zoo mogelijk te bereiken en aan de wereld te toonen, dat wij door eendragtige zamenwerking hebben kunnen komen tot de waarachtige vrijheid van het onderwijs ;nD^baccLI^Ll-MBU*f aouUWBR constateert, dat de liberale partij ZJ ViX,fiTmg ,st-etds£et S°,ede genomen heeft, waar zij het ZL+K i*f le, partlJ h *?&amp; de ™aisters ook van hare tegenpaitij gesteund, waar dit met liberale begrippen en liberale wetwlUT&apos;vn V™&apos; *% w.?^elit van die goJae gewoonte niet af te wijken. En daarom zal hij, ofschoon hij Se regering uit een staatkundig oogpunt onmogelijk kan ondersteunen, niettemin daar met wezenlijke onpartijdigheid hare verdiensten erkennen, waar die.uit iet liberaal oogpunt niet te loochenen zijn, Hij bedoelt de gedraglijn van het ministerie ten opzigte van het onderwerp, thans aan de orde, het openbaar lager onderwijs. Hij zegt: de gedragslijn van het ministerie, want na de aangehoorde debatten is het hem duidelijk, dat het ministerie, op dit punt homogeen met den schrijver van &quot;Agitatie en pligtsbetrachting&quot;, blijkbaar genoeg tot de beginselen van den Minister vau Binnenlandsche Zaken is bekeerd. Veel is daarover nu met te zeggen. Het standpunt der liberalen toch is met opzigt tot die zaak bekend genoeg, en evenzoo de stelling van net ministerie. Hij heeft dan ook hier meer een woord van hulde te spreken, dan zich te begeven in eene meer opzettelijke en uitvoerige bespreking van het onderwerp. Teregt is de gemengde school gehandhaafd. Er is met reden gezegd: er moet eene keus gedaaji worden tusschen de algemeene gemengde school en de gesplitste godsdienstige scholen, en dat, zoo er bezwaren bestaan tegen de eerste, die bezwaren slechts verplaatst zouden worden en met verminderen, indien de tweede gekozen werden; Spr. kan er gerust bijvoegen, dat die bezwaren dan zeker zeer zouden worden vermeerderd. — In de tweede plaats toont de Minister van Binnenlandsche Zaken allczms oene regtvaardige uitvoering van de schoolwet te willen. Voorts heeft de minister verklaard geene bevoorregtmg te willen van de openbare school boven de bijzondere, en dat subsidiën aan scholen, waar geen schoolgeld wordt geheveven, niet uilen worden verleend dan bij uitzondering. Spf. kan hieraan zijne volkomen goedkeuring schenken. In de derde plaats is door den minister zeer goed begrepen, dat eene volkomen terziidestelling van het godsdienstige vraagstuk, het vraagstuk omtrent&apos;het godsdienstig karakter der school, dat altijd ten onregte met de onderwijs-kwestie is vermengd, noodzakelijk is. Met veel juistheid heeft de minister dan eok die geheel ijdele, enkel bespiegelende kwestie als enkel van speculatief belang zijnde en van geen nut voor de praktijk ter zijde gelaten; &apos;en de minister heeft zich teregt uitsluitend bepaald tot handhaving van het wettig beginsel: van streng* vol te houden dè meest bepaalde neutraliteit der school op godsdienstig gebied. Indien hij zich echter afvraagt: kan do instemming omtrent de onderwijszaak zoo overwegend zijn, dat hij daarom alleen aan Hoofdstuk V der begrooting zijne stem zal kunnen verleenen, en hij alzoo aan dèn minister zijn vol vertrouwen zal kunnen schenken ? dan moet hn&apos; tot zijn leedwezen daarop een ontkennend antwoord geven. Hij had daarover echter lang gedacht en lang geaarzeld. Hij had zelfs aanvankelijk nog zijne stem willen voorbehouden, maar hij is na rijp beraad tot zijn tegenwoordig besluit gekomen, ofschoon hij; anders welligt niet zoo strenS ware geweest Hij wil intusschen gaarne aan don Minister van -binnenlandsche Zaken zoo noodig nog deze verzekering geven&apos; dat, indien zijne begrooting aangenomen wordt, en hij dns bestendigd wordt in het bestuur, hij in Spr. steeds zal Vinden een ijverig voorstander van zijne begrippen omtrent de zoo belangrijke maatschappelijke zaak van het onderwijs, en zoo de minister Ln liet bewmd blijvende, nader een wetsvoorstel mogt voordragen tot regeling van het éooger onderwijs in even verlichten en liberalen zin als thans s ministers houding ten opzigte van het lager onderwijs is geweest, dan zal het Spr. aangenaam zijn naar zijn vermogen ook daarbij ter hem zijde te staan. De heer Hoi&apos; Man treedt in ecu historischen terugblik op de vaststelling van de wet van 1857, en over hetgeen destijds onder eerbiediging van ieders godsdienstige begrippen verstaan werd Hii beschouwt die wet als onchristelijk en anti-nationaal. Hij herinnert wat het ministerie bij de optreding over de kwestie mededeelde en gelooft dat het er nu meer van afwijkt. De heer Bichon van IJsselmonde bespreekt de vraag: wordt de wet van 1857 eerlijk nageleefd, zoowel wat het openbaar als het bijzonder onderwijs betreft. Hij wil geene smet werpen op het openbaar onderwijs, want dan zou hij in dezo regering een grooten tegenstander vinden. Maar wie zullen dan daarop eene smet wernen? Zeker met zij die over de ontaarding van het openbaar onderwijs klagen door verloochening van het karakter van neutraliteit ten aanzien van de godsdienst Het is moeijelijk de tastbare bewijzen te leveren en toch geschiedt die verloochening soms in geheele streken van het land. Aan de liberalen vraagt Spreker: waarom eerbiedigt gij met de vrijheid van het onderwijs; waarom werkt gij met mede ora gewetensbezwaren op te heffen; en aan de overige medeleden vraagt hij hulp tegenover* het ongeloof en materiaKsmTen bevordering van het christendom onder d% banier van het kruis De heer Godefhoi zegt, dat hij deel genomen heeft aan de discussm over de wet van 1857. Sedert heeft hij zich nooit gemengd m eene latere discussie over, of liever tege,k die wet. -Dit kwam geenszins door gebrek aan belangstelling, maar omdat de uitvoering was toevertrouwd aan mannen, in wier hand de uitvoering veilig wm. Hn heeft nu alleen het woord gevraagd, om te constateren den stand der schoolwetagitatie, om dan te komen, tot de vraa&lt;*-, V die agitatie op deze wijze mag voortgezet worden? Zijne gerustheid over de uitvoering der wet was niet volkomen bij de optreding van dit kabinet want de heer Mijer en de heer van Zuylen, hol men net ook verbloeme, waren verklaarde vijanden van de openbare gemengde school en dat acht Spreker het levensbeginsel van het lager onderwijs. De bezwaren van uitvoering kunnen worden weggenomen door eene wijziging. Hij wil gaarne medewerken, onder eène voorwaarde, dat het beginsel der openbare gemengde school noch zijdelings noch regtstreeks worde benadeeld. Hij ziet in de openbare gemengde school iets meer dan een paedagogisch element, hij ziet daarin de uitdrukking van de eenheid der natie, een band die alle landgenooten verbindt, zonder verschil van godsdienstige rigting. Maar zijne ongerustheid is spoedig geweken, nadat de regering, en vooral de Minister van Binnenlandsche Zaken in de beide kamers zich over de kwestie hadden uitgelaten. En ook nu in de memorie van beantwoording legt de Minister van Binnenlandsche Zaken de opregte betuiging af, dat hij onmagtig is, om aan de eemoedsbezwaren door eene nadere regeüng te gemoet te komen. Bolleest voor, wat de heer Wintgens vroeger zoo krachtig heeft aangevoerd tegen het subsidiestelsel, waardoor eene enquêteln foro conscientiae, wegens gemoedsbezwaren zen worden ingesteld De heer de Brauw hoeft dan ook geene voorwaarden gepreciseerd SaPn£sl^VrY°rd?-n-V?rstrekt- Eefl andere dsc! van de tegenstanders ligt mdo wijziging van art vi i« Ho„ „;« a«i a £ Minister van Binnenlands. Zaken antwoordt* dat ma? niet IV JÏZ de autonomie der gemeentebesturen niet aantas em^AU n onS de regenng de subsidie towhtew wt 36 w aegSnSl</p>
	<p>geen schoolgeld heffen, maar dat zölftie heeft de heer Thorbecto Steefo Volgehouden. Een andere elsoh Is de weglating uit art. 29 van het woord: christelijk. Hij kan niet ontveinzen zijn leedwezen* dat de heer van NisJSe^. eene 6met werpt op art. 23, en nu herinnert hij aan hetgeen de Ministéï van Binnenl. Zaken op j Junij jl. heeft gezegd, &quot;dat iedere poging, ohi op de openbare school eene smet te werpen, floÓT1 4è Regering ten steraste Zal worden bestreden.&quot; Hij verwacht dat dé tóBistéj,nn ook dat delfde antwoord aan deü heer van Nispen zal geven. BS?* wfi-t er ook op&quot;, hoe bij de Israëlitea gedacht wordt over de werkui&apos;# van art 23. Vóór 1857 werd het mastschappelp onderwijs gegeven e^ de godsdienstige school; na 1857 is dit opgehouden en op dit oogenbiis zijn er slechts drie eem&apos;eënten, waai ds Israëlitische kinderen geetl deel nemen aan Het ïs&apos;gcr óttdèrwrjs op de .openbare school, en onder dïs drie is er nog eihê eikéonle^schó&apos;ol.-. .Hij wijst ct vervolgens op hoe, b$ eene inspectie van de gfds*p%t?gè school te Eotterdam, door de» opperrabbijn van Leeuwarden, mt&gt; tiei tot de modernen, maar tot de orthodoxen onder de Israëliten behoor*; dat deze de reorganisatie van het onderwijs ten hoogste geprezen heeft! en- in de meest krachtiga bewoordingen het maatschappelijk ondertfijs op de openbare gomengde&apos; sscool en de werking der schoolwet geAoemd heeft rationeel, gWé^sehi, heilzaam en zegenrijk. Wat he-ffrnu, na dergelijke feiten van de pijrtij der schoolwet-agitatie van dWn mintstey te wacWten? Z. i. niets. Must nn vraagt hij: mug die strijd z»6 voortduren, zander eenig-practisch gevolg? Mag men voortgaat» eene wet in discredief. te brengen, die zóo diep ingrijpt in het volksleve 1? Mag men voertgaa» te zeggen, gij maakt van onze kiiïdefen tmcfodisten, atheïsten, zonder poging aan te wenden, zelf effltt voorsteï te iesti?^ Neen, de tegenstanders der wet mogen niet daarmede voortgaan; hfiö pligt is om den strijd terug te voeren op het practisch terrein. Maak gebruik van het regt van initiatief! Laafe de volksvertegenwoordiging bes&amp;i»n. Tot hiertoe is men er voor teruggedeinsd, maar heeft de noadloftïg&lt;! agitatie geperpetueerd, ea dat keur! Spïekeï ten hoogste af. De heer MoEiïJ tosttt de bezwaren en grfcren van de bestrijders der wet van 1857, en nsswt het woord, om de harde beschuldigingen tegen de schoolwet af ie&apos; -wijzen. De heer Hcyöeprijck had gezegd, dat door de wet van 1857 beï doodvonnis der bijzondero scholen wag uitgesproken. De heer Mackay had echter destijds voorspeld , dut de bijzondere scholen hoe langer hoe grooter in getal zouden worden jlrfgt ten gevolge dezer wet. De heer Groen vraagt de eerlijke naleving&quot; fan de wet; maar als ze zóó noodlottig is, dan zou, hoe eerlijker zij wierd uitgevoerd, zij des te noodlottiger moeten werken. En de heeren Saaymans Vader en van Wassenaar- Katwijk zeggen: de_ wet is goed,&apos;ah» .zij maargoed toegepast wordt, want zij roept de bijzondere scholen in het leven. Waar van daaa dus die groote tegenstand ? Wat aangaat de bezwaren tegen de toepassing, vraagt Spreker, waar werd ooit eene wet gevonden, die geene bezwaren in de toepassing vond? zou de heer Groen zelf eene School geheel naar zijnen zin kunnen ingerigt hebben ? Tegenover de aanvallen tegen de modernen , als wilden zij het Tolk vorontzedelijken , zegt Spreker: men lastert wat men niet kent. De heer van Naamen van Eemnjss g&apos;seft zijne volledige adhaesia aan hetgeen de minister iu de memorie van&apos; beantwoording heeft gezegd ov«r de handhaving van het open.aa&apos;T onderwijs, naast d» vrijheid van het bijzonder onderwijs; alles eerlijk toegepast. Hij verdedigt de wet tegenover de bezwaren van de bestrijders en voegt zich geheel bij het gezegde door dea heer Godefroi. Morgen ten 11 ure voortzetting der beraadslaging, &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag 12 Maart 1867. Voortzetting dor beraadslagingen over de $TAilTSBE«-1-OOTIrYG VOOR 1S«7, en wel over Hoofdstuk Binnekl. Zaken (afd. Lager Ornlennj.-:). De Minisiek van Binnenlandsche Zaken is thans aan het woord. Hoewel, zegt hij, de belangrijke redevoeringen van zoovelen verdienen beantwoord te worden, zal hij toch eenige meerdere kortheid moeten betrachten, te eerder omdat het toch ook nist te verwachten is, dat de zieugtrijze der Megering sedert de Mem. run. JSeantic. verandering zou hebben ondergaan. De Minister behandelt eerst eenige punten, die met de kwestie in een zijdelingsch verband staan. Wat de afwezigheid van den Minister van Buitenl. Zaken betreft, geloo-ffe hij dat zijne tegenwoordigheid tot deelneming aan het debat onnoodig is, daar reeds bij Hoofdstuk III de houding van den Minister van Buitenl. Zaken ten aanzien dezer kwestie is besproken en toegelicht. En ander algemeen punt was de bedreiging van den Heer Heydenrijck, die anders de humaniteit zelf is. &apos;Die spieker heeft eischen gesteld ten aanzien van het onderwijs, maar er bfjjfevoegd, dat, als de Regering geene bevredigende oplossing gaf, hij tegen Hoofdstuk X zal stemmen, als votum van wantrouwen. Wat zul da minister daarop antwoorden ? Als men trachten zal bij Hoofdstuk X het bestaan dezer regering-onmogelijk te, maken, dan &apos;is dit de zaak der Kamer, dat moet zij, weten. &quot;De Regering mag daarop niet influenceren, maar op hare zienswijze nopens de onderwijskwestie zelva mag dat geen invloed nitoefenen. Wat nu de denkbeelden der Regering omtrent de onderwijs-kwestie betreft, zij zijn uitvoerig op bladz._36 en 37 van de memorie van beantwoording uiteengezet» Sommigen hebben daarin willen zien een zekeren teruggang iu den loop der denkbeelden met vroeger. De minister kan dat niet inzien- De memorie van beantwoording bevestigt wat de regering reed» vroeger heeft gezegd, nl. dat zij, met behoud der hoofdbeginselen, en grondslagen van de wet geneigd is, tot onderzoek en overweging, en bereid om, wanneer de grieven gegrond bevonden worden, aan billijke klagten te gemoet te komen. En diozelfde memorie van beantwoording getuigt, dat het onderzeek sedert ingesteld, niet zo» geheel onvruchtbaar is geweest. Waar de regering hier of daar verbetering, verduidelijking, betere toepassing toezegt in de memorie van beantwoording, daar is dat niet enkel het gevolg van hetgeen voorkomt in het Voorloopig Verslag, maar wel degelijk van eigen onderzoek der regering op menig punt. De minister komt &apos;na deze inleiding tot de hoofdzaak, en staat achtereenvolgens stil bij deze vier hoofdpunten: 1°. de belangen der godsdienst; 2U. die der vrijheid; 3&apos;. de,wet, en 4&quot;. hare uitvoering en toepassing. 1°. In dit gedeelte neemt de Minister de objectiën op, die uiteen godsdienstig oogpunt tegen het openbaar onderwijs zijn gemaakt. Hij wijst daarbij op den strijd tusschen wetensehap en&apos; geloof, di» onafscheidelijk is van menschelfjke ontwikkeling en zich openbaart bij alle natiën. Hij gaat uit van de stelling dat ware wetenschap niet in_strijd is met het godsdienstig geloof, en dat het een kleia. geloof is, dat zich in strijd met de wetenschap stelt. Ware wetenschap leidt niet tot negatie, maar veeleer tot terugvoering, bevestiging van het godsdienstig geloof. Maar aan den anderen kant verzet hij zich ook tegen het scepticisme en de drieste negatie van heilzame en geschiedkundige waarheden. En, even als bijgeloovigheid en overdreven hechten aan vormen en schrift zonder den geest te volgen, leiden tot onverschilligheid of afval, zoo ook leiden de uitspattingen van het ongeloof altijd tot bevordering van het geloof. Er ontbrak dan ook eene schakel aan de redenering van hen, die zich bezorgd maakten voor de godsdienst. Zoo heeft b. v. de heer van Nispen in het onderwijzerspersoneel een geest van ongelooC en socialisme willen ontwaren, en daarbij gewezen op Frankrijk, in 1848. Maar hij heeft niet aangetoond dat dit in de werkelijkheid bestaat, dat ons onderwijzend personeel van zoodanigen geest doortrokken is. De Minister wijst integendeel op de kweekscholen voor onderwijzers, aan wier hoofd mannen staan, uitmuntende door godsdienstzin en strenge zeden, en door wie zeer veel voor de godsdienstige en zedelijke vorming der onderwijzers wordt gedaan. Nn moge er, gelijk iu alles, hier of daar enkele uitzonderingen zijn aan t* wijzen, maar ook daar waar het onderwijs gaheel op bijzondere scholen wordt gegeven, of waar het godsdienstig onderwijs geheel aau corporatien is tsevertrouwd, vindt men ook groote afwijkingen en soms zeer treurige omstandigheden. Bovendien de schoolwet m Frankrijk, het land waarop die spreker wees, bevat juist het beginsel van godsdienstig onderwijs op de openbare school. 2°. De vrijheid van het bijzonder onderwijs. Vóór 1806 was die niet aanwezig; bij de wet van 1806 werd die gegeven, maar met zeer belangrijk voorbehoud. Er was autorisatie noodig en meerdere belemmeringen stonden aan de vrije ontwikkeling in den weg. Thans is voorafgaande autorisatie niet noodig en de vrijheid van het onderwijs is verwezenlijkt. De waarborgen van bekwaamheid en zedelijkheid moeten ook voor den openbaren onderwijzer aanwezig /ijn, ST-Pifc Ti]leid -der °?teTS wordt in alle ops&amp;ten geëerbiedigd, wizen of doo/Sl °m,d° kiüder™ ™t tenten oi^ Snder^nderwt°t^W ™ et onderwiJs af te Het Enen dat ZZ s ™lkon??fl ™\&gt; maar die vrijheid kan niet bektest dat Tfin? S aU^&apos; dat f&apos; overal waar ieder a*der vergenieten Xpn der,-ei1 1H dez1 ot -er,e riStinS onderwijs zullem zou dat &apos;ooi- hZ mp1e? °Pg0ri»t of gesubsidieerd worden. Waar ri2tinsen&apos;° M \&apos; &quot;!?* het °P de godsdienstige fff °nAn Men leeft gezegd, er is ongelijkheid! in de betaling der hriA.&apos;t 2,P Zlch ??lf&apos; de minister, doet dit niets tot de vrijf&quot;.! Jnaar °P hlü- 37 van de Memorie van Beantwoording heeft ae minister eemgzms erkend dat er eenige ongelijkheid bestond en wil daaraan, zoo mogelijk, te gemoet komen, maar de neutrale school zonder dogma moet blijven de openbare school en het godsdienstig onderwijs blijft aan de kerk. Gesteld eens, dat men kon toegeven om het dogma op de staatsschool toe te laten, zonden dan niet, op mume beurt, om subsidiën komen vragen, allen die dat niet willeu, maar prtj. stellen op «en neutraal maatschappelijk onderwijs? Het ïou zijnverplaatsing van dc bezwareu. Alvorens over te gaan tot do herziening der wet van 1857, die hij niet in alle b^onderheden wil V«Médi£en, en aan welker vaststelling hij gee*v deel had, vraagt dc minister. Was er kans in &apos;1Ö57, een ander beginne) nan te nemen, dan dc neutrale school? Kan men &quot;tot eene andere solutie komen, bij eene natie, .waarin zoo vele godsdienstige rigtingen en zoo vele nuances en verschil in kerkelijke rigting bestaan? Kon iets anders vastgesteld worden, dan een zuiver wetenschappelijk onderwijs, met uitsluiting van het leerstellige , maar gebouwd op den grondslag van christelijke deugd en pligtsbetrachting? Men wist toen zeer goed dat men niet allen voldeed, maar het kon niet anders, want zelfs dc heer van der Brugghen met zijne bijzondere gevoelens over dc godsdienst en haren invloed op het oiuierwij&apos;, heeft in coi-iscicntie do wet, zoo als die ligt, verdedigd. Do minister werpt een blik op dc discussie van toen eu op &apos;do voorgespiegelde, soms lijnregt tegenstrijdige gevolgen. Er werd gezegd: dat het bijzonder onderwijs zou gedood worden en dat het openbaar onderwijs zóó slecht zou zijn, dat er geen gebruik van idn kunnen worden gemaakt. En is dat gebeurd in (Sic 10 jaren? Dc minister heeft voor zich eeno stiiti»H,k, waaruit blijkt&apos; ci&apos;at dc verhouding van hot aantal kinderen , die aan het onderwijs hebben deelgenomen, in 1865 precies hetzelfde ia gebleven o,ls in 1857, namelijk 9 pCt. op dc openbare scholen tegen 8i pCt. op dc bijzondere scholen, zoodat die gevreesde uitwerkingen der wet, hetzij ten nadeele van het openbaar, of van het bijzonder onderwijs, volstrekt niet verwezenlijkt zijn. 3°. Dc wet zelve en hare toepassing. Dc minister acht het een verblijdend verschijnsel, dat meerdere sprekers dc erkentenis hebben afgelegd, dat die v/et dc uitdrukking van het verlangen van dc meerderheid der natie is. Niet allen toch hebben op herziening aaugedrongen, maar eenige grieven ontwikkeld, die allen in dc memorie van beantwoording zijn behandeld. Dc minister geeft toe dat or grieven bestaan, maar wat kan dc regering daaraan doen? Men kan er over* discussieren, maar dc regering kan geene wet amenderen , zij kan alleen trachten er gaandeweg verbetering in te bren gen, mits dc ondervinding astatoone dat dc grieven gegrond zijn. Hij acht eene wijziging der wet thans uit volle overtuiging onraadzaam. Vooral geldt dit art. 23. Hij kan wel begrijpen, dat men wenschen kan,&quot; dat dc wetgever aan dc openbare schooleen leerstellig godsdienstig karakter geve , maar niet dat men kan verlangen iets, waardoor eene smet en een diskrediet op die zelfde school &apos; zou worden geworpen. Daartoe kan hij niet medewerken. Eene wijziging van&apos; art. 23 zou Spr. erkennen , dat do christelijke^ grondslag aan hot ouderwijs ontbrak. Wat nu betreft dc wijziging van art. 16, herinnert dc minister, dat daarop verworpen is het amendement van den heer Baud, houdende dc bevoegdheid, om aan dc bijxondere scholen, bij uitzondering, subsidie te verstrekken. Hij wil niet zeggen, dat zoodanige bepaling volstrekt in strijd zou zijn met dc wet, maar tot nogtoe is dc oplossing niet gemakkelijk voorgekomen. Hij wijst op dc bezwaren, als elk jaar ia dc gemeenteraden do strijd moet worden gevoerd over dc behoefte van subsidie; het zou bij dc periodieke verkiezingen van den gemeenteraad een gevaarlijk element brengen en ligtehjk tweespalt kunnen doen ontstaan. Wat betreft dc opmerking van den heer van Wassenaer Catwijk bij art. 24, kan do minister niet toegeven, dat kerkelijke fondsen gebruikt worden ten behoeve van het onderwijs en ziet niet in, dat deze zaak op verkeerde wijze zou geregeld zijn, gelijk dit thans het geval is. Wat aangaat art. 33, verwijst dc minister naar blz. 38 van dc memorie van beantwoording, waar het gevoelen der regering is uiteengezet. Tegen dc verandering van het woord: kan schoolgeld geheven worden in- zal, daar is niet zoo veel tegen te zeggen. Dc regering heeft reeds vroeger gezegd, dat zij het billijk acht, dat degene dio betalen kan, ook betale, en bovendien is hier van onvermogenden geen sprake. Die kosten moeten toch gedragen worden. Dc objectie ia echter, dat dc imperatieve scho.olgeldheffing groote bezwaren in dc praktijk oplevert, en dat zij in zekeren zin toch ook ingrijpt in &apos;do autonomie der gemeentebesturen. Daarin ligt dc moeijelijkheid eener wijziging van art. 33. &apos;Wat betreft art 51 , waarbij dc heer van Nispen dc bevoegdheid verlangt van alle hulponderwijzers, om aan het noofd der openbare school te staan, dit kan dc minister niet toegeven. Dc regering ïou wenschen met eenige meerdere vrijgevigheid bij dc erkende behoefte te werk te gaan , maar geene onbeperkte toelating. Wat dc examens betreft, verwijst dc minister ook tot dc memoris van beantwoording, blz. 38. Hij&apos;verzekert, dat alle klagten naauwsezet worden onderzocht. Wat deswege.nog to doen is, kan zich daarin oplossen, om dc programma&apos;s meer bepaald to maken, althans wat sommige vakken betreft. Hij znl bij eene volgende bijeenkomst «ier inspecteurs het voorstel ter tafel brengen, om nog méér te specialiseren; doch gelooft niet dat daartoe wijziging der wet noodig is. 4. Wat nu ue toepassing der wet betreft, vele bezwaren zijn daartegen niet in het midden gebragt, slechts enkele punten, door den heer van Lijnden, als: het koninklijk besluit tot bekrachtiging van een besluit der prov. staten van Friesland, die uit provinciale fondsen oen subsidie aan het. openbaar onderwijs hebben verleend. Die spreker zeide, dat dc Minister Thorbecke geweigerd had dit besluit ter bekrachtiging voor te dragen en deze minister het wel deed. Maar, antwoordt dc minister, het besluit is later gewijzigd, het is mij voorgekomen, dat dc staten door dat besluit geene wet overtreden hebben, dc zaak slaat niet op het geval van art. 36 en z. i. is dc provincie gebleven binnen hare wettige autonomie; daarom heeft hij geen bezwaar gemaakt het besluit ter bekrachtiging voor te dragen.</p>
	<p>Wat aangaat de schorsing van een onderwijzer. De minister geeft een verhaal vau het gebeurde en hoe die onderwijzer geschriften had verspreid, &lt;&lt;io_ scherpe uitvallen tegen predikanten behelsden en hij had die geschriften aan de kinderen meè naar huis gegeven. De minister heeft de zaak naauwkeurig onderzocht en meende dat in deze met eenige gestrengheid moest worden te werk gegaan. Evenzeer geeft de Minister inlichting nopens nog: een enkel ander geval, waarin tegen de wet is gehandeld en waaraan nu ook een einde is gemaakt. Hij gelooft hiermede zijne taak te hebben volbragt. De minister meent, dit wilde hij er bijvoegen, dat, men elkander eenigzins meer moet verstaan, dat er meerdere toenadering wenschelijk is, alvorens men tot eene herziening der wet kunne overgaan. Hij •zal dan ook niets beloven nopens hare wijziging, vóór dat hij meerdere zekerheid heeft omtrent de daartegen aangevoerde .grieven, liet dringen en haasten tot beloften zal niet baten. Hij wil volgaarne onderzoeken, welke grieven er bestaan, en hij zal dan niet opzien tegen hare wegneming, maar het beginsel dei&apos; wet, bij de grondwet in haar 194ste artikel vastgesteld, en de uitvoering der wet, zooals de wetgever die bepaald heeft, nl. dat de openbare school toegankelijk moet zijn voor allen, en dat de bijzondere school uitzondering is, gepaard overigens met volle eerbiediging der vrijheid van onderwijs, die beginselen blijven bij de regering vastjtaqn. Mogt men hem. deswege zelfs een blijk van wantrouwen geven, of mogt men het votum misbruiken tegen de regering, dan zal hij, dan zal de regering zich dit getroosten. De,regering wenseht met die beginselen te xtuan of te volten. De heer van Ztjylen gelooft, na het aanhooren van den minister, dat hij zich ontslagenkan rekenen van het belang, dat van dit ministerie geene billijke regeling van het. lager onderwijs te wachten ss. Hij constateert al dadelijk, dat de minister niet minder voorstander van de onderwijswet blijkt te zijn als de vorige minister. Hij moet er daarom op wijzen, omdat, en dit is opmerkelijk, dit ministerie dan toch is opgetreden ter zake van twee groote kwestien die het had op te lossen, en dat zijn: I°. de koloniale kwestie, en 2°. de onderwijskwestie. De eerste heeft misschien thans meer kans van eene oplossing te zullen krijgen althans in den geest van het gouvernement en van de rigting waaruit het is voortgekomen. Maar wat de tweede kwestie betreft, moet Spreker tot zijn leedwezen de vraag stellen, of men bij dit ministerie wel veel gewonnen heeft. Eu toch was or in de zam&apos;enstelling van dit ministerie zeer veel wat tot bemoediging kon strekken van nen, die de onderwijswet van hare, fehreken wenschen te hebben ontdaan. Hij kan zich begrijpen, dat, ij de ongerustheid, die er aanvankelijk bestond ten aanzien van de bedoelingen der regering, dat het, onder die omstandigheid, voor baar noodig was bij de optreding een woord tot geruststelling te «eggen. Bovendien waren de verkiezingen in het gezigt Ma.tr thans ia de eerste indruk vooibij. Nu is het ministerie geconsolideerd. Nu *-&apos;-n de gelederen bij .wie het steun moest zoeken, aanzienlijk versterkt Daarom doet het hem leed, dat het ministerie&apos;blijft volharden Dij de eenmaal aangeEomen houding. Hij had gehoopt, dat het werkzaam zou zijn geweest m de overtuiging dat de onderwijswet wer- A^hM^J^l^ -ebo-eft- - Eeiie tweede zaak, die Spreker in I deze betreurt is de aiwezigheid van den minister van buitenl. zaken, i Nu had de minister wel gevraagd, waartoe het zou leiden, dat zön i ambtgenoot voor buitenl. zaken thans tegenwoordig• vras&quot;daar he? &apos; punt wat de.en persoonlijk betrof, reeds genoegzaamWn&apos;derliik be- : handeld was, en dat hetgeen in de memorie van beantwoording vooi* komt voldoende uitdrukt het gevoelen van de regering in het alge- &lt; meen. Intusschen hadden velen van den minister van buitenl. zaken i altijd gehoopt zekere interventie in deze moeijelijke aangelegenheid &lt; bij zijn ambtgenoot van binnenl. zaken. Maar nu moet Spreker het : 3i* voor houden, dat, bij het groot verschil van inzigten tusschen den &lt; minister van buitenl. en dien van binnenl. zaken, de laatste op dit t ■febied meester is in dit kabinet. De minister heeft zijn epregt verflagen te kennen gegeven om de Magten, die omtrent de toepassing i del&apos; wet rijzen, steeds met onpartijdigheid te zullen behandelen. Maar dat is eene betuiging, die door alle ministers is gedaan. Intusschen heeft de wijze, waarop de mivaster de verschillende gevallen, die zich hebben voorgedaan, geanalyseerd heeft, aan Spreker geen groot denkbeeld gegeven vau &apos;s ministers groete gezindheid om billijke klagtea te erkennen. Ala töflh de minister zegt: g-eef mij die gevallen op, dan ziet hij voorbij de groote moeijelijkheid om z*e zog maar dadelijk te aartöcnJwen. Wie zal men als getuigen moeten oproepen om &apos;eenig feit, waartegen men opkomt, te staven? Het zouden TOor het sneest moeten zijn kinderen, en nog wel van zeer jeugdigen leeftijd. Spreker vraagt&apos;, of het in da meeste gevallen niet zeer moeijelijk, zoo niet onmogelijk zou zijn om op &quot;deze wijze tot h^et vestigen eener bepaalde overtuiging of tot de kennis van de waarheid te komen. Ook togen de poging om uit de wetenschap af te leiden, dat er geen gevaar van toenemend ongeloof zou bestaan, moet Spreker opkomen. Indien de minister toch beweert, dat, zoo ais hij het. noemde, de ware wetenschap, juist tot geloof moet leiden, dan moet Spreker vragen of dergelijke stelling wel kan toegepast worden op den kring van&apos; liet lager onderwijs. De minister heeft met&apos; zekeren nadruk betreurd de groote vrijheid, die hoe langer hoe meer in het lager onderwijs wordt verlangd; on hij gaf de vrees te kennen, dat, ,wierd algemeen toegegeven .aan den aandrang om subsidie voor de bijzondere school en verdrong deze de openbare, die aandrang naderhand in gelijke mate weer zou geschieden voor scholen, zonder leerstellig godsdienstig onderrigt. Spreker kan eenigermate toegeven dat in 1857 geene andere wet mogelijk was. yij moot evenwel opmerken, dat het op dit oogenbtik niet de vraag is, wat in 1857 mogelijk was, maar wat in 1887 noodig is. Nu zegt de minister dat, blijkens zijne statistieke opgaven omtrent de onderlinge verhouding tusschen beiderlei school, in den loop van acht jaren alles hetzelfde is gebleven. Indien die opgaven evenwel volkomen juist zijn, dan vraagt Spreker, met welke&apos;belangrijke geldelijke opofferingen het openbaar onderwijs niet wordt in&apos;stand gehouden. Deze&apos; zouden niet hebben- moeten verstrekt zijn om tot eene juiste vergelijking te kunnen komen. De minister Heeft wel gezegd, dat hij niet incidenteel over de wet van gedachten kan wisselen, en dat de wet op dit oogenblik niet kon veranderd worden, die men moet toepassen, zooals zij is. Maarals de minister de overtuiging had, dat de wet wijziging vereischte, had hij ook het initiatief daartoe behooren te nemen. Dat dit niet geschiedt,bevestigt Spreker te meer in zijne meening, dat de regering aan de kenbaar gemaakte bezwaren niet. veel hecht. Wat de weglating van het woord Cümttelgk uit de wet betreft, zeide de minister e. a., dat hij geene verandering zou willen voordragen, die een smet wierp op&apos;de wet. _ De vraag is echter, of deze voorstelling van do zaak, niet haar aanzijn heeft te danken aan eeji misverstand. Door subsidie toe te kennen aan de bijzondere school, vreesde de minister, dat het gevaar bestond bij de verkiezingen om tweespalt in de gemeenten te veroorzaken. Spreker intusschen gelooft, dat er tijdens de verkiezingen zoovele elementen bijkomen, die niet wenschelijk zijn, dat dat ééne element meer waarlijk niet veeL zou afdoen. De minister zegt, dat de openbare school moet zijn eens voor allen toegankelijke school. Het is bekend, dat zij dit feitelijk toch niet is; en nu ziet Spreker niet in waarom niet even goed van staatswege een subsidie zou kunnen worden verstrekt aan E. C, Protest, en Israël, scholen als voor de verschillende eerediensten sommen op de begrooting voorkomen. Eindelijk heeft de minister gesproken van art 33 der wet met betrekking tot de schoolgelden en in de verandering vari het woord kan in zal gezien een zekej* ingrijpen in de gemeentelijke autonomie. Spreker gelooft echter, dat dit eerst dan waar: zou zijn, wanneer het centraal bestuur den last gaf om van die faculteit gebruik te maken. Hij is alzoo niet gerust, dat zijne partij veel van dit kabinet zou te verwachten hebben in deze zaak, De minister had wel gezegd, dat hij allezins met een geest van toenadering was bezield; maar hij gaf te zeer blijk van de zucht omj al wat dit onderwerp betreft op de lange baan te schuiven. Thans&apos; beantwoordt Spreker de heeren Godefroi on Moens, die aan de wet allen mogelijkeii lof hadden gegeven. Het heeft hem wel eenigermate bevreemd van den eerste, en hij begrijpt niet hoe dat geacht lid, ecu zoo scherpzinnig man, eene zoo warme lofrede op de onderwijswet heeft kunnen houden. Dat lid had op nog al gebiedenden toon gezegd: «staak uwe agitatie, en kom liever met een voorste] tet verandering voor den dag; gij moogt de v/et niet afbreken, zonder eene andere in de plaats te stellen.&quot; Als Spreker den heer Godefroi een raad &quot;mogt geven, zou hij hem zeggen: blijf kalm, blijf bedaard; schaar u ook in dit opzigt onder de afwachters, even als gij ten aanzien van het koloniaal vraagstuk hebt willen cloeu. Het komt Spreker voor, dat er bij de geloofsgenooten van den heer Godefrei Zeer teregt eeue bijzondere reden bestaat om met de wet tevreden te zijn, want door, krachtens het hoofdbeginsel der wet, eene neutrale school op te rigten, is deze eigenlijk geworden eene Israëlitische school. De heer Godefroi heeft dus -geen regt om te zeggen: «staak uwe agitatie&quot; en nog wel op gebiedenden toon; ook niet de heer Moens, die, ofschoon met andere woorden, eigenlijk hetzelfde heeft gezegd. Hij herhaalt evenwel, wat reeds vroeger door hem en anderen is gezégd, dat de ondervinding heeft bewezen, dat in een Christenland (hij spreekt niet van een Christentaai) eene audere, eene grootere behoefte bestaat op de openbare school, dan een onderwijs, dat veer allen bruikbaar is, behalve voor hen, die op het positieve Christendom gesteld zijn. En als destijds reeds bestaan had da rigting, bekend onder den naam van moderne rigting, en&apos; als wij daarbij letten op de vorderingen &apos;die zij in de laatste tien jaren heeft gemaakt, dan rijst de vraag,,of het openbaar onderwijs niet voor die nieuwe rigting zou zijn vatbaar geoordeeld. Spreker wil echter die vraag nu niet beslissen. Hij wil er maar tegen waarschuwen van niet voorbij te zien de eischen, die zich zoo &quot;luide verkondigen , wil niet eenmaal de openbare school eindelijk sich oplossen in eene moderne seote-school. En nu ziet hij juist een. bezwaar in hetgeen als een voordeel van de wet is gekenschetst: dat namelijk de onderwijzer zich moet onthouden van iets te zen, strijdig met de begrippen van andersdenkenden. Dat onthouden acht hij juist te zijn éen bezwaar, omdat hij dat voorschrift homogeen beschouwt met de moderne rigting. Het onthouden kon in 1857 nog gelden voor eene neutrale school, thans wordt het onthouden eene eenzijdige rigting tegenover die ,* waaronder men het positieve Christendom verstaat. Nadat Spreker deze meening door nadere bewijsgronden had gestaafd, komt hij tot deze slotsom, dat de agitatie&apos; niet alleen veld wint, maar dat het ook vreemd zou zijn, indien zij thans ophield. Zij vertoont zich dan ook al meer en meer niet alleen in de Kamer, maar daar buiten. Wanneer de Kamer, gelijk hij dat veilig mag aannemen, is &lt;!e uitdrukking van den Wil des volks, gebleken door de plaats gehad hebbende verkiezingen; en in de Kamer de denkwijze, waarop de agitatie is gegrond, veld wint, dan ligt daarin, meent hij, het onomstootelijk bewijs, dat zij ook buiten de Kamei* toeneemt. Hij merkt daarbij op, dat èn de heer Godefroi èn andere leden èn hij zelf zich in 1857 illusien hadden gemaakt, die meer en meer blijken niet vatbaar te zijn voor verwezenlijking. Hij wil echter wel begrepen zijn. Ofschoon de agitatie zeer&apos;toegedaan, is hij zelf geen agitateur; en indien hij vroeger een ander beginsel was toegedaan, dan acht hij zich als eerlijk man verpligt te&apos; erkennen, dat hij gedwaald heeft. Hij betreurt dan ook te hebben medegewerkt tot do oprigting van een gebouw, dat hij nu erkennen moet niet aan de verwachting te beantwoorden. Hij achtte het noodig dit te verklaren, al ware het, dat hij ook hier het verwijt moest beloopen van inconsequentie. De heer van Wassenaer Catwijck beantwoordt zoowel den minister, als den heer Godefroi. Het bevreemdde hem, dat deze laatste geen nut van dit debat verwachtte, daar dat lid toch ook deel had genomen aan de algemeene beraadslagingen, waarbij een veertigtal sprekers waren opgestaan, hetgeen ook&quot; geen praetisch gevolg had gehad. Hij deed uitkomen, dat ook de Israëlieten in Engeland lang hebben gestreden, alvorens zij banne regten door het parlement erkend zagen. Hij was er niet tegen, dat het gebouw, in 1857 opgerigt, bleve bestaan, maar drong er op aan, dat de belemmeringen zouden worden weggenomen. Voldoet de wet van 1857 werkelijk aan de behoefte, dan moet ook de vrije concurrentie toegestaan worden. Het bijzonder onderwijs moet niet alleen niet regtetreeks, maar zelfs niet zijdelings worden aangerand. Het is vooral voor den kleinen burgerman, dat de strijd gevoerd wordt, en waarvoor men wel iets ten offer mag brengen. Hij zal op dit oogenblik geen dwang op den minister uitoefenen, ook geen wantrouwen jegens dezen Minister uitspreken, maar hoopt, dat deze bij nadere ernstige overweging, aan billijke bezwaren zal tegemoet komen. De heer van NisrEN van Sevenaee. beantwoordt mede den Heer Godefroi en den Minister. Wat eerstgemeldo gisteren gezegd heeft, is voor spreker eene reden te meer, om op de herziening der wet aau te dringen. Het doet hem juist &quot;vreezen, dat voortduring van den tegenwoordigen toestand, tot algemeene onverschilligheid zal leiden. Ook hij bestrijdt de statistieke opgaven van den minister, en vindt juist daarin een krachtig bewijs tegen het openbaar onderwijs. De Heer Pijnappel zegt, dat hij noch Zaturdag, noch gisteren, deel aan dit debat heeft genomen, en wel om twee redenen. Hij meent toch, dat een algemeen debat over de quaestie van het onderwijs bij de behandeling der begrooting, tot geen praetisch resultaat kan leiden. Als hij toch de antwoorden der regering nagaat, üan komen zij bij dergelijke discussie toch meerendeels daarop neder, dat zij hare aandacht op de zaak gevestigd heeft, dat die in overweging is, dat het onderzoek nog niet is afgeloepen, enz. Dan ontstaat er onwillekeurig een grimlach op het gelaat, omdat men dan</p>
	<p>ineant, dat zich alles oplost iv dat eene punt,, dat. onze geheele wetgeving gebrekkig is. Nn acht hij het toch èène onmogelijkheid, dat alles tegelijk door de regering onder handen kan worden genomen- Hij beschouwt dan ook elk zoodanig debat als weinig vruchtbaar.* Eerst dan als men oen voorstel tot wijziging, dat men nu welligt in den zak heeft, zon indienen en behandelen, kon bet debat eene uitkomst opleveren. In dat geval ware het meest wenscheiijke, dat het lid uit Arnhem een voorstel deed, daar het spreker voorkomt, dat dat lid een meer practischen blik heeft getoond. Ia afwachting van dergelijk voorstel, ziet hij geen heil in dit debat. Bovendien haA hij nog een anderen reden om zich niet in üot debat te mengen.- Men heeft niet zonder overdrijving, of exclusivisme de vragen behandeld: openbaar of bijzonder onderwijs, gemengde of secteschool;, zal de wet van 1857 al &apos;dan, niet worden gehandhaafd? |Nu ontdekt, hij geenszins het gewigt van die vragen, maar even als nopens het koloniale vraagstuk, is ook hier de vraag, of er goed onderwijs wordt, gegeven; en of na de tien jaren, sedert&apos;de onderwijswet bestaat, het onderwijs deugdelijk gebleven is. Nu hij zich in het debat heeft fevoegd, mout hij zeggen, dat hij waardeert de stem, die hetzij van atholieke zijde, hetzij van orthodoxe Protestansche zijde is uitgegaan, hoezeer het zijn stelsel niet is. Hij toch hecht waarde aan het beginsel, en liefde voor de wet van 1857, even ais zijn mede afgevaardigde uit Amsterdam. Hijheckt groote waarde aan het beginsel der gemengde school, en houdt geen ander onderwijs praetisch r.iogelijk. Maar desniettegenstaande, kan hij begrijpen en kan hij ook met zekere sympathie aanhooren de klagten van hen die niet voldaan zijn en gemoedsbezwaren hebben- Gaarne zou hij wenschen, dat. aan de gemoedsbezwaren kon worden voldaan, maar de weg daartoe is hem niet bekend-, hij ziet geen mogelijkheid ze weg. te nemen, en hij kan dus --een voorstel doen, maar hij verwacht&apos;dat van hen die de bezwaren hebbea geopperd. Nu doet hij opmerken, dat hij in deze discussie het eerste.fluiten heeft gehoord, dat deu naderenden storm en hot onweder aankondigt. Keeds heeft hij de noodklok hooien luiden. Dit doet hem. uitroepen, laat ons toch pal staan, bij de proclamatie des Konings „ en laten wij toch zorgen, dat natie en constitutie niet ten ondergaan. Er is zooveel te doen, er zijn zoovele kwestiën te behandelep: linancien, Koloniën, defensie, vijf a zes vraagstukken zijn aanhangig. Als nu een ieder op zijne kwestie blijft staan, ca &apos;daaruit grond tot oppositie put, dau zou men aan eik ministerie het vertrouwen kunnen ontzeggen. Daarom verlangt hij, dat iedere kwestie op zich zelve worde beschouwd. Laten wij zegt Spreker een voorstel tot herziening der wet van 1857 afwachten, hetzij van de regering hetzij van anderen; laten wij het dan met zorg behandelen, en laten wij dan elke kwestie opgezegde wijs afzonderlijk in overweging en daarover eene beslissing nemen. Laten wij zorgen, dat wij gelijk in de koninklijke proclamatie gezegd werd het regeren niet onmogelijk worden gemaakt. Laten wij&apos; voor het belsaud der constitutionele vrijheid waken, die ook voor&apos; Spreker een kleinood is. Ten bewijze dat men niet ligtvaardig op klagten en bezwaren moet afgaan, brengt Spreker eenige voorbeelden bij, uit de hoofdstad, waar toch een tal van instellingen van onderwijs worden aangetroffen. Bij onderzoek bleek het, dat het gevoelen&apos; van andersdenkenden bij het onderwijs niet was gekrenkt, terwijl bij een der gevallen toen aan Israëlitische kinderen christelijke traktaatjes werden rondgedeeld, de onderwijzer weid geschorst. Er kunnen zich dus gevallen voordoen die onderzoek vorderen, en waarop straf zoo noodig kan worden toegepast. Ook ten opzigte vau andere punten toont hij aan, dat er overdrijving bestaat; daarom waarschuwt hij tegen overdrijving en agitatie, klagteu en bezwaren behooren kalm te worden onderzocht. Daartoe moeten allen medewerken. Agitatie en overdrijving verdienen ook in zake van het onderwijs afkeuring. Laat ons dus afwachten, zegt Spreker. Laten zij die wijziging verlangen en die bezwaren hebben een voorstel aanbieden, dan zal het met kalmte worden onderzocht, op zich zelf beschouwd en daarover eene beslissing genomen worden. Handhaving of niet handhaving van de bestaande wet; beoordeelihg van de bezwaren, laten wij dat onderzoeken en beslissen, maar laten wij on» voor overdrijving en agitatie wachten. De_heer v. p. Heuvel stelt veel prijs op de vrijheid van het onderwijs. De wet van 1857 moge hier &apos;of daar verbetering behoeven, maar de grieven, door velen in de discussie aangevoerd, bestaan in zijne streken niét. Dat er gemoedsbezwaren zijn gelooft Spreker gaarne, maar daarom moet de wet des te vrijzinniger toegepast worden. Zijne bezwaren liggen alleen in de hooge eischen van het examen, dit is belemmerend voor het bijzonder onderwijs, te meer„ omdat zoowel ie onderwijzers als de onderwijzeressen, meest allen onder do vorige wet geëxamineerd zijn. De heet* Verheijen is tot spreken gedwongen, naar aanleiding van het gezegde van den heer van Nispen, die zijne bevreemding heeft te kennen gegeven over de wijze waarop Spreker zich Zaturdag jl. heeft uifgelaten. Spreker geeft ook zijne bevreemding te kennen over de wijze, waarop de Heer van Nispen hem hard is gevallen ; hij had dit niet verwacht eti meent het niet verdiend ta hebben. Had die spreker gazegd, dat hij niet genoeg ondervinding had nopens andere provinciën omtrent vermeende misbruiken van het woord Christelijke deugd, het ware iets anders, maar de Heer van Nispen heeft gezegd, dat die woorden een bedriegelijke leus waren, om het volk zand in de oogen te strooijen. Daaruit volgt dat zij, die de wet vaststelden, en de uitvoerders er van, zoomede elke opvolgende, regering, aan dat zelfde euve! mank gaan, want ook deze regering acht het onraadzaam, dit woord uit de wet te ligten. Spreker ontkent dat de wet gerigt is tegen hen, die aan de kerkleer gehecht zijn; ware dit zoo, hij zou geen inspecteur van het onderwijs zijn. Nu biedt hij den Heer van Nispen de hand, niet om iets terug te trekken, maar de behulpzame hand om gezamenlijk toe te zien, dat de mogelijke misbruiken niet alleen van art. 23, -maar van al de artt. der wet, waar zij bestaan, geweerd worden en dat er geen afbreuk aan het bijzonder onderwijs worde toegebragt De Heer Jonckbloet is het eens met den Minister van Binnenl. Zaken, dat de tijd tot herziening der wet nog niet geborem is, dat de kwestie nog niet rijp is, noch in noch buiten de Kamer. Hij is het niet eens met den neer van Zuylen, dat de agitatie moet voortgezet worden; spreker acht die noodlottig, men komt er geen stap verder meê, dit kan alleen door overleg en door zamensjireking van personen van verschillende rigting worden bevorderd. Toch heeft het debat voor hem een praetisch resultaat opgeleverd, en dat is, dater een storm in aantogt is, niet tegen den minister, maar tegen do wet. Daarom heeft zijne stem over Hoofdstuk V een bepaald karakter, en dat is, dat zij zich vasthecht aan de beginselen vau het lager onderwijs. Z. i. is het de pligt van hen, die op het behoud van de wet op het lager onderwijs prijs stellen, voor cle wet te stemmen, als adhaesie aan de rigting van de regering op dat punt. De heer van Nispen licht nader zijn gevoelen toe. Al wat hij heeft aangevoerd was het uitvloeisel zijner overtuiging. De heer Heïdenkijck verklaart, naar aanleiding van de rede van den minister, dat hij geene bedreiging tot de regering heeft gerigt maar tot het stellen van eischen nopens de toepassing der wet had spreker de bevoegdheid. Hij vraagt den minister voorts: weigert gO wijziging van art 33 en 51 in verband met art. 20? De Ministek beantwoordt kortelijk eenige sprekers, en als hij terug ziet op de driedaagsche beraadslaging, waarin zooveel kennis, waardering van het onderwijs, godsdienstig gevoel is ontwikkeld en toch zulke uiteenloopende gevoelens zijn geuit, dan zegt hij, dat er geen sterker bewijs dan dit is, dat de zaak nog niet rijp is, eu dat men nog eenigen tijd geduld moet hebben met de wijziging. De minister heeft ook gehoord, dat er ontwerpen van initiatief zijn: welnu de regering&apos;zal die afwachten. Hiermede zijn de algemeene beraadslagingen gesloten. Daarna zijn de onderscheidene artikelen aangenomen, waarvan enkelen aanleiding geven tot eenige discussie. Zoo dringt de heer Saaymans Vader nader aan op meerdere uitbreiding van het landbouwkundig onderwijs, en de heer de Roo van Aldewerelt ondersteun* een ingekomen adres uit Friesland, in het belang der Friesche derpen, waaronder er zijn die door de kosten van het lager onderwijs zwaar gedrukt worden, en echter, omdat zij een onderdeel van groote gemeenten uitmaken, niet in deze subsidiën deelen. Hij stelt voor dit adres niet bloot ter griffie neder te leggen, maar het aan den minister te verzenden; welk voorstel, ondersteund door de Heeren Blom en v. Beyma, wordt aangenomen. — Hiermede is de geheel» afdeeling Onderwijs afgeloopen. , . Morgen beraadslaging over afdeeling VIII (Kunsten en netem schappen).</p>
</text>
