<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onze CHEMISCHE ZIJDEN en WÖLLE1N S&apos;röïTEN VEBWERIJI hebben wij dit Jaar weder belangrijk verbeterd, door het plaatsen eener MOfiREE-MACHïNE en CÏOSBÜRAPPKETUUR;. bijzonder recommanderen v.ïj ons ook tot het van alle soorten vati ZIJDEN, WOLLEN en KATOENEN STOFFEN in de nieuwst* dessins, waarbij ouk zeer MöIïflEU&amp;E S&apos;S&apos;REPEN, in alle verlangde kleuren. Verder geeft onze Prijscourant, welke op franco aanvrage te ontbieder, is, oen overzigt onzer Inrigting. Van STUKGOEDEREN, ZIJDEN JAPONNEN, STAATSE- enLEDEKANT-GORDIJNEN VERWEN WH Q&amp;U. STAAL TER BEOORDEELINft. (6106) WÏ&apos;M&apos;ir&apos;C&apos;T &amp; f50 BROUWERSGRACHT HOEK lJR£-._t_ll &amp; U . , KEIZERSGRACHT. ■ IEMAND geroutineerd in het ITALIAANSCH BOEKHOUDEN, met den Eïft&apos;ECïER-MANüfcL bekend en een nette hand schrijvende, zag zich gaarne- GEPLAATST. Verzoeke franco Brieven, onder Lett. X. X., bij de Boekh. M. SCHOQNEVELD kn ZOON, waar inlichtingen te bekomen zijn. (f,11 ö) Voor eene Weduwe zon bij deftige gehuwde lieden gevraagd twee pot GESTöï&apos;yEEïiDE &apos;KAMERS, met riant mtrigt&apos;, op een der h den Amstel en deLeidschestraat. Incliucrenden adresseren&apos; zieh franco onder letter K. bij de Kantoorboekhandelaren B. KRAMER &amp; ZOON, Rokin, E 157. (8074) . Door verandering van Affaire, wordt TE KOOP aangeboden: Eene sinds 40 jaren bestaan hebbende 3tKOOBBAKKE_*LSÏ, met annex BROODDEPOl en KOEK WIKKEL, welke in oen zeer volkrijke Buurt gelegen, rooi&apos; veel is, bijzonder geschikt voor Jonge Lieden-, hst Huis is daarbij voor ïnartigbri prijs te Huur of des verkiezende TE KOOP. Adres Franco, onder Lett. A.M. bij den Boekhandelaar C. J. MüGGE, Ro-oMtkMÜ! EE 418. (6126) Tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris VERLANGT men IEMAND, niet beneden de 18 jaren, van goede Getuigschriften voorzien.-, eenigzins bekend met de&apos;KOEK- en BARiKE&apos;ïBAK. KEKIJI, om dadelijk in dienst te treden. Op ijver zal meer gelet worden dan op kunde. Adres franco Brieven, -doch liefst in persoon, ter Boekdrukkerij van de Wed. G.KOK, geb. VAN KOLM, Tuinstraat NN 416. (6116)3 Tegen primo April o f Mei wordt gevraagd in eeuen Kruidenierswinkel te Noordwijk bij Leiden, een SSKDïENDE, van goede getuigschriften voordien, &apos;salaris naar bek vaamheid. Adres met franco brieven bij den Boekh andelaar J. BEERENDÖNK, Heisteeg te Amsterdam, onder lett. W. (6090) JOHs. VALKENBURG, W. F. WESTERHANN en H. Til. DUNNEWüLD, Makelaars, zullen als lasthebbenden van hunne meesters op DINGSDAG 19 MAAKT -JS07 , des avonds tem zes ure, m de Brakke Grond in de Nes te Amsterdam aan de meestbiedenden presenteren te Verkoopen: 240 VAATJES NIEUWE ZANTBSCHE KRENTEN, 2S BALEN CACAO. 41 MATTEN ZANZIBAR NAGELEN en SO MATTEN CASSIA , (6130) liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden aangewezen.&apos; HEEBE^f HAPELAARS! Een. JONGELING, oud 20 jaren, met de beste bewijzen van goed gedrag voorzian, eenigen tijd de Administratie eens BOEKHANDELS waarnemende, en niet onbekend met de Fransche taal, wenscht zich ter verbetering, tegen primo Mei of eerder, verplaatst te zien; zullende meer op eene goede behandeling, dan op groot salaris gelet worden. Belanghebbenden gelieven zich met franco brieven onder Lett. D., te vervoegen bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Hartenstraat, EK 605, te Amsterdam. (6092)</p>
</text>
