<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEDEN AVOND OESTERS, versche en gerookte Zalm, Sardines a I&apos;Huile, gebakken en gechyleerde Paling, Haring-Salade, Biefstuk, Carbonade, Omelet, Spiegel- Eijeren, Servelaat- en Truffel-Worst, Frtté de Foies Gras, fijns- Riiiin- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon , Lanson Pere et Fils, Engelsche Bieren, enz. In de OESTEHPtJT. (6059) HEDEN VOORMIDDAG 10 ERE VERVOLG der PENNING-VERKOOPING in Odéon. Penningen N°. 1777—1925, daarna de HEREN NAMIORAG Half Zes: Militaire Draagteekenen, Vroedschaps-, Gilde-, Brandspuit-, Vrijmetselaars-, Schutters-, Prijs-, Eere-. Armenpenningen, Dfi MOÓUMUMTEIf. VRLIOAG VOORISIIRDAG begint de Verkooping der NEDERLANDSCHE MUNTEN en verder volgens orde in den Catalogus, uitgegeven bij den Verkooper G. THEOH. BOiW, Kalverstraat, EK). (6032) ~MA.ATSCHIPPIJ TOT BEVORDERING DER BÖEWKIST AEDEELING AMSTEEDAM. Heeren LEDEN der Maatschappij voornoemd en die der Afdeeling worden uitgenoodigd tot bijwoning der VERG A R E RIN Gop VRIJDAG den 22sten MAART aanst. des Avonds ten 8 Ure precies, in het Locaal EENSGEZINDHEID, op het Spui, alhier, waarin eene KUNSTBESCHOUWING zal worden gegeven van bekroonde PRIJS-ONTWEEPEN en andere TEEKENINGEN, behoorende tot het Archief van voornoemde Maatschappij, welwillend door het Bestuur daartoe afgestaan. _ • Namens het Bestuur der Afdeeling Amsterdam, De Secretaris, (6157) REDEKEH BISDOM. i EIRMTIOMLE TISTOÖNSTELLIM 1867. (BILLANCOURT). Met toestemming- cler Keizeriyfee Commissie voor tle Tentoonstelling. OPEN TERREINEN en WINKELS TE HUUR, geschikt voor den verkoop van allerlei voorwerpen, Koffijhuizen, .tevens ingerigt tot het houden van publieke vermakelijkheden, bmnen het Tentoonstellingsgebouw gelegen. Inclinerenden adresseren zich met franco brieven aan den Heer J. DUBOIS &amp; C 9., Boulevard Montmartre, 8, te Parijs. Men vraagt Commissionairs voor alle landen. . Betreffende het adverteren in het Tentoonstellingsgebouw, inlichting verlangende, wende men zich met franco brieven tot de HH. b. LEROY&amp;L.BECKER, me de Rivoli, 68, te Parijs. (5880) BIJJLJ. SCHOUTEN, TEPÈRMEREPiD, Gedelegeerde der 2de Klasse, is gevallen in de thans trekkende sde Klasse der 262ste STAAIS-LOTERIJ op N°. 19509 de kapitale prijs van .f 25,000, zijnde onder de handteekening van de Heeren DE LEAÓ LAGUNA &amp; MONK. (6212) fitaats-LioteriJ* De Ondergeteekende adverteert, dat doorAhem is verkocht, onder de handteekening van de Heeren DE LEAO LAGUNA en MONK, de Kapitale Prijs van ƒ 85,000 op N°. 19599. * ». H. VAN BAALEN, Oude Doelenstraat, K 504. ■</p>
</text>
