<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPINGi (otn- ContantGeld ,~)i £fam op de BÖuwmanswoning van ARIE KLEYWEG&apos;, &lt;j||j||M||«h. | ftZlsS in Gelderswoude, onder Soeterwoude, op Dings- JfeiËS-g.. H-.gr 12 Slaaft 1867, des»voormiddag* ten 9 ure,, ten overstaan vanden Notaris*M&apos;.&apos;J.&apos; L. KLAVERWTDEN-, te-Leyden, j rail&apos;eenige&apos;Paarden&apos;, Varkensen Bouwgereedschappen, breederbij billenen omschreven. _ &apos; OPENBARE VËRKOOPING, i (otn contant Geld ,) 1 op Dinsdag, 19 Maarl&quot; 1867&apos;, des&quot; morgensie*lo uren, aan bet huis aan j den Ouden Rijn, W(jk VII, N«. 109, ïe&apos;Leiden, van een nellen en goed j onderhouden INBOEDEL, bestaande in: drie Kantoor; Lessenaars,. tweet | ronde Toonbanken mei&apos; Laden, Speel- én&apos; andere Ta reis, Kanape&apos;&apos;.s„ Kasten, Secretaire, Stoelen, Ledekanten, Bedden met toebehooren, Spiegels, Vazen en Pendules&apos;, Lihnèn- en Tafélgoed, Vloerkleeden, Karpetten emLoopers, j Kachè|sy Porselein,.Koper-;.Tid-;«Glas--en&apos; Aardewerk&apos;,.ongemunl;Goud&apos;en Zilver en hetgeen verder te koop zal worden aangeboden. j Alles uitsluitend behoorende tot den Boedel van den gefailleerden JANHARTÉVELT, (firma UARTEVELT EN ROSKES) Commissionnair in Effecten le Leiden, én&apos;lei-plaatse-voormeld le zien Zaterdag&apos; 16 en Maandag 18 Maart 1867,, van 10 tot £uren, &apos; &apos; OPEJNBARE VERKOOPIJNG, min hei Heeren-Logement aan&gt; den Burg. binnen Leyden, bij i opbod op Zalurdag den 238&quot;&quot;1 Maart 1867 en bjj afslag op Zatnrdag den 30»&apos;™ Maarl 1867, beide dagen de» avonds te i xeven uren, van de navolgende onroerende Goederen, als: j N». 1. Een HEERENHUIS te Leyden, aan de Pieterskerkgracht tegen- j over de Hoogere Burgerschool&quot;, uitkomende aan de Langebrug, Wijk IV. N°«. 536 en 536™»1, Sectie G. N°. 846, groot 2 roeden, 56ellen, bevallende een royalen met marmer bevloerden Gang, Zijkamer, Binnenkamer met Alkoof, Tuinkamer, vier Bovenkamers en eeue Dienstbodenkamer, zijnde de meeste Kamers behangen en van Slookplaatsen voorzien, voorls eene Binnenplaats met Tuinlje, Keuken, Wjjn- en Provisiekelder, mimen Droogen Turfzolder, drie Bergzolders, Regen- en Welwateispompeii mei extra goed drinkwater, en verdere commoditeiien, alsmede een daaraan verheeld j HUIS, aan de Langebrug, Wijk IV. PK 512&quot;, Seclie G N&quot;. 845, groot \ 80 ellen, voorzien van een Voorhuis, behangen Zijkamer en Binnenkamer, j beiden met Slookplaaisen, j voorts Droogzolder met een afgescheiden Ka- ■ menje, Vliering, Kelder, Binnenplaatsje en Putwalerspomp. I Te aanvaarden I Mei 1867. &apos; N«. 2. Een HUIS le Leyden, in het Noordeinde, Wijk I. N». 18, j Seclie F. &quot;N°. 13, groot 1 roede, 6 ellen, bevattende eene Zijkamer en Snite, Voorkamer en Achterkamer met Alkoof, allen behangen en van Slookplaaisen voorzien, toorts eenSlaapkamertje, Dienstbodenkamer, Droogzolder en Vliering, Binnenplaats, Keuken, ruimen Gang met marmer bevioerd, Regen- en Puiwalerspomp en vele gemakken. Verhnurd tot 1 Mei 1867 voor ƒ 300 &apos;s jaars. N». 3. Een HUIS en ERF le Leyden, aan den zoogenaamden Apotheearsdjjk, Wjjk VI. N». 37, Seclie H. N°. 444, groot 52 ellen, bevallende twee Beneden- en twee Bovenkamers en eene Dienstbodenkamer, zijnde de meeste Kamers behangen en van Slookplaaisen voorzien, voorls eenen Gang, Zolder, Binnenplaats, Keuken, Regeu- en Putwater en verdere gemakken. - - Te aanvaarden 1 Mei 1867. N*. 4. Een HUIS en ERF le Leyden, in de Kloksleeg, Wjjk IV. N&quot;. 661, Sectie G. N&quot;. 543, groot 75 ellen, bevattende eene Zijkamer, Binnenkamer, boven Voor- en Achterkamer, Droogzolder met twee kleine Kamertjes, Keuken, Kelder, Binnenplaaisje, Regen- en Pulwaterspomp en iele gemakken. . ■ . Verhuurd beneden bij de week voor ƒ1.40 en boven verhuurd geweest bij de maand berekend iegen ƒ65 in het jaar. N\ 5. Een BUITENVERBLIJF, g&lt;naamd Bj SXD.XMGT, met een grooten&apos;TUlN, beplant met exquise Vruclitboomcn en Heesters, aan deu Hoo«en Rijndijk, even builen de Hoogewoerdspoorl der Stad Leyden, onder de gemeente&apos; Soeterwoude, strekkende 10l aan hel Ulrechlsche Jaagpad, Seclie A. H». 47, 48, 51 en 2593, groot 11 roeden, 86 ellen, bc een ruimen Koepel mei twee Vertrekken daarnevens, die allen een aangenaam uitzigl hebben, voorls eene Keuken, Provisie- en Wijnkelder, Schuur, Vijver met goudvisschen, Regen- en best Putwater en vele Kasten en andere gemakken. Te aauvaarden 1 Mei 1867. De percelen Nos. 1, 2, 3en 5 kunnen worden bezigligd des Woensdags en Donderdags van elke week vóór de verkooping, en het perceel N°. 4 des daags vóór en op de dagen van veiling en afslag van des voormiddags te elf tot des namiddags le drie uren; zullende tusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, tegen genot van één vijfde der verhoog&gt;om , len kantore van den Notaris A. VAN LEEUWEN teLeyden, bjj wien inmiddels nadere inforrnatiün le bekomen zijn, terwijl men van bel perceel PK 3 ook informaiien kan bekomen len &apos;kantore van den Notaris J. M. E. DERCKSEN te Leyden.</p>
</text>
