<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I&quot; eene GRUTTERS- en KRUIDENIERS-AFFAIRE Éf jra Ij wordt gevraagd: eene Wlnkeldochter, van de Prol. Pif Godsdienst, bjj voorkeur iemand reeds vroeger in dergelijke betrekkin? geweest zijnde. Adres onder letter W aan den Boekhandelaar P. J. TRAP, alhier. ~~ DE THEEËN i uit het gunstig bekende Magazijn van OTTO ROELOFS en ZONEN, te Amsterdam, zijn, voor Leiden, alleen te bekomen bij VV. A. BODCHER, Haarlemmerstraat bjj de Donkersleeg, bjj wien levens is le verkrijgen &apos; Wijnen, Likeuren en Gedlsteleerd, in diverse soorten, tot billijke prijzen.&apos;;; Ontvangen nieuwe Klzza-olle. ~~ GALAIYTERIEN, PORCELEIN, GLAS-. EN AARDEWERK. J. GROEN JR., Breedestraat, het 3de huis van de Koornbrugsteeg. Ontvangen de nieuwste Slgarenstandaards, waaronder zeer smaakvolle, mooije Roohstellen, Victoria Theeserviezen a f 2, zwarte Theeserviezen f 1.25) Russisch Zilveren Theelepeltjes, ƒ1.40 en ƒ1.60 per dozijn, eene groote sortering Spoorwegmandjes, keurige Werkmandjcs, zwarte Colliers, Broches en Oorbelletjes, echte Meerschuimen Tabaks- en Sigarenpijpjes in etuis, mooije Kristallen Vazen in zeer ruime keuze, Liqueur-, Madera-, Wijn- j en Punchglazen. De Ondergeteekende noodigl zijne geëerde Begunstigers beleefdelijk uit j de groote collectie nieuwe voorwerpen te komen bezigligen, terwijl hij hun tevens herinnert dal ieder bezoek, heizij tol aankoop, informatie of bezictiging, hem hoogsl aangenaam zal zijn. J. GROEN Jr. ] CHEMISCHE j f ZIJDEN EN WOLLEK-STOFFEI\ VERWERIJ, j DRUKKERIJ EN NIEUW-WASSCHERIJ, van D. SELIER, Galgewater bij de Stads-Werf, NO. 288, te Lelden. Bekroond bij de eerste Provinciale Tentoonstelling van Nijverheid in Noordbrabant, gehouden le &apos;s Hertogenbosch in 1857. De Ondergeteekende berigt bij deze dat hij zijne Vcrwerij heelt ingerigl tol het nieuw wasschen en drukken in alle begeerde kleuren. Hij gaat steeds voort met hel verwen van Japonnen, Doeken, Mantels, Hoeden, Jassen, Broeken, Vesten, Gordijnen, Behangsels, enz., enz. Ook recom- ; mandeen hij zich 10l hel persen en moireren van goederen. Door eene j spoedige, civiele en nette bediening hoopt hij zich UEds. gunst en recommandatie waardig te maken. UEd. Dw. Dienaar, D. SELIER. I Onder onze ruime sortering van allerbande TOILET-ARTIKEL EN, bevelen wij bijzonder aan De echte Tandzeep van Dr. SUIN de UOUTKMARD, zij maakt de tanden zniver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart ze voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisrh. Hel sluk kost 40 Cis en is toereikende voor een half jaar. De echte Dr. BORXHARDT&apos;s Zeep is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben, lever- i vlekken, zonnebrand, sproeien, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat i fluweelige, veerkrachtige en fiissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer ver- | hoogl. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of I tweemaal daags waschl. De prijs is 40 Cents. GEBR. LEUER&apos;s Balsamische Aardnootoliezeep, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weersveranderingen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Het stuk kost 20 Cts. j D. HARTUNG&apos;s Kruldenpomade versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobhel weder omwikkeld wordl en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, glanzend en golvend. Het glazen potje is-75 Cents. I De Kinaolie van Dr. HARTUNG werkt zeer weldadig op hel haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en fijn als zijde maakt. Aan den baard geeft zij eene zachte buigzaamheid, ler»ijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap de haren een schonnen glans le geven. De flacon kost 75 Cts. Dr. BERIIMGUIKK&apos;s Aromatische Kronengeist, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuken Waschwater. De flacon ƒ1.—. &apos; D. BERINGUIER&apos;s Rrauter-Wurzel Oei tot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per flacon 60 Cents. i Amsterdam, .VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; O. , Leiden, L. G. Dirks, Verkoophals Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. P. Kartliaus. en in de bekende depots in de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek. &apos;• *5 • Bjj den Boekhandelaar C. KOOIKER, Nieuwen Kiju, is voorhanden: EENE GROOTE SORTERING KERKBOEKEN, in allerlei formaten en solide Banden. Kerkboeken, naar keuze in te binden , worden len spoedigste gereed gemaakt. Bjj de Firma JAC» HAZENBERG CORNsz. verschijnt heden: OPEN BRIEF AAI» DE PROFESSOREN DER FACULTEIT VAN LETTEREN EN WIJSREGEERTE AAN DE LEIDSCHE HOOGESCHOOL. Op last van het Lcidsche Studenien-Corps geschreven door het Collegium Civilatis Academicae Lugduno-Batavae Supremum. Prijs 40 Cents. Bij LANGE &amp; C»., te Batavia, ziet het licht en is in Nederland verkrijgbaar gesteld bij MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage: BELEEDIGIJNG EN SATISFACTIE, of veroordeeling van den gang van zaken op het Gymnasium IFUlem 111, te Batavia, | &apos; • nooa S. F. GROEN, Lilt. Hum. Cand. Prjjs /!•—• ~ OPENBARE VERKOOPIJNG, in hel Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, bij opbod Iplf op Zalurdag den 23sten Maart en bij afslag den 30ste° Maart 1867, des avonds ten 7 ure, len overslaan van den Notaris Wr. J. L. KLAVERWYDEIN aldaar, van: Een HUIS en ERF, le Leyden, aan de oostzijde van de Lange Pielerskerk-Choorsteeg, omtrent de Langebrug, Wijk IV, N°. 469, Kadasier Sectie G, N&quot;. 761 .groot 66 ellen. Verhuurd per week, beneden voor ƒ1.75, boven voor ƒ1.50. Aangeslagen in de Grondbelasting over 1867 tot ƒll.ll. ;Te bezigligen daags vóór en op de dagen van veiling en afslag. Nadere inlichtingen zijn te bekomen len kantore van genoemden No• taris, alwaar tusschen de veiling èn den afslag verhoogingen kunnen &gt; worden gedaan legen genol van één vijfde van elke verbooging. &quot; OPENBARE VERKOOPING, min bet Heeren-Logement aan den Burg, binnen Leyden, op Zalurdag den 23IteD Maarl 1867 bij opbod en op Zalurdag den 30s,e° Maart 1867 bij afslag, telkens des avonds ten 7 ure, van: i iV. 1. Len hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERF, waarin twee Beneden- en vier Bovenkamers, allen behangen en met Slookplaaiseu, Keuken, Kelder, Binnenplaats, Droog- en Turfzolder en verdere commoditeiien, staande en gelegen te Leyden, aan de zuidzijde van de Breedestraat, tegenover de Choorlammersleeg, Wjjk IV, N». 283, Kadaster Sectie G, N». 321, groot 63 ellen. Kunnende dagelijks worden bezigligd, mits vooraf belet vragende. &apos; N&quot;. 2% Een hecht, sterken weldoortimmerd ..HU IS&apos;en ERF, waarinde Kruideniers-Affaire sedert vele jaren met goed succes wordt uitgeoefend, bevattende een ruime Winkel met Kantoortje, twee Benedenvertrekken, Keuken, Kelderen Binnenplaats, voorls een BOYENWONING met afzonderlijken opgang, bestaande uit vier Bovenkamers en Keuken, Droog- en Turfzolder en verdere commoditeiien, slaande en gelegen als voren, aan de westzijde van het Rapenburg, om den boek der Kolfmakersteeg, Wijk I, N». 416, Kadasier Seclie F, N». 710, groot 81 ellen. Veihuurd voor ƒ 200 per jaar aan K. Broekveld, en kunnende wor■ den bezigligd des Maandags en Woensdags, van 10 lot 2 ure. N°. 3. Een HUIS en ERF, aan de noordzijde der Kolfmakerssleeg, Wijk I, N». 416&apos;, Kadasier Seclie F, N». 405, groot 32 ellen. Verhuurd voor ƒl.— per week. N». 4. Een PAKHUIS en ERF, mede in de Koirmakcrstecg, Wfjkl, IK 418, Kadasier Seclie F. N». 408, groot 54 ellen. , . .Verhuurd voor ƒ25 per jaar. N». 5. Een HUIS en ERF, aan de zuidzijde van de Doelensteeg, omtrent de Achtergracht, Wijk I, N°. 310, Kadaster Sectie F, N». 349, groot 70 ellen. Verhuurd voor ƒ1.60 per week. Kunnende de drie laaisigemelde perceelen op de dagen der veilingen afslag worden bezigligd. Zijnde inmiddels informaliën ie bekomen ten Kantore van den No* taris A. WY^NSTROOM.</p>
</text>
