<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE NIEUWE REGELING DER MAKELAARDIJ.</title>
	<p>11. Het nieuwe ontwerp draagt dus in beginsel onze goedkeuring weg. Zelfs bestaat er bij ons geen twijfel of de stemmen, die zich voor het behoud der geoctroyeerde of gepriviligiëerde makelaardij z_len verheffen, zullen zeer gemakkelijk te tellen zijn. Maar tegen de toepassing van het beginsel bestaat bij ons een zeer gewigtig bezwaar, te weten, dat de ontwerper te veel is afgeweken van het oorspronkelijk begrip, dat aan zijn werk tot grondslag strekte. Makelaars worden namelijk naar de nieuwe regeling gewone lasthebbers. leder, die het wil, kan zich den titel toeëigenen; ieder die het wil, kan thans makelen. Het verschil tusschen den beunhaas (in het dagelijksch leven oneigenlijk commissionair genaamd), en den makelaar houdt op. Maar daarvan moet dan ook het logisch gevolg zijn, dat alle privilegiën, die men in strijd met het gemeene regt tot nu toe aan den geoctroyeerden makelaar toestond, vervallen moeten. leder die er zijn werk van maakt op naam en voor rekening van anderen, tegen genot van zeker loon, handelingen af te sluiten, moet als gewoon lasthebber worden beschouwd, die de bepalingen van het burgerlijk wetboek omtrent lastgeving ten zijnen behoeve kan inroepen, maar aan den anderen kant er ook aan onderworpen is. Wil men nu den toekomstigen makelaar verpligten een dagboek te houden, niemand zal daartegen iets kunnen inbrengen. De noodzakelijkheid van zoodanig voorschrift spruit meer voort uit de onvolledigheid van art. 6 wetb. v. kooph., dat een zeer onwelsprékend stilzwijgen bewaart omtrent handelingen, die men voor of namens anderen verrigt. dan uit de eigenaardige betrekking van makelaar. Wil men verder den makelaar verpligten desgevorderd aan de partijen, die hij tot elkander brao-t, een koop- of sluitbneije at te geven of een uittreksel van hetgeen zijn dagboek omtrent de verrigte handeling behelst • wie zal het wraken ? Zelfs gelooven wij niet, dat er redelijkerwijze iets tegen in te brengen is, dat de makelaar de monsters van het verkochte goed tot de volbragte levering zal bewaren. Want dat alles betreft verpligtmgen, die op den tusschen-handelaar worden gelegd en die hg zich om de wüle van het vak.dat hij uitoefent, moet getroosten. Maar voor rooverre die verp igtingen in liet ontwerp tot bron worden verhevln van regtra, die het jus commune met kent en daarmede zelfs strHde&gt;f, moeten wij onze afkeuring te kennen geven. Wanneer dan ook b. v. tij verschil over de identiteit van Ct verkochte met het geleverde, de identiteit van het monster moet geacht worden vast te staan, mdien de makelaar dit beweert of zelfs onder eede bevestigt, dan kunnen wij ons daarmede evenmin vereenigen als met het stelsel, dat wij elders in dit ontwerp vinden, namelijk dat de regter het boek van den makelaar door den dood bevestigd of&apos;desnoods met eede gesterkt, als bewijs kan aannemen tusschen partijen ten aanzien van de verschillende punten in art. 6 van het ontwerp omschreven. Waarom toch aan het boek des makelaars of aan zijn eed zoodanig gewigt toegekend ? Waarom meer gewigt gehecht aan het bezworen woord van den makelaar, dan aan dat van den gewonen lasthebber? Waarom afgeweken van den gemeenen regel, dat één getuige geen getuige is en dat dus de verklaring van dien éénen persoon geen bewijs in regten oplevert ? Men zal welligt zeggen: de tusschenhandelaar heeft geen belang bij den uitslag der zaak; hij verdient dus alligt vertrouwen. Het kan in sommige gevallen waar zijn, maar het is niet minder waar, dat de algemeene burgerlijke wet wraking toelaat van getuigen, die een regtstreeksch of zijdelingsch belang hebben bij de zaak eu daardoor het beginsel huldigt, dat slechts zoodanige personen, die hoegenaamd geen belang hebben bij den uitslag der procedure, ïn regten geloof verdienen. En toch vordert de wet de verklaringen van twee zoodanige getuigen. Waarsm nu zou dit anders zijn moeten bij den tusschenhandelaar, die door zijne contractuele verhouding tot beide of één der partijen ïn zijne verklaringen zeker niet zoo volstrekt onpartijdig is als de derde, die in geenerloi betrekking staat tot de litigerenden ? Dit is echter niet het eenige bezwaar, dat tegen art. 6 van het ontwerp is aan te voeren. Er is meer. Volgens onze tegenwoordige wetgeving bezitten wij: l&quot;. Makelaars, dat zijn door het plaatselijk bestuur aangestelde tusschenhandelaars (art. 62 W. v. K.). 2°. Tussehenhandelaars niet alzoo aangesteld, wier handelingen geen verdere gevolgen hebben dan die nit de overeenkomst van lastgeving voortspruiten (art. 63 W. v. K.). 3*. Commissionairs, die op eigen naam of firma, maar op order en voor rekening van een ander daden van koophandel yerrigten (art. 76 W. v. K.). 4°. Commissionairs, die in naam van hun lastgever handelen, wier regten en verpligtingen geregeld worden door de bepalingen van het burg. wetb. onder den titel van lastgeving (art. 79 W. v. K.). Volgens het ontwerp vervallen de door het plaatselijk bestuur aangestelde tusschenhandelaars. Die hierboven sub 2°. zijn genoemd, worden regel. Wij behouden de op eigen naam of firma handelende commissionairs, zoo ook de commissionairs, die in naam van hun lastgever handelen. Vragen: zullen nu ook laatstgenoemden de voorregten genieten, die de makelaars volgens het ontwerp deelachtig worden ? Zal nu ook het boek Tan den commissionair, die den naam zijns eommittents h_ift genoemd, door den dood bevestigd of met eede gesterkt, door den regter als bewijs kunnen worden aangenomen? Volgens art. 79 Wetb. v. Kooph. zal dat niet kunnen geschieden. Maar naar het gezond verstand zou het moeten kunnen geschieden, want er zal geen verschil bestaan tusschen den nieuw ontworpen makelaar en den commissionair, die in naam van zijn lastgever is opgetreden. Beide zijn tssschenhandelaars; beide sloten op naam en voor rekening van een ander, tegen gejvst van provisie, eene handeling af; kortom, juridisch beg__x&gt;&lt;iwd zijn de personen identiek. Waarom zullen hunne handelingen nu ook niet identieke gevolgen hebben? Behoudt men das het ontworpen art. 6 en tevens art. 79 ¦nr y. K., dan zal tusschen de bepalingen der wet naar woord enset-st eene tegenstrijdigheid ontstaan, die tot vele procedures aanleiding zal geven en die te vermijden ware door vast te houden aan het stelsel, ir,l art. 63 en 79 van het tegenwoordig Wetboek van Koophandel neergelegd, dat inderdlad hitzelf^ is als het th__ door ons aanbevólene: volledige vrijheid, WW dan ook geene aedere 0f meerdere regten dan de wet aan isder geeft; geen privilegie van den conimercièlen lasthebber,, du m de volbrenging van &lt;_,•) gegeven last de bron vindt van wn..bestaan, Wen den fufgerregterlijken lasthebber, die slechte nn en dan, wanneer de omstandigheden daarheen Jaden, «la mandataris optreedt. Vindt dit systeem bijval bij regering en verte, Xwoordiging, dan vervalt het htffiMige. het weifelende, dat in de nieuwe voordragt cti&amp;vmm&apos;aanwezig Ss en #n tevens de antinomie roet all- 7a &quot;• v. &amp;.a)iadoor het ontwei-j? in het leven wordt geroepen. Deze stad inde riet ware m wel te voorkomen, door ook aan den commissionair , die namens zijn lastgever optrad, bij vemhil tusschen de partijen, .&amp; hij tot elkander bragt, de regten te schenken, die ie» makelaar, m het ontwerp worden toebedacht, maar tegen ««danig middel van herstel zouden «rader te regt alle gronden kunaeg wprden aangevoerd, die wij hierboven tegen het voorschrift *«: _rt. 6 in het KQiddenjragteß, ________^==- —==__</p>
</text>
