<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INSTITÜTION SUPÉRIEURE DE DEMOISELLES, dirigée par MADAME WAELES, a. GOOESBERG prés de BONN. Le semestre d&apos;hiver commence le 5 Octobre. (20486) &quot;HOEKS DRËNTDË. Te Smilde, provincie Drenthe, worden uit de hand TE KOOP aangeboden: ruim SOO BUNDERS bijeen gelegen VELD- en TURF VEEN, waaronder 25 Bunders uitmuntend aangemaakte BOSCH- en BOUWLANDEN, met de daarop staande GEBOUWEN. Die Gronden zijn uitnemend voor Cultuur geschikt, gelegen aan een Vaarwater, en in de nabijheid van den in aanleg zijnden Spoorweg van Groningen naar Meppel. Informatien met franco Brieven of in persoon te bekomen bij Mr. J. L. TONCKENS, Notaris te Hoogeveen. (21087) iÖDELMAIEL Wordt gevraagd op eene IJZERGIETERIJ in Gelderland een TIMMERMAN, het MODELMAKEN grondig verstaande en goed kunnende Teekenen, om tevens als Meester op te treden. Adres met Franco Brieven, onder Lett. D., Bureau Handelsblad. (21088) een HUIS of BOVENHUIS, tegen den Huurprijs van circa ƒ7OO. Opgaaf van juisten stand en prijs gelieve men te bezorgen met franco Briefjes onder Letter R. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (21096) C. VAN RINSUM J&quot;. berigt, dat van de Negotiatie, groot ƒ 300,000, door hunne tusschenkomst, in September 1866 gesloten, ten overstaan van den Notaris J. G. JAGER alhier, op heden zijn uitgeloot VIJF AANDEELEN, en wel N°. 14, 94, 155 162 en 207, welke van af 1 September o. k., ten hunnen kantore , alwaar tevens de COUPON N°. 3 zal worden betaald, ter aflossing kunnen worden aangeboden. Amsteedam, 19 Augustus 186 S. (21048) TAPPERIJ EN SLIJTERIJ. Op eene der drukste grachten wordt TE KOOP gepresenteerd: eene florissante TAPPERIJ» en SLIJTERIJ, die een ruim burgerlijk bestaan oplevert, het Huis voor een matigen prijs te Huur. Adres franco onder lett. T.8., bij A. HOOGENBOOM, Boekh.in do Reestraat. (21054) Bij DANNENEELSER te Utrecht is verschenen : DE OFFICIER VAN GEZONDHEID van het Nederlandsch Indisch Leger EN ZIJÜE OPLEIDING aan de Kweekschool voor Militaire Geneeskundigen te Utrecht. Door E. W. A. LUDEKING, Officier van Gezondh. le kl. van het Ned. Ind. Leger. Prijs 50 CENTS. (21052) FRANSCH, ENGELSCH, HOO6DUITSCH. CONVERSATIE. HANDELSCORRESPONDENTIE. GEHEEL PRACTISCH Onderwijs&quot;a/l perMaand, Twee Lessen per Week. Privaat-aanleering tegen matige voorwaarden. Adres franco Bureau Handelsblad, motto Talen. (21091) goud- m zTlver-kashöüdërïjT Dooi- voortdurende ziekte wordt ter OVERNEMING aangeboden: Eene COUO- en KII.VERK.ASUOU HI.RM, op het beste gedeelte der Kalverstraat. De aanwezigo Goederen zullen tegen taxatie, de Winkelopstand, enz. tot billijken prijs berekend worden. Adres Brieven Franco onder motto ZILVER, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. (21p64) JOH. NÜMAN EN ZOON debiteren met ongemeen succes: I. LYELL (SIR CHARLES). De Geologische Bewijzen voor de Oudheid van het Menschelijk Geslacht en Aanmerkingen op de Leer van het ontstaan deisoorten door verandering, uit het Engelsch . door F. C. WINKLER, met vele Houtsnêe-flguren, royaal B°. ƒ7.80. 11. JOHN CUMMING. Het Leven en de Leer van onzen Heiland, uit het Engelsch, in één deel compleet, gr. B°. ƒ 5.80. 111. C. HOOYER. Oude Kerkordeningen der Nederl. Hervormde Gemeente en het Concept-Reglement op de Organisatie van het Hervormde Kerkgenootschap in het Koningrijk Holland, met Inlichtingen voorzien, gr. B°., ingenaaid, ƒ 5.50. Idem in keurig linnen band, ƒ 6. (19957) VERMEIM VI STEKEN TEE VERTALING IN HET ENGELSCH, DOOR J. N. VALKHOFF, t , Leeraar in de Fransche en Engelsche Taal-en Letterkunde aan de. Hoogere Burgerschool te. Breda. (^f B-*l uitgave H. NIJGH. P»! 3 80 Cents. . - .. -z- .r^^Ci^wwTv -¦wiöfTr^-A-xxxTr-.&apos;rx/Trx ynr.YT&lt; yxkx-xtGï</p>
</text>
