<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>»e COMMASfMST KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) NEEMT GELDEN IN DEPOSITO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen 0 2V2 0&apos; 6 0 » ¦¦¦ lh &quot; 1 maand * 31/2 &quot; 1 jaar 0 ... ü 1 FAILLISSEMENT^ Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Vacantie-Kamer, van den 18den Augustus Achttienhonflerd Acht en Zestig, is JOHANNES HILLEBRAISD, van beroep Smid en Kagchelmaker en Verkooper van elders vervaardigde voorwerpen, wonende Langebrngsteeg, A 58, te Amsterdam, verklaard in staat van Faillissement met bepaling van den aanvang van hetzelve op den 18den Augustus 1868, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. B. J. PLOOS VAN AMSTEL, lid der gemelde Regtbank, tot Regter-Commissaris, en van Mr. M. F. DE MONCHY, Advocaat, tot Curator. ?,.•. Tevens worden de Schuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Donderdag den Derden September Achttienhonderd Acht en Zestig, des namiddags ten half Twee ure, in het locaal der Eerste van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam; terwijl de Schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen uiterlijk vijf dagen te voren in te leveren bij den ondergeteekende, wonende Keizersgracht bij de Huidenstraat, XX 298. Amstehdam, 19 Augustus 1868. De Curator in het Faillissement, (21067) M. F. DE MONCHY. ~~Het Administratie-Kantoor voor Amerikaansche Spoorweg-Aandeelen , gevestigd te Amsterdam, onder directie van GEBROEDERS BDISSEVAIN en GEBROEDERS TELSEIRA DE MATTOS, adverteert, dat het TIENDE Dividend, van door hetzelve uitgegeven Certificaten voor Aandeelen Illinois Central Rail Road Company (voor de Uitdeeling van Vijf Dollars in geldswaarde en Acht Dollars in Aandeelen op ieder Aandeel van Honderd Dollars, den lsten Augustus 1868 in New-York voldaan) alhier zal geschieden voor beide Uitdeelingen, tegen inlevering van het Dividendbewijs N°. 10. bij het Administratie-Kantoor Keizersgracht RR 204, Maandag en Woensdag van iedere week, met overlegging van lijsten, die tot dat einde bij de Boekhandelaars SCHOONEVELD &amp; ZOON verkrijgbaar zyn, waarna de betaling van het geldelijk bedrag, twee dagen later, Woensdag en Vrijdag van iedere week, bij de ASSOCIATIE-CASSA&apos; zal volgen. Voor de Certificaten van Tien Aandeelen met ƒ 79.15 00 n 0 Vijj 0 0 0 39.57^ 00 11 0 Een 0 &apos;I 11 7.91 J En te Londen bij de Heeren RÖBERT BENSON &amp; C°. met £0.2.7 per dollar. NB. Volo-ens berigt per Telegraaf uit Londen, van de Heeren RÖBERT BENSON &amp; CO., Agenten van de Illinois Central Rail-Road-Ooinpany worden de Aandeelen voor het dividend van 8 pCt. niet voor Maandag 24 Augustus in Londen verwacht en zal daardoor de afgifte van het Stock Dividend alhier, vermoedelijk eenige dagen vertraagd worden. (21053) RUSSISCHE LOTEN 1864—1866. Een getrouw Lezer van de Prijs-Courant tracht te vergeefs zich reden te geven voor de steeds dagelijks voortgaande onzinnige rijzing van bovengemelde Loten. Terwijl de Beurs in bet algemeen kwijnt, en zoowel de overige RUSSISCHE FONOSEN als OOSTENRIjfcSCHE LOTEN ver BENEDEN pari staan. Is dat alleen om die luttele kans van een grooten Prijs? Immers heeft men het geluk om bij Aflossing Uitgeloot te worden, dan betaalt men f3O a ƒ4O toe , en de Rente die men maakt is even 3 pCt., daarbij komt dat er sints lang eene derde Loting-Leening te wachten is, die als zij komt 1 de andere minstens ƒ3O a ƒ4O zal doen vallen. Wie djg verstandig zijn wil. Verkoope tijdig zijne RUSSISCHE LOTEN voor OOSTENRIJKSCHE LOTEN als hij volstrekt eene Loterij verkiest; anders voor hetgeen vrij wat voordeeliger is in Oostenrijksche Fondsen, die na de finantiele regeling eerlang rijzen moeten, of wel in Geconsol. St, Paul en Pacifie Spoorweg, die in verhouding 20 pCt. TE LAAG staan; of iets dergelijks waarbij men in ieder geval hooge Rente maakt. (21062) Men haadsle eer het te laat is om zich te berouwen, &quot;NEDERLANDSCHE^ HANDEL-MAATSGHAPPIJ. VEILING te ROTTERDAM op VRIJDAG 28 AUGUSTUS 1868, van: 273 PAKffl JAVA TABAK. Amsterdam, 14 Augustus 1868. (20591) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het BESTUUR berigt, dat de aangekondigde VERGADERING op 31 Augnstua e. k. zal gehouden worden in ket locaal de Vereeniging, Warmoesstraat, des Avonds tedat&amp;ldeAßEWlizEN VAN TOEGANG tot die Vergadering verkrijgbaar zullen zijn ten Kantore der Maatschappij op 28 en 29 Augustus e. k., van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 Ure. vooc Houders van volgefourneerde Aandeelen oj&gt; naam of van voorloopige Bewijzen van Aandeel teeen vertoon van die Stukken, an voor Houders vanjAandeelen in blanco, tegen tijdelijke nederlegging van deze ten Kantore voormeld, dat aldaar de punten van behandeling ™or de Aandeelhouders zullen ter visie liggen en verkrijgbaar rijn van 21 tot 29 Augustus aanst van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 Ure, en dat formulieren van volman, tegen betaling van ƒ 1.50 op 20 Augustus en de volgende dagen verkrijgbaar zijn ten Kantore van den Notaris CLAASEN, Heerengracht bij de Doopsgezinde Kerk, JJ 427, uiterlijk 29 Augustus ter Verificatie moeten worden ingeleverd. Het Bestuur brengt Merbij in herinnering de bepaling der Statuten, dat alleen stemgeregtigde Aandeelhouders als Gemagtigden arorden toegelaten Amstebdam, Het Bestuur: 19 Augustus 1868. JITTA, President. ». XV. H. RUTGERS y. ROZENBURG (21008) Direcleut&apos;Secretaris. -^rATVAN OS, H. H. BREUKÊRMAN en P. BAAIJ , Makelaars, zullen op Maandag 31 Augustus 1868, des avouds ten 6 Ure in het Lokaal de Brakke Grond, in de Nes te Amsterdam. ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN, in veiling brengen: N&quot; 1 Een HUIS en ERVE, op de Geldersche Kade bij de Nieuwmarkt te Amsterdam, K 420, Kad. Sectie G 2P, 1967, waaronde*; üich bevindt een ruime Pakkelder, met in2an&lt;* aan de straat. „__.„ S?°2. Een HUIS, raet Open PLAATS en ERVE, on d« Reguliersgracht bij ie Printengracht te Amsterdam, AA 503, Kad, Sectie J N°. 2582. N&quot;. 3. Eene BOUWffIANSWONING, met SCHUUR . ERVE «a MOESGROND, gelegen onder de gemeente Ouder-Amstei, aan den straatweg van Amsterdam n^ar Utrecht, nabij de Duivendrechtschebrug, Wijk C N°. 218 en 218«, Kad. Sectie B N&quot;. 241 j te zar men groot 7 roe&lt;len. , N 8 1 en 2te beïigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure en N°. 3 dagelijks, behalve de» Zondags. De Bewijzen van Eigendom ca de \ eilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags, fer lezinsr zijn ten Kantore van boyengenoemden Notaris, op de Prinsengracht over bet Paleis van Justitie te Amsterdam. (18909) Het BESTUÜE van het Genootschap PICTVRA berigt, dat bij de CITLOTING van SCHILDERIJEN on den 15den Augustus 11., op de onderstaande AANDEELEN de nevenstaaude PRIJZEN zijn gevallen ; .ils op Aandeel. Catal. Nnmmer: Aandeel, Catal. Nummer. . jj». 423 prij« N°. 48 N°. 310 prij^ Jf9-157 en 158 „ 462 * 0 135 0 48 0 » Vj\ , 293 0 0 69 &quot; 355 » u 181 I , 137 &apos; &quot; 12S » 286 &apos;/ 0 88 22 # » 69 - 0 174 0 0 117 336 &apos; &quot; 107 * 426 &quot; &quot; 123 199 0 0 138 &gt; 496 « 21 &apos; 54 0 0 126 _ 0 290 * *\U *De Prijzen kunnen dagelijks, bij teruggave van de Aaa; j aan het Locaal worden ontvangen. Gros™ , 17 Augustus 1868. Namens net Bestuur voornoemd : *• &quot;E W*&quot;, L. S,</p>
</text>
