<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 19 Aug. .De Presse zegt, dat de aanstaande zitting der landdagen in meer dan een opzigt de toetssteen zal zijn voor het deugdelijke van het dualistische en partewentaire stelsel; het blad noodigt alle voorstanders der constitutie aii, pra zich tegenover de tegenstanders der grondwet, de feudaïën, cleïicaieiï en natjonajeq, zoo krachtig mogdük te wapenen tot handhaving der-verkregen «&quot;&quot;&quot;heden, — Het gehoorveest des Keizers isvglsfeeu óp&apos;_b&apos; èfpi&apos;uikol-jko wijze gevierd. • h - &apos; — Uit wordt geschreven, dat dePorteuit Scutari zeer zorgwekkends berigten heeft ontvangen; iïi Albanië scheen de&apos;vijandschap/ &apos;tuss&apos;cljén de Christenen, bopaal- delijk de Mirditen, en de Mabomedanen tot eenen openbaren strijd te zullen o verslaan; dien ten gevolge was de Turksche landvoogd in Albanië aangeschreven, om met kracht te werk te gaan en te verhoeden, dat het er tot jammerlijke uitersten kwam.</p>
	<p>De gelastigde der Eumeuis&apos;-&apos;.ie redering, die gekomen was om haar van de verdenking aan medépligtigheid aan de jongste onderneming tegen Bulgarije te zuiveren, is weder uit Konstantinopel vertrokken; hij scheen zeer voldaan over de uitkomst zijner zending.</p>
	<p>BEELIJN, 20 Aug. (des Ochtends). De Pruisische gezant te Parijs, graaf v. d. Goltz, heeft, naar men in diplomatieke kringen verzekert, besloten zijne betrekking neder te leggen, om redenen van gezondheid. Als zijn vermoedelijken opvolger noemt men den Prins von Beuss, thans gezant te Petersburg, die vervangen zou worden door den voormaligen gezant te Dresden, den Heer v. d. Schulenburg- Priemern.</p>
	<p>— Men verzekert, dat de ex-Hertog Adolph van Nassau zijn ontslag heeft aangevraagd als generaal der cavallerie en chef van het Westphaalsche Uhlanen regement N°. 5 bij het Pruisische leger. — Volgens de Neue Preuss. Zeitung is er thans geene sprake van eene herziening van de militaire wetgeving; eerst wanneer het strafwetboek voor Noord-Duitschland gereed zal zijn, bestaat het voornemen om ook het militaire strafwetboek te herzien.</p>
	<p>— De verschillende wapenfabrieken in Pruisen houden zich tegenwoordig bezig met het vervaardigen van naaldgeweren, ten einde die militaire corpsen van het Noord- Duitsche Bondsleger, welke tot nu toe met het oude geweer gewapend zijn, van naaldgeweren te voorzien. — Volgens een onzer bladen zijn tusschen de Pruisische en de Nederlandsche regering op dit oogenblik onderhandelingen aanhangig over net aansluiten van den Oldenburg- Bremer-spoorweg aan het Nederlandsche spoorwegnet. Die verbinding zou door het maken van een spoorweg tusschen Niéuwe-Schans en lhrhove tot stand gebragt worden. — De sluiting van het postverdrag tusschen Pruisen en Nederland wacht hoofdzakelijk nog slechts op de bepaling van den termijn, waarop het in werking zal treden en de formaliteiten der onderteekening. — De vereeniging tot opleiding van den werkenden stand te Karlsruhe gevestigd, heeft zich afgescheiden van de algemeene Duitsche arbeiders-vereeniging. Een Frankforter blad had als reden daarvan opgegeven, dat de Badensche vereeniging dit gedaan had onder den invloed der nationaal liberale partij. Dit wordt evenwel thans uit Karlsruhe tegenfesproken, onder medodeeling dat men aldaar tot die afscheiing om geene andere reden is overgegaan, dan omdat de Badensche vereeniging niet te doen wil hebben met de democratische propaganda, waartoe door sommigen van de algemeene Duitsche vereeniging misbruik is gemaakt. — Volgens de berigten nopens den oogst in de provincie Pruisen heeft het wintergraan over het geheel eene matig bevredigende opbrengst geleverd, maar het zomergraan is meer oï&apos; minder ongunstig uitgevallen. Uit Litthauen en Masurin zijn de berigten omtrent den oogst meestal ongunstig , de aardappelen evenwel stonden er goed en men verwachtte daarvan een bevredigenden oogst, indien die verwachtingen niet door aanhoudend nat weder worden verijdeld. — Van Petersburg tot het station Bologowo (42 mijlen van Petersburg)) langs den Nicolaï-spoorweg, staan de wouden met geringe tusschenruimten in brand. Het station Grjadyis geheel door vuur omgeven. Er zijn daar detachementen troepen aangekomen. Bij de stations Malaja—Wyschera (22 mijlen van Petersburg) en Grjadninskaia staan insgelijks groote woudstreken in brand. Ook bij Wyschne- Wolotschock (50 mijlen van Petersburg) is dezer dagen brand uitgebarsten. Naar luid van berigten&apos;van ooggetuigen staan J?x -_. eouve™eirei-t Twer de bosschen der districten üstaschkow_, Staraja-Eussa, Demjansk, Wyschniwolotschok en Cholm m vlammen. De regen, welke in den laatsten tijd was gevallen, heeft wel de atmospheer bekoeld, maar den brand met doen afnemen.</p>
	<p>_RANZFOBT,I9Aug., (Part.Corr). Uit Munchenwordt gemeld, dat Prins Fredenk der Nederlanden, op zijne reis naar Zwitserland, dezer dagen op het kasteel Hohen Schwangau aan de Koningin-moeder van Beyeren, eene Pruisische Prinses, een bezoek heeft gebragt Uit Homburg verneemt men, dat de stedelijke overheid al het mogelijke heeft gedaan aan den Koning van Pruisen eene. schitterende ontvangst te bereiden. Niet minder onderscheidde zich m dit opzigt ook de administratie van het Kurhaus Zn had een groote zegeboog doen oprigten met het opschrift: #Vom Felz bis zum Meer,&quot;het veelbeteekenend devies der door den tegenwoordigen Koning van Pruisen gestichte orde van het Huis Hohenzollern. De wedrennen yan het Bheinische Eenn-Verein, welke Zondag op de vlakte bij het Stadtwald alhier zullen beginnen, lokken weder eene groote menigte vreemde bezoekers naar Frankfort. In de groote hotels zijn de meeste vertrekken besproken. Het gedeelte der souvereiniteit, hetwelk den hertog van Hessensedert zijn verdrag met Pruisen is overgebleven, sluit nog in, naar thans blijkt, het regt om Waldecksche graven en gravinnen te creëren, daar hij de morganatische echtgenoot van zijn zwager Prins Nicolaas van Nassau&quot;tot gravin heeft verheven. Prins Nicolaas,een man van 36jaren,.van innemend voorkomen, is aan het Pruisische hof zeer gezien. Hij gaf in het jaar 1867 blijk van een bekwaam onderhandelaar te zijn van zijn hertoglijken broeder. Tot dank werd hem bij het schadeloosstellings-verdrag van 6 Dec. 1867, van Pruisen eene apanage van jaarlijks 18,000 guldens verzekerd. Hierdoor werd de prins van zijn broeder onafhankelijk. Uit Kissingen wordt gemeld,dat de groothertog van Saksen Weimai&apos; a}daar is aangekomen, ten bezoeke van den Keizer en de Keizerin van Rusland. Te Bapperswyl is den 16den het Polengedenkteeken onthuld. De deelnemers aan het feest -\varen 400 in getal, waaronder 24 dames. Graaf Platen hield de feestrede en werd beantwoord door Poolsche, Duitsche, Zwitsersche en Fransche redenaars, onder welke laatsten een afgevaardigde van het blad le Siècle. Het feest werd besloten door een gastmaal, waarbij weder vele redevoeringen gehouden werden; de belangrijksten waren die van den Franschen geschiedschrijver Martin, den Hongaarschen generaal Perezel en den Duïtsphen&apos; diphter K&apos;nkcly die er zich vooral op toelegde om verzoenende toonen tusschen Dvülspliland en Polen aan te slaan, en zeer veel bijval vond, Uit Chambéry wordt gemeld, dat het onweder, hetwelk aan den straatweg en den nieuwen spoorweg over den Mont Cénis groote schade heeft veroorzaakt, insgelijks de telegraafgeleiding in die rigting aanmerkelijk heeft beschadigd.</p>
</text>
