<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ten gevolge van ziekelijke omstandigheden, wordt ten spoedigste gevraagd door een Winkelier in LAIEIS II STOFFER een solied JTOKG MENSCH, geheel met het vak bekend, P. G. en geschikt om des noods den Patroon te vervangen, en zoowel zich met den verkoop als het bijhouden der gewone boeken te belasten. Men verlangt diensvolgens bij reflectie eigenhandig geschreven brieven met opgave van ouderdom, tegenwoordige betrekking en wat meer noodig is. Terwijl de conditien, salaris, enz. bij nadere bespreking kunnen worden geregeld en voor den reflectant niet onvoordeelig zullen zijn. Brieven franco lett. X. bii J. MADO, Boekh. te Utrecht. (21161) In eene Fabriek te Amsterdam wordt gevraagd een PORTIER, tegen een loon van ƒ 9 per week. Brieven franoo onder lett. P. aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, te Amsterdam. (21165) Voor eene sints jaren bestaande Winkelzaak wordt a 5 pCt. TER LEEN GEVItAAG» ƒ 2600, tegen ïnaandelijksche aflossing, op nader te bepalen conditien. Voor zekerheid wordt ingestaan. Brieven franco onder N°. 228 aan het Advertentie-Bureau van G. J. THIEME te Arnhem. (21166 &quot; EEN BULHPOTHBim,- P. G., van goede getuigschriften voorzien, wenscht I°. November te Amsterdam geplaatst te worden. Brieven franco letters B. C. bij GEBROEDERS VAN DER HOEK, Boekhandelaren te Leiden. (21162) Voor OgJRERS OP JAVA woonachtig, welke hunne kinderen voor onderwijs naar Holland wenschen te zenden, BESTAAT er tegen Mei 1869 GELEGKNHËÏE», dezelven, hetzij 2 of 3, te doen opnemen bij eene fatsoenlijke Familie van de P. G., op een gezond en aangenaam gelegen dorp in de provincie Gelderland, waar goede Jongensen Meisjesschoolen zijn, en bij welke Familie men verzekerd kan zijn de Kinderen niet alleen liefderijk zullen worden behandeld, maar ook voor hunne zoowel zedelijke als stoffelijke opvoeding de &quot;uiterste zorg zal v/orden gedragen. De Hoer EVERWIJN MEIJER, Apotheker te Amsterdam, is bereid de noodige Informatien daaromtrent tegeven.(2Hs6) iraEÏJOTfiiiw.~ Tegen primo September of later wordt GEVEAAGD een fatsoenlijk Burger Meisje, P. Cr., om als KINSSEKJUB&apos;- VROSJ W in eon niet groot Gezin behulpzaam te zijn en mede in de Huishouding te adsisteren. Er zal alleen gelet worden op diegenen, die in eene dusdanigo Betrekking werkzaam geweest zijn en goede getuigenissen kunnen produceren. Aanbiedingen, liefst met opgaaf van vroegere betrekking, worden franco onder de Letters K. J. ontvangen bij den Boekhandelaar J. G. LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. . (21117) Er wordt GEVRAAGD als HUISHOUDSTER om dadelijk in Betrekking te treden: Eene fatsoenlijke £Uf- VfiOßWj niet beneden de 35 jaren, bij een Weduwnaar met vier Kinderen, nog alle Schoolgaande. Vereischten zijn Prot. Godsdienst, opgeruimd humeur en beschaafde manieren. , Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. Z. V. bij do Boekhaa delaars ZEELT bn VOS, Leidschestraat, Amsterdam.; (21120) Een JONG MENSCH, oud 26 jaren, wenschte gaarne in eene Zaak te komen, onverschillig in welke plaat 3, doch liefst waar gelegenheid bestaat zich later te kunnen AS» ÜiOCiEREJSI. Franco brieven worden ingewacht onder Letter N. bij den Boekhandelaar en Leesbibliotheekhouder G. GILLISSEN, te Middelburg. (21118) Men VERLANGT tegen 1 November e. k. eene bekwame H.ÏKÖERSIES», P. G., tusschen de 20 en 25 Jaren, goed kunnendo Naaijen on Mazen en met de Wasch omgaan. Loon ƒ 60. Zij, die lang in zoodanige Betrekking werkzaam zijn geweest, hebben de voorkeur. Adres franco Lett. U. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601 te Amsterdam. (21116) Eene JUFVROUW tusschen de 25 en 30 jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst als HUISHöCöSTEB, als Kinderjufvrouw, ter adsistentie in de Huishouding of iets dergelijks. Sedert driejaren is zij in zoodanige Betrekking werkzaam geweest, waar da beste informatien van haar kunnen worden ingewonnen, Er zal meer worden gelet op eene fatsoenlijke behandeling dan op een hoog salaris. Brieven franco onder Lett. A. H., bij den Boekhandelaar H. DE HOOGH, Nieuwendijk, L 74, te Amsterdam. (21182) In een MAGAZIJN VAN TAPPISSEEIEN wordt gevraag&quot;l eene allezins fatsoenlijke WBJVJHEI^JUffVSSOBWjva de P. G., geschiktheid liebber.de met een gedistingueer publiek to kunnen omgaan. Bekendheid met de routine in den winkel, is vereischte. Reflecterenden adresseren zich met opgaaf hunner tegenwoordige of vroegere betrekking, ouderdom en waar informatien te bekomen zijn, per Franco Brieven onder Lr. T. T., bij.den Boekhandelaar 0. L. BRINKMAN, Hartenstraat, LL 193, te Amsterdam. Zij, die in geen winkel geweest zijn, komen niet ia aanmerking. (21173)</p>
</text>
