<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 20 Aug. Naar luid van den staat der Bank van Londen is vermeerderd de portefeuille met £24,428; verminderd zijn de rekening-courant der schatkist met £ 224.596; munt en muntmateriaal met £ 65,528; de rekening-courant van particulieren met £34,495; de circulatie der &quot;billetten met £ 287,850. FREDRIKSHAVN, 20 Aug. Een Engelsch stoomschip is op de noordzijde van Skagen gestrand. De lading bestond uit steenkolen. Nadere berigten ontbreken. Een stoomschip is onmiddelijk ter adsistentie vertrokken. PARIJS, 20 Aug. Volgens den bekend gemaakten staat van de bank zijn vermeerderd: mant en muntmateriaal met 22&apos;/s millioen, de portefeuille met 574/s millioen, do beleeningen met 6 millioen, de rekening courant der schatkist met 791/3 millioen, dio van particulieren met 20 millioen. Verminderd is de circulatie der billetten met 22 millioen.</p>
	<p>LONDEN, 20 Aug. Talk in loco 44, Oct—Dec. 44.9 a 45. — Tin: Straits £ 93 a 93.10, 25 ton verkocht. — Zink £20 2V2- — Koper lager.—Van Tarwe zijn 5 ladingen aangebrand; en 26 ladingen aangeboden; de vraag is geanimeerd&quot; — Eene lading Rogge van de Zee van Azof is verkocht tot 32.3 voor Engeland. — Tabak: De veilingen van Amerikaansche zijn tot vaste prijzen afgeloopen; Java Tabak zeer vast en hooger. LONDEN, 20 Aug. Koffij met goede toevoeren; in de heden gehouden veilingen was tamelijk vraag. —¦ Stater fiaauw; de veilingen zijn gedeeltelijk lager afgeloopen; twee ladingen Cuba Móscovados zijn verkochtitot _3.d a 23.6 en 2 ladingen Havana N°. IU/a» J? *?* 25a20.3. LIVERPOOL, 20 Aug. Katoen: Verkocht 10,000 b. tot gesouteneerde prijzen. &apos; , ?,m, 2de depêche. Katoen onveranderd; omzet 12,000 b. ANTWERPEN, 20 Aug. Petroleum 511/2 a—.</p>
	<p>LONDEN. 20 Aug. (Slouoersen.. 3 pCt. Gecons. 933/4; 5 PCt. Braz. 1865 76%; 1 pCt. Ecuadoi- -; 5 pCt. Grieken I*&gt;7_. Dito Coup.—; 3 pCt. Mexic. 151/* a—; Dito 1864—, ___„H. Grea- 155 2 ECi Dito 3~ 5 Kto U%. -; N. G__ Landw. £—; 3 pCt Port. 1853/63 381/4; 3pCt.Dito „67* 38; 41/2 pCt. Rusland 1850 88; 3 pCt. Dito 1859 _ 5 pCt. Dito 1862 83V2-, Dito 1884 931/3; Dito 1866 _; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 667/8; 3 pCt. Spanje 341/2; 28/* pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1887 34; 5 pCt. Italië 513/4; 6 pCt. Turk. A. S. 383/8; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. _ito 1862 —, 6 pCt. Dito 1864231/ s; 24 P/s pCt. Dito —; 2% pCt. Ned. Cert. 577/8; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 711/25 *&gt;lto 188570i/8; 7 pCt. Dito 901/4; 8 pCt. Debent. Atl. _ Gr. Spw. (JE lüO) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 331/2. Fijn Zilver per once 603/8 p. WEENEN, 20 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Meta11.58.20; 5 pCt. dito Mei&apos;s £8 30; 5 pCt. Met. 1866 58.90; 5 pCt. Nat. 62.2.0; 5 pCt. Met. Zilver 1864 69.— ; Aand. 1854 77.20; Dito Credit Inst. 1858 136.25; Dito 1860 82.80; Dito 1884 93.80; Act. Cred. Inst. 207.80; Dito Lemb-Gzern. Spoorw. 187.— ; Dito Nat. Bank 729.-; Staats-Spoorw. Act. 244.40; Dito Noorder-Spoorw. 184.50; Dito Nieuwe Lomb. 180.20; Eng. Oostenr. Bank 160.50; Napoleons dür 9.28V2. Wissel: Londen 116.60; Hamb. 85.30; Parijs 40. 20 FRANKFORT, 20 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. MetalL 1866 5113,1*: Dito Nation. 53% ; Oostenr. Aand._ 1880 /d/3; Dito 1864 987/ g! Metalliek 1859 627/8; Cre_-Act. 215; 6 pCt. Amerika 1882 75% ;Dito 1885 731%!, 5 pU. Dito 1874 813/ s; 3 pCt. Spanje 1887 —; Paciticoami —, A. Russ. Leenïng-1 Ta___SJ% Kurkschawkow -.- Wissel: Londen &apos;k. %. 1191%; Weenen k. z. 103i/8; Amst. k. z. 100i/8 - PARIJS, 20 Aug. 3 pCt. Geconsol. opening) ;0^45; 3 pCt. Dtofslottf) 70.47%; Credit-Mob. (nouv.) 280; Dito Fr. Oost-Spw. 535; Cred. Mpb Espagnol 293; Mexic. Oblig. Gestemp. 147; 3 pCt. Spanje *%%&amp;¦££? ~&gt; 4 pCt. Russen 1837 337; 5 pCt. Metalliek 18ba¦ 320; 5 pOt. Italië 51.65; 5 pCt. Turk, Alg. Seh. 38.95; 6 pCt. &quot;f&amp;^Sm-g 3/m. -.-; Londen kort 25.20; AISID?/lï In,! 1^23/4PCt.DitO 32. BRUSSEL, 20 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 49% dito 1866 —; Oost. Cred.-Act. ; 41/ j pCt. België 101.15: 6 pCt. Amerik. 1882 73%. — Wissel Londen 25.17; Amst. 2U.—.</p>
	<p>AJNTWEEPEN, 20 Aug. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 495/8; 5 pCt. Nation. 53.r; Loten 1860 907.50; 4&quot;/_ pCt. Beleen 101.— ; 3 pCt. Spanje 31; 6 pCt. Amerika 1882 75; Turken37s/8. Wissel Londen 25.25; Amst. 211.50. jgg^&quot;Bovenstiar.de Telegrammen zijn resds in een gedeelte onzer vorige oplage opgeno_.e_.</p>
	<p>CALCUTTA, 17 Aug. 7 ffi Shirtiugs 51% ; 81/4 f dito 61/4; N°. 40 Mule Twist 53/4 slap; Katoen, Dhollera 18; Jute 187/ g; Salpeter 55/8; Wisselkoers op Londen 1.111/4; Vrachten 17.6. BOMBAY, 18 Aug. 7ffi Shirtings 5%; 81/4 ® dito 6%; N°. 40 Mule Twist 105/8; Katoen, Oomrawattee 220, er gaat niets om; Wisselkoers op Londen 1.11 s/_ ; Vrachten 26.6 sh.</p>
	<p>NEW-YORK, 20 Aug. (Slotkoersen.) Goud agio 437/8; Wissel op Londen in goud 1091/ s; 6 pCt. Amerika 1882 1131/ s; Dito 1885 111; 10/40ers Oblig. ; lilinois 142; Erie- Spoorweg 451/2. Katoen middl. 293/4. Petroleum Standard white te New-York 321/2-</p>
	<p>LONDEN, 21 Aug. (Middernacht). De passagierstram naar lerland op de lijn Chester-Holyhead is in botsing geraakt met een petroleum vervoerende goederentrein. De locomotief, de tender en drie rijtuigen eerste klasse van eerstgemelden trein werden vernield; drie-en-twintig passagiers zijn omgekomen; zij werden door de petroleum verbrand. Ónder &apos;hen bevond&apos; zich lord Farnliam; de anderen zijn onbekend. De lijken zijn in de kerk van Aborgeley ten toon gesteld. De machinist is gewond. LONDEN, 21 Ang. De telegrammen betreffende het spoorweg-ongeluk op de lijn Chester-Holyhead, loopen zeer uiteen omtrent het aantal dooden, dat verschillend wordt opgegeven, tusschen 10 en 29. Het vuur der locomotief veroorzaakte eeno ontploffing van de petroleum. Men zegt, dat lord Farnham vergezeld was van zijne echtgenoot en twee dochters.</p>
	<p>De schade door den brand in Northumberlandhouse veroorzaakt, wordt begroot op £30,000. LONDEN, 21 Aug. De mailstoomboot Scotia is te Queenstown aangekomen met berigten uit New-York dd. 12 Aug. jl. In Louisiana worden nog rustverstoringen gepleegd, tengevolge waarvan do minister voor oorlog, den Heer Buchanan, de bevoegdheid heeft verleend om zoodanig gebruik te maken van de nationale troepen als hij noodig oordcelen zal&apos;; laatstgemelden heeft echter verklaard nieuwe bevelen van de regering te zullen vragen, alvorens kracht van wapenen tegen de rustverstoorders te gebruiken. De wetgevende magt van Louisiana heeft een wetsvoorstel aangenomen, waarbij wordt verklaard, dat het organiseren van militaire magt zonder vergunning van den gouverneur van gemelden staat zal worden beschouwd als eene criminele misdaad. Te Bichmond is eene volksvergadering, door de conservatieven belegd, aangevallen door eene menigte negers; twee der laatstgenoemden zijn daarbij gedood. PARIJS, 21 Aug. De Moniteur bevat de decreten van 18 dezer, waarbij de markies de Banneville tot ambassadeur te Rome, de graaf de Comminges-Guitaud tot gezant te Bern, en de burggraaf de Laguéronnière tot gezant te Brussel worden benoemd.</p>
	<p>LONDEN, 20 Aug. Er werd eene lading Suiker verkocht van 450 vaten Trinidad a 23i/8 en 1000 kn. CubaMoscovados a 23/6 voor Engeland; 895 vaten Cuba tot 23/- a 24/6; 705 vaten Cuba a 24/- voor eene naburige haven. Eenekoffijlading van 2480 balen Rio tot onbekenden prijs. Eene lading Rijst van 700 ton Necransie a 107/8 voor het continent. LONDEN, 21 Aug. Suiker fiaauw, in eenigzins dalende stemming; zeilende dito met meer vraag. — &apos;Koffij gesouteneerd. — Rijst lusteloos , prijzen onveranderd. — Talk in loco 44.3, Oct—Dec. 44.9a45. — Friesche Boter 126 al 28.</p>
	<p>LONDEN, 21 Aug. Er zijn van Tarwe twee ladingen gearriveerd; de markt was stil&apos;; Haver met goeden handel iets beneden de prijzen van Maandag. Overige graansoorten onveranderd. De toevoer bestond uit 1860 quarters Eng., 7300 vreemde Tarwe, 50 quart. Eng., 70S0 dito vreemde Garst, 500 quart. Eng. en 77,190 dito vreemde Haver; Raapolie 31.6a32; Patentolio 33.6a34; Lijnolie 31; te Huil 30.6. De Indische en Chinesche mails zijn te Marseille, die van Bombay is te Suez aangekomen. De Holsatia heeft 359,111 d. uit New-York aaugebragt. LIVERPOOL, 21 Aug. Katoen: Tot betere prijzen zijn 15,000 b. verkocht. Geene aanvoeren. Gedurende de week zijn verkocht, 109,000 b., waarvan 13,500 b. op speculatie en 22,900 b. ter export.; de aanvoeren bestonden uit 19,200 b. en de voorraad is thans 510,250 b.; prijzen: Midd. Upland _OVo. Orleans lOS/4, Beug. 6_ en Dhol&apos;lerah 78/4 p. _________ : loooendo maftnci i_ DQ o.- .</p>
	<p>i&apos;ATU.ÏS . Sept. fr. 83.50-, 4 laatste maanden fr. 84.Ü5; 4 eerste maanden fr. 84.25. — Voorbop: loopende maand fr. 72. • Sept.—Oct. fr. 69.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 9! — • 4 laatste maanden fr. 89.50. — Meel 6 merten: loonendè maand fr. 72.25; Sept. fr. 66.-; Sept.-Oct. fr. 65.— ; 4 laatste maanden fr. 63.25; type Parijs loopende maand fr. 43.—. — Beetwortelsuiker 4dë soortN°. 12fr. 63.—.</p>
</text>
