<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>heeter is Ziedaar de uitroenp. orT L ge_° maar me* nog afvaardigden oefent de temperatuur harentnv?-./dH-fre&quot; bij den aanvang der gisteren gehnndp.. _^.n lnvloed uit en gevend Ligchaam. mfést de ffee? th*^&apos;&quot;g/an het Wetwezen de traagheid Zleden constetere^i&quot; vder tot,-?«n leed&quot; dezer HeerenWer!™ezig%fete^J»W diers de tribune besteeg. Di Hew J«rtrSfe^de?t der Arca- Algene (het onderwero der hpraVc. _i_ ?m. David hing van alsof de IWflSS^^S^^Z^ ?&apos; gestie waren overleden en al.of ml i.g-&apos; maar aanmdilonisten moest afwiizra die de Zl °-k Jaar duizende &amp;o-fgime envtldeXmbisct&apos;tr^VS?nJan het &quot;abeldtt Tden- Het da* een amendement van de Heeren T.^_fg we hJu^ehp°er in aas dat toen h. IFaVïe1FaVïe 7erklaarde zelf overtuigd te S «rass** da* oTeredom-Z^ro^Bo^&apos; bestaat all&lt;&gt; uitzigt, _ïMto»W&amp;S_)ri?(to* van den tabak door feringe wijzigingen zoudon iivóie overeonkoinst worden geragt. De rijzing der Italiaansche fondsen, voegt mijn correspondent er bij, zou echter met de aanneming van die overeenkomst tevens ophouden. De Heer Mirès verklaart, in antwoord op de beschuldiging der Heeren Pereire, dat hij wel is waar van die Heeren in der tijd geld heeft geleend, maar dit reeds sedert lang heeft terug betaald.</p>
	<p>+ _.rs was neden lager op het gerucht, dat de Keizer te Fontainebleau een val van het paard had gedaan, mt ongeval schrijft men toe, dat de Keizer heden niet naar Parijs gekomen is, om den ministerraad te presideren. Prins Napoleon heeft, naar men zegt, te Konstantinopel aan boord van zijn jagt eene deputatie van Polen ontvangen en aan deze 100,000 frs. gegeven. — In de zitting, heden door het Wetgevend Ligchaam gehouden, was het budget van marine aan de orde. De Heer de Bethrnont wenschte eene parlementaire enquête naar aen toestand der marine, omdat de groote verhooging der kosten van dat departement bezorgdheid moet inboezemen. De minister van marine zou niet tegen deze enquête zijn, maar hij geloofde, dat zij op dit oogenblik ontijdig zou wezen. De Heer de Bethrnont bestreed dit laatste. Een amendement der commissie, om de verhooging der soldijen van officieren over drie jaren te verdeelen, werd aangenomen even als de verdere artikelen van dit hoofdstuk. Bij het budget van openbaar onderwijs heeft de Heer Jules S&apos;imon geklaagd over het onvoldoende der gelden, door dit departement aangevraagd en over den onvrijzinnigen geest, die daar heerscht. Men maakt zich bevreesd voor de vrijheid van het hooger onderwijs en weigert aan de meest achtenswaardige mannen vergunning om conferentien te houden. Bij het vertrek van den post was de minister Duruy aan het woord.</p>
	<p>— Ten gevolge van het vlanivatten der kleederen eener actrice, die den brand aan eenige decoratien mededeelde, w de schouwburg Alberta Nota te Turyn totaal afgebrand. Men is er in geslaagd de actrice te redden. Het publiek neett zich kunnen verwijderen, zoodat men geene verdere persoonlijke ongelukken heeft te betreuren. ¦In Italië worden de statuten verspreid van een geheim genootschap hetwelk ten doel zou hebben geheel Italië tot eene republiek te maken. Men gaat daarin van de stelling uit «-dat de monarchie de eigenlijke, de eenige bron is van ac ongelukken der volkeren.&apos;5 De Nazione, een ministerieel orgaan te Florence, maakt dat stuk openbaar en ziet daarin een verschijnsel, hetwelk door de vrienden van Italië en van de monarchie niet te ligt mag worden geteld.</p>
</text>
