<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EEN GENIALE OPLIGTER.</title>
	<p>Tegen het einde van het vorige jaar verscheen in de universiteitsstad Giessen een jong man, die zich als studiosus medicinae, deed inschrijven. Blijkens den door hem overgelegden pas, gedagteekend uit Londen 16 October 1866, was ziju naam Arthur Beresford Lyndhurst. Buitendien was hij&apos;in bet bezit van een verlofpas als officier yan de Britsche&apos;marine; als zoodanig luidden ook zijne visitekaartjes, namelijk: //Arthur Beresford Lyndhurst, luitenant op Hr. Ms. schip Euryalns,&quot; terwijl hij ook verschillende visites in marine-uniform aflegde, bestaande uit een met goud geboorden pet, versierd met een gouden anker, waarboven de koninklijke kroon, een pantalon met gouden bies en een vergulden degenkoppel. De jonge man verklaarde aan het bestuur der hoogeschool, dat zijn vader was de baronet James Edwin Lyndhurst, gepensioneerd vice-admiraal te Quebec in Canada. Aan den aldus op voldoende wijze gelegitinicerden gentieman,die volgens zijne eigene herhaaldelijk gedane verzekeringen, jaarlijks £600 had te verteren, werd een inschrijvingsbe wijs ais student uitgereikt. Hij Bchafte zich nu ook eene tronsse aan, maar vermits hij de anatomische lessen niet bijvuonde, maakte hij daarvan geen gebruik. Hêt kon niet missen, of bij moest&apos;de aandacht trekken van velen en vooral ook van dè politie, welke in zijne gedrasyi-e.-i bet eeü «j ander, meaacte te zie?,,, hetwelk niet&apos;ju sak was. zoo-lat zij inlichtingen begon, in ie winnon. In de maand Januarij 1863 kwamen in de Tim es twee advertentien voor, waarin werd gewaarschuwd voor de bedrieferijen van een persoon, zich noemende Lyndhurst. Ook in e Coblenl:er Zeitung waarschuwde een Engelschman. zijne landgenooten voor den zich noemenden adsistent-geneesheer Lyndhurst. Eindelijk nog deelde een Engelschman te Rouaan mede, dat hij door een luitenant ter zee was bedrogen en opgeligt. Zoodra onze student van de eerste waarschuwing in cfe Tunes kennis had bekomen, verliet hij Giessen met achterlating van eenige schulden. De politie aldaar ontdekte weldra, dat de voorgewende officier der marine verscheidene valsche pas-formulieren had doen drukken en ging daarop tot vervolging over. De voortvlugtige werd gevat to Kassei, waar hij zich intssschen had gevestigd als onderwijzer in de Franche, Engelsche en Italiaansche talen. en aan de politie te Giessen &apos;uitgeleverd, welke onmiddellijk tot een onderzoek overging. Dit onderzoek ges schieddé onder de leiding van den raad van politie Nover; het bood vele moeijelijkheden aan en slechts met groote omzigtigheid en geduld&apos; kwam men eindelijk tot de kennis vau de &apos;familie-betrekkingen en het verledens van den zich noemenden Lyndhurst. Deze verklaarde, dat hij op 4 Maait 1845 te Jersey was geboren en sedert zijn f.vee_.e levensjaar met zijne uit Canada afkomstige moeder Eivire, geboren Thomsón, in het dorp New-Porest bij Southampton had gewoond. Zijne moeder woonde thans met zijne twaalfjarige zuster Sylvia in Italië; waar-was hem echter onbekend. Een oudere broeder, Edmund Lyndhurst, was grondeigenaar m Jamaica. Zijn vóór dertien maanden overleden vader was scheepskapitèin geweest en had eerst in dienst gestaan van de Geconiederee.de Staten van Noord-Amerika en later van de Argentijnsche republiek. Hij zelf, de gearresteerde, was ia ziïn veertiende jaar naar Italië vertrokken, had op de hoogescholen van Pisa, Padua en Bologna in de geneeskunde gestudeerd en daarna gedurende acht maanden to Parijs vertoefd. Van daar was hij naar Spanje gegaan en had gedurende acht tot tien maanden te Salanianca zijne geneeskundige studiën voortgezet. Uit Spanje naar Engeland teruggekeerd, had hij zich, na eenig opontuond in verschillende steden van dit rijk.naar Amerika begeven en, als scheepsdoctor op een blokkade-breker dienende, deel genomen aan den oorlog der geconfedereerden tegen de Noordelijke Staten. Tot grootere veiligheid had het schip de Engelsche vlag gevoerd en was de bemanning voorzien van Engelsche, in de Zuidelijke Staten gedrukte passen. Hij zelf had 300 valsche pas-formulieren ontvangen en vele daarvan ingevuld; de overige daarvan had hij als aandenken behouden. Het waren deze formulieren, welke men in zijn bezit had gevonden. De gevangene moest overigens bekennen, dat hij nimmer in Engelsche dienst had gestaan en hij dus niet geregtigd was tot het dragon der uniform van marine-officier. Toen de commissaris van politie hem zeide, dat hij Duitscher van geboorte was, antwoordde hij: ./Ik zou mij liever van kant laten maken, dan opheldering te geven nopens mijne kindsche jaren. Men zal mij wel weder op vrije voeten moeten stellen.&quot; In een brief, waarin hij spreekt over het verhoor, hetwelk hij ondergaat, zegt hij onder anderen // Maar ik weet niets. Je suis ce que je suis.&apos;&quot; Zijne papieren, waaronder eenige oude aanteekeningen, waarmede hij een valsch alibi trachtte te bewijzen, gaven geenerléi opheldering. Eindelijk ontdekte de ambtenaar, met het onderzoek belast, de acte eener vervolging, ingesteld tegen zekeren H. Appel, uit Engeland. Deze Appel sprak Duitsch, Engelsch, Fransch, Italiaansch en Spaansch even als de voorgewende Lyndhurst; hij had even als deze groote reizen gemaakt in vreemde werelddeelen en even als deze getracht den kost te verdienen door het geven vafi onderwijs in vreemde talen en als dagblad-correspondent. Het signalement van Appel en diens bijzondere kenteekenen werden ontvangen en eindelijk kwam het handschrift, door Appel op verschillende plaatsen, zoo als Munchen, Weinheim , Frankfort a/M,, Bonn , Godesberg, St. Goar, enz., in verschillende schrifturen achtergelaten, met dat van den gevangene overeen. Hij wilde zelf aanvankelijk een door Appel te Munchen geschreven opstel als van hom herkomstig herkennen, maar zeide eindelijk, na eene langdurende en aandachtige beschouwing: /-neen, dat heb ik niet geschreven.&quot; De zaak werd nog meer ingewikkeld, toen een photographisch portret van den voorgewenden Lydhurst te Weinheim werd herkend als het portret van Appel. De gevangene wilde intusschen niet. bekennen dat hij Appel was en bleef evenzeer weigerachtig zijnen waren naam to noemen. Hij zeide: //zoo lang ik niet&apos; inzie, dat eene bekentenis mij voordeelig kan zijn, blijf ik bij mijn: je suis ce que je suis.&quot; Evenwel verklaarde hij zich bereid zijn waren naam te noemen en te erkennen dat hij Pruisisch deserteur was, indien men hem verzekerde, dat op desertie f;eene zware straf stond. Na het inwinnen van nadere inichtingen bij de politie vau verscheidene steden, na herhaalde vertoogen en aanmaningen gelukte het eindelijk den ambtenaar, met het ontlefzoek belast, dun -voorgem-llcn Lynburst te overtuigen, dat verder ontkennen hem niet kon baten, maar integendeel nadeelig v.-as. De gevangene bekende thans, dat hij de te Elberfeld wonende voormalige schoenmakers-leerling AugU3t W. was. Deze opgave werd bevonden juist te zijn en de identiteit van Arthur Beresford Lyndhurst met August W. zonneklaar bewezen. Wat de persoonlijke betrekkingen en het verledene van A. W. betreft, bleek, dat deze in het jaar 1347 te Bannen was geboren en in zijne eerste kinderjaron met zijno ouders te Elberfeld kwam; dat ziju vader in het armenhuis leeft, zijne moeder reeds sedert lang is overleden; dat A. W. als lOiarige knaap wegens verscheidene kleine diefstallen werd vervolgd en in Junij 1857 in het verbeterhuis to Brauweiier geplaatst ; dat hij daar het schoenmaken leerde, in Nov. 1859 werd ontslagen en als schoenmakers-leerling te Elberfeld geplaatst; dat hij zich aanvankelijk goed gedroeg, maar in het jaar 1860 wegens kleine diefstallen tot korte gevangenisstraf werd veroordeeld, in het voorjaar van 1861 als veertienjarige knaap op zijn handwerk ging reizen en eenigen tijd te Brussel als graveur arbeidde; eindelijk dat hij te Mechelen wegens gebrek aan middelen van bestaan werd gevat en over de Pruisische grenzen gebragt. Van dien tijd tot Maart 1864 ontbreken de officiële berigten en moet men zich te vreden stellen met de eigene opgaven van den avontuurlijken jongen man. Hij verklaart na zijne uitwijzing uit Belgie met een Nederlandsch koopvaardijschip. naar Newcastle té zijn vertrokken, maar allerwaarschijnlijkst zal hij groote en menigvuldige reizen hebben moeten maken, waarbij hij gelegenheid vond om verscheidene talen te leeren spreken. In Maart 1864 kwam hn weder te Elberfeld aan; hij liet zich daar een pas uitreiken als schoenmaker en matroos en vertrok daarmede naar Hamburg. A. W. had toen reeds zekere houding aangenomen, waardoor het hem mogelijk was om met behulp yan valsche verklaringen van den kapitein van he. schip Flora ol Glasgow ° waarin werd gezegd, dat de 2de luitenant van dit schip, Ferdinand baron von Fürstenan-Alma, zich in ongelukkige omstandigheden bevond, omdat beu schip ten gevolge&apos; van eene ontploffing was verongelukt., m «e rol van dezen baron op te treden en bij verschillende personen onderstand te vragen. Hij maakte daaroij ook gebruik van visitekaartjes, waarop stond: F. baron van Furs.eiiau-Alta, luit. ter zee 2de klasse aan boord van de Warrior. 1 e Hanover deed A. W. weder pas-formulieren drukken voor Engelsche marine-officieren. Zijne volgende lotgevallen kunnen als volgt worden zaanig-trokken: Wegens bedelarij gestraft en naar Bückeburg gezonden; nier evenzeer gestraft wegens bedelarij, het voeren van een valschen naam en het aannemen van den titel van baron en naar Minden getransporteerd ; aldaar iv Mei 1864, wegens dezelfde vergrijpen veroordeeld en eenigen tijd in het werkhuis te Beuniugüausen opgesloten. Daai-uit ontslagen, vertrok A. W.naar Swinemunde en liet sedert dien tijd niets van zich hooren. Het is echter zeker, dat hij sedert October 1866, nadat het hem te Londen gelukt was een pas te bekomen op naam van Arthur Beresford Lyndhurst, onder dezen naam optrad. Volgens de bij hem gevonden papieren heeft hij zich in Januarij en Februarij 1867 te trreenock_in Schotland opgehouden, waar hij zich voordeed als otfacier der Italiaansche marine en als tolk bij een cargadoor werkzaam was. In lerland werd hij, althans naar zijne bewenng, in hechtenis genomen, wegens de beschuldiging van lemamsme. Van Greenock begaf hij zich naar eenige andere steden van Schotland en werd wegens opligting tot 8 dagen gevangenisstraf veroordeeld. In April en Mei bevond hij _ich te Manenester, in het begin van Junij te Antwerpen, in Ju&quot;_ &lt;jn Augustus te Harwïch en Searborougb, ook eenige keeren te Kotterdam, waar hü weder visitekaartjes en pas-formulieren voor Engelsche officieren deed drukken. Tegen het einde van Augustus verscheen hij te Crefeld, waar hij zich wilde vestigen als onderwijzer in de Engelsche, Fransche en Italiaanse.e talen en verscheidene formulieren deed drukken van getuigschriften der voorbereidingsscheol te Londen, maar vervolgens het aanzoek tot vergunning, door hem bij de bevoegde overheid te Dusseldorp ingediend, weder introk, t.eqe.n het einde van October kwam hij te GÓblenz , alwaar hrj bij een Engelschman, als adsifitent-geneesbeeropHi&apos;. Ms. scn:p Thunder, 8 Th. bedelde. Eene te St, Goar beproefde g„i^*&gt;ortige opJigterij mislukte. In November ging W. »!s s-&quot;PS, ln i!e medlcqnen naar Heidelberg. al .vaar hij aanvankelijk uniform droeg , maar spoedig weder zijne biezen pakte, toen de logementhouder, die valsche dollars in zün bezit had gezien, hem de rekening voorlegde. Op 11 NoveHib-T üoed W. zich te Luxemburg photographeren iv de __na&lt;J)_n_ yan officier der marine. Van daar ging hij over Eins, waar h : .._., j.ij o.ii onderwijzer als officier a._iv!i_nde en als tanig 4 Thl. leende, naar Giessen waarbij zich wel is w-v ü^s^rrJusvsmedicinae deel insch._j.-en, maar zich ook ah medicinae doctor uitgaf en in die hó_da&apos;iighsid recepten.Schreef, ü|e ook .veikelijji. in een&apos;e. apotheek «_____ ziju g&apos;er-ee I g imaasfc (y nd&apos;e&apos;r zijne papieren werd eene gedrukte tabel gevonden over de maten en gewigten bij de Pruisische pharmacopoea in gebruik). In het avontuurlijke leven van den jeugdigen opligter speelt ook eene liefdes-geschiedenis met eene oogenschijnlijk zeer achtbare Engelsche jonge dame, eene niet onbelangrijke rol. Hij ontving van haar brieven te Giessen en volgens het photographisch portret moet zij buitengewoon schoon zijn. Nopens zijnegedragingen in de jaren 1865 en 1866 geeft A. W. op, dat hij in het eerstgenoemde jaar onderwijzer was ten huize van lord Clarence; zekere omstandigheden hadden hem genoodzaakt, die betrekking vaarwel te zeggen. Na nog te Brighton als huis-onderwijzer te zijn opgetreden, v/as liij als tolk met een Amerikaan op reis gegaan, namelijk naar Italië, Turkije, Armenië, Syrië, Palestina, Nnbie, Abyssinie en Oost-Indie. De terugtogt geschiedde over Bcyruth en Alexandrie naar Griekenland1, van daar over Bona, Algiers en Tanger naar Gibraltar. In Spanje had hij rich, tot het aanleeren der Spaansche taal en het studeren in de medicijnen, zeven a acht maanden te Salamanca opgehouden, van waar hij over Parijs naar Schotland was vertrokken. Te Greenock had hij zich gevestigd als correspondent van buitenlandsche dagbladen en was later naar Londen vertrokken, alwaar hij nis mederedacteur aan eenige bladen was werkzaam geweest. Het te Giessen gc-oerde onderzoek eindigde met de veroordeeling van August W. tot eene gevangenisstraf van acht weken, wegens net voeren van een valschen naam en het gebruik maken van een valschen pas. Indien men bedenkt dat W., zonder Genig geregeld schoolonderrigt te hebben ge noten, het zoo ver had gebragt, dat hij kon romans schrijven , corresponderen , Duitsch, Engelsch, Fransch, Italiaansch , Spaansch en Hollandsch spreken en het Engelsch zelfs zoo goed, dat hij zich bij beschaafde Engelschen als een hunner landgenooten kon voordoen, dan gewis moet men het met den raad van policie Nover betreuren, dat ecu jongman, met zoo rijke natuurgaven bedeeld, op den slechten weg is geraakt.</p>
</text>
