<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEILING TG ROTTERDAM VAN EENE PARTIJ CANADA HOUTWAREN, ep WOENSDAG A OCTOBER 1805, des middags ten 12ure, in de Zaal aan de Scbeepmakershaven, Wijk I, N°. 499, te Rotterdam, bestaande in WHITE PINE, BALKEN, DEELEN, RIBBEN, LATTEN en SPIEREN , waaronder Balken en Doelen van buitengewone zwaarte, lengte en breedte, liggende aan de Sleephelling onder Schoonderloo. Nadere informatien zyn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT en F. &amp; W. VAN DAM. (21645) &quot;&quot;OPENBARE VER___.Ö_ïl__r~ J. C. FISCHER, Notaris te Edo, is voornemens op Woensdagen 11 en 25 October 1865, telkens des namiddags om 2 nre, te Ede, in het openbaar te verkoopen: Een BUITENVERBLIJF, genaamd STERRENBERG, bestaande in een sterk en voor weinige jaren nieuw gebouwd MEEREN&quot;5 HUIS met twee Verdiepingen, voor Zomer- en Winterverblijf gesehiktj bevattende 7 ruime Kamers, benevens Meiden- en Mangelkamer, Keuken, Kelder en verdere Gemakken, een rnim uitzigt hebbende over de Geldersche Vallei en Veluwsche bergen, staande op eene aanmerkelijke hoogte, aan den ouden Arnhemschen weg, nabij het dorp Ede, thans bewoond wordende door Ds. ASTRO; met daarbij behoorende Moestuin, Boomgaard, Terrein van Vermaak en Koepel. Te aanvaarden 1 Mei 1866. Voorts eene BOERENWONING, BOUW- en ROOILANDEN, en eindelijk een grooten TIJIN met fijne Vrachtboomen en Broeikast; alles te Ede gelegen en te bezigtigon eiken Woensdag en Zaturdag, van des Middags 12 tot 3 ure. In perceelen en massa&apos;s zoo als breeder bij Aanplakbilletten is vermeld. Nadere informatien te bekomen bij den Heer J. TULP, te Ede, en bij voornoemden Notaris FISCHER. Brieven Franco. (22004) H7C. BAR 6, onze STADS-REIZIGER, is om gewigtige redenen, terstond uit onze Dienst ontslagen. MORRIËN &amp; AMAND. (22040) gteendrukkerij N. Z. Achterburgwal, N°. 50. PROVISIE REIZIGERS^ welke een fiksch ARTIKEL , waarin jaarlijks een groot debiet en waarvan de Monsters nagenoeg goene Bagage uitmaken, tegen HOOGE COURTAGE wenschen te aanvaarden , worden verzocht zich franco te adresseren onder het Motto PROVISIE, ter Boekdrukkerij van J. BREEMAN, Hoogstraat bij de Zanddwarsstraat, alhier. (22042) Vl_S-._OB_.MT B_.. Het CARBOLZUUR, vermeld in de missive van den Minister van Binnenlandsche Zaken, dd. 15 September, wordt vervaardigd en gecacheteerd afgeleverd aan de NEDERLANDSCHE KOOLTEERSTOKERIJ , Zaagmolenpad buiten de Zaagbarrrière te Amsterdam, en is verder verkrijgbaar gesteld bij de Heeren: COOLHAAS &amp; BISSCHOP, Rcguliersbreestraat te Amsterdam. F. P. VAN DEN BEBG &amp; C°., Utrecht. P. JU KIPP &amp; ZONEN, Delft. Y. VAN DER MEULEN Yzn. , Franeker. JT. HASSELS, Zutphen. H. W. DANIELS &amp; C\ , Rotterdam. J». DROOGLEVER FORTUIN, Idem. C. F. MULLER, Brielle. BECKEL &amp; C\, Groningen. Jl. S. LEEK , Idem. Dit ZUUR bevat in veel sterker mate dezelfde besmetting werende bestanddeelen van het in bovenvermelde missive genoemde Teerwater en Kreosoot water. (21995) BURGERTURF. Een VEENMAN biedt zich aan tot het leveren van beste BURGERTURF, waarvan de prijs door hem gesteld is op ƒ 5 en ƒ 6 per 1000 stuks. Hij hoopt door deze lage prijzen vele bestellingen te zullen krijgen en verzoekt duidelijke opgaaf van Buurt en Nummer, daar hij dan zelf aan huis komt met Monsters. Adres franco, onder lett. 8., by den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (21858) __50VE_*TMtül¥_ Men vraagt ten spoedigste TE HUUR: Een GEMEUBELEERD BOVENHUIS , bevattende 2 a 3 Kamers met Keuken en verdere gemakken, liefst in het midden der Stad, den Huurpr\js van f 400 niet te boven gaande. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder letter V., bij den Boekhandelaar F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, 476. (21861) ATTEMTIE. Een ongehuwd PERSOON, P. G, 36 jaren oud, sedert Negen achtereenvolgende jaren op een Administratief Kantoor werkzaam , van welke hy, als van andere respoctable Personen, de voldoendste Getuigenissen kan produceren, biedt zich aan tot het bijhouden van Boeken of ander Schrijfwerk, hetzij in administratieven of particulieren werkkring voor geheele of gedeeltelyke dagen. Hierop reflecterenden verzoeke zich mot franco brieven te adresseren, onder letter Q., bij den Boekh. H. PARSON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39. (21839) Uitgegeven door A. TER GUNNE, te Deventer: AESTHETIGA, of scHoo_ra_EinsKv:___»:i_, IN LOSSE HOOEDTI.EK_.EN, Naar uit- en inhcem -he bronnen, voor Nederlanders geschetst, door Dr. _. VAN VLOTEN. Met 46 in den tekst gedrukte Afbeeldingen. Prijs ƒ 4.50. De ongemeene bijval, aan de verschillende Afleveringen van dit werk te beurt gevallen, verzekert het genoegzaam een ruim debiet, nu het geheel compleet is. (20288) VERSTOPPINGEN M SCHELE HOOFDPI_C~ Deze beide Aandoeningen, waarvan de eene het gevolg is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de LEVENSKORRELS van C. FAVROT of PIL LEN van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun effect den anderen morgen. Prijs fl per flacon van 50 Pillen. Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker. Zeedijk. (21002)</p>
</text>
