<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. By de door velen in den lande betoonde hulpvaardigheid ter leniging van den in Palestina heerschenden hongersnood, zal het zeker niet onaangenaam zijn eenige bijzonderheden te vernemen, die alhier dezer dagen zijn medegedeeld door do; diaconesse, die te Jeruzalem aan hot hoofd staat van het kaiserwerthen gasthuis, en gesticht ter opvoeding Van weezen en verwaarloosde meisjes. De eerste oorzaak van den heerschenden nood, was eene ongekende langdurige droogte en gebrek aan regenwater; voor eene kleine kruik drinkwater, met veel moeite van verre gehaald, moest 25 cents betaald worden, en dat hartverscheurend was voor de liefdadige gestichten, bij eigen gebrek de vele dringende vragen der armen om een weinig water, te moeten weigeren. Kort voor het paaschfeest was er een weinig regen gevallen, doch weldra kwamen de vreeselijke zwermen sprinkhanen zoo digt aaneen gesloten, dat de lucht er letterlijk door verduisterd werd. In het eerst beproofdo men hen te verdrijven door een oorverdoovend geraas van handgeklap, trommels en dergelijken, hetgeen wel eenigen invloed scheen uit te oefenen doch weldra keerden zij weder en men ontwaarde, dat deze insecten, ter lengte van een vinger, behoorden tot de meest vernielende soort, en een zoo hard omkleedsel hadden, dat men slechts enkele onder den voet kon dooden. Spoedig zetteden zij zich neder op alle boomen, struiken en gewassen. In den vrij grooten tuin van genoemd gesticht, waren daardoor alle groenten verloren, zoodat er naauwelyks een enkele schotel vol van genuttigd kon worden. De te velde staande zomer oogst van katoen, koren, enz, was allerwege vernield. Genoemde diaconesse had tot driemaal toe den aanval der sprinkhanen bijgewoond en na haar vertrek had men van nog velen geschreven. Aan de oevers van denNijl hadden zij van het riet gegeten, en de daarbij later grazende koeijen waren door het overgeblevene weefsel zoo zeer vergiftigd dat velen er door onbruikbaar werden en weldra stierven. Bij de hierdoor veroorzaakte ellende en duurte, was de cholera gekomen; wel was deze in Jeruzalem niet heerschende geworden, maar enkele gevallen hadden zoo veel schrik veroorzaakt, dat de regering beval de poorten der stad te sluiten en alle invoer ook van levensmiddelen te weren. Dit verbod echter was dezer dagen opgeheven. In het diaconessenhuis werden dagelijks verpleegd allerlei kranken, meestal mannen, in zooverre de beperkte ruimte toeliet. Tot groot leedwezen der aldaar werkzame zusters, grenst het meisjesgesticht aan het ziekenhuis , en voor de 50 meisjes was zeer weinig ruimte beschikbaar, daar men zeer lang den wensch koesterde om een ruim en nieuw huis te verkrijgen, ook om daardoor aan de vele aanvragon om opname te beantwoorden, doch de thans heerschende nood beperkte alle wenschen tot verkrijging der dagclijksche levensbehoeften. Deze waren thans zoo duur, dat 1 ffi rijst ongeveer 40 c. kostte. Dat alzoo ook de hehoefte aan schoenGn, kleederen en medicijnen bijzonder chinine wegens do vele koortsen groote zorg veroorzaakte, kon men ligtelijk nagaan. Na een twaalfjarig verblijf was het voor Charlotte Pilz ter herstelling van gezondheid noodzakelij k naar Europa te gaan, en maakte zij daarvan gebruik om de belangstelling voor Palestina op te wekken en gelden te verzamelen; voel hulpe was haar verloend of toegezegd en vriendelijk bleef zij die inroepen.</p>
	<p>Deze bijzonderheden komen nagenoeg overeen met die uit Beyruth, Alexandrie, Smirna, Konstantinopel. Ook Nazereth, Bethlehem en de omstreken worden door sprinkhanen, duurte der levensmiddelen, alsmede in min of meerdere mate door de cholera geteisterd. Moge de kennisneming dezer treurige bijzonderheden, alsmede de verzekering, dat de werkzaamheden dezer Christelijke gestichten aan armen, zoowel onder Joden, Mahomedanen als Christenen groote hulp en ondersteuning verkenen , nog vele weidenkenden opwekken, om door milde nulp hunne moeijelijke werkzaamheden te schragen en te onderhouden. Amsterdak, 24 September 1865. A. A. BERGENDAHL.</p>
</text>
