<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEEREUNDIGE WAARNEMINGEN, 28 Sept.</title>
	<p>BarW] WIND. Tem-I TÓESTAND. Plaatsen ter. -^__-~__b-. perat I -—¦**»*¦.—~—***&quot;- ~r Millimet. | Rigting. Kracht Celsius] _ ef. _*.__ | deb _cc. —~—— &apos;— 1 Groningen 4- 5.0 W. 0 N. Diep., + 5.1 N.O. 0.1 Maastricht +4.4 Z. 3 Vlissingen +2.4 Z.t.O. 1 Hartlepool + 6.1 N.O. — +13.3 schoon. slecht water. Yarmouth — N.O. — — | id. — Portsm.. +8.7 N.O. 1.k0e1t.+13.9] id. slecht water. PI -nouth. + 7.9 I Z.t.W. I id. -f 17.8, id. id. Havre.... +7.1 W. 1. kl.br. +16.0 helder. zachtgolv. Brest +5.0 W. I stil. -f 16.4 ligt bewolkt, slecht water. Parijs + 3.9 I Z. I 4 +14.5, schoon. — Groetste verschil in Bar.-afw.: In Nederland: N.Diep 2.7 rani. Vlissin het geheel: Portsm. 6.3 mm. Vliss. Verwacht: matige veranderlijke O. en Z. O. wind.</p>
	<p>* SCHIEDAM, 28 Sept. Thans zijn alhier ook eenige Belgische Heeren, die beweren een middel te hebben gevonden tegen de runderpest. Het gouvernement van Zuid-Holland heeft hen in de gelegenheid gesteld proeven met hunne middelen te nemen. Overigens worden deor de hier gestationcerdec ommissie reeds sinds lang proeven genomen om. de aangetaste dieren te herstellen, en dit heeft soms met uitmuntend gevolg plaats. * DORDRECHT, 28 Sept. Men kan van hier berigten, dat van de veeziekte in dezen omtrek gelukkig niets bekend is. De gemeenten in deze streken wenschen hun gezond vee van hier te knnnen uitvoeren naar Engeland en elders en het is te hopen, dat er middelen zullen worden gevonden, om aan dien wensch gehoor te kunnen geven. * NUMANSDORP, 27 Sept. De rundirpest neemt in deze gemcent» toe, terwijl het in dezen omtrek anders vrij goed gaat. In de naburige quarantaine plaats de Tien Gemeten, alwaar hondcr.e runderen bij elkander loopen, heerscht de longziekte, waarain reeds 25 overleden zijn. * HAARLEM, 28 Sept. Heden is hier ten bureele van het provinciaal bestuur aanbesteed: Het onderhouden van de Helderschezeewerisg en van de gebouwen en toestellen in het landsdok aan den Helder van 1 October 1865 tot 1 Januarij 1869. Daarvoor zijn zeven inschrijvingsbillctten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer J. Oldenburg te Bergen voor f 7400 per jaar. * UTRECHT, 28 Sept. Tot heden z_n aan onze hoogeschool in hot geheel 45 nieuwe studenten ingeschreven, waarvan 16 in de regtsgeleerdheid, 13 in de theologie, 11 in de philosophie, 4 in de medicijnen en l in de letteren.</p>
	<p>§ LEMMER, 26 Sept. Met leedwezen moeten wij berigten dat da paalworm zich weder aan onze kusten heeft vertoond. Eenige in zee uitstekende palen, waaraan een klein vaartuig was bevestigd, bleken geheel door deze dieren te zijn doorgeknaagd.</p>
</text>
