<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>-i T . ?_- 1865- 1864--1 Jan. t_i _]?___.ƒ 14,413.23 61 mijl. ƒ 9,359.17% 61 mijl. f .tor. // 30 April „ 82,256.38% 91 // /, 38,439.39 61 _ i Mei ii 4 Ang. // 178,951.26% 109 n _ 64,820.34% 61 _ 5 Aug. yl6 Sept. h 110,681.29 125 n u 28,778.22 61 » 17 Sept. .23 Sept. // 12,137.33 125 ir . 4,326.71% 61 , Totaal ... ƒ 398,439.50 ƒ 145,723.84% Per dag en per mijl ƒ J 4.18 ƒ8.90 Den 26sten Sept. hebben de burgemeesters van Renkum, Wapeningen, Ede, Renswoude, Veenendaal, Scheipenzeel en Barneveld eene vergadering aan de Klomp gehouden, ter bespreking van gemeenschappelijke maatregelen tegen de runderpest; o. a. is beslaten te trachteH veettrtsenykundige hulp te verkrijgen. Na de uitvaardiging der gouvernetacnts voorschriften tegen de veeziekte, zullen de verordeningen op dat stuk gemaakt worden herzien, om zooveel mogelijk eenvormi_hei- te I_rkï&gt;jgen. b</p>
	<p>De Heer John James Goldie van het huis Purvis en C ? te Padang is door dea Koning van Decemarken benoemd tot consul van Denemarken te Padang.</p>
	<p>Vp_ \G^A 7?NHAGE&apos; 27 Sept- De Ho°Se Eaad&gt; kamer *¦_ «trafza- Ken, heeft heden verworpen, de beroepen in cassatie van: 1° H Rietborg es. tegen een arrest van het hof in Overijssel, waarbij zij wegens diefstal met verzwarende omstandigheden, zijn veroordeeld na reeds vroeger straf ondergaan te hebben; en 2°. F. Lcntjes o. s. tecen een arrest van het^hof •:_ Gelderland. h — Voor het fee? is heden behandeld de zaak van dijkgraaf en hoo_heemraden T-Ti Delfland, appellanten c. a. Mr. van Kuyk e. s., g. g. en tegeo &lt;i_n burgemeester van Delft, r. o. Men weet, dat bij de regtbank _._ier aanhangig is een regtsgeding over de afgifte van de af koopkas van Poortland. Door do gedaagden was in die zaak voorgesteld, eeno exceptie van nietontvankelijkheid, op grond, dat zij noch in privé, noch in kwaliteit, beheerders dier kas waren. Nu ontstond er geschil of die exceptie al dan niet voor de behandeling der hoofdzaak moest worden beslist. De regtbank heeft bij vonnis van 7 Maart jl. overeenkomstig de conclusie van don officier van justitie uitgemaakt, dat de beslissin&quot;» der hoofzaak moet worden aangehouden tot na de beslissing der voormelde exceptie.</p>
	<p>Van dat vonnis zijn de eischers gekomen in appèl. Mr. G. M. van der Linden heeft, optredende voor dijkgraaf en hoogheemraden, betoogd, dat er geene exceptie van disqualificatie bestond en dat daarbij niet mogt worden gepersisteerd. Mr. Wintgens heeft daarentegen voor de geïntimeerden, de gegrondheid van het uitgesproken vonnis volgehouden en alzoo tot bevestiging van dat vonnis geconcludeerd.</p>
	<p>— Het oprigten van het gebouw voor eene wasch- en bleekinrigting bcz&apos;rjden het kanaal, in de Scheveningsche duinen, is gegund aan de Heeren Gebr. Schippers alhier, voor de som van ƒ 52,000.</p>
	<p>— Heden is aan het ministerie van binnenl. zaken, onder nadere goedkeuring van den minister aanbesteed : het opruimen der telegraaflijn, langs den rijks-grooten weg van Zutphen tot Hengelo in twee perceelen. Daarvoor waren 13 inschrijvingsbilletten ingekomen. Voor perceel I was de minste inschrijver de Heer G. F. Kampschreuer, te Enschede, voor ƒ459 en voor perceel 11, dezelfde, voor ƒ519.</p>
	<p>— De Heer C. M. Mensing bezweek eergisteren in 54jarigen ouderdom, na een langdurig lijden, dat, in de laatste jaren, door slechts enkele heldere dagen werd afgewisseld. Hij heeft de meeste werken van Engeland&apos;s beroemden humorist Dickens vertaald.</p>
	<p>DORDRECHT, 27 Sept. Gisteren heeft de Gemeenteraad alhier, in vollen getale opgekomen, met eenparige stemmen aangenomen het door de raads-commissie voorgestelde belastingstelsel, daarin bestaande, I°. dat men zal blijven heffen gelijk tot dusverre 10 opcenten op de ongebouwde eigendommen, het hoofdgeld en den omslag op de huurwaarde; 2°. dat men zal beschikken over 4/5 van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel en op de gebouwde eigendommen voortaan zal heffen 40 opcenten, en 3°. dat men 5_ opcenten op het personeel, geheven volgens vroegere tabel van de gemeentewet, zal doen vervallen, maar daarentegen het bedrag daarvan zal opnemen in den hoofdelijken omslag, die van den bestaanden daarin verschilt, dat men nu zestien klassen heeft vastgesteld, waarin de ingezetenen naar hnn vermoedelijk inkomen zullen worden aangeslagen. In do laagste klasse is men aangeslagen voor een inkomen van ƒ 400 tot ƒ 550 en dan vervolgens opklimmende, telkens met eene ruime speling, komt men in de hoogste klasse met een inkomen van ƒBO,OOO en daarenboven. Van de laagste klasse is de bolasting ƒ 3 en van de hoogste ƒ 1200. De belasting voor de klassen boven de derde komt uit op li pCt. van den middenterm der klasse waarvoor men is aangeslagen. In de drie lagere klassen bedraogt de belasting telkens minder. Slechts over sommige bepalingen der verordening op de invordering dezer belasting heeft verschil van gevoelen plaats gehad, doch ten slotte is dezo met geringe wijziging aangenomen met 18 tegen 1 stem.</p>
	<p>— Gisteren hield het comité ter regeling van het B&lt;te Nederlandsch Nationaal Zangersfeest, onder beschermheerschap van Z.M. den Koning te houden, in deze stad hare eerste vergadering; hetzelve bestaat uit do Heeren: J. A. Smits van Nieuwerk.rk, J. J. B. J. Bouvy, H. N. Bax, Mr. J. J. E. van den Brandeler, A. Vos van Hagestein, Dr. n! B. Donkersloot, J. P. Bredius, Ph. Zadoks, H. R. van Elk, Mr. C. A*. Vriesendorp, H. Brunner, Mr. J. A. van Dorsscr, W. van dor Koogh, C. J. J- Verbroek, J. van den Hoogen, Mr. W. van der Eist, C. g! de Kat, J. A. Zwang, K. G. W. de Bosson, A. J. Verbeek van der Sande, P. Tijssens, J. van Oldenborgh, O. J. van der Eist van Bleskensgraaf, J. Vriesendorp, D. van Wageningen, Mr. J. W. van der Noorda, J. M. P. de Jonchcere, B. A. W. Langenberg, J. C. van Maarseveen.</p>
	<p>Tot leden van het bestuur zijn beneemd de Heeren: Mr. J. J. E. van deu Brandeler, president, Dr. N. B. Donkersloot, vice-president, J. A. Smits van Nieuwerkerk, penningmeester, Mr. W. J. van der Noorda, lste secretaris, J. J. B. J. Bouvy, 2de secretaris. (DordrCt) KATWIJK AAN ZEE, 26 Sept. Sedert de opgave van den Bsten dezer zijn van de Katwijksche visschenvloot nog 16 schuiten ter haringvissebcrij uitgezeild, en zijn alzoo voor dien tak der visseberij 34 vaartuigen in zee. De prijzen waren van ƒlB tot 10 per duizend. In het geheel zijn aangeweest 7 schuiten met 323,700 haringen. Slechts eene schuit is voor de kustvisscherij bestemd gebleven. Do overige vaartuigen worden gereed gemaakt, om zoö spoedig mogelijk voor de haringvisscherij in zee te gaan. NIEUWEDIEP, 27 Sopt. Het sohroefstoorascbip de Watergeus zal naar men verneemt gereed worden gemaakt voor een kruistogt naar de Middellandsche Zee, om to gelijk met het stocynfregat Adolf van Nassau te vertrekken. (H. en N. Ct.) * ARNHEM, 27 Sept. De gemeenteraad heeft in beginsel aangenomen het ontwerp eener verordening tot heffing eener plaatselijke directe belasting op de inkomsten, bij welk ontwerp eigen aangifte der belastingschuldigen tot regel is aangenomen en tusschen de verschillende rubrie- K?Ï^J?. ok-&apos;sificatien cene ruime speling is gelaten, zoedat b. v. zij, die • r_-tot inkomen hebben even hoog worden aangeslagen. De eigenlijke vaststelling der belastingsverordening zal later plaats hebbon. — lot üus verre schijnt de gevreesde veeziekte deze streken nog te ver- geruchten, die van hier en daar kwamen, bleken ongegrond te zyn Er wordt streng toezigt uitgeoefend. Aan de Pruissische gren__en ondervindt menigeen last, daar zelfs honden niet in Pruissen worden toegelaten, gelijk dezer dagen de bekonde paardenspelondernemeiCarré gewaar werd. m,il v»&quot;» * NIJMEGEN, 27 Sept. Door den kolonel plaatselijkenkomm.nd.nt is alhier in het openbaar aanbesteed, de levering van: I°. 8 last R&quot; *t»rwe, voor ƒ266.80, aangenomen door den Heer A. Heijmans &apos;&quot;.ê .Gorinchem; 2°. 8 last Zeeuwsche Tarwe voor ƒ247, aangenomen door . dert-JHeer M. de Gier, te Gorinchem; en 3°. 4 last Rogge voor ƒlB5, tóg.flpra.n .9 or den Hser L, de Hertoeb, alhier.</p>
	<p>BRAKEL, 25 Sept. Op de heden alhier gehouden paardenmarkt werden «ingevoerd 1300 paarden. De handel was in de beste, gefokte paarden , Waafvodr goede prijzen wefden besteed , levendig. Voor jongere soorten was weinig kooplust! * LEEUWARDEN, 27 Sept. De p_ov. staten hebben gisteren twee zittingen, de eene v_n 12 tot 4, de andere van . tot 10 uf e, ge_o_deh, ter behandeling van het in de vorige week door de commissie van rapporteurs voorgedragen ontwerp-reglement tot beteugeling van de runderpest in deze provincie. Vooraf werd door den voorzitter medegedeeld, dat het in de vorige week vastgestelde reglement tot wering der veepest terstond aan de koninklijke goedkeuring is onderworpen, dat die goedkeuring nog wel niet is verkregen, doch zij , blijkens een telegram van den minister van binnenl. zaken, is voorgedragen en mitsdien kan worden te gemoet gezien. Het reglement zelf is ten slotte, na nog op onderscheidene punten te zijn gewijzigd, in zijn geheel aangenomen. De hoofdstrekking is intusschen gebleven, zoo als die in ons berigt van 19 dezer is opgegeven. De policie-maatregelen zijn slechts nitgebretd en versterkt. ASSEN, 27 Sept. Al de gemeenten in deze provincie hebben nu de jaarmarkten tijdelijk geschorst of beperkingen gesteld bij den aanvoer van vee.</p>
	<p>* VLISSINGEN, 27 Sept. Met Zr. Ms. korvet Prins Manrits der Nederlanden, welke bodem bestemd is om uit O. I. in deze haven binnen te komen, worden overgebragt eenige veroordeelde militairen, die hun verderen straftijd in de gevangenis te Leijden zullen doorbrengen.</p>
</text>
