<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>_ LONDEN, 9 Febr. De staat van de Bank is niet gunstig; de speciebedekking verminderde met £ 108,487; de billettenreservc met i £ 30,580. De aanvoeren van goud beliepen in deze week: Per Scotia van New-York voor Frankrijk £ 67,800; per Arago van New-York £ 50,000 voor Frankrijk; per Oneida (Braz.) £19,000; per Lady Egidia (Melb.) ! £ 44,500; per City of New-York (New-York) £ 60,000. De uitvoer I overtrof den invoer.</p>
	<p>I De tegenwoordige staat der geldmarkt heeft de ernstige aandacht &apos; der regering tot zich getrokken; zij houdt zich ook bezig me* een 1 onderzoek naar de administratie van de Bank van Engeland. ! Ten gevolge van den ongunstigeu bankstaat, waren Eng. fondsen gedrukt en ging er bijna niets om. De omzet in buitenl. fondsen was nagenoeg als gisteren. Engelsche fondsen bleven ook eindbeurs de dalende beweging voortzetten. Gecons. werden a contant gedaan , van 867/8 tot 86i/3 en bleven 86 Vs a %; Dito op tijd 87 a 87%; Dito Gered, en Nieuwe 861,.. Buitenlandsche sloten flaauw tot lagere prijzen. 5 pCt. Braz. 741/2 a 75; Dito Scrip (£ 35 gef.) 8/4 premie; Mex. 21 a %; Sp. Amort&quot;. 26% a 1/2; Cert. Coup. 143/. a 15%, 5 pCts. ïurksche Alg. Schuld 387/8 a 39. j De derde algemeene vergadering van de Dunaburg-Witepsk Spoor! weg-Maatschappij is uitgeschreven tegen 20 dezer. i üecons. 3 pCt. 86% a 7/8; Dito per 8 Maart 87 a l/s; Dito Reduc. 861/2 ; Ind. Stock 208; Bank van Engeland 245; Braz. 741,. a 75; Dito 41/2 pCt. 66 a 68; Dito 1863 66 a 68; Buenos-Ayres 82 a 84; Dito Uitg. 33 a 35; Chili 6 pCt. SS a 100; Dito 4% pCt. 73 a 75; Denem.3 pCt. 186482 a 84; Ecuador 11 a 13;Egypte4pCt.92%a93Vs; Grieken 5 pCt. 12«,_ a 131 _; Dito Coupons 5 a 6 ; Italië 5 pCt. 61% a s/g; Dito Domein Léening 76% a 771/ a; Mexic. 3 pCt. 21%; Dito 1864 181/2 a 19; Marokk. Leen. 5 pCt. 931/2; N. Grenada 13% a 13%; Dito 2 pCt. 291/2 a 301/2; Dito üitgest. 7 a 71/2; Peru 41/2 pCt. j 1862 68 a 70; Portug. 3 pCt. 1856/63 451,_ a 46; Eusl. 5 pCt. 1822 ! 901/2 a 911/2; Dito 1862 90% a 91%; Dito 1864 93a94;Dit041/2pCt. 89; Dito 3 pCt. 1859 54 a 55; Sardinië 5 pCt. —; Spanje 3 pCt. op 1 tijd 40 a 42; Dito 2% pCt. 35 a 36; Dito Amortis. 263/8 a%• I Dito Cert. Coup. 15 a 15%; Turkije 6 pCt. 1854 89 a9l; Dito 1858 70 a 701/2; Dito 1862 671/2 a 68; Dito 4 pCt. Geguar. 100 a 101 • Dito 5 pCt. Alg. Schuld 383/4 a 39; Venez. 3»pCt. op tijd — • Dito&apos; 1% pCt. 7 a 8; Dito 6 pCt. 1862 30 a 32; Dito 1864 35 a 37- Holl. 21/2 pCt. 62 a 63-, Dito 4 pCt. —; Rhijnspoorw. £ 223/4 a 23; Spoorweg Antw.-Rott. 111/2; Illin. Centr. Spoorw. 74% a •%; Dito.Oblig! ; 65 a 70; Geconf. 7 pCt 5 a 6%. —WisselAmst.kort 11.30 a 11 95--3/ m. 12.071/2 a 12.10. i Volgens de Moskaver Nachiichtenloont er een gerucht, luidenshetwelk de Russische regering zou hebben besloten eene nieuwe leening I te sluiten, van Z. R. 50 millioen, bij het huis Hope&amp; o°. te Amsterdam. I Omtrent den inhoud der correspondentie gevoerd tusschen den Heer j J. Gerstenberg, voorzitter van het comité der obligatiehonders ten laste 1 van Venezuela, te Londen, en generaal Carlos EngeVko, van Venezuela, die jl. Vrijdag derwaarts is teruggekeerd, kan ter aanvulling van . ons vroeger berigt nog het volgende worden medegedeeld: Het eerste schrijven van den Heer Gerstenberg, dd. 22 Januarij jl., &apos; strekt alleen om het gevoelen van den generaal in te winnen, betrekkelijk de beste wijze om tot eene vriendschappelijke en voor beide partijen bevredigende oplossing der bestaands moeijelijkheden te gei raken. In antwoord daarop vangt de Hoer Engeïke aan met eene • korte schets te geven van den financiëlen toestand van Venezuela. Daaruit blijkt, dat de buitenlandsche schuld £ 7,900,000 en de binnenlandsche ongeveer £ 4,000,000 bedraagt. Er zou £ 450,000 noodig zijn om de rente van deze schuld af te doen, zonder inbegrip van amortisatie; doch de inkomsten des lands beloopen slechts ongeveer £800,000 per jaar, en de noodwendige kosten van bestuur £ 550,000, zoodat er hoogstens £250,000 overschiet ter verdeeling onder de , crediteuren. De inkomende regten zijn reeds zoo belangrijk (50 pCt. ad valorem), dat men die niet hooger kan opdrijven. De Heer Ell-felke meent dat de regering dan ook geheel te goeder trouw hanelde, door 15 pCt. der inkomende regten aan de obligatiehouders !af to staan, maar, aangezien slechts 25 pCt. der inkomsten ter verdeeling onder de verschillende buiten- en binnenlandsche schuldeischers beschikbaar blijven, zou men ook die 15 pCt. niet bij voortduring kunnen afstaan, wanneer — volgens regt en billijkheid — dat vierde gedeelte der inkomsten gelijkelijk verdeeld mogt worden onder alle scEuldeischêi.. Ten einde aan ai3e moeijelijkheden tussehen de verschillende crediteuren een einde te maken, geeft de generaal het denkbeeld aan. dat alle binnen- en buitenlandsche schulden zouden worden vereenigd, door middel van conversie, in eene algemeene schuld, die aanvankelijk geringe rente zou dragen, overeenkomstig de krachten van het gouvernement, doch op eene klimmende schaal en gepaard met een amortisatiefonds. De schrijver wijst ten slotte op de dringende behoefte, welke Venezuela heelt, aan goede wegen, tot ontwikkeling zijner welvaart, en geeft de verzekering dat de tegenwoordige president, maarschalk Falcon, een kundig en eerlijk man is, die zich ongetwijfeld zal beijveren het credict en den voorpoed van Veuezucla met alle hem ! ten dienste staande middelen te bevorderen. I</p>
	<p>De Heer Gerstenberg heeft hierop d.d. 3 dezer nader verklaard , dat het comité gaarne bereid zai zijn, in overleg te treden omtrent eene minnelijke schikking der bestaande moeijelijkheden, in het wederzijdsch belang,_ zoo van de regering als van de obligatiehonders, wanneer die regering vooraf D. 18,443, welke de eigendom zijn der obiigatiehouders, doch waarop in December 1894 beslag werd gelegd, teruggegeven en zoodanige sommen op rekening betaald zal hebben, als waartoe zn zelve zich bij magte verklaard heeft. Volgens de berekening van den generaal zouden de inkomsten jaar-&apos; lrjks slechts met £ 200,000 vermeerderd moeten worden, om liet gouvernement m staat te stellen zijne verpligtingen na te komen. Men zou dus alle krachten moeten inspannen om daartoe te geraken-, .ekcr met door verhooging der inkomende regten, maar door betere controle, het beletten van sluikhandel en regelmatiger administratie bij de tolkantoren. In twaalf maanden van 1863/4 werd te Laguayra alleen ontvangen ruiiu £ 600,000,.en vrij algemeen neemt men aan, dat&apos;lit tolkantoor de helft opbrengt van de totale inkomsten der republiek Bij gevolg zouden de ontvangsten in het geheel meer dan £ 1,200,000 moeten bedragen; eene som, welke met alleen toereikend zou wezen, om de volle rente over de geheele schuld te betalen, maar waaruit nog een aanzienlijk bedrag voor amortisatie zou kunnen worden afgezonderd. Het comité stemt overigens in met, de meeniiig, dat het verkieslijk zou zijn al de schulden te converteren in eene algemeene, de regten te verminderen, zoodat de sluikhandel ook zou afnemen, en voorts om de helft der interessen van allo schulden voor zeker aantal jaren te besteden tot deu aanleg vaneen spoorweg van Laguayra naar Caracas en Victoria, in verbinding met _de stoomvaart aan de kust en op deu Orinoco en tot ontginning der rijke goud- en steenkolenmijnen. Het comité zou de obligatiehouders aanmoedigen om tot al &apos;het vorenstaande mede te werken. op voorwaarden: I°. dat de administratie der in- en uitgaande regten derwijze worde ingerigt, dat sluikhandel en misbruiken worden voorkomen, en volkomen zekerheid worde gesteld door internationale overeenkomsten; dat de ontvangen gelden goed zullen worden besteed, zoowel in tijd van vrede afs van oorlog oi&apos; binnenlandsche onlusten. (Een daartoe strekkend ontwerp is reeds vroeger ingezonden.) 2°. Dat uit toekomstige baten de red zal worden terugbetaald, waarin de obiigatiehouders thans mogten toestemmen, en 3°. dat aan laatstgenoemden eene hoeveelheid woeste. Êronden in Venezuela worde afgestaan, in vergoeding voor de van en gevraagde opofferingen.</p>
</text>
