<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Zondags-Editie. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 9 Februarij (des Avonds.)</title>
	<p>De Koningin, die tamelijk vermoeid is ten gevolge van de ope- SHgsplegtigheid van het Parlement, zal 14 dagen eph.t eiland Wight &quot;«jven, ten einde de noodige rust te genieten en hare krachten te &quot;Ws tellen.</p>
	<p>— Do Prins van Wallis heeft gisteren in het Huis der Gemeenten «•en gedeelte der zitting bijgewoond. — Blijkens den heden openbaar gemaakten staat der veeziekte, J^erden in de week, eindigende 3 Februarij, aangetast 9153 stuks , .ISeu 11,745 in dc vorige en 10.041 stuks in die, eindigende met f&gt; Januarij. 1b het geheel werden sedert het uitbreken der ziekte 132,183 beesten, waarvan 17,368 werden afgemaakt, 81,386 &quot;tierven _en 16,055 herstelden. Deze gunstiger verhouding van het *»ntal ziektegevallen moet waarschijnlijk, zoo als de secretaris zegt, «eer worden toegeschreven aan de onvolledige opgaven, dan aan&apos; «cue gunstige wending der ziekte. Van niet minder dan 209inspec«urs toch ontbraken de opgaven bij het opmaken van den staat &quot;wijl door dezen in de vorige week niet minder dan 2304 gevallen ¦erden gerapporteerd. — Nadat de autoriteiten te Liverpool onlangs beschuldigd waren •an onverschilligheid ten opzigte der veeziekte, schijnt men er nu de &apos;Maatregelen van voorzorg tot het uiterste te willen drijven. Eergiseren kwam namelijk aldaar uit Amerika eene stoomboot aan, aan &apos;oord waarvan zich twee prachtige hanen bjvonden. Toen men&apos;deze &quot;leren in een korf aan wal wilde brengen, werd dit door de ambtecew-v niet toeSestaiin&gt; voordat de daartoe aangestelde veearts een ertincaat had afgegeven, dat aan de beide hanen geene sporen van ¦atiaerjiest te zien waren. — Lit Liverpool wordt het volgende gemeld: Kapitein Robinson Parende het Amerikaansche schip Columbia, hier aangekomen, beiW rjï «• Zondag namiddag, toen hij het Kanaal opvoer, de luchtplot•eimg betrok, terwijl de wind, die tot hiertoe gematigd geweest was, «cweldig uit alle hoeken begon te -waaijen , vergezeld van zwaren *£gen en hagelsteenen. Deze storm hield aldus vijf minuten aan, toen toh- D^ksemstraal, gevolgd door eene hevige d&apos;onderbui, over het «hip los schoot. Alstoen vielen twee groote vuurbollen op het dek van «et schip, waardoor de kombuis en hut op dek in brand geraakten, &apos;onder verder schade te doen. Kort daarop klaarde de lucht op, de wind werd nn_._e. hevig en het schip vervolgde zonder verdere ongevallen</p>
	<p>V &apos; I?e dagbladen gewagen voortdurend van donderbuijen, dio over -ischillende deelen des lands en de kusten zijn heéngetrokkcn, meerdere, ot mindere schade aanrigtende. -.&quot;&quot;-, le Hu3l is gisteren avond de groote oliemoleu derHH.Wright ««gebrand, waarbij tevens eene aanzienlijke hoeveelheid lijnzaad, olie, «u. is verloren gegaan; de schade wordt op £ 20-a3o.ooobegroot, in i i tus3c!lCll Muil en Hamburg varende stoomboot Excelsior is de laatste stormen waarschijnlijk met-man en muis verbaan &apos; &apos;thans bij Norderney zijn oudei-schoidene voorwerpen der lading «is ouk yan het hip zelt aan?espoeWt waaruit maar al t(J zAl.r% .p- u * ,en , d,e, schiPPer, zijne vrouw, 17 matrozen eu 15 pass»--B&apos;ers het leven hebben verloren.</p>
</text>
