<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DEN VERDIENSTELIJKEN TOONEELKUNSTENAAR J. TJASINK,</title>
	<p>op den avond van den Bslen Februarij 1866. Niet slechts toont ieder nieuwe jaar Ous in den gullen Thomas-vaér Een wakkren kloeken kunstenaar, Op &apos;t steilste e© jeejst.;</p>
	<p>Maar waar een rond en flink gemoed, Een Hollandsen hart en Hollandsen bloed Zich onbevangen toonen moet, Daar blijkt gij de eerste. En daarom is uw wakkren geest Een Ho3landsch kunstwerk, ook het meest Op Amstels schouwburg lief geweest, Wat kleur het tartte. Dus riept ge thans, nw taak gewis, Ons Neêrlands Meesterzanger frisch En klaar weer in gedachtenis, Voor oog en harte, En scheukt ge ons ruim het rijk genot, Te deelen in der vaadren lot, Die, strijdend voor hun land en God, Zich trouw betoonen. Beziele u steeds die schoone zin, Die Nederlandsche lettermin, Het strekt uw eerkrans ten gewin, En leidt teregt u waardig in Bij wie er op den tompeitin Aan Amstels schouwtooneel met roem En eere troonen.</p>
	<p>Met lof mogen wij voorts gewagsn van de wijze waarop Mw. Coenen-* van Ollefen Anna van Lokhors* voorstelde; zoowel in hare houding; en toon jegens hare heerschzuchtige schoonmoeder als in de uiting harer moederliefde bij het terugvinden van haren doodgewaande!» zoon, was zij zeer gelukkig. Johan van Avkel werd met veel succes door Mw. v. d. Finck voorgesteld. De Heer Roobol maakte als Willem van Oranje eene goede figuur. De rollen van Rem IJS&quot; brandtsz en die van Willem Bardesz werden zeer goed door d» Heeren Kistemakcv en Wijnstok vervuld. Ten gevolge eener ongesteldheid van den Heer Veltman had de Heer K. Vos de rol van Floris van Arkel moeten overnemen, zonder den noodigen tijd te hebben gehad, die naar eisch te kunnen bestuderen. Dat eenige hapering&quot; en een_ slepende gang der dialoog hiervan het gevolg waren, is ligt te begrijpen. Intusschen bekennen wij gaarne, dat die acteur goede oogenbiikken heeft gehad. Vergeten wij ten slotte den Heer Vink niet, die zulk eene goede kleur heeft gegeven aan de rol van Broer Peter.</p>
	<p>GuASü-TiiÉaTKE. Na de voorstelling van Maandag jl., waarvan wij in een onzer vorige nommers hebben verslag gegeven, is Frl. Herrlinger tweemaal opgetreden in de blijspelen: Die Bekenntnitte en Die Leiden junger Fraitcn en nog eenmaal als Hennance in Ein Kind des Glücks. Frl. Herrlinger is inderdaad een gelukskind; het puMick tracht haar daarvan te overtuigen, zoo door eene meer dan gewoon talrijke opkomst, als door de geestdrift en de ingenomenheid, waarmede het haar begroet; bij iedere voorstelling wordt zij op de levendigste wijze toegejuicht en ontvangt zij eenige bouquetten. En dat zj| die hulde verdient, niemand zal er aan twijfelen die haar bij voorbeeld gezien heeft in de rol van Julie in het goed geschreven en onderhoudende blijspel: Die Bekenntnisse, welk stuk bewijst dat de schrijver niet alleen weet wat voor het tooneel vereischt wordt om succes te behalen, maar tevens dat hij doorzigt en menschenkennis bezit. De losse, natuurlijke wijze waarop zij speelde, het echte vrouwelijke dat bij haar niettegenstaande hare vermomming doorstraalde, verwierven den algemeanen bijval. Regt verdienstelijk werd zij ter zijde gestaan door de Heeren&apos; Wedderin, Schrödor en Eichenwald en door Frl. B. I&apos;Arronge, die in de rol vs» Anna von Linden meer dan eens toejuichingen verwierf. In het blijspel: die Leiden jnnger Frauen sttUUi Frl. Herrlinger Agnes op uitstekende wijze voor, de Hoeren Wedderin, Pohlmann en WiesoV wedijverden in vereeniging met Frl. B. I&apos;Arronge in de goede voorstelling der overige karakters, zoodat dit stukje regt fiink cii los werd afgespeefd. Salon in de Amstelstraat. De aanslag op het leven van Jacobus I van Engeland, waarvan de herinnering bij het Engelsche yolk nog levendig gehouden wordt door de viering van den zoogenaamden Goy- Fawkes dag (Fawkes was een officier eu hoofdaanlegger van het complot), is, zoo als de titel reeds aanwijst, het onderwerp van de vaudeville: Bob de Hoef smid, of het Buskruidverraad in 1605. In het stuk wordt de aanslag ontdekt door Bob, een trouwen Schot, die zich naar den koning begeeft, maar voor krankzinnig wordt gehouden, zoodat hij op een gegeven oogenblik den koning met geweld moet beletten m zijn verderf te loopen. Eindelijk echter blijkt liet dat Bob gelijk had, en de koning beloont hem. door vergiffenis te scheuken aan&apos;den hoofdschuldige, zekeren lord Felton; de zoon van lord Felton heeft Bob het leven gered en de dankbare Schot vergeldt op die wijze de weldaad hem bewezen. _ Hoewel Bob in deze vaudeville wel wat veel de rol van Voorzienigheid vervult, is het stuk zeer onderhoudend geschreven en wordt het met genoegen door het publiek gezien, te meer daar het zeer goed wordt opgevoerd. De Heer Judels, ten wiens voordeele de eerste opvoering van dit stuk op Dingsdag jl. plaats had, verwierf in de rol van Bob, die hij met warmte en gevoel speelde, den luidsten bijval en werd bij herhaling teruggeroepen. De overige rollen werden met succes vervuld door de Heeren Kapper (Jacobus I), Bruyu (Lord Felton) Bouwmeester (.ijn zoon) en de dames Coryn en Samehtini. In de Reizende Koorzanger waarmede de voorstelling besloten werd, verwierf de Heer Judels niet minder bijval. Ook de Heeren Coryn. Strelitski en Rozelaar en de dames Coryn, Stol en Sluyters w-erden daarin toegejuicht.</p>
</text>
