<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 9 Februarij.</title>
	<p>Gisteren werd er gedanst bij Mme. A., heden danst men bij Mme. B. on morgen zal men bii Mme. C. dansen, en ieder feuillctonsch&apos;rijver, die niet bij zijne collegas van de pen wil achterblijven,weet te vertellen wat de hooge hoeren en dames hebben gedaan, hoe zij gekleed waren en wat zij zeiden en — dat is de hoofdzaak — wat zij zeggen zullen. Zoo neb ik o. a. dezer dagen in een feuilleton dc vleijende woorden gelezen, welke de Keizer tot eene dame rigtte, die — zoo nis later bleek — eerst voor het volgende bal der Tuilerien zal wol-den uitgenoodigd. Maar laten wij den Keizer wat des Keizers is en den superlijnen iemUetonschrijver&apos; wat hein behoort. Ik vergenoeg mij een&apos; feit ren, dat wel waard ia de geheele opmerkzaamheid der haafde wereld tot zich te trekken. Binnen kort zal zij van uit ons midden verdwijnen.... de crinoline. La crinoline sen va. — Den hemel zij dank! Juich niet te vroeg, waarde lezer! de japonnen znllen daarom niet goedkooper, de rekeningen niet kleiner worden. Wat de japonnen aan omvang zullen verliezen, moeten ze aan lengte winnen. Viel men tot ui! too over de veeren, thans zal men struikelen over de sleep —les queues ta- la comele. Van bet bal tot het ballet u «&gt; a qu&apos;un pas, in den vollen zin dés v oords. Lïtsa wij du? een ccgen-blik bij de Academie impériale de mu&amp;pte stilstaan- I* n«b -U 9-1 eerl&gt;ie&lt;J voor Meye.beej: en de Afrieain», ©aar &quot; openhartig gezegd het lot der abonnés van de groote «per» begon juist minder benijdenswaardig te worden, dan men onder het volk &apos;gelooft; «toujours des perdrix,&quot; dat begon eindelijk oneetbaar te worden en even als de Israëliten in de woestijn naar de vleeschpotten van Egypte, verlangden de habitués naar Entrechats en ballet. Daarom dischte de Académie impériale de musique: *de Dieu et la Bayadère&quot; van Auber op. Maar helaas wat in 1830 met Taglioni onzen vaderen beviel, is er in 1866 ver af met Mlle. Salvioni de tijdgenooteii der verdubbelde Crédit-Mobilier-actien to bekooren. De wereld is niet anders; zij heeft de nieuwe uitgave der Scribe-Auber&apos;sche opera met dezelfde koelheid opgenomen, als de laatste uitgifte op de Place-Vendóme. Bovendien, lioewel het mij leed doet aan zoo vele Engelschen, Russen , Negers, Duitschers, enz., enz., die in hun vaderland van den glans der Parijssche opera droomen, alle illusie te ontnemen, moet ik verklaren dat het oij dc toenemende verbetering der lorgnetten i. en oogglazen eene onmiskenbare behoefte is, dat de Heer Perrin zijn 1 Corps de Ballet (met uitzondering van een tien- of twaalftal leden, - dat nog altijd een mooi getal is) het welverdiende pensioen verlecne. Terwijl de Paus in Frankrijk en andere landen voor zijn leger laat werven, mogt de Heer Perrin dat ten behoeve van zijn corps de ballet wel eens jn Italië beproeven. Kent gij het corps de ballet van la Scala te Milaan? De dappere kleine danseuses zijn allen tusschen de 15 en 18 jaren oud, en als zij twee of drie jaren door de onderdanen van Z. M, Victor Émanuei g&apos;clorgnctteerd zijn, worden zij *tot andere functien geroepen.&quot; , Maar hier 1 Diable! Ik ken &quot;schoone danseressen&quot; in de groote ! opera, die in anno 1852 wat haar leeftijd betreft, de bevoegdheid zou&apos;¦ den gehad hebben voor het tweede keizerrijk te stemmen. &apos; Maar geduld! Aimez-vout le Moeart, ou en a mis partout! Don Juan in de groote opera, don Juan in het Thédtre Lyrigue, don Juan in de Italiaansche opera... met Patti. Die lieve Patti! Onlangs geeuwde i zij. — /&apos;Bon,&quot; zeide iemand, &quot;dat kost den armen Bagier weder 1000 frs.; &apos; zij opent nooit den mond voor niets. &apos; ïn de Opéra-comioue had gisteren avond eene eerste voorstelling plaats &apos; v&amp;nFior d&apos;Aliza. De muziek van Victor Massé, de componist van «les 1 Noces de Jeannette,&quot; en &quot;Galathée&quot; is goed geslaagd te noemen, vol | 1 liefelijke ca elegante melodien, en Fior d&apos;Aliza zal hem ongetwijfeld j deu weg naar do groote opera banen. &apos;\ De &quot;Salfarella&quot; die Mme. Vandenheuvel in het vierde bedrijf zingt, | zal zeer spoedig populair zijn, even als »Bv qui s&apos;avance&apos; en «.e \ \ Pied qui reinue;&quot; en «dj weet toch in welk eene populariteit zich j beide liederen, inzonderheid echter het laatste mogen verheugen, ! bij de natie, die aan do spits der beschaving staat. De tekst, die niet van langdradigheid en eentoonigheid is vrij te | pleiten, is, zoo als gij weet, ontleend aan een der gedichten van Lamar ¦ I : tine. Lamartine was bij de generale repetitie en bij de eerste voor- ! | stelling tegenwoordig; men merkte op, dat hij zat in de loge 48! De j j jaren en financiële zorgen hebben diepe voren geploegd op het voor- ! fioofd, waarop de muse der poësie voor de godin der loterij heeft. | moeten plaats maken. j Toen Lamartine tegenover de villa van Rossini te Passy een huis j ; deed bouwen, had hij reeds zijne zonderlinge financiële operatien be- j gonnen. Boven den ingang liet Lamartine eene reusachtige //Lier&quot; j i uitbouwen. &quot;Lamartine&quot; zeide op zekeren dag Rossini, «hangt eene lier boven I zijne deur, een spaarpot zou gepaster zijn.&quot; Maar over iets anders. t&apos;La&apos;consit/ne est de ronfer&quot; is de titel van een der vrolijke stukjes, I zoo als de Heeren Lamhert Thiboust en Grange die voor het parterre van het Théatre du Palais Royal weten te schrijven. De Heer Tavernier, een jeugdig officier, is eerst sedert weinige ! maanden met eene jonge en bevallige vrouw gohnwd. Niettemin neemt hij het voor velen onverklaarbare besluit, om ter wille eener vroegere maitresse eene laatste maal! naar het bal masqué der opera j te gaan. In het voorbijgaan merk ik op, dat sedert Henriette Maréehal de bals masgués der opera weder zeer in den smaak zijn in alle tooneel- en blijspelen. Monsieur en Madame hebben ieder eene eigene slaapkamer: eest&apos; bon genre. Tavernier zoekt twist met zijne vrouw, die zich naar hare kamer begeeft en thans gaat hij... spoedig naar het bal. Maar jonggehuwde vrouwen zijn niet onverzoenlijk, Mevrouw zou : kunnen opstaan en het bed van Mijnheer leeg vinden. Wat te doen? Gelukkig heeft de officier een goed gedisciplineerd dienaar, een zoon van den Elzas. j . — Kan je snurken, Landremol ? i — Ja, kapitein, Rpn, Roon, Rooon ! — Zeer goed! Ga daar in mijn bed liggen met het. gelaat naar den muur. Wie er ook komt, gij behoeft slechts te snurken. La consigne est de ronjler. i Ternaau&apos;wcrnood ligt de brave Elzasser in bed, of de bevallige kamenier treedt binnen. i — Monsieur! — Ron, Roon, Rooon! — Monsieur! ik breng uw de limonade Rogé voor morgen ochtend. — Roon! De kamenier verwijdert zich en de Elzasser (een Elzasser drinkt | van alles en ten allen tijde) drinkt dadelijk één en daarop nog een i ! tweede glas limonade. Maar weder gaat de deur open en — zoo als de officier voorzien • heeft _de jonge vrouw treedt het slaapvertrek binnen om zich met ; haren echtgenoot te verzoenen. , .. i Arme Elzasser! Maar hij kent niets dan zijn consigne en snurkt en snurkt met zulke kracht en welluidendheid, dat de vertoornde ¦ vrouw dreigt het bed in brand te zullen steken en den onuitstaan- | , baren snurker levend te braden. ..&apos;.%. „ . _ &apos; ! Voor deze bedreiging is Landremol niet doot en zulks te minder . daar de limonade Rogé begint te werken. Hij springt op. Mw. Tavernier , &apos; denkt een dief voor zich te zien of zekeren Duitschen baron, die | . haar sinds eenigen tijd met briefjes en bouquetten vervolgt. Wat 1 den armen Landremol betreft, zoo maakt hij, om redenen die geene , nadere verklaring behoeven, zich zoo spoedig mogelijk mt de voeten. Mevrouw doorzoekt nu het vertrek en vindt... .bet briefje, waarin I de afspraak wordt gemaakt naar het bal masqué, te gaam Op dat j oogenblik komt de ligtzinnige officier juist te huis en vindt zijne j vrouw alleen, labellende en vrolijk en zoo goed huichelende, dat hij in allen ernst begint te gelooven, dat Mevrouw zich, zoo als zij voorgeeft. zoo op&apos; het oogenblik met hem heeft verzoend. Gelukkig wordt het quiproquo opgelost, nog alvorens dc officier den tijd heeft gehad den armen Elzasser den hals om te draaijen, zoo als hij dreigde. ! Maar ik bespeur dat het tijd wordt mijn brief te eindigen; anders mogt de geëerde lezer eens denken dat het.- la consigne est deronfier hem gold.</p>
</text>
