<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PHOTOGRAPHISCH GENOOTSCHAP IN LONDEN.</title>
	<p>In dc laatste gewen!- vergadering van deze vereeniging gaf zekere Deer Woodbury verslag van eene nieuwe methode&quot;, om verhevene pliotographische afdrukken te vervaardigen. Dit is de eerste schrede op den weg om de photographie toe te passen op de boekdrukkunst. De geheele behandeling is eene werktuigelijke en de afbeeldingen worden tenslotte door metalen blokjes in eeno gewone boekdrukpers, afgedrukt. Als men een weinig biehroorazure potasch &quot;mengt met eene oplossing van gelatine, en een dun laagje of vliesje van dat mengsel laat droogen, wordt dit, na aan het licht te zijn&apos;blootgesteld, onoplosbaar in warm water, terwijl de in het donker gehondene gedeelten , wel met geheel oplossen , maar toch belangrijk opzwellen door de warmte.</p>
	<p>Het vlies wordt gevormd door een gedeelte der oplossing over eene dunne doorschijnende mica of collodion plaat uit te gieten, en dit in liet duister te laten droogen. De mica zijde van het Vlies wordt dan naast het negatief&apos; geplaatst. en dit laatste aan liet licht blootgesteld. Wordt nu het vlies in warm water gedompeld, dan zwellen die gedeelten die niet dom- het licht zijn aangedaan op, en de afbeelding staat in »relief.&quot;</p>
	<p>Door de Galvano-plastiek kan men nu spoedig een omgekeerd beeld van het voorgestelde verkrijgen, maar eenvoudiger is het relief onder eene hydraulische pers en op eene looden plaat te leggen, waardoor niettegenstaande de zachtheid van het gelatine vlies, een volmaakt maar omgekeerd beeld van de afbeelding in het lood verkregen wordt. De veder vau een vogel dus behandeld, laat een schoonen indruk van haar teeder weefsel achter.</p>
	<p>Van die metalen matrijs kan de afbeelding onmiddellijk worden aieedrukt, daar de schaduw der teekening door grootere diepte der indrukken wordt aangegeven. Van daar is het noodig, dat&apos; tot het afdrukken doorschijnende inkt worde gebezigd, gewone drukinkt kan hiertoe niet worden gebruikt. Die inkt kan gemaakt worden van gelatine en lampzwart, of een ander kleurmiddel, en moet bij het gebruik warm gehouden worden. Deze nieuwe methode is nog ia hare kiudschheid, en toch heeft de verslaggever reeds schoone afbeeldingen op deze wijze vervaardigd , ten toou gesteld. . De Heer Woodbury is voornemens al de pliotographische journalen en tijdschriften, &apos;niet zijne relief-photog.ap__s.he afbeeldingen te versieren.</p>
</text>
