<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 4 Januarij.</title>
	<p>_. M Heelt benoemd tot burgem. vdn Wittom, J. M. H. Merckelbach; Veere en Vrouwepolder MhJ. Snijder; Margraten, J. W. Brouwers; en Renkum, X. vail Em-deh. — Eervol ontslagen den kapitein E&apos; K-J- Verkouteïen, v-m het 6de reg. inf., op zijn verzoek; en benoemd bij het wapen der inf., bij het 3de reg., tot lsten luit. (naar **&apos;Vi&quot;lt «&quot;&gt;_) den 2den luit. E. IX H, Mac-Leod, van het corps; blj het 8-Te reg. tot kapt. 3de kl. (naar ouderdom van rang) den lsten lUlt, ü. baron van Acrssen Begeren vah Voshol, vah het 7de reg. *-» Benoemd Mr. C. J. E. graaf vah Bylandt, tot oommies bij het departement van koloniën, buiten bezwaar van den lande.</p>
	<p>De minister van binnenlandse)»*, ïaken, gezien art. 2 van Zr. Ms. besluit van 23 Oetober 1885 (Stbl. n&quot;. 122), gelet op zijne beschikkingen van 24 October, 4, 16 en 30 November, 4, 12 en 21 December 1885, opgenomen in de Staatscouranten van 26 Oetober, 5&gt;6 en 1? November, 1,5, 13 en 22 Dece.mb.er 1865-, overwegende, dat «jne nadere -wijziging noodzakelijk is in den loop der lijn van afsluiting van regeringswege tot wering van veeziekte bewaakt, nfciigt „r algemeene lenins, dftt de aanhef van eerstgemelde beschikking aldus gewijzigd Wordt: van de Noordzee af langs de sluis te Katwijk den linkeroever volgende van het kanaal en net nieuwe kanaal tot _in den straatweg van &apos;s Gravenhage naar Haarlem; verder in noord-oostelijke rigting den straatweg volgende tot aan de Poellaan; van daar de Poellaan volgende tot aan de ringvaart van den Haarlemmermeerpolder ( verder de zuidelijke grens van dien polder langs de ringvaart volgende tot den kunstweg, die in zuidelijke ïigting op Leimuiden aanloopt; dien weg volgende door Leimuiden tot aan net noordelijk boord van de Drecht,&apos; verder oostelijk langs het noordelijk boord der Drecht tot het punt waar de nieuwe vaart in de Drecht valt; van daar in zuidelijke rigting den kunstweg volgende op het oostelijk boord der nieuwe vaart tot de Kattenbrug; van de Kattenbrug oostelijk den kunstweg over Nieuwveen volgende tot aan den ringdijk van den Zevenhovenschen polder, van daar in zuidelijke rigting dien ringdijk volgende over Zevenhoven, Shkkendam tot nan het Woerdsche verlaat; van daar de Hollandsche kade volgende over den Ouden Dam tot de grens van Kockengen, en verder steeds langs die kade gaande tot aan den Nieuwkoopschen dijk; van daar oostelijk langs dien dijk en den westdijk tot de Themaateche Kade; verder zuidelijk langs die kade de Ökhuizerlaan en den Thematerweg tot den Eng; van den Eng langs den in zuidelijke rigtini- loopenden kunstweg den spoorweg overgaande tot den kunstweg die van Vleuten naar Utrecht leidt; dien weg in oostelijke rigting volgende tot daar waar in zuidelijke rigting een kunstweg naar den Meern loopt, en verder langs dien weg tot den Meern; verder langs den Meerndijk tot den Noord-IJsseldijk, en langs dezen de brug aan den Hoogqnboom overgaande totden weg der 2de klasse „&quot;. 2-, verder langs dien weg (ook genaamd Achterslootsche dijk en bezuiden IJsselstein Hooge Dieze-dljk) in zuid-oostelijke rigting volgende langs IJsselstein tot aan den noorder Lekdijk; van daar den Hoorder Lekdijk in westelijke rigting volgende tot&apos; aan den oostelijken cingel van Schoonhoven; verder bij Schoonhoven de Lek overstekende, enz.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk feesluit van 20 Dec. 1805 (Sfaa/sbirid N _ 134) verklaart art. 1 en 2 Tan genoemd koninklijk besluit, behalve op de gemeenten genoemd ïn zijne beschikking van 31 Dec. 1863, opgenomen in de Staats-Courant van 2 Jan. 1866, ook van toepassing op de gemeenten Dussen, Haarzuilens, Polsbroek en Wilnis.</p>
	<p>Uit een zeer uitvoerig verslag over de uitkomsten van den oogst In 1865 en den toestand van het vee, op 15 December 1865, in de provincie Groningen (opgenomen in de staatscourant van heden) blijkt hoofdzakelijk het volgende: De oogst is dit jaar, naar evenledigheid van andere jaren, laat ingevallen, inzonderheid voor de ¦wintergranen, bij welke dit waarschijnlijk nog het gevolg is van de late ontwikkeling van alles in het voorjaar, daar de werkelijke winter nog tot in het laatst van Maart aangehouden heeft. April was gunstiger, maar buitengemeen droog, met strenge nachtvorsten in de tweede helft dier maand; inzonderheid in den nacht van 30 April opl Mei, waardoor eenige, toen reeds boven den grond zijnde zomergewassen aanmerkelijk benadeeld zijn. De zomergewassen kwamen dan ook meerendeels iets later aan dan hier gewoonlijk het geval ïs. Verder in het jaar was het weder over het algemeen voor den landbouw niet ongunstig; want deed al de droogte kwaad aan de graslanden en bragt zij gedurende een goed deel des jaars een groot gebrek aan veevoeder to weeg, zij was gunstig voor de inoogsting der meeste veldvruchten en de bewerking van den grond voor een opvolgend wintergewas, en de ondervinding leert, da. inonzelucht-*treet en op onze aan zee gelegen gronden droogte over het algemeen veel minder nadeel doet dan eene lang aanhoudende natte. Die droogte viel vooral in Junij en de eerste helft van Julij, na uitnemend fraai weder in Mei. Herhaalde regens en donderbuijen in de tweede helft van Julij en in Augustus deden alles buitengewoon enel wassen en herstelden veel van hetgeen door droogte achterlijk Êebleven was. Zij deden vooral de zomergranen zich welig ontwikelen en latei- eenen over het geheel goeden oogst opleveren. Ook na den oogst bleef het weder lang fraai, warm en droog, waardoor -winterkoolzaad en granen op dft oogenblik zeer goed staan. Over het vee zijn weinig klagten. Het rundvee is, met uitzondering Tan een enkel geval van longziekte in het Westerkwartier, en één geval in Hunsego, algemeen gezond gebleven. De melkopbrengst was vrij goed en, door den bijna het gansche jaar door, inzonderheid in het najaar, hoogen prijs van de boter, zeer voordeelig. Door de droogte en warmte zijn enkele gevallen van zwerende uijers bij vetgemest wordend en bij vroeg melkvee opgemerkt, dat op do vetwordi*ig nadeeligen invloed had. De handel was eenigen tijd gedrukt do&apos;ó\het schorsen van eenige veemarkten, vooral ook in Friesland, en den hierdoor belemmerden uitvoer van vee uit dit gewest naar Engeland, waarin echter later door eene eigen stoomboot van Delfzijl op Engeland voorzien is. Overigens was de vetwording behoorlnk en de prijs gunstig. Paarden zijn gezond gebleven, doen de handel daarin was-gering. Voor jonge&apos;paarden en veulens vooral waren de prijzen laag. De aanfokking was minder dan in het vorige jaar. Scnapen gaven aanzienlijke voordcelen. De wol bragt f 1.80 het Ned. pond op en de vette schapen golden in het Westerkwartier J 20 tot ƒ 27 en waren gelukkig meestal reeds afgeleverd, toen het verbod van invoer iv Friesland werd vastgesteld. De lammeren werden in Mei duur betaald, vooral die met Engelsch ras gekruist waren. De Westerwoldsche lammorwol werd betaald met f 1 het Ned. pond. Jammer dat de schapen, welke op den Reiderwolderpolder aan den nieuwen dijk en op de aanwassen geweid werden, vrij algemeen door schurft en de schapen in het noorden der provincie op meer dan ééne plaats door pokken waren aangedaan. Varkens zijn net geheele jaar door goed gegroeid. De magere zoowel als de vetgemeste zijn het geheele jaar goed betaald, hetgeen vooral thans geldt door den verboden invoer van varkens uit Duitschland. Alleen heeft men het te betreuren, dat de varkensziekte zich in de tweede helft van Julg in hevigen graad vertoond heeft en in het westen, noorden en midden der provincie en in de polders aan den Dollard een aantal van die nuttige dieren heeft doen omkomen. Thans is de ziekte weder geweken.</p>
	<p>Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op 2 Jan. 1866, des avonds. Opgemaakt ingevolge art. 21 der wet dd.22 Dcc, 1863, en de koninkl. besluiten dd. 3 April en 28 Oetober .864, Na, _l _n 67. Discmito-i&apos;ëkeii. ƒ 51,143,010,56 Kapitaal. ./Iè.ÖÖÖ.OOÖ.ÖÖ Eelueh.-l&apos;eken. » 42,460,258.00 Reservefonds....// 2,641,493.771/- Munt en muntm. * 76,729,085.35 Baukb. in omloop //109,062,540.00 Belegd reservef. » 2,638,185.75 Bank-ass. in Oml. // 9,439.95 Geb. en meubelen tr 263,864.94 Rek.-et.-saldo. » 43,408,4Ö_45i_ Diverse rekening » 196,367.51 Diverse rekening // 2,30_,89..93 /173,430,772.11 | ƒ173,430,772.11 ONTVANGSTEN DèFs^ATSSPÖORWEGEN, 1865, IS_4: Uan. tot 1 Febr. ƒ 14,413.23 61 mijl. / 9,3*59.1.1/ü 61 mijl. 2Febr. // 30April // 82,256.30. 91 // // 38,439.39 &apos;61 # lMei * 4Aug. // 178,951.261/2 109 // // 64,820.341/2 61 // 5 Aug. * 17 Oct. // 160,755.80 125 // // 47,744.94 61 * 180ct. » 31 » ~ 24,907.30 Vs 181 // // 7,299.631/2 61 » iNbV. i&gt; 20No*. # 41,i11.Ö51/2 22ë *&apos; /&gt; 10,565.441/2 61 » 21 * » 16Dec. // 58,579.351/2 295 » » 12,244.-41/3 61 » 17 Dec. * 23 // * 17,325.081/2 295 » » 3,032.46 .61 II Totaal / 578,300.28 ƒ193,505.73&quot;/s Per dag en per mijl ƒ 13.03 ƒ 8.81 Volgens de schoolberigten in de NieuUie Bijdragen Van DeC. 1865, bedraagt het getal vacante scholen: Openbare yoor gewoon lager onderwijs 27, openbare voor gewoon en uitgebreid en dito voor meer uitgebreid onderwijs ieder 1, bijzondere voor gewoon lager onderwijs 1, fesubsidieerde biizondere voor gewoon en uitgebreid onderwijs 1 en ito voor meer uitgebreid onderwijs 2. Het aantal vacante hulponderwijzers-betrekkingen bedraagt: Noord-Brabant 9, Gelderland 8, Zuid- Holland 7, Noord-Holland, met uitzondering van Amsterdam, waar het getal niet wordt vermeld, 3, Zeeland 1, Utrecht 2, Friesland 1, Overijssel 6, terwijl uit Groningen, Drenthe en Limburg geene opgaven zijn gedaan. SPAARBANK VOOR Dl STAD AMSTERDAM. SaldooplDcc. 1865. ƒ588,645.17 Livrelfen in omloop en afgegeren : Van 1 tot3l Dec.ontv. // 15,478.391/2 Op 1 Dec. 1865 in omlopp 7800 Van 1 tot 31 Dec. afgegeven... 106 Vanltot3lDec.uitb.// 20,252.85 7906 — Van 1 tot 31 Dec. ingetrokken. 82 Saldo op 1 Jan. 1866. ƒ583,870.711/2 lm omloop op I°. Jan. 1866... .7824 Uit &apos;s Gravenhage wordt ons berigt, dat de minister van marine, de Heer Huyssen van Kattendijke, zeer ernstig ongesteld is. Naar men verneemt, is de heer Mr. R. H. Arntzenius, voormalig leeraar in de nieuwere taal- en letterkunde te Delft, benoemd tot tweeden directeur vah de maatschappij tot exploitatie van tinmijnen op Billiton. Er is thans geen eerste directeur en deze benoeming is bij de statuten eigenlijk niet voorzien. {Arrth. C.) De provinciale commissie van landbouw in Friesland heeft op 27 Dec. een adres aan Z. M. ingediend, houdende het verzoek, om zoodanige maatregelen te verordenen, dat, waar dc ziekte zich voor het eerst vertoont, het aangetaste vee onmiddellijk worde afgemaakt, en dat daar ook zal worden overgegaan tot het dooden van den geheelen koppel, waarmede een aangetast rund in aanraking is geweest of kan geweest zijn. Zij beroept zich daarbij op het rapport van den minister van binnenl. zaken dd. 18 Nov., waarin deze maatregel als noodig werd genoemd, en zegt dat zij van dat tijdstip af in de verwachting heett geleefd, dat deze maatregel aan Uwe Majesteit zoude zijn voorgesteld, te meer, daar de steeds meer veld winnende ziekte het nemen daarvan van dag tot dag meer noodzakelijk maakt, maar die verwachting is teleurgesteld. Meenende, dat thans de omstandigheden hebben bewezen, dat de tot dus ver genomen maatregelen onvoldoende zijn, dringt dc commissie er cerbiedighjk op aan, dat krachtiger worde gehandeld.</p>
	<p>Onder zijne vlugmaren berigt de Arnhemsche Courant aangaande het bezoek van Mevr. Eistori in Deventer: Waarlijk, wir mogen het den heeren in Deventer zoo kwalijk met nemen dat zn rta die kleine mijstificatie (de schrijver beweert namelijk, dat de Itaiiaansche schouwspelers zich niet altijd hielden aan den tekst, maar vertrouwende op de onbekendheid der Hollanders met hunne taal, nu en dan eenige dubbelzinnige aardigheden in de plaats van de oorspronkelijke woorden stelden), welke zij schijnen vermoed te hebben , ook cene mystificatie uitdachten. Alleen keuren wij het minder goed dat zij daarvan Mevrouw Eistori zelve dupe deden worden. Bij gelegenheid der opwachting, welke zij bij deze maakten, vereerden zij haar een Deventer koek! Men zegt dat de tooneelspeelst&apos;er eene surprise vermoedde en den koek openbrak, maar toen haar vermoeden ongegrond bleek, vrij wrevelig het gebak in een hoek heeft geworpen. Medea een Deventer koek aan te bieden! Het is bijna ongeloofelijk, en toch onze zegsman is een wat de Staatscourant noemt -betrouwbaar&quot; persoon.</p>
	<p>De gunstige uitkomsten, welken de bcctwortelsuikerfabneken in de provincie Noord-Brabant hebben opgeleverd , door de firma van Vlissingen van Heel Cail Halot _n C°. te Amsterdam ingerigt, schiinen op nieuw aanleiding te geven tot de oprigting eener soortgelijke fabriek te Stoutersgat; zoo wg vernemen heeft bovengenoemde firma de daarstelling der inrigting voor de nieuw op te rigten onderneming aangenomen, als door haar voor de fabrieken te Oudenbosch, Bergen op Zoom en Roosendaal geleverd, waardoor binnen een tijdsverloop van vier jaren vier beetwortelsuikerfabrieken met hare medewerking in ééne provincie in het leven zijn geroepen, terwijl de daarstelling van eene tweede beetwortelsuikerfabriek te Oudenbosch als zeker wordt vermeld. ,¦_____ Groot is de invloed, welken de vestiging van dergelijke fabrieken op de welvaart van den landbouw uitoefent, terwijl deze ngverheid aan den werkenden stand zoowel gedurende de zomer- als wintermaanden ruimschoots arbeid en brood verschaft. {Utr. Dagbl,)</p>
	<p>De stoomboot linpératrico , van de Messageries Impériales, is 25 Dec. met de mails van Indie, China en Japan te Suez aangekomen. De mailpaketten en passagiers zijn onmiddelijk op de corresponderende stoomboot Said overgescheept en deze is volgens een telegram van Messina, in den avond van 31 Dec. die haven gepasseerd.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 3 Jan. Sedert eenige dagen loopen alhier geruchten omtrent de benoeming van e«n definitie ven minister van financiën. Er worden onderscheidene namen genoemd, welke echter weder spoedig door anderen worden vervangen. Zelfs wordt verhaald, dat de minister van justitie definitief met de portefeuille van financiën en een lid der Kamer met die van justitie zou worden belast. Men zal wel doen aan deze geruchten niet veel gewigt te hechten. Tot dus verre is nog niets n.et eenige zekerheid bekend. — Bij den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, zijn heden ingekomen de volgende koninklijke besluiten, als: I°. van 15 Dec. 11., waarbij de gemeente Gendt (provincie Gelderland), wordt aangewezen als domicilie van onderstand van Hendrikus van Linbeek; 2°. van 18 Dec. 11., waarbij gehandhaafd wordt de aanwijzing voor de dienst der nationale militie van Cornelis Stapel; 3°. van 26 Dec. 11., waarbij de gemeenteraad van Leek niet ontvankelijk wordt verklaard in zijn&apos; beroep tegen een besluit van Ged. Staten van Groningen, houdende bevel tot toelating van den Heer Dr. H. Louwes als lid van dien raad; en 4. ran dezelfde dagteekening waarbij de gemeenteraad val! Schimmert ongegrond wordt verklaard in zijn beroep tegen een beslui* van Ged. Staten van Limburg, houdende toelating van den Heer J. H-. L&apos;Ortije als lid van dien raad. • Daarna zijn behandeld de volgende zaken, te weten: I°. Een be-~ roep van den raad der gemeente Hendrik-ldo-Ambacht van een besluit van Gedep. Staten van Z. H. betreffende de verandering van een bestaanden straatweg op den ringdijk van den Zwijndrechtschen Waard aan den Oosterdam onder die gemeente. Rapporteur de staatsraad de Vries, zijnde de Heer Mr. W. Wintgens, voor het hoogheemraadschap van den Zwijndrechtschen Waard als gemagtigde opgetreden; 2°. een beroep van P. van &apos;t Hof, Stolk c. s.. te Ouderkerk a/d. Yssel van een besluit van Ged. Staten, weigerende vermeerdering van het getal scholen in die gemeente. Rapporteur, de Btaatsraad de Jonge, ziinde verschillende belanghebbenden in deze zaak opgekomen. 3&quot;. Een beroep van D. Hoogdonk te Leyden van eene voor het gemeentebestuur aldaar verleende vergunning aan B. H. Vos en zoon, tot het maken eener huiden-zoutenj in het pakhuis wijk 7 N°. 106, gelegennaast de woning van den adressant. Rapporteur de staatsraad Meeussen, zijnde beide belanghebbenden op- , gekomen, SCHEVENINGEN, 3 Jan. Wij zijn thans in staat gesteld het juiste cijfer op te gêvén der opbrengst van den haring te Scheveningen over het jaar 1865, hetwelk is: van den gaven stenrharing f OO^gü-j van de stukken óf geschonden haring ƒ 26,790 en vart den pekelharing&apos; ƒ 4105,- waarbij nog niet begrepen is de waarde - vau de braad, die den vissehers door de reeders nog geschonken wordt en gerust mag begroot worden op ƒ 3000. **» Beroepen te Scheveningen: Ds. G. de Wilde Czn., predikantW .Heer Ambts en Smoutskerke. 1 ZUTPHEN, 1 Jan, Het water op de rivier staat heden ónder nul peil; de scheepvaart is gestremd. LEEUWARDEN, 1 Jan. Daar men in deze provincie en in Drenthe niet zonder reden Hollandsche kooplieden wacht, om rundvee, eil in dè&apos; laatste provincie meer bepaald schapen, ter verzending naar Holland, óp ie koopen, heeft men den veehouders allerlei maatregelen van voorzorg aangeraden, vooral deze, 0111 geene kooplieden uit die streken toe te laten ln de stallen, daar zij iigtelijk dragers tan smetstof zijn. (A* B. C.) LEEUWARDEN. 2 Jan. De Heer J. f. Drost, eerste docent aan hët gymnasium te Almelo, is door Z. Exc. den minister van binnenl. zaken, ap voördrnst Van HH, curatoren, benoemd tot leeraar in de levende talen, wiskunde, geschiedenis en aardrijkskunde aan het gymnasium te Franekei*. {Pr. Fr. Ct.}. WINSCHOTEN, 2 Jan. Medefi zijn alhier, onder aanzienlijken toeloop van bewoners der nabij gelegen gemeenten, op feestelijks wijze1 ac werkzaamheden begonnen aan den spoorweg naar de Hannovefséh. grenzen. Bij die gelegenheid zijn toespraken gehouden, door de Hee&apos;teit Lienders, aannemer van de lijn en Troost, ingenieur, bij verhindering vaji den eerstaanwezende- ingenieur Witsen Elias, die door den Wethoudor Mr. B. Haitzema Viëtor werden beantwoord. Heden avond zal men verder van zijne vreugde doen blijken, door eên bal in het hotel Wissemann.</p>
	<p>KAMPEN, 2 Jan, In de laatst gehoudenc vergadering van den gemeenteraad is, behoudens hoogere goedkeuring, besloten, om de jaarwedde Van den gemeente-ontvanger met een bedrag van ƒ 400 ta verhoogen en op ƒ2200 te brengen. * VLISSINGEN, 3 Jan. De onlangs bij het 6de reg. infantene nieuw benoemde 2de luitenants zijn Ingedeeld als volgt: van.der Hoeven bijjde lste comp. en van Vliet Harsveld bij de 3de comp. lste bat. te Neuzen, Adels bij de 3de comp. 4de bat. en van Deinse bij ac lste comp. depot te Middelburg, Metelerkamp bij de 4de comp. van het 4de.bat. te Veere. ZIERIKZEE , 3 Jan, Benoemd tot -arrondissements-ijker der maten en gewigten F. van Schelven, van Zierikzee, kweekeling der polytechnische school te Delft, &apos;s HERTOGENBOSCH, 3 Jan. Omtrent het uitbreken der veepest te Dussen kan nog het volgende worden gemeld: Door het dagelijksch bestuur dier gemeente is het bij art. 69, al. Z der wet van 28 Aug. 1851 (Staatsblad n-. 125) bedoelde besluit tot onteigening genomen, en is, even als te Klundert plaats greep, al het zich op boyengenoemden stal bevindende vee, ten getale van 27 stuks, waaronder zich tien zieke runderen bevonden, bereids affemaakt en ter behoorlijke diepte begraven, nadat bevorens, uit eene oor den rijksveearts Kühler afgegeven verklaring, van de noodzakelijkheid daartoe was gebleken. Ook is ingevolge art. 2 van het reglement tot beteugeling deï veepest (Proc. Bind N°. 15) het gedeelte der gemeente Dussen, gelegen binnen den afstand van duizend ellen van bewusten stal, onverwijld door Gedep. Staten besmet verklaard en het plaatsen Tan palen om het besmet verklaarde gebied, met het opschrift: «Veepest,&quot; gelast. Tot ons genoegen toch kunnen wij hierbij voegen, dat in laatsgemelde gemeente geene andere gevallen van runderpest zich hebben voorgedaan, en de schoone veestapel aldaar verder behouden bleef. (Noordbrabnnter.) * BREDA, 3 Jan. Wij vernemen dat de, voor eenigen tijd, ontslagen majoor der cavallerie Tindal, thans als officier in dienst is bij de Mexicaansche gendarmerie.</p>
</text>
