<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEETEHTIEN. WfißniST. Op Maandag 18 December 11. is te Utrecht in de Restauratie der Nederl. Rliijn-Spoorweg-Maatschappij blijven liggen: Een GROEN REISTASCHJIE, waarin zich bevond een Verzen-Album, voor den vindal- van geene waarde. Die hetzelve terug bezorgt of eenig berigt daaromtrent weet te geven, gelieve daarvan opgave te doen bij de Boekverkoopers BLIKMAN en SARTORIUS, Dam bij de Beurssteeg, E 205; men kan van eene goede belooning verzekerd zijn. (574) COJVIMISSARISSEN over de nagemelde wegen brengen ter kennis van de belanghebbenden, dat van de Geldleeningen ten laste dier wegen, onder meer anderen, uitgeloot en dadelijk aflosbaar zijn, met bijbetaling der Coupons versch. 1 Januarij 1866, ten Kantore van den Thesaurier, op het Raadhuis te Deventer, als: tenlaste der Straatwegen van DEVENTER NAAR ZWOLLE, Het Aandeel N . 27. HOLTEN NAAR WIERDEN, Het Aandeel K». 38. Deventer , COST .lORB ENS, Pres. 9 December 1865. FIJN VAN BRAAT, f. Secret. (482) ~ÖPËNBIIE&quot;.EHKOOPIMS^ ten overstaan van den Notaris C. DB- VRIES, te Middelharnis, op MAANDAG 15 JIANUAÏUJT IS__ bij opbod en op MAANDAG 22 BSTO bij afslag, beide dagen des Namiddags ten Drie Ure , op het Gemeentehuis te Dirksland, VAN het snel varende in den Jare 1862, nieuw gebouwd IJIZEREN SGIIOEFSTOOMSCHIP DIRKSLAND, met twee Machines van middelbare drukking van 35 paardenkrachten en Pijpketel met koperen Pijpen, lang 25.14 en breed 4.47 Ned. Ellen of 821/3 en 14.8 voeten Eng. maat, liggende in dé haven van Dirksland en aldaar dagelijks te zien. Varende van Dirksland op Rotterdam, vice versa en dienende tot vervoer van Passagiers, Goederen en Vee; voorzien van twee ruime en prachtig ingerigte Kajuiten , Bergplaatsen van Vrachtgoederen , Hofmeesterskamer, Kombuis, Verblijf der Equipage en verdere Gemakken. En zulks met al derzelver toebehooren van Staand en Loopend Want, Ankers, Kettingen, Kabels, Trossen, Touwen, Handwagen, Jol, Loopplanken en Gangen, diverse Vlaggen, Seinlantaarns, en hetgeen verder tot genoemde Stoomboot behoort, zijnde alles in zeer goeden staat en goed onderhouden. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Directie der Stoomboot te Dirksland en bij den Notaris C. DE VRIES voornoemd. (29282) De Notaris I. J. VAN DEN HELM, te Maarsseveen, zal op Dingsdag den 16dèn Januarij 1866, des Middags 12 Ure, in het Heeren- Logement te Maarssen verkoopen: N°. 1. Eene kapitale Dubbele HEERENHUIZSNGE, bevattende beneden vier ruime Kamers , waarvan twee en suite en boven mede vier ruime Kamers, alle behangen en gedeeltelijk met Stookplaatsen, voorts Dienstbodenkamers, Droog- en andere Zolders, Keuken met Regen- en Welwaterspomp, benevens ERF en TUIN, staande en gelegen te Maarssen, aan de Zuidzijde van de Rivier de Vecht. N°. 2. Een ruim KOETSHUIS, staande achter het vorige Perceel. Beide Perceelen kunnen aanvaard worden 1 Mei 1866 en zullen eerst afzonderlijk en daarna in massa worden geveild. En&quot; N&quot;. 3. Een zeer vruchtbaren BOOMGAARD met TUIN en STALLING voor Hoornvee, genaamd Zwaanenhof, groot 1 Bunder, 17 Roeden, gelegen onder Nieuw-Maarsseveen. Het Perceel N°. 1 kan Woensdag en Vrijdag van iedere Week bezigtigd worden , mits vooraf belet vragende. De Voorwaarden van Verkoop zullen in tijds ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris. (409*. ____ Voor de &quot;WEDUWE, welke met haar GEZIN in het verborgen lijdt en na alles opgeofferd te hebben in haren hopeloozen staat met j SO gered is, zie Handelsblad van 22 December 11. is ontvangen van A. Z. 1 Müntbillet a ƒ 10; M. F. 1 Muntbillet ƒ 10; onbekend ƒ 10; J. D. H. ƒ 2.50; Q, 2.50; A. B. C. ƒ 1.50. Hartelijke dank edele f evers voor dit ongelukkig gezin; zij smeekt nogmaals om redding, opende dat hare bede niet onverhoord zal blijven. De verdere giiten zullen onder Letter G. Z. in dank ontvangen worden in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. 419)</p>
</text>
