<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HENNEP-VEILING te Eotterdam, op Dingsdag den 9den Januarij 1866, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, van Sc. Vi Bonden IT \i&gt;l%» _*t iik iikwhiep. „ «O „ beschadigde BIT» BITO. bij kavelingen zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. De Hennep is liggende in een Pakhuis in de POTTEBAKKEESSTEEG, Wijk 1, N&quot;. 177. Nadere Informatien bij de Makelaars MONTAUBAN van SWIJNDEEGT, te Eotterdam. (29099) . Men verlangt ten spoedigste een fatsoenlijk BURGER MEISJIE of JfUFVROUW, P. G., om een Kindje van 3 jaren nuttig en aangenaam bezig te „ouden en verder tot adsistentie in de huishouding van 9 tot 4 ure. Eranco Brieven onder Lett. A. L. W, te bezorgen bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEiJEB, Vijgendam, te Amsterdam. :_ __. 6.5&apos; l ~Ée_knap PERSOON, jong en sterk van gestel, wensehte gaarne geplaatst te worden als PAKHUIS- of KELDEEKNECHT of iets dergelijks; hij is van goede getuigen voorzien en kan goed met Schuit en Paard omgaan. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren ; onder Lett. Q. Q. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEE, Vijgendam, A 458. __ . (463) j e_EßË_E_¥_»!.. Op een KANTOOR kan GEPLAATST worden een BEDIENDE, P. G., vertrouwd met Correspondentie, bekend met alle Kantoor- , werkzaamheden, alsmede geschikt om, desgevorderd wordende, de Provinciën te bereizen. Alleen zullen diegenen in aanmerking komeu, welke bewijzen kunnen overleggen van Vlijt, Eerlijkheid en foed zedelijk Gedrag. Franco Brieven m te zenden onder Lett.CD. ij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188 alhier. (468) , VOOR LEESGEZELSCHAPPEN zien bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, het licht: RACHE-Ii CIJRTI3. Een Verhaal van Miss YONGE, Schrijfster van Violette, De Jonge Stiefmoeder, enz. Uit het Engelsch (The Clever Woman of the family), door Mejufvrouw J. C. KAP TE VN. 2 deelen met titelpl. ƒ6.50. 10RD ERLISTOII, m ALWIM&apos;S EERSTE VROUW. Twee Verhalen van Miss MULOCH., Schrijfster van Jo/m Halifax, Leven om Leven, Het Hoofd des Huisgezins, Meesteres en Dienstmaagd, enz. Met&apos;titelplaat ƒ2.40. BEKLEMDE HARTEN. EEN VERHAAL ÜIT NIEUW-ENGELAND. Door Miss CUMMINS, Schrijfster van de Lantaarnopsteker, Mabel Vaughan, enz. Uit het Engelsch. &apos; 2 deelen compl., met titelplaat ƒ 5.75. In het Augustus-Nommer van de Vadert. Letteroefeningen komt van 4e hand van Ds. B. t. H. Bz. een hoogst gunstig verslag van dezen roman voor, waarin o. a. gezegd wordt: &quot;Zuivere, door en door gezonde moraal zit er niet op, maar in de gansche voorstelling. Krachtig, gezond godsdienstig leven spreekt ons van elke bladzijde toe. Altijd beoordeelt zij den mensch niet ¦ naar zijn hoofd, maar naar zijn hart. Uit volle overtuiging wensch ik alzoo aan de Beklemde&apos; Harten van Miss Cummins vele belangstel- &apos; lende lezers toe.&quot; OE VONDELINGE, Uit het Engelsch van JULIA KAVANAGH, Schrijfster van Nathalie, enz., door ANTONIA. &lt; Twee deelen in gr. B°., met titelplaat ƒ6.90. »Er behoort talent toe om niet langwnlig te zijn in een verhaal, dat twee lijvige boekdeelen vult. Julia Kavanagh heeft door boyengenoemden roman bewezen, dat talent te bezitten. Al voert zij ons maar zelden buiten den familiekring, het is er zóó gezellig, het gaat er zóó natuurlijk toe, dat men er gaarne vertoeft. _ Naar het leven : schetst zij hare typen; menschen zijn het — geen idealen.&quot; I (487) Tijdspiegel, 1865, N°. 4, ]</p>
</text>
