<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 4 Januarij.</title>
	<p>Z. M. heeft aan den Heer G. H. Betz, afgetreden minister van financiën, een jaarlijksch pensioen verleend van ƒ3825.</p>
	<p>Het vervoer langs den Nederl. Rhijn-spoorweg heeft gedurende de maand December 1865 opgebragt: aan reizigers ƒ 98,329, aan goederen ƒ 57,343, aan direct verkeer van reizigers en goederen ƒ129,729. te zamen ƒ285,401.</p>
	<p>Sedert 1 Mei 1865 was de opbrengst van reizigers en goederen ƒ2,546,975.64.</p>
	<p>In het afgeloopen jaar hebben te Amsterdam plaats gehad 8962 geboorten (4593 van hét mannelijk en 4369 vanl het vrouwelijk geslacht ongerekend 568 levenloos aangegeven kinderen), 6434 sterfgevallen (3261 van het mannelijk en 3173 van het vrouwelijk geslacht), 2274: huwelijken en 33 echtscheidingen. Te Haarlem 1006 geboorten (behalve 67 levenloos aangegevene), 755 sterfgevallen. Bevolking 29,580 zielen. Te Zaandam 437 geboorten, 318 sterfgevallen en 122 huwelijken. Te Coevorden 98 geboorten, 72 sterfgevallen en 18 huwelijken. Bevolking 2716 zielen. Te Winschoten 185 geboorten, 163 sterfgevallen en 47 huwelijken. Bevolking 5414 zielen. Te &apos;s Hertogenbosch 785 geboorten, 598 sterfgevallen en 159 huwelijken. Del-evolking bedraagt 24,041 zielen. Te Breda 465 geboorten, 408 sterfgevallen en 137 huwelijken.</p>
	<p>Gisteren avond is eene 78-jarige vrouw, woonachtig op het Bagijnhof, door eene onbekende oorzaak rn brand geraakt, en hoewel zij ook brandwonden bekomen heelt, volgens verklaring van een deskundigen, door den rook gestikt. Hare buren haar gekerm hoorende, snelden toe, maar bevonden toen dat de deur was opengebroken en dat zij reeds dood was. Gisteren avond is in het Binnen-Gasthuis gebragt R. Tekelenbure. jan beroep werkman, wonende in de Valken!urgeFstraat, die in het posterdok op de stoomboot Willem 111 werkzaam zijnde, in het ruira ïs gevallen en daardoor kneuzing van de lendenen heeft bekomen.. ITJS^^^MlUUaaA^ ho is van zijne reis Omtrent d&lt;- üß&apos;uggcitecio. ;j „&apos;t&quot;&quot; -JJongesteldheid van den minister van marine vernemen -io«i v-¦¦_¦: d-&quot;c de afgeloopen nacht redelijk is doorgebragt; de toeeta&quot; T-&apos;&apos;*&apos;;c. echter even zorgelijk. V^ _DA, 1 Jan. Op 28 en 29 Dec. is alhier de winter-vergadering r _iouden van de vereeniging van onderwijzers in de gymnastiek in Nederland, Een 40tal kinderen gaf blijk van geoefendlieid. Daarna Vrerdeu huishoudelijke aangelegenheden behandeld, hield de Heer V-. d.. Eist eene bijdrage tot regt begrip dèr gymnastiek, en werd, na irog verschillende werkzaamheden, hepaald de zomervergadering te Haarlem te houden.</p>
</text>
