<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLL AN B. NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP VAN VERZEKERING OP HET LEVEN. Goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 8 October 1860, N°. 51. &apos;GEVESTIGD TE AMSTERDAM. COMMISSARISSEN: de Heeren Jhr. Mr. C. 11. BACKER, Q. BLAAUW, W. P. C. FABIÜS, Jhr. Mr. E. L. DE GEER en Jhr. Mr. F. J. C. SCUIMMELPENNINCK. BIKECTEUREN: de Hoeren H. W. FISCHER en D. VERHOOP. Deze Maatschappij stelt dc gelegenheid open ter verkrijging bij OVER&amp;IJBBEN van af ƒ 50 tot ƒ 1000 , of van eene LUFRENT» (pensioen) van f% tot^g per week; de Premien voor deze wijze van verzekering zijn zeer gering en kunnen wekelijks betaald worden. Tevens kan men vonr zich of zijne Kinderen op verderen leeftijd eenig kapitaal beschikbaar sielien, door deel te nemen in cene der bij dw&amp; Instelling bestaande OYERLEVINGS-BiASSEN van 11—12 of meerderjarigen duur; de wekelijksche stortingen hiervoor bedragen 10,15,23. 50, 75 en 100 Cents. Nadere inlichtingen te verkrijgen ten Kantore: Dam , achter het Kommandantshuis, J fi32. (3850) /^&quot;*?f&quot;&quot;.x mlSk H&amp; Éfok H B SSSÊ EBEfa Ss&amp;_ Bk BB HH RGk &amp;&amp;&apos; &apos;ht~&quot;&apos;Q eg» te s€tSTOW9 ; «SS g*9SSï^f|\ hebben de eer bij dezen te berigten , dat hun HOOED-DÉPOT, Damrak over de Papen- J$ ,fj|g§Jl\ brug, H 111, ruimschoots voorzien is van alle soorten *3K!!s____.—=r=^Sè*fcrf^ waarvoor zij drie jaren&apos; guaranderen. De bekende superioriteit van hun Fabrikaat, uitmuntende „. vjSOVfiü&amp;JJftXS^ door eenvoudige en doelmatige constructie, is in Europa en Amerika zoo algemeen bekend, SFAVINGtMACIIINEScIat z&apos;j elke verdere aanbeveling overbodig achten. (3801) HpHOiPHO Qüiia 1 F. LAWSCM ér r£OOl\, Edinburg, Kontractanten. HAVELAAR&apos; $ BUTILiï, Rotterdam, Hoofd-Agent en. Deze GUANO * verpakt in Vaten van 120 ii 160 Ned. Ö?, onderscheidt zich onder anderen door hare groote hoeveelheid oplosbare Ph&quot;3&apos; phorztire Zouten. Deze zijn, zoo als de aanwending op allo Landen getoond heeft, de noodzakelijkste voor het herstellen van een Veld en het vermeerderen van den Oogst. Hare uitwerking is zeker, en de Velden, waarop zij worden aangewend, worden duurzaam verbeterd. Nadere inlichtingen zijn te bekomen aan hot ISOOFR-REPOT te Rotterdam. REFOT te Alkmaar, bij W. ZAAD^TOORDIJK. (3176)  u Apeldoorn, tt 3. B. lIUGENHOLTZ. &quot;rhtterpam-iiw¥hrm, &quot; Pc Snelzeilencle Pruissische Frcgfatschcpen: AENOLB M ö NINGEM, GERMAN lA, 1018 Tonnen , 904 Tonnen, ,Mf Kapitein D. SEENKEN. Kapitiin W. FRANKE. Beido deze Schepen zijn uitmuntend ingerigt voor den Overvoer van Passagiers. (1521) Adres bij WAMBERSIE en ZOON. C^eneesfenitcltiie Eigrenscliapiieii van «lee ROB m^WWmAWS IjAFFISOTIMTM. Dezo ROB, welke mot de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als do Levertraan, de Scheurbui»&quot; werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alla bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilvor het hoofdbestanddeel uitm»** Daar zjj gemakkelijk vortoorbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hobben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Uuidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen nit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men to vergeefs z» door uitwendige middelen te genezen. Ook kan mon den ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zennw- *■ Vezelweefsel, als : Jicht, Pijnen, Uitputting , Onmagt, Rhenmatick, Hypochondrie , Verlamming , Onvruchtbaarheid , Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het blecd herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men ze bsproeven e zonder vrees ,ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welks zoo bepaald niet aangegeven zyn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedbsroert&quot;» Bleekzucht, Aambeijen , Witte Zwelling , Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbreui, Waterzucht, Gra**6&apos; tusschenpoozende Kolijkpijn , ziekten van de Lovor, Maagontsteking, Maagdarm-onUteking. De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds to genezen scherpe Witte Vloed, bosm»»^ lijke Vloeyingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk do jongo lieden toistcren en waartegen zij zonder oordeel de CoP,•l!, &apos; de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu 1 De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat da smetstof B vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dien ten gevolgo aan onvermogen. , fl De ROB vau BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten B°^^ van het besluit van hot jaar XIII en geleverd aan het Fransehe Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd zij goedgekeurd in België Ao°r&apos;&apos;et. Minister van Oorlog, ten diensto der Geneeskunde van het Belgische leger, en eindelijk is zij van laudswego toegestaan door het geheele Xei1 rijk Rusland. Als geneesmiddel tegen goheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransehe Zeewezen sedert 1788- Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met don naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze I»*&apos; . { ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogcnd zuivoringsmiddel Te&apos;n.iev^, het die toevallen, welko door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zyn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te dr_ wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vredo in zijn hnis k°WRr/JVnIS Le PLANTENSIROOP Tan Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR , welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRANDEA^cjü SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd ,is to verkrijgen voor ƒ 4 de Flesch van IS Oneen, bij de voornaamsto AANBELS»&quot;&quot;&quot; IN ARCANA en bjj de onderstaande HeerenApothekers, waar&apos; ook eeno Brochuru gratis wordt afgegeven.  __,aar- Eene nagemaakte soort, in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboden; wliftßdeO schuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed in de te laten stoppen. 0 -PAN REPOTROUBERS: Amsterdam, ULOTH, COOLHAAS en BISSCHOP, RUYS et WEISSENBRUCH, WINDHEIM en_C •, N( HULSTEYN, DE CASTRO, GROOTE en ROMENY, FROST, TORCHIANA en VAN DER EEST, B. ADAMA, C^&quot;rt) SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en ZOON, VIEMAN, ALMA, BURGESS, KOPPE en VAN DER HANS jAwfr. . BRINK en VERMOLEN; Breda, VAN DE GOORBERGH; Delft, KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAU&quot;^ GEN en VAN GELDER; &apos;sGravenhage, RENESSE, SNABILIÉ; Gouda, W. POST DROST; Groningen, R. J. RINS!tfA;&quot;,ERT ( VEEN en CO., VAN AMSTEL, DE WILDS, CORNELIS ELDERS; Harlingen, P. L. MIRANDE; &apos;s Horto«enbo&apos;-ch, BUW&quot; lGg ; LUYCKX; Leydon, REYST, GARRET; Maastricht, HAKMES, BOSQUET; Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEfg r00S; Rotterdam, AVENT en SCHULD, VAN SANTEN KOLFF, KELDERMAN en CRAMER, VAN STAVEREN, VBIK^»,£NJE Sneek, S. H. VAN DORSSEN; Utrecht, VAN DORSSEN, VAN WOERDEN, GROOTENDORST, DUFFER BLOM, VAN o* Veonendaal, C. L. DUBOIS; Arnhem, OSTERBEIN en ZOON; Zaandam, VAN ENDT en ZOON; Zutphen, W. QUANJÜK. . Hambnrg( Batavia, L. PLATOS, SPECHT, GRIJP, TORCHIANA en VAN DER ELST, F. L. VAN HOUTRIJVE, &amp;tad«-Apoth.. « VOLDSEN, GOTTHELF VOSS» »AGEL&gt; BECKER en FRANCK. *</p>
</text>
