<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER, en WETHOUDERS van ZWOLLE zijn voornemens op Donderdag den 23sten Februarij 1865, des Namiddags ten een ure, bij inschrijving AAN TE BESTEDEN: Het MAKEN en STELLEN van een IJZEREN HAMEIGEBINDTE, BALANS en VAL voor de Brug over de Nieuwe Vecht, genaamd het Oude Verlaat. Op het Bestek, dat ter Secretarie ter inzage ligt, en de informatien by den Stads Architect te bekomen. De Inschrijvingsbilletten moeten 24 Uren vóór de Besteding in de Bus op het Stadhuis bezorgd zijn. Zwolle Burgemeesteren Wethouders voornoemd, ™brUanj 186 a&apos; ?E JOS VAM STEENWIJK. (3324&gt; §« M. SCHUURMAN, Secretaris. posterijeST Op een Postkantoor, gelegen in eene der gezondste provinciën des Rijks, tevens Grenskantoor voor de Belgische en Pruissische Corresp., bestaat voor een fatsoenlijk Jong Mensch van 16 tot 18 jaren oud, eene buitengewoon geschikte gelegenheid, om zich op het vak der Posterijen toe te leggen. Om nadere informatien gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder lett. H. R. L., Bureaa Handelsblad. (3722) Er wordt een GEPASPOBTEERD MILITAIR gevraagd, mits ongehuwd, om als MARECHAUSSEE in plaats te treden; bij zijne in plaats treding krijgt hij ƒ2O premie. Te adresseren aan T. G. WEIMAR, Marechaussee te Kerkrade (Limburg). (3723) RSmHJLTiiMËT Be Chemische Watten van brengen onmiddellijk na hare aanwending verzachting van pijn aan; de hardnekkigste pijnen worden in weinigo dagen radikaal genezen. Om derzelver bijzondere eigenschappen zijn deze JICHT WATTEN boven alle andere aan te bevelen, en worden door do Geneesheeren zeer i,&quot;,T™J - J ,ryH Getu,Sscl&quot;iften bevestigen hare beproefde dengde&amp; V-S- met gcb™&apos;&apos;ka»nwijzing in rollen van 50 en t°r£^ .b«.,M- OM-BAH, Huidenstraat, 278, en bij H. W. PRILLEVITZ , te Rotterdam. (3717) MËÏTVERLANGT op een gevestigd KANTOOR een JONGELING van beschaafden Stand, niet ondor de 14 jaren, goed kunnende Schrijven en Rekenen. Adres met eigenhandig schrift, onder do letter M , bij de Kantoorboekhandelaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (37161 TEGEN PRIMO MEI AANSTAANDE wordt TE HUUR aangeboden TWEE KAMERS, voorzien van Kleeden en Gordijnen en verdere gemakken, op de Utrechtschestraat, in de nabijheid van het Paleis voor Volksvlijt. Adres met franco brieven, onder letter 0., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (3719) 1 £ In de maand Maart zal men te J&gt;JL MIDDELBURG in het OPENBAAR Jn&amp;Ml&amp; VERKOOPEN: Js!/wwÈïmk DE BARKscnEPEiv &apos;^Jt^FMJwmMSS&apos;-. ZEEPAARD, groot 756 Tonnen en f?fiiS3&amp;S^db WESTKAPELLE, „ 462 --^w!S!mS3BtiA&apos; Nader en Breeder te adverteren. (3683)</p>
</text>
