<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITOBANK. DEPOSITOKAS. «f iv!r &quot;ENTE clie voor gedeponeerde Gelden vergoed wordt, is van Maandag 20 Februarij e. k. vastgesteld op 3% PCT. &apos;sjaars. Amsterdam, 18 Februarij 1865. (3830) PALEIS VOORJOLKSVLIJT dagelijks geopend tot 4 Ure. De SCHILDERIJ -GALERIJ is met nieuwe Kunst- Voortbrengselen verrijkt, ________^ ENTREE 25 CENTS. (3827) DOORLOOPENDE TENTOONSTELLING. &lt;3cr ofe&lt;;teuren Tan llet Paleis voor Volksvlijt, wenschende aan de bij Art. 2 &quot;itbrei rCn bedoelcle doorloopcnde Tentoonstelling de meest mogelijke hnm,„ wf..l^~gevon&apos; hebben de eer belanghobbenden uit te noodiiren zin in ,VO°RWERPEN VAN NIJIVERHEIU in den ruimsten *&quot;» &apos;n te zenden. kri;™ daarvoor vastgesteld, is op franco aanvrage te vcr«ügenjan hot Paleis voor Volksvlijt. (3829) PALEIS IOjniRILIJT:— I»A»tËRÏK£ECT,IIS EIV VAN LI»--p„, . *»^I*AI zijn kosteloos verkrijgbaar aan het Bureau van liet ■raieis voornoemd en bij de Boekverkooj.crs : J. H. * G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 237. M. SCHOONEVELD fr ZOON, Beurssteeg, E 188. _J.T. F. STEENBERGEN, utrechtschestraat, Z2. (3828) /^~ nieuw ontvangen*. fj \ Eene interessante collectie van PAPIEREN, jp&quot;336&quot;^ &lt;^^&gt;\ M.CWEELÜM en SATIJNEN vAJ-^) maskers m neuzen, V^tteü^**^ ƒ met en _ zonder KNEVELS , Cotillonordens, \ v^~ &apos; J Balboekjes, Bouquetdragers, Lorgnets, Kapspcln. den, Parures, Bracelets, Vestkettingcn, Bingen, Oorknoppen, Flacons, Bonbonnicres, enz. REGENJASSEN ËN BEERSTIME.N, CIKf I AilAPLï.liï.^ Tan beste zwarte ZiJde- met Pa&apos;öincn, Sialen THVIUAII &apos; oaßietcn Garnituur, in allo groolten. lAi\ lUr FELS met Vilten en Lederen z°,en&apos;in Man3-&gt; Vr°nkleuren en sterke kwalLT&quot;&quot; &quot;* KMergroottou&apos; mo0»° dc6sius&apos;iriseche OVERSCHOENEN «i^Ss&amp;s* kwali,eit&apos;WM* DAMES RUGSCHöENEN lïei:zlh*kea motGom-EIasfiTROLEüM.TAFELLAMPEN. KEULENLAMPEN, HANG- en MUUKLAMPEN van de soliedste Constructie en in de sierlijkste Modellen. HPETROLiIIMCHT- E^ KOiruOULAiPJÊS van CORNELIS SCHAKEL, C. HrjÏ2akko,&apos;jiksto • zindclijkste en Goedkoopste van alle Lumnie» J «•.EraOLEüiH-KANkEN in alle S om hnnne doelmatigheid en veiligheid veel bijval vinden?</p>
</text>
