<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>OvERZIGT VAN HET BUITENLANDSCHE NIEOWS DER &quot;WEEK. Engeland. Gift van den hertog van Aumale. Verbanning vangeestenbezweerders uit Liverpool. Botsingen bij Hamilton. Sneeuw in Schotland. Opinie van den Times over den Amcrikaanschen oorlog. Particuhere correspondentie uit New-York. Duitschland. Weenen: Vertrek van graaf Palffy naar Pesth. Staat &lt;&quot;* bank. Ongeluk. Aankomst van Poolsche insurgenten. Herstelling der Domkerk te Presburg. — Berlijn: Aanbieding eener burgerkroon i;in den Heer v. Grabow. Kanaal tusschen dc Noord- en Oostzee. Gejongde berigten. — Frankfort: Afschaffing van de doodstraf in Weimar. «ie? van Richard Wagner. Frankrijk. Het gele boek. Hot conflict met den nuntius. De afschaffing van den lijfsdwang. Oprigting van een eeroboog. Protesten tegen sommige verkiezingen in het Wetgevend Ligchaam. Intrekking vmi het jaargeld van Mw. Rattazzi. Depêches uit Mexico. Vergadering *?n oppositieleden. Do encyclica. Toestand van graaf de Moruy. Kerk- J&apos;efstal. Het proces betreffende de Ports de Marscille. Telegram in b«t dagblad le Nord. België. (Particuliere Correspondentie) Binnenland. Ingekomen stukken bij den Amsterdamschen gemeenteraad. Koninklijke besluiten en benoemingen. In , uit- en doorvoer gedurende December jl. Stads nieuws. Verbetering van den Rotter&quot;unschen waterweg naar zee. &apos;s Gravenhaagsche berigten. Aanspoeling T*n een lijk op het strand van Scheveningen. Drijfijs voor Rotterdam. JcjJSeluk te Haarlem. Legaat aan de Ilcrv. gemeente te Zuiderwonde, &apos;-togeluk, overkomen aan de postschuit van Terschelling op Texel. Drijfijs v°or Nijmegen. Vertrek van troepen van Harderwijk naar O. I. Ongeval op den spoorweg Arnhem—Zutphen. Vergrootingen van het 8t!«ion te Velp. Geschenk aan Ds. A. van Toorenenbergen te Groninpo. Opening der rijks hoogere burgerschool te Middelburg. Rcgtszaak te &apos;s Bosch. Ongeluk overkomen aan de diligence van &apos;s Hertogenboseh °P Nijmegen. Verkiezing van een lid der Prov. Staten te Maastricht. Laatste berigten. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en beurs&apos;Jdingen. Scheepstijdingen. Rivierberigten. Cargalijsten. Effecten-Socieleit. Advertentien. Fransche Brieven. Parijs, Vrijdag 17 Febr. en tooneelnieuws. schaakspel.</p>
</text>
