<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men we scht met lEMAND in kennis te komen, die genegen is v. or ecu a twee Jaren ƒ 500 a ./ 600 beschikbaar te stellen ter uithreiding van een zeer winstgevend ARTIKEL (eenig bestaande). &apos; Brieven franco onder Lett. B. v. W. Bureau Handelsblad. (38tfl) VERKOOP vANlioiiïi m\%FWs&apos;-\3a. TE HARDERWIJK. dOÜ&apos;Pw&apos;MfaS _De Notaris J. j). c_ C- w. DE Mql te Har«•Siife^HMßderwijk, zal op Dingsdag den 28stcn Februarij 1865, des Namiddags ten 1 Ure, 111 het Logement het Wapen van Zutphen te Har- I dcrwijk, publiek doen inzetten en op Dingsdag den 14den Maart daar- j aan volgende terzelfder ure en plaatse FINAAL VERKOOPEN: Een HEERENRUIS, staande en gelogen op de Markt der Stad Harderwijk, bevattende drie Beneden- en drie Bovenkamers, goede Keu- j ken, groote Kolder en ruime Zolders, alsmede den daarachter gelogen I Tuin en Koetshuis, bij hct Kadaster bekend in Sectie E. Nommers 1129, 1128, 860 en 863, te zamen groot zes Roeden, vijf en twintig , Ellen. Met 1 Mci aanstaande tc aanvaarden Thans bewoond door G. MONS. _ (3841) _ ! Een JONG MENSCH van {fatsoenlijken Huize zag zich gaarne op een EFFECTENKANTOOR als VOLONTAIR geplaatst. Men&apos; wordt verzocht zich franco onder Letter G. to adresseren aan den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (3849) «I fifon &amp; BENF.FICE-VOORSTEI.LING JaJöay§_ door D- L- BAMBERG, Hof-Mechanicus, op Dingsdag C^||S|3K»Oden 21sten Februarij 1865, in dc Groote Zaal FNAS- K« PPiilJs?¥CA TI, in de Nes, aanvang dos avonds ten 7 ure. Onder JSjWssyiyjjXde menigte der schoonste toeren, welke hij verrigten zal, TESaMi**323?brengt hij alleen ter uwer kennisse, dat hij op eene gewone tafel (ongedekt) zijn kleinzoontje Maurits Bamberg, oud 6 jaar, zeer vlug onder cene dames-reticule zal te voorschijn brengen (eigen vinding). Ook zal hij denzelfden kleinzoon voor het Publiek op een Stoel zonder dekking on wel bij volle verlichting nederzetten eu zijn hoofdje van den romp met een houten sabel afsnijden, het hoofdje alsdan op zijnen schoot plaatsen , terwijl dc kleine Maurits mst eene kom het haar inscert. Daarna wordt Inm het hooftje afgenomen en weder op den romp gezet, en zal de jeugdige artiste voor bet Publiek op den voorgrond wordon gebragt. Deze toer baart noch don jeugdigen toeschouwer, noch de dame-s afschrik, maar zal integendeel door hare koddige voorstelling ongetwijfeld den grootsten bijval vinden (mede eigen vinding). Vervolgens zal de Hof-Mechanicus overgaan, om met den kleinen Maurits cene indrukwekkende Voorstelling van Mimische eu Plastische Groepen te geven, welke, gelijk hij vertrouwt, do algemeene toeju:ching zal verschaffen en tevens de bewondering van den jeugdigen aanvan&quot;er. Prijzen der Plaatsen: lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl. ° (3798)</p>
</text>
