<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALBUM VAN BLITESLANDSCI1E LETTERVBCCOTES. Deze tijdschriften, welke beide een aantal jaren afzonderlijk hebben bestaan, worden thans sedert eenigen lijd vereenigd uitgegeven. De groote uitbreiding van het debiet moge voor een deel aan deze vereeniging toe te schrijven zyn, voor een ander, zeker niet geringer deel, is zij het gevolg van de keuze der stukken en de zorg waarmede zij bewerkt worden. Omtrent elk belangrijk verschijnsel worden de lezers van de Globe zooveel mogelijk op de hoogte gehouden. De resultaten van nieuwe onderzoekingen in nog weinig bekende streken, de ontwikkeling der nijverheid, de vorderingen van bijna elke weienschap, de ontdekkingen en verbeteringen op verschillend gebied, de politieke gebeurtenissen, welke meer dan eene voorbijgaande waarde bezitten, de nieuwste vraagstukken betrekkelijk het maatschappelijk léven, zijn in het bijzonder onderwerpen waaromtrent de redaclie tracht op te sporen al wat in hel buitenland geschreven wordl, ten einde het belangrijkste dsarvan voor hare lezers le bewerken. Steeds meerdere bronnen komen onder haar beieik. In dit en het vorige jaar maakle zij, behalve van eenige boekwerken en brochures, gebruik van de volgende tijdschriften: London Society, The Quarterly, Edinburgh en Wesiroinster Reviews, Blackwood&apos;s Magazine. The Alhaeneum, Cornhill Magazine, AI the Year ronnd, Atlantic Monthly, Mac Millan&apos;s.Magazine, Cambridge Essays, The Temple-Bar, Saint James-Magazine.V Tbev Gallery, Chambers&apos; Journal, Norlh American Review, de EngelscheParlemenlsverslagen, Unsere Tage, Daheim&apos;s Denlsches Familienblatl, Unsere Zeit, Westermann&apos;s Monals-hefle, Pelermann&apos;s Geografische Mitlheilungen, Augsburgcr Allgemeine Zeitung, Revue Moderne, Biblioihèque universelle de Gcnève, Revue Germanique, Revue Brilannique, Revue du Monde Colonial, Revue des deus Mondcs, Revue Maritime et Coloniale, Le Temps, het Journal des De&apos;bals en l&apos;Europe, waaraan nog eenige andere zullen toegevoegd worden. Ten einde eenigermale le laten beoordeelen welk gebruik de redactie van de voorhanden zijnde bouwstoffen maakt, en of zij in de schifting gelukkig is, volgt hier eene opgaaf der stukken welke in den legenwoordigen jaargang reeds zijn opgenomen. &apos;Het leven in de Italiaansrhe nonnenkloosters, De verbetering van het lol der vrouw. Eene volgens de ervaringen der prinses Caracciolo. vraag des lijds. De vrijheid in den tegenwoordigen tijd. Re- Een tochtje op het Ladoga-Mcer, nabij devoering uilgesproken door den heer J. St. Petersburg. J. Allmcycr. Het proces der maagd van Orleans, door dr. De mensch en de natuur. A. Vollert. Een .staaltje van rechtspleging uit den ouden De inboorlingen van Australië. tijd, door W. H. Riehl. De badplaats Loèclie-les-Bains, in Zwitserland. Het leven der bakkerskucchts te Parijs. De kracht der samenwerking op het gebied De boekhandelaar Hachette, (e Parijs. der nijverheid. (Geschiedenis der laken- De gezondheids-commissie in de Vereenigde wevers van Sagan, in Silezie.) Staten. Over het Cesarisme, door Jozef Mazzini. De geschiedenis van het goud in Auslralié&apos;. Het leven en sterven van lady. Jane Grey, De&apos; betooverde stad. Eene legende uit de door dr. Amédée Picliot. Paltz, door Hcnri Augu. De mededingers van den stoom. Het bierdrinken in Beieren. Parijs en Weenen,. door een Engelschman Lucht en water. bezien. De assignaten der eerste Fransche republiek. De toelating van vrouwen als leden van De duivel op het bal. akademiën. I Diners van bijzon leren aard te Rome. De idioten eu hunne behandeling. President Lincoln gedurende den burger-oorlog. De oorzaken van Nederlands opstand tegen Door professor Goldwin Smilh. Spanje, door Ch. de Mazade. De volksschool in Engeland. Het dagblad »The Times&quot;. Charlotte Corday, volgens nieuwe bronnen. De tegenwoordige toestand van Californiê&apos;. De algemeene taal op zre (het nieuwe stelsel Schetsen uit het militaire leven gedurende van signalen), door den Franschen luitenant den Noord-Amerikaanschen burgeroorlog. ter zee Cb. Sallandrouze de Lamornaix. Een dichterleven. De Eugelsche dichter John De scholen voor havelooze kinderen te Londen. Clare. Het vorstendom Servië. Blikken op Mexico, in 1866 en 1857. Uit de De coup d&apos;état op de Sandwichs-eilandcn. reisverhalen van J. W. baron van Muller. De hoofdpersonen uit de pantomimes. De toenemende uitbreiding van den Griek- De omvang der iuduslrie te Parijs. schen handel. De jeugd van Erasmus. De Noordpool-expeditiën. Een goudmaker aan het Pruisische hof. Generaal Sherman&apos;s groote marsch, door Kienw-Giiinea, volgens de laatste ontdekkin- Georgië en Carolina. kingen, door 0. Finsch. De broederschap der Fenians, in Amerika Generaal Stierman. en Ierland. Het weven door middel van samengeperste Lima, de hoofdstad van Peru, door A. Holinski. lucht. De Fransche staatsman Guizot. De Indianen van Mexico. De jacht op den boschhaan, in Opper-Stier- De adel en de geslachtswapens in Engeland. marken. Door Ernst baron van Exterde. De uitvinding van het Saksische porselein. % De geabonneerden kunnen het lijdschrift, naar verkiezing, in maandelijksche afleveringen of driemaandelijksche deelen ontvangen. De afleveringen bevallen 4 a&apos;6, de deelen 15 vellen druks. De p ijs van /O.— per jaar kan zeker uiterst gering geacht worden.</p>
</text>
