<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 23 November.</title>
	<p>&apos;L. M. heefl vergunning verleend aan den heer A. Schaepkens, le Maastricht, lot het dragen der onderscheidingsleekcnen van officier der orde van den Nichan Iflihar, hem door den bey van Tunis geschonken. — Aan den heer C. de Grool, laatstelijk hoofdingenieur, chel der afd. mijnwezen bij de directie der burg. openbare werken in Ncd.-IndiC, thans mei verlof hier te lande, is, op zijn verzoek, een eervol ontslag uil&apos;s lands dienst verleend. — Z. M. heeft goedgevonden te benoemen: lot militair onder-iiilendanl 2ie kl. (kapitein) den l6tcn luii.-kwarliermeesier S. C. Rijnbende, van het 5de reg. dragonders; tot lsle&quot; luit.-kwarliermcester bij hel corps pontonniers den 2&lt;kn luil.-kwarliermecster L. A. van der Biirgh, van het corps.</p>
	<p>— De minister van marine zal morgen en die van binnenl. zaken overmorgen geen gehoor vcrlecncn. ;. — In de zitting van de tweede kamer van gisteren zijn de beraadslagingen voortgezet over afd. 6 (waterstaat) van de begrooiing voor het dep. van binnenl. zaken. Bij de behandeling van art. 90 (jaarwedde van den rijks-commissaris bij de Amstrrdamschc kanaalmaatschappij). uitgetrokken voor eene som van ƒ3OOO, maakte de heer »an Bosse bedenkingen legen hel voornemen der regering om die belrekking aan een landsadvocaat op te dragen, terwijl hij het voorgesteld inkomen te hoog achtte. De hh. van Gollslein, Winigeiis. Rochusscn en Siorm van &apos;s Gravcsande namen aan dicjieraadslaging deel. De minisier van binnenl. zaken verdedigde hel voorgedragen artikel. waarop de heer van Bosse hel voorstel deed om de som van ƒ3OOO 10l ƒlOOO terug te brengen. Dit voorstel werd, na eenige beraadslaging, mei 41 legen 25 stemmen aangenomen. De minister verklaarde alstocn hel artikel in te trekken en deze aangelegenheid op andere wijze Ie zullen regelen, waarop de voorzitter te kennen gaf, dat len gevolge van die verklaring art. 96 geen onderwerp van beraadslaging meer uitmaakte. Hierop ontstond eene breedvoerige woon cnwisseling over de vraag of de legering al dan niet liet regt had om, na de gevallen beslissing omtrent hel amendement, het artikel terug ie nemen. Ten einde die vraag uil te maken, sleldc de heer de Branw voor, om, in de veronderstelling dat het artikel vervallen was, het weder, gewijzigd gelijk het was geworden, in de begrooiing op ie nemen. Onderscheidene leden en ook de minister voerden daarover het woord, waarna de heer de Brauw, naar aanleiding van de gemaakte opmerkingen, zijn voorstel introk. De beraadslagingen zijn in deze zitting gevorderd tot art. 100, dal betrekking heeft op de dienst van de staalsspoorwegen over 1866. Alvorens dit artikel in de zitting van heden te behandelen, zal de begrooting van de staalsspoorwegen in beraadslaging worden gebragt.</p>
	<p>—Te Scheveningen zijn van 17den lot op den 21s,en Nov. aangekomen 57 haringschuilen, aanvoerende 5,073,000 stuks sleurharing. De vangst is zonder voorbeeld, want in bet geheel zijn reeds aangebragl 29,397,000 stuks haring. 4418 wagens of karren zijn in dienst gesteld om den sleurharing te vervoeren. Eene schuil, die van den reeder W. Pronk, heeft in 5 reizen ƒ7200 besomd. Intusschen is er ook eene schuit, die van de wed. van der Harst, welke zes dagen geleden is afgevaren, nog niet eenmaal aangeweest.</p>
</text>
