<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos; OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 2 Dec. De Rhone heeft te Southampton berigten uit Züid-Amerika aangebragt. De oorlog wordt met gunstig gevolg door de geallieerden in Paraguay voortgezet. Lojez is uit Paraguay teruggetrokken.</p>
	<p>Uit Dublin wordt gemeld, dat do lieer Luby, hoofdredacteur van den Iri.sh People, veroordeeld is tot 20 jaren dwangarbeid.</p>
	<p>De bevelhebber van hot Britsche vaartuig Galatea heeft een ultimatum gezonden en de uitlerering geeischt van Salnave, lid van het Haïtiaansche rcvolutionnairo comité. Iv geval van weigering dreigdo hij met een bombardement der forten.</p>
	<p>Het mailstoomschip Etna heeft berigten uit New-York aangebragt, dd. 23 Nov. jl., benevens 194,499 doll. in specie.</p>
	<p>LONDEN, 2 Dec. De Cuba is van New-York met berigteu van 23 Nov. (&apos;savonds), benevens 112,100 doll., heden te Queenstown gearriveerd.</p>
	<p>PARIJS, 2 Dec. Alhier is het berigt ontvangen dat de president Johnston een gezant van Juarcz heeft geaccrediteerd, waarbij diens bewind wordt erkend. De staatkundige betrekkingen van Mexico met Frankrijk zyn zeer gespannen. De toestand, waarin de keizerlijke regering van Mexico zich bevindt, is hoogst ongunstig.</p>
	<p>De Moniteur deelt het berigt mede dat de vreemde gezanten zich te St. Jago hebben vereenigd, ten einde te beraadslagen over de meest geschikte middelen, welke ter hand genomen kunnen worden om den vrede tusschen Chili en Spanje te herstellen. Het bssluit is genomen om eene nota te zenden aan de Chiliaansche regering en aan den Spaanschen admiraal Pareja.</p>
	<p>BRUSSEL, 2 Dec. De Moniteur deelt het volgende mode: Er heerscht op dit oogenblik groote ongerustheid omtrent den toestand des Konings. Wij vernemen, dat hij sedert eenige dagen aan een aanval van bloedloop lijdt, welke cene groote zwakte heeft veroorzaakt.</p>
	<p>BRUSSEL, 2 Dec. Do toestand des Konings is zeer ernstig; hij heeft aanhoudende blocddiarrhao. De lijder is uiterst zwak. De geneesheeren verlaten het paleis niot. Alle hoop op het behoud van den zieke is verloren.</p>
	<p>BEUSSEL, 2 Dec. (des Namiddags, De toestand, waarin de Koning zich thans bevindt, is minder zorgwekkend dan vroeger. Er verloopt langer tijd tusschen de herhalingen van bloedloop dan aanvankelijk het geval was, zoodat de lijder van tijcl tot tijd door een korten slaap wordt verkwikt.</p>
	<p>LONDEN, 2 Dec. Talk in loco 45.6. — Hennep: Petersb. rein £ 34. — Wol: Ddnskoi fleece 7 a 14 d &apos; LIVERPOOL, 2 Dec. Van Katoen werden heden 20,000 balen tot 54 p. hooger afgedaan. BERLIJN, 2 Dec. Rogge: Dec.—Jan. 53; Maart—Mei 52. — Raapolie Dec—Jan. 17% ; Jan.—Febr. 162 J.</p>
	<p>LONDEN, 2 Dec. Slotkoersen : Conso ls 875/_ a—; 1 pCt. Ecuador—; 5 pCt. Grieken 1824/25 —; Dito Coup. —; 8 pC{- Mexico 25-%; Afgest. Grenada — ; 2 pCt. N. Dito ; Uitgest. Dito —¦; Landwarrants —; 3 pCt. Portug. 1853 ; 3 pCt. Dito 1862 ;4% pCt. Russen 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 ; spCt. Dito 1862 893; 3 pCt. Spanje 44%; IU pCt. Dito 37%; Amortis. 28%; Spaans. Cert. Coup. 14%; 6 pCt. Turken (Gecons.) 48_; ; 2 }&apos;Ct. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 37 _É; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Uoll. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten-Leening —.—; 6 pCt. Dito 1882 64%; Hlinois C. B. 7 pCt. Obl. —; Dito Shares 82%.</p>
	<p>Fijn Zilver 615/j d. per once. . WEENEN, 2 Dec. 5 pCt. Metal. —.—; Dlto Nat- W.-80; Credit- Actien 161.60; Bank- Actiën —. — Wissel: Londen 3/m. 106.60. BERLIJN, 2 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. bO; Dito Nat. 623^; Stiegl. sde Serie 72%; Dito 6de Serie 86%; 5 pCt. Eng. Russen 1862 8934; 3 pCt. Nieuwe Dito 54%; 4% pCt. I&apos;ruis. 100%; 6 pCt. Amerik. 1882 69%. „„, „ , Wissel: Londen 2/m. 6.21 */s ; Parijs 2/m. 80 M; Hamburg 2/m. 151 %; Amsterdam 2/m. 141% ; Weenen 2/m. 93 54 ; Petersburg 3/w. 87%. FRANKFORT, 2 Dec. Slotkoersen: 5 pCt. Motall. 58%; Dito Nat. 61%; Oost. Aand. 1860 8054; 3 pCt. Spanje —; 1% pCt. Dito —.—; 6 pCt. Amerika 1882 68%. — Wissel Londen 119%; Weenen k. z. 110%. HAMBURG, 2 Dec. Mexic. —; 3 pCt. Russen! 51%; 3 pCt. Spanje —; 1% rCt. Dito—, fipCt. Amerika 18S2 62%; Vereinsb. 107y8;Noord- Dnitsche Dito 121%. — Wissel: Londen —.—; Amsterdam —.—. PARIJS, 2 Dec. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 68.72% ; 4% pCt. Dito 97.— ; Frans, Oost. Spoorweg 433; Crédit-Mob. 876; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —. 5 pCt. Italië 65.25. Fransche 3 pCt. openden 68.72%. MADRID, 1 Dec. 3 pCt. Spanje 39.10; 2% pCt. Dito —.—. BRUSSEL, 2 Dec. Metall. 58%; Oostenr. Cred. 395.50; Amerika 1852 67. &apos;, or7„ ANTWERPEN, 2Dec. 4% pCt. Belg. 9754; Oostenr. Cred. Act.—; 5 pCt. Met. 53%; 5 pCt. Nat. 61%; 3 pCt. Binn. Spanje 3554 ;254pCt. 3654 ; 6 pCt. Turken 42%; 6 pCt. Amerik. 1882 6954; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg —. _______</p>
</text>
