<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ): Behalve dc gisteren geraolde afdoening van 2200 b. Java Koffij ex Japara van 44 tot 49 0., is in de laatste acht dagen in de lste hand niets omgegaan. Het artikel sonteneert zich tamelijk vast doch de omzet in de tweede hand blijft beperkt. De afleveringen van November bedragende ruim 95,000 b. worden algemeen als zeer bevredigend aangemerkt en bevestigen do goede opinie. THEE met vaste markt; de omgang blijft echter beperkt; do lading Yeavering Belle voor Rotterdam bestemd, is 30 Sept. vanFoo-Chow-Foo gezeild; de zcildag der Hydra is nog niet bekend. TABAK : Van de gehouden veilingen hebben wij reeds den specifiieken afloop medegedeeld; de in veiling gebragte 2523 pakken Portorico Tabak, waarvan de kwaliteit meestal ordinair en minder voor onze markt geschikt was, werden grootendeels opgehouden of niet geveild ; van Maryland werdon 55 vaten uit de eerste hand afgedaan. Verder hebben wij niets te melden dan het arrivement van: 600 p. Java, hoofdm. DMv O, per Ocean Pearl. De voorraad in de lste hand bestaat uit: 1311 v. Maryland, 36 v. Kentucky, 6018 p. Java, 1863 p. Portorico, 1428 p. Brazilen 20 kisten Seedleaf&apos;. RUWE SUIKER ferm prijshoudend. Voor eene lading van 800 kranj. Sonrabaija nieuw Suiker, zeilende, moet ƒ% boven November zijn besteed. De bruine en middel Nos. zouden tot ongeveer Novemberwaarde koopers vinden. GERAFFINEERDE SUIKER met vrij belangrijke afdoeningen tot verhoogde prijzen op levering per Februarij en Maart, zoowel hier als te Rotterdam welke te zamen op 2 a 3 millioen kilo worden geschat. Wij noteeren Crushed, superfin f 313A, eerste soort f3l, tweede soort ƒ36 a 36%&apos; — Kandij blijft gevraagd. SPECERIJIEN en HUUIDEKIEHSWAREN. Rijst: Ongepelde zonder voorraad in de lste hand; gepelde soorten vast met geregelden handol, meest voor consamtie. Vruchten : In de eerste hand hadden geene omzettingen plaats. Tegen 6 Dee. zijn ruim 10,000 doosjes en kistjes nieuwe Smirna Vijgen in veiling aangeslagen. Specerijen stil doch vast; Noten N°. 1, 84 c, N&quot;. 2, 74 c, N°. 3,1865 zijn tot 53 a 54 e. afgegeven, N°. 4, 1865 35 c.; Foelie D9O a 91 c., EB5 aB7e.; Nagelen N°. 2, 27 c., N&quot;. 3, 26 c. Van Peper werden 93 b. witte afgodaan ; zwarte Peper in de eerste hand zonder voorraad. Alicantsch Anijszaad meer begeerd, doch voor het oogenblik weinig disponibel. METALEN : In Banka Tin hebben verscheidene omzettingen plaats gehad tot f 51% a 58. Koper zonder handel. KATOEN: Niettegenstaande de willige berigten van Liverpool bleef de handel hier van zeer geringe beteekenis, hetgeen ho-fdzakelijk is toe te schrijven aan de aanzienlijk verhoogde vorderingen der houders. VERF WAREN : Indigo. 40 k. Java werden tot vaste prijzen afgedaan , per Maria Magdalena zijn weder circa 150 k. aangevoerd, die spoedig aan de markt worden gewacht. 151 eer. Caracas werden in veiling zeer coulant verkocht van 165 a 400 c. Verf houten vinden weinig vraag en blijven dc verschillende soorten tot vorige prijzen te koop. Alleen Sapanhout vindt coulant nemers zelfs tot hoogere prijzen. Harst en Terpentijnolie voor de cons. met eenigen handel. Chili Salpeter blijft nog tot vorige prijzen te koop. Meekrap ten gevolge van de hoogero vorderingen der eigenaars met minder levendigen handel. DHÓOGERIJIEN , ENZ. Behalve de afloop veilingen op 29 dezer geho.den en reeds breedvoerig gemeld, is niets bijzonders voorgevallen. HENNEP : Sedert ons vorig berigt is bij partij gedaan in Triester ferrara lste soort. Voorts besteedde men f 64 voor Riga Poolsehe rein, ƒ5B, 59 en 60 voor Petersb. rein, ƒ55 voor halfrcin, ƒ6O voor Vene - tiaansch PC/M en ƒ6O voor dito T. SMEER en TALK: Sedert ons vorig berigt is niets van belang omgegaan en ofschoon de gesteldheid iets ffaauwer is, zoude mon tot veel verlaagde prijzen moeijelijk koopen, en wordt gele Petersb. Talk steeds op ƒ34 gehouden. VET WAREN : Alle Traansoorten voortdurend stil en zonder handel , ook ten gevolge van het vergevorderde saizoon. Ansjovis zonder eenige vraag. STERKE DRANKEN: Jeneverprijzen vast, overigens zonder verandering. FMNE ÜBADEN : Nieuw rood Klaverzaad vond, bij eenigo partij, voor verzending tot vorige prijzen koopers. Van nieuw wit dito zijn een paar partijtjes aan do markt gekomen. Nieuw Mosterdzaad tot eenige verlaging voor exportatie genomen. Kanariezaad goed prijshoudend. Karweizaad met beperkten voorraad sterk gevraagd. * Ter beurze van heden werd bekend gemaakt.het volgend telegram uit Liverpool, dd. 2 Dec.: Katoen zeer vast; voor Suratte s£, voor Congstoplo %p. hooger. Afgedaan 20,000 balen. Heden verkocht van Rogge op levering in Maart ƒ 195, 196, 197; Mei ƒ 199. DELFT, 2 Dec. Aanvoer van Kaas gering. Prijs ƒ2O a 25.</p>
</text>
