<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1865. 1864: 1 Jan. tot 1 Febr. f 14,413.23 61 mijl. f 9,359.17% 61 mijl. 2 Febr. // 30 April n 82,256.38% 91 // g 38,439.39 61 // 1 Mei . 4 Aug. // 178,951.26% 109 // ii 64,820.34% 61 g 5 Aug. gl7 Oct. // 160,755.80 125 // // 47,744.94 61 g 18 Oct.. // 31 // // 24,907.30% 181 ir g 7,299.63% 61 g 1 Nov. // 4 Nov. // 7,780.19 226 // n 2,640.24% 61 * 5 // gll ir ii 14,75607% 226 II ir 3,790.10% 61 g Totaal ... ƒ 483,820.25 ƒ 174,093.83% Per dag en per mijl ƒ13.69 ƒ8.98 Naar men verneemt, heeft het Nederlandsch Zendelinggenootschap dezer dagen twee belangrijke legaten ontvangen, als een van ƒ3OOO van wijlen Jonkvr, M. H. O. Elias, te Amsterdam, en oen van f 6809.95%, van wijlen&apos; Mevr. de Wed. Haack, te Groningen. De Heer Menrkens, gedurende vele jaren apostoliesch missionaris, en, na het overlijden van den Heer Scheepers, gedurende geruimen tijd pro-vicarius van Suriname, is do &gt;r Paus Pius IX benoemd tot zijn eerekamerheer , als een openbaar bewijs van zijne tevredenheid over do belangrijke diensten door dezen prelaat in Suriname bewezen. Naar luid van mededeelingen uit Luxemburg, is in de zitting door do Kamer op Donderdag jl. gehouden, uitgebragt het rapport betreffende het wetsontwerp op de militaire pensioenen. Na langdurige debatten zijn de verschillende urtkelen, lioewel aanmerkelijk gewijzigd, door do Kamer aangenomen. De discussien zouden den volgenden dag worden voortgezet.</p>
	<p>Het stoomschip der Messageries Impériales Cambodgo, aanbrengende de mailpaketten van Calcutta, Saigon, Java en China, is in den avond van 27 Nov. te Suez aangekomen.</p>
	<p>258ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. sde Klasse 17de Lijst: N°. 1085 ƒ 1000 en premie/30,000, gevallen in de collecte van den Heer H. H. Cretier; N°. 5089 premie voor het laatste lot ƒ 3000.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 1 Dec. Men verneemt, dat morgen avond ten hove eene kleine soiree zal plaats hebben, waartoe o. a. Mw. Ristori eene uitnoodiging heeft ontvangen. — Z. K. H. de Prins van Oranje heeft zich thans, o. a. vergezeld vaü den Heer van Rijckcvorssel, ter jagt begeven naar den Oranjepolder.</p>
	<p>— De afdeeling &apos;s Gravenhage en omstreken van de Hollandsehe Maatschappij van Landbouw heeft lieden eene vergadering gehouden, onder voorzitterschap van den Heer W. K. van Gennep, die mededeelde, dat de afdeeling op dit oogenblik 927 leden telt. Verder werd door den secretaris medegedeeld, dat o. a. door de Kon. Ned. Maatschappij tot Aanmoediging van den Tuinbouw in 1866 hier ter stede weder eene tentoonstelling zal worden gehouden. De vergadering heeft zich vereenigd met een voorstel van den Heer Gevers Deynoot, om in de maand September 1866 weder eene tentoonstelling van pluimgedierte en vruchten te houden; evenzeer als met een ander voorstel van dien heer om aan de bloemisten, welko de bloemenmarkt hier ter stede bezoeken, voor da schoonste verzamelingen premien te verkenen en aan den burgemeester te verzoeken om voor de bloemenmarkt eene andere plaats aan te wijzen. * &apos;s GRAVENHAGE, 1 Dec. Heden is aan het ministerie van binnenl. zaken aanbesteed: het spannen van een draad aan de bestaande telegraafpalen langs den Holl. IJzeren Spoorweg tusschen Haarlem en Rotterdam en het leggen van een kabel in het Spaarne, bij de spoorwegbrug te Haarlem. Daarvoor waren vier inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer M. Zondag, te Rotterdam voor ƒ 660.</p>
	<p>— Gisteren morgen heeft in de manege van het 2de reg. drag., in tegenwoordigheid van hoofd- en verdere officieren van de cavallcrie en van de infanterie, een strijd plaats gehad tusschen den schermmeester, wachtmeester vau Erp, van het 2de rog. drag. te paard , en den ser-&apos; geant-schermmeestcr Siebenhaar, van het reg. gren. en jag., benovens de seherinmeester3 de Haan en Gislosof. Die strijd strekte om te beproeven in hoeverre de cavallcrie zich tegen de infanterie kan verdedigen , zoo met de lans en de sabel als met het geweer. Na een langdurigen strijd bleef na veel inspanning de overwinning aan den schermmeester van Erp; ofschoon ds oveiige meesters ook toonden hun wapen in allen deele magtig te zijn. * LEYDEN, 2 Dec. Heden is alhier tot doctor in de regten bevorderd de Heer J. R. Voute, geboren te Samarang, na openlijke verdediging van een academisch proefschrift: .eene bijdrage tot het vraagstuk der buitenl. vonnissen, aanteekening op art. 431 Wetboek van Burg. Regtsv.</p>
	<p>LEYDEN, 1 Dec. De regtbank alhier heeft heden een persoon, die onder de gemeente Alphen eeno koe van den regter Bynoever, door middel van cene lijn, door het water naar den linkeroever had getrokken en had overgebragt op den Hoogen Rijndijk, die uitmaakt de van regeringswege tot wering der veeziekte bewaakte lijn van afsluiting, veroordeeld tot eene gevangenisstraf van twee maanden, met verbeurdverklaring van de in beslag genomen koe. TEXEL,29 Nov. Was voor een 14&apos; tal dagen de pokziekte onder do schapen nagenoeg geheel geweken, zoodat men het plan had het zoogenaamde quarantaine-gobonw te verbranden, het doet ons leed te melden, dat de ziekte in de laatste dagen weder op nieuw en wel op verschillende plaatsen is uitgebroken. De pokken zijn echter met kwaadaardig. * HARDERWIJK, 1 Dec. Gedurende November jl. zijn weder voor de dienst in Indie bij het koloniaal werfdepot aangekomen 115 manschappen, waaronder 40 recruten en 75 onderofficieren en soldaten van de verschillende korpsen hi_r te lande overgenomen. * WINSCHOTEN, 30 Nov. Bij dc opening der stembus voor do verkiezing van een lid der Prov. Staten, ter vervanging van Dr. G . A. Venema, bleek, dat waren uitgebragt op Mr. D. de Ruiter Zylker, procureur alhier, 125 stemmen en op Mr. B. Hoitzema Vietor, notaris alhier, 99 stemmen. Er zal eene herstemming moeten plaats hebben.</p>
	<p>* ZWOLLE, 1 Dec. Heden is alhier voor staats rekening aanbesteed het in 1866 uitvoeren van onderscheiden werken en het onderhouden van de Rijkswerken op het eiland Schokland. Dit is aangenomen voor ƒ 19,440 door don Heer A. Bronwer te Urk.</p>
	<p>» BREDA, 1 Dec. In November aijn iiet 166 kalveren enl39paar- Uen voor België en Frankrijk doorgevoerd. De handel in gemeste kalveren is tegenwoordig zoer levendig.</p>
</text>
