<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Am. MvK&amp;ië&amp;ÊÏj&apos;^l* $?^i-3/êSfëM%® ,_, fi^^W^^&gt;,A° « HET ST. lIG9LAAS:IB^ ? door nieuwe toevoeren in de laatste dagen weder geheel gecompleteerd, doet de belangstelling klimmen van het geachte Publiek, hoe meer « Feestdag nadert! De ruime localiteit en de doelmatige rangschikking vergemakkelijken de bezigtiging en de keuze. tf. Menigvuldig zijn er de nieuwe SPELLEN, BEELDEN, POPPEN, WINKELS, KEUKENS, ROOKMACHINES, TAFEL- en THE* SERVIESJES, PAKHUIZEN, DANSENDE POPPEN, BLONDINS, SCHOMMELS, STALLEN, JAGTEN, CARROUSELS, SPOO/£ WAGENS, SCHEPEN, RIJTUIGEN met en zonder PAARDEN, SOLDATEN, TROMMELS, TROMPETTEN, GEWEREN, SABEI&amp; SCHIETSCHIJVEN, WACHTHUIZEN, THEATERS, OPTICA&apos;S, BOUW-, VERW- en PASSERDOOZEN, AARDGLOBEN, DOOZ»S met GEREEDSCHAPPEN, enz., enz. _,„«,- „&lt;ï Menigvuldig de nieuwe fraaije PARURES, BROCHES, BRACELETS, FLACONS, WAAIJERS, BAL-, NOTITIE-en SPELDENBOEIv&apos;*£&apos; NECESSAIRES, SIGARENKOKERS, PORTEFEUILLES, CACHETTEN, VOUWBEENEN, SCHRIJFGARNITUREN, CASSETTE&apos; ALBUMS en honderd andere der schoonste VOORWERPEN, welke Kunst en Smaak hebben voortgebragt. .v, Bij dezo gelegenheid wenschen wij tevens de^eeerde Bezoekers opmerkzaam te maken op onzo vele Artikelen van Nut en Huisselijk Gebr nl,8&apos; die evenzeer door soliede en elegante bewerking uitmunten, waaronder eene schoone collectie van elegante en goedkoope marmeren en verg&quot;&quot; , PENME__,£_., uitmuntende TAEfELLA__a__JEN, smaakvolle Bronzen en Vergulde CANDELABRES en KANDELAARS, Statuetten, G** pen, Vazen, Bekers, Pronkkoppen, Serviezen, Aschbakjes en andere Voorwerpen MAHONIEHOUTEN Cassetten, Toiletkisten, Naaidoozen, Likeurkelders, fijne Theekisten en Theebussen. VERLAKTE Trommels , Broodbakken , Bladen, Theestoven, Vogelkooijen, enz. SPEELKAARTEN met het etiquet Verkoophuis, uitmuntend van Papier en Druk en excellent schuivende, Piket 15, Omber 20, Whist 25 C** ~T.™°™J° DOMIN°STEENEN, groote verscheidenheid in SCHAAKSPELEN, DAM-, SCHAAK- en TRIKTRAKBORDEN en alle sool&apos;&quot; GEZELSCHAPSSPELEN, HOMBREDOOZEN, FICHES, enz. a W B 1 I PARAPLÏIES, van deugdzame kwaliteit en elegant afgeweikt in alle grootten. (27594) VERKOOPHUIS.</p>
</text>
