<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 PCTS. iIïPOTKK-ÖBLI-ATIEN. UITE_OTE_¥«__. Het BEBTUBJR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEK&apos; BANK berigt, dat op heden, ten overstaan van den Notaris Mr. &amp; LIJNDRAJER Jn., en getuigen ten haren Kantore zijn UITGELOOT&apos; 96 Stuks Obligatien. Serie IA h N. C. ƒ 236, of frs. 500 ieder, te weten N&lt;*.: 26, 135, 170, 277, 282, 551, 78&amp; 802, 924, 975, 1082, 1112, 1171, 1203, 1461, 1552. 1784, 1824, 1832, 1903, 1959, 2087, 2203, 2247, 231^ 2423, 2455, 2546, 2574, 2654, 2918, 3006, 3113, 315*&apos; 3256, 3304, 3351, 3545, 4006, 4203, 4273, 4300, 4344&apos; 4117, 4443, 4508, 4722, 4748, 4874, 4900, 4951, 5042&apos; 5203, 5316, 5587, 5614, 5655, 5706, 5765, 5833, 584 J&apos; 5985, 5998, 6304, 6479, 6561, 6760, 6780, 6795, 6917&apos; 6942, 7115, 7131, 7137, 7161, 7437, 7440, 7469, 7552&lt; 7715, 7725, 7763, 8019, 8031, 8080, 8151, 8229, 8362&apos; 8382. 8391, 8632, 8635, 8662, 8691, 8705, 8718. welke op 1 Januarij 1866, tegen Intrekking der Obligatien voorzie van de alsdan nog on verschenen Coupons, al pari zullen worden aft6&apos; lost, ter keuze van den houder: te Amsterdam bij de Ontvang- en Betaalkas met N. C.../ 236.---// Brussel u n Banque do Crédit foncier et Industriel, 28 Rue Royale frs. 500.— g Parijs g « Succursale van de Banquo de Crédit foncier et industriel, 3, Rue du Helder • g 500.— Amstekdam, 1 December 1865. (27545) iDEÖ Veiling- van JAPANSCHE fiOKDEBE^ Te Amsterdam, op Maandag, 11 December 1805 tot Woensdag 2° December, in de Militiezaal, op den Singel, bestaande in 229 Ki3tJ? LAKWMR en PORSELEIN , waaronder MEUBELTJE»&apos; TAFELS, NAAI-, THEE- en LEPELDOOZEN, CASSETTE»&apos; BLAADJES, TAFELSERVIEZEN, BLOEMPOTTEN, VAZE* en POTTEN met DEKSEL. Amstekdam, 2 December 1865. Tea dage en tor plaatse als in bovenstaande Aankondiging van &amp; Nederlandsche Handel-Maatschappij vermeld, zullen dc Makelaars A-f VAN DER VIES, 3. W. MIJNSSEN, OTTO VAN DER VJË .! 3. P. MIJNSSEN en H. E. VAN DEli VIES, verkoopen eene p»&apos;*» Japansche en Chineesehe Goederen, als: LAKWERK, Omberdoozcfl&apos; Kastjes, Dekselkommen, Schutten, Blaadjes, enz. PORSELEIÏV Koppen en Schotels, Vazen, Schotels op voet. BRONS, waaronder&quot; grooto Olijphanten (zeer fraai). IVOOR, SANDELHOUT, FICIÜf enz. en eindelijk eene partij 0.-I. MANUFACTUREN, Damasten, &apos;L&amp;&apos; doeken enz. Breeder bij Notit;e. Alles te bc/.igtigen van Woensdag 6 tot 9 J~K cember, waarvan Donderdag en Zaturdag tegen 25 Cents voor &apos;&quot; Armen. (27565) IIATSCifiiPMJ &quot; VOOR HEEL- EN BROODFABRIEK!!. Brood- en Meelprljzcn van af 2 December 1865. GEBUILD TARWEBROOD &apos;3\ Cent de 50 Ned. Loodcn. g ii 14 // g 15 ii g g ir 19 II g 100 „ g ONGEBUILD * 6J g n 50 *• g g « 13 ii n 100 ii ii ROGGEBROOD 13 g g 150 g n TARWEMEEL n g g 50 g g g 22 g n 100 g g Amsterdam, 2 December 1865. De Directeur (27545) BROJWIftG. __^ -SIMT-MBCOJEAA*. P. J. PIJSEL, XX 00, Leliegracht bij de Heerengracht, KW 6^&apos; heeft de eer aan zijne geachte Begunstigers en verder Publiek tod 6 rigten, dat er bij hem in ruime kouzc geëtaleerd zijn : zeer fijne Do**e-- P.UlF_llt_E__i__!_J, exquise ______COI-S ODEUR, VINAIGI»? DE TOILETTE, POMADEM, zeer fijne TOILETZEEBEÏ&quot;&apos; SAVON AU COEUR SAINT, Aardigheid van Zeep voor Kinderen e» alles wat verder tot het aanstaande Feest behoort. (27462)</p>
</text>
