<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OUBE SPIEGELSTRAAT, jf§Q|J OUETTENHANDELi BEKROOND MET 47 GOUDEN EN ZILVEREN MEDAILLES. DE ONDERGETEEKENDE verwittigt zijne geëerde Begunstigers, dat hij heden uit ERFÜRT heeft medegebragt eeno schoone en groote co llcctie GEDROOGDE BLOEMEN en GRASSEN van de nieuwste soorten; alsmede CORBEILLES, met smaak gegarneerd; KORFJE S» BOUQUETTEN, KHANSEN, enz. zeer geschikt voor CADEAUX. Heeren Winkeliers en Bloemisten genieten rabat; terwijl hij zich beleef delijk blijft aanbevelen tot hot leveren van BOUQUETTEN van VERSCHE LEVENDE BLOEMEN en PLANTEN, alsook het DECOREREN van Zalen en Kamers voor Bruiloften en andere feestelijke gelegenheden en het AANLEGGEN en ONDERHOUDEN van TUINEN. Verjaar- en lial Bouquettcn van 50 Cents tot/4, ronde Vaas van ƒ 1 tot 7, platte Vaas van 50 Cent tot f 7; Vaas-Boutjuetteu van Gras van ƒ1 tot 5; Corbeilles van ƒ 2.50 tot 10; Korfjes van 25 Cents tot ƒ5. J.KIENUUIZE. (27368) AAN ONZEN VRIEND C. J. KOLDERT KUPPERT, IST ÏMEH. IIIiITIIVJm WIjVMEIj , UTieuwendijk, I&gt;y de Kapelsteeg-, _fc 78, te Amsterdam. Mijn oude Zeer Eerwaarde Meester St. NICOLAAS heeft met genoegen het door U ten toon gestelde KINDERSPEELGOED beschouwd; daarbij veel gevonden dat niet alleen aardig, maar teven» nuttig is, en roemt bovenmate het keurig Gelakte IJzeren SPEELGOED Niet minder fraai vond hij uwe PORTEMONNAIES, SIGARENKOKERS, NÉCESSAIRES, ALBUMS, een tal van RAMESAHTIKELEN, en bijzonder de keurig Fijne Fransch PORSELEINEN KOPJES, VAASJES, FLACONS, BONBONNIERES, enz. Hij gaf mij den uitdrukkelijkcn last zooveol mogelijk Openbaar te maken, dat hij maar zuiden zulke billijke Prijzen heeft gevondsn. Veelvuldige bezigheden verhinderen Z.Ecrw. U zelf te schreven, doch hij verzocht mij U zijne groete to willen overbrengen. NB. Hiernevens gaan de Transparanten om, oven als het vorige f. T. jaar voor Uw Huis te plaateen. -n f -mp np &quot;K. °» (27512) Eerste Bediende van St. NICOLAAS. _ ,</p>
</text>
