<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>$M____ra&amp;_föiQffi^ | miIL&amp;~iLA 1 lï JIL 1 van «TOR. HOFF J I Centraal-Dépót te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342. S Herhaaldelijk reeds hebben wij op de buitengewoon goede uitkomsten indachtig gemaakt door het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT I m (Gezondheidsbier) verkregen bij Hamorrhoïdaalgcbreken, Asthma-, Borst- en Miaglijdors, Obstruetien, gestoorde Spijsvertering, Ligchaams- § 9 verzwakking, anz. en het bewijs daarvan geleverd door het openbaar maken van ontelbarj dankschriften vau herstelde Lijders en ganstige § cl beoordeelingen van de voornaamste en uitstckendste Geneeskundigen zoo binnen- als buitenslands. Ë jg Hoezeer nu het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT tot verbreiding van zijnen in alle Earopesche Statea verkregen roem onzerzijds geene % C 3 verdero aanbeveling behoeft, achten wij het niettemin pligtmatig het goringste mistrouwen, dat welligt bij den Lijder nog zoude kunnen be- K i 3 staan, te trachten weg te ruimen, door het oponbaar maken van het op ervaring g .grond oordcol van achtbare en onpartijdige Personen % IU en laten wij daarom heden een gedeelte dor in de laatste maand aan het Centraal-Dapot ingekomen brieven van erkenning volgen: 8| Den Heer W. v. r&gt;. VOET, to Lekkerkerk. Er komen mij bjjna dagelijks menschen bevestigen, dat van al de | 3 Deze is dienende UEd. to verzoeken, om voor mij aanstaanden hun toegediende geneesmiddelen, uw GEZONDHEIDSBIER, t || Dingsdag te willen mede brengen 12 flesschen HOFF&apos;sche MALZ- op den duur, het best han niet alleen bevalt, maar ook hunne pijnen » gf EXTRACT (Gezondhsidsbier). UEd. zal mij daarmedo zeer ver- verligt en bij velen het een radicaal genoesmidd.l ter volkomene her- | pligten. , stelling geweest is, zoowel van borstlijders als zwakke en tcringach- è Ik denk wel, dat ik bij dit Bier heil zal vinden, daar mijn Doctor tige gestellen. | het ook goedgekeurd heeft, enz., enz. Ik heb het in het belang van velen geacht UEd. mede todcelen, I ROTTERDAM, Novembor 1865. dewijl mij daarvoor de vergunning volkomen verleend is. P. L. VAN DEN RIJK. _s HERTOGENBOSCH, 8 November 1865. 1 Den Heer JOH. HOFF, te Amsterdam. Xh. Jl. JANSEN. Met toestemming van mijn vriend uit Rotterdam, kan UEd. in- liggenden brief ia de couranten plaatsen. Ik zoude UEd. wol nog Ik kan niet nalaten UEd. mede te deelen, dat mijne Vronw, die ï meerdere bewijzen van de deugdzaamheid van hot MALZ- sedert jaren erg verzwakt en mot hartkloppingen geplaagd geweest | EXTRACT kunnen leveren van menschen die het op aanraden is, door het gebruik van hot HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT | hunner geneesheeren bij mij halen. Ik heb zelfs een heor bij mij van het begin af gebeterd is, en wel zoodanig, dat mijn Doctor van % gehad, dio gezegd heeft dat het heilrijk ia, daar hij zelfs familien de goede eigenschappen van hetzelve overtuigd zijnde, het ook goed- | in Amsterdam heeft, die or door genezen zijn. Met nadere informa- gekeurd en het verder gebruik daarvan voorgeschreven heeft. g tien belast zich UEd. Dw. Dienaar b C. RIKAARD. % LEKKERKERK, 9 Nov. 1365. W. VAN DER VOET. HAARLEMMERMEER, 28 November 1865. MEDE VERKRIJGBAAR: (27536) I Amsterdam, H. Hamers, Utrecht- &apos;s Bosch, Th. J. Jansen. Haarlem, W. Honing. Schoondijke, A. van Overbecke. \ schestraat bij de Prinsengracht en Bergen-op-Zoom, C. H. Vevaart. Hoorn, B. Schermer. Sneek, P. van Staa. | H.Siewers,Binnen-Amstel, hoek Brielle, Joh. Veenenbos Jbz. &apos;sHa°-, Sack en C°. Utrecht, G. van Meeteren. E Paardenstraac. Breda, A. G. Maassen. ° 3. L. F. C. Snabilié. Voorburg, J. P. D. Bom. Alphea a/d. Rhijn, C. SatonJr. Coovorden, H. C. A. Piek. Kampen, R. Hoek. Wassenaar, S. J. Rotteveel. J Alkmaar, C. Koeman. Deventer, A. J. Bosch. Leyden, K. Block, Droogist. Wageningen, L. J. van den Broek. I Almelo, H. Meybergen. Delft, R. Frankamp. Leeuwarden, S. P. Postma. Weesp, L. Schutte. Arnhem, W. J. Maijer &amp; C°. Dieren, C. Magendans. Lekkerkerk, W. van de Voet. Wissenkerke, M. P. Brocker. Amersfoort, A. van Haselen. Dordt, J. Tan de Graaf. Maastricht, J, v. Saxen Jr. Zutphen, J. W. Magendans g Amstelveen,Dr.A.C.H.Schreuder. Edam, D. van de Velde. Medemblik, K. H. Idema. Zierikzee, M. F. C. de Kater. S Blokzijl, A. Keuter. Eindhoven, van Bon, Apoth. Nieuwe Diep, J. Walraven. Zaandam, K. Nieuweuhuis. | Beijerland, A. Taselaar. Gouda, J. C. van Vreuminger. Nijmegen, F. J. Backer. Zwolle, Ed. Schaepma. Bolsward, V. G. Reitsma. Groningen, C. Rikkers. Rotterdam, H. W. Prillevitz Jgz. Zevenbergen, E. W. Zangster. % aag-g-aro----^^</p>
</text>
