<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__1 T T_T CAlf CHIR. DENTlSTE.ge_j___j__r _l &quot;&apos;¦ ™&quot; &quot;&quot;*• n brevet6erd door Z. M. ?jg_g____tf_/-^ denKoningderßolgen,HOEK NIEUWENDIJK SjW___f_fJllJ_!rV EN DAM, is dagelijks te SPREKEN of te ONT- BIEDEN wegens het inzetten van zijne Nieuwe &lt;B?S«_p*a_*| Uitvinding van KUNSTTANDEN km GE- RudW * BITTEN, welke op het teederste Tandvleesch ¦atun r&apos;w°r_en sonder het uitnemen der oude wortels; ijj ip van Qeen tt ? anden net te onderscheiden en gaan tot geen bederf over.&apos; *i»chtn dDn Worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne ver- i treft « B&apos;,b9n voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde bc*¦._,:_ Familien tot regeling der Kindertandjes, allos tot &quot;&quot;¦minderde Prijzen. (22811) ¦T U IÏA IWDITDn CHIRURGIEN-DENTISTE b*&quot; «. XlümDUrilj, en MEC, Halsteeg A 275, , _KltTn_F__!^k 3 te &apos;preien of te ontbieden wegens het INZETTEN van «onde. t TAMDEM en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes, &apos;«n I^°&apos; wtnBmen der onde wortels; dezelve moeten aan alle vereisch- \ Qebrvv n&apos; er wordt 00^- eer&lt;ier geene betaling gevorderd voor de Wilt er daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandt.nd• ude betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kinder^ enz. Alles voor zeer billijken prijs. j &quot;**• Repareert onde en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (22810) tfi. LANGERHUIZEN, 3. FEIJE, G. BOUHOFF,M.EId,A_LL_&apos;, _T n &quot;EINTZEN Jft., H. 3. VAN OGTROP, H. B. REESINCK, fe »• ROMANS Bzn., V. J. M. GIROLDI, H. G. SCHELTEMA, &apos;SAwi^M3&apos; W- M&apos; G- HEUKENSFELDT, A. STOFFELS, F. J. WUN#To&apos;K-Q^G-J-_S:SvELBÏÏ&apos; J- T&apos; VAN DEB VEGT, P. 3, DE UOlTwiSF&apos; Gl WAFEtBAKKER, J. A. RAVELLI, F. O. BOEL- j den nP? n Wv_C- H_ VAN DIJK- Makelaars, zullen op Maandag, ] üïnkll P.PT^Ï If65&apos; des avonds ten 6 ure. in het Lokaal dè «_e u»o«d iv de Nes, verkoopen ten overstaan van den Notaris . Wo &quot; | v^fV ESSER, de navolgende Perceelen, als: LANIt _*?L *I&gt;&lt;m extra be3t en weltoegemaakt WEI- en HOOI- Reerwee ffw#Jn ln den Sloter-Binnenpolder, aan den Sloterdijker-&apos; Kad»»i.„i&gt;_ teTzamen groot 4 bunders, 41 roeden en 20 ellen, op den ! &amp;_.( 4 f 2. L*BSer der Gemeente Sloten bekehd ih Sectie C, H». 35, »o o _J&apos; 168 en 169--»__.&quot;_f&quot;-. ?e&amp; HOOPMANSHUIS, Act Arduinsteenen BorstwefißVF t gewoön ër°o&apos;cn Pakkelder, Open Plaats, ACHTERHUIS en Irbek v • en ê^egeh binnen deze Stad, op het Rokin, op den , No E 137. *l»rt&apos; v._Eoa KO°PMANSHUIS, met Arduinsteenen Onderpui, I fen FfcVv rd wordende Bovenwoning, Open Plaats, ACHTERHUIS ft. ,VJi&apos; °P het Rokin, nabij de Duifjessteeg, E 147. WaVn • E°ne HEERENHUIZINGE, met Open Plaats, welaangelaan v en ERVE, in de Plantaadje-Middenlaan, nabij de Bad&gt; van achter uit- en aankomende aan de Muidergracht, V 167 en 175. takt&apos; i, Een KOOPMANSHUIS, met apart verhuurd wordendon tiistv. _&apos; °Pen Plaats- ACHTERHUIS en ERVE, op den Singel, de Openhartsteeg en St. Jorisstraat, X 19. TUIN Et&quot; RO*»PMANSHUIS, Open Plaats, ACHTERHUIS, ! Er-wK. en ERVE, op de Leidschegracht, tusschen de Heeren- en Koizers»o cn* JJ 10--« Ion .-7&quot; ,Een KOOPMANSHUIS, Open Plaats en ERVE, op öingel, hoek van de Koksteeg, bij de Romeinsarmsteeg, XX 27. «net n Een WINFiELHUIS, waarin Kinderspeclgoed-Aff rire, Verhn _?&quot; Plaats&apos; ACHTERHUIS en ERVE, benevens afzonderlijk sla-c BoTen~ en Benedenwoning, in de Kalverstraat, bij dc Olieonl, .ïeS&gt; van achter uit- en aankomende in de Blinde Katersteecr, N? ïlokin&apos; D 31--tof,-&quot; .• Een WINKELHUIS, waarin Kappers-Affaire en Parfu- Ver.( mkel&apos; met °Pen Plaats, ACHTERHUIS en ERVE, in de Kal&quot;taat, tusschen de Gaper- en Duifjesstegen, E 30. fcrfv_ 10- Een KOOP__IANS-WINS_ELHUIS en ERVE, waarin op den Dam, bezijden het Paleis (Gasthuissteeg), E 529. a^°- U. Een KOOP-MANS-WINKELHUIS, Open Plaats,&apos; de vTERHOIS&apos; PAKHUIS en ERVE, in de Warmoesstraat, tusschen Visch- en Papcnbrugstegen, op den hoek van dc Watersteeg, J 604. I »*..• 12. Een WINKELHUIS, waarin Bier- en Koffij huishouders- I *n»&gt;rc, met Open Plaats, PAKHUIS en ERVE, in de Warmoesstraat, egenoyer de Sint Janstraat, J 601. km, *A,r&apos;- Een WINKELHUIS, waarin Uitdragers- en Kastenmaafzonderr 8&apos; met open Plaats&apos; ACHTERHUIS en ERVE, benevens werdiik vt vernnurde Boven- en Benedenwoningen, op den Haarlem«tee? Tt de Binnen-Visschcrstraat, op den hoek van de BrandewijnttaNo m&apos; Een &apos;WINKELHUIS, waarin Tapperij, genaamd de nla Maan, en ERVE, op de Botermarkt, op den hoek van de Halve*on&apos;m Een WOONHUIS, met afzonderlijk verhuurde Benedenq gjl^ ca ERVE, op den Nieuwezijds Achterburgwal by de Stilsteeg, lm, j *ö- Een HUIS, waarin Wieldraaijers-Affaire, met apart ver- In Ti 30rdenile Boyenwoning en Kelder, Open Plaats, TUIN en ERVE, &quot;e Kerkstraat bij de Reguliersgracht, AA 727. ,* • 17. Een KOETSHUIS&apos;en STALLING voor vier Paarden, ijieu8Par. verhuurde Boyenwoning, Open Plaats en ERVE, op den »)to ïvez&apos;jds Voorburgwal of Pijpenmarkt, hoek van en in de Zwarte*&quot;wraensteeg^(ook genaamd Bakkerssteeg), E 402. *n y&apos;ty?&apos; Een HUIS, met apait verhuurd wordende Boyenwoningen j*«VE, in voornoemde Zwartepaardensteeg, E 396 en n ,&apos; }^- Een HUIS, met apart verhuurd wordende Boyenwoningen, »t het voorgaande Perceel, in gemelde Steeg, E 397. luitreeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen als: N° 1 dagelijks \4geaonierrZondags), van 10 tot 2 ure; N». 2, 4, 9, 11, 12, 13, jj0&apos; *°, 17, 18 en 19 des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure; öa&quot; de 3 Maandags en Donderdags van 12 tot 2 ure; N°. 6 des MaandaS? °n ¦&quot;-&gt;on(lerdags van 1 tot 3 ure; N°. 7 des Woensdags en Dondcrj feB van 2 tot 4 ure;N°.3,B en 15 des Dingsdags en Donderdags van *lsn ? Ure&apos; des Dingsdags en Donderdags van 2 tot 4 ure; Ijo , e a&quot;en op den verkoopdag, mits Voor de Perceelen gemeld onder (u&apos;Y; 4, 5, 6, 7, 9, 10, 11 en 17 een Toegangbillet te vertoonen en. er»rijgbaar bij bovengemelde Makelaars. De Bewijzen van Eigendom Voo .^erïeonditiön zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag des ijj^&apos;ddags ter lezing liggen, ten kantore van de Notarissen COMen 4 &amp; AMYA ESSER, op de Keizersgracht, tusschen de Harten&quot;olvenstraten, XX 325. (25798)</p>
</text>
