<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 2 December.</title>
	<p>Het eerste gedeelte van de zitting der Tw.ede Kamer van gisteren was gewijd aan do voortzetting der discussie over het budget van oorlog. Onderscheidene sprekers hebben nopens sommige onderdeelen inlichtingen van den minister gevrangd, welker aard, strekking en beantwoording in het eerste gedeelte van het zittiugverslag zijn opgenomen. Alben zij hier vermeld, dat de Heer v. Mulken, hoezeer in menig opzigt van de zienswijze des ministers verschillende, echter door eenige toezeggingen gisteren door den minister gedaan, dit jaar voor zijne begrooting zou stemmen, terwijl de Heer Storm van &apos;s Gravesande tot zijn leedwezen moest verklaren, dat de verschilpunten tusschen hem en den minister van zoo overwegend belang bleven, dat hij uit volle overtuiging verpligt was tegen de begrooting te stemmen. Bij stemming werd het hoofdstuk aangenomen met 40 tegen 21 stemmen.</p>
	<p>Alsnu kwam onmiddellijk het hoofdstuk Kolomen aan de orde. Reeds uit dc gewisselde stukken was gebleken, dat een groot aantal leden, met het oog op üe aanhangige cultuurwet, ditmaal geen plan had, om als naar gewoonte, in koloniale debatten te treden. Men begreep dat zoowel nopens het stelsel van bestuur als nopens de cultunr-aangelegenhcden en de inwendige huishouding van Java, er ruime gelegenheid tot discussie zou zijn, bij d « behandeling der cultuurwet. Bijna zouden dan ook de beraad slagingen gesloten zijn.toende Hr. Mijer het woord vroeg om naar aanleiding der memorie van beantwoording enkele punten van koloniaal heheer mot den minister te bespreken. En nu eenmaal het ijs gebroken was, volgden ook nog eenige andero sprekers en trad de minister gelijk te verwachten was in eone beantwoording. Bij de groote uitvoerigheid van het zittingsverslag, daar waar het gelijk hier koloniale onderwerpen betreft, kunnen wij hier slechts dc slotsommen vermelden, daarop nederkornendo: dat dc minister van oordeel was, dat in de troonrede met regt kon gezegd worden, dat de toestand op Java over het algemeen gunstig was; dat de voorgenomen verhooging van bezoldiging der inlandsche hoofden ruim 3 millioen zou bedragen ; dat de bezwaren waarmede de suikerfabriokanten te kampen hadden, door den minister werden erkend, doch dat hij hot regelmatiger vond, om daaromtrent niet eerder voorzieningen te nemen, dan na de behandeling van de cultuurwet; dat de minister zich bewust is omtrent andere regelingen of toezeggingen getrouw te zijn g-bleven aan zijne vroegere verklaringen; dateene regeling van het bestuur der Moluksche Eilanden zal plaats bebben, die tot vereenvoudiging en bezuiniging zal leiden ; dat de verordening nopens de verbetering van het onderwijs op Java naar den Raad van State is verzonden; dat do koffijcaltuur in stand wordt gehouden en dat na afloop van het ingesteld onderzoek dc wetgevende magt zal geroepen worden tot het vaststellen der nadere grondslagen voor die cultuur; dat de bestaande suikercontracten intact zijn geblijven en het ontwerp nopens de cultures bepalingen behelst voor hst vervolg. Omtrent de nadere détails wordt verwezen naar het verslag, onder opmerking nog, dat de minister hot eens was met den Heer v. Nierop, om, iv afwachting van hat Nederl. strafwetboek, de Indische strafwetgeving in te voeren bij koninklijk besluit. Over het algemeen kan men zeggen, dat dc Hoeren Mijer en Rochussen buitengewoon behoudend waren op koloniaal terrein, terwijl zoowel de Hoeren v. Bosse en v. Swieten als de minister van koloniën (en deze meer in het breede) aantoonden, dat ook in Indie vooruitgang en ontwikkeling zich allerwege vertoonden, dat regeling en hervorming noodig waren en dat wat van het cultuurstelsel was losgelaten, reeds had plaats gehad ouder vroegere besturen, omdat sommige, cultures niet moer houd&quot; baar waren en ook geene voordcelen meer voor het gouvernement oplo&quot; verden. De Heer W. v. Goltstein was zóó zeer doordrongen van dc nood&quot; zakelijkheid van regeling, dat hij, met het oog op de aanhangige cul&quot; tuurwet, die vrij van alle partijschap moest worden onderzocht en beoordeeld, dit jaar voor de begrooting zou stemmen, terwijl daarentegen de Heer Schimmelpenninck juist in die cultuurwet de bevestiging vond van zijne vroegere afkeuring der koloniale rigting van dezen minister. Voor het overige droegen de discussien het kenmerk van bezadigdheid en ernst en van wederkcerige welwillendheid ook bij lijnregt tegenovergesteld gevoelen. Dit achten wij een goed voorteeken voor het spoedig aanstaande onderzoek der cultuurwet in de afdeelingen. To lang reeds heeft de agitatie op koloniaal gebied voortgeduurd en de hartstogten in beweging gebragt om niet te wenschen, dat eindelijk eens de zaken kalm en onpartijdig zullen worden onderzocht en tot een goed einde gebragt. Do stemming over het hoofdstuk hep uit op eeno aanneming met de groote meerderheid van 47 tegen 20 stemmen. Ook dc voorzitter der Kamer, do lieer van Reenen, stemde ditmaal in tegen_teiling met het vorige jaar, voor de begrooting. Heden wordt het koloniaal batig slot behandeld, terwijl in den aanvang der volgende week de cultuurwet in de afdeelingen zal worden onderzocht.</p>
	<p>Z. M. heeft L. J. Stratingh, op zijn verzoek, eervol ontslagen als burgemeester van Hoogkerk, en in diens plaats benoemd D. Smid.</p>
	<p>De Minister van Financien heeft, bij resolutie van 18 Nov. jl.N°.B, de prov. directeurs der directe belastingen, in- en uitgaande regten on accijnsen in de verschillende directien medegedeeld, dat magtiging is verleend om een particulier entrepot voer suiker too te laten te Dubbeldam.</p>
	<p>Nog is door dien Minister bij resolutie van dezelfde dagteekening, N°. 9, medegedeeld , dat magtiging is verleend om een particulier entrepot van ruwe suiker toe te laten te Bergen-op-Zoom.</p>
	<p>Te Oosterhout is een rijkstelegraafkantoor met beperkte dagdienst geopend.</p>
	<p>Gedurende de week van 19 tot en met 25 Nov. jl. zijn, blijkens de heden ia ii Staats-Courant opgenomen staten, aangetast 1217 runderen; aan de jstorven 112, afgemaakt 287, hersteld 78, aan het einde der week nog „.ek 740; sedert het begin der veeziekte zijn in het geheel aangetas* 9950, aan de ziekte gestorven 3006, afgemaakt 2G78, her.teld 2791.</p>
	<p>Te Bodegraven geschiedde de eerste opgave op 20 Nov. De aanleiding daarvan is geheel onbekend. Het eerste ziektegeval deed zich te Koudekerk voor op 21 Nov., onder een koppel van 10 runderen in de weide. Het besluit tot onteigening werd niet uitgevoerd, daar op het tijdstip, voor de afmaking bepaald, teekenen van herstelling werden waargenomen. De koe is afgezonderd en geeft hoop op herstel. Do aanleiding van het ontstaan der ziekte is onbekend, vermits de bedoelde koppel vee den geheelen zomer in dc weide heeft geloopenen met geene besmette of verdachte voorwerpen iv aanraking is geweest. To Maasdam werd het eerste ziektegeval waargenomen op 19 Nov. De aanleiding van het ontstaan der ziakte is onbekend.</p>
	<p>Het eerste ziektegeval deed zich te Zoetermeer voor op 18 Nov., doch is door het gemeentebestuur niet tijdig opgegeven. De bron van besmetting is onbekend. In den laatsten tijd is geene aangifte geschied van de volgende gemeenten : Barendrecht, Nieuw Beijerland, Ond Beijerland , Benthuizen, Broek c. a., Charlois, Geervliet, Gouda, Goudswaard, Heenvliet, Heerjansdam , Hekelingen, Katendrecht, Klaaswaal, Kralingen, Lekkerkerk, Leimuiden, Maassluis, Middelharnis, Monster, Moordrecht, Mijnsheereuland, Nieuwenhoorn, Numansdorp, Piershil, Kictveld, Rijswijk, Spijkenisse, Stem, Streefkerk, Voorburg, Zuid-Waddixveen, We3tniaas, Woerden, IJsselmonde, Zegwaard, Zwartewaal.</p>
</text>
