<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J-C.STELLING, BOOMMARKT F 94. ÏW, f? IB*}6 dat zijn MAGAZIJN ruim voorzien is vaa ¦•A«i_»l?_jP MODERATEUR- en alle andero soorten vam v«rt__,o *»_¦&apos;.zoowel voor Patentolie als voor Petroleum. Verder Eiin »Efil ¦T__.IJ_i,_:OEDIEREM&gt; PORCELEINEN en PAPlEga___^Wsß__aiBa__L ¦—g- OV__SRH__3lf__Dl_iM. e»?__ en_-all_ (ÏX__* roorradig. ƒ 1.25 en hooger »«!«, .onßlA*.i d,.e do VOORHEMDEN vervangen en veel do_„- &quot;1&apos; n\% ST,AfN£E- EN BIGGENDE BOORDEN, in alle COltt J. EnSelBche Duimen tot 17% Engelsche Duimen. *^g?WCHE&apos;riEal,&apos; GLAfjÉ HANDSCHOENEN, (27227) €« pk HÖHLER. ¦—&apos; galv&lt;_._t_aat hoek Osjessluis E 70. TeKon . TM ttUUH. 1 a&apos; &apos;• worat TE nUIIR aangeboden. Een RUIM ket Jaar a &apos; 3taande op den Nienwendijk, Huurprijs ƒ650 iö ~7— _____Adr&lt;M Franco Lett. T. K. 8., Bureau Handelsblad. (27604) taln?RG?2IEBISTER en WETHOUDERS van Zwolle zijn voórne\]m ,^f,MaandaS, &lt;ien Uden December 1885, des Namiddags tea tien iop _Bt Enadhuis, bij inschrijving, Atrn te besteden: öen kn„ ,Tantio ,van e*&apos;soo stnks Quenast KEIJ.EN, breed op dnim. a &apos;.-&apos;ï&apos;ü.l»aan de punt na 14 duim en hoog 16 al 7 »14 dul_; Cn 7*&apos;s°° stuks d&apos;to KEIAEN, breed op den kop 12 Be_t__ T,df P_nt 9a 12 duim cc hooS va l 5 dnim; OP ten mciton&apos;of Secretarie tar lezing ligt. De Inschrü»iügs-billet- WorcdzHn Infr!™,- Aanbesteding in de Bus op het Raadhuis Zwolle, eU X&apos;jn te bekomen by den Gemeente-Architect. 27 November&apos; lßfi&gt;. BurgemSestcr en Wethouders voornoemd, (27230) »E VOS VAN STEENWIJK. ~~~ ~ ¦—-__________L, N. SCKtIURMAN. Secretaris. Jv MGOLAAS-ÊËSCHËNKEH. %yjM A. 80EDEROUW, S&amp; ïs «ti 47-Kegnliersbrecstraatbü den Singel. X 47. MA4ÏS-HAI&apos;I&apos;IJ&apos;!OT_!ÏVArïAI.GIIE-l Leclon van het AMSTERDAMSCHE EERSTE DEeekondinH,,» o crigt&apos; dat&apos; wef,&apos;otis Verhindering bij den aaneember is_U p , r °PKcknmen, de spreekbeurt vati Maandag 4 De*&apos;«. Jl » !_____&apos;_= __?.den vervuld «loor den WelEd. Gestr. Heer Ajisr-T&apos; IMOt»*EB. Namens het Bestuur, 2 OecemL1.V_&apos;___ _ J. G. MATTHES, 1865&gt; { .2_____j Eerste Secretaris. &apos; „ WiNDAfi EN DINGSDAG TE ZIEN Van don Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, II 117, de »i *.M aanzionlyke «OEKVERZAMELfN» vun 5800 ue at/,&apos;.1? meest all 9 Vakken van Wetenschap en Smaak, benevens toEhrni-r_TS,EN&apos; KAARTEN, CHIRURGICALE INSTRUMENTEN, ïlEen N&apos; LIEFHEBBERIJEN, TELESCOOP, STI_RI_OSCO-da&quot; Rn Waa™an de Publieke Verkooping zal plaats hebben op Woens- Ü-è „&quot; en Twaalf volgende dagen des Namiddags&apos; ten Vijf -—_üe.cies:__ (27600) GRÖOTË EN PRACHTIGE COLLECTIE&quot; beeldwerken: PUBLIEKE VERKOOPING. dag^Peinvaarder J. H. STROETHOFF stal op Woensdag en Donderten 6 Tjen 7. December 1865, des Voormiddags ten 11 en des Avonds ¦traat, o»&apos; W oi Locaal de Keizerskroon, op den Singel bij do Vijzel- Eene &apos;om i°r d° Munt te Amsterdam, Publiek h, Contant Verkoopen : Vf»Oßwt_pen Praebtigo collectie PLEISTER- en COMPOSITIE veBtih_i^r!&apos;*&quot;&apos;EN, bestaande in groote BEELDEN voor Tuinen en BEEI m?w ROePEN, BUSTEN, RELIGIEUSE BEELDEN, KAMERe B •£[*&apos;s met Consoles, PIËDESTALLEN, VAZEN, enz. enz. Voor _)ine8(i„ rte bezigtigen twee dagen vdór do Verkooping, Maandag en -y-__g__t_enj&gt; December, van 11 tot 4 are. (27273) fabr;okenlre-Clio der Hollandsche Maatschappij ter exploitatie van Gaz- A^f^K Terlangt voor een of meer harer Fabrieken t v e Voor deze betrekk&apos;nS wenschen in aanzet Ka.it komen, gelieven zich met franco brieven to adressoren aan -______ntoor^der Maatschappij, Leuvehaven, te Rotterdan_: (27390) K J.D. BRINKMANN, **oeU», Ban kei bakker en Conffiseur, leemt _ arm°esstraat bij cic St. Janstraat, J 58, acht» dt,vrÜheid, bij het naderend ST. NICOLAASFEEST, het ge__« epu™ek «it te noodigen zijne onlangs GEOPEN»E AFFAIRE behoor.1 ?ezoek te vereeren. Ruim voorzien van alles wat tot het Vak laten &apos; heopt hÜ dat niemand zijnen Winkel ONVOLDAAN zal ver•_ (27588) BiJ G. THEOÖ. BOM, Kalverstraat, E 10, VERSCHIJNT HEDEN: Eene geheel nieuwe uitgave van SINTNIKOLAAS EN door J. SCHENKMAN. &quot; et 16 nieuwe Plaatjes, fraai gekleurd. . . . Prijs 80 Cents. iraaije geestig geteekende en net gekleurde Prent, VOORSTELLENDE DE AANKOMST W SINT MROLMS. :Prijs 25 Cents. PrenttjescUenle V?OR HET SI NIKOLAASFEEST. tne iraaije Plaat in kleurendruk, met alleraardigste Versjes. PRIJS 25 CENT. (27596) jjSyk wekëlöT^iië^MmvaArt ?•» NAAR NEW-YORK. UI{rjYj*AXSBILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT en Van aT t^&apos; 6111 te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland Baarn» V- N.-Vork en Phi&apos;ad. SS. Comp. te Liverpool. Informatien ~--^_j_egeven. Brieven franco. (21601) ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN u« IJlUllWil l NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. &quot;«et dam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35,2.20 1, jj!.sterdam naar Zevenaar, Kleef enKeulen . 7.20,11.10,2.35 Aank,lmcge&quot; Imr Kleef en Keiden 8.35,1) .05,—.—, 5.40 Jm.st te Keulen 12.50, 2.30, 7.05,9.55 (22523)</p>
</text>
