<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: A. W. JACOBS , van Maastricht, Amsterdam , en 2 December 1865. J. M. ZWARTJES. Eenige Kennisgeving^__ (27550) Bevallen van eene DOCHTÊRT^- M. POOCK., CHASTÉ. Amsterdam , 30 November 1865- (27607) Bevallen van eon ZOON, A. B. TEN HAGEN, geboren SCHATTENBERG. Amsterdam, 1 December 1865- (27626) Bevallen van een welgeschapen ZOON, S. CRIETÉE, geliefde Echtgenoot van -_.-,_„, (27608) Amsterdam, 2 December 1865. L. P. WIJTUOFF ZEEBERG. &quot;Bevallen van eene DOCHTER,&quot;&quot;ELISABETH FEDDER, geliefde Echtgenoote van Dr. E. B. ASSCHER. Amsterdam , 2 December 1865. Eenige Kennisgeving. (27609) Bevallen&apos; van eene DOCHTER, M. A. FOCK-U YTTENHOOVEÏf. _Haari__m , 30 November 18J6J5. ___L4___i-s ~Op den 28s&quot;tcn No~vëmber 1865 overleed alhier de Heer ALBERTÜS TEGELAAR, in den ouderdom van ruim 92 Jaren. (A7b^7_, Heden overleed tot diepe droefheid van mij, zgraei Wnderen en verder» betrekkingen, mijn geliefde Echtgenoot JOSEPH VAN LEEUWIN&apos; in den ouderdom van bijna 69 jaren. , &apos; .. Amsterdam, J. F. LEUENDËKKERy 20 November 1865. Wed. J. VAN LEEUWEN. Wegens buitenlandsche betrekkingen eerst heden geplaatit. (Z747bl_ &quot; Ten huize van dën~WelEd. Geb.ïïëerS. P. LABOÜCHERE, overleg heden avond plotseling tot diepe droefheid van hare nagelaten betros kingen, Vrouwe AMALIA LOUISE JUTTING, Douairière d«» Hoog-Wel-Geborcn Heer Jonkheer W. A. VAN SPENGLER, 0»« Gouverneur van St. Eustatius , St. Martin en Saba. Amsterdam , 25 November 1865. (27338^, Heden overleed onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder, M. WALIG» Weduwe H. ZWAARDEMAKER, in den ouderdom van rnim 64 jare»- Uit aller naam, Zaandam, 1 December 1865. 3. ZWAARDEMAKER Hz&quot;. Algemeene Kennisgeving. (27605/^ &quot;~Den 25sten November 1865 overleed te WaQênlnoek, na voorzien W zijn van de HH. Sacramenten der Stervenden, onze Tante MARL» GERRITS, in den ouderdom van 78 jaren; gechirendo 65 jaren hee» zij onafgebroken bij den Heer en Dames SANTBERGEN gediend. De Ondergeteekenden, Familie van de Overledene, Wijven de Dame» SANTBERGEN dankbaar voor de goede behandeling gedurende W ziekte en bij de begrafenis, de Overledene bewezen. Am-maak , J TERSTEEGE, 2 December 1865. E. A. TERSTEEGE, (27582) JAN KUPPERS.- Voor de menigvuldige bewijzen van belangstelling, ontvangen I*l n» smartelijk verlies van onze drie kinderen, betuigen wij onzen opregten&apos; dank Amsterdam, Dr. J. C. HACKE VAN MIJNDEN-2 December 1865. J. C. S. HACKE VAN MIJNDEN/ ! (27612) ?Ll:_L__ ... .___. ! Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming bij het ovelljjd*? van den Heer JAN LAUWERENS GUDE betoond, wordt aan alle&quot; welmeenende dank toegebragt, door zijne Weduwe en Kinderen. j Amsterdam, 4 December 1865. (27572),.&apos; Voor de vele bewijzen van deelneming ontvangen, zoo hier als va» elders, bij het overlijden van mijnen dierbaren Echtgenoot den Hc° H. MEURS, betuig ik en ook mijne kinderen en Behuwdkinderen&apos; onzen welgemeendcn dank. Wed. H. MEURS. VAN DER BREGGEN. Aarlakderveen , 30 November 1865. (27489}</p>
</text>
