<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIE.</title>
	<p>Naar men thans verneemt is er omtrent het bijeenkomen der kamers nog geen besluit genomen. De linkerzijde moet het plan hebben opgevat na de bijeenkomst der kamer van afgevaardigden een voorstel te doen tot hel in slaat van beschuldiging stellen van het ministerie. De regering zou er dientengevolge over denken of zij lot de ontbinding der kamer zal overgaan. — De koning heeft 50000 fr. beschikbaar gesteld tol het verleenen van hulp en bijstand aan de gekwetsten bij de expeditie op Ronieinscb grondgebied en aan de gezinnen der gesneuvelden. — De Opinione berigt dat de minister van buitenl. zaken aan de diplomatieke agenten van Italië in hel buiienland eene circulaire gezonden heeft, waarin de tegenwoordige stand der Romeinsche quaestie wordt uiteengezet en toegelicht. Dit memorandum zal aan de mogendheden opheldering geven o.er deze aangelegenheid, en haar in slaat stellen le beslissen, of hel haar geschikt vooikomt al dan niet aan te nemen het door Frankrijk gedane voorstel lot het doen bijeenkomen eener conferentie. — De vej-bittering legen Frankrijk is in verschillende kringen zoo groot dat hel plan van de Movimento le Genua om geene Fransche goederen te &apos;koopen, zoo lang Frankrijk Rome aan Italië betwist, vrij algemeen toejuiching vindt. — De Riforma, het orgaan der bewegingsparljj te Florence, behelst een rapport van het gevecht bij Mentana, opgemaakt door Menolti Garibaldi en vier andere aanvoerders der vrijscharen. Volgens dit rapport hadden de vrijwilligers, hoewel op den aftogi aangevallen zijnde, de bovenhand op de pauselljkcn, toen nieuwe bataillons van het legioen van Antibes [lees: Fransche iroepen], gewapend met naaldgeweeren, de kans deed keeren. De Garibaldianen trokken toen in orde af, en bleven gedurende den nacht le Moute-Rolondo ongemoeid. Hier zou Garibaldi den strijd nog lang hebben i kunnen volhouden; doch wegens de Fransche en de Italiaansche tusschen; komst achtte hij verdere bloedvergieting nutteloos en trok hij in goede orde, onder het oog des vyands, af naar de Italiaansche grenzen. De houding der vrijwilligers was lofwaardig. AI de opper- en hoofdofficieren zijn zelve in het vuur geweest. Doch de kiemen van ontbinding, in het corps vrijwilligers uitgestrooid door de agenten eener drieledige policie, het gebrek aan ammunitie, de slechte hoedanigheid der wapenen hebben de overwinning onmogelijk gemaakt. — Omtrent de jongste aanhouding van Garibaldi worden in de da°bladcn de volgende bijzonderheden medegedeeld. Na de nederlaag bij Monie-Rotondo te Passa Correse gekomen vaardigde hij eene proclamatie uit tot ontbinding der vrijscharen. In dat slnk verklaarde hjj dat door de lusschenkomst van Frankrijk en Italië het bepaalde doel, Rome&apos;s bevrjjrfing onbereikbaar was geworden. »Wij zullen&quot;, zeide hij, «toeschouwers blijven bij de ontknooping, welke het Italiaansche en het Fransche leger aan het Bomeinsche vraagstuk zullen geven; in geval die ontknooping niet ware zoo als de natie wenscht, zal ons land in zich zelf nieuwe kracht vinden om de zaak weder in handen te nemen en zelf dat vraagstuk, waaraan zijn beslaan hangt, tot oplossing te brengen.&quot; Na het uitvaardigen dier Verklaring steeg Garibaldi in eenen bijzonderen spoortrein, om zich naar Florence en vervolgens naar Caprera te begeven. Doch ie Figlino gekomen zijnde vond hij er het spoorwegstation met Ilalia.nsche troepen bezet, en werd hij door eenen hoofdofficier bekend gemaakt met een uil Florence gekomen bevel om hem in hechtenis te nemen. Garibaldi antwoordde aan dien hoofdofficier: »Gij begaat eene onwettigheid. Ik ben niet schuldig aan eenig vergrijp tegen den Italiaanschen slaat of tegen &apos;slands wetten. Ik ben lid der Italiaansche kamer van afgevaardigden; ik ben Romeinsch generaal, benoemd door eene wettiglijk gevestigde regering; en ik ben Amerikaansch burger. Als zoodanig, en niet op heeter daad gevat zijnde, verklaar ik dat ik niel mag worden gearresteerd. Gij en degenen, die u zenden, plegen wetschennis. Ik zal niet anders dan voor geweld bukken.&quot; Na eenige aarzeling, en na ruggespraak met de regering te Florence, gaf de gemelde hoofdofficier bevel aan vier gendarmes om Garibaldi te vallen. Deze liet zich door hen van zijne zitplaats ligten en in het rijtuig dragen, terwijl hij aan de hem vergezellende vrienden, die de hand aan den degen sloegen , gebood de wapenen le laten rusten. — Een gerucht zegt dat Garibaldi hel voornemen heeft opgevat zich naar Amerika te begeven. — Na den slag van Monle-Rotondo, op 4 Nov., kwamen te Rome gedurende den geheelen dag onafgebroken transporten gekwetsten aan. Deze laalsten werden begeleid door vreemde karabinicrs en pauselijke gendarmes. Aan die gevangenen was hel duidelijk te zien dat het geene vermomde soldalen van een geregeld leger waren. In hun midden zat op een wit paard de Romeinsche uitgewekene, majoor Gulmanelli. Eene menigte volks, die op meer dan 40000 personen wordt geschat, was naar die zijde gesneld waar de transporten moesten aankomen, terwijl in de lange straat der Porta Pia tot aan hel Quirinaal de volksmassa digi opeengehoopt stond. De openbare autoriteit, vreczende dat hel le midden van zulk een rumoer ligt lot eene demonstratie kon komen, had onderscheidene compaguiën langs dien geheelen weg geposteerd en de noodige maatregelen genomen om, in geval van wanordelijkheden, dadelijk vuur te doen geven. Dit nu is echter niet noodig geweest. r. w» ir ■ si #2 w.- mT</p>
</text>
