<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 10 November.</title>
	<p>Gisteren hield de lord-mayor zijn plcgtigen optogt, die echter veel van zijnen vroegeren luister heeft verloren. Niel alleen was er geen muziek langs de straten, maar ook de oude gala koels is onbruikbaar geacht; z(j zal als eene antiquiteit bewaard worden.</p>
	<p>•— De.aanslagen der Fenians tegen policie-agenten schijnen eenige vrees onder de policiemagt veroorzaakt le hebben. Men verneemt dal de policie der City aan den minister van binnenl, zaken heeft doen weten, dat zij hare laak niet kan vervullen, tenzij de agenten van wapenen worden voorzien. De Fenians slagen er uiistekend in om overal vrees en onrust gaande te houden. Te Liverpool zijn. op verschillende plaatsen Orsini-grauaien gevonden, en le Ebbw-Vale is een aantal ingezetenen sedert eenige nachten niet naar bed geweest, terwijl een corps vrijwilligers, goed gewapend, het kruidliuis en andere gebouwen bezet houdt. — De sterkte van de expeditie, naar Abyssinie op weg, is 12000 man. Het vervoer van geschut en bagage in Afrika zal geschieden met hulp van olifanten, van katneelen en vooral van muilezels. Dat die iroepen eene nederlaag zullen lijden, zegt de Times, is bezwaarlijk tot de gebeurlijkheden te rekenen. Maar het is mogelijk dal koning Theodorus zijne woede aan onze ongelukkige landgeuooten koelt, en voor de onzen niets le doen laai dan hem over berg en dal na te jagen of Abyssinie ie verlaten zonder ons doel te hebben bereikt. Hel is e»euwel waarschijnlijker dal hij, zoo hij r.iel vóór de aankomst onzer expeditie door zijn eigen krijgsvolk wordt vermoord, door de mare van hare komst zoo veel van de hem nog overige magl verliest dat hij niet meer in staal is de Europesche gevangenen leed aan te doen. In allen gevalle is het zeker, dal die onderneming aan de belastingschuldigen hier te lande verscheiden millioenen £ zal kosten, en dat zij een tekort in onze schatkist zal veroorzaken , waarin het parlement ii) zijne aanslaande vergadering geroepen zal worden le voorzien. —Op de 57sle algemeene vergadering der maatschappij tol bevordering van letterkunde en wijsbegeerte, dezer dagen te Liverpool gehouden, is besloten in 1869 een feest te vieren ter nagedachtenis aan alle personen, die in 1769 geboren zijn en zich eene algemeene vermaardheid verworven hebben. Voorloopig is eene lijst van zoodanige mannen opgemaakt, waarop geplaatst zijn: Wellington, Napoleon, Soult, Ney, Humboldt, Cuvier, sir Thomas Lawrence, Forsythc (uitvinder der percussiedopjes), de Duitsche schrijver Arndt, de prediker Jay en nog eenige anderen. — Te Barnsiaple, in Dcvonshire, zijn de bakkers- en slaglerswinkels, alsmede een graanmolen door het volk geplunderd en gedeeltelijk vernield. Vijf belhamels zijn ge»at. — Te Helton, in het graafschap Durham, is brand ontstaan in een kolenmijn, ten gevolge van omoorzigtigheid. Twee personen zijn omgekomen; ruim 20 verkeeren nog in levensgevaar. — Oj) het eiland Malta zijn op den Btcn8tcn dezer twee ligtc schokken van aardbeving gevoeld. — Er bestaat vrees dat in den storm, waardoor Si. Thomas geteisterd werd, meer menschen zijn omgekomen dan aanvankelijk vermoed werd. De aandeelhouders in schepen te Liverpool hebben namelijk berigt ontvangen, dat de geheele bemanning der Rhone het leven er bij verloren heeft, terwijl ook een deel der bemanning van de Wye is omgekomen, te gelijk mei een aantal passagiers der naar Southampton bestemde mailboot. — Volgens berigten uit bet zuiden der Vereenigde Stalen neemt de overmoed der negers aldaar zeer toe. Te Richmond hadden verscheiden aanzienlijke blanken van wege eene gewapende negervereeniging aanzegging ontvangen om de stad le verlaten, dewijl z(j zekeren volksmenner lltinnicut, die de negers vleide en hoopte door hunne stemmen op het politieke tooneel vooruit te komen, dreigend of allhans oneerbiedig hadden bejegend, en omdat zij negers van niet-conservative denkwijze uil hunne dienst hadden ontslagen. Vele zuidelijke dagbladen beweren dat de overmoed der gewezen slaven, zoo hij niet tijdig gebreideld wordt, hel gansche zuiden len prooi van beroerten en gewelddadigheden zal maken; zij vermanen den president om de krijgsmagt iv hel zuiden te versterken.</p>
</text>
