<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 7 Junij.</title>
	<p>_— De Temps, de jongste circulaire van den Franseben minister van oorlog behandelende, betreffende het dragen van wapenen door soldaten, van wie verwacht worden kan, dat zij van dit voorregt misbruik zullen maken, komt tot dezelfde slotsom als wij. //Buitens dienst&quot; schrijft dit blad, //moet het dragen van wapenen geheel zijn verboden. Het heeft geen het minste nut, maar is eene onderscheiding, een voorregt en zoo lang de_ wereld bestaat heeft elk voorregt de neiging zich te bevestigen, door het bij elke gelegenheid te doen gelden, zelfs door het te misbruiken. Geef iemand het regt om uit wandelen te gaan met eene sabol op zij en alligt zal het hem in de gedachte komen, dat bij toch eigenlijk meer is dan een eenvoudig burgerman, die dit regt niet heeft.&quot;</p>
	<p>Het blad gaat echter verder en zegt: //Er is nog eene andere fout, namelijk, dat de soldaat onder eene bijzondere jurisdictie staat. De bevoegdheid. van den krijgsraad behoorde niet te verschillen van die van andere disciplinaire regtbanken. Zij behoorde niet verder te reiken dan tot zaken, waarbij de krijgstucht onmiddellijk is betrokken, niet verder dan tot bepaald militaire zaken. Buitens dienst is de soldaat burger als ieder ander en vergrijpen, buitens dienst gepleegd, behoorden voor de gewone regtbanken te worden behandeld. De krijgstucht zou er niets bij verliezen en het land zou er bij winnen. Alles toch wal het leger tot de natie doet naderen, is goed; alles wat de strekking heeft het van haar te onderscheiden en te venvijderen, verdient afkeuring. Wy twijfelen geen oogenblik of deze stellingen zullen bij vele militairen tegenspraak vinden, maar evenmin twijfelen wij, dat zy in de hoofdgedachte volkomen juist zijn. Spoediger dan men gisteren nog kon verwachten, heeft de Oostenrijksche rijksraad eene beslissing genomen met betrekking tot het ontwerp over de; staatsschuld. Reeds gisteren avond ontvingen wij dienaangaande uitvoerig berigt; eene heden-onder de telegrammen opgenomen mededeeling, f eeft nog nadere inlichtingen. Voor Oostenrijks eer ware et zeer wenschelyk geweest, dat men het besluit, in de laatste regelen van dit telegram vermeld, niet had behoeven te nemen. Het is een sluier slechts, waarachter men poogt zich te verbergen, maar inderdaad zich piet verbergen kan. //Wachten wij ons &quot; zoo schrijft de Presse van 5 Junjj, derhalve nog voor dat dit besluit was genomen, // wachten wij ons. den edelmoedige te spelen, nu het de vraag geldt, of onloochenbare verpligtingen al dan niet zullen worden nagekomen. Wij zouden slechts dan het hoofd fier omhoog kunnen heffen, wanneer wij tot den laatsten penning betaalden, wat wij schuldig zijn. Indien wij moeten korten, dan past ons bescheidenheid en demoed en wy vervullen slechts_ een treurigen pligt, wanneer wij den crediteuren op overtuigende wijze aantoonen, dat wy niet in staat zijn onzen schuldenlast geheel te dragen.&quot; Daags daaraanvolgende nam de rijksraad het besluit, waarvan^ wij spraken, dat men eigenlijk in het geheel niet behoefde te betalen, maar politischen Kücksieh- ten&quot; de bestaande schulden erkennen zou. Wij knnnen niet zeggen, dat hieruit de stemming spreekt, waarin de Prcsse faarne de natie zou zien en die naar ook inderdaad zou etamen.</p>
	<p>Het is dan ook, om die reden, dat wij niet zulk een» spoedige beslissing hadden verwacht. Het bewijs, dat men nder» handelen kon, werd, voor zoo veel wij weten, niet geleverd en toch had men van volliomcn eerlijke lieden mogen verwachten, dat zulk een betoog hnn besluit zou voorafgaan. De uitvoeriger verslagen van het debat znllen weliigt opheldering geven over de oorzaken van het zelfbedrog, dat blijkbaar in deze bestaat. Wanneer dan ook, gelijk een ander telegram uit Weenen meldt, de meeste ochtendbladen hnnne tevredenheid betuigen over de besluiten van den rijksraad, dan zal dit wel aldus moeten worden verstaan, dat zij voor nog erger hadden gevreesd. Volstrekt tevreden kan, dunkt ons, geen enkel Oostenrijker over deze besluiten zijn.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 2 Mei 11., N°. 58, zijn op het verzoek van Klaas Fortuin, wonende te Midlum, en zeven anderen, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig iaren aangegane Vereeniging ter bevordering van Christelijke belangen te Midlum, en is zij mitsdien erkend als regtspersooii.</p>
	<p>Zr. Ms. schroefstoornschip het Metalen Kruis, onder bevel van den kapt. ter zee J. Vos, is van zijne reis naar de Kust van Guinea in den namiddag van den 6den dezer ter reede ran Texel teruggekeerd.</p>
	<p>Aan den kapt-luit. ter zee K. F. R. Andrau, thans lste officier op Zr. Ms. wachtschip te Willemsoord, wordt met 16 dezer opgedragen de betrekking van eersten officierinstructeur bij het koninklijk instituut voorde marine aldaar-, zullende hij met dien datum in eerstgeraelde betrekking vervangen worden door den kapt-lnit. ter zee W. F. L. de Vriese.</p>
	<p>Gedurende het twee-en-twintigste landhuishoudkundig congres, dat van den 23sten tot en met den 26sten Junij aanst. te Roermond wordt gehouden, zal het rijkstelegraafkan- in die gemeente van 7 ure voor- tot 9 ure namiddags open zijn.</p>
	<p>Door Zr. Ms. consul-generaal in Brazilië is de Heer P. Borstelman aangesteld tot Nederlandsch vice-consul te Macaïo.</p>
	<p>Door het Russische ministerie van financiën is, onder dagteekening van 14/2 Mei 1868, de volgende beschikking ten gerieve van handel en scheepvaart genomen. De gedwongen vertooning der cognossementen door de schippers bij hunne aankomst te Kroonstad en te Petersburg i 8 afgeschaft. Daardoor vervallen ook de aan deze verpligting verbonden gevolgen. In plaats der cognossementen zal de schipper zijn scneepsinanifest kunnen vertoonen, waarvan eene vertaling en twee afschriften voor het tolambt opgemaakt zullen worden. In het buitengewoon geval, dat een schip van geen manifest zal zijn voorzien, zullen de vroefere bepalingen aangaande de cognossementen van kracht lijven. Door deze beschikking vervallen 24 paragrafen der verordeningen op het vertoonen der cognossementen, met de daaraan verbonden talrijke strafbepalingen.</p>
	<p>Naar men verneemt, zullen de jaarlijksche bijeenkomsten van inspecteurs van het lager onderwijs, te &apos;s Gravenhage, aanvangen op 19 Junij.</p>
	<p>In den ouderdom van bijna 75 jaren is eergisteren fcier ter stede overleden de Heer Louis Royer, die in het Vondelsstandbeeld, dat thans onze stad versiert, eene laatste proeve heeft geleverd van zijn waarlijk groot talent. Wij hopen eerlang in staat te zijn eene schets te leveren van &apos;s mans leven en werken, maar reeds nu wenschen wij, in een kort woord, warme hulde te brengen aan de nagedachtenis van een man, wiens dood, al kon die op zijn betrekkelijk hoogen leeftijd dagelijks worden verwacht, een treflend verlies magheeten voor de kunst en voor het vaderland.</p>
	<p>De directeur van het Grand Theatre, de Heer A. van Lier, is naar Duitschland vertrokken, ten einde zijn gezelschap verder aan te vullen. Wij wenschen zeer, dat de Heer van Lier moge slagen en hopen dat hij, even als in het afgeloopen saisoen, door de kenze van artisten aan de betamelijke eisenen van het publiek zal weten te voldoen. Volgens eene met de HH. Jabn &amp; Fanbel gesloten overeenkomst, zullen wij het Fransche opera-gezelschap van &apos;s Hage, van tijd tot tijd in dit theatre zien optreden, terwijl de Heer van Lier, aangemoedigd door het herhaald bezoek dat zyne artisten van H. M. de Koningin en andere vorstelijke personen is ten deel gevallen, alsdan wederkeerig door z|jn Duitsch personeel het Haagsche tooneel zal doen betreden.</p>
	<p>Donderdag avond den 11 den dezer zal er in het Paleis voor Volksvlijt iets zeer oi.gewoons te zien zijn en wel. //hoogst kunstig schaatsenrijden,&quot; op zoogenaamde tooneelschaatsen, door den Amerikaan W. Fuller. Wij waren in de gelegenheid een groot aantal verslagen, in de voornaamste buitenlandsche bladen, zoo Amerikaansche als Fransche, Russische, Engelsch-Indische , Australische en andere in te zien, waaruit blnkt, dat de kunetverrigtingen van den Heer Fuller inderdaad buitengewoon zijn en hij daardoor een regt heeft verworven, om zich den naam too te eigenen van: Eerste Kampioen-Schaatsenrijder der Wereld Van oudsher is schaatsenrijden voor ons eene nationale en met vrucht beoefende ligchaamsbeweging geweest en wij twijfelen niet of velen zullen begeerig zijn, op eene der langste dagen des jaars, door W. Fuller herinnerd te worden aan de genoegens, die tal van Nederlanders, gedurende de korte winterdagen, aan de edele schaatsennjkunst te danken hébben.</p>
	<p>Dezer dagen hadden wij het genoegen een penneschrift, vervaardigd door den kalligraaf J. G. Dekker Jr., alhier, te zien, welk werk dienen moet tot begeleiding van een geschenk aan den commandant der marine in Nederl. Indie. Hetzelve stelde voor de namen van de officieren en ambtenaren, werkzaam aan het departement van dien hoofdofficier , van af December 1864 tot Januarij 1868. Wij weten niet wat meer te bewonderen is, de uitvoering of de zamenstelling. De rand is mythologisch en stelt hoofdzakelijk de tot de marine behoorende attributen en de wel gelijkende portretten van de admiralen de Ruyter en Piet Hein voor. Het is zeer te betreuren voor den Heer Dekker, dat de tijd zoo kort was, om dit kunstwerk publiek te doen bezigtigen, daar het zeker bij zyne landgenooten eene voor hem zeer streelenden indruk zou hebben achtergelaten.</p>
	<p>Te beginnen met I°. Julij zal er te Tholen eene nieuwe courant verschijnen.</p>
	<p>_ //Ondanks ons zelven,&quot; zegt het Journal des DJbals, //maakte zich een gevoel van schaamte van ons meester, toen wij zagen hoe m onzen tijd, in ons land, de Heer Charles Robert nog genoodzaakt was een hoogleeraar te verdedigen, die in een werk over de natuurlijke geschiedenis den mensch had gerangschikt onder de zoogdieren. Zal de verontwaardiging, welke die rangschikking van den mensch hier te weeg gebragt heeft, ergens begrepen worden behalve m eenige kloosters in Spanje? Wij twijfelen er aan ; maar zeker zal men in Engeland en D_t_d_and, wanneer men daar de debatten vas onze Kamer leest, een treurig denkbeeld khj*ea vaa ome wetewebappelök* ontwiKe-ing.</p>
	<p>Het Journal des Débats vergist zich wanneer het meent dat slechts in een of ander Spaansch klooster de verontwaardiging over de rangschikking van den mensch onder de de zoogiieren begrepen zou worden. Het lid van de Nederlandsche Tweede Kamer, Dr. Koorders , deelde ze en drukte ze reeds uit vóór de kardinaal de Bonnechose er zich over beklaagde. Aan hem komt de prioriteit toe van de klagt over de materialistische rigting der wetenschap, die den mensch een zoogdier noemt. #Beanmarchais,&quot; zegt de schrijver van de medegedeolde opmerking, »vroeg van den hemel, dat deze hem zwakkeen o nhandige vijanden zou geven. Indien ook wij die bode gelaakt hadden, zij zou nu verhoord zijn geweest ?&quot; (Arnh. Ct.)</p>
	<p>Onder dagteekening van 15 April 1868, zijn de volgende opgaven ontvangen van de Bewegingen van Zr. Ms. schepen, &apos;uitmakende het Nederlandsche escader in Oost- Indie: fregat Prins Alexander der Nederlanden, kapt. ter zee J. W. de Ruyter de Wildt, wachtschip ter reede van Batavia; korvet Juno, kapt.-luit. ter zee G. H. Bakker, wachtschip ter reede van Soerabaya; brik de Cachelot, kapt. ter zee A. J. Kroef, wachtschip ter reede van Macassar; roeikanonneerboot N°. 14, luit. ter zee 2de kl. F.H. Coblijn, dienstdoend wachtschip ter reede van Samarang; opnemingsvaartuig Pylades, is 31 Maart jl. buiten dienst gesteld; stoomschip lste kL Amsterdam, kapt.-luit. terzee A. R. A. M. Clifford Kocq v. Breugel, ligt ter reede van Batavia voor de dienst gereed ; schroefstoomschip 3de kl. Reinier Claeszen, kapt. ter zee P. Koning, ondergaat aan het marine-etablissement te Soerabava eenige herstellingen; schroefstoomschip 3de kl. Reteh, &apos;is tijdelijk buiten dienst gesteld; schroefstoomschip 4de kl. Haarlemmermeer, luit. ter zee lstekl. J.W.F. Frueht, gestationeerd ter Oostkust van Sumatra; stoomschip 3de kl. Celebes, luit. ter zee lste kl. F. M. Parker Verboom, gestationeerd in de Zuider- en Ooster-afdeeling van Borneo; stoomschip 2de kl. Bromo, kapt.-luit.ter zee H. P. van Boneval Faure, ligt ter reede van Batavia voor de dienst gereed; stoomschip 4de kl. Onrust, luit. ter zee lste kl. J. C. H. Beeloo, is gestationeerd in de wateren ter Zuider- en Ooster-afileeljng ?an Borneo; stoomschip lste kl. Ardjoeno, kapt.-Init. ter zee H. B. Kip, voorziet zich te Kuiper-Eiland van steenkolen ; schi-oefstoomschip 4de kl _se Stavoren. luitenant ter zee lste klasse C. J. Smith, gestationeerd in de wateren van Celebes, zal weldra naar Soerabaya terugkeeren; schroefstoomschip lste klasse Prinses Amelia, kapitein-luitenant ter zee C. A. L. H. baron van Heeckeren, gestationeerd in de wateren der Moluksche eilanden: schroefstoomsehip 4de kl. Coehoom, luit. ter zee lste kl. H. van Goens, gestationeerd in de wateren van Celebes ; stoomschip 4de kl. Madura, luit. ter zee lste kl. A. J. van Mansvelt, ondergaat te Soerabaya eenige herstellingen; schroefstoomschip 4de klasse Aart van&apos; Nesduit. ter zee lste kl. H. K. Koning, gestationeerd in de wateren van Menado; selrrojfstoomsehip 3de ld. Bali, luit. ter zee lste kl. J. K. L. Gey van Pittius, ondergaat te Soerabaya eenige herstellingen; schroefstoomschip 4de klasse den Bri.l, luit. ter zee lste kl. W. F. van der Burg, gestationeerd in de wateren van Riouw en Linga; schroefstoomschip 4de kl. Maas en Waal, luit. ter zee lste kl. C. P. van der Star, ligt in reparatie aan het marine-etablissement te Soerabava-, stoomschip 2de kl. Cycloop, luit. ter zee lste kl. D&quot;. Schuurman , ligt te Soerabaya voor de dienst gereed; stoomschip 4de kl. Suriname, luit. ter zee lste kl. G. F. Servatius , gestationeerd in de wateren der Moluksche eilanden; stoomschip 4de kl. Admiraal van Kinsbergen, luit. ter zee lste kL G. Bijl de Vroe, gestationeerd ter W estkust van Borneo; schroefstoomschip lste kL Willem, kapt.-luit. ter zee J. K. van de Kruysse Pilaar, gestatione .rd ter Westkust van Sumatra; sehroefstoouischip lste kl. Leeuwarden, kapt.-luit. ter zee W. C. Klis, ligt ter reede van Batavia; schroefstoomschip 3de klasse Vesuvius, luitenant ter zee lste klasse C. A. B. D. Ryk, gestationeerd in de wateren van Riouw en Linga; schroefstoomschip 2de klasse de Watergeus, kapitein-luitenant ter zee W. B. F. Escher, gestationeerd in de wateren yan Celebes; schroefstoomschip lste klasse Curaeao, kapitein ter zee J. van Gogh, is 29 Maart jl. naar Japan vertrokken; transportschip met stoomvermogen Java, kapt.-luit. ter zee C. J. Damme, heeft 15 Apriljl.de terugreis naar Nederland aanvaard; ijzeren raderstoomschip Sumatra, luit. ter zee lste kl. A. Dronkers, ondergaat teOnrU3t eenige vernieuwingen.</p>
	<p>* sGRAVENHAGE, 6 Junij. H. M. de Koningin, verfezeld van de gravin Seelowitz, heeft heden ochtend de oninklijke kabinetten van zeldzaamheden en schilderijen alhier bezigtigd. — HH. XX. HH. Prins en Prinses Hendrifc, Prins en Prinses Frederik en Prinses Maria hebben het muziekfeest te Leiden, des avonds Van den tweeden rhs», gisteren, met HD. tegenwoordigheid vereerd. Dit tweede deel van het feest wekte nog meer belangstelling dan het eerste, en ook nu was het talrijke pnbliek &quot;ten hoogste voldaan. — In de zitting van den gemeenteraad alhier van den • 2den Jnnij jl. is o. a. ingekomen een voorstel van burg. en weth.. waarbij zij te kennen geven, dat hoezeer de middelen tot blussching bij het ontstaan van brand allezins voldoende kunnen worden beschouwd , er echter een toestel ontbreekt om uit brandende gebouwen zich daarin bevindende personen, wien het verlaten daarvan onmogelijk is gemaakt, te redden. Zoodanig toestel bevindt zich in de nabijheid van het koninklijk paleis en is het der commicsie van bijstand voor de plaatselijke werken en eigendommen mogelijk geweest dit te bezigtigen en haar allezins doelmatig voorgekomen. B. en W. vermeenende niets te mofen achterwege laten wat tot redding van menschenlevens an strekken, hebben, in overleg met genoemde commissie, den gemeenteraad voorgesteld, een zoodanig toestel, waarvan de kosten op f 700 worden begroot, voor rekening der gemeente aan te schaffen.</p>
	<p>— Het plan bestaat om het station voor den spoorweg Gouda—&apos;s Gravenhage, dat hier aan den Bezuidenhoutschen weg zal worden opgerigt, een zeer aanzienlijk gebouw te doen zijn. Twee toegangen zullen naar het station leiden: de eene vangt aan aan den Bezuidenhoutschen weg naast het hotel Bellevue en zal loopen langs den tuin van dit hotel, en de andere op den Zuid-Oost-Buitensingel, waar zich thans nog het huis bevindt, bewoond door Mevr. de douairière van Sypesteijn. Tegenover de ontworpen straat bestaat het plan eene brug over het water te maken tusschen den Zwarten Weg en den Zuid-Oost-Buitensingel. Volgens een aan den gemeenteraad gedaan voorstel zou de gemeente van de Rijnspoorweg maatschappij de twee toegangen naar het station overnemen en voor behoorlijke bestrating en verlichting zor§ en. Het totaal der kosten, met het maken der brug, wordt erekend op ƒ37.595, waartoe de spoorwegmaatschappij ƒ 10,000 zal bedragen. ** ROTTERDAM, 6 Junij. Aanstaanden Dingsdag zal Z. K. H. prins Hendrik der Nederlanden alhier de vergadering der deelhebbers in het Zeemanshuis bijwonen, welke bijeenkomst in dat gebouw des namiddags ten half 3 ure geopend wordt en voor alle belangstellenden toegankelijk&apos;zal ziin. Des avonds ten 8 ure zal de prins in het gebouw der Kon. Ned. Yachtelnb deelnemen aan de vergadering der commissie ter bevordering van het onderzoek naar de verschijnselen op den Oceaan, en in die bijeenkomst de medailles uitreiken aan de scheepsgezagvoerders. die wegens de inzending der best gekeurde journalen daarop aanspraak hebben. Ook tot deze vergadering is de toegang voor ieder vrij. _* HELLEVOETSLUIS, 6 Junii. Het onderhoud dezer vesting met daartoe behoorende gebouwen, voor eenige dagen publiek aanbesteed, is naar men verneemt gegund aan E. Boukun, aannemer alhier, voor de som van ƒ5500. § SLÓTERDIJK, 6 Junij. Gisteren avond, in de vergadering onzer afdeeling van de Maatschap-pij: Tot Nut van t Algemeen, went aan J. Venneer voor vijfentwintigjarige trouwe en eerlijke pligtsbetrachting een zilveren eerepenning uitgereikt, hem van vte^e het hoofdbestuur der Maatschappij verstrekt; terwijl hij bevendien uit naam van de leden der afdeeling een aanzienlijk geschenk in geld ontving. § NIEUWENDAM, 6 Junij. Heden is alhier van de werf der Heeren W. en A. H. Meursing van stapel geloopenhet schooner-brikschip Nelly, gebouwd voor rekening van de HH. Tutein Nolthenius en &quot;de Haan te Amsterdam, groot 220 tonnen, zullende bevaren worden door kapt. J. T. A. Rapp; daarna werd de kiel gelegd voor een dito schip. &apos;UTRECHT, 6 Junij. Ten stadhuize werd heden alhier aanbesteed het leveren en stellen der benoodigde Ijzerwerken voor de uitbreiding der stedelijke gasfabriek. Minste inschrijvers waren de Heeren L. J. Enthoven en C°. te &apos;s Gravenhage, voor ƒ17,749. u !&lt;-+AS?_??^j 6 &apos;,ttnii- Taa,l der gemeente Arnhem, heeft eene geneen medaille beschikbaar gesteld alsbekroon&apos;&quot; A_f INfiEN &apos;fi v, t °? V00«&amp;1 van het collegie yan brandmeesters heeft Se gemeenteraad besloten tot Eet aanschaffen van vwrextmcteurs bij de bestaande brandspuiten in deze gemeente. - Als een zeldzaam bewijs van den voordeeligen stand de- veldgewassen in deze omstreken kunnen wij berigten, dat ir het nabij gelegen dorp Alidlum, garsthalmen groeijen van 1 8 Ned. el hoog. . VEENDAM 6 Juni]. Den 3den dezer is met het beste gevolg van de&apos;werf der Heeren K. en J. Wilkens alhier, te water gelaten het kopervast e biikschip, genaamd Alcmaria VictriïT groot p. m. 220 zeetonnen, gebouwd voor rekening J_F___Heer P. A. vaa der Drift, te Alkmaar en gevoerd ¦^ié^feVrden door kapt. F. J. Olberding, van Amsterdam. 7 Junij. Onze visscherij heelt de nn ge•*ii*Sté*e week eene vangst opgeleverd van 72 zalmen en al. dits &quot;liften, de zwaarte 4« ïsjmej» TT»» gemidjjeld 14 kilo, gelding van 90 et. tot ƒl.lO per 5 oneen, de elft 70 et. per stuk. * &apos;SHERTOGENBOSCH, 6 Juny. Van wege het departement van binnenl. zaken is alhier aanbesteed het maken en leveren van schoolmeubelen en het onderhouden van de gehouwen der rijks hoogere burgerschool te &apos;s Hertogenbosch en aangenomen voor f 1839, door den Heer L. Hnrkens, aliiier.</p>
	<p>* TILBURG, 4 Junij. Alhier is gisteren avond brand ontstaan in een boereuwoning op de Prinsenhoeven , niettegenstaande de spoedig aangebragte hulp, waarbij de spuit van den heer Is. Janssen niet weinig dienst deed, brandde het gebouw grootendeels af. Gelukkig was het tegen brandschade verzekerd.</p>
</text>
