<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERTREKT PRIMO JULIJ: HET CLIPPER-FREGATSCHIP MET STOOM&quot; VERMOGEN &apos;BGinJsWE]VMMA &amp;m Kapt. W. ALBERTS. losa Of-meten lasten, 80 Paardenkracht nominaal. hebbende d&lt;J uitreis (na aftrek van het oponthoud door het aandoen van Rio-Janeiro) in 75 dagen volbragt. Adres bij de Reeders VAN ZEYLEN &amp; DECKER, de Cargadoors&apos; P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, HO YMAN &amp; SCHUURMAN, te Amsterdam en P. L. DER KINDEREN, te &apos;s Hage. (10731) JÉÉI Passage naar Java. Den 13den Junij a. s. zal naar BATAVIA fcFffj^-aavertrekken: Het lste Klasse Nederlandsche CLIPPÈRSCHIP BEITfiViER, Kapitein P. C. ROSIER. Liggende in het Oosterdok te Amsterdam te laden, door ruime Hutten en doelmatige Inrigting bijzonder aan te bevelen voor den overtogt van Familien. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN en F. DER KINDEREN &amp; ZOON, te Amsterdam. (13102) jyil &quot;geregeldè^vaartT f^SgTE ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR HONGKONG _- SHANGHAE: Het snelzeilend nieuw gekoperd RARKSCHIP aVJE»TJi9 Kapitein C. A. BAKKEÜ Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK&amp;C*.. en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMP, fe Rotterdam. (12922)__ ,mj\ LANDVERHUIZERS «§_ NAAR AMERIKA. PASSAGE per uitmuntend ingerigte snelvarende STOOM- of ZEILSCHEPEN op doorloopende REISKAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen KOPPE &amp; VAN DEN ENDE, AMSTERDAM _s ROTTERDAM. Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor PRINS &amp; ZWANENBURG, (12914) GRONINGEN en HARLINGEN. KAJÜIT-PASSAGIËRÏP LANDVERHUIZERS, die met geregelde POST-STOOMBOOTEN en ZEtf&apos;- VAART-GELEGENIIEID naar AMERIKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditien PLAATSEN verkrijgen naar do verschillende Havens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoor» P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam, (10067) of bij derzelver Agenten. LANDVERHUIZERS NAAR NOORD-AMERIKA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naard» Hollandsche Nederzettingen in NOORD-AMERIKA op doorloopende Plaatsbilletten, door OOLGAARDT &amp; BRUINIER, IJgracht V 39, Amsterdam. Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot-5 Maatschappijen. (10062)__ _«_W_»USSS_^__Ri__S! Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen — ___ 10.40 2.2&quot; i, Amsterdam naar Zevenaar, - Kleef en Keulen.. ___ g.isn.H ?&apos;3a * Nijmegen naar Kkef en . -o Keu1en....... B_:9 lr,-)9 2.64 6&apos;g Aankomst te Keu1en......... i2_o ? « &apos;__==_U</p>
</text>
