<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 5 Jnnij. De Keizer en de aartshertogen zullen, on gebruikelijke wijze, het Sacramentsfeest in het openbaar bywonen. , , . , ? - - Het Huis der Heeren heeft tet wetsontwerp tot opheffing der woekerwetten onveranderd en dat waarby deadvocatuur-vrijgelaten wordt, met eenige geringe wijzigingen aangenomen. . , _ &apos; — De Czeehische beweging néémt zoodanig toe, dat de regering zich verpligt heeft geacht, óm twee vólksveraaderingan, welke in de nabijheid Tan Praag gehouden zonden — De Duitsche bewoners van Laibach hebben aan de refering van Camiole en het ministerie eene memorie gezonen van 305 onderteekeningen voorzien, waarin zij om bescherming verzoeken tegen de steeds dreigender wordende woelingen der Slovenen. De ministers hebben de deputatie, die het adres aanbood, zeer gunstig ontvangen, zoedat zij met de beste verwachtingen vervuld, huiswaarts is gekeerd. — Uit Konstantinopel wordt gemeld, dat de Sultan het paleis Hemkian Skelessi voor de ontvangst van Prins Napoleon in gereedheid heeft doen brengen. — De Turksche regering heeft een telegram ontvangen, meldende, dat te Trebizonde 41 kisten met wapens, die uit Rusland kwamen, door de ambtenaren der in- en uitgaande regten in beslag zijn genomen. — Voor zijn vertrek naar Konstantinopel heett de Onder- Koning van Egypte de begrooting aan de vergadering van notabelen gezonden. De inkomsten zijn geraamd op 7,477,495 _£ en de uitgaven op 4,826,805 £.</p>
	<p>BERLIJN, 6 Juny (des Ochtends.) De Kroonprins is gisteren avond naar het kasteel Fürstenstein vertrokken, om de doopplegtigheid bij te wonen van den jongst geboren zoon van den Prins von Pless; hij zal Zondag hier terugkeeren.</p>
	<p>. — De ochtendbladen melden, dat de Koning na de sluiting van den rijksdag zich naar Hanover zal begeven. — Graaf v. Bismarck zal op den raad zijner geneesheeren het einde der zittingen van den Rijksdag niet afwachten, maar zich nu reeds naar zijne goederen in Pommeren begeven en eenige maanden rust genieten. Van eene reis des graven naar net Zuiden van Frankrijk of elders is geen sprake. — De Prov. Correspondent heeft gemeld, dat de rijksdag waarschijnlijk tegen den 20 dezer maand zijne werkzaamheden zou geëindigd hebben. Die meening wordt echter weinig gedeeld. Men verwacht over sommige hoofdstukken van het budget uitvoerige discussiën. Ook bestaat er plan om in deze zitting nog net voorstel te behandelen, om het Pruisische verbod tegen de speelbanken, door den rijksdag over den geheeien bond te doen uitstrekken. — Dezer dagen heeft zich te Hamburg het N.-Duitsche schaak-congres geconstitueerd, waaraan de best bekende schakers deelnamen. Als eene curiositeit kan worden vermeld, dat de wedstrijd geëindigd werd met een blindelingsch spel, dat de Heer E. Schallop uit Schwerinsburg gelijktijdig met acht verschillende tegenspelers speelde, De Heer Schallop zat met den rug tegen de schaakborden gekeerd en won ten slotte vijf der acht partijen.</p>
	<p>FRANKFORT, 6 Junij, (Part. Corr.). Omtrent het gerucht van eeue aanstaande bijeenkomst van den Keizer van Oostenrijk en den Koning van Pruisen te Karlsbad, is niets bepaald vastgesteld. Te Karlsbad zijn nog geene maatregelen genomen, die de komst van den Keizer van Oostenrijk of van den Koning van Pruisen zouden doen verwachten. De Koningin moeder van Beijeren, die zich daar bevindt, zal eerlang aldaar het bezoek ontvangen van naren broeder Êrins Adalbert van Pruisen en van prinses Elisabeth van [essen. Tijdens het verblijf van prins Napoleon te Pesth zal de Koningin Maria van Napels die stad verlaten en zich naar Weenen begeven. Uit Sleeswijk schrijft men dat de taal der te Sleeswijk uitkomende Duitsche dagbladen steeds driester wordt. Men leidt daaruit af, hetgeen in sommige kringen ook bepaald verzekerd wordt, dat de Noord-Sleeswijksche kwestie hare oplossing nabij is, anders zou zoodanige taal niet worden gevoerd en ook niet geduld. De kust der Oostzee is nog steeds rijk aan barnsteen, ofschoon die daar sedert vele eenwen wordt ingezameld. Een koopman, die zes jaren geleden van den fiscus het regt verkreeg, om in den Kurischen Haff door baggeren barnsteen in te zamelen en die voor den duur van zijn contract 25 thaler per werkdag aan de regering betaalt, hetgeen voor de laatste 6 jaren 30,000 th. uitmaakt, heeft thans, nu zijn contract is afgeloopen, aan de regering de betaling van 200 th. per werkdag aangeboden, indien zjj het contract met hem wil vernieuwen.</p>
	<p>In de volgende maand zullennit Bohemen Czechische afgevaardigden naar Constantz komen om den 6den Julij, den sterfdag van Johannes Huss, die den 6den Julij 1415 te Constantz verbrand werd, op de plaats zelve te vieren. Men is nieuwsgierig hoe de burgers der stad Constantz de Czechische bedevaartgangers, de nakomelingen van die Hnssiten, die onder Ziska tegen de Duitschers op zoo gruwzame wijze woedden, do vertegenwoordigers van die Czechen, die ook thans zich nog onderscheiden door haat en smaad jegens de Duitschers, door de schandelijkste Israëlieten-vervolgingen en door hunne geestdrift voor den feudalen adel,zullen ontvangen. De naar het Fell&apos;sche stelsel aangelegde spoorweg over den berg Cénis zal op 8 dezer voor bit algemeen verkeer geopend worden. Er zullen zijn treinen lste klasse, expres-, posten goederen-treinen. Het maximum voor iederen trein is 5a6 rijtuigen; deze zijn 6i/2 voet breed en zoo ingerigt, dat min van den eenen wagen in den anderen kan komen. De tot dus ver gedane proefridden hebben zulke gunstige resultateno pgeleverd, dat) men aan dit belangrijk bergspoorwegstelsel alle aandacht behoort te wijden. Particuliere brieven uit Holstein doen opmerken dat de feesten ter begroeting en tot onthaal der leden van het tolparlement, te Hamburg en te Kiel gegeven, blijkbaar hoofdzakelijk ten doel hadden indruk op de Zuid-Dnitsehe broeders te maken en deze gemoedelijke lieden voor de Noord-Duitsche ideën gunstig te stemmen. Te Kiel, toen men de jeugdige vloot had bezigtigd, zeide een Zuid-Duitsch lid van het tolparlement tot den admiraal Jachmann: Nu zullen wij toch ook wel spoedig een paar aandeelen moeten nemen.</p>
</text>
