<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>D o DMSMTïïISIIS. De Ondergeteekende, Notaris te Hengelo, ten wiens huize den Men Mei 1867, een Moordaanslag heeft plaats gehad, waarbij zijne getrouwe Huishoudster zoodanig verminkt werd, dat geheel hare. Boventandkast met tanden weggeslagen werd, brengt bij aeze opentliik Hulde aan den reeds gunstig_ bekenaen Heer O__ROGMANS, Tandmeester te Amsoeraam, voor de liefdadige, belangstellende en vooral Kunstmatige behandeling aan haar bewezen. _ (&apos;4&apos;B2) GiSIJSI. 286SIE gfilfFPfElljr GEVALLEN TIJN KANTOKE VAN &apos; Wed. A. FIIIMg k ZOO9T, Lsnffattraat, te Alkmaar. Op N°. 4235 f £5,600. &apos;&apos; &quot;4325 •„ 5.«»00. * &quot; &quot; 5,000. _____* 4649 .// I.SOO. Op N». Jte .f I.OOOiTÖp &gt;. 1531?/1,000. *__ j 12*26 /. *,00». /// 19458 ? 1.000. te K TyMe en Gedeelten van loten . -____________^ (14815) «,JTATTriWT ePS3?*. M.-H. BOAS, E. BENEDICTÜS iL;. iörs i &apos; iVlakelaars. zullen op Maandag den 29sten fZll L ! OTo?ds ton ure, in het Lokaal de Brakke KANWP 2 v_staan va&quot; (le Notarissen MULDEE &amp; er^ Wrf-inS+in6111&quot;? hKM&lt;™ N°- . Efin Hecht, Sterk &apos;&quot;..^.,e^oo^lmiVei&apos;^ BWIfS, met afzonderlijk verhuurd iaanrCpn „T^^g* Open Plaats, Tuin en Erve, Kl. gi%m ln de Eapeuburgerstraat, V 480. K.A __ffi_^Mrf* SUIS, met afzon- Prv&apos; J^nïï w°rd«de Boven- en Benedenwoningen en Eiv^ stalde en plegen in-de Eapenbuvgorstraat, V 355. ZÉM iïïf^ft, Sfcei&apos;k_&apos; en Weldoortimmerde HBSn-_a^ftJSr^T k Terh&apos;«wd wordende Boven- en Bea H?i)!I|re,l; te «&quot;¦S&quot; g 6ca I,:°°P. baande en gele-en op Eegtboomsloot, in dé Boomsteeg/Ö 336 en ifr-H^-_J? He?ht- Sterk on Weldoortimmerd e r afzonderlijk verhuurd wordende Benedenwonm. en F_ffi^^ffl in de üitóbnrgerstrS3ohe-l aen Houtkoopersbm-gwal en, tweede Batavierdwarsstraat, m,Vi inU-i; Len..1Heol:it&apos; Sterk en Weldoortimmerd fXI met fzonueriijk verhuurd worden le Benedenwoning shS do tïT ön gcle^&apos;en in cle tus- N» 6 Een tlfenö-t?eede Batavierdwarslraat, E 123. SS3I» . m«t ? &apos; ?*?* en Weldoortimmerd W|K£iK_fcn On,, pi Z,miderïk verhuurd wordende Bovenwoninfl£„? e!l ErTe&gt; staande en Selegen mdc Valkenburgersh-aat. (Marken) S 227. rl»™-». wt] IlIIletten omschreven en te bezigtigen Maan- E^ulLWn°cnv^s van 12 tot 2 uur. De „ewijzen van (f Vo™ &quot; Veilconditien zullen vier dagen vóór en op</p>
</text>
