<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Jh */&amp;*, A HOFLEVERANCIER VI Mf 1. M. DE KONM \_!-~%iiSSS^___t DER NEDERIANDEf.. EAU Bi GOLÖGHI&apos;FAISiIIiSCi ufl SCIOÏÏTIIDOIP, fiJ} MXGaeÉM MARIA FAIIIMA. Prinsengracht bij de MosengrachtMM ffgif, fc Amsterdam. MIIIBI_ _J JURfU beétn.&apos; de. gewone Voorlaarg» iPaiIÏMII© van JfIAiWMMS en JfÊAJVTiJLCES» MLI*WIMM)JMmTOW*]FMN, enz., enz., tegen aeer lage ïrüzen. KAITERSTRAAT BH BET KLOOSTER, B 144. .OOR BOUW- II WfifflfïïlSlÜlDlGEi. Bij alle BoeKlianuelaa&apos;s kan Ingeteekesrd&apos; worden op eenen -Derden, weder veel vermeerderden Uruk van voor BSerekenlngen, dagelijks vöorfeoemende Sn de Bouw- en Werkfiaigkunde, Met bijzondere toepassing op Gewigt en Sterkte vnn .Bouwstoffen, — IJzeren Balken, — Kolom i,en , — Houten en IJzeren Kappen , — IJzeren Bruggen, — Stoomwerkfuigen en Locomotieven, — Waterwerktuigen en toestellen tot het opbrengen van Water, — Molens, — Pompen, — Spoorwegen, — Stoombooten, Spinnerijen, — enz. Met gebruikmaking van de TWAALFDE Hoogduitsche uitgave op nieuw aanmerkelijk vermeerderd en omgewerkt . door J. O. ¥11 «KMIMr, Jr. Met ongeveer 300 tusschen den tekst gedrukte Afbeeldingen, 200 Tafels en 400 mtgêwerkte VoorbeeldenT&quot; Compleet in Ses Afleveringen, ied&lt;r vsn ongeveer »6 pag-, h SS cents per Aflevering-. Het is een ONMISBAAR HANDDOEK zoowel voor Theoretisch als enkel Praktisch gevormde lezers; een Opslagboek of Vraagbaak, uitmuntende door beknopte en toch duideliike behandeling van al dia voorgelegd en dat zoowel aan dezeni als aan INGENIEURS, AANNKMERS, *_RD_Ï„&apos;KANT_X en allen die «i««-? .^ Van_r?m«ott,fEftEW &apos; KANALEN of andere «EBkEN geplaatst zijn, tot DAGEUJK_&lt;LE____ atj-LS* en GBDfe kan dienen. Niettegenstaande deze Derde Druk, bij meer compresse rangschikking, bovendien nog circa 100 Pagina&apos;s meer zal bevatten, hebben ac Uitgevers gemeend, met het oog op een ruim &quot;debiet, den Prijs (voor de Inteekenaars) mot hooger te moeten stellen, dan de vorige Uitgave. Da EERSTE AFLEVERING is juist van de pers gekomen en in alle Boekwinkels ter inzage voorhanden, waar o™,he_«tvoenge PKO&amp;PEC_U_ OHATBS verkrijgbaar is, zoo mede bij de Uitgevers TfcN BKINK &amp; DE VüilE-9, m de Warmoesstraat, te AIBHSTËRDA-tB. (14800) IraraïlTi tö, om be éüitmat. De Ondergeteekende heeft de Eer kennis te geven, dat hij alhier een Magazijn geopend heeft van TYROLFR fcEiS®LEDE_a_N on PARS_ISC_iEB CLAGÉ-HANDSCfiOEKEIV . GAREN, ZHDEDT. echte DEEN»AB3Irs a&quot;^ï?Miy?e.^?rXe&quot; &quot;.yeKcMlende kwaliteiten tot zeer billijk gestelde prijzen, en FRANSCHE «n _ïh_«-v_.is. ¦« ™k&amp;.kAAKZ_Ni. die hij, wegens de zeer soliede bewerking en door den-goeden vorm zeer net en gemakkelijk zittende, m het bijzonder aanbeveelt. Amsterdam, Kienwendyb, 12 45, over de Grarenstraat; Magazijn Arnhem, Rijnstraat, C. 100, ._.,_. IST@I MIT, (l_ölo) i-everancier van K. K. II ï^rins Frederik der IVeiierlanden. ss?*&amp;Hö gi yyi^ pnirilil llllJ_aa_l Eomeni _.e tsei de ÜUSB^ H©i___l_M§ïl__lAA__ en io de MAI- SÏBBS©, cle eerste __estlea Huizen T^n de O. %. T€M&gt;l_- fce§faass!e uit: JsJ^MP^jWjWMïW, STMM2V, MAE,RMN_ V&amp;OMI&amp;J&amp;MELI2W, MAMMN_ MsMUREIV* tLOÏJZSJXMN, SCMIWJTWEMK, IPMJMN, enz. Te fcerragen hoek Heisteeg en O. 2. Toorï&gt;urswal J_lj de Sirog*. - S. HILLISMIIM * fl- IOEN.</p>
</text>
