<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I NIEUWE UITVINDING VOOR TEERGEVOELIGE VOETEN. ! ZIEGELAAR &amp; V., . ___f=^J&gt; AMSTERDAM, KALVERSTRAAT, «68, over de Kapel. __mÊOÊ &quot; NIEUWENDIJK, bij de Raamskooi, L 11. 1 &apos; JbÊv!È_ LONDEN, REGENTSTREET. 1 A&amp;^^ÊÊÈ ROTTERDAM, HOOGSTRAAT, 51C, bij de Hoofdsteeg. _J_WÈÈOS3M &apos;SGRAVENHAGE, SPUISTRAAT, 25, hoek Haagpoort. . rf^pp^_~ï^ UTRECHT , OUDE GRACHT, 31, bij het Stadhuis. 1 So^ ARNHEM, HOEK BAKKER- en VIJZELSTRAAT. \ MAROKKO LEDEREN HEEREN-DOTTINEN M a ƒ 6 het Paar. \_ftil Dit Leder onderscheidt zich van alle andere Ledersoorten in zacht- HHHlli __*$___ heul en buigzaamheid, ontneemt alle gevoeligheid aan de voeten, I Hf (jaEjßg^ zoodat de Likdoorns zelfs geen pijn veroorzaken. ra H Jg|j||gjj^ - Deze BOTTINEN zijn zeer het van fatsoen, volgens den laatsten W jÊÊÊÉÊ Wonderde soorten zeer elegante HEEREN-, DAMES- en 11 ¦ JËË^ KINDERLAAIISJES, volgens de laatste modellen van ¦ &apos;m &apos;¦ __-__! Alles bij uitnemendheid soliede bewerkt, waarvoor wij W TEGEN VEEMINDERDE PEIJZEN ZIJN .5^^^ANÉrT.rK BU MSINGER&apos;S(,LN&apos; ïfi W^^^^m^ VERBETERDE FAMILIE EN FABRIEKS #^^^^^^^^M WAAO_LAC_BII]ïI_I9 êmÊK/S^^^^Êm HANDMACHINES, llLT_iWi™^^ll__K_Kmtfl^-_M^^ai__?_lkui&apos; i__^ werkende met dubbele stiksteek en kettingsteek. M.Mm&apos;isÊ&amp;ft t~ V _/y/_//Vfc_^r--^_^ Verder alle soorten van MACHINENAALDEN , rX!!MiU_i_l_L_f^J _Z__^^ ZIJDE, GAREN, OLIE, enz. (12271) Fabriekant van Naaimachines en Matrassen. L A]\DRÈ en GLIIVDERMAIM teArnsterdam. i I(_t^_s__i^____ KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689 , _Jk_t, TmÈÊÊkÊÊÊÊËh uebben voor DADELIJKE &quot;AFLEVERING in hunne Magazijnen gereed: _f_WkM&amp; mSmgmÈffll^ LOCOMOBILEN en VERTICALE STOOMAVERKTUIGETM , van M|l. M#_M_^i=^Hß l tot 12 Paardenkrachten. Geoctrooieerde CENTRIFUGAALPOMPEN 11118 iP_fXm^__f________f en verbeterde STOOMPOnPEN , HOUTXAAG-WERKTUIGEN . ___J_T_WM ff^^^^^^^nw&apos;^MnV»S^ir&quot;riEl&gt;Hf^ BECKER eu BUD^^Üt* • T_l_^^S^_^H^^S^/ &quot; BALANSEN en BAS&lt;.I LES, enz. tt__________iß &apos; __^^^^_^^i^____f DePot biJ ie Heeren Wed. KIRCHMAN &amp; CO., Kalverstraat bij de Bagijn-^jgJLJg^ : PERRY &amp; COMP- &quot;&quot;^S I£aluerstraat, M 31. Xoü w^ ENOLISHakdAWERICANWAREHOUSE. |§»|| PERRY&apos;S DAMES- en KINDER-REGENMANTELS in verschillende B^^l PERRY&apos;S GOMELASTIEKEN REGENMANTELS, INVERNESS CAPES ttg M KOFFERS, REISZAKKEN, PARAPLUIES, TOILET- en REISNECESSAIRES. Lederen HOEDENDOOZEN, REISDEKENS, CROQUETSPELEN, TIMMERKISTEN, HENGELROEDEN van af f 2.50 a ƒ 25. HUNTLEY&amp;^ALMERS ENG. BISCUITS, hiervan afzonderlijke Prijslijsten voor Heeren Winkeliers, (10070) LlBieSS EXTRACT OF fÜt COMME,TLIÏTED, te MON DM X. De Directie van bovengenoemde Maatschappij heeft tot haren eenigen Agent voor Nederland benoemd den Heer C. &amp;. SMITS, te HAARLEM. De orders vroeger aan den ondergeteekende opgedragen, gelieve men voortaan aan genoemden Agent te adresseren. . Namens de Directie, Antwerpen, 1 Jnnij 1868. JOS. BENNERT, (14283) Generale Agent. MET AALBL ADEN uit de Fabriek van E. CHÉTELAT, te BRUSSEL, voor VOCHTIGE MUREN ad ƒ 1.25 per ? Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij Wed. Q. HORENS &amp; Zo., ROKIN E 141. HOPSPIEGELKOOPERS. AMSTERDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op Franco aanvrage verzonden. (10071) JU! ROTTËiIDAM, SINGAPORE en HONGKONG, NAAR SINGAPORE NAAR HONGKONG (DIRECT) Het CLIPPER-DRIKSCHIP Het CLIPPER BRIKSCniP Catharina 3/3 L. 1. 1. Stad Oldenzaal 3/3 A. 1.1. Kapt. S. &quot;VIBMAN. Kapt. J. HOOGTERP. VERTREKT EINDE J.UNIJU VERTREKT EINDE JUNIJ. Adrea bij P. A. VAN ES &amp; CO.. te Rotterdam en de CONINGH &amp; C°. te Amsterdam. ______?3)_ NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. É^m Rotterdam—Londen. via TIIAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshavea per Exprestrein naar LONDEN). BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDAM naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM: DINGSDAG 9 Junij &apos;s Namiddags 1 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 üre. DINGSDAG 16 Junij sMorgens 8 Ure. Van Brunswick Wharf Blackwall. ,-mt^w. SCHROEFSCHOENER FIJENOOHI}, Kapt. M. van &apos;t HOFF. Van ROTTERDAM &quot;aar LONïIEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (10081) iederen ZONDAG, des Morg-jn.. ten 7 üre. iederen DONDERDAG, des Morgens tin 8 Ure. PABSAGIERSVRACHT. Groote Kajuit... ƒ }2, bcm en terug... ƒlB.—. | Voor-Kajuit ƒ9, heen en terug... ƒ13.50. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende. Stoombooten der Nederlandsche b .&gt;uitiboot-Reedern.. ngß^ Nadere informatiën zpi te bekomen bij de Ned(rlandsche Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D.A. mF VAN OOfcDT UO., in le Boompje» te Botterdam, ca ._ mie Ag»at«n dw Nederlandsen Stoomboot-Rttdtrij.</p>
</text>
