<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL</title>
	<p>DE- SURINAAMSCHE IMMIGRATIE. Onze doctrinair-liberale lezer schrikke niet: wij gaan ditmaal partij kiezen voor het Dagblad tegen de Nieuwe Rotterdammer. Tot geruststelling zij hier evenwel onmiddelijk bijgevoegd, dat wij niet spreken over hoofdartikelen der Redactie, maar over &apos;ingezonden stukken in beide Couranten. De heer A. D. van der Gon Netscher, bekend door zijne talrijke geschriften over Suriname, heeft namelijk dezer dagen in het Dagblad een opstel geplaatst over de West-Indische Immigratie. Een anonymus in de N. Rott. Courant van 26 Mei heeft de denkbeelden van den heer Netscher bestreden. Het komt ons echter voor dat in dezen het regt zeer bepaaldelijk aan de zijde van den schrijver in het Dagblad is, al moeten wij op een enkel punt in meening van hem verschillen. Eer wij de zaak a fond behandelen, een enkel woord over de argumenten van den anonymus. De heer van der Gon Netscher drukt den wensch uit, dat de Regering zich voortaan meer direct met de immigratie inlaten, ja die zelve in handen nemen zal. De schrijver in de N. Rott. Cour. verzet zich hiertegen op twee gronden. Vooreerst staat het bij hem vast, dat de immigratie niet anders dan een vermomde slavenhandel is: do Regering nu mag geen slavenhandel drijven. In de tweede plaats is hij van ineen ing, dat het buiten den werkkring van een- Gouvernement ligt, zijne kapitalisten van werklieden te voorzien; dit moet aan particuliere krachten worden overgelaten. Wat gaat het de Regering, aan, of er meer cacao en suiker wordt geplant? Daarvoor te zorgen, is de zaak van het volk. Het eene argument schijnt ons al even zwak als het andere. Zonder schijn of schaduw van bewijs het gevoelen uit te spreken, dat de immigratie van koelies niets anders is dan bloote slavenhandel en dusdoende aan vele achtingswaardige mannen in Nederland eene grove beleediging naar het hoofd te werpen, overschrijdt, naar wij meenen, eenigzins de grenzen der betamelijkheid. Wij zijn in de gelegenheid geweest dit punt naaüwkeurig te onderzoeken, en de overtuiging heeft zich bij ons gevestigd, dat de immigratie, zoo als die in de laatste jaren voor Nederlandsche rekening gedreven wordt, in waarheid een vrije landverhuizing heeten mag. Het ongunstig gevoelen, dat bij een deel van het publiek nog te dien aanzien bestaat, moot vooral daaraan worden toegeschreven, dat men niet behoorlijk onderscheidt tusschen de immigratie uit Hongkong of andere Engelsche koloniën en die uit de Portugeesche kolonie Macao. In Hongkong wordt alles wat naar dwang zweemt ten strengste geweerd. Vóór het vertrek van het schip wordt aan iederen emigrant in het bijzonder door een Gouvemements-ambtenaar gevraagd, of hij volkomen vrijwillig zijn land verlaat en weet, waarheen hij vervoerd zal worden. Met den meesten nadruk wordt hem te kennen gegeven, dat, zoo de minste pressie op hem is uitgeuitgeoeiend, het hem geheel vrij staat om achter te blijven. In Macao daarentegen wordt geen enkel dier voorzorgen genomen. Bovendien is te Hongkong de openbare meening zeer ongunstig gestemd jegens elke emigratie, die in het minst aanleiding zou kunnen geven tot het vermoeden van vermomde slavenhandel te zijn. In deze stemming der publieke opinie ligt een nieuwe waarborg tegen misbruiken; een waarborg, gevreesd door hen, wier bedoelingen niet van het zuiverste gehalte zijn; gewenscht door allen, wien het alleen te doen is om een waarlijk vrije landverhuizing. Vandaar dat de Surinaamsche immigratie uitsluitend te Hongkong is gedreven en nimmer te Macao. &apos;Herhaaldelijk heeft men in Suriname bij de aangevoerde immigranten zelve onderzocht of te hunnen opzigte ook eenige dwang was gebezigd. Ware dit zoo, welke reden zou hen dan verhinderd hebben om het te verklaren i Doch nooit is door één enkel geantwoord, dat hij door oneerlijke middelen naar Suriname was gelokt. Deze bijzonderheid, die ons uit goede bronnen ter kennis kwam, gevoegd bij de controle die in de Engelsche kolomen van regeringswege wordt uitgeoefend, versterkt ons .ia de meening, dat de .eschuldigmg: //alle immigratie van koelies is vermomde slavenhandel?&apos; niets anders is dan een dier losse gezegden, gelijk er zoovelen bij het publiek in omloop zijn, doch die allen redelijken grond missen. . Het tweede argument van den anonymus in de N. Rotterdamsche Courant berust op de overdrijving van een goed beginsel. Wat gaat het de regering aan of er suiker en cacao worde geplant ? Dit is de zaak van het volk. Zouden wij niet met hetzelfde regt kunnen zeggen: Wat deert het de redering of er in Rotterdam schepen binnenkomen? Men stake dus&quot; onmiddellijk de werken aan den Hoek van Holland! Wat deert het de regering of onze veestapel vernietigd wordt? Weg dus met alle maatregelen tot wering der veepest! Wat deert het de regering of onze kinderen goed onderwijs genieten? Van stonde aan worde artikel 194 uit de Grondwet geschrapt! Het spreekt van zelf, dat de regering zich soo min mogelijk met onderwijs, met openbare werken, en wat dies meer zij, moet inlaten. Maar dat zij zich ook dan daarvan onthouden moet, wanneer hare hulp dringend wordt gevorderd, —• welk ver- Btandig man heeft het ooit beweerd? Ten aanzien van het onderwerp dat ons bezig houdt, zijn dit de beide hoofdvragen, waarop alles aankomt: Kan voor den overvoer van immigranten naar Suriname door particuliere krachten op voldoende schaal worden gezorgd? Zoo neen, bestaat er dan voor de regering eene voldoende reden om sich met die werkzaamheid te belasten? — Naar onze meening mag op de eerste vraag ontkennend, op de tweede bevestigend geantwoord worden. De onmogelijkheid om door particuliere krachten voor deu aanvoer van immigranten in Suriname op voldoende schaal te zorgen, mag daarom als bewezen worden aangenomen, omdat de ondervinding reeds omtrent dit punt uitspraak heeft gedaan. Drie jaren geleden, toen de kwestie dooi den Heer van der Gon Netscher op nieuw ter sprake was febragt, telde men onder de Surinaamsche belanghebbenen nog velen, die er anders, over dachten, en die van oordeel waren, dat de immigratie zeer goed. door particulieren kon geleid worden. Van daar dat destijds eene naamlooze vennootschap is opgerigt, de Surinaamsche Immigratie-Maat- Bchappij die zich ten doel stelde het intermediair te zijn tuschen&apos;de planters en de Chineesche emigranten. Maar Wat heeft nu de ondervinding geleerd ? Zij heeft geleerd dat, °ndanks een voldoend kapitaal, ondanks de meest voorzigj%e leiding ondanks den krachtigen zedelij ken steun van het gouvernement, zoo direct, als door middel zijner con- Jtals, de plannen der Immigratie-Maatschappij in mets dan teleurstelling zijn geëindigd. Drie jaren heeft zij thans b?staan. In dat tijdsverloop heeft zij met den besten wil niat meer dan 1301) immigranten kunnen aanvoeren, zegge 400 per jaar, in plaats van ten minste 3000 per jaar, zoo ais blijkens haar prospectus, gehoopt had. _ , vraagt men&apos;naar de reden hiervan, dan kunnen wij vooral jwarop wijzen, dat de directie eener particuliere ïmmigra- Vle-maatschappij met bijzonder groote omzichtigheid moet werk gaan. Wil zij de belangen harer committenten rf** m de waagschaal stellen, dan moet zij zich bepalen yy de rol van commissionair. Zij mag dus geene emigranten jTw .rven voor eigen rekening, maar moet uitsluitend voor Kening en risico van derden werkzaam zijn. Het ligt on? voor de ns-xid&gt; &lt;*** aan de orders, die de maatschappij feJjan£t&gt; altijd zekere voorwaarden verbonden zijn betrefamToV lost6n TOn overvoer, het loon, de numerieke verbj-on s tnssc&amp;en mannen en vrouwen, enz. Ziedaar nu d.: t&gt;V+-!aH etne geurige moeijelijkheid. Een Surinaamscb &apos;¦«« geeft order om immigranten te huren tot een loon van zes piasters per maand. De order komt in China aan, maar het blijkt, dat op dat oogenblik de Chinezen niet emigreren willen, tenzij hun acht piasters worden toegezegd. Al de bestellingen blijven dus onuitgevoerd, en een geheel saizoen verloopt zonder dat Suriname nieuwe werkkrachten ontvangt. De planters, hierover teleurgesteld, verhoogen nu hunne limites tot acht piasters; maar inmiddels is in China do rijstoogst bijzonder ruim uitgevallen, aan landverhuizing bestaat geen sterke behoefte, en het blijkt onmogelijk te zijn arbeiders aan te wei-ven, zonder hun vrije terugtogt naar hun vaderland, na afloop van het vijfjarig huurcontract, te beloven! Daar wij onze inlichtingen uit de besta bronnen putten, kunnen wij de verzekering geven, dat deze voorbeelden geen producten onzer fantasie , maar aan de werkelijkheid ontleend zijn. Op dit oogenblik schijnt inderdaad&apos; de eisch van vrije terugtogt naar hun vaderland het groote struikelblok te zijn van de particuliere immigratie. Men begrijpt echter, dat eene naamlooze vennootschap op den duur&apos; nimmer aan dien eisch kan voldoen.&apos; De Surinaamsche planters, althans.de groote meerderheid van hen, kunnen onmogelijk een verbindtenis op zich nemen, die eerst over vijf jaren zal worden uitgevoerd, en waarvan zij het gewicht en den omvang zelfs bij benadering niet kunnen Derekenen. Hoeveel zal de vrije retourpassage hun kosten ? Op deze vraag moet elk antwoord, dat meer is dan een ruwe gissing, achterwege blijven. Dit alleen weet men met zekerheid, dat de kosten niet onbelangrijk zullen zijn. Maar zoo vraagt deze of gene weliigt, waarom bepaalt men zich uitsluitend tot. China? Waarom geen arbeiders fehuurd op de Westkust van Afrika, in Hindostan en elers ? Hiervoor bestaan voldoende redenen. De emigratie van de Westkust van Afrika zou niet anders zijn dan slavenhandel in den volsten zin des woords. Er bestaat in Afrika geen vrijo arbeid; men zou dus de emigranten moeten koopen, eene handeling, waartoe geen eerlijk man zich leenen kan. Alle berichten van deskundigen, die wij geraadpleegd hebben, stemmen daarin volkomen overeen.&apos; Ook traonte men de emigratie uit Afrika niet aan te prijzen, op grond dat dit koopen een vrijkoopen, die slavenhandel veeleer eene verlossing uit de slavernij zou zijn. Deze opmerking is juist ten aanzien van de bepaalde personen, die men naar Suriname zou overvoeren; maar men vergeet, dat vraag aanbod uitlokt, en dat de binnenlandsche slavenhandel in Afrika des te krachtiger zal worden aangemoedigd, naarmate op de kustplaatsen een ruimer débouché voor slaven te vinden is. Wij verschillen omtrent dit onderdeel der kwestie ten eenenmale van den Heer fan der GonNetschsr, die nog altijd met emigratie uit Afrika dweept. Wij begrijpen zeer goed, dat het denkbeeld om uit een plaats, zoo digt bij Zuid-Amerika gelegen, werkkrachten naar Suriname over te voersn, iemand aantrekt. Dit denkbeeld moet echter naar onze vaste overtuiging, om redenen van menschelijkheid en-yjligt^evoel, geheel worden-prijsgegeven. Maar dan de emigratie nit Hindostan? Zou&apos; ook deze een vermomde slavenhandel zijn? Er bestaat geen enkele grond om het te vermoeden; nooit kwam ons iets ongunstigs betreffende de aanwerving van koelies in Britsch-Indie ter oorc. De reden, waarom cle Surinaamsche planters zich niet naar Hindostan gewend hebben, ligt uitsluitend daarin, dat de Engelsche Regering aan particulieren niet wil toestaan ziech met de emigratie-zaak bezig te houden. Zij behandelt die zelve, door middel van speciaal daartoe aangestelde ambtenaren, en verkiest niet, dat anderen met haar in concurrentie treden. Men schrijve dit niet toe aan monopoliegeest, maar alleen daaraan,&apos; dat het Engelsche gouvernement de emigratie niet vatbaar schijnt te rekenen om door particulieren gedreven te worden. In het tractaat. dat in 1860 tusschen Engeland en Prankrijk is gesloten, waarbij aan laatstgenoemde de emigratie uit Pondichery (in Hindostan) wordt veroorloofd, is dan ook enkel en alleen van gouvernements-emigratie sprake: de mogelijkheid, dat particulieren zich met de aanwerving en verscheping van koelies zouden belasten, wordt zelfs niet eens gesteld. Is het nu denkbaar, dat de Engelsche regering aan Nederland meer zou toestaan dan zij aan Frankrijk heeft vergund? Hoewel wij het dus niet onwaarschijnlijk achten, dat Engeland bereid is een tractaat met Nederland te sluiten betrefiende de emigratie uit Hindostan naar Suriname, zijn wij er zeker van, dat dit tractaat zal moeten resten op denzelfden grondslag als dat van Julij 1860, te Parijs gesloten; namelijk, emigratie alleen voor rekening van het gouvernement. Deze overweging nu maakt de principiëele kwestie veel eenvoudiger en leidt van zelf tot een antwoord op de tweede loor ons gestelde vraag: ,of er voor de regering een voldoende grond bestaat om zich met de emigratie naar Suriname te belasten. Laten wij toch niet singulier zijn uit voorliefde voor zekere afgetrokken begrippen Het périssent les colonies, vivent les principes,&apos;* is in zoo ver een spreuk die wij beamen, als een goed beo-insel meer waard is dan een kolome; wij begrijpen echter&quot;niet, welk goed beginsel het door ons aanbevolen plan in den weg zou staan. Nu de. eerste koloniale mogendheid van Europa, die toch waarlijk wel getoond heeft te weten, //hovv to manage :i colony&apos; ons het voorbeeld geeft; nu zij bovendien juist daar, waar het veld van werkzaamheid het ruimste is, aan ,1e particuliere concurrentie de pas afsnijdt en ons het alternatief stelt: gouvernements-emigratie of geen emigratie; nu zou het toch van onzen kant eene stijfhoofdigheid zijn, lic door niets wordt geregtvaardigd, langer bij het aangenomen beginsel te volharden, vooral daar de toepassing van lit beginsel zulke gebrekkige resultaten heeft opgeleverd. Vergeten wij ook niet dat Suriname sedert de emancipatie in een abnormalen toestand verkeert. Aan eene bevolking, die sedert ouheugelijke tijden onder het juk der slavernij heeft gezucht, is op eens de vrijheid gegeven, en hoewel zij aanvankelijk onder een speciaal staatstoezigt is geplaatst, zal die vrijheid toch weldra volkomen zijn, daar het staatstoezigt over weinige jaren eindigt. Welke zekerheid bestaat er nu, dat de negers, als die tijd is aangebroken, zich niet aan de groote cultuur onttrekken zullen? Onze arbeidzaamheid hangt grootendeels af van onze behoeften, en lezen worden, weder voor een belangrijk deel bepaald door onze beschaving. Hoe gering nu moet in de eerste twee of drie geslachten de beschaving zijn van een volk, dat eerst voor korten tijd uit de slavernij is verlost! Een van beiden: öf al hetgeen men ons jaren achtereen over den legralerenden invloed der slavernij heeft gezegd is onwaar, 5f wel, de vrijgemaakten zullen in den eersten tijd nog veel te onbeschaafd zijn om de behoeften te kennen, die in een tropisch land alleen in staat zijn hen tot vrij willigen arbeid aan de groote cultuur te bewegen. Het laatste nu is het meest waarschijnlijk; maar is dit zoo, dan staat het ook vast, dat Suriname, na het einde van het staatstoezigt, &gt;p geen voldoende hoeveelheid werkkrachten rekenen kan, tenzij het ontbrekende door immigratie w»rde aangevuld. Voor de kolonie is immigratie dus eene levensvraag; en nu het gebleken is, dat particuliere kraehtsn niet bij inagte zijn die vraag op te lossen, bestaat er voor de regering dezelfde grond om de handen aan het werk te slaan, als lic haar b. v. in Nederland bewogen heeft om spoorwegen aan te leggen, Rotterdam door een goed kanaal met de Noordzee te verbinden, en voor een voldoend onderwijs te morgen, nu ook hier het initiatief van particulieren te kort schoot. -</p>
	<p>Wij hebben echter tot nu toe steeds in het algemeen gesproken van dc regering, zonder de vraag te stellen, welke regering zich met de immigratie belasten moet, die v-an het moederland of die der .kolonie. Men weet waarschijnlijk op welken voet de immigratie naar de Britsche West-Indien gedreven wordt; zij is daar geheel een koloniale zaak. Elke kolonie maakt jaarlijks&apos; in de maand Maart eene lijst op van de bij haar ingekomen aanvragen om koelies eü zendt die lijst naar Engeland, waar zij in handen wordt gesteld van twee ambtenaren, «Immigration Commissiöners&quot; geheeten, die met de leiding der immigratie- zaak belast zijn. De «Immigration Commissioners&quot; stellen zich nu in betrekking met de agenten der koloniale regeringen op de verschillende plaatsen, waar de aanwerving van koelies geschiedt; zij charteren de noodige schepen, of laten die op de plaats van aanwerving door de agenten chai-teren, en brengen alzo en onderling verband in de immigratie naar de verschillende koloniën. Zijn de immigranten op de plaats hunner bestemming aangekomen, dan moeten de planters de kosten betalen naar een vast tarief. Voor den overvoer van een koelie uit Britsch-Indie eischt b. v. het gouvernement van Demerary ƒ 125, voor dien vaa een Chineeschen immigrant, ƒ 200. Daar nu de werkelijke kosten ruim de helft meer bedragen, zoo blijkt daaruit dat jhet koloniale gouvernement ongeveer één derde voor eigen rekening neemt. Hierin ligt het eerste voordeel voor den planter. Het tweede ligt in de faciliteiten, die hem bij de betaling der kosten worden toegestaan. Slechts één tiende moet contant voldaan worden; het tweede tiende deel behoeft slechts na het einde van het eerste jaar, het overige in vier jaarlijksche termijnen iv te komen. De planter kan dus het meerendeel der kosten uit zijne overwinsten betalen, en behoeft niet tot.eene hooge rente geld te leenen of zijn eigen bedrijfskapitaal aan te spreken, om zich de noodige werkkrachten te verschaffen. Dit voordeel, dat uit den aard der zaak alleen door eene gouvernements-immigratie kan verkregen worden, is met gering te schatten. Eene particuliere maatschappij die dergelijke faciliteiten wilde toestaan, zou, indien zij op groote schaal wilde werken, daarvoor kapitalen noodig hebben, die men in ons land voor eene zaak als deze nooit bijeen zou brengen. e_z w _&quot;V eli;&gt;k wiJ zeMen, dat de immigratie naar Britsch West-Indie geheel voor rekening der koloniale regeringen wordt gedreven. Deze laatsten voorzien in hunne behoeften door leeningen, onder garantie van het moederland gesloten. _ Volgens den heer Netscher nu is dit stelsel ook voor Suriname te verkiezen en verdient het scherpe afkeuring dat de staten dier kolonie, in plaats van een adres tot den koning te rigten, waarbij zij in algemeene tsrmen verzoeken //het daarheen te leiden&quot;, daf de immigratie //eene regeringszaak worde&quot;, niet liever zelve de handen aan het werk hebben geslagen. Hij ziet //in dit ver//zoek om zich van de belangrijkste, tot de zorgen van het //koloniaal bestuur behoorende&apos;bemoeijing &apos;ontheven te zien * meer de berusting van den stervenden fatalist, meer //het egoïstisch verzoek om van eigen zorg en uitgaven //ontslagen te worden, dan de practische en billijke aanvrage //om hulp, voor zoover men zich zelven buitenslands onmo//gelijk helpen kan, zooals men die van ondernemende en //volhardende Nederlandsche kolonisten verwacht. Immers, //&apos;wat beteekent een eigen-bestuur, dat zich in de regeling «en bezorging van een der voornaamste huishoudelijke behangen door dit verzoek geheel onmagtig verklaart?&quot; — Wij vereenigen ons met deze beschouwing van den heer Netscher volkomen. Zeer zeker hebben de koloniale staten door hun bekend adres aan den koning het bewijs geleverd, dat de welvaart van Suriname hun na aan het hart ligt. Maar tevens hebben zij getoond nog geen juist begrip te hebben van de regten en verpligtingen die het thans vigerende regeringsreglement hun toegekend en opgelegd heeft. Suriname {moet eindelijk eens aüeeren, altijd met opgeheven handen van het moederland hulp te vragen; zulk een biddende houding voegt niet aan -eene kolonie, die het kostbare voorregt van Self-Government verkregen heeft. Waarom niet eene verordening gemaakt, waarbij bepaald wordt, dat de immigratie voortaan voor rekening en risico der koloniale regering zal gedreven worden, op denzelfden voet als dit sedert meer dan 20 jaren in Britsch-Guyana geschiedt, en tevens vergunning gevraagd om eene leening te scluiten .onder garantie van het moederland, ter voorziening in de behoefte aan het noodige kapitaal? Het zou dan aan de Wetgevende Magt i_ Nederland altijd hebben vnjgestaan over het eerste haar veto uit te spreken en het tweede te weigeren; maar dan ware het ten minste gebleken, dat Suriname weet wat het eigenlijk wil, en de vraag, of de immigratie voortaan eene regeringszaak zal zijn, ware in een concreten, tastbaren vorm gesteld. Wij hopen dan ook zeer dat de koloniale Staten, terugkomende op hun adres, gebruik zullen maken van de practische wenken, die dé heer Netscher hun gegeven heeft. Slechts op die wijze zal het him gelukken het doel te bereiken, dat zij najagen en aan Nederland het bewijs te leveren, dat Suriname zijne nieuw verkregen regten verstandig weet te gebruiken.</p>
</text>
