<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE GODESBERG wordt TE HUUR aangeboden: eene fraaije EERSTE VERDIEPING, gemeubeleerd, met een prachtig uitzigt op het Zevengebergte, in de nabijheid van het Spoorweg- Station en Hotels. Men adressere zich ten huize van (13958) POHL , Med. Doet. RRONNERS ZUINIGHEIDS PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a, 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépót voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépót voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (10076) Het bewijs der deugdelijkheid van de echte BRÖNNERS BRANDERS is, dat dezelve op verschillende wijzen worden nagemaakt. HKT OJROOT__ MCHT van H. KOTHES PETROLEÜMLAMPEN met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs ket gaslicht kan daarmede niet concurreren. De constructie van dezen brander draagt het kenmerk van degelijkheid: de eenvoud. Zy berust op de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van dampkringslucht het petroleum zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheid van walm of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker ligt vermogen. Het glas, gemerkt met het nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddeelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men wordt echter gewaarschuwd, zich van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch zonder de zoo noodige looddeelen, tot de helft van den prijs gefabriceerd, verkocht worden. Bij de groote, door de ondervinding gestaafde voordcelen van H. KOTHÉ&apos;S petroleümlampen is het dan ook niet te verwonderen, dat het getal der gasverbruikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gasmeters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag zwaarder gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einde die concurrentie tegen te gaan, de prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn in geheel Nederland verkrijgbaar b(j alle soliede winkeliers in salanterien en Lampen, en te Amsterdam in het groot bij H. ROT|IE, (14352) Spuistraai^F3s, oveïde Schcorsteenveg&apos;er&amp;te&apos;eg.</p>
</text>
