<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE^OD_3BËRG~ wordt TE HUUR aangeboden: eene fraaije EERSTE VERDIEPING. gemeubeleerd, met een prachtig uitzigt op het Zevengebergte, in de nabijheid van het Spoorweg- Station en Hotels. Men adressere zich ten huize van _(13988) POHL, Med. Doet. BRÖNNERS ZUINIGHEIDS PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépöt voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépöt voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. (10O76) Het bewijs der deugdelijkheid van de echte RRONNERS RRANDERS is, dat dezelve op verschillende wijzen worden nagemaakt. MIST ORÖO ___E. JLICHT van H. KOTHES PETROLEÜMLAMPEN met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs het gaslicht kan daarmede niet concurreren. De constructie van dezen brander draagt het kenmerk van degelijkheid: de eenvoud. Zij berust on de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van aanipkringslucht het petroleum zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheid van walm of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker ligt ver mogen. Het glas, gemerkt met het nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddeelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men wordt echter gewaarschuwd, zich van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch zonder de zoo noodige looddeelen, tot de helft van den prijs gefabriceerd, verkocht worden, Bij de groote, door de ondervinding gestaafde voordcelen van H. KOTHES petroleümlampen is het dan ook niet te verwonderen, dat het getal der gasverbruikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gasmeters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag zwaar-der gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einde die concurrentie tegen te gaan, do prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn iv geheel Nederland verkrijgbaar bij alle soliede winkeliers iv Galauteri-ii en Lampen, en te Amsterdam in het groot bij li. ItOIUI, (14882) Spuistraat, 1*33, over dc Schoorsteenfegemteeg. ; &amp;*# J. H. HAMÜR6, a 7|pT|||if^§|S Gebr. Tandmeester van Z. M. den Koning v n • Halsteeg, A 275, | d f-23-_3-_s_____S-_SE-» ïs dagelijks te spreken of te ontbieden we- d l^___i3ï3j, ggM inzetten van KUNSTTANDEN, - die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoeven de oude_ Wortels niet verwijderd te worden; er wordt geene Betaling gevorderd, voor &apos;. de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten • &apos; voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd, zon- t , der dat de Patiënt er pijn van ondervindt, naar de be- -_ &apos; werking van Dr. RICHARDSON. (10701) { [ PLANTAAMIGEiNSPümNG VAN MATICO 11 t van GRIMAULT &amp; CO., Apothekers te Parijs. 1 Door den buitengewonen opgang, welke deze inspuiting, - bereid uit de bladeren van den MATICO VAN PERU, n heeft gemaakt in een zeer korten tijd, is het beroemd gee worden in alle landen der wereld, als het beste middel a tot genezing van Gonorrhea (bevlekking) en vloeijingen !, van allerlei aard. , Dit is het eenige produkt van deze soort, welks invoer e in Rusland geauthoriseerd is, door den raad van genees- ] t kunde te Petersburg. (12001) &lt; Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH &amp; C°, Zeedijk.</p>
</text>
