<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 5 Junij.</title>
	<p>De Keizer en de Heer Rouher, herstellen beiden van hunne ongesteldheid. De Keizer is reeds gisteren uitgegaan en de Heer Rouher zal zoodra het noodig is weder het woord kunnen voeren.</p>
	<p>— De Keizer heeft, op voordragt van den maarschalk Niel, een besluit van den maarschalk Mac-Mahon bekrachtigd, waarbij het grondgebied van Algerie wordt verdeeld in twee klassen, van welke de eene uit gemeenten met eene gemengde (inlandsche en Europesche) bevolking, en de andere uit de zoogenaamde douars bestaat, welke by het senatusconsult van 1863 zijn ingesteld. Aan de bevolking van de beide gemeenten-klassen worden gelijkelijk al de regten en prerogativen van civjle personen toegekend. — Naar men meldt, zijn tusschen de Fransche regering en het hof van Rome onaangenaamheden ontstaan, van zoodanigen aard, dat de Fransche ambassadeur te Rome, de graaf de Sartiges, er door eenen anderen persoon vervangen zal moeten worden. — Volgens de trance is een gelastigde van de Luxemburgsche regering, de Heer Jonas, te Parys gekomen,om er eene zending bij het ministerie van buitenlandsche zaken te vervullen.</p>
	<p>— De Temps wordt geregtelijk vervolgd wegens artikelen&apos; betreffende voorvallen in Algerie. Dit is het eerste perspreces onder de nieuwe drakperswefc. De ministeriele voorschriften Omtrent de toepassing dier wet z|jn nog niet openbaar gemaakt. Tt ïn een dezer dagen in het ch-que de lTmpératrice gehouden algemeene vergadering der Société d&apos;encouragement au bien, waarin een aantal belooningen wegens het verrigten van menschlie vende daden uitgereikt zyn _ met luiden byval door het talrijke publiek vernomen, dat de maatschappö twee eeTetnedailles had toegewezen en wel aan H. M. de Koningin dw Nederlanden eu aan de hertogin Tascher de la Pagerie; aan eerstgenoemde wegens den moed, door haar bij het bezoeken der cholera-hospitalen betoond en aan laatstgenoemde wegens het vestigen eener inrigting, waarin twee honderd jonge meisjes kosteloos verzorgd en opgeleid worden. — Men heeft dezer dagen in een dertien jaren geleden ingestorten mijngang van een onzer steenkolenmijnen de lijken van zes werklieden gevonden, die destijds aldaar door kolendamp waren gestikt. Die lijken verkeerden nog in een geheel ongeschonden staat. De huid geleek op perkament, maar de gelaatstrekken hadden zoo weinig verandering ondergaan, dat de betrekkingen der overledenen hen onmiddellijk — Te Algiers is eene inschrijving geopend voor het oprigten op verschillende punten der kolonie van landbouwscholen , waarin weezen en verlaten kinderen van inlanders nevens de kinderen van Europeè&apos;rs opleiding en verpleging zullen genieten. Deze scholen zullen echter aan het geestelijk toezigt zijn onttrokken. De Siècle verzekert dat men, ten gevolge der ruime deelneming, reeds een begin van uitvoering aan dat plan heeft kunnen geven en spoort tót ondersteunen dezer onderneming aan. Het blad zegt overtuigd te zijn, dat door de bediWlde inrigtingen de vermenging der twee volksrassen spoediger zal geschieden dan door de geestelijke inrigtingen. — De stoutheid der roovers en gaauwdieven in Spanje neemt steeds toe. Eenige dagen geleden werd in brieven uit Madrid gemold, dat eene talrijke rooverbende het op een geringen afstand dier hoofdstad gelegen landverblijf van den markies van Salamanca had geplunderd; thans wordt door denzelfden berigtgever medegedeeld, dat op 28 Mei in het paleis van den hertog van Abrantes, in de voor-naamste straat der hoofdstad gelegen, op klaarlichten dag een diefstal van 80,000 realen is gepleegd. — Uit Bucharest wordt het volgende aan den Constitutionnel geschreven: ;/De diplomatieke bescheiden betrekkelijk tot de zaak der Israëliten, waarvan bij den Senaat van Rumenie door den heer Jonesco mededeeling was gevraagd, zijn bij die vergadering ingediend. Dit was door den president-minister Bratiano eerst geweigerd; thans is hij, naar men verzekert, daartoe overgegaan met het vaste voornemen om die vergadering te ontbinden indien zij besluit het ministerie te berispen wegens de handelingen, welke de afkeurende vertoogen der buitenlandsche regeringen en de verontwaardiging der publieke opinie van Europa aan Rumenie hebben berokkend. Bij dezen brief veegt de Constitutionnel deze opmerking: n Wij knnnen bezwaarlijk gelooven dat de heer Bratiano werkelijk dit plan heeft: want het zou een revolutionaire maatregel zijn, die in de tegenwoordige tijdsomstandigheden op nienw en zeer ernstig de opmerkzaamheid zou tot zich trekken van de mogendheden, welke belang in Rumenie&apos;s toekomst stellen.&quot;</p>
	<p>HAVRE, 2 Junij. (Part Con-.) Gisteren is alhier met veel plegtigheid de Internationale Tentoonstelling voor de visscherijen geopend. Een aU^prachtigst weder heeft hetjn- I wijdings-feest opgeluisterd. * Salvol. uit het geschut kondigden &apos;s morgens ten 8 ure den aanvang daarvan aan. Spoedig daarna kwamen de personen, die officieel dccl aan het feest zouden nemen; in den //Cercle de rÈxposition&quot; bijeen. De zalen en den tuin waren smaakvol versierd en aangelegd. De officiële stoet werd zamengesteld. Aan het hoofd daarvan merkte men op, den Heer Ozenne, staatsraad, directeur voor den buitenlandschen handel, door den minister voor landbouw handel en openbare werken gemagtigd Z. Excell. hier te vertegenwoordigen; eene gelukkige keus, daar de Heer Ozenne veel tot het welslagen van deze expositie heeft bijgedragen. Hetzelfde kan men zeggen van den Heer Joret dcs Clossières, onder-prefect van Havre en president van de commissie van organisatie en den maire der stad, den Hr. Lame-, eene eereplaats kwam ook toe aan den Hr. Nicole, directeur der tentoonstelling, van wien het denkbeeld daartoe ook is uitgegaan,den Hr. Ancel, gedeputeerde van Havre enz. Vele industriëlen.handelaren sloten zich aan de autoriteiten en gemagtigden van buiten-,ot binnen &apos;s lands aan, terwijl ook de Fransche en vreemde drukpers ruim vertegenwoordigd was. Nadat de stoet den bouw en de inrigüne 7an den Cercle bezigtigd en bewonderd had (die den kunstsmaak van den architect, _en Heer Fleuret allen lof deed wegdragen). deed men eene wandeling langs de galerij, die o.a. een indrukwekkend gezigt opde reede en de kust vanlngouvüle biedt; een allerheerlijkst panorama, door Casimir Delavigne bezongen. De voornaamste inrigtingen en punten van de expositie werden daarna bezocht, waaronder met weinig uitkwam het aquarium, een gewrocht van den Heer Lenotier, dat zeker een der meest saillante gedeelten van de tentoonstelling zal blijven uitmaken. Al wat de marine betreft, is bijeengebragt op deze internationale tentoonspreiding der voortbrengselen van s menschen vlijt en van zijne meening van &apos;t zeebeploegeu en jagt op groote en kleine bewoners van oceaan en stroomen, onder verschillende hemelstreken. Bij de entrepótdocks werd de eigenlijke inwijding gevierd; eene tallooze menigte was daar bijeen gevloeid en een fraai orkest verlevendigde nog meer de plegtigheid, aan werken des vredes en aan de behoeften en belangen aller volken gewijd. Dat was het streelende, verheffende van dit feest; dit was ook de grondtoon van de redevoeringen, die nu uitgesproken werden. Daaronder merkte men op die van den onder-prefect van Havre, die ten slotte hulde bragt aan den Keizer, die zich ten taak had gesteld den vrede en de rustige ontwikkeling van den arbeid te verzekeren; de rede van den maire, en vooral die van den Heer Nicole, die de opkomst en bloei van Havre&apos;s handel en overzeesehe betrekkingen schetste en deed uitkomen, dat deze, sedert het nieuw ingevoerde itelsel van vrijheiden bij de magt van het crediet, een nog veel hoogere vlngt zullen nemen. &apos;&apos;JNiets zal ons meer ter liarte gaan (zoo besloot de Heer iNicole), mijne heeren de buitenlandsche gemagtigden, dan ?e* vertrouwen te regt vaardigen, dat &apos;gij in ons gesteld nebt. Weest overtuigd, dat het welwillendst onthaal onder alle omstandigheden aan uwe landgenooten zal verzekerd zijn, en dat wij trachten zullen hun het verblijf alhier zoo aangenaam mogelijk te maken.&quot; Deze rede werd, gelijk de vorige toespraken, met de levendigste toejuichingen • e redevoeringen nam het ernstige karakter van het J?w_dingsfeest een eenigzins ongedwongener plooi; de Heer laillade, artiste van net Odéon, droeg met veel geestkracht het dichtstuk: la Découverte voor, door den Heer rtw Voor deze gelegenheid vervaardigd, waarin op ge!™™6&quot;e wijze &apos;s menschen vernuft en wilskracht op het gewed der aard-ontdekkingen geschilderd wordt, en aan de nelden op dat gebied, van Columbus tot Franklin, hulde werd gebragt. Wij hadden gaarne Tasman&apos;s en Schouten s namen in die poesie willen zien schitteren. Ook muziekstukken , kooren, enz., werden uitgevoerd. Ue ..P1 egtigheid&apos; van den dag vond hare luisterrijke en ¦waardige aanvulling in het gastmaal van den «-Cercle international de I&apos;Exposition .&quot; Omstreeks half acht ure hebben ongeveer 350 personen aan dat gastmaal plaats genomen -, daaronder bevonden zich de verschillende autoriteiten en vele andere genoodigden, de vertegenwoordigers van het buitenland, die van verscheiden departementen, van&apos; de steden enHavre, de drukpers en een 250 tal particuliere inschrijvers. Het was een ware toitr deforce, dat de zaal voor dit feest gereed was, want &apos;s ochtends moest men er nog de laatste hand aan slaan-, hare inrigting en versiering droeg de algemeene bewondering weg. De tafel had den vorm van een T; de overheden waren aan het hoofd geplaatst, waar digt bij de vertegenwoordigers van elders; onder anderen merkten wij den Nederlandschen gemagtigde, den Heer Hoogendijk, op, die met veel voorkomendheid^ door de leiders van het feest werd begroet en wien men, ofschoon de rij der feesten reeds gesloten was, nsar wij vernemen, de heuschhejd had over te laten de officiële toasten wel te willen sluiten. Pc H.er Ozeaai had l)tt voorzitterschap aan den prefect afgestaan, die de nlegtigheid van den dag niet had kunnen bijwonen, tengevolge van het feest van den landbouw te Rouaan, alwaar HH. MM. de Keizer en de Keizerin waren tegenwoordig geweest. De prefect opende de toasten, die aan het dessert veel belangstelling en levendigheid bijzetteden. Hij gaf o. a. te kennen, dat de Keizer en de Keizerin ook Havre eerlang hoopten te bezoeken, ten einde de nu geopende prachtige tentoonstelling der visscherijen, een vernieuwd feest voor verschillende volken, te bezoeken. De Heer Nicole heeft een&apos;toast uitgebragt ter eere van de ministers van koophandel en marine, wier medewerking de tentoonstelling zoo zeer bevorderd had. De schout-bij-nacht Dieudonné heeft voor laatstgenoemden minister bedankt door een toast, tot verbroedering van de militaire en handelsmarine. De Heer Ozenne heeft, namens den minister voor den koophandel, een heildronk uitgebragt op de stad Havre, dat verbindingspunt niet alleen van Frankrijk met Amerika, maar ook van Amerika met een groot deel van het Enropesche vasteland. _ De Heer Ancel heeft een toast uitgebragt op deze maritime expositie en haren bekwamen regelaar, den Heer Nicole, die allezins getoond heeft dat hij op de hoogte van zijne taak was. Nu kwam aan het woord den Heer Hoogendijk, den gemagtigde van de Nederlandsche regering, wiens toast u zeker bijzondere belangstelling zal inboezemen, zoodat wij er eenigzins meer in het breede bn zullen stilstaan. Hij begon met eene verontschuldiging, dat hij zich bedienen moest van eene andere dan zijne moedertaal; en hij deed het gewigt uitkomen van eene zoo indrukwekkende internationale manifestatie, als waarvan de schoone stad Havre thans getuige was. Daar waren nu zoovelen vereenigd, die gisteren nog door afstanden gescheiden, heden door den algemeenen vooruitgang tot elkander waren gebragt. Hij drukte eijne onbeperkte bewondering uit voor het beleid en de wilskracht, die deze zoo grootsche tentoonstelling hadden kunnen tot stand brengen, na het gedenkwaardige wereldfeest van 1867; doch hij meende ook een blik achterwaarts te mogen slaan en met regtmatigen trots er op te mogen wijzen, dat het zijn vaderland was geweest waar het eerste voorbeeld van de speciale tentoonstellingen voor de visscherijen gegeven werd; aan Neêrlands collegie voor de zee-visschenjen , waarvan hij lid was, mogt de eer toegekend worden, dat het in 1861, te Amsterdam het sein ten deze gaf, in 1864 te Bergen in Noorwegen, in 1866 te Boulogne enArcachon gevolgd, en nu te Havre, het Liverpool van Frankrijk. «Ik ben gelukkig en fier er op, mijne Heeren, zoo vervolgde hij nagenoeg, over de volmagt die mij, door mijn waardigen souverem en door mijne regering verleend is, want ik zal bij mijnen terugkeer kunnen zeggen, dat het denkbeeld hooger vlugt genomen heeft, vruchtbaar geweest is, derwijze, dat Havre, de vorige tentoonstellingen voorbijstrevende, in het paleis der expositie alles vereenigd heeft wat de marine in hare hoogste uiting betreft. //Dank zij daarvoor toegebragt aan den heer directeur, aan de heeren leden der commissie, dank en bewondering over dit schoone gewrocht-, uit naam van Neêrlands marine kom ik dns met warmte een heildronk uitbrengen op nw beleidvol werk, op zijn welslagen. De Heer Hoogendijk eindigde met eenige korte, maar zaakrijke woorden van hulde aan de hoofdleiding ten algemeenen vooruitgang-, die hij in het magtige land gadesloeg, waarvan hij op nieuw de onbekrompen gastvrijheid genoot, eene leiding , die in haar vaandel had geschreven: «de verbroedering der volken&quot; en ter eere waarvan hij dronk op de gezondheid van Z. M. den Keizer der Franschen. Deze toast werd niet minder dan de vorige met daverende toejuichingen begroet; autoriteiten en gemagtigden van andere regeringen kwamen den vertegenwoordiger van Nederland de hand drukken en betuigden hem hunnen dank voor de krachtige woorden, die hij gesproken had, terwijl hij van den president der tafel het verzoek verkreeg tot mededeeling van die woorden in schrift. Het bleef niet bij die betuiging vanheuschbeid; in de koffijzaal werd de gemagtigde van ons vaderland op nieuw met luide toejuichingen door de hier zamengevloeide gasten begroet en hij door een der aanzienlijksten uitgenoodigd met eenige vrienden te zijnent te komen, waar men nog een paar uren genoegelijk bijeen bleef.</p>
	<p>Het raadhuis, de schouwburg en vele andere gebouwen waren &apos;s avonds verlicht; allerwege prijkten vlaggen van verschillende landen: het was een echt schoon en indrukwekkend feest, waarmee den 1 sten van zomermaand de tentoonstelling aangevangen werd, die vijf maanden geopend zal blijven. [Deze brief, bij ons Vrijdag ontvangen, hebben wij wegens plaatsgebrek eerst heden kunnen plaatsen. Red.]</p>
</text>
