<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 1 Maart, De Keizer heeft heden dc Russische generaals&apos; die hier zijn aangekomen, in een bijzonder gehoor ontvangen. — De minister van financiën, de Heer von Plener, heeft eeno commissie benoemd aan welke de last is opgedragen om een uitvoerig rapport m te dienen, betreffende de waarde der verschillende staatseigendommen. Dit geschiedt met bet oog op de onderhandelingen nopens het vervreemden van alle bosschen, landerijen, mijnen, enz., &apos;tot het staatsdomein behoorende.</p>
	<p>— Dc Engelsche ambassadeur bij ons hof, lord Bloomfield, wordt binnen eenige dagen alhier verwacht; hij is 4 maanden afwezig geweest. — Met betrekking tot dc grootste huizon hier ter stede verneemt men het volgende: In den hof burg wonen 85 huisgezinnen, tellende 28 J personen m don zoogenaamden Klepperstall zijn 40 gezinnen , uitmakende 220 personen; in den Mölkerhof 63 gezinnen met 372 personen; den Schattenhof 91 gezinnen, mot 629 personen; in het Burgerhospitaal 190 gezinnen, tellende 998 personen. De hier opgegeven bevolking is genomen naar de resultaten der jongste volkstelling in December van het vorige jaar.</p>
	<p>— Uit Rome wordt gemeld dat bij het aanleggen van nieuwe straten voortdurend eeuwen lang- bedolven voorwerpen worden aangetroffen meerendeels herkomstig uit het Romeinsche tijdperk toen voor de kunsten veel ten offer werd gebragt. Dit heeft aanleiding gegeven tot een besluit der regering om opgravingen te doen geschieden in de terreinen der hoofdstad welke aan den staat behooren. Men hoopt daardoor schatten voor de kunst en de geschiedenis daarvan te verwerven.</p>
	<p>BERLIJN, 3 Maart (des Ochtends). De tegenvoorstellen door de regering medegedeeld aan de Engelsche onderhandelaars betreffende het handelsverdrag, waartegen zij geene bedenkingen hebben gemaakt, zijn te gelijkertijd verzonden aan de Engelsche regering en aan de verschillende staten van het tolverbond. Dit geschiedt tot bevordering van den spoed. Een gunstig resultaat der onderhandelingen wordt als zeker beschouwd.</p>
	<p>• ~ !• Witten wordt gemeld, dat voor eenigen tijd een bakkersleerhng, die den ouderdom had bereikt van 16 jaren, door zijn meester werd gelast eene som van 80 th. in ontvangst te gaan nemen. Hieraan voldaan hebbende, kon hij de verzoeking niet weerstaan om met den spoorweg een klem reisje te maken naar Parijs, van welke stad bii wonderen had hooren verhalen. Hij begaf zich naar het naburige Arnsberg, nam plaats op den trein en bevond zich niet lang daarna in de hoofdstad van Frankrijk. Weinig tijds daarna kwam hij door de zorg der Fransche policie weder op vaderlandsehen bodem, want toen hij zonder middel van bestaan was, had men hem zonder vorm van proces over de grenzen gezet. Terstond ving hij zijn vorig beroep weder aan, maar al ontbrak hem niet het noodige voedsel, toch verkwijnde hij met den dag, want zijn geweten liet hem rust noch duur. Ten einde zich van die kwelling te ontslaan, schreef hij een brief aan den chef van policie van de «tad waar hij zich bevond, in welk geschrift bij een kort verhaal deed van het gebeurde, met verzoek dat men hem zou gevangen nemen en straffen, gelijk hij verdiende. Toen men hem vroeg: waarom hij zich niet in handen der policie had gesteld, antwoordde hij dat hij daartoe te veel schaamte had gevoeld.&quot; — In regeringskringen verneemt men dat weldra onderhandelingen zullen worden aangeknoopt met België, betreffende het sluiten van een handelsverdrag, waarbij tevens eene verlaging van het tarief zal plaats</p>
	<p>— In antwoord op de interpellatie van den Heer Muller, betreffende den invloed door een landraad uitgeoefend op de verkiezingen, heeft de minister van binnenl. zaken in de zitting van heden o. a. gezegd, dat de regering de handelwijze van bedoelden landraad volkomen billijkte want by de uitschrijving van verkiezingen had men natuurlijkerwijze hei oog gevestigd op het doen verkiezen dergenen, die de zijde der regering houden. Op den duur kan de regering zonder meerderheid niet regeren en deze zal zij naar zijne onderstelling, te ceniger tijd erlangen. Het is onwaar, dat de verkiezingen worden belemmerd waar geen &quot;-mistig resultaat voor cle regering wordt te gemoet gezien. Ten slotte voegde de minister deze woorden bij do vorigen • *De Heer Möller is niet bevoegd om een oordeel te vellen over de handelwijze van hooggeplaatste Pruisische ambtenaren.</p>
	<p>— De kon. academie van wetenschappen heeft do noodige gelden toegestaan, om de onvoltooide werken van E. Mitscherlich door een kundigen geoloog te doen voortzetten. — De Preuss, Litth. Zeitung, te Girmbinnen verschijnende, is in beslag genomen wegens het openbaar maken vau een arlikel, getiteld • De grondslagen van het constitutionalisme — In de nabijheid der stad Posen heeft eergisteren een duel plaats gehad. Eene der partijen heeft eene hoogst gevaarlijke wonde ontvangen ; de kogel is door de borst gedrono-en — Volgens mededeelingen uit HelsirWórs heerscht in Finland groot gebrek aan zilveren specie; dit ontstaat hoofdzakelijk door de handel wijze der regering, welke schier niets dan bankbilletten en ander pa pierengeld in omloop brengt. Een der uitgevers van een dagblad te Helsingfors wilde met langer papieren geld in betaling voor het abonné inentsbedrag van verscheidene exemplaren van de regering aannemen - hij heeft haar in regten aangesproken, met het doel om in klinkende specie te wordeu voldaan, maar heeft ziju proces verloren.</p>
	<p>FRANKFORT, 3 Maart. In diplomatieke kringen verneemt men dat ten gevolge van de jongste nota , door de Pruisische regering aan het Weener kabinet gezonden, grootere verbittering tegen Pruisen heerscht aan de hoven van Midden-Duitschland dan vroeger. — De ziting der bondsvergadering, gisteren gehouden, was zeer onbeduidend; slechts administrative werkzaamheden zijn verrigt. — Volgens eene vrij algemeen verspreide aankondiging zal te Augsburg binnen weinig tijds het licht zien een Leven van Cesar door Keizer Napoleon I op St. Helena in der tijd gedicteerd.</p>
	<p>— Men berigt uit Neurenburg het volgende: Voor eenigen tijd is onze stad bezocht door een Franschen tourist, die in een veel verbreid geïllustreerd weekblad eene korte beschrijving^ heeft gegeven van bet merkwaardigste dat onze stad bezit en daarbij gevoegd de vereischte af beeldingen tot verduidelijking van zijn tekst. Met betrekkin&quot;- tot de afteekening van het raadhuis, geeft hij de benaming eerst in het Duitsch waarop de vertaling, enz. volgt in dezer voege: //Naadhuis, d i eildehuis der kleermakers, den zetel van nijverheid en groote bedrijvigheid JNaar het uit- en inwendige een der zeldzaamste voorwerpen in de san sche stad, want het heeft do grootte en de sierlijkheid van een paieis en er arbeiden duizende personen in, met eene orde en vlijt die voorbeeldeloos mogen genoemd worden.&quot; De naauwkeurigo tourist had in plaats van Rathhaus, gelezen Nathhaus, en daarop zijn zwakke verhaal gebouwd.</p>
	<p>— Zwitserland zal weldra, op voorstel van Denemarken, onderhandelingen aanvangen over een handelsverdrag.</p>
</text>
