<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BORST CAMELS. ! Deze BORST CARMELS zijn in dit Jaargetijde bijzonder aan te bevelen, en worden sints Jaren door velen met goed gevolg gebruikt; dezelve i ziju te bekomen bij H. P. HUNCK Vijgendam en Verkoophuis. (3780) l PPpl^yW^M?ii _J_)S_wi_M DEPOT Apotheker N. 3. SCHERMER, Opvolger OLDENBURG, : Kalverstraat bh&apos; den Heiligenweg, D 125, te Amsterdam._ (252) , iïi;:.ï\UUiiru _.__ilUujiUu__u tïw.ï ia i-i mt.i.i&apos;pi tti.d.t i-,u,&gt; iii ii&gt; *£■&apos;, H IK ONDERGETEEKENDE, 61 jaren oud, leed sints | j 8 42 jaren aan hevige tandpijn, waardoor ik het grootste gedeelte ■§ i p mijner Tanden heb verloren. Onlangs door hevige tandpijn ander- 6 9 maal overvallen, gaf de Apotheker J. HORNING mij den raad g ta het in zijno Apotheek gedeponeerde ANATHERIN-MOND- | | WATER van den Heer Dr. J. G. POPP, Tandmeester te Wee- 8 g nen, te gebruiken, en naauwelijks had ik zijn raad gevolgd, of de | És geweldige pijn was verdwenen; zelfs ben ik sedert dat oogenblik g 1 S door het dagelijksch gebruik van dit voortreffelijke middel, tot op jg S dezen stond geheel bevrijd van al mijne vroegere pijnen. Doordron- g g gen van het gevoel van dankbaarheid, kan ik uit wezenlijke onbaat- j| S zuchtige overtuiging niet nalaten dit weldadige middel ten sterkste K | aan te bevelen. CHRISTIAN NAEMMANN, m. p. | 3 Essegg. K. K. Stuhlrichter. B | Hoofd-Dépot voor Amsterdam hij C. TOBISCH, Prinsengracht js gj bij den Amstel, Z 481. g Ö Dépöts : N. SIMONS , Apotheker te Amsterdam ; VAN DEN |S 1 HEUVEL, Apotheker to Arnhem; GROOTENDORST, Apothe- | m ker te Utrecht; WILLEMSE, Apotheker te Nijmegen. (2573) | DX. SGHEIBLER&apos;S ffIONDWATËR. Volgens voorschrift van Professor BUROW bereid en door de voornaamste Geneeskundigen aanbevolen, neemt iederen onaangenamen reuk uit den Mond, die uit holle Kiezen, aandoeningen van het Tandvleesch of door het dragen van Kunsttanden ontstaat, oogenblikkelijk weg, behoudt de witte kleur der Tanden zonder het email te schaden, voorkomt de aangroeijing van Kalk en i» een voortreffelijk middel bij KIESen TANIBPIJÏN. Ook bevestigt dit Mondwater, dat op geene Toilettafel mag ontbreken, de losse Tanden. De Flacon 60 Cents, de halve Flacon 35 Ceuts. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk, Hoofddepothouder der Tandmiddelen van den Heer LAROZE te Parijs. __^^ (1745) GENEZING VATuIHËiE ZIEKTEN IN VÜ DAGEN. (Ecoulements, Blennorrhée, Gonorrhée et fluenrs Manches) par I&apos;injection astringente van BRUNIN LABINEAU Ph. te Brussel. Hetzjj pas ontstaan of verouderd, TWEE FLACONS zijn genoegzaam voor eene volkomene genezing. Prys der Flacon met gebruiks-aanwijzing ƒ2.50. Depot voor geheel Nederland bij J- H. VAN MEURS, Apotheker en Chemist, Kalverstraat tusschen de Munt en Heiligenweg, D 38. CAPSULES met COPAHU a 70 Cents de Doos. CAPSULES met WONDEROLIE a 60 Cents de Doos. CAPSULE» met LEVERTRAAN a 60 Cents de Doos. CAPSULES met TERPENTIJN b6O Cents de Doos. (602) ~GËMEimÉ^mm:EN. WORDEN EET ZEE_RSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar »ƒ2 de Flacon, bjj RUIJS &amp; WEISSENBRUCH I Apothekers, Bloemmarkt 181, te Amsterdam, (14) i TIÏEATREKIJKERS M LORGITTE In het OPTISCH MAGAZIJN van X GUDENDAG, Beurs • steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKLRKERS , alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (23) ~ OOSTVEN WEST-INDIENTn^n)b Voor naar bovengenoemde Overzeesche Bezittingen vergt*^ f^ trekkende HH. OFFICIEREN en CIVIELEN worden *W^^S&gt; [_ den kortst mogelijken tijd SOLIEDE UITRUSTINGEN vervaardigd bij Hakdekwijk, 1865. „I. H. DE JfONGH. WjjSËË*» Op Franco aanvrage worden PRIJSCOURANTEN Franco S^EÜf toegezonden. (2301) I 1&amp;. e gerenommeerde C. BECKEE&apos;S m BALANSEN EN BASCULES WÈM worden uitsluitend vervaardigd en zijn te bekomen, in de Fabriek van Ws,s- en Natuurkundige Instrumenten van BECKER &amp; BUDDiNGH, te Arnhem an o. a. bij hunnen Agent te Amsterdam, den Heer J. C. STELLING, Uoommarkt F 94. (7) raÖTOGEAPHÏÉ &quot; De Ondergeteekendc neemt de vrijheid zich bij het geëerde Publiek minzaam aan te bevelen voor de vervaardiging vau alle Soorten van PORTRETTEN, GROEPEN, enz., in diverse grootte. De CABTES DE VISITES worden berekend ii ƒ 5 per Douzijn. Grootere voorwerpen naar evenredigheid. M. OIJICHERIT, (4650) Kromme Waal boek Leliestraalje, _°. 27. EINDERPARTIJEN. SMIT &amp; CO., MAGAZIJN VAN INSTRUMENTEN EN LIEFHEBBERIJ-ARTIKELEN, Heerenmarkt, TT 274, to Amsterdam, herigten, dat bij hen per Avond IN HUUR zijn te bekomen KAMER&quot; VUURWERKEN met een aantal fraaije Voorstellingen, uitmuntend geschikt voor bovengemeld doel. (2557) gjSST&quot; Verzoeke dezelve wegens de vele aanvragen in tijds te bespreken. 37^9)</p>
</text>
