<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; ïraÏKsËyiKl G:_»_PVXKÏlïi__ SÏATEK der Provincie NoodD-HOIjEjAND. Gelet op Artikel 73, tweede lid, der Wet van 4 Julij 1850 (Staatsblad N°. 73) gewijzigd bij de Wet van 28 December 1858 (Staatsblad N°. 122). Noodigen de Inwoners der Provincie, die elders in de Rijks Directe Belastingen zijn aangeslagen, uft( om daarvan vóór den lsten April eerstkomende te doen blijken, door overlegging ter Provinciale Griffie van hunno aanslagbillctten of van uittreksels uit de kohieren der directe belastingen, ten einde daarvan zal kunnen gebruik gemaakt worden bij de zamenstelling van de lijst der Hoogstaangeslagenen. Haablem, 1 Maart 1865. b Gedeputeerde Staten voornoemd: B.OËLL, Voorzitter. (4929) __VAN VLAOERACKEN, Griffier. UITERST BILLIJKE PRIJZEN, Nieuwe VOORJAAR S- D O E K E N , in Ruimste Keuze J« C. NOOTEBOOÜH BELGORGE, (49191 Heerengracht, bij de Heisteeg, XX 118. BEMAAÜWDEÏDEIHAÏÏN67 Hartklopping, Kramphoest en allo aandoeningen der longen vinden spoedig verligting bij het gebruik der EHEiïSISCHIE SIGAREN, van Doctor LEVEL, die alle tot heden bestaands in geneeskracht en geringen prijs overtreffen. Doosjes met gebruik f 1.20. lAAGZÜÜR en als gevolgen daarvan, Misselijkheid, Hoofdpijn, langdurige Maagkramp worden spoedig en zeker genezen , volgens vele getuigenissen, door de onschadelijke Pillen van BROCK.EBON &amp; CO., te Londen , die zelfs voor jonge kinderen tegen het Zuur mogen aangewend worden. Doosje met gebntik 60 ets. (4923) Hoofddepot bij M. CLEBAN, Huidenstr. 278, alsmede bij de Heeren ULOTH, Zeedijk; PRILLEVITZ, Rotterdam; SNABILIÉ, &apos;s Hage; GROOTENDORST, Utrecht; LEEK, Groningen; STOFFELS, Leeuwarden; ROMEIJN, Arnhem; FAASSEN, TIEL; REIJST, Leyden- VAN DE KAMER, Middelburg; VAN ROOSENDAEL, Dordrecht. Eene JUFVROUW, P. G„ oud 35 &quot;jaren, van een gezond en opgeruimd Gestel en goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne weder Geplaatst als HBSSHOUBSTER of tot Adsistentie bij Jon^o Kinderen, liefst te Amsterdaai ot Zuid-Holland. Adre3 Franco Brieven onder Lett. A., bij den B^ekjmndelaar w. L. OKIIUIJZEN. (4895) J&apos;^^iJsar^b^^T^ _s eene afzonderlijke SLAAPKAMER, gemeubeld of ono-emeubeld Verzoeke Franco opgaaf van Prijs en Stand onder N°. 112, Bureau Han_ sb]ad.___ ____^ (491,) „ Inr_»,^er-,Ste,ien van „SËSS-S.-* men &apos;egen Mei aanstaande . een CONFITURIEBS-BKBIENBE, bekwaam in het vak van &apos; bZI&apos;*1&apos;1118 Levensmiddelen, enz. Brieven franco, adres den Heer , eaUNK, te Deventer, onder Letter B. (4915)</p>
</text>
