<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wie Avontuurlijke Togten tintelend van leven en eenvoudigen waarheidszin lezen wil, bevelen wij ten zeerste aan ©1» I&amp;JE -ËE. Uitgegeven door X H. VAN LENNEP, geïllustreerd met 53 Pisten naar teekeningen van Cn. ROCHUSSEN en gegraveerd door VEB-- MORCKBN, STAM en WEISSENBRUCH. 4 Deelen met 884 pag&lt;lruk. De prijs was vroeger J 8.20, het wordt in alle Boekwinkel» verkocht a ƒ 3.75. Elk Deel is op zich zelf compleet. (257g_ ]kM Waar &lt;_f A¥A I ligt te AMSTERDAM in Lading hot CAMPAG**&apos; __mS£K FREGATSCHIP K AMM A_f GR AVER * Kapt. W. ZEELT, Personen of Familien van deze bekende gunstige gelegenheid en schende gebruik te maken, gelieven zich te adresseren ten kantore ▼ DE VRIES fr C°. Ugracht U 40, of bij den kapitein aan boord. Het Scbip vaart eenen GEEXAMINEÈRDEN SCHEEPSDOCTU» en eene Melkgevende KOE. (4187) mm Maar SURINAME LIGT TE AMSTERDAM IN LADING om vermoedelijk Medio Maart te vertrekken, het snelzeilond, gekop* Nederlandsch BARKSCHIP AJLR ATROS 9 Kapt. K. H. KOCH , in de Passagiersvaart gunstig bekend en uitmuntend daartoe inger*1&quot; Voor nadere Informatien bij de Cargadoors (4393) B. D. BOSSCHER &amp; ZOON^ _fi__ BINNMUIDSCHE SCHROEFSTOOfI; eÉ»B00T -REEDERIJ TE DORDRECHTDIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA EN AMSTERDAM. en daar tusschen gelegen Plaatsen, „ tot het Vervoer van PASSAGIERS en GOEDEREN en het »&apos;el~ van SCHEPEN -u*Tf. met de Schroefstoombooten DORDRECHT N&quot;. 1, Kapt. A.HOF^%( DORDRECHT 2V&quot;. 2, Kapt. A--?j DEN ANDEI- Vertrek van DORDRECHT Zondags en Woensdags &apos;s Morg. ten •&gt; 0  ir AMSTERDAM u » » » &quot;* &quot; Agenten te Dordrecht J. B. ZAHN, Kuipershaven » ii Gouda P. V. R. DORTLAND, Vest. tetel&quot; &quot; Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bü oe » straat. rnedere&quot; &gt; Aanteekengelden worden niet geheven. Zware en ligte G&lt;*&gt; onder 50 Ned. ©of Maatgoederen onder 50 kub. Palmen, wora huis bezorgd zonder berekening van Bestelbon. RoW*r&apos; De eerste Trein van den Rijn-Spoorweg, vertrekkende van dam 6 n. 55 m. des Morgens, wordt te Capelle a/d. IJssel &quot;ere De Directeur -- (21) X X B. X BOfl^. m STOOMVAART TUSSCHEN )fiK AMSTERDAM EN NEW-YOR*^ via LIVEKPOOL, tegen Verminderd Tarief „„ DOORLOOPENDE PLAATSBILLETTEN a ƒ92 *« Kjifip. OOLGAARDT &amp; »** V^t-Me»*&apos; Agenten der Liverpool, New-York en Philadelphia schappij. Kantoor Hoek Nieuwebrngsteeg M 435 te -^^rwl^-Yor* Vertrek van Amsterdam eiken Zat-dag. Overtogt nam* in 16 dagen,</p>
</text>
