<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>/200. PIANINO. /200. *,___ TE KOO? of TE HUUR voor ƒ 50: Eene Brillante Bg||g|3&amp; PIANINO, circa 7 octaaf, zoo goed als nieuw, fraaije JöpC^c-fe Palisander kast, Vergulde ornementen cnz.metschrifte- WSiSÊMË lijke guarantie van vijfjaren. To bevragen bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar Koningsplein alhier. (5889) PUIK BESSËNSAP uit de Fabriek van B. T. DE RUITER, Nicuwendp over de Zwaan, L 105, 30 Cent per Flesch, 25 bij 2511., 20 bij 100 fl. Depot Haarlemmerdijk bij A. L. Morshuis; Rokin bij E. Boswinkel; Kalverstraat bij de Wed. Teule; Botermarkt bij Weiner; Prinsengracht bij de Wed. Dreckmcier. (5930) &apos; BIJHiHOVBftTJBR© Eene JUFVROUW van de Prot. Godsdienst, 36 jaren oud, wonscht gaarne in bovengenoemde betrekking geplaatst te worden, kunnende de beste getuigenissen van eerlijkheid en bekwaamheid overleggen. Hierop reflecterende, gelieve men zich te adresseren met franco brieven onder lett. H. C. bij den Boekdrukker J. RUIJSENDAAL, Warnioesstraat hoek St. Janstraat, J 55. (5965 i Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOP gepresenteerd eene goed beklante KÖM-EN-EÏSOB- en KRUIDENIERSAFFAIRE , gelegen in den omtrek vau de Botermarkt. Het Huis voor matigen Prijs te Huur. Belanghebbenden vervoegen zich uitsluitend , met franco Brieven, onder Lett. Y. V., bn den Boekhandelaar C. F. STEMLER, hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel, te Amsterdam. (6003) 7 TE BIJ UB: Een eerste en tweede BOVENHUIS, van Duinwater, Doorloopend Privaat en verdere Gemakken voorzien, hebbende helder Licht en vrolijk uitzigt, te aanvaarden met 1° Mei, gelegen op den Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt. Adres Franco, onder Lett. S. P., Burtau Handelsblad. (6000) JTE KOOP wordt aangeboden een Nederlandsch t GALJÖÜTSGHIP, yS^v groot ongeveer 90 Roggelasten, in een goeden staat gn|y7 verkeerende. Te bevragen onder Lett. B. F., met franco WêÉSSS? Brieven bij den Hr. G. STRONK, te Amsterdam. (5997) ~DÖOR STERFGEV^ti 7 wordt ter OVERNAME aangeboden: Een in vollen bloei zijnde DAMES MODE-WINKEL, op het beste gedeelte der Stad; voor Stand en Goederen zal ongeveer ƒl5 a 1600 benoodigd zgn. Franco Brieven onder het MotfcoMODE, Bureau Handelsblad. (5985) , doöiTbïjzöndere omstandigheden i biedt men den eompleeten INVENTARIS van eene TIMMER. MANS-A&amp;&apos;S&apos;AÏRE ter Overneming aan; de nog voorhanden Materialen moeten tegen Taxatie overgenomen worden Franco te bevragen onder Lett. M. M. bij H. DE HOOGH, Boekh., Nieuwendijk, £ 76_to Amsterdam. &apos;__■ (0025) rT AB A ll* Tot uitbreiding van eene soliede TABAKS- en SIGAREN- ■ FABRIEK, sedert 2 jaren met goed succes in werking zijnde, wordt verlangd EEBJ COMPACSHfOW, P. G., liefst met het Tabaksvak bekend en in het bezit van eenig Kapitaal. -. De zaak wordt uitgeoefend in eene der aangenaamste Plaatsen van Noord-Brabant bij &apos;s Bosch. Refiecterenden adresseren zich met franco brieven onder letter F. C. Bnrsau Handelsblad. (5974)</p>
</text>
