<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEFTIEN. Het ALGEMEEN BEURS COMITÉ voor PUBLIEKE FONDSEN TE AMSTEEDAM brengt bij deze ter algemeene kennis : I°. dat het, uit overweging van den teestand, waarin cle ATLANTIC AND GREAT-WESTERN-SPOORWEGMAATSCHAPPIJ zich thans bevindt en lettende op het door een groot aantal Handelshuizen te kennen gegeven verlangen, den Heer F. W. OEWEL heeft afgevaardigd om te Londen te waken voor de belangen van do Nederlandsche Schuldeischers dezer Maatschappij en hunne regten aldaar te handhaven en te verdedigen; 2°. dat cle Heer OEWEL .door het speciale Londensche Comik&apos;,henoemd in do algemeene Vergadering van 5 Maart jl., als LID VAN DIT COMITÉ IS TOEGELATEN; 3°. dat het zich voorbehoudt later mededeelingen te doen van den uitslag der zending van dezen zaakkundige, voor wiens bemoeijingen bovendien de ondersteuning der Nederlandsche&quot;Regering is ingeroepen. Amstebdam, 12 Maart 1867. Het Algemeen Beurscomité voornoemd, (6097) (Get.) L. H. WEETJEN, Voorz. ATLANTIC &amp; GREAT WESTERN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. &apos; ■ De Ondergeteekenden, onderrigt, dat het Algemeen Beurscomité voor Publieke Fondsen, in zake van voornoemde Maatschappij actief wenseht op te treden, hebben besloten aan het door hen, bij berigt van 28 Januarij 11. genomen Initiatief niet verder gevolg te geven, ten einde cle voor het algemeen belang noodzakelijke eenheid van handelen niet te belemmeren, ofschoon zij, op grond der bij hen ingekomen inlichtingen en bescheiden niet wenschen geacht te worden, door deze terugtreding, den door, het Beurscomité genomen maatregel te beamen. Zij ontheffen dns de Houders van Obligatien en Debentures, die bereids de Lijsten hunner aan te bieden Stukken hadden ingeleverd, bij deze van de door hen aangenomen verpligting. (6118) LIPPMANN, ROSENTIIAL &amp; C°. Amsterdam, WERTHEIM &amp; GOMPERTZ. 12 Maart 1867. ALSTORPHIUS &amp; VON HEMERT^_ DE KAS-VEREENÏGING ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen van f 100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 3 pCt. *■ 10 dagen . * 31/2 0 _ Amsterdam, 13 Maart 1867. DE DIRECTIE. (6077). Het aceoord aan de Crediteuren van C. HOOFTS, handelende onder de firma van B. HOOFTS &amp; ZOON, aangeboden, en in de vergadering van 21 Februarij 1867 aangenomen, is door de Arrondissements-Regtbank GEHOMOLOGEERD bij vonnis, dd. 6 Maart 1867. Amsteedam, De Curators in voornoemd faillissement, 11 Maart 1867. JAC. WERTHEIM (6070) F. KUYPER VAN HARPEN.</p>
</text>
