<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eenige SCHILDERS- en TIMMERMANS- of KASTENMAKERS-KNECHTS worden gezocht. Oude Teertuinen, M 145. (5973) SEYFFARDT&apos;s Voorhanden: Sxiïsss: so©# Damrak bij den Dam. stukken GOEDKOOPE MUZIEK. Catalogussen alom verkrijgbaar. SPOORWEGKAART van Nederland 1867, met aanduiding der verschillende Maatschappijen ƒ0.30. ATLAS van Neder-land en zijne Bezittingen f 7.15. KAART van Nederland op 1:425000 in carton f 2. KAART van Java // 1:950000 // « ƒ2. KAARTEN van Java en Bali, Borneo, Celebes, Sumatra, Moluk&apos; ken, Suriname in carton a ƒ 0.75, REISBOEKEN, ATLASSEN van Stieler en anderen 1867, GLOBEN, KAARTENNETTEN, 20 GEZIGTEN van AMSTEEDAM ƒ 0.50, PLAN van AMSTERDAM ƒO. SC, Duitsche KANTOORBOEKEN,INKT,SCHRIJFBEHOEFTEN,STEENDRUKWERK: 1000 Kwitantiën, 1000 Nota&apos;s, enz. van af ƒ 1.50, 100 VISITEKAARTJES ƒ 1.50, COUVERTS 1000 a ƒ2, enz. enz. Brieven en Gelden Franco. -,i; &quot; (151) __ Uitgave van D. B. CENTEN, te Amsterdam: THEREZA&apos;S DAGBOEK. «■Lijden, is de wet des levens, Lieven, is de wet van &apos;t hart.&quot; MEVR. DE PRESSENSE, Thertza&apos;s Dagboek. Uit het Fransch vertaald door Mej. Eliz., Joh. llasebroek. Prijs ƒ1.50, Gebonden ƒ1.90. //De gevierde Schrijfster biedt in dit Werkje als Gids zich aan aan hare jongere zusters, en voert haar, waar het jeugdige Vrouwenhart nog nadenkt over het heilig GEHEIM DES LEVENS, langs den eenigen weg des geloofs tot zijne even eenvoudige als verhevene oplossing.&quot; (4718) Bij Fl. HöVEKER alhier is verschenen: ZESTIEN STELLINGEN betrekkelijk het STEMRECHT der Gemeente, aan de Gemeente ter overweging gegeven door J. H. GUNNING Jr. Prijs 20 Cents. Gratis bij albi Boekhandelaren des Rijks te bekomen, een uitvoerig Prospectus van: J. H. «TÏSaTIIÏ« Jr., BLIEKEN IN BE OPENBARING. Het eerste deel is verschenen. Prijs f 3.60. (5954) -—; In alle Boekwinkels verkrijgbaar: VOOR een ieiler die Parijs bezoekt. Kaar «Ie T»este bronnen bewerkt. 110 bladzijden in Zakformaat. Prijs ƒ «.«O. Dit Boekje is evenzeer bestemd voor den welgestelden Reiziger als voor den eenvoudigen Burger en Handwerksman die bij de aanstaande Wereldtentoonstelling Parijs bezoekt. _ Voor elke beurs is een budget opgemaakt. Voor hem die de Fransche taal niet magtig is, biedt het zooveel hulpbronnen aan, dat hij met dezen GIDS en een weinig doorzigt zich gerust iv de wereldstad kan wagen. Musea, paleizen, monumenten, rijtuigen, omnibussen, hotels, restaurants, budget; alles is er even praetisch in behandeld. Uitgave van J. VAN EGMON» Jr., te Arnhem. \ V (5948) _j</p>
</text>
