<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 9 Maart (des AVom Londen m goud ioBi/a; 6 nCt. Amerika 188Ê lrJöilllmors llöife; Eriespoonveg 57; Katoen: raiddling 291£. DUBLIN, 10 Maart (des Avonds). Alles is rustig. De tijdingen uit de provinciën hielden, dat er rust heerscltt. Beweningen zijn uitgeloofd voor het gevangen nemen van verscheiden hoofden vai opstand. WEEGEN, II Maait. De MetoJpost m,Llt, dat bij de aanvaarding van zijne betrekking door het Honga&apos;arsche ministen beïgseiie kanselary hare werkïaamliedeii gestaakt. In hare gisteren&apos; gi ttste zitting maakte zij have ontbinding bekend. STII, 11 Maart. Iv ,h&gt; pttins vau het Huis der Heeren is het regeri ade de gi i. mét eenj steïunien aangenomen. De Keizer worit morgen namiddg verv. Joseph Lonovics, aartsbisschop van Kalocsaa is ernstig ziek. Men vreest voor ziju leven. IKLIJN, 11 Maart. Het Dre&amp;deiwr Jottrn&amp;l meldt, dal de bijsetting van h&apos;-t. sloüdijl. : van de Hertogin Sophia van Beijei-on plaats hoeft geks I Bajiz, Ito&apos;kroonprins was er bij tegenwoordig. Het hof heeft voor 8 weken den rouw nangOtióioen. 1 &apos;lingen in deu liofsehouw ten Dondardag li PARIJS, il Maart. Ecu meldt, dat do Camiioten op nieuw eene overwinning op de Turken bobben beha FLOUENCE, II Mi - t, eersteMe lücasoli gekozen met 963 stommen;op(Jïlihaloiver,-enigdenv,iclislechts97stemmen.liij herstemming is Perrezzi sokozen met 334 stemmen tegen Crispi, dié er slechts 163 bekwam; te Ah e; tcGuastalla, Massarii Lunco en 1 ■ . ■ mati, Briga to Yigona is Oorte . ■ ;■&gt;. Carroli; te lliella Lamarmor.t. In vele kiesdistrietenz&apos;rjn . enlsfazziui - meeste herstenimhtgfcn in da LONDEN, 11 Maart. Koffij stationair. — &apos;fhm in naauwc ■&gt;. innig.— Suiker stil. — Rijst llaauw. — Talk in loco 42.9, Oct.—Dec. 43.9. Do voorraad bedraagt 31,397 v., do wekelijkscho aflevering 173(1 v.. tegen oer van 198 v. — Straife Tin £ 88.10. — itseh User 83.K — Lijnulk 3fi sh. — Etrg. farm 1 sh. hooger, vr-- inde onveranderd.— Haver en Gursi, 1 sh. lager. — d/cd verlaten. Ter Veemarkt waren «jaag o en Lammeren 21,&apos;U0, Kalveren 108, Vai Beste Runderen 5.2, Schapen en Lanmierou G.2, Kalveren 6.2 on Varkens 4.4. LIVERFOOL, 11 Maart. Kalueu üaanw en zonder verandering. De omzet bedroog 8000 b. BKRLIJN, 11 Maart. Rogge.-Maart.54«,;April/Meis3l/2; Raapclie: Maart 11% j April/Mei U%! &quot; LONDEN, 11 Maait. (Slotkocrson).3pCt. Geconsolid. SO7/s; 5 pCt. üraz. 1865 72; 1 pCt. Ecuador ; 5 püt.(jJLekon 16; Dito Coup —;3 pCt. Mes, 17V8; Dito 1864 —; Attest. N. tireu. • apOt. Dito ;Dito Uitg. —j N. Uren. Landw. ; 3 pCt. Fort. 1853 41 s/4; 3 pCt. Dito 1856/53 —; 4K3 pCt. Rnsl. 1860. —; 3 i,&lt;Jt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 83; Dito 1864 PO; 3 uOf. Spanje ; Vh pCt. Dito ; Dito Amorf;; 22-, Dito Cert. Coup. —_; 5 pCt. Turk. S. 28%; 3 pCt. &quot;Venez. — j G pCt. Dito 1862 6 pCt. Dito 1864 -; IV2 pCt. Dito —: 21/2 pCt. Ncderl. Cert. —; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1832 74; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën llliuois 77%; 8 pCt.Deb. Atl.&amp;ür! West. BpW. (Ü&apos;JOO) 30 a —; 5 pCt. ltaiie —-, N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Athmt. (gecons.) 23-eja —. WEENEN, 11 Maart. (Slotkoersen.i 0 pCt, Meta1.62.80; SpCt.Nat. 70.50; 5 pCt. Met. ZUv. 1864 77.75; Aand. 1854 78.50; Dito 1858 130.75; Dito IBGO SS.2O; Dito 1804 81.21»; Cred. Anst. 187.10; OW. Lemb. Czern. Spoorw. 184.—; Bank-Act. 739.—; Staats-Spoorw. Aand. 210,30; Dito Koolder-Spoorweg 164.50; Dito Nieuwe Lomhard. SpöOTW. 208.75. —Wissel Londen 127.60; Hamb.9s.—; Parijs 50,80; Eng. Oost. Rank 92.75. RKRU.IN, 11 Maart. (.- ü 5 pCt. Met. 431/3; 5 pCt.Nat. Oostenr. Aand. 1860 6ÖB/4; SpCt.ltalië 54;Lomb. Sliares 111%; 5 pCt. Russen 182287JJ.Ö 5 pCt. Dito 136286 e?.; 4V» pCt. Pruisen IOOVtf 6 pCt. Amcr. ISB2 72%, HoJL Spoorw. Act. 100%. FRANKFORT, Il Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. —; Dito Nat. 5 pCt. SSI/4; Oostenr. Aand. 1360 65%; Dito 1864 75-0; Metall. 1859 62%s O pCt. Amerik. 1832 77; i — Wissel: Londen k/z. 119% Woenea k/z. 02% HAMBURG, 1 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 631/3; 6 pCt. Amerika 1882 69%. — Wissel ijLondou 13.05% Amst. 35.4öv Parijs 1881/ j; Dise pCt. PARIJS, 11 Maart. 4 pCt. Rente (opon.) 70.02; 3 pCt Ditoslotk. 69,95; AVi pCt. Dito —; Cred. Mob. 503; Dito Poneier —5 Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 415; Cred. Mob. Espagno3 SO6; Ned. Crod. en Dop. Unnk —-, Maatsall. Hand. en Nyv. —-, Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gesfc 170; 3 nCt. Sp. Rum. 81% 24 pCt. Dito —; 5 pGt. Italië üi.52; 5 pCt. Tm&apos;k. Alg. S. 30.40; 6 pCt. Amerika 1882 BI  ÖKUSSEL, 11 Maart, 5 pCt. Mot. 4»V«J S ?et. Amerika IBS2 T&amp;fil 2-1/3 pCt. Reigen 86.20, $m¥~ llovensfaanile ïolegrama.en zijn reeda in een gsdasjte onzer vorige oplage opgenre,, uil ril iiiri it 111 NEW-YORK, Il Manrt. BeriglenuitMntamoros van 4 dezer melden, dat Keizer Mnxiinilhutu zich tb 11 2t«ten Fehr. met 10,000 man te Guci&apos;esar.l bevond. Escobetla stond op een afstand van 18 uren e» wachtte verstei&apos;kj QelCoizerliikenaantotostesi. Dias wachtte terking qiu aanvallende te band I&apos;AKI.IS, 11 ;,, rwijs is La het W&apos;tgeveo oparige stemmen aangenoman. FLpIRESCE, 11 Mattrf. Te Magli is Orispi tot lid van het Parlement gekosen, te Attessa Spatovente, te ooi-nistret-ta ds Luca, te Franca villa Konco on te Mi DRID, Il Maart. De ffac .„tt, waarbij de infant Don Lnntme wordt ontzc-t van do grandezza, zijne hetrek&apos;kingon , titels en decovatien, LONDEN, 12 Maart, In hetHuis der Gen, i Bianley iv antwoord op eene vraag ?an gelegenheid heei&apos;t ge&apos;iiiel,oliid..&apos;Zcer tiilv-oelige e- ;li tüdoorloopen, betreffende de onregtmatige toeëigeningen der Nederlanders op Sumatra. De Heer Walpole zeide, dat de regering geenszins voornemens is, om in lerland den staat van beleg af te kondigen. De Penians zullen voor do gewone regtbanken to regt staan. LONDEN, 12 Maart. De Mexicaansche chargé&apos; d&apos;affaircs heeft aan de Heeren Baring Brothers medegedeeld, dat de Mexicaansche regering , bereid is om een gedeelte der gelden in haar bezit, te bezigen tot betaling van deh coupon der Mexicaansche schuld, vervallen in Julij jl. De regering van Nieuw-Grenada heeft hot besluit uitgevaardigd, om in het vervolg 37Va pCt. der ontvangen regten te bezigen tot delging der vreemde schuld in do plaats van daartoe 25 pCt. te ge*bruiken gelijk vroeger was bepaald. WEENEN, 12 Maart. JDe Keizer is naar Pesth vertrokken. Men verwacht, dat eerlang het patent tot bijeenroeping van den Rijksraad zal worden uitgevaardigd. Het N. Fremdenblatl verneemt dat een verdrag is gesloten tusschen Servië en Montenegro met het oog op eene eventuele gemeenschappelijke offensive handeling-ton gunste van Montenegro. FRANKFORT, 12 Maart. De Frankfortsche Bank heeft to beginnen met 13 dezer het disconto van 3Vs op 3 pCt. verlaagd. LONDEN, 12 Maart. Consols 9H/8 a —*, 3 pCt. Mex. 18 a J/4; Dito 1864 — ;,2&apos;pCt.Venez. —a — ;6pCt.Dito 1862 —a —; 4S/4pCt. Gren. afgest. —a —; 11/8 pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aand. 11% a 781/4; 5 pCt. Grieken 16 a 1/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 30 a 1/4; spCt. Braz. 1865 —a —; 6pCt. Amerika 1882 74 a J/45 3 pCt. Buir tenl. Spanje ■ ■a —; 2»/a pCt. Dito —a —; Amort. 213/4 a 22; Coup. Bewijzen,!4l/4 a 1/0; 5 pCt. Italie 54 a 1/4; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atlantic 23% a 241/4; Debentures 31 a 32. WEEïnEN, 12 Maart. Oostenr. Credit-Actien 187.—. —Wissel ep Londen 3/m. —. - BERLIJN, 12Maart.5pCt.Met.-—; Dito Nat —; 6 pCt. Amerika 1882 777/ a *, Italie —. FRANKFORT, 12 Maart. 5 pCt. Nation. 54 5/w ; Metal. 1866 49i/8; Oostr. Bank-Act. 684; Dito Aand. 1853 van 100 fl. 122i/4; Dito Aand. 1860 500 fl. 69 5/l6 *, Dito 1864 ICO fl. 751/ i; 6 pCt. Anier. 1882 777/ in. — Wissel: Weenen &lt;èl%; Amst. 1007/ s. PARIJS, 12 Maart. Frans. 3 pCt. 69.95; Credit-Mobil. nieuwe 505; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31%; 2£ pCt. Dito 31; spCt. Italie 54.45; Turken —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 837/ s. ANTWERPEN, 12 Maart. 5 pCt. Met. 48Vs; 6 pCt. Amerika 1882 77.</p>
</text>
