<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APVERTEOTtm INTERNATIONALE TENTMSTELLImTE (BILLANCOURT). Met toestemming der Keizerlyke Commissie voor de Tentoonstelling. ©PEN TERREINEN en WINKELS TE HUUR, geschikt .voor den verkoop yan allerlei voorwerpen, Koffijhuizen, tevens ingengt tot het houden van publieke vermakelijkheden, binnen het Tentoonstellingsgebouw gelegen. . T I?-.^TS5ï&apos;S?den adresseren zich met franco brieven aan den Heer J. DUBOIS &amp; C., Boulevard Montmartre, 8, te Parijs. Men vraagt Commissionairs voor alle landen. Betreffende het adverteren in het Tentoonstellingsgebouw, inlich*ls,g&apos; verlangende, wende men zich met franco brieven tot de HH. S. LEROY &amp;E. BECKER, rue de Rivoli, 68, te Parijs. /, (5890) r~: TEHÏHIR! Een net en zindelijk HUIS, staande op de Leidschestraat tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, geschikt voor- vele Affaires en Primo Mei aanst. te aanvaarden. Te bevragen franco onder het Motto Huis, met opgave van Naam en Woonplaats bij de Boekh. ZEELT en VOS, Loidschestraat. (6055) wenschte eene JUFVROUW -van de P G., 30 jaren oud, zich zoo spoedig mogelijk geplaatst te zien tot besturing eener KI FlWi* UOSHOUDING, of tot adsistentie. Zij zal mlerop enemfnSne behandeling dan op groot Salaris letten, terwijl de beste Inf™ -n_a-t_E_-.i.,v_1...._.w ( lll|,|l||_&lt;____||||_J_|a||__|| in——iiiiiiiiib _. .1 _&apos; ____Z~J A. NOÖtËOUT Jr,, J. EECKHOFF, J. H. ROCQUETTE, H. B. HOMAN en J. E. BÏÖLBERG, Makelaars, presenteren als lastheb, bende van hunne principalen&quot;, op Maandag 8 April 1867, in het Locaal de Brakke Grond, des Avoncts tin 6 Ure, ten overstaan van den , Notaris Mr, J. P. VAN ETTEN, PüMlek te Verkoopen: |, N°. l. Een HUIS en ERVE op de Botermarkt, IJ 276. N». 2. Een WINKELHUIS &apos;en ERtf pp den Nieuwendijk,  , H 223, S°. 3. Een HUIS ERF daarnaast, H 222. N°. 4. Vier naast elkander gelegen HUIZEN in het Hol bij den Nieuwendijk, H 356—359. De Perceelen N°. 2, 3 en 4 zullen eerst ieder afzonderlijk vrorden geveild en daarna gecombineerd in slag genomen. N°. 5. Een HUIS met TUIN, in de Rapenburgerstraat, V 406. N°. 6. Een dubbel PAKHUIS, op den N. Z. Achterburgwal bii ... de Huiszittensteeg, G 75 en 76. . W. 7. Een, HUIS daarnaast, G 74. De Perceelen&apos; N°. 6 en 7 zullen eerst afzonderlijk worden geveild on daarna te zamen ln slag gelegd. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen N°. 1, 2, 3 en 6 op vertoon van een bewijs van toegang. De Bewjjzen van Eigendom en Veilconditiën zullen vierdagen vóór en op den Verkeopdag ter visie liggen ten Kantore van voornoemden Notaris. , (6052) TWEE; JONGELIEDEN, yan goede reputatie, met uitgebreide connectien, fVenschten ln kennis te komen met iemand die circa *J 0 MILLE zoude willen fourneren, om in het noorden van Engeland eene ZAAK te EXPLOITEREN, waartoe zij uitnemende gegevens hebben en welke bij zeer geringe kosten van aanleg sclwono Uitzigten op winst geeft. Aanbiedingen franco onder lett. B. 8., Bv- . reau Handelsblad. ____^ (5818) -Een JONGELING, oud 21 jaren, P. G., bekend met de moderne- Talen, Wiskunde, Rekenkunst, enz., wenschte zich gaarne tegen een matig Salaris in eene BETREKKING geplaatst te zien. Refiecterenden gelieven zich franco 3te adresseren, onder Lett. L. D., Bureau Handelsblad. (6058) Eene JUFVROUW, van de P. G., eenige Uren in de week nog vrij hebbende, zou die gaüfüe besteden tot liet geven van Onderwijs .in de Fransche Taal aan DAMES of tot het geven van Huis- Ondèrwijs aan JONGE KINDEREN. Men kan voldoende informatie bekomen onder Lett. O. O. bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Konmgspleiu. (6034) lEMAND, volledig bekend met het ASSURANTIEVAK, oogenblikkelyk nog werkzaam in dusdanige betrekking als Inspecteur, tevens Boekhouder en Correspondent, wenseht zoo spoedig mogelijk als zoodanig VERPLAATST te worden bij eene soliede Maatschappij, ■ staande _de loffelijkste getuigenissen om*srent persoon, gedrag en capaciteiten ten dienste. Refiecterenden hierop gelieven zich franco te adresseren onder Lett. H, aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN S- SARTORIÜS,,Kantoor-Boekhandelaars Dam bij de Beurssteeg ,_ Je_ Amsterdam, (6053) Voor 2 DEFTIGE DAMES, Voorzien van Beddengoed en Ledekanten , worden tegen primo Mei op goeden Stand TE HUUR GEVRAAGD: 2 of 3 KAMERS, waarvan de Zitkamer gemeubeleerd. Adres en opgaaf van den Huurprijs onder Lett. A. B. bij de Kantoorboekh. BLIKMAN en SARTORIÜS, Dam E 205. (G 057) MAGAZIJN VAN ORëËLS, EGELANTIERSGRACHT, NN 13. Voorhanden soliede PIJPORGELS, in moderne Mahonyhouten Kasten, alsmede HARMONIUMS, tot voordeelige prijzen, waaronder een extra schoon met 10 Registers, voor den Spotprijs van ƒ 185. Brieven franco. GEBRs. KNIPSCHEER, (6047) Orgelmakers,&apos;.</p>
</text>
