<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>Voor rente a 6 pCt. &apos;sjaars over het gestorte kapitaal der societa generale di credito mobihare Italiano, zal worden betaald fr. 24 per actie te Florence en Turyn ten kantore der maatschappij, tegen inlevering der coupons N°. 6 «n 7, alsmede te Genua aan la Caisse Générale , en te Parijs, Place Vendöme 15.</p>
	<p>De Heer Joseph J. le Grello, te Antwerpen, heeft bekend gemaakt , dat de intresse der Romeinsche Certificaten over het tweede halfjaar 1866 ten zijnen kantore met fr. 22.35 worden voldaan, tegen afgifte van den voor ontvangen geteekenden coupon.</p>
	<p>In de New-Yorker Handelszeitung van 23 Febr. wordt onder het opschrift: «Galveston, Houston en Henderson Spoorweg&quot; het volgende gemeld: /&apos;De crediteuren van eerste, tweede en derde hypotheek hebben bij de regtbank der Vereenigde Staten in het oostelijk district van Te-tas een eisch ingesteld tot uforeclosuré&quot; (geregtelijke inbeslagneming). De gezamenlijke vordering dezer crediteuren bedraagt aan kapitaal en rente 5,750,000 dollars. Die eisch is ook gerigtt tegen de Galveston en Houston Junction spoorweg- Maatschappij en tegen de volgende heeren als medeschuldigen: George B. Nichols, J. L. Briggs, L. M. Hitcheock, E. B. Nicbols, J. H. Hutchings, Wm. R. Smit, Robert Mils, C. S. Wood, John Sealey, T. H. Mc. Mahan, S. Southwick, George Ball en J. W. Jokusch, te Galveston, en Thomas W. Thomas Pierce, te Boston Mass. «-Deze heeren worden namelijk aansprakelijk gesteld voor de op 3,500,000 doll. begroote exploitatie-ontvangsten sedert 1860. De klagers beweren, dat alle inkomsten van den spoorweg aan hen verpand zijn en dat de aangeklaagde heeren, met volle kennis der hypotheek,den spoorweg, benevens de daartoe behoorende eigendommen in bezit genomen , die inkomsten tot hun eigen voordeel gebruikt en alzoo de hypotheekhouders gedefrandeerd hehben. De eisen, tegen de Galveston &amp; Houston Junction Spoorweg-Maatschappij ingesteld, is van denzelfden inhoud.&quot;</p>
</text>
