<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 24 Aug. De jongste weekstaat der bank van Engeland is weder zeer gunstig te noemen, zoodat de koers van het disconto dan ook is verlaagd tot 7 pCt. als minimum. De voorraad munt- en muntmaferiaal is weder vermeerderd met £ 621,264; makende een totaal van £ 14,772,220, terwijl dc voorraad billetten is vermeerderd met £ 897,015 en de circulatie der billetten verminderd met £357,975. De portefeuille is verminderd met £336,159. De publieke deposito&apos;s vermeerderden met £58,114 en do particuliere met £638,19 i. Sedert den 16dcn dezer is de voorraad munt- en muntmateriaal bij de bank vermeerderd met £575.80(1 eu ilagelijks zal de voorraad toenemen, vermits er hoegenaamd geene vraag voor uitvoer bestaat en de verzending naar Amerika, waarvan hieronder wordt melding gemaakt, een bijzonder geval is. De Scotia bragt £ 13,000 uit New- Vork en de Tanjnre £ 66,000 uit Alcxandrie. Dc Nyanza wordt heden verwacht met minstens £ 607,000, voornamelijk in Australisch goud e_ men verneemt, dat uit Indie en Austraulie groote aanvoeren onder weg zijn. Dc Allcmannia heeft £ 102,000 naar New-York medegenomen. De Bornssia brogt £ 51,000 verguld zilver nit New-York aan. üe markt blijft stil; eenige kleine orders voor Nederland werden uitgevoerd, maar dit had geen invloed op de prijzen. Mexicaansche dollars onveranderd bij eene stille markt en uitsluitende vraag voor het vasteland.</p>
	<p>Meu verneemt de oprigting van de United discount üorporation, welke de zaken zal overnemen van de discount Oorjioration, met het doel om de bijdragen der aandeelhouders van £100 op £15 tp- I gen. Het nominale kapitaal van de nieuwe onderneming zal £750,000 in 50,000 aandeelen elk van £ 15, waarop £10 zal worden gestort, makende derhalve een werkelijk kapitaal van £500,000. Zestig guinjes premie ziju betaald op hetj schip Blackburu, van Bakers Island (Sandwich) naar Liverpool bestemd. Engelsche fondsen openden stil, maar de prijzeu waren vast op dc slotkoersen van gisteren. Gecons. 88% a% a contant en 88 &apos;-&apos;Vir, a m» op Sept. Gereduceerde eu nieuwe 3 puts. 87% a 88; Bank-Actiën 243 a 245. Buitenl. over het algemeen vast maar met weinig handel; Turksche 5 püt. echter zijn llaauw op 25% a%; Spaansche Passive zijn gedaan tot 20 a 1/4. Oertificatcn tot 14% a 7/g; Mexikaansche tot 16% a% ; Grieksche tot 111/3 a 12; Brazilianen tot 71 a 73; Italiaansehe vim 1861 tet 52% a %. Van Amerik. fondsen zijn V. S. 5 20igers gedaan tot 70% a V* , Eriespoorwegcn-Aandeelen tot 44 a 45 en lllinois Gentraal tot 77 Va a 78. üonsolidated Bank £ 47/8 a 5 (£ 4 gefourneerd). Engelsche fondsen sluiten zonder grooto verandering, Gecons. a content zijn gedaan tot 88% a V% en worden nu genoteerd 88% a %, zijnde dus iets lager; Dito op Sept. 88&apos; i a 7/ft. Gereduceerde en nienwe 3 puts. zijn gedaan tot 87%a88; Bankactien 246. Buitenl. sluiten vast, zonder dat de handel zich heeft verlevendigd. Brazil.£ 100 zijn gedaan a 72%; Gliili Scrip 2% premie; Grieken 12 - %&apos;, Mexic. 16% al/j; Spaansche Passive 20%; üertifïcatcn 147/».; Turksche 6 püt. van 1858 55 a 3/4; Dito van 1862 Bfll/. A V* i Dito 5 püt. 25% a 1/2. Spoorweg Antwcrpen-Rottcrdam £ 9% a %; Rijnspoorweg 19% a 19%\</p>
	<p>Pruisische Staatsschuld. Volgens een verslag der commissie van beheer over de staatsschulden in het jaar 1864 bedroeg dc schuld van Pruisen in den aanvang van datjaar: «. rentedragend th; 248,614,011, b. renteloos th. 15,842,347, te zamen th. 2&lt;*4,4ü6,358. De rentedragende schuld is in den loop van dat jaar vermeerderd 1&quot;. met th. 1,166,300, ten gevolge der uitgifte van het restant der tweede leening van 1859; 2&quot;. met th. 154,200, welke werden uitgegeven van do staats-leening van 1862; 3&quot;. met th. 8.170,700. uitgegeven van de staatsleeniiig van lHiii. gesloten tot bestrijding dei aanlegkosten van den spoorweg van Kohlfurt en Görlitz naai Waldenburg en van Kustrin naar Berlijn. Bij gevolg nam de rentedragende staatsschuld toe met th. 9,491,200, zoodat het cijfer bereikt werd van th. 258,105,211 , waar tegenover intusschen amortisatien staan lot een gezamenlijk bedrag van tb, 5,276,355, zoodat het totaal op ult&quot;. 1864 beliep th. 252828,856. Telt men hierbij dc onveranderd gebleven rentclooze staatsschuld, dan vindt men voor het geheel een cijfer van th. 258,671.203, hetwelk bij den aanvang des jaars eene vermeerdering amitoont der totale staatsschuld van Pruisen , met th. 4.214,845, hetwelk echter op zeer gunstige wijs verklaard kan worden door den aanleg van spoorwegen, zoo als dan ook van de gezamenlijke staatsschuld th. 95,167,287 uit de winsten der spoorwegen aan rente en amortisatio zgn besteed. De rentelast bedroeg in het jaar 1864 th. 10,269,318 en de amortisatie, zoo als boven opgegeven werd, th. 5,276,355, benevens eenige kleine uitgaven voor de rentelooze schuld th. 4108. De geheele gehuld is volgenderwijs samengesteld:</p>
</text>
