<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gcpraaid,22 Aug.; op 1* IK&apos;Z. Br. 30° W.L.: Dionysia Uatharina, v. d, Sprenckel, Amst. n. Bat. — 29 Junij; op 20° 30&apos; Z. Br. 29&quot; 1&apos; W. L.: Nereus Planten, Sunderl. n. Singapore. Gepiaaid. 12 Aug.; op 46&quot; (44&apos; N.Br. 24° 30&apos; W.L.: Minister van Hall, de Haas. v. Banjoew. n. Amst. ENKHUIZEN, 25 Aug. Binnengekomen de buis Willem Beukelsz., stuurman J. Harder, met een voorraad van 10 last haring en 8 ton maatjes haring. ROTTERDAM, 26 Ang. In ons nommer van 25 dezer komt een rapport voor vau kapt. Lafon, van het Fransche scliip Marcclml Pélissier, die eene klip vermeent gezien te hebben op 42° 34&apos; NB. en 32° 24&apos; L.W. Pargs of 30° 4&apos; lengte W- vaa Uieeuwioh. Deze -lil&apos; is Vernibedehjk niets anders geweest dan t&gt;en omgeslagen schip. In de bhipping and Mercantile Gazette van 22 dezer komt namelijk een -rapport voor van kapt. Lewis, voerende het Eng. schip Excelsior, die «en 7den Aug. op 42° 52&apos; NB. en 27° 48&apos; lengte W. van Grccnwicb insgelijks eene klip meende te zien; bij onderzoek met de boot bleek net echter de bodem van een schip van 700 ton te zijn, welke sterk begroeid was. De breedte komt bij beide kapiteins nagenoeg gelijk jD verscl*il in lengte laat zich waarschijnlijk verklaren doordien de Fransche kapitein het wrak voor 7 Augustus zal gezien hebben, en het met den storm, dio aldaar om de oost zet, zoo veel oostelijker is gedreven.</p>
	<p>HARLINGEN, 25 Aug. Het Ned. kofschip Aaltje Bronjers hier met schade binnengekomen, zal waarschijnlijk overmorgen de reis op avontuur naar New-üastle vervolgen. MIDDELBURG, 25 Aug. Volgens ontvangen telegram was het barksthip Baron van Heemstra, kapt. Neppcrus, den 22sten dezer van North-Shields naar Bombay vertrokken. Door den loodskotter N&quot;. 11 is ten Z. O. van Schouwen gepraaid het schip St. George de la Mina, kapt. H. van Duin, van Rotterdam naar de Kust van Guinea. Alles wel aan boord.</p>
</text>
