<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SOHOïïWBÏÏEeiI, EHZ. Bmw^^lf.»«»..^-W--_-__»^^---~_^ ii&apos;&quot; r rmr&apos;m&apos;&apos;mmTrn^Trmrrrrï&quot;rr^it Corner-Theater Tivoli. LEIDSCHE BOSOH. Heden, Zaturdag 16 Mei: IIATBWÉE van 1 tot 4 Ure. HH. Leden met Dames en Kinderen vrij Entree, Introductie 25 Cents. Avond: Groote Voorstelling: Le mariage aux lanternes, operette. Le Tigre du Bengale, vaudeville. Landwehrmans Heimkehr, Posse, etc, etc. Entree 49 Cent 3. (7 Ure.) Morgen JSB_.__3-___E. WILLEM KOSTER, Directeur. _n__ÜWZOiIR-TB_{iTER. Plantage, Parklaan, in de groote Schouwburgloge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Zaturdag 16 Mei. Robert en Bertram of de Lustige. Vagebonden, blijspel in 4 bedrijven met koren en nieuwe coupletten. Tot slot: De Raad van Onderzoek of de Lage Nummers , vaudeville in 1 bedrijf, lste Rang ƒ0.49; 2de Rang ƒ0.25. Aanvang ten 8 ure precies. £__. RIBECTiE. ZONDAG 17 MEI 1863, VAN 1 TOT 4 URE: Malïnée Mnstf-PAlf... niet Introductie voor Yroemdelingen. DES AVONDS TEN 71/2 URE: ÏÏARMOIÏI G-ICERT benevens ALGEMEENE GAS-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder MJK-CÖEEET Sl BS ZiiL. Entree voor het Publiek 99 Cents. HH. Geabonneerden volgens Abonnements-voorwaarde. JU. E_aü£i--_&gt; _TPi3___Pffff. Tlïil- DE KEIZERSKROON. Zondag 17 Mei: ItSATSMÉE üffiïISlC&amp;LE als naar gewoonte, van 1-t/j tot 4 Ure. Des Namiddags is de Tuin voor het Publiek geopend; ook is cle Kegelbaan nog een paar Avonden in de week beschikbaar. €? U. S3&gt;E_j_«. UENOOTdUMAP VRIENDSCHAP EN -ITSPAHNG. LOCAAL CLAUDIUS CIVILIS, voorheen De Nederlanden. HH. Leden wordt bekend gemaakt, dat de 69ste Uitvoering, welke zal plaats hebhen op ZONDAG 17 MEI 1863, zal bestaan in: De Vermomde Studenten. Gevolgd door eene 2de opvoering van: De Hetr Lustig, of Deurwaarder en Liedjesdichter. Aanvang 71. ure. EET BEST-CUH.. ¦&quot;*_* V_.IEM.IIAP/kMUHIiIS. Overtoom, XX 44. De Ondergeteekende heeft het genoegen aan zijne geachte Vrienden en Kennissen te berigten, dat hij een nieuw zeer goed loopend _SB_J___&amp;E-M heeft gezet, dat tegen de beste kan wedijveren in kwaliteit als looper en model, hoopende hierdoor aan veler verlangen te hebben voldaan, tevens beveelt hij zijn Koffijhuis ten zeerste aan, hopende alles in het werk te stellen, wat door een deftig Publiek wordt verlangd. Met de meeste achting Ued. Dw. Dienaar m. W. TEESIAfV. NB. Tevens wordt aan hetzelfde adres een J.Ö.X&apos;fiES. gevraagd. tot het aangaan van VEnB-R_a_.TEl«_l_SffiEW met de Familie _m&apos;„_E_._._B. uit BEIJEREN, voor Concerten, gelieve men te adresseren, Kerkstraat hoek Reguliersgracht, AA 651. (12897)</p>
</text>
