<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B. LANGERHUIZEN, L.DEBÜLL, P. L. POSTHUMUS, J. BEETZ, J. LELY, P. BAAY, J. SMIT en J. G. TERSTEEG, Makelaars, zullen op MAAR!»AG BEN __st___. JUISU 186Êè , des avonds ten Zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris D. VAN DIJK, verkoopen: Het kapitale, hechte, sterke , net betimmerde H.O OPESAS^&apos;SM U-S. met OPEN PLAATS, ACHTERHUIS, Tt&apos;lN, TUI_-.-_S.O__S en ERVE, staande en gelegen op de Keizersgracht, Noordzijde , tusschen de Reguliersgracht en Utrechtschestraat, Z 686, Kad. Sectie J, N . 1442, Breeder op Billetten omschreven, en te bezigtigen Dingsdag en Donderdag van I—3 ure, alsmede op den Verkoopdag, mits voorzien van een Toegangsbillet. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag zelven, ter lezing liggen ten Kantore van genoemden Notaris, Heerengracht bij de Warmoesgrackt, LL 116. (12881) GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VANT BINSBERGEN, J. E. SAUERBIER, L. J. PLEMP&apos; VAN DUIVELAND, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GEEd. SAUERBIER, O. M. F.. KOLFE, LEONARD JACOBSOST Juniob, A. G. DALEN Jtjnïoïi en A. VAN BINSBEEGEN Juniob, Makelaars te Rotterdam, zullen Veilen op Dingsdag den 19den Mei 1868, in de Groote Zaal der Sociëteit HARMONIE, onmiddellijk na afloop der Kol&apos;fij-Veiling bij de N. H. M. Ca. 4301) Balen ja\a, mm i mm ioru, alhier aangevoerd per de Schepen Whampoa en Maria Sarah. (12951) ___bü, ms. löFFlllMiaiJ - - VAN (12743) S- __________ g jgT €s_€*ê&apos;e.r*li* Beg-i__s&amp;_g&gt;B?_. w _&gt;:_?- »k. gj desa l»_I.-_f&apos;_t esi &lt;_?_?_ si g-e es *i vei?» S Kocirst, bïj het zes&apos;! tien v_»M (g_ $% boodschappen, de ISedleiüdei» • wel ««tent BW MWT HUIS&quot; KtIMMEM te tstaken.. HTBS, BJg. Eene fatsoenlijke Burger Weduwe, 40-jarigen leeftijd » P. G., zag zich gaarne geplaatst als BUls__©UB*-TER; zij zal meer prijs stellen op eene hartelijke behandeling dan wel op hoog salaris. Omtrent onbesproken gedram enz., kan men de beste getuigschriften bekomen, terwijl inclinerenden zich Iranco gelieven te adresseren onder lett F. 8., bij den Boekhandelaar Joiis. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (12855) On demande une BOSüSiE Suisse. Wantecl a ©©yeriiess. Lettres aifranchies sous les initiales J. J chez le libraire P. N. VAN KAMPEN, a Amsterdam. &quot;&gt; (12759) Een ongehuwd PiERSOON van middelbaren leeftijd, tevens bekend met de Fransche taal, van hetrekking willende veranderen, zoekt eene plaatsing op een of ander ABM-NISTRAT-Ear KANTOOB*. Ook is hij niet ongeneigd, als _*URVE_ÜL__,Af*T te ageren in eene Beetwortel-Suikerfabriek , daar hij reeds sedert jaren daarmede in aanraking is geweest. Brieven franco, onder lett. H. A., Bureau Handelsblad. (12758) ©. -Ö-B I_.©©_l_f_3, te _LeeMwaröe__i, vraagt een feefewameia _H©_r_.legïeiiial£_3r§» Bediende. (12745) li^BßwiMMwiMË Aan eene Bijzondere School voor Christelijk Onderwijs .«mïH?11 goedigste verlangd een BMJLPONbERWMAbR van posftief Christelijke beginselen; WhS. I?.r&apos; ,eQmKziM bekwaam _&amp;WËEK^LUH^ tusscnen do 16 en 18 laren ond. Belangstellenden adresïïfif™^ «to lett-A. Z. A, bureau -TEEN_?Nte-»fr«n__d..r^ Ikeftab4eiltfr^OBTEaiMOILE-&apos; in de onmM-°--mfóflTkoTl __fii- d\.lnformatien franco, onder het atcaolea&apos;by de »*j- mmf^?^- —. ____________&apos; . (12/ao) Er worden ten spoedigste GEVRAAGD voor vast werk 1.gl ?te^am! M*«fiw-^mi_-T---rB -MnW1!&quot; en, Crinoline-Fabriekaat. Adres met dekblad °n &apos;de letters A&apos; %S&quot; Bnreau Han Z •_ (12735) J° &apos;f^d_wl.aS¥e Steden van Noord-flolla_d biedt volk, -pvH-SAIiP,ÏE KOOP aan eene goed beklante in IÈLZtI ?,W_le -ru:;me en oliede fiBVTTERM, zijnde een dubbel Pan.t. Winkel, Woonhuis, Grutterij, groot IflL $,;*.&apos; aIsTQ? Wa.enb_is, ruime Zolders en Stalling, _i,_L _t en !te&apos;^ en in eenen bestell staat* Desverkie«n !«+ 5 &quot;f&quot; d 8 H-elft dor Koopsom als Eerste Hypotheek ?L *. S g^estigd houden. Reflecterenden aaresseren uwt!&quot;!. BnTe?en onder LettG* E.Z.,bijdenßoek¦a Papierhandelaar J. A. VAN ZIJL, fe Haarlem. (12773)</p>
</text>
