<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KINAf JZERSÏHOOP 5 GRIMAULT &amp; C&quot;, \ Apothekers van Z. K. H. Prins Napoleon te Parijs. i Dit Geneesmiddel in vloeibaren staat en aangenaam van smaak, bevat in de eerste plaats KINA, een bij uitstek &gt; tonisch middel en ten andere IJZER, een der voornaamste I bestanddeelen van het bloed. Het wordt door _c vermaardste Geneesheeren te Parijs aangewend, om de bleekzucht te genezen, de ontwikkeling van jonge meisjes te bevorderen en aan het ligchaam zijne geschokte of verloren krachten te hergeven. Het doet de_hevigste Maagkwalen, veroorzaakt door verzwakking of witten vloed, waaraan zoo vele dames I lijden, spoedig verdwijnen, regelt en vergemakkelijkt | de menstruatie en wordt met succes gebruikt _ij kinderen _ lijdende aan bleekzucht, waterzucht of klieren. Daarenboven wekt het den eetlust op, bevordert de spijsvertering en is goed voor alle personen, die aan bloedarmoede lijden, ten gevolge van te aanhoudende krachtsinspanning en ziekten. Zij die zeer langzaam na zware ziekten herstellen kunnen geen beter Geneesmiddel aanwenden dan de Kina- en IJzerhoudende Siroop van -GRIiUAULT &amp; Cie. Depot te Amsterdam bij H. H.jULOTH &amp; CO., Zeedijk.(l2Bs2) 1 TOOR JLIJDI-IIS AAS j MAAGRMMP,MAAGZW ARTE, ETC. jaßtißf**&apos; Bii de Uitgevers J. A. BOOM &amp; ZOON, te &apos; ï_W_tP Meppel, is op franco aanvraag, gratis te bekomen eene BROCHURE , bevattende inlichtingen omtrent de GENEESMETHODE van den Arts Med. c Dr. DOECKS. (12353) BAD LIEBENSTEIN (Herzogthum Sachsen-Meiningen). Nachsto Station der Werraeisenbahn : Immelborn, 1 Stunde entfemt. Königl. Preuss. Telegraphenstation. { MINERALBAD , MOLKENKUR- UND WASSER- . HEILAN STALT. LIEBENSTEIN, in reizender, geschützter Lage amsüdwestlichen Abhange des Thünngerwaldes, eröffnet die Saison &apos; am 1. Mai bis Ende September. Die beiden an Kohlensaure reiehen Eisenquellen werden zum Trinken und zu den Badern benutzt. Auszer diesen STAHLBADERN: SOOL-und EISENSOOLBADERN (mittelst einer gehaltreichen Mutterlauge bereitet) und FICHTENNADELBADER. DIE WASSERHEILANSTALT ist das ganze Jabr -indurch.geöffnet. Die IHÖLKENANSTALT liefert die inerkannt vortreffliche, aus ZIEGENMILCH taglich frisch bereitete Molke von Mitte Mai an. Nahere Auskunft in artzlicher Beziehung durch die Badeïrzte: Dr. DOEBNER, Medicinalrath. Dr. MARTINY , Sanitatsrath, Vorsteher der Kaltwasserheilanstalt. Dr, RÖHRIG. (12155) DIE HEHZOGLICHE BADE-DIRECTION.</p>
</text>
