<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 14 Mei. Blijkens den staat der bank van Engeland, heden bekend gemaakt, zijn vermeerderd de rekening-courant met de regering met £ 645,950, de portefeuille met £ 152,083; verminderd zijn munt en muntmateriaal met £ 111,604, de circulerende bankbilletten met £476,455 en de rekening courant met particulieren met £148,011. BERLIJN, 14 Mei. In debest ingelichte kringen wordt verzekerd, dat niets bekend is betreffende de kennisgeving door Napoleon bij ons hof gedaan nopens een bezoek. dat hjj in den herfst_ bij de koninklijke familie zal afleggen. De nationale partij zal het voorstel doen om eene belasting te heffen op den tabaksbouw a 6 th. per morgen, in de plaats van 12 th. Met leedwezen zou zij eene verhooging zien van 4a 6 th. per quintal op den tabak van vreemden oorsprong. PARIJS, 14 Mei. Blijkens den heden bekend gemaakten staat der bank van Frankrijk zijn vermeerderd: Munt en muntmateriaal met s/3 millioen fr., de portefeuille met 5*73 millioen; de rekening-courant met de schatkist met 41/4 millioen, en &quot;de rekening-courant met particulieren met 10% millioen fr.; verminderd zijn de beleeningen met 1% millioen en de circulerende bankbilletten met 13% millioenfrs. PARIJS, 14 Mei. De Moniteur deelt de depêche mede, door den minister van oorlog, den maarschalk Niel aan den fouverneur-generaal van Algerie gezonden, in antwoord op iens brief van 23 April jl., waarin kwestie was van den herderlijken brief van den aartsbisschop van Algiers. De minister zegt, dat de Keizer niet zal afwijken van den weg door hem ingeslagen; de vrijheid van geweten zal hij ongeschonden blijven handhaven. Hij schenkt wijders zijne goedkeuring aan de depêche van den gouverneur-generaal Vooral in de tegenwoordige oogenblikken, nu de bijzondere liefdadigheid de lijdende bevolking te gemoet komt, behoort zorgvuldig alles te worden vermeden dat aanleiding zou kunnen geven tot de onderstelling, dat men eene godsdienstige propaganda beoogde. Wijders zegt de Moniteur, dat de geruchten betreffende eene verbanning van den aartsbisschop uit Algerie geheel ongegrond zijn.</p>
	<p>LONDEN, 14 Mei. De 7/;rf/&apos;c/o-vciling is afgeloopen; van 6415 k., die aangeboden werden, zijn34oO k. verkocht, waarvan 2400 ter export., fijoe Bengaal-soorten van inferior a middel Béng., Knroah, dry leaf Madras pari a 3 p. hooger. ANTWERPEN, 14 Mei. Petroleum fr. 43% a 44.</p>
	<p>LONDEN, 14 Mei. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 927/ s; spCt. Braz. 1565 75% 1 pCt. Ecuador —; spCt. Ga —; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. 100/4; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —, 2 pOt. Dito 35% Dito Uitg. 63/4; N. Gren. Landw. £ —, 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3 pCt. Dito 1867 401/4; 41/_ pCt. Rusland 1850 86 M ; 3 pCt. Dito 1859 *, 5 pCt. Dito 1562 84; Dito 1864 ; Dito 1866 87% Dito 1867 —, 4 pCt. N. Dito 63% 3 pCt. Spanje —, 23/4 pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 ; 5 pOt. Italië 48%, 6 pCt. Turk. A. S. 343/4; 3 pGt. Venez. —-, 6 pCt. Dito 1862 ; 6pCt. Dito 1864 21 ; 11/ s pCt. Dito —— •, 2Vj pCt. Nederl. Cert. —; ,4 pCt Dito —: Rijnsp. Act. —} « pCt. Amérilß, 18S2 7ö7/«j DitO 1885 _—} 7 fCt. Dito —; 8 pa. Dehent. AtL &amp; Gr. Spw. (£ 100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 32%. PARIJS, 14 Mei. 3 pCt. Gecons. (opening) 69.421/2 *, 3 pCt. Dito (slotk.) 69.42V2-, Cred.-Mob. (nouv.) 283; Dito Fr. Oost-Spw. 558; Cred. Mob. Espagnol 308; Mexik. Obl. Gestemp. 142; 3 pCt. Spanje 323/8; 2% pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1867 320; 5 pCt. Metal. 1865 337; 5 pCt. Italië 48 90; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 34.90; 6 pCt. Amerika 1892 80. Wissel: Petersburg 3/m. —; Londen kort 25.17V2*, Amsterdam 3/m. 2103/4; Hamburg 3/m. 185%. BRUSSEL, 14 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48%; dito 1866—; 41/2 pCt. België 101.20; 6 pCt. Amerik. 1882 743/16. — Wissel Londen 25 20; Amst. 212.25. ANTWERPEN, 14 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48%; 5 pCt. Nationales3; Loten 1860 870.— ;4% pCt. Belgen 101. — ; 3 pCt. Spanje ; 6 pCt. Amerika 1882 75ï%c; Turken 331/ B—Wissel Londen 252 25; Amst. 212 35. _%___&quot; Bovenstaande Te_egjan___-n z_n reeds in een gtdeèlté onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>SHANGHAE, 16 April. Volgens berigten uit Japan staat het leger van den Mikado bij Jeddo. De vreemdelingen te Jokohaina staan onder bescherming der Engelsche troepen; men is voor geene botsing beducht. De handel staat stil.</p>
	<p>CALCUTTA, 7 Mei. 7 © shirtings 6, BV4 dito 71/4; 40 mule twist 6%, zonder handel; katoen dhollerah 201/2; lijnzaad 41/4; raapeaad 3;J/16. vrachten op Londen 1.11 u/16; vrachten nominaal.</p>
	<p>BOMBAY, 9 Mei. 7 © shirtings 57/8; 81/4 dito 67/8; 40 mule twist 121/ s zonder handel; katoen dholierah 265 vast; verscheept in de jongste 8 dagen 36,625 b.; lijnzaad 6i/8 ; koper 48; wisselkoers op Londen 2/01/4&apos;; vrachten 47 6.</p>
	<p>NEW-YORK, 14 Mei. Goud agio 40; Wissel op Londen in goud 110-6 pCt. Amerika 18S2 109% Dito 1885 107% 10/40ers Bonds 1031/4; Illinois 146;-Erie-Spoorweg 69i/8; katoen middl. 31.</p>
	<p>Petroleum Standard white te New-York 31. De uitgevoerde hoeveelheid goud bedraagt 300.000 d. De mailbosit Helvetia is aangekomen. HAVANA, 14 Mei. Suiker N°. 12 B/8; wisselkoers op Londen 101/4. WEENEN, 14 Mei. In het Huis der Afgevaardigden van den Rijksraad zijn heden de beraadslagingen begonnen over het Duitsch-Oostenrijksche handelsverdrag. De Heeren von Beust en von Plener hebben op cle aanneming daarvan aangedrongen. Morgen zullen de debatten worden voortgezet. Het Huis der Heeren heeft de wets voordragt op de kerkgenootschappen , na verwerping van al de door de minderheid daarop voorgestelde wijzigingen, volgens de voordragt deicommissie en derhalve zoodanig als zij door het Huis der Afgevaardigden is aangenomen&apos;, na eene tweede en derde lezing goedgekeurd. KOPENHAGEN, 14 Mei. De vermaarde heelkundige prof. Stem is overleden. Heden is in het Folkething beraadslaagd over het benoemen van eene parlementaire commissie, tot het voorstellen van wijzigingen in het staatsbestuur. De regering heeft verklaard, in de aanneming van dit voorstel een votum van wantrouwen te zullen zien. De beraadslaging zal morgen worden voortgezet. Men verwacht de verwerping van het voorstel. PARIJS, 14 Mei. Den Heer Thiers beantwoordende (die gisteren in het Wetgevende Ligchaam bij de interpellatie Pouyer-Quertier het woord had gevoerd), heeft de minister Forcade de la Roquette gezegd het te betreuren, dat de staatkunde in eene zuivere hanaelsaangelegenheid gemengd werd. Men moeßt, zeide hij, de bestaande moeijelijkheden niet door beschuldigingen omtrent het verledene vergrooten. Aan gene zijde van den Rijn ontbrak het geenszins aan lieden, die de nationale gevoeligheid trachtten op te wekr ken, door te verkondigen, dat Pruisen met de ontruiming van Luxemburg wel gewonnen, maar Duitschland daarbij verloren had. Maar, vervolgde de minister, la-. ons het oordeel over de gebeurtenissen aan de geschiedenis overlaten, en laat ons het behoud des vredes verzekeren door de gemoederen te bevredigen. Engeland zelf heeft, ondanks zijne traditionele staatkunde, de _ dynastie van Hanover wel laten ondergaan. Door het zaaijen van verbittering kan men geene handelscrifissen doen ophouden. Ten opzigte der haudelstractaten herkrijgt het gouvernement in 1870 zijne vrijheid van handelen. Het zal niet teruggaan, maar ook niet de ongeduldigen volgen. Het zal den tegenwoordigen toestand eu de conventionele tarieven handhaven. Op dit terrein evenmin als op eenig ander zal men verdeeldheid r_rengen tusschen de kamer en het gouvernement. Beiden, voortgesproten uit het algemeen stemregt&apos;, zullen altijd gplü-rtijdi^ zorpp clvageu , niet voor particuliere belangen; gelijk eertijds, maar over de algemeene belangen des lands. De crisis gaat voorbij, en Frankrijk, dat het woord van vertrouwen, te Orleans &apos;gesproken, heeft toegejuicht, moet daarin de ware uitdrukking zien van den tegenwoordigen toestand. (Toejuichingen.) AIX, 14 Moi. De Sémaphore en de Gazelle du Midi, welke bij arrest van het hof van cassatie naar het hof alhier waren verwezen wegens openbaarmaking van verboden verslagen van processen, zijn heden vrijgesproken. LONDEN, 15 Mei. De Koningin &apos;heeft op het adres der lersche bisschoppen, tegen de opheffing der staatskerk in lerland, geantwoord, dat eene commissie is ingesteld, om de vraag te onderzoeken en dat het parlement maatregelen zal weten te nemen, om het ware geloof onder het volk te handhaven.</p>
	<p>In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Gladstone eene wetsvoordragt ingediend, tot schorsing der benoemingen bij de lersche geestelijkheid. Het ontwerp is voor de eerste maal gelezen. De tweede lezing is bepaald op 22 Mei. Het wetsontwerp betreffende de grenzen der kiesdistricten, is naar eene commissie verzonden.</p>
	<p>LONDEN, 15 Mei. Een adres van de meest invloedrijke buitenlandsche bankiershuizen is gisteren aan den Oostenrijkschen gezant, graaf Apponyi, aangeboden tegen de voorgestelde belasting van Oostenrijksche schuldbrieven. De Heer Apponyi beloofde, dat hij dit adres bij zijne regering zou ondersteunen. De Heer Bisehoffsheim heeft bekend gemaakt, dat hij de inschrijvingen voor de Spaansche koloniale leening terug geeft, ten gevolge der weigering van het ministerie, om eene wet aan de Cortes in te dienen tot bekrachtiging van het besluit, waarbij tot die leening magtiging wordt verleend.</p>
	<p>LONDEN, 15 Mei. Eene lading van Cuba-suiker, bestaande uit 550 v., is zeilende afgedaan a 23 sh., voor Engelsche rekening. BERLIJN, 15 Mei. Rogge: Mei—Junij 611/4; Sept.—Oct. 543/4; Raapolie: Mei—Junij 101/ s; Sept.—Oct. 101/4. Spiritus Mei—Junij 18i/2; Sept—Oet. IBV4. HAMBURG, 15 Mei. Tarwe loopende]maand 170; Jnnij Julij 156; Julij, Aug. 158. Rogge loopende maand 119;Junij- Julij 108; Julij, Aug. 114. Koolzaad stil. Lijnzaad flaauw; Raapolie voorjaar 215/ s; najaar 221/2. Fraai weder, de stemming der markt is dalende. KKULEN, 15 Mei. Tarwe, dadelijk 91/2; Mei 8.10;Nov. 7.71/2- Rogge dadelijk 7&apos;/..; Mei 6.15, Nov. 5.171/2. Raapolie dadelijk ll2/5; Mei 11&apos;/,; Nov. ID/2. Lijnolie dadelijk 12% Granen vast; Raapolie gosouteneerd. Fraai weder. Rijnhoogte 12 v. 4 d. PARIJS, 15 Mei. Raapoüe: loopende maand fr. 89.25; Junij fr. 90—; Julij en Augustus fr. 91.—; 4 laatste maanden fr. 90.75. — Voorloop: loopende maand fr. 86 50; Julij—Aug. fr. 82.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 95.—; Julij—Aug. fr. 96.—. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 88.75; Junij fr. 88. — ; Julij—Aug. fr. 81.25; 4 maanden van Sept. fr. 72.25; type Parus loopende maand fr. 54.70. — Beetioorieisuiker 4de soort N°. 12 fr. 69.50.</p>
	<p>WEENEN, 15 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 56.30; 5 pCt: dito Mei&apos;s 57 20; 5 pCt. Met. 1866 57.40; 5 pCt. Nat. 62.80; 5 pCt. Met. Zilver 186* 6,7-50; Aand. 1854 75.20; Dito Credit Inst. 1858 131.25; Dito 1860 80 40; Dito 1864 84.80; Act. Cred. Inst. 182_90;DitoLemb.Czern. Spoorw. 172.50; Dito Nat. Bank 705 —; Staats-Spoorw. Act. 267.90; Dito Noorder-Spoorweg 182.—; Dito Nieuwe Lomb. 174 40; Eng. Oost. Bank 131 —*, Nap-leon d&quot;or 9.32. — Wissel: Londen 116.45;Hamb. 80.95;Parijs46 25 BERLIJN, 15 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 487/?; s&apos;pCt. Nation. 54% Oostenr. Aand. 1860 70% 5 pOt. Italië 47% Lomb. Shares 1013/4; spCt.Russ. 1822 84i/8; Dito 1862 84i/3; Aand. Dito 1864 1113/4; Dito 1386 llü; 41/, pet. Pruis. Oblig. 951/ü; 6 pCt. Amerika 1832 78%5 Holl. Sp.v. Act. 102. , Wissel: Londen 3/m. 6.23% Parijs 2/m. 81% Hamburg 2/m. 1503/4; Amst. 2/m. 143; Dito iort 143%, Weenen 2/m. 863.; Petersb. 3/m. 91% &apos; FRANKFORT, 15 Mei. (Slot Koersen). spC_. Metail. l. ?, .50;1 Dito Nat. 53; Oost. Aand. 1860 701/4; Dito 18_i 861/.; Metall. ias9 617/ S; Crediet-Actiën 19125; 6 pCt, Amerika 1882 751% ; Dito 1885 75; 5 pU. Dito 1874 801/2; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbann —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k. z- H-ÏÏI6! Weenen k. z. 1018/4; Amst. k. z. 1000/ is. HAMBURG-, 15 Mei. 5 pCt. Russ. Cert. 7_l_/45 Dito 1862 801/4; Oostenr. Aand. &apos;860.691/4; 6 pCt. Amerika 1882 69S/f. 5 pOt. Italië 47-, Lombarden 373% — Wissel: Londen 13.067/8 a 13.07-, Amst. 35.88 a —; Parijs 187 V* a—; Disconto 2% p Ct.</p>
	<p>TEXEL, 15 Mei; uitgezeild : Albrecht Frederik, Bakker Hz., Suriname. - Huy.leceper, Forbes Browning, Newc. BROUWEKSHAVEN, 15 Mei; binnen: Maria Diederika, van Marion, Bat. n. Rott.; vertr. 21 Jan. LONDEN, 14 Mei; binnen: Diana, S., Amst.</p>
</text>
