<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OFEI I I G op ZATÜRDAG-AVOND 16 MEI vanden nieuwen L&amp;KEN en WOLLEN MANUFACTUUR-WINREL van Ph. KOOPMAN, (12903) ¦ Joden-Breestraat, Q 265, Amsterdam. • nfiiiic^. G. S. P. SPEKSGHOOR heeft de eer het Geachte Publiek kennis te geven, dat hij zijnen Winkel in MANUFACTUREN, Zaturdag 16 Mei, &apos;zal OPENEN op den HEILIGENWEG, D 28-_. Tevens blijft hij voortgaan met Commissien op te nemen zoo binnen als buiten Amsterdam. (12900) De Ondergeteekende maakt zijnen geachten Begunstigers bekend, dat hij ziinen Winkel in HOEDEN en PETTEN, FANTAISIE-A&apos;RTIKELEN en al wat tot dat Vak behoort (alles naar de laatste Modellen en zeer Eiegant bewerkt), GEOPEND heeft. $. R. KRASSER, (12909) Kleine Kattenburgerstraat bij het Plein^ Metalen MvteiSm Afdeeling AMSTERDAM. GEWONE VERGADERING op Dingsdag 19 Mei 1868, des Avonds ten 7 Ure, in het Lokaal EIK EN LINDE, in de Plantaadje Middellaan, tegenover Natura Artis Magistra. HH. Leden worden wijders herinnerd aan de hun-toegezonden convocatie, waarop de overige Zomer-Vergaderingen zijn aangegeven. Namens het Bestuur: (12943) W. _.. Dü HOEVER KRÖBER. JRHO WMTMEA* AMSTERDAMSCHE VEREENIGING TER BEVORDERING DER VOLKSWEERBAARHEID. Aan HEI. LEDEN wordt bekendgemaakt, dat de Oefeningen met de volgende week weder een aanvang zullen nemen, en wel op de Beurs eiken Vrijdag en Zaturdag des Avonds ten BVs ure, en in het Schieten op het terrein aan den Hoogendijk elkeu Dingsdag, Donderdag en Vrijdag des Morgens van B—ll ure, zullende bij ongunstig weder het niet plaats hebben der Schietoefeningen aan de Hoofdwacht, en bij BOELEN op de Botermarkt worden aangekondigd. HH. Leden worden verder uitgenoodigd deel te nemen aan een Schutterswedstrijd, aangeboden door het Koninklijk Scherpschutters Gilde Willem 111 te Arnhem, op 23 en 24 Mei eerstk. De Voorwaarden liggen dagelijks van 2—3 ure des Namiddags aan het Bureau der vereeniging ter inzage. (12890) &apos; HET BESTUUR. SCHERPSGIÜTTERÏJEN. Het BESTUUR der VEREENIGING CLAUDIUS CIVILIS berigt bij dezen, dat er op zijn Terrein een CONCOURS zal plaats hebben in het laatst der maand Junij voor alle in Nederland gevestigde Scherpschutterijen en vereenigingen tot bevordering van &apos;s Lands weerbaarheid, waarvan het Programma binnen kort zal worden toegezonden. (12873) ÖYIIASTÏHSCHOOL, Gravenstraat, (voormalig Gebouw der AmbucTitsschool). De Ondergeteekende heeft de eer Ouders en Voogden te berigten, dat hn TWEE CURSUSSEN GEOPEND heeft, één voor &quot;JONGENS en één voor MEISJES. Voor Jongens Woensdag en Zaturdag van lty.—2l/g ure. Voor Meis.es Woensdag en Zaturdag van 3—4 ure. (12846) _ «B. VAN MONBJCOU. O. H. GEEEE, Koninklijk Hannoversch TANDMEESTER, wonende op den Singel over het Verkooplocaal de Zon, wordt bij deze om hem wel bekende redenen aangeraden het PAARD dat hij op 4 Mei jl. voor de som van _,__ HONDERD -.gJLbüïN aan den Ondergeteekende Verkocht heeft, voor dien Prijs TERUG TE NEMEN. (12844) Amsterdam, 16 Mei 1868. A. H. DE RLERCK.. Mo ARBOITS» Fabrikant van PARUIKEN, TOUREN en TOÜPETS. Ia VERGUISD naar de Spuistraat, het 6de Huis van de Gasthuismolensteeg, G 312. (12898) w. jd« _b©sö___ rnm^ TIIHIHERIHAN, is VERHUISD naar de Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg XX 171, ten Huize van den Heer SCHMIDT, Apotheker. (12356) lIETBraIIIIiOEK, IS ONGETWIJFELD MARIA ÏÏAHBRM, DE HEDENDAAGSCHE KOOKKUNST, of de Wetenschap om Lekker en Goedkoop le Eten en te Drinken, verrijkt met een Alphabctisch Register, door a. ¦__». Ga&amp;_«_, _de geheel omgewerkte en vermeerderde Druk. Eene Handleiding omtrent het Voorsniiden en het Bedienen der Tafel, alsook met eeni^ Tafel-Menus. Opgehelderd door Houtsneê-Figuren. Bijzonder aanbevelenswaardig is dit Boek ook door de menigte doelmatige Voorschriften, die het bevat, omtrent het INMAKEN van GROENTEN, het INLEGGEN en CONFIJTEN van ALLERLEI VRUCHTEN, enz., enz. Uitgave van G. EU VAN GOOR ZONEN, te Gouda, en bij alle Boekhandelaren verkriigbaar tegen den prijs van f i._sö. &quot; (12754) AïfËÏTIE S. V. P. Een Jong, gehuwd Mensch, R. C., 26 jaren oud, van fatsoenlijke Familie, goed kunnende lezen, rekenen en schrijven, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk in eene BETREKKING geplaatst, welke 6 of 7 Gulden in de week oplevert. Adres met franco brieven, onder lett. J. S., . bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, &quot;hoek Bergstraat. (12762)</p>
</text>
