<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In eene der noordelijke provinciale hoofdsteden word door gemis aan opvolger, eene sedert eene reeks van jaren bestaan hebbende en nog met het beste succes gedreven wordende Handelszaak in VEHEWAREN ter algeheele OVERNAME aangeboden. Het daartoe benoodigde kapitaal zoude met inbegrip der vaste goederen p. m. 30/ m. bedragen. Hierop reflecterenden worden verzocht zich met eigenhandig geteekende en franco brieven te adresseren onder lett. B. B. M. Bureau Handelsblad, zullende alsdan daarop de meest volledige inlichtingen volgen. (11709) mVIEfe KIÉEEFTEN aIS CENTS PER STUK LEVEND , in de OESTEJttPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. Tevens dagelijks versche Ütrechtsche Eijeren, malsche Biefstuk met Salade, versche Zalm en Garnalen, Paling , Koude en vv&apos;arme Soupers, fijne Wijnen, enz. (12279) IAiBOIWIMOON_TELLI.\G BIJ GRONINGEN. Allen, die het voornemen hebben VOORWERPEN ter MEDEDINGING ol&apos; ter OPLUISTERING in te zenden, worden herinnerd aan de bepalingen van art. 8, 9 en 10 van het programma, luidende : Art. 8. leder, die het voornemen heeft voorwerpen in te zenden, zai daarvan franco berigt moeten zenden vóór OE OP DEN Asten JUNIJ E. K., onder het volgende adres: Mr. I. X BLAUPOT TEN CATE, Algemeen-Secretaris van de Maatschappij van Landbouw in de vrov Groningen, ie Groningen, bij wien tevens VOLLEDIGE PROGRAMMA&apos;S zijn te verkrijgen. , .... , Art. 9. De opgaven moeten zooveel mogelijk bevatten: a. Naam en woonplaats van den inzender. b. Van het vee : het ras, de kleur, den ouderdom en voor zoover bekend de plaats van aanfokking en opgave, voor welke rubriek de inzender wenscht mede te dingen. c. Van werktuigen: waar en door wien zij gemaakt zijn en tot welk einde zij gebruikt kunnen worden. d. Vermelding of het voorwerp te koop is, en zoo ja, voor welken prijs. Art. 10. De voorwerpen, waarvan eene te late of te onvolledige opgave wordt gedaan, worden niet vermeld op de lijst der tentoongestelde voorwerpen en buiten mededinging gehouden. Evenwel zullen zij worden toegelaten op het terrein. Met het oog op het opmaken van den CATALOGUS verzoekt de Ondergeteekende hem de vereischte opgaven zoo spoedig mogelijk te doen toekomen. Namens de comm. tot regeling: I. A. BLAUPOT TEN CATE, (12775) Secretaris. ËËN BEWONER VAN EEN GROOT WINKELHUIS TE ROTTERDAM, op den voornaamsten en drukstenstand.wenschteteONDEß-11ANDELEN MET EEN GROOTHANDELAAR, die aldaar een Winkel of Depot wilde vestigen in Soliede en Courante Artikelen. Adres met Franco Brieven Lett. W. K. H., Burean Handelsblad. (12714) _________ TE HÜÜR_ Op een der beste standen van de Kalverstraat worden tegen Augustus e. k. of vroeger 2 ROYALE KAMERS, en snite, le Etage, met Gaz, Duinwater en verdere gemakken voorzien, voor een deftig Heer te huur aangeboden. Adres franco onder Lett. H. J. S., bij den Boekverkooper H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 156. (11507) In eene druk bezochte APOTHEEK hier ter Stede vraagt men met 1 Augustus of zoo spoedig mogelijk vroeger : Een bekwaam BKDIENDE EXTEKNE , vlug en accuraat kunnende recepteren en van goede Getuigschriften voorzien. Adres per franco Brieven onder Lett. A. Z. IJ. Bureau Handelsblad. (12543) MAGNETISMUS. De ONDERGETEEKENDE Magnetiseur, wonende in de Kerkstraat bij de Spiegelstraat BB 562, te Amsterdam, is Dagelijks te CONSULTEREN met zijne SOMNAMBULE van 9 tot 3 Ure ter herkenning en onderzoeking van alle ZIEKTEN en KWALEN ter verbetering ol&apos; genezing. Brieven franco. (12769) L. A. MIDDENDORP. G. B. VAN GOOE, le Gouda, heeft uitgegeven in TWEE DEELEN __ ƒ16.30: GIDS VOOR JkEtILmJS. RUNHART, Algemeen Woordenboek VAN HET PRACTISCHE LEVEN, waarop maatschappelijke en individueele welvaart is gegrondvest. Zoowel in de stad als op het land, hetzij groot j of klein, geletterd of onwetend, zal het raadplegen van de- ; zen Gids menig verdrietig oogenblik besparen, hetwelk; zei s uit eene schuldelooze onwetendheid kan ontstaan. Bij eene vlugtige inzage ontvangt men de overtuiging, dat dit | enkele werk eene GKHEf.LE HIBLIOTIIitEK ver-1 vangt, daar het voor een ieder geeft wat in het werkelijke i leven vereischt wordt, om van vele zaken behoorlijk partij | te trekken. Ten einde men over dezen rijken schat vau j kundigheden zoude kunnen oordcelen, is in eiken Boek- : winkel gratis verkrijgbaar een ALPHABETISCHE IN- j HOUD. welke bij franco aanvrage ook door den Uitgever ! VAN GOOR te Gouda franco wordt toegezonden. (11410) |</p>
</text>
