<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 15 Mei.</title>
	<p>Do voor- en tegenstanders van handelsvrijheid leveren elkander slag in het Fransche Wetgevend Ligchaam. Twee dagen reeds werden doorg.bragt met schermutselingen; de derde dag behoorde geheel aan den Heer Thiers, die naar net schijnt gelegenheid vond, om nog eens duchtig te hameren op hut aanbeeld zijner antipatluen tegen den loop der zaken in het gedenkwaardige jaar 1886. Wij maken nit op uit het antwoord vau den Heer Forcade, waarvan de telegraaf lieden een uittreksel geeft. Over het geheel genomen, kunnen deze discussien weinig belang inboezemen. De zaak oer vrijhandelaars staat te goed, dan dat zij door deze navonkeling van oude argumenten ernstig zou kunnen wort_ ï drcl^&apos;* Wat de staatkundige zijde van het vraagstuk betrett gelooven wij met Forcade, dat het èn voor .frankrijk on voor Duitschland het beste is, zich te voegen in hetgeen _ heeft plaats gehad en het oordeel over te laten aan cic geschiedenis. Zelfs de schoonste redevoeringen kunnen niet meer ongedaan maken hetgeen gedaan is, en al wat men door zulk een terugblik verkrijgt is eene verbittering, uu? tocst:&quot;*cl slechts verergert. . jP-Kens nadere berigten werd gisteren slechts de hoofdmnoud van de redevoering van den Sultan medegedeeld. ve Agence Havas geeft thans nog eenige fragmenten, waarin , &apos;,_ hoofdgedachten verder worden uitgewerkt, zoooat het niet noodig schijnt op dit stuk terug te komen. men berigt, dat de toespraak algemeen met bijval werd</p>
	<p>Het Haagsche. conservatieve orgaan beweert, dat de liberale partij dankbaar behoort te zijn voor de indiening van het wetsontwerp tot herziening der onderwijswet. Dat ontwerp, bij de Kamer aanhangig gemaakt door een ministerie , dat zijn collectief ontslag had aangeboden, kan om die reden geen onderwerp van polemiek uitmaken; maar wij mogen toch het beweren van het conservatieve orgaan niet zonder protest laten passeeren. De reden tot dankbaarheid sou- hierin liggen, dat door -&gt;.- outwei-jt, i&apos;oaa.r aan de „betalen eenigen aanstoot te geven, de gegronde grieven der tegenpartij worden weggenomen of althans merkelijk verzwakt. Wanneer het ontwerp door het nieuw optredend ministerie mogt worden gehandhaafd , zal eerst kunnen blijken, of het in de oogen der liberalen zoo onschuldig is als het conservatieve orgaan het wil doen voorkomen; en tevens of het de grieven deitegenstanders van de bestaande schoolwet wegneemt, welk laat «te trouwens van die zijde. reeds duidelijk genoeg is ontkend.</p>
	<p>Zoo lang men niet weet, dat het nieuw optredend ministerie het wetsontwerp zal overnemen en in de Kamers verdedigen, hebben wij deze onze meening niet nader te ontwikkelen ; op dit oogenblik draagt het ontwerp, als afkomstig van een dood ministerie, dat het dus niet kan verdedigen, geen ernstig karakter. Maar het moet gevraagd worden, waarom dit ontwerp, indien het werkelijk het magisch vermogen heeft om de tegenstanders der openbare school met de bestaande onderwijswet te verzoenen, zonder aan de voorstanders dier school eenigen aanstoot te geven, niet vroeger is ingediend. Immers in dat geval verdiende het tot wet te worden verheven en had de regering, van wie het afkomstig is, het in de Kamers behooren te brengen en te verdedigen, terwijl zij nog regering was. Het eerst aanhangig makende nadat zij haar ontslag had aangeboden en dit aangenomen was, liep zij natuurlijk gevaar, dat het door opvolgers kon worden ingetrokken. In geen geval dus kan die regering aanspraak maken op dankbaarheid. Hoe meer het ontwerp door het orgaan wordt geprezen, des te meer komt het verzuim uit, dat met het achterwege houden daarvan tot op het oogenblik der aftreding gepleegd is.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 18 Maart 1868, N°. 62, is op het verzoek van de Heeren Mr. J. Kappeyne van de Coppello en vier anderen als commissarissen, en R. J. Kelderman, als eenig directeur, der te Amsterdam gevestigde naamlooze vennootschap: »de tweede Nederlandsche Loodraijn,&quot; bewilligd in het verlengen van den termijn tot plaatsing der nog niet uitgegeven aandeelen in het maatschappelijk kapitaal van die vennootschap, met een nieuw tijdvak van twee jaren. Z. M. heeft benoemd tot burgemeester der gemeente Elsloo D. L. de Wit.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 69 der wet van 2 Mei 1863 (Staatsblad N&quot; 50) heeft I°. bepaald, dat de commissien, aan welke wordt opgedragen het examineren van hen, die eene acte van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs wenschen te verkrijgen, voor het jaar 1868, zitting zullen houden te &apos;s Gravenhage; 2°. benoemd: o. tot lid en voorzitter der commissie voor de examens in wis- en natuurkundige wetenschappen, zeevaartkunde, teekenen en boetseren, Dr. J. Bosscha, tot leden : Dr. W. U. H. Staring, Dr. P. van Geer, Dr. M. Salverda, Dr. A. C. Oudemans, F. J. van den Berg, J. M. Obreen, A. J. van Pe-sch, J. Ph. Koelman, H. P. Vogel, b. tot lid en voorzitter der commissie voor de examens in de Nederlandsche taal en letterkunde en de geschiedkundige wetenschappen, de staathuishoudkunde , de handelswetenschappen, de levende &apos;talen en hare letterkunde, het schooiio.hrijïen en de gymnastiek, Dr. D. J. Steyn Parvé, tot leden: Dr. E. Verwijs, Mr. P. Romeyn, Dr. E. Piaget, Dr. M. P. Liudo, E. H. C. Schaefer, A. S. Kok, W. N. Dinger, Dr. D. Lubach en H. Eshuys.</p>
	<p>Do luit. ter zee lste kl. A. N. L. Koops en Jhr. A. F. Meijer, beide laatstelijk behoord hebbende tot het escader in Oost-Indie, en van daar in Nederland teruggekeerd, eerstgenoemde op 8 dezer en laatstgenoemde den lOden daaraanvolgende, zijn met die tijdstippen op non-activiteit gebragt. De luit. ter zee lste kl. P. J. Rosenwald, thans dienende op Zr. Ms. ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden, wordt met 20 dezer gedetacheerd naar Engeland, om tegenwoordig te zijn bij de verdere gereedmaking der te Glasgow voor rekening van het Nederlandsche gouvernement in aanbouw zijnde gepantserde schepen. Hij wordt op dien datum op gemeld ramtorenschip vervangen door den luit. ter zee lste kl. H. P. König. De luit. ter zee 2de kl. J. J. Stooker, wordt met 20 dezer geplaatst op Zr. Ms. wachtschip te Amsterdam.</p>
	<p>Te beginnen met Zondag 17 Mei zal er gedurende dezen zomer op Zon- en feestdagen gelegenheid zijn om voor zeer matigen prijs van hier een togtje naar Alkmaar te doen. De bekende schoone omstreken van deze stad in het Oude Kennemerland, die meer dau vele anderen het karakter van eene echte Hollandsche stad uit vroegere eeuwen heeft behouden, zullen zeker velen nopen daar een Zondag te gaan doorbrengen,, onder het genot van meer groen en versche lucht dan Amsterdam in de zomermaanden zijnen inwoners pleegt aan te bieden. Openbare vergadering van den- raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 20 dezer, des voormiddags ten 11 ure. Donderdag 11. heeft de Amsterdamsche landbouw- en Mest Compagnie eene algemeene vergadering gehouden inhetgebouw_ der maatschappij, Tot Nut van &apos;t -Algemeen alhier- Een in vergelijking met vorige jaren aanzienlijk aantal aandeelhouders woonde die vergadering bij. Door verschillende personen werden de meest gunstige berigten gegeven van de resultaten verkregen door den mest, die door genoemde maatschappij wordt verkocht, en die zij voor lagen prijs steeds in groote voorraad voorhanden heeft. De prijs, waarvoor die meststof wordt verkocht, was volgens het oordeel van eenige gebruik rs, die er honderden kubieke ellen van gebruikten , bepaald laag. De Heeren Korthals en Six gaven hunne groote ingenomenheid te kennen met wat zij ontvingen. &quot;Van wegode bestuurders werd medegedeeld, dat sinds het verdwijnen der veepest, weder vrij geworden circulatie, ladingen niest waren afgegaan, naar verscheidene provinciën die daarvan tot nog toe geen gebruik maakten. Naar Drenthe en Overijssel was o. a. veel vraag in het nu afgeloopen voorjaar, waardoor als het ware een nieuw debouché is geopend voor genoem ie maatschappij. De ter vergadej ring aanwezige aandeelhouders namen van een en ander | met belangstelling kennis.</p>
	<p>Gisteren rfrïddag is in het Binnen-Gasthuis gebragt Hermanus Kuhr, oud 25 jaren, van beroep kastenmaker, wonende Brouwersgracht, die door een toeval aangetast, m een kelder is gevallen en dien ten gevolge eene belangrijke hoofdwonde heeft bekomen.</p>
	<p>Onzen geachten en kundigen landgenoot, den Heer Maurin Nahuijs, is wederom eene onderscheiding te beurt gevallen. De Société des Bibliophiles de Belgique, die slechts uit 50 leden mag bestaan, heeft hem haar lidmaatschap aangeboden, als hulde voor zijne onderscheidene belangrijke geschriften, zoowel op historisch als oeconomisch gebied (Dagblad.)</p>
	<p>Uit de Kaapstad wordt aan het Vtrechtsch Dagblad het volgende geschreven • &quot;Kaap de Goede Hoop, 24 Maart. &quot;Er is hier aan de Kaa;_&gt; onder de Hollandsche afstammelingen eenige ontevredenheid tegen het Engelsche gouverment. Zie hier de zaak. De boeren van d&lt; n Oranje-Vrijstaat zijn eenigen tijd geleden in oorlog geweest met de Ba&apos;sutos, en na eenige gelukkige gerechten door hen geleverd, is de vrede gesloten, waarbij onder anderen door de Basutos eene streek lands aan de boeren werd afgestaan. Doch later weigerden de Basutos dit artikel ten uitvoer te leggen. Nu zijn er onder de Basutos eenige Fransche R. K. missionnarissen, die eenigermate vijandig staan tegenover de Protestantsche boeren. Die missioimarissen hebben de Basutos in hun verzet gesterkt en do hulp van Napoleon weten te verkrijgen. Dez_ h.&apos;.t&apos;t aan hit Engel.&apos;ci». gouvernement «•v.ï dei. zaak doen schrijven, met het gevolg, dat de gouverneur alhier van zijn gouvernement strenge orders heeft gekregen, om zich de zaak in het belang der Rasntos aan te trekken. Na eenige onderhandelingen metdeßnsutosis voor eenige dagen onverwacht eene proclamatie verschenen, waarbij de stam der Basutos en hun grondgebied verklaard worden tot Engelsche onderdanen en Engelsen gebied, hieronder ook begrepen de bewuste strook lands. De boeren willen hier echter niets van weten, en nu is de gouverneur, de Hr. Wodehouse, met een geleide van een paar honderd man, naar de grenzen vertrokken &quot;111 ecu onderhoud te hebben met den Heer Brand, president van den Vrijstaat. Het staat echter vast, dat .de boeren niet zullen toegeven en mogen zij het met de Engèlschen to kwaad krijgen, dan zal de Transvaal-republiek hun zeker ook ter hulpe komen. Het Kaapsche parlement zal echter in geen geval gelden voor eenige expeditie toestaan en ik denk het Engelsche parlement evenmin. De zaak kanirtusschen nog een staart hebben.&quot; VerkortebalansderSurinaamscheßank, op 18 April 1868. Hoofddirectie../ 449,131.23 i/3j Kapitaal ƒ1,000,000 — Disconto-rek...// 683,755.59 | Bankb. in 0m1..// 353,485.— Beleen.-rek.... » 16,800.— R.-cour. saldo.. _¦ 59,760.04 Munt en mm...// 300,654.42 Div. rekening.. r 84,768.09 Div. rekening..» 47,671.881_ /1,498,013.13 /T,498,013.13 * GORINCHEM, 14 Mei. De uitslag der navolgende gehouden aanbestedingen was aldus: I°. Door dijkgraaf en heemraden van den Zuid piaspolder te Zevenhuizen het driejarig onderhoud van de 30 windmolens, sluizen, bruggen en v. lere getimmerten, enz. in zes perceelen. De minste der 15 inschrijvers voor het lste perceel was A. Oudijk, t« Gouda, voor f 30,800; aannemer dezelfde voor ƒ30,000. De minste der 17 inschrijvers voor het 2de perc. O. y. d. Loo, te Zuid-Waddinxveen , voor ƒ11,300; aannemer A. Lmjendijk, te Noord-Waddinxveen, voor ƒlO,BOO. De minste der 9 inschrijvers voor het 3de perceel, voor 3 jaren, was L. Visser, te Gouda, voor ƒ7490-, aannemer dezeltde, voor die som; hetzelfde perceel, voor 6 jaren, minste der 10 inschrijvers dezelfde, voor ƒ14,750; aann. dezeltde ƒ14,700. De minste der 6 inschrijvers voor het 4de perc. J. J. B. Tamse, te Reeuwijk, v»or ƒ2OOO, aann. dezelfde, voor ƒ1641. De minste der 6 inschrijvers voor het sde perc. dezelfde voor ƒlOOO, aann. dezeltde, voor ƒ 975. De.minste der 6 inschrijv. voor het 6de perc. J. en K. v. d. Torren, te Zuid- Waddinxveen , voor ƒ&apos; 3449, aann. dezelfde, voor ƒ 3400 2°. Te Soest het bouwen van een gesticht voor oude mannen en vrouwen; minste inschrijver P. W. Schrauwen te Rotterdam, voor ƒ30,218. * UTRECHT, 14 Mei. In de zitting van den gemeenteraad van heden werd, na langdurige discussien, met 20 tegen 9 stemmen besloten tot den aankoop van de onde gasfabriek en omliggende gebouwen aan het Vreeburg alhier, en aan den eigenaar, den Heer de Heus, daarvoor ƒ142,000 aan te j bieden. Werdt dit aanbod aangenomen, dan zal aan het voorstel, reeds in 1865 gedaan, uitvoering worden gegeven, namelijk, om daar ter plaatse eene koornbeurs te bouwen en de Oatharijne Barrière roet, de Rhyiikade ie TerU_ NIJMEGEN, 13 Mei. Sedert een paar avonden hebbeu alhier vechtpartijen plaats gehad tusschen de onlangs alhier in garnizoen gekomen manschappen van het Bste regement infanterie en van het corps mineurs. Ernstige verwondingen zijn daarvan het gevolg geweest. Sterke patrouilles doorkruisen de stad. Heden avond werd ten 7 ure taptoe op de markt geslagen en was ten half 8 ure visitatie in de kazerne. | Hed en avond is dan ook alles rustig geweest. * HOOGE VEEN, 14 Mei. Onze gemeenteraad heeft ter voldoening aan het verzoek, onlangs door eenige notab. len gedaan, besloten tot de oprigting van eene kamer van koophandel alhier, en is daaromtrent met de betrokken autoriteiten in correspondentie getreden. &apos; § FREDERIKSOORD-, 14 Mei. In het berigt van hier voorkomende in N°. 11340 van dit blad, moet, in plaats&apos; ƒlB,OOO gelezen worden ƒ28,000. Wij maken het geëerde Publiek opmerkzaam on de Advertentie van de&apos;Heeren VAN DER SALM _. CO., te Rotterdam, en blijven HEd. bijzonder bij ieder aanbevelen.</p>
</text>
