<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN HUIS TE KOOP. Door zamcnloop van omstandigheden wordt UIT DE HAND TE KOOP gepresenteerd een HUIS, staande op de Heerengracht te Amsterdam, veor weinige jaren belangrijk vertimmerd, wel onderhouden, niet te groot, goed geordend, met vele gemakken, gas en duinwateraanleg voorzien, fatsoenlijk uitzigt en raet primo Mei a. s. te betrekken, thans nog verhuurd voor ƒ 510. Nadere informatie bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, hoek Haarlemmerdijk en Singel. Brieven franco. (24540) Bij een HEER met een ZOON wordt gevraagd een JHEIDHITSUOUDSTER, tusschen 35 en 45 jaren oud, P. G.; vereischten zijn zindelijkheid, een goeden burger pot knnnende koken en des noods met de wasch omgaan. Met bewijzen van eerlijk gedrag en ëoede informatien zich Francojte adresseren, onder Lett. Z., bij den oekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (24548) MODEZAAK. Door geheele liquidatie wordt TER OVERNAME AANGEBODEN, tegen Februarij of eerder: Eene in vollen gang zgnde AIFFAIRE IN DAMESHOEDEN EN MODEARTIKELEN, het geheel modern, daartoe ingerigt Winkelhuis er bij in Huur, staande op een der drukste standen van Rotterdam. Nadere informatien met franco Brieven, onder het nommer 17083, aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (24551) Een JONG MENSCH wenscht geplaatst te worden in eene fabriekzaak van niet te grooten omvang, in Magazijn of Winkel, in nette Artikelen, liefst daar waar vooruitzigt bestaat, indien de Zaak soliede en winstgevend blijkt te zijn, dezelve OVER TE NEMEN, daar Steller dezes over eenige Mille kan disponeren. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren, onder Lett. A. B. G., Bureau Handelsblad. ( (24553) HUIS TE HUUR GEVRAAGD. Tegen primo Mei aanstaande of vroeger wordt in de nabijheid van het Oosterdok IN HUUR gevraagd een droog, goed gesitueerd HITS, met minstens zeven Kamers. Brieven franco, onder Lett. J. P., met opgaaf van Huurprijs en waar staande, bij den Boekhandelaar HENRY KOSTER, Haringpakkerij. (24554)</p>
</text>
