<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>TV GEAVENHAGE, Zitting van Donderdag 10 October den nlSsier^n tf TF&apos; iS i^omen ee^e missive van woovdt &quot; V&apos;? 00rH&lt; ten geleiae van eene memorie van beanttl4o o g tó\-°il?Tg T&amp;&quot;? H°°flstuk VIII&gt; «taatsbegroo- SaïïïjS?&amp;£^Z ieeta:t;,eellDgen benoemd z^totrapgpor- }}Ja£d) staa,tsbTe«rooting 1868 en de Indische op df mf ldef. * &lt;°aTOOrrien? uitgaven) staatsbegrooting 1868 en wet SM^goSSS! / ra-W&apos; Dullert,Jëonckbloet&apos;,J.K. van &lt;W JferG?EE:r;iEMA brengt van wege de commissie tot onderzoek „„|H00t.s oneven van den Heer L. OldenhmV Gratema verslag uit, op ac in hare handen gestelde stukken, nopens de verkiezing van dit im m het hoofd-kiesdistrict Assen. Daaruit blijkt dat al deze stukken behoorlijk in orde zijn bevonden, en alzoo tot toelating van dien Heer wordt geadviseerd, nadat bij de gevorderde eeden zal hebben afgelegd. Daartoe wordt besloten. De VonnziTTKß. e&apos;oet het voorstel, om tegen a. s. Maandag ten 11 ure te beraadslagen over de wetsontwerpen: I°. Wijziging der wet van 19 April 1567, houdende voorzieningen omtrent den veetyphus.</p>
	<p>2°. Wijziging van Hoofdstuk V der Staatsbegrooting voor 1866. En 3°. Over de conclusien van rapporten der commissien, in wier handen zijn gesteld: a. de begrooting van Ned Indie vóór irrr. b. inlichtingen van den minister5 van binnenl .zakenover dtoS De Heer van Lïxden zegt, dat, zoo hij wel verstaan heeft, het verslag der commissie omtrent het adres van de Staten van Gelderland met_ betrekking tot het onderhoud der Berkelwerken, niet opgenomen is bij de onderwerpen tegen a. s. Maandag aan de orde gesteld. Hij geeft alsnog in overweging, om die met bedoeld verslag te vermeerderen, omdat hij van meening is, dat de Staten van Gelderland het regt hebben, zoo spoedig mogelijk, bekend te worden met de zienswijze der Kamer in eene zaak, die zoo gewigtig voor Gelderland is, en het tevens hoogst wenschelijk is bg die gelegenheid eene beslissing te nemen over dit geschil tusschen de regering en de Provinciale Staten.</p>
	<p>. De Heer Dullert beaamt ten volle het voorstel, wat betreft het gewigt der zaak; maar juist daarom acht hij het van belang, dat eene beslissing worde genomen, wanneer de Tweede Kamer zoo voltallig mogelijk is. Is dit nu te verwachten, nu reeds vele leden vertrokken zijn en anderen op het punt staan van te vertrekken? De leden, belast geweest met net opmaken van de verslagen, zulien voor dien lijl geene gelegenheid hebben eene zaak, die zoo gewigtig is, zoo naauwgezst als het belang vereischt, te onderzoeken. Hij wijst er op dat het besluit, dosr de Tweede Kamer te nemen, zoo min voor de regeri. g als voor do Staten van Gelderland eene wet zal zijn; maar indien de zaak ernstig in eene talrijke vergadering behandeld wordt, dan twijfelt hij niet of de beslissing zal van eenigen invloed zijn op die van den minister van binnenl. zaken. Eindelijk acht hij het belang tot &apos;spoedige afdoening zeker niet zoo groot als de vorige spreker, om de zaak met eene voltallige Kamer te behandelen. De Heer van Lïxdex is het met den geachten Spr. op de meeste punten eens, maar moet bij zijn voorstel blijven, omdat hij niet de zekerheid heeft, dat het verslag der commissie op zoodanigen tijd zal behandeld worden, dat de Staten van Gelderland in hunne aanstaande November-zittiug gesaissiseerd zullen zijn van het besluit door deze Kamer te nemen.</p>
	<p>Kiemand meer .het woord vragende, wordt deze discussie gesloten. Het voorstel van den Heer van Lynden in omvraag gebragt zijnde, wordt verworpen met 40 tegen 18 stemmen. Voor: De Heeren Westerhoff, W. v. Goltstein, J. K. v. Goltstein, v. Delden, Bichon v. IJsselmonde, Hardenbroek, v. Wassenaer Catwijck, v. Foreest, Hoffinann, Rochussen, Keuchenius, &apos;s Jacob, v. Lynden, Wint gens, v. Eek, v. Voorthuysen, van Limburg Brouwer en van Rappard. De commissie tot de verzoekschriften heeft, bij monde van de Heeren v. Sypestein en Insinger, eenige verslagen op in hare handen gestelde adressen uitgebragt. Niets meer aan de orde zijnde, wordt de vergadering gescheiden.</p>
	<p>De minister van oorlog heeft gisteren bij missive aan de Tweede Kamer wel toegezonden de memorie van beantwoording op het voorloopig verslag betreffende het wetsontwerp tot verhooging van hoofdstuk VIII (oorlog) der staatsbegrooting voor 1867 (materieel der genie), maar heeft daarbij tevens berigt, dat genoemd wetsontwerp wordt ingetrokken.</p>
</text>
