<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: C. J. DE KLP, Wed. van S. W. Snellebraud EN C. L. VAN TIFFELEN. Amsterdam , 10 October 1867. (24654) Getrouwd: J. D. WACKWITZ Amsterdam, 10 October 1867. en _ (24586) A. E. HARTLIEB. Getrouwd: W. F. C. VAN LAAK Amsterdam, met 10 October 1867. E. E. C. ABELEVEN. (25668) &quot;Bevallen van eene DOCHTER: M. E. SCHUTTE, geliefde Echtgenoot van B. J. J. VAN HEUSDEN. Amsterdam, 10 October 1867. (24653) Door Gods goedheid voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON W. HOEVEN, geliefde Echtgenoote van (24599) Utrecht , 8 October 1867. E. H. LAMPEN Jr. &quot;&quot;Heden overleed onze geliefde Moeder Vrouwe JOHANNA LÜLOFS, eerst Weduwe C. VAN DOKKUM, laatst Weduwe G. J. GRAICHEN, in den ouderdom van 65 Jaren. WARNER VAN DOKKUM, Amsterdam, 7 October 1867. uit aller naam. (24375) Heden overleed na een langdurig emartelijkTdoch geduldig lijden, in den ouderdom van ruim 75 Jaren, mijne geliefde Echtgenoote CATHARINA MARIA NUSINK, waarvan ik 57 Jaren in een gelukkigen Echt met haar vereenigd mogt zijn. (24655) Amsterdam, 8 October 1867. G. BOUHOFF. Heden overleed in den gezegenden ouderdom van 79 jaren, onze brave Vader en Behuwdvader de Heer JACOBUS KOK. Allen die den overledene gekend hebben, zullen den eenvoudigo man, den zorgzamen Vader met dankbare achting blijven nastaren. Amsterdam, 9 October 1867. Uit aller naam, _J 24631) P. BANDER. Nog treurende over het verlies van onzen geliefden Vader en Behuwdvader HALTE BERENDS EEFTINGH, werden wij heden op nieuw zwaar getroffen, daar het God behaagde ook onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder MARIA DOROTHEA MULDER in den ouderdom van 57 jaren, tot zich te nemen. God sterke ons én onzen eenigen broecter, die afwezig is, m deze dubbele beoroevins Amsterdam , F. K. MANN. 8&apos; 9 October 1867. A. M. L. MANN—EEFTINGH C. B. EEFTINGH. M. L. ZEYLSTRA-EEFTINGH. Eenige Algemeene Kennisgeving. (24587) ~op denTBden Augustus is ep het NederhïmlFßrikschip Elisabah en Jacoba, Kapitein ZWANEVELD , op de terugreis van Batavia naar Amsterdam overleden onze geliefde Broeder CLAAS NU VEEN, in deu ouderdom van bijna 45 jaren. Uit aller naam, JACOB NU VEEN Jr. Dienende tot Algemeene Kennisgeving. (24625) O» 9 October overleed in den ouderdom van 59 jaren olvzelvaardè z ader, JOHANNES PHILIPPUS PISART, tot diepe droefheid van ijne Kinderen, Behuwdkinderen, Broeders en Zusters; diegene , die hem in zijn werkzaam leven gekend hebben, zullen ons verlies kunnen beseffen. Uit aller naam : (24632) P. J. PISART. Men gelieve deze als Algemeene Kennisgeving aan te nemen. Hoden overleed plotseling, in den ouderdom van ruim «9 jaren, mijn Echtgenoot B. MOERBEEK. E. MOERBEEK, &apos;s Gravenhage , 9 October 1867. BRINKMAN. Strekkende deze ter algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze Stad. (24656) Heden overleed, na een kortstondig doch smartelijk lijden, in den ouderdom yan ruim 63 jaren, mijne geliefde Echtgenoote ALIDA HOOGLAND. Vreeland, 6 October 1867. O MOLEVELD. (24590)</p>
</text>
