<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN LEYDEN, 28 Februarij.</title>
	<p>Aan den verjaardag van Z. K. 11. prins Frederik der Nederlanden werd heden op de gewone wijze gedacht. Het weder liet ook.thans aan de bezetting niel toe eene parade te houden. In den Doele zal heden avond van wege hel reg. veld artillerie een assaut plaats hebben. ._ — Op het vervolg van een staat van nalatenschappen van manschappen, behoord hebbende 10l de landmagt in Ned. Indië, waarvan de saldo&apos;s door de reglhebbeiiden bij het dep. van koloniën kunnen opgevraagd worden, koml nog o. a. voor die van D. Swari, alhier geboren, ten bedrage van f 3.72. ..&apos;■— De IVed. Industrieel deelt mede, dat de minisier van binnenl. zaken een of meer der werklieden, die zich 10l den koning gerigl hadden met een adres, houdende grieven ten opzigte der aanbestedingen van groole werken,&apos; heeft tot zich toegelaten, de voorgedragene betwaren belangstellend aangehoord, de stellige toezegging gegeven beeft van te zullen onderzoeken wal ér van regeringswege zou te doen zijn om aan de klagt te gemoet te komen; heefl doen opmerken, dat hij de regering niet was, maar zyne ambtgenooten moest raadplegen, en de voorstellers bij zich heeft terug bescheiden, om nader antwoord te komen hooren. — Curatoren van het aihenaeum te Deventer hebben voor de belrekking van hoogleeraar in de Grieksche en Lalijnsche letterkunde bij die inrigiing aan den raad voorgedragen de hh. dr. J. J. Cornelissen&quot;, te Leyden, en dr. H. T. Karslen, te Amsterdam. &apos;-.■ — Men verneemt, dat de kamer van koophandel en fabrieken le Schiedam zich dezer dagen bij een adres 10l den minister van binnenl. zaken gewend heeft, waarbij op de wcnschclykheid en dringende noodzakelijkheid eener aansluiting van den Hollandschen spoorweg mei de zuiderlijnen wordt gewezen, en tevens wordt betoogd, dat, wanneer de, tegen het &apos;dienaangaande door de regering ontworpen plan, in de gemeente Rotterdam geopperde bezwaren en bedenkingen gegrond mogten blijken le zijn, niels belet om die aansluiting en de daarmede verbonden overbrugging van de rivier de Maas, binnen die gemeente, welke daartoe eene uitmuntende gelegenheid aanbiedt, le bewerkstelligen.</p>
	<p>.... ~..,..... i— Gisteren is door de directie der Holl.&apos;spoorweg-maatschappij te Amsterdam, aanbesteed hel bouwen van eene nieuwe brug met ijzeren leggers, over de Haarlemmer Liede met bijbehoorcnde aardwerken. Hiervan is aannemer geworden de heer J. Göbel, te Schiedam, voor ƒ22890.&apos; .;:-&quot;— By kon. besluit van 22 Febr. is vernietigd art. 11 der door den gemeenteraad van Laren vastgestelde instructie voor den openbaren, onderwijzer, van 21 Dec. 1860, gewijzigd 31 Mei 1864. Oorspronkelijk was bij dat arlikel bepaald, dat o. a. eenige met name aangeduide r. k. feestdagen als vacantie zouden beschouwd worden, terwijl bij de wijziging een groot gedeelte dierzelfde feestdagen als vacaniie-dagen behouden is,, doch alleen onder vermelding van hunne; dagteekening. &apos;s Konings besluit is gegrond op de overweging, dal het onzijdig karakter, door den wetgever aan de openbare school toegekend, verbiedt die school op feestdagen van eene der kerkelijke gezindten te sluiten en dat dus art. 11 der bedoelde instructie inbreuk maakt op een der hoofdbeginselen der wei, regelende het lager onderwijs. , — TeVollenhovenwerd in de vorige week eene-yskruijir.g .waargenomen, zooalsde oudste menschen aldaar zich niel kunnen herinneren. In korten tijd stapelden zich twaalf ijsbergen op elkander, waaronder vari tien el hoogte. Deze ysgang heeft belangrijke schade aan de zeeweringen veroorzaakt; de in het vorige jaar ingeheide paalwerken, weikei aan het djjkdisirict p. m. ƒ25000 gekost hebben, zijn gedeeltelijk afgeschoven.en de staande gebleven zoodanig verzet, dat alle op nieuw zullen moeten worden ingeheid. Ook de ingang tot de haven is zwaar beschadigd en ongeveer twintig ellen paalregel zijn geheel afgeschoven. Ook te Blankénham en op Schokland zijn de paalwerken voor het grootste deel door het ijs afgemaaid. .; — Donderdag 11. werd op de kolonie Veenhuizen een kolonist .ontslagen, die van daar vertrok met ongeveer ƒ 60. Die som schijnt de hebzucht van een paar andere.kolonisten.te.hebben opgewekt..althans&apos;zij deserleerden.en&quot;■■ ürvolgdeh den;ontslagen kolonist&quot;£wiens lijk.later door den rjjksveldwachtèr Dolflug en een paar andere policie-agenlen in het veld tusschen de Norgervaart en de gestichten is gevonden zonder hoofd. Men had hem dil afgegesneden en by het lijk vond men een klomp. De policie-agenten vervolgden onmiddellijk de deserteurs en hielden beiden aan. Men verneemt, dat op de kleederen van den eenen bloedvlekken werden gevonden en dat de ander een klomp miste.</p>
</text>
