<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 20 Junij.</title>
	<p>De keizer heeft met prins Napoleon een onderhoud gehad, dat twee uren heefl geduurd. — De keizerin heeft de gevangenis La Roqueile, waarin zich alleen jeugdige misdadigers bevinden, bezocht en aldaar vier uren doorgebragl. — De heer Dnpin heeft in den senaat de tegenwoordig aan de orde zijnde staking van arbeid ler sprake gebragt. Hij zeide, dal de werkende stand een betreurenswaard gebruik maakt van de wet op de coaliliën , en gaf als zijne meening le kennen, dat de regering de zaak in ernstige overweging behoorde ie nemen. Wilde het bewind genoemde wet niet intrekken, dan ware het misschien noodig nieuwe strafbepalingen vast le stellen, en daarbij zou men stellig op de medewerking van den senaat en het wetgevend ligchaam kunnen rekenen. Vele leden gaven blijken, dat zij het gevoelen van den heer Dupin deelden. — Men wil weten, dat het wets-onlwerp betreffende den verkoop van bosschen, aan den staal loebehoorende, reeds is ingetrokken.</p>
	<p>— De maatschappij voor -de dienst der huurrijluigen betaalt thans 3 frs. , daags aan nieuwe koetsiers: zij is er daardoor in geslaagd weder een grool aantal rijtuigen in gebruik le brengen en hoopi haar personeel weldra geheel voltallig le hebben, zonder aan de eischen harer vorige koelsiers toe te — Te Chaumon was dezer dagen een bediende bezig om bij een wljnkooper eene pijp voorloop af le lappen. Een gedeelte van hel vocht stroomde op den grond. De vrouw van den wijnkooper bragt, om den bediende opmerkzaam hierop le maken, een brandende kaars hij het fust. De vloeistof valie vlam, men riep dadelijk om hulp en weldra waren 15 personen in den kelder verzameld; plotseling sprong de pijp en 15 personen werden met het brandend vocht overstroomd. Het was een vreeselijk gezigt die lieden, in vnurzuilen herschapen, over de straal le zien snellen. Te vergeefs werd hulp aangebragt. Tien der ongelnkkigen zgn onder vreeselijke smarten gestorven. Men wanhoopt aan het behoud der vijf overigen. — Uit Bome meldt men, dat aldaar op den 17deD de 19d« verjaardag is gevierd van de verkiezing van Paus Pius IX. Op de gelukwenschen van den kardinaal-deken heefl de Paus geantwoord, dal de beproevingen, die zijne regering ondervindt, nog zeer zwaar zijn, doordien eenige volken, gelijk de Hebreeuwen, naar de eenheid willen streven. Aan verscheidene staalkundige veroordeelden is door den Paus gratie verleend, en aan den ridder Fausli verligling van slraf loegesiaan.</p>
</text>
