<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men zal {en overstaan van Mr. J. F. A. LEESBERG, Notaris te &apos;s Gravenhage, in het Venduhuis der Notarissen, in de Nobelstraat aldaar, in het openbaar, op MAANDAG 38 MAAKT IS6*i, des namiddags ten 5 ure, Veilen, en op MAANDAG 23 MAART ISSS, des avonds ten 7 ure, finaal Verkoopen: De GEBOUWEN en ERVEN, behoorende tot de sinds vele jaren ei nog beden met het m este succes uitgeoefend wordende B9E BSÏME H.ESÏIÏSSEN , te &apos;s eSravesiliHg-e , bestaande in : I°. Een hecht, sterk, weldoortimmerd goed onderhouden HUIS, EïtVE en PLAATS, staande en gelegen aan de Zuidzijde van de Prinsegracht, N°. 124. Verhuurd&apos; tot 1 November 1863, voor ƒ 600 &apos;s jaars. 2». Een dito HUIS, ERVE, TUIN en POOKT, staande en gelegen naast het voorgaande perceel, N°. 126. 3°. Een onlangs nieuw gestigt en bijzonder hecht en sterk GEBOUW en ERVE, tot Mouterij ingerigt, met 2 Zolders, waterdigte Gerstbak en Hijschmachme, staande en gelegen op de B e er en laan, ter zijde van en achter het voorgaande perceel. 4°. Een hecht, sterk «EBOUW en ERVE, tot Eestgebouw ingerigt, met onlangs vernieuwde Eesten, staande en gelegen op de Beerenlaan, achter perceel N°. 2. s°. . Een dito GEBOUW en ERVE. ingerigt tot Brouwhuis, met Graanzolders, Kelder, Koelbakken, Ketels, Perspompen, Graanmolen, Paardenspoor en nieuwe Werktoestellen, staande en gelegen naast het voorgaande perceel. 6°. Een dito GEBOUW en ERF, ingerigt tot Gistkelder, met Zolders daartoe dienende, staande eu gelegen naast het voorgaande perceel. 7° Een dito PAARDENSTAL voor 6 Paarden, met KOETSIERSWONTNG, ERB en MESTïPUT, onmiddellijk grenzende aan het overige perceel, mitsgaders 2 aan de overzijde van de Beer en laan staande en gelegen KOETSHUIZEN en ERVEN. B°. Een dito WAGENSCHUUR en ERF, staande en gelegen naast een gedeelte van het vorige perceel. 9°. Een GROOTEN TUSN. waarop een TUINHUIS, een TUINMANSWONBNG en SCHUUR, staande en gelegen naast het voorgaande perceel, giooi 11 roeden en 29 ellen. 10°. Een dito TUSN, gelegen naast het voorgaande perceel, groot 10 roeden en 19 ellen. uïTi kadaster Sectie K, N°. 103, 1022, 1057, 863, 1190, ilyl en 111)2. voor* om _ï*w .l3erce3len zijn te zamen tot 1 Mei 1869 vooi j Abt) m het jaar verhuurd. Breeder b,j geafficheerde billetten omschreven. Grondlasten ƒ 387.27. Te aanvaarden bij de betaling der kooppenningen op 1 Julij 1868, onder gestanddoe ning der gezegde huren; en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 2 tot 4 ure, mits des voormiddags bij de bewoners belet vragende. Nadere informatien te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris LEESBERG, te &apos;s Gravenhage. (4090) Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap van den Heer JACOBUS HAMER, gewoond hebbende en den 4den Februarij jl. alhier overleden, Rusland, B 181 worden verzocht daarvan vóór 1 Maart e. k., opgave te doen ten kantore van den Notaris W.F. OVERHOFF Jr., Oude Bloemmarkt, F 122, te Amsterdam. (3992) .De ondergeteekendnden sedert jaren bekende en begunstigd wordende Aansprekers, maar die zich niet aan de Diacoiiie-Begrafenis-Vereeniging hebben aangesloten, nemen tij deze de vrijheid hunne geëerde Stadgenooten opmerkzaam te maken, dat ook zij even als voornoemde Vereeniging, Begravingen zoo binnen als buiten de stad, in de vereischte orde doen en volgens dezelfde tarieven, echter met vrijlating van personen, welke bij de begraving noodig znn (hetgeen bij de Vereeniging het geval niet is). Zij verbinden zich overigens alles aan te wenden en te veranderen naar mate door Familien verkozen wordt, en blijven zich bij voortduring zeer aanbevelen. BART VELDERMAN, Elandsgracht, GG3II. P. DE PLAN© ÜE, Utrechtschedwarstr., Z 227. DIRK RECOURT, Wolvenstraat, XX 223. X. ». STBUYS. Vijzelstraat, BB 505. EYERT OVERMAN, Korte Leidschedwars- straat, CC 196. (3339) Voor een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende. wordt met primo Mei a. s. of eerder TE HUUR aangeboden lwee Ongemenbeleerde KAMERS, voorzien van Sleeden en Gordijnen, gelegen op eene zeer fatsoenlijke bracht m een Toehuis. Reflecterenden gelieven zich&apos;te aaresseren met franco brieven, onder lett. A. 5.,. bij de boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, * 00, te Amsterdam. (3561) Voor f £?§© Ia plaats vaa f 6.90. „HERDERS EI SGHAPEI, vam NOVELLEN, door «EORGE ELLIOT, Schrijfster van ADAM BEDE, FELIX HOLT, enz. _pVe&quot;?rt,*&gt;°r Cd. BüSKEN HUET, 1861, 2 deelen gr. Ttt ünSadz- met 2 staalplaten, door J. ISRAELS en iPllljljj,&quot;** De laatste Exemplaren van dit uitmuntende &apos;frf^!* Werk v/orden afgeleverd voor ƒ 2.50 bij V-• ff EIEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. 4^^ag?nen Gelden in Postwissêls Franco. (3964) EenJm_ HIK. eire Vso Var MENS(-&apos;IÏ, van fatsoenlijke Familie, P. G., &lt;m^&apos; bekend&apos; nlot de Duitsche, Fransche en tratieve of ¦__?&quot; saarue eenigerlei ondergeschikte adnfinïs. ende te aawa-fl Be*rekking op of elders verlaniiaar In .ie&apos;ter-t &apos; wenso^ z&apos;c&apos;l aan te sluiten bij eene die de door hein^eIen&lt;i. Familie, liei&apos;st ty eene zoodanige, nadere informatief B®l*6 vooruitzigten kan openen. Voor te adresseren __i .&quot;Vleve men zich onder franco aanvrage</p>
</text>
