<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE PIJPGAZ-COMPAGNIF Schans tegenover de Elandstraat. Van 16 dezer is de prijs der KOKE 30 CENTS, per 32 Ned. Ponden. 11 Januarij 1868. . (2256) RI.IMÜCHIP. Ten overstaan van den Notaris GOECKE, te Emmerik, zal aldaar, op 17 Februarij 1868, des voormiddags ten elf ure, ten huize van den Kastelein LUCKHAUS, ten verzoeke van de firma W. T. d&apos;HAR ZANT, te Lobith, m het openbaar worden verkocht: het, in de haven te Emmerik liggende, KIJNSCHIP, genaamd HET VERTROUWEN. groot 3957 centenaars, met den zich daarop, ten dage van den verkoop, bevindenden Scheepsinventans. Informatien zijn te bekomen bij boyengenoemden Notaris. (3559) ln eene der aan den Rijn tusschen Arnhem en Utrecht gelegen Steden wordt Ult DE HAND TE KOOP aangeboden: Eene welbeklante KRUIDENIERS- en TABAKS-AFFAIRE , welke bijna veertig jaren bestaan heeft, een goed Bestaan oplevert en uitgebreid kan worden. Franco te bevragen onder Lett. R., bij P. ANDREA MENGER, Boekhandelaar te Barneveld. (3655) Imster-stoömrootreederij. GEVRAAGD een HOFMEESTER om dienst te doen op de Stoomboot Stad Sneek, varende tusschen de Lemmer en Amsterdam. Conditien vóór of op 20 Februarij a. s. in Persoon te vernemen bij den Heer J. BECKERING te Amsterdam, Kapitein van gemelde Stoomboot en Agent der Reederij. (3816) IS WEESP TE HUUR, tegen l Mei aanst., een HUIS met Drie Kamers, groote Keuken, Zolder en verdere Gemakken, vóór het Huis een Bloemen- en van achteren een grooten Moestuin. Huurprijs ƒl5O. Adres Franco, Lett. X., bij de Boekhandelaars ZEELT eu VOS, Leidschestraat, Amsterdam. (4010) ra B!EDT72OO¥DAARÖMTREPiT voor TWEE KAMERS, liefst met Kleeden en Gordijnen , overigens Ongemeubeleerd, geschikt voor Gehuwde Lieden, met eigen Bediening. Te aanvaarden met 1 Mei a. s. Adres met het Woord KAMERS, bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, in de Reestraat. &apos; (4003) _LBT WÊUL* Onder zeer aannemelijke voorwaarde, presenteert men op het druktste gedeelte van Alkmaar TE KOOP, primo Mei te aanvaarden: eene florissante UITSPANNING, LOGEMENT, met BOERDERIJ), desverkiézende, Land, Paarden, Koeijen, Rijtuigen, enz. Te bevragen onder lett. F. 8., bij den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar, Brieven Iranco. (3986) Bij burgerlieden van de P. G., wordt voor een ongehuwd persoon, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende&apos;, INWONING VERLANGD, liefst in de nabijheid dei- Brouwersgracht. Aanbiedingen frauco, met opgave van prijs per maand, in te zenden bij den Boekh. G. J. VIËTOR, Heerenstraat bij de Keizersgracht, SS 304, onder lett. J. G.-, bij wien mede gevraagd wordt voor Lieden zonder kinderen een ULTS, geschikt tot het uitoefenen eener Zindelijke Affaire, den huurprijs van ƒ 200 a ƒ 225 niet te boven gaande. (3956).</p>
</text>
