<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZEDELIJKE NOOD. CHRISTELIJKE B SWAAB SCHOOL op het EILAND URK. Spr. 231 6. Hel». 1»» 16. Met dankerkentenis ontvangen na de laatste vermelding, bij Burgemeester Kagei: van A. R. te A. ƒ 25; van S. te IL, 1 coupon van ƒ 2.30kr. (ƒ2 50); van N.N. te V., Uw koningrijk kome, postwissel ƒ 15.68; van A. J. te &apos;s Hage postwissel f 2.50; van een onbekende te H. postwissel ƒ 2.50. Bij Ds. Noorda, van L. te G. ƒ 3.96; van J. P. te A., 1 coupon van ƒ 1.98 en 1 coupon van ƒ 1.23^; van F. te Z. f 2; van N. N. te IL, 1 coupon van ƒ 6.18.; van Freule S., te K. ƒ 2 50; van den Heer J. Vis, Hoofdonderwijzer te Oudecarspel, opbrengst eener Zangnitvoering met zijne leerlingen ƒ 15.10. Bij Dr. J. H. Habermehl, van Doctor H. aan de D. ƒ 10; van denzelfden toezegging van eene jaarlijksche gift van ƒ 10. Bij den Heer C. W. Sprehger, van den WelEd. Heer J. v. E. te A. ƒ 50; van F. K. f 2; van W. F. E. H. ƒ2.50; van L. 1 coupon van ƒ 2.97; &apos;door tnsschenkomst van den WelEd. Geb. HeerMr.Hoeufft van Velgen 8 muntbilletten, te zamen f 80. Bij den Heer J. N. A. Habermehl, van S. R. 1 muntbillet van f 10; van Jansje 25 cent; van N. N./ 2; van T.K. ƒ 1.50; van J. K. B. te A. ƒ 1.50; van P. J. H. te A. ƒ 2.50. Edelen in den Lande! hoewel wij door het ijs hier weken lang van alle communicatie waren verstoken, hebt gij ons evenwel niet vergeten, wij hebben nu ongeveer 1 6ae gedeelte van hetgeen wij noodig hebben tot oprigting der school; bij onzen hartelijken dank voegen wij met bescheidenheid dé bede, om verdere bijdragen, iedere gift brengt ons eene schrede nader aan het doel, misschien nergens in geheei Nederland is zoo dringende behoefte aan eene Bewaarschool als hier. Usk. 12 Februarij 1868. De Commissie: H. KAGEI, Burgemeester te Urk. 11. ïï. NOOROA,Pred. derHerv.Gem.teUrk. X. VL. HABEKSSEKL, Gen., Verloskundige en Chirurgijn te Urk. Ook de HH. Ds. CATS WOR, te Enkhuizen, C. W. SPRENGER en J. N. A. HABERMEHL, te Amsterdam, P. LAZONDER, te Gorinchem, en de Redactien van het Algemeen Handelsblad en der Haarlemsche Courant zullen in dank uwe giften voor dit doel in ontvangst nemen. (4081) Op den Nieuwendijk, nabij den Dam, wordt tegen Primo Maart voor een HEER oi DAME bij fatsoenlijke Lieden IN HUUR aangeboden: Eene Gestoffeerde ONDERSTE ¦VOORKAMER met AIXOVE, desverkiézende met den Kost. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lett. Z. Z. aan SEIJFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak, bij den Dam. (4013)</p>
</text>
