<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Beschrijving van het patentregt en de personele belasting over het dienstjaar 1867 en 1868.</title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS VAN LEYDEN doen te weten, naar aanleiding van een ontvangen besluit van den Commissaris des Konings in de provincie Zuidholland van den 9dcn dezer maand, Provinciaalblad N°. 64, houdende t-enige bepalingen ten aanzien der beschrijving van het patentregt over het dienstjaar 1867 en 1868, alsmede naar aanleiding van een gelijk besluit van dezelfde dagteekening, Provinciaalblad 1$&lt;&gt;. 63, betrekkelijk de beschrijving der personele belasting voor het dienstjaar 1867 en 1868; dat op den lsten Mei eerstkomende een aanvang zal worden gemaakt met de beschrijving der patentpligligen, bedoeld bij n». 37—40 van tabel n». 14 , zijnde de slijters, tappers, kroeg- en koffijhuishouders, waarvoor de declaratoiren aan de huizen zullen worden rondgebragt, en na verloop van drie dagen, van wege den &apos; ontvanger der directe belastingen, tegen reen worden afgehaald, en wordt &quot; dien patentpligligen herinnerd de bepaling van art. 2 der wet van den 24slen : April 1843 (Staatsblad n°. 16), dat zij hun beroep niet mogen uitoefenen dan . nadat zij de helft van hunnen aanslag over het dienstjaar 1867 en 1868 hebben voldaan, en nadat het verschuldigde over het voorgaande jaar ten volle zal zijn aangezuiverd, waarvan zal moeien blijken, alvorens de acten van palent aan hen kunnen worden afgegeven; dat zoodra mogelijk hunne aanslagbillelten £ul-_ len worden bezorgd, de patentbladén in gereedheid gebragt, en die dadelijk ter gemeente-secretarie moeien worden afgehaald; dat, met uitzondering der bedrijven, bedoeld bij de tabel n&quot;. 16 der Wet van den 22slcn April 1852 (Staatsblad n». 61), houdende wijzigingen en uitbreidingen van de Ordonnantie op het regt van patent, van den 21st™ Mei 1819 (Staatsblad r.°. 34), de tijd der uitgifte van de door de palentpligtigen in le vullen verklaringen van aangifte, voor den jare 1867/68 wordt vastgesteld op den 6de» Mei aanst., en dat de wederinzameling legen requ, door den ontvanger of zijn gemagtigde geteekend, op den achtsten dag na de uitgifte zal geschieden; dat de registers der patentpligtigen uiterlijk op den 31sten Mei aanstaande zullen worden gesloten, en er na dien tijd volstrekt geene verklaringen zullen worden aangenomen; wordende ieder patentpligtige bij deze herinnerd art. 18 der wet op het regt van patent, van den 2151&lt;™ Mei 1819, inhoudende: »dal zij, die bij het aanbieden »of bezorgen der verklaringen van aangifte, of ook bij het terughalen van die, «mogten zijn voorbijgegaan, zich niet mogen beroepen opeen of ander begaan verzuim, -maar integendeel gehouden zijn om zorg le dragen, dat dc bij de wet gevorderde «aangiften, verklaringen en aanvragen, welke ter invulling aan het kantoor van den «ontvanger der directe belastingen&quot; (op de Breéstraat binnen deze gemeente) «ver«krijgbaar zijn, door hen in persoon of door hunne gemagligden, behoorlijk ingevuld, »op den daarbij bepaalden tijd, ter zelver plaatse moeten worden ingediend;&quot; alsmede art. 37 der gemelde wet, houdende: »de aan hel regt van patent «onderhevige personen, welke, na den afloop van den tijd, tot het doen der aangifte «bepaald, bevonden zullen worden zich niet, of door valsche, onnaauwkeurigc of «onvolledige opgave, niet behoorlijk van hunne verpligtingen ten aanzien dier aan«giflen te hebben gekweten, zullen telken reize, wanneer hun verzuim of over«treding wordt ontdekt, vervallen in eene boete van niet minder dan 25, en niet «meerder dan 400 gulden;&quot; dat, met betrekking tot de schippers, schuitenvoerders, enz., in de tabel n°. 16 der wet van den 22&quot;™ April 1852, (Staatsblad n». 61), voorkomende, de eigenaars, vaste hnurders en andere vaste gebruikers van binnenvaartuigen, gehouden zijn, om zich van behoorlijk patent te voorzien; dat, tot de door hen daarloe te doene schriftelijke aangiften, zal worden gevaceerd ter secretarie dezer gemeente, van den lsten Mei eerstkomende tot uiterlijk den 15ien Mei daaraanvolgende, des voormiddags van 10 tot 1 ure, de Zondagen uitgezonderd, voor zoo verre dat beroep niet in den loop des jaars wordt aangevangen; — wordende zij tevens uitgenoodigd, om de meetbrieven hunner vaartuigen, mits niet ouder zijnde dan vijfjaren, mede te brengen, en al die inlichtingen te geven, die van hen, betrekkelijk de vaartuigen, zullen worden gevorderd; — terwijl er na den 154™ Mei voormeld, geene verklaringen meer worden aangenomen, en de gebrekigen, bij ontdekking, zullen inenrreren de boete, bepaald bij artikel 37 der wet van den 21sten Mei 1819, hiervoren omschreven; dat voorts alle patentpligtigen, bij label n&quot;. 7 der wet van den 16&quot;1™ Junij 1832 bedoeld, zijnde inlandsche en vreemde kramers, welke met kramen, stallen, tafels enz., hunne waren in herbergen, huizen, kamers of op openbare markten en kermissen uitstallen, mitsgaders de debilanten in loterijbriefjes, en alle handeldrijvende en als kooplieden te belasten personen, welke hunne waren ter verkoop, hetzij in &apos;t klein, hetzij in &apos;t groot, te water of te lande met zich voeren, alsmede de ondernemers van openbare vermakelijkheden, in tabel n°. 15 genoemd, voor zoo verre al die patentpligtigen in de algemeene beschrijving voor 1867 en 1868 moeten worden begrepen, gehouden; [zijn, zich gedurende de maand Mei, ter bekoming van hun patent, aan te melden ter secretarie dezer gemeente, des voormiddags van 10 tot 1 ure, dc Zondagen uitgezonderd; zullende er na dien tijd geene aanvragen meer worden aangenomen, behalve van de zoodanigen, die hun beroep of bedrijf na dien tijd aanvangen, en alzoo in dc bijzondere beschrijvingen worden begrepen, welke gehouden zijn, zich dadelijk bij dien aanvang van patent le voorzien; dat ook op den 6d(!n Mei aanstaande, een aanvang zal worden gemaakt met de beschrijving der belasting op het personeel voor het dienstjaar 1867 en 1868. Zij, welke, bij hel bezorgen der billetlen, of ook bij het terughalen daarvan, moglen zijn overgeslagen, mogen zich, in geen geval, beroepen op zoodanig verzuim, maar zijn integendeel gehouden om de vereischte en behoorlijk ingevulde verklaringen in le dienen len kantore des ontvangers, alwaar de billetlen ter invulling steeds verkrijgbaar zijn Een ieder is gehouden de te doene aangiften met zijne handteekening te bekrachtigen. Ingeval iemand betuigt niet te kunnen schrijven, zal de ontvanger of zijn gemagtigde, des gevraagd, de invulling in zijnen naam, en zonder daarvoor eenige betaling te kunnen eischen, verrigten, met vermelding der redenen waarom; en zal dc aangifte door den ontvanger of zijn gemagligde, in tegenwoordigheid van een&apos; derden persoon en met en benevens deze, worden geteekend, na voorafgaande voorlezing. De belastingschuldigen zullen de door hen in betrekking tot de belasling op het personeel te doene aangiften, in het algemeen, behooren in te leveren in die gemeenten, alwaar de belasting is verschuldigd. Denzulken echter, wier belasting-voorwerpen naar de vier eerste grondslagen, alle of gedeeltelijk, gelegen zijn of zich bevinden in eene andere gemeente dan die, waarin zij hun verblijf nebben, zal het vrijstaan de aangifte voor allen, mits alsdan voor elke gemeente afzonderlijk, ler plaatsle hunner woning of van hun verblijf te bewerkstelligen. Zoo wanneer paarden der vierde klasse door denzelfden belastingschuldige in verschillende gemeenten worden gehouden, zal hij in elk van deze het aldaar gehouden wordende aantal behooren aan te geven. Eindelijk wordt den Ingezetenen verwittigd, dat tot tegenschatters voor meergenoemde belasting zijn benoemd de navolgende personen, als: • DIRK VELS HEYN, PIETER GEORGE HOUTHUYSEN, JAN van LITH, MARTINUS STEPHANUS REYST, JOHANNES CORNELIS RUK, CORNELIS CORSTIAAN van RIJSBERGEN. En zal deze door aanplakking en door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. Burgemeester en Weihouders voornoemd, Leïden, 30 April 1867. v. D. BRANDELER, Burgemeester. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
