<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i&apos;.&apos;DINGSDAG, den 7denMei, des avonds te acht uren, zal, zoo God wil, de Wel-Eerw. Zeergel. Heer C. W H. PAULI, in de Zaal, Spilsleeg, eene Voorlezing honden over Hos. XIII. Het strekt den Ondergeteekende tol genoegen, ook namens de overige ondertcekenaars der circulaire, betreffende hel oprichten van een groot Harmonie-geboiiw, le kunnen mededeelen, dat zich reeds een zeer aanzienlijk&apos; gelal ingezetenen dezer stad bereid - verklaard beeft hel lidmaatschap le aanvaarden, zoodal weldra in eene algemeene vergadering tot bei benoemen van een bestuur enz. zal kunnen overgegaan worden. Zij die, door welke reden ook, tot nog toe verhinderd waren van hunne belangstelling in deze zaak te laten blijken, en dit nog wenseben te doen, worden verzocht zich daartoe vóór Zondag IS Mei ek. aan le melden bij mjj of een der andere onderteekenaars der bedoelde circulaire. C. J. E. BRUTEL DE LA RIVIÈRE. :;.lk heb de eer door deze te beriglen dal van af heden mijne Fabriek van Saijettengarcns en hetgeen daarmede in verband staat is overgegaan aan mijn Zoon Ij. VEILBRIEF, die dezelve Fabriek voor zijne rekening en risico onder zijn eigen naam alleen zal voortzetten. Terwijl ik i mijnen opregten dank betuig voor het vertrouwen hetwelk mij sedert vele jaren ten deel viel, «lei ik mij dat mijn verzoek met de meesieattentie zal vereerd worden om;hetzelfde ruime vertrouwen op mijnen Zoon over te dragen, wien ik daartoe aanbeveel, met de overtuiging dat alle orders met dezelfde zorg. en naauwgezetheid door hem zullen behartigd worden, le meer daar bij sedert vele jaren in mijne zaken werkzaam geweest is. : Alij voortdurend minzaam aanbevelende yerbijjve met hoogachting . &apos;.&apos; UEd. Dw. Dienaar, . &apos;. 1 Mei 1867. D. YE I L B R l EF. ... &apos; &quot; - ■ - Naar aanleiding van bovenstaande annonce neem ik de vrijheid mij beleefdelijk aan le bevelen, 10l het effectueren van alle geëerde orders in Saijettengarcns en heigeen daartoe in verband staal op denzelfden voet en.wjjze als zulks door mijnen Vader, mijnen geachien vroegeren Palroon, is geschied. . ~,.ZEd8. firma sedert een aantal jaren in bovengemeld vak in de handelswereld bekend zijnde, durf ik mij vleflen alle geëerde orders mei de meeste solidiieit en accuratesse le zullen effectueren en beveel mij door deze dringend iv mijner begunstigers geachte protectie aan.. Slet de meeste hoogachting UEd. Dw. Dienaar, Leiden, 1 Mei 1867. L. V E I LB R I EF. , • , Nieuwen Rijn. ALGEMEENE BRANDWAARBORG EN VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ WOÖRZORGi gevestigd te Utrecht. Verzekert in onderlinge waarborg en legen vaste premie alle KOEKENDE en OIVROEKENOE GOEDEREN. VENNOOTSCHAP NEDERLAND, ffevestig-d te Almsterdam. _____ . ■ ■. ■ MAATSCHAPPIJ VAN LEVENSVERZEKERINGEN, met onmiddelijk ingaande risico. OVERLEVINGS-KASSEN, LIJFRENTEN enz. Agenten voor beide Maatschappijen WED. VAN HAANSBERGEN &apos;EN DTJTILH, Oude Vest, N. 1258, te l.ajcn, bij wie &apos;alle gewenscht wordende inlichtingen te bekomen zijn. ■&apos;.t • -. &apos; &apos;:: ... &apos; V -</p>
</text>
