<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 4 Mei.</title>
	<p>Bij besluit van 2 Mei jl. heeft Z. M. aan mr. J. C. du Pui, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als kapitein bij de dienstd. schutterij alhier, en bjj die schutterij benoemd, lot kapitein mr. A. J. Wijnstroom, thans l,teß luitenant, en tol lst™ luitenant J. van Leeuwen, thans 2d™ luitenant. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 176 10l 210 personen.</p>
	<p>/ &apos;!&apos;&gt;vii&apos;&gt;uil oo&apos;i&apos;j ut» ii&apos;ü. ::</p>
	<p>.&apos; — Het onderhoud der kazernen, stallen en magazijnen alhier,.gedurende den tijd van een jaar,..is aangenomen _doqr J. Boudri alhier,&quot;vóór ƒ5500. .— Als aanvulling op hel vroeger in het politieblad medegedeelde berigt van den officier van justitie le Leyden ten aanzien van L. M. Detenre,. diene, dal die persoon zich ook.schijnt te hebben genoemd Micbaud, en de firma; waarvoor ihjj handelde, Deienrè. ;&apos;.*■&apos; i. . ; — Naar wij vernemen, is te Voorschoten, Donderdag morgen, in tegenwoordigheid van den heer. W. van Oordt, commissaris voor de .vee-inspectie . te .&apos;s Gravenhage, bjj den landbouwer J, D(jkman de stal gedesinfecteerd door , middel van een gastoestel, daartoe uit &apos;s Hage gezonden.&apos; Men zegt dat dit middel nóg al mei veel omslag gepaard gaat en daarom minder gemakkelijk overal zal zijn aan te wenden.&quot; • &apos; * &apos;;-v I — De weilanden in den.omtrek&apos;;hebben over het algemeen een goed aanzien, hoewel het gras nog schaarsch is. Men hoopt op meer zonneschijn,, daar de weilanden nog zeer nat zijn. ij •• -, ■ : *■. \ &lt;.• ■,&lt;■, &apos; — Den 30sten April en 1&quot;«™, Mei hadden te Amsterdam de bijeenkomsten plaats van dc godgeleerden der moderne rigting toegedaan. Zeer toevallig bestond de vergadering, even als len vorigen jare, uit 168 leden, terwijl nog van 8 moderne godgeleerden brieven waren ingekomen, met betuiging van sympathie en adhaesie, en.tevens met kennisgeving dat zjj verhinderd waren geweest op le komen, j Onder de. uitmuntende leiding van het moderamen , en van den voorzitter, den heer T. Modderman Azn., pred. te Amsterdam, werden allerbelangrijkste vraagstukken ter &apos;sprake gebragt, en behandeld in een geest van.humaniteit cii broederlijkheid. Een rapport, uitgebragt door cene ten&apos;vorigen jare benoemde commissie, rakende den aard en de wjjze waarop deze-bijeenkomsten zouden kunnen worden voort-. gezel en verder geregeld, zal, volgens beslissing der vergadering, worden openbaar gemaakt in de Kerkelijke Courant. -!-*.—-Bjj, kon. besluit van 28 April jl. n°. 8 is ingetrokken het besluit van 19 Januarij 1861, n°. 80, waarbij eene zilveren &apos;medaille of eene premie wordt toegekend aan genees- en heelkundigen of bureaux van vaccinatie, die zich betrekkelijk het&apos;meest verdienstelijk hebben gemaakt omtrent de gratis-vaccinalie van minvermogenden, alsmede het besluit van 7 April 1861, n&quot;. 67&apos;;&apos;&apos; waarbij bepalingen&apos;bmtreht&apos;de medaille zijn vastgesteld. Blijkens een rapport van den minister van binnenl.»&apos;zaken, waarbij deze de intrekking aan&apos;Z.&quot;M. voordraagt; &apos;heeft* de&apos;minister het advies ingewonnen van de geneeskundige raden, om ie weten of bij ondervinding wel gebleken was dat het toekennen der medaille aan bet doel beantwoordde. Van de zeven raden hebben; zich&apos; vijf voor de intrekking van bovengenoemd besluit verklaard. De gronden, waarop&apos;hunne meening rustte, waren hoofdzakelijk de volgende: 1&quot;. De vaccinatie is eene zeer eenvoudige operatic, waaraan, ook al wordt zij in&apos;groolen getale verrigt, geene bijzondere verdienste gehecht kan worden. 2°. De uitgeloofde belooning geeft aanleiding tot misbruiken, welke den siand der geneeskundigen tot oneer verstrekken. Voorts was het gevoelen van de meerderheid der geneeskundige raden, dat de geneeskundigen, die een juist besef hebben van het hooge gewigt hunner roeping, den prikkel eener medaille of van &apos;cene premie van luttel bedrag niet behoeven om ie doeii heigeen hun pligt hun voorschrijft, en dat de weinigen, die zonder dien prikkel hunnen pligt niel zouden betrachten, daardoor eer worden geleid tot handelingen, dié .schadelijk zijn&apos;voor de volksgezondheid, dan die haar bevorderen. — Met hel loezigt over de vee-inspectie zijn, als commissarissen, in de provincie Zuidholland belast de volgende hh.: S. de.Clercq Wz., te Haarlem; G. van Geer, te Leyderdorp; F. W. Oudbeusden, te &apos;s Gravenhage; J.B. Snellen, te Gouda; W. van Oordt, le &apos;s Gravenhage; W. Wijnaendis, te Delft; VV. Rooseboom, te Vianen; F. M. de. Vries van Heyst, le Hardinxvcld; jhr. J. F. van Vredenburch,, te &apos;s Gravenhage; J. S. Korleweg, te.Heenvliet; A. Sloop JAz., le Dordrecht; VV. Ifl. van Haaften , le Sliedrcchl; B. Vlielander, te Numansdorp; en J. Zaaijer Pz., le Dirksland. — In de Runderpest komt de heer Amersfoordt, burgemeester van Haarlemmermeer, op tegen dc vele »dispensaliën&quot; uit &apos;s Hage, tot vervoer van vee gegeven. Behalve dal die dispensalien allen zedelijken invloed aan de burgemeesters ontnemen, werken zij, naar ziju inzien, het min of meer georganiseerd corps smokkelaars en handelaars in veepest krachtdadig in de hand. Blijven deze dispensalien toenemen, bljjfi de minister op dien weg voortgaan, dan voorspelt de burgemeesler van Haarlemmermeer, dal het blijken zal, dal de bepaalde 2.millioen weggesmeten mogen hceien en de veepest feller zal gaan woeden dan ooit te voren. — Volgens een schrijven aan de Arnh. C. zou d« regering voornemens, zijn in dit jaar een departement voor openbare werken in hel leven te roepen en zou hel hoofd en het verdere personeel daarvan reeds zijn aangewezen. ..7 (Zie verder het Hijvoegsel)</p>
</text>
