<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. TWEE PLEGTIGHEDEN.</title>
	<p>j Twee plégligbeden van zeer verschillenden aard hebben in deze week de I aandacht van het leidsch publiek bezig gehouden: hel feest ler eere van ; den adjudant-onderofficier Kuylers bij het volbrengen zijner vijftigjarige ! schutterlijke dienst, en de plegtige uilvaart van den jeugdigen student Verbrugge, gevallen als offer der geduchte ziekte die eene naburige gemeente teistert. Men eert en beloont te regt de langdurige en trouwe diensten van den in de schutterlijke veldtogten vergrijsden veteraan, doch is het ook niet pli?&apos; de nagedachtenis te eeren van dezen jongen vrijwilliger der weienschap dit ...» ~ in de volvoering van zijnen pligl op de bres gesneuveld is? Gesneuveld — het is hier hel regie woord. Wat men van den dapperen krijgsman pleegt te zeggen, dat hjj is «gesneuveld op hel veld van eer,&quot; men mag het mei evenveel regt zeggen van dezen jongeling. Wij zien niet laag neder op den roemrijken dood op het slagveld, doch hoeveel werkt hier niet mede, om dezen dood van zijne verschrikkingen te ontdoen? De geestdrift van het ocenblik, de opgewondenheid door den militairen toestel veroorzaakt, de opwekking door den strjjd zelf ontstaande, roem- en eerzucht enz. Geen dezer redenen kunnen op den medicus, den vrijwilliger der wetenschap, werken. Wanneer hij zich aanmeldt voor deze dienst, doet hjj hel met het volle bewustzijn, dat hij zich aan een dreigend gevaar blootstelt; hij moet welen dat hel niel alleen mogelijk, maar dal&apos;het zelfs waarschijnlijk is, dat de epidemie hem even weinig als zijne voorgangers sparen zal. Neem bet gevoel van pligl weg, en er blijft niets over, om tol zulk eene dienst te trekken. Zieken verplegen in hel algemeen is niel poëtisch, en typhuskranken verplegen in het bijzonder is meer dan prozaïsch. Wanneer nu mannen, in den eersten bloei huns levens, hunne studiën opschorten en hunne uitspanningen vaarwel zeggen om zich te gaan wijden aan eene zeer afmattende en vervelende, dag- en nachtrust roovende oppassing, met de waarschijnlijkheid van eene ernstige ziekte en de mogelijkheid van een onthdigen dood in het verschiet, — dan mag men toch waarlijk wel zeggen, dat dezen gevallen zjjn als offers van hun pligtgevoel, dat zij zijn »gesneuveld op het veld van eer.&quot; .De geschiedenis der maassluische lyphus epidemie is bekend. Twee doktoren overleden er aan. Twee candidaien in de medicijnen werden door de kwaal aangetast. Een derde. Verbrugge, is er aan bezweken. Op het oogenblik waarop wij dit schrijven, vernemen wij, dal een derde candidaat insgelijks door de ziekte is aangetast*), zoodat een der beide eerst aangetasten, ler naauwemood hersteld, zich onmiddellijk weder naar Maassluis heeft begeven, om hem le vervangen. Zulke feiten zjjn eene eer voor onze studerende jongelingschap, en men behoeft niet te iwjjfelen dat in Nederland steeds vrijwilligers zich zullen aanbieden, in gelijke male als hunne diensten verlangd worden. Doch eene andere vraag is: mag men op den duur deze offers vergen en deze opofferingen-aannemen? Kan er, en moet er niets gedaan worden om te belellen, dal eene plaats zoozeer een brandpunt van besmetting worde, dat de geneeskundigen die&apos;er zich heen begeven, zich als het ware aan den dood wijden? Wij zijn in het algemeen tegen de inmenging van het publiek gezag in ziekle-gevallen. Maar wanneer eene epidemie zulk een anormaal karakter aanneemt en zulk eene uitbreiding verkrijgt, dat zij cene publieke calamiteit wordt, gelijk met de maassluische typhus-epidemie hel geval is, dan moet, dunkt ons, van overheidswege onderzocht worden, wat kan gedaan worden, en hetgeen kan gedaan worden moet dan ook worden gedaan. Wij zullen ons niet verdiepen in de vraag, wie inzonderheid geroepen is tot het nemen van zulke maatregelen, de gemeentelijke, de provinciale of de lands-ovefheid. Maar het is zeker, dat er voor dit buitengewoon geval buitengewone maatregelen moeten genomen worden, dat dil, gelijk alles; eene kwestie van geld is, en dat dit geld op de eene of andere wijze moet verschaft worden&quot; Er zou, dunkt ons, in de eerste plaats eene hospitaaldienst moeten ingerigt worden, met een ervaren geneesheer aan het hoofd, bijgestaan door een voldoend aantal geneeskundigen. Deze zouden daarvoor natuurlijk behoorlijke schadeloosstelling moeten genieten. Kunnen er door verordeningen van den kant der gemeente of der provincie, of van staatswege erkende ziekteoorzaken weggenomen worden, men behoort daarmede dan niet le wachten. Pligtgevoel en zelfopoffering zijn zeer verdienstelijk. Maar hel land heeft vooral behoefte dat zjjne kinderen voor de vervulling hunner pligten blijven leven, en mag geene opofferingen aannemen, die hel onnoodig kan maken. Het contrast tusschen den veteraan die zijnen vijftigjarigen diensttijd in vreugde mogt vieren, en de uitvaart van den jeugdigen vrijwilliger die sneuvelde, is pijnlijk. Het moet niet kunnen gezegd worden, dat hel waarschijnlijk loon, hetwelk het devouement van den aankomenden medicus wacht, eene plegtige academische uitvaart is. 21 April. *) Het is echter gelukkig later gebleken, geene lyphus le zijn.</p>
</text>
