<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 2 Junij.</title>
	<p>De keizer van Rusland is gisteren middag len half vüf ure alhier aangekomen. Hij is in de wachtkamer van hel stationsgebouw door den keizer eu de ministers ontvangen. De monarchen hebben elkander de hand gedrukt. De geestdrift was groot en de zamengestroomde volksmenigte onafzienbaar. De stoet is ten vijf uur aan het paleis der Tuileriën aangekomen. Keizer Alexander heefl heden morgen de mis in de Russische kerk bijgewoond. — Terwijl de keizer van Rusland Par{js binnentrok was hel wetgevend ligchaam vergaderd en bezig ie beraadslagen over de wet op de vennootschappen. Een lid opperde liet voorstel om wegens de komst van dien souverein de zitting te sluiten; maar hij werd door den voorzitter afgewezen met eene strenge herinnering aan den pligt en de waardigheid der volksvertegenwoordiging, hetgeen algemeenen bijval bij de vergadering vond.</p>
	<p>— Naar men uil Konstanlinopel meldt zal de Sultan, om de kosten zijner reis naar Parijs en Londen goed le maken , eene leening moeten doen. Gedurende zijne afwezigheid zal de groot-vizier Ali-pacha regent des rijks zijn. De reis des Sultan maakt geen gunsiigen indruk b(j hel Turksche volk, vooral niet bij de geestelijkheid. — De koning en de koningin der Belgen zijn weder van hier vertrokken. — Zoowel hier als le Weenen is bij de regering berigl uit de Vereenigde Staten ontvangen, dat de stad Querelaro den 15dtn Mei door de Mexicaansche republikeinen is ingenomen, en dat keizer Maximiliaan zich onvoorwaardedelijk aan Escobedo, den aanvoerder van het krijgsvolk van Juarez, heeft overgegeven. Wat den keizer verder was wedervaren was bjj het afzenden dier berigten niel met zekerheid bekend; doch Escobedo wordt geacht wel in staat te zijn tot onmeusclielrjkheden, waarvoor Juarez zou terugdeinzen. — Te Montanban, de geboorteplaats van den schilder Ingres, heefl men het plan gevormd voor dien kunstenaar een standbeeld op te rigten. — Volgens brieven uit Tanger van 23 Mei, door den Moniteur medegedeeld, heeft eene bende bergbewoners van het Rif gewelddadigheden gepleegd op verscheiden Israëlieten, die zich naar Tetuan begaven, en inzonderheid op den persoon van Abraham Pariente, tolk en beschermeling van het Oostenrjjksche consulaat. Parienie bleef op de plaats dood.</p>
</text>
