<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 16 Februarij.</title>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad van heden is tot lid der plaatselijke schoolcommissie .benoemd de heer mr. VV. H. Stuffken, en aan de hulponderwijzers H. J. van Wyk en T. A. T. de Leng, op hun verzoek, een eervol ontslag uil hunne betrekking&apos;verleend. Drie voordraglen tot wijziging eri aanvulling der algemeene policie-verordening werden goedgekeurd. Zij betreffen het verkoopen vau vleesch, hel stapvoets rijden door onderscheidene stegen en hel verkoopen van buskruid. Ook de voordragt omirent de waarborgpenningen, by het hoogheemraadschap van Rijnland berustende, werd aangenomen. Bedoelde, waarborgpenningen zullen (hans aan de ge-meenie worden uitgekeerd. De voordragt tot den verkoop van een 20lal boomen op hel plantsoen aan de voormalige Marepoort werd mede goedgekeurd. . — Bij besluit van den 14den dezer heeft Z. M. de benoeming van den heer P. L. Tichler tol plaatsvervangend lid van dcn.militieraad in hel 3de district van Zuidholland voor de ligling van dit&apos;jaar op zijn verzoek ingetrokken, en als zoodanig benoemd de heer mr. P. du Rieu, lid van den gemeenteraad alhier. — Tot gewone leden van het historisch genootschap le Utrecht zijn benoemd de heeren A. J. van Asselt le Oldcbroek, P.Bruyn le Leyden,- D. Franken Dz. te Amsterdam, jhr. mr. W. F. de Jonge te Ulrecht, AT.&apos; T. Jorissen tc Haarlem, dr. A. Kuyper le Beest, dr. H. E.-Mollzer te Gro; ningen, \. i. Nijland te Ulrecht, cn mr. W. A. baron van Verschuer te &apos;s Hage. : — Op den 10den dezer heeft te Amsterdam weder eene vergadering plaats .gehad van het.bestuur der algemeene tentoonstelling van voortbrengselen van tuinbouw, daar ter siede in [April aanst. le houden. Op die vergade, ring is o. a. besloten, dat&apos;gelijkiijdig mét de tentoonstelling le Amsterdam, zal plaats hebben een congres,&apos;van kruidkundigen en beoefenaren van den . tuinbouw, en- is eene commissie, benoemd om hetgeen daarvoor voorloopig noodigis te regelen. Er is tevens berigt, dat het denkbeeld van het congres bij de kruidkundigen, bloemisten en liefhebbers, welke voor de jury zullen in aanmerking komen, algemeen grooten bijval heeft verworven. Men kan nu reeds op hel bezoek van een 60-tal personen uil het binnenland en van ruim het dubbel aantal uit hel buitenland rekenen. Vele buitenlanders hebben reeds vraagpunten ter behandeling opgegeven, welke zij zich voorstellen grootendeels zelve bij de vergadering in te leiden. &apos; Voorloopig is bepaald, dal hei congres in twee afdeelingcn zal worden verdeeld, eene voor j zuivere kruidknnde en de andere voor tuinbouw en toegepaste kruidkunde. j Er zal eene algemeene vergadering tot opening en eene dergelijke bij de j sluiting worden gehouden.&apos; Eerlang zal een programma en reglement worden uitgegeven en later een verslag. I * — De synodale commissie der Nederd. hervormde kerk heeft in zake de j beroeping van d&apos;. Willinge,&apos; door den kerkeraad te Vledder, de uitspraak j van hét prov. kerkbestuur van Drenthe bevestigd, en die beroeping onwettig verklaard, omdat, naar art. 58 van hel reglement op de vacaturen, de regten vau derden niet geëerbiedigd zijn. &apos;• &apos;,}■&apos;• ï»fi«li • SISI &apos; ■&apos; — Uit Rotterdam meldt men het volgende: De Maas is van Kralingen af en hooger op, zoo ver het&apos;oog reikt, digtgevroren, even zoo voor en beneden de slad; de ijsvlakte is buitengewoon gelijk en spiegelglad,&apos; zoodat, indien de vorst aanhoudt, het vooruilzigl voor de liefhebbers van schaatsenrijden allergunstigst is. Op de hoogte van de Draaisteeg hebben de veerlieden eene geul geslagen , waardoor dus ook daar de overtogt met roeibooten en weinig moeite plaats heeft.&quot; De radersloomboot Seahorse, die gisteren1 ochtend&apos; omstreeks-6 ure de reis. naar beneden heeft aanvaard; is hel nog gelukt door hel ijs heen lc slaan.- Hel schroefstoomschip Earl of &quot;Auckland is even zoo des namiddags om 1 ure naar beneden vertrokken.; &apos;J&apos;.—&apos;■ Vii&apos; Amsterdam meldt men, &apos;dat door de aandeelhouders der Amsterdamsche kanaal-maatschappij zijn gekozen , lot&apos; directeuren : de&apos;hh.&apos;S.-W. Josephus Jiiia, J. Boelen J.Rz., H!;A.&quot; lnsinger,C. A&apos;. E.- van den Honen cn W. F. ileshuysen; en tol commissarissen: de hh. J. E. Bounike, C. Y. j Quien, J. Boelen, J. van Ecgheii, F. van Heukelom,&apos;J. F.&apos; Broms,-Fr&quot;W. &apos;llepiiér en L. A.Bienfait. Nog &quot;moeten gekozen worden twee&apos;directeuren en vier commissarissen. &apos;&quot; — De arrond.-reglbank le Zwolle, vonnis wijzende in &quot;de procedures tusschen ; den heer Pruimers cn mevrouw de wed. Pruimers-van Dedem, wederzijds &apos;gevoerd over de vraag wie van beide partijen geregtigd is, het minderjarig kiud M..D. Pruimers tol zich te nemen, heeft de vordering van mevrouw de wed.- Pruimers ontzegd en den heer Pruimers zijn eisch toegewezen. .&apos;&quot;&quot;!■&apos;&quot;&apos; .&apos; ~ — Een jongeling int Deventer, die zich eergisteren op schaatsen te Raallc bevond, had op de terugreis hel ongeluk in hel kanaal te verdrinken. Later is zijn lijk onder hel ijs terug gevonden. — Te Leeuwarden zijn op den 13den dezer van wege de gemaskerde ijsvereeniging volksvermakelykheden gehouden, die bijzondere belangstelling hebben opgewekt. Voor den aavang der eigenlijke rydery hielden de leden der vereeniging een gecostmeerden optogt door de stad, beslaande in eene historische voorstelling van de inkomst van prins Willem I van Oranje én zijne gemalin Charlotte van Bourbon, le Leeuwarden, op 15 April 1581. Op de net met vlaggen gelooide baan bij de Oldehoof hadden pantomimische vertooningen plaats, als &apos;s morgens: het zweren der edelen; het zweren van getrouwheid door soldaten aan den prins, hij hel overreiken der banieren en der sleutels van de stad Leeuwarden; &apos;s namiddags: spiegelgevecht, voorstellende een aanval op Leeuwarden door de Schieringer parlij, onder de opperhoofden Jelkema, Taco van Sytzama, Wilco Binia en Sylze Wierdema. Het slot was de verovering van het Klokhuis, bezet door de Spanjaarden en het verjagen van dezen uit Leeuwarden, onder aanvoering van den dapperen burgemeester Adje Lammens, als hoofdman der burgerij. Des avonds werd de optogt bij fakkellichl herhaald.</p>
</text>
