<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 21 October.</title>
	<p>In het jongste nommer van Itaiiy Ifeun wordt dezelfde Traag gesteldwelke wij onlangs deden : Indien Napoleon eens kwam te Tallen, wie zon dan zijne plaat» innemen V Het blad geeft ongeTeer hetzelfde antwoord dat wij meenden te moeten geren .• met den persoon, die het tegenwoordige Keizerrijk schiep vait ook dit Keizerrijk , maar daarmede is nog volstrekt uiet gezegd, dat het bewind niet zal blijven aan &apos;s Keizers dynastie, want hoe men het ook beschouwe men komt altijd terug op het bekende gezegde van den markies Deiaroche Jacqueliu : Wij ondersteunen het Keizerrijk, omdat er zonder het Keizerrijk niets meer is. Er zijn pretendenten, er was eens eene consiitntionnele monachie. Maar de Julij regering in Frankryk is gevallen, niet zoo zeer door het geweld , als wel onder deu druk der algemeene verachting, door 18 jaren van zelfzucht en onhandigheid opeengehoopt. En, vraagt de Dailg Ncio* , aangenomen eens dat deze regering kou worden hersteld, zyn er dan in Frankrijk staatslieden te vinden,aan wier handen de leiding der publieke zaak veilig zou kunnen worden taeTertrouwd? Indien zij er ziju, dan toch stellig niet in dereijeuder tegenwoordige oppositie. De bekwaamtieid en Taderlandsliefde harer leden is boven alle bedenking verheven, maar hunne opmerkingen in het Wetgevend Ligchaam getuigen maar al te zeer, dat de oogen der Orleanisten eu coustitutionnelen nog geenszins geopend zyn voor de feilen, welke zy vroeger begingen eu er is maar al te veel waarschijnlijkheid , dat zij — werd de gelegenheid .daartoe gegeven — de geschiedenis zouden herhalen Tim het wanbeheer door Louis Blauc in zijne dlistoire de Dix Ans&quot; nog slechts halt naar waarheid feschetst. Dailg Neiet hcriunert aan het gezegde van Mevrouw e Stael, dat de Whigs op het Taste land nog maar gel ij* staan met Engelsche Tories en meent, dat dit Tan de Orleanisteu stellig kan worden beweerd. Guizot b. v. zou het wereldsch gezag van don Paus blijven schragen door Fransche bajonnctten; Thiers is de groote vijand van de eenheid en vrijheid van Italië; Forcade begrijpt niets van de beteekenis der gebeurtenissen in Duitscnlaud en verzet zich tegen de Duitsche eenheid; Prcvost-Paradol verkondigt de leer, dat de onafhankelijkheid van het parlement wordt bevorderd door do gelegenheid om zich een zetel te koopen. Het blad meent ten slotte, dat juist deze coustitutionnelen de gevaarlijkste vijanden zijn van den coustitutionnelen regeringsvorm in Frankrijk, en gelooft niet dat er vooreerst veel uitzigt is, op een waarlijk liberaal bewind. Intusschen is blijkens alle berigten en niet het minst blijkens de luchtige stemming der beurzen de toestand des Keizes niet bepaald gevaarlijk eu behoeft men zich in Frankrijk nog uieternstig het hoofd te breken met d« vraag, wat voor het tegenwoordig gematigd despotisme gevoegelijk zou kunnen worden in de plaats gesteld. Men houdt zich dus weder als vroeger bezig met Rome, Mexico en Candia. De Patrie, die gelijk reeds per telegram werd medegedeeld, gesproken had van eene nieuwe circulaire over de Romeinsche aangelegenheden en daag&lt; daaraanvolgende erkende te zijn misleid, zegt thans, dat het gerucht waarschijnlijk ontsproot int maatregelen, door de vertegenwoordigers der Terschillende Katholieke mogendheden genomen , met het oog op de aanstaande uitvoering der conventie van 15 Sept. Daardoor ook is, meeut het blad. waarschijnlijk net gerucht ontstaan, dat Spaansche troepen die van Frankrijk zouden vervangen. Dit gerncht kan evenmin waar zijn als dat omtrent de circulaire. ln stnj i met hetgeen door andere dagbladen werd gemeld behelst de Nordieutsc/ie Allgemeine Zeituny thans de volgende nwdedeeling, betreffende het vermogen van den Koning vanHinover: «Door correspondenten in de Preste van Weenen en in de Altgemeine Zedung wordt geklaagd, dat Pruisen de betalingen uit de Hmoversohe staatskas aau Koning George heeft gestaakt, tot dat de effecten en gelden, ten bedrage van 21 millioen thal., die bij de Engelscue bank zijn gedeponeerd, zullen ziju teruggegeven. Deze sommen echter behoorwu geenszins tot het particulier vermogen des Konings, maar ten bedrage van 20 millioen thal. behooren zy grootendeels aan de Hanoverscne domaniaal-amortisatiekas, wier renten vloeijen in de algemeene landslias. Art. 5 der Hanoversche wet van 24 Maart 1857 bepaalt dat de inkomsten der domeinen , alsmede de renten van het amortis itiefonds na aftrek der civiele lijst, moeten worden gebruikt ten bate van het rijk. De civiele lijst bestond uit de renten vau een kapitaal Tan £ tiOO.OOO, eene jaarlijksche rente van th. 600,000 en eenige apanages. Oui de som van th. 600,000 &apos;s jaars te vinden is uit de domeinen een gedeelte afgezonderd, dat bij besluit van 20 Junij 1858 isovergedrafen aan het beheer van het ministerie van het huis des Konings. De ovenbedoelde 20 millioen behoorden niet tot deze aldus afgezonderde domeinen en kannen geeuzins als particulier eigendom des Konings worden beschouwd.&quot;</p>
	<p>Dezer dagen is in Oostenrijk een algemeene dagorder aan het leger verschenen, waaruit, gelijk de Preste van Weenen ondeugend opmerkt, duidelykt blijkt, dat men bij het ministerie Tan oorlog niet slechts ernstig aan eene deugdelijke organisatie Tan het leger deukt, maar ook Toornemens is die op den breedst mogelyken grondslag te vestigen, zoodat zelfs de kleinste bijzonderheden niet ongeregeld lullen blijven. Voorloopig heeft het ministerie vau oorlog zich bezig gehouden met de beslissing der gewigtige Tra-g. on ler welke omstandigheden de manschappen zullen mogen Torschijnen met een chako, of met een politiemuts, Daarbij wordt aau alle commandauten uitdrukkelijk ingeprent, dat zy zeer naauwkeurig zullen hebben te letten op den Tonn van de politiemuts en de kleur Tan het laken. Geenerlei afwijking ran het ToorgeschreTen model zal wordeu gedoogd. Ook zullen zij met d-i meest mogelijke gestrengheid moeten tegengaan, het scheiden der haren midden op den schedel; het dragen Tan knijpbrilletjes; in het oogloopend groote bakkebaarden; het uithangen Tan horologiekettingen en Terdere versierselen; het dragen ïan boordjes. *Ook dat geen bretels en te wyde mouwen worden gedragen komt zoo dikwijls voor, dat men daartegen met de meeßt m&gt;gelijke gestrengheid zal hebben te waken.&quot; Het schijnt dus, dat men in Oostenrijk weder op den weg is, om de verbetering ran het leger iv het uiterlijke te zoeken en thans eTen ais vroeger de Oostenrijksehe soldaten in Duitschland zullen worden bespot wegens de gestrengheid, waarmede men hechtte aan allerlei formaliteiten. Het is bekend, dat de voorschriften wegens de kleeding onder de hoofdoorzaken waren, die het Oostenrijksehe leger in den jongsten Teldtogt beletteden zich eTen gemakkelijk te bewegen als de Pruisen. Terwijl deze zich Tan al het overtollige ontdeden , rukten de 00-itenrijkers in het vuur met hunne kapotjassen aau en de randsel» op den rug.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen: G. van Eek, op diens verzoek, als plaatsverv. heemr. van het polderdistr. de cireul van de Ooy; ingetrokken, op verzoek, de benoeming van P. Kuijer, tot heemr. van het</p>
	<p>waterschap EomJand oan&amp;t Baflïn • en bönoémi: tot hoêmr. van fiark en Dintel A. D. Maassen-, tot lid in het polderbest. van hetLaaghemaal N. C. Keukenschriiver; tot secret, van het polderdistr. Boemelerwaurd beneden dm Meidijk J. van Dalen; tot pla itsverv. heemr. iv het polderdistr. de Lijmers R, F. Spaen eu in het polderdistr. Boemeierwaard boven den Mei .ijk H. V. rmeiileu ; tot neeior. vau den polder fpijk A. den Dekker; tot vertegenwoordiger der besturen van *den Jau-Gerritsepoldrr, van de polders Caroisse en Spuiveld J. lia rendrecht Gz.; tot heemr. van den pol er Katendr. ent J. Bekker; Zuidland W. Quispel en B. Bijl; Gorzenpolder J. Pons: Velgersdhk J. Zoetem.iu; tot voorzitter van het waterschap EemlandMr. J. C. G. C. Laan; tot drjksgedepnt. bij de contributie Hemelumer 0 dephaert en aanhoorige zeedijken T. S. Ybema. — Eervol ontslagen P. C. Spaans, op diens verzoek, als burg. der gem. Avenhnrn ; voort» bij de oienstd. schutterij te Amsterdam Ax. J. W. Smit Kruisinga, kipt.; te Zwolle Dr. S. P. Ki-os, offic. vau gez. 3de kl.. beiden op hun verzoek en benoemd bij de dienstd. schutterij: te Schiedam tot 2de luits. ala suite G. L. Klunder; M. M. Kerdel en G. Visser; te Vlaardingen tot2den luit. a la suite J. Hoffman; te Zwolle tot offic. van gezondh. 3de kl. Dr. P. 0. Lindeboom; te Deventer tot 2den luit. a la suite C. N. Storm van &apos;s Gmvesande. - Gedetacheerd te Amsterdam den offic. van admin. 2te kl. M. G. J. A. Huisman Tav Doeren, ter waarneming der be trekking van magizynm. van kleeding en levensmiddelen der marine aldaar. — Eervol ontheven den kapt. ter zee W. A. de Helder van het bevel over Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen en in genoemd bevel vervangen door den kapt.-luit. ter zee J. C. Holtzapffel.</p>
	<p>De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft met wyziging zijner beschikkingen van den 29sten September, 4, 6, 13 en l. October jongstl., art. l van het Koninklyk besluit van 20 December 1865, (Staatsblad N&quot;. 134), niet langer Tan teepassin» verklaard op de gemeente Moordrecht.</p>
	<p>De minister Tan financiën heeft ter kennis gebragt van de belanghebbmien dit bij de op 17 dezer, overeenkomstig vooraf gedane aankondiging, te Amsterdam, ten overstaan van den agent van het ministerie van financiën aldaar, en Tan den referendaris bij de directie Tan de Grootboeken der Natiouale Sc luid plaats gehad hebbende uitloting van twaalf aandeden in de geldleening tot gedeeltelijke bestrijdingder kosten van den aanleg tui een kiezelweg tusschen Zutphen eu Goor. zijn getrokken de nommers 13, 65, 6K, 87, 113, 131, 152.235. 250. 256, 319 en 321. Alsmede dat deze aandeelen, te rekenen van 1 NoTember a. s., Toorzien van al de daarbij behoorende onverschenen interest-coupons, ten kantore van den agent voornoemd, tot bet bekomen van aflossing kunnen worden aangeboden.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van koloniën, Tan 11 dezer, zyn ter beschikking van deu Gouv. Generaal van Nederlandsch Indie gesteld J. H. T. Dijkman, C. Kromhout, B. Visser, J. Mulder, G. A. Elenbaai en M. &apos;f. Hoeneveld, om te worden benoemd tot opzigters 3te kl. bij den waterstaat en de burgerlijke openbare werken daar te lande.</p>
	<p>Hy beschikking van denzelfdeu minister Tan 20 dezer, zijn de civiel-ingenieurs J. van Velzen, S. J. Numaus en R. H. J. Spanjaard gesteld ter beschikking Tan den Gouverneur-Generaal vau Ne.icrlandsch Indic, om te worden benoemd tot adspirant-ingenieur van den waterstaat en &apos;s lands burgeriijke openbare werken daar te lande.</p>
	<p>Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau &gt; onder bevel van den kapitein ter zee G. P. J. Mossel, is in den ochtend van 20 dezer Tan de reede Tan Texel naar zee Tertrokken tot het doen Tan een oefeuiugstogt in de Middellandsche Zee.</p>
	<p>De Staate-Courant bevat de volgende opgaven betreffende den veetyphus over de week, beginnende 7 Oct. en eindigende i 3 Oct.: In de prov. Zuid-Holland: Aangetast 775 runderen; 221 zijn gestonren, 342 afge maakt en 46 hersteld , terwijl er 166 in behandeling bieTen. Sedert het uitbarsten der ziekte zijn in die provincie 60,(199 runderen aangetast, waarvan 25,702 stierven, 11,340 werden afgemaakt, 22,635 herstelden en 422 nog ziek zijn. Nowd-Holland: Aangetast 61. gestorven 4, afgemaakt 55, hersteld 2, nog ziek geen. Sedert het begin der ziekte aangetast 23.&gt;8, gestorven 591. afgemaakt 1007, hersteld 757, nog ziek geeu. Utrecht: Aangetast 12h3,gestorven767. afgemaakt I2S, hersteld 363. Sedert het begin der ziekte aangetast 17,122. gestorven 8^32, afgemaakt 662, hersteld 6886, in het geheel nog ziek 742. Recapitulatie: Aangetast van 23 tot 29 Sept.: Zuid-Holland 642, Noord-Holland 40, Utrecht 1078, »otaal 1760; van 30 Sept. tot 6 Oct.: Zuid-Holland 641, Noord-Holland 75. Utrecht 1149, totaal 1865; van 7 tot 13 Oct.: Zuid-Holland 775,N00rd-Holland 61, Utrecht 1243, totaal 2079.</p>
	<p>Berigten van Veeartsen OTer de week Tan 7 tot 13 October. Te &apos;s Gravenhage, Loosduinen, &apos;s Gravesande , Stompwyk, Rijswijk, Wateringen eu Wassenaar zijn hier en daar eenige runderen door den veetyphus aangetast, die bijna alle zijn afgemaakt. Enkele gevallen eindigden met eenen spoedigen natuurlijken dood. Te Reeuwijk, Hekendorp en Oukoop was de toestand van dien aard. dat ook daar algemeene bevelen tot afmaking zijn gegeven. Te Valkenburg nam de ziekte in ecu der laatst aangetaste koppels zeer toe en er werd ook ecu nieuwe koppel aangetast Te Hillegom, waar sedert vijf maanden geen geval voorkwam, brak zij weder uit. Te Zoeterwoude werd ongeveer dezelfde toestand waargenomen als in de voorafgegane week. Te Katwijk zyn eenige runderen aangetast en dadelijk onteigend. Te Lisse breidt zich de ziekte niet sterk uit, maar het karakter is er kwaadaardig. Te Alphen en Zwaminer.iam neemt de ziekte nog steeds in hevigheid toe en doet zieti onder een groot aantal koppels voor. Men gii.it daar en ook te Aarlanderveen met de afmaking voort. Te Oidshoorn en Boskoop kwamen slechts enkele gevallen voor. Te Kamerik en Zegveld neemt de ziekte af, maar te Vleuten toe. Ook te Harmeleu nam men vele gevallen waar. Te Kockengen en L uignieuwkoop, waar alle koppels zijn aangetast, blijft de ziekte onder deze heersenen. Zij zal ook te Vinkeveen, Wiluis en Mijdrecht spoedig haar twppunt bereikt hebben Te Montfoort vertoonde zich de ziekte we ler bij drie veehouders. Deze gevallen zijn alle met afmaking geëindigd. Te Rietveld werden weinig runderen aangetast, te Waarder en Barwoutswaarder meer; te Woerden is de toestand ongeveer dezelfde gebleven. Te Haastrecht, Vlist en Oudewater zyn vele runderen afgemaakt. Te Stolwijk is de ziekte op nieuw uitgebroken; het aang-taste rund werd afgemaakt. Te Polsbroek, Hoenk- op, benschop, Willeskop en IJsselstein heerscht de ziekte kwaadaardig. Weinige herstellen in deze gemeenten. Te Abcoude en Nigtevecht heeft z(i zich in den laatsten tijd snel uitgebreid en brak op verschillende plaatsen te gelijk uit. Te Loenen is de ziekte tot staan gekomen. Hier wordt steeds afgemaakt, even als te Loenersloot, waar men vroeger het stelsel van doorzieken volg-le. Te Loosdrecht, waar de veehouders lang waren vnjgebleven, heeft de ziekte zich weder vertoond. Men past er de afmaking toe. Dat geschiedt ook te Kreukelen St. Pieter, waar twee besmette hoeven zijn. De gemeente Brenkeleu Nyeurode is geheel besmet. De sterfte is er groot, maar het beloop niet snel. Te Ruwiel, eveneens geheel besmet, komen nog enkele gevallen voor.</p>
	<p>Heden zijn alhier bij den burgerlijken stand geene opga Ten ingekomen betreffende overlijden aan de cholera.</p>
	<p>*Voor wie Terder ziet dan zijn neus reikt&quot;, geeft de Heer Groen van Prinsterer in N°. 1 der nieuwe reeks zijner -Parh meutaire Studiën en Schetsen&quot; den volgenden wenk: »Wy hebben thans een ministerie, dat de verkiezingen niet lang overleeft. Een derde uiiuicterie- Thorbecke is voor de deur.&quot; Met betrekking tot het adres Tan hulde, hetwelk de Amsterd msche Tereeniging de D.geraad heeft doen toekomen aan den Heer Keuchenins. heeft de Heer Groen van dien Heer een schrijven ontvange , waarin o. a. het Tuigende voorkomt: «Ik heb aan de Tereeniging geantwoord, dat, waar zij zelve herinnerde aan het groote Terschil van rigting tusschen ons bestaande, ik haar adres als een bewys tiarer onpartijdigheid beschouwde, maar tevens de beginselen wenschte vast te houden, -die ik tot hiertoe beleden had , van wier waarheid ik overtuigd was eu zonder welke mij, bij mijne geringe krachten, de moed zou ontbroken hebben voor deu stap, dien ik gedaan heb.&quot; Aan die mededeeling laat de Heer Groen de Tolgende opmerking voorafgaan: «Indien Keucheiiius de pligt van den Tolksvertegenwoordiger met cordaatheid, gedachtig aan het »doe wel en zie niet om,&quot; vervuld heeft. dan zal het in de geschiedenis Tan het jaar 1866 eene treff-lijke bijzonderheid zijn, dat de landgenoot , aan wiens vaderlandsche kloekheid zelfs door de Dageraadsmannen regt gedaan werd, door de mannen der christelijk-historische rigting uit de volksvertegenwoordiging, waarschijnlijk om haar te veredelen en te Tersterken, geweerd werd.&quot;</p>
	<p>lemand die de Tergadering aan den Helder heeft bijgewoond, welke onlangs door het Dagblad tan &apos;t Hige gezegd werd grootendeels te zijn zamei gesteld uit kroeg en bordeelhouders, doet ons de Tolgende lijst geworden van de personen, die er, Toor zooveel hy&apos; zich herinneren kan, tegenwoordig waren. Tevens verzekert hy, dat onder de anaeren, wier namen tem zijn ontgaan, peen enkel pc-rseiE v?ord gevonden op wien de kwalihVa&apos;ie ran het Dagblad toepasselijk ion zijn Olschoon wij het berigt Tan dit blad reeds nebben gelogeilstratt, willen wij dit overtuigend bewijs zijner zonderlinge waarheidsliefde onzen lezers niet onthouden.</p>
	<p>De vergadering dan werd bijgewoond door de Heeren : C. A. Amons, cargadoor-, Jl&gt;. H. Arons, commissionair in effecten; A. J. H Beeloo hootd-ingenieur bij de marine; H. J. Hilde Bok, notaris- S Th. Heets, makelaar en candidaat-notaris; D. Bakker Bz., graanhandelaar; R. R. de Breuk, lid Tav den gemeenteraad; H. Beckhol.lt tactor in steenkolen-, C. Berghuis, vice-consnl vau Oldenburg en agent van de Nederl. liank ; J. J. de Bronovo, magazijnm. der marinewerf-, J. Caarls, societeithouler; T. A. deCarpentier. visiteur; W. Dryver, koopman; Joh. Dyserinck , pred. bij de Doopsgez. gem.; I). Dekker, institnteur; ran Geen, luit. ter zee lste kl.; Grevc, luit. ter zee lste kl.; I. Groen, makelaar in effecten en cand.-notaris; b. Giltjes, hoofd-redacteur der Heldersche coura-t; C. Gil&apos;jes, koopman; (i. Groot, koopman; P. Haagsma, cargadior; Hopmans, kapt. «ler inf.; Janzen. ingenieur bij de marine; G. K.rff, Mr. loodgieter; Lamping, pred. bij de Herv. gemeente; H. G. F. Leysius. majoor der mf.; von Leschen, ugeiuenr bij de marine; H. Laf.rs, kapt. oppervuurwerker; A. L. Leuw. Mr. vleeschhouwer en veehandelaar ; K. Lastdrager, scheepsbouwmeester-, B. J. Leiding, slijter in sterke dranken-, van der Meulen, zeilmaker en koopman in sciieepsbehoeften ; E H. Niehoff, hoogbootsman bij de marine; Over de Liuden, geé&apos;uipl. aan den scheepsbouw der marine; Polier, winkelier; Brutel de la Rivière, hoogleeraar aan het kon. instit. der marine-, S. Reinbach, commissionair in effecten; van Stiel, visiteur; G. Taylor. scheepsagent;Tmkelcnberg, scheepsbouwmeester; Vroon, Mr. broodbakker, vauViegen, comm. bij de posterijen-, Tan Veen, zeilmaker, koopman in scheepsbehoeften; v-ui Veen, Mr. schilder; Vos. Mr. timmerman en aannemer; vau der Woning, aannemer van publieke werken; Zurmühlen, vicecousul van verschillende mogendheden en scheeps-ageut.</p>
	<p>Het Dagblad tan Zuid-Holland en &apos;t Gravenhage schijnt bijzonder vatbaar voor vergissingen op het stuk van mededeelingen betreffende de candidaten der verschillende kiesvereenigingen. Onlangs was het de Heer Oapadose, die voor de candidatuur te Gorinchem bedankt had, hetgeen onwaar bleek te ziju. Thans wederom weet het blad te zeggen dat de kiezersvereemging Burgerpiigt alhier dezelfde candidaten stel. e als de conservatieve kiezersvereemging Amsterdam. Onze lezers weten dat de vereeniging Kurgerpligt dezeifde candidaten stelde als de kiezersToreeniging de Grondwet.</p>
	<p>De hoogleeraar G. Diephuis, te Groningen, heeft aan do redactie der Prot. Gr»n. C,t., het volgende schrijven gerigt: «Dat mijn naam niet mede geplaatst is ouder het onlangs openbaar gemaakt advies van eenige hoogleeraren in de regten aan onderscheidene inrigtingen voor hooger onderwijs Inerte landeschyntdoer sommigen te worden toegeichreTeu aau eene oorzaak, die niet de ware is.</p>
	<p>» reu einde daaromtrent allen twyfel weg te nemen, rerklaar ik : *Dat de onderteekeuing door mij alleen is geweigerd, omdat ik in niyue betrekking als hoogleeraar in d* regten , maar bijzonder belast met de behandeling Tan het privaatregt, niet van het staatsregt, geene reden vond, om mij in dezen meer dan andere regtsgetterden geroepen te achten tot het geven van een ongevraagd advies. »Dat ik het met den inbond van het bedoelde stuk geheel eens ben en het autwoord uiyner ambtgenooten op de daarin behandelde regtsvraig - eene vraag — .naar aanleidiug Tan de motie Tan den Heer Keuchenius en hare aanneming door de Tweede Kamer opgeworpen . maar die, naar het mij voorkomt, daarmede in een zeer twijfelachtig verband staat — èn in het algemeen èn met het oog &quot;P het feit, dat er aanleiding toe heeft gegeven, geheel in OTereen-Btemming acht met de beginselen van ons staatsregt.&quot;</p>
	<p>Aan de Stoompott wordt medegedeeld , dat op 25 Oct. e. k., des middags ten tl ure, door Z. K. H. Alexander, Prins der Nederlanden, de eerste steen zal worden gelegd aan het geboow van het boTenstoomgemaal, ten behoeve der drongmakiug va» de plassen in Schieland, beoosten Rotterdam. Tot bijwoning dier plegtigheid zijn door de commissie van beheer en toezigt over die droogmaking, zoo als wij verder vernemen, o. a. uitgenoodigd de ministers van binnenl. zaken en van financiën. de commissaris des Konings, de leden van Ged. Staten en de griffier der staten van Zuid-Holland, de hoofdinspecteur van den waterstaat en de hoofd-ingenieur van het 10de district, de burgemeesters van Rotterdam en van de vijf gemeenten, ouder welke de droog te maken plassen zijn gelegen.</p>
	<p>Naar wy vernemen geeft de Heer Maju in den Doelen te Rotterdam, eenige voorstellingen, bestaande uit de optische illusien de Sphynx en Proteus, welke beide voor eenigen tijd in het Paleis voor Volksvlijt zoo grooten toeloop en bewondering hebben getrokken. Wij gelooven dat zij ook te Rotterdam toeloop en bijval zullen verwerven.</p>
	<p>Dezer dagen is te Kampen aanbesteed het maken Tan een tweede fabriekgebouw Teor de HH. C. J. Bocle &amp; Zn., sigareufabriekauten alhier. Aan deze nieuwe inrigtiug zal tevens eene gazfabriek voor eigen gebruik verbonden worden en eene sto jmmachine tot vervaardiging van cigaren worden aaiigebragt. Van de gebouwen zijn aannemers geworden de Gebr. Bruggink te Kampen, voor eene som van ƒ 14,300.</p>
	<p>* &apos;sGRAVENRAGE, 20 Oct. H. M. de Koningin wordt aanstaanden Maandag omstreeks halfzeven ureiu de iesidcntie terug verwacht. H. M. is voornemens eerst eenige dagen in de residentie te verblijven, om later op daartoe door H. M. te bepalen dag met Z.K.H. Prins A exander zich naar het L 10 te begeven. — Gisteren avniid heeft de &apos;s Gravenhaagsche afdeeling der vereeniging voor fabriek- en handwerksnijverheid, onder voorzitterschap van Mr. J. Kafpeyne van de Coppello, eene vergadering gehouden , waarin hoofdzakelijk zyn besproken de jongste bekronningen door den jury der tentoonstelling, gehouden, in het, Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam. Vele leden ontwikkelden vrymoedig hunne bez waren tegen de uitspr .ken van den jury, die niet in alle opzigten de regelen eener strikte onpartijdigheid ot&apos;kieschheil zou hebben betracht. Andere leden waren daarentegen met den voorzitter van meeniug, dat voor die beschuldigingen geenszins het bewijs was geleverd en dat men iv alle gevallen het uitvoerig rapport vanden jury zal behooren af te wachten, alvorers over zyne uitspraken een zoo gestreng oordeel te vellen. Op voorstel van den Tooratter wer.l beslo&apos;en aan de afgevaardigden op de aanstaande algemeene vergadering volmagt te geven ook dit onderwerp ter sprake te brengen, eu speciaal deze punten met het oog op de toekomst te doen bespreken: I°. is het wenschelijk. dat ook niet industriëlen, dio voorwerpen van nijverheid inzenden, worden bekroond? 2&quot; is het mogelijk waarborgen in het reglement der tentoonstelling op te nemen, dat de ingezonden voorwerpen ook door of bij den inzender zelven zijn vervaardigd&apos;? en 3&quot;. is het raadzaam, te bepalen, dat door geen lid van den jury voorwerpen kunnen worden bekroond, welke, hetzij regtstreeks, hetzij zijdelings van zijne eigene fabriek afkomstig zyn? De eerste vraag had haren grond in de bekrooning van het Topographische bureau alhier, eene rijksinstelling, voor de geleverde proeven van typo-lithographie, welke bekrooning hij de hier ter stede woonachtige litLographen zeer onfunstig was ontvangen. De Heer Heize, een der ambtenaren van dat ureau, in de Terg n&apos;«ing aanwezig. Treeg verlof deze proeren aan de aan» dacht der Tergadering te onderwerpen, die, afgescheiden van de vraag of zy alle van nieuwheid getuigden.eenstemmig hareingenomenheidbetuigde met de nette en keurige bewerking, waardoor deze proeven, ook vooral die van cartogrnpbie, zich onderscheidden. De Voorzitter verheugde zich dat uit deze mededeeling op overtuigende wijze was gebleken, dat hier ter stede Perthe» lunst met zoo uitmuntend gevolg werd beoefend, en noodigde den Heer Heize namens de vergadering uit in eene volgende vergadering de leien bekend te mvken met do middelen, waardoor zoo schoone resultaten waren verkregen. De Heer Heize Terkl.arde met de meeste bereidwilligheid aan de uitnoodiging te zullen voldoen. — Eergisteren had aan de fabriek van de firma Enthoven alhier een voorval plaats, dat hoewel nog al bevredig-nd afgeloopen, do schromelijkste gevolgen had kunnen hebben. Vier honderd granaten moesten gesmolten worden, zoodat onderscheidene werklieden daarby uoo.lig waivn. Toen echter twee granaten in den smeltoven waren gelegd, spatte een daarvan met vreesselijk gedruisch uiteen, ten gevolge waarvan een der werklieden nog al ernstige wouden bekwam. Na voorafgaand oTerleg besloot men met het smelten niet voort te gaan. alvorens de granaten uitgeboord te hebben. ROTTERDAM, 20 Oct. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad is het amendement van den Heer Pincoffs, om de ƒ3OOO yoor het Museum Boymans, gedurende drie achtereenvolgende jaren, door buitengewone inkomsten te dekken (waarover gisteren de stemmen staakten), verworpen met 17 tegen 13 stemmen. - Da Heeren Jb. Judels en M. van Biene, de vrije beschikking Terworven hebbende over de localen aan den Cingel, waarin vroeger de manége ran den Heer Giebels gevestigd is geweest, hebben het terrein doen verbouwen ch iurigten tot een schouwburg, die vermoedelijk in de helft der volgende maand zal worden geopend door het Personeel Hollandsche tooneellisten, onder directie van den Heer Valois. dat in dit locaal tweemaal per week voorstellingen zal geven, zullende het voor het overige aan andere ondernemers van publieke vermakelijkheden verhuurd worden.</p>
	<p>ttTDEN, ao öct. Éeden overleed &apos;alhier in den onderdom van 72 jaren de Heer Mr. Hendrik Cock, rustend hoegleeraar by deregtsgeleerde faculteit der Leiische hoogescuool, roormahg lid der Prov. Btaten.van Zuid-Holland en van den gemeenteraad alhier, ridder der orde van den Nederlandschen Leeuw. * HELLEVOETSLUIS 2&quot; Oct. De stalen oorlogskanonnecrbiot N°. 8 is heden namiddig bij het binnenkomen der marinehaven lek gestooten en gedeeltelijk gezonken. Men is druk bezig met pompen. * AMERSFOOKT 20 Oct, ln de heden avond gehouden vergadering der kiesverecr.iging Amersfoort zijn tot candidaten voor het lidmaatschap dei Tweede Kamer gekozen de Heeren Mr. J. K. baron van Goltstein en Mr. E. L. baron van Hardenhroek vau Lookhorst. AUNHEH °0 Oct. Naar wij vernemen werd door de meerderheid van de kiesverceniging Kendragt maakt Magt alhier aan het bestuur een brief gerigt, waarin zij verzochten dat de Heeren Keuchemus en van Lijnden van Sandenburg candidaten zouden worden gesteld roor de tweede Kamer der Staten-generaal. Aan dit re-zoek werd door het bestuur geen gevolg gegeven, waarop mdoelde leden, op zeer enkele na, hun ontslag hebben genomen, ten einde vrij te zyn om hunne stem op de Heeren Keuchemus en van Lijnden ran Sandenburg uit te brenger. Gelijk bekend is, waren door het bestuur tot candidaten gesteld de Heeren Tan Lijnden en Tan Loon. (Arnh. Ct.) j &quot;ZWOLLE , 20 Oct. Dezen ochtend is, begunstigd door den vloed , de eergisteren Tan Amsterdam rertrokken stoomboot hier aangekomen, nadat gisteren de passagiers met Teel gevaar en moeite te Vollenhoven of Genemuiden aan wal gezet zijn. De tusschen Nymegen en Kampen varende stoomboot zit op den IJssel aan den grond. Op het Zwolsche diep moeten, van den toren alhier gezien, nog eene menigte schepen ep het drooge zyn. Men deelde ons mede dat eene met ruim 300 stuks rundvee voor Engeland beladene stoomboot Tan Kampen op eenigen afstand ran laatstgenoemde stad op het drooge zit. Op het Almelosche kanaal is de scheepvaart wegens den waterstand opgehouden, zoodat van hier ook geene stoomboot naar Almelo Tertrekt, noch herwaarts komt. .&apos; ?.&quot;JJt*«..J«J__. ALMELO, 19 Oct. In de Zondag jl. alhier gehouden bijeenkomst van kiezers iv Twenthe, is na belangrijke discussien met byna algemeene stemmen besloten, om dc herkiezing der Heeren Mrs. U. M. van der Linden en P. A. S. van Limburg Brouwer, als leden Tan de Tweede Kamer der Staten-Generaal, op 30 Oct. e. k. zooveel mogelijk te beTorderen. , . * ASSEN 20 Oct. Door burgem. en wethouders dezer gemeente is gisteren &apos;aTond den raad. de begrooting. dienst 1867, aangeboden. De inkomsten en uitgaven zyn geraamd op ƒ 56,182.611.;.. De te heften hoofdelijke omslag is bepaald op/15,000. De ontvangsten dienst 1865, zijn vastgesteld op ƒ59001.54, en de uitgavenop ƒ 58,910. 79, sluitende dus met een batig slot van ƒ90.75,—. Uit eeno missive van Ged. Staten blijkt dat 27 burgemeesters en secretarissen iii deze provincie verhooging hunner jaarwedden ver\&apos;m\T)Sttl. Door den raad is besloten, die zaak in de eerste rergadering bepaald op Maandag e. k. te behandelen. De jaarwedde van den burgem. &apos;s thans ƒ 600 en die van den secretaris/ 1.000. _. * MIDDKLBUKG 19 Oct. Heden heeft alhier de aanbesteding plaats gehad van het maken van wegen, waterleidingen enz. in den nieuw bedijkten polder bij Biervliet, waarvan aannemer is geworden de Heer F. Fermont te Westdorpe, voor ƒ7798. y.&quot;&apos;&quot;. . — De kiezersvereeniging de Grondwet beeft in hare heden gcbeudene Teisndering, tot candidaten voor het lidmaatschap der Tweede Kamer binoemd (le Heeren Mr. D. van Eek en Mr. G. A. Fokker, beide leden der ontbonden Kamer. GOES 19 o.&apos;t Een onzer correspondenten schrijft ons uit Wemeldineen: Dingsdag namiddag is de eerste schade aan de binnensluis alhier gekomen. Gij weet dat aan de deuren dikke ijzeren beugels in den vorm van een halven enkel, verbonden zijn. die by het openen der deuren iv den muur draaijen? Welnu, gisteren terwijl de bnitensluisdetiren geheel geopend en die van de binnensluis voor 3/4 geopend waren, daar er twee Brusselsche goederen-bootjes door passeerden, drong zich het water met zooveel kracht tegen de voor S/4 geopende deuren der binnensluis, dat cene daarvan met geweld digt sloeg- de beugel (niet rekbaar) moest breken, hy brak dan ook af als glas, de deur nam een gedeelte mede, de andere helft bleef in den muur. , , , . . , , ? : . Gelukkig dat de sluisknechts hunne draaispeken loslieten ; deze werden uu alleen een groot eind weggeslingerd, terwijl anders de personen die luchtreis hadden moeten medemaken. Do schade zal nog al aanzienlijk zijn. Het schijnt dat eene der deuren, door den verschrikkelijken schok, een lek bekomen heeft. Naar ik hoor, zal men zich voorloopig van een ketting bedienen, ten einde de vaart niet te stremmen. want deze gaat zeer druk. Heien ochtend lagen er al weer een schip of 10 voor. Gisteren is de Telegraaf voor het eerst gepasseerd. Maandag zijn wij van hier met 60 personen er door gevaren; van Hansweert kwamen er 2 vol vlaggen. De schipper van Hanswcert heeft zich een proces-verbaal op den hals gehaald, omdat hij in strijd met art. 2 van het reglement een wimpel in top had en op verzoek niet wilde strijken, maar opzigter eu slnismeester beleedigende woorden toevoegde. .. —Jl Dingsdag avond of nacht heeft de persoon J. M., wonende by den landbouwer P. de V, in den Wilhelminapolder, zich door ophan-rin&quot; van het leven beroofd. Naar men zegt zou hy na een verschil met zijn baas over het al of niet geschikt zyn voor de taak, die hij op zich gnomen had, hebben voorgegeven nog even zhno ouders te gaan bezoeken, maar schijnt hij die gelegenheid te hebben waargenomen, om de daad te begaan. Eerst des morgens werd bij reeds stijf en koud in het ossenhok hangende gevonden. (il»etchc Ci.) * AMMERSTOL , 20 Oct. Onze visscherij heelt in verband tot het overgangs-vischsaizoen in de uu geëindig.le week een vrij voldoend resultaat opgeleverd ; de vangst bedroeg 59 zalmen, gemiddeld zwaar 13 kilo; kooplust en gelding ferm , per 5 oneen werd gretig/ 2.50 TILBURG, 17 Oct. Sedert verscheidene jaren heeft hier, zonder de vereischte vergunning en dus in stilte , bestaan een zoogenaamd pandjtshuis. Alhoewel het wettelyk bestaan van eene bank v»n leeniag voor velen een ondergang is, is zij toch voor velen ook eene noodzakelijkheid. Tilburg nu met zijne bijna 17,000 inwoners mist die gelegenheid, en men zou daarom het bedoelde pandjeshuis zeker geduld hebben. zoo niet de houderes deu schandelijken interest had gevorderd van 5 tot 10 cents in de week van eiken gulden, dat is gemiddeld ruim 300 procent, en dat van de meest behoeftige klasse. Gelukkig is daaraan een einde gemaakt; wy vernemen dat zij gisteren door de regtbank te &apos;s Bosch te dier zake is Teroordeeld tot 8 dagen cellulaire gevangenisstraf, ƒ55 boete of nog 5 dagen gelijke gevangenisstraf, met de kosten en bevel dat al de goederen aan dc eigenaars of regthebbonden kosteloos zullen worden wedergegeven. (Arnh. Ct.)</p>
</text>
