<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, Vffjdag 19 OctoberJ</p>
	<p>De belangrijkste gebeurtenissen der week, waarmede Parys zich vry wat meer bezig houdt dan met de overstroomingen, waarom het zich slechts middelmatig bekommert, of met de kwestie of al dan niet eene groote wapenschouwing zal worden gebonden is... üoverhuizing: de verandering van woonplaats. In iedere stad verhuist men, maar te Parijs is dat eena manie; «le Parijzenaar pur tang houdt eveiiTeel Tan verandering van woning »1» van verandering van regering en de hoeveelheid pendules, piano&apos;s, bedden. secretaires enz., die in de laatste dagen vervoerd zijn, is onbeschrijfelQit, . J b«.wn&quot;J»r **a oï&gt; oogenblik een wandelend meubelmagazijn. De D^woners aer Ot***** d&apos;Anlin schijnen naar le Marait.- die van de ?7.f vJ^ttl&apos;n ,lna&quot; de Jtv&quot;&quot;&quot;&apos;d&apos; t&apos;lfpératrice te trekken. Men kan geen stap verzetten, ronder eeue Terh.ui.kar te ontmoeten; men kan geene str.Véi jmmt.» «oaiar feu» to loapm een, le.T&amp;pi o£ eet&amp; Hittenat op het hoofd te krijgen, of te struikelen over een half dozijn stoelen , die klagend hunne pooten ten hemel heften. Ii plaats Tan een schip moest Parijs een kameel of een goederenwagen in zyn wapen voeren j ik ben overtuigd dat de Parijzenaars Tan een Nomaden Tolk afstammen, en sints de Heer Haussmann onze huizen in tenten heeft Tcranderd en monumenten opgerigt en uit den weg geruimd worden, als eene decoratie in de groote opera, is de zucht naar verandering, die de meubels trap op trap af dryft, onTermijdelijk toegenomen.</p>
	<p>A propos van monumenten! Weet gij dat het dertig jaren geleden is dat Louis Philippe de obelisk Tan Luxor op de place de I* Concorde deed plaatsen ? Twee honderd duizend menschen woonden het grootsche schouwspel der onthulling by ; de koninklijke familie — en als ik mij niet Tergis Koning Leopold van België — bevonden zich op het balcon Tan het Hotel der Mairie, omgeTen door schoone Trouwen in ryke toiletten en Tnn leelijke diplomaten in geborduurde rokken. Het zijn tegenwoordig booze tijden voor de diplomaten en een statisticus beweert, dat er binnen kort bijna eTenveel »hors emploi&quot; en zonder bezigheid znllen zijn als arbeiders in Lyon, diezoo even.., Maar wij keeren tot den obelisk terug. Men juichte den bouwmeester, den HeerLebas, toe, mpn riep luid: leve de Koning, leTe de Hertog Tav Orleans, en sprak te gelijk nog luider OTer de vier millioen die het grapje kostte,... Wat is er sinds dien Octoberdag ran het jaar 1837 al niet veranderd&apos;; wat heeft die obelisk, die op het plein staat, waarop derevolutie het bloedige drama met het koninklijke hoofd speelde, niet al gezien, van af de stoute jongensstreek van Straatsburg, die kort na de inwijding der obelisk plaats had, tot op dezen dag? Hoe veel keeren 4 millioen zijn sinds dien tijd uitgegeven, waarvan nog minder is overgebleven dan de reusachtige Egyptische naald? Maar — ik dans op een vulkaan. Ik heb geene borgtogt gestort, en my&apos;ne pen is niet voor politiek gestempeld. Sauve-toi, ma p/ume\ Sau.e-toi is gemakkelijk genoeg gezegd, maar waarheen? Een beurs ¦ speculant kan naar België vlugten.... ten minste zoo lang het nog &quot;niet geannexeerd i 5.... een bankier naar Amerika; een demagoog naar Engeland; de politieke bladen nemen de vlugt naar het rijk der &quot;Canards&quot;, stereotiep naar gelang van het jaargetijde. De lente brengt ieder jaar den kaßtanje boom van 20 Maart; de zomer levert zwemmers die verdrinken en dolle honden die bijten-, de herfst heeft zijne ongelukken op de jagt en om dc twee jaren zijne overstroomingen-, de winter zijne ongelukken op het ijs, zijne armoede en zyne nachtelijke rooTerijen. Om eenige afwisseling te scheuken discht men in den nood zijnen lezers op wie der gevangenen op de galeijen zoo eren is gestor Ten; men leTert moord-Terhalen. de leTensgeschiedenis van den laatsten drager der St. Helena-medaille; het ras der Julij-gedecoreerden zal spoedig Terdwenen zijn, en roor een paar dagen net de France een der laatsten van de Poolsche emigranten sterven. Maar waarheen zal de wekeliiksche kronijkschrijver Tlugten als de week niets nieuws bood, en hij zijnen lezers dergelijke Canards nit de litteraire keuken der dagbladen niet durft Toorzetten ? LieTer bega ik eene onbescheidenheid — op gevaar af van mij aan eene onnaauwkeurigheid schuldig te maken, dat eigenlijk veel erger is. De Heer Sardou schijnt niet voornemens op zrjue lauweren in t» slapen, als</p>
	<p>Dccidément, ik moet mijne pen Tersnijden. Bijna had ik weder eene zijsprong op politiek terrein gedaan. Sardou nu smeedt het ijzer zoolang het heet is en terwijl men in het Thêdtre du Qymnase alfot tont vilhgemi&apos; toejuicht, maakt hy voor het Théatre du Vaudeville een nieuw stuk gereed, dat naar ik geloof Matton neuve zal heeten.</p>
	<p>De intrigue ran het stuk ken ik niet, maar men verhaalde mij er eene scène nit, die ik u i. g. d. g. wil mededeelen. Eene jonge Trouw, schoon, beminnelijk en beminnend, ziet zich door haren man veronachtzaamd, ja zij weet «f gelooft het ten minste, dat hij haar verraadt, bedriegt, ter wille van een dier met -pondre dc riz&quot; geblankette wezens, die men achtereenvolgens Loretten. Bichet Cocottet en Pieuviet heeft genoemd. Zij neemt het besluit zich te wreken en ook te verheven. Hare kens valt op een dier *gandins&quot; zonder eenige waarde, wier beter: »Ik&quot; sinds lang reeds in den omgang met de dames der Rue Breda is Terloren gegaan. Zij staat hem eene bijeenkomst toe iH haar eigen huis. De&apos;/gandin&quot; komt. Hü heeft eene TeroTering meer in zyn dagboek te schriJTen; hij komt half dronken na een diner in het Maison dor — met den laatsten kus Tan eene of andere Olga of Albertine op de lippen. Aan het gelaat der ongelukkige en onTerstandige Trouw ziet hij. welken indruk hij te weeg brengt; in de plaats Tan liefde Tindt hij eene verachtelijke koelheid; hij spant zich in eene goede figuur te maken. Hij grijpt naar eene flesch water om nuchter te worden Hij drinkt en stort neder. Op den schoorsteen stond een fleschjè met een Tergiftig aftreksel — ik weet ni««t tot welk doel bestemd, misschien wel om bij het photographeren te gebruiken, want de liefhebbers en liefhebsters photographeren tegenwoordig meer dan de photographen. — Zij denkt dat hy&apos; vergiftigd is, want hij verroert zich niet. Daar wordt gescheld.... de echtgenoot is daar — wat te doen ? In hare angst en ontzetting grijpt de ongelukkige vrouw het lijk en sleept het achter een gordijn _ De echtgenoot treedt binnen, beminnelijk en beminnend. Misschien rindt hij juist heden zijne, anders wel wat koele vrouw schooner en beminnelijker dan anders. Hij zet zich by den haard; zij neemt tegenover hem plaats; hij is zner spraakzaam, spreekt over het weder.de beurs, den schouwburg, de voorvallen van den dag — crescendo gaat hy voort tot tcederheid toe — en achter dat gordijn ligt een lijk! Ik ken den afloop van dit tonneel en Tan het stuk niet Ik weet slechts dat dè &quot;Gandin&quot; niet dood , maar slechts ingeslapen is Doch het schijnt dat de Heer Sardou zijne geregten wat gekruid heeft die men, niettegenstaande het sneces dat zij verwerven, dank aan de meesterlijke behandeling der details, toch wat zinledig en monotoon begint te vinden In de groote opera heeft men Gluck&apos;s meesterwerk: Akeste weder opgevoerd.</p>
	<p>Maar — het is treurig o» het te zeggen, — terwijl do middenen geringere klassen zich bij de concerten Tan Pasdelonp verdringen en bewijzen dat zy ten spijt van Pied qui remue en la femme ii barbe, meer en meer smaak Tinden in de oirsterftflijke werken ran BeethoTen , Haydn, Mozart, Weber , enz., hebben de habitués der groote opera het bewy&apos;s Tan hun geringenj kunstzin gegeven. Hunne bedorvene Jmaag kan niets anders meer rerdragen dan het Meijerbeer&apos;sche rumoer en de balletten met kort gerokte danseuses. En daarmede Toor ditmaal vaarwel maar niet zonder u ten slotte een mot te hebben medegedeeld. Naar men zegt zal Mlle. Schneider, de bevallige Mlle. Schneider, Tan het Palais Royal, de //schoone Helene&quot; Tan het Théatre des Variétés in het huwelijk treden Pour tout de bon huwen in eene provinciestad. &apos;Tn een provinciestad, zeide Gil-Perez, dat gaat goed. Maar nooit zou ik het kunnen beamen &apos;/«ine la belle Helene se rnariat a Paris.&quot;</p>
</text>
