<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(HEUTER&apos;B OFFICE.)</p>
	<p>NEW-YORK, 18 Oct. des ATonds (per atl. tel.). Goud agio 48 %, Wissel op Londen 1611/4 ; 6 pCt. Amerika 1882 115; Illinois 1261/ s; Erie-spoorweg 831/4. Katoen middling 41%. CADIX. 18 Oct. De mailstoomboot van Cuba is aangekomen met 146 passagiers.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 19 Oct. De Turksehe troepen hebben zich meester gemaakt van een grooten Toorraad leTensmiddelen, behoorende aan de insnrgenten op Oandia. Onder laatstgenoemden heerscht groote oneenigheid.</p>
	<p>BUCHAREST, 20 Oct. Volgens officiële mededeeling vertrekt Prins Karl Tan Hohenzollern Maandag e. k. naar Konstantinopel. DRESDEN ,20 Oct. Men verneemt dat al de voertuigen, door de Saksische troepen in der tijd medegenomen. onverwijld zullen teruggezonden worden. De Heer von Bewt heeft bij eene openlyke verklaring bet berigt gelogenstraft, Tolgens hetwelk hij te Wels eene zamenkomst met Koning Johann Tan Saksen had gehad.</p>
	<p>BSHT* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedei-lte onzer vo&apos;ige oplaag opgenomen.</p>
	<p>CORFU, 17 Oct. Uit Candia wordt gemeld, dat op 14 dezer door de Turken een algemeene aanval is gedaan op de provincie Apokoronos. De uitslag ran den strijd is onbekend. De opstandelingen hebben versterking ontvangen nit Griekenland.</p>
	<p>NEW-YORK, 19 Oct (des Avonds). Goud agio 471/4; Wissel op Londen 161 !/4; 6 pCt. Amerika 1882 151/4; Ilinois 127; Erie-Spoorwcg 831/4. Katoen middl. 401/2; Petroleum ruwe 23, geraff. 41.</p>
	<p>TRIEST, 20 Oct. De Gaxette berigt dat de afzondering Tan keizerin Oharlotte goede uitkomsten heeft opgeleverd. Ook de wandelingen in het part doen de lyderes goed. Zij heeft echter nog altyd het hoofd vol naargeestige denkbeelden. Uit Bombay is onder dugteekening ran 28 Sept. hier het berigt ontvangen, dat de opstand in Birmah nog niet is onderdrukt; tle Tihetanen zijn tegen den Grootlama opgestaan, wegens door dezen gepleegde dwingelandij.</p>
	<p>KARLSRUHE, 21 Oct. In de Kamer der afgevaardigden is door eeno commissie voorgesteld, dat de Kamer, nevens hare goedkeuring van het vredesverdrag, by de regerihg moge aandringen op de toetreding van Zuid-Duischland tot den Noord-Duitschen Bond, onder waarborging van de zelfstandigheid der afzonderlijke staten; Toortß tot op de bereiking van dit doel, Baden zoo Teel mogelijk te doen naderen tot den Noord-Duitschen Bond, zoowel in een staatbuishoudkundig als militair opzigt en voor het geval een van oorlog Baden de zijde van Noord-Duitschland te doen houden. PARUS, 21 Oct. De Moniteur bevat een Keizerlijk besluit, waarbij wordt bepaald, dat de begrafenisplegtigheid van den Heer deTimu- Tenel zal geschieden op Kosten van den staat, wegens de uitstekende diensten door hein aan den lande bewezen.</p>
	<p>BERLIJN, 20 Oct. Kogge: Najaar 54; Voorjaar 517/8; Raapolie Najaar 131,2; Voorjaar 13.</p>
	<p>BERLIJN, 20 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 45% ; 5 pCt. Nat 53; Rusl. sde Serie 62%; Dito 6de Serie 82%; 5 pCt. Dito 1862 B&lt;%; 3 pCt Dito 1859 53%; 41/9 pCt. Pruis. Oblig. 97%; 31/, pCt. Dito 120%- «pCt. Amer. 1882 74%: Holl. Spoorw. Act. 104%. Wissel: Londen 2/01.6 21%; Parijs2/m.80%: Hamburg2/m. 150%; Amst. 2&apos;m. 142%; Weenen 2/m. 77; Petersb. 3/m. 831/3. FRANKFORT, 20 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 42%; Dito Nation. 5 pCt 507&apos;s; Oostenr. Aand. 1860 611/-; Dito 1864 637&apos; g; Oost Bank-Act. 652; 6 pCt. Amerik. 1882 737/8. — Wissel Londen k./z. 118%: Weenen k./z. 90%. HAMBURG, 20 Oct. 5 pCt. Russ. Cert. —; 3 pCt. Dito 1859 -; 6 pCt. Amerika 1882 67; Disc. 3% pCt. —Wissel: Londen 13.03 i/s; Amst. 35.86.</p>
	<p>TEXEL, 21 Oct. Binnen: Quartet, Mulder, Bat., vertr. 17 Junij,</p>
</text>
