<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen</title>
	<p>LONDEN, 13 Oct. De staat der bank van Engeland over de op 17 dezer geëindigde week toont groote veranderingen aan, als g. - volg ran de betaling der dividenden, welke op 13 dezer een aanvarg heeft genomen. Zoo zijn de publieke deposito&apos;s veiminderd roet £ 2873217 de rcsenre bankbilletten met £453 665, munt en mmitmateriecl met £ 344,143. De vermeerdering der in omloop zijnde bankbilletten is evenwel slechts £ 113570. De aanvoeren Tan goud waren sedert 11 dezer Tan weinig belang. Zij bestonden in: £ 3.700 per Fulton van Newyork; £ 54.500 per Tasmanian van de West-Indie: i. 145000 per IteigateTan Melbourue; £26 600 per City of Paris van Newyork, De PeninsularandOriental Compaiiy&apos;s steamer, welke morgen te Simthatopten wordt Tcrwacht, brengt aan £ 458 574. Eene som Tan £ 17.000 in baren en soTercigns is bij de bank ontrangen, terwijl 154.000 soTereigns werden afgeleverd ter verzending naar Alexandrié, via Marscille. Voorts werd aangevoerd £ 13150 van Malta, via Ma-seille. De Australische schepen, welke voor zoo ver thans hekend met goud herwaarts onder weg zijn, zin de volgende: Morman £ 143,350; Yorksh re £ 105 Bwf Omar Paclw £ S&apos;iOOO. Truc Britton £ 7.&apos;.000 allen tT„ Melbourue Queen of Natjons van Sydney, £93 000. Men vreest dat de Geueral Grant, met £ 103&lt;«0 goud aan fcoord, ,s vergaan. Dit schip verliet Melbourue op 3 Mei en heeft dienvolgens &apos; Voin^zïlver3&apos; blijft de markt vast op den vorken koers van 61 p ser ons standaard en tot dien koers werd het per Tasmanian nangebragt bedrag van £84.500 genomen. Ongeveer £30,000 werd ontvangen per Wsthervan Mazatlan. Mexicaansctie dollars houden zich vaststaande op 59% p. per ons., welke prijs besteed is voor de dollars, te St. Nhzaire per Franschen Steamer aangebragt en ook voor eenige andere Engelsche fondsen openden flaauw, maar herstelden zich later l/« nCt Gecons. zyn gedaan tot 89S/« a 1/, contant en 89i/2 a s/, 0n tiid Gered, en meuwe 3 pCts. 87 a V*. Schatkistbille tten uari a 4 »h&apos; premie; Bankactien 242 a 244. Buitenlandsche fondsen zonder merkbare verandering, hoewel do •-stemming slotbeurs gunstiger was. Mexicaanschc zijn gedaan a 15S/&lt; Spaansche passive a2l s/g (staan thans 213/4 a 22.; Certeficaten tot 13-V4 a 7&apos;«; Italiaansche van 1811 a 54&apos;%, dito van 1865 69S/4 exd Egyptische van 1864 100 £ tot 81 a 821/2; dito debenturesBli;4a lfo&apos; Peru van 1865 tot 681/4 a i/a; Venezuela tot 271/4 a »/g. Turksehe&apos; 5 pCt. 28«fc a V.. De rijzing ran Va pCt. welke gisteren in Mexicaansche fondsen plaats had. wordt bieraan toegeschreven , dat bij eene firma alhier Tan de Heeren Baring Brothers het berigt is ontvangen, dat de betaling van een gedeelte van het Julij dividend zal worden uitgesteld, vermits zij zijn onderrigt dat de ontbrekende som binnen eene maand zal ziju geremitteerd. De beheerders der faibite massa van Overend Gurney en C. zyn by vonnis der regtbank gemagtigd om de gevraagde storting Tan de 1 aandeel honden te eischen en om, in geval van met-betaling, beslag te leggen. Kanton Freiburg. Bij de op 15 dezer plaats gehad hebbende zee&quot; tiende trekking der aandeelen Tan fr. 15 zijn le Tolgende serien uit&quot; gekomen: Serie 109. 604 813, 1138, 1146, IN6O, 1986,2404.2677,3839. 3958, 4280, 52(&gt;7, 6029, 6207, 6491. 6R45. 7303, 7455, 7493. Detrekking der prijzen geschiedt op 15 NoTember. Volgens officiële opgave zon de Spaansche vlottende schuld op 1 Jnlij jl. hebben bedragen R. 1545 millioen, en op 1 Augustus R. 1306 millioen.</p>
	<p>Voor de nieuwe 5-20 r obligatiën der Noord-Amerikaansche Unie, welke door den Minister ran Finantien worden uitgegeTen in verwisseling toot 7&apos;/io pCt. schatkist-obligatiën, zyn de Terraldagen der coopous vastgesteld op 1 Jan. en 1 Juljj. waardoor in het vervolg de rentebetaling op de obligatiën der Unie beter verdeeld is.</p>
</text>
