<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Zondag 21 October. CONCERT EN TOONEELNIEUWS.</title>
	<p>Stads-Schouwbukg. Gisteren avond heeft hier eene eerste voorstelling plaats gehad van het drama Jan de Postrijder (Jean la Pot/e). Tijd en ruimte outbreken ons om dit stuk nitvoerigte bespreken, dat in het buitenband een meer dan gewoon succes heeft verworven, hetgeen het grootendeels te danken heeft gehad aan zijne mise-en-scène en eene niet alledaagsche decoratie, waarover aanstonds nader. Niettegenstaande het stuk uit het Franseh vertaald is. Tcrraadt het zijn Engelschen oorsprong, en heeft het daarvan de gebreken, ook de goede eigenschappen, in den regel aan Engelsche stukken eigen, zijn hier aanwezig. Het stuk is hier en daar gerekt, en veel dat met den gang der intriguo, die beknopter zamengeTat, boeijender zou zijn , in geen rerband staat, had kunnen vermeden worden. Het Karakter van Jan de Postrijder, die in zijne regtschapenbeid geen wantrouwen koestert jegens baar die hu bemint (dat zij dan ook niet verdient, al is de schijn tegen haar) is ontegenzeggelijk schoon, ja in zijn cenToud edel. Hetzelfde kan men zeggen van dat van kolonel O&apos;Grady, van den sergeant Blinder, èene regt karakteristieke figuur, van Fanny Dalton, wier vrouwelijke jaloezy een groot ongeluk bewerkt; de tegenstelling wordt geleverd door den wreeden majoor en den nietswaardigen spion Morgan. Tamelyk onbestemd is het karakter ran «ien vlugteling Maccoum, die in ieder geval in het eerste bedrijf een diefstal begaat op den openbaren weg, gewapenderhand en dreigende met moord. Ook het slet is minder bevredigend ; en het is te bejammeren dat Jan, al is het nit zelfverdediging, Morgan van het leven berooft. Stijl en taal van het stuk zyn zeer alledaagsch. Sommige tooneelen hebben iets karakteristieks; van vele zonden wij niet gaarne voor de juistheid instaan. De vertooning verdient allen lof; Mw. Kleine en Stoetz. de Heeren Kistemaker , Vink , Beems, Morin, Yeltman en Wijnstok hebben zich waarlijk goed gekweten. De mise-en-scène is uitstekend en de decoratie Toorstellende den toren der gevangenis, welken de ter dnod veroordeelde beklimt, terwijl hy zich aan de steenen vastklemt, een tneesterbtuk van machinerie; terwijl Jan langs den toren klimt, zakken deze en de omgeTende gebouwen in den grond, tot dat Jan het platteforra bereikt, als wanneer het uitzigt vrö «n het romaneske landschap zigtbaar wordt, door een fraai maanlicht heschenen, dat vooral door de oude ruïne een uitrnun- tcAd of&amp;pot 4xd. De fcKai&amp;ifi TMt iL*t K-Nkok U»S fc&quot;* -*V&gt; a%&gt; meen, dat het den decorateur, den Heer Plaat, ten tooneele riep. GRAsn Thüatre. Een der beste stukken ran R iderich Benedii: Ike tiirtlichen Yenoandten, dat te Berlijn met een pr js bekroond werd, is hier in de afgeloopene week herhaalde malen met den besten uitslag ten tooneele gevoerd. Een schoone vloeijende dialoog, juiste en riksche karakterschilderiug, eene intrigue die zich zeer geleidelijk ontwikkelt, maken dit stuk tot een der beste blijspelen van den laatsten tijd. De wijze, waarop het door het gezelschap is opgevoerd verdient allen lof. De Dames Babzien, Gerlach , Wies •, Waldan , I&apos;Arronge en Schneider kweten zich met talent, even als de Heeren Wiese, Benthack en Cassman. Taltijk waren de hlyken van by val, waarmede het publiek de hoofdvertooners begroette. Vrijdag avond werd hier opgevoerd der Störenfried Tan denzelfden schrijver, waarvan wij inzonderheid melding maken ,ome« n woord van lof te brengen aan den Heer Pohlman, die de rol van Lebrecht Muller uitstekend vervulde. Hetzelfde kan gezegd worden van de voorstelling der Geheimruthin Seefeld door Frau Graube, terwijl het warme spel en het diepe gevoel waarmede Frl. I&apos;Arronge Tekla voorstelde niet minder lof verdienen. Door naïf en beTallig spel onderscheidde zich Frl. Schneider als Alwine. De Heeren Benthack als Lonau en Cassmann als Maiberg kweten zich naar eisch. Bij herhaling werden de hoofdvertoouers teruggeroepen. Salon in de Nes. Donderdag jl. werd hier als benefice-voorstelling voor Fr. Panline-Sauvlet-Zerr opgevoerd: Des Teufels Antheil, eene allerliefste opera Tan Auber, die zoowel wegens de fraaije muziek als de wijze waarop de leden van het gezelschap die trachten ten gehoore te brengen, een bezoek verdient De beneficiante die zich weder wakker en verdienstelijk kweet van de rol van Carlo Broschi, verwierf de levendigste byvalsbetuigir.gen eu bij haar optreden werd haar een fraai bouquet vereerd. De Heer Dupont als Ferdinand, Frau Dupont als Maria Theresia van Portugal, de Heeren Sabano en Lehman als Rafael d&apos;Estuniga en Gil-Vargas, maar inzonderheid Fr. v. Sabatzky als Casilda hebben zich zeer ingespannen en zich met allen iJTer vau hunne taak gekweten, hetgeen het publiek erkende, door hen allen toe te juichen en terug te roepen. Gaarne bndden wy ter eere der zoo verdienstelijke beneficiante de zaal talrijker bezet gezien dan het geval was, hetgeen ook zeker het geval zou geweest zijn, indien de directie den toegangsprijs voor deze gelegenheid niet had verhoogd. Wij geven haar dus in bedenking dit Dij volgende benefice-voorstellingen niet te doen.</p>
	<p>Salon in de Amstelstraat. Met goed geTolg heeft hier eene wederopvoering plaats gehad Tan het drama Jack She/pard, waaraan roor ruim een tiental jaren zulk een buitengewone toeloop is ten deel ge- Tallen. Daar het hier de wederopvoering van een bekend stuk geldt, behoeven wij er niet bij stil te staan; meermalen waren wij in de gelegenheid onze opinie kenbaar te maken OTer het genre, waartoe Jack Sheppard behoort. Wat wij ditmaal dus alleen te bespreken hebben is de uitvoering, en deze slaagde zeer goed. De titelrol werd uitstekend vervuld door Mw. Coryn, die vooral iv het tooneel der verwonding van Theems en later in dat waarin Jack veinst in dronkenschap zijne moeder niet te herkennen, eene waarheid van voorstelling en eene diepte van geToel aan den dag legde, welke bewondering verdienen. Herhaalde toejuichingen en bijvalsbetuigingen waren de bewijzen Tan de ingenomenheid van het publiek met de onmiskenbare gaven der kunstenares. Als Bluskins was de Heer Judels niet minder goed op zijne pla«ts; het humoristische Tan het karakter deed hij goed uitkomen, eu door de warme wijze waarop hij zijne genegenheid Toor Jack aan den dag legde, maakte hij het karakter van den bandiet belangwekkend, ja zijn spel was oorzaak dat men meer genegenheid dan tegenzin voor Bluskin6 geToelde. Regt wakker kweet de Heer Hermans zich als Jonathan Wild, welk karakter hij zeer scherp deed uitkomen. Als Wood was de Heer Tan Biene onverbeterlijk; zijne voorstelling van den goedmoedigen, zachtzinnigen kastenmaker deed het publiek bij herhaling lagchen. Een woord van lof voor Mw. Korlaar, die de rol Tan Mistres Sheppard met talent heeft rervuld. Ook de Heeren Bruin , Strelitski en de Dames Samehtini en Stol verdienen vermelding. Onder luide toejuichingen werden de hoofdvertooners bij herhaling teruggeroepen. Aan de mite-en-teène was byzondere zorg besteed ; het achtste tafereel : de boog van de oude Brug Terdient, vooral met het oog op de beschikbare ruimte, bewondering-..het is waarlijk onbegrijpelijk hoe men zoo iets hier zoo goed beeft kunnen in eikander zetten. Ook deze decoratie werd door hettalryke publiek met luid gejuich begroet. Salon des Variétés Diligentia. Het drama De geheimen tan het kasteel Vdolfo, heeft p!i.ats gemaakt voor de blyspeltn De ligtiinuige leugenaar en de Jai/er, de Huzaar en het Oettermeisje. In eerstgenoemd stuk Terwierf de Heer Louis Bouwmeester grooten bijval door de wijze waarop hy Felix Waar voorstelt; de Heer L. F. Rosenveldt geeft Hastan zeer karakteristiek weder, en de Dames C. en L. Bouwmeester worden als Johanna en Florine zeer toegejuicht. Wat de vaudeville De Jaocr, enz. betreft, daarin onderscheiden zich de Heeren Bamberg, .Kapper en W. Rosenveldt, alsmede Mw. L. Bouwmeester, die allen regt flink en vlug spelen en het publiek hartelijk doen lagchen, dat hen met ondubbelzinnige bewijzen van bijval beloont.</p>
</text>
