<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>WEENEN, 23 Febr. De Keizer heeft gisteren namiddag de Croatische deputatie te gehoore ontvangen. Hij heeft bii die gelegenheid de wenseh te kennen gegeven dat de Croatische landdag zich on: verwijld met den Hongaarschen rijksdag zal verstaan. BERLIJN, 23 Febr. De minister-president heeft heden met eene koninklijke bood.-chap den landdag gesloten. In bedoeld stnk wordt o. a. het volgende gelezen. Bij de opening der tegenwoordige zitting van den landdag koesterde de regering de hoop, dat het verlangen der natie naar eene verzoening door het Huis der Afgevaardigden werd gedeeld. Zij werd daarin zeer teleurgesteld, want reeds in de aanspraak, door den president van het Huis, na diens verkiezing, gehouden, werd al aanstonds gebruik gemaakt van de eerste gelegenheid om nitdrukaing te geven aan de vijandige stemming, die de meerderheid van het huis jegens de regering bezielt. De verdere werkzaamheden van het Huis getuigden niet van een vredeiievenden, maar vau een vijandigen geest&apos;, üe &apos;besluiten door het Huis met betrekking tot Lauenburg, het arrest van hot hooggeregtshof en het feest der Afgevaardigden te Keulen in Junij jl. aangeboden, zijn in strijd met de grondwet. «ïn aanmerking nemende do magtsovcMchrijdiiig welke het Huis der Afgevaardigden zich heeft veroorloofd,&quot; zoo luidt het Verder, //heeft de regering zich deze vraag ter beantwoording gesteld: Zal eene voortzetting der beraadslagingen van den Landdag een gunstigeii invloed uitoefenen op de welvaart, de rust en de vrede des lands f Alvorens echter daartoe over te gaan wenschte de Koning dat eerst zou worden gelet op deu gang der discussien over een voorstel, waarbij de bemiddelende tusschenkomst der minderheid in het Huis zich krachtig kon doen hooren. Het geleurde by de behandeling v„a Uet Y.oretel u.aH.ei_iY.n_.eic_.__* i</p>
	<p>serger heeft de regering ten dien opzigte niet gerustgesteld, Cij is niet ontheven van de vrees dat het Huis der Afgevaardigden looi; voort te gaan op de ingeslagen weg, het vaderland al&apos;et groote noeijelijkheden bereidt, waardoor eeue verzoening tusschen deregeing en het Huis later nioeijelijker nog dan thans tot stand zou rannen komen. Om dit gevaar te verwijderen heeft de Koning bevel jegeven tot sluiting van den landdag. PARIJS, 23 Febr. De Moniteur meldt dat de kroonprins benoemd s tot eere-voorzitter der commissie voor de &apos; algemeene tentoonsteling in 1867; de functien zullen waargenomen v/orden door den minster van staat den Heer Rouher. De berigten uit Syrië doen eene geheele demping te gemoet zien ler onlusten, door Joseph Karam verwekt. FLORENCE, 23 Febr. De Italië deelt mede, dat volgens eenge•ucht de regering geene wijzigingen zal brengen in het bestaande sarief met betrekking tot den invoer uit Oostenrijk, uithoofde de maat&apos;egelen door Oostenrijk betreffende het handelsverkeer met Italië renomen, ten eenenmale onvoldoende zijn. MADRID, 22 Febr. De Ejioca meldt, dat naar het schijnt O&apos;Donnell nch niet verzetten zal tegen eene vermindering der uitgaven voor )orlog en marine, indien de toestand dit in het volgende jaar toelaat. LONDEN, 23 Febr. Consols 87% a 7/8; 3 pCt. Mexico _3i/g * IVIb ; 3 pCt. Dito 1864 — ; 2 pCt. Venezuela &lt; a —; 6 pCt. .ito—a —; 4% pCt. Afgestemp. Gren. — a —; O/s pCt. Dito - a—; 2 pCt. N. Dito — a —-, 1 pCt. Ecuador — a ; lllinois Spoorw. Aand. Ï61/3a77; 5 pCt. Griek. 14 a 141/2; öpCt. Binnenl. lurken 1865 381/2 a%; 5 pCt. Brazil. 1865 2 a 2%; 6 pCt. Am.r. 1882 691/2 &amp;%; 3 pCt. Buitenl. Spanje 411/_ a 421/ a; 2V_ pCt. Dito 561/2 a 371/2; Amort. 27% a 271/2&quot;; Coup. Bew. 16% a&apos;%. WEENEN, 23 Febr. 5 pCt. Metall. 61.65; Dito Nation. 64.80; ui-edit-Actien 146.25; Bank-Actiën—.— Wissel: Londen 3/m. 102.75. BERLIJN, 23 Febr. 5 pCt. Metall. 601/4; spCt. Nat. 631/2; Oostenr. Crediet-Actien —.—; 6 pCt. Amerik. 1882 73%. FRANKFORT, 23 Febr. 5 pCt. Nation. 61%; Oostenr. Bank- Actien 849; Dito Cred.-Actien —; Dito Aand. 1858 130i_ ; Dito 1860 791/8&apos;; Dito 1864 871.; 6pCt. Amerik. 188273. — Wissel: Weenen 1141/.; Dito Amst. lOOL&apos;3. PARIJS, 23 Febr. Frans. 3 pCt. 69.32; Cred.-Mob. nieuwe 685; Fr. Oostenr. Spoorweg —, Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 35%; 21/2 _pCt. Dito 35%; 5 pCt. Italië 61.30; Turken 38.90; Mexic. Loten 305. MADRID, 22 Febr. 3 pCt. 38.10; 2&apos;_pCt. 35.10. BRUSSEL , 23 Febr. Metall. 58%; Oostenr. Cred. - .— , Amerika 18S2 71%. ANTWERPEN, 23 Febr. 41. pCt. Belg. 997/8; 21/4 pCt. Dito 587/ ai 5 pCt. Met. &apos;59Vu; 5 pCt. Nat. 62; 3 pCt. Binn. Spanje 34%;2%pCt, 36 ; 5 pCt. Turken 38% 6 ï&gt;Ct. Amerik 1882 72%; Credit Guill. — ; Rott. Spoorweg 281.</p>
</text>
