<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Foudsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN , 21 Febr. Papier aangeboden, in de stellige verwachting , dat de bank morgen haar disconto zal verlagen (gelijk ook it geschied, blijkens het gisteren ontvangen telegram) ; over het geheel genomen wordt er in Lombardstreet 7% pCt. betaald. Voor rekening van kapitalisten op het vasteland werd papier op 6/m. zigfc gevraagd De bank heeft weder £93,000 in goud gekocht, derhalve £301,000 sedert de jongste weekstaat werd bekend gemaakt. Per China (stb.) is £105,643 naar het oosten verscheept, waaronder £69,364 voor Indie; £30,564 voor China en £815 voor Egypte en het overige voor Singapore. , Er is nagenoeg geen vraag voor zilver in baren ot Mexicaansche dollars voor de Oost. Prijzen nominaal, respectievelijk 5 sh. 0% d. en 4 sh. 11% .. per ons. • ¦ __.! . De wissel was over het geheel genomen gunstig voor Engeland, vooral Parijs kort (25.25 a 25.32%). De regeringsmakelaar kocht gisteren £ 15,000 meuwe 3 pCts. geconsolideerden. Eng. fondsen openden vaster dan zij gisteren sloten, met meer omzet. Geconsol. 87 .8 a 8/4 a contant; 873/4 a 7/8 op tijd. Gered, en nieuwe 87 .8 a 3/4. Bar.kactien 246 a 248; actiën O. I. C. (Ind. 10% pCt. Stock) 203 a 211. In buitenl. fondsen weinig variatie. European Bank (limited) 12al/s (3a2% disc). Laatbeurs: Eng. fondsen flaauw. Gecons. gedaan van 87% a % ; sluiten op 87% ai/2; dito op tijd 37 .3 a 3,&apos;4. Gered, en nieuwe 87% Buitenl. stil, maar tot vorige prijzen. 5 pU, Braz. /6; dito Scrip 2 prem.; Donauvorstendommen Wit. (De betaling van den coupon versch. 1 Maart, werd aangekondigd.) 7 pCt. Egypt. leen. 93% a 7/8 ; dito Spoorw. Obl. (Scrip) laU/. prem.; Italië 1861 603/43. 61; fep. Amort. 271/ s; dito eert. coup. !57/8; 5 pCt. Turk. A. S. 38% a Va. Geconsolid. 3 pCt. 873/8 a 3/4; dito per 8 Maart 87% a 7/8; Dito Reduc. 87% a%; Ind. Stock 203 a 211; Bank 246 a 248; Braz. 76 Dito 41/2 pCt. 66 a 68; Dito 1863 67 a 69; Buenos-Ayres 81 a 83; Dito Uit .34 a 36; Chili 6 pCt. 98 a 100; Dito 4% pCt. 73 a 75; Denem. 3 pCt. 82 a 84; Ecuador 11 a 13; Egypte 7 pCt. 931/2 a 937/8; Grieken 5 pCt. 13 a 14; Dito Coupons 5 a 6; Italië 5 ptt. 60% a %; Dito Domein Leening 76 a 77; Mexic. 3 pCt. 223/4a23; Dito 1864 20% a 3/4; Marokk. Leen. 5 pCt. 93 a 95; N. Grenada 131/4» ._; Dito 2 pCt. 291/2 a 301/2; Dito Uitges.. 7 a 71/2; Peru 41/2 pCt. 1862 68 a 70; Portug. 3 pCt. 1856/63 451/4 a 3/4; Rusl. 5 pCt. 1822 90% a 91 l/o; Dito 1862 901/4; Dito 1864 92% a 931/3; Dito 41/2 pCt. 87 a 89; Dito 3 pCt. 1859 531/2 ; Sardinië 5 pCt. —; Spanje 3 pCt. 41 a 42 5 Dito 21/2 pCt. 36 a 37; Dito Amortis. 271/4 a 1/2 . Dito Cert. Coup. 153/4 a 16; Turkije 6 pCt. 1854 90% a9H/a . Dito 1858 68%a69.2; Dito 1862 66 a 66V2 ; Dito 4 pCt. Geguar. 100 a 101; Dito 5 pCt. Alg. Schuld 38% a «/_; Venez. 3 pCt. 141/2 a 15%; Dito 1% pCt. 7 a 8; Dito 6 pCt. 1862 31 a 33; Dito 1864 37 a 39; Holl. 21/2pCt. 61; Dito 4 pCt. 96%; Rhijnsp. £ 22% a 23; Spoorw. Antw.-Rott. 111/8 a 11%; Illin. Centr. Spoorw. 76% a s/g-, Dito Obl. 68 a 70; Geconf. 7 pCt. öi&apos;o a6Va. — Wissel Amst, kort 11 g. 18% st. allg. 191/ g st. dito 3/m. &quot;l 2 g. 21/4 st. a 12 g. 2% st . In het rapport van de commissie der houders van Grieksche iondsen dat {gelijk reeds in ons Kommer van gisteren mei een woord is vermeld) Dingsdag te Londen werd uitgegeven wordt gezegd, dat de commissie&apos;op 23 Junij 11. eene memorie heeft ingediend bij de Grieksche Kamer der Afgevaardigden, welke memorie, door den president dier Kamer aan de leden m#dege&lt;J_eld, werd gesteld in handen der commissie tot de verzoekschriften. Deze echter moet nog haar rapport uitbrengen. Intusschen heeft de commissie der obligatiehouders zich onledig gehouden met een onderzoek naar de uitgaven en ontvangsten van Griekenland. Daarbij is haar gebleken, dat sedert 1833 de inkomsten meer dan verdubbeld zijn, en bij ac begrooting yoor 1866, de inkomsten werden geraamd op £ 1,012,000 en de uitgaven op £957 000. Aangezien echter op de vorderingen der obligatiehouders in de begrootingen geen acht wordt geslagen heeft de commissie onderzocht , of Griekenland bij magte zou zijn de daartoe noodige uitgaven te dragen, alsmede die welke gevorderd worden zouden voor eene nieuwo leening, welke gesloten worden kon, om eon eind te maken aan den tegenwoordigen benarden staat van zaken. De commissie meent, dat door een uitvoerregt van 1/2 penny per pond krenten of £ 4, 13 sh. 4 d. per ton £ 186,000 sjaars kon worden verkregen, en indien op die regten een bijzonder verband gelegd werd, een vaste grondslag zou gevonden zijn voor eene leening, enz. De commissie eindigt met in gemoede te verklaren, dat Griekenland niet beter kon doen, dan de buitenlandsche schuld zoo spoedig en zoo goed mogelijk te regelen en meent dat het bij zuinig beheer harer tegenwoordige middelen volkome.l in staat zou zijn eun eene schikking voor te stellen, die door de crediteuren zou worden aangenomen. Vekbeteeikg. In de per telegraaf gemelde Seri&apos;-n, Aand. Kanton Freyburg (zie ons nommer van Woenid.ig 21 Febr.) stuit serie 58 te veel. De overige nommers komen overeen met de officiële lijst. De staat der conversie van de 6 pCt. Binnenl. Turksche Schuld wordt als volgt opgegeven: Van het totaal bedrag van 22,089,002 Tb., sejie ponden Binnenl. Schuld zijn 21,677,602 ponden geconverteerd, en wel: 11,621,387 te Konstantinopel. 7815,473 te Londen en 2,249,742 te Parijs. Dit cijfer is we&apos;tr volgende.wijs te splitsen: in Geconsolideerden van de lste uitgifte 2,145,880 j 2de uitg. 1,706,760; 3de nitgf 534,4C0 en4dcüig 11,591,850; Tahvilati-Mumtazé 1,949,370 on tienjarige Serghis 3,699,542 Turksche ponden. 7_l_~ *_ Hieruit volgt, dat bij de sluiting der conversie op 19/31 Dec. 1865 nog slechts voor een bedrag van 4M,39_ Turksche ponden ongeconverteerd was, namelijk: Geconsolideerden lste uitgifte 5360; 2de uitg. 4190; 3de uitg. 900; 4de uitg. 393,150, Tahvilati-Mumtazé 3810 en tienjarige Serghis 3984 Turksche ponden. Krachtens eene officiële aankondiging van 14 Nov. 1865 wordt de halfjarige coupon der Geconsolideerden van de drie eerste uitgiften, vervallen in Sept., en die van de Geconsolideerden der vierde uitgifte, vervallen in Nov., welke niet geconverteerd zijn, sedert 5 Jan.jl.be- I taald en daarbij aan de houders te goed gedaan eene rente, berekend j tegen 6 pCt. &apos;sjaars sedert den vervaldag. Er schijnt nog geene beslissing genomen te zijn ten opzigte der &apos; niet geconverteerde oude stukken Binnenl. Schuld, welke bij voortduring de daarbij uitgedrukte rente blijven dragen. (A. E.) FRANKFORT, 22 Febr. Bij de jongste trekking der 25 fl. Hessische loten zijn de volgende hoogste prijzen gevallen op N°. 24122 fl. 25,000; N°. 63554 fl. 5000; N°. 48396 fl. 2000; N°. 61572 fl. 1000.</p>
</text>
