<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. C. ONDEKBERG. van Amsterdam, ROTTERDAM , Kt 22 Februarij 1866. B. ROHk&apos;RTSON. (4667) Getrouwd: C. JALINK , van Amsterdam, Weduwnaar van B. Robbees, met J. C. ROUKENS. _KiJ]MEGEy, 23 Febi .. (4630) Ilevallen van een ZÖOS\\K.\\7(j. VAN OGTRÓP-VAN DER BURG&quot;. Amsterdam , 22 Februarij 1866. (4686) Ontijdig doch door Gods trouwe hulp voorspoedig bevallen van dkie welgeschapen ZOONS, ANTJE MULLEÏi. Echtgenoot van JAN H. B. KOEKKOEK! Amstekium. 23 Februarij 1866. (4685) Voorspoedig bev.ilk-u van eene welgeschapene&apos; DOCHTER, D.S, UUECKEK-MATZEN. Amsterdam , 23 Februarij 1866. (4736) Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOOy, ÉIJSA E EEN . geliefde Echtgenoote van J. VAN Kt MJLBEKGEN. Niel-u-kii-Amstel, 23 Februarij 18(56. (4684) Bevallen van eene DOCHTER A. G. DÖDWES DE BÓËR^ BERGMAN. AfelüOojrx , 21 Februarij 1866. Menige Kenntsg,vi&gt;ig. (4745) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, Mevrouw H. H. J. POÜLIE-RULJS. Winschoten, 21 Februarij 1866. Eenige Kennisgeving. (4633) Heden behaagde hut den Almagtige, na een kortstondig doch allerhcvitfst lijden, tot zich te nemen, mijne geliefde Echtgenoote. JoHANNA ..CATHARINA SCHOON, In den ouderdom van mini 34 jaren, mij nalatende drie Kinderen, te jong om dit zoo smartelijk verlies te beseffen. G. N. SCHOT. Amsterdam , 19 Fcbnmrij 1866. (462&apos;&gt;) He&apos;deh overleed tot onze diepe droefheid, nü een siintrtelgk Uiden, in den ouderdom van 52 Laren , onze hartelijk geliefde Vader HEN&apos;- DUIUTJS JOHANNES STOFFERS. AmsteïlDaM, 20 februaxij 1866. M. STOFFERS. C A. P. STOFFERS. Heden overleed ons geliefd jongste Kindje YY&apos;ÏLLÉM JOANNES FRANCISOUS, in den ouderdom&quot;van ruim 7 maanden. Amsterdam, D. KÖLEIL 21 Februarij 1866. G. F. H. KOLER, (4687) HOE! Heden overleed tot diepe droefheid vau mij en mijne kinderen , na eene ongesteldheid van slechts weinige «ogenblikken , onze innig geliefde Echtgenoot, Vader en Behnwdróder, WILHELMUS DAAMEN, in leven Burgemeester dezer gemeente, in den ouderdom van ruim 66 jaren. M. C. DAAMEN. (4303) liKKttiEM, 13 Februarij 1866. Geb. VEKSTERREN. Heden overleed onze aanvaüige lieveling en zeer bemind jongste Kindje OÜÏLTA SUKUIDA, in den ouderdom van bijna twee jaren; &apos;korte, doch hevige ongesteldheid maakte een ï ons zoo dierbaar leven. D. VAN DEK STOK. Nibi &apos;Qiu\ L C. VAN ii.K STOK, 21 Februarij 1806. BCHELTINGA WINTERBERG. Algemeen» Kennisgeving, i4t&gt;7o)</p>
</text>
