<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\io- do deelneming ons betel . «iGjvl/i&apos;JE i ! Weduwe ANTUONï DE i.&apos;LLK&apos;JQ, bet ii Uarteliikcn dank. Jl CQ AsW.. Amstkaüam, 23 Fel.u&apos;tuu&apos;ij IfiöÖ. uit aller S (&lt;ü4&apos;i) .¦• «SI.&apos;MWjI&apos;W Bit &apos;l .1 burgerstand, ll&quot;&quot;&apos; &apos;iet overlijden van huur Echtgenoot Wïpil zien, zag zich gaarne i nng van jonge &apos; i of als IIÜTSiiOCDSi n Mei Er zal meer op een goede 1 lan op het ils gelei worden, Ri te adresseren onder de latt &gt;-?, bij do Boekhandelaars J.C. en W. ALTQRFFER, te JiiddvHwg, (45411) De Commissaris Thesaurier van de negotiatien op de Straatwegen fl aarden —Amersfoort en Soestdijk —de Bilt, maakt bekend dat bij oe Associatie-Cassa te Amsterdam en ter Gemeente-Secretarie te Jöaarn zullen worden betaald de COUPONS der Neg. Straatwe&quot; fl aarden - Amersfoort van 1865 met ./&apos; 30, en der Neg. Straatweg soestdijk — de Bilt van 1864 met f 10. ° h De Houders vaii Coupons der vorige jaren worden verzocht dezo voor 1 Mei e. k., ter betaling aan te bieden. .1 ti .AAaN.&apos;. ,™~ Commissaris Thesaurier, 21 Februarij 1866. .LAAN. (4576) Die iets te Vorderen hebben van, Verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den boedel vaA nu wijlen den Heer MARCUS VAN PRAAG in leven Makelaar, gewoond hebvf L^fvnn. ,SAad-,en B^V 4 Pebruaij 1866 ovefleden, gelie?_,t«~^__ TVfAp-nl e&apos; k&apos; franco schriftelijk opgave te doen ten waf alhie_ Notanssen MULDER en KANNE^loveniersburg- VERVOI_rD_rVERKOOPÏNf&quot; IN HET LOKAAL jö_^ m§rj_MW. maajnj.AG 26 Februarij 1866, voormiddag: Tapijten, Spiegels, Kamergarnituren, Canapé&apos;s en Stoelen. T)p T ••(¦ Namiddag: Mans- en Vrouwenkleederen en Lijnwaden. l_ri_E-*IJ &apos; SPiegels , Kamergarnituren, Canapé&apos;s en Stoelen zijn ______•« jan io tot 3 ure nog nader te bezigtigen. (4640) _p-_%J^J, WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten~d^&quot;&quot;&quot;&apos; |pL_l3|, overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, *fPt&gt; _b _ _f IIAAIV»Afi 26 EEBRUAMIJt 1866, Wmjiï^ ¦i-m ™im des middags ten twaalf ure precies, voor den u22__2K! eeniai&apos; ?« Kesei&apos;sgi&apos;acht .bij de Reguliersgracht, X 519, verkoopen: eenige differente PAARDEN, waarbij een goed gedresseerd ScAimvlTf Een hard loopende Ezel, een fraaije, groote, zwarte flew „oundlandsche Hond, 1 jaar oud, zijnde teef, alsmede een Jagtnon&lt;l; voorts onderscheidene R__fT(J_GE_., waarbij: Drie Barouchoticn voor b personen, met en zonder achterzitting, drie Vigilante voor twe. °nrn,ieeTn Tweebakswagen, drie Phaétons, twee Tentwagens, «cc geoliede Jagt-of Speelwagentjes met zijportieren, twee moderne Privw twee Bokkenwagens, eene Poolsche en eene Tnito _. i&apos; twee Tnrfkarren, alsmede eene aanzienlijke partij ir_r,_ -_en b,talg°ederen, mitsgaders eenige zwart gelakt lederen va. __ 1°: ¦}, °P den te zien. lemand hier iets ten ¦kt I™.^ JnUende voegen, vervoege zich ten kantore van W. G. •n._,i__.Ai\ in d« Vijzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (4124) &lt;sJ|g, WILLEM GIDEON KLEMAN zal, inge- _&amp; |jfe»Sj3&amp; v°lge order van zijne Principalen , ten over-a®E__éi Jffi^^H_ staan van de Notarissen LOUWERSE EvSglffiHSfc -«WBniiiHEBIESMAN SIMONS, op Maandag 5 Maartïs__«_iL_a_ï_ Jj- .„i./i- Mldda?s ten 12 ure precies, voor dea Stal op de Keizers- Wo Ji Spiegelstraat, X 690, presenteren te Verkoopen: fi-oo- gen r?. . g onderhouden, niet minder dan nieuwe, rijk beklecde, _V,_t,.eS_i_ld.e__e en sieri«k gemonteerde RIJiT_I_C,E_., als: Een fapitale STA__*__L©ETS voor 4 persouea, op een stel met Zwaanzilt»,. W gedrapeerde rood lakensche Statiebok en prachtige van v_m. / _&quot;• .Plated bewerkte Lantaarnen; een keurige RER_.I_.ER, lZ_ii&apos;,hetsl;el met Collings patent-assen, rijk raet leverkleur ditoVi_T idi een Dito CALESCH voor 4 dito, op dito assen en uiiobekteedsel, met patent-lederen Kap; een moderne ENftELrav °P patentassen en dito bekleedsel; een dito SRANkI. i i^*&quot;&apos;P^ °P coUinas patent-assen èn blaauw lakensch be_in . &apos; Zljnde de beifle Coupé&apos;s ingerigt voor 1 en 2 Paarden; £«_.!* ruime&apos; sierliJk bewerkte BöC__l_S__.E, op dito assen, met Ztth voor&quot;_en achterzitting, supra fijn wit lakensch bekleedsel, .r.,,.ap mr wasdoek gordijnen en groot zakkend voorglas; een KinSf &apos;1 n^- onderhouden TE_,Trff&apos;_lrA«EiV, voor 4 personen met _____ &quot;^f&apos; bruin lakensch bekleedsel, tentkap met wasdoek gor- W*ï&apos;V«n kaPltal°. soliede bewerkte ÏVAPOJ-EOÏV of AERB_kenscl.beV V 0?ri4uito&apos; voor met vallende lederen kap, blaauw la- Kat „•__.•-ie »._._?* stel met lankwagen op raamveren, en een extra zyportieren &lt;,AC,T&quot; of SPEELWAOEMtJIE, voor 6 dito, met Tr.pl f . -i MITSGADERS : .»_ .{__&quot;!¦ zlJvel&quot; °P Plated, nieuw zilver en gecouverteerd gemon__rl. _r_ &apos;_&apos; K. .1 en Wagentuigen met Hoofdstellen, Leidsels, gekaeurd wollen Achterenden, gelakte Schoftschabrscken, Frondeels, »!,. w-de Zweepen, waarbij met zilver-, keurige Engelsch _.eiv__»&apos;n atie&quot; p:n Staldekken; geruit kemelsgaren dito; lederen n_nv. Ife .ye .lnde Bitten , metalen Schoftsctiellen en klein K0-t1.».. ; KlJtuigwip; Stalemmers; Gieters; Mistwagen; rijtuig Stofsi«^ t&gt;nie-n m.eerdel&apos;« Stalgoederen; voorts twee fijn lakensche Koetweis-relsjassen en laatstelijk een restant welgewonnen Hooi en Stroo. V__T in ¦-, breede bij Notities omschreven, welke in tijds te begracht AJA 32 W&quot; G&apos; LEIIAN&apos; in de viJzelstraat bij de Keizers- De Goederen zijn Zaturdag te voren van 10 tot 3 ure, alsmede _rt_n TerkooPdag. voor een ieder te zien. J*R. In deze Verkooping kan niets worden bijgevoegd. (4622)</p>
</text>
