<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>; KIESVEBEENIGING ;neimCfm m _* j_ i«? ar. De LEDEN worden uitcjenoodigd tot het bijwonen eener VERGADERING op WOENSDAG 28 FEBRUARIJ e. k., des Avonds &gt; ten 8 Ure, in Locaal het DILIGENTIA in de Kalverstraat. Oiid.nverp van behandeling: Keuze der Commissie van Bestuur. Allen Kiezers, die met de beginselen van het reeds vroeger openbaar gemaakte Reglement instemmen en nog niet tot de Vereeni. gmg z&gt;jn toegetreden, wordt tot 27 Februarij e. k. gelegenheid ge¦ geven zich bij de Vereeniging aan te sluiten door enderteckening van gemeld Reglement, hetwelk gratis verkrijgbaar is gesteld bij de Heeren BLIKMAN __ SARTORIUS op den Dam en K.H. SCHADD _ in de Kalverstraat bij den Heiligen Weg. De Commissie van Redactie belast met de voorloopige regeling: S. A. DE IXINES. W. H. KIRBERGER. Amstebdam , E. VAN LIER. 22 Februarij 1866. J. DOMELA NIEUWENHUIS. D. T. TERSTEEG. W. MARTEN WESTERMAN. (4636) F. C. ZILLESEN. . JC S. OOLGAARDT, J. R. BOS JANSZEN J. F. L. MEYJES, E. G. BOSSCHER, D. HEY, DEMAN Jk. en E. C. A. KOLI, Makelaars, V zullen op Maandag 12 Maart 1866, des Avonds Bi ten 6 Ure, in de Nieuwe Stads-llerberg&amp;m het IJ, |&amp; ten overstaan van den Notaris G. RUYS, gjTk presenteren te verkoopen: W£ Een extra ordinair welbezeild, gekoperd en IBa&apos; kopervast SCHOONER BRIKSCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd: i AIMA MARIA WILHELMINA, . gevoerd door Kant. F. TURENOUT, volgens Ned. meetbrief lang 31 ¦ Ellen, 60 Duimen-, wijd 5 Ellen, 22 Duimen; hol 3 Ellen, 54 Duimen; • en alzoo gemeten op 260 Tonnen of 137 Lasten. Liggende aan den , Oosterdokdijk. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovenge&gt; melde Makelaars of bij de Cargadoors OOLGAARDT en &gt; BRUINIER. (4626) i Eene BURGER DOCHTER&apos; uiFden fatsoenlijken&apos;stand, 25 jarer 1 oud, P. G., zag zich gaarne ten spoedigste GEPLAATST, hetzij als » KINDER-ÏUffVROUW of om Adsistentie in de Huishouding te • verleenen; er zal meer op eene goede b.handeling dan wel op Salaris gelet worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met france ¦ Brieven, ondor Lett. K., bij den Boekband. RANNING EYLERTS, Schippersgracht, U 416, te Amsterdam. (4614) : W^B^mWUfm, AMEüBLEffIENTEB EN MEÏÏBELPAPIEEEN, ! BEDBH, DEKENS EI MATRASSEN, i_alvtrs.n..;t bij den Dam, E 226. 1 Bovengenoemd MAGAZIJTN is weder op nieuw voorzien van al wat NIEUW.en SMAAKVOL is, zoowel in de rijkste als in de 1 mindere. Sorteringen. Ondergeteekenden belasten zich met het geheel Ameubeleren vaa ¦ Appartementen, in eiken te verkiezen stijl. BINNEN- en BUTTENJIALOUSIEN volgens Fabrieksprijs ; uit de gerenomeerde Fabriek van de Heeren AELMANS &amp; DOLK ; te Rotterdam. VAN DER PEK &amp; BAUSCHULT2.E, , Behangers. 1 NB. Gevraagd: BEKWAME BEHANGERSKNECHTS en ; NAAISTERS. ; (4624) Door bijzondere omstandigheden wordt ten spoedigste TE KOOP . gepresenteerd: eene MELKAffJFAIRE, welke een goed bestaan oplevért, waar wekelijks 21 vaten Melk en 6 vaten gekamde Melk ver. kocht wordt; buiten de Waterwijk. Ook eene florissante TAPPERSen SLIJTffEBSA&apos;s. ff ASRE, m het midden der stad, alwaar ook andere Affaires en Geld op fij&apos;potheefc te bevragen is, franco (ïnder . lett. D. L., Grocnenburgwal, 342. (4558) TE HUUR tegen Mei e. k. een ROLKAAL MUIS, bevattende , acht zoo groote als kleine Kamers, drie Zolders, Keuken, Provisie-1 kelder en Plaats, Duinwater en Regen waterspomp, met een woord, i van alle gemakken voorzien, desverkiezende met Kleeden en Gordijnen, gelegen op de Heerengracht in den omtrek van den Dam • alhier. Huurprijs ƒ 800 &apos;s jaars. Reflecterenden adresseren zich ¦ met frando brieven gemerkt lett. N. O. bij den Boekh. H. T. LEEPEL , Heerenstraat RR 241. (4552) Eene WEDUWE met een zesjarig Dochtertje zoekt hier of &quot;elders gelegenheid om als HUISHOUDSTER geplaatst te worden, in i welke betrekking zij vroeger werkzaam is geweest, tegen genot van Kost &apos; en Inwoning, waarvoor zij van haren kant bereid is, des verkiezende eenige tegemoetkoming te geven. Reflecterende, gelieve men zich te adresseren franco onder lett. B.bij de Boekhandelaars Wed. L.VAN ; HULST &amp; ZOON, Wijde Kap.lsteeg bij het Rokin, E 131. (4579) _ *&quot; &quot; ~&apos; &apos; &apos;&quot; &quot; &quot; ¦&apos;¦¦-— —— -¦ &quot; ¦¦ ¦¦ ¦-- -..&apos;¦1...-.I —. ¦¦ - m 1 Een Burger JONGELING zoekt tegen eenige vergoeding vooi ¦ Kost en Inwoning, eene plaatsing als LEERLING bij een WAGENMAKER, Adres met franco brieven onder lett. V. bij de 1 Boekhandelaars J. H, &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601 , te Amsterdam. (4588) : BOEKBINDERS. Er wordt zoo spoedig mogelijk gevraagd een BOEKBINDERS&apos; GEZEL, die net en vlug kan werken. Hierop reflecterenden gelieven zich to vervoegen bij D. HELDER, opvolger 1 van JT. G. HESSING, (¦fo&quot;) Rozengracht voorbij de 2de Dwarsstraat, EE 205 SmMSDRÜKKERT ~ Een bekwaam SNELPERSDRUKKER kan tegen goed loon eene vaste betrekking krijgen op &quot;eene voorname Drukkerij Adres ¦ franco onder Lett. S. D. Bureau Handelsblad. (4623) &apos; OMBEUWMST Een HULPONDERWIJZER, geëxamineerd in de Fransche Taal, zag zich tegen 1 April gaarne geplaatst. Brieven franco onder Letter 11. R. aan het Bureau Handelsblad. (4632) KRUIDENIERS BEDIENDE Er wordt tegen P°. Mei of eerder gevraagd, een bekwaam KRUIDENIERS BEDIENDE van de P. G. en van goede getuigenissen voorzien , tegen genot van Kost, inwoning en behoorlijk salaris. Adres franco onder Lett. Q. R. Bureau Handelsblad. (4631) Een JONG MENSCH, P. G., van fatsoenlijke familie, oud 26 jaren, van de beste Getuigschriften voorzien, welke de drie laatste laren in Duitschland op een HANDELSKANTOOR in Coleniale Waren is werkzaam geweest, zoekt eene dusdanige betrekking of als REIZIGER. Adres met franco Brieven onder Lett. Z. aan het Bureau Handelsblad. (4628) iMMm nïrT Een ongehuwd persoon, die over ƒ 1000 te beschikken heeft, kan hiervoor bekomen een jaar vrije kost en inwoning, en na dien tijd ondervinding in de zaak verkregen hebbende, ontvangt elan een salaris van j 8 per week vast, dat echter tot ƒl2 en hooger kan zijn. Offertes worden fianco ingewacht onder lett. E M &quot;bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, to Amsterdam. (4598)</p>
</text>
