<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 23 Februarij.</title>
	<p>Z. M. heeft J. van der Mije op diens verzoek eervol ontslagen als burgemeester van Zandvoort, en daartoe benoemd P. A. C. H 7 T. A. Wedmulier von Elgg. Door den Nederl. consul te Elseneur is de Heer C. L. Cloos aangesteld tot zijnen vice-^onsul te Frederikshaven, voor de zeekust van vaar tot den Liimljord en het eiland Loessö.</p>
	<p>T.™_-;.TOCr fer.denA Nede.rl. ndschen centraal spoorweg heeft in Januarij il. opgebragt: Aan reizigers ƒ 14,600 84 bagage f 406 29 bestelgoederen ƒ 2128.43, koopm_„sg^ederen&gt; 2765 offe Vee paar-&apos; den en rijtuigen ƒ 676.30, diversen ƒ 4186.87, totaal ƒ 24843 74 _.Tn dezelfde maand van 1865 was de opbrengst 25,542.39. • Thans zyn op de verschillende staats-spoorwegen zeven-enyeertig locomotieven in dienst; dit getal zal in den loop van dit jaar tot vijf-en-negentig verhoogd worden, zoodat nog acht-en veertig boven het aanwezige getal zijn of worden aangeschaft.</p>
	<p>Aan de bureaus der staatsspoorwegen te &apos;s Hage is gisteren aanbesteed het maken van een toegang naar het station Maastricht ten behoeve van den spoorweg, strekkende van Maastricht tot Helmond. Hiervoor waren 11 inschrijvingsbilletten ingekomen; minste inschrijver de Heer J. van der Grient, te &apos;sHertogenbosch, voor ƒ22273. Door B. en W. der gemeente Ammerzoden, bij Bommel, is gisteren aanbesteed het bouwen van twee schoollocaleu en onderwijzerswoningen te Ammerzoden en Well. Minste inschrijver de HeerC.de Rooi, te Udenhout, voor ƒ 29,490. Te Haarlem werd gisteren aanbesteed: Het dagelijksch onderhoud en het verrigten van eenige bepaalde vernieuwingen aan de stads gebouwen van 1 Januarij 1866 tot 1 Januarij 1869. Er waren vijf inschrijvings-biljetten ingekomen; de minste inschrijver was J. Groenewegen te Haarlem, voor ƒ 7777 per jaar.</p>
	<p>De Heer C. S. Adama van Scheltema trad gisteren avond op als spreker in de openbare vergadering van de afd. Amsterdam der Nederl. Vereeniging tot afschaffing van sterkeu drank. Hij opende zijne voordragt met de mededeeling, dat zich te Rotterdam eene vereeniging bevindt, die door de bemoeijingen der Heeren Mees en Piaget eene som vau ƒ350,000 beschikbaar heeft om lokalen te bouwen, waar de ambachtsman zich op aangename en nuttige wijze, door het lezen van nieuwbladen en goede boeken, zal kunnen bezig houden, zonder blootgesteld te zijn aan de gevaren der kroeg. Daarna droeg hij een verhaal voor waaruit onder meer, bleek aan welk groot gevaar het huiselijk en godsdienstig leven van den ambachtsman wordt blootgesteld door hem zijn loon op Zaturdag avond in eene kroeg uit te betalen. De voorzitter der vergadering deed, door het mededeelen van eenige verordeningen in het jaar 1634 gemaakt, omtrent het sluiten der kroegen in Pieter Jakob en andere straten op Zaturdag avond, duidelijk uitkomen dat de gewoonte ora in kroegen geld te ontvangen reeds van oude dagteekening is, maar ook dat onze voorouders tegen dat mibruik door dien maatregel hebben getracht te waken, doch helaas te vergeefs! ook in onze dagen schijnt het belang des kroeghouders van meer gewigt te zijn dan de belangen van de vrouwen en kinderen der drinkers en dronkaards De vergadering werd gesloten met de mededeeling dat&apos;op 13 Maart e. k. weder eene vergadering met kinderen zal gehouden worden in het kerkgebouw der Derde Weteringdwarsstraat, en het uitspreken der verwachting dat ook die bijeenkomst zich zou kenmerken door talnjkheid en goede orde.</p>
	<p>In ons berigt omtrent den brand in het Paleis van Justitie (nummer van 22 dezer) zijn, naar men ons mededeelt, een paar onjuistheden. De brand werd ontdekt niet te half zeven ure, maar evon na acht ure, eu niet door den conciërge, maar door den persoon, dien Mr. J. van Lennep (cf. vermakelijke spraakkunst) &apos;/eerstaanwezend ambtenaar&apos; zou noemen, namelijk den schoonmaker der localen. Zijn werk willende aanvangen, zag hij onder de deur der audiëntiezaal een schijnsel van vuur en onmiddellijk de dour opensluitende, werd hij den brand gewaar. Met behulp van den po.tier en den brandmeester ten Brink was men de vlammen spoedig meester.</p>
	<p>Te Leyden is eergisteren overleden de Heer F. van Spall, ementus-predikant, die door vele geschriften, waaronder vooral kinderwerkjes, zijn naam gunstig bekend heeft gemaakt.</p>
	<p>De Heer Hugo Sunngar heeft dezer dagen verzonden eene Nieuwe Kaart van Java. Na hetgeen reeds vroeger door ons is gezegd, betreftende den atlas d«s Heeren Kuiper, waartoe deze kaart behoort, behoeven wij met te verzekeren, dat ook dat blad zeer goed werd uitgevoerd. _</p>
	<p>Door de kiezersvereeniging Redding door Bezuiniging te Zutphen is de Heer Thorbecke tot canaidaat voor de Tweede Kamer gesteld. Naar men uit Winschoten meldt, bestaat in die streken het voornemen, om den Heer Thorbecke als bewijs van hoogachting en sympathie een geschenk aan te bieden, terwijl ook de vereerders van dien staatsman in andere provinciën zullen worden uitgenoodigd daaraan deel te nemen.</p>
	<p>Door de conservatieve kiesvereeniging Neérlands Heil te Groningen, is de Heer J. D. van Herwerden, te &apos;s Hage, tot candidaat voor de Tweede Kamer gekozen.</p>
	<p>Wij hebben onlangs medegedeeld, dat de runderen van L. Mosterd verschoond zijn gebleven van den veetyphus, niettegenstaande hij zich sedert Aug. jl., dagelijks in aanraking bevond met vee, dat door die ziekte was aangetast of daaraan was overleden. In verband met een berigt, dat wij heden in de Nieuwe Rotterdamsche Courant lezen uit Raalte, dat een bejaard man aldaar zich nog herinnert van oude menschen te hebben gehoord, .dat toen in de vorige eeuw de veeziekte zich daar ter plaatste in een hevigen graad verspreid had er slechts één stal in die streken vrij gebleven is, en wel die bij&apos;de leerlooijerskuipen aan de noordzijde van het dorp, achten wij het niet van belang ontbloot te vermelden, dat ook de stal, waarin zich het vee van L. Mosterd bevindt, iv de onmiddelijke nabpeid eener leerlooierij is gelegen. (Delft. C.)</p>
	<p>De Tijd meldt van goederhand, dat de toevloed van vrijwilligers te Rome te groot is, om voor het oogenblik allen in de Pauselijke kazernen te huisvesten. Uit Rome is dien ten gevolge last ontvangen, gedurende eene maand geene nieuwe vrijwilligers naar die hoofdstad te zenden.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 22 Febr. Voor het kinderbal ten hovo zijn een lOOtal invitatien uitgegeven. — Wederom zal er ten hove een gala-diner plaats hebben en wel op aanstaanden Woensdag ter eere van den jaardag van Z. K. H. Prins Frederik der Nederlanden. * &apos;s GRAVENHAGE, 22 Febr. In de zitting van den Hooien Raad (Burg. Kamer), van heden heeft de Heer Mr. A. Hinlopeu den g. vorderden eed als advocaat bij dat regtsrlijk collegie afgelegd. Voorts I heeft de adv. gen. Gregory conclusie genomen in de zaak van do ! //Actiën Gesellschai&apos;t für Versicherungon Maguntia&quot;, gevestigd to ! Maintz of Ments, als hebbende in zich opgelost en voortzettende &apos; de voorheen aldaar gevestigd geweest zijnde: RlieinschilhalirtSTAssecuranz-gesellschaft, eischeres, proc. l.yssell tegen do naamlooze vennootschap de algemeene Bi-andwaai-borgmaats.happij Ultrajectum, gevestigd te Zeist, verweerderes, proc. van der Jagt. I Het geldt hier de vraag of eene buitenlandsche naamlooze ven&apos; nootschap van koophandel in Nederjand zonder koninklijke bewilliging in regten kan optreden Die vraag is zoowel door de regtbank te Amersfoort, a!s door het hot in Utrecht, m ontkenmmden zin beantwoord. De advocaat-gener Gregory was van oordeel, dat gemelde vraag bevestigend moet beantwoord worden en concludeerde mit.d en »sk ï£&quot; cm. * raat? Voorts is bicdPHaak \bePaald op Donderdag 29 Maart. iim,?_.f?„ Lr Jj\i ld de zaak Van de algemeene commissie van liquidatie der zaken van de voormalige wees- en momboirkamers gevebtigd te b Gravenhage, eischeres, procureur de Bas, advocaat Mr, Pclpvat tegen den burgemeester der gemeente Leyden, en als zoodanig namens de gemeente in regten optredende, verweerder proc. Fraacois, advocaat Mr. Kappeyne van de Coppello. Het aangevoerde mfddel van cassatie bestaat in schending van art. 4 m verband met artt 1 en 2 der wet van 5 Maart 1862, (Staatsblad N°. 45) als hebbende het hof tot de verantwoordrekening bij die wetsbepalingen bevolen aan allen, die over weeskamerfondsen beheer hebben gevoerd onder welken titel ook, ongehouden geoordeeld de gemeente Leyden in weerwil dat zij in beheer he &apos;ft genomen weeskameriondsen, aan geregtigden terug te geven en door haar beheerd tot haar eigen voordeel — Het prov. geregtshof in Zuid-Holland heeft uitspraak gedaanm de zaak van den van moedwiiligen doodslag beschuldigden A. Roode. Het hof heeft, wat betreft de aanvoering van ten deze plaats gehad hebbende provocatie overwogen, dat dit den hove uit het gehouden re&lt;rterlijk onderzoek volstrekt niet is gebleken, terwijl het daarentegen wel is gebleken, dat de beschuldigde in de plaats zijner inwoning algemeen bekend stond en werd gehouden als van twistzieken aard en ten gevolge van het onmatig gebruik van sterkeni drant., gevaarlijk voor zijne medemenschen, dat het den Hove niet is gebleken, &apos;dat de doodslag heeft plaats gehad met voorbedachten rade. Het hof heeft mitsdien A. Roode schuldig verklaard aan het hem bij de acte van besch. ten laste gelegde misdrijf en hem daarvoor veroordeeld tot gevangenisstraf in een tuchthuis voor den tijd van ItOTTERDAM, 22 Febr. In de zittii-g van den gemeenteraad op heden, is o. a. ingekomen: . ¦ Van den Heer J. F. Metzelaar, concessionaris van de Kotterdam &quot;sche Drinkwaterleiding, het berigt, dat door den ongunstigen toestand van do geldmarkt de onderhandelingen tot bijeenbrengmg van het benoodigcle kapitaal, nog niet ten einde gebragt zijn, weshalve hij verzoekt dat de hem daartoe toegestane termijn tot uit. Dee. 1866 zal Worden verlengd. ,_,__._,&apos;__ . • _ j Gesteld in handen van Burg. en Weth. ten fine van bengt en raad. Van vier raadsleden, de Heeren van Stolk, Löhnis, van Oordt en Visser, een voorstel, strekkende om B. en W. uit te noodigen aan den raad mededeeling te doen van de perceelen, zoo in als buiten de ge meente gelegen, welke betrokken zijn in de ten behoeve van het algemeen ter vi3ie gelegde spoorwegplannen, met opgaaf tevens van de vermoedelijke waarde dier perceelen en van de bozwaren, die, met het oog op de onteigening ten behoeve van den staatsspoorweg aan de hooge regering zouden behooren in overweging te worden gegeven. Na uitvoerige discussien ter visie gelegd. . Eindelijk werd, na eene interpellatie over de slechte handhaving der verordening op den doorvoer van vee, waardoor meermalen ongelukken zijn veroorzaakt, een aanvang gemaakt met de discussien ovei een ranoort van burg. èn weth., naar aanleidingvan een vroeger raadsfelut waadde vfenscheliikheid werd erkend van het leveren van een officieel en in ruimeren „ving dan tegenwoordig verspreid verslag der handelingen van den raad. Wegens het vergevorderde uur kon men niet toteene beslissing komen. _ LEYDEN, 21 Febr. Heden werd alhier eene algemeene vergadering fehouden van de leden der vereeniging het Nederlandsche Opvoeingshuis, opgerigt door Mevr. Elise van Calcar. De voorzitter, Dr. -£_eïei!s de Haan, deelde in een openingswoord mede, dat de leden van hat hoofdbestuur eenparig hunne betrekking hadden nedergelegd. De secretaris Mr. Coninck Liefsting bragt daarop verslag uit van al \yat de stichting betrof, terwijl Mevr. Calcar van hare zijde ook een verslag gaf. De gerezen geschillen werden met kalmte en bezadigdheid besproken, terwijl duidelijk uitkwam, dat de vereeniging viel, zoo Mevr. v. Calcar zich onttrok. De vergadering werd verdaagd tot een nader te bepalen dag, terwijl Mevr. v. Calcar intusschen zich zal onledig houden, om in haren geest een nieuw bestuur en nieuwe •onderwijzeressen voor te stellen. • * HELLEVOETSLUIS, 22 Febr. Gisteren namiddag zijn wederom 19 landverhuizers, afkomstig van de dorpen Goerèe en Ouddorp, per Bremer schip Clara, kapt. Probst, van hier naar New-York vertrokken. , . ; _?, HAARLEM 22 Febr. De veetyphus is op nieuw te Uithoorn uitgebroken bij den veehouder W. de Boer, in den Hoornmeerpolder onder een koppel van 40 beesten, waarvan er reeds 5 zijn aangetast. De 17 beesten van A. van Keulen, te Ransdorp, moeten onteigend en afgemaakt worden. Te Haarlem bij den veehouder M. Hieske bepaalt zich de ziekte tot dusverre bij een beest. * ENKHUIZEN, 22 Febr. Tot lid van den gemeenteraad is heden verkozen in plaats van den Heer J. Idem» Greidanus, die naar Harlingen is vertrokk.n, de Heer S. Lakenman, met 134 vau de 186 stemmen. *&apos;IJRK, 21 Febr. üisteren is van hier eene vloot van 60 schuiten uitgezeild&apos;, ter uitoefening der scholvisscherij. UTRECHT 22 Febr. In de zitting van den gemeenteraad op heden is aan Dr. B. ten Brink. op diens verzoek, met 1 Aug. eervol ontslag verleend als praeceptor aan het gymnasium, met toekenning van ƒ 750 pensioen; en besloten, op het bolwerk Lepelenburg, nabij de Maliebaan, eene muziektent te bouwen voor de uitvoeringen dooide muziek der schutterij. Als een gevolg van de geheele afschaffing der plaatselijke verbruiksbelast_nge Dwerd ten slotte met algemeene stemmen eene nieuwe verordening vastgesteld. waarbij de rang, het getal, de bezoldiging en de wijze van benoeming der ambtenaren, beiast met de zorg van de invorderino- van de inkomsten en ontvangsten der gemeente, geregeld zijn, welk een en ander eene bezuiniging geeft van ƒ 29,095,; &apos;ongerekend&apos; nog de voordcelen, verkregen door net buiten gebruik komen van vele stadsgebouwen, welke thans kunnen worden verkocht; of voor andere zaken ingerigt. Tegenover deze bezuiniging staat eene; hoogere uitgaaf van p. m. ƒ3OOO. &apos;&apos; * UTRECHT, 22 Febr. Bij de arrondissementsregtbank te Amers-s ¦ t&apos;oort werd Donderdag 11. behandeld de zaak van H., machinist bij;de Ned. Rijnspoorweg-Maatschappij, beklaagd ter zake van het op 24 Dec. jl. zonder opzet doen ontstaan van gevaar voor een doort hem bestuurden trein, waarvan verwonding het gevolg was. Elf ge-j &apos;tuigen werden gehoord; het openbaar ministerie rekwireerde schuldigverklaring en veroordeeling tot gevangenisstraf van 3 maanden tot 2 jaren. Door den verdediger Mr. H. J. van Lier werd tot vrij-&apos; spraak geconcludeerd, op grond, dat het ongeval niet aan de schukl _ca beklaagden waste wijten. De regtbank heeft, zich met deze ver . dediging vereenigende, den bekl. heden vrijgesproken ; de kosten te: dragen door den staat. * GRONINGEN, 20 Febr. Volgens den dezer dagen uitgekomen .Studenleii-Almanak voor dit jaar bedraagt het getal studenten aan deze hoogeschool 206, van welke 6 uitsluitend in de letteren, 43 voorbereidend voor regten en godgeleerdheid, 38 in de geneeskunde, 19 uitsluitend in de wis- en natuurkunde, 22 voorbereidend voor de geneeskunde ,30in de godgeleerdheid ,48in de regten studeren. , * ZWOLLE, 22 Febr. In het jaar 18G5 zijn aan het rijkstelegraafjkajitoor alhier ontvangen 7132 binnenlandsche berigten, 148 berigten langs de Belgische&apos;lijnen , 195 berigten langs de Duitsche lijnen, 402 berigten langs de lijnen der internationale telegraafmaatschappij. .Van hier verzonden 782 S binnenlandsche berigten, 105 berigten langs (de Belgische lijnen, 179 berigten langs de Duitsche lijnen en3l7berigten langs de lijnen der internationale telegraaf-maatschappij. De (ophïengst der verzondene biimenlandscho on der verzondene en ont¦*_ng-epe buitenlandsche berigten was ƒ4781.76. * &quot;BREDA, 22 Febr. Van Wemhout tot Hoogstraten langs de Belgische linie, zijn nu ruim 60 man Belgische jagers (corps chasseurs) gestationeerd, tot wering van rundvee enz., dat hit Nederland mogt worden ingevoerd. Zij patrouilleren den ganschen dag en hebben hunne karabijnen met scherp geladen.</p>
</text>
