<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>i\T(.)MMEit_OVEItGENOMEN. , LONDEN, 21 Febr. In de zitting v.m het Huis^eTl^rds.s gisteren op de gebruikelijke wü ze kennis v-inde _x.iï;i_l. goedkeuring gegeven op de wet b.-treffmdi dj r ndevpest. Graat Granviüe berigtte&quot; tUitTer maatregelen warsn genoiueu om juistere statistieke opgaven te erlangen aangaande deze- ziekte. De koninklijke boodschap verzoekende medewerking van het Parlement tot het verkenen van jaargelden 5 aan prinses Helena en prins Alfred is ingekomen, en zal Donderdag worden behandeld. ;• ¦„ . , , ,„, In de zittino- van het Huis der Gemeenten werd dezelfde mededeling gedaan? De kanselier van de schatkist gat tevens kennis, dat Hj het voorstel doen zou, om in de abtdy van Wcstmmster e_n.no- LHiiunt et te rigten voor wü «n burggï .at I aiiua.to .</p>
	<p>De Heer Olay vroeg verlof, om een ontwerp van wet in te dionen j tot uitbreiding van tiet stemregt in Engeland en Wallis. Naar de / beginselen van zijn ontwerp zou het stemregt verblijven aan ieder, c dié het tot dus verre bezit, maar ieder meerderjarig Eugelschman als i kiezer worden toegelaten, wanneer hij zes maanden laug verblijfge- r houden heeft in dezelfde plaats en door een examen bewijzen heeft ge- 1 leverd van goed te kunnen lezen, schrijven en rekenen, altijd met % dien verstande, dat hij niet wegens andere redenen van de uitoefening zijner burgerregten is verstoken. i Het voorstel werd ondersteund door den Heer Gregory.^Na eeno 1 scherpe kritiek van den Heer Horsman, wien het hoofdzakelijk te doen l was, om do regering tot spreken uit te lokken, zeide de kanselier der schatkist, dat de regering er volstrekt geene gewetenswroeging &lt; over had nu zij in haar voornemen door den Hoer Olay was vooruitgestreefd. Als verantwoordelijke ministers hadden zij het noodig ge- i acht behoorlijk te onderzoeken , eer zij een maatregel voordroegen. 1 Wat betreft eene waardering van het thans besproken voorstel, niets 1 zou hem kunnen doen besluiten, om zich dienaangaande uit te laten, j Het verlof tot indiening van het voorstel des Heeren Clay werd gegeven. Zelfs door degenen, die voor de ruimste uitbreiding van het s stemregt zijn, wordt dit ontwerp thans, nu men van de regering een c ontwerp verwachten kan, ontijdig genoemd. LONDEN, 22 Febr. Volgens den staat der bank zijn vermeerderd de rekening-courant der schatkist met £ 118,395; die van particulie- _ ren met £ 415,374; de voorraad van munt en muntmatcriaal met ] £526,821. Verminderd daarentegen zijn de portefeuille mot £ 562,933; - dé circulatie der biljetten met £200,650. &apos; Heden is een bedrag van £ 45,000 in de bank gevloeid. . LONDEN, 22 Febr. Hongkong , 1 Febr. De uitvoer van thee 1 bedraagt 110,625.000 p.; Wisselkoers op Londen 4.7V2- 5 Shanghae ,26 Jan. Thee zonder handel; zijde vast; uitvoer 50,000 b.; wisselkoers op Londen 6.3. ( PESTH, 22 Febr. In het Huis der Magnaten is het ontwerp-adres van antwoord met groote meerderheid v.angenomen. De Metropolitaan I van Zevenbergen, de Heer Suguna, heeft heden zitting genomen. In het Huis der Afgevaardigden verschenen heden ook verscheiden leden . uit Zevenbergen. _..—. BERLIJN, 21 Febr. (Part. Corr.). Met zekerheid kan worden medegedeeld , dat het aantal leden van het Huis der Afgevaardigden, dio het wets-ontwerp tot wijziging der statuten van de Pruisische bank zullen bestrijden, grooter zal zijn dan het in de vorige zitting is &apos; geweest. Hieruit volgt tevens, dathet ontwerp door het Huis stellig zal worden verworpen. Om financiële en staatkundige redenen zal het bedoelde ontwerp hevig worden bestreden. Wat betreft de regering , deze wenscht uitbreiding aan bedoelde inrigting te geven ¦ nu reeds ontvangt zij gelden van de bank tot dekking van aangegane verbindtenissen, welke door het Huis der Afgevaardigden niet zijn goedgekeurd en de voorgestelde maatregel moet strekken om dien gang van zaken te bevorderen. i Met dat al schijnt het, dat de directeur der bank, de Heer von üeckend, niet zeerbijzonder is ingenomen met het plan tot uitbreiding der werkzaamheden v?.n gemelde inrigting. Hij woonde de be- I raadslagingen bij der commissie, iv wier handen het wetsontwerp ! was gesteld, en bij die gelegenheid werd door hem ter gunste van | het ontwerp niet &apos;anders in het midden gebragt dan het volgende: //Ik ben in staat,&quot; zeide hij «om aan de commissie de verzekering t te geven, dat de hulpbanken buitenslands met groote voorzichtigheid I bij hare transactien zullen te werk gaan.&quot; Eene dergelijke ver- ¦ klaring, in zekeren zin geheel overbodig, zal het wetsontwerp . niet redden, daarvan is ieder en de directeur der bank in de eerste , plaats ten volle overtuigd. _ i De Heer Waldeck is plotseling zeer gevaarlijk ziek geworden. | Groot is da deelnemiug, Wfilke sfich ailerwege openbaart, want als zeker mag beschouwd worden, dat Waldeck onder de meest populaire man- l men van den tegenwoordigen tijd moeten worde gerangschikte. De beide tijdelijke leden van het hoog geregtshof, die zoo veel &apos; hebben bijgedragen om het beruchte arrest op 29 Janunrij jl. gewezen , in „et leven te roepen, ondervinden zeer onaangename gevolgen van de dienstvaardigheid , door hen jegens den minister van ¦ justitie betoond. Waar zij zich op openbare plaatsen vertoojien, worden zij door hunne voormalige vrienden en bekenden vermeden; men schuwt hunnen omgang. Welk ander loon zij voor hunne gedweeheid zullen erlangen, weet men tot lieden niet. BERLIJN , 22 Febr. Heden namiddag ten 3*/_ ure heeft de Heer v. Bisniarck aan het Huis der Afgevaardigden een Koninklijk besluit medegedeeld, waarbij bepaald wordt, dat de landdag morgen zal zijn gesloten en zijue bijeenkomsten tot het einde der tegenwoordige zitting verdaagd. Het sluiten der zitting van de Kamers is geheel onverwacht, zelfs do&apos; president v. Grabow droeg daarvan &quot;een kennis. &apos;Hij zeide het volgende: Ik hoop, dat het Pruisische volk zijne afgevaardigden ter zijde zal staan, en gelijk tot dusver de grondwet als zijn kostelijkste goed zal beschouwen. Ik sluit de vergadering met den kreet van leve de Koning! PARIJS, 22 Febr. De Fransche bank heeft haar disconto van 41/3 op 4 pCt. verlaagd. Uit den staat van de Bank heden openbaar gemaakt, blijkt dat vermeerderd zijn de voorraad van munt en muntmatcriaal met22i/ïmillioen, de rekening-courant dor schatkist met 2 millioen&apos;, die van particulieren met 7/10 pCt. Verunnderd daarentegen zijn de portefeuille met 527. millioen&apos;, &apos;de beleeuingen met 3/5 millioen, de circulatie der</p>
	<p>biiietten met 30% millioen. BRUSSEL, 22 Febr. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft gisteren met algemeene stemmen aangenomen liet wetsontwerp betreffende de additionele conventie, behoorende tot het tractaat op 12 Mei 1563 met het koningrijk der Nederlanden gesloten. Bij die gelegenheid hebben de Heeren Jacobs en Dumortier zeer geklaagd over den hoogst nadeeiigen invloed der werken, welke de Nederlandsche regering ten behoeve der spoorwegverbinding in Zeeland, ten uitvoer doet leggen, waardoor, volgens het beweren van den Heer Dumortier, het&apos;lot van Antwerpen in de waagschaal wordt gesteld. De minister van buitenl. zaken, de Heer Rogier, heeft getracht de beide sprekers gerust te stellen, door hun de verzekering te geven, dat hij de zaak niet uit het oog zou verliezen</p>
	<p>LONDEN, 22 Febr. Kof ij vast; Plant. Ceylon 80 aB5 ah. — Thee en Suiker vast; Manilla Suiker 32 a 33 sh. — Rijst met matigen handel. — Talk in loco 47.3 a 47.6, Oct.—Dec. 50a50,.3.</p>
	<p>Ter Veemarkt van heden waren aangevoerd: Runderen 1290, Schapen en Lammeren 5890, Kalveren 161, Varkens 165. De besteede prijzen waren: beste Runderen 5, Schapen en Lammeren 6.4, Kalveren 5.10, Varkens 4.6. LIVERPOOL, 22 Febr. Katoen: De omzet bedroeg heden 7000 b BERLIJN, 22Febr. Rogge: Febr.—Maart 47%; Maart—Mei47V_. — Raajiolie: Febr.—Maart 15%; Maart—April 151/2.</p>
</text>
