<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; &apos; &apos;*i&apos; ii—- —«- ¦ __.i_. ¦¦ H-¦ i ii | m Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-ARTIKELEN bevelen wij bijzonder aan • D._ W . TA. »^CEP van Dr. SUIN DE BOUTEMARD; zij maakt de I anden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart zo yoor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost ¦ 40 Cts en is toereikende voor een half&apos; jaar DE ECHTE Dn. BORCHARDT&apos;S* ZEEP is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke bestand; deelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproe: ten, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, i veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. GEBR.LEDERS BALSAMISCHE AARDNOOT-OLIEZEEP, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weêrsveranderingen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Het Stuk kost 20 Oents. _- . HA&apos;AI&apos;UMG&apos;S KRUIDENPOMADE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert liet uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, ¦ glan^nd en golvend. Het glazen _&gt;otje is 75 Cents. DE KINA-OLIE van _)r. HARTUNG werkt zeer weldadig on , het haar en is vooral brj Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en fijn als zijde maakt. Aan den Baard geeft zij eeno zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap de Haren een schoonen glans te geven. De Flacon kost . 75 Cents. DX. BERINGUIER&apos;S AROMATISCHE KRONENGEIST, . een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk opwekkend en versterkend Reuk- en Waschwater. De Flacon f 1 &apos; Dr. BERINGUIER&apos;S KRiUTER-WURZELÖ Ltot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- ca Baardliaar. Prijs per Flacon 1 60 Cents. i AMKRimn. OYEraion, f IN ALLE SOOBTEH., Elegant Fatsoen en Soliede Kwaliteit, waarvoor wij guaranderen. ï Zeer doelmatige en goedkoope ; Zwart Lakensche Dames! Hijft&apos;schoenen MET GOM-ELASTIEKE ZOLEN. I WARME VILTPANTOFFELS IN ALLE GROOTTEN. VERKOOPHUIS en de bekende Depots. (4613) G._Ei_i_mA_____i_^ KOFFIJ* Gebrand met het nieuwe Amerikaansche KOFFIJSPIT, waardoor l fe, KOFFIJ hij het branden hare volkomen natuurlijke kracht en geur , behoudt en alzoo ven-e de voorkeur verdient boven de gewonegebrande Koffij, is van heden af tot onderstaande prijzen verkrijgbaar bij J. 1». 13. JAJ__&quot;Sl_._tf, Laidackestraat bij de Prinsengracht, JJ 229: per 5 ons. perspond per 25 pond per 50pond. Ordinaire Santos Kof fij 30 ets. 27_ ets. 27 ets. 26 _ ets. )• Beste Santos Koffij 45// 42ï « 42 « 41_ // ij , Allerbeste Santos Koffij47. « 45 // 44J. « 44&quot; * f 5 Goede Java Koffij 50 * 47i * 47 _• 46$ // \ Gebroken Java Koffij. .52. « 50 * 49; // 49 u f1* &apos; Beste Java Koffij 55 // 52J- « 52 o 51V2 *lu • Puike beste JavaKoffij.s7_ * 55 _- 54j * 54 _. IS ¦ Puike allerb. Java Koffij.6o 1 571/2 « 57 _¦ 5S_ _- j CONTANT ZONDER KORTING. (4583) Verzoeke vooral te letten op Naam en Woonplaats. AANGEBODEN ,• Tegen primo Maart of later voor een Heer of eene Dame in het , beste gedeelte van de Vijzelstraat, eene GEMEUBELEERDE ¦ kleine doch nette VOORKAMER, met afgesloten Alkoof, des 1 verkiezende met gebruik van Middagkost. Adres franco onder lett. 1 G., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de - Halsteeg. (4593) ; ~CÏF&quot;¥MAAGÏ_* _ In HUUR, om onmiddelijk te aanvaarden, een HUIS, geschikt tot . Magazijn, op het Rokin, Water, Warmoesstraat of op een der Burgwallen bijden Dam. Franco opgave van huurprijs, ligging en tifd [ ™n bezigtiging bij den Makelaar W. J. C. ADRÏAAN VAN HASk*^l (4589) ; ™9L«™,__i_&lt;-_.K^4EmEK wordt terstond verlangd een 1 «f K-ttERSBAAS, tegen een loon van ƒ2sin de week, vast geld. Alleen diegenen welke van zeer goede Getuigschriften omtrent gedrag en bekwaamheid zijn voorzien, komen in aanmerking Zij die reeds op eeno bestaande Broodfabriek zijn werkzaam geweest&apos; hebben de voorkeur. Aanmeldingen per franco Brieven onder&apos; , Lett. O. P., brj den Boekhandelaar H. VAN LACHTEROP Jn . . Heerenstraat N&quot;. 225, alhier. (4627) ƒ260. PIANINO. ƒ260. Een prachtige nieuwe PIANINÓ van zeven octaaf, driesnarig in Palissander kast met vergulde Lustres, wordt voor bovengemelden Spotprijs ter overname aangeboden. Adres franco SMIT &amp;. C°., 1 Magazijn van Liefhebberij-Artikelen Nieuwendijk naast de Zwaan, i L 335. (._._?.__ Met Mei TE HUUR een HUIS van 8 Kamers, 2 Alcoven, Binnenplaats, Keuken, 2 Tuinen, 2 Kelders. Het Huis is zuiver en droog van Kasten en alle Gemakken voorzien en gelegen op de vrolijkste , Singels van Utrecht, nabij den Spoorweg. Huurprijs ƒ 500. Nadere ; informatien met Franco Brieven, Lett.&apos;M., bij den Boekhandelaar S. J. DE GRAAFF, te Utrecht. (4629) UIT DE HAND TE KOOP of TE HUUR: Een aangenaam en bijzonder gunstig gelegen BUITENVERBLIJF, met deszelfs sedert weinige jaren nieuw gebouwde lIEEEENHUIZING, welaangelegden TUIN en verdere GETIMMERTEN, in het Dorp Zeist, aan den Arnhemschen Boven- of zoogenaamden Hoogen Weg en den hoek der Krullenlaan. Te bevragen bij den Makelaar H. G. SCHELTEMA, op de Keizersgracht, te Amsterdam. Brieven franco. (4635) JAARBOEKJE DER MAATSCHAPPIJ VAN WELDADIGHEID voor i_ee. De redactie van genoemd JAARBOEKJIE heeft het genoegen bekend te maken, dat oezer dagen aan de ruim 1300 inteekenaren, de exemplaren verzonden zijn. Oorzaken, geheel buiten haar , hebben de uitgave eenige weken vertraagd. Zij veroorlooft zich de vrij&apos; heid allen, die niet hebben _i&lt;jet_.kei_l Cn belangstellen in eene der schoonste philanthropische ins..Hingen van ons vaderland, uit 1 te noodigen alsnog het JAARBOEKJE te ontbieden. waartoe door 1 bemiddeling van alle Boekhandelaren, bij den Heer HOVENS GREVF, &apos; te Steenwijk gelegenheid bestaat. Prys ingenaaid ƒl, ingebonden / 1.35, Prachtband verguld op Snede f 2. (.4634)</p>
</text>
