<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hehben van, verschuldigd zijn aan of onder hunn berusting mogten hebben betreffende den Boedel en de Nalater schap van wijlen den Heer ANTHONIE HAAGES, in leve Suikorrafflnadeur, gewooud hebbende en overleden te Amsterdan deu &apos;20sten December 1865, worden verzocht daarvan vóór prim April aanstaande opgave te doen ten Kantore van den Notari J. W. REIJNE Jr., Singel, over de Driekoningenstraat, G 365, t Amsterdam. (4392) NED. MUI-SPOORWEG. _De DIRECTIE berigt, dat haar Directeur-Thesaurier is gemag ti»d de nog onuitgegevene Obligatien der Leening van f 1,200,000 dd. 1 September 1865, op de navolgende voorwaarden te plaatsen De Obligatien, ieder groot f 1200 nominaal, met cene rente val 4 pCt. van het nominaal bedrag, zijn o_p franco aanvragen aan he adres van den Directeur-Thesaurier, Rokin, E 146, te Amsterdam, zoi lang de _voorraad strekt, verkrijgbaar tot den cours van 90 pCt., me bijrekening van renten sedert 1 September jl. Bij gelijktijdige aanvragi genieten de Deelhebbers der Maatschappij de voorkeur en word overigens door het lot beslist, — Aan Makelaars en Commissionair wordt 1/4 pCt. te goed gedaan over het hun werkelijk toegekend bedrag. Onder herinnering, dat de Leening uiterlijk op 1 Januarij 1891 a pari wordt afgelost en dat de halfjarige Renten-Coupons, iede: groot / 24 en verschijnende 1 Maart en 1 September, zonder kor tiug worden betaald te Amsterdam, Rotterdam, Utrecht, Arnhen en &apos;s Gravenhage, wordt overigens verwezen naar het berigt vai 1 Julij 1865, waarop de Leening oorspronkelijk werd uitgegeven. Utkecht, De Directie 30 December 1865. der Ned. Rhijnspoorweg-Maatschappij : H. AMÉSHOFF, President. (2843) J. C. s&apos;JACOB, Secretaris. VEILING VAN DEN INBOEDEL, nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer JAN CORVER, op het Verblijf Stad- en Ilontz&apos;ujl, op het Plein buiten de Hout- Barrière, N°. 145, te HAARLEM, 27 en 28 FEBRUARIJ 1868, en waarbij uitmuntende oude blaauwe en geëmailleerde Japansche POH€ELEI___:_J, fijne LIJNWADEN, eenige keurige SCHIL. V_HI JEN door C. LIESTE en A. VERMEULEN, net onderhouden MELBELEN, Tuingoederen en eeno collectie Boeken. De .Verkooping zal plaats hebben ten overstaan van de Notarissen MABE &amp; VAN ZUTPHEN, door L. GIJSELMAN en ZOON, bij wien de Catalogus, alsmede bij A. ENGESMET te Haarlem,te bekomun is; bezigtiging Vrijdag 23 Februarij Particulier, HEDEN en Maandag voor een ieder. (4378) ~7«w_mie wm .1 _8, Op (la^r vim betaling- tot 15 November 16_8. D; Notaris VAN BUUREN, gevestigd te Charlois, zal op Woensdag den 28iten Februarij 1866, des voormiddags 9 ure. ten huize van A. POLDERVAART, te Rijsoord, onder Ridderkerk, verkoopen: Omtrent 6© Stuks FIABDM. Verschillend van haar en jaren, bestemd geweest voor de Winterdienst der Heeren VAN GEND &amp; LOOS tusschen Rotterdam en Willemsdorp, doch welke, door het niét invallen van vorst, GEEN DIENST HEBBEN GEDAAN. Diegenen, welke niet van soliede, den Notaris bekende Borgen of van Certificaten van gegoedheid, afgegeven door het Bestuur of den Notaris hunner woonplaats voorzien zijn, zullen niet als koopers worden aangenomen; terwijl kosten en strijkgcld contant moeten worden betaald. . Nadere informatien te bekomen bij voornoemden Notaris. (3956) DOOR KttiTERING VA_ ZAKEN UIT DE HAND TE KOOP Ti lOUDUI: Een florissant en buitengewoon ter neriugstaand L©tIEMJENT met Stalling voor 60 Paarden, staande aan den Grindweg te Koudum, genaamd HET WAPEN VAN FRIESLAND, met Ef_F, TUN en BLEEK., voor weinige jaren nieuw gebouwd en in den besten staat onderhouden, bestaande uit: roijale Boven- en Benedenzaal , Kelderskamer, ruime Keuken met Put- en Regenwaterkranen, linken Kelder, ruime Binnenplaats met Gemak en Welwaterpomp ; voorts op de eerste Verdieping vier Logeerkamers, en daar Loven en boven de Bovenzaal ruime Zolders. Alles zeer vrolijk geleden en een ruim bestaan opleverende. De WAAft is aan het Logement verbonden, welk Gebouw daarbij behoort en aan het Gemeentebestuur wordt verhuurd. Conditien zijn te vernemen en inlichtingen te bekomen bij de Eigenaarsche en Bewonersche de Weduwe E. VAN DER VEER, to Koudum. (4285) TÏTHÜÜR GEVRAAGD: Een HUIS, op goeden stand, ter uitoefening van LOGEMENT «n KOFFIJHUIS. Men is ook niet ongeneigd eone gevestigde dusdanige ZAAK over te nemen, hetzij alhier of in eene der grootste Steden van Nederland. Adres Franco, Lett. A., aan WILH. GILBERS&apos; Boekhandel, Nieuwendijk, H 4, te Amsterdam. (4615) Door den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH te Amsterdam wordt nii gegeven: GEDACHTEN EN WENKEN &apos;omtrent de inrigting van het WISKUNDIG ONDERWIJS op de Scholen, waar middelbaar onderwijs en voorbereiding voor hooger onderwijs gegeven wordt, door Mr. J. J. TEDING VAN BERKHOUT, Math. Mag. Phil. Nat. Doctor. Prijs 25 Cents. (4616) l^i_^^^^^^T^i_l AaiiD&apos;CORVISAUT, riddervanhet Legioen vaneeren geneesheer van Z. M. den keizer der Franschen, is men de aanwending der Pepsine verscbuldigt; liet is liet maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysverterings beginsel zelve. Waimeer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft zulks slechte spysvertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymerighcid, anemie, verlies der krachten en by vrouwen witte vloed ten gevolge. Het Pcpsiue elixter, dat zich op de goedkeuring der geneeskundige faculteit der Paryssche Akademie grond everwint snel dceze venchynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. Depot te Parijs, 7. rue de la Feuillade ; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIE; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REUST; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste apotheken van Holland. Deventer, v. d. MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEURS; Groningen, LEEK; &apos;s Bosch, VAN OS KEULS; Nieuwediep, VAN BERK; Zwolle, MEULENHOFF; Leeuwarden, STI LLINGWERFF BEINTEMA; Zutphen, HASSELO, Apothekers. Prijs ƒ 2.50. (351) F7_TT__Ü_3/_4l _4 f 4&amp; _l M_l siroop U^Sm__2U_l___2__U PATE Vaa ÏAU»VELIN, Pharmacien-Chlmlata. Keer oude bekende geneesmiddelen, goedgekeurd en aanbevelen door de voor¦unuta Parijsehe geneesheeren, tot genezing van borstaandoenlngen en ontit»-klngen der longen, bekend ender de namen van : verkoudheid, griep, kinknoeit, beeicbbeld, hardnekkige hoest, vermindering der Mem, eu. — Tt Parij», pbarmacie VAUQUEUN-DESIAUftIERS, 31, rue Ciery. I • hiji ier Sirop :ï.i 6Q «.!««_ — r.ijs ia Patés : 1.1 i* «««. Hoofd-dépot voor Nederland : Amsterdam, H. H. Uloth, seedijk. — Arnbem. Ottemeix. — Deventer, Van se Moer. — Dordrecht, lUsoort Vak Medrs. — m. sravenhage, Vak Reresse, Snabilie. — Haarlem, Van Marle.— S. HerlogenlKMCb, Straatkan. — Leyden, Retit. — Middelburg, Van de Kamer. — Hleowedlep, Van Beri. — Rotterdam, Cloos. — utrecht, Grootemporst. a» ¦¦!___». Hasiei». — ïwoUe, M-DUMor., Aut. Arorums. (125)</p>
</text>
