<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Fabriekant in LAKPEH, BLIK, KIKKWEBH e: VEBLAHIE GOEDEREN, Heeft weder RUIMEN VOORRAAD van Lampen in alle Soor tea, voor ge wor e Olie zoowel als voor Petroleum. Evenzoo gehee Nieuwe Lampenkappen en verdere behoeften voor Lampen. Fijm rerlakte Blikgoederen in ruime sortering; Horretjes, Kopergaas IJzergaas en alle daarvan vervaardigde Artikelen. Echte WEEN ERR ALK., om metalen voorwerpen fraai te po- Iqsten, is weder ruim voorhanden. Voor HH. Blik- en Koperslagers en verdere Mvtaalverwerkers, is dezelve in groote flesßchet gepakt (UU) HOLLANDSCHE UUN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. AANBESTEDING. Op Maandag 21 Januarij 1867, des Namiddags ten Half Twee Ure, tan het Stations-Gebouw, buiten de Willemspoort, te Amsterdam, zal wordsn AANBESTEED : HET MAKEN VAN EENIGE INEIGTINGEN TEN DIENSTE VAN HET STATION BEVERWIJK. BESTEKKEN zijn verkrijgbaar na 12 Januarij, en Teekeningen liggen ter inzage te &apos;s Gravenhage, op het Bureau van den ingenieur van den Weg, die aanwijzing zal doen op het Station te Beverwijk, Zatnrdag 19 Januarg, des Middags ten 12 Ure. (924) H. F. KOEDIJK, F. J. JANSEN, J. J. ELSENBURG, J. VAN OLST en H. J. PETERS, Makelaars, zullen op MAANDAG den «Ssten JANUARIJ 1807, des avonds na zes nre, in hst lokaal de Brakke Grond inde Nes, ten overstaan van den Notaris C. VAN OLST Jr., verkoopen. Het WINKELHUIS en ERVE, waarin sedert jaren eeno Mansheedenaffaire wordt uitgeoefend, op den Nieuwendijk en hoek Nieuwstraat, H, N&quot;. 207. Zijnde Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure, alsmede op den Verkoepdag te zien. De bewijzen van Eigendom en da Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing liggen, ten Kantore van genoemden Notaris, op de Heerengracht bg de Beulingstraat. (512) &quot;KIEZERSVEREiËNIGING De Vereeniging beveelt, bij de vorkiezing op 15 Jannarij aan voor de PROVINCIALE STATEN: d«n Heer Mi.. E. N. RAHUSEN en voor den GEMEENTERAAD: den Heer Mr. J. JAGER. Namens het Bestuur: W. VAN DER VLIET, Voorzitter. (919) J. A. MOLSTER, Secretaris. &quot; ELISE GULOTEN, de beroemde SOMNAMBULE, di o in drie deelen der wereld, zoo in het Noorden als in het Zuiden, bewijzen heeft gegeven van hare Zienorsgave en den grootsten bijval heeft ingeoogst, is nog altijd eiken dag te consulteren in het Brack&apos;s Doelen-Hotel van 11 ure des ochtends tot 4 nre des namiddags on van 6 ure des namiddag» tot 10 ure des avonds, Kamer N 9. 15. Honorarium: Eone Vraag/3, een langdurig Onderhoud ƒ7- - (722)</p>
</text>
