<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post. BRUSSEL, Vrijdag 11 Januarij.</title>
	<p>Daar op de staatsbegrooting van het aangevangen jaar geen geld meel&apos; voor premiën tot aanmoediging der zeevisscheri] is bewilligd, is bij een koninklijk besluit van 30 Dec. 11. bopaald, dat al S&lt;B reglementen betreffende bedoelde premiën met 1 Jan 1867 vervallen zijn.</p>
	<p>BRUSSEL, 11 Januarij (Particuliere Cormpoxidctilie).&apos; De commissie)! foor binnenlandsche zaken en justitie vnn dejl Senaat, die belast Waren mot het onderzoek van het wetsontwerp tot onderdrukking der kuiperijen bij de Verkiezingen, hebbeu met algeiiifiëiie Stemmen (6), terwijl zich 2 leden buiteu stemming hielden , besloten he_ Beginsel. aan &apos;te nemen tot het vérleenen eener schadeloosstelling aan den kiezen die ter stembus zal zijn opgekomen. Verscheiden leden hebben bovendien verklaard hunne stem omtrent het wetsontwerp van de wijzo afhankelijk te maken, waarop dat vraagpunt zal worden opgelost. Le Nord bevat eene getrouwe vertaling naar de Handelingen van de op 28 Dec. door den graaf van Zuylen uitgesproken redevoering. Ëet laatste nummer van het tijdschrift L&apos;Jrt méditol geeft een overziet van de onderzoekingen omtrent de cholera, die door uwen geleerden stadgenoot Dr&lt; B, J. Stokvis, in gemeenschap met den geneesheer Guljé, te Amsterdam zijn gedaan. Voor de correctionele regtbank dezer stad staat op dit oogenblik een schepen van eene onzer voorsteden teregt, onder de beschuldiging van, door middel van tusschenpersonen, deel in zekere gemeentelijke oriderïiemingen te hebben genomen, terwijl hij met het toezigt daarover was belast. &lt;■ . r Als eene bijdrage tot do geschiedenis der drukpersvrijheid ml&apos; rankrijk moge dienen, dSt de te Antwerpen verschijnende Précurseuisedert 25 Dec. des vorigen jt»» aan zijne geabonneerden in dit land eerst werd uitgereikt, nadat ds «verheid het geheele staatkundig gedeelte van het blad afgesneden en zoodoende slechts de rubrieken handel, scheepvaart, enz. ongeschonden gelaten had.</p>
</text>
