<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I ___ ADVEETEHTIEN er = K_ERHHO¥£« &amp; C% - - X berigten aan de Houders van CERTIFICATEN van Fransche xi Bankactien, dat het Dividend van fr. 76 van 1 Januarij 1867, wordt ; betaald ten Kantore der ASSOCIATIE-CASSA met ƒ 34.64. Amsterdam, 11 Januarij 1867. (1133) .. .:■ HET VERBOND DER EDELEN. Wanneer men het eog vestigt op de KIESVEREENIGINGEN ■ Jvi-tiTdaiti, en REGT VOOR ALLEN, dan is de volgende vraag V niet ongepast. j Eilieve, hoe komon die Twee Veroenigingen toch op nienw aan dezelfde Candidaten, zoowel voor den Gemeenteraad als voor de • Provinciale Staten? Antwoord. Als de eene hand de andere wascht, dan zijn zij beiden schoon. Daarom kiezers, sluit u niet aan bij dat verbond, waar het doel de middelen wettigt, maar geeft op Dingsdag 15 dezer uw stem aan de mannen van vooruitgasg en goede trouw. Zijnde de Heeren F. C. TROMP, (wit Stembriefje). „ C. A. TON MEIMERT, (reod Stembriefje). (1166) Eenige onpartijdige kiezers. Aan de Schuldeischers in het Faillissement van J. BOS, Winkelier in Kruidenierswaron, Damrak, L 168, wordt bekend gemaakt, dat de Tweede Verificatie zal gehouden worden op Dingsdag 29 Jan, a. s., des Namiddags ten 1 _ ure, in het Locaal van de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank alhier. De Curator in het Faillissement: J 1135) F. H. VAN NOTTEN. Door uitbreiding van een der Vennooten, bestaat er gelegenheid tot DEELNEMING in eene, ir vollen bloei zijnde Fabriekzaak, waarvoor een klein kapitaal benoodigd is. Inclinerenden adresseren zioh met franco bri«ven, ©nder lett. C- F. STEMLER, Haarlemmerdijk, hoek korte Singel, te Amsterdam. (1137) AMSTERDAMSCHE PUPGAS-COMPAGNIE, SCHANS OVER DE EL/YNDSTRAAT. De Prijs der COKE is aan deze Fabriek tot nadere aankondiging geßteld op 24 CENTS per 32 Ned. ff. (1161) MET HARTELIJKE DANKZEGGING ontvangen voor het Echtpaar, dat aanst. Dingsdag, den loden dezer zijne Gouden Bruiloft hoopt to vieren. Door Ds. J. CRAMER: uit Amsterdam, van J. v. T. ƒ 2.50, N. N. f 2.50, N. N ƒ 10, R. ƒ 3, O. ƒ 1, A. Z. f 5, V. ƒ 2, Marie ƒ 2.50, N. N. ƒ 2.50, H.H. ƒ 1, H. M. W. E. ƒ 10, N. N. zes kaartjes voor 50 turven. M. F. en H. (een coupon) ƒ 11.82, G. G. / 2.50, F. S. ƒ 1, R, S. ƒ 10, M. C. (5 coupons) ƒ 6.174, N. N. (1 coupon) ƒ 1.23&apos;, Z. Z. ƒ 5, E. H. (een coupon&apos; ƒ 1.234, F. H. ƒ 5, C. X. ƒ 2.50, A. L. ƒ 1, P. A. V. ƒ 1.75, G. B. ƒ 10, R. S. ƒ 2, N. N. ƒ 1, N. N. (2 coupons) ƒ 2.47, N. N. / 2, A. L. f 5, Cornelius ƒ 1, J. B.(l coupon) ƒ 2.47., A. ƒ 5, uit &apos;s Hertogenbosch 1 coupon N&quot;. 104 ƒ 1.234, nit Waalwijk van J. C. Broeksmit ƒ 1, uit Middelburg van K., die nog wat over heeft ƒ 1.98, uit Antwerpen ;van Mevr. de Wed. J. v. d. E. (2 coupons) ƒ4.95, uit Harlingen van T. ƒlO. Te zamen ,f 143.824. Door G. J. W. TERBEEK: van T. ƒ2, wekelijks zoo lang de oudies leven, van Jan 12 kaarten voor levensmiddelen, G. T. Jr. 12 kaarten voor levensmiddelen, G. S. Jr. voor het aanstaand gouden echtpaar (1 coupon) ƒ 2.47£, H, ƒ 1, M. J.M. ƒ 2.50, Muisken, 0.-Z. Voorburgwal bij het Oudekerksplein. 505 ƒ 1, eenige brn. W. H. ƒ 5.35 en 250 turven, eenige brn. W. H. ƒ 5.11, D. R. voor het gouden echtpaar ƒ 2, L. V. ƒ 5, de letterlievende Vereen. H. Z. O. D. ƒ 33, de letterlievende Vereen. H. Z. O. D. andermaal ƒ 42.01, J. L. ƒ 2.50, A. J. M. A. D. weinig maar uit een goed hart ƒ 1, S. S. een nieuwe Jas, A. S. P. ƒ 1, na twaalf ure ƒ 3. Te zamen .f 10«... H. Mogen de ontvangen Liefdegaven iets toebrengen om den levensavond der oude lieden te verhelderen! Wij blijven bereid om te ontvangen wat ons nog voor hen gegeven wordt; terwijl wij, voor zooverre wij daartoe in staat zijn, gaarne aan belangstellenden al die inlichtingen zullen geven, die zij mogten verlangen. J. CRAMER, Predikant. Amsterdam, Keizersgracht, bij de Brouwersgr. SS 345. 12 Januarij 1867. Geb. J. W. TERBEEK, (1156. Oude Waal, bij de Oude Schan3, N 65. HEEREN BILLARDSPELERS. De Ondergeteekende maakt zjine geëerde begunstigers bekend, dat hij op heden een KIEUW BILLARD geplaatst heeft, vervaardigd in de welbekende Fabriek van de firma W. B. KLOPPENBURG, Warmoesstraat alhier, dieaende tevens tot narigt, dat Woensdag 16 Januarij POTSPEL OM PRIJS EN PREMIE zal plaats hebben, hopende met een druk bezoek vereerd te worden. A. C. VAAI BEEK. (1083) Bloemgracht hoek 2de Leliedwarsstraat. Eene JONGE DAME, die verscheidene jaren in EngelawJ i» goweest en die Taal grondig verstaat en zuiver spreekt, heeft nog eenige uren open tot het geven van Engelsche lessen. Adres franeot. onder lett. A. G., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VERSTEK Kalverstraat, bij den Dam, E 221. (1162)^ WARMOESSTRAAT BIJ DE ENGE KERKSTEEG, J 12. Dagelijks worden versch aangevoerd puike groote TEXELSCHE en COK-OESTERS. Gerookte Zalm, Cervelaat-, Truffel- eu Tongen-Worst, Haring Salade. Paliug in Gelei, fijne Rijn en Bordeaul Wijnen, Engelsche Bieren, etc, etc. A. WOLFF &amp; C°. (1099) KHEGHT EH MEID gevraagd met 1 Februarij in eene INRIGTING. Vereischten: Getuigenis van stipte Eerlijkheid en goed Gedrag. Adres franco onder ; lett. H, of in Persoon bij J. H. en G. VAN HETEBEN, Bo^kvcrkoopevs, Hartenstraat, XX 601. (1132) JPaleis voor VolUsvlijtS ZONDAG 13 JANUARTJ: OCHTEND-CONCERT. Waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie N°. 1, Niels W. Gade. ( Aanvang 11/3 Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelinge» . a5O Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewn&apos;zenr VOLKS-CÖNCERT. Waarop zal worden uitgevoerd Rembrand&apos;t Feestzang, van Johs. J. ft &apos; Verhulst, voor Harmonie. , Entree 25 Cents. Aanvang 71/2 Ure. 1 Loden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. (934) ONDERWIJS DANSEN. 7 DE ONDERGETEEKENDE verwittigt, dat hij dagelijks voortgaat&apos; met het goven van bovengenoemd Onderwijs, om DANSEN Ii&quot; KORTEN TIJD TE LEEREN. Men vervoege zich bij J. HOOREN. lste Leliedwarsstraat, MM 477- Prjjs 4 GULDEN de Persoon. (1061) &quot;iKWARTET-ÜITVOERIHGÈHr HEEREN INTEEKENAREN worden beleefdelijk vcrwrt&apos; tigd, dat . r • _M_ SEAÜTCE 9 met medewerking van de Heeren J. CRAMER, W. A. SICKLEE e&quot; E. APPY, zal plaats hebben op Maandag den 14den Januarij eerstkomende in Odeon. FRANS COENEN. (1149) F. B. BUNTE. : WÜIIHTU/ll .Sr f° te Rotterdam, berigten dat hunne UtmUlii-L __ lf . REPUTATIE SIGAREN per 1/10 Kist a ƒ2, Of 5 Stuks 10 Cents, alsmede hunne HALVE STUIVERS SIGAREN in drie verschillende soorten en modellen, verkriigba»r zijn (voor Amsterdam uitsluitend) bij den Heer J. H. KRAMERS» Haarlemmerdijk hoek buiten-Wieringerstraat, TT 518, alwaar steeds m«] succes verkocht worden hunne van ouds zoo gunstig bekende SIGAREN LA RENOMMEE per j/4 kist., ƒ4 of 6 stuks voor IOCenK (1151)^, DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE» TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEW, ENZ^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasinkeu Peter»; Maandag 14 Jan. (N°. 77 Abonn.): Vrienden van Ons, tooneelspel in 4 bedrijven. Gevolgd door :De Triomf van Gabriel op Aslaroth&apos; nieuw groot phantastisch ballet-pantomime in 3 bedrijven of 9 taft&apos; reelen. (61/2 ure.) Verwacht eerstdaags: De lotgevallen van Klaasje Zevenster, tooneel&apos; spel in 5 bedrijven of 10 tafercelen, door L. G. J. A. Dingsdag 15 Jan. Opera-voorstelling van het gezelschap der Konink* lijke opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Le Trouvèrd groote opera in 5 bedrijven, van Paccini, muziek van Verdi. (7 nrej. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche Theater v» 8 HUBERT SAUVLET. Zondag 13 Jan. Czaar und Zimmermann&apos; Oper in 3 Acten. Maandag 14 Jan.: Der Liebesirank, Oper in 3 Acten. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIRECTION. __. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zondag 13 P* k Maandag 14 Jan. De Verzoening of de Broedert wist, tooneelspel J&quot; r 5 bedrijven naar het Hoogduitseh van Kotzebue. tAMIi Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ur» BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zqn aan het Bureau te bespreken.</p>
</text>
