<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene JUFVROUW, bijna dertig Jaren oud, P. G., zag zich gaarne geplaatst in eene Betrekking tot Assistentie in de Huishouding of tot Gezelschap bij eene bejaarde DAME, zullende meer op eeno minzame behandeling dan op Salaris gelet worden. Brieven franco onder lett. S. 8., bij den Beekhandelaar B. EISENDRATH, 0.-Z. Achterburgwal, bij het Waleplein, B 225. (1073) TE HÜÜR GEVRAAGD om terstond te aanvaarden: Een HUIS of ONDERHUIS, in eene volkrijke buurt, liefst Hoekhuis. Relïecterenden adresseren zich met franco Briefjes onder lett. J. H., Bureau Handelsblad. (1067) DEPÖTHOUDER GEVRAAGDT&quot; Ongehuwd, P. G., voor een SIGARENWINKEL, met het vooruitzigt die binnen weinige jaren te kunnen overnemen. Slechts zij, die ƒ 300 als borgstelling kunnen storten en goede Getuigenis hebben, adresseren zich franco Bureau Handelsblad, Motto DEPOT. (1072) &quot;WïHIID i HttjHHlftiÉÏ.. waar het goedkoop en aangenaam leven is, liefst nabij een Spoor, wordt TE HUUR Gevraagd tegen Mei of eerder, eene geschikte WONlNfi van twoe of drie Vertrekken. Dnidelijke opgave van Grootte en Huurwaarde wordt franco ingewacht onder lett. A. 8., bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtsehestraat, te Amsterdam. (1055) RUIME VOORRAAD VAN~ KERKBOEKEN en BIJBELS, van af de minste tot de fijnste soorten, solide en net gebonden, alsook in de bekende Echt Schildpadde Banden: Huis-, Kerk-, Predikstoel-, Praeliten Prent-Bijtoels van af ƒ 1.5© tot f 6© per stuk. Nieuwe kwarto KERKBIJIBELS met Psalmen en Gezangen, in lederen Banden met 2 koperen Slooten ƒ 12 per stuk. Dito BIJIBELS, voor oud, weinig gebruikt, zoo goed als nieuw met Psalmen en Gezangen., Nieuwe lederen Banden, 2 koperen Slooten ƒ 9.50 per stuk. ,„_.„...___ .-o . Nog voorhanden 25 Octavo KERKBIJBELS met Psalmen en Gezangen, lederen Band, koper Slot voor ƒ 125. Oude Biibels en Boeken worden op nieuw ingebonden of m ruil aangenomen Brieven en Gelden franco toe te zenden aan den Bijbelhandelaar A. VAN ROSSUM Jr., Singel, bij de Gasthuismolensteeg, G 341, te Amsterdam. (1057) NAAIMAGHmÊS uit de beste Fabrieken, voor alle huiselijke en industriële doeleinden Së-Sr^&amp;ffSeu dne 3aren eèsrtisZ: /W4v Heerengracht bü de Hnid&apos;enstraat,</p>
</text>
