<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor het Vak van JAPONNEN, MANTELS wordt ten spoedigste eene bebwame WERKSTER gevraagd. Franco aanbiedingen onder lett. C. Bureau Handelsblad. (1093) TE KOOP te Steenwijk, op een der beste standen, een solied HEERENUUIS, van alle gemakken voorzien, zeer geschikt voor alle Affaires; alsmede eene zeer net onderhouden APOTHEEK, geschikt voor HH. Doctoren of Apothecars ten platten lande. Te bevragen franco, onder lett. R. Bureau Handelsblad. (1080) f MET WÉfe Het gebruik van het ANATHERIN-MONDWATER van den Tandmeester Dr. J. G. POPP, te Weenen, waarvan door het K. K. Gouvernement uitsluitend brevet verleend is, en dat het eerst in Amerika en Engeland gepatenteerd werd, neemt ten gevolge van de voortreffelijkheid en veelzijdigheid zijner werking voortdurend toe. Niet alleen wordt dit weldadig en aangenaam middel met goed gevolg aangewend tegen alle Tand- en Mondzi e k t e n, als: het afbrokkelen deitanden, zweren en ontsteking in den mond, ligt bloedend tandvleesch, onzuiveren adeiu, enz., maar ook voor de gezonde organen van den mond dient het als een versterkend en krachtig werkend preservatief. Diensvolgens is de invoering van dit uitstekend Mond- en Tandmiddel zelfs in de eerste kriDgen der maatschappij slechts een noodwendig gevolg van zijne eigenschappen, die door zijne verdere verspreiding meer en meer erkend worden. Terwijl wij uit een en ander aanleiding nemen, hen, die aan ziekelijke tanden en andere deelen van den mond pijn lijden, bovengenoemd voortreffelijk middel aan te bevelen, kunnen wij er evenzeer de aandacht op vestigen van al degenen, die de gezondheid van mond en tanden op prijs stellen, daar het ANATHERIN-MONRWATER zich in dit opzigt heilzaam heeft getoend en de genoemde deelen duurzaam in een volkomen gezonden toestand hondt Te bekomen to Amsterdam bij de HH v.^Wmd^m&amp;C., Verkoophuis, Vijgendam en Rokin, A 454; C. I obisch, ±nn sensraclit bij den Amstel, Z 481. A. Hulster &amp; 0., JNieuwendHkf Blaauwen Porseleinwinkel, H 237 en 55, te Rotterdam, Hoogstraat, te Groningen, Vischmarkt; J. H. van Meurs, Apotheker, Kalverstraat, D 38; te Arnhem, bij de Gebr. v. d.Heuvel; te Bergen-op-Zoom, bij P. F. Appelbaun, Apotheker; &apos;s Bosch, J. Straatman; Brvla, H. J. van de Goorbergh, Apotheker- Dordrecht, H.J. Giltay, Apotheker; te Haarlem,bij J. P. Kart&gt; haus.Verkoonhuis; &apos;s Gravenhage, bij J.L.F.B.Snabilié, Apotheker; Middelburg, bij W. P. van de Kamer, Apotheker; te Nijmegen bi]W. J.Willemse-, te Roermond,bij D.Timmerman; te Rotterdam, bij F. E. van Santen Kolff, Apotheker; J.L.F, bnabilie, Apotheker; H. J. de Richemond, Hoogduitsche Apotheek; M. Kloos, Friesche Apotheek; H. W. Prillevitz J.Cz., M. Cloos, Apotheker, Hang 2/441; te Tiel, bij A. J. Faassen, Apotheker; te Utrecht, F. Altena, Apotheker; L. J. Grootendorst, Apotheker-, T.P.van den Berg, Droogist; G.M. N.van Spanje, Apotheker; te Zutphen, bij J. H. A. Wansleben van de Markt; te Zwolle, bij F. van der Ven. (988) V /</p>
</text>
