<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Jweede Ramer der Staten-Generaal. &apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 8 Junij 1865.</title>
	<p>Is ingekomen van den Minister van Binnenlandsche Zaken een verslag nopens het armbestuur over 1863. Verzonden naar eene commissie bestaande uit de Heeren Jonckbloet, Dumbar, Wintgens, Simons en van der Maesen.</p>
	<p>Nog is ingekomen van den Heer Revius, een afschrift zijner memorie aan den Gemeenteraad van &apos;s Gravenhage, wegens de zaak van de haven te Scheveningen. Ter griffie verzonden.</p>
	<p>Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over da artikelen van het ontwerp tot vaststelling der TARIEVEN VOOR NED. INDIE en wel over art 3, tarief van uitvoer naar Nederland en naar elders) met de daarop, voorgestelde amendementen tot wijziging van sommige cijfers of tot aanvulling van de omschrijving. Het art. 3 betreft het tarief van differentieel uitvoerregt. Zoo als men weet had de Heer van Bosse een amendement voorgedragen, tot algeheele afschaffing van het differentiële uitvoerregt, doch hij heeft dit gisteren ingetrokken. De andere aanhangige amendementen zijn de volgende : lv.1u. Van de Heeren Mijer, v. Zuylen (vaa Arnhem) en Schimmclpeumnck, om de koffij in plaats van naar Nederland met 6pCt. en naar elders met 9 pCt. te belasten, zoo als in het ontwerp was voorgesteld de regten daarop te stellen naar Nederland vrij en naar elders 6 pCt &apos; 2°. Van dezelfde Heeren om de suiker, iv plaats yan vrij naar Nederland en met 3 pCt. naar elders te belasten (volgens het ontwerp) vrij naar Nedtrland en op 6 pCt. naar elders te stellen. 3°. Van den Heer Blom, om het regt op de koffij naar Nederland van 6 op 5 pCt. te brengen.</p>
	<p>4°. Van den Heer Viruly Verbrugge, om de uitvoerregten op de suiker te laten als in het ontwerp, namelijk vrij en 3 pCt. naar elders maar achter het woord suiker uit te drukken: beneden N°. 19 der standmonsters van de Ned. Handelmaatschappij, zoodat er dan voor de hoofdnommers uitweg naar Australië overblijft.</p>
	<p>Dc Heer van Nisi&gt;en releveert een gezegde van den Heer Rochusssen die gisteren, terugkomende op zijne suikerregeling van 1860, aanvoerde&apos; dat dc meerderheid van dc commissie van rapporteurs, nopens dc suikerregeling van 1860, den toenmaligen minister niet heusch of regtvaardig behandeld zou hebben,- want dat zelfs het gevoelen der minderheid iii dc commissie niet door dc meerderheid is opgenomen. Spreker toont aan, dat deze voorstelling onjuist ïs. Hij geeft een overzigt van het gebeurde , hoe den twee leden der toenmalige minderheid, die destijds als leden der Kamer afgetreden of verhinderd waren , alle gelegenheid is aangeboden om hunne aanmerkingen te doen opnemen zelfs bij wijze van afzonderlijke nota. Daarvan heeft dc Voorzitter der commissie, dc Heer van Twist, kennis gegeven aan dc Kamer, en deze heeft daarop beslist, dat dc discussien zouden gehouden worden. En welke was dc conclusie? Niet over dc innerlijke waarde der suikerregeling , maar tot handhaving van een vroeger besluit, aandringende op regeling der cultuur-contracten bij dc wet. Het is dus ten eenenmale onjuist, dat dc commissie den Heer Rochussen onheusch zou behandeld hebben. Hij treedt in eene korte beschouwing over dc suiker-cultuur; hij wijst op dc hooge koopsommen die voor vele fabrieken zijn gegeven, zoodat er wel bijna verlies moest geleden wordpn, waarbij nog kwam geldensis en andere omstandigheden. Hij gelooft, dat dc wetgever zich niet al te zeer in dergelijke kwestien kan verdiepen of men zou op een gevaarlijken weg voor het vervolg kunnen komen. Dc Heer van Bosse zegt, naar aanleiding van het opgemerkte door den Heer Fokker, die gisteren zijn leedwezen betuigde, dat spr. zijn amendement had ingetrokken: do reden is deze. Al zijne amendementen hadden dc bedoeling, om ïn beginsel te breken met het differentieel stelsel op Java en een fatalen termijn tot afschaffing te stellen. Dc Regering heeft gemeend meer voorzigtig te werk te moeten gaan. En toen nu Zaturdag dc stemming over zijn eerste amendement bewezen heeft, dat het gevoelen der Kamer met overgroote meerderheid niet gezind was zijn amendement op het differentieel invoerregt aan te nemen, nu zou het onbescheiden zijn geweest zijn ander amendement nopens het differentiële uitvoerregt nog vol te houden. Dc Kamer heeft het oude beginsel bekrachtigd, dat dc koloniën ondergeschikt moeten zijn aau dc belangen van het moederland. Dat is het behoudende stelsel, eu dat blijft.bestaan, ten aanzien van het stelsel van handel met Indie. Dc Heer van_ Kerkvvijck vraagt inlichting aan den Heer Viruly nopens dc strekking van zijn amendement, waarin hij meent te zien een stap terug op den weg van gelijkstelling, bij dc suikerwet aangenomen. Hij wijst er op, dat hoogere nommers, bij dc contracten waren gcfavoriseerd en vreest eene min goede werking van het amendement. Wat betreft den nood der suiker-contractanten, zoo onderschrijft hij wat do Heeren van Swieten en Rochussen deswege gezegd hebben, en wenscht hen tot beteren toestand te brengen eh het amendement van den Heer Viruly is van te gering belang, om hun te gemoet te komen. Dc Minister van Koloniën zal betrekkelijk kort kunnen zijn. Hij spreekt eerst over dc uitvoerregten in het algemeen in verband tot dc beschouwingen vau dc Heeren van Swieten en van Goltstein. Hij kan in het algemeen en als beginsel geheel beamen wat tegen uitvoerregten in het algemeen of differentiële regten in het bijzonder kan worden aangevoerd, maar er is toch ook uitzondering en dat staaft dc minig&apos;ter met het gevoelen van den Engelschen economist, die niet in het algemeen tegen uitvoerregten is als het groote volumineuse artikelen geldt die daarvoor bijzonder geschikt zijn en voor dc schatkist eene behoorlijke opbrengst opleveren. Wanneer men nu het oog slaat op dc goederen in art. 3 opgenoemd, dan. meent hij, dat indigo, koffij suiker, tabak en tin wèl in aanmerking kunnen komen voor uitvóerreat Nu zeide dc Heer Rochussen wel, dat dc regering beginselloos was- dat nitvoerregt in een stelsel van vrijen handel niet te pas kwam maar hii moet toch erkennen, dat het een stap is op den we. kk^JJ™™k&gt;2-stelsel te komen. Bovendien herinner.. -.^aSffilTaK 1858::&quot;ééil voorstel tot aft.cha._Ing van diffisrenjielp uitvperregte^ met i .■ajgèineens stemmen cp 1 pa is verwerpen.&apos; De&apos; Heer van Goltstein [ heeft &apos;bijzonder gewezen op den druk voor de bevolking door differen- j tielc&apos; regten. De minister hoopt, dat als de regering hier zal komen &apos; : met voorstellen, die den druk der bevolking veel meer zullen -opheffen dan eenige percenten meer of minder differentieel regt, hij dan | van dien&apos; spreker op ondersteuning zal mogen rekenen. Maar afgeschei- j den daarvan ontkent de minister dat door het uitvoerregt op de hier : bedoelde artikelen eenige druk op de bevolking ligt. Het zijn alle gouvernements-producten of geene voorwerpen van eigen cultuur en , bijna uitsluidcnd bestemd voor het verbruik buiten den archipel. Nu heeft , de Heer Fokker gevraagd, waarom niet andere artikelen ook met uitvoerregt belast zijn , b. v. de thee. De minister antwoordt omdat hij niet wilde belasten iets &apos;wat nu reeds vrij was onder Nederland. In het algemeen j moet de Minister herhalen wat hij reeds gisteren gezegd heeft, dat men | bij deze geheele tariei&apos;sherzicning niet tot maatstaf moet nemen wat op j zich zelf wénschelijk is, maar in welken toestand men nu verkeert cn : wat op dit oogenblik vrij is. Men zal dit toch niet wederom gaan be- i lasten. De Minister ontkent dat het door hem beweerde nopens Australië ongegrond zou zijn. Wat de Spr. daartegen aanvoerde, strijdt met de bewoording der tractaten. Daarin wordt gesproken van Aziatische landen van den Oosterschen Archipel en daaronder behoort Australië niet. Wat de Heer Rochussen vroeg, of men vau Frankrijk niet kon bedingen dat het voor zijne régie een deel van onzen tabak zou nemen, de minister weet niet hoe Frankrijk daartoe te brengen zou zijn, maar bovendien, Nederland zou niet in staat zijn om aan zijn contract te voldoen, want door den Heer Rochussen zelf is de gouvernementsteelt van de tabak afgeschaft. Het consignatie-stelsel. De Heer Rochussen heeft vooral gewezen op de zinsnede der memorie van beantwoording op blz. 4 en zich daarover ongeïust. gemaakt, maar men moet die passage lezen, in verband tot Hst Voorloopig Verslag, en dan zal men geene gegronde aanmerking kunnen maken op het gezegde, dat het consignatie-stelsel en de differentiële uitgaande regten dezelfde werking hebben. Maar dit is hij eens met don Heer Rochussen, dut zoo lang de regering de productie heeft zij ook meesteres moet zijn om die te verkoopen, waar zij wil, hetzij in Nederland ot&apos; in Indie. In zijne rede van 1863, waarop de Heer Rochussen bij &apos;de algemeene beraadslagingen heeft gewezen, kan hij niets anders hebben bedoeld dan dat, bij de uitbreiding van den verkoop van producten op Java, de regering bedacht zou zijn op de consignatie daarvan naar Nederland. Want het toezigt op de consignatie van vrije producten zal de regering toch wel niet hebben. Na al hetgeen de minister reeds sedert eenige jaren in beide Kamers gezegd heeft, acht hij het geheel overbodig iets meer over het consignatiestelsel in het midden te brengen. Nu over de araendementen: l1*. Dat van de Heeren Mijer, Schimmelpenninck en van Zuylen (Arnhem). De Minister kan zich daarmede volstrekt niet vereenigen.Immers dient het tot behoud van 100 pCt. besehermiag. Die voorstellers willen geen stap vooruit, terwijl do regering overal het beschermend uitvoerregt tot op de helft van het thans bestaande vermindert. Ook uit een fiscaal oogpunt is dit amendement voor de regering onaannemelijk want het wil de 6 pCt. uitvoerregt naar Nederland afschaffen en alléén den uitvoer naar den vreemde met 6 pCt. belasten, doch in 1863 heeft alleen het uitvoerregt naar Nederland ruim 3 ton opgehragt, terwijl overigens do koffij planters weinig of geene andere belasting betalen. 2°. Het amendement van dezelfde Heeren op de suiker , moet hij uit dezelfde beweegredenen mede ontraden, zij het dan ook dat de opbrengst voor de schatkist niet zoo beduidend is. Maar ook hier wil men een differentieel regt van 6 in plaats van 3 pCt. heffen. 3°. Het amendement van den Heer Blom. Op de koffij is ook één pCt. bescherming me- dan in het voorstel der Regering. 4°. Het amendement van den Heer Viruly. Met het oog op den trek die er zich voor onze hoogere Java-nommers openbaart voor Perzie en Australië , zou hij tegen dit amendement geen overwegend bezwaar hebbeu, indien de Kamer het mogt willen aannemen. De Heer van Zuylen (Arnhem) repliceert den minister. In het algemeen is hij van oordeel dat al wat tegen bescherming in beginsel gei zegd wordt, minder toepasselijk is op onze verhouding tot de koloniën. Want er zijn daar allerlei economische afwijkingen in vergelijking van Nederland. Eene uitgebreide markt is een groot voordeel voor de industrie en om die te verzekeren, strekt zijn amendement. Hij is het overigens eens met den minister, die zich teregt beroepen heeft op de traciaten welke verhinderen aan Australië eene voorkeur te geven, die niet dadelijk aan alle andere staten zou gemeen worden. Hij herhaalt het er bestaat een hoog nationaal belang bij het behoud der koffij markt alhier. De bestaands toestand bevredigt den handel en wekt. zelfs de jalouzie vau anderen op. Waarom zal men daar dan verandering in brengen* En om nog meer te gemoet te komen aan hetgeen sommige voorstanders van zijn amendement wilden en oök om het financieel bezwaar uit den weg te ruimen, zou hij er voor zijn om bij uitvoer naar Nederland 6 pCt. en naar elders 12 pCt. te heffen. Hij geeft aan een der leden in overweging om dit alsnog voor te&quot; stellen. De Heer Rochussen repliceert op den Heer van Nispen. Hij had gesne bedoeling om onheusehhhcid aan dien spreker toe ie schrijven, maar om het feit te constateren, dat de toenmalige suiker-commissie niet de vrijheid gehad heeft om haar gevoelen in het verslag to doen opnemen en dat de Kamer gedelibereerd heeft op het rapport van eene onvolledige commissie. Wat den toestand der suiker-industrie betreft&apos;, vertrouwt hij, dat de minister, zoodra de tijd daar is, voorziening zal nemen. Over het uitvoerregt loopt het geschil alleen over het differentiële regt. Ook hij had gewenscht, dat er een eindpaal aan de beschermirig ware gekomen binnen een bepaald tijdperk en een nadere aandrang tot striktG handhaving van het consignatiestelsel. De Heer Blom zegt dat het zijn doel niet was öm meer protectie aan de&apos; koffij te verleenen en wat de vrees van den Heer van Zuylen, nopens het verloopen der markt betreft , deelt Spr. die vrees volstrekt niet, daar waar die markt eenmaal gevestigd is en zoo als.bij ons de handel zieh onderscheidt door intelligentie. Zelfs al werd het geheele differentiële regt opgeheven, zou hij niet bevreesd zijn voor het, verloopen der koffijmarkt, of het moest zijn door eigen schuld en dan zou de bescherming toch niet helpen. De Heer van Swieten kondigt een amendement aan om achter het woord «naar Nederland&quot; te lezen: //of naar Australië en de Oostersche Zee.&quot; &apos; De Heer van Nispen wederlegt nader den Heer Rochussen, nopens het suikerrapport. De Heeren van Goltstein , Viruly en Mijer repliceren nog kortelijk. Der laatste stelt bepaald voor om nu de koffij te stellen op 6 pCt. en 12 pCt. ■ De Heer van Zuylen vraagt nadere inlichtingen nopens de bepalingen in de tractaten van België en Italië, waaruit nu moeijelijkheden nopens vrijdommen voor Australië schijnen te ontstaan. De Minister van Koloniën bestrijdt nader het amendement nu door den Heer Mijer voorgesteld. Hij betwijfelt of meer bescherming vaneen paar pCt. den band tusschen de koloniën en het moederland naauwer zal toehalen.- Dat wij de markt zouden kunnen verliezen, betwijfelt hij na de ondervinding met den tabak. Van de 14 millioen pond tabak van Java komt alles hier, hoewel zij ook dient voor de landen langs den Rijn, enz. De eindpaal moet zijn opheffing van alle bescherming. Wat den zin der tractaten betreft zoo bestaat, er vergissing in de bewoordingen. De positie van Australië is niet veranderd door üe tractaten met België en Italië. Geven wij aan Australië vrijdom, dan moeten wij dien aan allen geven, en de Minister&apos; van-Buiienl. zaken deelt dit zelfde gevoelen. Hoe overigens de Heer v. Zuylen (v. Arnhem) het voorstel van 100 pCt. bescherming kan overeenbrengen met zijne voorliefde voorfreetrade begrijpt hij niet.En wat ten slotte den koffijband tusschen Nederland en O.-I. betreft, zoo vraagt hij den Hr. Roch_3sen, of er reden van ongerustheid nopens de toepassing van het consignatiestelsel kan zijn, nadat deze minister in drie jaren dat hij aan bet bewind is, geeii pond koffij meer op Java verkocht heeft, dan op den dag tóen hij het bestuur aanvaardde. De Heer van Swieten trekt, uit hoofde van de bezwaren, zijn amendement nopens Australië in, maar stelt voor suiker naar elders dan naar Nederland vrij te stellen, in plaats van 3 pCt. De Minister merkt op, dat op alle andere artikelen nog 50 pCt. van het bestaande differentiële regt is gebleven en dat zelfs de handelsstand op Batavia eene reductie vraagt op 3 pCt.; als hulp voor de contractanten helpt die vrijdom van 3 pCt. niet en als de particuliere suiker niet bloeit zonder vrijdom van uitgaande regten, dan zou dit bewijs van geene kraeht zijn, want dit is met niets anders belast dan met die 3 pCt. De beraadslagingen worden gesloten en de verschillende amendementen in omvraag gebragt, als: j , s «... 1°. Amendement Mijer, v. Zuylen (van Arnhem) en Schimmelpenninck verworpen met 47 tegen 9 stemmen. ,_•&apos;», Vo&apos;o&apos;r: de Heeren Simons, Hoekwater, van Zuylen (van Arnhem), Wintgens, Schimmelpenninck, v. d. Veen, Mijer, Hofman en Pijpers. 2°. Amendement Blom verworpen met 39 tegen 17 stemmen. Vóór: de Heeren v. d. Veen, Mijer, Hoffman, Simons, Blom, van &apos;Nispen, J. K. v. Gsltstein, ds Raadt, Hoekwater, v. Zuylen (v. Arnhem), Wintgens, v. Limburg Brouwer, IJssel de Schepper, van Foreest, v. a. Linden, Schimmelpenninck en van Swieten. 3°; Amendement v. Swieten, verworpen met 40 tegen 16 stemmen. Vóór de Heeren: Brouwer, Hoynck, van der Maesen, Dullert, W. van Goltstein, van der Linden, van Bosse, van Swieten, de Bieberstein, Blusse, Guljé, ,T. K. v. Goltstein, Rochnssen, Wijbenga, van Eek en Voorthuysen. 4°- 2e Amendement Mijer, verworpen met 47 tegen 9 stemmen. Vóór de Heeren: Wintgens, v. Limburg Brouwer, Schimmelpenninck, van der Veen, Mijér, Hoffman, Simons, Hoekwater en v. Zuylen (v. Arnhem). en 5°. Amendement Viruly, verworpen &apos;met 34 tegen 22 stemmen.</p>
	<p>/Axt, 3 worjlt daarop owerwuerjJ, z,qo£er 5t.emming gptdg^kmr^. &apos;Art. 4. Door den heer Blom was voorgesteld op art. 3 een nieuw art. te doen volgen ten einde de geheele afschaffing der differentiële - regten voor te bereiden, maar na het lot dat zijn amendement bij het &apos; vorig art. heeft ondervonden, trekt hij dat nieuw amendement in. Art. 4—10 werden daarop goedgekeurd. Art. 11. Door den heer v. Nierop was als amendement voorgesteld i om bij dit art. eene tweede alinea van dezen inhoud te voegen: //Omtrent de certificaten van oorsprong of bewerking worden door ons regels gesteld, die te gelijk met deze wet in werking treden.&quot; Daar de heer v. Nierop afwezig is, heeft de Heer y. Mulken dat amendement overgenomen en de noodzakelijkheid betoogd nopens de certificaten van oorsprong ofbowerking nieuwe voorzieningen vast te stellen. De Minister v. .Koloniën herinnert, dat de Regering in de gewisselde stukken reeds verklaard heeft dat zij eene herziening van deze noodig acht. Ter bekorting van de discussie neemt hij dus het amendement over. Nadat j de Heer Rochussen ook de noodzakelijkheid van herziening en regeling j in dit opzigt had; aangetoond, is het gewijzigde art. 11 zonder stemming j goedgekeurd. I Art. 12. Op dit artikel was door den Heer v. Bosse een amendement i aangeboden, dat echter door hem wordt ingetrokken. — Door denHr. i Viruly Verhrugge wordt een nieuw amendement voorgesteld, strekkende \ om de tweede zinsnede van dit artikel aldus te doen luiden: &lt;&lt;Zij blijft \ van kracht tot 1 Jan. 1873.&quot; Het doel daarvan is om op den thans | ingeslagen weg dan voort te gaan. Hij vindt dat krachtiger dan de 2de al. van het oorspronkelijk artikel. — De Heer Godefroi heeft daartegen geen | bezwaar, maar vindt daarin geen stelligen waarborg. Ook zou hij het noodig achten, dat er eene bepaling werd vastgesteld nopens de afschaffing van de tegenwoordig bestaande bepalingen op dit stuk. — De Heer Blom kan zich met het amendement vereenigen, indien daarin gesteld wordt tot 1 Jan. 1872, hetgeen meer met het oorspronkelijk doel van de regering overeen komt. — De Heer W. van Goltstein is er ook vóór; wanneer dit amendement wordt aangenomen, dan zal een groot bezwaar tegen het ontwerp bij hem vervallen. — De Minister heeft geen bezwaar tegen het amendement, mits daarin hot jaar 1872 wordt geplaatst. — De Heer Viruly verandert daarop het jaar 1873 in 1872. — Het alzoo v gewijzigde art. 12 wordt zonder stemming goedgekeurd. Hierna wordt het geheele ontwerp in omvraag gebragt en aangeno- j men met 47 tegen 8 stemmen. Tegen de Heeren v. d. Lindeu, Botz, J. K. van Goltstein , Fokker, I v. d. Heuvel, v. Limburg Brouwer, v. Foreest en .... De Voorzitter stelt thans voor a. s. Zaturdag te beraadslagen over ! het ontwerp nopens het gedistilleerd en a. s. Maandag over dat nopens de personele belasting. Daartoe wordt besloten. , De commissie tot de verzoekschriften bij monde van den Heer de Laet de Kanter brengt verslag uit over eenige adressen tot het nemen ■ van maatregelen tot het te keer gaan van het misbruik van sterken i drank. De commissie stelt voor die adressen ter griffie neder te leggen. &apos; De Heer van Kerkwijck herinnert dat in Mei jl. besloten is dergelijke &apos; adressen ook te verzenden aan de Ministers van Binnenl. Zaken en van i Financien en hij stelt voor ook nu daartoe te besluiten. De Heer j de Kanter deelt de redenen mede, waarom de commissie gemeend heeft ! het voorstel daartoe niet te moeten doen, maar te moeten handhaven ! haar voorstel om de adressen eenvoudig tor griffie neder te leggen, terj wijl het dan aan elk lid vrijstaat over die aangelegenheid een afzonder&apos; lijk voorstel in te dienen. Eerst wordt zonder stemming besloten tot 1 het nederleggen der adressen ter griffie en daarna met 28 tegen 18 stemmen aangenomen het voorstel van den Heer van Kerkwijck tot verzending der adressen aan de beide genoemde ministers. Nadat de Heer Fokker uit naam eener commissie nog rapport had uitgebragt, wordt de verga| dering gescheiden tot a. s. Zaturdag des morgens ten 11 ure.</p>
</text>
