<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 7 Junij.</title>
	<p>Junij. Onmiddellijk na den terugkeer des Keizers zal het hof zich naar Fontainebleaü begeven. — Men verhaalt, dat Prinses Clotilde een zeer innemenden brief geschreven heeft aan de Keizerin, en dat H. M. dien brief opgezonden heeft naar Afrika.</p>
	<p>— Naar men verneemt heeft do Keizer aan de Koningin van Spanje doen weten, dat hij alle noodige middelen van vervoer ter beschikking zou stellen van de Spaarsche huisgezinnen, die naar Algerie verlangen te emigreren. Thans reeds bevinden zich vele Spanjaarden in Algerie; zij maken met de Mooren het voornaamste bestanddeel uit van de bevolking der steden.</p>
	<p>— Men zegt ook, dat de Keizer&apos; besloten heeft, dat eene expeditie van Algerie zal vertrekken, om cene ontdekkingsreis te doen in centraal Afrika tot aan Tottibuctu. Om aan deze expeditie zekere kansen van slagen te geven, zal zij op groote schaal plaats hebben en znllen allo mogelijke voorzorgen genomen worden, die noodig mogen geacht worden met het oog op de gevaren.,, waaraan reizigers in dat land bloot staan.</p>
	<p>— De commissie van het Wetgevend Ligchaam, belast met het onderzoek der zaak, betreffende de plaatsing van het gebouw voor do tentoonstelling, is bet met de regering eens om het Veld van Mars aan je wijzen om er het gebouw te stellen. — Men verzekert, dat het adres van den baron de Lariénty, gedelegeerde van Martinique, waarbij de politieke en administratieve gelijkstelling der kolonie met bet moederland wordt verlangd, waarschijnlijk als spoed eischende zal worden in behandeling genomen. -r- Eerstdaags zal een antwoord van den Heer Louis^Veuillot aan den Heer de Persigny het licht zien, dat ten opschrift voert: //Het Italiaansche wespennest.&apos;&apos;</p>
	<p>— De beide redevoeringen door den Heer Thiers gehouden bij gelegenheid der discussie over het budget, zullen als brochure worden uitgegeven.</p>
	<p>— De Heer E. de Girardin heeft gisteren aan de acteurs van deu vaudeville zijn drama les deux Soeurs voorgelezen; het heeft veel succes gehad.</p>
	<p>— Er is een gerucht in omloop, dat de maarschalk Porey te Naney plotseling is overleden. Dit gerucht vereischt bevestiging. — De Monde behelst omstandige berigten uit Rome, waarin gezegd wordt, dat wel is waar de zending van den Heer Vegczzi beantwoord heeft aan het doel, maar dat de Paus noch geneigd is &apos;om dien heer te ontvangen als gezant van den Koning van Italië, noch om het Italiaansche koningrijk te erkennen, noch om op eenigerlei wijze af te wijken van het eenmaal door hem uitgesproken beginsel: Non possumus. — De berigten uit Rome luiden niet gunstig omtrent de onderhandelingen , welke gevoerd worden tusschen den Mexicaanschen commissaris Velasquez de Leon en de Pauselijke regering. Zij worden niettemin _ voortgezet. Mgr. Eranchi is gedelegeerde van het vaticaan. De Mexicaansche commissaris heeft nieuwe instructien van ziine rceerin_ gevraagd.. ja»</p>
</text>
