<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 11 November.</title>
	<p>De Avenir National, de Tribune en andere Fransche dagbladen worden, gelijk men weet, vervolgd, wegens de inteekemngen voor een gedenkteeken op het graf van Baudin Le Temps acht het denkbeeld dwaas, dat die inteekening op zich zelf strafbaar zou zijn en wenscht deproef te nemen deor zelf de inteekening open te stellen. Wij gelooven, dat het blad dit gerust doen kan, want ofschoon tot heden nog niet duidelijk blijkt wat bovengenoemde dagbladen eene vervolging op den hals heeft gehaald, is het meer dan waarscnijniyir, dat het niet de inteekening zelve is, maar de beschouwing, die men daaraan vastknoopte. Le Temps, welk blad, voor zoo veel wij weten, nog nooit werd vervolgd is ook thans voorzigtig genoeg, om de beteekenis van den dood van Baudin in het midden te laten, en alleen eene TLa £?en-en T£oïde «tichting van een monument te zijner nagedachtenis. Gelijk men weet sneuvelde Baudin op de barnkaden op 3 Dec. 1851. Omtrent de aanleiding tot zijn dood verhaalt men het volgende ; Baudin, ofschoon antiponapartist, vermaande eenige burgers in den faubourg U AnSlne&apos;. iicil met tegen de gewapende magt te verzetten. Een uit den hoop riep, zinspelende op zijn tractement als afgevaardigde: *Ge denkt om uwe 25 franken&quot;(daags). Baudin snelde onmiddellijk boven op de barrikade, onder den uitroep: //zooveel geef ik om mijne 25 franken&quot; en werd door een salvo der troepen doodelijk getroffen. Men wist niet, waar hij was begraven, maar onlangs, op 2 Nov.&apos;, werd het graf toevallig ontdekt. De gestrenge maatregelen van de regering worden verklaard, door de omstandigheid, dat het voornemen bestond, om op 3 Dec. e. k. een grooten optogt naar het graf van Baudin te houden, welk plan men wilde voorkomen. De zaak moet zich nog ophelderen, maar oppervlakkig beschouwd, sohijnt de regering niet zoo sterk te veroordeelen te zijn, als door de meeste Fransche oppositie bladen geschiedt. Blijkbaar toch heeft men in de toevallige ontdekking van dit graf een middel gevonden t°t agitatie tegen het tegenwoordig bewind. Uit Madrid wordt gemeld, dat de bijeenkomst in de opera, door Castelar werd afgezegd, omdat het gebouw te klein was, om de menigte te bevatten en reeds deze omstandigheid op zich zelf aanleiding had kunnen geven tot ongeregeldheden. Trouwens degenen, die ziGh reeds in het gebouw bevonden hebben de bewijzen geleverd, dat die vrees niet ongegrond was. Men maakte zoo veel geweld mogelnk en verliet het gebouw eerst, nadat in het parterre eenige stoelen en banken waren vernield. Do correspondent van het agentschap Havasbeweert.dat men ook vreesde voor eene uitbarsting tusscheu de republikemsche partij en de monarchale. Men weet dat de democi aten het omtrent den regeringsvorm niet eens zijn en zegt, dat die de republiek voorstaan, hoe langer te ontevredener worden op de voorstanders der monarchic. Intusschen is blijkens een gisteren ontvangen telegram de kieswet afgekondigd en de partijen zullen dus weldra zich kunnen meten op het terrein der verkiezingen en in de Cortez, hetgeen altijd natuurlijker en veiliger is, dan wanneer het geschiedt in vergaderingen, die gee_e bruikbare uitkeans*, kunnen hebben.</p>
	<p>De op gisteren voortgezette discussie over de Indische begrooting bepft wel aanleiding gegeven tot de bespreking van onderscheidene niet onbelangrijke punten, — hoewel in de gewisselde stukken mede reeds ampel behandeld,—maar niet tot eenige bij stemming uitgemaakte beslissing, hetzij over eenig artikel of amendement. Bij de atdeeling nijverheid vestigde de Heer van Svpesleyn de aandacht ep een sedert lang ingeslopen misbruik in Indie, namelijk het gebruik van valsch gewigt, waardoor zoowel aan het gouvernement bij den inkoop van producten als aan particulieren f root nadeel wordt berokkend. Alleen bij den inkoop van koffij oor het gouvernement berekend op 25 millioen, zon het verlies daardoor op 10 pCt. of 21/ g millioen te staan komen. Hij drong mitsdien aan op toezigt op den rjk van maten en ffewigten, dat de minister, die mede kennis droeg van velerlei misbruik, toezeide, in verband ook met de zooveel mogelijke bespoediging der invoering van het metrieke stelsel.</p>
	<p>In de tweede plaats kwam ernstig ter sprake de som voor openbare werken, aanvankelijk door het Indisch bestuur geraamd op ruim 7 millioen, en door den minister teruggebragt op 51/2 millioen, met de erkentenis dat het een globaal cijter was, waartoe de gegevens hem eigenlijk ontbraken, anders dan een terugblik op vroegere jaren, terwijl ook splitsing hem, hoezeer ook gewenscht, onmogelijk toescheen bij het ontbreken van de noodige inlichtingen. Het is dat punt, waarop wij o. a. onlangs in een hoofdartikel wezen en dat voor het vervolg niet langer zoo blijven mag. Het Indisch bestuur moet den minister in staat stellen over de geldelijke aangelegenheden de meest volledige inlichtingen te geven, zonder dat het noodig of mogelijk zij hier in den blinde rond te tasten of op den aandrang tot splitsing van posten die S a 6 millioen bedragen, te moeten antwoorden: ik kan het niet doen, hetgeen ook evident de waarheid is. Het meest saillante punt der discussie was het onderwerp der heerendiensten. Blijkens de stukken was de minister van oordeel dat, zoo lang geene nieuwe regeling in den geest van art. 57 van het regerings-reglement had plaats gehad, het Indisch bestuur, ook voor openbare werken, onbeschroomd van de heerendiensten der bevolking gebruik kon maken, hetgeen door de Heeren Geertsemaen Prangen van de Putte ten ernstigste werd bestreden, vooral op grond van bet besluit van September 1864, waarbij da heerendieiisten en hare categorien waren geregeld en waaruit voortvloeide, dat voor groote openbare werken geene onbeloonde heerendiensten moeten gevergd worden iets dat ook reeds lag in de regeling van 1857. De minister openbaarde zijne zienswijze, waarin hij ondersteund werd van conservatieve zijde, terwijl uit een juridiek oogpunt de Heer Pijnappel zich aan de zijde van den minister schaarde. Intusschen is de kwestie thans eene andere phase j ingetreden, die van zelf tot bestudering eu oplossing van I het meeningsverschil zal moeten leiden. De minister heeft de wettelijke regeling op de heerendien6ten toegezegd, zoodat, wfit er ook zij van de meer of min betwistte en betwistbare opvatting van bet tegenwoordige, in de toekomst de zaak voor goed geregeld zal worden. •Met betrekking tot de concessie voor den spoorweg Batavia—Buitenzorg heeft de minister gezegd, dat, hoewel die concessie niet binnen den gestelden termijn was aanvaard, er nog kans was dat dit zou geschieden en daardoor de uitvoering hoogst waarschijnlijk verzekerd zou zijn. EindeliJE kwam het defensiestelsel van Java ter sprake naar aanleiding van de opmerkingen van de Heer de Roo van Alderwerelt, waarmede andere sprekers, o. a. de HH.Storm v. s Gravesande en Rochussen op vele punten het niet of minder eens waren. Een voernaam punt betrof de al of niet noodzakelijkheid.om Batavia als zetel des bestuurs op te geven zonder welke beslissing aan de verdere vereischten van een&apos; goed defensiestelsel niet goed te voldoen was. Ook over dit speciale vraagstuk heerschte veel verschil van gevoelen vermits aan de eene zijde die verplaatsing schier eene onmogelijkheid en zjo met, eene met millioenen onkosten gepaard gaande maatregel zou zijn, waarop door den Heer Sloet van de Beele werd gerepliceerd, dat die kosten niet te groot konden zijn, aangezien Batavia niet houdbaar was en met de inneming daarvan, als zetel van bestuur, 0.-Indie voor ons verloren zou zijn. Bij het zeer ver gevorderde uur zal de minister heden omtrent dit onderwerp, in verband met de verdere onderdeelen nopens inrigting en sterkte van het leger, expeditien, behoud of loslating van sommige buitenbezittiugen zijne zienswijze mededeelen. Het is een waar woord, dat dó minister bij de algemeene beraadslagingen heeft gebezigd en gisteren ook werd beaamd, dat de taak van een minister van koloniën al zeer omvangrijk is. Hij vertegenwoordigt als het ware zes of zeven afzonderlijke ministeriën en treedt m al die onderscheidene, zeer uiteenloopende betrekkingen op en is als zoodanig ook verantwoordelijk. Is dat niet vragen wij , eene reden te meer om billijk tfe zijn in de e&amp;-stelde eischen en om vooral niet (gelijk in de vorige dagen) den minister met allerlei recriminatiën en persoonlijke aan- en uitvallen te bestoken, daar maar één man voor alles staat, die bovendien niet eens goed op de hoogte se-. houden wordt van de zijde van het Indisch bestuur&apos; fiit geldt met, wij erkennen het gaarne, dezen minister alleen , maar al zijn voorgangers, en van daar dan ook dat wij zelven meermalen den wensch te kennen hebben gegeven , dat de détails niet al te zeer in de Kamer behandeld werden, maai- men zich meer en liever bepale tot de groote zaken. Daaromtrent heeft deze minister in, ook wat den vorm betreft, onberispelijke redevoeringen het bewijs geleverd, dat hij volmaakt op de hoogte is en te gelijk een man van diepe studie en vaste overtuiging.</p>
	<p>In de Memorie van Beantwoording over het wetsontwerp tot verhooging van den post voor decoratien op dó dienst van 1867, verklaart de regering niet met volkomen juistheid te kunnen nagaan, welke benoemingen werden gedaan nadat de begrootingspost was uitgeput. Als redenen vau de overschrijding der toegestane som worden opgenoemd de vel» verdragen met het buitenland gesloten en de tentoonstellingen te Parijs en Boalogne. Verder wordt verklaard d_t de goede trouw der rekenkamer boven allen twijfel verheven is.. De haar voorgelegde declaratien van leverancfer. waren m utterlyken \orm volkomen in ornV AfV,.v;,r V: de gedane opgaven gebleken is, dat&quot;dfleverinf %M&amp; had plaats gehad. Bjj de memorie worden overgelegd -i? eene lijst van hen, die in 1867 tot een der orden benoemd&apos; znn (waaronder de ministers van Zuylen, Pels RrjckeT v_n den Bosch, Heemskerken Sehimmelpenninck) en 2»&apos;i&gt;mS geheime missive vau de Algemeene Rekenkamer ou uit „•ukkehjk verlangen van dat ligchaam thans gepubliceerd waaruit blnkt dat zrj de som van ƒ 2999.60 voor deeem&apos; tien.voor de dienst van 1868 had verevend, opwond v™ de ingezonden rekeningen, die als rHH -Li het jalrtal 1868 inhielden , &apos;zoodat geene.o oveZenAnl™* de dienst van 1867 kou geschieden zinder 25®</p>
	<p>Hoe het Dagblad beschuldigingen formnWf t_~„ •• tegenstanders, _an uit het volgend voorbeeldLMsSF* **** Bi de discussie in de Tweede Kamer over hIS « voor de koffij, badden sommige leden doen^^Lh€t P^104* wilden wnzen. Het ZJaoftM doet erger. Het zegt: *Ditfeit, m. verband geWt mef het voorsteftot lagere belooning der bevolking door het gouvernement, doet bet streven kerinea yan de radicale partii; om de bevolking langzamerhand aaa lager werkloon te gewennen, ten einde daardoor particulier^ ondernemingen mogelijk te maken. Met andere woorden: üojc heden is gebleken, dat, wanneer het eenmaal de radical» partij mogt gelukken de gouvernemente-cultwes in nanüen te spelen van particulieren, de Jy»&quot;*S™*wiel belangen zij zegt zoozeer boven alle* te behartigen, daarvan, het eerste slagtoffer werden «al,</p>
	<p>Van welke zijde ging nu het voorstel uit om het plant- Uon voor de gouvernemeats-koffij te rerhoogen&apos;? Juist van de zoogenaamde »radicate partij!&quot; Het waren de Heeren Fransen van de Putte en Sloet, die een amendement met dat doel voordroegen, en bijna all» liberale leden stemden daarvoor.</p>
	<p>Het streven der «radicale partij&quot; om de bevolking langzamerhand aan lager werkloon te gewennen, openbaarde zich alzoo in een voorstel om vermindering van dat werkloon, dat strikt genomen door de ongewijzigde regeling van 1858 is g»regtTOardigd, tegen te gaan. Men moet verbaasd staan over de stoutheid, waarmede het orgaan yan het conservatieve hoofdkwartier zune nisinuatien tegen de liberale partij rigt, op het oogenblik, dat het zelf de feite* vermeldt, welke al het kwaadwillige van die insinuaöen in het licht steHen. Want aan de aangehaalde woorden, waarin zulk eene zware beschuldiging tegen de liberale partij wordt uitgebragt, gaat in het Dagbladoverzigt de vermelding vooraf van het voorstel der Heeren Franse» van de&quot; Putte&quot; en Sloet, dat juist het&apos;tegenovergestelde bedoelde van hetgeen het Dagblad beweert, dat het streven der liberale partij zou zijn.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot raadsheer in het provinciaal geregtshof in Overijssel Mr. D. Gr. Korteubout van der Sluys, f riffier der arrond.-regtbank te Almelo; tot commandant er gevangenis voor veroordeelde vrouwen te Woerden J. Z. J. Creutz Lechleitner, thans commandant van het huis van opsluiting en tuchtiging te Leeuwarden; tot commandant van het huis van opsluiting en tuchtiging te Leeuwarden F. F. Canneel, thans commandant der gevangenis voor veroordeelde vrouwen te Woef den; tot directeur van het burgerlijk en militair huis van verzekering te Zwolle W. J. Jung, thans directeur over den arbeid, met den rang van adjunct-commandant, in het huis van opsluiting en tuchtiging te Leeuwarden; tot directeur van den arbeid, met den rang van adjunct-commandant, in het huis van opsluiting en tuchtiging te Leeuwarden, J. A. Hoogendoorn, thans directeur van het burgerlijk en militair huis van verzekering te Zwolle. (In een gedeelte onzer vorige oplage gemeld.) Z. M. heeft vergund aan den Heer J. G. E. Schüssler, feheim hofraad en secretaris van H. M. de Koningin van weden en Noorwegen, tijdelijk woonachtig te Stockholm, tot het aannemen en dragen van het commandeurskruis der orde van Waaa en van het ridderkruis der orde van Dannebrog, hem respectivelijk door den Koning van Zweden en Noorwegen en den Koning van Denemarken geschonken. Z. M. heeft Jhr. E. W. J. Six tot Oterleek, ten gevolge zijner benoeming tot lid der algemeene rekenkamer, eervol ontslagen als referendaris bij het departement van binnenlandsche zaken, op diens verzoek tevens eervol ontheven van het hem opgedragen toezigt op de inrigting en den gang van het werk ter algemeene landsdrukkerij. Z. M. heeft eervol ontslagen, op hun verzoek, bij de dd. schnttervj te Leeuwarden, P. Zeper Jzo., 2den luit.; te Harlingen , Dr. S. Posthuma, 2den luit.; te Worknm (bij de thans opgeheven dd. schutterij), J. A. Koch, offic. van gez. 3de kl. en H. Brandenburgh, auditeur bij den schuttersraad; voorts bjj de thans opgeheven corpsen rustende schutterij, in Utrecht, N. F. Snel, als kapt,; in Friesland I. Bolraan, kapt.-adj.; en benoemd bij de dd. schutterij te Leeuwarden, tot lsten luit-kwartierm. Mr. I. Telting; tot 2den luit. Mr. H. Wiersma; te Harlingen, tot Uten luit.-kwartierm. G. W. Pruis; tot laten luit. D. Fontein; tot 2de.4uits. D. Fontein Hzn. en J. Snijder; bij het op to rigten,l2de bataillon rustende schutterij in Noord-Brabant, tot kapt. A. P. Gildenhuis; tot lsten luit. G. P. de Schamps; tot 2de luits. L. K. Koenraadt en J. H. Kievits.</p>
	<p>De luitenant ter zee der 2de klasse M. Rochussen wordt met 15 dezer eervol ontheven van de waarneming der betrekking van adjudant brj den minister van marine en op non-activiteit gebragt. De genoemde betrekking wordt met den 16den dezer opgedragen aan den luitenant ter zee der lste klasse H. van Goens.</p>
	<p>Volgens berigt van den Britschen gezant is voor de zeelieden Herman de • Groot (Graat of Graaf), oud 29 jaar, en Peter Kas, oud 30 jaar, beide opgegeven als geboren te Amsterdam en gevaren hebbende op het schip Home of St. Andrew, New-Brunswiek, behoorende aan den Heer Lachland Cameron, van Liverpool, eene aanzienlijke som aanwezig, wegens hunne diensten in het redden van het schip genaamd Cenway, hetwelk in lekken staat op zee ontmoet, in de haven van Barbados in 1860 is opgebragt. The Home heeft, naar meu verneemt, Eneeland in Augustus of September 1860 verlaten, bestemd naar Barbados , zijnde volgens rapport genoemde zeelieden van dien bodem gedeserteerd te _*ew-Orleans op den Bsten Februarij 1861. pgemelde personen of, indien zg overleden zijn, hunne naaste bloedverwanten, worden opgeroepen om, hetzij in persoon hetzij door tusschenkomst van het bestuur hunner tegenwoordige verblijfplaats, zich aan te melden bij het ministerie van buitenlandsche zaken, alwaar hun nadere inlichtingen zullen worden gegeven. (Staats. Ct.)</p>
	<p>Volgens berigt van Zr. Ms. minister-resident te Madrid bevat de officiële Gaceta een besluit van den minister van koloniën, waarbfj wordt bepaald dat geheel van regten wordt vrijgesteld de invoer in de eilanden Cuba, Puerto-Rico en in de Philippijnsche eilanden van alle benoodigdheden voor openbare werken, gelijk spoorwegen, tramways, straat- en andere wegen, kanalen voor scheepvaart, irrigatie en andere waterwerken, havens, vuurtorens, en in het algemeen werken van algemeen nut. (Staals-Ct.)</p>
	<p>Bvj eene circulaire van 16/28 October jl. heeft de Russische regering nogmaals de aandacht gevestigd op de noodzakelijkheid, dat vreemdelingen, die Rusland bezoeken, voorzien zrjn van een regelmatig paspoort of livret de voyage, een en ander door een diplomatiek of consulair agent van het keizerrijk behoorlijk geviseerd. By gebreke aan zoodanig stuk stellen zij zich bloot aan de grenzen van Rusland te worden afgewezen. De gezagvoerders van schepen, bestemd tot vervoer van passagiers naar Rusland, worden verzocht deze op de bedoelde noodzakelijkheid indachtig te maken. (Slaats-Ct.)</p>
	<p>Verkorte balans der Nederl. Bank, op 9 Nor. 1868, des avonds. Diac-**..../ 37^7n.71öJ2!&apos;3|Kapitaal... J 16,000,000.— Bel.-!*.....» 30.103: Se», fonds.,. * 3,1 r.5,810.93 M.en,aitt=ta.. \&lt; - ;:&gt;7,270.— ].7ij0.00 utmmb» 15,722,75#.t2 Dir. Kekeoj. • 1 ffcSBïAS ft l&gt;iv. reken... * 1,3*8,54493^</p>
	<p>/180,044,084.98% /180,044,084.981/2 Uit dezen staat blijkt alzoo, dat de Nederlandsche bank op 9 Nov., brj een muntmateriaal van ƒ 108,678,777.36%, voor eene som van ƒ 112,215,214.29 minder aan bankbilletten in omloop had, dan waartoe zij geregtigd is (zijnde dit laatste cijfer, in vergelijking met dat van 2 Nov., eene vermindering van ƒ 6,321,897.26), terwijl het muntmateriaal op zfhie beurt ƒ45,086,085.71 meer bedraagt, dan in verhouding tot de schuldvorderingen tot dekking noodig zon wezen (zijnde dit in vergelijking met het cijfer op 2 Nov. eene vermindering van ƒ2,332,758 91).</p>
	<p>_ De arrondissements-regtbank alhier, Tweede Kamer, (voorzitter Mr. A. E. Penning), heeft heden uitspraak gedaan in een_ belangrijk assurantie-proces. Eene Hamburgsene verzekering-maatschappij had eene partij goederen geasureerd, voor de reis van Hamburg naar San-Francisco, in de polis waren de goederen vermeld met de benaming Kurze Waaren. De Hamburgsche maatschappij nam hierop te Antwerpen herverzekering op deze goederen, en in de Antwerpensche polis werd de benaming uitgedrukt door de woorden: merceries et quincalleries. De goederen kwamen beschadigd aan, en b|j opening der kisten bleek het, dat de inhoud uit geweren bestond. De Hamburgsche maatschappij weigerde hierop den verzekerde vergoeding te geven, op grond dat onder Kurze Waaren geene geweren begrepen zijn, maar werd door den bevoegden Hamburgschen regter in het hoogste ressort tot betaling veroordeeld en sprak nu .hare reassuradeuren aan, en wel voor de regtbank alhier, daar de reassurantie te Antwerpen was geteekend door den agent van drie Amsterdamsche maatschappijen. Deze maatschap- Ptien weigerden de terugbetaling van de aan den oorsprohkev vtraelcerde f^Serm vergoeding, op grond dat het door hen vemkerde risico, merceries et guincailleries niet zou hebben Vm™*1&apos; daar tocll 9ewerenze\ex niet onder deze uitdrukking Bi.worden begrepen; do Hamburgsche maatschappij was A.r. „;/ereassureerd geweest. Deze beriep zich hiertegen op * .f^Ü**?11 het assurantie-contract, waarvan het objec bestaat niet m goederen, maar in de oorspronkelijke overeenk Ln hP^T^- Is die J&quot;M* opgegeven bij het ne„ïf-T^Sï^.6^&quot;*^ de herverzekerde beweerde, dat dit het geval was) dan moet de reassuradeur het lot yan den gereassureerden assuradeur volgen, als deze zich niet aan verzuim bij de afdoening heeft schuldig gemaakt, hetgeen zeker niet het gevalu.wanneer men eerst betaald heeft na veroordeeling in het hoogste ressort. De regtbank heeft heden, op de pleidooijen van Mr. J. Pinner voor de Amsterdomsehe reassuradeuren, en van Mr. T. M. C. Asser voor de herverzekerde Hamburgsche maatschappij&apos;, hét stelsel dezer laatste aangenomen en derhalve de reassuradeuren tot betaling d«r getochte vergoeding veroordeeld.</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht van den handel op achterstaande advertentie, betreffende het petroleum-entrepot. De directie is er in geslaagd eene overeenkomst te sluiten, waardoor het geregeld verkeer met bedoeld entrepot, ook gedurende den winter, voldoende is verzekerd.</p>
	<p>Omtrent de lithografen-vereeniging (zio advertentie) wordt ons medegedeeld, dat het doel dezer vereeniging is : a. Het bevorderen van de zedelijke en stoffelijke belangen der leden, door het houden van broederlijke bijeenkomsten, alwaar die belangen zullen besproken worden; deze besprekingen zullen afgewisseld worden door bet houden yan nuttige voordragten of voorlezingen; b. zich in verbinding stellen met bestaande of op te ngten vereenigin^en van bandwerklieden , zoowel buiten als binden de stad Amsterdam; c. het bijeenbrengen van geiden, oplat de loonen door de toenemende concurrentie niet gedrukt worden, en zoo mogelijk met heeren patroons in overleg treden, om zulks te voorkomen.</p>
	<p>Gisteren avond kon men de belangstellende toeschouwer8 in het Paleis voor Volksvlijt bij vele duizenden tellen, ge&quot; komen om getuigen te zijn van de kunstverrigtingen van Miss Victoria. En met zekerheid mag worden gezegd, dat alle aanwezigen verbaasd hebben gestaan over hetgeen zij hebben gezien. Liep Blondin over een fermen kabel, Miss Victoria bewandelt veel smaller pad, want het van ijzerdraad gevlochten koord, dat zij bezigt, is slechts dik genoeg om het voor den toeschouwer, die zich ruim 50 roet lager op den beganen grond bevindt, zigtbaar te doen zijn. Over dergelijken draad wandelt en beweegt zich nu eens snel, dan weer langzaam Miss Victoria met een vasten tred, met een aplomb, eene| zekerheid dat menig toeschouwer begint te gelooven, dat hetgeen hij ziet, toch eigenlijk zóó gevaarlijk niet is. Tot afwisseling gaat zij er met een kruiwagen over, of met een stoel, waarop zij zich neerzet sans facon, met eene gemakkelijkheid zonder weerga. In een woord, wiereer halsbrekend werk met bevalligheid, met veel gratie wil zien uitvoeren, ga Miss Victoria zien. En aan die kunstproducten schaadt daarenboven jeugdige vrouwelijke schoonheid niet! Dat zij derhalve is toegejuicht , telkenmale daverend is toegejuicht, nadat zij hare smalle baan had afgeloopen en dikwerf is teruggeroepen, behoeft ter naauwernood vermeld!</p>
	<p>De heer P. v. d. Werf, te Edam, schrijft aan het N. Hollandsch Weekblad:</p>
	<p>Toen het gerucht tot mij kwam dat bij het laatste onweder de bliksem geslagen was in een molen, waarop een afleider stond, boezemde mij dit zoo veel belang in, dat ik de zaak op de plaats van het onheil zelf ging onderzoeken. En mijn onderzoek leidde tot de gevolgtrekkmg dat fouten in den afleider hier het ongeluk hadden te weeg gebragt. Op den molen staat een juffer; langs dat hout ging de bliksem-afleider, die hier in twee, letterlijk van elkander afgescheiden gedeelten bestond. Het boveneinde was met een kram aan de juffer bevestigd, even zoo het ondereinde of opvolgend gedeelte, maar beiden waren niet aan elkander verbonden, zij lagen naast elkander. De stang, niet van de dikste soort, gaat nu in den molen en eindigt in een ketting van eenige schalmen. Onder dien ketting ligt eene dunne ijzeren plaat; bij het kruijen van den molen volgt de ketting steeds de ijzeren plaat, sleept over deze laatste. Ketting en plaat waren beiden geverwd; de laag verw bedroeg zeker de dikte van een streep. Had ik boven reeds f eene electrische geleiding gevonden tusschen de uiteinden er stang, hier was evenmin geleiding. De ijzeren plaat maakte bovendien niet een geheel uit, want de galvanometer wees op enkele punten geene afwijking, wanneer ik de uiteinden der galvanische batterij met tegenover elkander gelegen gedeelten der plaat in aanraking bragt. Van deze ijzeren plaat liep een dito stang onder stompen hoek buiten den molen, en eindigde beneden de oppervlakte van den grond in het water, zoodat hier electrische geleiding was. Er was echter aan het uiteinde der stang geen metalen plaat verbonden, zoodat de aanraking van stang en water slechts door het kleine oppervlak van de eerste bewerkstelligd werd. Door deze gebrekkige inrigting kan de electriciteit, gedurende de donderbui, niet van den grond naar de bui stroomen ; wordt ten tweede de electrische vonk, wanneer de bliksem inslaat, hetwelk juist door het niet uitstroomen naar de bui zooveel te eerder plaats vindt, geene voldoende geleiding langs de Btang geboden, dan springt de vonk op den molen over en verwekt brand. Niet aan de bliksemafleiders in het algemeen, maar aan tebrekkige constructie in dit bijzonder geval moet het oneil geweten worden. Het doet mij genoegen hierop te kunnen wijzen, omdat er, en geheel ten onregte, door dit feval zich zoo vele stemmen (zeker van onkundigen) tegen et plaatsen van bliksemafleiders verheffen. En toch zijn zij nuttig. E pur se muove.</p>
	<p>Men vindt in de N. R. Ct. van heden den volgenden brief van den Heer L. Pincoffs:</p>
	<p>Verschillende mijner vrienden, op wier oordeel ik prijs stel, maken mij opmerkzaam op eene verkeerde uitlegging, die gegeven wordt aan door mij in de zitting van 11. Donderdag gesprokene woorden. Men meende daarin te vinden eene beteekenis , die ik verre van mij afwerp, namelijk, dat de commissie van financiën het voorstel tot heffing van een regt op de riolen, enz. zou hebben ingetrokken onder den druk der treurige schandalen, die wij in Rotterdam beleefd hebben. Tegen die opvatting protesteer ik met al de kracht die in mij is, en ik verwonder mij, dat men uit mijne woorden die bedoeling zou willen putten. Ik heb, ten tweede male sprekende, gezegd: «De Commissie heeft haar voorstel ingediend in de overtuiging dat, even als zulks altijd te Rotterdam geschiedde, eene bykans algemeene medewerking tot bereiking van hel groote doel, de aanneming zoude mogelijk maken. Nukomen tegen die hel/ing vele en daaronder ook enkele gegronde bezwaren in, want welke belasting is zonder bezwaren ?</p>
	<p>// Vervolgens komen hier in den raad verschillende leden, die openlijk verklaren met onze financiële plannen te sympathiseren, bezwaren inbrengen tegen de belasting; nu komt, in plaats van de algemeene medewerking, eene massale tegenwerking op, die ik hier niet bestempelen wil, maar die zich Goddank hier nog nimmer vertoonde. Immers reeds voor dat hier een besluit genomen is, wordt met processen zonder einde gedreigd en eindelijk worden reeds voordat tol de heffing besloten is, feiten kenbaar gemaakt, die aantoonen welk schromelijk misbruik van die heffing tegenover de mindere burgerij zal gemaakt worden.&quot; Dat ik dus met de tegenwerking niet kan bedoeld hebhen het tumult van 11. Zaturdag is, dunkt mij, duidelijk. — Ten overvloede wensch ik hier nog te constateren: I°. dat de commissie van financiën voor argumenten vatbaar is; dat zij niet blind is voor de bezwaren, waarin de gemeente gevaar liep gewikkeld te worden; dat zij verontwaardigd was over het misbruik, dat men van haar voorstel zoude gemaakt hebben, maar dat zij liever onmiddelijk haar mandaat zoude nederleggen , dan zich één oogenblik te laten intimideren door schandelijke daden van geweld, en 2°. dat ik, die aanhoudend ooggetuige ben geweest van hetgeen, bij ons stadhuis , Zaturdag nacht tusschen 11 en 3 uur gebeurd is, ten stelligste ontken, dat de voorgestelde heffing iets met het gepleegde geweld te maken had.</p>
	<p>Bij de Heeren Joh. Noman en Zoon, te Zalt-Bommel, verscheen dezer dagen eene Schets van de bewerking en Huishoudelijke inrigting der Tinmijnen op BiUiton, door F. W. H. von Hedemann (met 5 platen). Het komt ons voor, dat dit werkje vele wenken bevat, die op de productie van gunstigen invloed kunnen zijn. Belangstellenden kunnen wij het zeer ter lezing aanbevelen. De lijst van Chinesche woorden en volzinnen verhoogt de waarde voor degenen, die met de mijnwerkers in aanraking kunnen komen.</p>
	<p>Uit Bodegraven wordt gemeld, dat de Zigeuners, van Leiden komende, aldaar gepasseerd zijn, na te Alphen een nacht gebivouaqueerd te hebben, en in de rigting van Waarden doorgetrokken zijn. Vele ingezetenen herkenden in hen een gedeelte van den grooten troep, die den laatsten keer daar geweest was. *</p>
	<p>Het heeft velen dikwijls geërgerd, dat de Könische Zeilung de berigten uit Luxemburg steeds mededeelt onder de rubriek de Nederlanden. Men zal ten opzigte van deze verwarring in de staatkundige aardrijksbeschrijving van Europa echter minder gestreng over het buitenlandsche blad oordcelen, als men bedenkt, dat ook Nederlanders, van wie men zulks het minst verwachten zoude, zich aan die //heele fout&quot; in de geographie schuldig maken. Wij doelen hier op geene mindere personen dan dan de afgetreden ministers van binnenl. zaken en financiën!</p>
	<p>De Tweede Kamer namelijk was volgens het voorioopig verslag zeer verwonderd eenige posten voor //geheime uitgaven &apos; onder hoofdstuk X der staatsbegrooting te zien uitgetrokken onder de rubrieken //Binnenf Zaken&quot; en //Financien,&quot; vroeg om inlichtingen en giste, dat de som, groot ƒ 478 voor financiën, ter bestrijding van den sluikhandel was gebezigd. Wat blijkt thans uit de memorie van beantwoording op Hoofdstuk X ? Dat zoowel het grootste gedeelte van den post //geheime uitgaven&quot; voor binenlandsche zaken (ƒ 376) als de geheele som van ƒ 478 voor finantien besteed zjjn aan versierselen der orde van de Eikenkkoon in 1867. Bedriegen wij ons niet, dan is de Eikenkroon eene Luxemburgsche orde, en wij kunnen ons niet herinneren, dat Nederland ooit eene aanstelling heeft gekregen als kassier der Luxemburgsehe schatkist. Of moet men hier aan compensatie denken en heeft Luxemburg voor een gelijk deel de groote kosten voor Nederlandsche ridderkruisen in 1867 voorgeschoten?</p>
	<p>Aan ecu bijzonderen brief uit Elmina (Kust van Guinea) ontleenen wij het volgende: Met don toestand alhier gaat het niet vooruit; waarop en wanneer het zal eindigen is de hemel bekend. De Fantijnen blijven voortdurend zeer vijandig tegen de Elminezen, en voorzie ik na den regentijd weder een geduchten aanval van eerstgenoemden te gemoet; het is zeer treurig, en maakt het den Europeanen alles behalve benijdenswaardig. Het stoomschip Amstel is dezer dagen naar Nederland teruggekeerd, zoodat wij uu weder zonder oorlogschip zijn, dat een zeer ongunstigen indruk, bij de bevolking te weeg brengt ten opzigte van de Hollandsche magtsontwikkeling, in vergelijking van de Engelsche naburen. Men voorziet nog een zeer lang tijdsverloop, alvorens de rust en vrede weder zal zijn teruggekeerd, en naar men zegt, komt het Ashantijnsehe leger ook in beweging, om den reeds lang voorgenomen oorlog tegen de Fantijnen te ondernemen; als dat gebeurt, ziet men nog zeer belangrijke gebeurtenissen te gemoet. De Schakel ligt nog hier steenkolen te lossen. Tusschen de Wassa&apos;s en de Holl. Bovenkust is het ook nog niet zuiver.</p>
	<p>De Commenda&apos;s erkennen nog altijd niet het Holl. gezag, zoodat de weg van Elmina naar de Bovenkust altijd nog afgesloten is.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, den Bsten November. Men beweert dat gisteren van Rotterdam naar het huis van arrest alhier zou overgebragt zijn, de persoon van Jb. de Vletter. Ik deel dit onder reserve mede, daar men hieruit zou moeten opmaken dat de instructie te Rotterdam gehouden, reeds aanleiding heeft gegeven om die zaak bij het provinciaal geregtshof aanhangig te maken. _ Hoe dit zij, dezelfde oproerige geest van Rotterdam en Leiden, die ook daar bij de straatjeugd zich het eerst openbaarde, schijnt een oogenblik aanstekelijk geweest te znn voor de leerlingen van de teeken-akademie alhier; althans verleden week begonnen die jongelui, gelijk ook vroeger het geval is geweest, weder &apos;s avonds straatrumoer te maken. De policie heeft zich zeer verstandig onthouden er te veel notitie van te nemen, doch bedaard een oog in het zeil gehouden. Vrijdag avond heeft het bestuur der teekenakademie de jongens ernstig onderhouden, en hun medegedeeld, dat zeer gestreng het zeker doelmatige voorschrift zal gehandhaafd worden (door den vorigen secretaris der akademie destijds aan de hand gedaan), dat ieder leerling moet voorzien zijn van de portefeuille waarin zijn naam is vermeld. Daardoor wordt het mogelijk bii de minste baldadigheid, die men mogt onderstaan, de schuldigen te kennen, terwijl de zware vracht en de liefde voor hunne teekeningen de jongelui naar huis verlangen doen. Het is te hopen_ dat de ouders thans zullen medewerken, zoowel tot vermijding van ongemotiveerde straatbewegingea, als tot voorkoming, dat hunne kinderen voor goed v_tr een onderwijs verstoken worden — welke straf bepaald door het bestuur is bedreigd — waarvan voor hen in de toekomst zooveel afhangt. (Arnh. Cour.) ROTTERDAM, 10 Nov. In den afgeloopen nacht, ten ongeveer 2 ure, kwam een policie-agent, woonachtig in de Drie Vriendenstraat, langs de Kruiskade, om zich naar het policiebureau aan den Goudschen Weg te begeven, alwaar hij dienst had. Aan den hoek der Diergaarde-Singel voorbij het aldaar gewezen wachthuisje komende, sprongen van achter dat gebouwtje drie personen te voorschijn, waarvan één uitriep: *daar-heb ie er van degenen, die de Vletter hebben gearresteerd!&quot; Te gelgker tijd werd de agent, eer hij zich in staat van tegenweer kon stellen, onverhoeds bij de kraag gegrepen, tegen den grond geslingerd, voortgesleept en mishandeld, waarbij hem een paar keeren met eon scherp werktuig, vermoedelijk een mes, dwars door de kleederen van achteren eene snede werd toegebragt, die hem felukkig niet dan tot op het ligchaam doordrong, terwijl ij bij den val zich zoodanig aan de knie bezeerde, dat hij zijne dienst thans niet kan waarnemen. In de hierbij ontstane worsteling gelukte het hem, zijn hartsvanger te trekken en een zijner aanvallers een gevoeligen houw aan het hoofd toe te brengen. Voor zoover hij kon opmerken, hadden zij alle drie een te fatsoenlijk voorkomen, om zulke aanrandingen van hen te verwachten. Het schijnt dat de eenigzins geruchtmakende voetstappen eener vrouw op klom^ pen, waarschijnlijk eene wekster, die langs de Kruiskade juist aankwam, de daders op het denkbeeld hebben gebragt dat er meerdere personen in aantogt waren. Althans zij hebben zich daarop onverwijld uit de voeten gemaakt. De policie doet onderzoek. (N. É. Ct.) LEYDEN, 10 Nov. In den gisteren gehouden zitting van den gemeenteraad heeft de voorzitter aan de leden met een kort woord verslag gedaan omtrent de onrustige beweging, die in de vorige week alhier plaats had, welke volgens hem aan jeugdige onbezonnenheid moest worden toegeschreven, alsmede van de maatregelen, die genomen waren om aan de onrust een einde te maken, daarbij de doer hem gedane afkondiging ter kennis brengende van den raad. Hij vermeldde de diensten, dezer dagen bewezen door de schutterij en het garnizoen, alsmede door de Leydsche scherpschutters-vereeniging en door de scherpschutters-vereeniging van heeren studenten, die zich mede tot handhaving der orde had aangeboden. De schutterij was na gedane oproeping bereidvaardig opgekomen, alleen die manschappen uitgezonderd, wier gezondheidstoestand het niet veroorloofde. Voorts bragt hij hulde aan don commandant der stad, aan die van de infanterie en van de schutterij enz., voor de krachtdadige medewerking, die zij hem hadden geschonken.</p>
	<p>(L. Ct.) *¦ HELLEVOETSLUIS, 10 Nov. Gisteren kwam alhier Zr. Ms. stalen kanonneerboot N°. 3, comm. de luit. ter zee lste kl. G. Kruis, binnen, komende van Vreeswijk, alwaar zij dienst gedaan heeft bij het nemen van proeven met torpedos, systeem Cornelissen. Zij zal thans buiten dienst worden gesteld en op &apos;s rijkswerf alhier worden opgelegd. * UTRECHT, 10 Nov. In de zitting van de Prov. Staten op heden is, overeenkomstig de gedane voorstellen besloten ƒ6OO te verleenen voor de in het volgende jaar alhier te houden tentoonstelling; afgewezen het verzoek om subsidie in de kosten van droogmaking in de Tienhoven Maarseveenseho plassen; &apos;s Konings magtiglng te vragen, dat de commissie, in wier handen twee ingekomen verzoekschriften zijn gesteld tot verveening van eenige perceelen land onder Westbroek, hare werkzaamheden moge voortzetten.,De wintervergadering is daarna gesloten. , * LEEUWARDEN, 10 Nov. In de heden gehouden zitting der Provinciale Staten zijn onderscheidene subsidiën toegekeud voor den aanleg van kunstwegen. Door de Heeren B. Prakken, P. Helder en W. T. van der Molen, is een voorstel ingediend om Ged. Staten uit te noodigen in de volgende vergadering een plan aan te bieden tot waterpassing der geheole provincie. De vergadering is verdaagd tot morgen ten 10 ure. , ... HARLINGEN, 9 Nov. De laatste weken hebben weder voldingend bewezen, hoe slecht onze haven is ingerigt voor eene onbelemmerde scheepvaart. Bij hevigen en ongunstigen wind moesten schepen met buitengewone inspanning in de haven getrokken worden,— eene stoomboot bleef dwars voor de haven zitten, — het middenhoofd werd weder tweemaal aangelóopen en gedeeltelijk vernield. De geschiedenis van den laatsten tijd levert dus aan de voorstanders van verbetering onzer haven motieven in overvloed. Eene commissie uit den raad en de kamer van koophandel is onlangs naar den Haag geweest om bij den Minister van Binnenl. Zaken aan te dringen op voorziening van wege het rijk, ajs staande in het allernaauwst verband met de welvaart van geheel het noorden. Ook heeft de commissie tot bevordering der aansluiting van den noorderspoorweg bn. dePruissische westbaan in de vorige week te Groningen weder eene bijeenkomst gehouden. GRONINGEN, 9 Nov. Gisteren avond nam de Heer E. J. P. Jorissen op eene waardige, kalme en zeer bezadigde wijze, in de Martinikerk, m tegenwoordigheid eener zeer groote schare, afscheid van de hervormde gemeente te dezer stede. Daar hij geene stof noodig had, om te zeggen wat hem op het hart lag, koos hij geen bijbeltekst tot grondslag zijner toespraak. Hij hield een krachtig pleidooi, om het goed regt der nieuwere rigting op godsdienstig gebied te bewijzen, zonder evenwel hare leilen te verbloemen, waaronder hij vooral deze rekende, dat zij te veel op eens had afgebroken. Hierdoor toch gevoelden sommige waardige mannen zich niet tot haar aangetrokken. De redenen opgavende waarom hij tot het besluit gekomen was zijne betrekking neder te leggen, zeide hij, dat men die niet moest zoeken in veranderde inzigten, terwijl hrj tevens het denkbeeld van lafhartigheid, waarvan sommige zijner vrienden hem beschuldigden, verre van zich wierp. Zijne ruim 14jarige evangeliebediening, die geheel te zamen liep met de opkomst en den voortgang der nieuwere rigting in ons land, waseenvoortdurige strijd geweest, on nu gevoelde hij niet zoo vele liefde meer voor zijne betrekking , om dien strijd als predikant voort te zetten. Dit laatste was de reden, waarom hij gemeend had zijn ambt te moeten nederleggen. Na het uitspreken van den zegen, zong de gemeente hareu vroegeren leeraar de 4 laatste regels van gezang 96, met eenige verandering, staande toe. (Pr. Gr. Cl.) GRONINGEN, 10 Nov. Vóór eenigen tijd is hier eene sociëteit voor werklieden opgerigt, die zich ten doel stelt om de werklieden niet alleen nuttige, maar tevens aangename avonden te doen doorbrengen. Behalve de gelegenheid tot spelen, kan, men er ook couranten ca audere leetmu&quot; vinden, terwijl aan den ingang van het lokaal eene bus is Geplaatst, waarin de leden vragen werpen, die dan door de estnurders of andere Heeren worden beantwoord. Ook worden er van tijd tot tijd openbare voordragten gehouden. Reeds is&apos; er gesproken over photografie, dampkringslucht, thermometer, terwijl Dr. P. M. van Bemmelen hedenavond over tefegrafie heeft gesproken. Het blijkt, dat deze inrigting volkomen aan het doel beantwoordt. * ZWOLLE, JO Nov. Heden werd alhier de van oudsher gerenommeerde vette ganzenmarkt gehouden. Uit de omstreken van Ommen en den Ham zullen ongeveer 700 stuks aangevoerd zijn, die per stuk van f 2 tot 6 hebben opgebragt. Daar in den voorzomer de magere ganzen duur en vervolgens boekweit en ander voeder hoog in prijs waren, hebben de landbouwers, die zich met de mestin^ onledig hielden, slechte zaken gemaakt. Voorheen toen de uitgestrekte marktegronden onverdeeld waren, en het toezigt van goed geordende politie ter bescherming van privaat-eigendom ontbrak, waren er landlieden, die meer dan 100 stuks ganzen ter markt bragten; toen was er bijna geen gezin daar de St. Maartengans ontbrak, en bij de ganzénmalen der Gildebroeder3 werden er eene menigte verorberd. Bij de pachten, die in natura werden betaald, speelden destijds de ganzen ook eene voorname rol. Het huis der weezen van de Hervormde gemeente alhier, ontvangt tegenwoordig nog 22 pachtganzen met St. Maarten, waarvan zich de weezen bij het kleine aantal dat thans wordt verpleegd, rijkelijk te goed doen. § GROOT-ZUNDERT, 10 Nov. Op twee jagten bij den graaf Robert du Chastel te Hollain in Howardries (België), 3 en 4 November gehouden, welke van lOi/s tot 4 ure duurden en waaraan den eersten dag door 20, en den tweeden (regen en wind) door 14 jagers, de bloem uit den Belgischen adel, deel genomen werd, zijn 722 stuks wild geschoten, al&gt; 331 faizanten, 201 hazen, 161 konijnen, 28 patrijzen en 1 watersnip.</p>
</text>
