<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eeüe JUFVROUW, P. G., 40 jaren oud, wenschte g«* plaatst te worden als JU-VROUW VAN GEïEV SCHAP of als HUISHOUDSTER in een klein gen?&apos; Adres onder letter H. aan den Boekh. van JOHs. GERADI» &amp; COMP., te Hilversum. (2919!)) . _r_n_mT_g_B^__ii3i-J^^g* -Z. _«»—»_»_B__^i_3tTÖ^jêvii hjj Ti liiTinwa-i»vmim, a^mix«l__a_r-.r^ _«**_!&apos; STÖÖM-VEIUiRSJËsDIRKEBIJ van T. KNOTTENBELT, Prinsengracht bij de -&apos;riU-VH^iraat. Deze geheel naar de eischen des Tij Is ingerigte Z_?.t zij de respective Clientèle steeds aanbevolen. (.25207) Bij JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37, ziet het licht 1 en is iilom verkrijgbaar gestel!: GÏER DE KUIST&apos; I ©ii! in &apos;t pnblick te spreken- Naar het Fransch van IL. E. IH. BaUTASN. Prijs ƒ 1.20. (27712) Z , D. A. ÏfIIEME, fa Arnhem, geeft uit: Jlr. A. Fïf_B§€&gt;_¥, DE LIBERALE PARIJ ! OP STAATKUNDIG GEBIED. N&quot;. 1. ISeging-l. — S£o«iiït;t&apos;si&lt;&gt;»ï«*ii. — 8o«--gc va Ijnger tïnttem&apos;ljs. Prijs ƒ O 25. (23187) V _&gt; J__ _l A WP . BUii ¥ |jjSTAF OP DEN LEVENS WEC WENKEN, HERINNERINGEN ra GEBEDEN. 4de ICOO-tel. Ineen, f 1.50. Best pxpier, gebond. ƒ 2.30. J- BMÜb YE , STERVEN EN HERB.EVE-Ï» lETS TOT BESTUUR EN TROOST OP DEN WEG NAAR HET GRAF. (23212)» 31e druk. Met een Voorwoord ter aanbeveling van I. PRINS, Predikant te Arasterdam. Prijs 90 Cents. Te Amsterdam bij J. 11. BRINKMAN. mTVERKMP VAN BOEILWEKKEN. J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 63, te Amsterdam, zijnen BBel;handel kwiterende, zal al de bij hem voorhanden BOER- en PLAATWERKEN tot. zeer lage prijzen opruimen. Bestellingen moeten franco ett direct aan hem gerigt zijn. Van buiten met Posiwissel. Voor f 5.75 in plaats van ƒ 47.85. HÖLUNB&apos;S ROEI \a mmm m mmmmm. Doon Baiios COLLOT Jtt&apos;ESCURY. 10 Dealen. Voor y 10.50 in plaate vnnjF&amp;2&gt;. VAN WIJIÏ-, AARDRIJKSKUNDIG WOORDENBOEK met Supplement. llDeelen. Voor f 3.75 iv plaats van f 35. Dn. M. RIEBEL, Algemeene Geschiedenis van de \/\,l--keii en Staten der Oudheid, (i Deelen. ¦mri—ïnm-n—i ¦ui mII n -rm*nri_—rrr&quot;..i. ¦¦¦¦ iiniiiißiMiiitiiiii ¦ jui-xm Voor JT 1.75 in plaats van _ƒ&apos; j.i. N. G. VAN HAS3PEN, Zedekundige Schoon&apos;üeJeu der Ouden, ot&apos; Keur van Spreuken, Gezegden en \ernalen uit Latijnsche Schrijvers. 4 Deelen. _wiii™.^ti«i„iTa»ffr__iiOT___M__-_ftiÉy^.^ - -~tiT i-i „i Voor ƒ 0.75 in plaats var_ ƒ3,75. IV. «. VAM KAMPEN, Uitgelezens verhandelin-en waarin voorkomen de Eeuw va^FrJ^lkHn^r^v^ het lied der Nibelwigen, enz. eiteuk Uculi ik, over Voor f 0.50 ia plaats van ƒ SüoT&quot; SPRENGER VAN EMft, Latere Bijdragen tot do kennis van het ware, sclwor.e en goede. ¦¦___»!_¦ !¦¦iw.yatg^-^&apos;Mirtfyii&apos;w—r __,_ ii_ff_Jniww)____#F&gt;_tsva-.-iAy___,. Voor j 0.75 m plaats van _/&quot; 2.50. L. 8. P. BïE-_¥tÖ&apos;.&gt;!&amp;-, Wijsgeerige beschouwing «rver , den Mensch in de meest belangrijke rigtiugen en TergchijiiseleuaKiis levens. l^or __/&quot; 8.50 ra J. n. VAN BER PALIS, SALOMO. 9 deelen, de beste* uitgave, bij Suriiigar. NB. Hiervan zijn slechts 4 exeiu. ommWUmWmmW!gmTcfn&amp;mlCE&amp;t3PUßm*tilfflflßmyiUT ¦&quot;* * riltßir¥n__r-t_a__a__B______tsafc&apos;i_a_l_g3_i Voor ƒ 3.75 in plaats van ƒ 20. B. GLASIVS, GODGELEERD NEDERLAND. Biogi-a--phisch Woordenboek van Nederlandsehe Godgeleerden. 3 Deelen. Voor ,ƒ&quot; B^7sTa&quot;p!a_ts&quot; van jTsOoT&quot; Dn. K. R. HAGENRAEEf, Het wezen en de edoMia rter. HERVORMIISTG-, 10 Deelen. Voor f 0.90 in plaats van _ƒ&apos; 3.85. CAUSERIE- PAKISÏEIMSJS. SCIENEES. — AKTSi. - LITTERATUREN KKL-GIWN. — MUI.ALE. Door PREVOST-PARADOL, J. JANIN, E. PAILLÏUON J. FÉLIX, DE SACy, CH. CLÉMENT, E. DE GTJERLE H. TAINE, L. GAUTIER, E. SCHERER, CUVILIER-rH™,™ S W-^ A- M BRÓGLII, A _i.. CHEvALII&apos;jR, 500 bladz. velin papier 18ft4. Voor f 2.75 in plaats van Jr 18. IMVERSAL IA6AEÏIE. Containing the best ROMANTIE, LITERAR&apos;f and HISTOKICAL Pieces from tho whole of the Pej-iodical English pres». „es deelen in groot octavo, 2425 eompres geduikte bladzijden velin papier, bevattende onder de beste, voortbrengselen der beroemdste Engelsche schrijvers üen completen. PMMBEY ANR SON van R.Ct-EftS. Voor jf 1.75 in plaats vaa. ~Jf&apos; TLS7~ GOD TS DE lATÜÜR. MERKWAARDIGHEDEN S&quot;K&apos; VERSCHIJNSELirsr WELKE IN DE NATUUR: VOORKOMEN, DE WETTEN DIE DEZE BEHEEPvSCHEN ALS HET WERK VAN DEN ALMAGTIGE, door- don Hoogleeraar OTTO KOST- LïN, bewerkt daor J. Pu. VAN GOETHEM, met medewerking van onderscheidene Geleerden, 8 deelen royaal octavo van 1171 bladz., opgehelderd door nagenoeg 200 Afbeeldingen, gedrukt op zwaar velin papier, met geïllustreerde omslagen. iXHOIiU: 1. Algemeene Eigenschappen en Krachten der Natuur. — 2. De Sterrenhemel. — 3. De Aarde. — 4. De Bewerktuigde Schepping i» het Algemeen. — 5. Do Plant. — 6. Het Dier. -^7. Da Mensch. (25303) %3ti. Te AMSTERDAM liat in lifUna; ¦ éÉPMIUIMNSEY EIUEMi, met spoedige expeditie het Eng. SCHOONERSCHUMWmEWJÊ9 9 a_. Ka,)it. JÖILN lIAIITLKY. Adres: P. en N. DE JONG, te Amsterdam rJÖ HÜDIG en IiLOKHUiZEN te Rotterdam. _ (_SQBO) Dooi plaaingrwl-weU ziju &gt;»3| g-_&gt;üuu~_»a_it vele Adveirieaiieu tot _ti 4 v«3|seu4l itu_s&gt;i»_i&apos; te l_&gt;*&apos;-_, Xtg&apos;jibM»</p>
</text>
