<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 9 Nov. (Part. Corr.) De Keizer hield zich te St. Cloud en houdt zich thans te Compiègne bezig met de redevoering, waarmede de zitting der Wetgevende Kamers zal worden geopend. De tekst luidt: Het invoeren van gepaste veranderingen in het inwendig bestuur des lands, het maken van bezuinigingen en het uitvoeren van werken des vredes in de departementen. Gij herinnert u waarschijnlijk nog de brieven, dezer dagen in déu Consliluiionnel opgenomen, welke in een jegens Pruisen zeer vijandigen geest waren vervat. Het kabinet van Berlijn bepaalde er zich toe den Heer v. Solms op te dragen dienaangaande aan den Heer de Moustier, onzen minister van buiteni. zaken, zijne bevreemding te kennen te geven. De Heer de Moustier toonde zich even verwonderd als de Heer von Solms. Thans verneemt men, dat het officieuse blad deze brieven ontving van Prins Metternicb, aan wien zij door een zeer hoog geplaatst persoon werden ter hand gesteld. De Keizer is eenigzins ongesteld, zoodat de aangekondigde ministerraad niet is gehouden. De inbeslagneming van den Avenir national en de Tribune wegens het openstellen eener inschrijving, ten doel hebbende de oprigting van een gedenkteeken op het graf van den volksvertegenwoordiger Baudin, wekt de algemeene afkeuring. Naar men zegt, is het der regering vooral onaangenaam , dat aan het hoofd der inschrrjvers al de leden van het voorioopig bewind van 1848 voorkomen, zoo als Marie, Garnier Pages, enz. Ook in de departementen wordt voor hetzelfde doel ingeschreven. De Temps is er zoo zeer van overtuigd, dat de regering het regt niet heeft om de inschrijving te verbieden, dat het blad in zijn nummer van heden avond eene eerste lijst van inschrijvers mededeelt. Er heeft blijkbaar zekere ommekeer plaats gehad in de denkwijze des Keizers, ten opzigte van den regeringsvorm m Spanje. De keizerlijke regering verzette zich aanvankely vooral tegen de Orleanisten. De instructien, aan den Heer Mereier gezonden, luidden dan ook in dien geest. Naar men mij verzekert, heeft de Keise&apos;r thans zelfde instructien van den gezant in dien zin gewijzigd, dat aan Montpensier boven de republiek de voorkeur wordt gegeven. Volgens de verzekering van hier teruggekomen officieren van het voor Cuba liggende Fransche escader, is de opstand op Cuba van veel ernstigeren aard, dan uit de van daar ontvangen regtstreeksche berigten is op te maken. Die officieren beweren, dat de Vereenigde Staten de hand in het spel hebben, en dat eene legerraagt van minstens 12,000 man wordt vereischt om den opstand te onderdrukken. De Keizer heeft het landgoed in de Landes, hetwelk hij den graaf Walewski had geschonken, van diens weduwe teruggekocht voor eene som van 1,500,000 frs, Vóór zijn geschenk had de Keizer aan dit landgoed reeds 4 millioen trs. ten koste gelegd. De Keizer wenscht, dat de gravin een inkomen hebbe van 100,000 frs. Dr. Conneau, lid van den Senaat en vertrouwde des Keizers, is met eene zending naar Rome vertrokken. De opvoering van Strutnsee (tekst van Michel Beer, muziek van Meijerbeer) in het Théatre lyrique, is door de censuur verboden. In een nieuw drama: Théodore d&apos;Abyssinie.htdt zij overal de woorden: «de Keizer&quot; geschrapt.</p>
	<p>De ex-Koningin van Spanje en haar gezin hebben gisteren ochtend de mis bijgewoond in de kerk van Saint Germain I&apos;Auxerrois.Later op den dag heeft zij een rijtoer gemaakt in het Bosch van Boulogne en haar aanstaand verblijf inde Champs Elysée» bezocht. Bij het kerkbezoek werd gebruik gemaakt van equipages des Keizers, bij den wandelrid van huurrijtuigen. Een adjudant en een stalmeester des Keizers zijn ter heschikking der ex-Koningin gesteld. — Uit Rome wordt dd. 3 dezer aan het Journul des Dcbals het volgende gemeld: //Het bevestigt zich dat de Pauselijke regering de in Spanje voorgevallen gebeurtenissen heeft erkend en alzoo een versohoonend oordeel velt over de Spaansche revolutie, hoewel ten gevolge daarvan de drukpersvrijheid, de vrijheid van onderwijs en andere door den Syllabus verworpen begrippen onzer eeuw worden fehuldigd, de Jesuiten gebannen, kloosters gesloten en loosterorden opgeheven zijn. Wettigt zal die houding van de Pauselijke regering vele katholieken bevreemden, maar zij laat zich zeer goed verklaren. Immers er is in Spanje eene zaak in overweging, van meer gewigt dan al de andere, en welke de RoQmsche Stoel gaarne zou willen verhoeden, ook al kostte dit op andere punten groote bewilligingen aan den tijdgeest. Die zaak is de afkondiging der godsdienstvrijheid in Spanje. Hier (te Rome) wordt de hoop gekoesterd, dat Spanje onder dezen schok, gelijk reeds onder zoo vele vroegere, een land van godsdienstige eenheid en een katholieke staat zal blgven en er zal alle moeite worden aangewend, om te beletten dat in Spanj e&apos;s toekomstige staatsregeling de onderlinge gelijkstelling der onderscheiden godsdiensten worde vastgesteld. Dit is de reden, waarom de Pauselijke nuntius te Madrid in last heeft, met het voorloopige bewind vriendschap te houden en de revolutionaire beweging te eerbiedigen.&quot; —De Correspondencia, een officieus orgaan van bet Spaansche bewind, zegt te verwachten dat de vrede tusschen Spanje en de noordwestelijke republieken van Zuid- Amerika weldra zal zijn hersteld, niet alleen feitelijk, gelijk reeds sedert eenigen tijd het geval is, maar ook regtens en in vollen vorm. De bemiddeling van de Vereenigde Staten , vroeger in dat geschil vruchteloos aangeboden, heeft thans veel meer kans op eene goede uitkomst, daar eenerzyds de staat van zaken, ten gevolge van de Spaansche omwenteling is gewijzigd, en aan den anderen kant de bedoelde gemeenebesten, thans al hunne kracht en hulpmiddelen behoeven, om allengs de ontzettende verliezen te herstellen, welke zij door de aardbeving van 16 Augustus il. nebben geleden. — De Moniteur behelst een brief nitCanton, van 18 September, waarin wordt verklaard, dat de zeeschuimerij in de Chinesche wateren, en vooral op de rivier van Canton, ondanks de verdubbelde waakzaamheid der stations van de vreemde mogendheden en de medewerking der Chinesche ovorheden, voortduurde. Intusschen bleef de betoonde ijver niet geheel onbeloond. In de vorige maand waren, dank zij het beleid van denPranschen bevelhebber der Chinesche kanonneerboot Tien-po, zes der hoofddaders van den moord der manschap van het Italiaansche schip Teresa, op het eiland Hading ontdekt en gevat. Even als hunne medephgtlgen, die men insgelijks magtig hoopte te worden, zouden zij eene voorbeeldige straf ondergaan.</p>
</text>
