<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 24 Augustus.</title>
	<p>In eene. heden gehouden zitting van den gemeenteraad werd door den ■ voorzitter medegedeeld de ontvangst eener dispositie van&apos;gedep.&apos;staten, : waarbij deze.keunis gaven van de ontvangst eener missive, van den minister Tan binnen!, zaken, inhoudende dat de ontvangsten en uitgaven behoorende tot de administratie der gas-fabriek en die der bank van leening geen deel kunnen uitmaken van de gemeeute-begrooting. Aan burg. en welh. werd, ; op hun verzoek, een crediet verleend van ƒ200, om voorloopig eenige uit- i gaven te doen, met het oog op eene mogelijke verschijning der cholera in deze gemeente. Door den voorzitter werd voorts medegedeeld dat bij de i gehouden verpachting van de asch, de vuilnis en bet puin binnen deze ge: j mecnle vallende, slechts was ingeschreven voor ƒ800 en voor.ƒ 1051; ten gevolge daarvan stelden burg. en weib. voor de asch enz. voor een jaar [onderhands te. verpachten, zoo als zulks bij eene door hen gedane voordragt was omschreven. Met algemeene stemmen werd daartoe besloten. — nel heeft 11. M. de koningin behaagd aan d5. H. Fangman II. Maandag schriftelijk hare belangstelling in hel jubelfeest zijner vervulde 50-jarige ! Evangeliebediening te doen betuigen. — Naar wij vernemen wordt overmorgen, Maandag den 26s,en Augustus, j des namiddags te 6 uren, in de hoogere burgerschool liet toclalings-examen j gehouden voor jonge lieden, die op de burger-avondschool geplaatst wen- | schen te worden. Wij vestigen de aandacht van ouders en voogden op [deze nuttige instelling, waar jonge lieden, die, om welke reden dan ook, de hoogere burgerschool niet kunnen bezoeken, onmisbare kundigheden kunnen opdoen. De kosten zijn uiterst gering en behoeven niemand terug te houden. , ■ . — Heden morgen heeft in de bleekerij van de heeren de Heyder en O. alhier een allerirenrigst voorval plaats gehad. Door het springen van den daarin staanden loogketel is dit gebouw mei de machinerie» geheel vernield geworden, en heeft men daardoor tevens hel verlies van twee menschenlevens te betreuren, brave oppassende lieden, genaamd W. Mathol en J. van der Post, terwijl nog drie jongelingen ligtelijk zijn gewond,geworden. — Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 110 tot 123 volwassen personen en 57 tot 70 kinderen. — De minister var. binnenl. zaken, gelet op art. 13 der wet van 1 Jtinij 1865, heeft goedgevonden te bepalen: 1°. dat de commissie, aan welke is opgedragen het examineren van hen, die het diploma bedoeld in art. 16 I dier wet wenschen te verkrijgen, voor de tweede maal in het loopende jaar zitting zal houden op Maandag 2 September e. k. en volgende dagen, Ie Utrecht; 2». dal de commissie, aan welke is opgedragen het examineren van hen, die eene acte van bevoegdheid als arts wenschen te verkrijgen of die hunne vroeger verkregen bevoegdheid verder wenschen uit Ie breiden overeenkomstig art. 27 en 28 dier wet. voor de tweede maal in het loopende jaar zitting zal houden op Woensdag 18 September e. k. en volgende dagen, te Rotterdam; 3°. dat de commissie, aan welke is opgedragen het examineren van hen, die eene acte van bevoegdheid als hulp-apotheker wenschen te verkrijgen, voor de tweede maal in het loopende jaar zitting zal houden op Dingsdag 3 September e. k. en volgende dagen, te &apos;s Gravenhage. — De maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen verlangt (onder uilloving van hare gouden medaille) naar aanleiding van het bekende werkje van Sawuel Smiles: Self-help with illustralions of character and conduct, ten geschrift van ten hoogste 12 bladen druks, gewoon 8°., bevattende: «Een oors|&gt;ronkelijk Help u zelven, uil het leven van Nederlanders, die door eigen krachtsontwikkeling aan slofFelyken, verstandelijke)) en zedelijken vooruitgang hebben gearbeid.&quot; De antwoorden, vergezeld van een verzegeld naambriefje, moeten vóór 1 December 1868 vrachtvrij gezonden worden aan den algemeenen secretaris der maatschappij, den heer P. M. G. van Hees, te Amsterdam. — De Tijd meldt dat het comité der reizen naar Rome den beraamden logt, die den 24stc&quot; dezer zou aanvangen, onbepaald heeft uitgesteld, wegens de cholera, die in verscheidene streken van Italië heerscht. — De Arnh. Ct. meldt dat de voormalige koning van Hanover, thans te Hietzing residerende, eenige dagen geleden bij een zeer tleijend schrijven aan mr. J.&apos; tl. G. Boissevain de ridderorde van het kruis van Ernst August heeft toegezonden, in dank voor de belangelooze diensten, door hem aan de Hanoversche uitgewekenen bewezen. — Volgens de Enschedésche C. is het vroeger medegedeelde omtrent een voorval, dat aldaar bij het vertrek van een transport landverhuizers had plaats gehad, zeer overdreven voorgesteld. — Bij den gemeenteraad van Rotterdam is ingekomen een schrijven van de plaatselijke cholera-commissie, betreffende het desinfecteren van woningen. In dat schrijven deelt de commissie nog mede dal, ofschoon te Rotterdam de eerste cholera-lijder den 10dCD Augustus werd aangegeven, reeds vroeger in den loop van dit jaar elders in Nederland cholera-gcvallen waren , voorgekomen, en wel volgens de mededeeling van den heer dr. Egeling, geneeskundig inspecteur van Zuidholland, inde volgende plaatsen: Januarij: Uedikhuyzen (Limburg), Rotterdam. — Februarij: Hardinxveld, Ooltgensplaal, Nijmegen, Leydcn. — Maart : Vlaardingen , Leyden, Hoog woud (Noordholïand). Nieuwenhuizen (Limburg). — April: Utrecht, Zeist, &apos;s Gravenhage, Waardenburg (Utrecht), llattem. — Hei: Gouda, Oude Wetering, Haulerwijk, gemeente Oostslellingwerf, Wijk bij Duurstede, de Ringdijk ; aan den Haarlemmermeer, den Helder, Spaarndam, de Meeris bij Vleuten i (Utrecht), Dordrecht, Rijsoort, gemeente Ridderkerk. — Julij: Amsterdam j «n Ulrecht. — Te Rotlerdam zijn aan het bureau van den burgerlijken stand, als •aan cholera overleden, eergisteren aangegeven 12 personen eu gisteren 24 j personen. Het getal der aangetasten beliep gisteren 36. ~.&apos; — Te Haarlem heeft gisteren avond een hevige brand gewoed in een •naauwelijks afgetimmerd perceel in de Koningstraat. . — De vergaderingen van de Evangelische alliantie le Amsterdam worden, overeenkomstig het programma, dagelijks voortgezet. &apos; — Te Arnhem, waar het thans kermis is, hebbeu velen niet zonder angst een drom van kennisvolk uit Rotlerdam zien aankomen, grooter nog dan__ wel in vroegere jaren, zoodat de drukte aldaar zeer grool is. Meu hoopt echter dat de maatregelen, die door hei gemeentebestuur worden genomen, zoo als des-infectie en reiniging van tenten, kramen en nachtverblijven, het doorspoelen van goten en riolen, enz. gewenschte vruchten mogen dragen. — Uit Coevorden meldt men dat dezer dagen in het niet verre van daar gelegen Pruissische dorp Ulsen een zekere Dercksen zijn 102den verjaardag heeft gevierd. De hoogbejaarde man mag zich in eene voortdurende gezondheid verheugen. Van tfjd tot tijd bezoekt hg nog de op een half uur afstands gelegene kerk.</p>
</text>
