<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten #*__*3_ft|t overstaan van den Notaria W. F. OVER- §il§l__£sg&amp; _KF*ïiKf HOEF Jr., op Maandag 18 Februarij 1867,Si^_|S^. ____ des middags ten 12 ure precies, voor den s_i_w___.. Stal op de Keizersgracht bij de Reguliersgracht, X 519, verkoopen: eenige differente PAAKREN, een goed bij den weg loopenden HIT, een dito EZEL en een fraaije Hazewindhond, onderscheidene RIJTUIGEN, waarbij een Vigilante voor 4 Personen, een Barouchet voor 6 dito , een extra ruime Tentwagen voor 6 dito , twee geoliede Jagt- of Speel wagentjes, twee Phaëtons, een Tilburrie, een net eoschilderde Broodkar op veeren en 4 wielen, een Turfkar, &apos; twee nieiiwe Wagendragers Steekwagcntjes met ijzeren assen en wieltjes, drie NafreSleeden, mitsgaders eene aanzienlijke partij Tui&apos; gen én Stalgoederen , benevens 38 stuks verlakte Kaphuiden. Alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop willende bijvoegen, vervoege zich ten kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de^Keizersgracht^AA 32. (3314) Vo irtdurend kan men Liteekenen op het I£f_miiHHl__}fF*fl2 bevattende de opgave van Predikbeurten bij alle van Staatswege erkende Protestantsche Kerkgenootschappen te dezer Stede, benevens mededeelingen van de Kerkeraden. (207) , Hartenstraat, XX 60J. J. H. &amp; ft. VAN HETEREN. ATTENTIE! / 50,000. Wordt verlangd door een Fabriekant tegen BORGSTELLING VIJFTIG MILLE GULOEN, ad 6 pCt. per iaai-, met aflossing jaarlijks van 5 MILLE. Adres met geteekende franco brieven, &apos;Bureau Handelsblad, onder letters P. P. (3153) De Ondergeteekende eene reeks van jaren als Factor in het Steenkolenvak werkzaam, biedt zich aan voer Heeren Fabriekanten, die voor het aangaan van Nieuwe Contracten de Steenkolen regtstreeks willen laten aanvoeren, do lossing etc. te bezorgen op zeer voor&apos; deelïge conditien, zoowel wat de kosten als eeno soliede Dohandeling betreft. Men gelieve zich iranco to adresseren aan J. A. VAN BRONKHORST, Passeerdergracht, HH 128, alhier. (29843) _ DE BALANSEN 1 MSCiMS M&quot; If. ©MjAMII. Fabriekant van Wis-en Natuur- S kundige Instrumenten te Utrecht ii! zijn voortdurend te bekomen bij ||; OS TI &amp; Cie., aldaar en aan de Fabriek, benevens bij de Agenten jij in verscheidene plaatscnvan dit rijk. Te Amsterdam zijn zij verkrijg- jj| baar bij M. &amp; L. R. VAN _»&apos; &apos;~_&apos;____ V &quot;~-Tfr&quot;cC*T. H/ IJZER, Houtgracht bij den Zwanenburgwal. (27) HïBEEHIA STEEIIOLEf^fIRiEIIgIIg. F MI JS-ÜO ÏJ M- AM T _@_ fs—_@_f. Eerste Kwaliteit. HAAROIiOLEN ƒ 1.60 per Mud. «EZUFTE KAGCHELKOLEN « 1.10 « ONGEZIÏTE RITO ) „ „,_ «MEEROLEN }&apos; °&apos;B,&gt; &apos; STUKKOLEN .-. « 2.3© per IOON ffi. COKES » 0.65 per Mud. Geheel vrij in huis geleverd. AAN DE ONDERSTAANDE DEPOTS lüadyk, U 519. Dam, bij den Nieuwendijk, II 247. Prinsengracht, bij de Prinscistraat, S 434. Looijers-i-aclit, bij dc Eerste Dwarsstraat, GG 421. Zijn te verkrijgen tegen contante betaling KAGCHELKOLEN (2de kwal.) f 0.65 per Mud. COKES * 0.50 &apos; Bestellingen worden aangenomen aan het Kantoor der Vereeniging Jftokiii, 13 14@, boven. Dagelijks &apos;s morgens van 9—3 uur en &apos;s avonds van 6—B uur. WSLLIAM €. ROBINSON, Ams-ïbbJLk, October 1866. (208) -&quot;RM^-CO-JBANTKW worden niet rondgezonden, doch zijn op franco aanvraag aan het Kantoor verkrijgbaar.</p>
</text>
