<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Blijkens Proces-Verbaal van het verhandelde in eene buitengewone Algemeene Vergadering van Aandeelhouders in de Naamlooze Vennootschap DUINWATER-MAATSCHAPPIJ, gevestigd te Amsterdam, ien 7den December 1866, door den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN te Amsterdam, gehouden, is , op voorstel der Directie, be- 5? sloten het MAATSCHAPPELIJK KAPITAAL dier Naam- D looze Vennootschap UIT TE BREIDEN, waarop de Koninklijke {&quot; bewilliging is verleend bij besluit van den 6den Januarij 1867, N°. 23; &quot;&apos; welk Proces-Verbaal en Koninklijk Besluit zijn geplaatst in de 0I Nederlandsche Staats-Courant van 12 Februarij 1867, N°. 37. (3607) BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Zwolle zijn voornemens op Maandag den 4den Maart 1867, des Namiddags ten 1 nre, op het v&apos; Gemeentehuis, bij inschrijving AAN TE BESTEDEN: ▼&lt; HET BODWEN EENER SCHOOL &quot; AAN HET GROOTE KERKPLEIN TE ZWOLLE. Het Bestek met Teekeningen ligt ter inzage te Kampen bij PORTHEINE en BREIJINCK; te Deventer in den Moriaan; te Arnhem in het Zwijnshoofd; te Zutphen in den Brabandschen Wagen; te Utrecht in de Bak; to Amsterdam in het Vosje en het Noord-Hollandsche en Poolsche Koffijhuis; te &apos;sGravenhage in het Bossche Veerhuis en Zuid-Hollandsche Koffijhuis; te Rotterdam in het Kleine Schippershuis en Café Francais ; te Leeuwarden by den Hoer HOOFT en te Groningen in de Harmonie en de Doelen. Informatien zijn bij den Gemeente-Architect te bekomen. De in- ■» schrijvings-billetten moeten 24 Uren vóór de Besteding in de Bus op het Gemeentehuis bezorgd worden. Zwolle, Burgemeester en Wethouders voornoemd, 11 Februarij 1867. DE VOS VAN STEENWIJK, (3533) L. N. SCHUURMAN, Secretaris. OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING] (DOOR ALGEHEELE QUITERING VAN ZAKEN) De Notaris J. VAN STIPEIAAN LUïSCIUS, te Vlaardingen, zal op Maandag 4 en 18 Maart 1867, des namiddags ten 3 ure, in het , Logement «De Hollandsche Tuin&quot; aldaar, openlijk Veilen en Ver- &lt; koopen: Het. van ouds en alom gunstig bekende LOGEMENT DE HOLLANDSCHE TUIN te Vlaardingen, bestaande in een ruim en bijzonder goed onderhouden Woonhuis, Paardenstalling, Koetshuis, verder getimmerte en Erve, met de daaraan verbondene Koffijhuis-, Uitspannings- en Stalhouders-Affaire, en waarin Openbare Verkoopingen en verschillende Vergaderingen gehouden worden, gelegen aan de Hoogstraat, Wijk H N&quot;. 39, kadaster Sectie A N&quot;. 331, groot 02 roeden 98 ellen. TE AANVAARDEN EN TE BETALEN 1 JDNIJ 1867. De Kooper zal desverkiezende 2/3 van den Koopprijs, als eerste hypotheek kunnen gevestigd laten en de loopende-Huur van Stallen en Landerijen, tot de Stalhouderij benoodigd, Kunnen overnemen. Alles breeder bij Billetten omschreven, die op franco aanvrage te bekomen zijn ten Kantore van voornoemden Notaris. NB. Vóór I°. Junij 1867, PUBLIEKE VERKOOP van INBOEDEL, PAARDEN, RIJTUIGEN en STALGEREEDSCIIAPPEN. (3564) Op Regterlijke Authorisatie zal men to Vlissingen op Woensdag 20 Februarij 1867, ten overstaan van den Notaris Th. VAN UIJE PIETERSE, in den Prinsentuin, des morgens ten 11 ure, presenteren te Verkoopen: De GEBORGEN LADING uit het bij Breskens gestrande Fransche Stoomschip Timsah, gevoerd geweest door Kapitein P. G. OUILLE, komende van Marseille, bestemd naar Antwerpen , bestaande in circa: _öOOO NED. PONDEN BLOM in Balen, f,OOO « « ARABISCHE GOM, 1000 « « WITTE ZEEP. alles gedeeltelijk door zeewater beschadigd, benevens 50,000 Nederl. Ponden onbeschadigde LI JNKOEK,doch gedeeltelijk in stukken, en eindelijk Een Baal mede onbeschadigde drooge CITROENSCHELLEN, wegende 17 O Ned. Ponden. Alles daags te voren te bezigtigen in de Pakhuizen Kalkhokstraat en het Kerkenhuis. Nadere Informatien te bekomen bij de Scheepscommissionairs DE . GROOF HECTOR te Vlissingen. Brieven franco. (3511) Bij THIERENS en LA PORTE, te Dieren, worden gevraagd om terstond in dienst te treden: -VIER PAKKKRS EN SORTEERDERS VOOR SIGAREN, TWEE TABAK-SORTEERDERS EN EEN BEKWAME KISTJESPLAKKER. Alleen zij, die voorzien zijn van goede Getuigschriften van Bekwaamheid en Eerlijkheid kunnen in aanmerking komen. Brieven franco. (3640) De Ondergeteekende maakt bekend, dat de VERKOOPING van de HOOGE VRIJE HEERLIJKHEID van «EYST NIET ZAL GESCHIEDEN, als zijnde dezelve rseds UIT DE HAND VERKOCHT. Zetst, 12 Februarij 1867. Mr. H. C. VAN DIGGELEN, (3643) Notaris. TE KOOP door ziekte, dadelijk te aanvaarden: Eene een burger bestaan opleverende en voor Uitbreiding vatbaar zijnde MELK. AFiFAIRE, gelegen in eene bevolkte straat alhier; Huur van de nette Woning ƒ 2 per week, waarvan ƒ 1 kan worden verhuurd. Adres franco, onder Lett. E., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136, alhier, alwaar onder Lett. K. te bevragen is een KAAKJE, zeer geschikt, vdor iemand, die over een klein kapitaal kan beschikken. (3587) TE HUÜRTom tegen I°. Mei e. k. of vroeger te aanvaarden, ; Een KOOPMANSHUIS met TUIN, gelegen, op het gezochtste gedeelte der Keizersgracht, zijnde dit Perceel ook UIT DE HAND TE KOOP. Te bevragen bij den Makelaar J. EECKHOFF, Heerengracht bij de Hartenstraat, XX 187. (3577) WIE ZIJNE OOGEN LIEF HEEFT, koope het voortreffelijke Werkje van Prof. ABLT, getiteld: GEZONDHEIDSLEER DER OOGEN, in gezonden en lijdenden toestand 50 Cent. &apos; Een schat van Raadgevingen om de oogen te bewaren als zij goed, om ze te herstellen, als zij slecht zijn. Te bekomen bij H. J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. (3579)</p>
</text>
