<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEN VRAAGT TE KOOP: Een goed HUIS met TUIN , geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, eigen grond, fatsoenlijke buurt en gelegen aan den Amsteldijk of de Buitensingels; maar bij voorkeur op den Haarlemmerweg. Koopprijs tusschen de ƒ2 a f 4000. Refiecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder lett. A., in den Kantoorboekwinkel van _. B. DEWESEN, op deu Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht, UU 189, te Amsterdam. (3666) RIJKEN M GEZEGEIEN! Helpt daar, waar de ellende het dringendste is. Twee OUDE Lieden verkeeren in bitteren nood; zij lijden broodsgebrek; de man is reeds TIEN maanden sukkelend, ac vrouw kan uwe deuren niet afgaan , vroegere welstand, dus eergevoel en schaamte weerhouden haar. Dames! plengt hier nu nog eens een offertje; Heeren ! doet op nieuw van uwe Mildheid blijken; Weduwen oók uw Penningske zal andermaal hoogst welkom zijn. Inwendige voldoening en de dankbaarheid dier Oudjes zijn voor &apos;s hands uw loon. Tot ontvangst uwer giften en het aanwijzen van informatien heeft zich bereid verklaard de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein , X 359. (3660) ___ TE KOOP in de kom van het dorp Apeldoorn een ruim HUI*» geschikt ter uitoefening van alle Affaires, met daarachter gelegen Schuur en Tuin, te aanvaarden 1 Mei e. k.; de helft der koopsom kan op het pand gevestigd blijven. Te bevragen met franco Drieven, onder lett. P., bij den Boekhandelaar T. D. H. PULL, te Apeldoorn, (3662) Tegen primo Maart of eerder wordt op eenen fatsoenlijken Stand TE HUUR aangeboden eene groote, naar verkiezing, Gemeubeleerde of Ongemeubeleerde KAMER, Uitzigt hebbende op eene der Hoöfdgrachten dezer Stad, voorzien van ruime Slaapplaats; he* liefst voor eene Dame met den Kost en Bediening. Adres, onder lett. A. A., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON. Beurssteeg , E 188, te Amsterdam. (3659) Een JONG MENSCH, oud circa 21 jaren , reeds eenigen tijd bij een der voornaamste Handelshuizen op Java zijnde werkzaam geweest (waarvan hij een zeer gunstig Getuigschrift kan produceren) en vervolgens zich nier op het theoretischjjedeelte van den Handel hebbende toegelegd , wenscht op eén Handelskantoor hier of elders in Nederland eene plaatsing te erlangen. Meer op eene goede bejegening dan op Salaris acht slaande, geheven refiecterenden zieb franco, onder de lett. A. Z., te adresseren bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, 458, te Amsterdam. (3661)_ UIT DE HAND TE KOOP het net ingerigte en alleraangenaamst gelegen ZOMER-i EN WINTERVERBLIJF DIJ_ZIGT, te NIQTEVECHT. Te bevragen bij de Makelaars W. C. HAVIE en J. J. SERVAAS, te Amsterdam. - (3688) TWEE KREIDEWERSWIiii^ ~ met het vak goed bekend, verlangt men tegen vast weekgeld. Een om da d e lij k in dienst te treden en een met primo Mei. Brieven franco onder letter K. Adres bij de Boekh. HERMs. COSTER &amp; ZOON^te^Alkmaar. ______ BEen Persoon, 29 jaren oud. gehuwd en van de beste getuigschriften voorzien, biedt zich aan als MEESTERKNECHT op een Eoutzaagmolen. Brieven franco onder letter A. bij de Heeren J. A. BOOM &amp; ZOON te Meppel. ■ ■ • (3645) _ Een KOK, bekwaam voor zijn vak, zag |zich fgaarne geplaatst n een Hotel of Restauratie, als HOFMEESTER of KOK op sene der binnen- of buitenlandsche Stoombooten. Adres met franco u-ieven onder letter Z. bij den Boekhandelaar D. BOLLE te Rótierdam. (3606) _r._T , „- ,—.,, , . . , ■■■.._ ■ ■ ■■.,,, .. . — sa</p>
</text>
