<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: B. J. WIJNGAARDEN, AMSTERDAM , MET J &apos;_j__ebruarij 1867. (3719) E. C. INGENLUIJFF. » Getrouwd: i Baron VAN RHEMEN VAN DEN GELDERSCHEN TOREN, i EN ] . C. C. LEEMBRUGGEN. 1 14 Februarij 1867. (3758) - Getrouwd: HENDRIK SMITT , EN j, -wisteedam , WILLEMI JNT JE BOSMAN, * * ebruarij 1867. Wed. van Johan Leendert Schimsueimer. , Eenige en algemeene Kennisgeving. (3730) betrouwd: H. J. BANNENBERG, Amsterdam, , Weduvvdaar van P.M. Bruning, 44 * ebruarij 1867. met -J_694) M. J. E. KLOOSTERHUIS. Getrouwd: GERRIT VAN HEETEREN en . HENRIETTE MARIE PLATTE. , 14 Februarij 1867. (3587) Getrouwd: CAREL KOK MET . MARIA CATHARINA SCHUURMAN. &gt;J__s_erdam , 14 Februarij 1867. (3667) Getrouwd: L. T. VAN DER VEEN, van Uithoorn, Weduwnaar van H. J. Groeve, met K. BIJL, v Weduwe van E. Pan. nieuwendam, 14 Februarij 1867. - Fenige en Algemeene Kennisgeving. . . (3698) voorspoedig bevallen van eene DOCHTER ANNA DE CLERCQ- 12 Februarij 1867. (3656) I XoorsPoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER ELISE 4.MpE, geliefde Echtgenoote van H. SCHRÖDER, &lt;A__rg_____, 13 Febrnarij 1867. (3734) __ Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, O A. ROBERT, * _efde Echtgenoot van J. A. ROBERT. 13 Februarij 1867- (3696) Bevallen van eene DOCHTER G. ESSINK-BARGER. •^Amsterdam, 14 Febmarij 1867. (3729) Bevallen van een ZOON S. ONDERBERG—ROBERTSON. 14 Februarij 1867. 3731) nnï?den beviel zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON EVA &quot;«ÜDSMIT, geliefde Echtgenoote van _14 Februarij 1867. L. B. DE VRIES. (3729) Voorspoedig bevallen van een ZOON A. H. FROMBERG-BRANTE&quot; 13 Februarij 1867. (3693) _ wfen beviel van eene weIgeschapeneDÓGHTESXt.C.VANHES hartelijk geliefde Echtgenoote van *-OOTWi.K, 13 Februarij 1867. &apos; P. N. PIKAAR, ~\r J_- Predikant. Mijne geliefde Echtgenoot JANSJE BLOK, beviel heden van Twee geschapen ZONEN. G. F. KOEK. li i ebruarij 1867. Apotheker. _ Eenige Kennisgeving. (3732) Verlost van een .Levenloos KIND&apos;S.&apos;jTCLËMENT, Echtgenoot van 13 Februarij 1867- M. STRUICK. (3769) Voorspoedig bevallen van een ZOON EVA COHEN, geliefde Echt«enoot van 13 Februarij 1867. D. SPANJAARD. •t- __ Eenige Kennisgeving. (3766) yrT/?,Bau in Frankrijk is op 12 Februarij 1867 bevallen van eenen iiN MARIA CORNELIA FRITZLIN, geboren MULLER, van (3767) rjrA.Amsterdam overleed op den Ssten Februarij 1867, tot diepe WittS!0- zi-iner Broeders, Zusters en verdere Betrekkingen, de Heer tliiL¥M HENRIK JAN BARTHOLD BAAK, in den leeftijd van -^.Achttien Jaren. (3479) liofi S 1 overleed na een kortstondig doch geduldig lijden, mijn geb,°n Echtgenoot ANTHONY HIRSCHIG-Azn., in leven organist iJ .üe Herstelde Luthersche Gemeente; in den ouderdom van ruim yaren. t» arailie Vrienden gelieve deze als algemeene kennisgeving aan A^aen. Wed. ï&gt;. A. HIRSCHIG. (3735) S^sterdam, H Februarij 1867. VAN OSENBRUGGEN. onir^6? overleed in den gezegenden ouderdom van bijna 94 jaren , *nV«ie-liefde Vader PAÜL ADOLPH JACOBS, diep betreurd door JUB Jiindereu en Kleinkinderen. Amsterdam, J. A. E. JACOBS. 41 Februarij 1867. JJit aller naam. *--_- Algemeene Kennisgeving. (3736) JlrTien,■ OTerleed7lrrdên~öudërdom van circa 44 jai:im77fEIJNTJE y &gt; geliefde Echtgenoote van REMMERT DE VEIES Abz. - &apos;aa»Bam, 12 Februarij 1867. (3588) deren*1611 °Jerleed alhier tot innige droefheid &quot;van&apos;mi_~mijni. Kin- ÖKjTp «n Behuwd-Kinderen mijn geliefde Echtgenoot HENDRIK T&apos;r N&apos; in (ien ouderdom van ruim 67 jaren. 12 Februarij 1867. A. J. A. VLAANDEREN. Wed. H. DERCKSEN. •^jj— Eenige Kennisgeving. (3697) ïen e,ien over.leed tot diepe droefheid van mij en mijne AchtKindegelißM Toornen te zijn van de H. Sacramenten der Stervenden, mijne ren p« o -cJltgenoote MARIA DE BEER, in den ouderdom van 60 Ja- BuL Maanden. E. g. FOKKER. _. &quot;_su__U_Februarij 1867. Eenige Kennisgeving. J 3699) _ doorv?*111 «io. afgeïoopene week ons ouderhart&quot; bloedend getroffen Haaovi oyc?yden ™ onzen geliefden Zoon MAURITS, heden nacht *ARfVM • Almagtige weder onzen geliefden jongsten Zoon Dp ai&apos; 1U den J,eugdigen leeftijd- van 33 jaren, tot zich te roepen&amp;h,ikT? m°gende schenke ons de noodige kracht om zulks met utenheid te kunnen weerstaan. J. HIJMANS, Gz., M 13 *cbruarij 1867. JETJE HIJMANS, ____-. _ _ HIJMANS. _______z____^&gt;^Jezejot Algemeene Kennisgeving. (3700) _£_* ilZfiL bewiJzen.. Tan deelneming ontvangen op h7t berigt g«i het overlijden van mijn geliefden Echtgenoot, d?Heer J. J.WINSviï Batavia, betuig ik mijnen welmfenenden dank. &apos; t!^ 1807. (3695) °&apos;</p>
</text>
