<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Febr. De- Keizerin is gisteren voormiddag van Zurich wer teruggekeerd. . 7- De Prcsse meldt, dat de benoemde Hongaarsche ministors deels gisteren, deels heden ochtend nit Pesth hier zijn aangekomen. Zij ■ebben zich bij den Heer von Beust begeven en zullen morgen iii «orpore door den Keizer ontvangen worden. Heden hebben de H.H. Andrassy, Lonyay en Eötvös eene audiëntie bij den Keizer. , —- De Kroonprins van Italië zal op zijne reis naar de Duitsche boven ook aan het Saksische een bezoek brengen, en van Weenen Zich regtstreeks naar Dresden begeven. Hot Mcmorial diplomatigue beweert dat de verloving van Prins Humbert met de Aartshertogin Mathilde eerlang zal plaats hebben. — Men zegt, dat de Heer Motley als gezant van Amerika bij het Oostenrijksche hof vervangen zal worden door den senator Cowan. — De Hongaarsche kanselier graaf Majlath, en de tavernicus baron Sennyay, zullen onmiddellijk na het benoemen van het nieuwe Hongaarsche ministerie tot het ambtelooze leven terugkeeren. — Het gerucht, dat met den Koning van Hanover omtrent eene financiële regeling onderhandeld wordt en dat reeds een Pruisisch gevolmagtigde tot dat doel hier is aangekomen, mist allen grond.</p>
	<p>— De Csas meldt uit Weenen, dat Galicie, ten aanzien van het onderwijs in het regtswezen, in ecne bijzondere stelling zal geplaatst worden.</p>
	<p>— Ten gevolge der jongste demonstratien in Zuid-Tyrol hebben verscheidene arrestatiën plaats gehad; onder de in hechtenis genomen personen bevinden zich vele Duitschers. Tot de gearresteerden behooren Karl Escher, Ludwig Schrott, Anton Planeher, Joseph Randelberger, baron Tedeschi, de gebroeders Venturelli en Enrico Stefani.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Febr. (des Ochtends.) Het bevestigt zich, dat Pruisen wegens de bezetting in Saksen geene verbindende verpligtingen heeft aangegaan; van den Königstein is op bijzondere wijze geene sprake geweest. — Het bevestigt zich, dat de onderhandelingen over het Oostenrijksch-Pruisische^ handelsverdrag geschorst zijn, omdat de Pruisische gevolmagtigden zich niet konden verklaren omtrent de verlaging der regten op den wijn, door Oostenrijk verlangd. Er is echter bepaald, dat de onderhandelingen binnen vier weken hervat zullen worden. — Door een blad wordt medegedeeld dat de Heer v. Savigny iv het Huis der Heeren zal wonen; zoo wordt indirect bevestigd&apos; dat hij, minister voor Rijksdags-aangelegenheden, de officiële intermediaire persoon zal zijn tusschen de Pruisische regering en den Rijksdag. — Door den Staats-Anzeiger is bekend gemaakt, dat de verslagen van het verhandelde in de zittingen van den rijksraad even onverhinderd publiek gemaakt zullen kunnen worden als die van het verhandelde in de Pruisische Kamers. Het onderscheid bestaat alleen hierin, dat verslagen van het verhandelde in de Pruisische Kamers niet vervolgd mogen worden, terwijl omtrent die van het verhandelde in den rijksdag het gouvernement bevoegd is tot vervolgen. — De deelneming der kiezers aan de verkiezingen is zeer groot geweest. In het lste, 2de, sde en 6de district zullen de liberale candidaten Lasker, Waldeck, Frans Duncker en Schultze-Delitzsch, naar het zich laat aanzien, de meerderheid hebben. — Te Altona zal den lsten Maart het bijkantoor der Pruisische bank geopend worden.</p>
	<p>— Te Altona zal den lsten Maart het bijkantoor der Pruisische bank geopend worden. FRANKFORT, 13 Febr. {Part. Corr.) Bij de verkiezing, welke gisteren plaats had voor een lid voor het Noord-Duitsche parlement, hebben 5300 van de 5732 uitgebragte stemmen zich op den Baron üarl v. Rothschiid vereenigd. Volgens mededeelingen van het kasteel Rumpeuheim ontvangen, bevestigt het zich dat de hertog Adolph van Nassau naar het kasteel Biebrich zal terug keeren, zoodra de onderhandelingen met Pruisen over de zaak der Nassausche domeinen zal zijn afgeloopen. Men hoopt op Rumperheim, dat die onderhandelingen spoedig tot eene bevredigende uitkomst zullen leiden. Uit Munchen wordt gemeld, dat het huwelijk van Koning Lodewijk II in den aanstaanden herfst zal voltrokken worden.</p>
</text>
