<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EXPEDITIE-ONDERNEMING. De ONDERGETEEKENDEN hebben de eer te berigten, dat zij m de Administratie der Onderneming VAN GEND &amp; LOOS als irecteuren der Kantoren Rosendaal en Utrecht, hun ONTSLAG ebben AANGEVRAAGD en BEKOMEN, en zich te Rosendaal ebben gevestigd als COMMISSIONAIRS-EXPEDITEURS, ader de Firma C. J. DAVERVELDT &amp; C\ Zij nemen de vrijheid zich minzaam aan te bevolen en geven de erzekering, dat zij&apos; alles zullen aanwenden om, even als in hunne orige Betrekkingen, zich het vertrouwen van het Publiek waardig e toonen. Rosekdaal, 10 Februarij 1867. C. J. DAVERVELDT. (3679) J. J. VERAART. PETER ROBINSON, Regentstreet, 103—IÜB en Oxib:d&gt;treet, 25P, Loi.dcn. LANGENBERG &amp; C&gt;., Boompjes, 108 Rotterdam. STA LE N van ZIJDE en alle andere STOFFEN, worden op Franco aanvrage gezonden door het geheele Eijk en naar de Overieescho Bezittingen. (2538) E. STOFFERS &amp; ZOON verlangen een WERKS.ÏIAN, het Commissiewerk verstaande. Loon f 6 per week. Adres Lett. S., Franco bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, Hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel, te Amsterdam. (3576) li_n_-i___ißAP-óï_j___ _ UITWENDIG GENEESMIDDEL tegen JICHT en RHEUMATISME, dat tegenwoordig door de eerste Medicinae Doctoren met het beste gevolg wordt aanbevolen. Alleen verkrijgbaar a/3 per Flacon, bij den Apotheker I. J. BOURSSE, to Amsterdam, J_J_49s. (3360) VOOR MATIGE SOM TE KOOP, om met Mci e. k. te aanvaarden: Een hecht, sterk HUIS, op eene der voornaamste Grachten te Weesp, hebbende een zeer ruim vrolijk Uitzigt, vier Kamers, Keuken, Kelder, groote Provisiekast, Turf-, Hout-, Droogzolder en verdere gemakken, alsook eene Open Plaats met Bloemperk, Bleekveld en een ACHTERHUISJE. Brieven Franco Lett. D. bij de Boekhs. ZEELT en VOS, Leidschestraat, te Amsterdam, waar tevens nadere inlichtingen te bekomen zijn. (3481) ÏLET W_B_L. &quot; Door vertrek naar elders wordt TER OVERNAME aangeboden, tegen Primo Mei a, s., eene sedert een aantal jaren gevestigde LAARZENM AKERS-ASTAIHE, gelegen op eèn der volkrijkste fedeelten dezer Stad, waarin jaarlijks p. m. Veertien Duizend Gulens aan bovengenoemd Artikel wordt omgezet, waarvan bewijzen voorhanden zijn. lemand hierop reflecterende, gelieve zich te adresseren, onder Lett. Z. W., franco Bureau Handelsblad. (3568) GRUTTÊRSENEGHT wordt in UTRECHT gevraagd om dadelijk in Dienst te treden, zijn VAK grondig verstaande en van goede getuigenissen voorzien zijnde. Adres franco Lett. K. bij H. MELDER, Boekh. te Utcreht. (3536) In eene KRUIDENIERSZAAK te ARNHEM, wordt tegen I°. Mei gevraagd een BEDIEN DE en een LEERLING van p. m. 17 Jaren oud, beiden van de P. G. Adres franco, onder Lett. X, aan den Boekhandelaar G. W. VAN DER WIEL, te Arnhem.^ (3574)__ Men vraagt in een MANUFACTUÜRWINKEL 1 a 2 geschikte PERSONEN, liefst Duitschers, geneigd en geschikt om met Manufacturen bij Particulieren, hoofdzakelijk den Boerenstand, ta Venten. Bekendheid met het Vak en goed gedrag zijn vereischten, Brieven hierop franco, onder Lett. Z, bij den Boekh. A. QUANT. te Gouda. (3562) I ■&apos; MET MEI AANSTAANDE. Er biedt zich aan tegen Mei: eene bekwame KEUKENMEID, oud 37 jaren, P. G., om des Zomers buiten en des Winters in Amsterdam te zijn, van goede getuigschriften voorzien. Reflecterend gelieve zich te adresseren Lett. A. 8., bij den Boekh. W. C. BEEK, Prinsengracht bij de Leidschestraat, CC 492, alhier. (3575) HH. Medici -worden herinnerd, dat het beroemde werk van Prof. F. ]i____J__Giri_R9 GETITELD: LEERBOEK DER BIJZONDERE PATHOLOGIE EN THERAPIE, vooral met het oog öp PHYSIOLOGIE EN PATHOLOGISCHE ANATOMIE, , door de ondergeteekenden wordt afgeleverd voor ƒ 12J0 1 PLAATS m f ft.ffl. Het Werk is compleet in Twee Deelen (4 Stukken) royaal B°., bevattende p. m. 1400 bladzijden. Uitgevers: H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, en D. B. CENTEN, te Amsterdam. (1362) Een Gulden per deel! AREND FOKIE SDKONSZ. De vermakelijk* Werken van dezen geestigen en verdienstelijken Schrijver, in 12 deelen, met PORTRET, FACSIMILE en ZES-ENDERTIG KARIKATUURPLATEN worden afgeleverd voor TWAALF GULDEN. IPSF&quot; Men kan zich verbinden Maandelijks één deel a een Gulden te ontvangen, bij alle Boekhandelaren en bij den Uitgever H. J. VAN KESTEREN te Amsterdam. (3670)</p>
</text>
