<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>AMSTERDAM, 14 Febr. Het Nederl. schip Maria Veronica,kapt- J. S. Schol, arriveerde den 26sten Nov. van Soerabaya te Tjiboes (Banka) en vertrok den 7den Dec. van daar naar Soengeliat, alwaar het den volgenden dag aankwam; aan boord was alles wel. — Volgens berigt van Terschelling zijn aldaar en langs dc kust aangespoeld 407 deelen van verschillende afmetingen, waaronder met de merken: N. A. —J.R.L.—L.-fB.—K. A. — M. B. - E. L. B. en K. L., alsmede eenige booten, zeilen, enz. — Van Ameland wordt van den loden Febr. gemeld, dat aldaar aan het strand was aangespoeld eenig wrakhout, waaronder planken tot eene scheepsverschansing behoord hebbende, van buiten zwart en aan de binnenzijde geel geverfd en op de buitenzijde gemerkt L. 36. — De schepen Antomus, kapt. Gönnigen, van Riga naar Port » Port, en Anna, kapt. Jongebloed, van Memel naar Dordrecht, te Elsc&apos; neur binnen, zijn den loden Febr. uit de haven gehaald.  ROTTERDAM, 13 Febr. In het rapport van kapt. H. Singer, laatst gezagvoerder van de hier te huis behoorende brik Gouverneur van Swieten, 280 tonnen metende, van Buenos-Ayres met wol, talk en huiden naar Antwerpen bestemd, wordt omtrent de schipbreuk van dien bodem het volgende medegedeeld: «■Den 2den Febr., des ochtends ten 4 ure 30 min., het schip wegens den mist onder lager marszeil en voorstengestagzeil gchrag» zijnde, stootte plotseling en zwaaide rond. Ik deed alle zeilen bijzet&apos; ten, om de brik in diep water te krijgen, maar het hielp niet. o_ey schip stootte hevig zoodat roer en achtersteven werden weggeslagen; bij Êeilmg bevonden wij, dat er vijf voet water bij de pompen stond, etwelk tot tien voet aanwies. &apos;De brik in zinkenden staat verkee&apos; rende, kon niet dan met de grootste moeite de boot worden uitge&apos; bragt, daar de zee over alles heenspoelde. Wij mogten ons gelukkig rekenen het leven te kunnen redden. De mist trok ten vijt ure op en toen bespeurden wij dat de brik op de klippen onder Beachy BW** (Bevezier) gestrand was, zijnde voor het eerst dat ik land zag sedert wij het. Kanaal waren binnengekomen, zoo dik was de lucht. Mo* ieder kwartier uurs hadden wij gelood, en even vóór de brik stootte» was er 17 vadem gepeild. Eene kustwachtersboot, die van wal stat om ons hnlp te verleenen, sloeg bijna om en was genoodzaakt terug te keeren. Wij kwamen met onze eigene boot aan don oever- Toen wij do brik verlieten lag zij geheel onder water. . ROTTERDAM, 13 Febr. Volgens heden alhier ontvangen telegram uit New-York, was het hier te huis behoorende schip Hugo Grotius gestrand en assistentie derwaarts gezonden. LONDEN , 12 Febr. Door het stoomschip Bremen, den 6den dezer van New-York te Cowes aangekomen, werd den 2den op 48° N. !»• en 25° W. L. gepraaid de stoomboot Bavaria van Hamburg, laats» van Southampton n. New-York, die op 49° N. Br. en 27* W. L.ne* roer verloren had. Dc Bremen ble«f er anderhalf uur bij en Do°a assistentie aan, doch daarvoor werd bedankt. De Bavaria was voornemens naar Engeland terug te keeren. Thans is nog niets nader» vernomen en men wordt ongerust. De stoomschepen Medusa enSecre* zijn van Plymouth vertrokken om zoo mogelijk bijstand te verleenen. Ook zijn orders gegeven, dat het oorlogschip Liverpool van Cork en de Terrible van Portsmouth zou uitloopen, mede om de Bavaria te zoeken. Deze boot had, behalve eene bemanning van 100 koppen, bijna 300 passagiers, Duitsche en Engelsche, aanhoord. GEIMSBY, 11 Febr. Het smakschip Ruby is heden deor hev stoomschip Leeds, komende van Rotterdam, geheel masteloos 1&amp;1» binnengebragt, doordien het in aanzeiling is geweest. MAURITIUS, 6 Jan. Het Nederl, schip Jacoba, M. F. Schaap » van Batavia naar Amsterdam, is den 18den Dec. alhier l«k en *&gt;• verlies van stengen en booten, binnengeloopen; het had de» l«»eB dier maand op 18° Z. Br., 91* O. L, »«a orkaan doovgeataa». SINGAPORE, 7 Jan. De) Ned. bark Colombine, knpt. Malbran» &gt; den lsten dezer van Swatow Mer gearriveerd, had bij Swatow aan den grond gezeten en vervolgens hevige stormen in de Chinesche bc* doorgestaan, zoodat zij wegens gebrek aan water te Labuan moes* binnenloopen; zal hier moeten dokken. , MANILLA, 18 Dec. Het Nederlandsche schip Constance,. Kap*&apos; Muller, van-Macassar naar Amoy bestemd, op 16 dezer hier binnengeloopen met schade aan tuig en bovenschip en gebrek aan provisie» heeft icden de reis voortgezet. SYDNEY (N. Z. -W.), 29 Dec. Het schip John Duthie, kapt. Philhpj&apos; den l.den dezer van Londen hier gearriveerd, is in brand geraaktzoodat men het moest doen zinken; later weder boven gebragt, hoei* het de lading tusschen deks bijna gelost. Schip en lading zijn z\va»r beschadigd.</p>
</text>
