<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEREEMGIÏ ÜLITTRAV. Afde kling: ajisterdjji. Heeren Leden en Begunstigers worden herinnerd, dat de Alge* leene Vergadering zal plaats hebben op DONDERDAG 21 FE» tRUARIJ e. k., des avonds ten 71/3 ure, in het gebouw Odéon, p den Singel, alhier. . Het Bestuur der Afdeeling voornoemd, (3687) W. H. SURINGAR. De Secretaris, PLOOS VAN AMSTEL. STAAT IR ACTIVA 1 PASSIVA fl VAN DE _. K. GEPRIVIL. ALGEMEENE OOSTENRIJKSCHE GROND-CREDIET-YEREENIGING TE WEENEN. op 31 _A„ _AKI_ 18GS. ACTIVA. 1. Cassa PI. 660,555.15 2. Buitenlandsche Wissels n 3,245,577.86 3. Prolongatie &apos;  /; 2,056,026.04 4. Effecten „ 947,851.39 5. Pandbr. in Commissie bij de Correspondenten..* 790,800.— 6. Gesloten Hypotheken u 19,167,115.46 7. Gesloten Hypotheken op Staats-Domeinen // 52,100,000.— Fl. 78,967,925.90 PASSIVA. 1. Storting op Aandeelen Fl. 4,800.000.— 2. Staats-Domeinen Pandbr, in omloop. // 52,100,000.— 3. Pandbr. in omloop, Depot en Portef. // 18,162,600.— 4. Pandbrieven Interest-Rekening u 246,681.25 5. Crediteuren » 3,658,644.65 Fl. 78,967,925.90 Amsteedam , De Administratie voor Nederland, Februarij 1867. T. S. WESTENDORP, (3683) Directeur. ___ _____*» Het zal ongetwijfeld allen, die over ZWAARLM» isffB_* VIGHEID klagen, aangenaam zijn te vernemen, dat door den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam, alom verkrijgbaar, is gesteld eene vertaling van een Engelsch Geschrift» waarin zekere Heer BANTING mededeelt, welken leefregel hij, op raad van een Geneesheer, ten einde van het gebrek van Zwaarlijvigheid te worden verlost, heeft gevolgd, en wel met zoo goede uitkomsten, dat zijn gewigt in 38 WEKEN met 35 POND is VERMINDERD. Het Werkje is getiteld: Open Brief over Zwoiirlijiigheid, gerigt aan het publiek. De prijs is 60 Cents. (3584) _____ Een in de Talen geëxamineerd ONDERWIJZER heeft een paar uren in de week beschikbaar tot het geven van PRIVAAT» LESSEN. Franco brieven, onder lett. R., bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, waar tevens onder lett. P. eenene* Gemenbeleerde VOORHAMER te bevragen is, in de nabijheid van de Westerkerk (lste etage). (3635) STOOMHOU____R_J. Wordt ten spoedigste gevraagd een MEESTERKNECHT. Om nadere inlichtingen vervoege men zich met bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag met franco brieven, onder het woord STOOM» bij den_Boekh._H._J. VAN KESTEREN, te Amsterdam. (3663) KAMER EN KELDER. Wordt met primo April of Mei aanst. IN HUUR gevraagd: Een goede drooge HELDER en eene KAMER, liefst ia een Huis. Opgave van Stand en Huurprijs met franco brieven, onder de lett» B. _J&gt;ij den Boekverk. B. STENVERS, Utreehtschestraat. (36652</p>
</text>
