<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 12 Februarij.</title>
	<p>In den heden gehouden kabinetsraad heeft de Keizer voorlezing^B gedaan van de troonrede, die hij bij de opening der Kamers zall uitspreken. Men verzekert, dat eene zinsnede van die rede getuigen^H zal van het vertrouwen, dat de Keizer stelt in de meerderheid enH in de ministers, die het hoofd van den staat gevolgd zijn op deuH meer -&quot;rijzinnigen weg, dien iiij heeft ingeslagen. I _ t.istrivn li.-.-t&apos;t Ui- K-i/.-r weder voorgezeten iin-eii.&apos;v..-r;_&apos;d.-riiig^B I van den raad van state, waarin over het wets-ontwerp tot reorganisatie I van het leger beraadslaagd is. Heden ochtend heeft hij ecne zitting^B I van den geheimen raad op de Tuilerien gepresideerd. ■ I _ Morgen wordt op de Tuilerien een bal gegeven, waartoe 3800■ I \ personen zijn uitgenoodigd. I — De Patric beweert, dat de ministers met de zamenstelling dei-H I voordragt omtrent het regt van vergadering belast het gisteren, ten ■ I aanzien van de hoofdpunten dier wet,&apos; reeds eens zijn geworden. Met ■ I opzigt tot de kiezersvereenigiiigen is bepaald, dat deze van den dag, ■ I waarop het decreet tot uitschrijving der verkiezingen het licht zietH I tot weinige dagen vóór do stemming, geoorloofd zullen zijn. Personen, ■ I niet op de kiezerslijst ingeschreven, zullen daarbij niet worden toe- ■ I gelaten; terwijl, volgens de Patrie, ook geene kiezersvergaderingen ■ I in de open lucht zullen mogen gehouden worden. I — Aan de beurs was het gerucht verspreid, dat in Epirus een ■ I opstand was uitgebarsten. H ■ —De Fransche fabrieken vervaardigen maandelijks 50,000 Chasse- ■ I potgeweren. Voor het einde van Februarij 1868 zullen er 600,000 stuks ■ I gereed zijn. H I — Het Journal des Débats bevat een artikel, waarin gewezen wordt ■ I op de talrijke aanhoudingen in Frankrijk van vreemde dagbladen, H I zelfs van die, welke het gunstigst gestemd zijn voor de tegenwoor- H I dige instellingen des lands. Het kan goed zijn de aandacht hierop H I te vestigen, zegt het blad, nu de regering zelve erkent, dat de druk- H I pers vrij lang onderworpen was aan het discretionaire stelsel en voor-1 I nemens is haar van de willekeur,te ontheffen. De Dailg Neies, zegt ■ I het verder, wordt soms aan den post in beslaggenomen, deAugsburg-B I sche Allgemeine Zeitung altijd. Vraag aan de abonnés van de Satur- ■ I dag Review, van de Examiner en van de Punch hoe de verhouding H I is tusschen de nommers, die zij ontvangen en die voor hen verloren H I gaan. Zelfs de zoo inoffensieve Illustrated London Netvs ontgaat het I I algemeene lot niet en de Messager Franco-Américain wordt dikwijls I I aan zijne abonnenten onthouden. Ook Poolsche dagbladen, wier taal ■ I zoo weinig in Frankrijk bekend is, worden niet gespaard. Wat do I I dagbladen aangaat, die aan Frankrijks grenzen het licht zien, vooral I H do&quot; Belgische, en die veel meer gelezen worden om de daadzaken, die I I zij mededeelen, dan om hunne staatkundige redeneringen over officiële I I feiten, kan men ligt begrijpen, dat hunne aanhouding dadelijk het I I denkbeeld doet ontstaan, dat zij een onrustwekkend berigt behelzen. I H — Voor eenige dagen heeft te Marseille eene bijeenkomst van redacteu- ■ II ren van de voornaamste departementale bladen plaats gehad, waarin I I besloten is zich tot den minister van binnenl. zaken te wenden, ten einde I I te verzoeken, dat voor het geval dat het zegelregt voor de dagbladen I I der hoofdstad werkelijk mogt worden verminderd, hetzelfde,naar varhou- I I ding, ook voor de departementale bladen moge plaats hebben; daartoe I I is nog staande de vergadering een verzoekschrift opgesteld. Voorts I I is besloten een syndicaat, tot verdediging der belangen van de provin- H ciale organen der drukpers, op te rigten en de afgevaardigden der depar- H tementen te verzoeken in den geest van bovengenoemde aanduidingen H werkzaam te willen wezen. Eindelijk^ is nog besloten, dat Maandag H a. s. eene nieuwe bijeenkomst te Parijs zal worden gehouden. H — De commissie, die deor de regering werd benoemd, ten einde H te onderzoeken in hoever het doelmatig is de beursspeculatien onder H gewone handelsoperatien te rangschikken, heeft besloten de voor- naamste zaakkundigen des lands over deze vraag te hooren, alvorens I haar rapport op te maken. , . &apos; _H —Bijzondere brieven uit Mexico hier ontvangen melden, dat zien I mini 800 Franschen bij den consul hebben doen inschrijven, ten emde ■ kosteloos, te gelijk met do Fransch.; troepen, naar Frankrijk te wpr- U_ den over&lt;»cbra-&apos;t. De maarschalk Bazame verklaart thans openlijk, I dat Maxifniliaa- wel zou doen met zijn rijk zoo spoedig mogelijk te ■ veri_ten. Naar het schijnt zal de maarschalk dan ook bij zijn ver- I trek, dat tegen den loden dezer maand zou plaats hebben, dehoofd- I stad&apos; niet aan den Keizer, maar aan Porfirio Diaz overgeven. De troepen I van möriiiliaan schijnen zich wel met het oog daarop te Mexico te I willen concentreren, maar de vroegere Juaristen, door zij worden I aangevoerd, hebben zoe weinig hoop op de toekomst, dat zi{ achter- I volgens zich verwijderen, ten einde niet in handen hmmer voormalige I staatkundige vrienden te.vallen. ° I . - De dagbladen houden zich voortdurend met de circulaire Vandal H bezig. Zn schijnen liet voornemen te hebben van den meer Hberalen ■ geest gebruik te maken, die zich sedert den I9den Januarij bf den</p>
	<p>Keizer heeft geopenbaard, om den strijd zoolang voort te zetten tot do directeur-generaal der posterijen althans als zoenoffer zal zijn gevallen. Algemeen is men echter overtuigd, dat de Heer Vandal in deze naauwkeurig naar uitdrukkelijke instructien van hoogerhand heeft gehandeld, niettegenstaande de poging van sommige officieuse dagbladen om het tegendeel te doen gelooven. — De toeloop van nieuwsgierigen, om de werken voor de oprigting van het tentoonstellingsgebouw te zien, was in de laatste dagen zoo groot, dat de commissie heeft moeten besluiten, niettegenstaande de aanzienlijke ontvangsten, die daaruit voor haar voortvloeiden, den toegang tot het Veld van Mars met het einde der loopende maand te verbieden. Voorts heeft zij hsdcn bij den directeur van de Annales du génie civil de voorlaatste aflevering van dat tijdschrift doen in beslag nemen, omdat daarin een al te uitgewerkt plan der tentoonstelling voorkwam, hetgeen, naar zij beweert, niet zonder hare toestemming mogt worden uitgegeven. Men kan een nieuw proces verwachten, zoo als het regtsgedmg, dat den Hoeren Lebigre-Duqnesne kortelings werd aangedaan. — Hot achtste en laatste deel der gedenkschriften van den Heer üuizot, waarin de gebeurtenissen vaa 1848 worden behandeld, zal iv April a. s. het licht zien. — De Monde verzekert, dat het te Rome nog alles behalve rustig is. Wat er gebeurt, weet men to Florence beter dan te Rome zelf en zelfs voor dat gebeurtenissen plaats grijpen. Overigens is het zeker, dat het comité van actie niet stil zit en vreest de groote zaak op de lange baan te zien schuiven. — Uit Madrid wordt gemeld, dat zuster Patrocinio, die in ongenade was, nu weder door de Koningin Isabella in gunst is aangenomen en in het bezit hersteld van al hare privilegiën.</p>
</text>
