<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>KONSTANTINOPEL, 6 Febr. Do onder-koning van Egypte verlangt van de Porte de volgende vier nieuwe regten: Den titel van kalif van Egypte, het regt om op eigen naam geld te slaan, de verhooging der sterkte van het leger tot op 100,000 man, het regt om officieren van den hoogsten rang te benoemen.</p>
	<p>„KONSTANTINOPEL, 12 Febr. Volgens berigt van Candia, is Serves Ëffendi aldaar aangekomen en door de bevolking zeer gunstig ontvangen. Overeenkomstig met de bepalingen van den firnian, welke hij derwaarts heeft overgebragt, zijn gedelegeerden door de Turkscho en de Christen-bevolking gekozen. Deze gedelegeerden zullen eerlang te dezer stede aankomen.</p>
	<p>LONDEN, 13 Febr. //«««/o-veiling 2de dag. 1550 k. gepasseerd 712 verkocht. Grootere kooplust voor betere export, soorten. LONDEN, 13 Febr. Thee en Suiker vast. — Koffij fiaauw. — Talk in loco 42.9, Oct.—Dec. 45.6. — Raapolie 36.6. — Palentolic 39 a 39.6. — Lijnolie 35.6. — Cochenille 2 p. hooger, middl. Honduras 31/2 sh. — Granen nominaal onveranderd. LIVERPOOL, 13 Febr. Katoen stemming fiaauw. Afgedaan 7000 b. Het stoomschip Germania is van New-ïork gearriveerd.</p>
	<p>LONDEN, 13 Febr. (Slotkoersen). 3 pCt. Goconsolid. 90%; 5 pCt. Braz. 1865 74% ;1 pCt. Ecuador —; 5 pCt, Grieken-—; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 173/.; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —, 2 pCt, Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 — ; 3 pCt. Dito 1856/63 421.; 4U_ pQt. Eusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; Dito Amort. 22% ; Dito Cert. Coup. —-; 5 pCt. Turk. S. 31%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ■ ; 6 pCt. Dito 1864 —; IVa pCt. Dito —; 2i/2 pCt. Nederl. Cert. —-, 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën—; 6 pCt. Amerik. 1882 73; Obl. 7 pCt. lllinois —; Acticn lllinois ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Or West. Spw. (£ 100) 32 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a■— pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 27a—. Wissel: Londen 3/m. 6.22%; Parijs 2/m. 807/8; Hamburg 2/m 513/8; Amst. 2/m. 143%; Weenen 2/in. 79%; Peterb. 3/m. 88%. FRANKFORT, 11 Febr. (Avond-Societeit), 5 pCt. Nationale 55; Metall. 1866 48%; Oostenr. Loten 1860 70%; Cred. Act. 173.25; Amerik. 1882 76 n/u. Oostenr. fiaauw PARIJS, 13 Febr. 4 pCt. Rente (open.) 69.621/2; 3pCt. Dito slotk. 69.57%; 4% pCt. Dito — ; Cred. Mob. 522; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 403; Cred. Mob. Espagnol 302; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —, Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 142; 3 pCt. Sp. Binn. 31%; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 54.47; 5 pCt.Turk. Alg. 5.31.35; 6 pCt. Amerika 1882 82%.</p>
	<p>BRUSSEL, 13 Febr. spCt.Met. 487/8; 6 pCt.Amerika 1882 747/,; 2% pCt. Belgen -.-. ANTWERPEN, J 3Febr. 5 pCt. Metall. 49%; 6pCt. Amerika 188276%. gPf^* Bovenstaande Tck-gramruen iz.jVi iieds 111 een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. ~-s_»-S-g(—»-</p>
	<p>NEW-YORK, 12 Febr. (des Avonds.) Goud-agio 37%; Wisselkoers op Londen in goud 108% ; 6 pCt. Amerika 1882 109%; lllinois 116V2» Erie-spoorweg 60; katoen middling 331/2; petroleum 29.</p>
	<p>WEENEN, 13 Febr. De Neue Prcsse meldt, dat de onderhandelingen over het Hongaarsdie ministerie blijven voortduren; Kaiserfeld is gearriveerd. De Wandcrer verzekert, dat er van de bezwaren deswege niets bekend is. De verdere beraadslagingen betreffen enkel den modusprocedendi, welke in alle details wordt vastgesteld, opdat er later geen oponthoud moge zijn. Hedsn avond conferentie bij den Heer von Majlath. PESTH, 13 Febr. Verscheidene onrustige lieden zijn voornemens demonstratien te doen tegen de Deak-partij. De linkerzijde ontkent alle deelnemingj daaraan en verklaart zich in het algemeen tegen demonstratien.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Febr. De tot dusver bekende uitslag dei verkiezingen is grootendeels.ter gunste van de liberalen. Te Berlijn hebben alle districten liberalen gekozen, zoo ook te Maagdenburg, Stettin, Rostock en Breslau. Te Koningsbergen is do generaal v. Ealkenstein, te Hanover de voormalige minister Munchhausen, te Frankfort de baron v. Rothschiid gekozen. Te Elberfeld moet eene herstemming plaats hebben tusschen den Heer v. Bismarck en den president van het Huis der Afgevaardigden v. Forckenbeck. BERLIJN, 13 Febr. De Staatsanzciger deelt mede, dat daar in de conferentie der gevolmagtigden van dc Noord-Duitsche staten besloten is, Pruisen&apos;te magtigen om bij den rijksdag de bondsconstitutie in te dienen, de regering de noodige maatregelen zal nemen, om zich in don rijksdag te doen vertegenwoordigen. Men beweert dat Rusland de Servische regering-op vertrouwelijke wijze heeft te kennen gegeven, dat de vreemde mogendheden,&apos; in geval eener interventie in een strijd tusschen de Porte en hare christelijke onderdanen, ter gunste der laatsten zouden handelen; voorts dat Rusland een federatieven staat tusschen Servië, Roumanie en Griekenland. wenscht met eene centrale regering te Konstantinopel. MUNCHEN, 13 Febr. De grondtrekken der nieuwe militaire reorganisatie zijn: Algemeene dienstpligtigheid; remplacering en loting zijn afgeschaft. De diensttijd begint na het twintigste jaar; verder eenjarige dienst als vrijwilliger, drie jaren werkelijke &apos;dienst, drie jaren reserve, enz.</p>
	<p>FLORENCE, 13 Febr. Heden zijn de ministers, onder voorzitting van den Koning, vergaderd geweest. Het dagblad van Florence en de Italië melden, dat verscheiden staatkundige personen heden met Ricasoli hebben geconfereerd. De I\azione verzekert, dat de ministers van financiën, openbare werken en justitie hun ontslag zullen indienen en voegt er bij, dat er ook eeue verandering zal plaats hebbon in het personeel der prefecten. FLORENCE, 13 Febr. Het officiële blad behelst een koninklijk besluit, waarbij de Kamer van Afgevaardigden voor ontbonden wordt verklaard. De&apos; verkiezingen zijn lütgeselireven tegen 10 Maart. De nieuwe Kamer zal den 2_sten Maart bijeenkomen. LONDEN, 14 Febr. Do Times meldt, dat de Koningin dc regters Mae Neülen Cairns tot pairs zal verheffen. De Moi-ning Vost meldt, dat de leden der oppositie in de volgende week eene vergadering zullen houden, om de te volgen gedragslijn vast te stellen. PKSÏH, 14 Febr, Tegen Zaturdag a.s. verwacht men de bekend| making der zamenstelling van het ministerie. In het geheele land | worden toebereidselen gemaakt tot feesten. In het coniitaat Gömör zrjn verscheidene Russische agenten, die het volk trachtten on te 1 runen, in hechtenis genomen. * &apos; iiP(w!o,4 iww De wto&quot;&apos; bevat T telcFam uit Sue* ! llSa, i-i ssSi;.Sr iiieFdendcdathetzout&apos;■ ÓH_l_U\f &quot;_ dcrzl-&apos;de der K-fiflaluWta zee tot Serapeuni is voltooid. Eene bezending van 100 collis uit Siam afkomstig en bevattende voorwerpen leAnri voor de tentoonstelling,^ reedi langs dien weg verzonden.</p>
</text>
