<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>OVERLAND-MAIL via MARSEILLE. BATAVIA, 1 Febmarij.</title>
	<p>(Vervolg.) Gedurende de 11 eerste maanden van 1867 is aan inkomende en uitgaande regten op Java en Madura ontvangen ƒ8,596,511; daaronder is begrepen aan fictive regten op uitgevoerde gouvernements-producten en aan terugbetaalde regten ƒ2,187,796, zoodat zuiver is ontvangen ƒ 6,408,714, zijnde ƒ 236,340 minder dan in de 11 eerste maanden van 1866. Uit Pasoeroean wordt gemeld, dat, ten gevolge van buitengewoon sterke en aanhoudende regens op 12 en 13 Januarij in de afdeeling Malang verscheidene bruggen en dammen vernield of beschadigd waren. Vooral de districten Pakkis, Wondanglegi en Ngantang hadden veel geleden. In de Javasche Courant van 31 Januarij jl. wordt door den directeur van financiën aan belanghebbenden kennis gegeven, dat het montant der verkochte gouvemementswissels op Nederland, gedurende het jaar 1868, heeft bedragen: Van 2 tot en met 15 Januarij ƒ 48,293.23 i,_, van 16 tot en met 29 Januarij ƒ 57,934.771/2, te zamen ƒ107,228.01. De koers is sedert 20 Maart 1867 gesteld op 10U/3 pCt. Staat der Javasche Bank op 29 Jan. 1868, des namidd.: bankbilletten in omloop ƒ25,267,145, rekening-courant saldo&apos;s ƒ1,476,267.11, munt en muntmateriaal (mutaties inbegrepen) ƒ17,023,591.07, disconto 71/2 pCt. — Na gedurende drie jaren zijne rijke ervaring en goede diensten als kommandant der zeemagt en chef van het departement van marine aan de behartiging der veelzijdige belangen.van&apos; &apos;slands zeemagt in deze gewesten gewijd te ¦ ™J 1S Z- Exc- de vice-admiraal G. Fabiusmet familie, P % de,\er&apos; °nder de gebruikelijke eerbewijzen, aan boord van Lr. Ms. stoomschip Ardjoeno naar Singapoer vertrokken, H/™. £ar ZVlr der*iende terugreis uit Indie naar Nederland pei Fransche mailboot voort te zetten. \( Java-Bode). — in de Javasche Courant van 31 Jan. leest men het volgende:</p>
	<p>Sumatra&apos;s Westkust. — Volgens ontvangen berigten zou eene met geweren gewapende bende onafhankelijke Battaks, vermoedelijk van Fi-Manoelang, in den nacht van 18 op 19 December jl. in de nabijheid van Baros gewelddadigheden op ons gebied hebben gepleegd, — waarschijnlijk nit zucht tot het uitoefenen van wraak op eenigen hunner landgenooten, — en zouden bij die gelegenheid drie personen verwond zijn geraakt.</p>
	<p>AANGEKOMEN PASSAGIERS VAN NEDERLAND. Per Mail: De Heeren van der Poel, Lichtenberg, Echtg. en Bediende, Kamerling en Echtg., Kamff, Echtg. en Kind, Groll, van Lawick, Mejufvr. van der Poel en Kind en eene Gouvernante.</p>
	<p>VERTROKKEN PASSAGIERS NAAR NEDERLAND. Per Mail: De Heeren de Bruijn en fam., van Hulstijn en fam., Mentz, Locker de Bruajmjteengracht, Natger en Oudart.</p>
</text>
