<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DM LAATSTE E UITJE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 14 Maart.</title>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd: Tot direct, der burgerl. openb. werken P. J. G. Beijerinck; tot adj.-secret. bij het best. der Prot. kerk in N.-L Dr. L. W. G. de Roo; tot control. 3de kl. bij het binnenl. best. ter Sumatra&apos;s Westkust, A. F. J. Catoire.</p>
	<p>Gesteld: Ter beschikk. van den algem. secret., E. Winckel. Tijdelijk gesteld: Ter beschikk. van den resid. van Palembang als control. 2de kl. C. A. Niesen en E. A. van Vloten.</p>
	<p>Ontslagen: Op verzoek eervol als adjunct-secret, bij het best. over de Protest, kerk in N.-L, Mr. G. G. van Harenearspel; eervol, wegens ziekte, de control. 3de kl. J. C. W. O. A. van der Wijck. Verleend: Een 2jarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den lsten opziener bij de houtstapelpl. te Boenga P. Koot. Militair Departement.</p>
	<p>Overgeplaatst: Bij bet groot milit. hospit. te Soerabaya, de offic. van gezond. 2de kl. G. A. P. v. Steenvelt; bij de infanterie: bij het 4de bat., de lste luit. C. W. J. F. Nilant; 7de bat., de kapt. M. E. F. L. von Schauroth; 9de bat., de 2de luit. J. T. L. Schneider; 13de bat., de lste luit. P. J. Heek; 15de bat., de 2de luit. Jhr. J. H. A. P. von Schmidt auf Altehstadt; 17de bat., de kapt. J. P. Smagge en de 2de luit. J. Lojenga; gamiz.-bat. van Sumatra&apos;s Westkust en onderh., de lste luit. M. G. W. A. Schumann; garniz.-bat. van de Wester-afd. van Borneo, de lste luits. P. v. Assen en Jhr. J. J. Sandberg; garniz.-bat. van de Zuideren Ooster-afd. van Bomeo, de 2deluit. L. O. Kuhr; bij de artillerie : bij het materieel, de lste luit. H. J. G. Souman. Geplaatst.- Bij de infant.: Bij het 3de bat., de 2de luit. W. H. Voute; 11de bat, de kapt. A. W. van Riemsdijk; gamiz.-bat. van Palembang, de lste luit. M. J. Temminck; garniz.-bat. van de Wester-afdeeling van Borneo, de 2de luit. L. E. Zegers, Gesteld: Op n on-actmteit, de 1 ste luit. der infant. J.H. A. van Herk; de ritmeester der kavall. A J Metzier. Hersteld: In activiteit, bij de infanterie, deluit.-koI.C.F. Koch en de lste luits. P. J. Heek en A H A Reiiers Marine Departement. Belast: Met de waarneming der betrekking van bootsman bn de magaznnen en stapelplaatsen te Soerabaya L. vau Wijk.</p>
	<p>L ARNHEM, 14 Maart. Het gemeentebestuur van Rheden heeft besloten de kermis te Velp (eene drukbezochte dorps; kermis), met meer, zoo als gedurende vele jaren geschiedde te doen plaats hebben op den eersten Zondag in September, maar op Woensdag en Donderdag daaraanvolgende. — Gisteren avond was er weder volksoploop ten gevolge van het reeds vermelde conflict tusschen soldaten en burgers, zonder dat de rust echter gestoord werd. De militaire en burgerlijke, zoo civiele als justitiële autoriteiten bevonden zich op het terrein. De burgemeester vertoonde zich in uniform; dit scheen nog al ontzag in te boezemen. * NIJMEGEN, 14 Maart. Gisteren avond ontstond alhier brand in de Vlaamsche Gast, en wel in den stal van de weduwe Niesen. Het zich daarin bevindende vee, met uitzondering van één varken, werd gered. In korten tijd was de geheele stal met voorraad eene prooi der vlammen. Met behulp van eenige brandspuiten was men den brand spoedig iriGGstcr * ZWOLLE, 14 Maart. De gisteren aliiier binnen gebragte H. G. van Dijk, ten wiens huize te Genemuiden de brand ontstond, waardoor die plaats bijna geheel vernield werd, is heden ochtend bij vernieuwing door den regter-commissaris gehoord. Korten tijd daarna, is genoemde Heer, met den officier van justitie en den griffier weder naar Genemuiden vertrokken, van waar zij heden avond laat nog niet terug zijn gekeerd. Men vermoedt dat door van Dijk de eene of andere verklaring afgelegd is, waardoor een onderzoek in loco door de justitie noodig geacht werd. . ZWOLLE, 14 Maart. Voor ruim acht dagen had het gemeentebestuur van Genemuiden eene ijzeren brandkast aangeschaft, vervaardigd door de Wed. Muijderman en Zonen alhier. In die kast werden de waarden, gelden, boeken, rekeningen en effecten der gemeente bewaard. Donderdag ¦middag zoude de Heer B. Muijderman deze kast openen, doch wegens de gloeijende puinnoopen, waarmede zij omringd was, viel daaraan niet te denken. Vrijdag morgen is dit andermaal beproefd; nu was de zaak echter gevaarlijk geworden, omdat een der muren van het gemeentehuis op liet instorten stond. Desniettegenstaande is de brandkast, die nuljzes en dertig uren aan den gloed des vuurs was blootgesteld geweest, door een knecht van den Heer Muijderman geopend en door dezen en den brigadier-majoor rijksveld wachter Daman ontruimd. De papieren en waarden werden door de ijverige bemoeömgen van den Heer Oppenheimer, die ze terstond tusschen natte doeken, in eene kist pakte, bijeenverzameld en daarna onder toevoeging van waterdamp uitgepakt, zoodat de papieren, munt- en bankbiljetten weder gaaf en ongeschonden, alleen een weinig gebruind, voor den dag kwamen. Zelfs het vloeipapier dat in boeken lag, i 3 gaaf gebleven. De Heer Muijderman heeft een van die bankbilletten ingewisseld en daarop eene verklaring doen stellen, onderteekend door de autoriteiten, die i J i £-i°,p?nlng van de brandkast tegenwoordig waren, welk bankbiljet, met regt de voortreffelijkheid van de door de * a« oÏ^t mau vervaardigde brandkasten kan bewijzen. ASSEN, U Maart. De Heer Mr. J. L. G. Gregory, benoemd tot commissaris des Konings in deze provincie, is .heden alhier gearriveerd, en zal zijne betrekking Maandag e.k. aanvaarden.</p>
	<p>WIJHE, 14 Maart. Als eene zeldzaamheid deelen wij mede .dat de Heer R. Spitzen te Heino met algemeene stemmen aldaar is benoemd tot lid van den gemeenteraad.</p>
</text>
