<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 14 Maart. (Part. Corr.) Onder de redenaars, die zich ln de geheime zitting het krachtigst verklaarden tegen het iustejic&apos;n eener vervolging van den Figaro en de Sitnation, noemt men den &apos;burggraaf Lamiiinais, de Heeren Bethmont, Ihiei-s, Ërnest&apos;Picard én OlÜvlèr.&quot;De Kei?e&quot; deed zich het vcsetóg des geheime zitting ter band stellen. Zou&apos;Zi. &apos;in. voornemens zijn&apos; een einde te makéh aan deze belagclielijke l ™lf;mZ&gt; tegeifjk ufö ds niet minder belagchehjke proam„_;+ T,regens de &apos;&apos;compte-renöjjs&amp; bij gelegenheid van de S v!°.&apos; wa_™«i dezer dagen sprake was V&quot;&quot;ft west het Was 8^«l*er-1S net&apos; dat de Heer Rou&apos;her en diens eolsen alsof S° %en zekere om&apos;^st aan den dag legvan&apos;denkwfe dêsÖf,! _* W plotselinge verandering Bizoin **«s ffetsontwernBop\etnlit vL lVr?r-d geToerd over het r-f ¦ I**t van vereemgmg en vergadering. De sarcastische redenaar vergeleek het onlangs aangenomen drukpers-ontwerp (hetwelk in art. 1 groote vrijheid verleent) met torpedo&apos;s, welke onder het bureau van elk dagblad en onder de voeten van ieder dagbladschrijver zijn gelegd. Evenzoo is hot gelegen met het ontwerp op het regt van vereeniging en vergadering. In dit ontwerp wordt aan iederen burger het regt verleend, om gedurende 365 dagen van het jaar vereenigingen te houden, onder voo waarde dat noch over de godsdienst, noch over de binnen- en buitenlandsche politiek worde gesproken. Na dezen redenaar beklom de Heer Jules Simon het spreekgestoelte. Op diens bewering, dat «de vrijheid van denken hier te lande niet bestaat, antwoordde de minister van staat zeer naif: *de vrijheid van denken en de vrijheid zijne gedachten te uiten, zijn twee zeer verschillende zaken.&quot; Óp de aanmerking van den Heer Jules Simon: //de regering is bevreesd,&quot; zeide de minister het volgende : //Persoonlijke vrees kent de regering niet, maar zij vreest, dat de algemeene belangen benadeeld zullen worden door het opwekken der hartstogten bij de lagere klassen der maatschappij.&quot; De gezondheidstoestand van den Heer Schneider is van dien aard, dat hij het voorzitterschap van het Wetgevend Ligchaam niet meer zal kunnen aanvaarden. Als zijn opvolger zou in de eerste plaats in aanmerking behooren te komen de Heer Alfred Leroux; men zal echter waarschijnlijk de voorkeur geven aan het hoofd der Arcadiërs, den baron Jéröme David.</p>
	<p>De brochure //les titres de la dynastie napoléonienne,&quot; waarvan de Keizer zelf, naar men zegt, de schrijver is, zal aanstaanden Dingsdag het licht zien.</p>
	<p>De Heer Dupuy de Dröme zal, naar men zegt, zich candidaat stellen voor het Wetgeven d Ligchaam, en wel in het departement van de Var, ter vervanging van den Heer de Kerveguen, die door de regering niet meer zal worden ondersteund. Als directeur van het materieel aan het ministerie van marine zal de Heer Dupuy vervangen worden door den admiraal Labrouse.</p>
	<p>— Het verslag van den procureur-generaal en dat van den prefect, betreffende de jongste ongeregeld heden te Toulouse , zijn bij de regering ontvangen. Veertig personen zijn in hechtenis genomen en de instructie in deze zaak wordt met den grootsten ijver voortgezet. Verscheidene winkels te Toulouse zijn nog gesloten en de troepen geconsigneerd, hoewel men eene herhaling der ongeregeldheden niet ducht. — In de memorie van toelichting van het voorstel betreffende de houders dor Mexicaansche obligatien, worden deze vrij stiefmoederlijk behandeld. De omstandigheden, onder welke de Mexicaansche leening werd gesloten, worden daarin te veel uit het oog verloren; het is toch bekend, dat duizende kleine kapitalisten hunne spaarpenningen belegden in eene leening, welke hun solide voorkwam, omdat zij door Frankrijk werd gewaarborgd. — Uit Napels meldt men, dat de Vesuvius weder in volle werking_ is. De berg werpt eene zeer groote hoeveelheid witgloeijende stof uit en zeer dikwerf hoort men zware ontploffingen. Lava vloeit er met in groote massa uit.</p>
</text>
