<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>De Voorzitter deelt mede, dat de Heeren Kalff, Haffmans en van Nispen door ambtsbezigheden of ongesteldheid verhinderd zijn de zitting bij te wonen. De geloofsbrieven van het nieuw benoemde lid der Kamer, D. Koorders, zijn ingekomen en worden in handen gesteld eener commissie, bestaande uit de Heeren Pijnappel, Fokker en Bots, met verzoek daarover zoo spoedig mogelijk rapport uit te brengen. De Voorzitter deelt mede, dat door de afdeelingen onderscheidene rapporteurs benoemd zijn over verschillende wetsontwerpen, waaronder de Indische begrooting (bereids medegedeeld). Nog deelt de voorzitter mede, dat het eindverslag gereed is omtrent de definitieve begrooting van Suriname en Curacao over 1868 en stelt voor den dag der beraadslagingen nader te bepalen. De Heer Fransen v. d. PutTE wenschte alvorens kennis te nemen van eenige stukken in het eindverslag bedoelden stelde voor die stukken eerst te doen drukken. Daartoe is besloten.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 14 Maart,</p>
	<p>De Heer Pijnappel brengt verslag uit over de geloofsbrieven van den Heer Koorders en stelt, namens de commissie, voor. dien heer, na eedsaflegging als lid der Kamer toe te laten. Dienovereenkomstig &quot;besloten zijnde, leggen de Heeren van Lidth de Jeude (die nog geen deel aan de zitting heeft genomen) en Koorders, beide ter vergadering tegenwoordig, in handen des voorzitters de bij de grondwet voorgeschreven eeden af en nomen zitting. De Minister van Buitenl. Zaken vraagt het woord en herinnert zijne toezegging bij de beraadslaging over de jongste interpellatie, om nadere diplomatieke stukken over te leggen ter bevestiging van hetgeen de regering vroeger bij de behandeling van het tractaat van Londen en bij Hoofdstuk 111 heeft medegedeeld. In navolging van hetgeen in andere landen is geschied, heeft de minister een bundel van die stukken doen vervaardigen, die hij, door den Koning daartoe gemagtigd, ter griffie heeft gedeponeerd en voorts een genoegzaam aantal exemplaren heeft doen drukken, om aan de leden te kunnen worden rondgedeeld. De Voorzitter dankt den minister voor de gedane mededeeling en stelt voor dat de Kamer eene commissie benoeme van 5 leden tot onderzoek dier stukken en dat zij ingevolge art. 43 Eegl. van Orde die benoeming aan zich houde. — Daartoe besloten zijnde benoemt de Voorzitter tot stemopnenjers de HEL: Vijuly, Njerstrasz, f. Knyk en de Bruyn Kops. lste lid. De Heer Thorbecke verkrijgt 64, J. K.:.Golt-K.:v.Goltstein 2 stemmen, de Heer Heemskerk j en blanco 1, zoodat tot lste lid der commissie is benoemd Mr. J. R. Thorbecke. ?de lid. De Heer J. K. van Goltstein verkrijgt 66stem-3l?y?sr* 3&apos; W.anoq&apos;biljetten aa« 3 sijn, Zfiodat tót ppo «d der .commissie js &apos;benoemd Mr.HJ. K. baron van boltstenj. &apos; &apos;</p>
	<p>3de lul. Do Heer Rochussen verkrijgt 61 stemmen, de Heeien de Bosch Kernper en Storm ieder 1 stem en 4 blanco biljetten, zoodat tot 3de lid der commissie js benoemd .). J. Ro|hi|ss,eii, - ¦ * i&gt; ?. CodX-H Sn V&apos; d- Ma(f&quot; rrkriJgt 50, Storm 7, ffffiï S rP°^h &amp;mW &apos;edel&apos;i^ _tënfmen,Ide Heeren Wil t!™&apos; , Bieberstein en Pijnappel ieder] stem en 3 blanco ïÜ mv&apos;m dat -tot 4de üd der ?°rnmissig ja benoemd .Jhr.Mr. p, va|) der Maesen de »ombrei_ &apos;&apos; S ode Lid De Heer Heemskerk verkrijgt 35, Storm 19, de 1 &apos;stonAv W &apos; H™W* 2 teTlft Heer&apos;Godefroi f, ClmW1&apos; z00(lat tot Me lid der commissie is bgneemd Mr. J. Heemskerk % overSel? IST&quot;.^ «ïer&apos;teeïsfe leden input 68, bij de 9 r\g, i ¦ ien tegenwoordig.) „ mZltt ei&apos;stsenoemden zijn dezelfde heeren die deel uit- S +t,Ja *d\c?ramissie van onderzoek van het Londenscne tiactaat behandeld in de ontbonden Tweede Kamer. Mer femskeM g? HeOT iS thans benomd de &apos;¦ De Vergadering is-&apos;hierna gescheiden.</p>
</text>
