<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 14 Maart. Ofschoon de lersche debatten voorloopig wel niet tot eene bruikbare uitkomst zullen leiden, valt het niet te ontkennen, dat zelden welsprekenderrede- U&gt;&apos;tI+n?en &apos;n ï&gt;a^&apos;is van Westminster zijn gehoord, lende 1* staatslieden, uitgaande van de meest verschilbesnrok lt*elie beginselen, hebben den toestand van lerland land inenii&gt; ?IaSu&apos;l&apos;e ueeft bet eeuwenoude onregt. door EngehaMiMi a* i , gepleegd, herinnerd; Horsnian en Lowe S-fiuinisteri^ $ze *FhoMd van de Tele achtereenvol£,[,.,i &apos;?,-;,, ,i _. i„&quot;J;JJ&apos;I^, ofschoon zij sinds veertig jaren over- SS niets tot h&apos;lUj,kere3cn*otklaSenhee?t&gt;tot™toe ? Ihen Heer ___Ï3%1_ van het lustereiland gedaan SJÏÏtaï fclS^l^aalde het betoog voor e. „iar« en nuchters Bfl&quot;f ?.v.elh°nding tusschen grondmeent nd^ al .wat. hot kon, om h_£ _*$*». Jr Geten. Op M mintóenele banken werd hardop gepraat ela&quot;chen en #*i»t en het _T_*, vj&quot;l lieze Öba^ vrjf_- SM van dr. Kamer was, dar de groote rtaathuis__udkuidd-e met zenuwachtige gejaagdheid en naauw hoorb™ mak Vaii alle redenaar» was Bright echter de welsprekendste Hii si rak mot vuur en groote Bekwaamheid, en algemeen hoort__taï», ** z«nf &apos;&apos;^voering van gisteren den voor de pachters wolden B^°-&quot; M-miincn over een seuuM aati dei staat zouden atduen ui tfiimijnon, .ova een gre-at aantal jaren verdeeld. &apos;!..__» /-ui- w dnnr Met regt werd tegen dit plan aangevoeld, d»t het.door den .te_f tot credfteur van eene groote men gte lerente snaken, deSSji in de verleiding brengt van door opstand aan hunne wettige verpligtingen te ontkomen. . Ofschoon al deze welsprekende redevoeringen waarschijnlijk tot geene dadelijke verbetering zullen leiden, zoo kan deze ioch niet altijd uHi.-Jij.ven. Middellijk zullen zij wel „„gelijk gevolgen hebben, J)_ yerschillende sprekers hebben aangetoond, dat het gö_.y.emement volstrekt geen wst beginsel of programma heelt,&apos;en een votum van wantrouwen in het ministerie wordt tegen aanstaande Dingsdag of Woensdag te gem«*&lt;_ gezien. Tevens heeft het Huis .der Gemeentes reeds beweze*, _d#t het van geene radicale maatregelen in ie landkwestie wit wejte», en even duideünk is gebleken, dat het, de instandhouding Aer gevestigde staatskerk in lerland voor onmogelijk houdt. De kWi der reie heeft de goede zaak in eerster instantie doen winnen, ten spijt der regering, want wanneer men i_ antwoord op de klenimeade bewijsgronden van Maguwe, jfljj en Bright slechts kan aanroeren, dat de liberalen vt»ea_* to6h ook in die zaak niet goed gehandeld-hebben dan.heeft men daardoor reeds zich zelve»&apos;veroordeeld. Disraeli,..die bij zijn optje,Sea als eerste minister betuigd, dat hn 0p niets fierder war, dan hierop, dat hij »M.!£0£?*W&apos; l&gt;e&quot;?.n als journalist tóetttleraen of the pres*), tinfm? °«f Mdc getrouw, i.-ant tó heétt Lord Russell, die hm m het; Hum de, lü(ds vm pogehe» m politieke imniorsiittf* Beschuldigd had, bes atv/oord, drvor 4n brief in de Tin*, «#» «Hf**» wme van repliek wettigt Hve goede zijde heelt, zondigt te|eo &lt;l conventioWe*», welke de Engelsche» «w tof- In het mttsl St. Helens befc&amp;e» *«»**(? «mzend arbeiders in de i-tcejiMenmijnen hun werk ge*i*i*P. &lt;.&apos;aai hun loon met vijftien proeê»t verminderd wer&apos;J, eiliij£,ch slechts «eene vermindering van -tien procent wilden getrooste».</p>
	<p>Het oftieieele M„I behelst eiidorsïkajden veranderingen bij het corps der ge^ntschaps-secretiufeen; de Heel iïilddleton, vroeger in Mejico, wordt naar Bern vei^tst; jioi-a.ee Rumuold van Bern eaoj- petersburg; W.Doria, van jitockhalm naar Lissabon en F. J, Plikenb,am van Rio Janeiro ua_r Stoekliohti. ~. WA»ueer4 zegt 4e Times, het lerschg _#$ &amp;$_ einde zal zijn gebragt, dan zal de financiële kwestie aan de orde zijn, en wel naar aanleiding van de Abysinische expeditie, waarover het C%-orgaan bitter klaagt, niet alleen omdat het budget er gedurende eenige jaren zeer door zal worden bezwaard, maar tevens omdat zij, nit een krijgskundig oogpunt beschouwd, zoo weinig beteekent. Het groote feit, dat verkregen zal zijn, zal wezen dat men een leger 400 mijlen heen en weer door een ontoegankelijk land zal hebben gevoerd, waarschijnlijic zonder dat er een veldslag zal geleveTd zijn. Dit zal ontclbaro millioenen en duizende menschenlevens kosten.</p>
</text>
