<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. •—_--_-___ ¦— ¦ - _______________________üsi^— STADS-SCHOUWBURG. Onder directie van Roobol, Tjasink en Petere. Dingsdag 17 Maart. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-voorstelling van het gezelschap der KoninkL opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jann en Faubel. Eerste voorstelling van: Barbe-Bleue,im&lt;intiga opera in 3 bedrijven of 4 tafer., van J. Offenbach. (7 nre.) Woensdag 18 Maart. (Abonn., Diplomataèn Vrije Toegangen , van welken aard ook, niet gangbaar.) Ten voordeele van den Heer A. VARANGOT en tot feestviering zijner 25-jarige tooneelverbindtenis: De Gesluierde Wichlares, drama in 6 tafercelen, door W. J. Hofdijk. Gevolgd door: José, of de Roover van Segovië, baUet. (7ure_)__ GRAND THEATRE. Directie A. VAN LIER. Dienstag 17 Marz. Gastspiel des Herrn A. Junkermann und Frl.Lasseur. Letzte Aufführung von: Die schone Galathea, komische Operette in 1 Akt. Musik von F. von Suppé. Vorher. Ein Schlechter Mensch, Lustspiel in 3 Aufzügen, von Julius Rosen. (8 Uhr.) Dutzendkarten behalten ihre Gültigkeit ohne Surplus. Mittwoch 18 Marz. Aussergewöhnliche Vorstellung zum Benefiz des Herrn Julius Diedrich, unter Mitwirkung des Herm A. Junkermann: Der böse Geist Lumpaci Vagabundus, oder das liederliche Kleeblatt, Posse mit Gesang in 4 Abtheilungen, von Nestroy. Vorher: Er ist nicht Eifersüchtig, Lustspiel in 1 Akt, von A. Elz. (8 Uhr.) Dutzendkarten guitig mit 25 Cts. Surplus. Freitag 20 Marz: Benefiz und Abschieds-vofutellung des, Fraulein Lesseur. | CIRCUS W. CARRÉ. Dingsdag 17 Maart, fj j| Groote voorstelling door de voornaamste leden van het jg \% Gezelschap. Tot slot voor de eerste maal: La Maison g _Ë Rouge, groot spektakel pantomime, gemonteerd door jg 3 Mr. A. Nelson, uitgevoerd door het geheele Gezel-» J_ schap. (8 ure.) g _g Woensdag: Laatste Kinder-Voorstelling. g 25 Maart laatste Voorstelling in dit Saizoen. p Bij GEBROEDERS BELINFANTE, te &apos;s Gravenhage, ziet het licht: BIiAAUWBAAR», PRIJS 50 CENTS. (De helft van den prijs van BARBE-BLEUE.) Verkrijgbaar te Amsterdam, aan het Bureau van den Schouwburg en bij de Boekhandelaren M. WESTERMAN en ZOON, Kalverstraat, en de Erven H. VAN MUNSTER en ZOON, Warmoesgracht. (6982)</p>
</text>
