<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTES BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 16 Febr. Uit New-York wordt van den sden dezer «remeld, dat de oorzaak der mislukking van de vredesonderhandeling tredegen is m dc weigering vau het Zuiden, om in het herstel der üïue te bewuhgem De wetgevingen van Maryl. nd, l&apos;cmsvlvume, Ma^ehn setts en New-York hebben de afschaffing der slavernij .rera.ilieccrd. li generaal bherman rukt voort zonder tegenstand te ontmoeten. Bij Wilmmgton en Mobile is geene verandering gekomen. Sherman heett den geheelen voorraad van katoen, welke zich te Savannah bevond iv beslag genomen.</p>
	<p>\VLI-rNLx\, 10 lebr. De■. Aheudpost verzekert, dat de Meeging van Oostcunjk ten aanzien der Komcmsehe kwestie, door de jon-ste wijziging van het kabinet geene verandering heett ondergaan De Presse vermeent dat voordmgten tot eeneverdere aanzienlijke vermindering van het leger, vooral van dat in Italië, aan &apos;sKeiz^s goedkeuring zijn onderworpen. &quot; BERLIJN, 16 Febr. Volgens den ZAdlcrschen Correspondent zullen de voorstellen van den minister omtrent dc aanspraken 4, Pruisen en opzigte van ue verhouding der hertogdommen tot Pruisen, na een ondet&quot; werp van beraadslaging l„j het gezamenlijk ministerie te hebben ,i,.e. maak , aan de beshssmg des Konings worden onderworpen. Hctz ?d. De Neue Pr. Zeit una berin-t dit l_».l&gt;.n ,-,, ,  i . i , ■ &quot;&apos;o1» val iieuen middag een kab netsraad li.,»ft &amp;^ ÜUIÜk ÜV&quot; *» «-wük-Ho^t^in^l^ VlTX°™&apos; 158 U^r^f^^ * -.-ie-trekking {,:, 5%, 707, 1140, .348 &apos;ut3Tz&amp;C o;5J&quot;^k^&apos;:^e 5455, 5650, 5922 , 6082, 6135, 6816, 731 7 7636 en 77V&apos; . PARIJS, 16 Febr. In dc bijenkomst v*„&apos; Ct\&quot;U.-eua lichaam is heti voorzitterschap waargenomen door den lieer Schneider • on gesteldheid van den Heer dc Mornv Bü ,1,.,,.  , i • 1- &quot; diend de gewijzigde bêgrooting voor 18C J ergaderiug zyn ingeeenc wet op dVbekortSg varf den £u, dofr&apos;T• ?&quot; &apos;f&quot;&quot;1 tot cene voorloopige invrijhcidstcnin&apos;^eèS t ? &apos;° Verlce&quot;e&quot; teraden en eene op de cheques. °&apos; l aigemecnc en gemocn- De Mouiteur deelt den staat der Fransehe bank modo Daaruit hinkt dat de voorraad van munt en muntm-tteri-i..  -,- &apos;£*n,,t.M,Jkt» meerderd. Daarentegen is het bedr&apos;oh.. , &apos; T&quot; ,? Ver&quot; 34&apos;/ millinen ,&apos;-,. ri« , i • CUr&quot;S a«i wissels m poiteleui le met S,;do3bSn mjj mm:rd;^^rcioc,i&apos;?atderiudw;^i 3 deu, maar tot heden nog geene schade hebben veroorzaakt</p>
	<p>BERLIJN 16 Febr. i^e. Fcbr.-Maart 34%; Maart-April 3331 -, Raapohe: 1 ebr.-Maart 11%; Maart—April 117£ [ Sa!tosM!SlUl.idi16 1 V&gt;r- &amp; ™?&apos; 2eUende ziJU vork^ht «oO» b. Ta &apos;oco Soncr tt 7o II if&quot;*, *&quot;&amp;* Men nt« -iXW «*&quot;e*ia&gt;&apos;s in loco kooper» tot 12 mb. 12 sch.; eigenaars zijn heden iets vaster</p>
	<p>-o /a v^ Vr1G,Fc;&quot;r&apos; Slol^erscn: 5 pCt. Metall. 72.60; Dito Nat. i 1 ;^;&apos;h;-&quot;IcTt-18(i4 84 25; Bank-Act. 808; Noordb. Act. 183.&apos;J0; Oost. Aand. 94.60; Loten 1854 88 25; Cred. Loten 127.60; Eng. Oostenr. ? , Cred-&quot;Austait 189.80; Fr. Oost. Spoorw. 201.10; Nieuwe L?rn4,6T;r-WisselLo&quot;dc&quot; 113--; hamburgBó.-; Parijs 45.-. JSERLIJN, 16 Febr. Slotkoersen : 5 pCt. Metall. 64 &apos;4; Dito Nat 703;- Stiegl. sde Serie 73; Dito 6de Serie 87% j 5 pCt. Russ 186° 88*4&apos; 3 pCt. Nieuwe Dito 53%; 4% pCt, Pruis. 102 U ; 6 pCt. Amerik. ISB2 53^. Wissel: Londen 2/m.6.22; Parijs 2,&apos; m. 80%; Hamburg 2 m. 1524; Amst. 2/m. 143&amp; ; Weenen 2/m. 88% ; Petersb. 3/w. 87-.. FRANKFORT, lfi i&apos;cbr. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 62.. ; Dito Nat. 63%; Oost. Aandeelen 1860 84%; 3 pCt. .Spanje —; 24 pCt. Dito —; Amerika 18S2 53. — Wissel Londen 118%; Weenen k. z. 104t/8 HAMBURG, 16 Febr. Mexic. 42; 3 pCt. Russen 51; 6 pCt. Amerika 4S.i ; 3pCt. Spanje —; 254 pCt.D:to3B% , Vereinsb. 107 U; Noord-Duits. Dito 1154. — Wissel: Londen 13.02&amp;; Amst. 35.67.</p>
</text>
