<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 17 Februarij.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot burgemeester van Mevel, A. H. van der Steen; van Meppel, E. G. Rodcmann. — Verdund, aan J. F. Valetto, te Maastricht, het dragen van de hem door Z.M. den Koning der Belgen geschonken gouden medaille der lste klasso. ! Overzigt, van de opbrengst der middelen (hoofdsom en opcenten, over do maand Januarij 1865: Directe belastingen ƒ «67,434 SS; in- en uitgaande regten ƒ 253,437.83; accijnsen ƒ 1,139,908.35% [ goeden en zilv; werk. f 17,696.41%; indir. belast, f 1,340,328.75; domeinen/8f.,463.87 % • posterijen J 209,348.90; staatsloterij ƒ—; jagt en visscherij/108 50--loodsgelden./ 32,145.87. Totaal/ 3,952,873.14 tegen ƒ 3,325 204 93 over 1864. Do raming was/5,091,927.29. Van regeringswege is aan de kamer van koophandel en fabrieken te Amsterdam, ter verdere mededeeling aan de kamers te Rotterdam Dordrecht, Groningen en Enschedé, verzonden het maandelijksch verslag omtrent de handels- en n.verheidsbetrekkingen van Oostenrijk, gedurende do maand December 11., met bijlagen.</p>
	<p>stand dtlwSrr&apos; VM hCden tCVat de V 0lSende Rigten nopens den</p>
	<p>. Telegrafische berigten van 16 Februarij. Keulen. lets minder dr.jfijs. Waterstand 6 v.Rijnl. Gevallen 1 v. 1 d. 1 erdere berinten jjen I4üen to iicl en te Hulhmzen veel driiflis. Te WifWl lltm,-t-lïe,Al&apos;&apos;ilie,m de&quot; 15d0&quot; *WH- Te Wyk bij Duurstede den Uden het ijs vermeerderd Te Vreeswijk den 15den driifiis m™ ,i,.-„ ■ , , -- , Waterstand 275 el *&quot;&quot;&quot;&apos; &quot;nJnJs ojer drie vierden der rivierbreedte. Water,tana Z.;o e -f. A. p.; gevallen 0.15 el. vedlfrï[fii&apos;Se icl&apos;t, °n m™ 5 on te Deventer zeer Katorvlr3 i IeITT% &apos;&quot; te0/KamP^ »»et ijs vast. Waterstand te na oneer 1.81 el + A. P. ; m 24 uren gevallen 0.16 el. wet Sh™e,i.COft hüt ÜS 2lCh dBU A »«*;5*E &gt;- «ff *« aa^rßKauwo^&quot; Jf^*? GraVe de rlvier over de helft met drijfijs; Omle mZ Sï*£ Hedf an,te Nede&gt;-hemert het drijfijs vermeerderd. vas czot r&quot;»ershoek heoft het ijs zich den 14den &apos;s nachts</p>
	<p>De gisteren avond gehouden veiling van effecten is als vota afreloopen: Aandeelen Assoc .Cassa, 350 pCt. - Aand. Braßd-MatóscbTte Amst., bij ten Sande en Jarman, 167 a 181 pCt. - Aand. Amst. Brand- Assur.-Comp. by Croeseen Hekman, 201 a 204 pCt. - Aand. Holl. Brand-Assur.-Maatsch., b,j van Coeverden en v. Hall, 103 pCt. opgoh.- Aand Brandgev-Maatsch, bij Lngt en Salm, 135 pCt. - AandT Alg. Brandwaarb. en Verz.-Maatsch. Ultrajectum te Zeyst, 5 a 20 pCt — Aand. Brandwaarborg-Maatsch., bij de Gijzelaar en Hulscn, 75 pCt. — Aand. Holl. Assur.-Comp., bij de Haan en Mensinge, 121 pCt.opgeh. — Aand. 2e Holl. Assur.-Comp., bij Mensinge en Hartsen, 09 pCt. cm&quot;. — Aand. Compagnieschap ter Assnr. bij Bois*cvain en Lag* 01 pCt — Aand Amst. Zce-Assur.-Comp., bij Croese en v. Nutok, 96 pOt&apos;oix&apos;eh —&apos; Aand. Assur.-(.cn., bij de Waal en Koopmans, (il pCIt. opgeh. - Aand. 2e Assur.-Gen., bij v. d. Goes, 58 pCt. — Aand. Verz.-Soe. Flcvo 65pCt verk. en opgeh. — Aand. Zee-Assur.-Venn., bij Brak en Rahder 40 pCt — Aand. 2e Zee-Assur.-Venn., bij Parker en Rahder, 100 pCt&apos; — Aand 3c Maatsch. ter Assurantie, bij v. d. Korstende Wolft&quot; v. Eik 30pCt — Aand. 4de Maatsch. ter Assur., bij Lugt. 60 pCt. - Aand. sde Maatsch ter Assur bn| denz, 55 pCt - Aand. Assur.-Comp. tegen Zeeschade, n ,%&apos;• W-i* rCt&quot;7 Aa,,d&quot; Vcra-Soc. Amsterdam fe£ pCt J. Obl. Waalsche Gen,, e Amst. 52 pCt. _ Aand. Neg. Straatweg Kaarde, -Amcrsfoor o, pCt - Aand Dr. Kanaal-Maatsch., 18%pCt. opgeh _ Atlas,4BpC,-i Aand. Maatsch! l[ fc^SSS^Sj^* Volg aand «n the Grand Intern. Hotels-Comp. (Limited) 06 pCt opgeh&apos; ~ Aand. Ncderr. S ooms eepv.-Maatseh. te Dusseld,, 15% a 10%.fet _ Aand. Stoomb.-Maatsch. op de Lemmer, 60 pCt opgeh — Aand in ,1„ helft van den eigend. van het Handelsblad,&apos; 103 pCt. jg.- A^id G„ar Kap. der Spaarb. te Amst., 52% pCt. verk., 55 pCt. opgeh. - Aand ï&amp;\ P?t- Kr&quot;/oul-^»-&gt;T- A.M.,95y4a953/ipCt.- Cert., zijndo 1/220 part in de Jonge Graa , na afl. van alle aand. ƒBO. - Aand te Amst., 5 pCt. - Rcnv. van mgetr. aand. W. I. Maatsch., 5% pCt - Bmk Tï^ I&gt;lV o&quot;1&quot; oostvr&quot;,Kon., 116 PCt. - ufrenvers. 15ank v. Pav J 1%. — 9 rcnv, en obl. als voren, fl% — Renv van Zwecdsche Coup., 2% a 3ii pCt — r.,t r&lt;„« i, .. A&apos;v, . A, ■ tin-, AUnOt rvo tt i .. ert- en Beata Chris- Si ?«** 2RS&amp;S, SS 3Ü Cert. mui 1/5500 pCt. Plnlad., bij Hope * CO., ƒ53 — Ori- Amerik Bankact., % pCt. opgeh. -Coup. Columbia, 4%pCt&apos; -Obl Plant&quot;.r&quot;in &apos;&quot;.% V?&apos; - CerL ™&gt; «enP ingeti- óbl to las e cLIT&apos; \%i in r t en^jn—°M&apos; ™re„:bij Brandt, ƒ].- M.,&apos;t •• A ■ f^g&quot; biJ CMbrd en le Chcvaiier, 2«pCt.-ob] Planters ,n Sunn., b,j Dciitz 9a 9% pCt. - 1780 e aaml. PI. Bc-ckvlie enz&quot; f-li, T\&apos; JJ*&apos;-Z &apos;&quot;, W- - G27e aand- W. Potribo, rw „ i&apos;fii&apos; i 7 £? a ,Breedovoort en de Herstelling, 1 pCt. — lP &apos;nft /■ Gcertnndenberg, 1 % pCt. - Cert. PI. Lonisenbuig, 3 pCt — Rcnv. PI. St. Lust, 12^ pCt. — 3 renv. PI de N A°°P; &quot;,&apos;mf loe&apos;/3y?- ~ 358 e Rand- »• * Hoop en deG onlNionw Amst., 10 k pCt. opgeh. - Aand. PI. Nut en Schadelijk, 2« pCt - *£,*% &gt;°ZÏVgct]- e&apos;?vd- Ckr Ne* ten kste Pla^r&apos;s in Dem en Esseq., ol a 61 pCt. — Diverse obligatien, ƒ3,</p>
	<p>tJ? \t»l Pa ,&apos; ICdf dle liem lleeft keren kennen geachte assistent van het Amsterdamsch scheikundig laboratorium, Dr. F. Soelheim onlangs benoemd tot looraar in de. scheikunde en de natuurlijke historie bij de rijks hoogere burgerschool te Middelburg, ontving gisteren bij zijn vertrek uit Amsterdam een streelend bewijs van vriendschap, zoowel van hen wier oefeningen hij geleid had, als van deu hoogleeraar; de eersten schonken hem een keurig bewerkten inktkoker en de laatste bood hem eene vergulde pendule aan.</p>
	<p>Hoewel de opvoering van Verdi&apos;s opera: Il Trovatore, door het Hoogduitsche opera-gezelschap in den Stads-Sehöuwburg, gisteren avond niet onverdienstelijk was, heeft toch de voordragt van menig gedeelte van dit werk ons onbevredigd gelaten, met uitzondering van onze landgenoote Mw. Rosa de Vries, die door haar hoogst zuiver, krachtig en heerlijk orgaan, door hare voortreffelijke school aan do partij van Leonoro eene bijzondere kleur verleende, bezat geon der andere vortooners den noodigen Italiaanschen geest, om zijne rol naar eisch te vervullen. Mevr. Lomauer zum Buseh bezit als zangeres velo verdiensten, maar haar orgaan is ten eenenmale ongeschikt om de diepliggende partij van Azueena goed te vervullen. Daarbij schijnt zij even als de Heeren Colomann Schniidt en Duschniz do Italiaansdhe traditie van hare partij niet te ken nen, ten minste de veranderingen in tekst en tempo, welke deze ,hZ ku,stenaars zich veroorloofden, waren menigmaal hinderlijk voor hen die dez, opera door Italiaansche zangers hoorden voordragen Met lÖf kunnen wy. echter gewagen van Mw. de Vries, die hare -ar« volkomen meester ,s, ons door zang en spel .VCet te treffen en zooowel hare aria van het eerste bedrijf als hare partii in dr. „„,..„i,-i. -  , ken, voornamelijk in het misere re LM verschdlende ensemblcstukmet vuur en hartstogt voo Wt&apos; Vt fvl&apos; TT ? njk P^ C&quot; en het tweede bedrijf, dTmZf^C Z dfi finah^a&quot; het eerste „„„ ™-,An„ •.1 ï i A au het miserere en van de gevangenis een goeden mdruk achter. Over de koren hebben wij bij deze eerste voorstelling weder vele redenen van klagen. Vooral het vrouwenkoor (de nonnei&gt;) m het tweede bedrijf was zeer slecht. Daartegenover staat do goede uitvoering van het Zigeuner koor en Van het ensemble» geu«ult« in Ust uü_üi&apos;i.i&apos;«j,</p>
	<p>Hot orkest heeft da welbekende partßutw niet onverdienstelijk uitgevoerd. De zwakheid alleen en het onvoldoende van bet strijkquartet zijn te bekend, dan dat wij hierover verder wenschen uit te weiden. Do orkest,,,oester volgt in het nemen der tempo&apos;s de Italiaansche traditie geenzins op. Wij zijn echter aan eene dergelijke handelwijze van den Heer Hcinefetter zoo gewoon, getuige dc opvoering van Faust, dat wij dit punt ook verder onaangeroerd zullen laten.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 16 Febr. Heden namiddag heeft bij Z. K. 11. : Prins Hendrik, ter eere van den kap.-luit. ter zee de Casembroot, Cen groot diser plaats gehad, waaraan vele vlag- en andere officieren van do marine hebben deelgenomen. — Ter gelegenheid van den St. Anna-dag, den naamdag van H. M. de Koningin-Weduwe, op gisteren, is op last van Z. M. den Keizer van Rusland een courrier uit St. Petersburg hier aangekomen, om prachtige geschenken van den Czaar aan H. M. over te brengen. Op dien naamdag is een plcgtig Te Deum gezong»n in de kapel van 11. M., hetwelk werd bijgewoond door de geattacheerden aan het Russische ge zantschap, alsmede door alle in deze residentie aanwezige Russen. — De Minister van Binnenl. Zaken heeft heden met den Heer Jiigcr een langdurig onderhoud gehad. * &apos;GRAVENHAGE, 16 Febr. Gisteren namiddag tusschen half zes en zes uro heeft men hier on in de omstreken cc, vuurbol waargenomen, die van het N. Oosten naar het Z. Westen schoot. — De Hooge Raad, burg. kamer, heeft heden uitspraak gedaan in de zaak ■ van do naamlooze vennootschap dc bierbrouwerij de Posthoorn en de azijn- ; makerij dc Twee Slsutels tegen ,T. Laimnerse. Do raad heeft dat be- &apos; roep verworven. Het O. M. heeft bij monde vau den adv.-goneraal Mr. Gregory conclusie genomen in de zaak van I°. F. M. C. C. Graaf de Galens tegen J.A.F. T.V. gravin dc Gcloes en haren echtgenoot CL. 11. M. . markies de Grimaldi. Het aangevoerde middel van cassatie was: schending &apos; en verkeerde toepassing vau de arti. 103, 104, 106, 107, 114, 200, 203, 209, 210 W. B. R. en der artt. 206 en 358 van hetzelfde wetboek, op j grond dat nergens in de wet het verbod is te vinden om den voor het &apos; getuigenverhoor bepaalden termijn te verlengen, maar integendeel die bevoegdheid uitdrukkelijk wordt gegeven, zoodat het hof iv strijd met do &apos; aangehaalde artikelen het verzoek om verlenging van den termijn heeft ont- i zegd, zonder in eenig onderzoek hoegenaamd te treden naar de gronden, welke voor het verzoek waren aangevoerd. Dc advocaat-gen. heeft het aangevoerde middel gegrond verklaard en geconcludeerd tot Vernietiging van het arrest en terugwijzing der zaak naar het hof in Limburg, om mot inachtneming van &apos;s raads arrest nopens het incident, de zaak ten principale te behandelen en af te doen. Do uitspraak is bepaald op 17 Maart. i 2°. Het koloniaal gouvernement in de kolonie Suriname, tegon den cxploiteur bij het geregtshof in de kolonie Suriname en tegen S. Socsman Jr. en eons., mitsgaders F. W. Faerber e. s. Hierbij geldt het de vraag, of dc appellant moet worden verklaard preferent crediteur op dc opbrengst van de bij executie verkochte plantage //Hope.&quot; De adv.-gen. Gregory hooft geconcludeerd tot toewijzing van den oisch. Uitspraak op 17 Maart. ROTTERDAM, 16 Febr. De raad dezer gemoente heeft heden het voorstel van burg. en weth. om over to gaan tot de uitgifte van de 4de en laatste serie ad ƒ500,000 van do leening, groot 2 millioen, goedgekeurd. — De rivier voor deze stad vast. De stoomschepen Earl of Auckland en Rotterdam zijn heden morgen vroeg van hier vertrokken. De rivier do Oude Maas is geheel bezet met drijfijs , zoodat de vaart gestremd is. Op enkele plaatsen heeft het ijs zich vastgezet. De overtogt geschiedt i geregeld met schiotschouwen, hoezeer heden met moeite. In den aigeloopcn nacht is het ijs op de rivier de Lek van voor Schoonhoven, Nieuwpoort voorbij Langerak en hooger op vast geraakt. Vermoedelijk heeft het ijs zich van beneden afgezet, want het water is . oploopendc, ofschoon de waterberigten van boven val aankondigen. Volgens sommigen zonde de hoogere stand vau de rivier slechts een gevolg zijn van het vastzitten van het ijs. ! * HELVOETSLUIS, 16 Febr. Heden is aan boord van Zr. Ms. ; wachtschip de Rijn alhier geplaatst de adjunct-administrateur J. H. , Kruijt, thans non-actief. i &apos; * SCHOONHOVEN, 16 Febr. Heden is alhier aanbesteed het bouwen van school! &gt;kalen. Kif inschrijving.-; - billetten waren ingekomen waarvan het minste was dat van den Heer A. Luijeudijk, te Noord-Waddingsveen, voor ƒ10,987 en het hoogste dat van dc Hccrcn W. Tielens on 0% tcHoogwoud voor ƒ 18,904. * HAARLEM, 16 Febr. Heden is door den majoor, belast met het toezigt over het beheer der militaire bakkerij alhier, onder nadere goedkeuring vau het ministerie van oorlog, aanbesteed: De levering van 8 last jarige roode of Rijn-tarwc, wegende minstens 76 ffi; 8 last jarige ; Zeeuwsehe tarwe, wegende minstens 74 ffi, en 4 last Inlandschc ofPruissische rogge , wegende minstens 72 ffi het mud, zonder den zak. De eenige inschrijver was dc Haer D. Bakker Bz., te Nieuwe Diep, en : wel voor de roode of Rijntarvve ƒ 237.30, voor de Zeeuwscho tarwe \ ƒ223.30 en voor de Inlandschc of Pruissischo rogge ƒ163.30, alles per last. | * NIEUWE DIEP, 16 Febr. Heden namiddag kwam hier onder het lossen der gebruikelijke saltitschoten binnen, Zr. Ms. schroefstoonischip Amstel, comm. luit. ter zee lste kl., G. 11. Bakker, komende van I Suriname. Bedoeld stoomschip heeft &apos;ti dagen in Engeland vsrtoefd, wegens het ijs. — Gisteren is hier in het gasthuis opgenomen eene weduwe, diemen &apos; dood in haar bed heeft gevonden, er, welker overlijden aan vergiftiging doet donken. Heden wordt een geregtelijken geneeskundig onderzoek gedaan. * UTRECHT, 16 Febr. In de heden alhier gchoudene vergadering van den gemeenteraad is besloten, eene wet tot onteigening van alle perceelen, gelegen tusschen de Rijnstraat en Catharijue barrière, aan te vragen, ten einde do stad aan die zijde uit te leggen. * UTRECHT, 16 Febr. Bij de Arrond. Regtbank alhier is heden &apos;. behandeld de zaak van den Heer v. D., gepens. offie. van gez. en plattelands heelmeester, beklaagd van het onbevoegd uitoefenen der geneeskunst &apos;. hier ter stede, door het voorschrijven van recepten. Door den verdediger, Mr. 11. J. van Lier, werd betoogd, dat bij de wet van 27 Maart i 1838 (Staatsblad N&quot;. 10) ook aau de heelmeesters dc bevoegdheid hiertoe i was gegeven, terwijl het feit, ten gevolge van de jurisprudentie van den Hoogen -Raad niet viel in dc termen der strafwet, waar niet van behandeling van inwendige ziekten was gebleken. De regtbank zal op &apos;. 23 dezer uitspraak doen. | ARNHEM, 16 Febr. Voor dezo stad vertoont zich eene ontzaggelijke i hoeveelheid zwaar drijfijs. Ten gevolge van den ijsgang op deu KTssel ; is de diligence van Doesburg gisteren en heden niet aangekomen. I — Voor het hof alhier zoude lieden behandeld worden °de zaak tegen i M. N. Vcrschuercn, beschuldigd van kindermoord. Daar echter de ge- i tuigen, allen te Tilburg woonachtig, door den stand der rivieren buiten ■ dc mogelijkheid waren to verschijnen, is de behandeling dezer zaak &apos; door bet hof uitgesteld tot 2 Maart eerstk., des voormiddagsten 10ure. I — Door den minister van binnenl. zaken is, naar aanleiding van het kon. besluit van 12 Mei 1863 (Staatsbh W. 53) bepaald, dat in do sectie der stoatsspoorwcgch&apos;Arnhem—Zutphen, de stations Arnhem en ! Zutphen als hoofdstations zijn te beschouwen. j * NIJMEGEN , 16 Febr. Op du rivier voor deze stad vertoont zich minder drijfijs dan gisteren. De overtogt wordt zoo veel mogelijk gore - i geld mot losse vaartuigen onderhouden. Het water is sedert gisteren , 16 duim gevallen; heden toekende de peilschaal 8.83 el boven A. I. i * HARDERWIJK, 15 Fel*. De Zuiderzee voor deze stad en om- ! liggende plaatsen is geheel digt gevroren. Het ijs is reeds zoo sterk , ! dat onze visschers eergisteren met hunne sleden op de spierii,gvaii_-.t zijn uitgegaan. Dien dag hebben zij ongeveer 8 ii 900 stuks gevangen , : welke 4D ii 50 cents per lOOstuks öpbrógten; gisteren hebben zij rnim 15 1)0;) stuks gevangen, welke 20 ii 23 cents per lOOstuks opleverden.&apos; * HARDERWIJK, 16 Febr. Voor do dienst in O. I. zijn op 13, 14 \ en 15 dezer weder 40 onder-officieren eu manschappen vau het leger hier te lande bij het koloniaal werfdepot aangekomen. * ZWOLLE, 16 jb&apos;ebn Gisteren namiddag is niet behulp van planken en onder geleide der veerkneehten, do IJssel bij het Katerveer door enkele personen g panseerd. Sedert heden morgen wordt dc passage ge- . regeld over het ijs onderhouden. De peilschaal aan het Katerveer toekende &apos; heden middag 1.67 el boven A. P. * DEVENTER, 16 Febr. Het ijs in den IJssel heeft zich voor dezo &apos; stad v::s gezet. Dc schipbrug is heden namiddag weder gelegd. * WIJIIE, 16 Febr. Het ijs op den IJssel is thans van hier tot het &apos; Katerveer vast. Gisteren was dc rivier van Olst tot Deventer nog open. Het water blijft steeds wassende. De rijks peilschaal teekeut lieden ) morgen 12 ure 3 30 el + A. P. I MEPPEL, 15 Febr. Heden avond heboen heeren Burgemeester en j Wethouders geantwoord op dc interpellatie van den heer A Roelink. &apos; B. en W. berigten dat zij het er voor houden, dat het water op de plaats, waar de afsluitboom ligt, is gemeente-eigendom; dat door hen i ter verhindering om den boom te leggen was gedaan wat door den raad r&quot; °f zon kunnen worden gedaan, en dat t«r wegruiming niets kan ge- j &apos;&quot; &quot;^iKwordcn dan hetgeen waartoe de raad heeft besloten. (N. lï. Ct.)</p>
</text>
