<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LE VEIL&apos;NG VAN 2ü&gt; DOZIJN GELAKT KALFSLEBEIi. Welke zou plaats hei-ben te ROTTERDAM tic i 22sten Eebruarij ecistk., $t&gt;3ö) JVVOENSDAG DEN l.slcn MAART. E. P. MUYSKEN Fz.v., J. NACHENIUS Bas., 11. B. LOMANS Bzn., p. L. POSTHUMUS, J. A. .JOLLES .Jr., 1&apos; D. LI.SINK, J- R. SCHOUTEN&apos; Jr., P. C. CLAASEN Jr., F. THEOD. GuRL.IT/_ J?u« P&apos; A&apos; KILSDONK, Makelaars, zullen op £3ÜS,t«l»A&lt;i 581 &apos;EBnUAniJI I««5 en volgende dagen, in ha Lokaal voor publieke Verkoopingen door Notarissen , geuaamd : HET ODDEZIJDS UUi-LM. EMENT, ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, Verkoopen , einen goed onderhouden INBOËDEÏi, Waarbij voorkomen: Fraaije JBUWEELEA&apos;, Horologien, Gouden Sieraden, Kerkboeken met Gouden sluitingen, Zilveren Kandelaren, Zuurs el, Broodniand, &apos;theepot, Melkkan, Pa],kommetje, Komforen, Tafclschel, Schrijfgarnituur, Vischlepels, Saladelopels en Vorken, Spergietang, Zulm- Vork, Taartertscheppcrs, Drnïvensehaar, Soep- en Sauslcpels, Tafellepels en Vorken, Tafel- en Dcssertines-sci met Zilveren hechten en verder gepolijst en gemonteerd «n andere Kostbaarheden, Gekleurd Jnpausclie l&apos;orcch.-iiicu en njn Kii.--lahvcrk, Lijnwaden, excellent gevulde Bodden uut totbahooren, Tapij&apos;cn, Spiegels en Schilderijen, Pendules en Candclabres , Gangkiok uut «uziekaal s; eelwerk, Sehoorsieen-orncmeiiten en Liclitkroonen , ondci&apos;choidene zeer soliedo bewerkte Canapés &apos;.n Stoelen, Mainr.-ls en Limifupcrscn , Mahoniehouten Kantcoriessenaars, llntirdon en Kigcltólsj JCoperwcrk , c-nigc B ekco, enz. De Catalogus is te verkrijgen aan bovengenoemd Lokaal, en dc Inboedel, HEUEA&apos; en Maandag voor een ieder te zien. (:HÏ37) wïllüïe VEiifion» mv. urn «T, Makelaar in vaste goedkhen en ondernemer van verkuolt\ge\&apos;, °P Woensdag den 22stcn Febrnarij iSiió, precies te, Twaalf Ure, op &apos;&quot;•t UUITERSPLEIN bij het Koningajdein, van dc AESUÏAAïi van &quot;et geamoveerdc Purceel op dc Régïiliersbreestraat, als : Kozijnen met Deu)&apos;=n en Ramen, Balken, Ribbe, Hi-chcls, Vloer- en Schotdeelen, Schotwcrk, yuppen, Luiken en cene partij Eiken- en Greenen BKANIMIÖUT ; &quot;1 hetgeen Daags voor den Verkoopdag to bczigtigen zal zijn. (&apos;KiöS) spoewMilMffl:iLSjir der Vaart tusschen MOERDIJK, DORDRECHT en «OPTEKDAM. Dienst over land tusschen AVILLEMSDORP, DORDRKCHT en ROTTERDAM. Vertrek van ANTWERPEN naar ROTTERDAM 7.35&apos;s Morg. &quot; &quot; BREDA // // 7.— » &quot; &quot; ROTTERDAM (Pon te voor) voor . ANTWERPEN eu BREDA 8.15 ,/ Met do overige Treinen is gecne Correspondentie tusschen MOER&quot;WK, DORDRECHT en ROTTERDAM. J)c overtogt van het Hollandsch Diep geschiedt met Stoombooten voor net vervoer van Reizigers, Goederen en Vee. (3473) NIÖT RH IJI-SPÖÖRWEG. AANBESTEDING. Het VERLENGEN der LANDIIOOFDEN van de Lrug over de Vleutensche Vaart te Utrecht. Bestek en Teekening liggen ter inzage op het Bureau van den Ingenieur van de Wegen te Utrecht. Bestekken op de Hoofdstations verkrijgbaar. Aanwijzing in loco op Donderdag 23 Februarij e. k. tan 11 Ure/inschrijving.-BillettenFranco aan de Directie te Utrecht, uiterlijk op Wosnsdag l~Maart e. k. in te «enden. ÖÉ BIMECffIE. Utkecht , 15 Februarü ISGS. (3641) opemelamïek Het PAROCHIAAL KERKBESTUUR van dc R. C. Gemeente te •Riamburg, gemeente Reeuwijk, I&apos;rov. Zuid-Holland, is voornemens onder nadere goedkeuring oj&gt; Dingsdag- 7 Maart ISGS, des Voormiddags ten 2 Ure bij den Kastelein G. STRENG te Reeuwijk aan te Besteden: HET BOUWEN EENER PASTORIJ. De Bestekken liggen ter lezing te Leyden bij KOREMAN, aan de Hoogcwocrdspoort, te Alphen in St Joris, bij SCHOUTEN; te Gouda, _\J_et llurthuii, bij 11. GREVE; te Rotterdam in het Koffijhuis van -I&apos;RUTHOFF en te Reeuwijk bij G. STRENG voornoemd, alwaar ook tevens de Teckeningen ter bezigtiging lig-.&apos;cn. De aanwijzing in loco zul go.v:hiuden op den dag der Aanbesteding. Da Bestekken zijn op Franco aanvrage &apos;af 1 te verkrijgen bij den Boekhandelaar J. W. VAN LEEUWEN, Breedstraat te Leyden. Nadere Informatien te bekomen bij den Architect TH. MOLKENgOER, te Leyden. (3639) VOOR STUDERENDEN Il DE GIIEESIIIIBE en Leekcn, die v.&apos;.eh met ecu schat van kennis v.ilkn verrijken over een onderwerp vau het hoogste belang, ons eigen Litrchaam , de behoeften die het heeft on de krachten die het ontwikkelt,&apos;is bij G. L.FÜNKE, Blaauwburgwal te Anisterdam , verschenen: De Tweede Gocdkooyie Uitgave van het beroemde Werk van &lt;iE»2IGE UKftUY I.EWES, getiteld : „ONS LEVE N,&quot; voor Nederland bewerkt door Mn. M. v. CAI*I*ELLE. Twee Deelen in roijaal 8&quot;. formaat, tezamen 7G4 blz. druks, met talrijke Houtgravuren. Prijs J&apos; &apos;lAiid. J.)e vorige uitgave kostte / 7.20. Door alle Boekh. is dit uittckend, zeer populair en bocijend ge ;ehre- Vsn Werk ter inzage verkrijg! ar.r. (31.48) WAimi&quot;€3MÏJWlïf €3 11 i CiEEN CREIMET to Verleenen aan de Equipagie van liet. Zwcedsehe SCaOEKEUSCIIIP OSCAR, Kapitein .1. A. ASPLUND, Jagende in het Westerdok, zullende zulks niet Valideren zonder Schrifisiijke Voorkennis van .enoemden Kapitein of zijnen Cargadoor HEN- I-___K_ GULLEN , alhier, (3623)</p>
</text>
