<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure z£n Vier Bureanx geopend. TOT INBRENG: 1° Aan hot HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. V Aan het HUISZITTENTIUIS, Prinsengracht, RR 104. V. Aan hot SCHOTSCHE VEEM, Uiltnburgerpleintje bij de Rapenburgergricht en Oude Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: 4°. Aan het HOOïR-BUREAU, Onde Turfmarkt, B 58. Namens het Bertnnr der Spaarbank : M. VAN GEUN.* , Voorzitter. (1102) E. •&quot;• EVERWWN LANGE, Secretaris. L. HARTGEEINK R.W.z. on W. J. C. ADRIAAN VAN HASSELT, Makelaars, zullen op Maandag 20 Maart 1865 des Avonds in de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Js. MULDER Veilen: 1. Het SOCIETEITS-GEBOUW, met OPEN PLAATS en ERVE groot 1 Roe, 52 Ellen, in de Kalverstraat tusschen de Spaaren Spreeuwpotstegen, E 10- — 2. Een WINKELHUIS en ERVE in de Nes bij de Hermietensteeg, A, 294. Gemelde Percelen zijn te bezigtigen dos Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag van 11%—1% Ure. De Veil-Conditien en Bewijzen van Eigendom liggen ter visie Vier Dagen vóór en op den Verkoopdag ten Kantore van genoemden Notaris. ÖSÜaL N°. 1. IS INMIDDELS UIT DE HAND TE KOOP. J. H. GESELSCHAP, J. BEETZ, P. F. A. LUYTJES, G. A. L. VAN SANTEN en M. H. BOAS, Makelaars, presenteren op Maandag 6 Maart 1865, des avonds na zes ure, in de Brakke Grond door de^Notarissen CLAASEN &amp; JAGER, to Verkoopen- Een kapitaal hecht, sterk en sedert weinige jaren gemoderniseerd KOOPMANSHUIS, TlfIN en ERVE, staande en gelegen op de Reguliersgracht, tusschen de Heeren- en Keizersgracht, 13 185, te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van half twee tot half vier ure, alsmede op den Verkoopdag, mits Vertoonende een Billet, door een der gemelde Makelaars ouderteekend. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen Vier Dagen vjjjr en op den Verkoopdag, des Voormiddags, ten Kantore van de Notarissen voornoemd, op de Oude Turfmarkt, ter visie liggen. (3507) M. J. THIERENS en F. REIJSENBACH, Makelaars, zullen op Maandag 13 Maart 1865, des Avonds na zes Ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen VAN ZIJP in Veiling brengen: Het hechte, sterke en wcldoortiinmerde HUIS, dooreen warande omgeven, TUIN en ERVE , waarin sedert jaren Koffij huishouders Afthiro is en nog wordt uitgeoefend, genaamd de Rustplaats, staande en geleden geheel op eigen grond aan den Stads Buitensingel bij de Wecsper-Barricre over het Station van den Rhijnspoorweg, ZZ 119, groot 13 Roeden, 63 Ellen. Te bezigtigen Dingsdag en Donderdags van 1 tot 3 Ure. De veilconditien, enz., zijn op den gewonen tijd ter inzage ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Singel over de Appelmarkt, (3513) lABRIEK VAN VUURVASTE STEENEN van Mej. G. G. M. A. PICGAEDT, te Dilft. In deze Fabriek, waarvan het fabriekaat is bekroond met de Zilveren Medaille, op de Tentoonstelling te Dordrecht in 1861, en door de Maatschappij van Nijverheid in 1864, zijn tot zeer civiele prijzen, ten allen tijde te hekomen: alle vormen van STEENEN, TEGELS , enz. (1103) Eene GEZONDE MIN , jong Kraams, wenscht tegen billijke Vergoeding een JONG KIND bij haar ter VERPLEGING&apos;te hebben. Belanghebbenden vervoegen zich , onder Franco Brieven , gemerkt Lett. D. D., aan het Bureau Handelsblad. (3380) HN^SÏCIffIN6TOTIA4RT gL Die van de Koopjes nog wil profiteren , zorgc er bij te komen. De VOORRAAD is niet groot meer. Am» Engelsche ondoordringbare, BOTTINES, die vroc- gjgSl ger&quot;voor ƒ 8 zijn verkocht, kosten nn ƒ 5.50, Kal- Ver.&apos;.vaat bij de Osjessluis» (3688)</p>
</text>
