<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heeren LEDEN worden verwittigd, dat de CURSUS deze en de volgende week NIET PLAATS kan hebben, doch hierveor in da plaats op Zondag 26 Februarij eene SOIREE. (3616) 16 Februarij. C. F. VAN SWAANINGEN. ssmm mm Wsg-Jm^T^ Heeran LEDEN wordt bekend gemaakt, dat door plotselinge verhindering , aanstaande ZONDAG GEENE MATINEE zal plaats hebben, maar wel ZONDAG 26 FEBRUARIJ 1865 en dan verder weder om de Veertien Dagen; zullende de Laatste Matinee in het Locaal worden bekend gemaakt. Amsterdam , M. C. VAN DE GRAAF. 16 Febrnarij 1865. Comm. Secret. (36/8) Bij H. EEIJLTNK, te Amsterdam, ziet heden het licht: NAGEVOLGD DOOR H. FRIJLINK, MET EEN ZESTAL SCHETSEN, NAAH TEEKENINGEN VA^ MORITZ RETZSCH, Voorafgegaan door eene OVERLEVERING OMTRENT ff AUS* en een OVERZIGT VAN HET DICHTSTUK. PRIJS ƒ 1.25. (3495) BOOR PLAATSGEBREK __IJK WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOIIJIER TE LATEN LIGGEN. ~ SCH^OUWBURGEN,^CÖWCERTEI¥, ENZSTAD SCHOUWBURG. Directie van Roobol, Tjasink &amp;Pc&apos;f9&quot; Zaturdag 18 Febr. (N°. 14 Abonn.) Hoogduitsche Opera-Voorstel»&quot;» der Troubadour, (H. Trovatore) opera in 4 bedrijven. Leonore, Mw. R° de Vries; Manrico, de Heer Colomann-Schmidt. Mw. Leinauer zu Buseh heeft zich wel niet de rol van Azucena willen belasten. Voora gegaan door: Op de Tu-eede Verdieping, blijspel in 1 bedrijf. (7%ure&apos;L De Ondergeteekende heeft de eer ter kennis van de Geachte Ahnn te brengen, dat de bepalingen omtrent de bevoegdheid tot het bespre* van plaatsen vastgesteld blijven, gelijk dit Lij do vorige voorstelh * : het geval is geweest. ARTHUR DEETZ. GRAND THEATRE, Amstelstraat, Directie A. van L&apos;-f*&apos; Zaturdag 18 Febr. Laatste en afscheids-voorstelling der Dames Herr&apos;J^ geren Flindt: Mutter und Sohn , Schauspiel in 5 Acten, von Ch. B,rL Pfeiffer. Die Gcneralin Fr. Flindt; Selma Frl. Herrlinger. , ! Zaturdag (na de voorstelling): BAL MASQUÉ ET PA*w onder directie van den Heer Jacq. M. Leefson Jr. Het Orche9t on directie van den Heer Joh. N. Kral. Gemaskerde Dames vrij En&quot; Kaartjes van liet vorige Bal zijn geldig. (11% lire SOCIËTEIT: EENDRAGT MAAKT MAGT. Zondag 19 Febr. Gewone Vergadering met de Artesische Bril**™&quot; OPENTLIJK ANTWOORD AAN HH. AANVRAGER»- ie I Aan het verzoek van eenige geachte Familien om Dingsdag a. • ■ Opera Faust van Gounod te geven, zal worden voldaan. . SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 18 Febru^J, Doctor Faust&apos;s Ifauskaeppchcn oder die Riiuberherberge im W» Viusik mit Gesang in 3 Aufzügen und 7 Tableaux, von Friedrich Hoppvon Kapellmeister Hebenstreit. Entree 75 Cents. Aanvang ten 8 I SOCIËTEIT DE HEREENSGING. Zondag 19 Febr. Gewono Bijeenkomst. . I ■ TsFebr- SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat Zaturdag &gt;öinei0- Eene wederopvoering van : Afarmei-en Beelden, Ijskoude Harte^e 3 de drama in 5 bedrijven en een voorspel naar het Fransch j?suro) marbre. _ mtOELS» Entréo ƒ0.75 in vertering. BOAS « «AU»»*- Plaatsen zijn aan het Bureau te besproken. Zondag gewone Bijeenkomst in het Collegie NUT EN VER met Introductie. ! &apos;. g^</p>
</text>
