<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>| EEI BOEIBIIDER, I snjn Vak verstaande, kan «AST WERK bekomen bij 3. N. CONTZE, Boekbinder te Delft. Brieven Franco. (3580) Een BOEKHOUDER, met ItaËaansch Boekhouden bekend, wordt ! &apos;nmi-r &apos; M:lart *&quot;&quot;**&quot; gevraa»&apos;1 alu llc AARDAPPELMEEL FAHKIEK te Dedemsvaart. Men adressere ziel, in Persoon of bij franco Brieven aan den Notaris Mr. J. 11. VAN ROVEN, te Zwolle. (3033) Tegen primo Mei TïïrLJSigt men voor een kïcïn Gezin zonder Kinderen te Huren een RUIS met vier of vijf Kamers, enz., Plaats of Tuintje, liefst in het midden van de Stad. Franco Brieven met opgave van prys onder de Letters V. M. bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (3001») lEMAND van goeden Huizo en middelbaren leeftijd wenscht zich hier of elders met eenen MAKELAAR of AGENT te verstaan, waar het vooruitzigt bestaat later als DEELGENOOT te worden opgenomen. Ook zoude men niet ongeneigd zijn om als Directeur eener bestaande of op te rigten Handelszaak &quot;of Maatschappij op te treden. Adres niet franco Brieven onder de Letters A. B. C. bii den Boekhandelaar erMTTKET GOGH, Leidschestraat. (3610) BÜÏTÏffERBLÏJF: Er wordt in het best gedeelte van GOOILAND in Huur aangebo&apos; don: Een gedeelte van het ItUIS of KAMERS , een riant uitzigt hebbende, van alle gemakken voorzien, benevens ecu groote TUIN met Fijne Vruchtboomen, Bloemen, Plant- eu Heestergewassen, alsook Moesyrond, benevens aangename Wandelingen. aWF&quot; &apos;« OOK UIT DE HAMJJ TE KOOP. Adres Letter G. B. Franco, bij den Boekhandelaar W. H. ZEELT Leidschestraat. (3583) Wt^ens onvoorziene omstandigheden TE HUUR met primo Mei: J-_en UUlL\li(-l&gt;. met 3 Kamers alle van Stookpiaalseu voorzien, doorloopend gemak, Keuken met Pon,])- voorts ruime Zolder en Meidenkamer. Gelegen in het midden der Stad Te bevragen N. Z. Voorburgwal, G 180. (35tj-3) eën!öng~mns(^ zijne bezigheden buitenshuis hebbende vrwt bü cene fatsoenlijke Burger Familie eene CEMEUBELEFRBë SLAAPKAMER met Bediening. M«n adressere zich fr.nöo onder Letter S. Bureau Handelsblad. (3576) In den Omtrek van dc Botermarkt. resn Rcguliers-Brecstraat,word&apos; TE HUUR gevraagd: l EEN GESCHIKT WINKELHUIS, met Mei of eerder te aanvaarden. Adres Lr. F., bij B. EISENDRATH, Boekverkooper, O. Z. Achterburgwal. (3583) M O JjTlfïé Eeno TWEEDE WERKSTER, Isr. 0., bekwaam in het maken van HOEOEN en COIFFURES, ïag zich gaarne met Primo April VERPLAATST. Inclinerenden adresseren zich met Franco Brieven Lett. G. C., Bureau Handelsblad. (357D^ &apos; f umm* Voor lEMAND, bovenstaand Kapitaal bezittende, bestaat de gelegenheid zich ni-t ecu Zaakkuiidige te ASSOCIÉËREN, tot het Jprlgt. n te Parijs van ecu ETABLISSEMENT, hetwelk buiten vrije Wonin&quot; en Voeding, eeno Jaarlijksche Winst van ;&gt;. m. 4500 Francs oplevert! Franco Offertes) onder liet Motto BESTAAN, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD .j- ZOON, Beurssteeg E 188 te Amsterdam. (3022) &quot;&quot; TE MUR AANGEBODEN. ~ Door buitengewone omstandigheden, op cc dei- voornaamste Dorpen in Noord-Holland : Een ELORISSANT LOGEMENT. ROffffli- MUIS en STALHOUDEHiïJ, hetwelk een Rnim Bestaan oplevert en waarbij de. Schoonste Voortótzigten bestaan wegens het Nieuwe Kanaal. Lc Stand en Inventaris moet overgenomen worden. Adres met Franco Brieven, onder Lett. A. bij IIENRIJ KOSTER, Boekhandelaar Haringpakkerij, te Amsterdam. (3507) &apos; ll»sïöoio¥ï kööp fiüïümf vaart. Opgaven van Ouderdom, Paardenkrachten, Kolenverhrnifc Ton- ! nemnaat Laadvermogen, Diepgang .Koopprijs. en , __ ! ingewacht onder het Woord SCHIIüEFSTOOMBOOT, aauhet Barcau &apos; Handelsblad. (3613)&apos; ■</p>
</text>
