<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 17 Febr. Berigten uit Konstantinopel van denBstenmel- dat een geschil is ontstaan tusschen de Portc en Perzic, omdat de regering van laatstgenoemden staat weigert een handelsverdrag aan te gaan op dezelfde grondslagen als dit met dc andere mogendheden is Geschied. De I&apos;orte verklaart, dat zij aan de Perzische kleinhandelaars de vergunning zal ontnemen, om hun bedrijf uit te oefenen. Ten gevolge van ongeregeldheden tusschen het Cireassische contingent en do geregelde troepen, is het Circassische corps ontboiideH eu zijn de manschappen naar Tripoli ingescheept.</p>
	<p>STARSEILLE, 17 Febr. Gedurende de jongste dagen hebben op de Middellandsche zee, vooral aan dc kust van Afrika, zware stormen Gewoed. Te Böna vooral heeft men veel schade geleden; dc vuurtoren is door den storm varbrijzcld en a koopvaardijschepen zijn op do kust geworpen. TURYN, 17 Febr. Gisteren heeft de Koning dc stad Quiee bezocht, alwaar hij door dc bevolking op lm tcr.jke wijze is ontval) .en. De voornaamste inwoners der stad , dc vereemgingeu van personen, behoorende tot den handwerkstand, zijn hem te g-moet getrokken. De schouwburg was geïllumineerd, de Koning is dvs avonds aldaar met buitengewone geestdrdt ontvangen. Later is dc Koning „aar St. Rossorc teruggekeerd. De Heer Lamarmora is naar Napels vertrokken, maar zal spSedi- te I&apos;lorence terugkecren. °</p>
	<p>LONDEN, 17 Febr. Consols 89* a-; 3 pCt. u^c 2?% 2 pCt. Venezuela -a -; 1 pCt. D,to - a-; 6 pCt. Dito LI.CV Nuuiwc Dito -a_; 1 pCt Ecuador -a-; 3 pCt. Spanje - ?&apos;4 pCt. Dito -; Amort. 32% a.% ; Cert. Coup. 14:1* a 15- Ihno,s Spoorw. Aand. -a-; 5 pCt. GruCn 22 a Ü- Dito Coup.-a-; 6 pCt. Binnenl. Turken 5134 a 52 ~° » ». o™?f f[ P«»r- S f-Ot. Metall -.__ . I)ito Natkm. ?9 3,? m 113.^. &apos;&quot; Ac*m 18ï)&apos;60; Ba«k&quot;Acti«» ~- -Wissel: Londen Cmf li.J;-&apos;JN&apos;o17,Fc,ir- 5 I,Ct&apos; Mi.a?: °*%! Dito Nation. 70%; Ootcnr. u&quot; --Actiën 84%; Amerika ISB2 33. /8&apos; « fel*- B I&apos;Ct. Nation. 68% , _ ; Oost. Bank-Act. Dtö&apos; ifeT» SS&quot;c !&apos;,7%&apos; ,Ü7; (,°sU&apos;m&apos;&apos; Aa,ld&apos; 1858 ti. 100 131%; Wi se w mM7Ji\ I)!to,S&apos;&apos;4ii&apos;,lüO9o3i; Amerika 1832 54, Uft&apos;. uiri &apos; 4; D;t&lt;) Amsterdam 100% (W &lt;swT&apos; &apos;7 Fe&apos;,r&apos; Fr&quot;ni- ;S I&apos;Ct&apos; 6&quot; 30: Credit-Mob. 9GG; Fransehe 39u&apos;. bJ °,nlV&apos;T^ *ns*- SP°&lt;*W&apos; -: 3 PCt. Spanje 40% ; 2 pCt. Dito MAIVm S^S 13; Mexico ~: 6 PCt. Turken 51%. BHuSwr&apos; i-1-&apos;1!1&apos;- 3 pCt- &quot; 70; 254 PCts. 39.20. 138^ 523/ r&apos; ; oosteHr- C&apos;-ed- 421.50; Amerika</p>
	<p>ANI WERPEN, 17 Febr. 4&amp; Belg. 90%; Oost. Crediet-Act - ; uf-i^&apos;-^&apos; ™U\^&apos; fiS^3 1 Ct. BinnSll. Spanje 39H;« p 3 Dito 38%; 6 pU iurkl.u öO. Amerik. 188253%; Credit Guillou . Rott, bpoorweg —,</p>
</text>
