<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WELDADIGE LANDGENOOTEN. Bij de Commissie ontvangen van A. L. te Amsterdam ƒ 25; N. N., postmerk Hoogwoud, 2 coupons ƒ 5.07; J. 3. te Delft ƒ 7.45&apos;; X. te Haarlem ƒ 10; J. 8., postmerk Brummen, ./ 20; S. B. te &apos;s Hage 2 coupons ƒ 3.46 J ; J. B. te Amsterdam f 10; de opbrengst eener popnlaire lezing door Jhr. Salvador te Beverwijk ƒ 10.30; N. N. te Beverwijk ƒ 50; H. D. H. te Rotterdan ƒ 10; Ds. Bronwer te Barsmgerhorn, uit naam van het Genootschap tot Nut en Genoegen aldaar, - ƒ 45.75; G. E. te Utrecht een postw. ƒ3; G. Z. W. te Amsterdam ƒ 10; nit Zalt-Bommel in een wissel op de Ned. Bank /2.50; van Burg. en Wethouders van Senagen, in die gemeente gecollecteerd, ƒ 60; gecollecteerd iv een Bidstond der Vereeniging tot verbreiding der Waarheid te Haarlem ƒ 7; N. N. te Heemstede ƒ 11.50; door den Heer D. Mijsberg te Beverwijk, uit Zalt-Bommel ƒ25; te Amsterdam S. ƒ 10; B. J. S. ƒ 20; F. T. E. ƒ 25; Beverwijk V. A. W. ƒ 5; Amsterdam V. C. ƒ 25; B. J. S. ƒ 25; Wed. W., geb. v. G., ƒ 10-, N. N. Leeuwarden 2 coup. ƒ 3.96; H. H. te Amst. ƒ 1.98; A. te Wageningen ƒ 4.95; Kerkenraad der Herv. gemeente te Venlo /&apos; 25; P. K. te Beverwijk f 3; N. N. te Beverwijk ƒ 10Ó; A. G. B. ƒ 3; uit Haarlem ƒ 10 van L. E.; f 1.48&apos;, A.-. Peabod}-ƒ 10; T. D. ƒ 10; de B. door eenigen bijcengebragt ƒ 100; A. Z. ƒ 8; A. Z. f 25; uit eene bus bij den Heer W. C. Göekel ƒ 11.01; uit Amsterdam, van H. en M. ƒ26.55; A. B. C. ƒ3.09; uit &apos;sHage, door tusschenkomst van den Heer H. J. Baron d^blaing van Giessenburg, ƒ 140, idem ƒ 57.375; uit Soest van W. H. A. ƒ 10; uit Arnhem van C. D. 2 coupons ƒ5.19.); H. Z. 1 coupon f 14.85; uit Beverwijk van A. Z. ƒ 25; J.W. ƒ2: Zutphen 1 postwissel ƒ5; Zaandam Wed. v. W. f 10; Wed. K. ƒ 10; door tusschenkomst van Prof. Doedes ƒ 70, idem ƒ 47.41^; Wormerveer 1 coupon /&apos; 1.98; vau Ds. Klerk de Vries te Heilo van eenige gemeenteleden ƒ 20; door tusschenkomst van de Heeren Gebr. Hoitsenia te Groningen f 25; van de Commissie tot ondersteuning van behoeltige kanaalarbeiders te Velsen ƒ 2000. De ondergeteekenden, hun dank hetmgende voor de bo- , venstaande giften, voelen zich echter gedrongen op nieuw en ©SET MEER fiRACö.T op de weldadigheid hunner Landgenooten aan te dringen. In weerwil toch der bijdragen_ van de Commissie te Velsen ter somma van ./. 2000; in weerwil der hervatting van de werkzaamheden aan het noorderhoofd der zeewerken, zooals sommige dagbladen melden, waardoor echter slechts 10 a 20 personen worden gebaat; in weerwil der pogingen in het werk gesteld om de kauaalwerkers te Beverwijk en Wijk a/Zee en Duin arbeid te verschaffen of hen te verplaatsen, is do bovenstaande som van ƒ 3226,85 niet voldoende ter voorziening in de behoeften van ruim IJ© gezinnen van kanaalarbeiders (onze vorige opgave van 100 gezinnen is gebleken abusief te zijn). De winter is nog weinig gevorderd en veel is er noodig om aan de noodzakelijkste behoeften van kleeding, dekking en voeding van zoo vele arme huisgezinnen te voldoen. Moge ieder ons ondersteunen met zijne gaven, die, hoe gering ook, steeds in dank zullen worden ontvangen. A. MAGEBE, Burgemeester van Beverwijk en Wijk a/Zee en Duin. W. Jl. C. VAE WATERSCHOOT VAE DER GRACHT, Lid der Provinc. Staten van Noord-Holland. Mr. A. C. JLAGEHWEY, Kanton- Regter. &apos; A. «TUIfSPHius, Directeur Postkantoor. Beverwijk, 24 Januarij 1868. (2327) Men vraagt tegen 1&quot;. Februarij, in een fatsoenlijk Gezin &apos;¦ Eene KOOUBIILP, in staat een Burger Pot te Koken cri eenig Huiswerk te doen. Adres Lr. B. bij BLIKMAN es SARTORIUS, op den Dam. (2649) Men verlangt in eene SUIKER - BALLENMAKERLT BEMAED het Vak kennende. Adres met franco Brieven Lett. H., bij de Boekhandelaren J. G. VAN TERVEEN &amp; ZOON, te Utrecht. (2559)</p>
</text>
