<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LET WEL. Er wordt TE HUUR GEVRAAGD eene KAMER of ZAAL, liefst in het midden der Stad, tot het houden van Vergaderingen eener Christelijke Vereeniging. Overeen- ; komsten later te maken. Franco Offerten worden verzocht • onder N°. 725 Bureau Handelsblad. (2554) . Een GEPEKSIONNEERD ©NREROFFBCEER, 36 A»»ia^BVÏr«t»-li^i- Sg^KÊSÜÊ 16 jaren op verschillen^ 1 1 i , • ™ li*»!..»^ werkzaam eew«&gt;&amp; en de beste getuigenissen omtrent gedrag kunnende produceren, zag zich gaarne hier.of elders geplaatst, er zal meer op den aard der betrekking dan op hoog Salaris gelet worden. Reflecterenden gelieven zich met francoßrieven onder Lett. D. H. te adresseren bij den Boekii. H. W. MOOIJ, Heerengracht bij de Leliegracht. (2603) Een HEER, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, vraagt eene GEMEB7HEB.EÉRRE KATOER met of zonder KOST, bij fatsoenlijke lieden. Reflecterenden adresseren zich met franco opgave van prijs en stand Lett. Z. Bureau Handelsblad. • (2556) lANTJPAGTÜBEN. Een JONGMENSCH, in bovengenoemd vak opgeleid, over een kapitaal van circa ƒ 8000 kunnende beschikken, WftKSiCiftTE in kennis te komen met iemand, ook in het bezit van dusdanig vermogen, om voor gemeenschappelijke rekening, in eene nader overeen te komen stad, eene dergelijke zaak op te rigten. Ook is hij niet ongeneiS?&apos;«oÜ? ln eene reods gevestigde zaak werkend REEI.- GENOOT te worden. Adres franco onder letter Z. X., Bureau Handelsblad. „ (2257) BEMAKD van fatsoenlijke Familie, over ca. 50 Mille kunnende beschikken en ook geneigd deze geheel of gedeeltelijk tot cautie te stellen, tusschen de 30 en 40 jaren oud, Gehuwd, volledig bekend met Handel, Administratie en de Moderne lalen, de beste informatien kunnende verschallen en overleggen en verscheidene jaren in eene hoogst honorabele Betrekking met het grootste vertrouwen vereerd, ï?I»t4e,Se.dusdan&apos;?e BETREKKING of eene ASSOCIAftSE m eene Soliede Zaak. Reflecterenden gelieven zich onder belofte der stiptste geheimhouding met geteekende Brieven Franco te adresseren onder Lett. L. H. Bureau Handelsblad. (2609) GEMii™ LONGTERING, uatuurmatig, zonder eenig inwendig geneesmiddel. Correspondentie in de Engelsche, Fransche en Hoogduitsche Talen. Adres Doctor H. ROTTMANN te Mannhemi, in Duitschland J 1417) jkSi TE AMSTERDAM LIGT IN LADING *¦ BATAVIA ffISOERABAYA, OM EINDE EEBRUARIJ TE VERTREKKEN: Het snelzeilend nieuw gekoperd eerste klasse NERERLANDSCH BARKSCHIP (1000 Tons), Kapitein J. S. SCHOL, hebbende uitmuntende inrigtingen tot den overvoer van Passagiers en varende een geëxamineerden Geneeskundige. Adres bij de Reeders KUINDERS &amp; CO., Heerengracht bij de Vijzelstraat, X 403, en bü de Cargadoors Weduwe JAÏÏ VAN WESEL en ZOON, Kalkmarkt, U 191, te Amsterdam. (2655) ~^M NaarIBATAVIA en WËËk SOEBABAYA ligt alhier in het OOSTERDOK in lading: HET NERERI» BJÏZEREN COPPERSCHBP CORMEULIA 9 Kapitein H. O&amp;OESE , &apos;3/3 L 1.1 Veritas. Het Schip heeft uitmuntende Inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Adres bij H©YMAM &amp; SCHEURMAN, (1902)^ te Amsterdam. Bo»r plaatsgebrek aijn wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend Mommer te laten liggen.</p>
</text>
