<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 28 Januarij.</title>
	<p>Het schijnt dat men krachtige pogingen bij den Keizer heeft aangewend, om hem van zijne repressieve politiek terug te brengen, maar te vergeefs. — Het Journal des Débals zegt in zijn beursberigt het volgende. //De lezing van het verslag van den minister van financiën, waarin eene leeniug van 440 millioen voor de Pransche schatkist wordt voorgeslagen, heeft eene twijfeling doen rijzen. Zou het niet kunnen gebeuren, dat het bedrag der leening door het Wetgevend Ligchaam aan hpt slot der discussie over de staatsbegrooting hooger wièrd gesteld ? Immers de minister gaf in zijn rapport te kennen, dat met die leening nog niet in alles zou voorzien zijn en dat hij bij het berekenen der behoeften, waarvoor geld zou moeten worden opgenomen, zoo gematigd mogelijk was geweest en zich had bepaald tot hetgeen volstrekt en spoedig vereischt zou worden. Ook geeft het rapport aanleiding om te onderstellen, dat het Wetgevend Ligchaam meer dan de minister gestemd zal zijn voor het te gelde maken der Pransche staatsschuldbrieven, die op den naam van het fonds voor het leger staan.&quot; — De Heer Saint-Maro Girardin wijdt in het Journal des Débals, naar aanleiding van het Russische Groene boek, een breedvoerig betoog- aan de staatkunde van Rusland omtrent het Oosten. Hij schaart zich daarin aan de zijde van hen, welke die staatkunde als zelfzuchtig beschouwen, maar zegt zich overtuigd te houden, dat Rusland, dank zij de overeenstemming, welke in de inzigten der overige Europesche mogendheden, ten aanzien van het Oosten heerscht, genoopt zal worden om zijne veroveringzucatige plannen op to geven en met het Westen tot het heil van het Oosten mede te werken, eene taak, meent de Heer Girardin, //schoon gevoeg om .!•¦ edele eerzucht te prikkelen van den monarch, die het liji dgenschap in Rusland ais.-haft&apos;?.&quot; .&apos;De IÜK-valt. publicist,, w.¦}. ver van zich door de onrustbarende geruchten van deu A^atsten tijd schrik te laten aanjagen, stelt zich verder vo*:, dat de dagbladen in 1863, in plaats van met hartverscheurende oorlogsbulletins, opgevuld zullen zijn met overzigten van eene Europesche conferentie, die, gezamenlijk met het Turksche gouvernement, zal arbeiden aan de reorganisatie der Ottomahnische staatsinstellingen, — aan de Verbetering van het lot der Christenen in het Oosten, eu daardoor tevens aan de bevestiging van den vrede in hot Westen. — De bisschop van Orleans heeft //een laatste woord&quot; aan oen Heer Duruy over de meisies-lvceën geschreven, hetwelk eerstdaags m het licht zal verschijnen. In de inleiding van dit vrij uitvoerig geschrift (welke bij voorbaat door de clencale organen wordt openbaar gemaakt) verdedigt de HeerDupanloup zich teo-en de beschuldigingen, dat hn, door zijn verzet tegen de°bedoelde lyceën, zich een vijand toont van de regering (0f den Keizer), van de universiteit, van de vrijheid en van de wet. Hij heeft het, zegt hij, alben op den onderteekenaar van de circulaire van 3i October over de genoemde lyceën, den minister Duruy, gemunt, en heeft met zijne polemiek enkel ten doel om de heilige belangen, die hem zijn toevertrouwd, te beschermen. In zijn nieuw geschrift spreekt hij meer bepaald over //de Pransche Christin&quot; -. //want (zegt de prelaat) de christelijke en de Pransche vrouw is m dit debat over het onderwijs der jonge meisjes het meest van alles betrokken.&quot; De bisschop doet voorts uitkomen, dat het, bij zijnen strijd tegen den minister Duruy, minder het belang van het altaar dan het heil der gezinnen geldt. &quot;Wij spannen al onze krachten in (roept hij aan de Pransche&apos;mannen toe) om u levensgezellinnen te bezorgen, of te doen behouden, die beter zijn dan gij zelven zijt!&quot; — De prefect van het departement Doules heeft de opvoering van Lucretia Borgia verboden. Men tracht er zeer naar, om zich bij de regerino- aangenaam te maken. — Een Florentijnsch dagblad, hetwelk in het Fransch geschreven en als een ministerieel orgaan wordt beschouwd zegt in zijn nommer van den 25sten dezer: //Wij gelooven té kunnen verklaren, dat in de diplomatieke betrekkingen tusschen Frankrijk en Italië geenszins verergering, zoo als zekere clericale dagbladen zeggen, maarin tegendeel in den laatsten tijd aanmerkelijke verbetering is op te merken.&quot; — De Correspondance de Rome spreekt het door Fransche dagbladen vermelde gerucht tegen, dat het oecumenisch concilie in 1868 niet zal bijeenkomen. Volgens dat blad, worden de voorbereidende werkzaamheden voor die bijeenkomst onvermoeid voortgezet, niet slechts te Rome, maar ook op een aantal andere punten der wereld. Te Rome is de arbeid verdeeld onder zes commissien, die zich afzonderlijk bezig houden met de zaken, welke het dogma de geestelijke diplomatie, de wijsbegeerte, de kerkelijke tucht het algemeen kerkelijk regt en do kloosterorden &apos;betreffen Wekelijks houden die uit prelaten en consultatoren bestaande commissien bijeenkomsten onder hare voorzitters, die allen de waardigheid van kardinaal bekleeden. — De geruchten van woelingen der Carlisten-partij in Arragon en Catalonie zijn, volgens den Constitutionnél, ongegrond. Het is in die beide gewesten volkomen rustig. Hetzeltdo blad behelst het volgende telegram uit Madrid van jl. Maandag-avond: //De verdeeldheid tusschen de progressisten en de gematigde liberalen hier te lande blijft zoo groot, dat bezwaarlijk aaneensluiting tusschen die twéé partijen te verwachten is. De brief van den maarschalk Fspariero, strekkende om eene verzoening tusschen haar aan te bevelen, heeft nog geene uitwerkmo- gehad &quot;</p>
</text>
