<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ECHT VROUWELIJK KARACTiT&quot; Een HEER, die het voordeel heeft van eene goede Opvoeding genoten te hebben en zijne verdere opleiding te Delft aan de Politechnische School ontvangen heeft, zoekt eene DAME, tusschen de 20 en 30 Jaren, die hem in staat stelt om eene FABRIEK op te rigten en vervolgens wanneer er bij de eerste ontmoeting wederzijdsche genegenheid mogt ontstaan en zij door verdere kennismaking mogt- vermeerderen.eene ECHT VERBIN DTENIS aan te knoopen. De stiptste geheimhouding zal iv acht genomen worden. Franco Brieven worden beleefdelijk ingewacht onder Lett. A. Z. met bijvoeging van Pothogr. Portret bij B. STENVERS, Boekv. Utrechtschestraat bij de Heerengracht IJ 337. (2666) H 7. WARMOESSTRAAT. _ ~Ï7. Ph. L. HEIL. Op nieuw ontvangen eene groote sortering SAKSISCHE WORSTEN, als CERVfLAT-, TONGEN-, TKLBFELen LEVERWORST, SALAMY iv Blasen, FRANKFORIER KNACKWORSTJES, enz., enz. (2627)__ Bij MARTINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, is verschenen: POLITIEKE RESCHOimEÜ IVde Gedeelte. DE ZWAKHEI» VAN HET MINISTERIE. In dit Stuk zijn afgedrukt al deFranscheen Engelsche Documenten betreffende de Luxemburgsche kwestie. Prijs f 1. (2636) Bij G. VAN DER POST Jr., komt van de Pers: R. KLEHNER, GRIEKSCHE SPRAAKLEER , naar den 24sten Hoogduitschen druk bewerkt en verbeterd door Mr. B. TEN BRINK, a f 3.40. R. KLEHNER, LATIJNSCHE GRAMMATICA met tusschen gevoegde vertalingen en themata; bewerkt door Mr. B. TEN BRINK, a ƒ 1.90. Deze Boeken waarvan jaarlijks nieuwe drukken in Duitschland verschijnen, worden niet alleen aan HH. Docenten aanbevolen, maar ook HH. Predikanten en allen, die zelven hunne Zonen in de Grieksche en Latijnsche taal wenschen te onderwijzen; ook zijn zij bijzonder tot zelfoefening geschikt. DE TAALGIDS, 9de Jaargang, N°. 2. Inhoud:L.A. TE WINKEL, Over stijl, stijlleer en onderwijs in den stijl. A. BOGAERS , een Deventerseh Hoogleeraar en een Deventer Koek. J. H. VAN DALEN, Verbeteringen ?A. BOGAERS, Uitlegging van Vosdel. , -. .. IJlt Kil. het wezen van liet Chnstendoiii, uithet Hoogduitsch dcor S. A. J. DE RUEVER GRONEMAN. a 60 Cents. En heeft op de Peis: Twee prachtige Hoeken voor Kinderen : Rijmen en Vertelsels voor de Kinderkamer, van J. J. A. GOËVERNEUR: __ DE HISTORIE VAN DRIE JONGE KATJES. HET VERTELSEL VAN DEN TIJGER EN DER TOR. (2663^_ qy\ AMSTERDAMSCHE __¦ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. AMSTERDAM-HAMBURG Het STOOMSCHIP AMSTERDAM,^ O. *^EK. [ zal bij voortdurend open Water ten spoedigste naar HAMBURG vertrekken. [&quot;/M&gt;</p>
</text>
