<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>Zitting van Woensdag 29 Januarij. Voorzitter Mr. C. Fock. Tegenwoordig 36 leden. Afwezig met kennisgeving de heeren Büchner, Kuiper en Schiimnelpenninck. De Voorzitter deelt mede, dat voor de leening van ƒ 1,200,000 Maandag en Dingsdag opengesteld voor 10 millioen is ingeschreven. _ ? De brief van den Burgemeester, ten geleide van eene missive der Ministers van Binnenlandsche Zaken en hïnancien over de kanaalkwestie is aan de orde. De Voorzitter deelt mede, dat B. en W. voorstellen de missive aan te nemen voor notificatie en aan de ministers mede te deelen, dat de raad volhardt bij zijn besluit van 20 Dec. j.l. en meent dat de uitvoering van dit belangrijke werk, waarvoor Amsterdam onlangs nog 3 millioen guldens beschikbaar heeft gesteld, het meest verzekerd is, wanneer het Rijk dit op zich neemt, terwijl de raad van oordeel is dat geen sprake Kan zijn van het nemen van een besluit op reeds ingediende of nog in te dienen voorstellen. Hierover voeren het woord de heeren Koenen, van Bosse, Beeloo en den Voorzitter; de heer van Bosse stelt een antwoord aan de ministers voor, in de hoofdzaak overeenkomende met het praeadvies van B. en W., maar meer gemotiveerd en tevens te kennen gevende, dat de raad bereid is met de Regering in nadere onderhandeling te treden. De heer Beeloo bestrijdt het voorstel van Bosse en ook dat van B. en W. De heer Jiiger wenscht uitstel om kennis te nemen van de bewoordingen van het voerstel van Bosse. Deze is daartegen niet. De Voorzitter is voor dadelijke behandeling. Hij acht het wenschelijk dat de Regering spoedig wete, boe Amsterdam hierover denkt. De heer Koenen is voor het voorstel. De heeren Muller, Wildschut en Luden voeren hierover het woord. De heer Jager acht het wenschelijk dat hier geconstateerd wordt, dat de kanaalmaatschappij het in hare magt heeft om eene toenadering tusschen staat en stad mogelijk te maken en daartoe wil medewerken. De Voorzitter antwoordt hierop. De heeren de Vries en Jager voeren hierover nog het woord. De laatste deelt mede, dat de directie der Kanaalmaatschappij zich bereid heeft verklaard tot medewerking, cm de zaak&apos;tot stand te brengen, overeenkomstig de door hem in zijn voorstel ontwikkelde denkbeelden. De heer Beeloo vreest, dat de aanneming van het voorstel van B. en W. een nadèeligen invloed op de zaak zal uitoefenen. Het voorstel tot uitstel der behandeling van de beide voorstellen is verworpen met 27 tegen 9 stemmen. De heer van Bosse trekt zijn voorstel in; dat van B. en W. wordt ondersteund door den heer Rijnders. De heer Momma zegt, dat de missive der ministers op liem den onaangenamen indruk niet heeft te weeg gebragkt, dien zij op andere leden heeft gemaakt, wel vond hij den brief epineus, en leed heeft het hem gedaan, dat daarin gewag was gemaakt van het voorstel van den heer Jiiger. Deze laatste wenscht, dat regard worde geslagen op de wenken in den brief gegeven, en wenscht dat tevens geconstateerd worde, dat in de wenschen der regering en den raad te gemoet kan worden gekomen door de Kanaalraaatschappij. De Voorzitter meent, dat eene appreciatie der missive niet te pas komt. Hij acht het raadzaam in het antwoord niet in bijzonderheden te treden, daar dit van latere zorg is. De heer Muller is het eens, dat hoe soberder de bewoordingen zijn hoe beter, maar hoopt dat het hier gesprokene hen, diebijmagte zijn de zaak te bevorderen, zal aansporen om dit te doen. Het voorstel van B. en W. is daarna met algemeene stemmen aangenomen. De heer Jitta hield zich buiten stemming. De voordragt van B. en W. tot wijziging van het reglement voor de gasthuizen en van de verordening op de geneeskundige armverzorging, in verband met de regelmg van het geneeskundig onderwijs, wordt besproken door den heer Penn, die eenige wijzigingen voorstelt. De heer Heynsius stemt niet in met de hoofdstrekking der voordragt. De Voorzitter verdedigt de voordragt. De heeren Mendes, Rahusen, Oorver Hooft, den Tex, Koenen en den Voorzitter voeren daarover nog het woord. De voordragt is daarna, met de wijzigingen door den heer Penn voorgesteld, aangenomen. Het adres van J. Keyzer c. s., grondeigenaars aan den Overtoomschen weg,, stille zijde, klagende dat de bewoner van een der aldaar gelegen perceelen den openbaren weg voor zijne woning eigendunkelijk heeft afgeschut, zoodat die voor rijtuigen versperd en voor voetgangers rnoeiielijk en gevaarlijk te passeren is, en verzoekende dat door het gemeentebestuur in dezen maatregelen van voorziening genomen worden, is aan B. en W. gerenvoiieerd ter afdoening, na besproken te zijn door de heeren Wildschut, vam Lennep, Tedmg van Berkhout, de Vries, de Beus en Meinesz- De voordragt van B. en W., strekkende om aan de gemeente Haarlem terug te geven eene som van ƒ874.72i, wegens door die gemeente ten onregte betaalde en door Amsterdam verschuldigde verpleegkosten van de krankzinnige Hermina Petronella Ombach van 22 November 1862 tot 30 September 1867, en dit bedrag te voldoen uit den post voor onvoorziene uitgaven der begrooting 1868, wordt besproken door de heeren den Tex, Crommelin, Feith en den Voorzitter en wordt zonder stemming goedgekeurd. De voordragt van B. en W., tot het verleenen van eervol ontslag, op verzoek aan Dr. S. E. Rosen, uit zijne betrekking van stads-geneesheer, met ingang van 1 April 1868, wordt eveneens aangenomen. De voordragt van B. en W., waarbij zij persisteren bij hunne &apos;voordragt van 14 Dec. 1867, betreffende den verkoop van een stuk grond bij de Utrechtschepoort en. het noordelijk Zaagmolenpad, wordt besproken door de heeren Teding van Berkhout, den Tex, Asser, de Beus, van Lennep , Wildschut en den Voorzitter en is verworpen met 19 tegen 9 stemmen. Het afwijzende rapport van de commissie van beheer van stedelijke rentegevende eigendommen op het adres van E. S. Crispijn, wed. T. Ruytenberg, houdende verzoek om door aankoop uit de hand, eigenares te worden van den grond, kad. sectie H 748, in cic Uilenburgerstraat, waarop zich bevindt de opstal van het huisje R 166, waarvan zg medeeigenares zegt te zijn, wordt zonder discussie of stemming goedgekeurd. De voordragt van de commissie voor het burgerlijk armbestuur, tot goedkeuring eener supplement-begrooting voor het Burgerweeshuis, over de dienst 1866, wordt insgelijks aangenomen.</p>
	<p>Daam is overgegaan tot het doen van benoemingen. De heeren de Beus, Jitta en den Tex vormen met den Voorzitter het bureau van stemopneming. Toi onderwijzer in het scnoonschrijven aan de hoogere burgerschool met öjarigen cursus is benoemd do heer ƒ. J. H. Cornelisse. Tot hulponderwijzer aan de openbare armenscholen ia benoemd de heer J. H. C. Reesse.</p>
	<p>De Voorzitter doet mededeeling van ingekomen stukken. De heer Rijnders vraagt eene inlichting omtrent den toestand van den Singel bij de Huiszittensteeg. De heer van Lennep geeft die. Daarna is de openbare zitting gesloten en ging de Raad over in comité generaal.</p>
</text>
