<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: CHRISTIAAN THEODOOR HUBER Amsterdam, 30 Januarij 1868. en MARIA ANNA THEKLA TRAUTWEIN. Algemeene Kennisgeving. (2691) Ondertrouwd: JOSEPHUS JOHANNUS FERDINANDUS DREES, Amsterdam, van Amsterdam 30 Januarij 1868. en THÉOPHILIA THÉRÉSIA FERMINET, van Zwolle. (2687) Receptie: Zondag 2 Februarij, O. Z. Achterburgwal, K 465. Ondertrouwd: H77_T__VlnÏ_ Amsterdam , en 30 Januarij 1868. (2708) J. KIMMAN. Ondertronwd. P. M. HARKE, van Blyham, Amsterdam, en (2791) 30 Januarij 1868. A. C. GOLDBACH, vau Nieuwe Diep. Ondertrouwd: WTC. SCHOLTE, Weduwnaar van H. C. E. Zoetelief van Amsterdam, Edam, en 31 Januarij 1868. C. M. WESSELS. (2657) Getrouwd: G. N. ZÊEVAT en MARIA MECHTELINE KNOOP. Amsterdam, 30 Januarij 1868. (2707) I Getrouwd: BE__DIJSIiAMBERTUS ELSENBÜRG, MET ELIZABETH CHRISTINA ÏHEODORA DWARS. Amsterdam, 30 Januarij 1868. (2693) Door Gods zegen werd ons heden een ZOON geboren &apos; NATHAN G. DÜSSELDORP, ë REBEKKA J. DUSSELDORP-WIJNBERG. Belangstellende gelieve deze voor Kennisgeving aan te nemen Amsterdam, 29 Januarij 1868. (2684) Bevallen van eenwefgeschapen ZOON, ETJE BÉNDIEJS; geliefde Echtgenoote van Tiel, 28 Januarij 1868. A. VAN DIJK. Eenige Kennisgeving. (2685) Bevallen van eene DOCHTER S. A. KAYSER— LODEESEN. Hallurn, 26 Januarij 1868. (2689) Bevallen van eene DOCHTER A. C. LANGËVELD— VAN DER EB. Soerabaya, 27 November 1867. (2688) Heden overleed in den^derdom van ruim 82 jaren, onze geachte Zuster DEBORA JACOBA LACHTROP Weduwe den Heer WILLEM POUWELS. ljA^ttJ&quot;Kur&apos; Weduwe Amsterdam, d LACHTROP 27 „£$ 186 a Wed.H. VAN DEN ENGH, _________ ____Jg_aJj_ACHTROP. • He?CnT.° „ee_DT«° 6 droefbeid, onze geliefde jongste Dochter MARIA LOUISA, in den jeugdigen leeftijd van ruim 19 jaren, na een kortstondig doch smartelijk lilden van 8 dagen-, zwaar treft ons dit verlies doch alleen de hope van haar eens weder te zien in de eeuwige zalig gewesten daarboven, lenigt onze smart en doet ons berusten in zijnen wil. A. SCHÖNTHALER. Amsterdam, E. SCHÖNTHALER, 28 Januarij 1868. &apos; _GOSEN. (2719) Den 29sten dezer overleed tot onze diepe droefheid ons eenig geliefd Kind HENDRIKA, injden ouderdom van bijna 10 maanden. Amsterdam, H. B. JASKI. 30 Januarij 1868. J. W. JASKI, GIPS. (2690) Eenige en Algemeene Kennisgeving. _en 28sten dezer overleed alhier in den ouderdom van 47 jaren, na een hevig lijden, CORNELIS VONK, terwijl den dag daaropvolgende zijne Echtgenoot LOTSIA WILLEMS bezweek, m den ouderdom van 49 jaren, aan zenuwzinkingziekte. Hunne Zes kinderen zien hen met hunne betrekkingen weenend na, en alleen het vertrouwen dat zij thans hierboven juichen, omdat zij in Jezus hun Heiland geloofden, doet hen stil zijn en berusten in de wegen Gods. Amsterdam, 31 Januarij 1868. (2695) Algemeene Kennisgeving. Op den 28sten Januarij overleed alhier Imijn geliefde Echtgenoot, de Heer M. A. KOEKKOEK, in den ouderdom van 60 jaren. Wed. M. A. KOEKKOEK, (2680) Geb. VAN WALT. Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot de Heer PIËTÉR FENTENER VAN VLISSINGEN, in den ouderdom van bijna 42 iaren. G- C. J. RAMAER, J Wed. P. F. VAN VLISSINGEN. Helmond, 27 Januarij 1868. Eenige Kennisgeving. (2618) Voor&quot; de vele bewjjaen van deeldeming bij het overlijden van hunno Moeder &apos;ondervonden, betuigen de Ondergeteekenden hunnen opregten dank. Amsterdam. J. B. SCHONE. 30 Januarij 1868. M. J. SCHONE ..... (2656)&apos; DENIERVANDERGON. D — VERIFICATIE. -I e J-weede Vergadering tot Verificatie van Schuldvorde- KoonmS het Fi-lißsement-m JEAN EUGÈNE DUPORT, op DonderdV°nende in de Nös amier&apos; zal genoudün worden in het Lok? ï °,Feljrm _ e. k., des voormiddags ten lO&apos;/s ure, Regtbank HTT . Eerste Kamer van de Arrondissementsniet geverifieerde .teuren ReüeTen de bewijzen der nog in te dienen biii „I°^ . Sen mmstens v«f daSe,n te ™*?ï de Raamgracht _ i£?d_erkende, Kloveniersburgwal bij Amsterdam &apos; _ alhicl&quot;- (2~™ 31 jS lê% H- N&apos; BEDING VAN BERKHOUT; 1 Curator.</p>
</text>
