<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATLANTIC&amp; GREAT-WESTEItPi-SPOORWEG. Het Algemeen Beurscomité voor Publieke Fondsen te Amsterdam brengt bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat morgen voormiddag in de Ejjeclen-Societeit verkrijgbaar zal zijn eene door tussclienkomst van den Heer F. W. OËWEL, bij het Comité ontvangen MEDEDEELING van de Londensche commissie van beheer van den Atlantic- &amp; Great- Western-Spoorweg. Het Beurscomité voornoemd, Amsterdam, L. H. WEET JEN, President. 30 Januarij 1868. (2702) Aan^HOÜDÊRS VAN CËJtH_ATEN VAN DË_ GEREGIIGDHEID tot 1/220 part in het zuiver provenu van het Huis, van ouds genaamd de Jonge Graaf, in de Kalverstraat , wordt kennis gegevon, dat gedurende de maand iebruarij dezes jaars, telken Maandag en Woensdag, des voormiddags van 10 tot 12 nre, ten Kantore van den Notaris F. VAN HOUTEN, Rokin over de Nederlandsche Bank D 89, ter inzage zal liggen de AFREKENING te dier zake-, en voorts dat zal kunnen worden beschikt over een bedrag van f ÏStt. 71 per in te trekken Certificaat ten Kantore van de Heeren GEBROEDERS BOISSEVAIN, op de Keizersgracht, bij de Leliegracht. Amsterdam , 30 Januarij 1868. (2704) RANG-REGELING. _- anKregeling inden insolvent verklaarden boedel van CATHARINA MARIA BIJLIE, Winkelierster in Aardewerk , handelende op den naam van W. DE JONG, wonende alhier op de Lindengracht QQ 270, is met de bescheiden ter griffie nedergelegd, om aldaar gedurende veertien dagen, ter inzage van een ieder te verblijven. Indien geen verzet gedaan is, zal de Ondergeteekende op Vrijdag den Uden Februarij a. s., des Ochtends van 10—1 ure, ten zijnen kantore vaceren, ter voldoening der praeferente en concurrente Schuldeischers, overeenkomstig de rangschikking. De Curator Amsterdam, 30 Januarij 1868. L. H. POVEL, (2697) Heerengracht bij de Leliegracht, LL 147. HOUDERS van CONNOSSEMENTEN aan Order S?^ Goederen, aangebragt van Java per het Barkschip TWEELINGEN, Kapt, A? G. M. BRUIJNS , worden verrïXTr, ï&apos;f^-.m spoedigste te adresseren bij de Cargadoors OOLGAARDI en BRUINIER, zijnde het Schip tot Lossing gereed. • (2706) STRANDVONDERIJ. De Burgemeester der gemeente Velsen roept bij deze ter reclame op elk en een iegelijk, die vermeenen&apos; mogt geregtigd te zijn tot de na te melden aan het zeestrand der Noordzee, onder Velsen, aangespoelde en geborgen Strandgoederen, als: zes Noordsche Deelen, gemerkt W + E; negentien stuks idem, gemerkt B. T.; een ïol,ak; vier Juffers; vijf vaten Teer, gom. 1867, LP. I. en vp vat Raapolie. Velsen, De Burgemeesuv van Velsen, 15 Jan. 1868. (2641) JJ. C. ENSCHEDÉ. mr STOOMBOOT. 2u|gg||ö&gt; Eene gevestigde Maatschappij, WENSCHT «SSSilsSggvoor 3 maanden eene ViiACHTSCHROEFBOOT te Huren, van 40 a5O Last. Opgaven van conditien , enz. franco onder lett. B. 7, bij J. VAN OEL Jr.. Boek- en Steendrukker te Delft. (2601) nSll__lï__^A^OMO!~ In DE OESTERPUT, War moesstraat over den Vijgendam. FRISCHGEVANGEN OESTERS, Haring- en Kreeften-Salade, Biefstuk, Paling, fijne Rhijn- en Bordeaux WijnemMoëtChandon, etc. (2598) GARNIZOENS-BAKKERIJ TE AMERSFOORT. De Luit.-Kolonel Garnizoens-Commandant te Amersfoort, zal op Vrijdag den 14den Februarij 1868, des Middags ten 12 Ure, ten zijnen Burele publiek AANBESTEDEN het leveren van: 3 Last Jarige Roode of Rhijn TARWE, wegende minstens 77 Pond. 3 Last Jarige Zeeuwsche TARWE, wegende minstens 74 Pond. ly2 Last Jarige Inlandsche of Pruisische ROGCE, wegende minstens 72 Pond. (Alles per Mud buiten den Zak.) _ ¦ De omslag van het Inschrijvingsbillet en de in te zenden Monsters moeten van hetzelfde merk voorzien zijn, en zullen op den dag der Aanbesteding uiterlijk des Morgens ten 10 Ure op genoemd Bureau worden bezorgd, alwaar de voorwaarden dagelijks van 10 tot 12 Ure zullen ter lezing liggen. Amersfoort, 28 Januarij 1868. De Luitenant-Kolonel voornoemd: (266£) C.EVERS DEYNOOT^^ De Makelaars VAN DER VIES, KESPER, ABRAHAMSZ en HEROLD, zullen op Donderdag 20 Februarij 1868, des namiddags te Een Ure, in de Brakke Grond te Amsterdam, verkoopen: 147 Pak GEZUIVERDE KAPOK En 367 it ONGEZUIVERDE DITO. Van Samarang aangebragt per het Schip Nicol, (2692) i £ &quot;c. a. schtÏodÈrTj. r. bos JFsïdL JANSZEN en A. J. CORVER, MakeiïvWJi laars, presenteren, als lasthebbenden _&lt;wi_^Ï^M van hunne Principalen, op Maandag jM/ffefSËMËk den 24sten Februarij 1868, des Avonds ten Zes üre, m de Nieuwe Stads Ma3B w_\^_~Herberg, aan het IJ. ten overstaan de Notarissen COMMELIN &amp; RICHARD, aan den meestbiedende of hoogstmijnende te Verkoopen: HET EXTRA ORDINAIR WELBEZEILD, GEKOPERD EN KOPERVAST BARHiCHIP, varende onder Nederlandsche Vlag, genaamd BATAVIA, gevoerd door Kapt. J. D. VAN DOLDÈR, volgens Nederl. Meetbrief lang 36 Ellen, 20 Duimen, wijd 6 Ellen, 21 Duimen, Hol 4 Ellen, 60 Duimen en alzoo gemetcivop 460 Tonnen of 243 Lasten. Liggende in het Ooster-Dok aan den Dp alhier. Breeder volgens Inventaris en berigt bij bovengemelde Makelaars of brj do Cargadoors D&apos;ARNAUD &amp; C°. (2631) ALGEMEENE EXPEDIT^ONDERNEMING VAN GEND óf LOOS. éSgrt!^ C&gt;__ De Administratie heeft de eer te uS_. J_ _ berigtemdat zn met 1». Februarij a.s. tó_**È2s|i|^^| KANTOREN OPENT ijaa^dMga^ywS?^,te alkmaar eu helder _: „ ? (Nieuwediep). (2678. De Verzendingen geschieden met de Spoorwegen tegen deeKde Vrachtprijzen als door deze laatsten worden toegepast De Ondergeteekende kan niet nalaten aan zijne vele \ ricnden zijnen opregten DANK te betuigen, voor de deelneming betoond bij de alleronaangenaamste ontmoeting, welke zijne Echtgenoote en eene haar vergezellende Nicht gehad hebben, na een bezoek in den Winkel van F. W. LÖNING, Horologiemaker, Damrak, H 89. Ook aan den Wei-Edel Gestrengen Heer J. C. VAN SCHERMBEEK Je., Commissaris van Policie, aan het Bureau aan de Oudebrug, wordt welgemeende dank gezegd voor de heusche wijze van handelen in deze zaak... Amstukdam, ÏRANZ KUSTER. 30 Januarij 1868. (2705) Ein MADCHEN, 24 Jahr alt, katholisch, mit den besten Zeugnissen versehen, in allen weiblichen Handarbeiten geiibt, die bereits hier als Bonne fungirte, wiinschte anderweitig eine STELLE als Solche einzunehmen. Gefallige Offerten erbittet man unter Litt. H. O. 46 bei der Wittwe J. P. VAN RIJE &amp; TIJPEN, Buchhandlung in Rotterdam. (2638) Eene sedert 12 jaren te AMSTERDAM met goed succes gevestigde LiTIIOGRAPIIIE- W STEENDRUKKERIJ (waaraan nog steeds Uitbreiding kan gegeven worden). biedt men tegen I°. Mei e. k. of eerder ter OVERNAME aan. Het HUIS daarbij naar verkiezing TE HUUR. Inlichtingen op franco Brieven onder Lett. Z. &amp; S. in SCHLÖMANN&apos;S Boek- en MnziekhandelJVijgendam. (2683) BOVENHUIS TE HUUR. Tegen I°. Mei, of des iverkiezende eerder, wordt op de Noordermarkt TE HUUR AANGEBODEN een ONDERSTE BOVENHUIS, binnenshuis opgaande, bestaande uit twee royale Kamers en suite, een Kamertje geschikt voor Keuken, een Vatenhok, Keldertje, benevens aanleg voor Gas en Duinwater, des verkiezende met gebruik van Kleeden en Gordijnen, zeer geschikt voor een klein gezin. Adres franco, onder Lett. Z., Dij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (2596) VERKOOP» TE ZIERIKZEi. De Ondergeteekende biedt het Handeldrijvend Publiek, speciaal in MANUFACTUREN, MEUBELEN. GALANTERIEN, zoo ook SIGAREN-F ABRIEKANTEN, zijnVERKOOPHUISaan, hetwelk een omvang heeft van ca. 80/ vierkante Ellen en bijzonder geschikt is tot het houden van PUBLIEKE VEILINGEN. Nadere informatien verlangd wordende, gelieve men zich met frauco Brieven te adresseren. (2654) C» RAL J(. Czs., Vendumeester. «___ffiran______ _BUB_i_£|j 1 PHOTOGRAPHIE. É Iconen offenbergj Plantaadje, Kerklaan, V 132 F, I PORTRETTEN en REPRODUCTIEN in alle 1 H grootten , Emaux en Photo Couleur. |S ét Dagelijks geopend van 10 tot 4 Ure. (2642) Ë I_O.IISHÏOSB ___H»!!H!!!K!1!_^ BEGRAFENIS. De Ondergeteekende en vele andere, sedert jaren bekende AANSPREKERS, die zich aan geene Vereeniging hebben aangesloten, meermalen vernomen hebbende, dat velen hunner Geachte Stadgenooten van meening zijn, dat door hen niet op dezelfde wijze en volgens dezelfde tarieven Begravingen worden ten uitvoer gebragt, bërigten door dezen aan hunne geachte Stadgenooten, dat zij steeds op dezelfde wijze en volgens dezelfde Tarieven blijven voortgaan met de bezorging van alles wat tot de begraving behoort, ech- I ter met dit onderscheid, dat elke familie, dewelke de particuliere aansprekers protegeren, vrij blijven in het bonoe- &apos; men van personen, en alle beschikkingen welke verlangd worden, HETGEEN RIJ DE VEREENIGING NIET WORDT TOEGESTAAN. Amsterdam, Namens dezelve, 30 Januarij 1868. Jf. HEE R E N c. a. (2592) Achtergracht W 635.</p>
</text>
