<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Donderdag 1 Junij. De Vooezitter deelt mede, dat de Heeren v. d. Lek de&apos; Clercq , Verschoor, &apos;t Hooft v. Bonthuizen, w-gens andere bezigheden en de Heer Hartsen wegens ongesteldheid verhinderd zijn deze vergadering bij te wonen. Voorts wordt door den Voorzitter medegedeeld dat de commissie voor de huishoudelijke aangelegenheden hare voordragt voor de jaarlijksche begrooting der huishoudelijke behoeften (raming van kosten voor 1866) heeft ingezonden. Hij stelt voor die te behandelen mor-_n ten 11 ure. Op voorstel van den Heer Cost Jordens wordt echter &quot;besloten daartoe over te gaan na afloop van de openbare zitting van heden. Door den Heer Joost v. Vollenhoven- wordt rapport uitgebragt omtrent een aantal petiiien, de meesten betrekking hebbende tot de aan de orde &apos; gestelde wetsvoördragt omtrent den suikeraccijns. Aan de orde zijn thans de beraadslagingen over het wetsontwerp tot goedkeuring van het verdrag betreffende de suikerbelasting tusschen JNederland, België, Frankrijk en Engeland. De heer Blankenheim verdedigt het tractaat dat een toestand opheft, nadeelig voor de schatkist en in lijnregten strijd met dc belangen van den handel. — De heer Fuansen v. d. Putte neemt na dc verklaring van den Min. in zijne Mem. v. Antw. aan, dat er geen ander middel overblijft dau dit om den tegenwoordigen toestand te doen ophouden en treedt in beschouwingen omtrent den tegenwoordigen toestand der beetwortel-fabrieken. — Do Minister van Financien wijst op het belang van het tractaat, op liet ingewikkelde van het vraagstuk, dat tot nu toe vruchteloos scheen te knunen worden opgelost, erkent de bezwaren aan het typenstelsel verbonden, die hij echter niet onoverkomelijk&quot; acht, beroept zich op de ondervinding in Engeland omtrent dat typenstelsel verkregen en beantwoordt de beschouwingen van den Heer v. d. Putte omtrent de beetwortel-suiker. Do Minister geeft de verzekering, dat de beetwortel-suiker is aangeslagen naar volkomen billijkheid, en dat, wanneer later mogt blijken dat de rendementen van den beetwortel hooger waren dan zij dit zijn volgens dit tractaat, hij de noodige voorstellen zal doen om daarin te gemoet te komen. Eindelijk betoogt de Minister, dat ook de suiker-accijns iv dc toekomst de voortgaande beweging van de andere accijnsen zal volgen.</p>
	<p>Het tractaat, hierna in stemming gebragt, wordt met algemeene stem men aangenomen.</p>
	<p>Hierna is aan de orde het wets-ontwerp tot herziening der bepalingen nopens den suikeraccijns. De Heer Blankemieim betoogt, dat ten gevolge van de aanneming van het amendement van den Heer v. Kerckwijk in de andere Kamer in art. 4 dé oeconomie van dit wets-ontwerp is verstoord. Immers het beginsel vanhet wets-ontwerp was oorspronkelijk : opheffing van alle bescherming, welke de raffinaderijen tot dusver ontvingen. Het amendement van den Heer v. Kerckwijk heeft nu een minimum van opbrengst vastgesteld tot een bedrag van 3% millioen en daardoor is het oorspronkelijke beginsel van het wetsontwerp weggevallen. — De Heer Viruly ontwikkelt dezelfde meening, maar eindigt met do vraag aan den minister te doen, of hij niet kan toezeggen een nieuw ontwerp te zullen indienen , nadat de définitive rendementen zijn vastgesteld. De Heer Smit zou de aanneming dezer wet een gevaarlijk antecedent achten, omdat dan ook bij de behandeling van andere accijnswetten een gelijksoortige greep zou kunnen worden gedaan ten nadeele van de ontwikkeling der nijverheid. — De Heer C*e»ie»B meent, dat deze Kamer geen controle mag uitoefenen over de toepassing vau het regt van amendement in de andere Kamer en verdedigt den grondslag der wijziging. — De Heer Bokeel v. Hooelanden is van gevoelen dat tegen een takvan industrie onregt wordt gepleegd, daarmet gelijktijdige intrekking van eene exceptionele bescherming een exceptionele last op die nijverheid blijft drukken. — De Minister v. Financien doet uitkomen dat de bestrijding van verschillende sprekers alleen gerigt is tegen een amendement dat in de wet is gebragt, ofschoon de minister dat niet noodig achtte. Nogtans kan hij niet toegeven dat de bepaling van het rendement voor de raffmadeurs zoo uitermate onbillijk is. Beweert men dat, nu de uitvoerpremien zijn weggevallen er geene sprake van mi - nimum kan zijn, dan is zijn antwoord : die uitvoerpremien zijn niet weggevallen; dat zal eerst geschieden, wanneer de rendementen definitie!&apos; zullen worden vastgesteld en als dit is geschied zal dat minimum zijn een dood blok. Het gevolg een6r afstemming zou zijn dat de regering in grooto moeijelijkheden zou worden gebragt, daar zonder eene nienwe accijnswet. het verdrag niet zou kunnen worden uitgevoerd. Eene verwerping der wet zou zeker tot groote stoornis kunnen aanleiding geven. De Minister eindigt met de toezegging gaarne aan hot verlangen van den Heer Viruly te zullen voldoen en een nieuw ontwerp in te dienen, wanneer de rendementen definitief zullen zijn vastgesteld.</p>
	<p>Nu ontstaat eene langdurige discussie, waarbij het vooral betrof do beweerde ongelijkmatige toepassing van den aanslag in het minimum. De Heeren Joost v. Vollenhoven, van Beeck: Vollenhoven , vak Nispen tot Pannerden , Hein , Cost Jordens , Fransen van de Putte en Messchert van Vollenhoven voerden eep en andermaal het woord, om te betoogen dat het wets-ontwerp, zoo als het thans luidde, eene bescherming inhield voor de beetwortei-suiker; dat in strijd met de grondwet een privilegie werd verleend in zake van belasting; dat, terwijl de minister in de andere Kamer voortdurend heeft verklaard, dat alle bescherming zou ophouden, wanneer het typenstelsel werd aangenomen , thans in weerwil van het aankleven van dat stelsel, de bescherming bestendig bleef; dat nu wel door den minister werd beweerd , dat art. 4 moest worden opgevat in dien zin, dat het slechts een tijdelijk karakter droeg, maar dat het niet wel mogelijk was aan dat art. dat tijdelijk karakter toe te kennen, daar uit de woorden daarvan niets bleek, dat hier aan eene overgangsbepaling moest worden gedacht. — Nadat de Heer Cremers eenige van deze bezwaren heeft getracht nit den weg te ruimen, voert de Minister van Financien op nieuw en weder zeer breedvoerig het woord, waarin hij al de aangevoerde bedenkingen op nieuw opnGemt, omstandig betoogt, dat Oe voorloopige rendementen geenszins als definitieve mogen worden aangemerkt; dat art. 4 als eene onschuldige bepaling geenszins onbillijk voor de raffinadeurs moet worden aangemerkt en dat van de toestemming van een privilegie in zake van belastingen in de verste verte geen sprake kan zijn. De minister verklaart, dat wanneer de beetwortelfabrikant raffineert, hij bij den uitvoer wel degelijk in den omslag deelt. Hij herhaalt zijne belofte, om zoodra de definitieve rendementen znllen zijn vastgesteld, onmiddelijk aan de Tweede Kamer een wetsvoorstel te doen, ten einde art. 4 te doen wegvallen.</p>
	<p>Na dit antwoord van den minister, verklaren de Heeren van Nispen en Hein niet bij hunne bezwaren zoo ernstig te volharden, dat zij zich tot afstemming zouden verpligt rekenen.</p>
	<p>Het wetsontwerp in stemming gebragt, wordt aangenomen met 16 tegen 12 stemmen. Vóór de Heeren: Geertsema, Hein, Sasse van IJsselt, Berenbroek, de Kempenaer, Sassen, Blankenheim, v. Nispen, Tonckens, Jo»st v. Vollenhoven , Villers de Pité, Viruly, v. Rhemen, Hengst, Cremers en de Voorzitter.</p>
	<p>Tegen de Heeren: Fransen v. d. Putte, v. Eysinga, v. Pallandt, Messchert, Boreel, v. Weel, de Vos van Steenwijk, v. Beeck Vollenhoven Taets, Smit, Cost Jordens en v. Swinderen.</p>
	<p>De vergadering gaat hierna over tot eene zitting met gesloten deuren</p>
</text>
