<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uitgave van 3. H. «EBHARD &amp; C\, te Amsier&amp;»,w&apos; Door alle Boekhande.laars te bekomen: HAIBBDIM OOK MET BETREKKING TOT BESCHAVING, LETTERKUNDE EN GODSDIENST. D&apos;.OB JDr. CJEOJB-Ï,} -*%______. Hoogleeraar te Heidelberg. In 4 Deelen compleet. Prijs ƒ 12» ledere Afdeeling is, tot de hierbij gevoegde prijzen, ook afzonderlijk verkrijgbaar. Iste Deel. OUWE GESCHIEDENJS. ,1-1. OOSTERSCHE VOLKEN / ,&apos; 25 2. GRIEKEN i /7S 3. ROMEINEN... •••;•&quot; Ilde // OVERGANGSTIJDPERK EN MIDDEN- „ g&lt;j EEUWEN 0.60 lilde // NIEUWE GESCHIEDENIS. I &quot;, 2.90 IVde ;/ Idem Idem II •.&apos;.. difßjP&apos; «Beknopt en toch zaakrijk, wijsgeerig en toch bevatte&apos;*L. »»n fagï-&apos;daktisch en toch aangenaam, verschaft WEBERS Handww g_ den gebruiker een volledig overzigt van de Wereldgebeurtenisse - k(jo leidelijk en met goede overgangen geordend, waarin met breede en op degelijke wijze de volken der aarde in hun staatsleven» Qp, beschaving, godsdienst, letterkunde en kunst worden beüandeia.^ merkelijk inderdaad is de begaafdheid van den schrijver, om enr een beknopt overzigt zoo veel belangrijks niet slechts aan tßdai_elijk maar zóó te vermelden dat de beoefenaar der historie er een verscversci_ilbegrip van krijgt, en tevens het verband der groote feiten op lend gebied zóó te doen uitkomen, dat het gemakkelijk &apos;&quot;-946) springt.&quot; WrüT&quot; INHOUD VAN HET JIMJ-NOMER MN BE GIDS, IS6f•*«*. I. De Engelsche Arbeiders-Vereenigingen, door Prof. B. u-^ y_-v_f LEGEN. — 11. Leen- en Papier-Adel, door Mr. H. A• ffitt&amp;__ BERCKEL. — 111. Het Aandeel van den Raadpensionaris jjju.-r--het Interest van Holland van Pieter de la Conrt, door Prof. »■* Yorfc — IV. Abraham Lincoln, door J. P. ABRAHAMSZ, TTtoAINT- &quot; V. De Verrassing van Hoey, door Mevr. 80.-BOOM TUU=B va„ £nt- VI. Een Halve Eeuw na Waterloo, door J. DE GÊX„ eenige Ge&apos; werpen. — VII. Bibliographisch Album (beoordeeling vai j-er_o«&apos; schriften over de Doodstraf, door Mr. P. R. FEITH; door Preken over de Staathuishoudkunde van Swildens en Mr. , do°r BUYS, en van het Verslag van den Amsterdamschen r g^jj &gt; P. N. MULLER.) . i—--&quot;&quot; IAACHER-MEER. Hotel MARIA UACft __, De Ondergeteekende recommandeert aan het ëeacbtf n en allerr nieuw gebouwd, onmidd Uijk aan het Laacher-Mecr geiqs k laoger aangenaamst ingerigt LOGEMENT. Vooi een kort en _&amp;Qmea&amp;Qmeaverblijf der Vreemdelingen is een groot getal doeimaug beleerde Kamers beschikbaar. ._ -,rijzen za&apos;.L Door goede en prompte bediening, by matigeen -restep^ j,enSlon aller wenschen trachten te bevredigen. Table düote 1 &amp; lè Th. per dag. _i _._i_vw Loeementbonder. (12107) ïHEODOBDAMES^^^sj:^</p>
</text>
