<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 18 April.</title>
	<p>Heden had de plegligheid plaats van het leggen van den eersten steen van het gedenkteeken voor de vermccstering van Duppel. De koning heeft, terwijl hij de gebruikelijke hamerslagen. op den steen deed, de volgende woorden gesproken: »Ter gedachtenis van de gesneuvelden; tot erkenning van de verdiensten der levenden; tot voorbeeld voor de toekomstige geslachten!&quot; De in den steen besloten oirkonde vermeldt met bijzonderen ophef de alliantie met Oostenrijk. — De Pruissische commissaris, de heer von Zedlitz; heelt aan de regering van Slceswijk-Holslcin medegedeeld, dat, krachtens koninklijk bevel, het marine-station der Oostzee van Dantzig naar Kiel wordt verplaatst, en haar uitgenoodigd mede te werken, dat deze maatregel op de gemakkelijkste wijze worde uitgevoerd. Genoemde regering heeft hierop den B&gt;lcn8&gt;lcn dezer het gemeente-bestuur van Kiel aangeschreven, om aan het verlangen van de Pruissische marine-autoriteiten zoo veel mogelijk le gemoet te komen en ioo noodig aan Sleeswijk medcdeeling hiervan te doen. — Raar men uit Weenen meldt heeft de Oostcnrijksche viool last gekregen ler reede van Kiel te ankeren. — Meeren meer komt het,verschil aan den dag, dat er bestaat tusschen Oostenrijk en Pruissen, als bezitters der hertogdommen.. Zoo heeft b. v. de Oostcnrijksche commissaris toegestaan, dat het naamcyfer van hertog Frederik op de Sleeswijk-Holsteinsche vlag mag prjjken, en het houden van vergaderingen vergund, aangelegd en belegd met bet doel om sympathie &quot;oor genoemden prins aan den dag te leggen; daarentegen worden die door Pruissischen commissaris verboden. Ook is Oostenrijk ijverig er op uit om le bewerken, dat de Sleeswijk-Holsteinsche stenden bijeengeroepen worden ; doch hier wordt gezegd dat, bijaldien&apos;die slenden durven vergaderen; zij &quot;■et geweld zullen uiteengedreven worden. — Uit Kiel meldl men, dat op den 114™ dezer aldaar de volgende demonstratie plaats had. Een student, de heer Hansen, die zich gedurende gemimen tjjd allerlei grappen en plagerijen had veroorloofd jegens Pruisische officieren, schildwachten, patrouilles, enz., was deswege door den akademischen senaat. voor den tijd van 12 maanden gerelegeerd. In den ochtend van den genoemden dag verzamelde zich het studentencorps, ten einde den heer Hansen uitgeleide le doen, die in een met 4 paarden bespannen rijtuig, voorafgegaan door twee studenten te paard, de stad zou verlaten. Zonder dé rust te sloren heeft dit plaats gehad. De bevolking van Kiel heeft er geen deel aan genomen; maar aan toejuichingen van hare zjjdc heeft het niet ontbroken. — Uit Pesth wordt gemeld, dat een 14-jarig meisje, op aanraden van de dienstmaagd ] eene poging heeft gedaan om hare ouders door vergif om het leven te brengen. &apos;Gelukkigerwijze is de misdaad door toevallige omstandigheden verijdeld. ,; b.-,-,:,, j;;; — De Russische Invalide heeft uit Kopal, op de grenzen van Thibet, tijdingen ontvangen over den voortgang van den opstand in het westen van China. De opstandelingen, grootendeels Mahomedanen, worden thans aangevoerd door opperhoofden, die in dienst der Chinesche regering geweest zjjn en &apos;s keizers zaak verlaten hebben.&apos; Genoemd, blad ontveinst niet, dat die opstand snelle vorderingen maakt, en de verbrokkeling van China ophanden kan zijn. &apos;/&quot;,&apos; ~&apos;&apos; ~,/„&quot;,..&apos;.. ./&apos;.&quot;..., . &apos;//</p>
</text>
