<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 18 April.</title>
	<p>De reis des keizers naar Algerii! krijgt meer en meer waarschijnlijkheid. Men zegt, dat hij den 26,ten vertrekken zal. De heer Dampierre d&apos;Hornay, directeur der keizerlijke jagten, moet daaromtrent reeds de noodige bevelen ontvangen hebben. Tegen het reisplan zijn door de ministers een aantal bezwaren ingebragt. &apos; De tegenstanders hebben voornamelijk op het gemis eener telegrafische gemeenschap lusschen het moederland en de kolonie gewezen, waardoor eene afwezigheid des keizers gedurende drie weken zeer moeijelijk werd gemaakt, benevens op hel gevaar eener wederopneming der wapenen door de Kabylen, zoodra de sneeuw gesmollen zal zijn, die hen nog in hunne bewegingen belemmert. De voorstanders hechten geen gewigt aan het laatste en beweren, wat het eerste betreft, dat gemakkelijk te Carlhagena en le Oran eene flotille kan worden geankerd, met het doel om de depêches van en naar Algerie&quot; te vervoeren. &apos;,&quot; , — Uit Algerie&quot; zjjn de volgende berigten ontvangen:. Nadat de stam der Beni-Sliman zich met de opstandelingen had vereenigd, hebben de Fransche troepen den vijand bij Takitouna verslagen. Daarna werden de troepen den \2im door groote massas Kabylen aangevallen in het kamp Oakas. De opstandelingen werden niettegenstaande hunne meerdere sterkte op nieuw teruggeworpen. Den volgenden dag werden hunne stellingen veroverd door de jagers te voet, ondersteund door de contingenten der trouw gebleven stammen. De opstandelingen zijn daarna grootendeels in onderwerping gekomen; zij hebben gijzelaars aangeboden en beloofd, dat zij de werklieden aan den in aanbouw zijnden slrategischen weg zouden beschermen. Te Djizelly en in een gedeelte van hel land der Kabylen heerscht thans rust. — Naar men zegt is de keizer zeer ontevreden op den heer Routier, daar deze zich bij de beraadslagingen in het wetgevend ligchaam over de Italiaansche zaak te veel heeft bloot gegevenl Over het algemeen zijn de clericale bladen nog al ingenomen met de verklaringen, waartoe de regering zich heefl laten verleiden, en Le Monde brengt den heer-Thiers uitbundigen lof loe over zijne houding in deze zaak. — Men verneemt, dat verscheiden Fransche bisschoppen, alsmede de vereeniging van den H. Vinceniius a Paulo in België, den heer Thiers hebben verzocht hun magliging le verleenen lol het drukken en verspreiden in klein formaat van diens redevoering over de Romeinsche aangelegenheid. — Naar men uit Cherbourg meldt heeft de regering besloten een tweede eskader pantserschepen le vormen, hetwelk het kanaal-eskader zal heeten. . - ■■... k i &gt;jj.in...-</p>
	<p>P- Naar men verneemt heeft de heer Drouyn de Lhuys, b{j het ontvan~~der jongste tijdingen uit Noord-Amerika, terstond nieuwe instruclien ? onden aan onzen gezant aldaar. Men is niet gerust omtrent de loe\ msii°e staatkunde der Unie, en men moet trachten de sympathie voor het zuiden, zoo duidelijk hier le kennen gegeven, te doen vergeten. — De grootvorst-troonopvolger van Rusland, die te Nizza verblijf houdt, heft na gedurende tien dagen aan hoofdpijnen te hebben geleden , Maandag orsen hevige congestien naar het hoofd gekregen. Ofschoon zich des mid. verschijnselen van beterschap vertoonden, heeft de grootvorst op het verlangen zijner moeder de sacramenten ontvangen. De keizer van Rusland wordl aldaar verwacht. __ Teen hel laatst van Mei zullen de antieke en moderne schilderstukken behoorende tot de verzameling van wjjlen den hertog de Morny, worden&apos; verkocht. Morgen vangt de openbare verkooping van de schilderijen der hertogin van Berry aan, welke 563 in gelal zyn. Daaronder zyn stukken van groote verdiensten. — Alhier heeft zich eene maatschappij van penning- en oudheidkunde gevestigd, die ten doel heeft de verzamelaars van plaatselijke munten en penningen in al de departementen aan te moedigen; terwijl Parijs het middenpunt worden moet van alles wat berekend is tot,uitbreiding van het grondgebied eener weienschap, die in Frankrijk ontelbaar vele vereerders en beoefenaars heeft. Het zal eene vrije maatschappij zjjn, die alleen op zich zelve steunt, en geen andere bescherming verlangt dan welke zjj hel regt heeft van ac oudheid- en penningkundigen le verwachten. —in Mexico is door keizer Maximiliaan een besluit uitgevaardigd, houdende bepalingen lot uitvoering der wet van 26 Febr., welke de door het repnblikeinsche besluur bewerkstelligde secularisatie der kerkelijke en geestelijke goederen. in ■ beginsel bekrachtigd heefl.. De keizer heeft ook een belangrijk besluit betrekkelijk de zaak der kolonisatie genomen; er is namelijk door hem bepaald, dat de buitenlanders, die zich in Mexico nederzetten en er, gronden in eigendom verkrijgen, terstond afstand van hunne .nationaliteit,doen en onderdanen van Mexico worden moeten. . .&apos;.— De heer de Lesseps heeft een. feestmaal gegeven aan de afgevaardigden der kamers van koophandel, die op zijne uilnoodiging den staat der werken op de landengte van Suez waren komen opnemen. Onder de 110 aldaar vereenigde gasten was ook de heer Bulwer, Engeland&apos;s gezant bij de Porie; deze had niet&apos;alleen de uilnoodiging aangenomen, maarheeft ook aan het feestmaal eenen toast op den voorspoed der onderneming ingesteld. — In de laatstelijk hier nit Rome ontvangen berigten wordt het verblijf aldaar van den heer de Persigny besproken. Men gelooft daar niet; dat hem eene diplomatique zending is opgedragen, en wat zijne ontvangst door den Fans betreft, zegt men dat Z. H. alle personen tot het keizerrijk behoorende met onderscheiding zou ontvangen. De heer de Persigny moge een bekwaam man en zeer.geschikt tot onderhandelen zyn, men rekent steeds meer op de Voorzienigheid. Uit den ongehoorden toevloed van vreemdelingen te Rome blijkt het gevoelen van de katholieke wereld omtrent de beslemming van Rome, ondanks de vereenigde krachten der revolutie, welker welslagen een noodlolligen slag zou toebrengen aan de vrijheid der menschheid. De Romeinen begrijpen; dat hunne stad de ware hoofdstad der we— Uit Konstanïinopei meldt men, dat de Porie ontdekt heeft, dat knapen en meisjes, behoorende tot de uil Circassië geweken huisgezinnen, geroofd en lot slaven verkocht waren, en dientengevolge maatregelen heeft verordend tegen dien handel in blanke slaven. ; ;.,....</p>
</text>
