<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 19 April.</title>
	<p>De Eerste Kamer der Staten-Generaal heeft hare verslagen bekend ( gemaakt over de begrootingswetten betreffende het krijgswezen. Voor de verdediging van het land wilde zij zich gaarne alle opofferingen getroosten die gebiedend noodzakelijk worden geacht, mits de regering zich blijve bepalen binnen de grenzen der volstrekte zelfverdediging. De regering heeft hierop geantwoord, dat haar doel is, daarstelling yan i duurzame middelen en het nemen van voorzieningen tot verdediging i van het vaderland tegen een onverhoopten vijandelijken aanval. 3 Het ontwerp ligt gereed ter aanvraag van gelden voor de verdedigingswerken in do stelling Amsterdam. Nog dit jaar zal een aanvang warden gemaakt met overbrenging der pantser-inrigting van Vlissingen naar Amsterdam; zelfs zal dit zeer spoedig geschieden. BEELIJN, 18 AvrüTtfart. Corr.) De minister-president v. Bismarck, is heden ochtend vroegtijdig naar Pommei-n-vei-trokken met i het doel om aldaar een korten tijd , tot na dc Paaschdagen, van cic i. vermoeijenissen zijner gewigtige betrekking uit te rusten. Up giona u van dit feit is men vrn algemeen van gevoelen, dat de toestand met zoo zorgwekkend is als men vroeger onderstelde. Anderen daarentegen - en onder hen vindt men velen, die gewoonlijk zeer goed onderrigt zgn, n leggen minder gerustheid aan den dag. Zij beweren, dat de mimster president thans zeer gevoegelijk voor eenige dagen de hoofdstad kan vcrl laten, dewijl Pruisen, metljetrckking tot de verwikkelingen met _ rank., rijk, eene vaste positie heeft aangenomen, waarvan het met zal algaan. Hieruit volgt derhalve, dat de Heeren v. Savigny en v. lhiele den minister tijdelijk zeer goed kunnen vervangen. &apos; &gt; P Er heerscht hier eene hevige ingenomenheid tegen de Fransche: be en de regering laat niet na, doormiddel harer officieuse organen n het publiek dagelijks, opmerkzaam te maken ep de krijgstoerustingei 3S in Frankrijk. De depêche, betreffende deze aangelegenheid gisterei s- door het t .legraphlsch-bureau van Wollf openbaar gemaakt, was vai het ministerie van buitenl. zaken afkomstig.</p>
	<p>Dit geschiedt met geen ander doel dan ottl Frankrijk te doen begrijpen, dat het voor Pruisen nu ook dringend noodig wordt ïicq tegen zekere eventualiteiten gereed te maken. Op gelijke -Wijze ging de Heer von Bismarck in het afgeloopene j^ar te werk. Toen werd insgelijks een pennestrijd gevoerd over de kwestie wie zich //het eerst &apos;ten oorlog had toegerust;&quot; de officiële en officieuse dagbladen hebben lang dat thema zoowel in Oostenrijk als hier te lande, enz., Onder dergelijke omstandigheden, indien zooveel geschiedt om. de bestaando spanning te verhoogen, hebben diplomatieke onderhandelingen weinig waarde. De tegen elkander in het harnas staande mosendheden rekken de onderhandelingen tot dat zij strijdvaardig «in. Frankrijk wil Luxemburg, naar het schijnt tot eiken prijs m zijn bezit hebben-, niet minder vast is het besluit genomen, door Pruisen om dat te voorkomen. . . .. Zoodra Keizer Napoleon van dit plan afziet, is er mets, waaruit een oorlog tusschen Pruisen en Frankri k zal ontstaan. Tot heden Tchter geeft niets grond tot de onderstelling, dat de Keizer dien weg %eTgnedring&apos;heeft heden op do nadrukkeliikste wiize verklaard, dat alle geruchten betreffende eene bedoeling oUeiitodegh^^yie om de onafhankelijkheid van Nederland te bedreigen lasterlijke verzinsels zijn, uitgestrooid met het doel om de ™st van Europa in gevaar te brengen en het Nederlandsche volk op schandelijke wijze om den tuin te leiden.</p>
</text>
