<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&amp;B_________m_______m_^^ 1 De bewondering welke de HOFF&apos;sche PRAEPARATEN, MALZ-EXTRACT (GEZONDHEIDSBIER), MALZ-GE- &amp; I ZONRHEIDS-CUOCOLADE, MALZ-CHOCOLADE-POEDER, M -LZ-BONBOXS en MALZ-SUIKER, zoowel in | 5 de geneeskundige Woreld als onder de Leeken, getrokken heeft, is geene alledaagsche, maar de algemeene onverdeelde bijval, die g § daaraan te beurt is gevallen, is het zekerste bewijs van de voortreffelijke werking in ziektegevallen van verschillenden aard, zoó als g II bij ASTHMA, LONG- en LEVERLIJDEN, BORSTZIEKTEN, MAAGKWALEN, ALGEMEENE LIGCHAAMSVERZWAKKING, § i-J GESTOORDE SPIJSVERTERING, enz., enz. Onder verwijzing tot de vroeger in dit blad bekend gemaakte goedkeuring van voor- g 3 name Medische Autorit&amp;iten van het Binnen- en Buitenland (bekroond met de Zilveren Medaille door de Société des Sciences te Parijs), §§ jg alsook de uitstekende adhaosiè&apos;n, welke do Fabriekant van de hoogst geplaatste Mannen in PRUISEN, OOSTENRIJK, HA- K | NOVER en andere DUITSCHE STATEN, in FRANKRIJK, GRIEKENLAND en BELGIË zijn toegevloeid, laten wij g fghier eenige uittreksels volgen van de aan het JOH. HOFF&apos;sche CENTRAAL-DEPOT te Amsterdam, O. Z. Voorbnrgwal, J 342, g \% in de jongste dagen gerigte privaat-erkenningsbrieven, om te strekken tot het m.est evidente bewijs voor de zich gedurig herhalende jg g nieuwe bevestiging van de gezondheid bevorderende kracht van voornoemde Praeparaten, en tot aanmoediging voor de lijders, om fe j£ zich met het volste vertrouwen daarvan te bedienen. g g_-_____a_-pïs_pafö^ f 1 DE ORIGINALEN LIGGEN VOOR EEN lEDER TE BEZIGTIGEN. | 3 Ik kan niet nalaten UEd. mede te doelen, dat mijne Vrouw, die sedert jaren erg verzwakt en met HARTKLOPPINGEN g R . geplaagd geweest is, door hot gebruik van het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT van het begin af gebeterd is en wel zoodanig, g dat mijn doctor, van de goede eigenschappen van hetzelve overtuigd zijnde, het ook goedgekeurd en het verdere gebruik daarvan g Ivoorgeschreven heeft. HAARLEMMERMEER. «• RIKAARD. | Ik bad dezer dagen het genoegen van den Heer SINNEMA, Politie-Agent alhier, te vernemen, dat hq na een gebruik van K 18 Flesschen MALZ-EXTRACT zich zoo wel gevoelt, dat hn in iaren zulk eene goede gezondheid met heeft genoten. Kwaad- g aardige hsest en daaruit voortkomende bloedspuwing was de kwaal van genoemden SINNJ.MA. Een ander, die op aanraden van S SINNEMA de proef met 6 Flesschen heeft genomen, betuigde mij bij terugbrenging der ledige Flesschen zijne groote tevredenheid js over de gunstige werkin&quot;. UEd. kan hiervan het door U te oordcelen gebruik maken. g LEEIJWAËDEN, H __PHIL 1867. «• P- POSTMA. | 1 CENTRAAL-DEPOT TB AMSTERDAM. O. Z. VOORBURGWAL, J _42. (%74) j| Mede verkrijgbaar bij A. HULSTER gn M. CLÉBAN. j3J^ CORK STEAM-SHIP-COMPANY &quot; ■WBÉ ROTTiaEKDAH MS OY_EMFOÖ_L. HET SCHROEESTOOMSCHTF j,f M&amp;.nET* 1000 Tons, Kapt. J. CAULFIELD, verfrekt van Rotterdam naar Liverpool ZATURDAG 27 APRTL. (9736) Air., bij den Agent Ph. VAN OMMEREN.</p>
</text>
