<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>_ LONDEN, 18 April. In de heden gehouden wekelijksche vergadering van dc Bank van Engeland is besloten, geene verandering te brengen in den koers van het disconto. Bij de bankiers was de vraag naar geld levendiger, uithoofde morgen wegens den feestdag de beurs gesloten is, en de koers is vast op 2% pCt. Ter beurze wordt a 11/2 pCt. genoteerd. De Bank van Engeland ontving £ 35,000 in goud en leverde £2000 af. Do aanvoeren van goud bestonden gedurende de afgeloopen week uit het volgende: per Atrato, van West-Indie £ 55,500; per Red Jacket, van Melbourne £ 66,000; per William Davie, van Dunedin £ 26,000; per City of Paris, van New-York £ 3600. —De Bank van Engeland kocht gedurende de week £ 266,000 en leverde £7500 af. De vraag voor het vasteland is tegenwoordig van weinig belang, behalve de soorten geschikt voor affineren. In het begin der week daalde de prijs van zilver in baren en verkoopen hadden plaats a 60% p. per ons standaard. De markt is nu vaster met eene neiging tot njzing en de baren fijn, per Atrato aangebragt, zijn a 60% p. per ons. standaard voor het vasteland genomen. De vraag voor Oost-Indie heeft geheel opgehouden. Van zilver werd per Atrato van West-Indie £ 291,600 aangebragt., hoofdzakelijk in dollars. De France is te St. Nazaire binnengekomen met £ 45,840 voor Fransche en £ 7880 voor Engelsche rekening. Verzondon werd: per Douro naar West-Indie £ 5000 en per Tanjore naar Bombay £ 57,000. De dollars per Atrato aangebrag., zijn verkocht a 591/8 p. per ons, zijnde de waarde in verhouding tot zilver in baren. De Heeren J. S. Morgan 8r _■&quot;. hebben bekend gemaakt, dat op en na 18 dezer de recepissen van de Chili 6 pCts. leening van £2,000,000 tegen obligatien zullen worden ingewisseld. De Heeren Wcir Brothers, van Glasgow, hebben een aceoord aangeboden van 3 sh. per pond sterling, te betalen in vier halfjaarlijk-Bte termijnen. Het passief der gefailleerde firma Rothory Brothers, t. Halifax, is £ 9000; het actief £ 5000. Een aceoord van 11 sh. per pond sterling is aangeboden, maar niet aangenomen. Engelsche fondsen flaauw en met verkoopers. Gecons. 90% a Ik contant en op tijd; gere.uceerde en nieuwe 3 pCt. 891/4 a 1/2; Schatbillettcn 25 sh.&apos; premie; Bankactien 25fi/2 a 2521/2; Indian Stock 217 a 219. Buitenl. fondsen insgelijks flaauw en over het geheel met woinig omzet. Venez. van 1862 191/2; Italiaansche van 1861 47Vs * 481/8; Donau-vorstendommen 611/2; Dito Scrip 61/2 a&apos;s% disc; Egyptische van 1864 791/4 ; Dito Spoorweg Debcntures 791/4 a 80; Mexicaansche 151/4; Russische (Engelsch-Nederlandsche) Leening 84% exd.; Spaans. Passive 20% _ Vs; Dito Certificaten 131/4; Turksche van 1865 27% a 1/2; Grieksche 12% a 13%; Brazil van 1865 71 a 73; Chili scrip 5 a 41/2 disc. Van Amerikaansche zijn Atlantic en Great Western Spoorweg debentures gestegen op 32 a 321/3; de Consolidated Mortgago bonds blijven vast op 22 a 221/2; Erie-spoerweg 371/4 a %; Illinois Centraal 761/4 a 3/4. Spoorw. Antwerpen—Rott. £ BVs a 9; Rijnspoorw. £17 a 18. De Heeren Baring Brothers cf C°. hebben aan de Heeren Irving $r Slade betreffende de Mexicaansche schuld den volgeuden brief geschreven, welke door deze laatsten aan de Engelsche dagbladen ter openbaarmaking is medegedeeld. //Bij hetgeen wij u den 30stcn Maart schreven, nebben wij nu de eer tè verklaren, dat wij, — indien wij de verdeeling der fondsen, welke in het bezit der Bank van Engeland zijn, onder de Mexicaansche Obligatiehouders kunnen vergemakkelijken, en van alle aansprakelijkheid wegens do overdragt dezer fondsen, alsmede_ van de taak om het dividend uit te betalen, en van alle verdere inmenging in de zaken der Obligatiehouders, kunnen worden ontslagen,— volkomen bereid zijn, om.de overdragt van onzen naam aan eene firma of persoon, die door de Obligatiehouders en den vertegenwoordiger van het Mexicaansche gouvernement gemeenschappelijk daartoe zal worden aangewezen, te doen plaats vinden, zonder eenige aanspraak op of terughouding wegens commissie aan onze zijde, en dat wij alleen de terugbetaling van hetgeen werkelijk door ons te dien einde is uitgegeven, en de gewone en toegestane remuneratie voor de agenten der Obligatiehouders in Vera Cruz zullen vorderen.&quot;</p>
</text>
