<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CTWM.T)-UW!ï ITIH S ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. OrUUnffMl-M-- . NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40, 2.20. 0 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef enKeulen. 8.20, 11. J), 4..»»,. // Nijmegen naar Kleef en Keulen . . . 8.35, ll.—, 3.—, 5.4». Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7 •&amp;&gt;•**?• (102) •^xaa Te AMSTERDAM liggen IN LADING iv.ar (IJI RATA.IA EN SOERARAÏA, om omstreeks medio Mei. te vertrekken, Het wegens zijne comfortabele inrigtingen en snelle reizen in de Passagiersvaart gunstig bekende lste klasse CLIPPER ÏKEGAI&quot; SCHIP India Pachet (1000 Tons), Kapitein G DIEPEBING. Naar BATAVIA (direct) Om spoedig te worden geëxpediëeerd, _ Het voor den overvoer van Passagiers uitmuntend ingerigte snelzeilende lste klasse FREGATSCHIP OMTELIUS (1000 Tons), - Kapitein E. 11. GEOOTE. Genoemde Bodems varen een geëxamineerden Geneeskundige en zrjn voor den overtogt van Familien bijzonder aan te bevelen. Adres bij de Reeders KUINDEES &amp; C°., Heerengracht, X 403, en bijde Cargadoors de Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON,Kalkmarkt U 191, alhier. &apos; (9721) _ Ty&amp; ÏE AMSTEEDAM LIGGEN IN LADING _BNAAR SINGAPORE.EN UONGION&amp;, ; het eerste klasse Snelzeilend BRIKSCHIP ZEEBLOEM, l Kapitein T. D. GOLLAEDS; sluit einde April. 3 OM DADELIJK TE WOEDEN OPGEVOLGD: NAAR SINGAPORE DIRECT, door het eerste «asse CLIPPERBARKSCHIP FERDINAND en LOUIS, Kapitein D. DUINKEE. sluit einde Mei. Adres bij de Cargadoors OOLGAAEDT $■ BRUINIER Alhier en J. A. NIÈUWKAMP te Rotterdam, zoomede bij den Agent, den &apos;s Heer T. C. SCHOL Alhier. (9583) Ie ■■ ; j» Naar BATAVIA, ?■ jl«p®li|ligt te AMSTERDAM in lading voor Goederen en Passa&apos; _-352_3-*gierB) het Nederl. CAMPAGNE BARKSCHIP - ffiEMNEM_WME (800 Ton), 1: Kapt. .T. E. GRA.ADT VAN ROGGEN. Varende een geëxamineerden Scheepsdoctor. Personen of Familien naar Java bestemd en van deze uitstpkende bekende gelegenheid 1 gebruik wenseliende to maken, gelieven zich ten spoedigste te adresen geren ten Kantore van den Eecder F. A. JAS of van DE VRIES or- Sr C°., Cargadoors, Ugracht, U 40, te Amsterdam, aangezien reed» | verscheiden Hutten besproken zijn, (9465)</p>
</text>
