<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>e,. tF. m mEumwjEm* Keizersgrachf, hoek Reestraat, boven LL 274. maakt GELEGENHEIDSVERZEN, als : GELUKWENSCHEN, FEESTDRONKEN, LIEDJES, enz.; benevens ZAMENSPRAKEN , TOONEELSTUKJIES, enz.,Jn proza en poëzij. (8269) GEKWALIFI .EERDE~ COILECTEÜRS&apos; &apos; DER §Tllf§-_LOTIIIMï TE AMSTERDAM, berigten, dat de TREKKING der lste KLASSE van de 863ste STAATS-LOTERIJI zal aanvangen op Maandag den 29sten April 1867. __ (8953) _«n STAATS-LOTERIJ. _ TEN KANTORE VAN Wed. M. C. CANTEB &amp; J, N, TORRES, Beursstraat, E 191, Amsterdam, Zijn voor bovengemelde Loterij HEELE en GEDEELTEN van LOTEN voor de lste Klasse en DOORGEFOURNEERD voor alle Klassen volgens het PLAN te bekomen. Trekking der lste Klasse, MAANDAG 29 APRIL 1867. //VRIJDAG 26 APRIL e. k. is het Kantoor wegens FEESTDA G GESLOTEN.&quot; (9069) Eene uitgebreide partij EERSTE KWALITEIT VELOUTÉ EN SATINÉ HEMANGSELPAPIEREM EN Randen * alsmede eenige Schotsche en andere KARPETTEN, worden verkocht op Uoi-derda^ 25 April 1867, IN HET LOKAAL D E ZON, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, door de Makelaars L. GIJSELMAN &amp; ZOON, bij wien de Notitie te bekomen in (9512) Bezigtiging Dingsdag en Woensdag, den 2Zslen en 2isten April. HEEREN HOTELHOUDERS!!! Een fatsoenlijk JIONG MENSCH, R. C., van goeden Burgerhuize , bekend met de Moderne Talen en het Boekhouden, gedurende langen tijd en nog als TWEEDE KELLNER in een Hotel to Amsterdam werkzaam, waarvan hij de beste Getuigschriften kan produceeren, zoekt tegen 1 Mei a. s. eene dergelijke BETREKKING in een Hotel buiten Amsterdam. Adres met franco Brieven onder Lett. A. C. D. F. Bureau Handelsblad te Amsterdam. (9200) lemand van den fatsoenlijken stand, P. G., 30 jaren oud, gehuwd, bekend met moderne talen, administratie, en ook met landbouw en industrie, in het bezit van een vrij aanzienlijk kapitaal, ZOEKT EENE BETREKKING, liefst tegen vast salaris, buiten Nederland, zoo mogelijk iv Indië of Amerika. Ook is hij niet ongeneigd zich, bij gunstige voorwaarden, als DEELGENOOT aan eene gevestigde Zaak of Maatschappij aan te sluiten. Alleen op geteekende brieven met juiste inlichtingen, zal gelet worden. Brieven franco, onder de letters J. P. aan het Advertentie-Bureau van J. G. ANDRIESSEN &amp; ZOON, Voor-Clarenburg te Utrecht. (9253) Op DINGSDAG 30 APRIL 1867, des avonds ten 7 ure, zal te Schoonhoven publiek worden verkocht: EEN ERAAI MODERN Hfiï-U-EiratriS, met grooten TUIN en welbeplanten BOOMGAARD daarachter, staande binnen de stad SCHOONHOVEN, aan. de Dijkstraat, hebbende een riant uitzigt op stads-plantsoen en de rivier de Lek, bevattende vier Beneden-en vijf Bovenkamers (allen behangen), Dienstboden en Provisiekamers, ruime Keuken, Kelder, Zolders eu verdere geriefelijkheden. Te nam aarden 1 Mei 1867. Breeder bij billetten omschreven en nadere informatien op franco aanvragen, &apos;te bekomen bij den Notaris BLANKEN, te Schoonhoven. (9325)</p>
</text>
