<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARUS, 18 April. (Part. Corr.) Vijf theaters geven van heden tot Zondag geene voorstellingen; de bureaux der ministerien ,zijn heden voor het % gedeelte gesloten; de senatoren en afgevaardigden zijn naar hunne landgoederen of hunne woonplaatsen vertrokken, om er tot na de Paaschfecstcn te blijven, maar. de beurs is geopend en daar in den thermometer der openbare meening duurt de «opgewondenheid, de daling, de vrees voor oorlog voort. Gelijk te voorzien was, werd heden, na nadere kennisneming de troonrede van den Koning van Pruisen en baisse geëxploiteerd, en dit te gemakkelijker omdat de in omloop zijnde geruchten geschikt zijn, om bezorgdheid te verspreiden. Vergun mij, dat ik in de eerste plaats ten aanzien deitroonrede van den Koning Wilhelm een feit vermeld, dat hier te lande van groot nut kan zijn. In de vertaling door de Agence Havas aan de dagbladen medegedeeld, leest men: door Duitschland in staat den vrede, het regt en de waardigheid te verdedigen. Waarom heeft de Moniteur, die, gelijk hij uitdrukkelijk mededeelt aan dezelfde bron put, het woord vrede weggelatenV In de straks genoemde vertaling leest men verder, dat regering en yolk het eens zijn omtrent het punt, dat men bovenal de zegeningen van den vrede moet beschermen. Waarom vervangt de Moniteur Tiet woord punt door beginsel? Aan de beurs was het gerucht verspreid, dat \ de werkzaamheden voorde bijeenroeping der reserves bij hetministerie van oorlog zijn afgeloopen, dat de hierop betrekking hebbende besluiten onderteekend zijn en in een der eerstvolgende dagen in den Moniteur bskend zullen worden gemaakt. Men&apos;sprak verder van liet sluiten van een Fransch-Oostenrijkse-, verbond. Dit laatste heeft waarschijnlijk zijn grond daarin, dat de Heer de Grammont een eigenhandigenbrief van Keizer Napoleon naar Weenen overbrengt, waarin do Keizer van Oostenrijk wordt uitgenoodigd, om ter bezigtiging der tentoonstelling naar Parijs te komen. Ook het berigt van den Constitutionnel, dat de Nederlandsche regering aan hare, agenten buitenslands last heeft gegeven, om zich in geenerlei wijze meer te mengen inde aangelegenheden van Luxemburg, werd veel besproken en in dien zin opgenomen, dat Nederland zich buiten spej wil houden en de zaak beschouwt als eene die tusschen Parijs en Berlijn is te regelen. Wat hiervan ook zij, de rente daalde in het parket op fr. 66.15 en in de coulisse opfr. 65.65. Veel meer nog gaat de Italiaansche leening naar beneden, dieöpfr.46.Bo(fr. 1.65 lager dan gisteren) daalde. Gelijk men uit Florence meldt, zal het ministerie aan de Kamers op 25 dezer zijne financiële- en legerorganisatie-ontwerpen indienen. Gelijk ik u heb gemeld, Meld de Fransche academie cene zitting, om te beraadslagen over de verkiezing van Jules Favre. De Bonapartisten trachtten de verkiezing 6 maanden te doen uitstellen. Berryer, Thiers, de Falloux en voor de regeringspartij, lo Brun, St. Beuve, Camille Doncet voerden het woord; ten slotte bleef dc verkiezing op 2 Mei bepaald. De Etendard beweert op nieuw, dat tusschen Frankrijk en Engeland de beste verstandhouding heerscht en dat do betrekkingenniet Eusland en Oostenrijk, ter zake van Luxemburg, bevredigend zijn. De Libertê bevat eene houtsnede, waarop Coblentz, Luxemburg, Saarlouis en Mainz als Pruisische vesting-vierhoek zijn voorgesteld. De rede van den Koning van Pruisen vat de Libertè te zamen in de woorden: &quot;Het (Duitsche) keizerrijk is gereed.&quot; Het orgaan van den Heer do Girardin zegt verder: Indien men in plaats van verachtelijk te zeggen: Er is geen enkele misslag gepleegd aan het land de vrijheid had geschonken; indien de&apos;wind in plaats van do rcfereins van Theresa clen nagalm van de Marseillaise naar Berlijn had overgebragt, dan zou de Heer v. Bismarck ons welligt niet zoo lang op eene noodzakelijke voldoening hebben doen wachten en zou Koning Wilhelm wat minder aanmatiging aan, den dag leggen.&quot;,</p>
	<p>Er is sprake van eene petitie aan den senaat, waarin gevraagd wordt, dat het voortaan aan do senatoren, vergund zal zijn deel nit te maken van dc raden van administratie der grooto financieele ondernemingen. — Men verzekert, dat de Koning der Belgon in Julij naar Parijs zal terugkeeren, om een officieel bezoek to brengen en de plegtigheid der prijsuitdeeling aan dc inzenders der tentoonstelling bij to wonen. — I)e berigten omtrent de voormalige Koningin van Napels blijven ongunstig. Zij is door tering aangetast. — Te Cagliari vereenigt zich, volgens dc jongste berigten uit Florence, een eskader Italiaansche oorlogschepen, hetwelk vermoedelijk tegen het midden der volgende maand naar de wateren van de Levant zal stevenen. Die berigten gewagen weder van groot gebrek aau levensmiddelen op het eiland Sardinië, alsmede van aanhoudende onrust op Sicilië, deels _ . door de straikroovcrij en deels door meer of min openlijke tegenkanting tegen de politieke orde van zaken, die thans in Italië bestaat. — Do herstelling van hot kerkgebouw op het Heilige graf te Jerusalem vordert. De- Moniteur berigt, dat het nooddak_tot tijdelijke vervanging van den bouwvalligen koepel voltooid en in bijzijn van den Turkschenlandvoogd, alsmede van den Russischen en den Franschen consul ingewijd is, nog tijdig vóór de plegtighedcn van clen Paaschtijd.</p>
</text>
