<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 8 Januarij.</title>
	<p>Men verzekert dat alle decreten, bestemd om de denkbeelden in toepassing te brengen, vervat in den bekenden brief des Keizers aan deu maarschalk Mac Mahon, zijn onderteekend en eerlang zullen worden openbaar gemaakt. — Verschillende omstandigheden kondigen de naderende opening der beide Kamers aan. De gedeputeerden en senatoren komen hier allengs aan, zoodat de leeszalen van het Luxelnbourg en het Palais Bourbon langzamerhand weder bevolkt worden. Tegelijkertijd herleven aldaar de parlementaire geruchten, waaronder vooral dat behoort, volgens hetwelk de Heeren Guéroult en Havin ditmaal voor goed van de uiterste linkerzijde zullen scheidem Daardoor zou de vorming van een centrum welligt beter dan eeh jaar geleden kunnen gelukken. De Heer Latour-Dumoulin schijnt dan ook werkelijk weder pogingen in die rigting aan te wenden. Woensdag a. s. komt de raad yan state bijeen om het budget vast te stellen. Ook de kabinetsraad is tegen denzelfden dag op de Tuilerien bijeengeroepen en wel hoofdzakelijk om over een wets-ontwerp tot uitbreiding van de bevoegdheid der algemeene en gemeenteraden te beraadslagen, dat in de aanstaande zitting zal worden behandeld. Daarentegen schijnen de verdedigers van den lijfsdwang er in geslaagd te zijn te verkrijgen dat het daarop betrekkelijke wets-ontwerp vooreerst niet zal worden behandeld. —De Spaansche gezant, de Heer Bermudez de Castro, is in de jongste dagen bij herhaling door den Heer Drouin de L&apos;huys ten gehoore ontvangen. — De dagbladen van Algerie melden, dat men hoopt al de depêches, boneyens het grootste gedeelte der waarden te kunnen redden, die zich aan boord van het verongelukte schip Borysthène bevonden. — Behalve de reeds vroeger aangehaalde feiten, is het bij het bekende proces van den Constitutionnel nog gebleken, dat de administratie 800,000 frs. heeft ontvangen, tot bestrijding der plannen van den Heer de Lesseps. Tegelijk werd een aantal fictive aandeelhouders gecreëerd, die in dezen zin op de algemeene vergadering invloed moesten uitoefenen. Naar aanleiding van een en ander zijn de HH. Grandguillot, Gibiat en Mirès, de broeder van den bekenden bankier, voor den regter yan instructie gedagvaard. — De keizerlijke procureur heeft niet afgezien van zijn plan om den directeur van de Librairie Internationale wegens de uitgave der aanteekeningen op het Evangelie van Proudhon te vervolgen. De beklaagde zal Woensdag a, s. teregtstaan en zich opzigtens niet minder dan ruim 70 punten van beschuldiging hebben te regtvaardigen. — De graat von Sponneck is hier gearriveerd. — Omtrent het gerucht dat hét hotel der invaliden zal worden opgeheven, zegt de Moniteur de I&apos;armée: &apos;/Niet de neef van Napoleon I kan dit établissement willen sluiten voor dio dapperen, die waardig gekeurd zijn tot bewakers gesteld te worden van het graf dcs Keizers.&quot; — De Heer Troplong, president van den senaat van het hof van cassatie, stelt zich candidaat bii de academie ter vervanging van den Heer Dupin. Hij heeft de gebruikelijke bezoeken afgelegd en men meent, dat hij veel kans heeft om gekozen te worden. — Prins Metternich is ter dezer stede nog niet teruggekeerd. — De HH. Herbet, directeur voor de handelszaken bij het ministerie van buitenl. zaken; Barbier, directeur-generaal der in- en uitgaande regten bij het ministerie van financiën, en Ozenac, directeur voor den buitenl. handel bij het ministerie van landbouw en koophandel , begeven zich naar Weenen, om de laatste hand te leggen aan het Fransch-Oostenrijksche handelsverdrag. — Dc bekende J. F. Montagne, lid der academie van wetenschappen , bekend wegens zijne onderzoeken omtrent de cryptogramen, is in 82jarigen ouderdom overleden. Hij heeft vele werken in de Fransche en Latijnsche talen geschreven over natuurlijke historie. — Men meldt het overlijden der gravin Millefiqri, meer bekend onder den naam van Rosina. Men weet, dat zij eenige jaren geleden met Koning Victor Emanuel morganatisch was gehuwd. Zij laat een zoon en eene dochter na, die even als hunne moeder den grafelijken titel &quot;hebben ontvangen. Zij was zeer liefdadig en oefende op den Koning een grooten invloed uit; zij gaf hem dikwerf in moeijelijke omstandigheden goeden raad. Zij was de dochter van een tamboermajoor, later officier bij de garde. Zij had den ouderdom van 42 jaren bereikt.</p>
	<p>— De groote prijs van 500,000 frs. bij de uitloting der eerste serie van Mexicaansche &apos; obligatien is ten deel gevallen aan den Heer Alexandre de Briat, van Brives, op nommero 220034. — Ook te Cherbourg is de cbolera uitgebarsten. — Te Armentures in de nabijheid van Rijssel is eene katoenfabriek afgebrand. De schade is begroot op 340,000 fr.. Er is slechts voor 280,000 fr. geassureerd. Verscheiden personen zijn daarbij omgekomen en velen zijn gekwetst. — Prins Humbert van Italië wordt tusschen 10 en 15 dezer te Napels verwacht. De Prins vervangt den generaal de la Marmora als opperbevelhebber in het zesde groote militaire kommando. _ — Het Cavour-kanaal, een der grootste werken van algemeen nut, die in de laatste jaren in Italië ondernomen zijn, is thans voltooid, het is 85 kilometers lang, verbindt de Po met de Sesia en dient ook tot besproeijing eener dorre, maar voor bebouwing zeer vatbare landstreek.</p>
	<p>— Koningin Maria Christina, moeder van Koningin Isabella heeft hare reis naar Spanje uitgesteld en besloten om te Parijs den afloop der gebeurtenissen af te wachten.</p>
	<p>— Men is hier-getroffen over de overeenkomst van den toestand, verwekt door den opstand van den generaal Prim en dien van O&apos;Donnell in 1854. Het zijn thans de rebellen van Vicalvaro, die de dynastie verdedigen tegen de tegenwoordige opstandelingen. De Temps deelt de officiële berigten mede, toen bekend gemaakt, om aan te toonen, dat de regering toen. even als nu; groote minachting aan den dag legde voor de muiterij der cavalierie; het was toch de ruiterij, die toen even als nu aan den ontevreden generaal den eersten steun verleende. De Heer Figuerola heeft dit herinnerd in de zitting der Cortes van 3 dezer. De minister Posada Herrera had de progrcssistcn onzinnige oproerlingen genoemd. De Heer Figuerola heeft geantwoord door aan Vicalvaro te herinneren en door te betoogen, clat de opstandelingen van 1866 slechts het voorbeeld volgden der muitelingen van 1854 en hij eindigde zijne rede met deze woorden, die een diepen indruk op de Cortes maakten. //Oog om oog, tand om tand. ruiterij om ruiterij.&quot; De overeenkomst tusschen beide opstanden vindt men zelfs in de programma&apos;s terug; in 1854 beloofden de rebellen ook de handhaving van Isabella 11, ofschoon zij hunne blikken naar het huis van Braganza wendden. De uitslag zou derhalve dezelfde kunnen zijn, zegt le Temps; er bestaat echter een verschil dat de waarschijnlijkheid van dit vermoeden verzwakt; namelijk dat de regering twaalf jaren ouder is, hetgeen minder toegeeflijkheid hij de kroon, minder onnoozelhcid hij het volk doet onderstellen, dan in 1854. — Uit Madrid wordt gemeld dat Prim zal trachten Maezwazgo te bereiken, hetgeen hem meer hulpmiddelen aanbiedt dan de vlakten van Castilie.</p>
	<p>— De voormalige secretaris van Prim is voor een krijgsraad gevoerd en evenzoo vele andere hoofden der progressistische partij, waaronder dc directeur van het dagblad la Hefi».</p>
</text>
