<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IM OF BUITEN AMSTERDAM. Men vraagt TE KOOP: Eeue TAPPERIJ of klein KOFt&apos;U&apos; HOS, waar fatsoenlijke menschen verkeeren en een redelijk bestaan 1 oplevert, of nabij een der stations van den spoorweg eene kleütë Herberg of Uitspanning, of een Huis, geschikt tot oprigting eene&apos; dusdanige Zaak, liefst Hoekhuis. Adres franco, onder het motto HERBERG, Bureau Handelsblad. (1002)__^ Eene Weduwe met haro Dochter verlangt zoo spoedig mogelijk» liefst iv het midden der stad, TWEE ONGEMEUBÉLEERDE KAMERS te huren binnenshuis, voorzien van kasten en stookplaatsen, met berging op den zolder; huurprijs 90 a 100 gulden i&quot; het jaar. Adres franco. onder lett. A. Z., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg. alhier. _(996)__ Op een Makelaarskantoor verlangt men aanvankelijk als VO&quot; LONTAIR een JONGSTE BEDIENDE van 16 a 18 jarigen leeftijd. Vlug rekenen en eene goede hand schrijvende zijn hoofdvereischten. Adres franco, onder lett. P., in den Kantoorboekhan&quot; del van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (999) üITDThXnD TË KÖÖP: EEN STUK WEILAND, groot ruim 7 Bunders, gelegen aan deö Sloter Straatweg nabij Sloten, om dadelijk te aanvaarden, en eeß HUIS met STALLING voor 16 koeijen en een LOODS achter hetzelve gelegen, waar Tapperij en Jagerij wordt uitgeoefend. Oos zeer geschikt voor Uitspanning. Met primo Mei 1866 te aanvaarden- Te bevragen bij Js. DE BEURS, Makelaar te Sloterdijk. Brieve» franco. (1008) Bij een Commissionnair in Kraniorijcn wordt met primo Pebruarij a. s. verlangd een VOLONTAIR,&apos; eenigzins met vreemde talen bekend en eone goede hand schrijvende. Adres franco, met opgave van ouderdom, onder lett. A. Z.. aan do Lithograpbische Handelsdrukkerij van A. ADLER, Warmoesstraat, J 52, alhier. (995)^_ Eene Jufvrouw van fatsoenlijke familie, 28 jaren oud. zag zicb gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER, of tot gezelschap van een bejaarde Heer of. Dame; is ook niet ongeneigd met eene faniih9 naar Oost-Indie of elders te vertrekken. Men zal meer op eeno goedo behandeling dan wel op groot salaris letten, kunnende de beste informatien produceren. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder lett. S. S., bij den Boekhandelaar F. KRAMPS, te Hoorn. (978) De Ondergeteekende heeft op nieuw ontvangen eene groote sortering CUOCOLAAD van het huis MASSON te Parijs. Is tevens ruim voorzien van fijne BONBONS, Fransehe en Duitscho CONFITUREN in doozen en op brandewijn. J. C. COSSAAR. Confiseur Glacier. (1003) Kalverstraat, 4de huis van den Dam. Eene BURGER JUPVROUW, van de P. G., 36 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER of tot assistentie in cene huishouding, zijnde ervaren in het linnen- en wollenaaijen, alsook met de wasch om te gaan en van de beste getuigenis voorzien. Inclinerenden adresseren zich franco onder letters H. K., bij den Kerkboek- en Papierhandel J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen het Singel en de Heerengracht, teAmsterdam. (1014)__ MAATSCHAPPIJ VAN DEN WERKENDEN STAND Afdeeling: STRAATREINIGING. Het BESTUUR neemt de vrijheid de Ingezetenen van Amsterdam te berigten, dat de Maatschappij zich belast met het SCHOON&quot; HOUDEN DER GOTEN en STRATEN voor hunne woningen, tegen eene geringe vergoeding. Deze inrigting bestaat sedert een aantal jaren, en is opgerigt niet het doel om een groot getal behoeftigen werk te verschaffen. Door deelneming bevordert men niet alleen eene gewenschte reinheid, maar werkt men ook mede tot eene waarlijk nuttige zaak. Nadere informatien worden dagelijks verstrekt aan het gebouW der Maatschappij, 0. Z. Voorburgwal, bij de Vredenburgersteeg. (942) Het Bestuur der Afdeeling: der Maatschappij: P. H. STARK, Pres. W. TETTERODE, Pres. J. C. v. p. KLEY, Secret, GEO. PECK Jb., Secret. _ ATTENTIE. Men vraagt tegen Mei a. s. of of eerder, liefst in het midden der stad te huur: een LOKAAL, geschikt voor eene bloeijende School van &apos;rnim 100 leerlingen, liefst met Woning er bij. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren, onder Lett. D. D., met opgave van stand en huurprijs, aan den Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal, te Amsterdam. &apos; i1035^</p>
</text>
