<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBÏÏBGEN, ENZ. SCHOUWBURG. Onder Directie van ROOBOL, TJASINK en PETERS. Zaturdag 31 Oct. (N°. 50 Abonn.) De Familie Benoiton, blijspel in 5 bedrijven. Gevolgd door eenige Dansen, uitgevoerd door den Heer Soria, Mej. Jenny Datertre en het Corps de Ballet. (Aanv. 7Vs nre.) Zondag 1 Nov.; (N°. 51 Abonn.) Lazaro de Veehoeder, of Misdaad en Wraak, Tooneelspel in 4 bedrijven. Gevolgd door eenige Dansen, uitgevoerd door den Heer Soria, Mej. Jenny Dutertre en het Corps de Ballet. (Aanv. 71/2 ure.) Maandag 2 Nov.: (N°. 3 Abonn.) Hoog-Duitsche Opera- Voorstelling, door het gezelschap van den Heer Louis Saar, Der Freisehülz, Romantische Opera in 4 bedrijven. Muziek van C. M. von Weber. (Aanv. 71/2 ure.) «RAND TUEATRE, Diroction A. VAN LIER. Samstag 31 Oct. Verlangte Vorstellung: Aus der Gesellschaft. Sehauspiel in 4 Aufzügen von Bauernfeld. Hierauf: Die Sonntagsjiiijer, Burleske mit Gesang in 1 Act. von Kalisch und Mozer, Musik von Conradi.. (8 Uhr.) In afwachting: Pariser Leben. Mittwoch 4 Nov. Erstes Gastspiel des Frl. Julia Herlinger. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Zaturdag 31 October en Zondag 1 November. De Bloemenverkoopster, nieuw melodrama in 5 bedrijven, benevens een Voorspel, naar het Fransch van Anicet Bourgeois; met nieuwe Decoratien en Costumes; op het Théatre de I&apos;Ambigu Comique te Parijs, alsook hier in het Nederduitsch met algemeenen bijval ten tooneele gevoerd. Entree 75 Cts. in vertering. &apos; Aanvang 8 ure. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. BOAS &amp; JIUDELS. GRAND SALON, Schans bij de Wetering-Barrière. Zondag 1 November: Tekeli, of het Beleg van Mongatz, geschiedkundig looneelspel in 3 bedrijven, met nieuwe Costumes, Decoratien en Gevechten. Nóóit alhier vertoond, lste Bed£ deVlugtvanlekeli, 2de Bedr. de Molen en de Bruiloft, 3deßedr.de Moed eener Vrouw. Gevolgd door: lk inviteer mijn Kolonel.Blijspel met zang in 1 Bedrijf. Aanv 8 Ure. Jj^ngJ^eutg^^ C. Jt. GHADER. THEATER TIVOLI. „ , „ (IN DB NES.) Heden Zaturdag 31 October. Buitengewone voorstelling, met medewerking van het strijkquartet der gewezen kweekelingen van het Blinden-instituut te Brünn in Oostenrijk. ol 1 g de bisten zijn slechts voor korten tijd geëngageerd, daar andere verbindtenissen hen elders wachten, en men wordt daarom in het bijzonder op deze voorstelling attent gemaakt. 00 lA Aaai?io et Minuetto aus dem g dur quartet von J. Haydn. - • Ooncert-Polka für dio Violine von Mayseder. 3°. Schlummer-Ar-ie für Violoncello aus der Opera //Die Stumme von rortici. Bonsoir Voisin, Opera-comique en 1 Acte. La Corde üenstble, Vaudeville en 1 Acte. M. Boude, Vaudeville en 1 Acte. Chansonnettes comiques par Mlle. CECILE LECOMPE, dit la Thérèse de Tivoli. Entree 49 Cents. (8 Ure.) Familie-kaarten geldig zonder surplus. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. , WILLEM KOSTER, Directeur. PAUK. ZONDAG 1 NOVEMBER 1868, VAN 1 TOT 4 URE, MATINEE MUSICALE, met Introductie voor Vreemdelingen. Jl. EDUaVRD STUMPFF. DIAMAÏTTOKE^^ onder bescherming van Hare Majesteit de Koningin. M^jMRM. DINGSDAG DEN 3den NOVEMBER 18«8. ACHT EN DERTIGSTE GROOT VOCAAL EN ÜNSTRUMEINTAAL CONCERT, onder directie van den Heer A. BERLIJN, met belanglooze medewerking van Mevrouw SAAR-JAEGER, lste Zangeres aan de Hoogduitsche Opera te Rotterdam.&apos;alsmede van den Heer CARL RAI JER, Solo-Violist, benevens het Kinderkoor der Maatschappij en het Orchest van den Heer J. EDUARD STUMPFF. (Aanv. 71/ s ure)! Entree: lste Eangy&quot;2; 2deEang f I.öO ; 3de Eangy-1. Billetten zijn te verkrijgen Zaturdag, Maandag en Dingsdag van 10 tot 3 ure, bij den Heer THEUJNE &amp; C 6., Kal- 1 verstraat en des avonds aan het Locaal. Bestuurderen berigten tevens aan het geëerde Publiek en inzonderheid aan HH. Donateurs en Leden, dat voortaan jaarlijks slechts eene Uitvoering zal worden gegeven en blijven deze weldadige Stichting in elks belangstelling aanbevelen. PALEIS VOÖRTOLKSVLIJT. ZONDAG 1 NOVEMBER. VOCAAL EN IXSTRUMENTAAL CONCERT, IN TWEE AFDEELINGEN. &apos; De Eerste Afdeeling wordt uitgevoerd op het Orkest; de Tweede op eene daartegenover ingerigte Estrade. r. ln n.°o?&quot;W Zal Wo™en voorgedragen: Duet uit //Stradella&quot; 6 PTTvrnw Duet uit //Martha.&quot; Ff OTOW Aria voor Baryton met Koor&apos; &apos;uit&apos; Vïï Trovatore vt7rt,t Entree 50 Cents. Aanvang 71/„&apos; „rn Leden hebben toegang op vertoon, van hun Aplonia MAANDAG 2 NOVEMBER. VOLKS COIYCERT, mGEDECOrREERDEZAAL, bestaande uit een ZILVEREN INKTKOKER en een ZAKHOROLOGIE, welke aan twee Bezoekers zullen worden aangeboden-l Entree 25 Cents. Aanvang 71/2 uur. Leden hebben toegang op vertoon van hun Diploma. Hcho\msw^Vliedzöpq7 PLANTAGE. Directie J. Jl. STOETE en COMP. Op Zaturdag 31 Oct. en Zondag 1 Nov.: De Martelingen van een Echtgenoot of eene lastige Schoonmoeder. Daarna: De Raad van Onderzoek. Tusschen beide: Zang. De Directie heeft de eer liet geëerde Publiek te berigten dat zij voor Zaturdag en Zondag geëngageerd heeft den Hr&apos; Ludovic Fisché, uit het Cirque Napoleon, die zijne wondervolle toeren zal ten uitvoer brengen op de trapeze en als komiekdanser. In de pausering wordt aan een der bezoekers eene Surprise aangeboden. Prijzen der Plaatsen 40 en 25 Ct. Aanvang 71/9 ure. VEREENIGING IZrufiitio Musica: WELDADIGHEIDSUITVOERING ten voordeele eener hulpbehoevende WEDUWE met WEEZEN, (27276) ZATURDAG 31 OCTOBER 1868, in het Locaal KEIZER SKBOON, Singel bij de Mnnt _Entrée lste rang_99Ct., 2de_rang 49 Ct. Aanv.7l/2 Ure AMSTELS MANNENKOOR. Heeren Leden worden herinnerd aan de VRIENDSCHAPPELIJKE BIJEENKOMSTEN des Zaturdags Avonds, Groote Zaal, Diligeniia. ___ &quot;ET BESTUUR. ADVERTENTIËN.</p>
</text>
