<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PREMIE-LEENING DER STAD MIUM, VAN HET JAAR 1866. PRIJZEN ten bedrage van FRANCS 100,000. Fks. 50,000, Fes. 30,000, Fes. 10,000 Fks. 1000, enz., met driemaandelijksche Trekkingen waarvan de eerstvolgende Trekking zal plaats hebben op&apos; 16 December e. k. De Prijs van bedoelde Aandeelen is ,f 4 franco. Adres franco, onder het Motto: LEENING Bureau Handelsblad. (27283) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het Bestuur berigt, dat op den 2den November aanst en volgende dagen van 10 tot 2 nre te zijnen kantore ver&apos;¦ krijgbaar ziin zal het PROSPECTI&apos;S eener Leening van f «.500.000. RENTENDE 4 pCt. &apos;s JAARS, ; MET AFLOSSING a PARI BINNEN 50 JAREN, door de Maatschappij aan te gaan onder onvoorwaardelijken icaarborg l van rente en aflossing dcor den Staat. Het Bestuur, JITTA, President. J. AV. U. RUTGERS VAN ROZENBURG, s -/. Directeur-Secretaris. Amsterdam, 28 October 1868. (27106) KIESVEREENIGING BUISGiERPaLIGT. ! De Kiesvereeniging BCRGERPLIGT noodigt met i aandrang de Kiezers uit, om bij de herstemming op Dingsdag 3 November, e. k., hunne stem nit te brengen op den He e , P. SMIDT VAN GELDER, [ Fabrieknnt, Lid van het Hoofdbestuur en President der • afdeeling Amsterdam van de Maatschappij tot Bevordering , van Nijverheid. Amstekdam, 29 October 1868. De Commissie van Bestuur, J. DOMELA NIEUWENHUIS N. REDEKER BISDOM. B. J. KELDERMAN. J. H. VAN DER MEULEN W. MAKTEN WESTERMAN. L. Cz. J. L. DE LEAO LAGUNA. J. ROOSEGAARDE. A. E. J. MODDERMAN. A. VAN ASSEN. (27175) VEILING TE WORMERVEER, op Zaturdag 31 October 1868, voor Assuradeursrekening ten overstaan van een bevoegd Beambte, van EENE PARTIJ BESCHADIGDE RIJST. Liggende op het terrein van den verbranden Molen, genaamd de Prinses. (27204) &apos;. ~ TE HUUR GEVRAAGIF tegen Februarij of Mei a. s. een HUIS, op het Rokin, den Singel of in den omtrek van de Munt. Franco opgaven van prijs en bezigtigingstijd onder Letters A. Z. 2, Bureau Handelsblad. (27207) : mr VALLENDE ZIEKTE! Eenig: onfeilbaar Geneesmiddel! Uit gevestigde overtuiging, dat dit onschatbaar middel , van een Med. Doet. nimmer door éénig lijder aan Vaïl. Ziekte wordt aangewend, zonder dat er duurzame genezing op volgt, wordt het als hun éénig redmiddel met vollen ernst aanbevolen. Op franco aanvraag met het bedrag bii A. HOOGENBOOM, Boekh. Reestraat te Amsterdam, met ¦ opgaaf van den leeftijd, wordt het door het geheele rijk 1 toegezonden. Prijs enk. dosis ƒ 1.75, dubb. ƒ3. (27135) I PUBLIEKE VEILING 3 op Maandag 2 November 1868, des voormiddags ten half elf ure in het Koffijhuis Bordeaux, te Rotterdam, van: &gt; 50 BALEN TARWEMEEL, f. 11, merk Herner Dampfmüh le, liggende op Zolder, alsmede 371 VATEN AMERIKAANSCH TARWEMEEL, van 5 diverse merken en gezonde kwaliteit, liggendo op het Water. Monsters en inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore ¦ van E. VAN DER VEN, Wijnstraat 175. C 27253) DE KAPITALE PRIJS VAN .f ioo9000 werd heden gedebiteerd op Numero 11 «83, onder Handteekening van DE LEAO LAGUNA en MONK bij G. VAN DER WIJST, (27280) Warmoesstraat.</p>
</text>
