<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REG VLIERSRREESTR AAT • X f 56. ONTVANGEN de NIEUWSTE STOPFEN voor het NAJAAR en WINTERSAIZOÉN, benevens een AssoxUsiinsit WATERPROOF RECiaSa&apos;OiïAïtiTElLS en IKVKR3SEBS-C.APES, volgens cle nieuwste modellen; terwijl voorts een bekwaam Coupeur aan hun Magazijn va-bonden is. _J= H. WILLAABS &amp; ZOOI. Een Boer hier uit de omstreken meldde mij jl. Marktdag, dat hij vier maanden aan slechte spijsvertering leed, waardoor bij zeer verzwakte. Door het gebruik van vier Bussen REVALENTA, die hij bij mij kocht, kan hij thai.s weder alle spijzen gebruiken, waardoor hij in staat gesteld is -zijne vroegere bezigheden te kunnen hervatten. Meppel. P. LAGRO. 111 l BIRBrM REVAIaEHTA is een zacht, inwikkelend middel, dat alle irritatie tegengaat, in do vochten voorhanden scherpte en bederf verwijdert, de ingewanden versterkt en de noodige afzonderingskracht geeft, waardoor de sappen gezuiverd en het geheele ligehaam gezond wordt. Maag- en onderbuikskwalen, koorts, zïnkings, verstoppingen, maagkramp, maagpijn, hoest, aamborstigheid, diarrhaea, oprispingen, kolijk, zenuwziekten, stuipen, vloed, slijm, hartkloppingen, hoofdpijn, duizeling, graveel, scheurbuik, klieren, tering, rheumatische aandoeningen, griep, misselijkheid en braking, én allo andere ziekten, me door abnormalen toestand der spijsverteringswerktuigen ontstaan, worden spoedig genezen door DU BARRY&apos;S REVALENTA. Vrij algemeen verkeert men in het denkbeeld, dat de REVALENTA een duur geneesmiddel is; wij vragen het te beweren, dat zij niets kost en gelooven dat men onze meening niet onjuist zal vinden, als men aanneemt, dat het een voedingsmiddel is, en een ontbijt van Revalenta een ander ontbijt vervangt, dat wel niet minder kosten&apos;zal. Als tusschemmrtje, middagmaal en avondeten zal het in de meeste gevallen zelfs eene besparing zijn, daar een lepel REVA» LEN TA circa 10 cents kostende, goed gekookt, een groot bord soep geeft. Men kan dus mot regt zeggen, dat de genezing door REVALENTA niets kost. De echte REVALENTA van de Heeren BARRY DU BARRY &amp; C°., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door het YESï&amp;.QiapaïïSS en deszelfs Depots. Dc Prijs is: 1 ff 2 6 5 t? 12 » ƒ2 ƒ3.50 ƒ8 ƒl6. Kleine Bussen om er de proef mede te nemen kosten 87Vs Cts. Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der Echtheid, door &gt;F. VON WINDHEIM &lt;ƒ• CO., VERKOOPHUIS.&quot; geteekend is. VERROOFifHJtg en dc bekende Depots. (27195) ji ïmmtmmmmmËlm. IjAURRACR RM €OBILEMT^ Mei 15 Ufovemtocr vangen Ac Winterprlfzen aan. _ dÉfcisk &apos; fflltt STEM MïiifireiPASr ~ ™T|\ RfITTERRAM cm MMI»»T 8 w!ÊIMm^ STOOMSGïïEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN 11 VERTREKKEN: TAM ROTTERIIAM Zaturdag 31 October &apos;s Morgens li Ure. Dingsdag 3 November &apos;s Namiddags 1 Ure. VAH IiOSTDEIV eiken IpJrO.ensdag, en Zaturdag, &apos;sJüorgens ten il Ure, van St. Italï.arine&apos;s Steam Wharf. (20203) «EgROEBEaiS SKglTffl, Agenton.</p>
</text>
