<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;s GBAVENHAGE, Zitting van Zaturdag, 27 April. Aan de orde is de voortzetting der beraadslaging over de</p>
	<p>STAATSBEGROOTING VOOR 1867,</p>
	<p>en wel over hoofdstuk V (Departement van Binnenlandsche Zaken). De heer Smit beveelt drie punten in &apos;s ministers aandacht aan, als: I°. de herziening der militiewet; 2°. de doorgraving van Holland op zijn smalst, ten opzigte waarvan de Spreker hoopte, dat de regering krachtig handelend zou optreden, en 3°. drong Spreker aan op krachtige en eerlijke handhaving der onderwijswet en gelijke waardering van openbaar en bijzonder onderwijs. Indien de minister op den ingeslagen weg voortging, zou het hem niet aan krachtigen steun in den lande ontbreken. De heer Hingst verklaarde zich tegen het beginsel van algemeene dienstpligtigheid, met opheffing der plaatsvervanging en drong er tevens op aan, dat het maximum der jaarlijksche ligting niet te zeer worde uitgebreid. r De heer Tonckens bespreekt de zaak der doorgraving van Holland op zijn smalst, ook naar aanleiding der verklaring van de regering, dat ééne schutsluis bij Schellingwoude niet aan do behoefte der scheepvaart zou voldoen, en refereert zich aan het betoogde dooide heeren van Delden en Stieltjes, ten aanzien van deze kwestie. De heer van Nispen tot Pannekden bespreekt drie punten, als: I°. de wet op het lager onderwijs. Hij acht herziening van die wet overbodig, maar meent, dat getrouwe, eerlijke uitvoering van die wet, ook met het oog op de grondwet, de tegen die wet bestaande bezwaren wel niet zal wegnemen, maar verminderen. Ten tweede behandelt Spr. de wet op de militie. Het is zijne overtuiging, dat &apos;s lands weerbaarheid het meest zou kunnen worden bevorderd door de navolging van het Fransche voorbeeld. Ten derde bespreekt hij de waterstaatsbelangen van kleinere rivieren. Den heer Nobel ondersteunde den wensen van den vorigen spreker, dat de regering spoedig eene beslissing mogt willen nemen ten aanzien van het onderhoud van de kleinere rivieren en verwachtte dat die beslissing zou uitvallen in den geest van de gedeputeerde staten van Gelderland. De heer van Beeck Vollenhoven spoort de regering, met hel oog op &apos;s lands schatkist aan, geene dan de meest noodzakelijke openbare werken uit te voeren. De heer Heemskerk azn. (Minister van Binnenlandsche Zaken) heeft daarna de sprekers beantwoord. lv. De wijziging vun de iintitie-icet. — De minister heeft zich hier aangesloten aan de zienswijze vau den heer Hingst, ofschoon hij den heer Vos van Steenwijk toegaf, dat er geen grondwettig bezwaar bestond, om de plaatsvervanging af te schallen; maar we bestond er grondwettig bezwaar, om ac algemeene dienstpligtigheid iv te voeren, omdat de grondwet spreekt van designatie door loting. Zeker kon het Pruissiscue stelsel niet worden ingevoerd zonder grondwets-herziening, terwijl dat stelsel trouwens toch geene uitzonderingen uitsluit. Ih antwoord op dcii heer Smit verklaarde de 1 minister, dat eene herziening ,van het punt der vrijstellingen niet j afhangt van of in verband staat met eene uitbreiding van het ; maximum. De regering zou die herziening in elk geval tot een | punt van overweging maken. 2&quot;. Praktixch ijL-m.-1-shujipvj ondi.rwijs le Amsterdam. —De minister i geloofde, dat er alle uitzigt bestond, dat tijdelijk het clinisch onderwijs van p-emeentewege werd in standgehouden en verbeterd. I • 3&quot;. De wattrstaats-beutnqen. — Met onverdeeld genoegen had de minister de rede van den heer van Beeck Vollenhoven aangehoord- I wiens aandrang tot spaarzaamheid z. i. volkomen gewettigo was I door de menigvuldige aanzoeken tot voorziening in behoeften. Of! schoon de minister echter niet zoo ongunstig&apos; denkt over het cre| diet van don staat, meende hij, dat de ünantieele toestand tot niaj tigheid aanspoorde._ Onder dit voorbehoud verklaarde de minister, i dat er zoo krachtig mogelijk werd voortgegaan met de rivier-ver[ betering, overeenkomstig het rapport der ingenieurs vau 1861. De | minister kan niet teegevcii, dat voor rivier-verbetering op deze bej grootiug voorkwam een millioen; het verschil was niet zoo groot | tusschen deze en de vorige begrooting en bedroeg nog geen zeven j ton. De werkzaamheden echter tot vorming der Nieuwe Merwedo i zouden zoo krachtig worden voortgezet als de toogestane gelden vergunnen. In dit jaar zag de regering gaarne eene voortzetting der bedijking op den linkeroever gelijktijdig met de verdere verdieping van den bodem tot stand komen. Zij behoudt zich voor, eene nadere aanvrage te doen, indien het mogelijk en raadzaam is, do verdere vorming der verbeterde rivier te bespoedigen. Ook deed de minister voorzien, dat de som voor stormschade, op deze begrooting voorkomende, niet toereikend zou worden bevonden. 4U. Het onderhoud der Kleinere rivieren. —De minister antwoordt den heeren van Nispen en Nobel, dat deze zaak door hem in ernstige overweging zou worden genomen. Onder die kleine rivieren bekleedt de Berkel eene voorname plaats. De minister verwees naar hetgeen ten&apos; aanzien &apos;van die rivier is voorgevallen naar het koninklijk besluit van 17 December 1819, en helde over tot het gevoelen, dat zoo lang dat besluit van kracht is, de provinciale staten niet bevoegd zijn, zich aan het beheer en onderhoud der daarbij overgedragen werken te onttrekken. 5&quot;. De doorgraoing van Holland Op zijn smalst. — De minister betuigt zijne bevreemding, dat de heer Smit twijfelde aan de opregtheid zijner verklaring, dat de uitvoering en het beheer der tot nu toe onderhanden genomen werken geen grond gaven,, om aan het tot stand komen der onderneming te twijfelen. Het was van algemeene bekendheid, dat van de 28 millioen slechts acht reëel veorhanden waren; het was eveneens bekend, dat men aan het werk bezig was, en dat zoowel technische als financieele controle werd uitgeoefend&apos;, de duur van het werk was echter niet met juistheid te bepalen. De heer Smit heeft van stagnatie gesproken; maar do minister hu,d geen reden om stagnatie te vreezen. Er bestond voor hem geen enkele grond om den aannemer te mistrouwen. Het was dus geheel onnoodig, te spreken over een toestand, die niet aanwezig was. De kistdam wordt door waterbouwkundigen als een schoon werk beschouwd; hij is zo» ingerigt, dat daarin een drietal schutsluisen kunnen worden gemaakt. De minister was het eens, dat ééne schutsluis niet voldoende is, maar tevens dat van de concessionnarissen niet moer kan gevorderd worden. 6&quot;. JJe haven van Harlingen. — De minister deelde den toestand mede, waarin deze zaak zich thans bevindt, die nog niet in staat van wijzen is, vermits de onderhandelingen nóg steeds voortduren. Wat de pollen betreft, werden in 1865 en 1866 proeven genomen j voor 2/5 ten koste der gemeente. Deze proeven hebben eene goede uitkomst opgeleverd, zoodat er vvel uitzigt bestond, dat deze belemmering voor de scheepvaart geheel kon worden opgeheven. Het was echter raadzaahi, hiermede nog eenigen tijd te wachten. 7&quot;. Het 7.u-olsche Diep. — De Minister herinnerde, dat er nog altijd eene concessie bestond, zoodat het rijk zich niet geheel op ei! gen gebied bevend. De zaak is nog in onderzoek. Ook zou de mi. nister onderzoeken, ol&apos; or termen waren om de concessie als vervallen ie beschouwen. ...?,&apos;• Pf calamiti&apos;.use polders. — De minister erkende de noodzakelijkheid, eener nieuwe regeling, maar is tot dusver nog niet geslaagd , in weerwil van eene concessie zijnerzijds. De heer van dc ■ Putte wenschte, dat de minister zou treden in eene schikking, dooi ■ gedeputeerde staten van Zeeland in 1865 voorgesteld, welke dei , munster Thorbecke echter onraadzaam toescheen. De spreker gei loofde, dat men zou moeten komen tot eene miva li* voor dezi materie. _</p>
	<p>9°. De spoorwegen. — Wat de wijze van verbinding van Botterdam met Dordrecht betrof, kon de minister niet bedoelen, dat de zaak hare oplossing nadert, en nog dit jaar de wijze van verbinding aa« het oordeel der wetgevende magt zal worden onderworpen. De opmerking dat eene minder goede beslissing beter was dan een langer uitstel, kon hij, met het oog op de financieele gevolgen, niet geheel beamen. Ten aanzien van de haven van Vlissingen gaf de minister den heer van de Putte de meest geruststellende verzekering. 10°. De herziening der onderioijs-wet, — De minister was geheel het gevoelen van den heer van Twist toegedaan ten aanzien van do weglating van het woord «Christelijke&quot; in art. 23 der onderwijswet, ofschoon de minister niet de strekking kon deelen, die welligt in dio rede was gelegen, dat een gouvernementeel Christendom, van alle dogma bevrijd, öp de lagere school moest worden geleerd. De minister was voorts van oordeel, en in dien zin werd da onderwijswet door hem toegepast, dat geene subsidie moest worden toegestaan waar geen schoolgeld werd geneven. 11&quot;. De nieuwe spelling. — De minister Thokbecke had verklaard, dat de regering ten aanzien van dit punt geheel onzijdig blijft. Met dit gevoelen kan de minister, zich niet volkomen vereenigen. De eenige vraag was, of er termen waren om van regeringswege eene andere spelling op de openbare school aan te wijzen. Daaromtrent zou de minister eerstdaags de adviezen der inspecteurs inwinnen. &apos;12&quot;. De uitgifte van het Siaaisiiiiiii. —De minister wist niet, dat die uitgifte vertraging ondervond. Zoo dit het goval is, beveelt hij zich voor nadere Bijzonderheden aan. Nadat nog de heeren de Vos van Steeswijk en van Nisfen tot Paxxekden op de door hen besproken punten waren teruggekomen, en de minister van binnenl. zaken hen nad beantwoord, werd hoofdstuk V met algemeene stemmen aangenomen. Daarna zijn de hoofdstukken VI (Marine) en VII (Oorlog) gelijktijdig in behandeling genomen. De heer Fransen van de Putte verklaarde zich niet ongeneigd den ministers van marine en oorlog zijne medewerking te verleenen, indien hij do verzekering mogt erlangen dat der ministers inzigten van dien aard waren, dat er geen vrees behoefde te bestaan veor verandering door hunne opvolgers, met inachtneming altijd van de tijdsomstandigheden. De heer Haktsen was van oordeel, dat in deze begrootingen do vervulling was gelegen van hetgeen nationale waardigheid en nationaal belang vorderen, en dat zij strekten tot bewaring eener eerlijke, getrouwe, &apos;loyale en krachtige neutraliteit. Vooral op jrond van Nederlands antecedenten in zijne eervolle geschiedenis had Nederland regt zijne neutraliteit te handhaven, en hij zag daartoe de strekking in de voorgelegde voorstellen, welke bij hoopte en verwachtte, dat onder Hoogeren zegen daartoe zonden leiden. De heer Duymaer van Twist herinnerde, dat hij een jaar geleden ; deze begrootingen heeft afgestemd, op grond van gemis aan open\ baarheid en zekerheid van de inzigten der ministers. Behoefde hij [ te zeggen, dat de behoefte dit jaar, door hetgeen sedert het vorige jaar is gebeurd, vooral door de&apos;krenkiiig van het regt der zwakkeren, , zeer is toegenomen&apos;? Hij had de hoop gekoesterd, dat men er ein; delijk toe zou komen, wat hij zoo lang had gewenscht, de grondslagen van het defonsiestelsel bij de wet vast te stellen. Nu heeft de regering wel gezegd, dat die wet toch geen vastheid zou geven, I daar zij altijd zou kunnen worden veranderd, en zelfs de Kamer het initiatief zou kunnen nemen, maar de minister had voorbijgezien dat herziening van wetten zoo gemakkelijk niet gaat, en daartoe drie ; magten moeten medewerken? Doch het groote voordeel der wet zou hieria bestaan, dat het overbodig zou worden, jaarlijks fundamentele greepen te doen in het bij de wet aangenomen stelsel. Spreker was dus zeer teleurgesield. Niettemin huiverde Spreker deze oegrooting af te keuren. Omtrent de actieve zecniagt was Spreker nog niet volkomen gerust. Hij wraakte vooral de veelheid van linien en forten, die de regering wist, dat toch spoedig zouden moeten worden verlaten. Hij was zeer gezind voor een zeer geconcentreerd defensiestelsel en kon niet deelen de redenen, daartegen door de regering &apos; aangevoerd. De regering heeft in de andere Kamer groot medelijden \ betoond met de arme ingezetenen in de niet verdedigde provinciën-, &apos; maar hij moest zelf erkennen, dat die verdediging slechts eeno j kwestie was van eeuige dagen. Eindelijk kon Spreker de herzicmng van de wet op de middelen&quot;, thans geen verband meer houdendo met &apos; de staatsuitgaven, goedkeuren, doch hij kon niet goedvinden, dat : voor de verhoogde uitgaven voor oorlog en marine (8 millioen) eene \ leening werd aangegaan. De renten van het te vroeg geleende zouden &apos; noodeloos de uitgaven verhoogen, terwijl het ongebruikte geleende &apos; I kapitaal verkeerdelijk als batig slot op de volgende begrooting zo» ,&apos; voorkomen. Ook de tijdsomstandigheden en het vooruitzigt toch om _j later voor de spoorwegen eene leening te sluiten, maakten het niet wenschélijk, te vroeg tot eene leening over te gaan. De heer Ckemeks erkende, dat de omstandigheden deze begrooting . regtvaardigen, maar hij wenschte dat de regering de weerbaarheid meer in de versterking der militie dan in de schutterij zou zoeken. Met eene wettelijke vaststelling van eeno legerorganisatie kon hij a, zich niet vereenigen. ? De heer van Swindehen geeft daarentegen het punt der wetter lijke vaststelling van de defensie aan de regering nog in overweging bij het ontwerpen van de begrooting voor 1868. Hij heeft met gor &apos;■&apos;■ noegen gezien, dat de ministers niet onvoorwaardelijk hebben gc-3 wraakt wat door hunne voorgangers is geschied. Nog eene enkele opmerking maakt hij, nl. hij verlangt dat in Indie niet alleen ij^oréh r schepen zullen worden gebruikt. Gaarne zal Spreker zijne sto^, aa?, 7 de begrootingen voor oorlog en maiÏBe geven. • ! Daarna is de zitting tot Maandag gescheiden. • -- — ..... ...</p>
</text>
