<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>BEKLIJN, 28 Apnl (des Ochtends). In het Huis der Afgevaardigden zal door verscheiden leden voorgesteld worden, om de definitive beraadslaging over de bonds-constitutie te doen plaats hebben zonder voorafgaand rapport eener commissie. — Het bevestigt zich, dat Koningin Victoria een eigenhandigen brief heeft gerigt aan den Koning van Pruisen. De Koningin van Engeland verlangt uitdrukkelijk, dat Koning Wilhelm I door zijne gematigdheid Europa voor een oorlog zal behoeden. — De ministerraad heeft heden eene bijeenkomst gehouden, waarin waarschijnlijk over de troonrede is beraadslaagd. — De groothertoglijk Luxemburgsche zaakgelastigde, de Heer Fohr, is hier aangekomen. — Pruisen heeft in de vertrouwelijke pourparlers met de Duitsche mogendheden het houden eener conferentie op den grondslag der door Europa te waarborgen neutralisering van Luxemburg geenszins van de hand gewezen. Het berigt, dat de&quot; conferentie op de basis der onder Europesche bescherming te stellen nationaliteit van Luxemburg aangenomen is, is afkomstig uit goed onderrigte Fransche kringen. Deze overeenstemming geeft regt om aan te nemen, dat de conferentie op den aangeduiden grondslag uitzigt heeft van verwezenlijkt te worden. Van geloofwaardige zijde werdt zelfs gezegd, dat de conferentie eerlang te Londen zal vergaderen. — De landdag der hertogdommen Koburg en Gotha is tegen 6 Mei te Gotha bijeengeroepen. — De heropening der Saksische Kamers op 29 April zal zonder eenige plegtigheid plaats hebben, daar de aanstaande korte zitting slechts te beschouwen is als eene voortzetting van den in Februarij verdaagden Landdag. — De Deensche kapitein-luitenant Hammer hoeft met het stoomschip Thomas Boys in de wateren van Spitsbergen 8000 robben geslagen.</p>
	<p>FRANKFORT, 28 April. (Part. Corr.) ln goed onderrigte kringen alhier neemt de verwachting toe, dat in weerwil van liet dreigende aanzien dat de politieke toestand in dit oogenblik nog heeft, de hoop op het behoud van den vrede dagelijks vermeerdert. Als kenmerkend voor de stemming in de leringen der Zuid-Duitsche regeringen, wordt beschouwd dat de officiële Wurtcinbergscho Staats- Anzeiger bijna dagelijks den wensch uit, dat Pruisen zich in de Luxemburgsche kwestie toegevend betoonen moge en dat het blad zelfs zijne verwondering te kennen geeft over de verklaring van de Nordd. Allg. Zeitung, dat Pruisen het bezettingsregt van Luxemburg niet zal laten varen.</p>
	<p>Uit Munchen meldt men, dat de generaal-majoor der cavallerie, Hertog Lodewijk van Beijeren, om redenen van gezondheid zijn ontslag zal nemen. J</p>
	<p>Inj ill , sirrsche„ kanton Zug is een landman, die overtuigd Wd dat hijbij de melk, welke hij aan de markt ten verkoop bra&lt;H, water had gevoegd veroordeeld tot 18 maanden gevangenisstraf Set verlies zijner burgerlijke regten en de kosten van het proces</p>
</text>
