<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G.KKTTNER, I \ heeft ontvangen eene ruime sorte- \^gSÊÊÉÊÈËm\ ring portatieve ORGELINES, Ür SERAFIJN-ORGELS, met ëÜtM^nffiSl patent Toneenwerk, voor Huis- en 6fflmNlH mHHI Kerkgebruik, van ƒ50,60,75,100, 115,125, 160, 180, 200, 260,350, Piano&apos;s uit soliede Fabrieken, \lSKE_______Jfifl Ü* waaronder eenige Occasie , tot wgfc*^jaHfflffl billijke prijzen, voor allo Instru- | ffff#|lj|fflP^ Pedaal Harmoniums worden met gtggËeJÈÊJßg^l WÊ3S77-7 r~ meer of minder veel stemmen, naar BffifgSSi ____J_ WHÊÈÊÊ&amp;~~:&apos; evenredigheid van de grootto der 1*«B&quot;«l!ffl*™* Kerk, op bestellingen iii den kortst mogelqken tijd geleverd. (9962) Naar MACASSAR (direct) ligt te Amsterdam tot laden gereed (zijnde reeds een jom&amp;fc groot gedeelte aangenomen,) het extra Snelzeilend Get3flffifffltt koperd Iste klasse Clipper BRIRSCniP CAWIMATI (320 Tonnen), Kapitein W. P. KRIJN EN. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER, te Amsterdam en DE GROOT ROELANTS &amp; C°., te Schiedam. (10007) 7k3&amp; NAAR éWk SAMARANG (direct) ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed het snelzeilend gekoperd Iste klasse BARRSCHIP SMrie €}ezusMers9 (600 TONNEN), Kapitein G. C. EISCHER. tevens uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER. (10137) ~MJ_ MAÏTSOEMBAÏA DIRECT gEilaHß.ligt te Amsterdam tot laden gerocd: Het snelzeilend «GSSK^iste klasse BRIKSCHIP AM WA MARIA 9 320 TONNEN, Kapitein E. ï. JAGER. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (10136) JH| Naar RATAVIA, to AMSTERDAM in lading voor Goederen en Passairr.T^ri-«*&apos;giers iers om&gt; wjnci en weder dienende, den Bsten Mei uit het Nieuwe diep te vertrekken, het Nederlandsch CAMPAGNE BARRSCHIP XBJEWIMJIFM (800 Ton), Kapt. J. E. GRAADT VAN ROGGEN. Varende een geëxamineerden Scheepsdoctor. Personen of Familiën naar Java bestemd en van deze uitstekend bekende gelegenheid gebruik wenschende te maken, gelieven zich ten spoedigste te adresseren ten Kantore van den Reeder F. A. JAS of van DE VRIES #• CO., Kargadoors, IJgracht, U 40, te Amsterdam, aangezien reeds verscheidene Hutton besproken zijn. (10333) _m, PASSAGE NAAR JAVA, K9i om circa medio Junij te vertrekken, wordt aangeboden mei astSmV het te Amsterdam in lading liggende Iste Klasse CAMP. CLIPPER-EREGATSCHIP WO ORSM-RRARAWW (ÏOOO TON), Kapitein M. RADEMAKERS, gnnstig bekend door zijne vlugge Reizen, ruime Hutten, afzonderlijke Kajuiten voor Familiën, Badkamers, enz., varende een geëxamineerdei Doctor. Kr zal eene melkgevende Koe aan boord zijn. Adres bij de Cargadoors DE CONINGH #-&apos; C°., Amsterdam, of bi de Reeders P. RADEMAKERS $&quot; CO., te Delfshaven, en de.Carga d oors P. A. VAN ES #• C., te Rotterdam. (10321) ÏDAAB WEVT IYIYI S ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. ÖrUUllwMLlJll «NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.15, 10.40, 2.20. // Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 8.20, 11.20, 2.35. o Nijmegen naar Kleef en Keulen . . .-8.35,11.—, 3.—,5.45. Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05, 9.55. (102)</p>
</text>
