<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 29 April.</title>
	<p>De prijzen van hot vee, besteed ter markt van heden waren als volgt: Runderen Iste kwal. ƒ 180a220; 2de kwal. ƒ 160a200; 3de Kwal. ƒuo a 180; Schapen ƒ 18 a 26; Varkens 40 a 44 c.</p>
	<p>AARDAPPELEN: iste kwal. Zeeuwsche Jammen ƒ5.25; Friesche dito /4.80; Grevelaars/3.90; Pruisen/S.80; Roode Pmisenƒ 3.90; Roode Stettiner ƒ 3.75; Zwarte of Groningers ƒ 3.60; Duin-Zandaardappelen ƒ 7.</p>
	<p>HOORN, 27 April. De prijzen der Granen waren heden, onder geringe aanvoering op monster als volgt: Garst ƒ7a 8; Haver ƒ5.50 a 6; groene Erwten ƒl2 a 14; graauwe dito ƒl6; bruine Boonen f 15 al 6; Mosterdzaad ƒ23; Kar weizaad f 21.50; Aardappelen ƒ 5 a 5.50, alles per mud. Boter 45 a 50 c. per kopie; Eiieren ƒ2.50 per 100 stuks. HARLINGEN, 27 April. De uitvoer alhier van 20 dezer tot heden bedraagt: 5978/4 vat Boter, 2270 Kanterkazen, 127 Runderen, 100 Kalveren, 125 Schapen, 340 balen Vlas, 481/» last Haver, 253 z. Alikruiken, 65 pak gez. Huiden, 32 k. en 7 vtjs. Eijeren, 11 manden en 4 kisten Wild. PADANG, 10 Maart. Manufacturen. De prijzen van ruwe en witte goederen, zoomede van fancy-artikelen, doch voornamelijk die van de eerste gingen met rassene schreden terug, ten gevolge van de aanzienlijke aanvoeren en de minder gunstige berigten van Java. Calicots en Madapollams. De voorraad in alle domensien is zeer groot. en de kooplust uiterst gering, de eerste hand wenscht zeer dringend hare voorraden aan den man te brengen, zoodat thans grify&quot;BaBV* en ƒ 10 a lOV2 respectievelijk voor 5/4 en 6/4 Calicots en f 6V2 voor 5/4 Madapollams zoude geaccepteerd worden, maar het ontbreekt aan koopers. Van 6/4 Madapollams werden nog enkele kisten verkocht, a ƒ 81/2,&apos; welke prijs nu niet meer to bedingen is. Men kan heden. niet anders noteren dan: 5/4 Calicots ƒ 8 a BV4; 6/4 ƒlO a IOJ/4,. 5/4 Madapollams ƒ6 a 6V2. ëjifS a BV4 n. kw. op tijd; 9/8 ruwe worden te vergeefs aangeboden tot ƒ11; 5/4 dito,tot ƒl2-, slechts enkele kisten. 6/4 dito konden geplaatst worden tot ƒ 151/2 al 53/4. Van witte werd eem partijtje 5/4 afgedaan a ƒll.— Vrachten: De Ned. Mentor werd te. Batavia opgenomen, om van hier eene volle lading voor Amsterdam te komen innemen tot ƒÊO voor Koffij en ƒ 55 voor ligte goedeven. De Ned. Aletta Augusta ligt op stuk aan naar Nederland tot ƒ5O voor Sagomeel, ƒ 57Va voor Koffij en ligte goederen en ƒ6O voor Huiden. — Wisselkoers. Het gouvernement stelde don koers op 102 V&amp; do factorij trekt a 102 pCt.; banken en particulieren geven af tot 103 pCt.</p>
</text>
