<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. B. VAN DER VIES, L. A. KESPER, A. W. ABRAHAMSZ, OTTO VAN DER VIES, H. W. KESPER L. Azn., H. TENZLER HEROLD, G. F. KESPER en H. G. VAN DER VIES, Makelaars, zullen op Donderdag 16 Mei 1867, des namiddags ten Een ure, in de Brakke Grond, te Amsterdam Ipresentoren te Verkoopen: 433 Pakken Oost-ïnd ische KAPOK, aangevoerd per Schip JOACHIM van Java en zulks bij Kavelingen als bij Notitie zal worden aangewezen. (1049?) G. DE VRIES, A. NOOTHOUT, D. FREES, G. C. DE VRIES- J. E. EE VRIES en R. ADRIANI Jr., Makelaars, zullen op VRIJDAG 10 MEI IS6Ï, des namiddags ten één ure, te Amsterdam in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen : 818 Hlokkeiß OngeMoemd ST. DOIIIGO iAHOHYEÖÜT, bci.evens circa 3400 S.uks pi. m. 120,000 Ned. Ponden P©ICII©UT. Alles nn eerst aangebragt per het schip SIJNE JACOBS, van St. Domingo. (10495) Liggende in het Entrepót-Dok. Nader bij Notitie. ëöïïDEi brülloftsfeestT Op 11 Mei aanstaande hoopt eon 82-JARIG ECHTPAAR bovengenoemd Feest met stillen eerbied voor God te vieren. De ondergeteekenden, met dit achtenswaardig gezin bekend, wagen het bij de velen Ook voor deze oude heden een offer van liefde te vragen, in de hoop dat er velen in deze stad zijn, die iets willen brengen op het altaar der liefde, opdat dezo oude lieden de dagen, welko God hun nog schenken zal, in minder bekrompen omstandigheden mogten doorbrengen. De ondergeteekenden verklaren zich bereid elke gift in dank te ontvangen. &apos; G. H. KLEINHOUT, Boomstraat PP 556. B. H. BUURLAGE, Boomstraat PP 618. O. G. BUNJES, Iste Boomdwarsstraat PP 462. Mede aanbevolen door den Wijk-Predikant J. POSTHUMUS MEYJES Jr., (10466) Prinsengracht, bij het molenpad. Ten spoedigste wordt gevraagd een KAPPERS BERIENRE, goed voor SALON en POSTICHES. Salaris naar bekwaamheid. Brieven franco onder Letter. A. bij den Boekhandelaar [G. G. DE VOOGT, to Breda. (10126) AM-RHEiATME- EN ZEMJWBEDA- IffliüE KRUIDEN! Dezo voor rheumatische en zenuwlijders onmisbare Kruiden, bezitten eene buitengewone eigenschap, om rheumatische ziekten te genezen. Zelfs de hardnekkigste en meest verouderde rheumatische pijnen en krampen en alle ziekten van rheumatischen aard, of uit een verhoogd zonuwgevoel voortkomende, worden door haar gebruik radikaal genezen. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Beekhandelaar Eeestraat te Amsterdam, worden ze in verzegelde pakjes a f 1.50 franco en in pakjes ƒ 1 ongefrankeerd door het geheele rijk toegezonden. (10414) OMMBUSDIEIT VELAARS. Van EAASN over SOESTDIJK naar liet Station SOEST van den CENTRAAL-SPOORWEG. De Ondergeteekende voor bovenvermelde Qmnibusdienst concessie hebbendo verkregen, maakt bekend, dat hij met 1 MEI e. k. de dienst ZAL BEGINNEN, en de Omnibus alsdan aan zijn in de Kom der gemeente gelegen Hotel zal afrijden en aankomen. Hq maakt van deze gelegenheid tevens gebruik, om zijn in de laatste maanden aanmerkelijk vergroot en Verbeterd HOTEL, even als de nieuwe OMNIBUSDIENST, in de gunst van het geëerde Publiek aan te bevelen, beloovende in alles eene prompte en civiele bediening. (10448) Baabn, 29 April 1867. H. VELAARS. NAAIffIAGHIENEN. In het Magazijn van Amerikaansehe NAAI-, ZOOM-, STIKen RIMPEL-MACHIENEN, Damrak over de Papenbrug, H 111 vindt men de ruimste sortering van Machienen uit de beroemdst Fabrieken van Amerika, waaronder die van: GROVER &amp; BAKER, WHEELER &amp; WILSON, J. M. SINGER &amp; COMP. en meer anderen. Instrnctien gratis. Twee jaren guarantie. Op franco aanvragen worden geïllustreerde Prijscouranten franco door hét- geheele Rijk verzonden. Bm(i500)</p>
</text>
