<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET KANTOOR VAN ARNOLD &amp; ZONEN wordt met I°. Mei VERPLAATST naar den Singel bij de Vijzelstraat, Xjsf- &apos; (10519) AMSTERDAMSCHE KANAAL-ffIAATSGHAPPIJ. De DIREC TIE der Amsterdamsche Kanaal-Maatschappij maakt gekend, dat de JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERIN G van Aandeelhouders zal worden gehouden 29 MEI a. s., op later te bepalen uur en plaats, en dat betreffendo de te behandelen onderwerpen eene nadere aankondiging geschieden zal. Amsterdam, De Directie voormeld, 27 April 1867, JJITTA, Vice-President. Jl. W. H. RUTGERS VAN ROZENBURG, (10374) - Secretaris. . &apos; TE huur aangeboden: door sterfgeval een VOOR- en ACHTERKAMER, voorzien van Slaap- en Stookplaats, desverkiezende gemeubeleerd of omremeubeleerct met apart Slaapvertrek en Keukentje, Duinwater, doorloopend Gemak en van vele andere Gemakken voorzien. Eene Jufnouw of SOEDEROUWW X 17. REGIIERMESTR/AAT. Xl 7. H^t™_?_2.tvan&amp;el&apos; eene UITMUNTENDE KEUZE PARA«ï&lt;u« en EN TOUT CAS. __(10385)_ GORDIJN NETÉLDOEK. fFSTBEEPTKC,,»,ï.O.I*I,IJ&apos;Iï NETÉLDOEK ontvangen S^NI» GAA* li*M£IW &apos; «EBORDUURD , TULLE •v.^l &quot;*MAST, GAAS GESTREEPT kl^V^T in verschillende dessins; Geboi-duin-Hn i^^Ó^ JT_&lt;f.,.?^oaE!B» BS*-*&apos;2 B &quot;&quot;* «ï » ÉSS&amp;BSSWB! LARENSCHE TAFELKLEFnwiv n •n Zwart „en Rood en Zwart y 3 £&quot;„iï&apos; oen en Zwart &gt; Ponceau GLACÉ HANDSCHOENEN 7w_,v+°°geA&apos;-,, ƒO.BO, ƒ0.90, ƒ 1.10, ƒ I.2^&apos;n Cg«nGekleUrd/0-50&apos;/O-^ C- P- &amp;ÖHLFR -SS 9 Daar ik op heden deze stad verlaat en mijne woonplaats t*B w gaan vestigen, zoo roep* hij deze al mijnen vriendeVenbekSesP va^rwïtoe &apos; &apos;* heb gonomeu&apos; ««rte^ Mijne Begunstigers en Cliënten, zeg ik hiermede dank voor dP gunst en het vertrouwen welke ik van hen gedurende 42 Jaren alhier heb mogen ondervinden. ft J&apos;«en „S KANTOOR en al wat daartoe betrekking heeft is overfn™« TU ln 7xöon e-n oPvol?er0Pvol?er de Notaris GERARD LEEPmede in ™J J^en mdc Zaken behulpzaam geweest en daarmede in alle opzigten bekend is. riiwoiv ____s__l^__am_2ö April 1867. C. LEEffKEmjjiidlNgL IMI«SCHE HYPOTHEEKBANK. Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Aan_W!i„„ * 7 voering van Art. 30, 32 en 37 van le SKtnten s^r uit&quot; Onder DANKBETUIGING aan de Edelo Gevers, zijn ten behoeve der Noodlijdenden door de Aardbeving op de Grieksche Eilanden, de volgende Giften ontvangen: Bij S. PALEOLOGO, postm. Amst. H. a G. 1 bankb. 73902 ƒ6O; Mevr. de Wed. G. S. te Heilo 1 muntb. 103 ƒ 50; T. B. Amsterdam 1 muntb. 581 ƒ 10; Mr. V. S.Leeuwarden 1 postw. ƒ5; Londelingbij Drenthe postm. Assen cachet J. C. D. een vers met een gouden ducaat; N. N. Amst. ƒ 1.50; M. G. dito ƒ 0.50; J. D. ƒ 0.05; E. 1 bankb. ƒ 25; XJ/25; van eene Dame ƒ 10; uit een spaarpot ƒ5. Bii G. TOMASACUI, M.B. Amst. ƒ5; P. W.dito^;T.K^2o. Bij KREGLINGER &amp; C°., Suntrofia ƒ 25. Bij P. W. JANSEN, onbek. 1 muntb.ƒ 10; X. ƒ2O. Bij J. H.G. J. VAN DER BIESEN, J. B. ƒ 5; D. G.P.G. ƒ2.50; D. v. Th. ƒ1; T. P. ƒ 0.50; L. A. R. A^s; H.S. ƒ 0.50; A.G^5; J. L^O.ÖO; J.D. ƒl. Bij ANT. PSICHA, voor de ongelukkigen in Griekenland 1 muntb. ƒ 10; H. en M. ƒ10; Aanmoediging ƒ 25. Bij E. J. MOQUETTE Az., van B. ƒ1; Br. ƒ 2.50; N.N.ƒ 15 Bij A. E. BEIJER, van M. en N. ƒ 0.50; Z. ƒ 0.50; UJfl. P. B. ƒ6; S. ï coup. Z. It. Sp. ƒ 3.241/2; N.N. Deventer ƒ .471/2 Bor. ƒ 2.50; G. en M. ƒ0.50; Y. ƒ 10; A. Z. ƒ2.50; A. P^0.50 Piot ƒ 0.25; voor de aardbeviHg ƒ 1. (10118) TËMIiOREM. EEN BROCHE MET PAERSCHEN STEEïJ, gaande van de Utrechtschestraat, langs de Botermarkt, ReguUersbreestraat, Kalverstraat, naar den Heiligen Weg. Die dezelve teregt brengt bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33, kan desverkiezende ƒ 4 Belooning genieten. (10381) Door verandering van Woonplaats, voor een zeer billijken Prijs, eene Affaire is KOM EN IJS WAREN en SUIKERWERKEN, welke &apos;s Weeks Vijftien Gulden zuivere winst oplevert en voor vele Uitbreiding vatbaar is. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven aan den Heer C. F. VAN HEUSDEN, Heremietensteeg bij het Rokin, A 447. - (10074) ~~ ONDERWIJS IN DAISEN. De ondergeteekende verwittigt het geachte Pnbliek, dat hij wegens druk bezoek van leerlingen gedurende den Zomer zal blijven voortgaan met het geven van Onderwijs. Prijs ƒ 4 de Persoon. J. HOOREN. (10148) Iste Leliedwarsstraat, MM 477.</p>
</text>
