<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>naar Baron von LIEBIG. Voor Bouillon en Soepen, kleine pot ƒ2.50, kleine potjes ƒ1.75. VLEESCH-EXTRACT van GOULMY per flacon J 1.50. JULIEN&apos;S SOEPGROENTE, per pakje 25 et. MAIZENA voor Puddings, Pastijen, enz., pakjes met gebruik 12, 20 en 40 et. HAVANA GITAVA GELEI, versterkend Borstmiddel, per doos 65 et., dubbele doos / 1.10. Brieven franco bij M. CLÉBAN, Huidenstraat 278. _ (8496) GEOOTE PRIJSMEDAÏLLE EERSTE KLASSE. AQITIfT&apos;IVf fl Drukking op de Borst, Verstikking, beklemde ÖJL aIJIII/a» Ademhaling, gelenigd en genezen door het PAPIER RICOU , Chemist te Parijs, Boulevard Sébastopol 104, Leverancier van verschillende Hospitalen, Goedkeuringen der beroemdste Geneesheeren. Prijs/1.50. Hoofd-Dépot te Amsterdam in de Pharmacie Francaise bij H. H. ULOTH, Zeedijk. Depots bij de Apoth.: Alkmaar SCHUT #■ ZOON, Arnhem OTTERBEIN, Deventer VAN DE MOER, Enschede HAZENBERG, Gorredijk ZWART, Gonda BOEKENOOGEN, Groningen LEEK, Haarlem VAN MARLE, &apos;s Hage SNABILIÉ, Leeuwarden S. BEINTEMA, Leyden REYST, Middelburg VAN DE KAMER, Nieuwediep VAN BERK, Rotterdam CLOOS, Utrecht VAN OLST, Zierikzee DE LOOZE. Zutohen H ASSELO. Tiel, A. J. PAASSEN, sjlertogenbosch, VAN OS KEULS. (754)__ Apotheker Iste Klasse, bekroond door de Keizerlijke Academie van Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend GENEESMIDDEL wordt door de eerste Geneesheeren van Parijs voorgeschreven tegen alle Storingen der Spijsvertering, van de Maag en der Ingewanden, zoo als Maag-ontsteking, Maagpijn, langzame en pijnlijke Digestie, Opris- Êing van Winden, Opzetting van de Maag en van de Ingewanden, irakingen na den Maaltijd, Gebrek aan Eetlust, Vermagering, Geelzucht en ziekte der Lever en der Nieren. Depots in alle Apotheken. Depot-Generaal bij den Heer H. H. ULOTH, Apotheker op den Zeedijk te Amsterdam. (902) _4gg|*2fc MNTMWiraC jMJtfimmtKjk BEDERF VAN RET BLOED, IPgM^ HUIDUITSLAG. J&amp;YysßAXuTflf Spoedige genezing en in liet geheim S^_SBr van l)rimi{,i°ve °f CQiistitutionnek ziekten der beide seksen, door de BISGUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve befinselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zq den wortel van het kwaad -wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat , dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den besten uitslag bekroond^ waren,^ zjjn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, gea-uthoriseerd&apos;door de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER.,— De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van wolken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeukingen, roode- vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs rue TPcrnette, N°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. n-&gt;\ HOOFD&gt;DEPOT VOOR NEDERLAND : Sü&amp;SF&apos; ?• ÏJ •ULOIH. AP°th- Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths, VAN BENESSE en J. Lj. £. t, SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage r, VAN BERK, TENDOBHT* te S&amp;g | «ang te d aO-aEOOTIMMERMAN, to .Roermond; ÉBWffiwSSi SS &apos; op-Zoom; ÖASTLEE, fe Zlêrtel7^^\%*£&amp;f Groningen; BEKGHUIS&amp; v. ix■ MOER,*teÜter STELLWGWEEFP BEINT.SMA, te&apos; jJmZ&apos; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda! Brkven Trance.</p>
</text>
