<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>§ HARLINGEN, 26 April. Door hot gemeentebestuur is opengesteld de inschrijving in eene geldleening van ƒ 20,000 a 5 pCt. van morgen tot en met 1 Mei. § WOLVEGA, 26 April. Burgemeester en wethouders van de gemeente Weststellingwerf, hebben opengesteld de deelneming in eene feldleening van ƒ 55,000 a 5 pCt. De inschrijving blijft geopend tot en sden Mei.</p>
	<p>ZWOLLE, 27 April. Donderdag stond voor de regtbank teregt Jan de Jonge, scbippersknecht, wonende te Zwartsluis, thans in hechtenis, beklaagd ter zake als zoude hij te Zwartsluis I°. den 3den Dec. 11. den - schippersknecht Egbert Jongman moedwillig hebben geslagen; 2°. den gemeente-veldwachter Hoogeveen hebben toegevoegd: //alsjij je smoel niet houdt, dan zal ik je met je eigen sabel de hersens inslaan;&quot; 3°. den brigadier Alblas hebben geslagen en verwond;4°,den veldwachter Hoogeveen den stok gewelddadig hebben ontrukt en hem daarmede geslagen, dien veldwachter hebben mishandeld, in het been gebeten en aan de hand gewond -, s°. zich gewelddadig hebben verzet tegen zijne verwijdering en de beambten daarbij uitgescholden voor smeerlappen en gemeene sujetten; 6°. in de policiebewaarplaats tot Hoogeveen te hebben gezegd: //als ik weer los kom, zal ik jou den nok omdraaijen en den brigadier smoren, en jij zult geen veilig uur meer hebben.&quot; De beklaagde is, wegens mishandeling en rebellie, reeds meermalen door de regtbank alhier veroordeeld, en wel op 8 Maart 1860 tot eene boete van ƒ 10; op 21 Februarij 1861 tot oene gevangenisstraf van 14 dagen; op 7 November 1861 tot cellulaire gevangenzetting voor don tijd van 14 dagen; op 23 Junij 1864 tot eenzame opsluiting voor den tijd van één jaar, en door de regtbank te Rotterdam op 9 Augustus 1864 tot gevangenisstraf van 3 maanden. Door het 0. M. is ook thans de schuldigverklaring van den beklaagde gerequircerd, en zijne veroordeeling tot eene gevangenzotting voor den tijd van drie jaren en tot betaling van 3 boeten, elk van ƒl6, ende proceskosten. GRONINGEN, 26 ApriL- Eergisteren hebben drie wegens eene criminele misdaad hier in het huis van verzekering gevangen zittende psrsonen, waaronder de dezer dagen gearresteerde Gerrit Abels v. d. Veer, die den diefstal gepleegd heeft ten huize van den kastelein H. Mensinga, eene poging gedaan, omteontvlugten, nadat genoemde v. d. Veer reeds bij z\jne arrestatie gezegd had, dat hij weleen middel zou weten te vinden, om eene nieuwe geregtelijke veroordeeling te ontgaan. Reeds hadden zij in de zoldering van hun verblijf een groot gat bij het luchtgat gemaakt met eene van blik vervaardigde zaag, toon dit gelukkig ontdekt werd. Zij werden daarop afzonderlijk opgesloten en disciplinair gestraft. Gisteren morgen hoorde een der bewaarders in de cachot van v. d. Veer dat er eenè bank omviel; hij maakte daarop gerucht, waarop men na eenig tijdsverloop de deur open kreeg en hem hangende tegen den muur vond. Hij werd aanstonds afgesneden, was reeds bewusteloos en het had niet langer moeten duren, of men had zijn lijk gevonden. Met moeite is hij weder bijgebragt en wordt nu bewaakt, daar hij als zijn stellig voornemen te Kennen geeft, dat hij zich van kant zal maken, om niet in Leeuwarden te worden opgesloten. Hij wil sterven, al zal hij zich ook laten verhofigeron en kan het de justitie dus nog lastig genoeg maken. Wij twijfelen niet. of zulke gevaarlijke sujetten zullen voortdurend gestreng worden bewaakt. (Pr. Gr. Ct.) MAASTRICHT, 25 April. De arrond.-regtbank heelt den hoofdredacteur van den Courrier de la Meuse, aangeklaagd door J. Russell, ten gevolge van het artikel in dat blad van 2 Febr. jl., wat de aanklagt van laster betreft vrijgesproken, maar hem daarentegen schuldig verklaard beleedigende uitdrukkingen te hebben gebezigd in een gedrukt en verspreid geschrift. De genoemde hoofd-redacteur is dien ten gevolge veroordeeld tot eene geldboete van ƒ 8.</p>
	<p>ANTWERPEN, 27 April. Koffij met geregelden omzet, de markt : blijft in ccne goedo stemming. — Huiden onveranderd ; de vraag was deze week echter niet levendig en de verkoopen bepaalden zich tot j 3351 stuks. — Rijst zonder nieuwe afdoeningen; de prijzen blijven \ vast op ƒ 71&amp; a 71/4 voor ongepelde Necransie. — Petroleum zeer &gt; flaauw, halfwit ir. 42 en wit fr. 43. — Tabak met weinig vraag; gisteren werden 209 v. Kentucky in veiling aangeboden waarvan 104 v. &apos; verkocht werden tot 25 a 54 c., 50 k. Seedleaf waarvan 26 k. ver- ] kocht tot 30 a 56 e., 54 v. besch. Kentucky verk. tot 22 a 56 c; . 46 v. gezond dito, waarvan 9 v. verkocht tot 22 a 25 c.; 69 v. besch. dito verkocht tot 27 a 64 c.; 22 k. Seedleaf verkocht tot 26 a 46 c. en 65 b. besch. Havana verkocht tot 82 a 95 c. — Granen zeer vast en met levendige vraag. Men heeft verkocht 1000 heet. roode Koningsb. tot fr. 36 en 3000 heet. roode Stettijner tot fr. 353/4 a 36. Op levering werden 9000 heet. Pools. Odessa Tarwe en bioc afgedaan. Inl. ■ Rogge gold fr. 23.40 a 23.50 en Nicolajeff fr. 23.75 ent. HAMBURG, 26 April. Koffij: Alleen voor behoefte werden deze week gekocht 6000 b. Rio en Santos tot 4 a 71/2 sch., 5000 b. Laguayra tot 53/4 a 83/4 sch. en 1000 b. Dom. tot 53/8 a 71/4 sch. — Suiker stil en zonder prijsverandering. — Rijst zonder noemenswaardigen omzet, do prijzen zijn echter niet lager. — Katoen vast. — Huiden onveranderd; van O. I. Kips werden 46 b. afgedaan. — Verf hout vond weinig aftrek in alle soorten. — Raapolie gedrukt, per Mei 238/4 en per Oct. 251/4. — Petroleum lusteloos en niet dan lager te verkoopen. — Vau Zink werden heden 3000 cent. niet 13.12 betaald. Over het geheel blijft de stemming echter flaauw. — Aan de Granenmarkt werden heden ca. 200 last Tarwe verhandeld en betaalde men in loco 124, 125, 127 ffi Marksche 198, 199, 200V2 f&lt;V&gt; 129, 130ffiWahroner 206 a 207 rd. en zeilende voor 129,130 ffi Wahrener 207 a 208 rd. Rogge zeer vast. LONDEN, 26-April. Er was heden moer kooplust voor Suiker en 1 , 1 I-&apos;}la Prij&apos;w* werden 995 v. verkocht. — &apos;Koffij.- Native Ceylon Ll ti, 3et&apos; doch in veiling werd slechts weinig verkocht, goed deróm r ,a 58-6- Va&quot; Plantation zijn de ordinaire soorten wetn 19 fi-P;_ iger- ~ 2iiJst vast&gt; 100° b- Rangoon werden verkocht 11M mnilu &quot;&quot;S werd eene lading van 1600 tons Rangoon tot _U oiinnTiï &quot;~ PePer prijsh. — Salpeter kts hooger; afgedaan WWv,n ™&amp; 5V2 a 3 « tot 19 sh&quot;op 3/m. - Èjnmad: eene lading-van 0000 quarters van de Zwarte zee werd tot 62 sh. ver; nanaeio. -Metalen.; Lood vast, diverse partijen zijn voor uitvoer verkocht. Zink vaster en met ƒ 21.10 a2l 15 betaald. Koper flaauw «n lager. - üchotsch Uier 51.9. - Lijnolie 36.3.- Terpentijnolie: Fransch 35,6. — Jatt 44,6.</p>
	<p>NEW-YORK, 13 April. Katoen met geforceerde verkoopen tot lagero prijzen; de notering voor middl. Upland is thans nominaal 27 c. — Koffij vast maar stil op 121/4 a 13i/8 c. goud voor Rio. — Potasch met eenige vraag voor uitvoer en vast op 8.50 a 8.75. — Terpentijnolie 79 c. met koopers en weinig disponibel. — Petroleum: Geraff. 271/3 c. — Granen: Tarwe stil, de prijzen blijven echter rijzende; roode Zomer- 240 a 270 c., Winter- 322 a 325 c. Rogge belangrijk hooger, Canada in ent. 140 e.— Koers op Amst. 403/ia4li/i NEW-ORLEANS, 12 April (per tol.). Katoen.- Low middling 27 a 27V2 c.</p>
	<p>HAVANA, 6 April. Suiker met weinig handel, doch voor het oogenblik zijn de prijzen vast op 63/4 a 7 r. voor N°. 11 a 12. Moscovados voortdurend met eenige vraag, zoowel voor Europa als de Ver. Staten. De voorraad alhier en te Matanzas wordt begroot op 400,000 k. tegen 398,000 k. in het vorig jaar. — Melasse is schaarsch en de prijzen zijn gestegen op 51/4 a 53/ g voor gekleid en 61/4 a 6% voor Moscov. — Vrachten naar Falmouth 35 a 45 sh. — Wisselkoers op Londen BV2 a 91/4 pCt. p.</p>
</text>
