<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. G. MUSSERT, Fabriekant In Jaloasiën , berigt aan het Publiek zoo binnen als builen deze Stad, dat hij geopend heeft een Winkel, beslaande in drooge en natie Verfwaren, Lakken en Vernissen, alsmede puik beste Daskwasten, in-en uillandsche Kwasten en Penselen enz. Hij beveelt zich bij dezen ook in een ieders gunst aan tot het leveren en repareren van alle soorten van Jalousiën en belooft in alle opzigien eene civiele en soliede bediening. Adres Ouden Rijn, hoek Dollebakkersteeg, te Leiden. VERKOOPING VAN AFBRAAK, Op Dingsdag den 14de0 Maart 1865, des morgens ten 10 ure. aan de Turfmarkt te Leiden, bestaande in eene aanzienlijke partjj Kozijnen met Ramen, fiinuenkozijnen mei Deuren, Bindten, Eiken Ribhout, Vloer- en Zolderplanken en eenig Brandhout. Alles te zien des morgens vóór de verkooping. OPENBARE VERKOOPING, ~~: op Zaturdag den 18de° Maart 1865, des middags len 12 ure, te Leiden aan de Haven, van een AAK, bestemd om té sloopen, groot 100 lasten, lang 136 en breed 19 Rijnl. voeten, benevens twee roeibooten; allen liggende in de Haven voornoemd, kunnende dagelijks worden bezigtigd. ~~ OPENBARE VERKOOPING, .fjSg&amp;i in het Heeren-Logement aan den Burg, te Leyden, op Zaturdag : Kjj||i den 181« Maarl 1865 bij opbod en op Zaturdag den 25»,e° Maart 1865 ; bij afslag, ten overstaan van den le Leyden residerenden Notaris j J. M. E. DERCKSEN, van: i N&quot;. 1. Een HUIS en ERF, hebbende onderscheidene Boven- en Bene- ! denvertrekken, ruim Voor- en Werkhuis, Keuken, Kelder, groole en kleine Binnenplaats met Loods, Werk-, Droog- en Turfzolder, le Leyden, in de Korte Schoolsteeg, ook wel genaamd Muscadelsleeg, Wijk IV. N&quot;. 634 en 635, en N°. 2. Een Dito, hebbende onderscheidene Boven-en Benedenverlrekken, Plaatsje, twee Keukens en een Kelder, ruimen Zolder en verdere gemakken, te Leyden, op het Pieierskerkhof, op den hoek der gemelde Korte Schoolsteeg, Wijk IV. N«. 666c. Breeder bij aanplakbilletten omschreven, le bezigtigen daags vóór en op de dagen der veiling en der loewyzing, van des voormiddags ten 10 lot des namiddags len 3 ure, en te aanvaarden den 3den Mei 1865. Nadere inlichtingen zijn te bekomen len kantore van boyengenoemden Notaris, op de Nieuwstraat bjj den Burg te Leyden, alwaar lusschen de veiling en den afslag verhoogingen kunnen worden gedaan tegen genot van een vijfde der verhoogsom. OPENBARE VERKOOPING, jggth, in het Heeren-Logement aan den Burg binnen Leyden, op Zalur- RJO&quot;| dag den 25slen Maarl 18C5 bij opbod, en op Zaturdag den lsten April slr&apos;vJa 1865 bij afslag, telkens des avonds ten zeven ure, van: Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERF, waarin sedert vele jaren de Smids-affaire wordt uitgeoefend, niet de vaste en losse Gereedschappen daartoe behoorende, staande en gelegen le Leyden aan de Garenmarkt, omtrent de Korte Raamsteeg, Wijk 11. N°.256, en een PAKHUIS en ERF, in eene daarnevens gelegen poort, Wijk 11. N°. 257, breeder bij billelteri omschreven, en kunnende worden bezigtigd des Donderdags en Vrijdags in iedere week. Zijnde inmiddels informaliën te bekomen ten kantore van den Notaris A. WYNSTROOM, te Leyden. ~~ OPENBARE VERKOOPIJNG, ~~ Egiïi Ik in hel Heeren-Logement aan den Burg, le Leiden, bij opjËpi | bod Zaturdag 25 Maart 1865, bij afslag Zalnrdag 1 April gffS I 1865, des avonds le 7 uren, ten overslaan van J. P. W. SCHERMER, Notaris le Leiden, van: N&quot;. 1. Een WINKELHUIS en ERF, aan de westzijde van de Maarsmansleeg te Leiden, Wijk IV. N\ 83, Kadaster Sectie G. N». 1036, Huis en Erf, groot 79 ellen, bevattende: Beneden: Een ruimen Winkel, een Zijkamertje, Behangen, met Alcove en Bedstede, eene Kamer, Behangen en met Stookplaats, eene Keuken mei Put- en Regenwater en een Binnenplaaisje; Boven: Twee ruime Kamers, waarvan eene tot heden bij den huurder van perceel N°. 2 in gebruik, daarboven een&apos; Zolder met Bedstede; Voorts eene Vliering en verdere gemakken. Grondbelasting over 1865 . . . . . . . . . ƒ17.44. Verhuurd tot 1 Mei 1865 voor ƒ250.— . Te zien eiken Dingsdag en Donderdag vóór den afslag, van 10 tot 2 uren. N». 2. Een WINKELHUIS en ERF, naast het vorige perceel, Wijk IV. N». 82a, Kadasler Seclie G. N». 1037, Huis en Erf, groot 50 ellen, bevattende: .&apos;. . Beneden: EenWinkel, eene Kamer, Behangen en mei Stookplaats, eene Keuken met Put- en Regenwater en een Binnenplaaisje; Boven:. Eene Voorkamer met Stookplaats, daarachter een Slaapkamerije met Bedstede, beide Behangen. Voorts een&apos; Zolder en verdere gemakken. Groudbelasiing over 1865 ......... ƒ10.89. Verhuurd tot 1 Mei 1865 voor ƒ250.—. Te zien eiken Dingsdag vóór den afslag van 10 lot 2 uren. De percelen zullen eersi afzonderlijk en daarna vereeuigd worden afgeslagen en kunnen worden aanvaard 1 Mei 1865 bij de betaling der kooppenningen. Tusschen de veiling en den afslag worden verhoogingen aangenomen, ! tegen genot van eVtt vijfde van elke verhooging.</p>
</text>
