<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. VAK RAALIE, Breedestraat, beri&quot;t de ontvangst van eene groole parlij Wille Goederen, als 5/4 Haarlemmer Streep, van 35 Cis, 5/4 gestreept Amersfoor°/7, 5/4 Keper/7, Madapollams van 30 Cis, Scliolsch Linnen van 40 Cis, Gordijnen Neleldoeken 7/4 gestreept met Schulpen van af 20 Cis Voorts een parlij Kleedjessloffeii, buitengewoon voordeelig. 5/5 zv\art Paramat van af 30 Cis, 5/4 Lusters van 32a Cis, 7/4 Fransche Rips van af 80 Cis, 5/4 dilo van 60 Cts. Tevens heeft hij weder alle soorten echte. Thompson Crinolines ontvangen in alle grootte, ook voor Kinderen in alle grootte. Glacé Handschoenen sleeds een groote voorraad in alle soorten en qualiteilen. Ontvangen een parlij Linnen Balisle Zakdoeken van / 1.80 het dozijn, eene groote rijke collectie Gameersels voor Dames Robes en Mantels. Van af Maandag opruiming van ecu parlij Lappen, gekleurde Zijden voor Robes, alsmede Japonstoffen, buitengewoon voordeelig. GROOTE UITPAKKING VAK HET MAGAZIJN DE PROFEET, gehouden wordende bij den Heer ELVESTEIN, Breêslraat, N&quot;. 238. Gaat steeds voort met het uitverkonpen zijner Gerenommeerde Heeren , Burger- en Klnderkleedingstukken, als: gekleede Lakensche Jassen voor ƒl5 75, supra fijne Jacels ƒ 13.50. Byrons ƒl2, Demi Saisous ƒB. Huis- en Kanioorjassen, ïnco.van af/6.50, Chambercloaks van af/6.75. groole keuze in alle qualiteilen en kleuren van Pantalons, van af ƒ4. Werkbroekcn, Beverteen, Trico, Zomerslof, van af ƒ1.90. Eene groole sorlenn&quot; Vesten vau af ƒ 1.60. flanellen Hemden, krimpvrij, ƒ 1.90, Glacé Handschoenen, zijden Cols, Dassen, Boorden, Overhemden, Halfhemden en vete goederen meer, le veel om te vermelden. De verkoop geschiedt voor een zeer korten tijd; die zich van een nel, smaakvol en solied bewerkt Kleedingstuk voorzien wil, wachle niet te lang, komt, ziet en overtuigt u van de waarheid. „...„„„, , „ B. J. SIMONS, van &apos;s Hage. • Hel Magazijn is dagelijks geopend van des morgens 9 ure tot des avonds.</p>
</text>
