<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 11 October.</title>
	<p>Stads-Schouwburg. Dingsdag en Woensdag heeft eene herhaalde opvoering van het drama: de Koerier van lyon, of de onschuldig veroordeelde, hier het bewijs geleverd, hoezeer het publiek effect makende tooneelen bemint, ook al is het stuk vrij onbeduidend en al vloeit het over van de meest gedrogtelijke onwaarschijnlijkheden. Wij kunnen en mogon der directie geen geluk wenschen met het daardoor verkregen succes, en hopen dat de opvoering van degelijke stukken, spoedig het bewijs zal leveren dat [de directie hare taak begrijpt. Wij willen alleen nu nog den Heer Vink doen opmerken, dat do Wijze, waarop hij net laatste tooneel in hetwelk hij optreedt, de gang naar de strafplaats, ten eenemale bederft* geen booswicht, hoe verhard ook , gaat dansend en grappenmakend ter dooa; het publiek der boven regioenen mogo daarom lagchen, dij ieder ander verwekt het walging en de 111 W Vftu het tooneel gaat geheel verloren, Er zijn qogenbjikken, waarin de komiek ophouden móet komiek te zjjn. Met biiitqngewoon genoegen woonden wij daaretengen Donderdagavond de benefice-vooïstelling bij van Mw. Stoetz-Majpfeki tevens debuut van dei, HeerC. Boven, ¥i welke gelegenheid voorde eerste maal werd &apos;cpgevoeri: (te Schijn rptligen, een oorsprodkelijk blijspel in 5 bedrijven, bewakt dooi onzen stadgenoot, de lïeer Joh. Hilman. Ofschoon met geheel vrij van gebreken, is dit stuk, geschreven in vrij vloeiiende verzen, de goede ontvangst, die het genoot, allezin? waardig. Het geheel ademt een geest en sm, die helaas&apos; te&apos; weinig in de bj onspijgeyfieydetponoelwerken wórdt: geyondé&apos;n. &apos;Heï is eef} épei&apos;toire-stuk. ... De schrijver heeft zijn doel, het verachtelijke der schijnheiligheid aanschouwelijk voor te stollen, volkomen bereikt. Wij wenden ons niet afschuw van een Abraham Kwelling en zijne medenligtige Barbara af om een medelijdend oogte vestigen op&apos; &apos;eene Jutvpnw btijntje Vrieswyk,&apos; die bijna het slagtoffer harer welgemeende vroomheid zou zijn geworden. Met warme sympathie daarentegen begroeten wij een oom en voogd als Vrieswijk, de weduwe Weemer en baren levenslnstigen zoon Frits, de vrolijke en goedhartige Anna, de bemindg van vanßeek. en een deftige en getrouwe dienstbode als PieterneJ. Be uitvoering verdient eeca loffelijke vermelding; de Heer ljasink heeft den edeluardig&apos;en oom en voogd&apos; waardig weergegeven; de Heer Kistemaker heeft hot joviale karakter van i rits pa,ar eisch voorgesteld; ziin spel was uitmuntend, pp Heer Vink toekende Kwezelius ais naar het leven; ook ¥ w^,s de toejuiching hen, ten deèj c-evallen ten volle waardig. »at nuden Heef O Hoven aangaat, dio met de rol van van Heek debuteerde, hoewel wij bugüawe ontmoedigen, poëten wij toch in gemoede verklaren , dat hij &apos;te gcjiügen aanleg ftöjji pj ,qo¥ \im ,R eenig succes als tooneelsiieler te kunnen hopen. Zijne houding is gedwongen en stijf; hij vras er kennelijk mede verleden on ofschoon tamelijk rolvast, schoen hij volstrekt geen fcégriu te hebben van de matigste eischen der kunst. Welligt vevaiideit dü Jatei&apos;. maar vooralsnog is onze meening , dat zijne bestommiug me Sjf«f9 u i En nu de dames: in &quot;de eerste plaats noemen wij natu nrlijk de heldin van den avond, gedurende bijna eene hrfrs eeuw aan dit tooneel verbonden. Mw. Stoetz-Majofski hoeft in de mm i*n gewfl&lt;&gt;B talrnke opkomst van het tooneelminnend publiek, een vernieuwd .pewns mogen urn van do achting en sympathie, waarin zij zich nog ajtijd mag verheugen. De beneüciante heeft als Piettrnel wederom veel genoegen gagels ra werd na elk tooneel de eer der terne; roeping waai .lig gekeurd, -Mw. Wf™S-sWêg ftfNe ineaf vooral Jfw.&apos;Ghr. Stoetz, die als^ Barbara uitmuntte&apos;, lieliben&apos; toj cqu g&amp;sd geheel bijgedragen. Dat het lieve en zoo hajive spe}&apos;vijn Jfw. v, d. Irinck—Ejlenbci&lt;g6ï, als nicht Anna, algemeen behaagde, behoeft geen betoog. Als oen waardig slot van dezen genotrijken avond ga men het bekende blijspel: De Oudoom en üjnNiehtje,ni&amp;x het Fransch door N. Vroombrouck, waarin de Jongejufvrouw Maria Stoetz, kweekeling van Mw. Kleine-Gartman, vijf verschillende karakters vervulde. Het valt moeijelijk den indruk weer te geven, die dit veelbelovende kind op ons heeft gemaakt. Zij is waarlijk waardig eene leerling te wezen van Nèêrlands eerste tooneelspeelster. Of men naar ziet als het zachtaardige nichtje, als de schalksche knaap, als een domme snoepzioke jongen, als een jeugdig fatje of als een talentvol meisje, overal en altijd springt haar bijzondere aanleg in het oog; kortom, zij maakte furore en de uit alle rangen stijgende bravo&apos;s waren eene welverdiende hulde en tevens eene eer voor hare meesteres. De Heer Vink, als de kinderlieven, le oudoom, de Leur als zijn neef, vooral ook de Heor Bigot en Mw. Bigot-Berkman, hebben zich do hun ten deel gevallene toejuiching waardig gemaakt. Zaturdag heeft eene herhaling van: De Schijnheiligen, gevolgd door: De Oudoom en zijn Nichtje, wederom een zeer talrijk publiek naar dezen schouwburg doen stroomen en hebben de vertooners zich op nieuw den luiden bijval der toeschouwers verworven. Heden (Zondag) heeft eene wederopvoering plaats van: De Onechte Zoon, tooneelspel in 5 bedrijven of Btafereelen, door A. von Kotzebue. &apos; Grakd Tiieatke in de Amstelstraat. Het bekende Vartetas deleclat wordt door den verdienstelijken directeur van dit Theatre met ijver toegapast, en wat wij tot nu toe van do Duitsche voorstellingen gezien hebben, bevestigt ons in de reeds geuite meening dat het ensemble weinig te wenschen overlaat en den beschaafden toon van de voornaamste artisten, hunne houding en routine eene loffelijke vermelding verdienen. Maandag werd voor de eerste maal in d:&apos;t saizoen opgevoerd : Muiter und Sdhn, tooneelspel in vijf bedrijven en twee afdeelingen van wijlen Charlotte Birch-Pfeifler. De keuze van dit tooneelwerk der begaafde schrijfster was eeno hulde aan hare nagedachtenis. De uitvoering liet weinig te wenschen over. De Heer Resemarm en Frl. Herz vonden ook hier ruimschoots gelegenheid het bewijs te leveren, dat zij behooren onder de meest verdienstelijke leden van dit gezelschap. De hoogst moeijelijke karakters van Bruno en de Gravin van Mansfeldt werden door beide artisten naar het leven geschetst; beider spel verwierf dan ook.de onverdeelde aandacht en toejuiching van het talrijke publiek. Frl.Stoffre^en was eeno lieve en bevallige Franzisca; de rol van Stephan, was mede in goede handen en werd uitmuntend vervuld door den Heer Cassman, die daarin ook reeds ten vorigen jare optrad. De rol van Selma, aan Frl. Bardenheuer opgedragen, werd vrij goed gespeeld. maar vroeger hebben wij die ongekunsteider en met fijner tact zien uitvoeren. De overige rollen werden allen redelijk wel vervuld. Frau Gerlach als Gundula verdient afzonderlijke ver- was: Die schone Helena aangekondigd, maar werd wegens ongesteldheid van den Heer Grundner vervangen door het vroeger besprokene blijspel: Dte zartlichen Verwandten, benevens het bekende nastukje: Ene Verfolgte De eerste optreding (Woensdag jJ.) van Frl. Louise Walden van het Victoria Theater van Berlijn in het reeds ten vorige jare alhier opgevoerde blijspel van West, Donna Diana, is niet ongelukkig geslaagd. Zij vervulde waardig de titelrol en maaKte indruk, zoowel door haar spel, als door haar indrukwekkend voorkomen. Voor zoo ver eene eerste kennismaking dit toelaat zien wij in hj.ar eene geroutineerde actrice en achten haar eene belangrijke aanwinst voor dit gezelschap; maar haar orgaan schijnt ons wat zwak toe en was dit, vreezen wij, niet alleen ten gevolge van den invloed van het weder. Eene bijzondere vermelding verdient hare kleeding, die rijk en sierlijk, bij elke verandering zoo mogelijk nog toenam in smaakvolle pracht. De toejuiching van het talrijke publiek is ook deze talentrijke artiste ten deel gevallen, en met haar de Heeren Kessler, Resemarm, Weiss en Wolft&apos;, die haar metFrl.Naumann en Fr. Cassmann ter zijde stonden, en als om strijd zich beijverden den aan dit uitstekende gezelschap toegekenden lof te handhaven. Het stuk speelt volgens de opgaaf, tijdens Catalonie nog een onafhankelijke staat was. Daar nu Catalonie in 1162 zijne onafhankelijkheid verloor en bij Arragon werd ingelijfd, is het onbegrijpelijk dat de artisten in het costuum der 16de eeuw optraden, dat in plaats van luiten hedendaagsehe guitares gebruikt worden en het ameublement modern was. Daarvoor moest de regie zorgen. De bekende vaudeville Bei Wasser und Brot, gaf Frl. Stoffregen, Fr. Gerlach en den Heer Cassmann, eene schoone gelegenheid van hunne veelzijdige talenten een nieuw bewijs te leveren. Zij beijverden zich een waardig slot te geven, aau deu genotrijken avond en eervolle terugroeping vergezeld van een herhaald bravo ! was bun wel verdiend loon. Donderdag had de wederopvoering van : Die Schone Helena plaats. Vraagt men ons, of na deze voorstelling onze meening over de uitvoering van operettes door dit gezelschap, is gewiizigd, dan moeten wij erkennen, dat deze uitvoering beter was dan de eerste, toen, behalve Frl. Hoppe, allen beneden het middelmatige waren. Vooral heeft Frl. Le Seur in de moeijelijke rol van Helena de haar ten deel gevallen toejuiching verdiend. De Heer Hamm (Menelaiis) schijnt ons een komiek vol talent, en de Heer Breiter (Agamemnon), die zich reeds in andere en hetere stuiken deed kennen als een verdienstelijk lid van dit gezelschap, heeft genoegen gegeven. Ons oordeel over den Heer Grundner is nog niet gevestigd, maar wij kunnen voor alsnog onze vroegere ongunstige uitspraak over hem, wat zijn talont als zanger aangaat, niet terugnemen. De Heer Justmüller (Calchas) heeft geene aangename stem als tooneelspeler heeft hij geene verdiensten en de souffleur is voor hem onmisbaar. Eene eervolle vermelding verdienen de Heeren Cassmann en Weiss, de eerste als Achilleg, de tweede als. Aja* I. Zaturdag zagen wij van dit gezelschap de bekende operette van Offenbach: Orpheus in der Unterwelt. De uitvoering was ditmaal iets beter. Wij brengen gaarne een woord v^n hulde aan koor en orkest, ook eenige hoofdpersonen hebben ons voldaan. De Heer Breiter, als Orpheus, bewees beter vioolspeler dan zanger te zijn, de HH, Hamm, Cass mann en Weiss, hehben zich het menig werf herhaald Bravo! waardig gemaakt. [De Dames Hoppe, maar vooral Frl. Stoffregen hebben zich uitmuntend gekweten, Frl. Leseur zong niet altijd zuiver en in de maat. Salon des Variétés in de Amstelstraat. BH een, als gewoonlijk, zeer druk bezoek, is gedurende de&apos;afgeloopen week wedergm met tQsceniPfldon bijval opgevoerd, het oude, maar toph altijd populaire tooneelspel: Dertig Jaren of het leven van een Dobbelaar, naar het Fransch van B. A. F{sèa, waarin de Heeren Kapper en Judels, waardig tsj gestaan door Mw. Bouwmeester ei&gt; de overige daarin voorkomende artisten, hnn. ouden roeiq meesterlrik hebben gehandhaafd en met toejuichingen werden overladen. Is het ons steeds aangenaam met lof te, gewagen van den vplhardenden ijver der directie cm het publiek genoegen te geven, de voorstelling van D.önderdag avond, toen voor dë eerste maal werd&apos;opgevoerd: de. Sehoqne Gabrielle, &apos;qiètw melodrama in 9 tafercelen, paar h,et YW Auguste Maquet, brengt ons jn cje oiiaangefl^rne&apos;noodzakelijkheid ep een «ü m^- te wijzen, dat ons in onze gespannen verwachting zeer heeft te leur gesteld. Wie kent de ridderlijke Hendrik IV niet en| zijne veelvuldige minnarijen- Ook het geestig verhaal van Maquet, getiteld //de sfihp^a Gabrielle,&quot; is overbekend en daaraan za} da« o^*k iyel de buifengowson talrijke pekonisj v&apos;èn &apos;tiet publiek zijn toe fe ichryyen/dja ghsfiW wild? aansonouwen, wat het tot heden met zooveel graagte gelezen had. Door talrijke bekortingen (en toch is het stuk nog veel te groot) is U?» echter, zóó verminkt, dat de zamenharyj te. «jcer heeft geleden. Over de v-itvfi&amp;ïtyg kunnen wfl ook geen zoo gunstig o,oydeeï&apos; reuen, als wij dat van dit verdienstelijk sp zelschiip &apos;gewoon zijn te &apos;doen. Hoe het mogelijk is, dat mén eene belangrijke rol als die van Espérance heeft kunnen toevertrouwen aan een debuterend tooneelspeler, als de Heer Schuttero, en hoe hij bij eene eerste optreding eene rol heeft durven op zich nemen, waarvoor geroutineerde acteurs zouden terugdeinjen, ia onu Qnvexklaarbaar. Zone opvatting er. cpel waren beleden alle kritiek; houding, dictie,&apos; taal, gebaren, niets kenmerkt den man tot tooneelspeler&apos;geschikt; gevoel mist hij geheel. Alleen voor zeer ondergeschikte rollen kan hij welligt nuttig #». De Kapper heeft Koning Hendrik IV naaf. eisph voorgesteld, mair heeft vergeten d&amp;t het&apos;stuk&apos; speelt in de laatste levensjaren van den Koning, die toen reeds grijs was. Judels was een vrolijke Pontis, maar vergat nu en dan, d$ M, jfschoon rond, vrolijk en danner, geen kpifliek was. Do Hr, Brupi verdiondo als CrilloiTdo hem bewezene goed keuring La Rümrie, de Heer Hermans, heeft zich eene loffelijke vermelding waardig gemaakt; zijn spel was goed, soms mistekend. De Heer Strelitzki heeft den intendant GngljeW rzeer goed gespeeld. Hoe kon do Heef üeesboen (P,ösnv) altijd en overal den ijse^eu halsborg blijven dragen? iv &quot;het %iip~ goed, maar ten hove pa,st het niet. Van 4e dames verdienen Mw&apos;. Bouwmeester, als de schaano Gabrielle; Mw. Korlaar als Henriette d&apos;EnWgues ; Mw Sluijters als gravin d&apos;Entrap?* da haav ten deel gevalleno toeiuichin^en, Lcono,;e G&apos;aligaï is door Mej. Colpaar ülttemt&apos;ëjra weergegeven, zij hoeft bewezen voor hetere rollen daii liaar gewoonlijk toebedeeld Worden geschikt te sijn; en ook Gratienne, de. bevallige Mej. Wilb- Slvtijters, hebben wij mot ;?enoegefl op,geineï^t &apos;ais ijverig vooruitgaande op de hloèliike éir doorn vellé baan der kunst. Decostumes, vooral tan de dames, hoe fraai ook, waren niet allen j vist, en een modern ameublement behoort in het Louvre tijdens Hendrik IV niet te huis. De dh-eetie $rge, davryeiiadea^on goed uitgesproken w&apos;orafiii. &quot; . . .. . Dat&apos; dit stqk hier &apos;zoo&apos; vele opvoeringen zal beleven als in Parijs, nemen wij de vrijheid sterk te betwijfelen; trorj- wens de klagt over gerektheid en te langen duur was vrij algemeen. De herhaalde opvoering, op Vrijdag en Zaturdag heeft echter een groot aantal nieuwsgierigen naar dezen steeds druk bezochten schouwburg gevoerd, echter om min of meer teleurgesteld huiswaarts te keeren. Theater Tivoli (Nes). Nog onder den indruk der vele genoegelijke avonden, in Tivoli dezen zomer doorgebragt, wilde het publiek door eene trouwe opkomst aan den ijverigen directeur het bewijs geven, dat de oprigting van een gebouw, waar de winteravonden bij een afwisselend genoegen aangenaam gesleten kunnen worden, eene belangstellende ondersteuning verdient. Die belangstelling bleek gisteren uit de meer aan eivolle zaal, want het was nog moeijelijker eene plaats te vinden dan bij de opening van tiet gebouw. La Chatte metamorphosée en femme is op voortreffelijke wijze opgevoerd door Miles Burgere en May en do Heeren Cavè en Berthod en bezwaarlijk had. de directeur eene gelukkiger keuze kunnen doen om het nieuwe tooneel te openen, dan met deze lieve operette. Mlle. Burgere heeft zich in la Chatte overtroffen en getoond dat zij even rijk begaafde zangeres als bevallige actrice is: wij roepen haar, gelijk het publiek heeft gedaan, een driewerf bravo toe, en kunnen de kunstliefhebbers aanraden la Chatte te gaanlhooren. Ook Bonsoir Voisinis een lieve operette, die door Mlle Burgere en Mr. Heron op uitmuntende wijze werd gespeeli en gezongen en den avond op voortreffelijke wijze besloot De vaudeville ia Corde Sensible werd door de Dames Café, May en de Heeren Cavé en Bourgeois goed en vlug afgespeeld. De chansonnettes van Mlle. Leeomte deden genoegen. Een klein oponthoud bij het begin der voorstelling door een gebrek aan de nieuwe decoratie ontstaan, had het publiek aanvankelijk ontstemd, maar zijne stemming werd spoedig bij de opvoering beter en aller tevredenheid gaf zich lucht in de velo bijvalsbetuigingen, ook aan den Heer Koster, wien een lauwerkrans werd vereerd met hot volgende vers: HULDE AAN DEN HEER W. KOSTER. Oprigter van het Theater Tivoli. Vaste wil en rustlooze ijver Kunnen, in beperkten tijd, Zich een denkzuil doen verrijzen, Die geen tal van jaren slijt. Willem Koster! gij beweest dit: Rust&apos;loo3 werkend dag aan dag, Deedt ge een kunsten-koor verrijzen, Zoo als de IJstad zelden zag. Slechts drie maanden hadt gij noodig Om uw doel te zien bereikt: Eere u! — Gij hebt Neêrlandsch&apos; hoofdstad Met een schoon gebouw verrijkt, Voor uw ijverige volharding, Is &apos;t gebouw, door u gesticht Zelf een eerzuil, die , na jaren, Tot uwe eer, blijve opgerigt. Wij, wij huldigen uw pogen, Tot genot van de Amstelaar, En wij vlechten u een eerkrans, Voor &apos;t verrezen kunst-altaar. Ga dus voort: — kweek ons genoegen, Gaar steeds voordeel door uw vlijt, Dan blijft immer onze hulde Willem Koster toegewijd. De Heer Koster ten tooneele verschenen betuigde zijn dank, verontschuldigde zich wegens het voorgevallene en beloofde alles in het werk te zullen stellen om zich de gunst van het publiek waardig te toonen. Hij werd met eon oorverdoovend applaudissement begroet.</p>
	<p>Frascati. Gisteren avond had in dit locaal de eerste voorstelling plaats van het gezelschap Arabieren, bestaande uit 30 personen van den stam der Beni-Zoug-Zoug, onder directie van Sidi-elHadji Ali-Beu-Mohammed. Degymnastische kunsten en sprongen dezer Oosterlingen zijn inderdaad bewonderenswaardig; hunne buitelingen, ook die met, scherpe zwaarden, overtreffen alles wat tot dusver van dezen aard is gezien. De menschelijke pyramiden getuigen van vlugheid en kracht; de figuren, die zij dan vormen, zijn bevallig en fraai. Inzondertieid echter munten bijzonder uit de salti ;mortales, met een stoonen springbok, over tal van mannen met geweren, waarop de bajonnetten staan en die, terwijl de springer er overheen buitelt, worden afgeschoten. Wij kunnen onzen lezers een bezoek ten zeerste aanbevelen en houden ons overtuigd, dat de volgende voorstellingen even druk bezocht zullen worden als gisteren, toen de geheeie groote zaal van Frascati eivol was. Het opgetogen publiek gaf door luido bijvalsbetuigingen blijk van ziju(&gt; bijzondere tevredenheid over de kunstverrigtingon.</p>
	<p>In de Zaal de Koningsboon&apos; had Donderdag avond de tweede voorstelling plaats der ieugdigo t ooneelspelers onder leiding van den Heer H. &amp; \erwoert, en het is ons aangenaam op nieuw te mogen getuigen dat onze stadgenooten, niettegenstaande het groot aantal vermakelijkheden van allerlei aard, deze onderneming in het oog hoiiden en door eene goede opkomst wensohen te steunen. De veelbelovende aanleg van do jonge Heeren Farben, Otten en Koster , zoo mede van de jonge jufvrouwen Bakels en Coersen zijn overtuigend gebleken bij de uitvoering der bekende vaudeville van van Raay : De Loods, de Scheepstimmerman en het Garnalenmeisje; vooral. de jongo jufvrouw Bakels heeft Leentje, het Garnalenmeisje, zeer aardig voorgesteld. Het stuk aottten wij echter voor kinderen minder gestfhikt, In het nastukje: Op Water en Brood, vaudeville in een belrijf, heeft de jonge jufvrouw Verwoert grooten aanleg getoond om eens eene talenvolle artiste te worden. Wi) wenschen den meester en zijne leerlingen geluk met het aanvankelijk behaalde succe-s en bevelen Son ten zeerste aan in de aandacht van het tooneelminnend publiek. Eerlang zal in Frascati eene derde voorstelling plaats nebbe</p>
</text>
