<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. Het berigt uit Zutphen van 8 Julij, ten aanzien van een concours van de kaders der dienstd. schutterijen Deventer—Zutphen—Doesborgh, geplaatst in het Handelsblad N°. 10460 van Maandag 10 Julij 1865, Zondags-Editie, bevat eene grove, beleedigende onwaarheid! Het muzijkgezelschap /. Harmonie,&quot; te Doesborgh, heeft zich niet aangeboden, om dat feest op te luisteren; daartoe heeft geene de minste welwillendheid bestaan! De Heer J, F. Wennekendonk heeft de directie van het muzijkgezelschap ii Harmonie&quot; alhier, schriftelijk verzocht bij het bovenbedoelde concours muzijk uit te voeren; de directie heeft dat verzoek aan de leden medegedeeld, en hetzelve daarna acht dagen in overweging genomen ; en toen hebben eindelijk enkele leden van het muzijkgezelschap «Harmonie&quot; (niet. allen,) zich bereid verklaard, om aan het verzoek te voldoen; voornamelijk om zich zelven daardoor een uitgangetje te verschaffen ! Het muzijkgezelschap «Harmonie&quot; alhier, bestaat hoofdzakelijk uit leden, die zich voor de opluistering van dergelijke feesten, niet gaan aanbieden. Ter wille van de waarheid en ter eere van het muzijkgezelschap «Harmonie,&quot; verzoek ik UEd. deze regelen in uw eerst verschijnend nommer te willen plaatsen. Ik heb de eer te zijn, Directeur van het muzijkgezelschap Doesborgh, ii Harmonie,&quot; te Doesborgh, 10 Jul ij 1865. A. F. BLOEMERS. Aan de Redactie. De indruk, dien het verslag van de rede des Heeren Kollewijn, bij de opening van de Algemeene Vergadering van het Nederl. Onderwijzers Genootschap op mij maakt (zie Handelsblad van 15 Julij) doet mij dadelijk de pen opvatten om te protesteren tegen den nieuwen eisch, waaraan de onderwijzer in het algemeen ten gevolge van dat verslag kan blootstaan. De Heer Kollewijn wil den onderwijzer ook de speelmakker ran den leerling doen zijn; daar de Heer K. kostschoolhouder is, ralt de subjectiviteit dezer bewering al dadelijk in het oog. Vindt hij zich zedelijk verpligt, de spelen zijner leerlingen te bewaken, elk kostschoolhouder zou hem kunnen bewijzen, dat de onverbiddelijke noodzakelijkheid het gevoel van pligt ongemeen krachtig in de hand werkt. Dat de kostschoolhouder van bewaken tot leiden komt, is even zoo natuurlijk, als dat de eene of andere nazaat van Lourens nog altijd belast wordt met de leiding eener kinderpartij. Maar dat de onderwijzer in het algemeen zich zou behoeven af te geven met het spel zijner leerlingen, is eene onbillijke bewering. Duizend redenen zijn er tegen van ailerhanden aard, en ik behoud mij voor in een of ander pedagogisch tijdschrift tegen die bewering ep te komen, indien het verslag althans blijkt de quintessens der rede te bevatten. Eene is dunkt mij hier voldoende: Wanneer moet de hoofdonderwijzer, en nog meer de hulponderwijzer, zich toch voorbtreiden voor de lessen, die gegeven moeten worden, zoo de speeluren zijner leerlingen hein daartoe geene gelegenheid geven? Ware de rede van den Heer K. op de vergadering der zoogenaamde instituteurs uitgesproken, ik zou er meer vrede mede gehad hebben, ofschoon het in mijn oog nog zeer de vraag zou zijn, of elk externaat voor den beschaafden stand zich behoeft af te geven met het spel der leerlingen. Waarlijk, zoo zon het externaat den ouders alle opvoedkundige zorg uit de hand nemen, en waar moest het dan met de kostscholen heen? Te Zierikzeé vergaderen op dit oogenblik mannen die zich bij voorkeur onderwijzers noemen; algemeene belangen van het onderwijs zijn daar aan de orde. Ik denk dat menig onderwijzer,&apos; die zich onder die rede zijne twee- of drie honderd leerlingen van beiderlei geslacht uit de achterbuurten eener groote stad, spelende om hem heen heeft voorgesteld, eene huivering door dé leden is gegaan. De stelling, dat het kind, op de school altijd onderworpen aan den wil des onderwijzers, daardoor geene zelfbeheersching leert; dat het leert kennen, niet kunnen en handelen spreek ik onvoorwaardelijk tegen. Ik verzeker, dat leerlingen en onderwijzers op mijne school en op welke niet? elkander zelfbeheersching prima kwaliteit en daardoor //kunnen en handelen&quot; leeren. Dat de onderwijzer het spel noodig heeft om zich bemind te maken bij zijne leerlingen wordt mede door de ervaring weersproken. Een verwonderd onderwijzer.</p>
</text>
