<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 14 Julij (des Avonds).</title>
	<p>De voorstelling in Her Mujesty&apos;s Theatre is gisteren avond bijgewoond d.xir U. M. de Koningin &quot;der Nederlanden. — De Koningin Emma , weduwe van Koning Kamehamehn vtui Honolulu, hier te lande aangekomen, wordt vergezeld door twee haier kinderen , die in Engeland hunne opvoeding zullen ontvaugen. — De verkiezingen hebben tot dnsver den volgenden uitslag opgeleverd: 245 liberale en 145 consßrvatißVeu. Onder de gekozenen merkt men op Robert Peel te Tamwonh, Disraeli io het graafschap Bnekingham en lord Stanlcy te Lynn. — Gedurende ds vorige week hebben de geboorten in do hoofdstad bedragen 1993. de sterfgevallen 1536. — Do onderzeesche pneumatische spoorweg, waarmede brieven en zware, pakketten alhier van en naar de verschillende hoofdstations zullen worden verzonden, is nog niet geheel voltooid en reeds maakt men een begin met eenen soortgelijken spoorweg te bouwen voor het vervoer van personen. Het plan is hetzelfde als bij het vermelde vervoer van brieven en pakketten. Het nieuwe vervoermiddel van personen, dat het stationsgebouw van de zuidwestelijke lijn op des znidwestelijken oever der Theems met Charing Cross op den noordelijken oever zal verbinden, zal in zoo verre geheel eigenaardig zijn, omdat de pneumatische buis de Theems zal passeren en dus op den bodem van dien stroom zal liggen. — Er zijn te Chippenham zoo ernstige ongeregeldheden gepleegd bij gelegenheid der verkiezingen, dat de gewapende magt moest tusschen beiden komen en men troepen uit Windsor heeft ontboden. Naar men zegt hebben de muitemakers de stad in brand gestoken. Te Dublin zijn insgelijks ernstige ongeregeldheden voorgevallen. Vaa beide zijdcu is gevuurd, waardoor eenige personen zijn gekwetst en gedood. Te Lincoln, Kings-Lynn, Carlisle, Oldham, Tavistock, Nottingham en Sheffield hadden onlusten plaats gegrepen. Ook te Belfast konden de ongeregeldheden slechts bedwongen worden door de tusschenkomst der troepen. De policiedienaren werden op de vlugt gedreven en het gaslicht kon ia de straten niet ontstoken worden.&apos; — Volgens een gerucht is te Goozerat eene mislukte poging gedaan, om tegen de Britsche regering in verzet te komen. Men moet op het spoor zijn gekomen van eene zamenzwering, aan welker hoofd de neef staat van den beruchten Nena Sahib. Verscheidene personen moeten in hechtenis genomen zijn. —■ Volgens berigten met de Tasmania te Sonthampton uit West-In.dië ontvangen, was het geschil tusschen Spanje en Chili in der minne geschikt, op voor beide partijen aannemelijke voorwaarden. Eene derde omwenteling was in Bolivia uitgebarsten. De president Maligorcjo was uit la Paz gevlugt. Men vreesde, dat genoemde plaats door de oproerlingen zou worden verwoest. De personen, die der regering trouw waren gebleven, hadden &lt;_e wijk genomen met achterlating van al hunne1 bezittingen. In Peru duurde de oproerige beweging voort. De ver overing van Arica en Tacna door de regeringstroepen was zonder&apos; uitwerking gebleven. De vice-president der republiek, de generaal Causeeo, had zich uit Lima verwijderd onder bescherming van den consul der Vereenigde Staten en zich bij de oproorlingen gevoegd. In hetZui; den leed de regering overal de nederlaag en de insurgesten trokken I met cene sterke magt naar Lima op. Te Callao was een cosjplot ont! dekt, dat ten doel had het gepantserde Spaansche fregat Numaricia in I de lucht te doen springen. Verscheiden personen waren in hechtenis I genomen. Te Ecuador was eene omwenteling uitgebroken. De generaal i Urbina had de oproerlingen te Salvador geslagen. — Het geschenk van 1000 doll. op _de tentoonstelling van schoone ! meisjes te Chicago, is toegekend aan de jonge jufvrouw Anna L. Wilson, i als zijnde met 1073 stemmen van de 3471 voor de schoonste verklaard. iDa toeloop der menigte was zoo groot, dat er 300,000 entrees elk van 1 doll. zijn ontvangen. Toen generaal Grant de tentoonstelling bezocht, had er een aardig voorval plaats. Eene dame voegde hem toe: //Generaal Grant, deze dames sterven van begeerte om u te kussen, maarzij durven niet.&quot; Wel,&quot; zei de galante generaal, /&apos;als zij pleizier hebben mij te kussen, waarom doen zy het dan niet ? Geen van haar heeft het mij | tot nu toe aangeboden.&quot; Onmiddellijk kwam er een honderdtal op hem toeschieten. Hij poogde zich&apos;te verwijderen, maar het gelukte hem niet. Eindelijk verklaarde hij zich overwonnen en wachtte kalm zijn lot af. Geen plekje van zijn gelaat bleef ongekust en met een koofd, zoo rood als vuur _ gelukte het hem eindelijk te ontsnappen.</p>
</text>
