<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 13 Julij. Hoewel de geruchten nopens het bijeenkomen van een Europeesch congres thans weder worden tegengesproken, meent men hier grond te hebben tot de onderstelling, dat zij niet zoo geheel uit de, lucht gegrepen zijn. Als bewijs daarvoor wil men, en naar het schijnt niet zonder grond, doen gelden, dat tegenwoordig de onderhandelingen tusschen Oostenrijk en Frankrijk, nopens de erkenning van het koningrijk Italië, weder opgevat zijn en een gunstigen uitslag beloven. — Het bevestigt zich, dat tusschen den Heer von Mailath en de hoofden der oud-conservatieven geschillen zijn ontstaan, voornamelijk over de vraag der oprigting van een afzonderlijk Hongaarsch ministerie. De laatstgenoemden beschouwen dit als eene conditio sine qua non,- maar de Heer von Mailath wil er niets van weten. Ook nopens de financiële kwestien heerscht verschil van gevoelen. — Aan de bondsvergadering zal, naar men hier verzekert , binnen kort door Beijeren en eenige andere regeringen het voorstel worden gedaan om aan de kabinetten van Oostenrijk en Pruisen inlichtingen te vragen nopens de bijeenroeping der Holsteinsche Stenden. Dit voorstel berust op art. XIII der bondsacte en geschiedt in overleg, niet slecht 3 met Oostenrijk, maar ook met Pruisen, zoodat van beide mogendheden een bevredigend antwoord kan worden te gemoet gezien. — De ter aarde bestelling van het stoffelijk overschot van Professor Karl Rahl heeft gisteren met veel plegtigheid plaats gehad. Talrijke vereerders en vrienden van den overleden kunstenaar waren bijeengekomen, om hem de laatste eer te bewijzen. Onder dezen merkte men op den minister van staat von Schmerling, den hofkanselier von Mailath, vele voorname militairen, de professoren van de academie van schoone kunsten, enz. — Uit Bucharest wordt onder dagteekening van 3 dezer gemeld, d%t er eindelijk uitzigt bestaat op eene schikking der hangende geschillen tusschen Rumenie en de Porte, wat de schatting betreft en dat te Konstantlnopel eene commissie zal bijeenkomen om zich met deze aangelegenheid bezig te houden. De Porte eischt de sedert 1853 achterstallige schatting ten bedrage van 676,000 ducaten. Vorst Kouza daarentegen vraagt schadevergoeding voor het verlies door sommige bewoners van Rumenie gedurende den Russisch-Turkschen oorlog geleden en de teruggave der Donau-eilanden. BERLIJN , 15 Julij (des Ochtends.) De aandacht wordt hier thans het meest gespannen gehouden door de vraag, welke beslissing door den minister van binnenl. zaken zal worden genomen ten opzigte van het verbod der policie ,om te Keulen een feest der liberale afgevaardigden van het Huis te houden. Wanneer de directie der policie dit feest beschouwt als j van staatkundige strekking, dan kan zij die bijeenkomst niet verhin■ deren en heeft slechts het regt ze door hare beambten te doen bewaken en zoo noodig te ontbinden. Inmiddels meldt de Publicist dat het niet onwaarschijnlijk is , dat de minister van binnenl. zaken zich van ■ eene beslissing en behandeling au fond zal onthouden. &apos; — Uit de statistieke opgaven van het ministerie van openbaar onder- I wijs blijkt, dat de bevolking van Rusland op 67,670,000 zielen geraamd I zijnde, ieder ingezetene ruim 9% kopeek aan het budget van onderwijs 1 bijdraagt. Op 15 Sept. des vorigen jaars telde men aan onze universiteiten 4084 studenten en 557 zoogenaamde anditores of vrije toehoorders, die naar de verschillende faculteiten dus verdeeld zijn: 43 pCt. voor de regtsgeleerde, 24 pOt. voor de geneeskundige, 24 pCt. voor de wis- en natuurkundige, 6% pCt. voor die der letteren, 2 pCt. voor de theologische aan de universiteit te Dorpat en % pCt. voor die der Oostersche talen, aan de universiteit te Petersburg. — Van de Poolsche grenzen wordt onder dagteekening van 10 dezer het volgende gemeld. In Litthauen zijn in het midden der vorige maand verscheidene Poolsche grondeigenaars gevangen genomen en naar den regter verwezen, onder de beschuldiging de veelvuldige branden , welke in het afgeloopen voorjaar zoo groote verwoestingen in Litthauen hebben aangerigt en geheeïe steden en dorpen in de asch gelegd, deels zelven, deels door gehuurde personen te hebben gesticht. Het aantal : gearresteerden wordt op twintig begroot. Onder hen bevindt zich de rijke grondeigenaar en kamerheer des Keizers von Cywenski, en Mevrouw von Wyszomierska. De instructie wordt te Wilna gevoerd . Reeds zijn verscheidene getuigen gehoord, die onder eede verklaren , : dat zij met eigen oogen de brandstichting, hetzij door de beschuldigden, hetzij door omgekochte lieden, hebben gezien, en wel&apos; uit wraak tegen jde boeren, die hun geene heerediensten meer verleenen en tegen de steden welke hun vroeger cijnsbaar waren. t FRANKFORT, 15 Julij. Gisteren avond ten 6 ure hebben de schut :&apos; ters dezer stad en zij die uit het Zuid-Westelijk gedeelte van Duitschland gekomen zijn om aan het Duitsche scherpschuttersfeest te Bremen0 i deel te nemen, ten getale van 500, zich op de Mam-Kade vereenigd; men zag daar ook op de eereplaats de in den loop van den dag aan- j Zwitserse!» schutters - 50 man, onder welke 30 afgevaar- j digden van het centrale comité van den Zwitsersehon schuttersbond met 1 ke vaandels, alsmede twaalf- ! .i et z _h , onder het lossen van heti o . -..__. mn tloor een muziekcorps trok men &quot; &apos; i &gt; e ..-...tuaue ontging daarop in de Keizerszaal uit • m.al .&apos;.en van den senaat, de banier van den Ouit: &apos;■ L&apos;en -. ure vertrok de geheeïe optogt met een nit 17 wagons bestaande, naar Bremen, onder het luide gejuich cier ontelbare i ilksmeHgte. — De oude Samen Fazy kan, niettegenstaande zijne 71 jaren, het laten Hij staat thans, zoo meldt mon uit Geneve, aan het hoofd van eene Fransche .maatschappij, welke zich ten &apos;doel stelt een groot spoorwegnet in de Donau-Vorstendommen aan te leggen. Zijn huis op den Quai du Montblanc, vroeger de welbekende Cerclei des Etrangers, is thans in een grootsch gebouw veranderd, dat tot restauratie en koffijhuis dient, en waarmede wat grootte en pracht betreft, geen tweede van Genev« kan vergeleken worden.</p>
</text>
