<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARUS, Vrijdag 14 Julij.</title>
	<p>Men kan thans met zekerheid malden, dat voor 15 Aug. do Keiserin van Fontamebhiau en dl Keizer van Ptombières in de hoof jeruggekeerd ■/tillen zijn. Het| is das meer dan waarschijnlijk, dat Napoleon D7I gevolg zal kunnen geven aan zijn voornemen, om de Fruusohe en BrJwche vloten, heuij te Brest, waar zij het eerst zullen arrite Cherburg te gaan bezigtigen. Mcv hoopt bovendien op Ar. a Prins van WaUfa het Engelseke eskader zal &apos; en vervolgens, zoo niet de hoofdstad, dan toch hel: kamp van komen bezigögen, Eindehjk verneemt men nog, dat de boido iedut S a 10 vaartuigen zullen tellen, — Men heeft ten onregte beweerd, dat Abd-el-kader bij herhaling door den Rotter werd ontvangen. Hij werd namelijk slechts eenmaal op de I inlenen toegelaten. Daarentegen heeft do emir verseliillende andere hooggeplaatste personen, zoo als den minister van marine, den maarschalk Canrobert en den generaal de Montauban, bezocht. Men v/eet nog niet wanneer Ab-del-kader weder naar het Oosten zal vertrekken ; voor het oogenhUk is het alleen zeker, dat hij den Napoloonsdag te Parij» bijwonen en den Keizer te Plombières bezoeken zal. Inmiddels lieert do Keizer eene Arabische- vertaling van zijnó memorie over Algerio doefl vervaardigen en aan den emir overhandigen. Onder het gevolg va» Abd-ül-Kader behoort ook eon jongeheer, die, niettegensi inlrtjg k-linkciiden naam van Pcmti/i, den bewoners van de Kin: ü groote vrees inboezemt. Deze hebben zich dien ten gevolge tol &apos; d«- [toliele gowend, met verwek dat het dier, gedurende het verbhjï vn.n Abil-el-Kuder te I&apos;.^rijH. in den Jardin des I&apos;Untes moge worden lisvest. OHK«lokkigerwij«! echter wil Abd el-Kader zich niet van z^jn reisgezel scheiden. In eou brief door Ahd-cl-Kader aan den directeur van het Staatkundige gedeelte van den Cunstiulionncl gcrigt, en waarin de Emir dank betuigt voor een artikel waarin hem hulde gebragt wordt wegens den moed waarmede hij de Christenen in Syrië verdedigd heeft, komt o. a. do volgende zinsnede voor: vMijn gedrag tydens de gebeurtenissen van Damaseus, ia niets anders geweest dan de vervulling van oen pligt, mij zoowel door mijne godsdienst als de eeuwigdurende dankbaarheid voorgeschreven , welke ik gevoel voor Z. M. Keizer Napoleon, dio mij met weldaden heeft overladen.&quot; — Volgens een hier tut Alexandrie ontvangen telegram washetannerrgevnllen ter gevolge der cholera, den 12den Julij slecht 47 en tois dit den vo!gcnó.ea dag tot 35 gedaald. — JI. Donderdag hebben 5000 kooplieden de nieuw aangebouwde markt dn &apos;lemplo betrokken. De toegang tot dien reusachtigen hazur, die zeker (Ot rt« merkwaardigste bijzonderheden der hoofdstad behoort, wordt (Jqot niet minder dan 34 deuren verleend. .* — Ter aanvulling der reeds medegedeelde bijzonderheden betreffende de nieuwe mei het Crédit mebiUer door do stad Parijs aangegane leening, tlicne nog dat de inschrijving van den 25sten tot den 3lsten dezer zal plant» hebben. — Haar men verzekert heeft de Hr. E. Ollivier, ten gevolge der be k«ndl iging van den raad van discipline der advocaten enzer Mud, over de onvareenigbaarheid der betrekking van pleitbozorger met in commissaris der Suez-maatsehappij, zijn ontslag als advocaat u;m (ben raad toegezonden. — Het. weekblad L&apos;Empbqji, dat eerst sedert 14 dagen verscheen, l , dat aangezien het onmogelijk zou wezen het gestelde proiia te verwezenlijken zonder zich met sociale vraagstukken bezig te bo den en poet) zieb bij gevolg aan geregtelijke vervolgingen Moot zou stellen, dat orgaan niet meer zal verschijnen. — De Heer Laeroix, die onlangs wagens hot uitgaven der Gr.*&gt;/,;,-- Marot werd veroordeeld, zul «eb Zondag o. s. te St. Pclagis iclükking der justitie stellen. Hij zal dezelfde cel bewonen als die waarin de Heer Pelletan over &apos;-De vrijheid zooals in Oostenrijk&quot; moEt nadenken. — Er is voortdurend sprake van eene bijeenkomst van keizer Napoleon met de koningin van Spanje. Zij zou ia de tweede helft van Augustus plaats hebben, tijdens het verblijf des keizers te Biaritz. Volgens de Patrii zal de keizer naar St. Sebastian vertrekken om U, M o« •&apos; ■: te brengen, dat de koningin «enige dagen latei zal beantwoorden, ilotfr te Biaritz te komen. — Het l*v*stigt zich, dat do Heer Lauglois naar Mcxmo zal rcrkrekkei i«n zich met de functtcn maai Ooi met den tltd van minister van financiën ie belasten. De Heer Lan»lois vertrekt ncf ■ t i-u voort een asutul Fransslic ambtenaren &gt;»ode ■ &apos; lis luj «n beschikking vim het Mcsicatmscne gouvernemntn tullen nellen. — Dot hevige otiwedors die in de laatste dagen gewoed hebben, zijn sommige, sooorwegen, vooral the van Lyon, zwam- bésebaa%d, Ybora.l zijn -t. Etiennß en omstreken hevig geteisterd. Zondag 11. barstte een verschrikkelijk onweder boven die stad los. &apos;s Namiddags omstreeks 4 uren naderde eene pikzwarte wolk, waardoor de stad weldra in duisternis werd gehuld. Hevije donderslagen lieten zich hooien en duaroj lustte zich eene hagelbui, zooals de oudste ruenschen zich niet her! den. Binnen vijt&apos; minuten wits de grond eenige duinian hoog met hagel■.teeuen bedekt, /.ij vielen met vrceselijke kracht op den. grond en srironliltn weer een el hoog op. met ecu meraalachtigen klank. Alle op mm«n, dio door geeu luiken gesloten war*-», wcr•in den hagel maakte een godjuisejl, alaol en ü nd vielen. Een aantal dakpannen werd ver&quot; i tbui .■ ■-!. biiite igewonn gru il ei I) i ei ii &apos;&apos;i &apos; iten ■■ til - voroij gr i . : ■■ imdi [ie i riuuntjes. tomen, tn het midden zog men ■ milu pil. van welke stralen naar den rand uitliepen, die matwil was. Zij zagen er uit als kleine radertjes. Een groot aantal Bteenen had Iv duizend verschillende nuances veel van bonbons, Velen geleken op ren, onder welke meu «r vond die hoendereijeruit nabij kwamen, De hagel vlej gedurende ongeveer 15 minuten iel land is grooi ; overal waar de biü viel zijn al Wassen Vernield en ontbladerd. Op verschillende punten zijn flo spe geworden en &quot;bijna all* telejrrnofpnleu omver irpcn. Mensehenlevens schijnt dit onweder Biet gekost l&lt; Btege» n■Hidiie ile bliksetu bij EHeMrtttereis oenekmlde. vim 40scha — In strijd met ilc beweringen van de Mailde erkenning van het koningrijk [talie rtö&apos;or Spanje ■ eenigi bepaling of eenig i lorbohond ton gunste bij bet ha!:., UWr V.utai d&lt;l Vuile, is te Eloremv WWlgakOmCT</p>
</text>
