<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 21 Mei.</title>
	<p>In de Agricnltural Hall is thans de tentoonstelling geopend van industriële voorwerpen, afkomstig uit de verschilleude verbeter-, wees-, krankzinnigenhuizen, gevangenissen en andere inrigtingen, zoowel in als builen Luropa. De Nederlandsche voorwerpen zijn geplaatst onder loezigt van eene Engelsche dame, mej. Tucker, die de bezoekers met de grootste bereidwilligheid al de noodige ophelderingen daaromtrent geeft. Reeds heeft zij verschillende voorwerpen uit het blindengesticht te Rotterdam aan de liefhebbers verkocht. Iu hel hoofdgebouw en in de zijvertrekken van hel gebouw zjjn werkplaatsen opgerigl, waarin gedurende de tentoonstelling eenige honderden jongens en meisjes bezig zijn mei hel vervaardigen van voorwerpen van allerlei aard. Er zijn ook stoomwerkluigen van allerlei aard in volle werking. Zoo ziet men er h. v. broodbakken , schocnmaken, kleermaken, drukken, smeden, timmeren enz., alles door middel van machinerie. Voorts is er ook eene wasch- en droogmachine, alwaar de bezoekers hunne zakdoeken kunnen achterlaten, om die een oogenblik later gewasschen, gedroogd, gestreken, gevouwen en met welriekend water besprengd terug te omvangen. — Bij hel dorp Borve op het eiland Lewis is Woensdag II. eene vischv schuit bij hel binnenloopen der haven in een slorm omgeslagen, waarbij de 6 personen, die zich aan boord bevonden, zijn verdronken. . — Berigten uit New-York van den llde» deelen het volgende mede: De president Johnson heeft eenc proclamatie uitgevaardigd, waarin hij ie kennen geefi, dal de oorlogschepen der vreemde natiën, die voort zullen gaau aan de kruisers der opstandelingen herbergzaamheid te verleenen, in de bondshavens niel langer toegelaten zullen worden. Het regtsgeding betreffende de moordaanslagen op Lincoln en Seward. dat voor een krijgsraad gevoerd wordt. zal met gesloten deuren worden gehouden. De ingezetenen Ie Hntislon in Texas hebben eenige resoluliën aangenomen, waarin zij verklaren den oorlog te zullen voortzetten. De maritieme en militaire bureaux tol emigratie naar Mexico zijn overal iu de Vereenigde Staten geopend. Er worden zeer vele personen aangeworven. Dick Taylor heeft zich mei zijn krijgsvolk aan de noordelijke troepen overgegeven. — De beschuldiging, door den president Johnson in zijne proclamatie uilgesproken, dal de heer Davis medepliglig zou zijn aan den moord van den heer Lincoln, heeft in de Vereenigde Staten een diepen indruk gemaakt; men aarzelde geloof aan die beschuldiging te hechten, doch men kon zich ook niet voorstellen, dat zij zonder degelijke gronden door den hoogsten overheidspersoon openlijk zou zgn uitgebragt. De onzekerheid en twijfeling zou echter denkelijk spoedig ophouden, daar het geregleljjk onderzoek den 5deu afgeloopen was en de openlijke behandeling van het regtsgeding in de toen volgende week aanvangen zou. Daar de president Lincoln krachtens de constitutie opperbevelhebber der land- en zeemagi was, zou hel regtsge-, ding voor eenen krijgsraad, bestaande uit officieren van het leger en de viool, worden gevoerd. Het aantal beschuldigden zou omstreeks veertig bedragen; tegen 21 of 23 van hen zou de doodstraf worden geeischt. nel aantal te hooren getuigen was tot ruim 200 geklommen. De heer Davis is tol dus ver aan zijne vervolgers ontsnapt, maar nog niel uil hel land ontkomen. Den 5deD Mei bevond hij zich te Powelllown in hel graafschap Hancock. — Blgkens berigten uil Italië hebben daar ie lande de roovers nog op vele punten trjj spel. Zekere heer Ainstie Murray is met zijn reisgenoot lusschen Paeslum en Salerno overvallen geworden en slechts tegen een losgeld van 8000 &amp; vrijgelaten.</p>
</text>
