<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien.</title>
	<p>BATAVIA, 31 Mei.</p>
	<p>. «- Bij besluit van 25 Mei is, krachtens maj-tiging deß Konings, bet tractement van den resident van Timor verhoogd met ƒ 250 * maands, en alzoo gebragt op /1250 s maands.</p>
	<p>— In de Javasche Courant wordt door de directie der Javasche Bank bekend gesteld, dat bankbilletten van ƒ5 zullen worden uitgegeven. In de Javasclic Courant van 31 Mei komt het volgende berigt voor:</p>
	<p>Wester afdeeling van Borneo (April). Omtrent het voorgevallene op politiek terrein kan het volgende medegedeeld worden: Regam heeft een aanval gedaan op de versterking te Serawei, alwaar toemenggoeng Tebe met een vijftigtal bradjoes in bezetting lag. Hoewel het hem wegens gemis aan geschut niet gelukt was die benting in te nemen, heeft hij echter zijne plannen nog niet opgegeven. Hij heeft namelijk weder verschillende Dajaksche stammen voor zijne onderneming geworven, en is zelf naar Sintang afgekomen om te zien aldaar van onze zijde hulp te erlangen. Pangeran Mas bevindt zich met het grootste gedeelte van zijn volk in de Ella-Oeloe, ook wel genaamd Ella-bohong, en heeft te Nanga- Kroeak eene benting door eenige bradjoes bezet. Hij heeft bij de omliggende stammen oproepingen gedaan, om zich bij hem aan te sluiten, doch met weinig gevolg. Pangeran Djaja gaat steeds voort op vredelievende wijze de rust in de Kajan te herstellen, en slaagt daarin allezins. De berigten van de Pinohrivier zijn allezins geruststellend. Matjan Simpei en goesti Arip hebben op de oproeping van pangeran Praboe de Blimbing verlaten. Van hunne afwezigheid hseft de Sintangsche mantri, raden Soera, gebruik gemaakt om Matjan Simpe&apos;s kampong te bezetten. Blijkens een van Lahat ontvangen telegraphisch berigt, dd. 16 dezer, is de rust in de Semindo hersteld en zijn maatregelen genomen tot handhaving van ons gezag in de Makakau. — In eene buitengewone vergadering van den Raad van Nederlandsch-Indie, den 30sten gehouden en door Zijne Excellentie den Gouverneur-Generaal voorgezeten, heeft de installatie plaatsgehad van den heer Mr. A. London als Vice-President van dien Raad.</p>
	<p>PALEMBANG (April). — Ter hoofdplaats van dit gewest was de handel vrij levendig ten gevolge yan ruimeren aanvoer van handels-artikelen.</p>
	<p>De voorraad katoen aldaar was aanzienlijk te» gevolge van de omstandigheid, dat de omzettingen van dat product door de hooge eischen der houders belemmerd werden.</p>
	<p>De rijst kostte . &apos; 7 a 8 per picol. Aan regten werd geheven eene som van ƒ 12,209.17; terwijl het zoutdebiet ruim 100 kojangs bedroeg. In de binnenlanden was bijna allerwege de rijstoogst afgeïoopen, en waren de uitkomsten van dien oogst neg al voordeelig. De nieuw benoemde resident J. A. W. van Ophuijsen, die op den Bsten April ter hoofdplaats Palembang aankwam, kon, wegens ongesteldheid, eerst den 18den daaraanvolgende het bestuur aanvaarden. SAMARANG, 17 Mei. Bij de Uitgevers der Locomotief liggen 3 rekesten ter teekening voor belanghe~benden en belangstellenden: Een aan de Eerste Kamer der Staten-Generaal, met verzoek, om mede te willen werken tot het vaststellen eener suppietoire begroeting voor de Samarangsche havenwerken, op de indiening waarvan adressanten meenen te mogen bouwen, en verder alles te willen aaawenden, wat kan strekken, om in de dringende behoefte aan eene onbelemmerde communicatie met de reede te voorzien.</p>
	<p>Een aan de Tweede Kamer, met hetzelfde verzoek, en Een aan den Gonv.-Generaal, met verzoek, om de bovengenoemde twee rekesten, waarvan afschriften worden aangeboden, ter kennis van het Opperbestuur te willen brengen, in de hoop echter, dat door Z. E. alsnog termen zullen gevonden worden, om het gestaakte werk te doen hervatten. Ruim 200 handteekeningen bekrachtigen reeds die rekesten en het lijdt wel geen twijfel, of nog veel meer ingezetenen zullen er, voor het groote belang der zaak, ook de hunne aan schenken. —De baggermolen, die hier onlangs geprobeerd_ is, heeft _ niet algemeen voldaan; velen vreezen, dat zijne capaciteit te klein is. Wat de mannen van het vak er van zeggen, hopen wij later, door het publiceren van het rapport der commissie, te kunnen mededeelen. (Locomotief.) — Te Djocjokarta is de rijst bijzonder goed geslaagd en thans zeer goedkoop. Eerste soort tafelrijst kost daar thans f 6.66. GORONTALO (Januarij, Februarij en Maart). — Behalve verscheidene gevallen van cholera in de districten Hoenginóa en Lipojo bleven koorts en buikloop voörtheerschen. Op den 22stcn en op den 30sten Maart jl. werden te Gorontalo aardschokken waargenomen (Jam Cl.) PASOEROEAN, 22 Mei. Heden ochtend is alhier ter reede gekomen een maduresche prauw tjomplong gevoerd door Pa Kassan, die op gisteren middag ten 3 ure op de hoogte en in het gezigt van het eiland Poeloe Kambing door drie rooverspraauwen is aangevallen. Het is Pa Kassan gelukt te ontvlugten, niettegenstaande hij een schot in den schouder ontving en gedurende een uur door de drie praauwen achtervolgd w*erd, die ten 4 ure koers om de oost stelden. Naar hunne praauwen te oordcelen schijnen het maduresche roovers te zijn. De is onmiddellijk ter hunner vervolging vertrokken. De Djuragan is met zijne opvarenden in het Inl. ziekengesticht alhier ter verpleging gebragt. (Pas. Nieuws en Adv. bl.) MAKASSAR, 16 Mei. Den 13den dezer kwam alhier ter reede Z. M. stoomschip Onrust, kommandant de luitenant ter zee Coomans de Ruijter, mede brengende het berigt, dat terwijl de Assistent- Resident van Koeteij, de heer Broers, met dit vaartuig eene inspectie-reis deed, eene sloep ontmoette ter hoogte van Berronw van Z. M. stoomschip Reteh, kommandant, de luitenant t/z le. klasse H. Schokker, waardoor men kennis bekwam dat dit Stoomschip op de klippen, ter hoogte van het eiland Darawan, (Oostkust van Borneo) vast was geraakt, waarop de Onrust naar de Reteh is gestoomd, en door den kommandant Schokker verzocht werd van dit onheil kennis te geven aan den stations-kommandant alhier. Op dit berigt is den Uden dezer Z.M. stoomschip -&lt;&lt;_on_, kommdt. luit. ter zee le. kl. Servatius, en na het innemen van steenkolen, de Onrust heden naar de plaats des onheils gestoomd om de noodige assistentie te verleenen. Men verneemt verder, dat Z. M. stoomschip Leeuwarden, konimdt. kapt. luit. ter zee Klis, hetwelk heden ochtend terug verwacht wordt, onmiddellijk na aankomst mede derwaarts zal vertrekken. (Mak. Hand- en Advbl). PADANG. Onlangs vernamen wij eene gebeurtenis, welke voor omstreeks vier maanden op de kust van eene der Pagei- of Mantawé-eilanden heeft plaats gehad en voor zoover wij weten, nog maar zeer weinig of liever in het geheel niet bekend is. — Een to Padang te huis behoorend vaartuig had, met het doel om ruilhandel te drijven (1) nabij een der eilanden ter hoogte van Kotta Oeray geankerd. Nu is het onder de klandsche zeelieden van Sumatra een traditionele gewoonte, om daar waar zij ankeren aan den wal te gaan en hont voor eigen gebruik, — ook wel om later te kunnen verkoopen, —te kappen. Een zestal opvarenden van het doer ons bedoelde vaartuig waren dan sok getrouw aan de veorvaderlijke gewoonten en kapte aan de boschrijke kust, westwaarts van Kotta Oeray, brand- en timmerhout dat het een aard had. Aanvankelijk ging alles wel en werden zij door geen levend wezen gestoord, maar naauwelijks was een half uur voorbijgegaan of men hoorde een brommend verward geluid in den nabij gelegen digten boschrand. De houtkappers maakten zich toen gereed om naar de kust en vervolgens naar hun vaartuig terug te keeren, toen hen eensklaps een zwerm pijlen om de ooren floot, dat hen het hooren en zien verging Nog was er geen mensch te zien. Wel bleven de pijlen fluiten, wel hoorde men voordurend het verward gebrom, maar voor het overige zag men niets dan voor en achter, regts en links digt struikgewas en heog geboomte. Onze helden hadden geen ander wapen ter hunner verdediging dan een bijl en vijf pepatils (ml. bijltjes), waarmede zij tegen den onzigtbaren vijand weinig of niets vermogten uitte rigtenA)it begrepen de opvarenden allen even ras en met dezelfde snelheid zetten zij het op een loopen en trachtten het strand, waar hun sampan lag, te bereiken. In de sampan te springen en in zee te steken was net werk van een oogenblik, maar de verwarring had zich toen reeds zoo van hen meester gemaakt, dat men dan eens met de steven naar het strand en vervolgens weer naar zee gekeerd lag. Intusschen werd de vijand zigtbaar; eene menigte Mantaweërs bezetten het strand en zonden onzen vrienden onophoudelijk een digten zwerm pijlen na. De verwarring reeds vermeerderd door een drietal gekwetsten werd al grooter en grooter, tot eindelijk — de sampan een buiteling maakte en de kiel deed zien. _Nu was het werken en zwoegen om het zwakke vaartuigje weer in zijn gewonen toestand te brengen, en niettegenstaande de scluetlustige Mantaweërs onder gejubel en geschreeuw steeds voortgingen met hun schietend spel, mogt het den opvarenden toch gelukken de sampan weer vlot te krijgen en hun boord te bereiken. Vier hunner waren ernstig gewond, één zelfs zoodanig dat hij</p>
	<p>(!) Zijn wij goed ingelicht, dan bestaat onze rnilhandel op die eilanden i_ ijzerwerk en kleinigheden van geringe waarde tegen rotting die daar in menigte wordt voortgebragt. Muntspeciên zjjn op ac Pagei-eilanden nog niet gewild, tenzij daarin een gaatje geboord en aldus tot het versieren van hals of ooren geschikt is.</p>
	<p>nog met volkomen hersteld is. — Toen het vaartuig het anker geligt en het ruim voor Kotta Oeray verlaten had, zetten zij koers naar een ander gedeelte der kust, waar zij vernamen dat de troep, die hen overvallen had, een menschenjagt maakte tea ekde volgens de eischen hunner adat een voor hun opperhoofd nieuw gebouwd huis in te wijden met de hoofden en armen der verslagenen. Door den Gouverneur-Generaal van N. I. zijn nog de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd -. Tot adv.-gen. bij het hooggeregtshof van Ned.-Indie, Mr. Th. H. van Rees en Mr. A. J.W. Cornets de Groot; tot omgaand-regter in de 2de afd. op Java, Mr. H. C. F. C. Engelbrecht; tot commies op hetparquet van den off. van just. bij den raad van just. te Batavia, Mr. J. EL du Puy; tot telegrafist 2de kl. bij de dienst der gouv.-tel. in Ned.-Indie, L. R, Priester; tot letterzetter lste kl., tevens machinedrijver bij de landsdrukkerij, G. In der Maur; tot schout te Bekassi, F. J. B. Maijer; tot 3den commies, bij de burg. openb. werken, J. A. Noordhoorn. Ontslagen: Eervol, wegens ziekte, de 3de commies F.C. Smulders; bij de burg. openb. werken op verzoek, eervol, de gewezen cipier van &apos;s lands boeijen te Amboka, F. A. Mieling. Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan A. Cupaerus, eersten onderwijzer te Samaran. Magtiging verleend: Tot de uitreiking van eene acte van toelating tot de uitoef. van de genees-, heel- en verlost practijk in de afd. Manondjaija aan J.Hessing.</p>
	<p>jyfilitüiv DcDdvtßTïtCïit. Ontslagen.- Op verzoek, eervol, de off. van gez. 3de kl. L. v. d. Straaten en de off. van gez. 3de kl. op non-activiteit O C. CoHwenberg. Marine Departement. Ontslagen: Op verzoek, eervol, wegens ziekte, de onderbaasdraaijer en bankwerker J. J. Pieters.</p>
	<p>Verleend: Een tweejarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aanden konstapel J. W. Kroesen.</p>
	<p>VERTROKKEN PASSAGIERS NAAR NEDERLAND. Per Fransche mail: De Heeren F. Hedemann en fam., Dr. Hoogenstraaten, J. Steenbergen en fam. en M. S. van Bulderen. Per Kandanghauer, kapt. Zeelt: De Heeren v.d. Ven Echtg. en 5 Kinderen ; de Lassasie, Ecbtg. en 5 Kinderen; v. d. Leeuw, Echtg. en 2 Kinderen ; Gerverdinck en 6 Kinderen; Hemmerich en Mol en 2 Militairen.</p>
</text>
