<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 19 Julij. üit Triest wordt geschreven, dat het bezoek van de Koningin der Belgen aan Keizerin Charlotte op Miramar niet die weldadige gevolgen heeft, welke men daarvan verwachtte. Als bewijs kan aangevoerd worden, dat de doorluchtige lijderes sedert deze bijeenkomst het kasteel niet meer wil verlaten, terwijl zij vroeger dagelijks eene of twee vrij langdurige wandelingen in den omtrek deed, en in de laatste dagen ook.weder geweigerd heeft spijs en drank te nuttigen. Van een vrijwillig verlaten van Miramar kan onder deze omstandigheden geen sprake zijn, en men meent goed onderrigt te zijn, wanneer men er bijvoegt, dat de Keizerin zien&apos; in dien geest heeft verklaard in gesprekken met de personen van haar gevolg. — De Keizer zal Maandag uit Ischl hier terugkeren en zich binnen kort naar het kamp te Bruck aan de Leitha begeven. — De Sultan zal op 26 dezer hier aankomen. — De vorst Michael van Servië is gisteren met zijn gevolg van Gastein hier teruggekeerd, en heeft des nachts de reis over Zürich naar Parijs voortgezet. — De regeripg heeft ƒ 10,000 en de permanente commissie ƒ6OOO geschonken.tot voorloopige leenigmg van den nood, in Galicie ontstaan, ten gevolge der overstrooming^ Omtrent de overstroomingen in Gallicie en Polen worden bij voortduring de treurigste bijzonderheden vernomen. De schade, door deze ramp veroorzaakt, kan nog niet begroot worden, maar is alleraanzienlijkst. Men heeft bovendien het verlies van een aantal menschenlevens te betreuren. Aartshertog Albrecht is naar het tooneel der verwoesting vertrokken.</p>
	<p>BERLIJN, 20 Julij, (des Ochtends). De minister van binnenl. zaken, ¦ graaf zu Eulenburg, is van zijn verlof teruggekeerd. — De procureur-generaal heeft appèl aangeteekend van het vonnis door de disciplinaire regtbank tegen den Heer Tvvesten uitgesproken, omdat alleen gisping en geldboete is opgelegd en niet ontzetting uit het ambt is bevolen. Het blijkt dus dat de justitie den strijd in deze zaak met onverzwakten ijver voortzet. — Msgr. von der Marnitz, bisschop van Kulm, heeft eene circulaire aan zijne onderhoorige geestelijken gerigt, omtrent het gedrag, dat hij door hen in staatkundige aangelegenheden wenscht gevolgd te zien. De prelaat drukt in dit, in een zeer gematigden en verdraagzamen geest gestelde stuk den priesters ernstig op het hartom zich niet tot werktuigen ter bereiking der --Poolsch-nationale doeleinden , te laten gebruiken; godsdienst en staatkunde streng uit elkander te houden, en zich voor alles te wachten, wat het volk in den waan zen kunnen brengen, dat het streven naar nationaliteit het Streven der kerk is. De cissehop wijst voorts met nadruk op de treurige gevolgen, die eene inmenging der geestelijkheid in staatkundige aangelegenheden voor de kerk in Bussisch - olen heeft gehad. Ten slotte verzoekt hij den geestelijken om, //zoolang het betreurenswaardige gebrek aan priesters voortduurt&quot;, geen mandaat als volksvertegenwoordiger in Land- of Rijksdag aan te nemen, daar hij hunne hulp als kerkdienaar en zielverzorger veel te veel behoeft. — Te Gotha is een Duitsch grond-crediet opgerigt met eon maatschappelijk kapitaal van fi. 10,000,000. Onder de oprigters komen voor Prins v.Hatzfeldt, von Holzendorff, graaf Maltzahn, graaf Pourtalès, Buffer, de Silezische bank, baron von Vaerst en Stürke. — Er. Gerstacker heeft zich dezer dagen te Bremen ingescheept om zich naar New-York te begeven. — Het berigt dat de Deensche regering op de jongste Pruisische nota betreffende Sleeswijk afwijzend heeft geantwoord, bevestigt zich niet. Het Deensche kabinet heeft in deze kwestie eeno afwachtende houding aangenomen. — Het Journal de St. Pélersbourg zegt, dat de aanneming van verzachtende omstandigheden in zake Berezowski gelijk staat met een protest tegen de toepassing der doodstraf. Het blad houdt zich overtuigd, dat geen staatkundige beweegredenen op de uitspraak der jury invloed hebben uitgeoefend. — Met betrekking tot de overstroomingen, welke Warschau en de omstreken in eea wijden omtrek hebben geteisterd, meldt men onder dagteekening van 19 dezer o. a. bet volgende: Vrijdag jl. ten 10 ure des ochtends, begon de Weichsel te stijgen. Dit nam hand over hand toe, zoodat Zondag ochtend ten 9 ure des voormiddags de stand der rivier 14V_ voet hooger was dan twee dagen te voren. Op die hoogte bleef het den ganschen dag. De bewoners der laag gelegen streken, welke de rivier doorstroomt, hebben zich met hun vee kunnen redden, maar al het overige moesten zij achterlaten, dewijl de snel wassende rivier hun den noodigen tijd niet overliet om aan het redden van andere zaken te denken. Het gevolg hiervan is dat de rivier als het ware bedekt is met allerlei voorwerpen, meubelen, balken, planken, geheele daken, enz., afkomstig van de vernielde woningen en verbrijzelden vaartuigen, wier ladingen granen, hout of andere koopwaren, zijn verloren gegaan. De schade hierdoor aangerigt, laat zich voorshands niet begrooten, maar dit is zeker, dat zij zeer aanmerkelijk zal zijn. In de stad Warschau stonden verscheidene gedeelten zoo hoog onder water, dat de bewoners de vlugt hebben moeten nemen. Het aantal dat op die wijze van have en dak is beroofd, wordt op ruim 20,000 personen geschat. Zij zijn meerendeels aan den nijpendsten nood ter prooi, dewijl zij bijna allen behooren tot de handwerksklassen.</p>
	<p>FRANKFORT, 20 Julij. (Part. Corr.) De toebereidselen voor de ontvangst van den Sultan te Coblenz worden op grootsche schaal voortgezet. Behalve het garnizoen zullen nog drie regementen kavallerie c-n een bataillon jagers aldaar aankomen, om aau de groote parade ter eere van den Sultan deel te nemen.</p>
	<p>Koning Lodewijk II van Beijeren zal 10 dagen te Parijs vertoeven. Kening Lodewijk I van Beijeren zal Maandag eerst de Fransche hoofdstad verlaten en dus nog zijn kleir-zoon daar ontmoeten. Niettegenstaande de oppositie, welke zich te Berlijn daartegen vertoonde, zal het congres van Duitsche juristen op het einde der volgende maand te München gehouden worden. Uit Oostenrijk zullen vele regtsgeleerden de bijeenkomst bijwonen. In dezelfde stad zal ook het jaarlijksche Beijersche turnfeest gehouden worden en wel van 27 töt 30 Julij. Het Bainbargcr Tagblalt meldt, dat te ühtersteinaeh deveetvphus heeft opgehouden te heerschen en dat de afsluitingslijn den ÏBden is opgeheven.</p>
	<p>De landraad der Beijersche Paltz (Rijn-Beijeren) heeft besloten de regering te verzoeken met alle middelen er op te willen werken dat de Paltz van tabaksbelasting verschoond blijve, ca mogt die belasting onvermijdelijk zijn, dat dan,in geen geval, eene belasting op de productie iugevoerd worde, omdat dit groot nadeel aan de cultuur zelve zou toebrengen.</p>
</text>
