<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 12 Julij. De verkiezingen zijn tot dnsver gunstig voor dè liberalen. De Tories hebben tot nu toe vijf, de liberalen een Ed verloren. Du verkiezingen in de hoofdstad zijn alle in liberalen zin uitgevallen. Berigten van Kfetf-Y^Hs loopende tot 1 Julij, melden dat de krijgsraad; uitspraak heeft gedaati in de zaïk der zaamgeiworenen tegen den president Lincoln. Zij is echter voorloopig nog niet openbaar gemaakt. De advocaat-generaal heeft in eene zifting van de militaire commissie beweerd, dat Jeft&apos;erson Davis &gt;en medepligugs van Booth is. De president Johnson is ongesteld. Eene bloedige botsing heeft te Portsmouth in Virginie plaats gehad tusschen blanken en negers. De bevelvoerende generaal in Noord-Louisiana heeft den slaven verboden om de plantages ts verlaten. De gouverneur van Kentucky heeft de bevolking aangemaand om de slaven-emancipatie te bekrachtigen. De uitgaven vart den staat gedurende het afgeloopen jaar hebben 1200 millioen dollars&apos; bedragen. De president heeft aan den beroemden cavallerie-gencraal de*** Zuidelijken Mosby amnestie verleend. De nederlaag van Negrete en de bezetting van Chihuahua worden! bevei&quot;!&apos;^! Juarcz is gevlngt. Eene schildwacht der Noord-Amerikanen heeft over de„ R&apos;° Grande op twee Fransche officieren geschoten. De baron Brian heelt o&quot;ver deze zaak een particulieren brief aan den generaal Brown geschreven, die echter op de ingezonden klagt geen antwoord heeft gegeven. * . , , &apos; , WEENÈN7 12 Julij. De generaal Wergelsperg is benoemd tot ondelsecretaris van staat voor oorlog*. ,&apos; * , , &apos;_■•___ Het bestuur der drukpers-aangelege-hed-m « ge^agt tot de attributen van den minister van staat. _ , , BERLIJN, 12 Jnlij. (des Avonds). Het plan&apos; te Keulen gevormd om een feest te geven ter eere van de liberale lede..&apos; van het lluu der Afgevaardigden kan niet worden verwezenlijkt; van we-s»0 policie is het verboden. . , De Russische minister van marine wordt heden alhier ver**.?0 ,! komende van Kiel werwaarts hij uit Kroonstadt is overgebragt fitet ti*., fregat St. Olaff.</p>
	<p>ROME, 12 Julij. Heden is de Paus naar Castel Gondolfo vertrokken; heden ochtend heeft de Heer de Sartigcs zich naar Frankrijk op reis begeven.</p>
	<p>MADRID, 11 Julij. De Senaat heeft de wet op de drukpers, met 117 tegen 16 stemmen, aangenomen. Men verzekert dat, in weerwil van den tegenstand der clericalc partij, tot de erkenning van het koningrijk Italië besloten is.</p>
</text>
