<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦-.. ¦ . ¦ ....¦_- _. ¦¦ •¦&apos;_._ji.~ i . -. ._¦-—____ De menigvuldige bewijzen van belangstelling bij het overlijden van mijne geliefde Echtgenoote, ANNA MARIA STÜRTZER, zijn mij, benevens de wederzijdsche Familie, hoogst aangenaam en vereerend geweest, en betuig ik daarvoor, ook uit hunnen naam, aan allen opregten dank. J. C. A. BERKENKAMP. Amsterdam , 21 Maart 1866. (6820) Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden mijner innig geliefdo Dochter MARIA, betuig ik, ook namens haro Broeders en Zustors, mijnen hartelijken dank. Amstekdam, 19 Maart 1866. A. KEUSENHOFF. (6742) AVed. JOHANNES MULLER. SuamMMmmaß i.&apos;[smsmmmu^fimi&amp;usxxw^^m^rm-MM}^ Het duldt geen tegenspraak, dat- de duizende, reeds § inlgeibèéii bekend gemaakte, berigten van recoovale.- gj cerende en genezen lijders, de goedkeuringen van de h voornaamste Autoriteiten in de Medicijnen en Chemie | en de toekenningen van Medailles voor verdiensten § aan den Eabriekant zelven door Wetenschappelijke In- | stellingen en Instituten, alsmede diens benoeming tot | Hoileverancier door regerende Vorsten, als de evident- | ste bewijzen moeten gelden voor de voortreffelijkheid I van het MALZ-EXÏEACT GEZONDHÈIDSBIER, | van den Heer JOHANN HOEE te Berlijn. Want | daarnaar kan zich het Publiek een maatstaf vormen, g terwijl bij de lijders daardoor het vertrouwen al meer % aen meer opgewekt wordt. Dit is de aanleidende ooi- ë S3 zaak van ons streven, ora door het publiceren van in- 3 3 komende onpartijdige geschriften z.odanige uitkomsten g ja te bevorde.reii, g\ m AVij kunnon dan ook niet nalaten, navolgenden Brief, aan hot m 3 Centraal-üèpot voor de Nederlanden te Amsterdam ontvangen, fe |ope_l.k bekend te maken. &lt;- — g 1 Den Heer JOH. HOFF, | &quot;1 Cent r a a 1 Depot te Amsterdam, i O. Z. Voorburgwal, J 342: § B &quot;Daar mijne vrouw door hoogen outSerdoM aan zwakke kbo- c3_eert, alsmede aan borstkwaal lijdende is kan iV TT ,_.,.„_„_ &amp; £a reow\ U-ut. i)w. rhenaar, E 3 m Bi 4) &quot; Pa. Kl 4 U 1 M E. Ë «Jmï33Ml2nmi3SMoS3ffisS^^</p>
</text>
