<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTENTIEir. Bevallen van eene DOCHTER, J. C. MENNE. geliefde Echtgenoote van •». * A. H. HAGEDOORN.&quot; Amsterdam, 20 Maart 1866. (6840) Bevallen van een welgeschapen ZOON, ANNA ZOLNER—STOLTS. (6839) Voorspoedig bevallen van een ZOON S. HENRIQÜES DE CASTROOROBIO DE CASTRO. &apos;s Gravenhage, 19 Maart 1866. (6819) Bevallen van eene DOCHTER, J.C.BREUKERMAN—AVUMKES. Joure, 19 Maart 1866. (G 838) Bevallen van een ZOON CATHARINA VAN BEEST, geliefdo Echtgenoote van N. CARO AYz., Predikant. Maria Hoorebeke (België), 17 Maart 1866. (6837) Heden overleed, na eene kortstondige ziekte, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNE MARGARETHA BEYST, AVed. van den Heer Lambert Wijkasds, in den ouderdom van ruim 72 jaren, ten huize van haren Behuwdzoon C. F. van Haeïten. Amsterdam, 16 Maart 1866. AV. J. WIJNANDS _. (6830) . Uit aller naam._ Heden overleed, tot mijne diepe droefheid, mijn hartelijk geliefdo Echtgenoot, de Wel-Ed. Gestr. Heer JACOB SWART, Ridder van de Orde van de Eikenkroon, Oud-Lid der Commissie voor hot examineren der Zee-Officieren, enz., Beheerder en Bewaarder der Zeeinstrumenten van &apos;s Rijks Marino. Amsterdam , 14 Maart 1866. A. SCHERIUS . (6653) AV~ep. SWART. Heden overleed in den ouderdom van ruim 65 jaren onze geliefde Moeder en Beimwd-Mooder Mejufvrouw AALTJE HOKSBERGEN, Wed. van den Heer A. G. STEYGER, in leven Mr. Kopergieter; de hope op een zalig wederzien doet ons berusten in den wil van Hem wiens doen majesteit is. Amsterdam, P. A. STEYGER, 16 Maart 1866. C. STEYGER. (6797) Geb. VAN DER SAVAAN. Nog treurende over het verlies van onze dierbare Moeder, zoo werd ons hart op nieuw gewond door het afsterven van onzen geliefden Vader den Heer HENDRIK SOHOO in den ouderdom van Zeventig jaar. Hoe zwaar ons deze slag treft, kunnen degenen ceniger mato beseffen, die den braven overledene in zijn opregten levenswandel hebben gekend. D. SCIIOO, i Amsterdam, 17 Maart 1866. Uit aller naam. (6842) i Heden overleed, in den ouderdom van 54 jaren, na een geduldig &apos; lijden van circa 3 jaren, mijne geliefde Echtgenoot EYERDINA JANSEN, diep betreurd door mij en haren Broeder. Amsterdam, 17 Maart 1866. 11. HORST. (6841) G. JANSEN. Heden overleed na eene korte ongesteldheid in den ouderdom vaa ruim 95 Jaren, de Heer JOHAN COENRAAD MULLER. J. C. MULLER. Amsterdam, J. MEYNADIER Pzn. 18 Maart 1866. E. 11. COERS. (6799) Executeuren Testamentair. Heden overleed na een langdurig lijden, mijn geliefde Echtgenoot . WILLEM FREDERIK HARÏENDÜRF, in len ouderdom van 52 Jaren. E. G. BROEKMAN, Amsterdam, Wed. E. G. HARTENDORF. 18 Maart 186 G._ (6836) Paramaribo, 12 Februarij 1868. Heden overleed in den ouderdom van nagenoeg 79 Jaren, Vrouwe HENRICA CAM&apos;Z&apos;LAAR, AVeduwe van den Wei-Edel Geboren Heer HENDRIK KAMERLING. (6821)</p>
</text>
