<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Vennootschap Nederland. JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING VAN AANDEELHOUDERS naar aanleiding van Art. 27 der Statuten, op Vrijdag den 6den Apri 1866, des avonds ten 8 ure in het Locaal Odéon. De Balans over het Boekjaar 1865 ligt ter inzage van HII. Aan deelhoudors ten Kantore der Vennootschap, van den 22sten Maai tot den sden April cai-stkomcnde. (6706) KWIKIIOOL VOOR W ZEEVAART TE AMSTERDAM. DONDERDAG den 29sten MAART 1866, ten Negen Ure aan ge melde Kweekschool ef drie dagen vroeger bij Commissarissen buitei Amsterdam: INSCHRIJVING VOOR JONGELINGEN, welki in dit Gesticht wenschen aangenomen te worden. Zij moeten zijn Nederlanders , geboren tusschen den lsten Septem ber 1851 en den lsten S ptember 1853 en de maat hebben van ter minste 142 duim Nederlandsch, buiten de schoenen. (6794) &quot;MEN VRAAGT IN HÜÜR voor een klein Gezin: Een klein doch zuiver HUIS of BOVENHUIS, tegen primo Mei e. k. of vroeger, voor den Huurprijs van p. m. f 200. Adres onder Lett. C. A., in den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. . (6763) UTHOeRAPIII£9 Een LÏTHOGUAAPH , die zijne leerjaren geëindigd heeft en eene vaste Betrekking wenscht, gelieve zijne modellen franco toe te zenden met opga\e van Salaris ondei Letter G. Bun au Ilande&apos;sblad. Zij, dié in het TEEKEÏ.ËN en ENGELSCH SCHRIFT eenige bekwaamheid hebhen . zuilen het mi est in aahmeiking komen. Een goede OVERDRUKKKRkan ook vast Werkbekomon. (6795) Mon vraagt TE HUUR tegen Primo Mei in of in de omstreken van Amsterdam, liefst in de nabijheid van eene R. C. Kerk, een II IJ I S met TUINTJE. Hierop reflecterende adressere men zich Franco, met opgave van situatie en Huurprijs, onder de Letters A. V. M., bij den Boekhandelaar J. BEEBENDONK, Heisteeg to Amsterdam. (6775) Door onverwacht vertrek naar elders, ÏE HUUR met Mei of Junij, &quot; op het schoonste gedeelte van de Kalverstraat, een VRI J MOVENHUIS, bevattende Marmeren Gang, twee ruime Kamers (en Suite), l~ Keuken, Logeerkamertje, Zolder, Meidonkamer, ruim Plat en Duin™ en Regenwater, alsmede vele Kasten en verdere Gemakken, voorden Huurprijs van/ 300. Hierop reflecterende vervoege men zich niet Franc» Brieven, onder Lett. A. Z., bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halveniaanstoeg, V 520. (6777) ATÏTÈfrTIïr Een fatsoenlijk BURGERMEISJE, 23 jaren oud, P. G., bekend met n alle Vrouwelijke Handwerken enz., dc bcsto getuigenissen kunnende e produceren, zag zich gaarne tegen Mei a. s. geplaatst als GEZEL, SCHAP-JUFVROUW bij eene eenige Dame, of ter oppassing - j van 1 of 2 jonge Kinderen, zullende er meer op goede behandeling i i dan op hoog Salaris gelet worden. Inclinerenden adresseren zich onder Lett. 11. A., met franco Brieven bij de Kantoor-Boekhandelaren M. AArESTEKMAN vn ZOON, Kalverstraat, E 50, to Amsterdam. (6762) Op een ASSURANTIE-KANTOOR verlangt men iemand, . ton volle met het vak bekend, om zoo spoedig mogelijk in dienst t te treden. Verzoeke opgaaf van het verlangd wordende salaris en i waar men vroeger is werkzaam geweest. Brieven franco onder 1 i lett. R., bij den Boekhandelaar BANNING EYLERTS, Schippers• gracht, U 416, te Amsterdam. (6732) Tegen I°. Mei e. k., wordt gevraagd eeno BUFFETJUF, VROUW en eeno bekwame KEUKKNiMEIO. Salaris naar bekwaamheden. Franco brieven onder lett. C. G. in SOHLÖMANN&apos;s J Boek- en Muzickhandol, Vijgendam. (6730) &apos;¦ BILLARD. BILLARD. Dc ondergeteekende heeft de eer aan belanghebbenden te be, i rigten, dat hij heeft begonnen eene BILLAROIÏIAKERIJ, gevestigd op het Damrak ovor do Beurs, II 86. Zich vleijemïe niet eene ruime begunstiging, geeft hij de verzekering zich immer te beijveren door soliditeit en naar den geest des tijds medewerkende ; het vertrouwen zijner gee&apos;crde begunstigers zich waardig te maken. Ook zijn bij hem voorhanden BALLEN, QUEUEN en alles het - • vak betreffende. (6734) H-tt-RJg. E&amp;SEMJ-lllJ-ICI ! Eene JUFVROUW, van de R.C. Godsdienst, oud 20 jaren , wenschte gaarne geplaatst te worden in een Manufactuur- of Garenen Bandwinkol, provisioneel zonder Salaris. Inclinerende vervoege ] zich Franco onder Lott, A. B. N°. 7, Bureau Handelsblad. (6765) I</p>
</text>
