<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>[oofübJa* «■■ni&apos;flP ll&quot;fdbUTirdamT!derlB,&apos;d&apos; \ &apos; IiraS¥EaZSKESÏIB»IAMSGHAPPIJ TE LOIDEH, Kapitaal ƒ ©,©®®,©©© Med. Cour. of £ 5©0,©00. Jaarl. Premien *„ 3,%54,35@ „ „ „ „ 268,112.1©. Tot AGENT dezer Maatschappij voor do Gemeenten Zaandijk, Wormerveer, Krommenie, «Vormer, lioog aan de Kaan en Westzaan is benoemd en aangesteld de Heer JACOB BRUIST, &lt;J&apos;-m Ontvanger te Zaandijk. -^..^ yom de p..ovincic Noord-lloll^-,, Amsterdam, 15 Mei 1865. . (bij wien men zich franco om een Agentuur kan adres» H. LEnmANN &amp; C., 9.V. _. W. BGESER, 1 Generale Agenten. Heerengracht, SS 200. ij Naar aanle:dinc van bovenstaande bcnoeminir, heeft de ondergeteekende de eer, de aandacht op gemelde Lcvensvcrzckcring-Maetscl&apos;»^ „,* resti_en welke dóór hare soliditeit, hare uiterst billijke Tremien en door spoedige afdoening van zaken het algemeene vertrouwen gen _ ,» bevelende hij zich ols Agent tot het sluiten van Verzekeringen en H)f«» üe Maatschappij bij deze wel zeer aan, waartoe Prospectussen gratis ten zijnen Kantore to bekomen &quot;J&quot; BK{un , (13342) AGENT, Zaundijk.^^^ lM&gt;J!ro-E2RI&gt;A€l- 8 JUMIJvei-scliiint bij GEBJIOKDERS KOSTER, Leliegracht, te Amsterdam: mm blonde ioëmgeb wam wat«wo. DRAMATISCHE SCHETS IN ÉÉN BEDRIJF door abuïojj.». Prijs 50 Cents. ll^. &gt;■ ~ ONVERBETERLIJKE MT. IND ING.&apos; VOLMAAKTE PITPLIIÏLAMPEN. ,„ Bij velen zijn de PETROEEUffHEAMPE-S in gebruik, mnar ongelukkig zijn zij vol gebreken. Eene geheel nieuwe uiun&gt;&lt; die Lampen thans tot volmaaktheid gebragt en haar alle gebreken ontnomen. ..... , ..... „„...,.--.„_-, .w hts ongeveer 1 _,_, Deze nieuwe Lampen branden van het begin tot het einde helderder dan gas; zijn bijzonder J^J£s„ per uur): verspreiden niet den minst onaangenamen reuk en zyn bevrijd van het barsten der glazen. Dij dke u *c&quot; iTllZrWV*&apos; waardoor het s.nciigè afknippen vermeden wordt; daarbij zijn zij bijzonder elegant en gelijken ,n den vorm volkome op Modunteuri Beze Lampen zijn te verkrijgen te Amsterdam in de COSCBBHBST, Warmoesstraat, J Ook is aldaar te verkrijgen : ME AWTI-KHEBMAMS-CllE ■_____, van Ms. BEB_T_E_. , O,_K I..ï»»_taa_r&amp;ï»w.ïa&apos;^s_S-wJ_^ &gt;vordt door de handteekening van »H. KOrilli.. ._ . -^ OMfKE-BRAS _ WATERLOO, 1813-1815. Van .lit ,oor Nederland «X, hooS,t bclansrijt Tijd.ak wordt een om.ta„di_ en boeijend verhaal g«vr,nde&gt;. RFBR VAN ■ GÏDMWAAMIfiE TAFEREIP BIT 81 NOORD- IN P SlIMwIl «DIIDISS VOOR DE VADERL. «D. VUFDE DRUK. door G. ENGELBERT» GERRITS. Kl. 8»., in 5 Stukken Oimpket^ JT&apos;*.9*. IBBM met 13 Gegraveerde Platen en Portretten, in twee fc.nnen Banden met toepa^eij Stempels, ƒ 3.9». IBEIM in gr. 8«. met to Platen, Tweede Druk, in keurig Wonen Stempelbanden. ƒ O.fl • fl4) gr. ïe A(nsterd;im bij Q pQBTIELJE &amp; ZOON en verder alom. _i±&gt;^</p>
</text>
