<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JjJteß» HARDDRAVERIJ TE MEPPEL &lt;E3S?iV\ op Vrijdag den 16den Jnnij des namiddags ten drie uur. Fr-Si_fp-S__ï Aangifte der Paarden des voormiddags ten elf uur, bij VA-BBENHORST in Stads-Herberg. I—IJS ter waarde van minstens f 1©»• «,,_ PREMIE u » &gt;- ii 35. tot genoegen van Keurmeesters worden toegel iten. (1_ iö») ö&quot;*4^1* MINDEN, H. A. RIKMENSPOEL, J.H RICHARD, ■UvfÏt?TEES. -P- VAN STEEDEN, W. E. STARK Hzs., J. A MEN _&apos; G&apos; HUMME, J. VAN COE VERDEN en A. B. ROU«a ■} &apos; -Jiakelaars, znllen op MAANDAG 26 JÜNIJ 1865, des Avonds tol.ïro ,&apos; in het -Lokaal LE BRAKKE GROND, in veiling bren- Pl&amp;t, •&apos; &apos;&apos;-E 0&quot; HUIS en EHF met Boven- en Benedenwoningen en Kfï»__\.ie Tweede Leliedwarsstraat, M M 401. — N». 2. Een WIN-Aoielï, j,S en EBï met Boyenwoningen en Plaats, in de Tweede MÏ^dwawstraat, 0 0 159.- N°. 3 Een WINHELHUIS en . p:&quot;1 d» Halsteeg, A 251 en oen ACHTERHUIS en EB*, « •tl» J&quot;cobdwarsBtraat, in den Kippengang, A 255. — N°. 4. Een Kt?un ER* met Benedenwoning, Plaats en Bleekveld, in het Nieuw *«r]_,trfatJc bij do Achtergracht, Z 147. - N°. 5. Een HUIS en ÖlrtJ do Koflc Koningstraat bij de Oude Schans, O 277. - N». 6 Een &quot;*«tsCCt&apos; EKF niet Boyenwoning, in de Boerensteeg bij den Klovclli*it»n lsWll&gt; K Ho- - N°. 7. Een BUIS en EBÏ met BovenwoÏR Knr?r&gt;de E&quot;inen-Wieringerstraat, TT 282, zijnde ook uit de Hand &quot;ClSt°.&apos; a&apos;lres Mj don Makelaar P. VAN STEEDEN.-N°.8. Een *My ,L?°»S, MOESTUIN en EBVE, op hetßustenbur■.Ollh.&apos;^ntie tot aan het Kuij-erspad, G, 44. - N&quot;. 9. Een HUIS, N», 8,,?»- MOESTUIN en EKVE, als voren, G 45, wordende 1)6 veil&apos;&quot; 9 eerst afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. — &apos;&quot;i d» cïrdu&apos;en ent. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore -%l)VNo,a&quot;ssen, als: N». 1. W. STRENGMAN; N°. 2 A. JB. ilULDKRN°- 3&apos; 4. sen6 D. BONNERMAN; en Nu. 7, Bm9J. !&lt;* vnï &apos;~~7rT, &quot; g.T van Heerde ,h. lotz w e. W,&apos; H- J- HOLGEÏJ, G. HUMME en J. P. A. KILSDONK, &apos;o het r ,&apos; 7&apos;u»en op Maandag 3 Julij 1865, des avonds ten zes ure, 0-^*! de Brakke Grond, ten overstaan vau den Notaris J. (*. &quot;■&quot;Hom&apos; LI rei&apos;mc brengen: bet kapitale, hechte , sterke en weldoor■«th,;, e «BIS met afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, Ach&apos; &quot;Pen Plaats, Tuin en Erve, op de .„HEERENMARKT _*i d arlen»nerdijk, TT 257, groot 1 roede, 40 ellen. Te bezig&gt; V„S en Donderdags van 1 tot 3 ure, op vertoon van J-%» t&quot;ailSsbewijs. De veilconditien en/., zijn op den gewonen tijd ter %»., kantore van gemelden Notaris, op dc Keizersgracht by dc •\^s6raßht. b (13196) N 2ï°Taris J* -°- PASTEUR, te Doetinchem, zal op Donderdagen !ï Vbo lnij 1865 ten 12 uur, ten huize van J. BONGERS, te Etten &apos; £cii._?- op &quot;oogen doen inzetten ra finaal Verkoopen: ÏJUJ. voor weinig jaren nieuw gebouwden steencn WÏNDi. biri, f--*MOLEN, staande te Etten, bij Terborg, met Inven* &apos; Een ii,,aeliJk ,e aanvaarden. U,ot V&apos;-UIS, ERE en TUIN, groot 21 roeden, nabij dezen Molen, i. -»»»»„ , reSt om drie Koeweiden op de Eltensche IJsselwcido; te &apos; ï»^0&quot; 1° November e. k. _ foc,i„ stukken BOUWLAND in het Ettcnsche Veld-, groot 29 n 13 ro&lt;=den 10 el. fin..a BCIlfENVEHBLIJI-, bestaande in Huis en Erf, om- HiiJL ]?n groote Tuinen, met exquiso Vruchtboomen beplant, Ditu . Iling voor Paarden en Vee, gelegen in het Dorp Etten. BetiJl &apos; dat een riant uitzigt over Weidelanden heeft, bevat drie &apos;*&lt;*! R kamers met Alcove en Opkamer en twee Boyenvertrekken, °p f.a,, c«kens, Kelder, Zoldeis on verdere gediakken. &quot;ï&gt;A«m,aanvi&apos;as,:n zijn inlichtingen te bekomen bij genoemde No■^^»öTKUß. (13212)</p>
</text>
