<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lf EIItIIfLIiIEItG- Hotel Prins Carl ALLERBEKOORLIJKST AAN DEN VOET VAN HET KASTEEL GELEGEN, MET EEN FRAAI UITZIGT 01&apos; HETZELVE.. Dit HOTEL geniet de oude faam van het voortreffelijkste Logement te Heidelberg te zijn. Table «Tllótc ten l en 5 ure. Men vindt er alle Comfort in dé verschillende Appartementen. Warme Baden in het Hotel. Matige prijzen en onberispelijke Bediening mogen overigens tot verdere aanbeveling strekken. De Eigenaar, (12931) C. H. SOMMER. HOTEL DE MEBERLAIDEir ie &apos;s Gravenhage. Bij hot naderen van het Zomcrsaisoen biedt de Ondergeteekende zijn HOTEL aan aan zijne geëerde Begnn_ig«rs voor Zangvereenigingen of Kerkcoilegicn, die &apos;s Hage komen bezoeken, waarvoor aparte Salons beschikbaar zijn. PS. Den geheelen dag DINERS a la Carte. B. IJSVELO. *sH_ge, 2 Junij 1865. (13270)_ ~BRÜSSEL. HOTEL ROYAL. ~ Eigenaar MOLENSCHOT. &apos;Nabij de Place de -la Mannaie, de voornaamste Kofftjhuizen en do Galeries St. Hubert. TABLE P&apos;HOTE ten 5 Ure. Matige Prijzen. (12530) M_ NAAR SOERABAYA (DIRECT), ||ï2J&amp;jjS|£.4 ligt te Amsterdam in lading om 8 Junij te worden aa--*™sB»*i geëxpedieerd het snelzeilend gekoperd BARKSCHIP JtieüerManJËt en Oranje9 Kapitein 1. HAASNOOT. Adres bij HOYMAN en SCHUURMAN. (12943) lkjj&amp; HAAR-BATAVIA EN SAMARAM,&quot; te AMSTEKDAM in lading, het Snelzeilend Gekoperd __i_^^ Twee(jeks BARKSCHIP €Bm^TJËW€W:9 (800 TONNEN). Kapitein M. KIMMERER, zijnde door deszelfs ruime en luchtige Inrigtingen uitmuntend geschikt voor den overtogt ven Passagiers. Adres OOLGAARDT en BRUINIER te Amsterdam en VLIERBOOM en SUERMONDT te Rotterdam. &apos; (12886) jUk NAAR JAVA VOOR PASSAGIERS:&quot; «111111111 l Het Nederlandsch nieuw Gekoperd BARKSCHIP W&amp;MMéIW&amp;SJtÉB liggende te AMSTERDAM, ..,_, o-evoerd cbor Kapitein P. OUWEHAND. Voormelde Bodem, voorzien van vele en ruime-Inrigtingen voor Passagiers, is te bevragen bij de Cargadoors FLORIS DER KINDEREN &amp; ZOON, te Amsterdam. . \iaaa») jfcaa TE ÏLOTTERDAM LIGT IN LADING NAAR d-UAMGAWA EN MGASACKI (DECIIA) HET SNËLZEILEÏUD BARKSCHIP MMMM M 9 &apos;Kapitein N. E. E. VAN WULVEN Adres bij de HH. MEIJER fr ORTMANN of de Cargadoors VLIERBOOM &amp; SUERMONDT te Rotterdam en te Amsterdam bii de Cargadoors B. D. BOSSCHEE &amp; ZOON. (13202) , BSRGBAMCTIEKESEILSCHAFT HELLWEG. &quot; pro 1. Janvar 1864 bis uit. _&gt;ecember 1864. 19EB5E_-o_.es. Grubenfelder-Conto 374,182. 7. 10. lniDObiliar-Conto 12,324. 9. 5. Ma&gt;chincn-, Kessel-, Pumpen-Conto 60,000. —. —. AUgem. Bau-Conto, I. Schacht Hellweg . • • 30,380.—.-. // # 11. n Eriedcrica. . • 27,^60. —. —• // // 111. ;/ Gutgliick. . . 12,990.—. — Schr.chttau-Conto 1 6,203. 23. 9. _, II 103,003. 1. 9- 1 111 • 55V750. 26. -. ( Administrationskosten-Conto . 60,037. 12. 7. Eisenbahn-Bau-Conto 610. —• —• Bctricbskosten-Conto 4,740. 9. 4. Utensilien-Conto 1 330. —. — • n II 3,880. -. -• // 111. . . 255. —. —• Bureau-Utensilicn-Conto 300. — —• Abschrcibungs-Conto 93676. 20. 10. i Zins-Conto 101,289. 6. 5. &lt; Provisions-Conto 2,.r&gt;99. 6. 8. i Cassa-Conto 633. 10. 9. Depo-iiten-Conto 35,000. —. — Conto pro Diverse .1,300. 5. 11. Debitores . 33,535. 2. 5. Summa 9f.6,830. 23. 8. C«E»l_O_SE§. Gcneral-Actien-Conlo 883,500. —. —. Conto der caducirten Actiën 48,330. 10. 2. Deposital-Glüubiger-Conto ........ 35,000. —. —. Creditores -. ■ 13. 6. Summa 966,830. 23. 8. Ukna, Mai 1865. „ (13295) PEHVER-rALTPI-GBRATn. TER OELECJEI-VHEÏIIB jV , l|| VAN DEN AANSTAANDEN GEDENKDAG VM I Bobijn even als vroeger oij den Ondergeteekende * BsS tegen laag gestelde prijzen verkrijgbaar $» iïIpVLA.GGKN.WIiVIPK!,SI.nBTuKKEN.^ Men wordt vriendelijk verzocht de bestelling zoo spoedig I J. SPIJKER &amp; ZOOI-, !3 JBEMAüSWEIBS, N. Z. Achterburgwal, G 289,, (13288) over het Postkantoor.</p>
</text>
