<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ter beteugeling van scnaamteioozc _n gevaarnjiie Deuricgerijcn, cue dagelijks beproefd en gepleegd worden jegens 6ESLACHTSZIEKEI en mannelijke verzwakte personen, is &apos;in dsn Schoolhookwinkcl te Lcipz;g verschenen een werk, getiicld IDr. Retan&apos;s __elf bewaring1, van hetwelk thans de GSstc druk wordt uitgegeven. In het vorige jaar hebben meer dan 2000 zieken snelle en zekere hulp in dit boek gevonden, waaromtrent in eene bijzondere memorie aan de regering verslag is gedaan. Dit boek is bij nlle Boekhandelaars te Amsterdam verkrijgbaar tot den prijs van ƒ I|. (13303), ~ IN EEHE KRÜIDERÏERSAFFAIRE ~ wordt gevraagd een fatsoenlijk Protcstantseh WINKELBEDIENDE met Kost, Inwoning en Salaris, alsmede een knappe LOOPJONGEN in bovengemeld vak, tegen ƒ2O tf 4 per weck. Adres franco onder lett. T. G., Bureau Handelsblad. (13186) TIBALDO ANTONI© heeft de Brescia gevestigd een CO «MISSIEHUIS voor den verkoop in de Lombardisch-Venetiaansche Provinciën van Koloniale Waren, mitsgaders Olie, Sterke Dranken, Wijn , Granen, IJzer en Vellen, zoo Inlandsche als van vreemde herkomst. Buitendien biedt hij zijne diensten aan voor den Inkoop van Natuuren Fabriekproducten in de bovengenoemde Provinciën aanwezig. (i 3302) WINKELBEDIENDE. Er wordt GEVRAAGD in een Kaas- en Rookvlccsch Winkel een BEDIENDE, zij die reeds in Dusdanige AFFAIRE werkzaam zijn geweest zullen het eerst in aanmerking komen, franco brieven, Bnrean Handelsblad Lett. W. (13223) KAPOK WORDT GEVRAAGD. Brieven franco aan het alrcs J. F. BATENBURG, Meubelmaker te &apos;s Gravenhage, met opgave van prijs en hoeveelheid. (&apos;3297) Eene Fatsoenlijke JUEVROUW, P. G„ 29 jaren ond, zag zie&quot; gaarne Geplaatst als HUISHOUDSTER. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder letter A., bij den Boekh. RANNING EYLERTS, Schippersgracht, te Amsterdam. (13299) Er bestaat gelegenheid voor een JONG MENSCH uit den Deftigen Burgerstand, GEPLAATST te kunnen worden op een Kantoor van eene groote Fabriek. Vereischten zijn: van 15 tot 18 jaren oud, cene goede hand Schrijven en vooral vlug kunnende Rekenen. Belanghebbenden vervoegen zich met franco briefjes omlcr letter R., bij J. SCHUURMAN, Boekh., lste Weteringdwars-ftraat ISB 371. (13298) _ .—__ . • Bij C. L. BRINKMAN, Harténstraat, LL 193, ziet heden het licht: Met WWEMWM §TUIC van: Amsterdam. Oorsprong en afleiding van denamen der Grachten, Eilanden, Pleinen, Straten, Stegen, Bruggen, Sluizen en Torens % dezer Stad, door J. TER GOUW. Met kenrig Gelithogr. Omslag, ƒ !.-&gt;• STÜBIEÜ 0. ER WAPEN- EH ZEGELKUK dook J. TER GOUW. Met Platen en Houtgravuren, ƒ2.75. Nog enkele Exemplaren zijn te bekomen van de overige Werken van denzelfden Schrijver, als; Amsterdam. Oorsprong, enz. enz. lsto Stuk. ƒ1.25. Eene Wandeling in Amsterdam in de 17de Eeuw. ƒ 0.90. Gijebrecht van Aemstel en de afkomst van Amsterdam, ƒl. Amsterdamscbe Kleinigheden, f 1.25. De eerste April, f 0.75. De Oorsprong der Nederlandsche vlag. &apos;ƒ0.50. (13318) De Princelijke afkomst der Nederlandsche vlag gehandhaafd, ƒ0.50. Voor de WE DUW K van den POSTBODE is ontvangen: Van G. M. te Almelo 1 Coupon ƒ3.09; van v. D. alhier ƒ2; van P R alhier 1 10; Van O. (postmerk Amsterdam) ƒ 10; van den Fostdi&apos;rcetcur te Hattem ƒ7.92; van J. G. S. alhier/5; van Mevrouw N. N. te Amsterdam ƒ 5; van M. en H. te Amsterdam ƒ 29^0; van H. J. te Leiden ƒ 10; van J. P. A. alhier ƒ 10; van Mej. D., door 3. P. A. alhier ƒ 10. Te zamen ƒ 102.81. . , . Wü zijn dns niet geheel teleurgesteld, maar ook nog niet geheel in staat gesteld afdoende hulp te verleenen aan de Weduwe, die toe.i waarlijk zoo zeer hulp behoeft. Bij het leven van haren braven, oppassenden Man voor hunnen stand genoegzaam verzorgd, moet zij, zonder krachtige ondersteuning, tot de bedeelde klasse vervullen, waartoe zij toch nimmer behoorde; wij wagen het dus nogmaals een beroep te doen op allen, die achten dat het beter is bedeeling te voorkomen dan te eeren, opdat wij in staat gesteld worden de Vrouw die niet arbeiden kan on zich schaamt te bedelen, eenige nering te bezorgen, waardoor zij m hare behoeften en dio harer drie kinderen kunne voorzien. Giften gelieve men bij de beide eerstondergeteekenden te zenden. Haaklemmekmeek, 31 Moi 1865. _.;_»_.» , „,-,. J BUYN &amp; C»., L. TINHOLT, J.L.VAN DER MOER, A.VAN DER KLOOT, T. E. VAN PRAAG, J. G. LEGEL, J. VAN DER POEL, ,1. KNOL. tlö_l7&gt; MiCHIWMMIRKEIIS, ~ Bekwaam tet het Monteren en in werking brengen van STOOIH-IHACHINES, gelieven zich per franco brieven te adresseren onder Lett. J. C, Bureau Handelsblad, met opgave van vroegere betrekking en waar informatien te bekomen zijn. \liio9) EEN DUITSCHER. sedert een geruimen tijd op een Kantoor Geplaatst zijnde, zoekt in connexie te komen niet Kantoren in KOFFIJ, THEE, KOLONIALE en VERWWAREN. om voor eigen rekening te handelen in het Buitenland, kunnende de beste bewijzen van soliditeit overleggen. Brieven franco onder Lett. W. Z. in te zenden bij den Boekhandelaar C.F. STEMLER, alhier, hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel. [ (&apos;3316&gt; HANDELS AANVRAAG. Een COMMISSIONAIR, sedert jaren gevestigd te Groningen, welko goede adressen ter zijner informatie kan opgeven, is geneigd zich te belasten met den Verkoop van KOFFIJ, SUIKER, VRUCHTEN en aanverwante ARTIKELEN, alsmede RIJST voor een der Pelders. Hierop reflecterenden gelieven zich to adresseren met franco brieven onder Letter H, bij den Boekhandelaar H. W. VAN DER KAMP, te Groningen. Op een Kantoor in MANUFACTUREN en Gros kan geplaatst worden een geroutineerd BOEKHOUDER, bekend met de Dmtsche en kunnende korresponderen in de Fransche taal Kennis van Manufacturen strekt tot aanbeveling. Aanbiedingen schriftelijk, met opgave waar informatien te bekomen zijn, franco onder Letter Z., bij den Bo khandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat. (13224) TM MOOP, Eene Florissante KAPPERS-AF»AIRE, die minstens ƒ 20 a f3O per week rendeert, wordt om redenen van vertrek naar buitenslands ter Overname aangeboden, desverkiezende niet Inventaris. Inclinerenden adresseren zicli met franco brieven onder het motto PARIS, Bureau Handelsblad. - (13300) büs m mlvmm «e roi- Fabriekanten in BESSENWIJN EN VRUCHTENSAPPEN, Haarlemmer-Houttuinen, UU, 212, hebbon de eer to berigten, dat hunne FABRIEK weder dagelijks Geopend is van &apos;smorgens 8 tot &apos;savonds, 8 Ure. * Prijs-Conranten, op franco aanvrage GRATIS aan de Fabriek te bekomen. (13222-1 &apos;</p>
</text>
