<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>V*___\_. ~&quot; KELLER &amp; BABMIHG&apos;&apos; Eabriekanten van Lakken, Vernissen, Standolie, Boek-, Steen-» drnk-inkten, Boek- en Stecndrukvcrnisscn. f.bri-^&apos; Hebben de Eer te berigten, dat zij steeds voortgaan niet het i&apos; (|, ren van bovengemelde Artikelen, welker kwaliteit en prijzen &apos;t ca___- Binnen- en Buitenlandsche Fabrieken in alle opzigten kunnt&apos; curreren. . je&apos;B,l&apos; Door uitbreiding hunner Fabriek zijn zij in staat spoedig a»n vragen te kunnen voldoen. tetJi*^&apos; Kwakers Dwarsp_d XX 328 buiten dc Roambaricrre, te AniS&apos;----(18213)^. &quot;TMÉI^FBriÖ^ITG-STöS.,,, wordt gevraagd in cene Banketbakkerij, een BEOSENHE. yyts&apos; Bak- en Garneerwerk grondig bekend, en eene fatsoenlijke .&lt;tcr_ti. BiELJIt!-fV«O!L&quot;W, geneigd om in de Huishouding te »» beide R. C. Brieven franco Lett. E„ bij den Boekhandelaar J- *,3250) KEMEIJEH, to Amsterdam, t_J_^--&apos; ~MET PBIiÖIüLIJ^E. K..,., worden TE HUUR aangeboden, in den omtrek van de Munt -ji-fD, verstraat: 2 GEiHECBELEEIIUE HAMEHS&apos;EN .Tft^&apos; welke eon prachtig uitzigt hebben. Inclii-erenden gelieven »aJl_iel»t,S_ te adresseren onder het motto Kamers, bij dc Kantoorbocku ,^ii) M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50. te Amsterda»^---&apos; TÉÏÊGE¥HEÏDS;_MZEH. _. Sedert het overlijden des Heeren J. J. SCHENKMAN, 001 heids-dichter bij uitnemendheid, had er nog niemand tich opg „x_\cW&apos; waardig diens plaats te vervangen. GEBRs. KOSTER (Lc^t zij een» zijn thans bij magte het Nederlandsche Publiek te berigten, rf _iii« overeenkomst hebben getroffen met een bekend Dichter, vO^v de gelegenheid zijn, op de eerste aanvrage, GEHICHLE*&apos;-, ALLE GELEGENHEDEN te leveren, wanneer slechts &lt;*_or„c» lende onderwerpen, behoorlijk omschreven, aan hun adres ir» (3351)_^ toegezonden. ——~~~~^ Bii den Boekhandcfaar JAN I). BROUWEE, K_f\rha„. &apos;E 37, ziet heden liet licht m is door alle B»eK d&lt;-1 ren tó mitbic &apos;&lt;?n : HET PHOTOGKAPHÜSCH ALBIM WATERLOO, Ï815—1865. . &apos;.k ranninSVr. Naar , Gedenkpenningen, berustende in het Komnkuj jj# f, w» binct. Met eene Voorrede en Historische Bijschriften oom pricn MEIJER, Directeur van genoemd Kabinet. Prijs W lu (\W&gt; band ƒ 20. «ol^^,,* Tereerd met dc Inteekening van 35. M« den |flm*&apos;B&apos;&quot; .en SE. K. H. Prins Frederik der JNe#e* —-^ Bij de herinnering aan den SLAG VAN WATE»**®- dan net Werk een vollediger en juister begrip van die dagt e ook om andere verdiensten zoo hooggeschatte __MB-8 • JNAPOLJEOJN in JOuitscliland, 8 dia. J j$.W- Zijnde le. Afd. Rastadt en Jena, 2 dln... •;••-• •■Ji&apos;n &apos; &apos;.&apos;■» 6&apos;? i He. ir Napoleon en Koningin Louize, u&apos; &apos; _„ d-t3- Ille. ii Napoleon en Prins Bliicher, 2 nln&apos;&quot;d&apos;ln.„ 6--&quot; IVe. ii Napoleon en het Weener Congres, &quot; -ledere afdeeling wordt afzonderlijk verkocht. Mede is hoogst belangrijk: Bifexm, so jabei JfrS^lsß&lt;w Herinneringen uit mijn Militaire Leven , voor, oj • Herstelling in 1813. ƒ 1-50- „.pin*&apos;***&quot; Voor LEESGEZELSCHAPPEN worden als a ■ ■ . bemngrijUste Werken tevens attnbeyc f „. I. Mns. WOOD, Lief en leed eener Moeder,* Ucrin ..•&quot; 11. L. SCHÜCKING, Uit dc dagen a weg door # 111 THACKERAY, Lotgevallen van Philip &quot;P *« * 5.50. de Wereld, 2 dln I&apos;jonden, 2 dln.;-;&apos; IV. RODENBERG, de Straatzangeres van^ »k&apos;gtcr, of de tf. V. ROWCROFT, Fanny, de kleme Modema . _ Armen en de Rijken,,. dln..._.- •• ■••■•• &apos;w ken reeds *^ De verschülende beoordeelingen hebben dczi.* 00*0) stig doen kennen, dat slecht* herinnering,— hK V j noodig is.</p>
</text>
