<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE. Een EENIG HEER, van goede gezondheid, P. G., op een net Bovenhuis wonende, verlangt, tot waarneming zijner kleine huishouding en gezelligheid Eene BURGER JUFVROUW of WEDUWE, van middelbaren leeftijd, die zindelijk en hartelijk is, en goed een burgerpot kookt, het liefst die eigen Bed en Meubeltjes heeft. Adres franco onder lett. B. IC, bij C. L. BRINKMAN, Boekhandelaar te Amsterdam. (23611) Wöd, ioekln beschöitT Wegens kwitering der zaken wordt in eene der Overijssulsche steden ter overneming aangeboden eene Elorissante BROOD-, ROER- en BESCHUITBAKKERIJI, op een der beste standen in het midden der stad en in de onmiddellijke nabijheid der markt, waar vele voordcelen van getrokken worden en welke ruim zestig jaren en nog een ruim bestaan oplevert, het Huis is voor drie jaren geheel vertimmerd en is van ruime berging voor granen voorzien. Adres franco onder N». 30, Bureau Handelsblad. (23604) Vente de CIBATVBEi et de DESSIHTS Le LUNDI 20 KOVEIHBRE IS«s*et jours suivants, a 1 heuro précisc, se vendront a Paris, 6 I&apos;Hötel des Commissaires-Priseurs, salie n». 3, les GRAVURES et DESSINS, formant la seconde partie du catalogue de I&apos;intéressante collection d&apos;estampes et de dessins eomposant le cabinet de feu M. Ie chevalier CAMBERLIJN, de Bruxelles. (23589) BERICHT. DE GRACIEUSE, geïllustreerde aglaja, (HOLLANDSCHE EDITIE VAN DE DUITSCHE BAZAR) is voor 1865 uitverkocht! Voor het Eerste Kwartaal van het jaar 1866 kunnen de Dames zich weder bij alle Boekhandelaren laten inschrijven; de Eerste Aflevering verschijnt in November 1865. (23613) Pri|s per 3 Maanden ƒ 1.27 e. Leiden, October 1865. A. W. SIJÜTHOFF. AIISTERD¥^KLiF naar DtIiTSCBLANIÏ Ter bekoming van OPGAVEN der VRACHTEN en LEVERTIJDEN bij verzendingen met dcRIIEINISCHE EISENBAHN, gelieve men zich te adresseren aan de Heeren C. T. CARSTANJEN &amp; C°. • (23601) BOVENHUIS GEVRAAGD Tegen Eebruarij verlangt men te huren, een knap BOVENHUIS, bevattende minstens 4 Kamers, Keuken en voorzien van Duinwater en verdere gemakken, tegen den huurprijs van p. m. f 400. Franco brieven werden verzocht onder lett. A. D., Bureau Handelsblad. (23566) Fed. van BMRSTTiiiilïv KEIZEESGBACHT bij de Vijzelstraat, BB 2, hebben de eer te berigten, dat zij uit PARÏJS zijn teruggekomen met een ruim Assortiment ROUW-AKTIKELEN EN LINGERIES. (23580) ZEEVAARTKUNDE. COMMISSARISSEN der SCHOOL VOOR WIS- EN ZEEVAARTKUNDE te HARLINGEN, maken door deze bekend dat de HEROPENING der school zal plaats hebben op Woensdag den lsten November dezes jaars en dat aldaar Kosteloos Onderwijs zal worden gegeven, in dien omvang, dat de leerlingen in de gelegenheid worden gesteld om die kundigheden te verkrijgen, welke vereischt worden tot het afleggen van Examen voor de Commissie hier te Lande. Tot de toelating wordt vereischt: Ouderdom boven de 14 jaren. Bewijs van goed gedrag. . Genoegzame kennis van Lezen, Schrijven en de beginselen der Rekenkunde. Belanghebbenden vervoegen zich dc 3 Dingsdags en Zaturdags &apos;s morgens tusschen 10 en 12 uur aan het Schoollocaal. Commissarissen, A. HARMENS, (23508) IJI. RODENHUIS, Pz., _^^^ F. FONTEIN, DPz. BÏMBINDER EN LÉTTERZETTERS. ~ Een BOEKBINDER, bekwaam in het werken met de Verguldpers, met|de Linieermachine en in het Snee en Band Vergulden, P. G., kan als Eerste Gezel vast werk bekomen bij H. C. A. THIEME, te Nijmegen, die ook eenige LETTERZETTERS, voorzien van goede getuigschriften, vast werk kan geven. Brieven franco. (23563)</p>
</text>
