<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PALEIS VOORJOLRSVLIJT. TENTOONSTELLDiG YAB SCHILDERIJEN M ANDERE VOORTBRENGSELEN VAN KUNST. Opening 29 Oetober 1865. !SEi»ALïNCttEN voor de TENTOONSTELLING VAN SCHILDERIJEN en andere voortbrengselen van Kunst, te houden in het Paleis voor Volksvlijt. 1865/66. i i* ! De Tentoonstelling is GEOPEND 8» OCTOBER; de Sluiting i wordt later vastgesteld. i De gelegenheid tot inzending blijft voortdurend opengesteld, mits : daartoe vooraf de aanvrage zal zijn geschied. S. j Het toelaten on plaatsen dor Kunstwerken is aan eene Commissie van , deskundigen opgedragen. | 3. De Schilderijen moeten van behoorlijke lijsten voorzien zijn en de j geplaatste stukken ten minste vier weken blijven tentoongesteld. Indien men daarover vroeger wenscht te beschikken, wordt 5 pCt. van den koopprijs berekend. 4. De Voorwerpen moeten vrachtvrij worden ingezonden. De Assurantie en terugvracht van geplaatste voorwerpen komen voor rekening van het Pale i s voor Volksv 1 ij t. 5. De Inzenders worden verzocht door eene duidelijke opgave, de Directie in staat te stellen, omtrent Koopprijs, enz. der Kunstwerken de noodige inlichtingen te geven. 6. Van de verkochte Schilderijen moet 5 pCt. van den koopprijs aan het Paleis worden betaald. 7. (23584) De Inzenders hebben vrijen toegang tot de Tentoonstellingszalen. Bij L. SCHIEBBEEK, te Leeuwarden, is gedrukt en verder iv alle Boekwinkels te bekomen: de KESÖK Illllli van: VOOïSttJEWEESKIJISrDï:, OF EENVOUDIGE MIDDELEN en RAADGEVINGEN TEGEN DE KWALEN EN KRANK HEDEN DEB MENSCHEN, VAN Prof. 3. P. «»*l tMttlt. Op nieuw nagezien door een praetiserend Geneesheer. Dit HUISBOEK bevat vele eenvoudige middelen en raadgevingen tegen: Ontsteking. — Koorts. — Tandpijn. — Hoofdpijn. — Verkoudheid.— Hoest.— Kramp in de Maag. — Het Zuur. De Hik. — Buikloop. — Aanbeijen. — Jicht en Bhumatisme. — Aamborstigheid. — Kramp in de Borst. — Longtering. — Ontsteking van den Pisweg. — Graveel. — Wormen. — Lintworm.— Vallende Ziekte. — Koliek. — Geelzucht, Waterzucht. — Scheurbuik. — Ziekten der Kinderen. — Klierziekten. — Oogziekten. —. Onvruchtbaarheid. — Ziekten der Zwangerheid. — Ontsteking der Vrouwelijke Borsten. — Vergiftiging, — Schijndood. — Behoedmiddelen tegen Besmettelijke Ziekten. — De Aziatische Braakloop, Cholera Morbus. — Huiduitslag. — Moedervlekken. — Zeeziekte en tegen een groot aantal andere ziekten. (23083) Een groot Boekdeel van 280 bladz. f 1.25. A SMIDERIJ TEliïT~~ fißHfe Door vertrek naar buiten wordt ter overneming aangeboden eene welbeklante HOS- en SCHEEPSSMEDERLI, zijlde bet Huis voor een matigen prijs te Huur, gelegen aan het beste gedeelte der Scheepvaart Adres franco brieven, letter 8., bg den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg alhier. (23568) ï¥Twvni»wT^2yember of zo° spoedig mogelijk wordt gevraagd eene .V j van de P- G&gt; en opvoeding, geschikt om met Kinderen om te gaan en verder in het Huishouden behulpzaam te zijn, bij voorkeur die reeds meer in dergelijke betrekking is werkzaam geweest. Adres franco, Lett. D. M., bij de Kantoor-Boekhandelaars R- C. LEPPER fr ZOON, Bokin, E 169. (23569) Een JONG MENSCH, gedurende rnim 9 jaren in eene Administrativ6 Betrekking werkzaam en de namiddagen ter zijner beschikking hebbende, zag zich gaarne belast met het Bijhouden van BOEKEN of andere ADMINISTRATIVE WERKZAAMBEDEN; ook zou hij niet ongeneigd zijn voor het geheel van betrekking te veranderen en zich als Reiziger voor een solied Huis in Droogerijen en Chemicalenof als Bediende geplaatst te zien, zijnde hij met het vak bekend en als Droogist geëxamineerd. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseseren onder Lett. W., bij den Kantoorboekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (23565)</p>
</text>
