<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zaturdag 11 November (des Avonds)</title>
	<p>De Heer &apos; Gale heeft de eer gehad te Windsor aan de Koningin *° verscheiden leden der koninkl. familie zijne uitvinding te vêrtoonen, bestaande in het naar willekeur onbraudbaar en weder ontplofbaar maken v»n buskruid. —• Volgens nadere berigten is de verwonding van Sir Charles Wood Va« geen zoo gevaarlijken aard, dat men voor ernstige gevolgen be&quot;&quot;cht behoeft te zijn. Volgens een der bladen zou er zelfs reeds voor•Jitzigt bestaan , dat hij aanst. Dingsdag in den kabinetsraad tegenwoor- Jg zon kunnen zijn. De kwetsuur bepaalt zich tot eene ontvelling van n«t hoofd, waardoor evenwel veel bloedverlies werd veroorzaakt. &apos; — De invoer van kostbaar metaal heeft gedurende deze week behagen eene waarde van £ 413,627 en de uitvoer £ 344,314. . — De Economist maakt de opmerking, dat de geldmarkt wel eemg-2&apos;n« ruimer wordt, maar dat die verandering toch nog met groot is, ter- WlJl er, ten gevolge der belangrijke ontwikkeling van den handel, nog *ccl geld gevraagd wordt. De staat der bank is gunstiger, doch al is de reserve van banknoten en specie aanmerkelijk vermeerderd, zoo moet &quot;;eil niet uit het oog verliezen, dat het bedrag dor openbare deposito&apos;s * 4,886,861, dat der particuliere deposito&apos;s £ 13,148,786 , en dat der Wissels op 7 dagen £ 522,121 bedraagt, te zamen uitmakende een totaal VRn £ 18,557,768, tegenover eene reserve van slechts £ 6,482,502. Om uie reden meent de Economist dat er geene aanleiding bestaat tot wyz,ging van het onlangs uitgedrukte gevoelen dat de geldkoers voor een Jjeruimen tyd hoog zal blijven. -¦ Ll. Donderdag heeft de Amerik. consul te Liverpool zich begeven ?an boord van de Shenandoah, en dat schip in naam der Ver. Staten &apos;n bezit genomen. — Gisteren is de internationale tentoonstelliug te Dublin, na zes maanuen geepend te zijn geweest, op plegtige wijze gesloten. Uit het bij &lt;lic gelegenheid uitgebragte rapport blijkt, dat het aantal bezoekers in het geheel nagenoeg 900,000 bedroeg, zijnde 250,000 minder dan tijdens de tentoonstelling van 1853. Ook het totaal der ontvangsten is daardoor Veel lager dan destijds. Het gebonw blijft nu nog veertien dagen geopend voor de inzenders, voor zoover deze mogten verlangen reeds terstond over hunne voorwerpen te beschikken, hetzij door ze terug te nemen, hetzij door ze aldaar te verkoopen. — Wel verre dat de Amerikanen er op bedacht zijn, om hunne vloot te verminderen, zoo als de bladen willen doen voorkomen, doet de regering al het mogelijke om eene vloot te verkrijgen, &apos;die sterker is dan .eene ter wereld. De Army and Navy Gazette wil weten, dat Amerika binnen korten tijd in het bezit zal wezen van twintig sterke dubbele schroofbooten, die in staat zullen wezen vijftien knoopen in het uur af te leggen. Dezo schepen zullen van hout gebouwd en gewapend worden met eenige kanonnen van het zwaarst mogelijke kaliber. Men schijnt dus het pantseren te hebben laten varen , om voortaan slechts vertrouwen te stellen op spoed en ver dragende kanonnen. — De dagbladen zijn opgevuld met bijzonderheden van de gruweldaden door de zwarte bevolking op Jamaica bedreven; zoo hebben zij o. a. te Morant Bay bet gemeentehuis in brand gestoken, ten einde dc raadsleden en de weinige daaruit zich verdedigende troepen naar buiten te drijven; de president, baron v. Ketelholt, die de wet tegen oproer wilde voorlezen en een geestelijke, die den woesten hoop tot bedaren trachtte te brengen, werden op de akeligste wijze gedood, wolk lot ook aldegenen trof, die niet op de eene of andere wyze wisten te ontkomen.</p>
</text>
