<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE EN REHABILITATIE. By Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Alkmaar, d. d. 10 November 1865, is het aceoerd door den ondergeteekende, namens de firma H. van BAKEL &amp; ZOON, gevestigd te Alkmaar en te Amsterdam, waarvan individuele leden zijn HIERONIMUS van BAKEL, -wonende te Amsterdam, en WILHELMUS JOHANNES van BAKEL, ¦wonende te Alkmaar, failiet verklaard bij vonnis der gemelde Regtbank dd. 15 Junij 1865, aangeboden, Gehomologeerd en de gefailleerde firma ¦Gerehabiliteerd. COHEN STUART, (25997) Procureur. Al degenen die iets te Vorderen hebben van — of Verschuldigd zijn aan den onder het voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarden Boedel van wijlen den Heer Jl. VALK., in leven Winkelier, gewoond hebbende te Nienwveen, en aldaar Overleden den 26sten October 1865, gelieven daarvan opgave of betaling te doen vóór of op den lsten December e. k., ten Kantore van den Notaris KLUIT, te Alphen. (260181 _ Met dankbetuiging voor het in mij gestelde vertrouwen, heb ik de eer te berigten dat ik mijne POTTENBAKKERIJ te Gouda, genaamd de W i n d h o n d, aan de Heeren BRINKERINK en JAGER aldaar heb overgedaan. Jl. VAN ZUTPHEN Mz. Naar aanleiding van bovenstaande nemen wij de vrijheid ens bij Toortdaring in dat vertrouwen aan te bevelen, belovende niets te znllen verzuimen om oOs hetzelve waardig te maken. Gouda, BRINKERINK en JAGER. 13 November 1865^ (26010) Die iets te Verderen hebben van — Verschuldigd&apos;zijn aan — of onder hunne Berusting hebhen betrekkelijk den Boedel en Nalatenschap van wijlen den Heere ARNOLOUS THEOOORUS VAN DER KRABBEN, in leven Commissionair in Effecten, gewoond hebbende, en den lOden dezer Maand overleden te Amsterdam, aan de Prinsengracht over het Amstelveld, worden Verzocht daarvan vóór of op den 30sten dezer Maand, schriftelijk Op- en Aangifte te doen ten Kantore van den Notaris j. E. CLAUSING, Keizersgracht, bij de Vijzelstraat, te Amsterdam. u (25960) Diegene welke iets te vorderen heeft van, of verschuldigd is aan ANTONIE DUNNEWOLD, in leven Provinciale Veearts te Almelo, wordt verzocht daarvan vóór den 15den December eerstkomende opgave of betaling te doen aan G. H. DUNNEWOLD te Winterswijk. (26011) ïrÊEIüOPIIG op Haandag- £0 Movemner 1865, bij 3. DE KRUIJFE Jn., te Utrecht, van kleine nagelaten BIBLIOTHEKEN, die zeer goede werken bevatten, in verschillende Talen ca Wetenschappen, Atlassen en Kaarten, Prentwerken, Prenten , Muriek, enz. (25978) De Catalogus zal op franco aanvraag gratis worden toegezonden. A. CRAANDIJK, B. LANGERHUIZEN, J. NACHENIUS Bzn.&apos; J-. H. ROELOESZ. A. EANGERHUIZEN en J. G. EIKKEN, Makelaars, znllen op MAANDAG 11 DECEMBER 1865, des avonds na zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen LOUWEKSE &amp; BIESMAN SIMONS, in Veiling .brengen: Nu. 1. Een Kapitaal&apos; KOOPMANSHUIS en ERE, op den Kloveniersburgwal bij dc Raamgracht, C 546, en ten overstaan van den Notaris J. OOLGAARDT. N&quot;. 2. Een kapitaal HUIS, TUIN en ERE. op den liinnec-Ainstel bij de Kerkstraat, Z 494. Te bezigtigen volgens briefjes bij de genoemde Makelaars te bekomen. Veilconditien enz. ter gewoner tijd te zien ten Kantore van voornoemde Notarissen. (25982)</p>
</text>
