<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lemand van fatsoenlijke Familie, P. G., gehuwd, doch zonder Kinderen, 37 jaren oud, met Boekbouden^en Talen bekend, wenscht, ten einde bezigheid te hebben, een AGENTUUR voor een of meer soliede Huizen alhier of in bet Buitenland; of wel zich belast te zien met eene Administratie, hetzij in het Fubrickwczen of iets dergelijks, kunnende des gevorderd, Kapitaal als borgtogt storten. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder lett. A. Z., bij de Boekhandelaren G. POBTIELJE &amp; ZOON, Warmoesstraat, J 548, alhier. (25981) Een JONG MEKSCH, P. G., niet beneden de 16 jaar, eene vlugge hand Schrijvende, kan dadelijk GEPLAATST worden. Salaris ƒ2OO. Adres franco onder lett. A. Z.. bij de Boekhandelaars CAAKELSEN &amp; CO., bezijden het Paleis, E 523, te Amsterdam. (25978) ~ EIN HUIS TE HUUR GEVRAAGD. Tegen I°. Mei 1866 wordt gevraagd een HUIS, bevattende minstens 8 Kamers, staande op eene der Hoofdgrachten van Amsterdam. Huurprijs tot een maximum van ƒlOOO of ƒ 1100 &apos;s jaars. Brieven franco onder Letter B. C., bij den Boekhandelaar H. 3. VAN RESTEREN, Warmoesstraat. (25964) TE lIÏTSJIt. ~~ Op eene der Hoofdpoortstraten wordt TE HUUR aangeboden een , Huurprijs ƒ 200, desverkiezende dadelijk te aanvaarden. Adres onder Letter T., ia den Kantoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (25976) Een JONG MENSCH , de Avonduren disponibel hebbende, zoekt gelegenheid die door het bijhouden van Boeken of het voeren van Correspondentie op een Kantoor door te brengen. Adres met franco brieven onder letter F. G., bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg alhier. (25975) Er wordt ten .spoedigste gevraagd lEMAND die het Vak van DAMESHOEDEN enz. grondig verstaat. Salaris naar bekwaamheid. Adres met franco brieven onder Letter M. W., bij L. G. POST, Boekhandelaar te Purmerend. (25973) Een JONG MENSCH, van onbesproken Gedrag en zeer goedt Familie, welke reeds gedurende vijf jaren geheel Nederland bereisd heeft, tevens in staat om de Fransche, Duitsche ch Engelsche Talen vloeijend te spreken, en daarin te corresponderen, zoekt eene plaats als REIZIGER , onverschillig waar, en in welk vak. ReAecterende gelieve mqfl zich te adrejseren met franco brieven, onder lett. R. Z. A. Bureau Handelsblad. (25965) A T T E NTIÏ lEMAND van do Prot, Godsdienst, tusschen de 30 en 40 jaren oud zelf eenige Perceelen bezittende, wenschte ook nog over anderen ali OPZIGTER geplaatst te worden. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder het woord OPZIGTER, Bureau Handelsblad. (25959) Cteld. Van £en totjf 23,000. «eld, Wordt aangeboden als Hypotheek voor Soliede HUIZEN en tol f 50,000 op LANDERIJEN. — TE KOOP gevraagd eer HUIS op een vrolijken Stand, Koopprijs ƒ 8 a ƒ 10,000. Per francc Brief te bevragen ter Boekdrukkerij van D. ALLARD, Haarlemmerdijk, T T 501. (25957) TE ZEYST, DRIEBERGEN&quot;OF ÖISTRIREN Wordt TE HUUR of TE KOOP gevraagd: eeneBUSTENPLAATS. ter grootte van 1 a 2 bunders, met goed Heerenhuis, Koetshuis, Stalling en&apos; Tuinmanswoning. Adres onder lett. J by BLIKMAN fr SARTORIUS, Kantoor-Boekverk. te_Amstei^mJi^yjnJrancoJ_J2s9j7)_ MANUFACTUREN. &quot; E«n JONG MENSCH, in bovengenoemd Vak sedert 10 .lar&quot;&gt; aaam, wenscht eene betrekking als REIZIGER of op een MM.A&apos; ZIJN, kunnende de beste Getuigschriften produceren. Reflecterendei gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder lett. P. L., bi VAN ZON i\- GÉRAUD, te Rotterdam. (26017) TE HUUR GEVRAAGD: Tegen 1 Mei een LOKAAL met BILJARD, tot het houden van eene SOCIËTEIT, die door ongeveer V ij f t i g Leden wordt bezocht AanHedingen vrachtvrij onder lett. H in den Kantoor-Boekhandel van ,je Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (26018) i Bij de Eirma E,. C. METJER, Kalverstraat, E 246, te Amsterdam, ziet het licht N°. 6 van DE OMNIBUS, ! ; JAARBOEI AAN DE ALGEMEENE BELANGEN GEWIJD. Prijs per Jaargang, of 48 Noramers ƒ B. INHOCR VAN N°. 6. Altoos maar vrijheid. — Eigendom. — Wat gaat het volk de staatknnde aan. — Een stem uit het graf. — ? Fiscale Beleefdheid. — Enkhuizen. — Holland op zljn smalst. — Te-1 rechtwijzingen. — Tooneel-Kritiek. — Advertcntien. (25956) ; Toor vertrek vFeene ooiiscM&quot; i : familie : Te HUUR gedurende de Wintermaanden op voordeelige conditien een ] GROOTE SALON met 3, 4 of 6 Slaapkamers a la suite, met Kost t en Bediening. Adres Huigensplein, N°. 17, te &apos;s Gravenhage. (25985) ] e Tegen I°. Februarij 1866 of eerder, vraagt men op eenen drukken 1 stand EEW HUIS, waarbij een Kelder, te HUUR, ter uitoefening - van een Bierhuis, den Huurprijs van ƒ 300 a f 400 niet te boven gaande. Adres franco onder lett. R., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, alhier. (25987) : IANTELWERKSTERS, a hun vak goed verstaande, kunnen tegen fiksch weekloon dadelijk ge-0 plaatst worden, in het Mantelmagazijn op de Heerengracht bij de ¦ Heisteeg, XX 118. (25977) 1 GJOUTÈSSKÏJiir I Op den Huize PHILALAETHEIA, te Bergum, m Friesland, wordt t » Gevraagd; Een GOUVERNEUR, bekwaam en geschikt om aan l - 5 Kinderen.van 8 tot 13 jaren onderwijs mdc Moderne Talen, Wis- c &quot; kunde, Geschiedenis enz. te geven, tegen een hoog balans met Kost, 4 . vrije Kamer en verpleging buiten &apos;s huis. Brieven met acte en bewij- ¦ zen van zedelijk gedrag enz. spoedig franco m te zenden aan den Heer Mr. A. ELDRING FERF, te Bergum. (25983) a : ~f3VZ a :pérWeeli. J h Door finale kwitering wordt TE KOOP aangeboden: Eene d l) COURANTEN WIJH., te bevragen met franco Brieven onder - lett. O. R. V., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. {25968) Jl Op den BRIEF, geteekend EENIGE DAHES, neemt steller de- r 1 zos, buiten Amsterdam woonachtig, die van eerlijke bedoelingen uitgaat, j . de vrijheid nadere explitatie te verzoeken of opgave van eenig adres x om zich persoonlyk nader te kunnen verklaren. Adres franco lett. X. Y. Z., Bureau Handelsblad. (25992)</p>
</text>
