<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 10 Nov. Gedurende drie jaren hebben de Protestanten te Meran in Tyrol bij de regering aangedrongen op de toepassing der bepalingen van de geoctroijeerde grondwet van 1861, waarbij gelijkheid van regten aan alle bewoners des lands plegtig werd toegekend; zij hebben namelijk de vergunning gevraagd om eene gemeente te stichten. Dezer dagen ie hnn het besluit der regering kenbaar gemaakt, luidende dat het ingediende verzoek is gewezen van de hand. — Van eene goed onderrigte zijde wordt gemeld, dat alle geruchten omtrent het bestaan van zekere spanning tusschen de regering en het Fransche kabinet, zoomede die betreffende pogingou door de regering aangewend om de banden van vriendschap naauwer toe te halen ten &apos;eenenmale ongegrond zijn. — Te Lemberg heett men bij het doen van opgravingen een aarden pot gevonden, gedeeltelijk gevuld met zilveren munten uit den tijd van Koning Sigismund en eenige van Deenschen oorsprong. Zij zijn ruim 1200 in aantal. — Men meldt uit Ratzenberg, Kufstein en andere plaatsen in die omstreken gelegen, dat de vroeger vermelde aardschudding aldaar in den vroegen ochtend van 6 dezer bespeurd. zoo hevig was, dat zeer velen in allerijl hunne woningen verlieten. Ongeveer een kwartier na de eerste uardachudding werd nog eene bespeurd. — Onder de jongste berigten, per Oost-Indische mail te Triest ontvangen , wordt er een gevonden betreffende de wijze, waarop de Chineschc regering voor korten tijd heeft gehandeld met de hoofden van eén geheim genootschap, dat ten doel had eene revolutie tegen de regering tot stand te hrengen. Negen-en dertig der voornaamste leden van bedoeld genootschap werden onthoofd, de familiebetrekkingen van het opperhoofd ondergingen een gelijk lot; zijne minderjarige kinderen werden in een tuchthuis opgesloten, met het doel om ze bij het bereiken hunner meerderjarigheid naar een der eilanden, tot verbanningsoord gebezigd, over te brengen. Het vermogen der veroordeelden werd verbeurd verklaard. — Uit Konstantinopel wordt berigt dat de Sultan aan Fuad Pacha een buitengewoon prachtig geschenk heeft ter hand doen stellen, als een bewijs zijner tevredenheid over de wijze waarop genoemde minister gedurende den tijd dat de hoofdstad door de cholera werd geteisterd, voor de verpleging der lijders en der behoeftigen vooral, heeft zorg gedragen. Ook. andere personen, meerendeels ambtenaren, zijn deswege met geschenken namens den Snltan vereerd. — Naar luid van berigten uit Athene, dd. 7 dezer,. heerschte in die stad gedurende de ministeriele crisis eene hevige opgewondenheid onder do bevolking; de troepen waren in de casernen geconsigneerd, herhaaldelijk hadden oproerige tooneelen plaats en vechtpartijen tusschen burgers en studenten. BERLIJN 12 Nov. (des Ochtends). Herhaaldelijk zijn ter dezer stede en in vele andere plaatsen des lands personen tot leden van den stedelyken raad, school-commissien, enz., gekozen, aan wie de regering tenslotte de vèreischte bekrachtiging der gedane keuze onthield. Een dergelijk ?oorbeeld heeft zich dezer dagen te Kolbferg voorgedaan, waar de raad «er stad den conrector van het gymnasium aldaar voor eenigen tijd heeft gemzen tot lid der schoolcommissie. De regering heeft destijds aan.die keuze n*ar Zegel niet gehecht, uithoofde van de bekende staatkundige gevoelen, val den benoemde. De raad herhaalde de vroeger gedane keuze zoo dikwerf men overging om do vacature te doen ophouden verklarende geen gesemkter lid fe kunnen kiezen. Dit hoeft een tiental malen Plaats Kgehad en nu heeft de regering bevolen dat de opengevallen plaats onbezet zal blijven tot dat de stedelijke regering een anderen titularis zal voordragen tot lid der bedoelde commissie. Joorao„ _„,,u - Te Lubeck bestaan de aloude gildewetten nog en daaraan wordt w&gt;° .gestreng de hand gehouden, dat dezer dagen een blikslager her-</p>
	<p>haaldelijk is veroordeeld tot betaling eener geldboete van 50 m.b., dewijl hij niet slechts lampen had verkocht door hem vervaardigd, een handel bern veroorloofd, maar omdat hij zich niet had ontzien afzonderlijke deelen van dergelijke voorwerpen te verkoopen, hetgeen hij volgens de gildewctten niet mogt doen.</p>
	<p>— Volgens mededeelingen uit Sleeswijk bestaat aldaar groote vrees voor de toepassing der wet op de militaire dienst. Van verschillende zijden heeft men bij de regering aangedrongen op eene welwillende uitlogging der bepalingen van die wot, met het doel om de bevolking van het hertogdom niet te zeer van zich te vervreemden. Het schijnt echter dat er geen uitzigt op de vervulling van dien wensch bestaat. — De Berlingske Tidendt, welk blad te Kopenhagen het licht ziet, bevat een kort overzigt der Deensche staatsschuld, welke, naar gemeld dagblad zegt, in geenen deele zoo gunstig voor Denemarken staat als door sommige organen dezer dagen is beweerd. Op I°. April 1863 bedroeg de schuld 104 millioén rijksdaalders, verdeeld in 95,734,000 rd., rustende op de gansche monarchie en 8,378,000 rd. bijzondere Deensche schuld. Op I°. April jl. daarentegen was de schuld van Denemarken 132,110,000 rd. — Met betrekking tot den stand der zaken in Zweden, aangaande de aanstaande wijziging der grondwet, verneemt men nog bet volgende. Men herinnert zich dat in der tijd is medegedeeld dat de meerderheid der ridderschappen tegen den maatregel is, dewijl zij voor het verlies der bestaande privilegiën vreezen en dat de stand der geestelijken mede ongunstig voor het ontwerp is gestemd. Het platteland is algemeen voor de wijziging en in de steden is dit meerendeels het geval. Thans echter is bij de laatstbedoelden, volgens de jongste berigten, eene scheuring ontstaan tusschen de protectionisten en de voorstanders van vrijen handel. Dit heeft aan de zaak een bedenkelijker aanzien gegeven. De vrees voor onlusten, wanneer het voorstel mogt vallen, duurt voort , en de regering heeft door haar bevel tot het consigneren der troepen in de kazernen getoond, dat die vrees niet ijdel is. Een der meest gelezen bladen door het volk, Fdderneslandet, heeft veel bijgedragen om die ongerustheid levendig te houden. Dit blad toch spoorde het volk tot onlusten aan, zoo het ontwerp mogt worden verworpen, en het voegde er bij, dat de Koning zelf zich aan het hoofd der revolutie zou stellen. Het wordt echter wegens dit artikel vervolgd.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Nov. Men betwijfelt zeer dat er een voorstel bij de Bondsvergadering zal worden ingediend tot wijziging der bondswetgeving op het regt der vereeniging. De onderhandelingen daarover, indien zij werden aangevangen, zouden minstens 5 a 6 jaren vorderen, alvorens de zaak tot eene beslissing kon worden gebragt. — Men verzekert dat op de eerstvolgende algemeene vergadering der aandeelhouders in de Frankfortsche bank het voorstel zal worden gedaan, om het kapitaal van 10 ep 15 millioén te. verhoogen.</p>
	<p>— in de omstreken van Boppard aan den Rijn, hebben de vroege druiven niet slechts voor de tweede maal gebloeid, maar zijn zij thans beladen met nieuwe vruchten, welke tot volkomen rijpheid zijn gekomen. — Met betrekking tot het verbinden van het Zwitsersche met het Italiaansche spoorwegnet verneemt men, dat de commissie, te Florence zitting houdende, zich bij vrij aanmerkelijke meerderheid heeft verklaard voor de rigting over den St. Gotthard. Behalve door de regering ende spoorweg-maatschappijen in Zwitserland, zijn geldelijke bijdragen toegezegd door Pruisen en Baden, ten behoeve van het St. Gotthard-project. Van België verwacht men eene subsidie van ongeveer 3 millioén fr., met Nederland wordt over de kwestie onderhandeld, terwijl nog van andere zijden bijdragen worden verwacht.</p>
	<p>— Uit Bern berigt men, dat de nationale raad in zijne zitting van eergisteren heeft verworpen het voorstel luidende : //Geen kanton heeft liet regt om eon zijner burgers te verbannen. De meerderheid was echter zeer gering.</p>
</text>
