<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Carga-Lijsten. AMSTERDAM.</title>
	<p>BATAVIA, Noordstern, Baetjcr: 3424 kr. Suiker, 2455 b. Bind., 200 leggers Arak, 539 p. Tabak, Kregliiiger en Cv.; 1410 kr. Suiker, 3k. Diverse, Bungo en Cv.; 54 1. Arak, Wunderly en C°,; 984 kr. Suiker, Order. SURINAME, Kroonenburg, v. d. Hoef: 181 b. Koffij, 221 b. Cstoa.,,, 5 punch. Ruin, Insinger en Cv.; 229 v. Koffij, Kerkhoven er. CouunUo; 16_ b. Koffij, G. J. Hesselt&apos;eldt en C&quot;.; 82 v., 1 b.&apos;dito, _______ en v. Buak; 43 b. Katoen, 45 b. Koffij, Charbon en Zn.; 92 b. dito, A. van Praag en C°.; 50 b. Katoen, J. Haaseen Zn.; 52 b. Koffij, D. van Hoogstraten en Zn., te Dordi; 46 b. Cacao, 4b. Koffij, 215 ps. Hout, Eyken Sluvtei. en CO.; sb. Katoeu 2 v. Arrowroot, 1 v. Vischlijm, 108 ps. Hout, 1 v. Xapiccca, G. A. Cramei • 1 v. Vischlijm, S. A. Klaasen; 23 b. Koffij, Order. PASOEROE AN, Constance, Kiminerer: 97 b. Koffi j, 230 Koe- en 114 Buffelhuielcn, Bieren» de Haan en CO.; 2093 er. Suiker, 614 p. Tabak, Cramerus on Cü.; 800 b. Koffij, van Eeghcn en C.; 40 p. Tabak, Spengler enC°. 1232p.elito,BuBgccr,C°. 7? HAVANA, de Proef, Visser: 228 v. Melasse, Frcd. Smelt en Zn. MIDDELLANDSCIIE ZEE, Irene, S : 50 k. Drop, 2k. Z.ep, Corn. Dyserinck en Zn.; 7 k. Wijn, Matthes en Bonneester; 12 f. Wijn, J. N. W. C. Sieburgh; 10 k. Sucade, 10 k. Zeep. van Enst en Dijk, 23 b. .-&apos;chilkn, Scmidt en Hissink; 10 b. dito, M. Wolf; 6 b. dito, 2k. Droogerijen, D. M. en C. Watering ;12 f.Wijn,Wed. H. Rahder on Zn.; 1 f. d°.,W.v.Diepen ; 5 f. d&quot;., Heybroek en C°.; 110 k. Olie, D. G. Hana; 50 b. Geiteuhaar, H. E. G. Kratzenstein; 2b. Anijszaad, Koppe en v. d. Hans; 2v.10 k. Zeep, Hcsterman en Zonen; 100 k. Wijn, W. Brunimer; 17 v. Meekrap, Gebr. Galleiikamp; 25 f. Wijn, G. de Vos, te Haarlem; 20 k. Citroenen, C. L. E_gelbcrts en Zonen; 4 b. Amandelen, G. T. Meijer; 6 k. Albastwerk; Schaaf en Suur; 146 k. Sina&apos;s Appelen, Liotard en Cü.; 1640 vliezen, C. Heinmann en e, .; 36 _. Schillen, 59 k. Zeep, 25 k. Zwavel, 100 k. 7 f. Wijn, 3 b. Hennep, 50 t,l lanten, 30 f. Olie, 9 b. Zóetliont,6 k.Dadels,Rb. Amandelen,soomand., 1-bcoil. Koopm., aan Diversen; 3270 marmer Vliezen, 10 v. Honig, 4v. lal_, 61 k. Sucade, Order. ,,,.. c,. OPORTO, Johannes, Riekc: 14 f.Wijn,, Jan Eahdcr; 4 f.Wijn Schimmelpenninck en Kruymcl; 9 f.Wijn, E. en .1. Slagbek; 20 i.W ijn.Wcd.H Rahder ! en Zn.! 157 f.Wijn, 2 k. Dito, 4 k. Divers, Order ALICANTE, Godelevus _fer___U-, Krall: Eene partij Matten,2s f. I TRIEST,&apos; Catherina, Bakker: 40 v. Krenten, 83 v. Rozijn, Iv. Pruimen, &lt;&gt;825 stnja Lijnzaad, Order. ; TRIEST, Theresia, Wekenborg Jz.-. 2SGS star Lijnzaad, J Duvves te Koog a/&lt;l. Zaan; 173 v. Krenten, sv. Rozijnen, GO b. Sumak Or&apos; &apos;er i OD-SSA, Theresa Ilanna, Randick: Eeno l__in„ T ;;„&apos;,&apos;„ i r\ ï &apos; j IBRAIL Otaz.Musevich.- Eenel_dißg;S± &apos;fi &apos; &apos; j CHRISTIANIA, SqlqD. Qtt«bwk; E_*kfding_£. H. M. v.Hengel.</p>
</text>
