<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Vrêpe Shawls WORDEN NAAR DE NIEUWSTE CHEMISCHE METUODBD&quot;&apos; in FIJN LYONSCH ZWART en MOBERLELBEN vcrwd; berigten tevens dat wij van Stukgoederen, Staatsie- en j^ kant-Gordijnen, zoomede van Dames Zijden Japonnen EERST&apos; **_!yny TER BEOOBBEELING VERWEN. WASSCHEN OP Nl^ Tafelkleeden, Shawls, enz. WASSCHEN en GLANZEN ookMe&quot; 1 chitsen Gordijnen. VERSCHOTEN TRIJPEN BEKLEEDbELhV Canapeën, Stoelen, enz. VERWEN wij in de origineelste lUeurc DRUKKEN dezelve weder in de nieuwste dessins. Pr,Js^jo) zijn op franco aanvrage steeds te ontbieden. (JM, ,ng KANTOOR: BROUWERSGRACHT hoek Keizersgracht,J^&gt; &quot;PUBLIEKE AANBESTEDING^, POLDERMEESTEREN van de Sloter Binnen- en Middelveia*^ gecombineerde, Osdorper Binnen-, Spieringhorner Binnen- en u braker Binnenpolders, zullen op Dingsdag 16 Mei 1865, des narmou „ ten 2 ure, in het BURGERWEESHUIS te Amsterdam, m het ov baar AANDESTEBEN: de te verrigtene vernieuwingen e:n h«&quot;&gt; lingen aan de WATERMOLENS en toebehooren , de OVERUAaen POLDERHUIZEN en de BRUGGEN in dit jaar, benevens jaar onderhoud van hetzelve. . yjjf De voorwaarden, waarop die Besteding zal geschieden, zullen dagen te voren ter inzage liggen aan de Secretarie van de Powe Sloterdijk. ..-_ je» Do aanwijzing der werkzaamheden zal plaats hebben op Vrija £ etet-12den Mei 1865, des morgens ten 9 ure, aanvangende aan deni&lt;J toom. (XOljJ^ NEDERLANDSCHE HANDELMAATSCHAPPIJ., Veiling te ROTTERDAM op Woensdag den 17den Mei 18°5 f ongeveer: . _ 36900 Balen JAVA KOFFIJ, liggende te Eotterdaw-31AOO « « « « « Amstero» * 0400 « « « « « Midelelln&apos;V 13300 « « « « « Dordrecht» _3«o « « « « « Scliiöiaj,, De Monsters der geheele Veiling zijn te bezigtigen te Amsteru te Rotterdam den 4, 5, 6, 15, 16 en 17 Mei, en op dezelfde &lt;J»o&gt; j. Middelburg, Dordrecht en Schiedam dio van hetgeen aldaar &quot;°fatse* is, terwijl van den ecrstgemelden dag af, op elke der aanvoerpl f„ van de aldaar liggende Koffij, van partijen boven de 200 Bal«n Ljjgmonsters tot den prijs van 60 Cents por half Ned. Pond ver . baar zijn. „/wfl.) _. Amsterdam, 2 Mei 1865. __r^rT» &quot;WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ten overstaan van den N» (f|o D. BONNERMAN, op Woensdag 10 Mei 1865, des Mid,^&apos; 12 Ure pree es, voor het huis op de Botermarkt en hoek Kort(J liersdwarsstraat, X 82, Verkoopen: Eenige diverseHOEF- enRIJTLIGSMIBSGEREEDS«^ËI/ PEN, als: WERKBANKEN met IJzeren Schroeven, AAi*J;&lt;i. e&quot; DEN, Boormachines, Hoepelbank, Smeedtangcn , Voor-, B* ttf&apos; Bankhamers, Veilen, Snijijzers en meerder klein Smidsgereedsw *%_«• nevens drie Blaasbalgen met toebehooren en twee Handkarren F_ i,,,. ren. Alles op den Verkoopdag aldaar te zien. Nader onderrig; komen ten Kantore van W. G. KLEMAN. ___i--^! — ,«W °V P. L. POSTHUMUS en J. P. A. KLLSDONK, Makelaars, zuu MAANDAG 15 MEI 1565, iagc«&apos; des avonds ten 6 ure, in het Locaal voor Publi.ko Verko i genaamd ..ï&apos;fïl HET OODEZMDS MBÏHOGiMW. ten overgaan van dc Notarissen CLAASEN en JAGËEi BIJ DEFINITIE VE TOE WIJZING , presenteren te Verkoopen: Het meermalen aangekondigde i(ts) Drie Een-en-Twintigste (3/^ Aandeel ■ * in de Gebouwen en Erven, genaamd Frascati en Het P&quot;^ C&apos;p.t&gt;r»B&apos; Amsterdam, welk Aandeel bij inzet op den Bstcn dezer heelt, de som van *■ &quot;Vijftien Duizend Gulden (ƒ 15,000). vief De Bewijzen van Eigendom en voorwaarden der Veiling &amp;u jjgge* Dagen voor en op den Verkoopdag des Voormiddags ter inVJ alk^ ten Kantore van genoemde Notarissen, op de Onde Tur»pj___~--- &gt; Een BEHANGERSHNECHT en een JONGMA*^ %. 1-&apos; begeerende, adresseren zich met gesloten briefjes onder L&lt;|&apos;, o¥er bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgw g^i^. Molsteeg. __—-—^_i*f</p>
</text>
