<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. DOORLOOPENDE TENTOONSTELLING. Dagelijks te bezigtigen van 10 tot 4 ure (des Zondags van 12 tot 4 ure). IN WERKING ZIJN*. JACQUARD&apos;S WEEFGETOUW, waarmede naauwkeurig» afbeeldingen van het Paleis voor Volksvlijt worden vervaardigd. Het WERKTUIG van CARRÉ, om IJs door middel van Vuur te maken. Het GAS-WERKTUIG van LENOIR, enz. Entree voor het Publiek 25 Cents. _(1087l)__. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. In do maand Julij zal gehouden worden eene TENTOONSTELLING VAN KUNSTVLIJT. Alle Nijveren en Belangstellenden worden nitgenoodigd hiertoe VOORWERPEN in te zenden volgen&apos; Voorwaarden, vervat in den Prospectus, die kosteloos aan het Bureau van het Palcis voor Volksvlijt is te verkrijgen. (1087*)^ PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. De SLUITING DER TENTOONSTELLING van SCHILDERIJEN, is op Zondag 14 Mei e. k. bepaald.  In verband daarmede worden voorloopig geene SCHILDER&quot;*&apos;™ aangenomen. Amstebdam, 4 Mci 1865. (10873)____. veiuïg IN HET OUDEZIJDS HEEREN-LOGEMENT. _ J. B. PLAAT, P. L. POSTHUMUS, J. MEIJERINK MEIJER, A. *■ HOLST, J.J.GOSELING, C.OOSTENDORP, F. A.VAN OS enWGIJSELA AR Jn., Makelaars, zullen op Maandag den 29sten Mci l»fao&apos; des Avonds ten 6 Ure ,in het bovengenoemde Locaal, ten «verstaan va den Notaris G. LEEFKENS, presenterente verkoopen: Het kal»&apos; tale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS, °f goed aangclcgden TUIN, TUINHUIS en ERVE , staande en ge»&apos; gen op het aanzienlijkste gedeelte van den Buitenkant dezer Stad, ê naamd de IJgracht, tusschen de Foelie- en Peperstraten, in Buur U, N°. 39, Kad. Sectie H, N°. 1737. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, V bewijs van toegang, door een der bovengemelde Makelaars onderteeken • De Bewijzen van Eigendom en de Veflconditien zullen op den _.e*^?g tijd ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris G. LEEFKfcN0&apos; op den O. Z. Voorburgwal, Buurt J, N&quot;. 327. (10881»_, DDTTVn TTC hotel de leurope, DJIIU A-UjjJjJjlJ j Royale. Aujourd&apos;hui vn des meilied et des mieux teuus. Otfre vn grand confort a des prix modérés. Si»o**1 la plus agréable. (10880)___-. TE HUUR TE ARNHEM, , op een zeer fatsoenlijken stand, bij cene Weduwe, eene Gemeubelde DENEDEN-VOORKAMER en een zeer net Ongemeubele-r BOVENHUIS. Adres met franco brieven onder Letter B. bij r- &apos; DE JONG, Boekdrukker te Arnhem. {M^ iti__l_3_E*. Een JONG MENSCH, pas gepromoveerd en nog zonder betre king, wenscht eenige Maanden op REIS te gaan. Om zich daarto de gelegenheid te stellen, wil hij zich gaarne belasten met het l°tie6f en de leiding, desverkiezende ook met het onderwyzen, van een °_ c^- Jonge Lieden. Brieven franco onder hït motto REIZEN, bij dcn_a\ handelaar J. NOORDENDORP, Pijpcnmarkt, E 513. (IQ3_l°L. PAKHUIS TE HUUR, s„. Elandsgracht bij de Prinsengracht, gelijkvloers, met twee groote t&gt; deuren en Kantoor, waar men met de grootste Schepen, die in «j^ sterdam varen, voor den wal kan komen, de lengte is 130 V&quot; 22 Vooten breed; terstond to aanvaarden, to bezigtigen eiken daS 10 tot 2 ure. Te bevragen op do Prinsengracht tuaschen de B°°&quot; Beerenstraten, XX 500. (1073U-</p>
</text>
