<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-gyw VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. lul NAAR BATAVIA EN SOERABAYA ligt te Amsterdam in lading het snelzeilend Eerste Klasse IJzeren CAMPAGNE FREGAT LOUISE (1000 Tonnen), Kapt. P. BUYS Jn., varende een Geèxamineerden Doctor. Genoemd Schip, in de O. I. Passagiersvaart reeds gunstig bekend, en voorzien van ruimo en luchtige Kajuiten en Hutten, bevat alle vereischten tot waarborg van een aangenamen en comfortablen Overtogt. Adres : OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (9499) JÜJt NAAR SOERABAYA (BIRWDT&quot; TOHJmSran ligt te Amsterdam in lading het snelzeilend crekoperd wsummu BARKSc;hip ë F jXeüerlana en Oranje9 Kapitein P. HAASNOOT. Het Schip zal spaedig geëxpedieerd worden, terwijl het grootste gedeelte der lading reeds is gecontracteerd. Adres bij HOYMAN ex SCHUURMAN. (10438)_ MVoor Passage naar Java wordt aangeboden het CAMPAGNE FREGATSCHIP Kapt. C. OUM A N, om einde Junij te vertrekken. Adres ten Kantore van dc Heeren BLAAUW fr C°. te Amsterdam. Laatste Uitrois 85 dagen. Laatste Thuisreis 97 dagen. (10604) J||| Naar&quot;^OEßAl_S^ir~ 1 te geko&quot; Staatsraad v. d. Houven, Kapitein H. KIP. (Sluit bepaald 18 Mei.) Hebbende uitmuntende inrigtingen voor I^agicrs Adres DE CONINGH fr C°. alhier en VROEGE NIEUWKAMP en DE WIJS te Rotterdam. (*&gt;■**&gt;■&apos;) JÖÏ KaaSTCIJHA^AO ligt te AMSTERDAM tot Laden gereed: Het extra snelzeilend gekoperd BRIKSCHIP ÏÏVilhelmina Maria, Kapitein W. POSTMA. (Simt bepaald 18 Mei.) Adres: DE CONINGH fr C. alhier en P. A. VAN ES fr C. te Rotterdam, (6451) MBflßOP**» HOUDERS van CONNOSSEMENTEN over eenige WÊ Bj» Partijen KRENTEN en ROZIJNEN aan ORDER, ÜW^^S aangebragt van Tnëst per het Schip Theresia, Kapt. WEKENBORG Jz;., en tot lossen gcrocd Oosterdok, gelieven zich ten spoedigste te melden bij dc Kargadoors VAN VEEN &amp; KOLI, te Amsterdam. (10939) MAGAZIJN. WED. W. VAM DER HULST, E 36&apos;, Ilaiverstraat. Ontvangen de NIEUWE MODELLEN LINNEN en GEKLEURDE HEMDEN, BOORDEN, enz., naar dc laatste Coupe. Bestellingen worden in weinige dagen afgeleverd. (10490) DE SCHOOLCOMMISSIE van België heeft in hare jl. zitting eenpariglijk aangenomen de Nieuwe Oplaag des Schrijfstelsels door P. CALLEWAERT. De ZEVEN BOEKJES N°. O tot 6, zwaar papier, bevatten, zoo als w\j vroeger zeiden, 300 lessen van 100 letters, zoodat het gebruik der Nieuwe Oplaag nog niet de helft kost van die der vorige Nos. 0 tot 8, welke maar 150 zulke lessen inhielden. (10665) TE HUUR op het schoonste gedeelte van den Buitenkant, drie rijk Gemcubeleerde KAMERS , voorzien van alle Gemakken, Gaskroonen, Waterleiding, etc, desverkiezende Badkamer ter dispositie, Huur ƒ 700. Adres franco. Bureau Handelsblad, Lett. P. V. K. (lÖGSO) BIBRBRODWËRÏTn NOORD-BRABANT. UIT DE HAND TE KOOP, eloor ontbinding van Compagnieschap: Eene in volle werking zijnde BIERBROUWERIJ, waaraan een groot debiet verbonden is. Men adressero zich met franco brieven onder de letters N. N., aan de Boekhandelaars BROESE &amp; Comp., te Breda. (10735) TËHOOP Een paar extra schoone, hard bij don weg loopende zesjarige Bruine Bovenlandsche MERRIE-PAARDEN, mak op stal en in alle tuigen. Deze Paarden zijn bekroond op de Tentoonstelling der Hollandsche Maatschappij van Lindbouw. Adres franco op den Huize RIJNHOEVE, te Koudckerk aan den Rhijn. (10480) Een zeer solled net HUIS MET GROOTEN TUIN, op een anngonaam en zeer gezond dorp in de Veluwe, met gunstige gelegenheid tot uitgebreid lager onderwijs. Bijzonder geschikt voor cene Familie, die een rustig en landelijk leven, in een schoon oord , met beschaafden omgang zoeken. Brieven Franco onder lett. H., bij den Boekhandelaar J. MADO, te Utrecht. (10570) DIERGAARDE BIJ GLEEF, Hotel STMVM. Bij de opening der nieuwe Treinen tusschen Nederland en Cleef wordt het liotel STIRUM, alom bekend door overschoone ligging in do fiaaiste wandelingen der Diergaarde, op nieuw als genoegelijk ZOMERVERBLIJF minzaamst aanbevolen. TABLE d&apos;HOTE om 3 Uur. (9945) BRANDWAARBORG-KAST. Wegens plaatsruimte wordt TE KOOP aangeboden, voor geringen prijs: ecne BRANDKAST. Franco to bevragen Bureau Handelshkd, Lett. A. C. N&quot;. 2. (18045) ZIERIKZEE. AMSTERDAM. Do Ondergeteekendo Beurtsehippers informeren dat den eersten en vijftienden van iedere maand van bovengenoemde plaatsen in verbinding met Goes een SCRIP zal vertrekken, volgens het herziene tarief. Commissaris (10344) Schippers ft. BHOftGERS. A. GERRITSEN &amp;H. VERSCHUUR. TAKiM, Een ervaren REIZIGER in bovengenoemd Vak, die vele jaren de verschillende Provinciën bereist, biedt zich aan om in ecne soliede Zaak WERKZAAM te zijn. Voldoende informatien kunnen geleverd worden. Adres franco onder Lett. T. 8., bjj den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak, II 117. (10843)</p>
</text>
