<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KÖMGLICH PRIV. ACTIENGESELLSCHAFT DER RAUERISCM OSTRAHIi SEGHSTE EINZAHLUNG. In Gemassheit des § 11 &amp;r Satzungen wird hiermit die sechste Einzahlung und zwar mit zehn Procent des Nominal Betrages, also mit ZWANZIG GULDEN per Interimschein auf die Zeit vom lten bis eii:schlüs»ig 7ten Juli 1865 festgesetzt. Bei der Einzahlung werden die Zinsen bis lten Juli 1865 vergiitet. Nach Ablauf obigen Zahlungs-Termines kann zwar noch wahrend der darauf folgenden 30 Tage, also bis einschlüssig 7ten August 1. Js. eingezahlt worden; es sind jedoch bei diesen Einzahlungen die Zinsen zu 4% Procent vom 7ten Juli bis zum Tage der Einzahlung der Gesellschaft zu vergüten. „ „ . Wahrend obiger Termine kann statt der Theil- auch Volleinzahlung gelcistet werden. ,&apos;,,.. • . _ _ Wer die Einzahlnng in diesen Termmen nicht leistet, wird dadurch nach § 11 der Satzungen aller seiner Rechte als Actioniir, so wie dei früher eingezahlten Theilsummen zu Gunsten der Actiengesellschaft verlustig; die ausgestellten Interimsscheine aber werden für ungültig __r__-i_l_ Reklamationen hingegen auf Grund erlieblicher und unverschuldetei Hindernissen sind wahrend «ler 3 Monaten vom Bten August bis Bten November 1865 zuliissig und können nach Ablauf dieser Zeit gemiSss § 11 Abs 4 der Satzungen keinen Falies mehr berücksiehtigt werden. Die Einzahlungen haben unter Vorlage der Interimsscheine zu geschellen, entweder bei der Gesellschafts-Hauptcasse zu Munchen, odei bei der K. Bank in Nürnberg nnd deren Filialen; „.-.„„„ . Bei dem Bankhause: M. A. VON ROTHSCHILD &amp;- SOHNE in Frankfurt a/M. y „ y JOSEPH VON HIRSCH zu Munchen. „ „ „ S. J. OBERMAIJER zu Augaburg. „ „ y v S. BLEICHRÖDER zu Berlin. Munchen, den lten Mai yERWALTIJMGBRATII. De Ondergeteekenden berigten den belanghebbenden , dat boren ver melde STOU 1 IM. ook ten hunnen Kantore kan worden gedaan vai af 1 tot en met 7 Julij 1865. «irrKPn &amp; ITIII Ik &apos; Amsterdam, 10 Mei 1865. __ BECK.EB &amp; FLLB. De Ondergeteekende, VERHUURDER VAN VIGILANTEN, heef de eer zijne geachte Begunstiger*, alsmede aan het reizend Publ.el door deze bekend te maken, dat hij, weg e n s concur r e n t! e, voor&apos;Toed iiifferiffte VlOH_A]¥___B_¥ 8 eü^flinke PAA»»_EI¥ «al gestationeerd zijn te Amsterdam, bij het Stations-Koftijhuis Belvedère, buiten het hek van het Hollandsche Spoorwegstation, bij aankomsi van iederen trein. Do prgzen der vracht door hem zoo min mogelijk gesteld zijnde, be• veelt h&apos;y&apos; zich minzaam hij een ieder aan, zullende zorg dragen vooi eene nette en prompte bediening. YKACIIT. Voor 1 tot en met 3 personen, met of zonder bagage ƒ 0.60, Met 4 personen y y n n ...» 0.80, Door de geheele stad en voor 1 tot en met 3 personen, met of ; zonder bagage, yan de Hollandsche naar dc Rhijnspoor u 0.80, UEd. Dienaar, . (10360) B. LIPPITS. Wij bersten onze GEACHTE lIANDELSVRIENDEK ■m D. S. GOLDSN.D, NIET m^ ir, o-^Wï*. Am stebpam, 9 Mei 1865, (10980)</p>
</text>
