<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I Ondero-eteekeuden vestigen de aandacht van Ouders e I Voogden op de KOSTSCHOOL VOOK JONG) II JUEVKOCWEN to Nijmegen, onder directie van Me; &apos; | E. P. MUNK, die zij met alle vrijmoedigheid durven aan l bevelen. .. . . Tot het geven van nadere inlichtingen verklaren zij zie, &apos; : gaarne bereid: Mr. G. G. VAN SANDICK, Bewaarder der Hypotheket te Nijmesen. ! | F. H. W. KUTPERS, Schoolopziener in het lOoedistnc van Gelderland, te Nijmegen. P. VAN DER BURG, Oud-Sciioolopz. te Nijmegen. A. M. VAN VOORTHÜYSEN, Schoolopziener in het 7d district van Gelderland, te Nijmegen. i &lt; Prof. B. TER HAAR, te Utrecht. : ; Dr. J. J. KREENEN, Inspecteur van het lager onderwij , in Overijssel, te Zwolle. Mr. G. F. LETTE, Burgemeester van Oost-v oorne e: Rockanje. . Mr. H. W. FANGMAN, Kantonregter, te Dordrecht. Mr. J. 11. DE STOPPELAAR, President der Arrondisse i ments-Regtbank, te Mi&apos;ldelburg. ; Prof. J. G. DE HOOP SCHSFFER, te Amsterdam. W. G. F. VAN VOÜRTHUIJSEN, Predikant te Voorburg. R. D. SMEDING, te Leeuwarden. (13750) Neevl. Ondcrl. VKE-VERXKHEBIJSfi MAATSCHAPPIJ vraagt soliede AGENTEN. Franci brieven aan het Kantoor der Directie, Romolensteeg bi den Singel, SS 30. Onder hetzelfde adres soliede Agentei voor eene Binnenlandsche Scheepvaartverzekering-Maat schappij te Amsterdam. (13650) Wegens aanhoudende ziekte bestaat er gelegenheid cci der grfrenommeerdstc PHOTOGKAPHIË-ATELIERg iv Zuid-Rolland over te nemen. i Reflecterenden adresseren zich franco onder lett. P. L ¦ Bureau Handelsblad. (13654) de Brabandsche Wagen, UIJ HET DORP WIJHE. SFT^S^S»» Ondergeteekende beveelt minzaam aan zijl ®p___||||^ LOGEfaENT, aangenaam en vrolijk gele- ÜS**B^^ gen aan de Rivier den IJssel. den straatweg van Deventer naar Zwolle, eu nabij het Station van dei Spoorweg. Er bestaat nette eu geschikte localiteit voo] families die eenigen tijd van den Zomer in deze gezonde druk bezochte en aangename streken willen doorbrengen. (13652) J. H. JBECKING. bëstT iMfteiiiËMmiiïR (W EENER AARD). Per 12/1 FLESSCHEN ƒ 2.50. ir 100/2 IDEM &apos; 11.—. Verkrijgbaar, Singel bij de Warmoesgracht, LL 74, te Amsterdam. (13741) TE KOOP OF TE HÜÜR. Door Overlijden uit de Hand te Koop of te Huur, on dadelijk te aanvaarden, eene ruim beklante HOJKOLOGIËIfIAKEBS AJFEAIHE, met WONING en Goud en Zilverkasthonderij op een der beste standen te Meppel aan de Hoofdstraat. Brieven franco, onder lett. V., aai den Boekh. C. J. STEPHANUS, te Meppel. (13553) Voor eene JUFVROUW, van de P. G., ongeveer 30jari fen leeftijd en onafhankelijke positie, die in de Huishou ing wensclit werkzaam te zijn, bestaat eene aangename ge legenheid tot INWONING» Reflecterenden gelieven ziel franco te adresseren onder lett. A. V. 2, bij den Boekh J. KRAAN, Langeniezel, J 525. (13249) öonmsfövAïR.&apos; lomand, bekend met het vak van Koloniale en Bakkers waren, in Friesland woonachtig-, WENSCHT als Agen , ol Uomnussionaij, aldaar werkzaam ta ziju. Hoeren Fabrie • kanten ol Handelskantoor hierop reflecterende, adressere! &apos; y«y.,fl&quot;a?Cü.°¥,ar b«* A. Z., bij dea Boekh. T. S. FEEN ö.ftA, ta caeek. (12321)</p>
</text>
