<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NIEUW ZOMER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburg- Loge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Woensdag 27 Mei. Eene derde voorstelling van: Hel Lied van den Muzickant of de Broederhaat, volksstuk met zang en dans, in 3 afdeelingen of 7 tafercelen, naar het Hoogduitsch van Rudolf Kneisel. Aanvang precies ten 8 Ure. DE DIRECTIE. Iste Rang ƒ0.49. 2de Rang ƒ0.25.. JPJÜfUKt HEDEN WOENSDAG 27 MEI 1868, VOLKS CONCERT. Waarop zal worden uitgevoerd LA VIE PARISIENNE. Toegangsprijs 25 Cent. Aanvang 7Vs Uur. Billetten zijn verkrijgbaar van 10 tot 1 ure bij de Heeren THEUNE en CO., Kalverstraat. VRIJDAG 29 MEI 1868 DUBBEL CONCERT, IN DE ZAAL: THEATER CONCERT INTERNATIONAL VAN BRUSSEL. IN DEN TUIN: HARMOME-CONCERT BENEVENS ALGEMEENE GAZ-ILiüMINATIE. Entre voor het Publiek ƒ 1.49. Aanvang 7Vs uur. HH. Abonné&apos;s volgens Aböhnementsvoorwaarde. Jl. ED4IASS» S&apos;I&apos;UiWPï&apos;JF. MISISVÖORVÖLKS?LIJT. DONDERDAG 28 MEI 1868. AVOND-CONCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 7Vï Ure- Leden volgens Reglement. ————————————¦mtmmmmmmmi—i ATLANTIC fREAT WESTERS SP. 51&quot;. Zijn er in den laatsten tijd ook veel Advertenties geplaatst, blijkbaar met het doel, om aan de rijzing of daling van een ot&apos; ander fonds bevorderlijk te zijn en is er veel kaf onder het kirei, toch komt den steller der advertentie, onder bovenstaand bovenschrift, in het Handelsblad van Vrijdag 22 dezer, alle lof toe voor zijne juiste beschouwingen, en wel bepaald met betrekking&apos; tot de 7pCt. Ohio Iste Hypotheek. Eene herlezing van dat artikel wordt alzoo dringend aanbevolen , terwijl de steller voorzeker niet aarzelen zal tot eene tweede plaatsing over te gaan, dat zijn stuk ten volle w»irdig is. VftJKSTAS! die de Amerik. Spoorweg-waarden in liet algemeen om enkele slechte resultaten bestrijdt, is in zijne redenering veel te eenzijdig. Ook hier te lande hebben de Centraal- en Staatsspooren tot heden veel verliezen aan d« Actiehouders berokkend (maar hebben zij dit niet met veel Staatsfondsen gemeen), edoch , alles komt te regl, als de administratie maar eerlijk toegaat, en dit is vooral met de Ohio&apos;s thans het geval, zie het laatste uitgegeven Verslag van 22 Januarij 1888. (13761) EENE OANDEISFIRJHA. IïVPAIL &amp; PACIFIC SPOORWEG? Dank zij de belangelooze raadgevingen door herhaalde NIETS HEIi*&apos;IAJZI&apos;.N»E Advertentiên is de koers dezer Obligatien belangrijk gedaald, en men zal zich haasten daarvan te profiteeren, TENJEI* de contramine N«MJ MëV.R gedekt moet worden. — Zie verder tot juiste beoordeeling , afgescheiden van alle specolatien, de laatste uitgave van het werk van den Heer DINGER, waarin voorkomt het verschil tusschen Amerikaansche Spoorwegen, de Hlinois en St. Paul Pacific, welke hunne waarborgen bezitten in eigendom van Land, en die Spoorwegen, welke dit voorregt ontbeeren. (13796) EEN ONPARTIJDIGE. ST. PAUL &amp; PACIFICIpÖOUWEGT De rijzing, welke in de Obligatien van dezen Spoorweg heeft plaats gevonden, wordt ten volle geregtvaardigd. De onderneming draagt de elementen eener goede toekomst in zich. De Obligatien van den St. Paal- en Paciflc Spoorweg (in het bijzonder die der Iste Sectie en van de Geconsolideerde Schuld, waarop ten aanzien der laatsten vooral de aandacht werd gevestigd, zijnde de coupons derzelve in Amsterdam betaalbaar) worden gedekt én door den Spoorweg, én door het daaraan van- wege de Regering der Vereenige Staten toegekende uitgestrekte en rijke landbezit, hetwelk door de toenemende landverhuizing derwaarts voortdurend in waarde stijgt. Dit landbezit is grooter dan dat van den Hlinois Spoorweg, en — Hlinois Actiën staan WIS en Hlinois Constiuctionbons, slechts in papier betaalbaar, zijn ƒ 81!}. — Minesota is de Staat der toekomst, en de aldaar vertegenwoordigde Hollandsche Maatschappij voor Grondbezit, alsmede de talrijke Hollandsche en Duitsche Landverhuizers, aan welke iaatsten het verdrag voor de landverhuizing tusschen de Vereenigde Staten en den Noordduitschen Bond zeer voordeelig is, geven de gunstigste berigten over de vruchtbaarheid van den grond en over het toenemend verkeer. Geen wonder alzoo, dat door de vooruitgaande ontwikkeling de inkomsten van den Spoorweg voortdurend klimmende zijn. Niet minder vertrouwen veroorzaakt de zekerheid, dat de Maatschappij er ten ernstigste op bedacht is, hare verpligtingen jegens de Houders van Obligatien getrouwelijk na te komen en de Coupons geregeld te betalen (zie Advertentie Couponsbetaling van Zaturdag 1.1.) Na al deze opmerkingen is de prijs der Obligatien oogenblikkelijk nog laag te heeten, vatbaar voor eene belangrijke plotselinge verhooging. — Alle hier aangehaalde punten verdienen de aandacht der Kapitalisten, vooral ter bestrijding van die Advertentiên, welke, zonder zaakkennis geschreven, niet de inlichting van het Pnbliek, maar eigenbaat ten doel hebben. (13789)</p>
</text>
