<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TT? ÜTTÏTÏÏ Joor toeval%e omstandigheden in XJm iiUUIJIi eene knappe straat aan den Buitenkant een BUIS « bevattende marmeren Gang, Zijkamer. Alcove, Binnenkamer, Meidenkamertje. Keuken, Provisiekelder, Droogzolder en Waterleiding, alles in goeden staat. Huurprijs ƒ 180. Aanvaarden primo Augustus. Brieven franco aan den Boekhandelaar A. C. T. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg. (13536) &quot; tb iïifïTiiï-- RGf HJIIMS, SLIJTERIJ IN STALLING. Door toevallige omstandigheden biedt men op zeer voordeelige en aannemelijke voorwaarden ter Overneming aan : Een zeer Fatsoenlijk&apos; KOFFMaUIS en SLMTEHIJ. met zeer netten Inventaris en bij uitstek modern, accuraat loopend Billard, enz., met of zonder Stalling, gelegen in de onmiddellijke nabijheid van een der grootste werken. Ter overneming van Inventaris, enz. is plus minus ƒ 3000 benoodigd, welke in bepaalde termijnen , des noods op soliede borgstelling, kunnen betaald worden. Gegadigden gelieven zich met franco brieven, onder de lett. T. H.. te adresseren in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliers plein, X 359, te Amsterdam. (13563) In eene der welvarendste Steden van Noord-Holland biedt men uit de HAND TE KOOP aan eene goed beklante in volle werking zijnde ruime en soliede GBUTTEBU . zijnde een dubbel Pand, Winkel, Woonhuis, Grutterij, groot Erf of Tuin, alsmede Wagenhuis, ruime Zolders en Stalling, alles hecht en sterk en in eenen besten staat. Desverkiezende kan men de Helft der Koopsom als Eerste Hypotheek op het Pand gevestigd houden. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. G. E. Z., bij den Boeken Papierhandelaar J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. 02778) lÉgg C. K. SGBNEIDER, JlW&apos;f Iffl *$f 1 leidschestraat bij de Prinsengracht continueert met den Verkoop der NIEUWE DESSINS BEnANGSELPAPIKBEN voor de laagst mogelijke Prijzen. (5620) LOM4N, HIBBEBGIr&apos; &amp; VAN KESTEBEN. Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. ~ . (10407) Circulaires. Wissels, Kwitanties, Assignaties, Rekeningen. Nota&apos;s, I&apos;actnren, Notities, Taxat es, AHoopen, &amp;c., &amp;c, alsiriede-alle BUEKDItUK-W-JSRKEN worden met den meesteu spoed en tot de billijkste prijzen vervaardisrd (rr STOOMDUUKKKRIJ «bn LÓ.tIAN , KSRISERGER&amp;. VAN KESTEREN. IAGAZiJN VAN MARMÊüfJ SCHOORSTEENMANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds 70 stuks direct afleverbaar. Prijzen van af ƒ 20. G. &amp; J. «JOOL, Fabriekanten. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volksvlijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parijs 1867. 00353) TE KOOP voor ƒ5OOO om dadelijk te aanvaarden: Een zeer IogeabeI&apos;BEERENHUIS, met PakJiuis en rianten Tuin. Adres met franco Brieven onder lett. M. N., aan het Bureau van het Handelsblad. (13464)</p>
</text>
