<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Groot Assortiment van GEMAAKTE BEEBEMKLEEDIKG EJJ¥ OTRtrSTIWG voor O. en W. Indie. 1 Alle Goederen zullen i.iet ALLEEN tot zeer voordeelige Prijzen verkocht worden, maar l er wordt bovendien voor kwaliteit en soliede bewerking ingeslaan. (10501) • I PKEMIEIV-LEEMIMG ©EU STAD MILAAN fj &apos; 1 van 1866. | 3 iPRIJZEN M(H&gt;M FR. 50,000, h. 30,000, F.10,000, F-.WW, BK i I DRIE.VIAANDETJJKSCHE TREKKINGEN, DE EERSTE OP Ifi JUNIJ 1868. 11 ORIGINELE OBLIGATIEN VOOR Fl. 5 HOLL. I S M (GROOTE2SE PABTUEIX AAIAMEJaHELIJIK GOEDKOOPEK). g | 1 Te verkrijgen bij F. E. Fuld 4- CO., te Frankfort a/M. 1 1 ~~&lt;!vsÊBSÈtmmt&gt; ve Sta^ Milaan is, gelijk bekend is, rijk, en bovenstaande Leening buitendien eene op soliede | , B &apos;mffl j» grondslagen berustende. __ . T . , L . , _ | r &apos;,: JjK.ga-as/*- De gewoonte om, in plaats van gouden en zilveren munt, kleine Leemngsloten m den spaarpot 53 g IBta te leggen, wordt steeds meer en meer algemeen; ook voor besparingen, die te onbeduidend ziju om z &amp; rentegevend belegd te kunnen worden, zijn dergelijke kleine Obligatien geschikt, die vier maal in het jaar kans £5 5 a hebben groote Premiën te erlangen, terwijl zij in elk geval met het uitgezette kapitaal terug betaald moeten worden, g S a De meeste soortgelijke kleine Leeningslöten zijn deels geheel uitverkocht, deels kosten zij aanmerkelijk meer g ¦ 3 dan de nominale waarde bedraagt en zijn hunne koersen ook buitendien door het ophouden van het spelen met promes- fe § sen vast en stijgende. E§ S P Milanesche Frs. 10 Loten zijn, dewijl zij het laatst zijn toegelaten, vooreerst nog de goedkoopste. « S g Men gelieve in het Hoogduitsch te corresponderen. ip 3 ii De hoogste Prijs bij de trekking van 16 Junij e. k. is Frs. 100,000 (13777) | \ somser-saisoF» * lI^HIIWbIïÖ&apos;f sosaEa&apos;SAISOl! BEI FRANKFURT A. M. Die HEILKKAFÏ DER QUELLEN HOMBURGS macht sich mit grossem Erfolge iv allen Krankheiten geitend weiche duch die gestörten Funktionen des Magens und des Unterleibs erzeugt worden, indem sic einen wohltliatigen C Reiz auf die Organe ausüben, die abdominale Circulation in Thatigkeit setzen, und die Verdauungsfahigkeit regéln-, &apos;e auch in chronischen Leiden der Drüsen des Unterleibs, namentlich der Leber und MHz, bei der Gelbsucht, der Gicht, etc, sowie bei allen dai mannigfachen Krankheiten, die ihren Ursprung aus erhöhter Reizbarkcit der Nerven herleihn, ist der Gebrauch der Homburger Miiwralwasser von durchgreifender Wirhunj. T,,.„^™ ~,n„T r • , , , Frisehe Fülluug ist stets zu haben bei den Herren G. A. ROOSEBOOM witwe nnd JOHN MAVOE fcllLLm Amsterdam lm Badehause werden nicht allein einfache Süszwasserbader sondern auch russische Dampf bader, ebenso Sool- und M Kiefernadelbader (mit und ohne Zusasz von Kreuznacher Muterlauge), Kleien-, Schwefel-, Seilenbader u. s. w. gegeben. &gt; _ _ Mit ansgezeichnetem Erfolg gegen chronisclio Hautleiden werden daselbst auch seit einigen Jaaren Bader mit verin seiftem Mineraltheer angewandt. _ , , ;e Die schon seit einer Reihe von Jahren bestehende Kaltwasseranstalt auf dem Phngstbrunnen ist nach wie vor dem Gebrauch des Publikums geöffnet. Ausserdem ist für solche Patiënten, weiche eine regelmassige Kaltwasserkur streng &quot; gebrauchen wollen, Horr Dr. HITZEL, der sich speciell mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befasst, sowohl in der Anstalt selbst als auch in seiner Wohnung taglich zu sprechen. .; - ,i,,moifo &lt;?»»,-«„„„ Molken werden von Schweizer Alpensennen des Kantons Appenzell aus Ziegenmilch aureli doppe.te Soheidung zubereitet, und in der Frülfë an den Mmei-akjuellen, nach Bedarf eutweder allein oder in erbindung mit den vcr.ctnedenen Mineralbrunnen verabreicht. .-,&apos;.- *¦¦« ™»u™ii j«^&gt;hi DfaM&lt; e Das grossartige Convcrsationslums bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet; es enthat prachtvoll deconrte Raume K èinen grossen Ball- und Concort-Saal, einen Speise-Saal,einen vortrefflich ventilirten Billard-Salon .mehrere geschmackvoll H ausgestattete Spielsale, sowie Kaffee- und Rauchzimmer. Das grosse Lesekabinet ist dem Pubhkum unentgeldlich * geöffnet und enthalt die bedeutendsten deutschen, französischen, englisehen, italienischen, russischen, polnischen und ;e hollandischen politischen vvd belletristischen Journale. Der elegante RestaurationS-Salon, woselbst nach der Karte n gespeist wird, führt auf dte sA&apos;.iöne Asplialt-Tcrrasse des Kurgartens. Die Restauralion ist dem rumheh bekannten Hause Chevet aus Paris anvertraut. ?,,&apos;..,,-, » i i\ „ n Das Kur-Orehester, welches 40 ausgezeichnete Musiker zahlt, spielt dreimal des lags, Morgens an den Quellen, Nachmittags im Musikpavillon des Kurgartens und Abends im grossen Ballsaale. ..,.,.,, t Für die Hauptsaison ist eine treffiiche italienisehe Operngesellschaft unter Leitung des rümlichst bekannten &quot; Kapellmeisters ORSINI engagirt. Die Primadonnen ADELINE PATTI, ARTOT, GROSSI etc. sind für dies Unternehmen gewinnen, was der diesjahrigen Opernstagione wiederurn einen besonderen Reiz verleihen wird. _ __ Bad Homburg beiindot&apos; sich durch die Vollendung des rheinischen und bairisch-österreichischen Eisenbahnnetzes t&apos; im Middelpunkte Europa&apos;s. Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, vou Fans m 16 Stunden, n von Londen in 24 Stunden, von Brussel vvd Amsterdam in 12 Stunden vermittelst directer Eisenbalm nach Homburg. 1- Aohtzehn Züge celien taglich zwischen Frankfurt und Homburg hm und her, — der letzte urn 11 Uhr — und betordern 1. die Fremden in einer halben Stunde; es wird denselben dadurch Gelegenheit geboten, Theater, Concerto und sonstige Abend-Unterhaltungen Frankfurts zu besuehen. - (10998)^ I ROTT EIBAI-HEW-YOM. k- a&quot; Tot Je billijbte irijzan is bij ckn oude!geteekende wekelijks gelegenheid tot vervoer ran ; LANDVERHUIZERS NAAR NOORD-AMERIKA. j Afvaart iederen Woensdag- en Katurdlaar vau 110 TT i - RJJA M via LIVE R TO OL. {. Nadere informatiën zijn te bekomen bij den Agent T T||? Tfff A ft T h 03476) X &apos; &apos; BOOMPJE»,! Sl.&apos; 3&apos; MESSALCIESWLEEiïS MiWMMMMilJii^Mm9 ;t le il V MaXI MJ il ill 13 M j\ 1 I.J nmsir JAVA—CÏSMTA— «lAPAIV. &apos;6 Vntrek van MAKSEILJiE den 19den van elke Maand. ° TRMSPOIT VW PASSAIERSTGOIBERïI EI SPITIE. VASTE DOORVEACHTFN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van ROTTKKKAIH tot Sïi\«AS»OBE, BATAVïA. HOJSiïKOiSG, SBJAJ^ÖÏSA! en YOEiOHAItJïA. GEKEGELDE AANSLUITING te SBJ\«IAP«SSK voor KA&apos;ffATBA. Aan GOUVERNEMENTSAMBTENAREN wordt oene BELANGRIJKE REDUCTIE toegestaan. ._„, IiLEIÜVG COBAS HHONSTEBS, etc. die niterlijk den lOden van elke maand te Rotterdam moeten geleverd &apos;&quot; worden, kunnen oV ZEER BILLIJKE VOORWAARDEN worden verzonden. _ 0 Tot inschrijving van PASSAGIER», etc., en het verkrijgen van alle inlichtingen adres bn l (lzm BMETM &amp; C7#* 9te Rotterdam. i ëiiifmi ivlïl WMT ¦ 4- mM STOOMSCHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN VEE VERTREKKEN: WAM lIUffSIBIIMI Zaturdag 30 Mei &apos;s Morg-ens 6 Ure. I l VAU&quot; LOIDM l eiken 17%&apos; oensda^, en Zaturdag, &apos;sMorgens ten 11 Ure, van de British and foreign Steam Wharf. (10031) «,OtnOEJ»EBS «ÜHITB, Aa-ent™.</p>
</text>
