<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m wm \m\mmi Onze geachte Begunstigers bedankende voor het genoten vertrouwen, bij den verkoop van VLEESCH op de New- Gale Market te Londen, bevelen wij onß tevens aau voor den verkoop van I.KVI&lt;NI» VEE. Verder berigten wij. dat wij ftIET CEKOO»zaakt™„ tui ALLE PKI JJZEN te verkoopen, daar wij zelf Slagthuis en eene Plaals op de New-Gate Market hebben. Londen. BOWVER &amp; JACER. New-Cattle Market. Vee-Makelaars. (12553) S^~ ECHTE *\ / INJECTIE \ EN CffIPSULES VAN CH. FAVROT eenig bezitter der authentieke formules. Als een voor de Gezondheid gevaarlijk namaaksel moet worden beschouwd elk voortbrengsel, dat niet Tooriien is van den daam en de handteekening CH. FAVROT, Pharmacien, rue Richelieu, /Ö3, Paris. &apos; ™,&apos;-L„PLOTH&apos; te Amsterdam; CLOOS en VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam; RENESSE, te &apos;s Rage, en in alle Apotheken van Holland. &gt;• / (12794) Door vertrek naar Elders, wordt ter overname aangeboden eene_ sinds jaren bestaan hebbende TIMMERMANS* AtFï&apos;AIBE, waarbij eene zeer ruime Werkplaats, tot een billijken prijs. Hierop reflecterende, verzoeke franco Brieven onder Letter F. L., Bureau Handelsblad. (13625) Bij K. 11. SCIIADD, Kalvèrstrait D 122, is verschenen (Prüs SK) Cent), ONS HOOBER ONDERWIJS, door Da. J». P. N. LAN», Hoogleeraar te Amsterdam. (13268) Frankfort a/M. Hollanclisclicr flor. GÖTHEPLATZ, gelegen in het schoonste gedeelte der Stad; daarbij nieuw en smaakvol opgebouwd. OPENING I Jl NM. (12882)_ SCHROEFSTOO MBO OT DIEIS T «-» K AMSTERDAM-ALKMAAR, aM id^lnngs ZAANDAM. KOOG ad ZAAN, ZAAN- S«?Mg^-DI.IK. WORMERVEER, KROMMENIE, 00--mmmm GERPOLDER on AKERSLOOT, Per Stoombooten ALKMAAR PACKET. mogelijk» van AMSTERDAM, &apos;s morgens 9 u. 30 m. &apos;g namidd. *i eu 6 ure. tr ALKMAAR, &apos;s morgens 6 u., *8 u. 30 m. en &apos;s namidd. 2 u. 30 m. Overlogt kinnen 3 uren! RETOURBILLETTEN , verkrijgbaar van Amsterdam naar Alkmaar of omgekeerd )2j »*f o&apos;|d! IDEM op Zon- en Feestdagen J»« Kaj. , 0.75. 1 . lic rr « O.aO. IDEM voor do Zaanstreek naar evenredigheid. ( te Amsterdam aan de Texelsche Ligplaats der Booten t Kade, einde Damral&apos;. f te Alkmaar aan don Voormeer. * Doze nren worden op Zaturdag niet waarganomen. (13336) JUoor pï«M»*sgetorek aijn wij gecoo&amp;xaakt ve.Se A«lv»jrten«len tni een volgend J motaraer te J»m, 5« ijgjrun.</p>
</text>
