<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>•n-ri-ter &apos;+ ltJL.^;lart- De hertog van Nassau he.ft deze hoofdstad *pn,7,i__7„ Venetië gedurende eenige dagen te vertoeven. Bijzijn &quot;TiT faiU&apos;.Wk&apos;Bb^-en neemt&apos;hij d.n wig over deze stad. e^ie _ ïPi18 S6vor:nd tot oprigting eener spoorwegbank te dezer .4 voito d°el °m het Oostem&apos;iikscne spoorwegnet met spoed (f,_,_H (..trr_3n -is de kassier van de Credit-Arustalt.RudolphMarkl, verbeeld tot 4jarentu.hthui6s.raf. Gelijk bekend is heeft hij fl. 453,000 Jr? yd va. 6 Jaren ontvreemd. rla. i somm&apos;Se streken van Galicie heers.ht een zoo groote nood ..&lt;«* vele personen van honger zijn omgekomen. Bij het Verdeelen van ... .É&gt;raa;n en andere levensmiddelen, aangekocht met de gelden door -nitüdadigen ingezonden tot leniging van den nood iv die oorden, zijn schromelijke misbruiken gepleegd. .Slechts zij, die men iv staat achtte Tater het ontvangene te&apos; betalen, ontvingen de liefdegaven. In het «orp Ladske bij voorbeeld werden ruim 70 gezinnen aan hun lot overgelaten, dewijl zij niets mëor bezaten en de personen, met de uitdee¦nng der gaven belast, geen uitzigt hadden op het ontvangen van eel«eïïjkc belooning. s — De voorloopige regering te Bueharest heeft de civiele lijst voor «en toekomstigen vorst van Eumenie dezer dagen vastgesteld; hij ÏZJ*? i mkomen genieten van 6000 ducaten&apos; en eene toelage van -«WO ducaten voor representatiekosten.</p>
	<p>__? P . &apos;-12 Maart (des Ochtends). De Koning heeft gisteren eene langdurige conferentie gehad met den minister-president, welke werd bijgewoond door den generaal v. Moltke, chef van den generalen W T.n.t.^T.1- v; AJ^nsleben, adjudant-generaal, en den chef van fietnulitaire kabinet, den generaal v. Treskow. &apos; 7_tneJn°_f Seruiinea «j.l heeft men een begin gemaakt met het infameien van gelden tot stichting van een gedonkteeken ter nagedachin u . Durgers dezer hoofdstad, gedood bij de rustverstoriugen jfii • **r is tot dat einde ontvangen 2759 th. , ,Al&apos;e in Pruisen verboden dagbladen en andere geschriften mogen ook in Lauenbnrg niet worden ingevoerd, blijkens eene aanschrijving dezer dagen door den minister van koophandel gezonden aan den tiirecteur der posterijen in gemeld hertogdom. — Uit Christiania wordt medegedeeld, dat de Noorweegsche Storthing op 3 Maart zijne eerste zitting heeft gehouden in het nieuwe parlementsgebouw; het blijkt dat het in geenen deele aan de gekoesterde verwachting voldoet. Het oude, zeer ondoelmatige gebouw was tot zittingslocaal gebezigd sedert 7 Oct. 1814. — Bij de leigroeve Predriksberg in Smaland (Zweden) is dezer da ¦ H*n een groot ongeluk gebeurd. Men had eene flesch met 2 pond .-evroren nytroglycerine in eene smidse gebragt, ten einde die in warm water te ontdooijen. Waarschijnlijk is men daarbij onvoorzigtig tè werk gegaan, want de olie ontvlamde met het vreeselijke gevolg , dat de smidse in de lucht sprong. Van de in en nabij de smidse aanwezige zeven personen werden twee gedood en vijf zeer. zwaar gekwetst. Een der gedooden werd zoodanig verminkt, dat men op grooten afstand stukken van zijn ligchaam vond. — Volgens berigt uit Petersburg, zal de verloving van den Grootvorst troonopvolger met Prinses Dagmar van Denemarken plaats hebben op den dag waarop de Keizer zijn 25-jarig huwelijk viert. Naar aanleiding dier heugelijke gebeurtenis, zal eene amnestie wegens drukpersdelicten worden afgekondigd. — Men meldt dat de reizigers die Polen verlaten om zich naar Duitschland te begeven, aan de grenzen de klinkende munt in hun bezit moeten inwisselen tegen bankpapier. Hierbij wordt de zilveren roebel, welke vroeger in den regel tegen 6 Poolsehe guldens werd berekend, a 8 gulden aangenomen. Dit geschiedt om den uitvoer van edel metaaltegen te gaan.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Maart. De buitengewone zitting heden, door de bondsvergadering gehouden, is uitsluitend belegd ten gevolge van het overdragen van militaire commando&apos;s. — lot heden heeft de Tweede Kamer van Keurhessen geen enkel wete-ontwerp van de^regeringontvangen, niettegenstaande bijna H dagen zijn vooibj gegaan sedert.de opening der zitting. Het heet nog gelijk vroeger, dat de gezondheidstoestanlvan den Keurvorst van dien aard is, dat hij zich met met staatszaken mag bemoeiien — Men meldt uit Munchen dat eergisteren aldaar is overleden&apos;de weduwe van den Heer Friedrich List, de man die de eerste spoorwegen in Duitschland heeft aangelegd. Laatstgenoemde stierf ten &apos;t — Dezer dagen overleed bij Aarau in 86-jarigen ouderdom professor Troxlcr; een man aan wien Zwitserland en de liberale partij groote dankbaarheid verschuldigd zijn-</p>
</text>
