<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• IlAl-IICIIIIi, Door toevallige omstandigheden in bezit gekomen zijnde van eenige NAAÏ-MACHINES. uit de meest beroemde Fabrieken van America, zoo als GROVER &amp; BAKER, HOWE, enz., wenschte ik dezelve op te runnen en bied die 30 pCt beneden de waarde aan. Zii ziin geschikt voor .misselijk gebruik, zoowel als voor Werkplaatsen. J. A. KRUK EN BERG, J (!-)646) J 6&apos; r Rbmeinsarmsteeg, XX 40. ~3&gt;© : &apos;J ïs» ~~&gt; i.50 CENTS MKT MET %o_tfßl_R 3 6 De INTEEKENING op het 2de 1 Het getal Inteekenaren wordt dagelijks s chrif ten niet ko nwo r den ontsla- K WARTAAL van de BAS AR is alom grooter. gen, IS VERVALLEN . en men zich dus op OPENGESTELD tegen bovenstaande | Met hot nieuwe Kwartaal verwachten de Uit-. dit Ooedkoopste Modejournaal kan abonneren. voorwaarden. Uitvoerige PROSPECTUS- i gevers nog een veel grooter debiet, daar nu Bovendien ontvangen de NIEUWE Abonnee SEN en J&apos;ROEFNOMMERS zijn bij alle het bezwaar, dat men nog van dein- op het 2de kwartaal, in plaats van dn. Boekhandelaren verkrijgbaar. Iteokcning op andere in odetijd- VIJF PATRONEN. P_LATT_____L_l_ni»B_GWO]!¥ElU_i 9 In wier gemeente geen Boekhandelaar is I een Postwissel van ,/0.90, .f 1.35 of I ontvangen het 2de Kwartaal dan IRANCO gevestigd , hebben &apos;slechts franco per post | ,/&quot;B .50 aan de Uitgevers over te maken, eu | PER POST. RBWggig8» Ten einde de oplaag vau N°. 7 (het eerste nummer van het 2de Kwartaal) te kunnen regelen, worden de Dames vriendelijk WgGÊg? verzocht, indien zij zich op het 2de kwartaal wenschen te abonneren, dit ten spoedigste te willen opgeven. j \s Gkavenhage, Maart 1866. (6169) De Uitgevers van DE BAZAR, , Gebroeders Beluifante. DAGELIJKSCHE DIENST. Van AMSTERDAM: &apos;s Morgens 10 ure 30 min., na aankomst der Hollandsche en Rhijn •Spoortreinen. Van HARLINGEN: &apos;s Morgens 11 ure 30 min-, na aankomst der Diligence van 4 ure 30 min. uit GRONINGEN en fc&gt; taats-Spoortrein vau 10 ure 30 min. uit LEEUWARDEN. r /. &apos;&apos;?! L.. Kantoor aan de Nieuwe&apos; Stads-Herberg Brug; Factorij op den Dam bij den Heer P. J. ADRIAN Jn., bezijden het Paleis. (6112)</p>
</text>
