<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 12 October (des Avonds).</title>
	<p>.— De regering heeft bevel uitgevaardigd, om by den aanleg van ïnw.we forten ef wijziging van de bestaande, in plaats van gtaniotww.en voortaan ijzer van den hechtstcn aard te bezigan, hetneen b. •« jonaste proefnemingen gebleken is het best tegen de zwaarste Ttanonkogels bestand te wezen. — De vereeniging voor de hervorming van het kiesstelsel -et hare pogingen, om het algemeene stemregtt. verkrijgen, ste»__ voort; hare injeenkomsten bcpaJen zich evenwel voo__a_nel&apos;3_: tot Londen en de volkrijke fahrieks-&apos;.istricten, naar men weg., omdat zij verwacht.dat uare denkheeldea daar meer kans hebben,om ingang te zullen vinden dan iv eeir.g ander gedeelte van het land. Gisteren is o. a. eene bijeenkomst -gehouden, waarin besloten werd, de gisting gaand. t. nouden, tot .at het doel, het algemeene stemregteß deffei .TtiiCStem..&apos;&quot;•_• .&apos;.&apos;¦&quot;&apos; _&apos;cmkt i,J,l-,Men heeft het voornemen d.n&amp;sten October ¦i. !.(.tu.ghain eene algemeene vergadering t. Houden, voor welke mjeeiikornst ook de leden van het Parl&lt;__._t voor dat district eene uHnood&apos;.,..ug outvangen hebben. De H«_r Bright heeft geweigerd de &quot; .eenkomst op aanstaanden Woensdag, te Aberdeen, te houden bij te woner,, ouder voorgeven, dat hij door vermoeyenis geheel buiten staat *o_ zijn, in de aanstaand, litting van het Parlement tegenwoordig w zyn indien hg ook maar de helft bijwoonde van de bijeenkomsten W ervoor hij uitnoodiglngen ontvangt. — De MonUng Advertiser meent te weten, dat do Fransche regering -aan het Spaansche gonvernement den raad heeft gegeven om in de «ak van het stoomschip Tornado te erkennen, dat het eene dw?line .Jeelt begaan met de aanhouding daarvan; het scheepsvolk en vaartuig in vrijheid te stellen; de eigenaars van hetzelve schadevergoeding te geven en wegens de onwettige handeling eene apologie te</p>
	<p>— De Oostearyk-Che admiraal Tegethoff wordt in Engeland verwacht om de iwrigting der Britsen, &apos;.eemagt te bestuderen. — Het zoogenaamde Jamaica Qt&gt; nmittee heeft besloten, om de taak te aanvaar, .«b, welke het gouvernement weigerde te ondernemen en alzoo eene &lt;rei .gtel ijke vervolging in te stellen tegen den gouverneur fi.&apos;*», het doodvonnis aan den Heer Gordon en andere Jjutsc.ue onderdanen voltrokken. De commissie doet een beroep op do r.atie, ten einde de gelden , die voor deze geregtelijke vervolging mx-.d-g zijn (-.10,000). door vrijwillige giften bijeen te brengen. ~ Le Globe zegt geinagtigd te zijn tot de tegenspraak van het rgerucht, dat iv de oorlogshavens gebrek aan zeevolk zou bestaan ter ..«.iiidde hjke bemanning der schepen, inzien zulks wierd vereischt. Hetzellde blad verklaart, dat de tegenwoordige oogst een der slechtste i_, welke wy by rae._c_.en geheugenis gehad hebben. oó7~ J.3UJkenB if &quot;fticiele opgaven omtrent de veeziekte zijn in Engeland en Schotland gedurende de week, eindigende 6 Oct, aangetast .»_, stuks vee; t.gen 40 iv de daaraan voorafgaande week. Aan deze &lt; pgave ontbr..it nog het xapport van één inspecteur, die in de laatstgtnoemde v/oek ce„ ni.nw geTai had vermeld. In het geheel zijn sedert tiet, uitbarsten der ziekte aangetast 2.3.687 stuks hoornvee, waarvan 84,978 werden afgemaakt, 124,302 stierven en 33.413 herstelden. He o aantal aangetaste schapen bedraagt tot nu toe 6826; in de afgelor pen w6ek hadden geene nieuwe gevallen plaats.</p>
</text>
