<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 12 October.</title>
	<p>De kinderen van Auvergne, die gebraden kastanjes verkoopen, heb&quot; hen zich veor de deuren der //marchands de vins&quot; geposteerd; de Savoyards en Pimontezen roepen -Kaut en bas&quot; langs de straten; de zwaluwen zyn vertrokken, Patti is teruggekeerd; de ltaliaansche ° __r*&apos; _?ar men a&quot;e uatiorjalitciten kan vinden: Duitschers, Fransenen, Belgen, Spanjaarden, Russen met geannexeerde i, o of a, 171 _.__? -_ %Uanen, heeft, hare deuren opengezet; de herfst, de T°wa? Ln mennwnter- met ziJne mist en koude, is daar! OoK. dn_7«rh«n X&apos; daa »™ **» schouwburg te gaan. Laat Maar met naft. de Italiaan sche opera, Wü willen het aan de &quot;Dilettant.&quot; overlaten, zich uit zuivere verrukking om te wentelen in hunnen fauteuil a 20 fr. en begeven ons naar het Théótre du Gymnase, want daar wordt opgevoerd het nicuwo werk van Sardou: -Nos bons Villageois,&quot; en dat mankt het onderwerp van alle gesprekken der laatste dagen uit. De goede dorpelingen van den Heer Sardou wonen te Boum-lc-THu, een phantaisie-dorp in de nabijheid der hoofdstad, waar de&apos; Parij-zonaars zich even goed nestelen gedurende het schoone jaargetijde als te Asnières en te Argeuteuil, te Bougival en te Fontenay; tot groot misnoegen van de Tétallnrds en Grinchu&apos;s en iuzonderheid van den apotheker Floupin , die gedroomd Leeft eenmaal de hooge en aanzienlijke waardigheid van mairc van Boiizy-le-Tétu meester te worden, maar zich door een indringer uit Parijs, baron Lafont, overvleugeld ziet Men smeedt eene zamenzwering. Grinchu gelooft het middel te hebben gevonden, het dorp van dieu baron, die aan de grootheid en den luister van zijn vriend en apotheker in den weg staat, te bevrijden. Op zekeren nacht heeft hij den zoon des heeren Morisson, ook een stedeling die den zomer op het platte land doorbrengt, in het Park van den baron gezien. Wat kan de jonge man anders in het Park zoeken, dan de schooue vrouw van den baron.</p>
	<p>Spoedig de geschiedenis rondgehazuind om den baron te dwingen zijne schande in het groote Parijs te verbergen. Welk eene kans voor den pilleniabriekant. Fionpin zal maire zijn, leve Floupin!</p>
	<p>De jonge Morisson heeft inderdaad iv eeue badplaats in de Pyr«-naeén de barones en hare jongere zuster Geneviève ontmoet en ia goed en wel op de barones verliefd. Bij de afwezigheid van den baron heeft bij zich als cavalier bij de dames verdienstelijk gemaakt, toen op zekeren morgen de schoone barones censklaos de badplaats verliet, zonder hare zuster de aanleiding tot dat plotselinge vertrek mede te deelen.</p>
	<p>Eerst was Henri ontroostbaar — daarna eetroost — en hij zou de barones en zijne liefde waarschijnlijk geheel en al hebbeu vergeten , indien het toeval, dat soms alles zoo aardig weet te bedisselen — vooral op het tooneel, — niet gewild had dat zyn vader eene villa kocht te Bouzy le Tétn, vlak naast de plaats van den baron. Dien ten gevolge vindt Henri Geneviève weder, die het in het geheel niet onaardig vindt dat zij den hevalligcn cavalier uit de Pyreneeën terug ziet. Om van tyd tot tijd met hem te kunnen praten, zonder dat de barones daarvan kennis draagt, die, vreemd genoeg, den jongen man niet kan uitstaan en hem ontvlugt, heeft Geneviève Morisson een sleutel van de deur van het Park overhandigd en maakt zich daardoor , zonder het te vermoeden, tot medepligtige bn de uitvoering zijner plannen. Bit beeft in de twee eerste bedrijven plaats , die vol belangwekkende bijzonderheden zijn; wij woonden de toebereidselen by voor een feest in het dorp; wij zagen de «sapenrs pompiers&quot; onder commando van den kapitein Grinchu defileren na het kluchtspel het drama.</p>
	<p>Henri Morissen, die te vergeefs de barones op het dorpsfeest heeft gezocht, meent dat de gelegenheid gunstig is het kasteel binnen te sluipen, waar hij, zonder eenigen twijfel, de barones alleen zal vinden. Hij heeft immers den sleutel der tuindeur, die Geneviève hem zoo hgtzinnig heeft toevertrouwd. , In de plaats der barones vindt Henri echter in het kasteel het jonge meisje, op het oogenblik dat zij naar het bal zal vertrekken.. hij is alleen met Geneviève , die daar prijkt in den heerlijksten lentebloei harer zestien jaren. Voor haar vindt hij de zoetste woorden, de hartstogtelyke betuigingen maar bij het minnende kind is de waarde der vrouw ontwaakt, — zij smeekt, zij beveelt hem zich te verwijderen — en hij gehoorzaamt. Want reeds bemint hy niet meer de gehuwde vrouw maar de bevallige Geneviève. In verrukk ag en beheerscht door zooveel schoonheid en onschuld, geeft hij haar den sleutel terug ca zweert het huis nooit weder te zullen betreden dan bij den vollen dag door de hoofddeur, om den baron de hand zijner schoonzuster to vragen. //Tot morgen,&quot; zegt hij. //Tot morgen,&quot; roept Geneviève hem na.</p>
	<p>Naauwelyks is Geneviève, na zich een weinig van hare aandoening hersteld te hebben, tot hare bloedverwanten op het bal gesneld, ol de barones — die inderdaad of schijnbaar door eene zware hoofdpijn wordt gnkweld; — verlaat het bal om naar het kasteel terug te keeren. De baron volgt, haar op den voet, raadt haar aan rnst te nemen, omhelst en kust de geliefde vrouw, en neemt haar — let wel op deze omstandigheid — zelf de diamanten oorringen, die hij haar juist dezen ochtend ten geschenke heeft gegeven, uit de ooren. Daar hoort meu rumoer in den tuin. Een dief, roept een bediende, de baron snelt de kamer uit, terwijl $e barones bleek en sidderend. alleen in de kamer blijft zij vermoedt, zij raadt de waarheid. In der daad treedt Henri Morisson, dien Floupin, Grinchu en consorten iv het park opgewacht hebben en dien de baron thans in den tuin zoekt, het vertrek weder binnen, waar hij ditmaal de barones vindt. &quot;Gy _ijt de schuld van mijn dood,&quot; roept de ongelukkige, //met welk regt vervolgt gij mij tot hier.&quot; Henri kan niet meer ontvlugten; reeds is de baron in de voorkamer, en de gravin op het punt in on magt te vallen. Wat te doen. Hij vreest den dood met. maar wel de barones te compromitteren. Zal hij zeggen dat hij ter wille van Geneviève hierheen is gekomen. Dat zou eene laaghartigheid zijn! Wat te doen. In dit beslissend oogenblik ziet hij op den schoorsteen de diamanten oorringen der barones liggen; hij maakt zich daarvan meester en als de baron binnentreedt, gaat Henri hem bleek en sidderend te gemoet met de woorden: In Godsnaan mijnheer de baron, maak rnri niet ongelukkig. Ik ben een dief, maar het was de eerste keer!&apos;&apos; De gordijn valt. In het vierde bedrijf is Henri gevangen in een der vertrekken van het kasteel. Hij geeft voor dat de hartstogt van het spel hem tot die misdaad heeft gedreven, weigert den naam zijus vaders te noeintn , en heeft innig berouw. Zeer gaarne zou de baron vergiffenis hebben geschonken, maar de boeren, verrokt over het schandaal waarvan het huis van den baron het tooneel is, hebben van het voorgevallene reeds kennis gegeven aan de justitie. Er blijft den baron slechts een middel over : zyn buurman, den Heer Morisson die juist over zaken met myuheer de Mairo komt spreken, te verzoeken, den jongen berouwhebbenden dief tot aan den nacht in zijn huis te verbergen en hem dan te late» ontvlugten. Gy kunt u het tooneel voorstellen, dat nu tusschen Morisson en zyn zoon volgt: Henri bekent alles en 6meekt zyn vader hem niet te verraden; geruimen tijd wil de oude heer naar niets hooren, hy wil niet dat zyn zoon voor een dief doorga; wat bekommert hij zich om de eer eener vrouw, die hy niet eens kent. Eindelijk, in het oogenblik dat de baron weder binnentreedt, geeft hij aan de smeekingen zyns zoons gehoor. De jonge man klimt uit het venster, en de vader roept hem na: Pas op , Henri I!</p>
	<p>By deze woorden vallen den haron de schellen van de oogen; hy ziet dat men hem misleidt en om de waarheid te vernemen, levert hij den schuldige aan het geregt over. Het verhoor neemt een aanvang; de barones, de vader worden ondervraagd. Geen twyfel meer, Henri is geen dief, en hij, de baron is het slagtoffer van het schandelijkste verraad. De baron eischt eene soort van Amerikaansch tweegevecht Binnen weinige oogenblikken zullen de strijders elkander in het Park ontmoeten, en hij die den ander het eerst ontmoet, geeft vuur. Een van beide moet op de plaats blijven. Het zy zoo, geeft Henri ten antwoord.</p>
	<p>Maar ik wil u, geachte lezeressen, door verdere bijzonderheden niet langer in spanning houden. Geneviève, die zonder te vermoeden wat te huis voorviel, den geheelen nacht heeft gedanst, keert naar het kasteel terug; als zy het vertrek binnentreedt wil haar zwager het verlaten. Zij ziet zijn ontroerd gelaat niet, zy merkt do wapenen niet op in zijne hand; haar hart is zoo vol dat het overloopt. Zy verhaalt dat Henri haar zyne liefde heeft verklaard, zy deelt de geschiedenis van den sleutel mede; en zegt dat hy hare hand zal vragen; zy roept de tusschenkomst in van den baron by hare zuster, die een tegenzin jegens den jongen man heeft opgevat leder woord is voor den baron een druppel balsem; hy is zoo gelukkig en wil dat Henri en Geneviève het ook zijn. Een geluk komt nooit alleen; het schoone kind heeft den geheelen nacht zoo dapper gedanst, zoo lieftallig gesproken, dat Courtecuisso en Trouveniain en Lorio en het geheele dorp thans gunstig voor den baron zijn gestemd. De eerzuchtige Floupin blijft eenvoudig wat hij was:Pillendraaijer. En thans bravo voor dat goed geschreven en onderhoudende stnk en de voortreffelijke uitvoering. Als gy: Nos bons Villa/eois wilt zien, behoeft gij u niet te haasten. Het zal minstens zes maanden op het affiche prijken, j</p>
</text>
