<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>C-U__JT_-V_i OFFICE.) NEW-YORK, 10 Oct. des Avonds (per atl. tel.). Gondagio fStfty; Wisselkoers op Londen 161; 6 pCt. Amerika 1882 1131/4; Hiniois 128; Erie-Spoor-weg 84Vj; Katoen middl. 39; PetroKhim 24Vs, dito geraff. 43. . TRIEST, 13 Oct. Uit Athene zijn bertgten ontvangen dd. 5 jl meldende, dat aldaar is openbaar gemaakt eene correspondentie tusschen Kalergis en de insurgenten op Candia. Hieruit blijkt dat Kalergw hun herhaaldelijk den raad heeft gegeven, om de wapenen met op te vatten, maar zich te bepalen tot het indienen van schriftelijke protesten. , . , ? • Uit Smyrna wordt gemeld, onder dngteekenwg van den sden jl.. dat de insurrectionele bewegingen te Abasas geheel en al is bedwongen BERLIJN, 13 Oct. De Norddevtsc&amp;e Zeitung zegt, dat bij den terugkeer der manschappen van het Hongaarsche legioen naar hun vaderland, de Oostenrijksche regering verpligt is geweest policie-maatregelen te nemen voor de handhaving der orde. Verder hebben de genomen maatregelen zich niet uitgestrekt Het Weener kabinet verklaarde uitdruklcliik dat de regering de bepalingen van den Prager vrede uitdi_K_.cirj_ &apos; , ?_„ ?;,1,(.r ween en geeuer e vervolging instel en naauwgezet zal ten uitvotiW1 kh t Hongaa£,cm 3 w^. te^TITT_A.Tnn Oct Alle art.kele_ over de Duiteche kwestfevan hef cc.8teAadIrès)van antwoord zijn afgewezen. Het geheele ontwerp van de 15 leden is aangenomen met 61 togen 25 stemmen. Maandag ZaUeORENCEDin.R3 SftTSf^ *» PP?? ,^^7 i gistor-u «.aoeloo.TfVc. aan graaf Mensdor.V heelt betaald en dat __._ V__ M.nabrea de iizeren kroon heeft overhandigd. I VFNFTIE 13 Oct g^ïitteTering der ltaliaansche «o!daten.thanß bü Oo_S in dicnst;is uitgesteld tot dat de cholera zal hebben opgehoud-u Volgens eene rlsolutie van den minister van oorlog üfw_ deVenctiaansche soldaten een onbepaald verlof verleend. De ge oer. als Leboenf en Moering hebben zich naar Pahnauuova btge- ¦ ven. L&apos;e ltaliaansche troepen znllen morgen die plaats bezetten. MF&gt; Bo.nslaande Telegrammen zijn reed» in een gedeelte onz r vorig, oplaag opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 11 Oct. des Avonds (per atl. tel.). Goud agio 51. Wissel op LondeH 161; 6 pCt. Amerika 1882 1131/.; mino.s ia.; Èriespoorweg 841/ - Katoen middling 39. Petroleum 241/2, dito geraffineerd 43.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 13 Oct. Men verzekert dat Fuad-Pacha , Savfet-Pacha en Kiprisli-Pacha in het kabinet zullen treden. De amnestie aan de Candioteu gewaarborgd is door hen aangeloinen. , .&apos;_.&apos;-___. PETERSBURG, 13 Oct. Het in de Wanderer voorkomende berigt omtrent een waarschijnlijk aftreden van het Russische ministerie en eene ongesteldheid van den Czaar, is geheel uit de lucht gegrepen. Berigten uit Konstantinopel, van Russische zijde ontvangen en loopende tot 9 dezer, melden, dat de Turken op Candia weinig vorderen. De opstandelingen bezetten oostelijk Candia en 40,000 man Turken staan in west Candia. Een Russisch fregat werd van den Pyraeun voor Candia verwacht. De Sultan, ontevreden over den tragen gang der expeditie, heeft een adjudant naar Candia gezonden, om den staat van zaken op te nemen. De deputatie uit Montenegro is tevredengesteld derwaarts teruggekeerd. PESTH , 13 Oct. De opening van den rijksdag zal den 15 den Nev. plaats hebben. Het keizerlijk gezin zal in het begin van December naar Ofeu komen en er geruimen tijd vertoeven. De cholera is eenigermate aan het afnemen. TRIEST, 13 Oct. Regtstreeksche berigten van Candia, loopende tot 3 dezer, welden dat de opstandelingen besloten hebben tot eene hardnekkige voortzetting van den strijd. Te Athene meent men dat zij zich nog zes maandeß kunnen staande houden. De kolonel Coroneos, kommandant der nationale garde te Athene, is in het geheim Uaar Candia vertrokken. Van de Zwarte zee wordt van 5 October over Smirna gemeld, dat de opstand in Abchasie geheel is onderdrukt. De opstandelingen die met de wapens in de hand werden gevangen genomen, werden gefusileerd; de andere zijn naar Tiflis gezonden om er genonnisd te worden. Ruim 200 meisjes door de Abchasen weggevoerd, zijn aan hare familien terug gegeven. De rebellen van den stam van Daghestan, die aau de Kaspische zee wonen, ziju door de Russen onderworpen. FLORENCE, 13 Oct. Bijna alle provinciën hebben eene regtstreeksche inschrijving geopend voor de leeuing en wel tot den koers van 90 en zelfs 95 pCt, Binnen de 4 eerste dagen zijn in 40 gemeenten die voor haar aandeel 21 millioen moesten leveren, circa 20 millioen gestort. De algemeene uitslag is nog niet bekend.</p>
	<p>LONDEN, 14 Oct. De volgende berigten zija hier ontvangen: Bombay 5 Oct. Katoen stijgende, Dhollerah 320, uitvoer der weck 40_0; Wissel op Londen 2 s.; Vrachten 17.6. Calcntta . 4 óct. Wissel op Londen 2.0 i/8. Vrachten 42.6. WEENEN, 14 Oct. De Wiener Zeitung bevat een brief van den Keizer aan graal Belcredi, waarin do keizer dank betuigt voor de bewijzen van gehechtheid, hem door het Oostenrijksche volk gegeven tijdens het jongste ongelukkig tijdperk. Hy geeft aan Belcredi den last, om hiervan openlijk kennis te geven, vooral aan de vertegenwoordigingen des lands.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Oct. Rogge: Najaar 541/.; Voorjaar 50i/a; Raapotie Najaar 13 ,_; Voorjaar 127/8.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 457/8; 5 pCt. Nat. 31 y_&apos;&apos; Rus). sde Serie 63%; Dito 6de Serie 82V.; 5 pCt. Dito 1862 87 ._ ; 3 pCt. Dito 1859 53Vs; 41/. pCt. Pruis. Oblig. 97; 3Vs pCt. Dito 119 Va; «pCt. Amer. 1882 73..; Holl. Spoorw. Act. 1033/8. Wissel: Londen 2 &apos;m. 6.21; Parijs 2/m. 79 ._; Hamburg 2/m. 1501/ a; Amst. 2/m. 1421/4-, Weenen 2/m. 773/4; Petersb. 3/m. 83i/i. FRANKFORT, 13 Oct. (Slotkoersen.) 5 pOt. Metalliek —; Dito Nation. 5 pCt. 49i/8; Oost. Aand. 1860 61; Dito 1864 65; Oost. Bank-Act. 636; 6 pCt. Amerik. 1882 72i/a. — Wissel Londen k./z. 118i/«-, Weenen k./z. 911/«. HAMBURG , 13 Oct. 5 pCt. Rnss. Cert. —; 3 pCt. Dito 1859—; 6 pCt. Amerika 188266V_; Disc. 31/2 pCt. —Wissel: Londen 13.00/.; Amst. 35.71. „</p>
</text>
