<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AFBRAAK^ Voortzetting der Veiling van AFBRAAK , bij de Geamoveerde Kerk der Gereformeerde Gemeente te Diemen op Woensdag den 6den September 1865 des Voormiddags ten 10 Ure, bestaande in Greenen Balken en Dito Vloerdeelen en Planken, Kerkramen, Deuren en Kozijnen , Kolommen, Gebindten , Kapdeclen, 10,000 Metselsteenen, enz. Zijnde daags te voren te bezigtigen. (19951) Het Gemeentebestuur van MUIDEN vraagt op eene Jaarwedde van ƒ4OO als STADS GENEESHEER, om met I°. October aanstaande ; in functie te treden, een MED. DOCTOR, als zoodanig aan eene i onzer Hooge Scholen gepromoveerd. Zij, die tevens bevoegd zijn de HEEL- en VERLOSKUNDIGE PRAKTIJK uit te oefenen, zullen bij voorkeur in aanmerking komen. Inclinerenden worden uitgenoodigd , om, onder overlegging der vereischte Attesten, zich in Persoon of met ! vracht vrije brieven, voor den 15den September eerstk. aan te melden bij den Burgemeester der_voorschreven gemeente. (19928) Ein JUNGER DEUTSCHER, e-;ne Roiiie Ton j^ren in einem bedeiitcnden Colonialwaarcn en-Gros-Geschiifte Siiddeutschland&apos;s thatig, der Deutschen en Französischcn Corre^pondcnz machtig, sowie mit allen vorkommenden Comptoirarbeiten vertraut, sucht unter bescheidenen i Ansprüchen eine STELLE in gleicher Branche hier oder in Rotterdam. : Franco Briefe unter A. B. Bureau_HanaeisHatt, (19916) Tegen Novemhcr zoekt eene «JUFVROUW , P. G., van beschaafden omgang, in Amsterdam eene ONGEMEUBELEERDE KAMER met ALCOVE, hmsselijk Verkeer en den Kost tegen ƒ5O per Maand, bij eene fatsoenlijke Familie donder kleine Kinderen. Inclinerenden gelieven zich te adresseren onder Lett. E. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (19920) Eene Fatsoenlijke BURGER JUFVROUW zag zich gaarne geplaatst als WINKELDOCIITER of J.UFVROUW VAN GEZELSCHAP. Adres met Franco Brieven onder Letter D., bij den Boekhandelaar P. C. MAAS te Gonda. (19911) Gim VE-fNMTE. Bij eene Familie te Breda wordt tegen I°. November a. s. gevraagd , eene Geëxamineerde GOUVERNANTE, P. G-, zacht van humeur, niet beneden de 25 Jaren oud, geschikt en bekwaam om, behalve in de gewone Leervakken goed en grondig Onderwijs te geven aan 3 Meisjes van 14, 15 en 16 Jaren in het Fransch en Engelsch, Piano, Handteekenen en verder in alles wat tot eene beschaafde Opvoeding behoort. Aanbiedingen knnnen geschieden onder Lett. A., franco bjj dc Boekhandelaren BROESE &amp; CO., te Breda. (18902) Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Kleef «&quot;Kftden . - 8.15,10.35, 2.20 1 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Kleef (15051) en Keulen ... — 8.20,11.10 240 i Van NIJMEGEN naar Kleef ën Keulen. 8.20, 11 - 5*45 Aankomst te Kenlen: . . . • • 12.50, 2.25, 7.5, 9.55 _-___flOT_»liët te AMSTERDAM in lading: Het Eerste Klasse IJzeren ■*&apos;asH!aFREGATSCHIP €jêÏLMWOMMMM9 Kapt, M. DE WIJN. Voor informatiën voor Vracht of Passage gelieve men zich te adresseren bij de Heeren Reeders LOUIS BIÉNFAIT fr SOON of bij de Cargadoors DE VRIES * C°. of BREITENSTEIN &amp; THEN BERG. _J 19312) *Sfci__&gt; Stoomboot Stad Hoorn. S^ksèÊk Wegens het SCHOOMAKEN DER STOOMBOOT zal «^^^f* de Dienst alleen ZATURDAG 2 SEPTEMBER (19969) van Amsterdam NIET PLAATS HEBBEN^ I jpggaËa Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapt- I J. HAÏES, vertrekt van hier Dingsdag 5 September, in j verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa, enz. tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de ! Cargadoors NOBEL fr HOLTZAPFFEL. (19953) Paleis voor JTollesvlijt DAGELIJKS GEOPEND VAN 10—4 UEE. TENTOONSTELLING VAN DEN GEVULDEN MONSTER-BALLON LE GEANT, onder den Koepel in de groote Zaal. De werkzaamheden voor de Inrigting en Plaatsing zullen Vrydagen Zaturdag 1 en 2 September door het Publiek kunnen worden bijgewoond. Entree dagelijks gedurende deze Tentoonstelling van I—9 September 50 Cents. Leden volgens Reglement, Coupon-Bewijzen geldig. (19971) VULLING EN OPSTIJGING VAN DEN HEER NADAR, MET DEN MONSTER-BALLON ME QÉAÜT. OP MAANDAG 11 SEPTEMBEE 1865. Op liet Weiland buiten de Utrechtsche Poort, achter de Gaz-Eabriek. Entrée-Billettten van heden af verkrijgbaar in het Paleis voor Volksvlijt en bij do voornaamste Boekverkoopers en Winkeliers in de Hoofdstraten. TOEGANGSPRIJS: (19992) le RANG ƒ1.99. 2e // , // 0.99. 3a» // // 0.&lt;19. GERESERVEERDE PLAATSEN . . » S.--. HOLLANDSCHE SPOORWEG. TENTOONSTELLING VAN RINSTVLIJT, IN HET PALEIS VOOR YOLKSYLLIT TE AMSTERDAM. RETOURBILLETTEIV. Gedurende de Maand September worden op eiken Dingsdag en Zaturdag aan alle Stations RETOURBILLETTEN togen VERMINDERDE PRIJZEN afgegeven naar voor alle Klassen en geldig op alle Treinen van den dag der uitgifte. Amsterdam, Augustus 1865. (19967) DE ADMINISTRATEUR. NED. RHIJNSPOÖRWEG. &quot;~ De DIRECTIE berigt, dat met 1° September a. s. eon REGTSTREEKSCH VERKEER voor Personen, Bagage en Honden wordt geopend, van AMSTERDAM, ROTTERDAM, GOUDA, UTRECHT en ARNHEM naar DEVENTER, (19932) Utrecht , 30 Augustus 1865. DE DIRECTIE. ~~&quot;NÊD. RHIJNSPOÖRWI_G_ De DIRECTIE berigt, dat in het REGTSTREEKSCH GOEDEREN-VERKEER tusschen Amsterdam en Rotterdam en de Stations van den Köln-Mindener Spoorweg Miilheim, Deutz (Köln), enz. //VERSCHE GROENTEN&quot; voortaan onder dezelfde bepalingen als //BROOD&quot; met de Personentreinen tegen de Vracht der Classs I zullen worden vervoerd. Utrecht, 31 Augustus 1865. DE DIRECTIE. (19973) NED. RHIJNSPOOR WEG. De DIRECTIE berigt, dat het REGTSTREEKSCH GOEDEREN-VERKEER van Amsterdam en Rotterdam met Beijerco en Oostenrijk ook is geopend over Zevenaar-Cleve, op geheel gelijk» voorwaarden als over Emmerik-Oberhauscn, en verzoekt den Handel mitsdien voortaan den weg voor te schrijven, dien de Goederen te vol; gen hebben. Wanneer niets is voorgeschreven acht de Directie zich vrij de rigting te volgen welke haar goeddunkt, zonder aansprakelijkheiddeswege. Utrecht, 31 Augustus 1865. DE DIRECTIE. (19974)</p>
</text>
