<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>;:.&lt;_•. Mi P. TEN SANDE en JAN JAEMAN, Direc- Vèuréft der BRAND MAATSCHAPPIJ te Amsterdam, Adverteren, nat zij met goedvinden van de Wel Edele Heeren Commissarissen ten Kantore van gemelde Maatschappij, op de Keizersgracht bij de Leliegracht 1&lt; L 237, zullen Vaceren op Woensdag den 18den Oetober _e_es Jaars ca vervolgens des Woensdags en Zaturdags des Voorrniddags van 1Ö tot 1 Ure tot hc. betalen van S pCt. UITDEELING OVER HET 7 5 ste SO E SS. JA AR tegen Intrekking van de Geteekende Kwitantien. (19913) P. L. POSTHUMUS, M. H. BOAS en J. P. A. KILSDONK, Makelaars, zullen op DINGSDAG 3 OCTOBER 1865 in het Locaal Voor publieke Verkoopingen door Notarissen, genaamd! HET OUDEZiJDS Mffi-LOGifflT, ten overstaan van de Notarissen LOUWERSE EN BIESMAN SIMONS, presenteren te verkoopen: eene aanzienlijke partij moderne KAGGHELS EN HAARDEN, KOOKFORNUIZEN en verdere gegoten en geslagen IJZERWERKEN, afkomstig van een gelikwidecrd Magazyn. (19930) G. H BROEKHUYZEN, B. LANGËRHütZEN, H. W. HEINSIUS Az., J. B. PLAAT, j. B. J. T. RAPPARD, L. DE BULL, A. LANGERHÜIZEN. A. F. SONDORP, J. P. MEYNINK, S. P. BEETZ en J. DE KONING, Makelaars, zullen op Maandag den 25sten September 1865, des Middags ten twaalf ure, in het Lokaal de Brakke ■Grond, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER, in Veiling brengen: N°. 1. Dc HOFSTEDE LEEUW EN VECHT, met hare kapitale Heerenhnizing, Tuinmanswoning, Koetshuis, Stallingen enz., mitsgaders bijbehoorende Hooi-, Wei- en Bouwlanden , gelegen aan de Rivier de Vecht en aau den Straatweg naar Utrecht, nabij het Dorp Maarssen, te zamen groot 8 8., 25 R. 6 E. — N°. 2. Een Perceel HOOI- of -W-EILAND, BOUWGROND en HAKHOUT « aan d-ft-Maafc-sett-Broeki-ch.n Dijk, Gemeente Maarssem groot 98&apos; R. 52 E. — N&quot;. 3. Zes Kampen HOOI- ofWEIr%ANtó, belend de Landerijen van N°. 1, te zamen groot 3 B. 74 R, 23 E.— H&quot;. 4. Eene kapitale BOEREN-HOFSTEDE, met ruime Woning, Stallingen, Schuren, Hooi- en Koornbergen enz., mitsgaders anexe Hooi-, Wei- en Bouwlanden, gelegen in het Ovsreind van de gemeente Jutphaas, provincie Utrecht, te zamen groot 28 8., 12 R. en 90 E. — N». 5. Eenige Kampen HOOI-, WEI-en BOUWLAND en HAKHOUT, mede aldaar gelegen, te zamen groot 10 8., 81 R. en 10 E. (De Perceelen onder N°. 1 &amp; 3 en N°. 4 en 5 vermeld, zullen eerst afzonderlijk gevei&apos;d en daarna te zamen in slag gelegd worden), als op de Billetten is vermeld. — En N°. 6. Eone hechte en sterke STALLING en KOETSHUIS met Boyenwoning en ERF, in de Kerkstraat , tusschen de Vijzel- en Spiegelstraten, te Amsterdam, BB 521, groot 1 R. 2 E. Alle Perceelen te zien op vertoon van een Toegang-Billet, te verkrijgen bij bovenstaande Makelaars te Amsterdam en bij den Notaris J. VAN DEN HELM, te Maarsseveen. De Bewijzen van Eigendom en ** Veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des *°ormiddags, ter inzage liggen ten Kantore van de Notarissen COMMELIN eu AMYA ESSER, te Amsterdam, en de Kopij derVeilconouiën vo .r de N°s. 1 a 5 bij den Notaris J. VAN DEN HELM T°ornoemd. (19922) &apos;</p>
</text>
