<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 29 Augustus.</title>
	<p>Er is thans besloten tot de bijeenkomst met de Koningin van Spanje; de dag waarop die zal plaats hebben hangt evenwel af van den terugkeer der Keizerin. De bijeenkomst zal geen staatkundig karakter — De Hécr Wttlewski heeft zich gisteren naar Fontainebleau begeven en heeft een langdurig onderhoud met den Keizer gehad. —De Liberté meldt, dat Prins Napoleon morgen op de Tuilerien een bezoek zal brengen aan den Keizer, en dat Abd-el-Kader voornemens is bij zijne aankomst te Marseille eene proclamatie aan de Arabieren uit te .a-fdigen. Zoowel het eene als het andere berigt vereischt nadere bevestiging. &apos; &apos; . TT — De Palrie valt hedefl de conventie van Gastein hevig aan. Het blad verdedigt onder anderen de stelling , dat Frankrijk zich zou onteeren door zijne goedkeuring aan die overeenkomst te hechten. Hierdoor schijnt te blijken dat de Keizer werkelijk op Pruisen en Oostenrijk verbitterd is. • _ &quot;. ■ . — Ten gevolge van het overlijden tan den Heer Lemaire, atgevaardigde van hot departement Oise bij het wetgevend hgchaam, zal eene verkiezing te Senlis plaats hebben. Men noemt .&lt;J» candidaten de Heeren Flaquet, maire van Compicgne, de Vellars, lid v 2.« den algemeenen raad, tegen den Heer Corbin, lid van hetzelfde collegie, c&amp;ndidaat der oppositie. . , — De oudste der vlag-officieren van de Frausche vloot, desc_Oat&apos;biJ- Mengin Duval d&apos;Ailly, is overleden. Hij was in 1797 als matreC8 in dienst getreden. — Aan hot beweren van de Europe, dat Vorst Alexander Jan I zich voor te bereiden heeft op het uitbraken van nieuwe onlusten in zijna staten, wordt hier niet veel waarde gehecht. Wel erkent men, dat do hoofd-redacteur van VEurope, de Heer Gregory Ganesco, die een Walaehijer van afkomst is en in de Vorstendommen vele relatiën bezit, goed ingelicht kan zijn; men doet echter opmerken, dat Vorst Alexander Jan I, volgens een ander berigt van VEurope, juist te Londen en te Parijs vertoogen heeft ingediend, strekkende cm in het licht te stellen, hoe noodzakelijk, bij de vele aanvallen waaraan hij bloot staat, de erfclijkverklaring van zijn gezag is. Doet de Vorst dit werkelijk, dan zou een oproer meer of minder er voor hem niet op aankomen, en zelfs zouden zijne vertoogen, door de vermenigvuldiging dier opstanden, aan kracht eer winnen dan verliezen.</p>
	<p>= De acclimatatietuin in het Bois de Boulogne heeft van eene dergelijk* inrigting te Moskou twee oerossen ten geschenke ontvangen. — De Heer von Bismarck wordt eerlang te Biarritz verwacht, waar reeds eene woning voor hem is gehuurd.</p>
	<p>— Het Japansche gezantschap, bestaande uit zes leden benevens vier officieren, is te Marseille aangekomen. De eerste gezant is Shibatu Huigamo Kami. — De Heer Emile de Girardin is gekozen tot maire van Enghien. — Brieven uit Florence melden dat het ontslag door den minister Lanza aangeboden, door den Koning niet is aangenomen, maar dat, hetzij hij aan het bewind blijve of aftrede, eene ministeriele crisis onvermijdelijk is.</p>
	<p>— Prins Amadeus, zoon van Victor Emanuel, is van Lissabon ta Cadix aangekomen en, ofschoon hg incognito reist, op bevel der overheid op officiële wijze ontvangen.</p>
</text>
