<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■ MTITI.T VOOR JON Gl JUFVROUWEN, : Bestuurd door de Dames MÉTIVIÉ. r De DAMES MÉTIVIÉ nemen slechts een zeer beperk getal ÉLÈ* . VES op (20 Pensionaires) ten einde zich te beter te kunnen irijdeil aan derzelver Godsdienstelijke en Zedelijke Opvoeding. Zij laten zich j er bijzonder aan gelegen zijn om de natuurlijke goedheid des harten te j ontwikkelen, en aan de Jonge Jufvrouwen eigen te maken dat juiste &gt; gevoel van behoorlijkheid, die minzaamheid en die fijnheid van manieren • welke in alle landen het onmisbare sieraad van welopgevoede vrouww» -t zijn. De volharding hunner pogingen is beloond geworden door de goede u uitkomsten, welke zij hebben verkregen en door de élèves, die hunne . school hebben verlaten en waarvan het meerendeel tot de eerste familien . behooren. Men adressere zich om verdere Inlichtingen aan het Efeibtts. sement 46, chaussée d&apos;Haecht te Brussel en aan den Heer ALP. TJ»* ; BÉGUE, 6, rue Terrareken, aldaar. (19472) : borst/Tandoeningem SIROOP EIST PATE Van VAUQUEI-IN, Pharmaclen-Cblmi .te Zeer oude bekende geneesmiddelen, goedgekeurd en aanbevolen door de voor&apos; naamstc Panjschc geneesheeren, tot genezing van bor staandoenlnncn en ontste» , kingen der longen, bekend onder dc namen van : verkoudheid, griep, kin» ! kiioest, liec.clitieid, hardnekkige hoest, vermindering der stem, enz. — TeParlJs, pharm. VAUQÜELIN-ÜESLAÜRIEKS, 31, r. Clerv.—Depsts : te Amstelda«a, H. H.,ü_OTH; te •» Gravenüage, van RENESSE; te Botterdam, M. CLOOS. (12506) DE NEDERLANDSCHE INDE.TRIEEL, WEEKBLAD VOOB NIJVERHEID, KOOPHANDEL EN SCHEEPVAABT. VIEKDE JAARGANG. Verschijnt eiken Zondag, flO &apos;sjaars. Bestellingen hij alle _^ Boekhandelaren. (13054) GELEGENHEIDS-VERZEN. Sedert het overlijden des Heeren J. J. SCHENKMAN, dengelegenheids-dichter bij uitnemendheid, had er nog niemand zich opgedaan, om waardig diens plaats te vervangen. GEBRs. KOSTER (Leliegracht), zijn thans bij magte het Nederlandsche Publiek te berigten, dat zij eene overeenkomst hebben getroffen met een bekend Dichter, waardoor zij in de gelegenheid zijn, op do eerste aanvrage, GEDICHTEN VOOB ALLE GELEGENHEDEN te leveren, wanneer slechts de verschillende onderwerpen, behoorlijk omschreven, aan hun adres franco worden toegezonden. (13351) Bij JOH. NOMAN en ZOON, ziet op heden het licht en zi]n alom verkrijgbaar: I. HET HOOG BELANG EN HET DOEL! VAN DE WIJSBEGEERTE , overgenomen uit de Philosophische Propaedentielc valt Dn. R. ZHHHIEBIHA-I, Professor te Praag en van Aanteekeningen voorzien door F. A. HARTSEN, Postf. ƒ1.50. 11. F. A. HARTSEN, AANTEEKENINGEN OVER MORAAL 2e St. //GRONDSLAGEN VAN DE ZEDELEER&quot; Postf. ƒl. Het lste St. Aant. over Moraal ir Het Geweten,&quot; alsmede de overige Werkjes van den Heer HARTSEN, worden met veel navraag aloni Gedebiteerd. (18907) OÜ._D_Ef&amp;WIJ^ IN AARDRIJKSKUNDE EN GESCHIEDENIS. VAN DBÜTEN &amp; BLEEKEB, te Sneek, geven uit: W. PÜTZ1 Grondbeginselen der vergelijkende Aardrijkskunde. 0«--dcr medewerking van Dr. J. J. KREENEN, nit het Hoogd. b»-werkt door J. JURKIUS. 2 dln. ƒ 2.80. W. PUTZ&apos; Leiddraad bij het Onderwijs in de vergelijkende Aardrijkskunde. Onder medewerking van Dr. J. J. KREENEN, uit het Hoogd. bew. door J. JURRIUS. f 1.10. ERNST VON SEYDLIZS&apos; Beknopt Leerboek der Aardrijkskunde, bewerkt door A. WINKLER PRINS. 212 pag&apos;s met houtsncêfiguren en 14 Schetskaarten. ƒ 1.10. Dr. W. ASSMANS&apos;S Beknopte Algemeene Geschiedenis, op Aardrijkskundigen Grondslag, enz. 2 dln. ƒ 2.80. Dr. KA-.NEI.IESEIVS Leerboek der Algemeene Geschiedenis» bew. door Dr. AV. J. A. HUBERTS. ƒ 1.30. A. W. GRIJBE&apos;S Schetsen en Tafercelen uit de Geschiedenis der Oudheid — der Middeleeuwen — van den Nieuwen Tijd. Naar den 7dcn druk uit het Hoogd. door P. VAN OS. Met platen. Elk werk in 2 dln. ii f 2.80. Johs. H_. JtONCKERS, Tafereel der Noord-Nederlandsche Geschiedenis. 2 deelen met 4 pluten. f 2.80. H. ZEILMAKER W-, Beknopte Geschiedenis nit de Geichiedeni» des Vaderlands. Vijfde druk. 10 Cts. J. H. STRATEMEIJER, Korte Schetsen uit de Geschiedenis der Opvoeding. 70 Cts. De Uitgevers bevelen HH. Docenten en Onderwijzers de kennismaking met deze werken zeer aan. Zij zijn bereid op aanvraag, een Exvan een verlangd werk ter inzage toe te zenden. (12119) JÜT KAAR MgA^BHIB-DüT SHBsT.IGT TE AMS T E B DAM IN LADING : Het extra snclzeilend gekoperd BARKSCHIP €MMNM 9 Kapitein E. TOEIELD, uitmuntend ingerigt voor Passagiers. Adres: DE CONINGH &amp; C°. alhier en P. A. VAN ES &amp; C°. » te Rotterdam. (16920) STOOMVAART®IIIÉ DIENST TUSSCHEN BOTTEEDAM en DUINKERKEN. Het STOO M S € llll* PRINS VAN ORANJE, Kapitein D. VISSER, vertrekt des Woensdags van hier en des Zaturdags van Duinkerken. - Adres bg de Cargadoors JOHs. OOMS Ezk. en C°. (12507)</p>
</text>
