<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. REUTER&apos;S OFFICE.</title>
	<p>NEW:YOR_, 18 Maart. Br hebben ongeregeldheden plaats gehad en botsingen tusschen de polieie en leren. Vele personen ziju gewond. ROME, 19 Maart, Te Prosinoue is een h -sluit uitgevaardigd tot fnuiking vim de rooverjj. L&apos;r wor ton 3000 lires uitgeloofd voor hem vond of dood eon roever zal uitleveren, eu 0000 lires voor hem dio oen rooverhoofdimui uitlevert. BERLIJN, go Maart, De Pcoviaaui Correspondeiis zegt omtrent do Pruisische en Zuid-Duitsoho alliantie-verdragen, welke openhaal ziju gemaakt nu er geen roden is tot verdere gehoiiuhonding. dat de zekerheid aanwezig ist dat de 31 aiulinie geene gransscheiding zal zijn voor de nationale eenheid en dat do nationale kracht hechter dan ooit gegrondvest zijn. Duitschland en Europa zullen hierin-ecu waarborg vüor do handhaving van vrede zien, LONDEN, 20 Maart. Be Th weder een aanvang genomen. — Stuiter ftaanw. — Koffij zander bundel. — Bijst heter, — &apos;fuik in loco 43.9, Oei. D -. ■■ :■&apos;- llaauwo stemming. — Eng. Tin .£92, Stmits £ 89. — SclioUeh ff zee 51.9. — lijnolie 37, slap. — Heiii/i&apos;p Potersb. Rein £ 35. — Tarwe op de prijzen vun. 11. Mi houden; voorjaar, uranou met beperkten omzet, LIVEKPOÖL, 20 Maart. Katoen stil Afgedaan 800Q b, n&apos;.TEi.SLUI.ü. 19 Maart, T.ilk met feanagold 47%. LONDEN, 20 Maart. (Slot,_ocrson).3 pCt. Geconsolid. 91%; 5 pCt. Braz. 18fiö —; 1 pCt. Ecnador —; 5 pCt.Crieken 151/3; Dito Cup. —;3 pCt. Mex. 17%; Dito IBG4 —; Afgest. N, Greu. j 2pCt. Dito —; Dito Üitg. —; N. Cren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 41 l/a) 3 püt. Dito 18.&apos;_,&apos;_3 -; 4&quot;. pCt. Uu.l. 1860 -; 3 pCt, Dito 1859-—;spCt. Dito 1862 —; Dito ISfll •-; 3 pCt. Spanje ; 3.. pCt Dito -r—; Dito An.ort. -; Dito Cert. Coup. —-_, 5 ].Ct. Tmk. S. 30%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt, Dito 1862 • 0 pCt, Dito 1864 ;1% pOt. Dito -; .o, pCt. Nederl. Cert! — i 4 pCt. Dito ; Mnsp, Actiën —; fi pCt. AmeriL 1882 74%; 01.1. 7 pCt. lllinois —; Actiën lilinois 70%; 8 püt. Lob. Atl.&amp;Ür. West. Spw. (._ 100) 32 a —; 5 püt. Italië —; N. Russ. Leeniug — a — jiüt. premie; 7 pCt. Atlant. (geeoris.) 24% a—. PETERSBUIïG, 19 Maart. Slotkoersen : Wissel&apos;: Londen 3/m. 32; Hamburg -SWiai Amst. 158; Parijs 335; Loten 1864 li_%i Dito ISQ_ 104%; Imperialen 615. WEENEN, 20 Maart. (SletkoarsenJ &amp; \&gt;&lt;&apos;: ■: 30; suCt, Nat, 70.20; 5 pCt. Met. Zilv. 1884 77.75; Aand. [854 76.35; Dito 1838 128.75; PSto 1869 SS.*. Dito 1b0178.-. Crad. An... 183 50-, OU. Leuih. C.om. Spoorw. 181.—| Bank-Act. 730.—: S-aara-Speorw. Aand. 207.60; Dito ï - Nieuwe Lombard. Spoorw. 203 50. — wlswl Londen 1_„.2.V, 88-Ulb.fl..—3 Parijs 51.30-, Eng. Oost. Bank ST- 50; _ ,„ _.. ... PA KUS, 21) Maart. 4 pCt. Bonte .-nou.) 6..—; 3 pCt, Dij», ü|ött. GO tXSI/Si 4.8 pet. Oito —; C_.lT. Mob. 466; Dl-0 I&apos;one. —5 NóWd- Sjiw. Act. —; Dito l.aiiseli-Oü.t. Spw. -.)-&apos;.&apos;, U.e.d. _h,l&gt;. Eapftgnol &apos;&gt;-r&gt;.&apos; N.&apos;d. Cred. en Dep. Pauk —-, M.utUoh. Hand. an Nfjv. —; A.mi. Tuin* - ; Moe &lt;.-i.U..t. |flü;3 pCt. Sp. Pinu. 31%;2V_pCt. Dito —; S pCt Italië 58.90; 5 |.Ct. Turk. Alg. 8. 30.65; 6 püt. rika 1882 84%, URUSSEL, 20 Maart. 5 pCt. Slet. 46% 6 pCt. Amerika 1882 75%; 21/5 püt, Poloën 58.30. gjÉ^?&quot;* Pov ii.ta.iule TekgTiiißiftfi gijia .«__ \i. e«-i. gedi_...t . &gt;|d&apos;_g_ o|)..;ino!-_,i&apos;ti. PLïEPvSr.UPG 19 Sfoa_t De Lnal.tle en het Jonrntd de Bt,J&amp; lersbonrg, de redevoering vau den Heer Thiers besprekende, doen uitkomen, dat de Lussischo regering w het Bussistfie volk vredelievend geuud zyn, Volgens die bladen wensclit Rusland geen* ver.re- i</p>
	<p>ringen te maken of Turkije te bedreigen, maar alleen aan da Christenen in dat rijk gelyketoüjag met dg 9 v er_ge inwoners te verzekeren. NEW-ÏORK, 20 Maart. (Slotkoersen). Goud agio 34, j; Wissel op Londen in goud 109; 6 püt. Amerika 1882 1091,y, Illinois 115.3 ; Erie-Spoi.rweg .-.s&apos;/,,. k kiiing 31 Vs. Petroteuu. __}. PESÏ&apos;Hj 20 Maart. Daar het voorstel tot uitstel der debatten van do linkerzijde niet ingekomen ia, zijn desa heden „ver het elaboraat der commissie van zeven -en-zestig, in het Uais der Afg. aangevangen. Morgen wordt hier ter stede eene deputatie uit Panne verwacht. PRAAG, 20 Maart. Bij de verkiezingen teu platten lande zijn al de vorige afgevaardigden met bijna eenparige stemme- herkozen. AGRAM, 20 Maart. Bij Knia on Kitange(Dnlm_tte) is hot tusschen de bevolking en de dienaren &lt;Uat overheid tot feitelijkheden gekomen. Verscheidene gendarme, ziju gedood. BERLIJN, 20 Maart. Antwoordende 0] &apos; van deu Heer Schleiden betreffende dekolonisatieplanuen, hoeft de lieer v. ..avigny heden in den Rijksdag gezegd, dat voorloopig alleen spraak is van het vestigen van maritiiue stations, maar dat re. uitbreiding der kolonisatie niet uitgesloten i„. Op art. 4 zijn verscheidene amendementen voorgesteld eü aangenomen; -trekkend- om de tondswetgeving, behalve op de in dat, &apos;artikel opgenoemde, op het bnrgerschapsregt, de reispassen, alle bondsbelastingen , huid- on waterwegen, strafregt, handelsï.gt, enz., van toepassing te verklaren. Prins Clmstiaan van Augusteuburg is _p de reis naar Londen dero stad gepasseerd. PARIJS, 20 Maart. De Monitmr deelt mede, dat het herßtel van den Kroonprins vertraagd wordt door eon aanval van koorts; dat, zijn toestand echter aanmerkelijk ia verbeterd en dat er g en tot ongerustheid bestaat. MARSEILLE, 20 Maart. Berigten nit Athene van 14 d _._. nnlden dat de zoon vau Garibaldi aldaar is BJmgekoman mét 23 vrijwillige*.. Het .oniite der Candtètein heeft voor hunne medewerking bedankt, verklarende dat het vlo kwestie langs staatkundigen we. te lossen. Antwoordende op eene interpellatie ii. ■ i-clivüend. do Pranache en Engelsche depêches, heeft de regering gezegd, dat zij even als hare voorgangers do verdragen nakwam , maar onmogelijk het zonden van krijgsbenooiligdheden nuar Coudia door den koophandel en den sluikhandel kon beletten. Uit Konstantinopel wordt vau den l.d.n gemeld, dat de onderhandelingen met Nubai&apos;-Pacna goed vorderen. Do Onderkoning van Egyuta heeft, tegen betaling van schatting, aan het gouvernement een ■■&lt;- deelte van de kust van Arabic gevraagd. LONDEN, 21 Maart. Door de Ile.ren Baring Brnthci. is bekend gemaakt, dat de Heer Aujel Nu__, zwarigheden heelt geopperd tegen hun voorstel tot regeling der aangelegenheden, b-treilende het Mexicaansche dividend. WEENEN, 21 Maart. De Keizer heeft bij rescript 2ijn. tevredenheid betuigd aan de commissie van controle over de staatssehnld en de leden benoemd tot ridders der Leopoldsorde. De Wiener Zeltung weerspreekt de geruchten door sommige dagbladen verspreid, dat een observatiecorps aan de Turksche gfensen zal worden bij.engetrokken en dat er in Dalinati. bloedige bo-sim&apos;eu hebben plaats gehad tusschen het volk en -do gewapende&quot; maft. PESTfI, 21 Maart. De Oostenrijksche ministers ztül.n e-fst morgen avond naar Weenen terugkeeren. FIUME, 20 Maart. De civile kapitein Smaich hoeft hot vortrek van eene deputatie naar Pesth belet. KARLSRUHE, 21 Maart. De Karlsmher Zeitu.ng bevat oen officieus artikel, waan,, 0. n. wordt gezegd, dat het tractaat door Pruisen me» de Zuid-Duitsche staten aangegaan als een gunstig vuortoeken mag worden beschouwd, hetwelk ongetwijfeld van hoog&apos; belang voor de toekomst van Duitscliland moet geacht worden, want in de ore des govaars zullen alle Diritschers voortaan slechts één vaderland te verdedigen hebben. Het is te hopen, dat het oogenblik waarop do gesloten fractaten iv kracht zullen treden zeer verre verwijderd zal zijn. Nog gelukkiger zou men het mogen heeten , indien nieuwe tractateu den weg konden banen, om de tot stand gebragte vereeniging nog verder nit te .trekken, namelijk in zake van wetgeving, verkeer enz _ ï^ïF^V2-1 Maart. Do 0,™.», gewagende van hot&apos;gerucht dat Rattazzi zitting in het kabinet zal nemen, zegt dat die Seniel, ten ontstaan zijn , omdat Ricasoli mot Rattazai v_-_. idon Tfiflankorasten heeft gegad. Tot dus ver kon men echter daaruit niets met zekerheid afleiden. mß&apos;E?¥,{. &apos;7° M,i7.?t&apos;- Rme ■&apos; Umt 343f*i 53%. Batwohe ■ Maart 113/8; Apnl/.Mci 11 ... mnuupoue. BERLIJN, 20Maart. (Slotkoersen.) spüt. M-.. ja. «„f. Tjn(. 54&quot;,-, Oostenr. Aand. 1860(|i/.; spot. Italië 63. &gt; &amp;h£l% SpOfc. Russen 1822 87; 5 pCt. Dito 1802 88&apos;/.; Ww^KaS^OM-5 püt. Amer. 1882 78; Holl. Spoorw. Act! 108 P r,i i_yvj_._tr,88a&quot;* - m-^™ _. HAMBURG, 20 Maart. 5 püt. RuSs. 1862 ; Oostenr. Aand 18_n 65%; 6 pCt. Amerika 1882 701/*. - Wissel&quot;: Londen ia (V. * .NT 35.46; Parijs 188% Disconto !&gt;. püt. &apos; *&quot; LONDEN, .1 Maart. Consols 9ii/8 a l/45 3 püt. Moi. 17ü/ft a ffe - Dito 1804 -; 2 pCt. Venez. -a -, e püt. Dito 18.2 -a - 41..&apos; Gren. «feest- a-; U/8 püt Dito - a-; 2 P_t. Ni-tiwé _W rVa _• . t-cnad?r —a — o**.!Ulinois 9poorw,__and. 78. a 7-9-5 pCt. Gneke.n fety al 6; 5 püt. Binncnl. Turken 1865 _(iiH &quot;a ... spCt.Br_«. 1865 -&amp;-, 6 püt. Amerika 1882 7«Y»a Vu; SpCt.lo. toni, Snanje a ; 2&apos;/. pCt.Dito a—.ïmort. &apos;mff**hi Coup &quot;Bewijzen 14Vfa Wh; 5 püt. Italië OM-aft, Rps&amp; teening ~iï. __1.«&quot;»?7.1&apos;Lt. A«antic 23. a 24% ; Dohentures 32 a 34, WEENEN, 21 Maart. Oostenr. Credit-Actieu 184.90. - Wissel en Londen 3/m. —. * BERLIJN, 21 Maart, 5 püt. Met. &lt; Dito Nat. -; 6 pCt. Amerika FRANKFORT, 21 Maart. 5 püt. Nation. 53% Mok. 1866 43&quot;- Oostrr Bank-Act. .72; Dito Aand. 1858 vau i&apos;oo fl. 11&apos;ji,- s__n Aand. 1860 500 fl. m*k; Dito 1864 100 H. 72&apos;/a; 6 pCt Amer I«j_-&gt; r.»/i«. — Wissel: Weenen 91 ,&apos;4; idem Amst. )00%. &apos; PARIJS, 21 Maart. Frans. 3 pCt. 68.37 _; Credit-Mohil. uien we 472; Frans. Oostenr. Spoorw. 407; Russ. Spoorw.—; 3 nCt. Kinn-iil Spanje 31&apos; V.; 2Va pOt. Dito 31V.; 5 püt. Italië 53.95 Turk-ni -&apos;• Mcxic. Loten —■-, O pCt. Amerika 1-82 84&apos; &apos; ANTWERPEN, 21 Maart. 5 pCfc Met. 47&apos;Ml 6 püt. Amerika 1882 771/4. VLIE,3I Maart. Binnen: Amsterdam. 8., Hamburg.</p>
</text>
