<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 19 Maart (dos Avonds).</title>
	<p>De Koningin is heden van Windsor naar Londen gekomen, om bij Prms «n Prinses van Wallis, wier toestand aanmerkelijk is verbeterd , een bezoek af te leggen, en op Marlborough House het middagmaal te gebruiken, te gelijk met de Koningin van Denemarken, die gisteren daar is gearriveerd. — De kanselier der schatkist, de Heer Disraeli, heeft gisteren het aangekondigde wetsontwerp op de parlements-hervorming in hot Hnis dea Gemeenten ingediend. De zitting werd bijgewoond door den prins van &quot;ft allis, den hertog van Cambriüge, prins Teek, een groot aantal leden van het Huis der Lords en zoo vele andere belangstellenden als slechts eenigzins plaats op de tribunes konden bekomen. De kanselier der schatkist gaf eene uitvoerige toelichting van de voordragt. Hij begon met te verklaren, dat de regering wenschte het veelzijdige karakter van het Huis der Gemeenten te versterken door de vertegenwoordiging te vestigen op een breeden en populairen grondslag; hij waarschuwde echter diegenen, welke het stemregt als een democratisch regt en niet als een volks-voorregt beschouwden, dat zij vele zaken in het ontwerp zouden vinden, die zij niet zouden goedkeuren. Als grondslagen van het stemregt had de regering aangenomen het betalen van eene zekere som in de directe belasting; het bezitten van academische graden; het vervullen van zekere betrekkingen en het bezitten van eene zekere som geld in de spaarbanken of in staats-sclmldbrieven. In liet geheel zonden daardoor ongeveer O/a millioen nieuwe kiezers ontstaan.</p>
	<p>De ontvangst, welke de regerings-voordragfc is te beurt gevallen, is niet gunstig geweest. Niet alleen, dat de Heer Gladstone, de leider der oppositie, m eene uitvoerige rede alle punten van het ontwerp heeft bestreden, maar ook een groot aantal andere leden, en daaronder voorstanders van het gouvernement, hebben hunne afkeuring over verschillende onderdeelen te kennen gegeven. Het dubbele stemregt werd algemeen voor onuitvoerbaar gehouden. Het wetsontwerp werd daarop voor de eerste maal gelezen en d» tweede lezing bepaald op aanstaanden Maandag. Vervolgens gaf sir J. S. Pakington,&apos; eerste lord der admiraliteit, te kennen dat het gouvernement de meerderheid van 1 stem tegen het behouden der geeselstraf bij het leger, niet beschouwde als&apos;de uitdrukking van het gevoelen der vergadering, en daarom het voornemen had in de begrooting van oorlog weder de clausule op ts -nemen, waarbij magtiging wordt verleend,om in zekere gevallen die straf toe fo passen. — De reform-league heeft gisteren avond hare derdo bijeenkomst op Trafalgar-square gehouden en de regeringsvoorstellen in scherpe bewoordingen afgekeurd.</p>
</text>
