<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 27 Jan.; op 1° Z. Br. 30° W. L.: Postiljon (?), Rott. n. Java. AMSTERDAM, 21 Maart. Het Nederl. schip Adrianus, kapt.Piebes, van Antwerpen naar Montevideo, is, volgens telegram uit Londen van gisteren, lek te Scilly binnengebragt. — Het Nederl. schip Géertruida Maria, kapt. de Ligny, van Dordt naar Cardiff, is, volgens telegram uit Londen van gisteren, bij Ramsgate gestrand, maar met hulp weder afgebragt. — Het schip Weea, kapt. Wortel, van Delfzijl naar Dantzig bestemd, is op 16 dezer ter reede van Elseneur teruggekeerd. — De schepen Meinsina, kapt. Klontje, van Bremen naar Rostok en Margaretha Hillechina, kapt. Pekelder, van Hamburg naar Ringkiöbing bestemd, zijn op 15 dezer wegens ijsgang te Tonnint-en in de haven gekomen. _ — Het Zweedsche schip Sedig, kapt. Jacobsen, van Umea naar Harlingen bestemd, is in het Oude Vlie aan den grond geraakt. Het stosmscMp Magnet en een ligter zijn van Harlingen afgezonden, om hulp te verleenen. — Het schip Vasco de Gama, kapt. van Gelderen, van Livorno naar Dordrecht bestemd, is op 16 dezer met schade te Plymouth biunengeloopen. MAASSLUIS, 20 Maart. De gisteren vertrokken schepen zijn allen wel in zee gekomen. — De stoombooten Florence en Ravensbury zijn heden het Maassluische zeegat binnengekomen en over de Schulpenplaat en over slag langs Brielle naar Rotterdam opgestoomd. De wind N. N. W. FALMOÜTH, 18 Maart. De schoener Vesta, kapt. HUI, &apos;van&apos; Harwieh naar Bridgewater, is aangedreven tegen de Ned. bark Luconia kapt. Admiraal, van Java naar Schiedam, hier binnen ;de Vesta heeft daardoor zware schade bekomen en is op strand geloopen. — Het schip Euphrosyne, kapt. Creigh, van Taganrog &apos;om orders hier gearriveerd, is wegens aandrijving door de equipage verlaten Meenende dat het schip zinkende was, begaf zich het volk indebootdaann bevonden zich de kapitein met vrouw en kind, benevens ll&apos; manschappen. Kort daarop sloeg deze boot om, en allen verdronken behalve de kapitein en een man. REDCAR, 18 Maart. Een der gas-retorts, behoord hebbende tot de lading van het Nederl. schoener-kofschip Apollos, van Veendam den lOden Febr. 1861 hier verongelukt, is door visschers eebori-en en hier aangebragt. 6 LISSABON, 19 Maart. Het schip Nicolaas Heimburger, kapt. Bloemendaal , van Maracaibo naar Liverpool bestemd, is hier binneno-e--loopen lek en met verlies van zeilen. Een gedeelte der ladinf°ia over boord geworpen. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 20 Maart, N. — N. N. W.; Irene, S., Middell. Zee. - European S., Huil. - Maria Kirstine, Larssen, Bogensee. HELLEVOETSLUIS, 20 Maart, N. N. W.; Ranger, S., Lon_en - Princess Alexandra, S., Pillau. - Emma, Brandt, Kjerteminde. BRIELLE, 20 Maart; Florence, S., Londen. - Ravensburv. S. Harwieh HAMBURG, 19 Maart.; Willem I, S., Amsterdam. J&apos; &apos; mrwicü&apos; GOTHENBURG, 15 Maart.; Urania, S., Amsterdam. ELSENEUR, 17 Maart.; Gepasseerd: Princess Alexandra, S., Pillau o. Rotterdam. PORTLAND, 18 Maart; Lucia Maria, Thaden. Marseille n. Great-Yarmouth. - de Hoop, Manneken, Palermo n. Vlaardingen. - Mina, van Keulen, Lissabon n. id. Bij PORTLAND, 16 Maart; Camperdown, ..., Bat. n. Amst. Bij WIGHT, 18 Maart; Glaneuse, Maingourd, Benicarlo n. Rott. Bij DUNGENESS, 15 Maart; Express, ..., Benicarlo n. Amst. NEWHAVEN, 17 Maart; Edgar, Holard, Rott. n. Vivier. MALDON, 16 Maart; Eelbrandina, ten Cate, Malmoo. PLYMOUTH, 18 Maart; Carry Winch, Barret, Lidney n. Rott. - Orion Buiten, Swansea n. id. - Balmoral, S„ Rott. &apos; FALMOÜTH, 18 Maart; Vooruit, Hillebrandt, Cette n. Amst. - Voorwaarts, Douwes, Girgenti n. Bremen. HARWICH, 18 Maart; Elisabeth, Thompson, Shields n. Rott. MIDDLESBRO, 18 Maart; Diedrich, Schaffer, Amst. - Twee Gebroeders, Persoon, Rott, SHIELDS, 18 Maart; Hcinrich, Brahms, Amst. - Gustav Adolph Vork id. - Rosa, Ferrew, Rott. - Fanny, Grieve, Dordt. - Vr, E&amp;abeth, Top! Schiedam. CHERBURG, 15 Maart; Adolphe Marie, Normand, Nantes n. Rott.- St. Eugène, Bejean, Redon n. id. - Alexander 11, Cormé, Lorient n. id. FECAMP, 13 Maart; Martha Theresia, Visser, Na wc. GIBRALTAR, 9 Maart; Kleinkinderen, de Wal, Vlaardingen. NAPELS, 12 Maarti Ri.ewertdina, Kieviet, Messina. UITGEZEILD. TEXEL, 20 Maart, N. — N. N. W.; Diana, S., London. - Grient 8 Leith. - Alert, S., Huil. - Swanland, S., id. VLIE 19 Maart, N.N. O.; Concordia, v, d, Me-yden, Memel. - Mercunus, Both Dantzig. - Maria, Meinsma, Frederikstad. - Aaltje, Hoedemaker, Avontuur. - Fenna, Woudsma, id. - Het schip Willem, lapt. Janssomus, gisteren als vertrokken gemeld, ligt nog ter reede. HELLEVOETSLUIS,2OMaart,N.N.W.; Hollander, S., Bordeaux - Louise, Sa Graflgemonth, - Times, S., Leith. - Seahorse, S., Huil. - Auuie, § Goole. - Leeds, S„ Grimsby. - Rotterdam, S., Stettin. GEESTEMUNDE, 14 Maart.; Venus. Visser, Avontuur. GRANTON, 15 Maart; Emilie, Jager, Newcastle. NAPELS, 10 Maart; Wilhelmina, de Groot, Engeland - Zeilkl.: Catharina, Pik, Castellamare. TRIEST, 14 Maart; Catharina Hofland, Hazewinkel, Kopenhagen en Petersburg.</p>
</text>
