<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: JOHANNES HENDRICUS GARTSEN EN HELENA JOHANNA MULDER. Amsterdam, 21 MaartJB67. (6872) Onderküuard: J- H- TAMMEN Hz. EN J. F. H. C. DUNKER. Van Jever, Gr. Hertogdom Oldenburg. Amsterdam, 21 Maart 1867. (6915) Getrouwd: ARTHUR LEFEBVRE &apos; Amsterdam , en 21 Maart 1867. ARNOLDINE LABBE. Eenige Kennisgeving. (6873) &apos; Getrouwd: JAN VAN GAART (6880) Amsterdam , en 21 Maart 1867. JEANNE JOSEPHINE GORIS. Getrouwd: HUGO ISAK THEMISTOCLES WAHLROOS, &quot;. van Björneborg, Gezagvoerder van het Russische Fregatschip Imperator Alexander 11, 21 Maart 1867. en ANTONETTA JENSEN. (6921) van Amsterdam. G-trpttWd: DIRK JELLEMA MET Amsterdam, 21 Maart 1867. ANNA JACOBA LINDEMAN. Strekkende deze Kennisgeving zoowel voor binnen als buiten d&gt; Stad. (6909) Heden beviel op haar geboortedag voorspoedig van eenwelgeschapen ZOON, M. G. DULLEMAN, hartelijk geliefde Echtgenoote van H. BERGER. Amsterdam , 20 Maart 1867. (6942) Bevallen van een ZOON, P. J. A. APPY - VAN HOOGEVEEN STERK. Amsterdam, 21 Maart 1867. f 3911) _ _ , _____ — Voorspoedig bevallen van tweo welgeschapen ZONEN HENRIETTE HAAS-DU MOSCH. Wageningen, 20 Maart 1867. (688 S) Werden wij den 28sten Februarij 1.1., diep getroffen door het Over: lijden van onzen Lieveling BERNARDUS, oud bijna 7 Jaren, heden den 18den Maart werd ons ouderhart op nieuw diep gewond, door het verlies van onzen oudsten Zoon HERMANUS, oud bijna 15 Jaren, na tijdig voorzien te zijn geweest vau de Heilige Sacramenten dei Stervenden. (6905) Amsterdam, J. H. DONKER. 18 Maart 1867. J. J. C. F. DONKER, Geb. DELLEMIJN. Heden overleed mijn geliefde jongste Zoon JAN. Hij mogt slechts den ouderdom van ruim 20 jaren bereiken. Amsterdam , 18 Maart 1867. H. L. VAN DIJK. (6914) Heden overleed, na eene korto doch hevige ziekte van slechts eenigt daa-en, in den ouderdom van 48 jaren, mijn innig geliefde Echtgenoot de Heer HENDRIK KOELINK. Ik verlies in hem een braver man en mijn eenig overgebleven Dochtertje, nog te jong om haai onherstelbaar verlies te beseffen, een zorgvollen Vader. Amstebdam, 18 Maart 1867. Wed. H. KOELINK, (6912) WILJOUW. Tïeden overleed in den ouderdom van 78 jaren onze beminde Yadei en Behuwd-Vader do Heer MICHAEL WILHELM LUBER, Mcd Doctor, Ridder der Orde van den Nederlandschen Leenw. Amstebdam, Uit aller Naam. 20 Maart 1867. J- E. LUBER MWzn. Eenige Kennisgeving. (6887) Na een langdurig lijden overleed heden onze waarde Vader en Behuwdvader ARIS°KLUIJVER, in den ouderdom van ruim 51 jaren. Koog aan de Zaan , P. KLUIJVER Az., 18 Maart 1867. mt aller naam. Eenige en Algemeene Kennisgeving.^ (6791) &quot;&quot;Heden overleden, slechts weinige uren na elkander, mijne beid Lievelingen, MARY ANNE, oud 23 maanden, en WILLIAM THOMAS oud 8 maanden, na een hevig en allersmartelijkst lijden. Oudshoorn bij Alphen a/d. Rijn, 19 Maart 1867. Wed. W. T. THOMSON, (6913) A. HARDES. Heden overleed, na eene kortstondige ongesteldheid, mijne ge liefde Echtgenoot MARIA ROBERTSÖN, in den ouderdom va: go j aren (^ * Rotterdam, 18 Maart 1867. H. W. WILMERINK. Heden overleed mijn Echtgenoot, de Heer HENDRIK VAN DEI WERFP, in leven Apotheker alhier, in den ouderdom van 43jaren. Docküm, 16 Maart 1867. C. R. A. VAN GOLSTEIN, Wed. H. VAN DER WERFF. Eenige Kennisgeving. NB. Op verlangen van den Oocrledene zullen geene uiterlijke teekt ■nen van rouw ivorden aangenomen. Voorloopig blijft de Zaak op denzclf&apos;den voel continueren. J 6663) . Heden morgen overleed onze geliefde Zoon JOHANNES, in de ouderdom van 25 jaren en ruim 7 maanden. Sneek, 17 Maart 1867. S. K. VAN DER MEULEN. T. VAN DER MEULEN, (6754) VAN DER HOEK. De Familie DE HAART betuigt haren bijzonderen dank vo( de vele blijken van deelneming, ondervonden bij het overlijden va den Heer OTTO JOHANNES DE HAART Az., alhier. (6886) Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het ove: lijden van mijne geliefde Echtgenoot Mejufvrouw EVERDINA SMINI betuig ik langs dezen weg mijnen hartelijken dank. _ (6917) C. J. WATSZES STILLE. De Ondergeteekenden betuigen door deze hunnen hartelijken dat aan alle Vrienden on Bekenden voor de belangstelling, hun betoon tijdens de ongesteldheid hunner Kinderen. Amsterdam, 21 Maart 1867. (6948) S. ALETRINO en Echtgenoot. Alle die vorderingen ten laste van, of goederen, gelden of papicre on ler zich mogten hebben, toebehoorende aan Mejufvrouw J. VREx DENBERG, Modiste, laatst gewoond hebbende te Amsterdam e het Singel bij de Munt, gelieve daarvan opgave te doen, ten Kantoi van den Procureur Mr. J. H. VAN EYS, op den Heerengracht l het Reguliersplein X 376, te Amsterdam. (6908)</p>
</text>
