<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JAVA TAU AM* Na afloop der Veiling; vnn 11,106 Pakken JAVA TABAK, zullen te ROTTERDAM nog geveild worden: 2SÏ« Pakken JAVA TABAK , waarvan de Merken zijn als volgt: 654&apos; Pakken DS. 82 n DP. 67 s zonder Hoofdmerk. 666 r ETB/BODJOXEGOIIO. 165 tr MJCH. 133 ir HL. 401 &apos;/ KIDOL. En 810 * FB. (3044) VEILIHG TE ROTTERDAM op Dingsdag den 18len Februarij 18G3, des middags ten 12 ureï in het Rijks Entrepot, snier de Boompjes, Wijkl, N°. 122, van SS MES SOORD-AffIIKAAMB PE&amp;ELr¥ M&amp;ÈSCH, aangevoerd per Humboldt, Kapitein GERDES, van BalUinore, bij &apos;kavelingen van 5 Vaten. Het Vleesch is liggende in voormeld Entrepot. Nadere informatien ziin te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN VAN SWUNDREGT. (3431) II BREDA TE HCOR OF TE KOOP: Een heclit en sterk WöCMïït&apos;SS, staande op den besten stand der Stad, nabij de Markt, bevattende ruim Voorhuis, Zeven Kamers, Provisiekamertje, 2 Zolders,. Kelder, Keuken zoowel boven als beneden en voorzien vau alle Gemakken, Pomp, Regenbak, enz., Open Plaats met Wijngaard en Kerseboomen. Daar achter een Werk- of Pakhuis. De Kooper kan desverkiézende de helft der Koopsom als Iste Hypotheek gevestigd houden. Inlichtingen Franco Lr. K., bij den Boekhandelaar P. B. NIKUWENHUYS, te Breda. (387-4) «3»AS2BOÏ*Ë!irr TE KOOP ruim een Bunder extra fijne GRABZ©- DKSf, eerste kwaliteit, zeer gemakkelijk aan het water gelegen te verschepen, bij groote partijen , op de Zanderij achter het dorp Hillegom. Franco te bevragen bij D. jlL\- HEER, aldaar. C-*360) ~VOOR EEINE JUFVROUW wordt aangeboden: KOST , INWONING en_5SUE§- SEL3JK VERKEER, met genot van eene Vrije kamer, bij fatsoenlijke burger Lieden, van de Prot. Gouscaenst, tegen ƒ 5 per Week. Adres met franco Brieven onder het Motto TE HUIS Bnreau Handelsblad. (3528) TIS MUUH, Voor een klein gezin wordt op eene der straten tusschen de Heeren- en Keizersgracht TE HUUR aangeboden, een vrij BOVENHUIS, bestaande uit twee royale Kamers en Keuken, doorloopend gemak, Duinwator en Gasinrigting en van verdere gemakken voorzien. Huurprijs ƒ 250. Brieven franco onder lett. C. K. in den Kantoorboekh. van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176. (2180) &quot; EAIEKS GEVBAMB. i Men vraagt voor eene DAME tegen I°. Maart 1 k % GESIEUBÉLEER9E KAIBSEBB, voor Vier a Zes Weken. Adres Franco Brieven, Lett. K. M., Bureau Handelsblad. (3542) &quot;HH. SeittBEIÖL Door kwitering van zaken biedt men in eene der Provinciesteden van Noord-Holland TE KOOP eene goed beklante ÜCIIILSEKS-AEEASRE , waar op dit oogenblik reeds veel werk voorhanden is. Die zich voor weinig geld een goed bestaan wil verschaffen adressere zich met franco brieven onder letter IJ. IJ., Bureau Handelsblad. (3533) Eene ziekelijke DAME wenscht b&apos;j fatsoenlijke en Protestantsche lieden voor de drie Zomermaanden, op een der fatsoenlijke Paden of Baüeasingils, in do onmiddeHüke nabijheid van Amsterdam, erna twee GEiBEL&amp;ELEERDE KA «lERS te huren, met vrij gebruik van den Turn. Zij dle hierop regarderen worden verzocht zich met opgave van prijs, na.uu &apos;en woonplaats iranco te adresseren onder letter T., bij de Boekhandelaars ZEELT Etf VOS, Leidschestraat, X 728. (3648) Eene fatsoenlijke JUFVROUW, hare bezigheden den ge: heelen dag buitenshuis hebbende, wenscht tegen primo Mei a. s. TE HUREN, bij lieden van de P. G., eene ONGESSELBELEEftBE KAMER met ALCOVE, of ook wel twee kleine Kamers, voorzien van Stookplaals en verdere gemakken, den Huurprijs van ƒ 12 per maand niet te boven^gaande. Reflecterenden adresseren zich spoedig onder Lett. ï. Z. X., Bureau Handelsblad. (3672) van ©F. van Lohe. Dit beproefd geneesmiddel, tegen alle vormen vanKL .ERZIEKTE, is te bekomen bij A. A. SCHILT, Apotheker, Korte Singel, TT 376, te Amsterdam en IL J. AiNSINGH, Apotheker te Alkmaar. (3658) fflWSg^ Tot waarborg der echtheid, is elke Flacon met HFV de handteekening van Dr. VA2&lt; LOHE voorzien.</p>
</text>
