<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TfiBHOOPIIG . VAU f BOEIEI, TEEIENII6EI EN PREITEN 1 ë. VAM BAALEN # ZONEN. 1 O p MAANDAG 24 FEBRUARIJ i 863 on volgende dagen zal door de Boekhandelaren 9. VAN BA ALEN &amp; ZONEN, 1 n, °vevstaan der Notarissen VAN VOLLENHOVEN &amp; PLEMP, in het Lokaal der Publieke Verkoopingen, aan de 3 Geldersche Kade te Rotterdam, verkocht worden: Eene uitgebreide verzameling van BOEKEN in verschillende talen 1 SUSKSS van wetenschap, onder welke uitmunten: In polio ,de Bijbel van DES MAEEST, bij Elzevier ;la Bible par | RJBBEInS, Ceremonies et coutumes réligieuses van PICART, Pompa funebris ALBERTI Plï, een atlas van platen en § P°Pr_Ten «etreffende de Vaderlandsche Gescbiedenis in 14 banden, een uniek Handschrift van 1637 met teekeningen | betreffende den Tulpenzwendel, Fleurs etc. de Java, par Mad. HOOLA VAN NOOTEN, DEKKERS&apos;S f ürstliche Bau- I meister, enz.; m quaiito, een buitengewoon exemplaar der werken van J. CATS in 6 banden, VOL-TAIRE, laHenriade | en la Pucelle; KNORR, Hoorns en Schelpen; RÖSELL, Insecten, de zeldzame uitgave van 1604 van v. MANDER&apos;S i Schilderboek; werken van ALEXANDER v. H. enz.; in Octavo, la sainte Bible met 460 gravures in 13 fraaije banden; i de werken van J. J. VAN OOSTERZEE en andere Godgeleerden; WAGENAAR, In 69 banden, -en andere geschiedkun| dige werken; L&apos;unlvers Plttoresque, In 51 banden; verschillende moderne Dichtwerken, D&apos;ENGELBRONNER en VAN i DORP, Bijvoegsel tot het Staatsblad, in 18 banden; eene verzameling romans en mengelwerken, waaronder verschila lende fraai geïllustreerde. Verder eeno groote verzameling oude en moderne Teekeningen en gegraveerde en gesteeni drukte Prenten, waaronder verschillende betreffende de stad ROTTERDAM; en eindelijk eenige varia, waaronder een 5 belangrijk en uitmuntend geconserveerd kabinet van HOORNS en SCHELPEN, eene PSANO-EOR&apos;ffE van 3 ÜETTMER $¦ SON, twee uitmuntende en hoogstzeldzame GRAVURES op SPIEGELGLAS, enz. enz. i De Catalogus is verzonden en a 10 Cents te bekomen bij de Boekhandelaren 9. VAN BAALEN &amp; ZONEN. 8 Alles kan bezigtigd worden op Vrijdag 21 en Zaturdag *22 Pebruarij , van des Morgens Elf tot des Namiddags ten | Vier Ure. (3673) 1 ra«P I Voor de SPOEDIGE EN ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Ij Dauwworm, Keel- of Kliergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus, Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe . Geheime Ziekten, of die aan andere geneeswijzen weerstand bieden. Sf . De Flesch draagt de Handteekening van Doctor GIRAÜDEAÜ DE SAINT-GEEVAIS en wordt bij HH. Apothekers . in Holland. België en Frankrijk verkocht. i Depotliouders: ABSSÏERBAS®, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; CO., VAN HULSTEYN, W DE CASTBO, GROOTE &amp; ROMENY. FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER. SCHILD, DE HAAN X-ZOON. ! NTEM .N V»N MEHRS. T&apos;iTRGERS , KOPPE? ft VAN TVER HANS, H. W. OSIECK. (1002)</p>
</text>
