<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENBAND. AMSTERDAM, Dingsdag 11 Februarij.</title>
	<p>De heden ontvangen telegrammen bevatten geene enkele tijding van groot gewigt, tenzij men daartoe rekenen wil hetgeen uit Cork wordt gemeld, omtrent de woelingen der fenians. Meermalen echter hebben wij reeds aangetoond, dat naar ons gevoelen, de fenians wèl het der Engelsche regering lastig kunnen maken, maar nooit in staat zullen zijn, om de Britsche unie in ernstig gevaar te brengen. Ook thans mogen eenige dienaren van politie het slagtoffer worden van hunne pogingen om de openbare rust te nandhaven, verder ernstig onheil wordt van de fenians niet gevreesd. __ Juist het ontbreken van gewigtige tijdingen intusschen, vooral uit Italië en uit het Oosten is eene zaak, waarover men zich thans slechts kan verheugen. Wij voor ons ten minste hopen, dat men uit eerstgenoemd land nog geruimen tijd mets anders zal vernemen, dan de voor het overige niet bijzonder opwekkelijke mededeelingen: de discussien over deze of gene afdeeling der begrooting worden voortgezet; het voorstel van den heer *** wordt, nadoor het ministerie te zijn bestreden, verworpen; en wat dies meer zij. En wat dc Servische gewapende benden betreft, dat zij nog lang aan de grenzen van Turkije mogen staan en het onderwerp blijven van diplomatieke vertoogen! De Fransche dagbladen zijn inmiddels opgevuld met vertoogen voor en tegen het ontwerp van wet op de drukpers dat desniettemin in den voorgestelden vorm wet schijnt te zullen worden. Niet onopmerkelijk echter is eene herinnering van de Gazelle de France, naar aanleiding der bepaling in art. 9, dat de Fransche dagbladen geene opstellen mogen opnemen van persenen, aan welke het verblijf in Frankrijk is ontzegd. De Gazelle de France drukt eene schoone bladzijde af nit de Idees Napoléonnienncs, waarin de schrijver&quot; over de hardvochtigheid juist van zulke bepalingen klaagt. *Als men u belastert,&quot; zegt de tegenwoordige Keizer, toen nog banneling //antwoord dan niet, zwijg, wanneer men u beleedlgt, want de dagbladen zijn voor u gesloten; de woorden van den banneling fen^___niet op. Hij moet zich laten lasteren, zonder te né hij moet lijden zonder te klagen; voor hem beslat&quot;- j*</p>
	<p>Een niet onaardig voorbeeld van de dwa-J^J^ veeltijds het gevolg waren van de vroegere organsaüe van Duitsehland, wordt&quot; door Karl Schurz medege^eld in zm dagblad, dat te St. Louis verschot. Z«n verhaal iniM m volgt: *Wij kwamen nog bij dag te Bremerhaven aan.&quot; // //Waar zijn de verdedigingswerken?&quot; &quot; vroeg ik. Men wees mij een ronden toren met schietgaten. »//Wat kan men van zulk een nestig fort verwachten, dat bovendien bijna geheel achter de haven ligt?&quot;&quot; «Gij hebt gelijk! Het ligt met vóór de haven, maar het werd ook gebouwd op last der Hannoversche regering en dient eigenlijk tot bedekking van Geestemunde.&quot;&quot; ////Maar&quot;&quot; hernam ik ////wanneer men dit fort vóór de haven gebouwd had, dan was Geestemunde toch gedekt, en Bremerhaven tegelijk;&quot;&quot; ////waarom zou de Hannoversche regering een fort bouwen tot bescherming van Bremerhaven, ook al had het haar niets gekost? Als Geestemunde maar gedekt was, was het voldoende. En al ware Bremerhaven eens bij toeval platgeschoten, dit zon immers ten slotte in het voordeel van Geestemunde zijn geweest.&quot;&quot; Dit was zoo volkomen in den geest der oude bondslogica&quot; ze«rt Schnrz »dat Ik niets meer te antwoorden had en mij gewonnen geven moest.&quot; Thans worden natuurlijk de vestingwerken vóór en niet achter de haven gebouwd.</p>
	<p>Vóór de verkiezingen schreef het Haagsche ministeriele orgaan, dat de conservatieve kabinetten niet die portefeuille-liefde bezitten, welke het blad aan het mlnisterie- Thorbecke toeschreef. Zij, namelijk de conservatieve kabinetten, stellen de beginselen hooger dan hunne personen; zij vallen liever spoedig, maar met eere, dan dat zij lang blijven staan met schande. Thans, nu de verkiezingen zijn afgeloopen, erkent het blad, dat deze een voor net conservatieve ministerie ongunstig resultaat hebben opgeleverd, maar het geeft tevens zeer duideUjk te verstaan, dat het kabinet plan heeft om te blijven. Indien werkelijk dat plan bij het ministerie bestaat, wat heeft men dan te denken van hetgeen het Haagsche orgaan vóór de verkiezingen schreef? Er behoort toch waarlijk wel eene zeer bnitengewone portefeuille-liefde toe, om aan het bewind te blijven, wanneer een ministerie eerst door het wantrouwen der vertegenwoordiging en vervolgens door dat van het land zelf getroffen wordt. Een ministerie, dat daartoe in staat is, toont dat het, in strijd met de boven aangehaalde woorden van het Haagsche orgaan, liever lang blijft staan met schande, dan dat het spoedig valt, met of zonder eere.</p>
	<p>Wij gelooven echter, dat het Haagsche orgaan, als het te verstaan geeft, dat het ministerie zal blijven, meer uitdrukt zijn eigen wensch dan wel de gedachten van de ministers. Wij gelooven dat. om eene goede reden. Er bestaat namelijk een rapport van den ministerraad aan den Koning, gedagteekend van 2 Jan. 11. Naar aanleiding van dat rapport is het besluit tot ontbinding der Kamer genomen; het bevat het ministerieel programma bij de verkiezingen en is, opdat de kiezers het goed zouden kennen, overal in het land aangeplakt geworden. In dat rapport nu verklaren de heeren ministers zich bereid om, zoo God wil, den Koning en het land nog eenigen tijd te dienen. Maar zij verbinden daaraan eene voorwaarde, omschreven In de volgende woorden, die in het rapport onmiddellijk op de bedoelde verklaring volgen : »Eene voldoende ondersteuning bij &apos;s volks vertegenwoordigers is daartoe echter onmisbaar. Zonder die is noch van wetgeving omtrent onderwijs en andere zaken, die zijn voorbereid , noch van herstel en vermeerdering van voorspoed in de overzeesche bezittingen, noch van voltooijing der groote openbare werken, waarop te regt wordt prijs gesteld, iets te verwachten. Zonder die ondersteuning, in één woord, kan in een vrij land als het onze niet worden geregeerd.&quot; Welnu, kan dit ministerie in de nieuwe Kamer eene voldoende ondersteuning vinden, waar nu reeds de oppositie 37 of 38 leden telt ? Alzoo de volgens hunne eigene verklaring onmisbare voorwaarde voor deze ministers om, zoo God wil, nog eenigen tijd den Koning en het land te dienen, ontbreekt. Hoe zouden zij er dan nog aan kunnen denken, om aan het bewind te blijven ?</p>
	<p>Wjj vernemen met genoegen, dat in eene circulaire, aan de Israëlitische kiezers, deze dringend en ernstig worden ultgenoodigd, Donderdag e. k. niet van de stembus weg te blijven enßunne keuze te vestigen op den candidaat der liberale kiesvereenigingen, den Heer Mr. J. Heemskerk Bz. Bedoelde circulaire is geteekend door acht van onze notabelste en kundigste Israëlitische medeburgers in deze hoofdstad, en dus zeer geschikt om alle eventuele naamlooze speculatien op de kiezers van die belijdenis te doen mislukken.</p>
	<p>Den Heer Mr. J. Heemskerk Bz. wordt verweten, dat hij niet gestemd heeft voor de verhoogde rijks-toelaee teu behoeve van het gereorganiseerd geneeskundig onderwijs alhier. Wij merken hieromtrent op: I°. dat in den gemeenteraad zelven de opinien omtrent dit punt nog al sterk verdeeld waren, en velen juist inliet be- Jang van eene rijks geneeskundige school te Amsterdam en {jfcfeer in het belang der stedelijke financiën eene geneeskundige school van gemeentewege (zij het ook met subsidie fan hst Rijk) niet wenschten; _\9. dat men het tot nog toe eenen volksvertegenwoordiger tot eere gerekend heeft zijn zelfstandig oordeel niet te laten beheers .hen door locale omstandigheden, vooral niet door die welke in de localiteit zelve zeer verschillend beoordeeld worden.</p>
	<p>3°. dat een bekend voorstander van de reorganisatie boten bedoeld, de candidatuur van den Heer Heemskerk Bz. (blijkens advertentie) aanbeveelt. Inderdaad, wij zonden het bedoelde argument tegen den . erdjenstelijken Heemskerk Bz. bedroevend noemen, indien wij niet gevoelden, dat zulke uiterst kleingeestige bezwaren het gemis aan betere verraden.</p>
	<p>Het jongste Volksblad brengt eene aanvankelijk waardige bnide aan de groote verdiensten van den Heer Heemskerk Bz. JHas* ten slstte komt het bezwaar, dat niemand meer dan \W\\_\ gojwequent zou geweest zijn in het aannemen of verwerpen van begrootingen met het oog op den persoon des ministers die ze voordroeg. — Dit laatste beweren is onjuist en de lofspraak van het Volksblad blijft dus (daargelaten dat &apos;s Jacob aan zoodanig stelsel niet vreemd is) in Jiare volle kracht. Immers het ministerie van Hall, Donker, van Reenen, «* yAH Goltstein, van Tets, Rochussen heeft de Heer Heemskerk Bz. in hoogstbelangrijke omstandigheden gesteund. Ja zelfsonderhettegenwoordigministerie heeftdeHeer Heemskerk. Bz. gestemd voor de Begrooting 1867 van den Minister van Oorlog van den Bosch. De redacteur van het Volksblad vergist zich klaarblijkelijk in hetgeen zijne lofspraak haar gewigt zou ontnemen, maar werkelijk niet ontneemt.</p>
	<p>Het Dagblad zegt van eene wel onderrigte zijde te vernemen, dat de Heer Gefken zich bereid heeft verklaard, het lidmaatschap der Tweede Kamer te aanvaarden.</p>
	<p>Moet menig kiezer een moeijelijken togt doen, om in dit saisoen de stembus te bereiken, de weg van menige stembus naar de hoofdplaats van het district is waarlijk niet gemakkelijker. Een onzer vrienden te Harlingen levert ons daarvan het volgende aUercurienste staaltje. //Hier (te Harlingen) is Dingsdag avond gearriveerd de burgemeester van den Burg op Texel met de stembus uit die gemeente. Wegens den sterken westewiud was het niet mogelijk geweest, met een klein vaartuig, het Nieuwediep aan te doen, waarom genoemde heer zich met eene schuit naar Harling-en liet brengen, van daar met de stoomboot naar Amsterdam vertrok en zoo over Haarlem per spoortrein de hoofdplaats van het kiesdistrict Alkmaar bereikte.&quot; (Amst. Courant.)</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ridders der orde van den Nederlandschen Leeuw de Heeren H. J. P. D. Bosch, resident van Djokjokarta, en W. C. Happé, gewezen secretaris der residentie Banjoemaas, laatst resident van Menado, thans met verlof in Nederland. Z. M. heeft verleend aan den gen.-majoor titulair W. E. Kroesen, lid van den raad van Nederl. Indie, op verzoek, eervol ontslag uit &apos;slands dienst, onder dankbetuiging voor de langdurige en goede diensten door hem aan den lande bewezen, met toekenning van pensioen. Z. M. heeft den magazijnmeester der marine te Hellevoetsluit J. F. R. Schultz, met 30 April aanst., op zijn verzoek, eervol uit die betrekking ontslagen, onder dankbetuiging voor zijne bewezene diensten en onder toekenning van pensioen , en den magazijnmeester der marine te Vhssingen J. Oudijk yan Putten, met 1 Mei daaraanvolgende, in dezelfde l)e2rekking overgeplaatst naar Hellevoetsluis. ij. M. heeft aan den Heer C. Börs, op verzoek, eervol ont&quot;rf vSr nd, als Nederlandsch consul te Boston, voor de staten Massachusetts, Rode Island, Malne en New-Hampshire, en in zijne plaats benoemd de Heer G. Lootz; wijders is de ?e?&gt; ••: 1; Ta? }&quot;jfT&apos; kanselier van Zr. Ms. gezantschap te Parijs, benoemd^ tot consul honorair aldaar. Z. M. heeft de statuten der Vereeniging tot bevordering der christelijke^ belangen te Ellecomen die van de vereeniging voor christelijk nationaal schoolonderwijs te Gouda goedgekeurd en die vereenigingen alsregtspersonen erkend.</p>
	<p>Zr. Ms. fregat met stoomvermogen Adolf Hertog van Nassau, onder bevel vaü den kapt. ter zee J. E. de Man, is den Brtea dezer te Toulon aangekomen. Aan boord was alles wel&apos; Het Nederlandsche vice-consulaat te Horsens, voor het Deensche Ambt Skanderborg, is ingetrokken, en dat Ambt betrokken in het ressort van den vice-consul te Aarhuus, Het Deensche Ambt Wiborg is betrokken In het ressort van den vice-consul te Aalborg. G L.\ B.\ A.\ vergadering in den eersten gr.-. Woensdag den 12den des avonds ten 8 ure. Gisteren hield de Heer Dr. J. W. R. Tilanus zijne inaugurale rede, tot aanvaarding van het hoogleeraarsambt aan de geneesk. school alhier, over: de opvolgende rigtingen bij de beoefening der heelkunde. Toen de nieuwe hoogleeraar zijnen alom geachten grijzen vader, den hoogleeraar C. B. Tilanus aansprak, ontstond er eene levendige en algemeene toejuiching in de gehoorzaal. In de maatschappij Arti et Amlcitiae zal op Donderdag 13 Februarii de kunstbeschouwing gegeven worden door den Heer S. B. Bos, van Harlingen. Aan den Heer C. Ingerman te Haarlem, is concessie verleend tot het oprigten eener stoomboot-onderneming, tusschen Haarlem en Amsterdam, vice versa, welke dienst eerstdaags een aanvang zal nemen. Sedert eenigen tijd wordt het aanzienlijk gebouw, tot dus ver het eigendom der familie Huydecoper van Maarseveen, nu van stadswege voor een groot aantal jaren gehuurd, door verbouwing geschikt gemaakt voor de hoogere burgerschool. De tegenwoordige eigenaar heeft bij die gelegenheid het hist. archief van zijn geslacht, voor zoover hij meende dat te kunnen doen, aan het stedelijk archief van Amsterdam ten geschenke gegeven. Zoodra deze belangrijke verzameling, door den archivaris geordend en gecatalogiseerd, ten gebruike voor deskundigen opengesteld zal zijn, mag men verwachten, dat daardoor vele historische bijzonderheden, de geschiedenis van Amsterdam betreffende, zullen opgehelderd worden; vooral Indien het gegeven voorbeeld door andere oude familien mogt worden nagevolgd. Ook voor de geschiedenis van den waterstaat van Noord-Holland schijnt de genoemde verzameling gewlgtigs oorkonden en aanteekeningen te bevatten.</p>
	<p>Wij gelooven onzen lezers geene ondienst te doen door nogmaals hunne aandacht te vestigen op de voorstellingen van den Heer Ernst Schulz in het Paleis voor Volksvlijt. Alleen de omstandigheid, dat er thans hier ter stede zoo veel gelegenheid is om zijn avond genoeglijk te korten en welligt ook de betrekkelijk groote afstand van het gebouw, verklaren ons eenigermate hoe het komt, dat niet hier, even als in Londen, de verdienstelijke kunstenaar telken avond eene volle zaal vindt. Wij verwachten echter, dat dit spoedig het geval zal zijn, want allen, die met ons de vertooningen bijwoonden zullen getuigen, dat deze niets slechts bijzonder vermakelijk en onderhoudend zijn, maar de kritiek ten volle kunnen doorstaan, ook wanneer deze zich op een hooger standpunt plaatst. Hetgeen door den Heer Schulz wordt verrigt verdient de belangstelling ook van hen, die iets anders zoeken, dan een paar uren hartelijk te lagchen, terwijl het toch tevens van dien aard is, dat degenen, die slechts eenige verpoozlng verlangen, zich geen oogenblik zullen vervelen. Bij eventuelen herdruk der affiches geven wij in bedenking enkele onjuiste vertalingen te veranderen. De //loopmln&quot; b.v. is bljjkbaar eene &quot;baker;&quot; &quot;de eerbiedwaardige dame&quot; is waarschijnlijk (de Engelsche benaming van dit portret staat ons thans niet voor den geest) &quot;een zedig juffertje;&quot; &quot;the genial man&quot; moge soms toevallig ook &quot;een man van genie zijn; op het programma van den Heer Schulz, als tegenstelling van den menschenhater, is hij dit zeer stellig niet.</p>
	<p>Te lang reeds hebben wij, door allerlei omstandigheden I verhinderd, verzuimd melding te maken van een werk, dat in beperkten kring stellig reeds een gunstig onthaal gevonden heeft, maar ten volle verdient meer algemeen bekend te worden. Wij bedoelen «De geschiedenis der mariniers van het jaar 1865 tot op heden,&quot; door P. A. Leupe, oud-majoor van het corps mariniers en F. A. van Braam Houckgeest, lsten luitenant bij dit corps (uitgegeven bij L. A. Laurey te Nieuwe Diep). De Heer Leupe is reeds zeer gunstig bekend door onderscheidene werken, dle tot de geschiedenis onzer zeevaart in betrekking staan. De Heer van Braam Houckgeest is ons als schrijver onbekend, maar heeft als kundig docent bij de inrigting tot opleiding van officieren voor het corps mariniers, alhier gevestigd , een NYelverdiendcii naam. Uit den aard der zaak volgt, dat de stof, die deze &quot;beide heeren hadden te bewerken, zich niet leende tot het leveren van hetgeen men doorgaans verstaat onder den naam van een onderhoudend boek. Toch is ook aan dezen eisch, zoo veel mogelijk, voldaan en bevat het werk menige bladzijde, die ook door leeken met genoegen zal worden gelezen. Stellig echter is hun arbeid eene zeer nuttige en leerzame en verdienen de schrijvers den lof, dat zij van hunne bronnen een naauwgezet en eerlijk gebruik hebben gemaakt. Indien weder eens eene geschiedenis van het Nederlandsche zeewezen wordt geleverd, zal deze monographie den schrijver groote diensten kunnen bewijzen. Wat ons, op ons standpunt , het meeste belang Inboezemt en mede reden is, waarom wij het boek een ruimeren kring van lezers toewenschen, zijn de vragen, of niet de organisatie van dit corps, met het oog op de belangrijke diensten, welke het kan bewijzen, veel zou kunnen worden verbeterd ? Of niet de dienst aangenamer zou kunnen worden gemaakt voor officieren en manschappen en daardoor bewerkt, dat onze marine ook in dit opzigt weder eenigermate op de hoogte kwam, waarop zij zich vroeter bevond ? Wij voor ons zijn niet in staat dle vragen voloende te beantwoorden en de schrijvers hebben zich wijselijk onthouden van de poging, om de geschiedenis dienstbaar te maken aan de verkondiging van een of ander stelsel van hervorming. Wij gelooven echter, dat de lezing van dit boek voor menigeen, der zake kundig, eene aanleiding zal kunnen zijn, om op deze punten meer bijzonder de aandacht te vestigen, terwijl het in elk geval veel zal bijdragen tot juiste waardering van een corps, dat wegens zijne geringe sterkte en de omstandigheid, dat het zelden buiten vereeniging met anderen optreedt, tot dus verre weinig werd gekend. Gisteren werd te Deventer tot professor in de Hollandsche taal en Vaderlandsche geschiedenis benoemd de Heer Ds. Jongencel te Hurwenen. (Leidsch Dagbl.) Het stoomschip Ceylon, met de Indische en Chinesche mails verliet den 7den dezer Malta en wordt den lOden te MaxseiUe verwacht. * &apos;s GRAVENHAGE, 10 Febr. H. M. de Koningin heeft heden middag de Christelijke kinderschool der &apos;s Gravenhaagsche bijbelvereenlging, hoofdonderwijz er de HeerP.A. W. Gosenson, in de Oude Molstraat alhier, met een bezoek vereerd. Met veel belangstelling deed H. M. zich inlichten naar de inrigting en de werking van het onderwijs op deze school. — De audiëntie van den minister van marine zal 14 dezer niet plaats hebben. — De Heer W. baron van Heeckeren van Keil is in de residentie teruggekeerd en heeft voorloopig zijn intrek genomen in het notel de Oude Doelen. Heden heeft die heer zijne betrekking als directeur van het kabinet des Konings aanvaard.</p>
	<p>— Heden is van stadswege een aanvang gemaakt met de toebereidselen tot de illuminatie in het Lange Voorhout, op &apos;s Konings aanstaanden verjaardag. — Ten raadhulze alhier is heden aanbesteed het maken van een voetpad langs de Wassenaarsche straat en de verlengde Badhuisstraat te Scheveningen. Van de drie ingekomen billetten was het minste dat van den Heer J. de Braanker te Delft, voor ƒ 5100. — De arrondissements-regtbank alhier behandelde heden eene aanklagt ingevolge de wet van 1 Junij 1865, van eene commissie uit den geneeskundigen raad tegen den geneeskundige en apotheker 8., te Scheveningen. Na de leden van de commissie als getuigen te hebben gehoord, requireerde het Openbaar Ministerie, öp grond van wettig geleverd bewijs, tot: a. schuldigverklaring van den beklaagde: als: I°. het als geneesheer, to* het afleveren van geneesmiddelen bevoegd, die te hebben doen gereed maken anders dan door een hulp- of leerling-apotheker; 2°. het als apotheker niet bij zich te doen berusten of in handen van eSn daartoe bevoegde te hebben gesteld, den sleutel van de kast, waarin de vergiften worden bewaard; 3°. het voor handen hebben van geneesmiddelen, die niet deugdelijk zijn bevonden; 4°. het voorhanden hebben van vergiften, zonder die in eene of meer gesloten kasten te hebben bewaard; en s°. het ontbreken van de opschriften, naar welk voorschrift eenige aanwezige geneesmiddelen niet in de pharmacopoea vermeld, bereid zijn. b. Veroordeeling van den beklaagde te dier zake met inachtnemening van verzachtende omstandigheden tot 14 geldboeten, ieder van ƒl. De regtbank zal heden over acht dagen uitspraak doen. * GORINCHEM, 11 Febr. Te Numansdorp is aanbesteed, het begrinden van eenige dijken en wegen, gelegen binnen de gemeenten Numansdorp, Zuid-Beijerland en Strijen, ter lengte van 15,000 ellen. De minste der 27 inschrijvers was de Heer T. Klein, te Sliedrecht, voor ƒ 22,949; de hoogste was de Heer H. Middelkoop, te Leerdam, voor ƒ 36,000. — Door het gemeente-bestuur te Dordrecht is aanbesteed het bouwen van de fundering, den gemetselden romp en de met riet gedekt* kap voor een pompmolen, te stellen op den West-Merwedepolder. De minste der inschrijvers waren de Heeren Gebr. Ek aldaar voor/8637. * HELLEVOETSLUIS, )0 Febr. Naar wij vernemen is de machinist Iste kl. bij de Koninklijke Nederl. marine, A. Hardes, gedetacheerd te Birkenhead, bij een aldaar voor rekening van het Nederl. gouvernement in aanbouw zijnde ramschip. . * URK, 10 Febr. De haringvlsschenj was in de afgeloopen week voor onze visschers niet gunstig. In het geheel Is hier aangebragt 98 tal haring af 19,600 stuks. Prijs per tal (200 stuks) ƒ3.85. * LEEUWARDEN, 10 Febr. In den morgen van 5 dezer is op den straatweg tusschen Wytgaard en de herberg de drio Romers, het lijk gevonden van een manspersoon uit Grouw, die, naar hét openbaar gerucht, een gewclddadigen dood zou zijn gestorven. De justitie is heden ochtend naar Grouw vertrokken, vergezeld van de Heeren Dr. J. Baart de la Faille. en cliir. M. B. Vos, ten einde de lijkschouwing te verrigten. — Bij de verleden Woensdag door het dijkbestuur van de vijf deelen zeedijken binnendijks gehouden aanbesteding van het maken eener steenglooijing lang 100 el aan de zeewering, is aannemer geworden A. F. Schaafsma, te Harlingen , voor ƒ 22,700. * ZWOLLE, 10 Febr. Daar verschillende landbouwers van wege de hooge prijzen van het voeder, de mesting hunner varkens hebben moeten staken , zijn er niet zoo veel vet gemaakt als men vermoedde en worden daarom de goede vette duur betaald, zoodat er in de laatste dagen in dezen omtrek voor besteed is 48 a 50 c. per ffi. Tot genoemde prijzen worden zij met graagte genomen, zoowel voor de slagerijen te Amsterdam als te Londen. FREDERIKSOORD, 8 Febr. Volgens de specifieke opgave, dle dezer dagen is en wordt verzonden aan allen, die hebben medegewerkt tot het welslagen der collecte voor de Maatschappij van Weldadigheid, bedraagt die inzameling als volct: van N. N. ƒ 5000; gemeente-collecten: Noordbrabant ƒ 1853.41-, Gelderland ƒ6494.531/a; Zuid-Holland ƒlO 163,89; Noord-Holland ƒ 10,878.16V2; Zeeland ƒ1574.86; Utrecht ƒ4062.47; Friesland ƒ5488.81; Overijssel ƒ3178.35; Groningen ƒ2282.351/2; Drenthe /974.84i/3; Limburg ƒ 626.901/ - Te zamen ƒ 47,578.591/3. Kerk-collecten: Herv. Kerk ƒ 2428.41i/2,Remon. Broederschap ƒ59.20; Chiist. afgesch. gemeenten ƒ 82.891/2; Evang. Luth. gemeenten ƒ 16.49 i/s; Doopsgezinde gemeenten ƒ 99.911/3-, Israël. Kerkg. ƒ 277.59% R.-C.gemeenten ƒ96.18; oud-bisschopp. klerezy ƒ 142.791/3. Te zamen ƒ3203.59. Totaal ƒ 55,782.08i/_. De noodzakelijke onkosten, die besturen of bijzondere personen , door wier bemiddeling de collecte heeft plaats gehad , van de opbrengst hebben afgetrokken, bedragen, voor zoover dle bekend zijn ƒ 932.051/°; zoodat de zuivere opbrengst bedraagt ƒ54,850.03. Na het afdrukken der collecte-lijst ontving het bestuur der maatschappij nog mededeeling, dat te Gorinchem door het afdeelingsbestuur is gecollecteerd: (bruto) ƒ 227.57 Va; te Kethol o. a. (netto) /8.42i/3; te Oude Kethel (kerkcoll. netto) ƒ8.20; to Rotteval (Idem) ƒ6.86. Totaal op heden ƒ55,101,09.</p>
</text>
