<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mm BE CHAMPAGNE. BOUTEILLE ÜORÉE TRANSPARANTE , BRÉVÈT D&apos;INVENTION. GENERAAL AGENT!! VOOR NEDERLAND EN NED. INDIE, van de Heeren. DE VENOGE &amp; Cie., te Epernay, b MARTIJft WOLF, SPUI N°. 227 , te &apos;s GRAVENHAGE. (3660) Ter bespoediging voor de uitvoering der bêsteÖinge: Brieven foancD te- adresseren aan hot adres te &apos;s Gravenhagi alwaar Prijscouranten en Proeven gratis verkrijgbaar zijn .iii-faüi &apos;,l: ¦ : ¦ J__i&amp;______M_iSi_ t-tov.t.4^«raFspiJaf^) IIESüLTATEH f 1 WAASGENOMEN BIJ HEÏ GEBRUIK VAN DES 1 ffiiiiweiMLie i j| Dp. ¦J. IirFOFF, DOOR E | Dr. BRANDISI, | Huis- en Lijfarts der Gravin WLADIMIRSKY. I gS Dezs .Rtsultaten zijn buitengewoon gunstig. § &apos;&apos;$¦ Giukgewo , &quot;l 6 April 1866. &apos; | jjg Dewijl ik in geene betrekking sta tot de redactie van B s; een der dagbladen te Weenen, neem ik do vrijheid % S 5 UWEd.jneJedeelingte doen van denaauwgezettewaarne- 3 ming der Resultaten verkregen bij het gebruik der jft *TATH£Sï&amp;-;TatóKS. SPOELIJMÏ ; Ik zend die E 3 UEd. toe voor mijn vertrek naar Parijs met de Gravin fe \S Y.&apos;LADÏJÏiRSKY , eene Nicht van Prins CUSA, met t .. verzoek OM MIJNE BEVINDINGEN aangaande del 1 aanwending van de AHfA&apos;SHESiSK-MOBïBJSPOE&apos;» 1 IUKG van Sn. Ï&apos;OPÏ&apos; DOOR MIDDEL VAN EENE £ S DER ALGEMEEN VERSPREIDE DAGBLADEN TEE fe I KENNIS VAN HET GEOOTE PUBLIEK TE BREN- I jf GEN. Dit middel bezit DRIE EIGENSCHAPPEN, f f| waardoor hst mag beschouwd worden als een buitenge- IS Swoon geneesmiddel bij aandoeningen van mond of è: g tanden of^ tot voorkoming van ziekte of bederf I ui die deelen des ligchaams, in welke opzigten ?; :¦ Mondsnoelinw verre de voorkeur verdient boven K S het zoo bekende Tandmiddel van PELLETIEB. g sa Bovendien heeft het behoorlijke gebruik der ANATHE- E 3 EIN MONDSPOELING nog een ander groot voordeel: fa gj HEÏ VERWIJDERT DEN ZOOGENAAMDEN STEEN E ¦r- WELKE ZICH AAN DE TANDEN HEEFT VAST- &amp; « GEZET EN VERHOEDT IN HET ALGEMEEN HEÏ | &gt;1 VORMEN VAN HARDE ZEEESTANDIGHEDEN g | AAN TANDEN EN KIEZEN, ONTSTAAN UIT DIER- S OLIJKE STOFFEN EN AARDACHTIGE PHOSPHOR- g IZURE KALK: INDIEN DERGELIJKE STOFFEN B [CH HEBBEN AANGEZET, DOOR HET AAN- 6 rENDEN DEZER MONDSPOELING WORDEN ZIJ g i LANGS CHEMISCHEN WEG OPGELOST EN EENE g | LIGTE WRIJVING MET EEN ZACHTEN TAND- | i BORSTEL IS VOLDOENDE, OM DEN STEEN TE i &gt;. VERWIJDEREN. | Het gevolg hiervan is, dat aan het gebit spoedig &amp; aeene fraaije kleur wordt gegeven zelfs dan in geval \f. S tanden en kiezen vroeger nimmer de uiterlijke teeke- ï 5 nen van gezondheid hebben vertoond. AAN LIEF- B 6 HEBBERf VAN ROOKEN KAN DERHALVE HET I i GEBEUIK EER ANATHERIN MONDSPOELING 1 | NIET GENOEG WORDEN AANBEVOLEN, zelfs zij, 1 1 wier tanden door het langdurig rooken reeds eene don- P ÏS kerbrume Meur hebben aangenomen, zullen spoedio-15 1 )?«&apos;stel •finden door het gebruik dezer Mondspoeling. I I TEN SLOTTE MOET AAN HEN, DIE UITHOOFDE 1 I VAN HOLLE KIEZEN OF TANDEN HERHAAL-i 9 DELIJK AAN KIESPIJN LIJDEN, TEN DRIN-I | GENESTE WORDEN AANBEVOLEN OM GEBRUIK | ITE MAKEN VAN DE ANATHERIN MONDSPOE-1 g LING , WAARDOOR ZIJ, BIJ GEREGELDE AAN- i % WENDING VAN HET AANGEWEZEN MIDDEL E g AAN TANDPIJNEN NIET ZULLEN LIJDEN. | De hier gegeven raad steunt op feiten welke ik in § _\ mijne practijk honderde malen heb waargenomen; voor g$ VS de waarheid dezer verklaring sta ik borg met mijne É a Handteekening-. h m ZOO VEEL MOGELIJS IS, ZAL IK STEEDSE i MEDEWERKEN OM HET AANWENDEN VAN DE g m ANATHERIN MONDSPOELING IN DE BOVEN- E g BEDOELDE GEVALLEN AAN TE RADEN EN TE fö H BEVORDEREN. öK. SSRAKffiiSB. X m Verkrijgbaar te Amsterdam bij de Heeren C. TO- P f. EISCH , Prinsengracht bij den Amstel, Z 481; % GS B. ADAMA, Apoth., Heerengraciit hock Utrechtsche- % j_j straat, IJ 25!: 11. H. ULOTH, Zeedijk hoek Kolksluis, |. lM 188; A. HÜLSTER &amp; O., Nieuwendijk Bu.aunie . | g Porceleinicinid, H 237 en 55; J. H. VAN MEURS, g | Apoth., Kalverstraat, D 38; M. CLÉBAN, Droogist i \t Huidenstraat, 275; Almelo, Har. SMAL; Amersfoort&apos;g m GERARD A. MEIJER; Apeldoorn, EEUNO TIDE- E SMANJr.; Appingedam, S. RITSEMA; Arnhem, Gebr. E 3 VAN DEN HEÖVEL en C. DE VISSER &amp; CO., Assen, 1 y H. J. STEENMEIJER, Droogist; Bergen-op-Zoom, P. F. E i APPELBOOM, Apoth.; &apos;s Bosch, J. STRAATMAN;. S i Breda, HENRI SPRENGEES, Verkooph.; H. J. VAN j IDE GOOEBEEGH, Apoth.; Delfzijl, W. SISSINGH; I § Doesborg, H. BIEB-, Dordrecht, H. J. GILTAY, Apoth.; g ï Gorinchem, J. P. LASÖNDEE; &apos;s Gravenhage, J. L. F.B. I 3 SNABILIÉ, Apoth.; C. V. VAN VALKENBUEG, g I Apoth.; Groningen, O REKKERS; L. HüLSTEE, Blaau- U 1 wen Porcelcinwinkel; Haarlem, J. P. KARTHAUS, Ver- 1 Skoophnis; Harderwijk, E. J. FIJN VAN DRAAT, % S Blaauwen Forcelünwinkcl; Kampen, R. HOEK; Leeu- fe a warden, H. LANCÉE. Droogist; Leyden, E. NOORDIJK; ffi P Middelburg, W. P. VAN DE KAMER, Apoth .Nijme-Ü 3 gen, W. J. WILLEMSE: Roermond, D. TIMMERMAN; E | Rotterdam, F. E. VAN SANTEN KOLFF, Apoth., | S J. L. F. SNABILIÉ, Apoth.; H. J. DE RICHEMOND S i (Hoog.1. Acotheek)i M. KLOOS, (Eriesche Apotheek);! IH. W: PRILLEVÏTZ J. Cz.; A. SCHIPPERE.UN &amp; CO,, g 2 Hoorn. D. VANDE&amp;DEÜRE; Schiedam,D.MALTHA, S 3 Droogist; Tiel, A. J. FAASSEN -Apoth.; Utrecht, F. p 3 ALÏBNA, Apoth.-, L. J. GROOTENDORST, Apoth.: I 3 T. P. VAN DEN BERG, Droogist en G. M. N. V 1 SPANJE, Apoth.; Veendam, O. H. SAVENYE; Win- | 1 schoten. G. WASSMANN; Zalt-Bommel, A. P. HUYS- É iKES; Zutphen, J.H. A. WANSLEVEN aan do Markt; Ii i Zwolle, F. VAN DER VEN. (3446) g f&amp;s__a__JßßUM_^^ si</p>
</text>
