<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDETIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Maandag 28 Januarij.</title>
	<p>Heden namiddag omstreek^ 1 ure trachtte alhier op de Elandsgracht bij de Baangracht eene vrouw zielig het leven te benemen door in het water te springen. Daartoe zich uit hare woning begevende viel zij eerst op de straat, maar werd door voorbijgangers opgeholpen, waarna zij zich wanhopig in de gracht wierp. Ten einde in hare poging wel te slagen, hield zij den mond zoo wijd mogelijk geopend, opdat het water des te beter naar binnen mogt stroomen. Men vreest zeer voor het behoud van haar leven. BERLIJN, 27 Jan. (Part. Corr.) Het Huis der Afgevaardigden zal, tot bespoediging der beraadslagingen, gedurende deze week niet slechts des daags , maar insgelijks des avonds zitting houden. De leden verlangen zeer naar hunne haardsteden terug te keeren. In regeringskringen beweert men op stellige wijze, dat de generaal von Manteuii&apos;el uit zijne betrekking in Sleeswijk-Holstein zal &apos;worden ontslagen (zie telegram onder Berlijn). Sedert de Elvehertogdommen bij Pruisen zijn ingelijfd, is in die provinciën de militaire dictatuur onnoodig geworden en het laat zich derhalve begrijpen, dat v. Man! teutt&apos;el zijn commandement zal verliezen. Men zegt dat gemelde generaal I gaarne als gezant naar Petersburg zou vertrekken, maar dat de minister-president te zeer is overtuigd van zijne ongeschiktheid ,voor I die betrekking, dan dat er. voor clen Heer von Manteuifel eenige kans overschiet om dien wensch verwezenlijkt te zien. Men voegt er nog I bij, dat het von Manteuifel zeer heeft geërgerd, dat hij geene dotatie heeft erlangd. De jongste berigten, in diplomatieke kringen alhier uit Frankrijk | ontvangen,-luiden niet gunstig; er heerscht daar te lande allerwege ■ groote ontevredenheid, Naar luid van mededeelingen uit Weenen arbeidt de Heer von ] Beust zeer &apos;ijverig aan de verbetering van Oostenrijks financielen toestand. Men beschouwt dien hier niet als hopeloos en men is vrij algemeen van gevoelen, dat het aan den Heer von Beust, die ongetwijfeld een man van groote bekwaamheden is, zal gelukken eene nieuwe leening te sluiten en zijne plannen tot beisiüniging van &apos;slands geldmiddelen te verwezenlijken, BEZIEES, 25 Jari, Aan do markt van lieden werd de koers van diponibele Voorloop 3/6 vastgesteld op 73 ir. voor 58 stukken. TEIEST, 26 Jan. Koffij onveranderd; de omzet bestond uit 2900 b. Eio ord. tot prima van fl. 37 a 47 en 200 v.St.Jago tot 65 a 67.50.— Suiker alleen bij kleinigheden gekocht tot onveranderde prijzen, — Katoen tot lagere prijzen losgelaten. — Van Calamata Vijgen is do voorraad alhier opgeruimd. — Amandelen hooger betaald; n. kw. tot &apos; fl. 46 a 48, — Rood Rozijn voortdurend niet vraag en gestemd tot rijzing, — Krenten met levendigen handel maar de prijzen blijven onveranderd.</p>
</text>
