<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEREGTELUOi AANKONDIGING. Bij Brieven van..Meerderjarigverklaring verleend door den Hoogen liaad der Nederlanden, den Uden Januarij 1867, goedgekeurd bij AOoinklijk Besluit vaa den 2isten Januarij 1867 N&quot;. 107, Geregistreerd den 25sten Januarij 1867, zijn aan ELIAS DE JONGE, gedoniicilieerd te Amsterdam» gegeven al de Regten bij de Wet aan Meerderjarigen toegekend, behoudens de bepaling van Artikel 478 van het Burgerlijk Wetboek. C. J. FEANyOIS, (2196) Procureur bij den Hoogen Eaad. Blijkens ACTE. op den Bosten Januarij i 867, voor den Notaris JOHANNES LECHNEfi, residerende te Sciiiedam, verleden, is tusschen de Ondergeteekenden GEEEIT ALEÏTUS ELIZA VISSEE, Distillateur, WALRAVEN COENELIS WALRAVEN, Brander en Moutmakor, en HENEICUS HOPPE, Brander, allen wonende te Schiedam, aangegaan eeno VENNOOTSCHAP, onder de Firma van *»SSER, WALRAVEN &amp; HOPPE, ter uitoefening van hot KASSIEKSVAK, in den meest uitgebreiden zin; welke Vennootschap &apos;s aangevangen 21 Januarij 1867, en zal voortduren tot den laatsten december 1577, met dien&apos; verstande evenwel, dat bijaldien zij niet urie maanden vóór het eindigen van dien tijd door een of meer der Vennooten zal zijn opgezegd, zij zal geacht worden voor een jaar *e zijn verlengd, en zulks telken jare, tot dat eene zoodanige opzeg Ipng zal zijn geschied; zij zal gevestigd zijn te Schiedam, en ieder der Vennooten de bevoegdheid hebben de Firma te teekenen; evenwel wordt tot het vervreemden of bezwaren der roerende en onroe- i rende Goederen, aan de Vennootschap behoorende _, en tot het verleenen van Borgtogten, de afzonderlijke Handteekening van ieder der Vennooten vereischt. ti. A. E. VISSEE. W. O. WALHAVEN. 11. HOPPE. (2174) De Ondergeteekende, HENDEIK VLIEEBOOM, Wijnkooper te Rotterdam, geelt bij deze kennis, dat hij tot Liquidateurs der zaken zijner M&apos;tna H. VLIEEBOOM alhier heefc aangesteld de Heeren CiREL ELLI^CKHUIJSEN &amp; ZOONEN, te Botterdam, die dezen last hebben aangenomen, en tevens, dat geene betalingen, zijne firma li. VLIEKÜÖGM betrelféntle; door hein als f&apos;dig zullen worden erkend dan die aan genoemde Heeren OAIiEL &apos;LINCKHUIJSEN &amp; ZOONEN zullen worden gedaan. (2173) lE. VLIERBOOM. T De Notarissen Mr. H. 0. VAN DIGGELEN, te Zeyst eu W. COL•f-iAKD, te Baarn, zullen op Donderdag den 28Sten Februarij 1867, (&apos;as namiddags ten 1 ure, in het Logement der Broedergemeente to /jeyst, verkoopen: Een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd dubbel IIMISMISMIIIJim toet ERF, GROND en TUÏN, te zamen groot 4 Roeden, 60 Ellen, Waande en gelegen te Zeyst, aan de eerste Dorpstraat. Bestaande in acht zoo &apos;Boven- als Benedenkamers, waaronder suite, «llen Behangen, Geplafonneerd ,en onderscheidene van Stookplaats J* Marmeren Schoorsteenmantel en Kasten voorzien. Provisiekamer, ■keuken met Welwaterspomp eu verdere gemakken, Kelder en Zolder. , Verhuurd tot 1 November 1867, en op eiken Dingsdag enDonder- J*ag, gedurende de maand Februarij, van 11 tot 4 ure, te bezigtigen, *P vertoon van een Permissiebillet, even als alle verdere InlichtinjJen, ten Kantore van voornoemde Notarissen, op franco aanvrage, &apos;e bekomen. Breeder bij Billetten. (2180)</p>
</text>
