<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>* * * 26 Januarij.. Chaque nation doit dèfendre son terriloire, son commerce, ses sutetSr son lionneur: Deze stelregel van een der beroemdste diplomate» kwam mij voor den geest, toen ik mij voorstelde eenige beschouwingcif to wijden aan de Schelde-kwestie, de question bruiante in de buitenlandsche politiek uwer regering. Gij zult mij wel willen veroorloven,-dat ik mij op een geheel onpartijdig standpunt plaats en als zoodanig beweer, dat Nederland zou overdrijven, indien het op grond zijnel&quot; souvereiniteits-regten elk onderzoek van buitenlanders weigerde. Dat&apos; de eischen van België overdreven zijn, zal mij wel niet worden betwist.- Wat toch is de zaak ? Bij § 8 van art. 9 van het tractaat van scheiding? tusschen Nederland en België is het volgende bepaald: Si des evenement»1 naturels ou des travaux d&apos;«art venaient,par la suite, a rendre impraticablc* los voies de navigation indiquées au présent article,le gouvernement des Pays-Bas assignera a la navigation Beige d&apos;autres voies aussi sures et aussi bonnes et commodes en remplacement des dites voies de navigation devenues impraticables.&quot; Bij dit artikel heeft Nederland dus bepaald de verpligting op zich genomen, aan de Belgisch» scheepvaart andere goede en geschikte waterwpgen te leveren, wanneer de bestaande üoor natuurlijke omstandigheden of door kunst&apos; werken onbruikbaar zijn geworden. Het is dus Belgie&apos;s regt toe te&lt; zien, dat de in 1839 bestaande vaarwaters voor zijne scheepvaart im goeden staat blijven of, wanneer deze door de genoemde omstandigheden, onbruikbaar zijn geworden, dat er dan andero even goede en-geschikte vaarwaters worden in de plaats gesteld. Heeft België nifi (Jit regt, Nederland heeft evenzeer het regt op zijn grondgebied, ak die werken uit te voeren, welke het in zijn belang noodig oordeelt- Waarin bestaat nu cic overdrijving vau België&apos;? Mijns injïeaS hierin: Het regt van België op het bezit van goede vaarwaters, staat vast. Doch het heeft die reeds verkregen door het kanaal var. Zuid- Beveland , waarvan door de Belgische schippers een, zeer ruim gebruik wordt gemaakt. België verlangt nu bovendien nog, dat Nederland de kunstwerken nalatc die het in het belang van a^n handel noodig acht. Dit is een overdreven eisch. Wanneer Nederland aait zijne verpligting voldoet om België goede waterwegen to leveren, dan; heeft België niets meer te eischen en moet het berusten in hetgeen. Nederland in zijn belang noodig acht te ondernemen. Nederland zijnerzijds zou overdrijven, indien het krachtens zijn souvereiniteitsiegt tot het uitvoeren van werken op zijn grondgebied, geen vreemdenzou toelaten om te onderzoeken of de uit te voeren werken nadeelig&apos; voor België knnnen zijn. Ik neem gaarne aan, dat de aard der werken het best door de Nederlandsche ingenieurs kan worden onderzocht, omdat zij volkomen op de hoogte zijn van den stand van het vaarwater, waarover hier het geschil loopt, maar juist omdat Nederland vertrouwen kan stellen in zijno deskundigen, behoeft het geem onderzoek van anderen te vreezen, te meer daar de Belgische ingenieurs die met de Hollandsche de zaak hebben onderzocht, het bijn* op alle punten met laatstgenoemden eens waren. Laat België da* vrij doen onderzoeken door wien bet goed vindt, als Nederland inderdaad in zijn goed regt is, dan kan geen onderzoek dat IssA schaden. Integendeel; hoogst waarschijnlijk znllen de drift &apos;loor Frankrijk, Engeland en Pruisen benoemde deskundigen ïact l»e* gevoelen der Hollandsche ingenieurs instemmen. Verwezenlijk* zich dit vooruitzigt, en wanneer het inderdaad tot een onderio^t komt, dan bestaat daarvoor wol reden, dan zal Nederland de uitspraak van de voornaamste deskundigen vóór zich hebbes en d* geheele zaak, die thans ten nadeele van Nederland dtjor Belgi* schijnt te zijn opgezet, zal in zijn voordeel zijn beslist. Mogt echt* het onderzoek der deskundigen voor Nederland tot een ongunstig!&apos; resultaat leiden, welnu, dau is er nog niets verloren, want Nederland heeft geen onderzoek gevraagd en het behoeft zich dus, aan dea uitslag er van niet te onderwerpen. Van welke zijde ik de zaak &amp;&amp; beschouw, geloof ik uiet dat er voor uwe regering eenige reden behoeft te bestaan om een onderzoek tegen te gaan, aan welks orgunstigen uitsla» het zich niet behoeft &quot;te storen, en welks gunstig resultaat oen grooten zedelijken steun aan Nederland zal geven.</p>
</text>
