<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>üet wel! Men wordt instant elijk verzocht, wel attent te willen zijn, dat door ons, bij NIEMAND anders , de .RKANIJSPILLEN , bereid volgens het oude en echte recept,, in depot zijn verkrijgbaar festeld in de hierboven opgegeven steden en plaatsen, dan bij de ierboven genoemde dépóthouders. Wij verzoeken de gebruikers, wel op de namen der Heeren Dépóthouders te letten, en raden hun aan, w e ltoete zien bij wien men de doosjes pillen haalt. (4125) :^^TE AMSTERDAM LIGT IN L_DINGNAA_ wÊÊL Batavia en Samaranp1: Gebouwd CAIfSPAGNE CLSPPER.CHIF Insulinde (_2BO Tons), Kapt. P. P. DUTNKER Jz. Deze uitstekende bodem, speciaal op snelle zeilaadje gebouwd, uitmuntend ingerigt en uitgerust voor den Overvoer van Passagiers, voorzien van afzonderlijke Familie-Kajuiten met daarmede corresponderende ruime Hutten, Badkamer en verdere Gemakken, biedt de beste waarborgen aan voor een snellen en aangenamen overtogt. Adres te Amsterdam bij de Reeders GEBs. HENDRICHS &amp; C°., Heerengracht X 403 en bij de Cargadoors Wed: JAN VAN WESEL &amp;* Zn. , Ugracht U 28. (4059) jja. VOOR PASSAGIERS KI 60_ER_ ___naar Soerabaya (direct) ligt te Amsterdam in lading het op de zeilagie nieuw gebouwd Nederlandsch BRI&amp;SCHIP EEEMLOEM, Kapitein T. D. GOLLARDS. Adres bij de Cargadoors DE VRIES #• C°. en G. W. VAN BARNEVELD KUOY. &lt;____ JUt NAAR BATAVIA l\ SOERABAYA &quot; £&amp;__&amp;_&amp; wordt passage aangeboden met liet snelzeilend Gekoperd *SM™* Nederlandsch BAR&amp;SCHBP jiM,€Jwmwm.9 Kapitein J. KRUISINGA, voorzien van ruime en zeer gemakkelijke Inrigtingen voor Passagiers en varende eenen bekwamen Scheepsdoctor; zijnde voorts bijzonder aan te bevelen voor den overvoer van DAMES, daar des Kapiteins Echtgenoote de reis medemaakt. Voor nader* informatien adres bij de Cargadoors d&apos;ARNAUD S- CO., te Amsterdam. __ PS. Het Schip neemt alléén lading naar Soerabaya. (4190) jBêT F_aar SUEIMAfIE&quot; ÉhP9 LIGT TE AMSTERDAM TN LADING: Het nieuw gekoperd SCHOONER BRI&amp;SCHIP JAN FMEBEMIE, Kapf. M. J. KLASEN, om 28 Februarij te vertrekken. Adres bij de Cargadoors BOSSCHEE Sr C°. en D. HEYDEMANJn. alhier. j (4042) ifHI im ÏAHAGAWA El&apos; DECIIA, *te AMSp_i^iSGl^_^?snelzeileüd M®s*im§€ë jlm.aïïi€ë 9 Kanitem L. W. VAN KUN VAN ALKEMADR. Adres bii BOSSCHEE f C°. aliiier, of by de lêe&amp;*e dtf.Bé*-en G. VLIFRBOOM * ZONEN en de Cargadoors Y__RBOO_ Sr SüEEMÓNDT, te Rotterdam. 4Ö&apos;3)</p>
</text>
