<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOS PLAATSGEBREK ZIJTS WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMEK TE LATEN LIGGEN. SCHOÜ^URGEIVTJONCERTEW, EBTZ. STADSSCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink ca Peters. Maandag 19 Febr. (N°. 85 Abon.) Ter gelegenheid van &apos;s Konings verjaardag, welke voorstelling door een aantal manschappen der Schutterij zal worden bijgewoond: Be Vrouw van den Vrijbuiter, historisch drama in 6 tafercelen, door W. J. Hofdp. Gevolgd door: Be Hinde in het Bosch, of het Koningrijk der Toovergodin, groot tooverballet-pantomime. (Sl/S u.) Verwacht op aanstaanden Donderdag, ten voordeele van den Heer A. Wijnstok: Gaston van Frankrijk, of de Man met het IJzeren Masker, tooneelspel in 5 bedrijven of 7 tafeueelen, naar het Fransch van Arnould en Fournier. (In vele jaren niet vertoond). Gevolgd door bovenstaand ballet. Dingsdag 20 Febr. Voorstelling van de Koninklijke opera to &apos;s Hage. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten.) Eersta voorstelling van: L&apos;Africaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. (61/2 ure.) GRAND-TIIEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIER. Montag 19 Februar. Erstes Gastspiel des Herrn L&apos;Arronge und Frau L&apos;Arronge-Sury, sowie des Frl. Greil und Frl. Hipfel vom Stadt- Thoatlier zu Dusseldorf. Zum ersten male: Bic Schwatzerin von Saragossa, Komische Operette in Zwei Akten, nach dem Französischen von C. Treumann, Musik von Jaq. Offenbach. Torribio, Herr L&apos;Arronge; Roland, Frau L&apos;Arronge-Sury; Ines, Frl. Greil; Beatrix, Frl.lHipfel. Hierauf: Zum ersten male: Fin Sliindchen anf dem Comptoir, Possa mit Gesang in einem Akt, vou Weber. Seege, Herr L&apos;Arronge. Preise der Platze: Balcon ƒ 1.50, Loge ƒ1.25, Parterre ƒl, Gallerie rund 50 cents. Dutzend-Kartonwerden zu den dafiir bezahlten Preis angenommen. Das Rauchen ist nicht gestattet. (8 Uhr). SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT. Sonntag 18 Febr,, Deutsche Vortrage mit Grille und Frl. Herrlinger. Introduction ƒl. Mitglieder 25 Cents surplus. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Maandag 19 Febr. Buitengewone voorstelling ten voordeele van den Heer Eduard Bamberg, eene_ eerste voorstelling van: Be Peetoom, nieuwe kluchtigo vaudeville in 1 bedrijf; gevolgd door: Be Kapper en de Kamerdienaar of het Verkeerd Adres, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf, door den Heer A. Ruysch; tot slot: Be Nachtegaal of een zangzieke Behanger en een. schraapzieke Rentenier, vrolijke vaudeville in 1 bodrijf. t „ , . , „, (Aanv. 8 nre). Entree \f l. BOAS &amp; JUDKiJ». Plaatsen zijn aan het burean te bespreken. «JM^j^ ZONDAG gewone bijeenkomst in het collegie NUT en iP^ VERMAAK, met Introductie. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Maandag 19 Februarjj. Soiree van Hubert Sauvlet, onder anderen -.Grosses Quodlibet National zumKöuigs Geburtstag, Voorafgegaan door: Pierrot n. Violetta, Operette in 1 Act. Eine Partie Piquet, Lustspielin 1 Act en Ber Eheman vor der Thiir, Operette in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. SOCIËTEIT DE lIEREENIGING. Zondag 18 Febr. Gewone bijeenkomst met Introductio: met Ba* Loch in dei\Wand, Sic hat ihr Herzentdecht en Bic Wettive Grafvin.</p>
</text>
