<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTEHTIEir. TWEEDE VERIFICATIE, _ Krachtens bevel van den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het Faillissement Th. J. P. GALESLOOT, Koopman in verfwaren en glas te Nijmegen, zal de tweede Verificatie der schuldvorderingen ten laste van den gefailleerde plaats hebben op Donderdag 26 October 1865, &apos;s voormiddags ten 10 ure, in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Nijmegen, op het Raadhuis aldaar, waartoe de niet verschenen bekende en allo nog enbekendo crediteuren bij deze worden opgeroepen. De Curator in gezegd Faillissement, (22571) J. A. C. QUACK.j &quot;BESTUUR DER RIfiiSTRAÏTEIN WËSBL De Ontvanger der Registratie en Domeinen, te Enkhuizen, zal op Donderdag den 19den October 1865, des middags ten 12 ure, in het Logement DE ROODE LEEUW, aldaar, ten overstaan van den Notaris P. G. DUKER, te Enkhuizen, in het openbaar bij opbod en afslag, voor zes jaren, ingaande 1 November 1865, VERPACHTEN : De Visscherij in de Zuiderzee, langs den Zeedijk, van Hoorn aan de Neck, tot Medemblik, aan den arm, thans in pacht bii WILLEM TEUNISS VISSER. De Voorwaarden liggen ter lezing ter Directie der Registratie en Domeinen te Amsterdam, in de Hoogstraat en ten Kantore van de Ontvangers te Enkhnizen, Hoorn en Medemblik, zoomede van gezegden Notaris. (22554) N. J. BEVERSEN, H. G. GEERS Gzn. en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG 23 OCTOBER ISGS, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris E. BAAK, in veiling brengen: N°. 1. Een kapitaal DUBUEL PAKHUIS met afzonderlijk WOONHUIS en ERVE, in de Joden Houttuinen, tusschen de Uilenbnrger- en Markenstegen, Q 123 en 124, groot 2 roeden, 52 ellen. N». 2. Een ruim ERF, gelegen tegenover N°. 1, Q 165, groot 82 el. N°. 1 en 2 worden e»rst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in afslag gebragt. Te zien Maandags en Donderdags van 2 tot 3 Ure. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van gemelden Notaris. (22526)</p>
</text>
