<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>! COMIA-.MTAIRE VENNOOTSCHAP, W. CORES DE VBIES. W. RDYS J. Dz. en JACOB JONKHEYM, als Gemagtigden dier Vennootschap hier te Lande, berigten aan Weeren Vcnnooten, dat zij van af den 20sten dezer maand September zullen overgaan tot de uitbetaling van een Dividend van 10 pCt. Dien ten gevolge verzoeken zij de ZESTIENDE D2VIDEND COiPON, ingevuld met Tweehonderd Vijftig Gulden, voor die be, taling te doen aanbieden ten Kantore van de Heeren BESIER &amp; &apos; JONKHEYM, Jiiffers_raat, Wijk 1, N°. 312, te Rotterdam. (20720) i De Notaris MULLER, te Apeldoorn, zal op Dingsdagen 26 Septemi ber en 10 October e. k., telkens voormiddags ten 10 ure, in het Logement DB AREND, aldaar, bij Inzaai en Toeslag Veilen: De Bouwplaats DRIEHUIZEN genaamd, bestaande in 3 BOVENHUIZEN (het eene met annexe HEERENWONINGi DAGHUURDERSWONING, SCHUREN, TUIN met Vruchtboomen, BOUW- en WEILANDEN , HOUTGEWASSEN , enz., te zamen groot circa 35 bunders, alles in goeden staat aan en bij elkander gelegen in de onmiddellijke nabijheid van het Dorp Apeldoorn aan Grindwegen, en zulks in Percelen, 4 Kolommen en Massa. Alles nader omschreven bij gedrukte Billetten, welke op franco aanvragen zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris, alwaar ook de Kaart der Percelen ter inzage ligt. (20372) -jmHKBCT-if __t_B^wjfilglTßi _3Mk --- XIVIBIE THEB. GROENE TUK!.. f Merk. Prijs per 5 Ons. » Merk. prjjs per 5 Ons. _\ Il AVtijgoed SO Ct. . K Vrij Eoed „. 80 Ct. * _B BGoed 1011» Blj Goed 100» ij, W C Zeer (joed 125» „ M Zeer eoed 125» f_ — &quot; DZccr j;oedengeuriglso »±t N Fijne Hjsant 150» SS ™ E Fijne Souclion....-75 » £ Ö Supra fijne Ur-aiu2ÜO » — Il fSuprafijneSouch.2oo »g P Fijne Oxim 150&apos;» u ° gig GFijne Pecco 250 » -S Q, Supra fijue üxim.2oo » M &apos;&quot;&quot;&apos; \ H Supra fijne Pccco.3oo » fi R Joosje» 1mper.250,300 » i™ jm .3 Bloem Thee 300 » |, S Joosjcs Gunp.2sü, 300 » IU fl Puikbcstistof Thee KOCt. Goed smakende Groene Thee oï Cl IjSL (s—j 10 IS, door heel ftf-ierland, franco.) Lw ka^sh &apos;m —M tyfg-vg.rï^&quot;Mr IN EENE BARBIERS-MHAARiIJöismM, welke ruim 30 jaren bestaan heeft, wordt, zoo mogelijk tegen November e. k„ Gevraagd: Een Bekwaam MEDEWERKEND COMPAGNON , die ƒ 300 contant storten kan; welke Zaak hemeen burger bestaan opleveren zal. Hierop reflecterende, vervoege men zich per franco brieven, onder letter IJ., bij den Boekverkooper J G LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352, te Amsterdam. (,21122) Aan een INSTITUUT hier ter Stede bestaat gelegenheid voor ƒlBO &apos;sjaars voor 1 of 2 MEISJES KOST en INWONING te ontvangen, benevens Onderwijs in de gewone vakken, Fransch, Engelsch Muziek en Teekenen, benevens Opleiding voor de Examens. Refiecterenden worden verzocht zich franco te adresseren onder Lett P p ! bij den Heer C. L. BRINKMAN, Boekhandelaar, Hartenstraat alhier : Onder hetzelfde adres wordt ook eene ELEVE SECONDANTE op : zeer aannemelijke voorwaarden gevraagd. (21I&apos;)0. I SPOORWEGLIJNEN {Sï:^« Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Kleef en Keulen Sl.in &quot;. 9 o/i Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Kleef 050511 en Keulen __ «_ 11 10 9_n Van NIJMEGEN naar Kleef en Keulen. 8.20, 11 _ &apos; 54. Aankomst te Keulen 12.50, 2.25, 7.5, giss</p>
</text>
