<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Prof. Just lis von _Lie_%&apos;s KRACHT .PRAEPARAAT, tot voeding van Zuigelingen, die de moedermelk geheel of gedeeltelijk moeten missen, alsmede tot versterking van zwakke Kinderen en herstellende Zieken; het wordt bereid door J SCHMITH ALS, Apotheker der lste Klasse te Buderich bij Wesel — pit KKACHTMEEL volgens het voorschrift van Professor JUSTUS VON LIEBIG bereid, door Z. H. G. zelven onderzocht en uitstekend goed bevonden, is eene uitvinding de Moeders hoogst welkom, aangezien het de Minnen ontberen doet. Hetzelve heeft de eigenschap dte bestanddeelen aan de Koemelk toe te voegen, die haar ontbreken om ze in kracht en verteerbaarheid de Moedermelk te doen evenaren. poor deze uitmuntende eigenschappen heeft het zich ook doen kennen als een zeer voedend Middel voor zwakke Kinderen. Het Pakje van 1 Pond, met aanwijzing van gebruik, kost 70 Cents Het halve Pakje van % Pond 40 Cents. Hoofddepot voor Holland bij H. H. ULOTH , Apoth., Zeedijk to Amsterdam; Alkmaar, Wed. BAKKER; Arnhem, OTTERBEIN; &apos;sHa _ SN ABILIE ; Haarlem, VAN MARLE; Nieuwediep, VAN BERK&apos;• Rotterdam , CLOOS, Utrecht, VAN OLST, Apothekers. (18453) &apos; NEDEBLANDSCHE • KOORTS- M RHiIMIEKPILM. Deze sedert meer dan 25 jaren in Nederland met het beste succes gebruikt wordende PILLEN , tegen alledaagsohe, andere, derde en dubbele derdendaagsche koortsen; alsmede tegen sluipkoortsen, waardoor de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan, zijn verkrijgbaar bij de Hoofddepothouders L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58 en Laurierstraat, FF 7 , te Amsterdam ; Dépöthouders L. J. GROOTENDORST, te Utrecht, J. L. F. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenha _en M. CLOOS, Friesche Apotheek, te Rotterdam a 60 Cts. het Doosje. (20901) Urn allen frechen und gefahrlichen Schwindeleien welche alltaglich gegen GESCHLECHTSKRANKE und mannlichc Geschwfehte Versucht und Verübt werden, ein Ende zu maehen, ist in der Schulbuehhandlung in Leinzig ein Werk If. RETAN&apos;S mBSTBEfAMI_.fi, ersebienen, von welchem jetzt die 68. Auflage ausgegeben wird. Im vorigen Jahre hatten diesem Buche mehr als 2000 Kranke ihre rasche und vollkommene Heilung zu danken; Aie Beweise liegen jetzt | auch den Regierungen in ciner besonderen Denksehrift vor und ist I darauf mit Sicherheit auf die practische Gediegenheit und Reelitat des Verfahrens zu schliessen. Man bekonunt dieses Buch für 1 Thaler : (fl- 2 holl.) in der Eisendrathschen Buchhandlung, Amsterdam. (16477) m6_G]^öSörxü^i_Ë@vf WOEDEN HET ZEKEKSTE EN SFOEDIGSTE GENEZEN DOOS DE SAVONULES LEBEL. \ Verkrijgbaar a/2 de Flacon, bij RUIJS &amp; WEISSENBRUCH, | Apotheker»; Bloemmarkt 181, te Amsterdam, (15020) \\ THEATREKHKERSI «IM. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische _ TOONEELKIJTKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde . doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDj BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke ™ ; den Bril vervangt. (15024) m VADER €1T§5 § . | I uitgegeven voor HET NEDERLANDSCHE VOLK, met eene E ! | Voorrede van W. J. HOFDIJK., met Gelithografieerden Omslag §5 i gj en Keurig in Staal Gegraveerd Titelvignet, een ZWAAR FOLIO R !|| BOEKDEEL , in 2 kolommen gedrukt, is in alle Boekwinkels K 1 i S en bij den Uitgever H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, verkrijg- E &gt;j gabaar. Prijs ƒ 4.40, gebonden in Prachtband ƒ 5.50. (20861) K &apos;¦ jij Maar CURACAO • wordt PASSAGE aangeboden per het te AMSTERDAM «^^sSH? liggende Eerste Klasse snelzeilend SGHOONER BRIK&quot; SCHIP ZEEMANSHOOP &lt;_.. &lt;«_«», Kapt. C. P. DEKKER, voorzien van ruime KAJUIT en luchtige HUTTEN. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (20855) &apos;l_kM PASSAGE NAAR IÉÜBATAfïA EN SAMARANG wordt aangeboden per hot te Rotterdam liggende extra op zeilage nieuwgebouwd , Gekoperd CLIPPER FREGATSCHIP (3/3, 1,1, +) JUPITER, (1000 TONNEN), Gevoerd door Kapitein P. H. KIEWIT, varende een Geëxamineerden Doctor en eene Melkgevende Koe. Vertrekt 28 September e. k. De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtige Hutten, waarbij eenigen bijzonder ingerigt voor familien, bevat alle vereischten tot waarborg van een aangenamen en comfortablen overtogt. Nader onderrigt erlangt men bij de Reeders GEBROEDERS GOEDKOOP te Amsterdam of bij de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR te Rotterdam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam. (2Q747)</p>
</text>
