<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PROVISIE-REIZIGERS voor een tot het Manufacfurenvak behoorend Artikel van kleinen omvang worden tegen ruime provisie dadelijk Gevraagd. Adres franco, letters K. G., bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, Z 858, te Amsterdam. (1108) DRIE bekwame LETTERZETTERS kunnen DADELIJK VAST &quot;WERK bekomen bij LUTKIE _- CRANENBURG te &apos;s Hertogcnbosch. (1050) ëRÏÏTTEmTOHTS; Er wordt tegen Mei of vroeger gevraagd: een GRUTTERSKNECHT , van goede Getuigen voorzien. Men adresseère zich met franco Brieven, onder Letter N, bij den Bock- en Papierhandelaar VAN DIJK , to Utrecht. ■ (1121) Manufacturen. Voor een MAGAZIJN wordt ten spoedigste gevraagd een REIZIGER. Eranco Offertes, onder opgaaf van vroegere oftegenwoordige Betrekking worden ingewacht onder Lett. Q., Bureau Handelsblad. (1170) Men verlangt in eene bloeijende MANUE ACTUURZAAK EN GROS, een COMMANDITE , in staat successivelijk 20 a 30 Mille te fourneren, tegen Guarantie. Adres met Eranco Brieven onder Lett. F. F. Bureau Handelsblad. (1152) &quot; T«2 KOOP te ©udewater &lt;Ziiid-Mo_3and), Een HUIS en WINKEL, waarin sedert vele jaren met goed succes i-i uitgeoefend de handel in Manufacturen, Goud on Zilver, gelegen in environs. Te bevragen met franco brieven bij J. L. DE JONGH, te &apos;s Hertogcnbosch. (1064) HH. BAHÖfBAKËEM Een bekwaam BANKETBAKKERS BEDIENDE, P. G, en van goede getuigen voorzien, zag zich gaarne als Eerste Bediende in eene nette Zaak GEPLAATST, en wel tegen half Eebruarij of Maart; er zal meer naar eene goede behandeling dan op boog salaris gezien worden. Adres met franco brieven onder lett. M., bij den Boekhandelaar F. BOEKEE, te Dordrecht. (1017) dööbTkwiterihg der ZAAK wordt to Haarlem TE KOOP aangeboden, op een van de beste Standen dor stad: Een kolossaal WINKIjjLIHJIS, waarin sedert eene reeks van Jaren het vak van Manufacturen is uitgeoefend en nog steeds met het beste gevolg wordt voortgezet. Belanghebbenden gelieven zich met Franco Brieven Lett. J. 8., te adresseren bij den Boeken Papierhandelaar J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. (1153) OPBIimiIG tot zeer GOEDKOOPE PRIJZEN, van af MA AND AG 16 JANUARIJ, van een groot assortiment diverse ZUDEN, WOLEEN on KATOENEN LAPPEN. M. J. C. DE MELIERE. (1127) Hnidenstraat bij de Hesrengracht, 498. Ein DEUTSCHESMADCHEN, 24 Jahr alt, _ welches schon mehrcre Jahre bei hohen Herrschaften als Kammerjungfer fungirt hat und augenhlicklich hier in Condition, sucht zu Mai eine STELLE. Die bessten Zeugnisso kann sic überlegen. Reflectirondc hierauf werden ersucht sich franco zu adressiren unter dom Worte KAMMERJUNGFER, Bureau Handelsblad. (1128) MAIfITFACTIJPW. Nabij AMSTERDAM wordt tegen Fobrnarij of Maart verlangd, eene JIUFVROUW voor het Vak van MANUFACTUREN, P. G., grondig met het Vak bekend. Opgave van Ouderdom en noodige informatien Franco in te zenden onder Lett. A. Bureau Handelsblad. (1130) te ii ili te mmm, oan den Straatweg, TWEE HUIZEN, waarvan een is voorzien van Voorkamer, Opkamer en Achterkamer, Gang, Keuken, Kelder, Boyenkamertje, ruime Zolder. Het tweede voorzien van Gang, Twee Voorkamers, Keuken, Kelder, Twee Bovenslaapkamertjes en Zolder, beide alles Geschilderd en Behangen, van Kasten en noolige Gemakken voorxion, achter, een klein TninYje of Plaatsje, beide aangenaam gelegen. To bevragen met franco Brieven onder Lett. L., aan het Hulp-Postkantoor te Brenkelen. (II12) f IÖO a f 120 _LOO_¥. In een klein Gozin te Arnhem verlangt men tegen Mei eene in haar vak bekwame KEUKENMEID van de P. G. Brieven franco, onder letter Z., bij den Boekh. J. VAN EGMOND Jr., te Arnhem. (1113) Een Meisje van Fatsoenlijke Familie, van de R. C.J Godsdienst, zag zich gaarne tegen Februarij of Mei aanstaande, geplaatst als WINKELDOCHTER in het Vak van Manufacturen hier ter stede. lemand hierop reflecterende gelieve zich te adresseren franco in den Teekenwinkel van C. L. C- VOSKUIL, Reguliersbreestraat, onder het nummer dezer Advertentie. (1059) LIKDOORNWATER a 80 Cents per Flacon, bij R. DE HAAN, Hoofd-Dépöt, Blaauwburgwal, en verdere Depots. Aanvrage om DEPOT FEANCO. (1177).</p>
</text>
