<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE - ZONDAGS-EDITIE. OVERZIGT VAN HET BUITENLANDSCHE NIEUWS DER WEEK.</title>
	<p>Engeland. De begrooting voor het nieuwe dienstjaar; plannen tot bezuiniging. Internationale overeenkomst tot hetero verzorging van zieke en gekwetste militairen.</p>
	<p>DurrscHLAND. Weenen. Overlijden van graaf Franz de Paula Hartig, ■&quot;ozoek van Baat Friedrich Karl van Pruisen. Mogelijkheid eener verandering van het budget voor oorlog. Adres der universiteit. Do betrekkingen tot Italië. ■— Berlijn. Het handelsverdrag. Toestand der partijen. Verloting. Rusland en de Sloeswijk-Holsteinsche zaak. Trans- Port van gevangenen naar Siberië. — Frankfort. Do ontworpen spoorweg rondom bet meer van Constanz. Frankrijk. Jagt dos Keizers in het park van St. Cloud. Prins Napoleon, vice-president van den geheimen raad. Gerucht van eon huwe*ük van Prinses Murat. De encyclica en de bisschoppen. De afstand Van Venetië. De zaak der familie Montmorency. Berigt uit Algiers. Adressen van gehechtheid aan den ex-koning van Napels. Verbranding don pauselijken zendbrief te Napels door do studenten. Vertrek van Kardinaal d&apos;Adrea naar Rome. -Binnenland. Zitting van den gemeenteraad op Woensdag e. k. Konink&apos;Jke besluiten en benoemingen. Programma van eon paleis voor de jMaten-generaal. Beschikking van den minister van binnenlandsche zaken. Aoeatand der rivieren. In-, uit en doorvoer van de voornaamste handelsartikelen in Nov. Aantal candidaton tot de H. Dienst op 1 Jan. J^rculaire van het hoofdbestuur der Ned. Maats, tot bevordering van &apos;jverheid. Gemengde berigtcn. &apos;s Gravenhaagsch nieuws. Ongeluk te «otterdam. Benoeming van den Heer de Gavere tot ads. bij &apos;s rijks Museum van natuurlijke hist. to Leyden. Examens te Haarlem. Admissiocxanien te Utrecht. Aanbestedingen te Utrecht en te Arnhem. Aan«oinst van haringschuiten te Harderwijk. Waterstand te Zalt-Bommel. &gt;ttmg van den gemeenteraad van Leeuwarden. Vastzetting van het ijs i&apos;sschen Deventer en Zutphen. 36 jaren trouwe militaire dienst van *««et te Breda. lariïTUt° beriBten Eerlijn : Opening van de zitting van den Pruisischen nüdag, enz. Telegrammen. Handelsberigten. Scheepstijdingen. Rivierbe&apos;SKn. Effecten-Sociëteit. Advertentie. *Ransche Brieven. (Parijs, Vr&apos;rjdag 13 Jan.). EN TOONEELNIEUWS. OCHAAKSPEL.</p>
</text>
