<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. J. EVERS, F. REIJSENBACH, J. F. SCHUTTE, H. G. SCHELTEMA, A. JONG, J. J. ELSENBURG, Azn., L. CRUIJFF, .1. M. DIJKERS, 11. C. DREES. B. 11. HOMAN, J. ADRIAANSZ, F. A. VAN OS, P. H. STAEK, L. J. NEUMEIJER en H. TAKES, Makelaars, zullen op MAANDAG© FEBRUARM 1*65, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Drmkke Grond, in Veiling brengen: K°. 1. Een WINKELHUIS en ERF met Bovenhuis en Pakkeldcr, op den O. Z. Voorburgwal bij de Korto Niezcl, K 603. — N°. 2. Twee HUIZEN en ERVEN, waarvan een met Pakkolder, op den O. Z. Voorburgwal, hoek vau en in de Sleperssteeg, bij de Lange Niezel, J 511 en 512. — N°. 3. Een HUIS en ERF met Boyenwoning, in do Warmoesstraat hoek Nieuwebrugsteeg, M 442. — N°. 4. Een HUIS en ERF met Boven- en Benedenwoningen, in de Monnikenstraat bij de Nieuwmarkt, K 330. — N°. 5. Een HUIS en ERF met Bovenhuis en Plaats, in do Huidenstraat, XX 284. — N°. 6. Een WINKELHUIS en ERF met Boyenwoningen, in de Rozenstraat, EE 473. — N°. 7. Een HUIS en ERF op de Lindcngracht, N. Z., bij de Zaturdagsche brug, PP 58. — N°. 8. Een HUIS en ERF, als voren, hoek Stovengang, PP 59. — N°. 9. Twee ERVEN in den Stovcngang, achter PP 58, 59 en 62; wordende N°. 7,8 en 9 eer3t ieder afzonderlijk geveild en dan bijeen in slag gelegd. — N&quot;. 10. Een WINKELHUIS enEKFmetPlaats,indeTigohelstraat, PP 326.— N°. 11. Een WINKELHUIS en ERF met Boyenwoningen, in de Palmdwarsstraat, QQ 182. — N°. 12. Een WINKELHUIS en ERF, als voren, QQ 183; wordende N°. 11 en 12 eerst afzonderlijk geveild en dan bijeeen in slag gelegd. — N°. 13. Eene HOUTEN STALLING voor Hoornvee, aan den Buitensingel tegenover don Koornmolen de Rijzende Zon, XX 182. De Vcilconditien enz., zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarisssen, als: N°. 1 en 2 J. G. POUW; N°.3 G.J.C. VAN VIANEN; N°. 4 W. F. OVERHOFF Jk.; N°. 5 VAN DER MOQLEN &amp; KLINKHAMER; N°. 6 F. FRANKE; N°. 7, 8 en 9 JAC. DE MAN; N°. 10, 11 en 12 D. BÖNNERMAN en N°. 13 J. W. REIJNE Jr. (1132) VILLE DANVERS (belgique). AGRAIMMEIjE LA VILLE. APPROPRIATION des terrains a prorenir de la démolition de l&apos;ancienne enceinte. &apos; Le College des Bourgmestre et Echevins a I&apos;honneur d&apos;informer le public que le Conseil communal viont d&apos;arrèter vn PLAN pour I&apos;appropriation des terrains de l&apos;ancienne enceinte. Ce plan est dès aujourd&apos;hui a I&apos;inspcetion des compagnies qni seraient disposées a faire des offïes pour I&apos;acqnisition des susdits terrains. Le Conseil arrètera très-incessamment les conditions principalos de la concession. II en sera donné avis ultérieur. Fait en I&apos;hötel de ville dAnvers, 10 Janvier 1865. (1163) Par ordonnance: le Secrétaire, Le Conseiller ff. de bourgmestre, JL DE CRAEN. Jl. C. VAN PUT. WELGEMEEND. Een JONG MENSCH zoekt in kennis te komen met een JIONG MEISJE beneden de 26 jaren, om na onderling goedvinden een Wettig Huwelijk aan te gaan. Eon zachtaardig en beminnelijk karakter en voorkomen zijn vereischtcn, ook eenigzins bemiddeld ware zeer wenschelijk. Franco briefjes ondor het Motto WELGEMEEND, adres Bureau Handelsblad. Van geheimhouding kan men ten volle overtuigd zijn. (1099) BUITENVERBLIJF GEVRAAGD. P-ujct_3 In de omstreken van &apos;s Hage, Leyden of Utrecht __S_Fi2_§Ê|,tl_lffl_verlangt men voor de Zomermaanden te huren, een BS__u)li|E_a_Bvrolijk gelegen BUITEN, met KOETSHUIS en STALLING voor 3 a 4 paarden. Hot Heerenhuis liefst gcmoubeleerd. Verzoeke per gefrankeerde brieven, onder lett. H. P., juiste opgaaf van ligging, aantal vertrekken, huurprijs en verdere informatien, aan den Heer A. KNOOP, Klein Heiligland, te Haarlem. (1087) Tegen 1 Mei e. k., worden op eenen dcfiigen Stand voor ééne of twee Dames TE HUUR aangeboden, eene ruime ONGEMEUBELEERDE VOOR- en ACHTERKAMER en SUITE , voorzien van Stookplaatsen, benevens Zolder, enz. Adres onder Lett. K., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL ek BAKKER. (1096) In eene Tabaksaffaire wordt gevraagd, een BEDIENDE of LEERLING, van de R. K. Godsdienst. Adres onder Lett. E., franco ter Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdyk, te Am«terdam. (1088)</p>
</text>
