<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 16 Januarij.</title>
	<p>De notering der prijzen van ruwe Suiker is heden als volgt: Java bruin ƒ24 a 29, dito blond ƒ3O a 34, dito wit ƒ 35 a 40; Brazil bruin ƒ24 a 28, dito blond ƒ29 a 32, dito wit ƒ33 a 36 ; Havana bruin ƒ25 a 30; dito bkuni/31a35, dito wit ƒ36 a 42; Manilla bruin ƒ24 a 28, dito blond ƒ29 a 33; Mauritius bruin ƒ24 a 28, dito blond ƒ29 a 33; Surinaamsch ƒ24 8 31.</p>
	<p>HARDERWIJK, 14 Jan. Op de heden alhier gehouden weokmarkt gold de Boterpcr ffi ƒ 1.05 a 1.15; dito per vaatjo van 10 ffi ƒ 10.25 a 10.35; Kaas perffi44a6o e.; Rogge ƒ5.70 a 5.85; Boekweit ƒ 6.10; Aardappelen ƒ 1.30 a 1.60; Peeren ƒ 1.60 a 2.20; Appelen ƒ 1.40 a 2; alles per mud; Eijeren ƒ 3a3.30 per 100 stuks. AMBT HARDENBERG, 14 Jan. Rogge ƒ5.30 a 5.80; Boekweit ƒ5.40 a 5.60; Aardappelen/&quot; 1.50 a 1.80; Boter 95 c. aƒ 1.10; Kip-Eijeren ƒ2.75; Ecnden-Eijeren ƒ 3.60 beiden per 100 stuks. Turf tot vorige prijzen. HAMBURG, 13 Jan. Koffij stil doch vast prijshoudend; de omzet bepaalde zich deze week tot 4000 b. Rio en Santos van 6 a 7% sch. en 1500 b. Domingo tot 7 a 7!4 sch. — Ruwe Suiker flaauw en wordt alleen voor dringende behoefte gekocht. — Rijst souteneert zich vast, doch blijft nog zonder belangrijken omzet. — Katoen stil, zonder prysverandering. — Huiden mede onveranderd. — Verf hout: Van Laguna Campèche werd eene lading op levering tot ca. 5.14 afgedaan en van Lima Roodhout zija 100,000 ffi op speculatie genomen. — Peper: hiervan vonden 1000 b. Singapore koopers. — Honig bij weinig voorraad vast op prijs. — Raapolie wederom lager, pr. Mei 25%, pr. Oet. 25% a 25 %. — Lijnolie flaauw, loco 23% a 23^. — Zink geniet weinig attentie, ten gevolge van de flaauwo berigten uit Engeland en Frankrijk. — Granen zeer stil. NEW-YORK, 31 Dec. Katoen hooger gehouden en met beperkten omzet. Sedert drie dagen heeft men 2300 b. verkocht. — Potasch bijna zonder handel en laatst met 11.75 betaald. — Koffij: Ten gevolge van do hoogere goudkoersen zijn de prijzen 2c. gestegen; de behoefte doet zich meer gevoelen. — Granen: Van Tarwe werden ca. 60,000 schepels verhandeld, waarvan 21,000 bushels voor uitvoer, men besteedde voor Chicago infer. a goede kwal. 217 a 225 c. en voor ord. en mooije roode winter Western 237 a 250 c. — Van Honig zijn 7tiersj. Cuba a 180 d. contant verkocht. — Terpentijnolie bij gerijven 2.10. — Harst bedong iets hoogere prijzen. — Reusel met weinig vraag, doch wegens de rijzing van het goud % a % e. hooger te notoren; men heeft 500 v. prima, op levering half Januarij a 245/. c. verkocht. — Van gezouten Spek werden 3500 k. verkocht, grootendeels op levering binnen 60 dagen in de prijzen van 20% a 21 c. voor Cumberland middles en 21 a 21% c. voor long clear en »hort Rib dito — Talk nominaal 1 e. hooger; gisteren zijn 300,000 ffi verkocht tot 18 a 18% c. voor prima.— Wisselkoers op Amst. 92 a 95. BOSTON, 24 Dec. Van Domingo Campechehout heeft men 400 tons a 25 d. verkocht. — Petroleum: Geraff. met weinig vraag eu betaald mot 77 a 78 c.</p>
	<p>VALPARAISO, 1 Dec. Geraffineerde Suiker zeer stil ten gevolge van de voortdurende lusteloosheid, waarin dit artikel verkeert op de Europesche markten en de eenige noemenswaardige afdoening bestond in 1100 v. Amerik, tot geheime prijzen. Van Holl. Geraffineerd werd een partijtje in veiling opgehouden a 26 r. —- In Koper bestonden do verkoopen uit 50,000 centenaars; het artikel blijft vast op 17.25. — Nitrate de Soude gaf mede aanleiding tot belangrijken omzet, ofschoon do prijzen op de rijzing dor vrachten naar Engeland eenigzins terugliepen; successivelijk werden verkocht 6600 centenaars a 2 d., 16-a 17,000 cent. a 1.96%, 15,000 cent. a 1.93% on 10,000 cent. tot geheime prijzen. — Huiden: Gedroogde N°. 1 bedongen 11.50 a 12(1. — Vrachten naar Engeiand £ 3.15 a 3.17.6. — Koers op Londen 44% a 45.</p>
</text>
