<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET NIEUWE GASTHUIS TE AMSTERDAM.</title>
	<p>Aan do geneeskundigo Courant van 8 Jannarij j.1., ontleenen wij de Volgende hoogst merkwaardige bijzonderheden: Parijs, December 1864. Na langdurige belangrijke discussiën over de hygiëne der Hospitalen, Haar aanleiding van eene verbouwing van het Hötel-Dieu te Parijs, is eindelijk de Société de Chirurgie te Parys tot de volgende conclusiegekomen,-en wel: I. Een Hospitaal moet gelegen zijn in eene opene ruimte, op een droogen grond en op een afhollend terrein. Dat terrein moet groot zijn; eene oppervlakte van 50 vierkante meters voor eiken lijier is oen minimum, dat zooveel mogelijk overschreden moet worden en daarenboven, in verhouding tot het aantal zieken moet vergroot worden.</p>
	<p>11. De atmospheer van een hospitaal zal des te zuiverder zijn, naar mate het meer van volkrijke buurten verwijderd is. In het centrum der Steden moeten geene andere hospitalen bestaan dan die,- welke volstrekt noodig zijn en die, welke voor het onderwijs dienen. Deze gezondheidsmaatregel zon tevens een middel ter bezuiniging zijn en groote steden, zoo als Parijs, veroorloven hare hospitalen op uitgestrekte weinig kostbare gronden te stichten.</p>
	<p>111. Goede maatregelen ten opzigte der hygiëne zijn gemakkelijk to nemen in hospitalen voor- 200 tot 250 zieken. Deze worden bijna onmogelijk in groote steden, wanneer dit getal het dubbel overtreft. Bij zulk een beperkt getal zijn de uitgaven van allerlei aard niet aanzienlijker dan voor meer bevolkte hospitalen.</p>
	<p>IV. Dewijl de elementen der atmospheer zich vooral in horizontale rigting vermengen, moet men door het maken van ruimte de uitwerkselenvan contact en omgeving, die door de opeenhooping worden voortgebragt en die zich van zieke op zieke, van zaal op zaal, van gebouw op gebouw voortplanten, tegengaan. V. Het is niet alleen door het vergrooten van den kubieken inhoud, die voor iedcren lijder is aangenomen, maar bovendien en wel voornamelijk door het verruimen van de oppervlakte, die tegenwoordig onvoldoende is in onze burgerlijke hospitalen, dat men met goed gevolg de besmettelijke invloeden bestrijden zal. Om eene dergelijke reden is het raadzaam om de verdiepingen niet to vermenigvuldigen , daar ieder van deze eene meer of minder bedorven laag lucht voortbrengt. Uit een hygiënisch oogpunt zou men strikt genomen nooit meer dan twee ziekenzalen, boven elkander moeten plaatsen.</p>
	<p>VI. Het zou eene illusie zijn, wanneer men geloofde dat eene groote hoeveelheid lucht binnen in de zalen het gebrek aan ruimte en luchtvorversching met buitenlucht vergoedt, zoo ook wanneer men geloofde, dat eene ruime kunstmatige ventilatie aan de eene of andere der genoemde voorwaarden voldoet. Niets kan de ontoereikendheid of het gebrek van natuurlijke luchtverversching vergoeden. VIL De gebouwen, die geheel geïsoleerd staan, die op dezelfde wijze gelegen, zonder eenige belemmering voor do stralen der zon toegankelijk , als ook aan de werking van regen en wind blootgesteld zijn, moeten geplaatst worden op eene enkele lijn of op evenwijdige lijnen, met groote tusschonruimte van 80—100 meters, ten einde eene goede afscheiding en een vrijen gemakkelijken toegang der buitenlucht te verkrijgen. VIII. In kleine zalen van 15—20 bedden is het opzigt wat het punt der oppassing aangaat gemakkelijk. De onderlinge onvrijheid der zieken is er minder groot, de kansen van onmiddelijke besmetting zijn geringer, het verwijderen van vele onzuiyerheden spoediger mogelijk. Aan deze moet voor do gewone dienst de voorkeur gegeven worden, zonder daarom het nemen van bijzondere maatregelen in den weg te staan, die noodig mogtcn zijn voor zekere soorten van ziekten, die eeno grootere ruimte behoeven en in afzonderlijke vertrekken geïsoleerd moeten worden. IX. De meubelen in de zalen moeten den doortogt der lucht volstrekt niet belemmeren. Het is noodig, dat de chefs der dienst het regt hebben de gordijnen der bedden weg te nemen, wanneer zij het raadzaam oordeelcn. X. De zalen zullen afgescheiden zijn door de trappen en de vertrekken voor de algemeene dienst. Het zou nuttig zijn, wanneer een ervan gedurende den dag en het middagmaal kan bestemd worden om al de zieken, die kunnen opstaan, te ontvangen; het zou eene gedeeltelijke, maar dagelijksche ontruiming van de ziekenzaal zijn. XI. De periodieke en regelmatige ontruiming der zalen en hare buiten gebruikstelling gedurende verscheidene maanden leveren in de Fransche militaire hospitalen en in de gasthuizen buiten &apos;s lands resultaten op, die bewijzen, dat deze maatregelen in tijden van epidemisch heersehende ziekten gebiedend gevorderd worden.</p>
	<p>XII. Alles moet erop ingerigt worden dat stinkende en besmettende stoften, uitwerpselen, verbanden, waschwater, enz., spoedig verwijderd . kunnen worden, &apos;dat -^ij nooit binnen in of in de nabijheid van vertrek- I kerf, die door zieken betrokken zijn, blijven staan en eenige uitdamping &apos; te weeg brengen. XIII. De instelling van een permanent raadgevend comité voor do hyiifene.en gezondheid nevens de centrale administratie der hospitalen, - mét, periodieke ziftingen,/ on zamengesteld uit genees- en heelkundige bestmrrders, ingenieurs en bouwkundigen, met bevoegdhcidSom zoo noodig alle chefs der dienst die geene leden van dit comité zijn, op te roepen met eene raadgevende stem, als ook het vaststellen van periodieke vergaderingen van geneesheeren, heelkundigen, bestuurders van ieder hospitaal, zouden aan de administratie ophelderingen en eene controle verschaffen die haar in staat stellen met vasteren tred den weg van vooruitgang te vervolgen. Tevens werd ook het besluit genomen om de discussicn over de hygiëne der hospitalen afzonderlijk te laten drukken en uit te geven.</p>
</text>
