<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>1 MÊËLPIJM I ONTSTEKING VAN DEN. MOND. 1 PASTILLES DE DETHAN. VAN HET ZOUT VAN BEUTHOLLET. I I (CHLOORZURE POTASCH). | fi K^.^evolen door do Gcneesheeren der Hospitalen te Parijs, tegen |jj vari &apos;j-,&apos;11&apos; Zwelling der Keel, Croup, Vcrzweringen en Ontstoking 3 £ &apos;leid mon&amp;- Zij geven buigzaamheid aan de luchtpijp, helder- g 3 vCI.,1-aan de stem, verbeteren don onaangenamen ronk uit den mond, B | yer.lu •&quot; de ontsteking door tabak veroorzaakt en bestrijden de § S vocstingen door het gebruik van kwik. Prijs per doos ƒ1.50 g TAID-OPIAT van DETHAH I | met ZOUT van BERTHOLLET. § &apos;T tö Dcvele,i aan ben, wier Tanden losgaan , het Tand- § 8 kon 1 akt en bloedt en ook voor diegenen, die Kwik gebrui- gj I &apos;; net bewaart tevens do witheid der Tanden. Potje ƒ 1.60. % f TANDPOEDER EN ELIXIR 1 IDe met ZOUT van BEUTHOLLET. 1 Scbende C&quot;r&apos; aanSename smaak en de versterkende en verfris- B § eu on ~.eigcnschappen maken het gebruik kostbaar voor het Toilet g _ IVeg v f *ar tot bewaring der Tanden. Zij nemen de ontsteking K 1 ,Ti SSe&apos;len tlen on(l en geven dcnzelven eene matige en 3 P £e_6t vochtigheid. Zij worden om strijd gebruikt, ƒ1 en ƒ1.25. jg ö A-Ww-1 t 0 Par&apos;Js - Pbarm. DETHAN , Faubourg St. Denis, 90; S ë^-n vTÏÏ&apos;JPLOTH&apos; Zeedijk 188; &apos;s Hage, SNABILIÉ; Rotter- g SANTEN K(&gt;LFF, Apoth. (61) | : ?eelen&quot; d^&apos;i slaa,ll,lidJ«l bevat in vloeibaren toestand de hoèfdbestand! parvs nL„,Oenlel&apos;eri en Yall &apos;&quot;&apos;&apos; bloed. Volgens de in de hospitalen melfcure v,,n&apos; BefVündene waa.-neminaen, overtreft dit middel de staal- J °Ppina Jv&apos;ó&apos; f o,&apos;;-,,ot,uur P»Men et geneest snel, en zonder ver- I „&apos;^dverar^n, &apos;&quot;»tenMcckzueht,niaogzicklen, slcclitespjavcrteei-i.i«, SS-W-S &quot;laandstonden, en witte vloed, liet is het l? warme \tu, &apos;fertraan&apos; devooi-treffclvkstegezoiidhoidbehoudei_eP°t te P„ri? &quot;f66&quot;6&apos;! ? JOO-1;, zwakke »*&apos; terhisachtiqc gestellen. Zee_lT: 1&apos; ™c.de IaftFTea.&apos;a_e &apos;• te Amsterdam, H. 11. ULOTH, ?,ESSE __si»Ami „™h.cm!i.?F_:??l:iN: te &apos;s Gravenhago VAN REf eeht,VoOTÈNnLnRt|TT&apos;^Ar^S,SKEN; t 0 Rotterdamf CLOOS; te ?en. REUS.^.U/™DORST; te .Middelburg, VAN DE KAMER; te Leij*B«beke_van^aaatan aavan^a&apos; W&quot; LOOr)EN e» C.en in de voornaamste &lt;**&lt; ftftjtb. iv nieuwediep; ïdACKAY te Helder. (604) , «y&amp;A OUDSCÏÏANS F\ MALL AN, jßflliÉrwK Gebreveteerd Dentiste vin Z. M. den Koning, Wpil«»ffis df,gcliJks t 8 COSSULTEREN of te ONTBIE- A^^^^g^DEN aan zijn Adres, Singel bij het Spui, D 334, te L E E S D I .T A. ROWLAND &amp; SONS to Londen, bespeurd hebbende dat niets In staat was to beletten do ETIQUETTEN hunner MACASSAR&gt; OLIE, enz., na to maken, ora de«e voor echt te verkoopen, waren raet hnnnen eonigen AGENT voor den Verkoop in het groot, den Heer P. NUWENDAM te Amsterdam , overeengekomen, elk artikel van hun Fabricaat, met zijaen Naam op het Etiquet to voorzien ,om een einde aan dit bedrog te makel. Thans ontwaren zij, dat eenige Winkeliers lich niet ontzien Ongecontrasigneerde MACASSAR-OLIE voor Echt aan te biodon , met voorgeven, die van ons direct ontvangen te hehbon. Derhalve verklaren zg aan het Geëerde publiek zich te wachten voor dit bedrog, onverschillig wie de Verkoopers ook mogen zijn, en verklaren elk Artikel voor valsch, dat niet mst de Handteckening van hunnen genoemden Agent voorzien is. A. ROWLAND &amp; SONS , Londek, Heflo v or ancie re der meestalloven 24 Februarü 1864. van Europa. (56) UIT DE lIANDIfIÖOP: een kapitaal HEERENIIUIS met TUIN, staande te Leyden, op het middengedeelte der Brecde Straat, bevattende beneden: een Salon, Suite en Zaal inecnloopondo, alsmede eene Achterkamer. Boven: Zeven Kamers; voorts vele Commoditeiten en alle vereischtcn die tot een voornaam Huis behooren. Te bevragen bij J. VAN DEN BERG, Nieuwe Rijn, N°. SS, te Leyden. Brieven franco. (749) SI€^A_mËMMAIM:iEMS_i die good hun Work verstaan, kunnen voortdurend , GOED WERK bekomen tegen een Loon van ƒ 2.50 tot ƒ4 per 1000 bü (SB&gt; C. J». KOELE en ZOON, te Kampen. FABRIEK VAM VUURVASTE STEEMEM van Mej. G. C. M. A. PICCARDT, te Delft, In deze Fabriek, waarvan het fabrickaat is bekroond met do Zilveren Medaille, op do Tentoonstelling to Dordrecht in 1861, en door de Maatschappij van Nijverheid in 1864, zijn tot zeer civiele prijzen, ten allen tyde te bekomen: alle vormen van STEEMEM, TEGELS, enz. (1103) ~&quot;fÊ~mrar^RAAGD voor een HEER, om dadelijk te aanvaarden : TWEE GEIMEUBELEERDE KAMERS , op eene der Hoofdgrachten. Adres franco met opgave van Voorwaarden onder Lett. F. M. bij de Boekverkoopers LOMAN &amp; VERSTER, Kalverstraat. (963) In do Provinciën Friesland, Groningen, Gelderland, Zeeland en Noord- Holland worden gevraagd AGENTEN, tot den Verkoop van SIGAREN. Rcflcctci-cndon adresseren zich met Franco Brieven onder het nummer dezer Advertentie, bij de Boekhandelaars L. VAN BAKKENES &amp; C°., to Amsterdam. (868) ZnrErrichtungeinosßOHTAßAK-GESCHAFTSwirdvoncincmDcutschen, welcher mit diescr Branche vollkomraen vcrtraut.und darm seit langer Zcit solhstandig wirkt, ein TUEILNERIfIER mit entsprechendem Capital geslicht. Franco Offerten beliebe man untcr P. M. an Herrn Bnchhandler O. PETRI, in Rotterdam, zu adressiren. (976) MANUFACTUREN. Wordt GEVRAAGD in eenen Manufactnurwinkcl, om spoedig GEPLAATST te worden, eene JUFVROUW, van de P. G., eenigzins met het vak bekend, bij voorkeur die tevens de huishouding zoude kunnen waarnemen. Offertes met opgaaf van waar thans of vroeger in betrekking Franco onder N&quot;. 712, Bureau Handelsblad. (1045)</p>
</text>
