<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ï«cht _c?rs&apos; -Jani V? Wiener Abendpost verklaart, dat het geminl ter^„Trg *agblade° nopens een gezegde vanden °P 4ne he_rc^ng&apos; i* J &quot;&quot;? &apos;^ vermïnd°ri»S van 15millioenfl. EezèJ Lenïr?™,.^ T &apos;f™ wegeva&quot;&lt;*,&quot; van allen grond is ontbloot. hifckt £kngt vooral groote heteekenis .wanneer men in -««rsing Memt dat de Wiener Abendpost een half-officieel orgaan is.</p>
	<p>— Onder de leden van den gemeenteraad dezer hoofdstad wordt er een gevonden, die op bijzondere wijze de gaaf bezit om de vergadering in eene geedc luim te brengen, want gewoonlijk volgt een luid geschater zijne woorden, wanneer hij over eenig onderwerp heeft gesproken. In do gisteren gehouden zttting werd onder andere onderwerpen behandeld de vraag of voortaan gelijk vroeger zou worden aangehouden het stenographisch bureau. Het &quot;bedoelde lid, Kleijkonz geheeten, verklaarde zich op luiden toon voor hét behouden van het &apos;stenographisch verslag, en wel voornamelijk op dezen grond: »Zoodra het stenographisch verslag der zitting ten mijnen huize aankomt, maken mijne kinderen zi«h daarvan meester. Ik heb hen geleerd daarin onverwijld te zoeken naar mijnon naam en zoodra zij dien hebben gevonden, wordt mij daarvan jubelend kennis gegeven. Ik stem voor het volgen van den tot heden bewandelden weg!&quot; Deze woorden verwekten eon zoo luid gelach, dat men gedurende eenigen tijd niet in staat was de beraadslagingen voort te zetten.</p>
	<p>— Uit officiële opgaven blijkt, dat bet aantal officieren, onderofficieren en manschappen, behoorende tot het corps Mexieaanschevrijwilligers , naar hunne bestemming reeds vertrokken, is als volgt: 166 officieren en 5527 onder-officieren en manschappen. De overige, sterk 56 officieren en 1521 onder-ofcieren on manschappen, schepen zich omstreeks het midden van Februarij naar Mexico in.</p>
	<p>BERLIJN, 15 Jan. (des Ochtends). Heden ochtend ten 1% ure is de Landdag door don Koning geopend, mot eene troonrede (zie Laatste Berigten.) De plegtigheid word voorafgegaan door eene godsdienstoefening, welke door de Evangelische leden van den Landdag werd gehouden in den dom, door de Roomsch Catholieke leden in de Hedwigskerk. Tot bijwoning dor vergadering waren bijeengekomen al de leden van hot koninklijk huis, het corps diplomatiquo, oen groot aantal generaals en vele belangstellenden. De leden van de beide huizen van den landdag waren vrij talrijk opgekomen. Ten 1 ure omringden^ de ministers den troon en bijna onmiddellijk daarop verscheen de Koning, voorafgegaan van de groot-officieren van zijn huis, enz. en vergezeld van de Prinsen. Zoodra hij zich op den troon had nedergezet, nam hij uit de hand des Heeren von Bismarck de troonrede over. Na de voorlezing van dat stuk hief de vergadering een driewerf herhaald leve de Koning! aan. De president van den ministerraad verklaarde daarop de zitting geopend. j —Na den afloop der opening van den landdag zijn de beide Huizen elk afzonderlijk vergaderd. De zitting van het Huis der Heeren werd gepresideerd door den graaf von Stolberg, die met 93 stemmen van do 98 aanwezige leden tot president was gekozen, die in eene korte aanspraak eene lofrede heeft gehouden op den //ovorwinneiiden Koning.&quot; Tot eerste vice-president werd met 68 stemmen benoemd de Heer von Franckcnberg Ludwigsdorf en tot tweede vice-president de Heer Bruhl met 60 stemmen. Beide heeren verklaarden zich bereid om de benoeming aan te nemen. De laatst vermcldo voegde er deze woördon bij : //mijne positie gelijkt veel op die van het vijfde wiel aan een wagen; ik zal echter zoo veel mogelijk zorg dragen, dat ik niet hinderlijk ben.&quot; De eerste vice-president drukte de hoop uit. dat het Huis niet zou vergeten, dat hij binnen 4 weken 80 jaren oud is. Het Huis der Afgevaardigden ving zijne zitting aan ten 2% ure; tegenwoordig waren 239 leden. De Heer Grabow nam de betrekking van president waar, en hield eene kernachtige rede tot de vergadering, waarin hij de jongste gebeurtenissen schetste en herinnerde dat het jubeljaar van Duitschlands en ook Pruisen&apos;s vrijheid was aangebroken. Hij was van gevoelen dat die heilrijke gebeurtenis niet beter kan gevierd wórden dan door hen te verzorgen die in den strijd voor het vaderland hadden geledon, de nagedachtenis te ceren van hen, die voor den geboortegrond het leven hadden gelaten. Het bureau van het Huis bestaat voorloopig, behalve uit den president, uit de Hoeren Eulonburg, Pruss, Pauly én&apos;Kleinzorge. — Blijkens een artikel, voorkomende in de Neue Preuss. Zeitung, verlangt de feudale partij geene verzoening met het liberale Huis der Algevaardigden; zij wenscht integendeel de voortduring van het conflict. — Het Pruisische Volksverrein, eene vereeniging in echt feudalen geest, telt naar eigen opgaaf 41,000 leden. Van deze worden in de hoofdstad gevonden 8395 leden. Als eene opmerkelijke bijzonderheid hieromtrent mag&apos; worden medegedeeld, dat de vereeniging geen invloed hoegenaamd op de massa uitoefent. Het krachtigste middel om op de bevolking te. werken is de kalender, waarin o. a. wordt gelezen, dat het jaar 1863 1864 (van uit0. April tot I°. Mei loopt de bedoelde kalender) een zeer revolutionair jaar is geweest. Het werk der liberalen is de bevolking op te hitsen tegen den wettigen vorst. Als waardige trawanten van dergelijke onheilstichters verschijnen de ledon der gymnastick-vereenigingon, en ten slotte worden de voor de vrijheid des lands zich opofferende burgers van 1813—1815 gerangschikt onder dezelfde soort van landverraders als de vroeger genoemden. — Het Verordnungsblatt, te Altona verschijnende, bevat in zijn nommer van gisteren eene publicatie, houdende de bepaling dat de zetel der civiele regering is verlegd naar Sleeawijk. — Eenige administratien zijn hiervan uitgezonderd. — Uit Drontheim berigt men, dat aldaar geene winterkoude is waargenomen en dat er geen sneeuw is gevallen. In do laatste dagen van December en gedurende het begin van Januarij teekende de thermometer van Roauraur aldaar 4 a 6 gr. FBANKFORT, 14 Jan. Uit Bern wordt berigt, dat een der edelste mannen, die Zwitserland kan aanwijzen, zich voor een paar dagen in een aanval van zwaarmoedigheid van het leven heeft beroofd. De Heer Jacob Steiner, lid van den nationalen raad, enz. heeft meer voor het kanton Boni verrigt dan iemand van het thans levende geslacht. Zijn plotselinge dood heeft een zeer diepen indruk op de bevolking gemaaakt. — Te Stuttgard heeft de commissie, benoomd tot het stichten van eene arbeidersvereeuiging hare tweede zitting gehouden; reeds hebbeu 385 personen zich doen inschrijven om leden der vereeniging te zijn, zoodra zij is geconstitueerd.</p>
</text>
