<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. lederen DINGSDAG-AVOND van Zes tot Acht Ure zgn Vier Bnreanx geopend. TOT INBRENG: I°. Aan het HOOFD-BUREAU, Oude Turfmarkt, B 58. 2&quot;. Aan het HÜISZITTENHUIS, Prinsengracht, RR 104. 3°. Aan het SCHOTSCHE VEEM, Uilenbnrgerpleintje b}j de Rapenburgergracht en Oude Schans, R 82. TOT TERUGBETALING: 4°. Aan het BO9FD-BEREAU, Oud. Turfmarkt, B 53. Namens het Bertnnr der Spaarbank: m. V#N SECN»- , Voorzitter. (U 62) E. J. EVEBWIJIV LANGE, Secretaris, Een HEER wenschte in de Plantaadje, Middon- of Franschelaan&apos; tegen Mei a. s. bij Fatsoenlijke Lieden TE HUREN: eene GESTOFFEERDE KAIMER met Alcove of Slaapkamer; het is ook voldoende wanneer er slechts Kleeden en Gordijnen aanwezig zijn. Opgave van stand en prijs wordt onder de lett. D., franco ingewacht bij den Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilstceg, G 87 en 88, te Amsterdam. (1085) TEGÈSTBAAGZÜÜR7 Misselijkheid, Hoofdpijn en langdurige Maagkwalen, wordt als eenig zeker werkend Middel door Fransche en Engelsche Geneeshceren aanbevolen , de Pillen van BROCKEDON, te Londen. Het toenemend debiet bewijst de goede werking, ook voor Kinderen, omdat zij onschadelijk zijn. Het Doosje met gebruik kost 60 Ct. TEfiEH ASTHIA, Kramphoest, Hartklopping en Benaauwde Ademhaling wordt als spoedig verligting gevende, aanbevolen de alhier scheikundig onderzochte BORSTSIGAREN van Dn. LEVEL, die alle bestaande soorten overtreffen in deugdzaamheid en geringen prijs. De doos met gebruik kost ƒ 1.20. Hoofd-Depot bij UI. CLËBAIV, Huidenstraat, 278. Depots bij de Heeren: ULOTH, Zeedijk; PRILLEVITZ, Rotterdam; SNABILItf, «Hage; GROOTENDORST, Utrecht; VAN DE KAMER, Middelburg; LEEK, Groningen; Weduwe STOFFELS, Leeuwarden; REYST, Leyden en FAASSEN, Tiel; FRED. ROMEYN, Arnhem. (1083) é^ÊÊb COIAGIEIiSE ZIEKTEN. JMAY|lll|tKm BEDERF VAN HET BLOED, P^^MJ HUIDUITSLAG. _Vt-3-^ *jj/__rl Spoedige genezing en in het geheim Vün primitieve of constitutionnele ziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Dr. OLLIVIER te Parijs. . In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginseen, chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne verering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle rganische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waar &quot; radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend * zoogenaamd alimentairo methode van Dr. OLLTVTER, kenmerkt, zon &lt;Jc°_ geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen erkregen kunnen worden. . r«adat Tier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met den &quot;-sten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goed* keurd door de Academie impériale de Médeeine, geauthoriseerd door de gering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan ij£ OLLIVIER. - De BISCUITS worden met goed gevolg aange- Uit .tegen bllb ziekten&gt; welke voortspruiten uit bederf van het bloed of _; , ƒ cberpt. der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime &gt;»« ii huiduitslag, de scorfuleuso ziekten, van welken ernstigen aard, o welken vorm of boe verouderd ook, herhaalde accidenten aan msnd, &lt;W, oogen en ooren, rhoumatieke pijnen, jeukingen,roode vlekken in het &quot;&quot;ngezigt, enz. —To Parijs, rue Pernelle, N°. 13. insulten gratis met gefrankeerde brieven. (60) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: ■üi.i de HH. H. 11. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. T DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en f&apos; L- F. C. SNABTLIE, te &apos;s Gravenhage ; VAN BERK, je Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch, v. D. KAMER, rpe fiddelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOiJNDORST, te Utrechl; A. j/PAASEN, te Tiel; D. te Roermond; APPELBOOM, te Bergen- P-^oom; OTTERBEIN, te Arnhem; VAN TRICHT, n Levden; GASILLE, te Zierikzee; J. S. LEEK, te C^&apos;igen. Brieven Pranco.</p>
</text>
