<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>De schuld bïortaï. S_S? 37 d. &quot;^as^Tfwatï^In cassa was ™de i»t___g 8 Nov. . middags 6 u. 40 m., aangekom»n des namiddags in deze M^ad te__?VeT&quot;e heden ten*. . ure vonden zich de voornaamstecMelelfJi^ -het sP°orwegstation betien der beide Huizen van den RHksr?a_l &apos;fr™ a«toriteiten, deputavan den gemeenteraad met hit d^tfoni aen^?68*61&quot;,611 le groeten. De burgemeester hield bi, die êeWefe* Ple?t;? te bc. aanspraak, waarbij hij o. a. deed nïtkomen dit rl. _ een. ™W&amp;erig_ Keizer te Parijs gesproken met levendigen b_v_ . rden door den rijk waren begroet, want, zeide h_, alleen door hP? _ansAh Oostenden vrede, zoowel binnen- als buitenslands kan Oosten. i.„en van schutting van vrijzinnige, aan de behoeften des volks overe. _i. r Lbs&quot; wetten, groot en gelukkig worden. Nadat hij nog meldin_ .__. ge Waakt van de schitterende ontvangst den Keker te Parijs te beurt S&amp;~ ballen, hief hij _een driewerf herhaald: #Le. ede Keizer!&quot; aan D_ Keizer beantwoordde deze aanspraak ongeveer in de volgende&apos; bewoordingen : //Ik zeg allen mijn innigsten dank voor de hartelijke* ontvangst. De sympathie, weike ik allerwsge in Frankrijk heb ondervonden, heeft zijn voornaamsten grond in de overtuiging, dat Oostenrijk door de eensgezindheid, welke onder &apos;s lands zonen heerscht, nieuwe krachten heeft verkregen, daardoor de plaats zal hernemen, die de monarchie behoort te -eslaan, en dat ons streven in tijd van vrede daarheen gerigt moet zijn om het vaderland steeds krachtiger te doen worden. Dit te ontwaren, geeft mij voortdurend nieuwen moed, om den ingeslagen weg te blijven bewandelen. Ik reken daarbij op de krachtige hulp van alle vaderlandslievende Oostenrijkers. Deze woorden werden met de meeste geestdrift toegejuicht.&quot; De Keizer begaf zich in een open rijtuig gezeten, doorde feestelijk _ versierde en met eene digte menigte bezette straten naar het paleis. Allerwege werd hij met luide kreten begroet.</p>
	<p>WEENEN, 8 Nov. De Presse en de Debatte beweren, dat de Porte de jongste nota der mogendheden niet alleen heeft beantwoord met te verwijzen naar de proclamatie door den grootvizier op Candia afgekondigd, maar ook met de verklaring, dat zij bereid is de verantwoordelijkheid van hare handelingen op zich te nemen. Dat zij niets anders verlangt, dan dat de mogendheden zich van elke inmenging onthouden. KIEL, 8 Nov. De officiële uitslag der verkiezingen van leden van het Huis der Afgevaardigden in de hertogdommen gekozen, zijn 14 liberalen, 2 conservatieven en 2 Deensch-gezinden (Kruger en Ahlman.) Twee liberalen zijn in twee districten gekozen. PARIJS, 8 Nov. Men verzekert, dat Frankrijk, Oostenrijk en Engeland volkomen eenstemmig zijn met betrekking tot de gedragslijn in de Oostersche aangelegenheden te volgen en dat dienaangaande eene acte is opgemaakt. FLORENCE, 8 Nov. (1 n. 20 m. des Namiddags). De geruchten, dat gisteren volksdemonstratien te Napels, Genua en Turyn hebben plaats gehad, zijn ongegrond, ofschoon er eenige gisting in de gemoederen heerscht te Genua en Turijn. Uit Rome wordt van den 6ien gemeld, dat de Pauselijke en Fransche troepen, die aan het gevecht bij Monte-Rotondo hebben deelgenomen, dien dag te Rome waren teruggekeerd. De Pauselijken zullen Vrijdag Frosinone weder bezetten. De spoorweg tusschen Rome en Veiletri is weder geopenc!. Da telegrafische gemeenschap met het koningrijk Italië is nog steeds geschorst.</p>
	<p>LONDEN, 8 Nov. De bank heeft heden £ 125,000 uitbetaald.</p>
	<p>LONDEN, 8 Nov. Thee stil. — Koffij met eenigen omzet tot hooger prijzen. — Suiker zeer ferm en 6 p. hooger sedert Vrijdag. — Rijst stil. — Friesche Boter nominaal. — Talk in loco en Nov., Dec. 43 sh. — Straits Tin £ 89.10 a tO. — Chili Koper £ 69. Petersb. Rein Hennep £ 39.</p>
	<p>HULL, 8 Nov. Lijnolie 357/8 a 36. LIVERPOOL, 8 Nov. Katoen: Afgedaan 15,0(10 b. tot vaste prijzen. De verkoopen derweek bestonden uit 71,900 balen, waarvan 5250 op speculatie en 13,000 b. ter verzendiDg. aangevoerd werden 17,000. Voorraad 571,750 balen; Midd. Upland 8»/8, Orleans 9 p., Béng. 51/4, Dhollerah 51/4. KEULEN, 8 Nov. Tarwe beter, loco 101/4, Nov—Dec. 9.14, voorjaar 9.15; Rogge prijsh., loco 8, Nov.—üec. 7.24, voorjaar 7,26; Raapolie loco 127/,„, Nov. 12&quot;/10, voorjaar 135/i&gt; Lijnolie 13%. HAMBURG, 8 Nov. Fondsen vast. Granen in loco vast, op levering hooger. Raapolie traag. Het weder is stormachtig.</p>
	<p>PARIJS, 8 Nov. 3 pCt. Rente (opening) 68.271/2; 3pCt. Ditoslotk. 68.321/2; 4Vs pCt. Dito —; Credit-Mobilier 140; Dito Fonc. —; Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 485; Cred. Mobil. Esp. 162; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 106; 3 pCt. Sp. Binn. 31V_; 21 _ pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45.80; _ pCt. Turk. Algem. _. 32 —: 6 nCt. Amerika 1882 80%; Nieuwe Russen 303.—. BRUSSEL, 8 Nov. 5 pOt. Met. 461/2; « pCt. ktmtha. !RR2 74; Vk pCt. 8e1gie56.60. —Wissel: Amst. kort 211; Londen 25.12i/_. ANTWERPEN, 8 Nov. 5 pCt. .Met. 461/3; 6 pCt. Amerika 1862 755/ - — Wissel: Amst. 211; Londen 25.75. JS&quot; &quot;&apos;&apos;&apos;&apos;* r__ .vice &apos;felegiaiamen zijn reeds &apos;f (&amp;$ g«-, 1. it _rrv_.«,_ V._p_.6 opU.»&quot; O&apos;jfi rnj .„!.. SHANGHAE, 9 Oct. Shirtings 2601. Congo thee stil. Zijde 267.50 met dobberende prijzen. Wissel op Londen 6.is//. Vrachten £3. HONGKONG, 15 Oct. Shirtings 350 t., twist 170. Thee met weinig vraag; uitvoer 77 millioen ffi; wissel Londen 4.41/2. CALCÜTTA, 4 Nov. Shirtings lager. Wissel Londen 1.1 U/g. BOMBAY, 5 Nov. Shirtings lager. Twist onveranderd. Dho llerah Katoen 170 stil. Wissel Londen 1.1 U/g,</p>
	<p>PETERSBURG, 8 Nov. Da rijksbank heeft tot dus ver voor 30 millioen aan goud aangekocht. De invoer van gcrad houdt aan. Het berigt van de Wanderer, dat de politie vervolgingen heeft ingesteld vau personen, die zich verklaard hebben tegen de invoering der Russische taUl als officiële taal in Polen wordt officieel bepaaldelijk tegengesproken. . De Keizer van Rusland heeft gisteren van Odessa over Czernowit z de terugreis aanvaard.</p>
	<p>WEENEN, 8 Nov. De Porte weigert kategorisch om de eischen van Servië in de zaak van de Germania te bewilligen. BERLIJN, 8 Nov. Zoover de uitslag der verkiezingen bekend is, heeft de partij van vooruitgang eena vermindering ondervonden, terwijl de conservative is vermeerderd. De nationaal-liberale partij is vooral in de nieuwe provincie toegenomen; naar men kan voorzien, zal zij met andere gematigde fractiën de meerderheid in den Landdag hebben. De Polen hebben eenige stemmen verloren. De Heer Benedetti is hier aangekomen. De postconferentien zijn hervat. De Sladls-Anzeiger bevat het besluit, waarbij de Landdag tegen 15&quot; Nov. wordt bijeengeroepen. STUTTGART, 8 Nov. De regering heeft aan de Kamers de indiening toegezegd- van een wets-ontwerp tot herziening der grondwet. PARIJS, 8 Nov. Men verzekert, dat de graaf de Sartiges Maandag naar Rome terugkeert. Ook de baron deMalaret zal eerlang zich weder naar zija post te Florence begeven. In de zaali van den Courrier Francais is de Heer Lepage veroordeeld tot 500 frs. boete, Georges Duchène tot eene maand gevangenisstraf en 1000 frs. boete en de Heer Dubuisson tot 200 frs. boete.</p>
	<p>De Moniteur du Soir zegt, dat de minister van oorlog nog geen officieel rapport heeft ontvangen betreffende het gevecht bij Montana. Hij heeft alteen per telegram uit Rome van den 3 len vernomen, dat eene kolonne van 5000 man dien dag genoemde stad heeft verlaten , om de Garibaldisten aan te vallen. Desgeneraal Polhès voerde bevel over vijf bataillons,- die aan het gevecht hebben deelgenomen. PARIJS, 8 Nov. üe Patrie bevat een artikel van den Heer Dréolle, waarin deze zegt dat nu de revolutionnairen in den Romeinschen staat geslagen en de Italiaansche troepen teruggeroepen zijn , de Italiaansche regering eene andere overwinning te behalen heeft, die bestaat in het doen bedaren der gemoederen in de Ita iaansche en Romeinsche provinciën. De schrijver hoopt dat Frankrijk en Italië eensgezind zullen blijven, in de vervulling dezer taak. De Fransche troepen zullen dus in den Pauselijken staat blijven tot dat de Romeinsche regering door de reorganisatie in de plaatselijke besturen, de sporen van de laatste worsteling zal uitgewischt hebben. Waarschijnlijk, aldus zegt de Heer Dréolle verder, zullen wij binnen eenige dagen vernemen, dat de Fransche troepen Rome verlaten en zich te Civita Vecchia vereenigd hebben. Zij zullen te Toulon terugkeeren, wanneer de gemoederen geheel tot bedaren zullen zijn gekomen. FLORENCE, 8 Nov. De Gazzetta Ufficiale meldt het volgende: Sommige dagbladen beweren, dat de Italiaansche regering aanzegging heeft gekregen, om hare troepen uit het Pauselijke gebiedterug te trekken. Die bewering is van allen grond ontbloot. Het_ regeringsblad, gewagende van het artikel van Hen Moniteur van gisteren, geeft zijne tevredenheid te kennen, dat de Fransche regering de loyale en &apos;onafhankelijke handelwijze der Italiaansche regering erkent en voegt er bij: In deze ernstige oogenblikken willen wrj constateren, dat de medewerking van aanzienlijke porsonen aan de regering niet heeft ontbroken, ten einde haar het middel te vergemakkelijken, om het land te redden uit het ernstigste gevaar, dat het m de jongste jaren heeft geloopen. De krachtige handelingen van Lamarm era, Pepoli en Nigra zullen de Italianen zich voorzeker met dankbaarheid herinneren. FLORENCE, 8 Nov. (9 u. 55 m. des avonds.) De regering heeft nog geen besluit genomen omtrent de bijoenroeping van het Parlement. Garibaldi bevindt zich nog steeds te Varignano. Te Turyn heeft gisteren nacht eene kleine volksdemonstratie plaats gehad, voornamelijk gerigt tegen Frankrijk. In de overige Italiaansche steden heerscht rust.</p>
	<p>LONDEN, 9 Nov. Te Barnstaple hebben gisteren avond rustverstoringen&apos; plaats gehacl, welke zich heden ochtend hebben herhaald. Meer dan 2000 man zijn te hoop geloopen; zij hebben vele slagtersen bakkerswinkels geplunderd en e.n&apos;aanslag gedaan op eene wolff ibriek. Vijf van de raddraaijers zijn gearresteerd. snHH&apos;DAM, 9 Nov. Moutwiin f 16V_. PETERSBURG, 8 Nov. Talk in loco 43i/_, op levering 48 met koopars; Rogga op Mei 9.50. B_RÏ_UN, 8 Nov. Rogge: Nov.—Dec. 73; Voorjaar 72. — Raapolie: Nov.—Dec. IVlt-, voorjaar 11»/*.</p>
	<p>LONDEN, S Nov. ÜlJoÊkoeïsea). _ pöt. Qeaona. 93; 5 pCi Braz. 1865 73%; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 12, Dito Coup. —; 3 pCt. Mei. j Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. _a_dw. £—; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41-/. pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862851/2; Dito 1864 878/4; 3 pCt. Spanje 341/4; 28/4 pCt. Dito —; Dito Amortis. 17%, Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. 5.317/ g; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 20; IVi pCt. Dito —; 2V_ pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito 848/4; Bjjnsp. Act.—; 6 pCt. Amerik. 1882 71; Dito 1885 ; Obl. 7 pCt. Hünois —, Act. Illinois 828/4; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië ; N. Rnss.Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 193/4 a—; Deb. —.</p>
	<p>PETERSBURG, 8 Nov. Slotkoersen. Wissel op Londen 3/m. 33i/8; Hamburg 29U.T_ _ Amst. 1641/2; Parijs 346; Loten 1864 116; Dite 1866 1087/ g; Imperialen&apos;6oo. WEENEN, 8 Nov. (Slot Koersen.) 5 pCt. Metal. 57.50; 5 pCt. dito Mei&apos;s 59.40; 5 pCt. Met. 1866 57.90; 5 pCt Nat. 66.30; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 73. — ; Aand. 1854 73 50; Ditu Credit Inst. 1858 126.75; Dito 1860 83.— ; Dito 1864 76 80; Act. Cred. Inst. 179 80; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 172 50; Dito Nat. Bank 686.—; Staats- Spoorw. Act. 237 70; Dito Noorder-Speorwegl74.2o; Dito Nieuwe Lomb. 172.25; Eng. Oost. Ba_k 106.25.— Wissel Londen 123 90; Hamb. 91.10; Parijs 94.15. WEENEN, 9 Nov. Oostenr. Credit Actiën 180.40. BEKLIJN, 8 Nov. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 46 1/4; 5 pCt. Nation. 54 ; Oostenr. Aand. 1860 67%; 5 pCt. Italië 45; Lomb. Shares 94; 5 pCt. Russ. 1822 85%; Dito 1862 853/.; Aandeel. Dito 1864 Dito 1866 941/2; 4.» Pruisen Oblig. 97Vs; 6 pCt. Amerika 1882 763/„; HoU. Spoorweg-Act. 1018/4. Wissel: Londen 3/m 6.237/8; Parijs 2/m. 81 VV; Hamburg 2&apos;m. 1507/ g; Amst.&apos;2/m. 142V_i Dito kort 1431/8 5 Weenen 2/m. 81 Vs; Petersb. 3/m. 91. BERLIJN, 9 Nov. 5 pCt. Nat. 541/,; Oost. Aand. 1860 681/4; spCt. Italië 451/ g; Russ. Aand. 1864 100; Dito 1866 94%; 6 pCt, Amerika 1882 767/8. FRANKFORT, 9 Nov. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 48; Dito Nat. 53; Oost. Aand. 1860 687/ g _ Dito 1864 74; Metall. 1859 593/4; 6 pCt. Amerika 1882 767/ M; Dito 1885 75. — Wissel: Londen k. z. 1197/16; Weenen k. z. 96; Amst. k. z. 1001/.. HAMBURG, 9 Nov. 5 pCt. Russ. 1862 82 Oost. Aand. 1860 678/4; 6 pCt. Amerika 1882 693/,; 5 pCt. Italië 441/4; Lombarden 347 V- — Wissel: Londen 13.07 Vr, Aast. 35 60 a —; Parijs 1871/4;Petersb. —; Disconto 2Va nCt,. PARIJS, 9 Nov. Fransche 3 pCt. 68.30; N. Credit Mobilier 133; Fransch-Oostenr. Spoorw. 483; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31i/4; 23/4 pCt. Dito ; 5 pCt. Italië 45.55, 5 pCt. Turken 32.— ; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika léB2 80%; Nieuwe Russen—.—.</p>
	<p>TEXEL, 9 Nov.; Uitgezeild: Prinses Amelie, Driest,Kanagawa alles wel aan boord. -Landbouw, Singh, Bat.-Admiraal de Ruijter, Witting, &apos;Samarang. - B. H. Steenken, Hashagen, Montevideo - Gezusters, Ridder, Cienfugos.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 8 Nov. (Par*. Tel. Cont. Tel. Comp.) Gisteren heeft, naar men verzekert, de Oostenrijksche gezant, baron v.Prokesch Osten, aan de Porte eene bijzondere nota van het Weener kabinet overhandigd, waarin raadgevingen worden medegedeeld, ten aanzien der aangelegenheden van Candia.</p>
</text>
