<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DELIBERATIE-ACCOOED. -üe deliberatie over het Aceoord, voorgesteld in het Faillissement vrau E. GROOT, is bepaald op Donderdag 28 November a. s., des d ooranddags ten half elf Ure, in het Lecaal der Eerste Kamer van e Arrondissements-Regtbank alhier. Amsterdam , 8 November 1867. De Curator, (27172) Mr. M. W. JOLLES. tß| ACTE verleden voor den Notaris PIER ZEPER Dirkzoon» „ i-eenwardea, en getuigen, den&quot; 6den November 1800;Zeven-enjTHg, is de VENNOOTSCHAP tot het drijven van Handel in Vp.&quot;facturen, aangegaan tusschen de Heeren BERNARD IZAK DE i.K«&lt;S en I.JZAK IZAK DE VRIES, te Leeuwarden, onder de v»„ma..GEBROEDERS DE VRIES, ONTBONDEN, te rekenen £__5 7 November 1800 Zeven-en-Zestig. (Z7K-) .; _n_JK,ate&apos;aara J. VALKENBURG, W. F.WESTERMANN enH.T. &quot;UJNNEWOLD, zullen op Donderdag 14 November 1867, des avonds ff aes ure, in de, Brakke Grond, in de Nes te Amsterdam, aan de «ontbiedenden Verkoopen: Ca. 94 VAATJES KRENTEN , Ca. 40 VATEN SMIRNA en SAMOS ROZIJN, 17 KISTEN GEC. GEMBER, 40 KISTEN JIAPANSCHE SOYA , w 2 CEDULLLEN KRUIDNAGELEN , nevens diverse Partijtjes en Restanten KRUIDENIER-WAREN. __ -gende en te zien als nader bij Notitie omschreven. (27194) k__ine JUFVROUW, 21 jaren o*. P. G., het Engelsch vlug spredf_ e_ met nef&apos; Mnde-Lingerievak bekend, zag zich gaarne bniten Re_ f als WINKELDOCHTER of in eene andere betrekking ïe ff &apos;&apos;? °°k nie* ongeneigd met eene familie naar Oest-Indie letf _. &apos; Nadere inlichtingen te bekomen met franco brieven onder st__ •&apos; biJ H. W. WILLEMS, Boekhandelaar Koningsplein, te Am____la_m. (27094) _ Ven _ TE HUUR GEVRAAGD (27095) deren *el)nia&apos;&apos;ij e. k. of eerder, voor een klein gezin zonder Mn- Ifetik. &quot;_ HUIS, bevattende minstens 2 Voor- en 2 Achterkamers, op 6T&apos; f &apos;aat .e- Zolder, Gaz en Waterleiding en verdere Gemakken, heid&quot;6 Hoofdgrachten of gedempte Achterburgwal, in de nabij-- Snldet.an -^en am- Hnurprijs tusschen de drie&apos; en vier honderd fran.n _tTl.le&apos;: s booen gaande. Reflecterenden Adresseren zich met r^_L_j_jven, ond_r het motto Hoofdgrachten, Bureau Handelsblad.</p>
</text>
