<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EMSmÓOWOië &apos;*WJi behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE LIK.-» DOORNS GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSTOND DE PIJN GEHEEL WEG TE NESBEN. Van dit uitmuntend Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTERS 50 Cents. FABRIEKANT: J. T. MULDER, (27251) Voetboogstraat, lste Huis van den Heiligen Weg, 278, te Amsterdam. DEPOT: Te Rotterdam W. L. DANIELS, Hoogstraat. | Eü WORDT GEVHAAGD om dadelijk in dienst te treden, een fatsoenlijk MEISJE, om BEHULPZAAM te zijn in het HUISHOUDEN en ASSISTENTIE in een ROEK- en BANKETBAKKERS WINKEL. Verzoeke franco Brieven, met opgaven waar informatien te bekomen zijn, aan het Bureau Handelsblad, onder N . 27137. (27137) De Ondergeteekenden berigten hiermede aan het geëerd Publiek dat zij van plan zijn de NEGATIEVEN (glazen) welke in Kma Etablissement .oor A&quot;. 1862 vervaardigd zijn geworden, te vernietigen. De personen echter die van deze glazen (in zooverre zij nog bruikbaar zijn) A_J„ RUKKEN wenschen te ontvangen of dezelve verder bewaard willen hebben, worden verzocht hiervan vóór 31 December e. k., franco opgaaf te doen. WEGNER &amp;. MOTTU. Amstekdam, 30 Augustus 1867. (22177) Het PHOTOGRAPHISCH ATELIER van WEGNER en MOTTU, te Utrecht, is geopend van 8 Ure &apos;sMorgens tot 4 Ure .Namiddags. (22176) MUSICAI_I_-]t_- Terzeicliniss fiir Weïnnacnien, enthaltend eine Auswahl der besten Compositionen aus ali e n Faechern der MUSIK zu urn dieHAELÏTE ERMAESSIGTEN PREISEN. Auf Franco Anfragen gratis in der SEYF- F»BDT&apos;sche- Bwchhandlnng in Amsterdam. (27118&gt; &apos;mmm nwmmmn besparen 40 a 60 pCt. aan Gaz en worden 4.6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Depot voor Nederland bij J. GÖPEERT, te Rotterdam. ii ii ii Amsterdam bij 11. LABMIERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. Depot te &apos;s Gravenhage bij J. H. H. STEPHAN; te Utrecht, bij H. VAN MEERTEN; te Arnhem, bij P. GERBRANDS &amp; C.; te Dordrecht, bij G. H. VETH ; te Zwolle, bij J. W. WISPELWEG; te Doekum, bij S. VONK; te Leeuwarden, bij C. R. MIEDEMA; te Harlingen, bij J. S. VAN DIJK; te Maastricht, bij Ch. DE BEAUMONT; te Roermond, bij FRANS ANDRIESSENS. Op andere plaatsen, waar Gazfabrieken bestaan, worden Depots gezocht en gelieve men zich aan eerstgenoemde te adresseren. (21573) %6Asf«», Behalve de reeds gunstig be - H«~ &quot;F 4 kende _ Alfiiii % FABRIEKS iiS^Sk woßiÏiSk&apos;ver ///^L_^/^li_f__^_i__\ vaarclig&apos;l ARMIÏACHINES, Fi_i?_É__^^^^&gt;frs__kti Dezelve worden niet in Depo* I _&lt;_\Si__N_ )S_^^»jr_o gegeven en zijn uitsluitend ver- V__^_*^__P^^_^_lF/ krijgbaar Kalverstraat, E 33, bij lÜSSt EDEARB STRUCK, _ KLASSE PRIJSMEDAILLE. . AG_fNT_, (20670) (NTERNXnONALE TENTOONSTELLING der bm^^^factm&apos;IDg DUBLIN. 186 S, te New-York.</p>
</text>
