<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦MM&apos;lUmi.l.&apos; &quot; ».». ¦-.&apos;ii.W _!-.;_¦ ,—1 ¦&apos; lUWill&lt;f J ¦¦ LHIPHUm^iiiifHHK l. !¦—_ . ¦¦¦ .«^_»....L. ?. _!!._. I_J&gt; iMTRiRiffiM e_ mmm. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENBAG, Beur. steeg bn den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TOONEELKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt bij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AYONDBRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (20668) _J__ ¥ _ff _!A_f CHIR, DENTISTE,ge.&amp;J9L&amp; «!- W- OÜ« , breveteerd van Z.&apos;k V/_H_^P__^den Koning der Belgen, HOES NIEUWEN_^B__JjM fót&amp;fó- EW *S*M, verwittigt, dat hij eene nieuwe &lt;^§P__|riX vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen qg&amp;r^g nasl» zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort methet inzetten zijner gebreveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welkt op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei oude wortel, en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat _ij volkomen aan hunne vereischten hebbtn v. ldaan.&quot;Abonneert Familiën tot regelin. der Kindertanden. (20904) ilüti J. H. HAMBURG, v*_f__ffl-f_i Gebr. Tandmeester van ZM. den Koning. 2** 9111 ür» Halsteeg, A 275, oMlllllg^is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het in«^(.&apos;«——^np j-etten van KUNSTTANDEN, die van natuurlijke niet te onderscheiden zijn. Bij het inzetten dezer Tanden, behoeven de onde Wortels niet verwijderd te worden; er wordt geene Betaling gevorderd, voor de gebruiker overtuigd is, dat dezelve aan alle vereischten voldoen. Pijnlijke Kiezen of Tanden worden verwijderd, zonder dat de Patiënt er pijn van ondervindt, naar de bewerking van I Dr. RICHARDSON. (20911) jy&amp;TJS AMSTERDAM LIGT IN LADTNG NAAR flB BATAVIA, voor GOEDEREN en PASSAGIERS, waartoe hetzelve bij uitstek is ingerigt: Het extra snelzeilend Nederl. gekoperd BARKSCHIP LOUIS MEIJER; Kap*. D. H. DIETZ. Voerende eenen geëxamineerden Scheepsdoctor. Adres ten Kantore van de Wed. JAN VAN WESEL _¦ ZOON. te Amsterdam, en KUYPER VAN DAM &amp; SMEER en HUDIG &amp; BLOKHUYZEN, te Rotterdam. (26551) OM MEDIO NOVEMBER TE VERTREKKEN. m MAR RATAÏIAISIRAMÏA SKfSwP. ligt alhier in het Oosterdok in lading, om MEDIO NOVEMBER TE VERTREKKEN: Het snelzeilend nieuw gekoperd BARKSCHIP GOEDE VERWACHTING, Kapt, J. HïLLENIUS. Hebbende zeer doelmatige inrigtingen voor den overvoer van Passagiers. Een geëxamineerde Doctor zal de reis mede maken. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. (24602) JÉÉ ~MAR BATAVIAE_I_RABAÏA, _%W_Wk% ligt te AMSTERDAM in lading, het snelzeilend gekoperd *sslg*~&apos;s CAMPAGNE BARK-SCHIP WBM* &amp;MIT9 (600 TONNEN). Kapt, G. ... METS. Varende eenen geëxamineerden Doctor. Voorzien van ruime en luchtige Kajnit en Hutten. Uitmuntend ingerigt voor den overtogt van Passagiers. Adres de Reeders Wm. RUYS &amp; ZONEN en de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam en OOLGAARDT en BRUINIER, te Amsterdam. (23832)</p>
</text>
