<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Liehig&apos;s Mnctract of meat Company, Limited, London, Groote Prijsvermindering VAN HET ¦•* LIEBIG&apos;S *wi VLEESCH-EXTRACT, (JBxtraetum Carnis Uebig) ten gevolge van de UITBREIDING der EABRIKATIE van dit PRODUCT. . Hetzelve is te bekomen bij alle Handelaren in HOLLAND tot de volgende prijzen: (IST HGT HXEIN) 1 Eng. ffi 1/2 Eng. ffi 1/4 Eng. ffi 1/8 Eng. ffi. ƒ 6.95. ƒ 8._5. f 1.95. ƒ O.OS. Voor den aankoop in HET GROOT z&apos;ch te vervoegen tot de, Correspondenten der Compagnie, namelijkl De Heer N. J. SCHERMER te AMSTERDAM. f A. FICQ &amp; ZOON * ROTTERDAM. » » 9. L. MEYS Lz » &apos;S GRAVENHAGE. * ii L. G. WATERREUS... *¦ « i ii F. KERKUOFF * UTRECHT. &quot; n C. _. SMITS » HAARLEM. ,t Dit EXTRACT wordt in de Etablissementen der Compagnie in Zuid-Amerika vervaardigd onder het bijzonder toezigt en &quot;*. waarborg van den Heer Baron 9. VON LIEBIG en zijnen afgevaardigde den Heer M. VON PETTENKOFER, wier Certifik»» zich op eiken pot bevindt. De Jury der Parijzer Tentoonstelling heeft aan dit EXTRACT TWEE GOUDEN MEDAILLES toegewezen. .. oP De NAAM van LIEBIG&apos;S Vteesch-Mxtract of Extracturn Camü Liebig is het uitsluitend eigendom der Compagnie; men zö f zijne hoede tegen elke vervalsehing. &lt; Dit EXTRACT van het zuiverste en meest versche Rundvleesch vervaardigd, bevat noch vet, noch lgrastof .bewaart zich jaren l*j* en beveelt zich bijzonder aan tot het bereiden van Bouillon voor zwakke en zieke personen, voor hospitalen en hotels, alsook voer le.er reizigers, enz., en is het GOEDKOOPSTE MIDDEL om Soepen, Sausen en Groenten te bereiden. ? HH. Doctoren hebben bevestigd, dat het met groot voordeel gebruikt wordt in verschillende ziekten, o. a. Bleekzucht, &quot;0t zucht, Uittering en ook voor Klierachtige Kinderen. . Een pond van dit Extract ia toereikend tot het bereiden van 300 portien krachtigen Boni*10 dus kost iedere portie ongeveer 3_ CENT. DE DIRECTIE (24093) der Lübig&apos;s Extract of meat Company, Limited, London.</p>
</text>
