<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ. Behalve de reeds gemelde afdoening van 600 b Padan_ per Gerredina Wilhelmina tot 423/4 a 43V_ een de verkoop bii inschriiving van ca. 70 v. en 20 b. Ceylon Koffij tot diverse prijzen, is sedert ons vorig berigt mets in het artikel omgezet. Ook in de tweede hand was de omzet zeer beperkt, ofschoon de markt in eene goede stemming blyft verkeeren, en voor Tenger en Malang steeds eenig avans te bedingen is. s THEE: Van dit artikel valt niets bijzonders te vermelden. De pryzen blyven vast. a TAJ_AI. : ?ƒ °.ze_,markt werden sedert ons laatste berigt afgert._i__ Vaven Maryland en 10. kistenSeedleafTabak,alsmed!37cer. _:rT-,°2lIapn haoVoafdTmabïja_rerdea CM « hoofd- TeUiDgen TOn ViTJFv i&apos; 1707,I707, ziju-nog .?7 Pakk- Java Tabak der merken AenL D en G en Soesoean m veiling aangeslagen De voorraad in de lste hand is thans °als volgt: 554 vn. Maryland J_vtl_bak. &apos; PD&apos; Gl&apos;ande&apos; 134 Cer&apos; »°miago en 23,621 pn! _v_-_»lnJiand^he Tabakwas bej gewas dit iaar niet zoo groot als vroeger, doordien vele planters ten gevolge der lage nriizen minder bebben aangeplant en ook het gewal niet zoo veefhe^opgeCerd De kwaliteit «fer Tabak is wat de vroege aanplant betreftze.? schoon en leveren best goed en aardgoed vooral uitstekend Sigarendek _. laatste aanplant heeft eenigzins door het weder geleden en is&apos;kort en smal gebleven, zal daardoor minder voor dek |eschikt zijn Van Zandgoef en Zuigers heeft dit gewas betrekkelijk weinig opgeleverd eftbetaleer VeelgeledeD- =i«»«*A-S-SS . RIJ .*E 881R_£il_ verkeert _n eene zeer vaste stemming. Tot ƒ s/4al boven September hadden eenige afdoeningen van opgeslagen partyen Java plaats. Er wordt weinig aangeboden, daar vele evenaars met hunne partijen van de markt zijn. 6 .FH___£_NFl___rOT__™l_«PS^?-8 _rfg2dasn*_&apos;f 28a291/2- Tr j?IE_EB_,_ï s&quot;.IKtR pryshondend, doch met beperkten handel. Op het voorjaar wordt voor gemalen N°. 1 f 348/. geboden; met directe levering zoude men tot ƒ34 a 3_/_ kunnen koopen. Superior brooden ƒ 381/4 a 39. &apos; *u_~_ SPECERIJEN en KK_I_E__IERSWAREï_. Rijst- Ongepelfl zonder afdoeningen; ook hadden geene aanvoeren plaats. Gepild zonder groote .omzettingen, daar orders van beteekenßttatf». Vruchten: De in vei ing op 7 dezer aangeboden Smirna Vögenwe^ d_ fTte?detls overigens zijn de omzettingen bef aaH tot tweedehandszaken. Specerijen: Kaneel en Foelie iets meer _e™_ andere soorten verlaten en lager aangeboden, zonder koopel. té .fn&apos; den- Kaneel houdt men op 158 c. en Foelie E 113 c m&quot; ct^&apos;ilXS^&amp;rS^ fal« bv «.nnaamsche zelfde lustelooze stemming. w-««&quot;ui; het artikel nlyft ia de- ME TALEN: Van Banca Tin werden in _a i__. . „•,</p>
	<p>KATOEN «wr geanimeerd en zelfe voor enkele soorten hooger te* taald. Op speculatie werd een en ander gekocht, daarentegen is de vraag ter exportatie nog van weiuig belang. VER-WAKEN : Indigo: Goede en fljne soorten blijven gevraagd en hebben weder 75 k. Java tot vorige prijzen nemers gevonden. Ord. kwaliteiten vinden zeer weinig attentie. Bij particulieren zijn weder ca. 700 k. Java aangevoerd, die spoedig aan de markt komen. Verf houten zijn met weinig handel geheel onveranderd. Harst: Bruine Amerikaansche is in loco tot ƒ 4V_ dispónibel, transparante naar kwal. ƒ 5 a 7. Terpenlij nolle is in iets betere stemming. Zwavel gevraagd , doch zonder voorraad. Chili Salpeter: Tot ƒ 7 hebben weder verschillende afdoeningen plaats gevonden en blijft ruim 95 pCt. tot dien _pr ijs nog te koop. Meekrap voortdurend met levendigen handel tot onveranderdo pryzen. DROOGERIJEN , enz. zeer stil; afdoeningen van eenig belang zijn ons niet bekend geworden. HEKNEP. Er is gedaan in Riga lange bruine Pas tot ƒ 69, Petersb. halfrein tot ƒ 60, Venstiaansche T tot ƒ 60 a 61, waarmede deze soort is opgeruimd en T C tot ƒ 53. POTASCH williger; Petersburger loco is bij partij tot f 123/4 gedaan, wordt thons opƒ 13 gehouden. De voorrard is voor het oogenblik hoogst onbeduidend. SMEER en TALK.: Deze artikelen gaven geene aanleiding tot eenigen omzet in de laatste 8 dagen. De markt is flaauw gestemd en naar inlandsch Smeer was minder vraag; ook is van het buitenlandsch hier aan de markt zijnde Smeer nog niets afgegaan. Amerik. Reuzel wordt te Rotterdam zeilende aangeboden. In HONIG en WAS is sedert ons vorig berigt niets omgegaan; ie prijzen zijn onveranderd. VETWAREN: In bruine en blanke Levertraan ging deze week niets om; bruine Berger is niet hooger te noteren dan ƒ 47, blanke dito ƒ 57; Robbetraan ƒ 43. Ansjovis voortdurend zonder handel; 1867rs nominaal ƒl3; 18fi6rs ƒ2O. STERKE ISR AS KEN: De öenew-prijzen, die in den loop der week iets flaauwer waren, hebben zich heden eenigzins hersteld, Amst. proef geld thans ƒ 21. FIJNE ZADEN: Rood en wit Klaverzaad by beperkten omzet prijshoudend; bruin Mosterdzaad lager verkocht; geel dito stationair; Carwegzaad iets meer aangeboden; Kanariezaad tot verhoogde prijzen verkocht. Men noteert: Rood Klaverzaad ƒ29 a 30, wit dito ƒ35 Vs a ƒ 36, Carweyzaad ƒ 221/_ a 22V., Corianderzaad ƒl6 a 18, alles per 80 kilo; bruin Mosterdzaad ƒ 203/4 a 21, geel dito/ 14 a 15,Kananexaad ƒ 141/2, alles per mud.</p>
	<p>EOTTERDAM, 8 Nov. In den handel was het in den loop dezer week tamelijk levendig, en hoezeer dezelve zich juist niet door belangrijken omzet in eerstehandspartijen onderscheidde, zoo ging toch in enkele artikelen in tweede hand redelijk veel om. Van Koffij kwam niets aan de markt wat aanleiding tot groote zaken had&apos; kunnen geven, maar de stemming bleef zeer gunstig en de meeste Nummers der laatste N. H. M.-Veiling, vooral de ordinaire, maar goedsmakende Tengers en Malangs, bleven gevraagd en waren moeijelijk zonder bijbetaling van J—H c. winst te vinden. — Thee zonder verandering ferm prijshoudend. — Ruwe Suiker zoude goed te verkoopen geweest zijn, maar er kwam in de eerste hand weinig of niet aan de markt en de tweede vroeg prijzen, die koopers voor het oogenblik nog niet besteden willen. In Geraffineerd ging veel om, zoowel in gereed goed als op levering in Februarij en Maart, en Raffinadeurs zijn nu ongeneigd om meer tot de laatst besteed* prijzen te verkoopen. — Rijst.- In ongepelde Rijst ging wegens gebrek aan aanbod, niets om; voor gepelde prima Taf elrijst vertoonde zich voortdurend eenige vraag, doch dezelve wordt meestal te hoog gehouden, cm tot zaken van eenig belang aanleiding te kunnen geven. Fijne Sneeerijen zeer stil. Prima Muscaatnoten 96-97 es., secunda 89-90 es.; Foelie D 116-117, E 113-114; Nagelen n .229-30cs.; Java Kaneel zeer schaarsch en hoog gehouden, Chineesche dito 68—70 es.; Cassia Vera 43-45 es. naar kwaliteit; van Padang Peper ex Bremen werden ca. 3300 balen a 17 es. afgedaan, Singapore 18J, Sumatra en Batavia 16| te noteren. — Zuidvruchten met vrij wat handel in nieuwe Zantische Krenten, waarvoor men nu hoogere f rijzen verlangt. — Indigo: Tot vaste prijzen werden ca. 70 Kisten ava afgedaan. — Meekrap met goeden handel tot iets hoogere prijzen. — Verwhout: Jamaica Campêchehout ƒ 2_, Domingo ƒ _}. Limahout ƒ 12. Over het geheel met weinig handel. — Potasch wat vaster. Petersburger loco f 13, zeilende ƒ 12J-J-. — Hai.it tot vorige prijzen met wat meer handel. — Metalen: Ten gevolge der betere buitenlandsche berigten is het ook hier met Banka Tin vaster, tot ƒ 53, zoude men misschien kunnen koopen, maar ook bepaald niet lager. De minste vraag zonde bij de gezonde positie van dit artikel den prijs stellig dadelijk weder op J 54-54| terugbrengen. Billiton ./ 52. — Katoen met iets meer vraag, doch ten gevolge der hoogere vorderingen van de eigenaars, met weinig omzet. _ Vetwaren: Van Palmolie zijn 40 tons Quisemba indirekte aanvoer aan de markt. SCHIEDAM, 8 Nov. In publieke veiling verkocht ca. 68 lasten beschadigde Rogge, van ƒ 150 a 140 cont. per last. — tóoutwyn ƒ 16; Genever ƒ21.50; Amst. Proef ƒ22.75; Spoeling ƒ1.50. MEDEMBLIK, 8 Nov. Uitgevoerd per stoomschip Lion van hier naar Londen 3045 schapen. AMERSFOORT, 8 Nov. Tarwe ƒl2.— a 14.—; Rogge ƒ 9.50 a 10.10; Boekweit ƒ7.60 a 8.60; Boter ƒ 1.05 a 1.15 per ffi; Kaas ƒ 24.—a—.— per 50 ffi; Aardappelen ƒ1.80a2.— per mud; Appelen ƒ3.— a 4.50 per mud; Peeren ƒ2.50 a 3.—. LEEUWARDEN, 8 Nov. De aanvoer van alle Graansoorten was heden zeer onbeduidend. Tarwe met goede vraag ter verzending en tot ongeveer vorige prijzen verkocht, 72, 73 ffi knappe ƒ 12.80 a 13.10; 73, 75 ffi roode ƒl2 90a13.50. Rogge stil en alleen bij gerijf te plaatsen:. 70 ffi Petersb. ƒ 9.80 a 9.85 en bij partij iets lager aangeboden; 72 ffi Taganrog ƒ 10; 72, 73 ffi- nieu we ml. ƒ 10.50.80. Boekweit iets mevr gevraagd en als voren verkocht; 68 ffi Friessche ƒ8 30.35. Fransche nieuwe ƒ 235 per 21 CO kilo. Oude dito voor fourage 66 ffi ƒ2OB per last. Wintergarst alleen aan Pelderij tot ruim vorige prijzen verkocht; 60, 62 ffi ƒ 7.15 a 7.50. Voersoorten van ƒ 6 25 tot 6 50. Haver 10 c. lager, 46, 48 ffi korte Voer ƒ4.55.75; 42, 44 ffi dito ƒ4.15.35; 38, 39 ffi lange Voer ƒ 3.80 a 4. Lijnzaad als voren aan olieslagerij, puik Slag ƒ12.75 a 13.50; geringere soorten van ƒll tot ƒl2 naar kwaliteit. Zomerzaad weinig getoond en naar kwaliteit van ƒ11.50 tot ƒ12.25. Kanariezaad m de nieuwe soorten nog zeer weinig aangeboden en tot hooge prijzen verkocht, puik ƒ13.25 a 14. Boonen: Paarden ƒ8.25.50. Duiven ƒ 9.50, 75. Waalsche ƒ7.75 a 8. De aanvoer en bestede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als yolgt: 310 vette Koeijen van ƒ 105 tot 270; 290 melke van ƒ 55 tot 185; HO vare van ƒ5O tot 150; 135 Kalfs van ƒBO tot 195; 120 Vaareen van ƒ55 tot 155; 70 Pinken van ƒ3O tot 75; 18 Ossen van ƒ9O tot 175; 4 Stieren van ƒ3B tot 80; 32 vette Kalveren van ƒ 9 tot 55; 586 gras Kalveren van ƒ 8 tot 42; 8 nuchtere Kalveren van ƒ 4 tot 7; 42 vette Varkens van ƒ3B tot 95; 75 vette Biggen van ƒlB tot 50; — magere Varkens van ƒ — tot —; 85 magere Biggen van ƒ6 tot 36; 1240 vette Schapen van ƒl5 tot 38; 30 melke van ƒ 9 tot 20; — magere van ƒ — tot 4-; 8 Rammen van ƒ2O tot 34; 102 Lammeren van ƒ 5 tot 14; — magere Hamels van ƒ— tot —; 30 Werkpaarden van ƒ 25 tot 105; — Veulens van ƒ — tot —. Schapen williger; overigens traag. ANTWERPEN, 8 Nov. Petrolenm op nieuw gestegen; dispónibel werd betaald van fr. 46 tot 48 voor wit, zijnde ruim 2 fr. boven de koersen van gisteren. LONDEN, 7 Nov. Suiker met levendige vraag en belangrijken omzet tot zeer volle prijzen. — Koffij: Native stil; Plantation ruim «rijshoudend en gestemd tot rijzing. — Thee: Iv de heden geëindigde veilingen zijn de nieuwe Congo-soorten algemeen y_ a 1 p. lager betaald. — Rijst stil. — Vruchten flaauw; eenige partijtjes beschadigde Krenten hebben koopers gevonden tot 21 a 24 sh. — Schotsch Ifzer 64 9. _ Lijnolie 36.6 a 36.9. — Talk stil doch vast.</p>
</text>
