<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hulpvereeniging voor Christelijk Nationaal Schoolonderwijs. OPEISBARE VV&amp;GADËRiNG, ; op Vrijdag 18.Februarij 1865, des avonds ten 8\ ure, ZAAL, Noórdeindé. Onderwerp: Hei Christelijk en openbaar onderwijs onzes tijds. Sprekers: de Heeren D 9. J. tl. DONNEH èn A. J. BIJSHOUWER. .. 5 .pCt. Ilypothccl* Obligaüën&apos;. ~ De: NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK geen te haren Kantore Schuldbrieven uil, groot ƒ5OO en ƒlOO rentende 5 pCI. jaarlijks, aflosbaar alpari binnen&apos;4o jaren, met jaarlijksche uilloting. - h ••■ . De Schuldbrieven zijn mede verkrijgbaar&quot; ten Kantore van ■de Hcëreri LEZWYN &amp; EIGEMAN, Hoofd-Agenlen van de Nederlandsche Hypotheekbank voor het Arrondissement Leiden en bij dè Agenten,&apos;- £ï ~■;:.&apos;: De Heeren A. J. RUSnOfJWER, le Soeterwoude. J. HEENK; té Woubrugge. &apos;:&apos;&apos;i *&apos;&apos;&quot;&apos; J. v-i&apos;s SCHRAVENDIJK, ie&apos; Rhïjhsaierwoude. i. W. P. KLUIT, le Alphen. C. van DORP, te Sdssehheim en &apos;c[ &apos;&quot;&quot; P. vah DÜIVENBÖDE, le Katwijk. ~ 7ffiM!s!£_fete Een Student in de Theologie wenscht gedurende anderhalf lÉfP—ar Jaar&gt; die hij nog in Leiden moet doorbrengen, eene vrije &quot;™&quot; Kamer, mét kost en huisselijk verkeer, bij eenezeer fatsoenlijke familie. Opgave van prijs, dé vacaiiiie-maaudéh niet medegerekend , franco onder letter E aan het Bureau dezer Courant. Dame met een Kind zoekl legen het Najaar twee lËlSaBr ruime en net genieubeieerde Bovenkamers, liefst w 3 . ~ ;.,: en sUiië 6T in een loopendé, zoo mogelijk in hél midden-gedeelte der Stad. -Brieven franco onder de Letters Is.&apos; li. onder opgave van den huurprijs aaï&apos;héi Bureau der Leydsche Courant. pgi«a . Men vraagt_ tegen Blei eene Keukenmeid, éèh&apos;e goede bnr- gerpot kunnende koken en proper werken, legen boog loon. Te IfßSls bevragen bij &apos;déii Boekhandelaar ü. J. COUVÉE op de Mare. . - i%?ïÉfifll_®*fe On aannemelijke&apos;voorwaarden verlangt men ter oprigting van een Ziekenfonds in een der steden van Zuidholland &apos;een ïledicinae Doctor. Bij solide bewijzen van geschiktheid is &quot;men genegen &apos;van af dén aanvang eene garantie van ƒ 250 a ƒ3OO &apos;s jaars te geven, terwijl men bij vestiging in bedoelde Stad bijna verzekerd kan zijn, bij eenige activiteit zeer spoedig in bet bezit le zijn van eene goede particuliere praktijk. Refleciereuden gelieven zich met ƒranch brieven ónder Lener C. of in persoon te adresseren bij de firma BRUININGA &amp; C»., Papierhandel enz. te Rotterdam. &apos;&apos;. Bij de veiling, welke op Zaturdag den llden Februarij jl., in het Heeren- Logement aan den Burg alhier heefl plaals gehad, zijn in bod gesield: &apos;.:. Een HUIS en ERVE, aan den Nieuwen Rhyn, omtrent de Vischbrug, Wyk Vil. N. 13, op . . ..... V, . ..&apos;. . . &quot; &apos;.&quot;&apos;&quot;. . ƒ5600.—. V— &lt;». ~._., j- Verhoogd met ~....- 100.—. Erf eén HUIS én ERVE, op het Rapenburg, omtréhtjhét Nóoi&apos;-deinde, Wijk I. N&quot;.&apos;218, op . .\ ... ~ ... 7-. &apos;. -1750.—. &apos;V- • •&apos;•&quot;--- • Vérlioogd met . . • • ,&apos;• • &quot; 150.—. De afslag en finale verkoop zal geschieden ler plaatse voorschreven, op Zaturdag den 18den Februarjj a.s., des avonds ten 7 ure. Verhoogingen worden inmiddels aangenomen ten kantore van den Notaris J. A. PRIJN, residerende le Leyden. _jt__ &apos;• ..Ten overslaan van de Notarissen SCHMOLCK en SSSW_I\. EIKENDAL, zal, in hel Venduhuis der Nolarissen, in de Nobelslraal, le &apos;sGravenhage, in het openbaar ll||l|jp!Snr*§(» °P Woensdag den 22sten Februarij 1865, en op Woens- dag den l 8 Maart 1865, beide dagen des middags len-12. ure,&apos;worden geveild en verkocht: EENE AANZIENLIJKE , ;i: . BOERENHOFSTEDE, genaamd: BLOKKER/BURG, allergunstigst gelegen aan den. Straatweg lusschen -Bodegraven en- Nieuwerbrug, over de Wierickerschans, in den Noordzijdschen Polder, onder de Gemeente Bodegraven, beslaande in goed onderhouden BOERENWONING, mei;afzonderlijk ZOMERHUIS, VAHKENSCHUUR en BERG, voorts BOOMGAARD, TEEL-, HOOI- en WEILAND en BOSCHHAKHOUT, helend van voren den Straatweg, van achteren de Polderkade, en aan beidezijden den Heer Pieter Jonker Brnnt; met en benevens een stukje UOOILAND, gelegen voor dezelve Hofstede, lusschen den-, Straatweg enden Rijn, alsmede nog een perceeltje POLDEBKADE, alles bekend op den Kadastrale!) Legger, onder Sectie B, N°\ 1218, 1484 lot en met 1512 en:2462, en als te zamen groot 22 bunders, 15 roeden en 3 ellen. Te zamen verhuurd aan A. Zaal, voor de som van ƒ6OO &apos;sjaars, benevens eene kleine toepacht in producten, wat de Landen aangaat tol Kersmis 1868, en wat de woning betreft, tol 1 Mei 1869. Aangeslagen, over. 1864, als: in de Direcle Belasting als gebouwden ongebouwd eigendom met ƒ.105 85; in bet Woerdsch Bundergeld en voor Kalwjjkscbe subsidie niet ƒ15.721;.en in de Polderlasten met ƒ38.76; Nadere ïnformaiiën te bekomen ten Kantore van de voornoemde Notarissen in hel Noordeinde, N°. 38 le &apos;sGravenhage.</p>
</text>
