<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 12 Februarij.</title>
	<p>Volgens gerucht heeft de pauselijke nuntius, mgr. Chigi, een onderhoud met den keizer gehad cn bij die gelegenheid zijn leedwezen te kennen gegeven, dal zyne beide brieven aan de bisschoppen van Orleans en van Póitiers, ten gevolge eener laakbare onbescheidenheid, Waren openbaar geworden. Men gelooft, dal mgr. Chigi slechts een verlof heeft aangevraagd als overgangsmaatregel lot zijne bepaalde vervanging. — Prins Napoleon heeft gisteren avond eeu luisterrijk bal gegeven, dat door de keizer en de keizerin, de ministers en hel corps diploniatitjiie werd bijgewoond. Alleen de Russische gezant zou, naar men zegt, geene uit - noodiïing hebhen ontvangen. — Het protesiaiitsch consislorie alhier heeft afwijzend beschikt op hel proiesi der predikanten Martin Paschoud, Coquerel de vader en Montaiidou, tegen de jongste verkiezingen; voor den kerkeraad, en de benoeming der j vyf toen gekozen leden &quot;van kracht verklaard. — / — Te V&apos;ersailles is dezer dagen eene dame overleden, mevr. de Saint- Quentin, die te Sainl-Dizier, dep. Haute Manie, 22 Oct. 1758 geboren was, en dus den ouderdom van 106 jaren en drie maanden bereikt heeft. Tot op den ouderdom van 104 jaren was zij in het volle bezit jan al hare vermogens. — L&apos;Echo du Nord maakt melding van een vreeselijk ongeluk, dat in eene steenkolen-mijn lc Dèn&apos;ain is voorgevallen. Op het oogenblik dat er niet minder dan 300 arbeiders in de mijn waren, heeft er eene uitbarsting plaats gehad. Men weet nog niel hoeveel personen er zyn omgekomen; •24 lijken zijn echter reeds naar boven gebragt. — De Mon. des Arts vermeldt het navolgende zonderlinge reglsgeriinz. De heer Pourchel, regier bij de regtbank van koophandel te Lyon, vroeg aan mij. Rosa Uonheur, de zoo vermaarde schildiresse, om voor hem een doek le schilderen, voorstellende ingespannen paarden en ossen, en levens om er&apos;:&apos;den prijs van te bepalen. Mej. Ilosa Bonlieur antwoordde, dat «te prijs tusschen de 8 en 10.00J fr. zou bedragen, welke bepaling door den heer Ponrchel werd goedgekeurd. Deze overeenkomst had plaats in 1860 Sedert wachtte de heer Ponrchel sieeiis le vergeefs op de vervulling der belofte. De artiste werd op de dringende aanmaningen ongeduldig, geraakte in een slecht humeur en antwoordde den heer Pourchet eindelijk, »dat hij geen doek hoegenaamd zou ontvangen.&quot; Deze evenwel sommeerde haar om de schilderij te leveren, of hem eene schadevergoeding van 15,000 fr. te beialen. De regtbank, overwegende dat een arttst verpligt is zyne overeenkomsten na te komen, en dat voor de uitvoering slechts de noodige tijd moei worden gelaicn, wanneer geen lijd van levering is bepaald ,. heeft Rosa Bonluur veroordeeld om binnen zes maanden het bedoelde schilderstuk Ie leveren, cn zoo zy in gebreke blijft, den heer Pourchet te belalen 20 fr. per dag, gedurende drie maanden, waarna regt zal worden gedaan. — Uit Madrid meldt men, dat de staatsraad heeft besloten, dat de encyclica in Spanje mag afgekondigd worden, met uitzondering van dat gedeelte, waarby de reglen der kroon worden geschonden.</p>
</text>
