<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 14 Maart.</title>
	<p>Naar aanleiding van hel door sommige fabriekanten geuite denkbeelf om de werkzaamheden in Siaffordshire voort te zetien met werklieden, di daartoe uit andere plaatsen zouden worden aangenomen, is het arbeiden&apos; comité op het denkbeeld gekomen, dal de fabriekanten niet ongeneigd zulle! zijn. om in eene schikking Ie treden, wanneer hunne arbeiders, zoowel ii hun eigen belang als in dal der goede orde, zich daarloe geneigd betoonei&apos; Het comité gelooft daarloe het beste middel te zien in een overleg met &amp; fabriekanten tot vaststelling eener schaal van werkloonen, waarvan gedi rende een bepaalden tijd niet zal worden afgeweken en die berekend i worden naar een gemiddeld cijfer der gunstigste en ongunstigste tijden ii den Ijzerhandel. Rel comité heeft dil thans in nadere overweging genome! ten einde in de eerstvolgende bijeenkomst van de vertegenwoordigers d« werklieden zou kunnen worden overgegaan tot de benoeming eener col missie, die op dezen grondslag .zou beproeven in onderhandeling te trede met de ijzerfabriekanten. J — Een onlangs overleden schuitenvoerder heeft de som van 9000 £ m maakt aan verschillende instellingen van liefdadigheid en daarenboven 1O0I geschonken aan elk van de dertien policie-bureaux der hoofdstad. — In het graafschap van Hiddlesex heeft zich een comité gevormd om» Junij hel 50-jarig beslaan van den vrede tusschen Frankrijk en Engelani plegtig te vieren. — In dagbladen van Richmond wordt gehandeld over de vraag of &amp;&apos;■ hoofdstad der zuidelijke stalen al of niet moet worden ontruimd. Do* eenigen werd dit uit het militaire oogpunt aanbevolen, door anderen t\ onstaatkundig ontraden. Een aantal leden van het congres hadden Kit». mond verlaten, zoodat hel soms moeite kostte eene voltallige vergaderioi&apos;</p>
	<p>7._-Te Washington was algemeen het gerucht verspreid, dat generaal Sherman de steden Charlotte en Florence, benevens eene groote hoeveelheid katoen, had bemagligd. De zuidelijke bladen hebben bevel ontvangen omtrent de verrigtingen van Sherman het stilzwijgen te bewaren.</p>
</text>
