<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEYDSCHE SCHOUWBURG. DGVTSGHES THEATER van Rotterdam, onder Directie van M. d&apos;HAIBÉ. op Maandag den 20 Maart 1865, zuin Benefice für Fraulein PAULINE LOEWE, EIN 6LDCKLIGHER FAMILIENVATER ODER ;l VEINE MILLIOIN FÜR EIN KIND, rt,yr &apos;,-l&apos;\ Lustspiel in 3 Acten, von Garner. Hierauf: &gt; DIE SCHAIISPIËLËRIN, •la -• ■&apos;■&apos;- Lustspiel in 1 Act, von L. Schneidcr. Aanvang ten 9 ure precies. Prjjzen der plaatsen: Logeƒ3.oo. Amphitheaier ƒ 1.50. Parterre/1.20. Galerij ƒ 0.60. : - : : Sempre Crescendo. ARMEN-CONCERT, ten voordeele van het Stads-Werkhuis, den 21&quot;» Maart 1865, op ZOMERZORG. Enlrée ƒ1.419. Aanvang ten zeven ure. Zij, die op de Inteekenings-lijsten hebben geteekend, kunnen dagelijks, van 10 tol 4 ure, plaatsen bespreken bjj de HH. SCHREUDER* vah BAAK. Bewijzen van toegang zijn te verkrijgen bij de HH. SCHREUDER &amp; vit» BAAK en, op den dag van het Concert, op ZOMERZORG. NB. Van de opbrengst van het Concert zal eene extra-uitdeeling worden gehouden. . •«-&apos;&lt;■&apos;■ - H. BINNERTS, Comm. Seer. KT VERLOREN, -*| ~ gaande langs het Rapenburg naar de Hooglandsche kerk, eene groote ouderwetscbe Oorring. Hij die dezelve teregt brengt kan op eene goede belooning staat maken. Men wordt verzocht zich ter verkrijging van nadere informatien te vervoegen aan het Bureau dezer Courant. IN LOSSING eene lading puike GAZ-COHE. Prijs ƒ0.45 per Mud. Bg partij lager. WED. van BAANSBERGEN &amp; DUTILH, Oude Vest bij de Turfmarkt. r_ SLIJM- EN MAAGPILLEW. Deze Pillen, die sints vele jaren met het beste gevolg tegen de siym en als maagTersterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de gal en zeer zacht laxerend zjjn, zijn tegen 32J.cent het doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, door tusschenkomst van de Heeren: Leyden, O. A. van Trichl, Haarlem-1 Rotterdam, van Santen Kolff, Apo.. nierstraat hoek van de Donkersteeg. theker, Korte Hoofdsteeg. &apos;sGravenhage, J. Visser en Zoon, Delftshaven, J. Koch. Apothekers, Spuistraat. Schiedam, Wed. A. H. Rombonls. Amsterdam; Ruys en Weyssenbruch, | Schoonhoven, L. Okhnysen. Apothekers, bjj de Slilsleeg. I Vlaardingen, Lagerwerff. Dordrecht, H. J. Giltay. j Zevenhuizen, A. Prins. Gouda, Wed. J. van der Heyden. Om elk Doosje der echte, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm- en Maagpillen, is een biljet, voorzien met de handleekening van den Vervaardiger J. J. SCHREUDER, Apoiheker, welke handteekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel altent op te zjjn. GENEESATTEST DER SCHJIIDTSCBE WALDWOL-ARTIKELEN. De Heer D. WARMERDAM, te Hillegom, beiuigl door bel gebruik der Sclimidlsclie Anti-Rliiiinatisclie Waldwol-IVaUen en Dennen- Olie geheel hersteld te zjjn van een langdurige rhumatische pijn in zijn linkerheup. De zoo zeer beroemde Schmidlsche Anli-Rhumalische Waldwolwalten a 25 en 50 Cts het pakje en ler inwrijving Dennennaalden-Olie a 35 en 70 Cts hel fleschje en verdere Wald- of Boschwol gezondheidkleedingstnkken en praeparalen volgens brochuren en prijs-couranten (gratis), zijn de voortreffelijkste middelen tegen alle jicht en rhumatische aandoeningen. Men gelieve attent te zijn dat genoemde Watten van een bruine dennenkleur zjjn. Verkrijgbaar aan hel Centraal-De&apos;pot voor Nederland en België M. J. C. nAM, Utrecht, verder,le&quot; ;f7 Leyden, N. K. Swemer. &apos;s Hage, M.J.&apos;v.d. Schaft, Dennenweg. » J. J. Beusemaker. » J. L. Snabilié, Apolh. Berkel, P. K. v. Amstel. Rotterdam, Wed. P. de Koster. Dellt, 11. van Ruyven. Hazerswoude, Mej.&apos;Gaarkeuken. Hillegom, F. J. Sonnemans. &apos; Woerden, Gebr. Pfenning. «n verdere Depots vermeld op de gebruiksaanwijzingen. Aanvraag om Depot bjj M. J. C. HAM, Utrecht.</p>
</text>
