<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Bjj de publieke veiling, den 16d«&quot; Mei 1868, len overstaan van den Notaris | A. V.AN LEEUWEN, te Leyden gehouden, zijn de percelen in bod gebragt, ! als vplgt: i&apos; .N»,.!., Een HUIS, aan den Apothekersdijk, Wijk VI, N». 30 ƒ1900.-.. «&apos;•. 2. Een BUIS en ERF, in de Mandemakersieeg, Wijk I IV,.N«. 122 en 122™&gt;« ...., . . ..... • - • &apos; ...&apos;, . »2950.-.: ] . Nadere informatiên zijn te bekomen ten kantore van genoemden Notaris *, i bjj wien verhoogingen worden aangenomen tegen genot van één vijfde der verhoogsom, terwijl de afslag is bepaald op Zaturdag den 23,u° Mei 1868, des, avonds le half acht uren, in hel Heeren-Logement aan den Burg, le.&amp;eyden. , &lt;~.&apos;...:,.. . . .... .. •; ~. ..-,.. ~..,., . ~; . . .-,,,.,. ,• ;&apos;1I; OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, ~~~ ~- IJfflf» &apos;n &apos;iet Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, bij op. . Jt|||[H boJ °*1 £aler(-aS 6 Jun&apos; -&apos;S*-*8 en bÜ al&quot;s&apos;aS op Zaterdag ||lllf? 13 Juni 1868, beide dagen desavonds ten half acht ure&apos;, van: ____i__g_&gt; Een hechl, sterk en weldoorlimmerd HEERENBUIS en ERF, met open Plaats, TUIN , Achterhuis en Erve, bevattende het Huis beneden een wil marmeren Gang, Zjjkamer met suite, fraajje Tuinkamer, alle mei Stookplaatsen, goede Keuken, drooge Kelder, voorts Achterhuis met Stookplaats, piigang hebbende aan het Pieterskerkplein, drie groole Bovenkamers, waarvan,twee met Stookplaatsen, Logeerkamertje,, Provisie-, en Diensibodcnkamers, ruime Voor- en Achterzolders, en vele gemakken, slaande en gelegen le Leyden, aan de oostzijde van het Rapenburg, tusschen de Houtstraat en Klokstceg, geteekend Wjjk IV,No&gt;. 654 en 654rM&lt;ll Kadaster, Sectie. G, N°.,537, groot 3 roeden, 5 ellen. *,&apos;■ ,: ),.,. , y Te aanvaarden dadelijk na de toewijzing en te bezigligen des Donderdags en Vrijdags van iedere week vóór de toewijzing van des middags 12 tot 3 ure, op permissiebilletten door den Nolaris af ie geven. ..Nadere informatiên zijn te bekomen, ten kanlore , van den Notaris Mr. H. OBREEN, te Leyden, aan den Ouden Singel, Wijk V- N*. 348, alwaar lusschen de veiling en afslag verhoogingen kunnen woiden aangenomen, legen genot van een vijfde der verhoogsom. . -,&apos;.... , SYROOP, VAN HYPOPHOSPHITE &apos;VAN KALK,; van GRIJIAI&apos;ET _ C°., Apothekers te Parijs. I . De heilzame werking van dit preparaat is sedert 1857 bevestigd door de beroemdste Geneesheeren. Sedert dien lijd zijn vele na ma aksels in omloop &apos; gebragt,&apos; doch geen dezer heeft den toeis van vergelijking kunnen doorstaan, met het product &apos;door ons huis geleverd.&apos;&apos;Daarom raden wij het geëerde publiek ten sterkste aan &apos;er op te letten dat deze syróop&apos;altijd van eene schoone roosachtigé kleur is, dal zij nimmer wiiachtig moet zijn, en altijd van onze handteekening rondom de flacon voorzien is. s iv -~..■. Bjj haren invloed, wordt de hoest gestild, de nachtelijke zweetuitbrekingen verdwijnen, en de zieke herkrijgt spoedig zijne gezondheid. Haar gebruik levert ook de meest verrassende uilkomsten op by verkoudheid] catarrhe, bronchite, borstongesteldheden, enz. Dépöts: le Amsterdam, bjjULOTH, Zeedp; te Leyden, bij J.&apos;j.l REYST, Nieuwen Rjjn. ■ ■ &quot;:&apos; &apos;■&apos;■&gt; ; &apos;■&apos;■■■■ - &apos;-■■ ■ &apos; -~■.■„,. -■•• ========== = ROTïb.RDAW lg Md Tarwe, nieuwe goede en puike van ƒ 14 60 tol /15.20; mindere van ƒ 1300 tol ƒ1450 Rogge, ƒ8.25 a ƒll.OO. Gerst, Winler/6.50 a ƒ7.70: Zomer /6.50 a ƒ7.00. &apos; &quot;&apos;&apos;&quot;&quot; &apos; ■ -- . • ~*.i ,-., Te Amsterdam was de Tarwe wille Poolsche en bonte ƒ 16.20. Pruissische Rogge ƒ7.80 a ƒ8.00.: &apos;■ . ■ .&apos; . ■ • _ n. = KAASMARKT TE LEYDEN, 19 Mei. = &quot;&quot;^ Aangevoerd ongeveer 520 Ned. _ kaas. Alles verkocht. &apos;•&apos; &apos;;</p>
</text>
