<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 25 Maart.</title>
	<p>.-■Door Z. M. is aan jh&apos;. G. J. G. Klerck, adviseur belast mét&apos; de&apos;leiding van den aanleg der staatsspoorwegen, vergunning verleend lot het dragen der versierselen van kommandeur 2de kl. der Guelpheu-orde, hem dooiden koning van Ilanover geschonken. &quot;*&quot;■— Aan den heer m&apos;. J.P. R. Tak-is,&apos;op zijn verzoek,-t:er*-&gt;t-ontslagverleend als commies bij den raad van state. •. &quot;.:: . ,&apos; .:■;;;&apos;. ji]&apos;,: 3 — Z. M. heeft goedgevonden bij hel corps mariniers te bevorderen, lol majoor, den kapitein lsle kl. J. J. Soer; tot kapitein lsle kl., den kapitein 2de kl. J. Gauiier; tot lsl&quot;&gt; luit.&apos;, den 2d™ luit. D. A. van Vuuren; lot kapitein-kwartiermeestcr lsle kl., den kapilein-kwartiermeester D. Deyll; en ie benoemen lot 2de» luit.-kwartiermeester, den sergeant édspirant-kwartiermeester II, J. Lotsy.. . ■ . •• &apos;— De officier van gezondheid l8,e kl. D. A. J. van Kessel is op nonaclivitcil gesteld, lot dat omtrent hem nader zal worden beschikt. — Hel schroefstoomsebip Vice-Admiraal Koopman, onder bevel van den kapitein-luit. tér zee-J. M. I.-Brniel de Ia Rivière, komende uil O. 1, is den 239lea dezer ter reede van Vlissingen geankerd. — Alvorens de residentie Ie verlaten, hebben HH. KK. HH.de hertog en .de hertogin van Saksen-VVeimar-Eisenach aanzienlijke geschenken uitgereikt aan het personeel van wijlen H. M. de koningin-weduwe, ■ .; — De tweede kamer heeft gisteren de beraadslaging voortgezet over het derde ontwerp der geneeskundige wellen. Art. 19, houdende strafbepalingen, waaromtrent vele leden van gevoelen waren dat zij hier niet te pas kwamen, werd verworpen. Daarna werd art. 15, waaromtrent de beslissing was verdaagd, goedgekeurd, nadat de minisier van binnenl. zaken het eenigzins had gewijzigd. Art. 20, betreffende het onbevoegd uitoefenen der geneeskunde legen of zonder belooning, werd eenigzins gewijzigd aangenomen, alsmede de arit. 21—25. Bij hel laatste artikel wierd door den minister de tijd van het in werking treden der wet op 1 Jan. 1866 gesteld. Het geheele ontwerp is met 37 tegen 29 stemmen aangenomen. Heden wordt de beraadslaging over hel tweede omwerp hervat. — De commissiën van rapporteurs van de tweede kamer óver de wetsontwerpen nopens de personele belasting, wijziging der gemeentewet enz. hebben, na kennis te hebben genomen van de menion&apos;è&apos;n van beantwoording en de nadere nota van wijzigingen, door den minister van financiën ingezonden, een. nieuw onderzoek te dezer zake in de afdeeliugen der kamer noodig geoordeeld. — Op den vjschafslag Ie Scheveningen gold heden morgen een tarbot ƒ 12 en vier manden rog ƒ 18.</p>
</text>
