<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING, onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën, in Twee en Negentig Perceelen, van : 14,363 &apos;Stukken blaauw geverwd KUSSENSLOOPENKATOEN. 3,900 ir gezuiverd en gecylindreerd HEMDENKATOEN. 1,650 tt IMITATIE KATOEN. 89 tt BEDLAKENKATOEN. 800 u VERBANDKATOEN. 884 « BAND KATOEN. __ 17,500 Stuks gestreepte KATOENEN SPREIJEN. r&apos;&quot;^SM 23,000 it geweven SARONGS. „J; __„,__, MILITAIR, GOUDEN , ZILVEREN, KEMELSHAREN en WOLLEN PASSEMENTWERKEN. 600 Stuks LEPELS en VORKEN. Diverse BENOODIGDHEDEN. 60 Stellen HOUTEN SCHALEN met TOEBEHOOREN. 3,000 Stuks PERKAMENTEN OMSLAGEN. 12,000 Stukjes WIT BAND. 450 Ned. ffi SPINAALGAREN. 36,100 Stuks KWARTIERMUTSEN. 3,700 * VELDFLESSeHEN. 400 tt PATENTLANTAARNS en KANTOORLAMPEN. 31,000 11 BLIKKEN EETKETELTJES. 14,500 Ned. El donkerblaauw GREIN. 1,200 11 Oranje ZIJDEN LINT. 64,000 Stuks losse HALSDASSEN van CAMBLETTINE. Divers BORSTELWERK. 3,500 Stuks PAARDEN- en WOLLEN DEKENS. 35,500 &apos;/ MANEN- en HAARKAMMEN. TINNEN en METALEN KNOOPEN en KNOOPPLAATJES. 18,000 Paar HOOGE SCHOENEN. Diverse MATEN en GEWIGTEN. 500 Stuks NAAIZAKJES compleet. &apos; De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag,vanlO tot 3 ure. ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handel-Maatsehappij en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Middelburg, Schiedam en aan den Helder, eh voor zooverre het de Katoen betreft ook te Nijverdal. Zij zijn voorts, zoo lang de voorraad strekt, bij do Directie en hare Agenten verkrijgbaar, tegen 25 Cents voor elk Exemplaar. i De inschrijvingsbilletten, waarvan een model op de genoemde plaatsen te bekomen is, moeten allen on VRIJDAG DEN TWEEDEN MAART eerstkomende, des Voormiddags ten Elf ure, vrachtvrij (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan het Locaal der Maatschappij te Amsterdam, op welk uur de bus zal worden geopend. Daarna zal onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing der Perceelen 1 tot en met 39 worden overgegaan, terwijl die van do Perceelen 40 tot 92 ten 1 ure zal plaats hebben. 1 Amsterdam , 14 Februarij 1866. (3890)_ HET NIEUWE PAUK. Het Bestuur der Vereeniging tot aanleg van een RIJ-en WANBELPARK. te Amsterdam, noodigt bij dezen allen, die geneigd zijn, de plannen tot voltooijing van het Nieuwe Park te ondersteunen , uit, hunne inschrijvingen te zenden aan den Heer Mr. E. J. EVERWIJN LANGE, Heerengracht over de Nieuwe Spiegelstraat. Het is wenschelijk, dat spoedig eenige zekerheid verkregen zij, over welke middelen voor de uitbreiding kan beschikt worden, opdat de voorbereidende maatregelen getroffen en van de gunstige gelegenheid voor den aanvang van het werk, welke het naderende voorjaar aan. .iedt, gebruikt gemaakt kan worden. 1 Het Bestuur mag met dankbaarheid vermelden, dat het reeds vele blijken van medewerking heeft ontvangen, zoodat het waarschijnlijk aan het plan, althans gedeeltelijk, uitvoering zal kunnen geven. Doch het kan daarvan nog niet de verzekering geven, zoolang niet meerdere ondersteuning toegezegd wordt. i Het Bestunr verzoekt allen dio geen exemplaar der onlangs verspreide Circulaire ontvingen, er eene aan te vragen of bij den Heer C. M. VAN GOGH, Boekhandelaar op dc Leidschestraat, of bij do Heeren LOMAN en VERSTER. Boekhandelaars in de Kalverstraat bij den Dam. 1 Bij genoemde Boekhandelaars, alsook in het Portiershuisie in het Nieuwe Park, zijn lijsten nedergelegd voor inteekening van bijdragen ten behoeve der uitbreiding. Het Bestuur voornoemd: ] C. P. VAN EEGHEN, Ja. VAN EIK, Amsterdam, C. BECKER, 13 Februarij 1866. Mr. HERM. J. VAN LENNEP, H. A. INSINGER, I». RAHUSEN. Mr. E. Jf. EVERWIJN LANGE, Mr. C. A. CROMMELIN, (3891) N. J. BEN TEX.. DOOR PLAATSGEBREK. ZIJN WIJ GENOODZAAKT __- ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGENp_NOMMER TB LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN. CONCERTEN, ENZ. —STABSISCHX&gt;tWBÜIaGTDirectie Roobol, Tjasink ca Peters! Donderdag 15 Febr. (N°. 83 Abonn.) Ter voldoening van onderscheidene vereerende aanvragen, als voorstelling voor Kinderen: De &apos; Hinde in het Bosch, of het Koningrijk der Toovergedin, groot tooverballet-pantomime. Gevolgd door: De Huisjapon van mijn Oom, kluchtspel in 5 tafereelen,na.r het Hoogduitschvan J.Both J.Jz. (6V2ure.) . Dingsdag 20 Febr. Voorstelling van de Koninklijke opera te &apos;s Hage. (Vrijdommen, van welken aard ook, ten strengste uitgesloten. Eerste . voorstelling van : VAfricaine, groote opera in 5 bedrijven. Muziek van Meyerbeer. __________ GRANB-THEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIERj. Donnerstag 15 Febr.: Berliner Kinder, Original-Volksstiick mit Gesang in vier Abtheilungen, von Salingré. Hieranf: Hermann. und Dorothea, Posse mit Gesang in einem Act. : Entree 75 Cts. (8 Uhr). I Zaturdag 17 Februarij. Derde BAL MASQUÉ ET PARE en ¦ TOMBOLA. Entree/1. 1 SMBSlïiï*» Ein heutc empfangener Telegram aus Wiesbaden, beur- I &apos;$|s_li( laubt Frl. Herlinger noch zu zwei unvouderruflich letzten Gastrollen und zwar Freitag und Samstag, den 16 und 17 Februar, 1 und soll die erste Vorstellung bestehen in: Die Grille, Landliche3 1 Charakter-Gemalde von Birch-Pfeiffer. Fanchon, Frl. J. Herrlinger. &quot;SALON BES VARÏËTES in de Amstelstraat. Donderdag 15 Febr&apos; (Gevraagde voorstelling): De reizende Koorzanger, komiek zangspel in 1 2 bedrijven. Gevolgd door: Het Paradijs van Mahomed, vrolijke vaudeville&apos;in 1 bedrijf. Tusschen beiden: Meester Joris de Dorpsmuziekant, 1 kluchtige vaudeville in 1 bedrijf, waarin de Heer Judels een solo op de viool zal voordragen. (Aanv. 8 ure). Entree 75 c. in vertering. BOAS &amp; JUBELS» &apos;s Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. &lt; FRASCATI. ZATURDAG, 17 FEBRUAR.LT 186.. BAL MASQUÉ ET PARE. onder Directie van den Heer JOS. OLIVEIRA. Het Bal-Orchest zal geheel nieuwe Dansmuziek voordragen. Da Gothische Zaal zal geopend en het Buffet aldaar voorzien zijn van alle soorten van Ververschingen. . t &apos; ,__• )Een Heer met of zonder Dame ƒ 1.99. Entiee vooi Ee_ Gemasqueerde Dame/1. Entrée-Billetten voor Gemasqueerde Dames zijn uitsluitend des voormiddags van 11 tot 2 ure aan het Locaal verkrijgbaar. Aanvang 111/2 Ure. cïFe CO_ÏC?_E__tV« IN DE NES BIJ DEN DAM A 18. Dagelijksch Repetitie ten 1 uur. HÈ BEN AVO NB CONCERT EXTRAORBINAIRK met medewerking van Mlle Amelie Bressin, forte chanteuse de I&apos;Alcasar de Paris, qui chantera en costume. Duo&apos;s comiques in costume door Herrn en Frau Peter, Herrn Fischer en Frl. von Seele. Airs d&apos;opéra par Mll. Palm. Aanvang 71/ s Ure. Entree vrii. F. VAN HAARLEM.</p>
</text>
