<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Maandag 12 Februarij (des Avonds). Naar men thans verneemt is de voltrekking van het huwelijk Van Prinses Helena met Prins Christiaan vastgesteld in de maand Jtihj aanstaande; de plegtigheid zal in de St. George kapel te Windsor Plaats hebben.</p>
	<p>— De fleer E. Cortina, eerste secretaris van de Spaansche legatie heeft een brief gerigt aan den Momina Post, waarin hij het bestaan van den brief van admiraal Pareja officieel tegenspreekt, waarin «eze het Spaansche gouvernement aanraadt, vrede met Chili te sluiten. Die regering heeft dit document niet ontvangen, en even«nS eenig bewijs, dat bedoelde brief werkelijk zou rijn geschreven — I)e berigten nit het meerendeel der voornaamste&apos; fabriekdistricteii zijn ook over de jongst verloopen week van voldoenden aard — Een hevige storm heeft hier gisteren gewoed, die aanzienlijke «made heelt veroorzaakt. J</p>
	<p>—¦ Dezer_ dagen is het stoomschip Excelsior, bestemd van Huil naar mmburg. in de nabijheid van het eiland Juist vergaan. [Reeds onder •Ie zeetijdingen gemeld.] Het aantal passagiers bedroeg 27, terwijl oe equipage een twintigtal zielen telde. De lading was voor £30 000 &apos;«.I Lloyd verzekerd. In den aanvang meende men. dat al de passagiers en manschappen waren vergaan; een later berigt evenwel&apos;meldt «at de kapitein en zijne vrouw met vijftien anderepersonen van het p.iak werden gered doer de reddingboot van Galston, nadat zij zes «ragen in dc masten hadden doorgebragt. Verongelukt zijn de eerste machinist, de tweede stuurman, twee stokers en vijf passagiers De stoomboot zit nog onder water. Bij gunstig weder zal men trachten zooveel mogelijk te bergen. — Uit lerland wordt aan den Mornmg Star gemeld, dat dekrij .- W-&apos;t iv de graafschappen Roscommon, Cavan, Leitrim, AnnaV . wickloiy on Wexford is afgekondigd. ~ &apos; — Blijkens de berigten uit New-York van 1 dezer was er een eerste sta» gedaan tot verwezenlijking van het financiële plan der regeling. Het rapport, waarin dat plan onlangs door den minister van unancien was uiteengezet en aanbevolen, was door het Huis van volksafgevaardigden verzonden aan zijne vaste commissie voor de •wanciele aangelegenheden, met verzoek om het te onderzoeken en, «rcs raadzaam achtende, voorstellen ter uitvoering te doen. Die commissie heeft, na langdurige beraadslaging, eene wet aan het Huis voorgedragen, waarbij het gouvernement wordt gemagtigd zich door vermeerdering der gevestigde schuld geldmiddelen aan te schaffen tot net ïnia.rapen der overmaat van ruilmiddelen en tot het inwisselen vaii papiergelil. Onder de bepalingen van dit wetsontwem is er eene, v &apos;^;?n- welke de regering dc nieuw uit te geven schuldbrieven ook w»r i&apos;egt.treekschen verkoop op buitenlandsche markten zal kunnen maatren ouder verbindtenis om den interest, alsmede de tot aflossing &quot;¦&apos;stemdp sommen buiten &apos;s lands betaalbaar te stellen. . Die commissie is ook begonnen te onderzoeken , welke verandentlg-en het _ gedurende den burgeroorlog ingevoerde belastingstelsel ter voldoening aan den algemeenen wensch der bevolking zou dienen te ondergaan. Zij heeft reeds besloten vermindering van den accijns °_&gt; de sterke dranken voor te slaan en daarentegen belasting der katoenteelt met vijf centen (121,. e. Nederl.) per pond ruwe katoen. ften uitvoerregt op de katoen zou verkieslijk geacht zijn, maar zou &quot;iet kunnen worden vastgesteld zonder eene wijziging der eedgenootschappelijke constitutie, welke het belasten van den uitvoer heeft vsrbe_e_.</p>
</text>
