<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FER DDSSELDOR. M UIGBGIND werden von einem thatigen Agenten leistungsfahige Hiiuser hiesigen Platzes in Colonial, und Farbwaaren, Droguen una Getreide zu vertreten gewünscht. Beste Referenzen. Offerten R. H 31, Bureau Handelsblad. (3521) A young English PERSON, who lias been residing two years in Holland, wishes to meet with a situation as nurse, to one or two children by May; Amsterdam prefered. Address T. R. care of W. WILLEMS, Boekhandelaar, Vijzelstraat bij do Heerengracht, X 553. (3816) ~ BIJZONDERS! Men zoekt een TROUW ZEER MAK RIJPAARD, sterk in de beenen, onverschillig welke kleur; tevens geschikt voor de Tilbury. Het behoeft niet jong te zijn, mits men een lagen prijs vordere. lemand die zoude wensehen dat zijn trouw dier m goeie handen kwam, gelieve hierop te letten. Men kan ook ruilen. Adres franco ender lett. P., Bureau Handelsblad. (3815) ~G¥UDS_ffI)SGEZEL. ~~&apos; Er wordt gevraagd een GOUBSMIDSGEZEU, het Cantille werk goed verstaande. Adres brieven franco of in persoon bij A. H. FRIGERIO, Goudsmidje Alkmaar. (3817) HUISBEWAARDERS. Als zoodanig bieden zich aan Man en Vrouw zonder Kinderen» vroeger reeds in die betrekking geweest zijnde, waarvan de beste Getuigschriften kunnen overgelegd worden. Adres franco, onder lett. H. R., ter Stoomdrnkkerij van GEBR. VAN ES. (3787) sigarenmakers; hun Vak grondig verstaande, kunnen voortdurend Vast Werk bekomen in de Fabriek van A. F. U. ROUWENHORST MUUDER te Leiden. (3786) gWe-S-TODïgenT — In eene bloeijende [Gemeente (Provincie Zuid-Holland), bestaat gelegenheid tot overneming eener GENEESKUNDIGE PRAK» TUIK, APOTHEEK en compleet Meubilair voor eene Huishouding, onder voorwaarden die de moeijelijkheden, welke aan de overneming eener Geneeskundige Zaak verbonden zijn, geheel wegnemen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder Lett. C. B-, Bureau Handelsblad. (3778) Een Jong Mensch, 28 jaren oud, zijne eigen Zaken uitoefenende, zoekt langs dezen weg een Meisje of Weduwe, om na wederzijdsch goedvinden een HUWELIJK aan te gaan. Adres franco , onder Lett. Q. Q., bij den Boekhandelaar JOB_. W. BRAUN, Molstees.. G 136, alhier. j (3774) Eene Fatsoenlijke Burger Jufvrouw verlangt in een Fatsoenlijk Burger Gezin, eene VRIJE KAMER, met Kost en Inwoning. Hierop reflecterende, adressere men zich met franco brieven, onder Letter P., Bureau Handelsblad. (3785) TE KOOP OF TE HUUR wordt aangeboden een flink, groot, ruim, goed verlicht en net ingerigt.PIÏOTOGRAPHISeH ATEUIER, op voornamen stand. Eenige uitmuntende Instrumenten, zoo mede het Ameublement, kan tegen matigen prijs worden overgenomen. Adres met franco brieyen, onder de lett. A. A., bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat. (3783)</p>
</text>
