<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALLES VERKOCHT.</title>
	<p>De prijzen van het vee besteed ter markt van heden waren alg volgt: Kalveren lste kwal. ƒBO a 100; 2de kwal. ƒ 70a 90; 3dekwal. ƒ 60 a 80; Schapen ƒ24 a 32; Varkeus 50 a 54 c. ROTTERDAM, 13 Febr. Afloop der veiling van 426 bonden Italiaansche Hennep: TG 38 b. ƒ5B verk., 34 b. ƒ59 cpg.-li.; SC 127 b. ƒ 54a 5.1/4 verk.; TC 52 b. ƒ s()i/3 a5O V. vork.; S 16 b. ƒ 50&quot;&gt;/_as3 verk.; TB 26 b. ƒ52 a 521/.. VOrk., 14 b. ƒ53 opgeh.; SC 60 h.fói a 54i_ vert.; SC 60 b. ƒ54 verkocht. Tarwe: 132, 133 ffi Hoogl. Kleefschc ƒ300; 124, 125 ffi Bovenl. ƒ.256 per 2-100 ffi. SCHIEDAM 13 Febr. Moutwijn ƒ 10.75, Jenever ƒ 16.25, Amst. Proef ƒ 17.50; Spoeling ƒ 0.70.&apos; GORINCHEM, 12 Febr. Ten gevolge van het ongunstige weder was de graanmarkt van heden slecht voorzien en alzoo moeijelijk prijs te bepalen. Verkocht zijn evenwel.- Witte Tarwe ƒ 8.10 tot 8.60; Rogge ƒ 6 a G.40; Garst ƒ 4.60 a 5.10; Haver ƒ3 a 3.60; Boonen ƒ8.50a 9; Aardappelen weinig ter markt; Boter hooger verkocht ƒ 1.30 a 1.50 per ffi; Eijeren lager ƒ2.30 a 2.50 per 100 stuks.; vette Varkens vlug 25 cents vuil. CULENBORG, 13 Febr. N. Buwarïge Tarwe ƒ8.50 a 9.40; n. roode dito ƒ 7.25 a 8.40; n. Rogge ƒ6.J 5 a 6.50; Garst ƒ 5.25 a 6; Haver ƒ2.50 a. 3.50; Duivenboonen ƒB.— a 8.75, alles per mud; Kipeijeren ƒ 2.80, Eenden dito ƒ 3.40 dc 104 stuks; Boter ƒ 1.29 a 1.40 per. &apos;lt&apos;. GRONINGEN, 13 Febr. Oude Tarwe goed prijshoudend, nieuwe wederom lager afgegeven; 127 a 130 ffi oude Ommel. roode ƒ 8.30 a 8.70; 123 a 127 &apos;ll&apos; nieuwe Ommel. dito ƒ 7.10 a 7.60; 120 a 125 ffi dito dito witfc ƒ 7.10 a 7.60. Buitenl. Rogge als voren, de nieuwe 10 cent hooger; 120 a 123 ffi o. Pruiss. ƒ 6.30 a 6.60; 120 a 123 ffi n. Inl. ƒ 5..0 a 6.25. Boekweit tot vorige prijzen verkocht; 113 a 116 ffi n. grijze zand ƒ5.10 a 5.45; 110 a 113 ffi n. zwarte zand ƒ4.70 a 5. Winter- en Zomergarst tot 10 c. verlaging opgeruimd, Knobbe se. hooger: 98, 99 ffi n. Winter- ƒ 4.80a5.10; 99, 103 ffi n. Zomer ƒ4.85 a 5.05; 103, 107 ffi n. Knobbe ƒ 5.20 a 5.45. Haver in allo soorten tot drukkende prijzen nog alles opgeruimd: 75 a 82 ffi nieuwe dikke Brouw ƒ3.85a4.40; 65 a 68 ffi n. witte Voer ƒ 3.10 a 3.35; 72, 75 ffi n. zwarte Voer ƒ 3.70 a 3.95. Paardeboonen moeijelijk te plaatsen, doch ook weinig puike kwal. ter veil, de besten ƒ 7.15a7.40. Iv zaden is niet omgegaan. Raapoiie ƒ56. Lijnolie ƒ39.50. . BREDA, 13 Febr. De Graanmarkt was heden zeer slap gestemd; er is gedaan in roode Tarwe ƒ 8.75a9.10. Witte Tarwe ƒ7.60 a 7.80. Jarige N.-Brab. Rogge ƒ 6.40 a 6.60; n. dito dito ƒ 5.80 a 6.10. Nieuwe Haver ƒ3.25 a 3.50; puik blanke Voedcrhavcr ƒ 3.50 a 4. N. N.-Brab. Boekweit ƒ 5.75 a 6, met kleine partijtjes omgezet. Boonen en Erwten heden niet gepresenteerd. Koolzaad zonder handel, alles per mud. Klaverzaad van 25 tot 28 c. per 5 oneen. Heden werd aan de Botermarkt cene buitengewoon schoone partij puik Weggen- en Matenboter tegen zeer verhoogde prijzen verkocht. Weggen-hooiboter per ffi ƒ 1.20 a 1.24 met veel handel voor Londen en België; puike Matenboter, zwaar van stuk, 75—80 c. met zeer veel handel voor dadelijke consumtie. Versche Kip-Eijeien p. 100 st. ƒ 2.75a3 met veel handel. In gemeste kippen veel handel voorliet buitenland. Er is sedert eenigo dagen veel doorvoer van uitmuntende Rijpaarden voor Fransche _i Belgische rekening. WOUDBICHEM, 13 Febr. In de laatste dagen is, ter. gevolge van het zeer ongunstige weder, weinig visch aangebragt. Dc prijzen zijn heden : Zalm ƒ 1.25 a 1.40,.40, Snoek en Baars 16 c. en Paling 40 c. per 5 oneen. Boter ƒ 1.40 per ffi; Eijeren ƒ 2.60 per 100 stuks. Aardappelen ƒ2.60 tot 3.30. GENUA, 10 Febr. In Kof/ij bepaalden zich dc verkoopen gedurende deze week tot 1500 b. Rio op levering, prijs geheim; mooije kwaliteiten worden steeds vastgehouden, andere soorten daarentegen meer aangeboden. — Ruwe Suiker gaf dezer dagen aanleiding tot den verkoop van ca. 850 k. Havana a lires 40 met JO pCt. disconto voor N&quot;. 14, 8 pCt. voor N&quot;. 15 en 3 pCt. voor N&quot;._l7- Het artikel is vast wegens geringen voorraad. Geraffineerde Suiker flaauw. Huiden met weinig vraag; verkocht werden 4450 stuks, waarvan 13905 t. Bucnos-Ayres en Saladeros Koe 20 kil. a lires 45. COLOMBO, 10 Jan. Koffj: Van Plantation heeft men voor Australië, ca. 3 a 5000 b. mooije kwal. Parchmcnt tot 13.6 gekocht; bovendien hadden eenige kleine verkoopen plaats tot 12.6 a 13 sh. voor geringe en 13 a 13.6 voor mountain. In native werden eenige partijen op levering verhandeld. Men noteert unpicked 44.6 a 46 en picked anddricd 44.6 a 50 sh. — Kaneel: Mootje prima gevraagd doch moeijelijk te bekomen; men noteert Plantation 14 al 5 en inferieure 9a 11 p. — Katoen: E;._ paar kleine inkoopen hadden plaats tot 2j2&apos;/2 r. en 260 r. — Cocosolie zeer schaaesch en te noteren 33.6 a 35 sh. — Vrachten naar Londen; Koffij in vaten £3; in balen 1.17.6 a 2, Cocosolie £2, Kaneel £3.— Wisselkoers op Engeland 6/_.7;V_ aSpCt. MELBOURNE.26, Dec. 1865. (Marktierigt van de Heeren J, IV. Ploos van Amstel &amp; .&apos;.) Invocr-Arlikelcn. Genever. De houder der grootste partij van onzen voorraad, heeft getracht dc prijzen te doen stijgen door den inkoop van 25,000 kisten. De vraag bestond alleen voor het merk J. D. K. &amp; Z. De uitslag was dat do prijzen van dat merk van 8.6 tot 10 sh. stegen. De andere merken deelden niet in die prijsverhooging. Voor het oogenblik noteren wij J. D. K. &amp; Z. nominaal van 9.6 a 9.9. Andere merken van 7 a 9 sh. per kis.t nominaal. Voorraad 106.012 kisten. Kaarsen blijven in vraag en de laatste bcrigteu uit Engeland aangaande de veeziekte en de gevoelige vermindering der uitvoeren hebben tot eene belangrijke prijsverhooging aanleiding gegeven. De St, Petersburger Compagnie heeft hare prijzen op 13&apos;v_ d. verhoogd, andere merken zijn verhandeld van I2:V.i a 13&apos;/. O, p. ffi- Men onderstelt, dat de prijzen zich zuilen handhaven en eeno verdere verhooging is niet onmogelijk. Suiker. Iv liet begin der maand vertoonde er zich veel levendigheid-in dit artikel endo prijzen stegen ca. £4 porton. Voor het oogenblik echter zijn de prijken met zoo vast, alhoewel de voorraad van weinig belang is en de invoeren gematigd blijven. Wij noteren Java N°. 20 £ 41, N°. 16 £ 37, N&quot;. 7en 8 £30. Geraffineerde Suiker, Suiker iv brooden 6 d. p. ffi, stamp-Suiker 5 d. p. £, vacuüm pen £52 p. ton. De voorraad is zeer gelimiteerd. Haver; Tengevolge van den ongur.stigen oogst zijn de pi-ijzen gestegcn.Schct.ehc en Hollandsche Haver waardig 5 sh.&apos;per 40 &quot;ffi. Kaas&apos;: Wegens de droogte zijn de prijzen aanmerkelijk gestegen, to meer daar er geen voorraad aan onze markt is. Gouda heden geldig 14 a 15 d. per ffi. Uitvoer-Artikelen. Wol: De zaken waren zeer levendig sints het vertrek der laatste mail; van de 27,715 in veiling aangebodene balen werden er 17,000 verkocht. De prijzen bleven vast en na ontvangst ler gunstige berigten uit Engeland, zijnde prijzen voor gekamde Wol rerezen. Vreemde koopers zijn niet in zoo grooten getale gedurende leze campagne als iv het veriodene jaar. Verscheidene partijen zijn .-hter verhandeld voor Frankrijk en België , welke via Londen verbonden worden. Wij noteren: Wol in vet van 7 a 131/. d. icr ffi; Wol op den rug gewasschen van 15 a 24 Vs d. per ffi; ,&apos;ewasschen van 16 a 25 d. De verzendingen gedurende de maand November 1865 voor Londen worden geschat op 70.115 b. Huiden ronder omzet. Men noteert inferieure a ordin. van 6 a 8 sh., superieur en Shipping-conditien 12 a 14 sh. per huid. Verzendingen naar Engeland 5760 stuks, de laatste maand verhieven zich de uitvoeren &gt;p 18,274 Huiden. Talk bijna zonder voorraad en daar de veestapel reel in deze en nabijgelegen koloniën geleden heeft ten gevolge van iet drooge jaargetijde, 2al er weinig of geen uitvoer gedurende la»* ;en tijd plaats vinden. Wij noteren: Ossentalk £36a38, gemengaa . 38 , Schapentalk £40 a 44. Vrachten: Naar Londen voor Wol 1.4 d. per ffi, Huiden2o sh.per 10 stuks. Een schip is bevracht geworden vau hier naar Chili en ;erug a £2.10. Men vraagt schepen om steenkolen teNewcastle te laden met bestemming naar Shanghae of San Francisco a 30 sli_ca Nymph i 3 bevracht van hier naar Manilla en terug met hennep 1 60 sh. per ton. De Nemesis van hier naar de Koraal-eilanden en van daar naar Londen met guanoa 55 sh. De Saxonia groot 354 ton jebouwd te Hamburg in 1855 is verkocht voor doll. 6000 en de bark Meander gebouwd te Sunderland in 1850 voor £1900. . Wisselkoers: De banken verkoopen Wissels op Londen 60/ d. zigt a 1/2 pCt. premie.</p>
</text>
