<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>io_ESPur_f • In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergete&lt; kende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zoud durven- beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve_ 1 1 verdrijven. Aangedane Tanden of kiezen kunnen na de behandelin weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door b( &apos; derf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize.) _ VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, 0. Z. Achterburgwal, B 260. (40; IM&gt;Oll^Tl-IlF«l_VA__ TE HÜÜR MET 1 MEI 1866. Een ruim HEERENHUIS, op een van de beste standen der sta Wageningen, voorzien van negen behangen Kamers, waarvan twe ensuite, gestukadoord en van stookplaatsen en kasten voorzien, cc marmeren gang, keuken, twee kelders, zolder met dienstbodenkamer: alles in eenen goed onderhouden staat. Het Achterhuis heeft he uitzigt op de hierbij behoorende Tuinen, de Wageningsche berg, d Rijnenße t u w e; de met water doorsneden Bloementuin, word door een pontje in gemeenschap gesteld met den Moestuin, voorzie van fijne Vruchtboomen en Tuinmanswoning, Perzikken- en Druiven kasten, Broeibakken en Steenen Koepel. Verder behoort bij het huis een gestukadoord KOETSHUIi met stalling voor vier paarden, ruime Hooizolder, Bergplaatsen voo Brandstoffen, enz., enz. Te bevragen met franco brieven, bij W. HAE STEGEN, Mr. Timmerman, te Wageningen. (3106) TANDMIDDELEN LAROZE. HET KINA, KWIJLWOBTEL EN POKHOUT Voor hel behoud van de tanden en van het tandvleesch. TAND-ELIXIRE, om de tanden wit te maken en te conserveren, en de pijnen te genezen, Teroorzaakt door bederf of te weeg gebragt door aanraking met iels warms of iets kouds. Prijs, f. » 55. ROSÉ TANDPOEDER A BASE DE MAGNÉSIE, om dc tanden wit te maken en te conserveren, en het losraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt door het vuil, waarvan het den terugkeer betel. Prijs, f. » ÏO. TAND-OPIAAT tot versterking tan het tandvleesch, dat het gezond houdt; tot voorkoming van bederf der tanden en scorbutieke aandoeningen. Prijs, f. » SO. CURATIF DENTAIRE tot hcthygi.niseh plomberen van zieke tanden, tot het doen ophouden van het&quot; bederf van deze en het voorkomen van verzweringen en pijnen welke zulks veroorzaakt. Dc flacon is Terkrijgbaar met of zonder instrument. Prijs, f. 2 » Deze TANDMIDDELEN gaan steeds vcrgezsld van eene gebruiksaanwijzing voorzien Tan het Fabriekmerk van J. r. LAnozE, rue des Lions-Saint- Paul, 2, te. art/t. Hoofd depot te Amsterdam, bij 11. H. Uloth, apotheker. Arnhem, OTTERBEIN; Utrecht, GROOTENDORST; Deventer v. d. MOER. (506) S__fiï___:_ü£-ï;EH_ü P __ &apos; ____&gt; _ K. K. uitsluitendgrpriv.l %. ¦ ___W_-_slBs_______&gt; en eerste Amerik. en j g __Kj|^tL___^__^a_?TO_|^K getenteerde S /f7_ijf^lLi LJPf*&apos;ffi__^ru &quot; door eerste Autoriteiten in | [s K^®^SySÈ_iS_^S^_^^| do Geneeskunde aanbevolen jj I en goedgekeurd . t_S&quot;&quot;&quot;l i&quot;»&quot;&quot;1 «1 ir -**) \\\ïll [ i; t \ | F^P^psa MONDWATER. [ 1 ¦_¦__¦_ »¦—gn*--! *&apos;i&apos;w&apos; iiiimi&quot; van Dr. «W. G&quot; POPP, l B Ir^——A Practiserend Tandmeester te \ 8 Weenen, Bognerstraat. ï § Dit voortreffelijk preparaat heeft zich sedert de 14 jaren van | I zijn bestaan, verbreiding en roem, zelfs ook buiten Europa,! | verworven. Het lost de slijm op, waardoor de aankalking ver- g g hiuderd wordt; verfrischt den smaak in den Mond en verdrijft I 15 daardoor ten eencmale den onaangenamen reuk, die door kunst-1 8 of holle Tanden, door-spijzen of tabak rooken, ontstaat. Daar | § dit Mondwater de Tanden en doelen van den Mond opgeenerlei I B wijze aantast of daarop bijtend werkt, bewijst het ook als be- j Ü stendig zuiveringsiniddel van den Mond de voortreffelijkste S diensten en bewaart al de deelen daarvan in volkomen gezondp heid en frischheid, tot in den hoogen ouderdom. Attesten van jf voorname geneeskundige autoriteiten hebben zijne aanbeveling Sen onschadelijkheid erkend, en het wordt door vele beroemde Si Artsen voorgeschreven. S TANDLOOD, tot het zelfplomberen van holle Tanden, 1 prijs 1 Thlr. 15 Sgr. — K. K. A. pr. Anatherin TANDZEEP, 3 prijs 25 Sgr. — Plantaardig TANDPOEDER, Prijs 15 Sgr. 3 Verkrijgbaar te Amsterdam: bij A. HULSTER &amp; C&quot;., J. H. I VAN MEURS en C. TOBISCH. (1264) AMUSE DER SIROP RAIFORT JODÊ van •SRIMTAirijT &amp; Co. Apoilieliers ie Parijs. De SIROP RAIFORT JIODÉ van de HH. GRIMAULT &amp;Ce Apothekers van Z. K. H. Peins NAPOLEON te Parijs, vervangt b uitnemendheid de Levertraan en wordt beschouwd als het beste Ge neesmiddel bij aandoeningen van het Watcrvaatstelsel, Klierziekte en verschillende Huidaandoeningen. Het lijdt geen twijfel of 111 Geneeskundigen zullen met de meeste belangstelling de Analyse g( lezen hebben, door den Hoogleeraar KLETZINSKY van dit Genees middel gemaakt, getrokken uit het Journal de Pharmacie van Wcenc 1 Julij 1865, alsmede den Brief van Z. E. den Franschen Gezai te Weenen aan de Heeren GRIMAULT &amp;_C°., de groote vermaan heid van dezen geleerden Professor bevestigende, waarvan de hoofd inhoud luidt: //De SIROP RAIFORT JfODE van GRIMAULT &amp; C°., b( »vat 1/2 pCt. Jodium, niet in een vrijen noch bijtenden toestand //maar als organische verbinding, overeenkomende met de wijs //waarop zij in de Levertraan voorkomt. (Geteekend) VINCENT KLETZINSKY, «-Expert bij het Geregtshof te Weenen, Scheikundige bij h&lt; *Keiz. en Kon. Hospitaal te Weenen en Hoogleeraar m c //Scheikunde.&quot; FRANSCH GEZANTSCHAP Wee__n , 23 Aug. 1865. ¦ TE WEENEN. Aan de Heeren GRIMAULT &amp; C°., Apothekers te Parij //In antwoord op uwe letteren aan Z. E. den Gezant, heb ik c «eer u te berigten, dat Professor KLETZINSKY te Weenen cc »hoogen maatschappclijken stand bekleedt, dat hij persoonlijk ze&lt; //geacht is en voor een der beste Scheikundigen van Duitschlan _oorgaat.&quot; *De Kanselier der Ambassade (104) (Geteekend) PIERRET.&quot;</p>
</text>
