<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men is voornemens om op Dingsdag, den 23sten Junij 1868, des voormiddags ten 11 ure, ten huize van Mej. r_ Wat. COERMAN, in de Herberg, genaamd HET DOR- J HERT, in de Pannebakkerijen te Woerden, ten overstaan van den Notaris S. LAGER WEU allaar, in het openbaar te Veilen en Verkoopen: kapitale BOUWMAN _ WONING, met Stal__a__&apos;. Varkenschuur, twee Bergen, alsmede Perceelen WEI-, HOOI- en BOUWLAND; het bezet niet Steen- of Panaard , uitmuntend .geschikt tot het daarstellen van eene Fabriek; staande en gelegen in de gemeente Snelrewaard. nabij Oudewater; te zamen ter inhoudsgrootte van 40 bunders. 40 roeden, 60 ellen; en eenig. Perceelen WEI-, HOOI- en BOSCHLAND, gen in den polder Noord-Linschoten, gemeente Snelre. groot 11 bunders, 42 roeden, 40 ellen. Te aanvaarden: de Landerijen met Kersmis 1868, en de ¦ 1 Mei 1369. Breeder bij Billetten omschreven en nadere informatien ten Kantore van voornoemden Notaris. (15363) De Notaris J. C. VAN DER HEYDEN, gevestigd te :ht. zal op DBNG__&gt;_&gt;A6 SO JUNIJ *m6B, des _-s ten 12 ura, in het Gemeentehuis te Mijdrecht, in het openbaar Veilen en Verkoopen: Eene STOO__ __€_!_i_ van 17 Paardenkrachten, met »TOO_BK_TI&apos;&apos;.M benevens de gebouwen van het ._ gediend h____.e tot droogmaking van Jen 1 : king-Polier Hofland ondor Mijdrecht. i breeder bij Dilletten omschreven, waarvan op franco aanvrage een exemplaar ten kantore van boyengenoemden Notaris te verkrijgen is. Aanwijzing geschiedt door J. PLOEG, Machinist van de rjdrecht, bij wien zoomede ten kantore van genoemden Notaris nadere inlichtingen te bekomen zijn. (15400) V_L AS-VÏSIIiI WO. Op Sint-Jansdag of 24 Junij 1868, des Middags 12 nre, in het Gemeentehuis te Wilhelminadorp bij Goes, zal de Notaris Mr. J. L. H. LIEBERT, gevestigd te Goes, in het openbaar TE KOOP aanbieden bij kavels, circa 53 Bunders uitmuntend goed VLAS te VELDE, waarvan groeijende in den Wilhelminapolder 32 Bunders; informatien bij den Heer VAN DEN BOSOH, te Wilhelminadorp; 4 Bunders in den Perponcherpolder; informatien bij den Heer J. M. KAKEBEEKE, te Goes; 4 Bunders in den Broeder- en Zu.terpoldcr , informatien bij den Heer VAN WEEL, in d&apos;en Polder; 5 Bunders in Nieuw Valkenisse en 7 Bunders in don Emanuelp.lder. gemeente &quot;Vaarde, informatien bij A. BLOK Jz., te Valkenisse. (15316) PUBLIEKE VERKOOPING TEEEIII Tl KIDDELBDRe. De Notaris D. VEEHULST. _ Middelburg zal op Maandag 6 Julij 1868, dea namiddags ten Tweo uren, op de bu_n_a_. van de Sociëteit de Vergenoeging, op de groote markt aldaar, publiek, eerst in drie op het Terrein afgebakende perceelen, en daarna in massa, bij opbod en afslag presenteren te verkoopen: Het __R_.ESN van het afgebroken Gasthuis te Middelburg, groot 34 Hoeder,. liggende in het boste r Stad. hebbende verschillende toegangenen voorzien van gewelfde Kelders, Regenbakken en Welputten, zeer geschikt tit oprigting var. Logement, Fabriek of andere zaak van grooten omv i te voren van 10 tot 4 ure te zien, Zondag uitgezonderd. Informatien verkrijgbaar bij genoemden No__f&lt; en bij den Architect der godshuizen, den Heer C. xkijgeï;. (LSS-4)_ MANUFACTUREN EN MODES. ge wordt zoo spoedig mogelijk GEVRAAGD .StfVROl&apos;W . bekw. uu in bovengenoemd vak, van goode riften voorzien. Adres met franco Brieven onder Letter S. bij den Beek- en Kunsthan.iel.iar J. G. fOB Jn., te &apos;sGi&apos;avenh_g_ (15345) WJOWERASDERISGVAS MÏRÜSÊG wordt TEE OVERNAME gepresenteerd eene nette KO a-EN-EISCH en &amp;RUI»_N__KS-A_l. AIHE, welke een burger bestaan oplevert, voor den prijs van ƒ6OO, ;en op eene der drukste hoofdstraten. Brieven franco, D. K. S., Bureau Handelsblad. (15839) Frankfort a/Ül. Holl&amp;ntliscliep Hof. BÖTBEPUT2, gelegen in het schoonste gedeelte der Stad; daarbij nieuw en sn aa.vol cpgebouwl. OPENING 1 JUNIJ. (12882) ___¦._ I Ifw \v&quot; &apos;&quot;^f witte Neteldoeksche en Alpacca , alsook gekleurde BLOUSES in smaakvolle en ruime keuze ontvangen. la. W^eerisamt» 9 (15866) KALVEESTEAATbijhetKLOOSTEEDI44 Met dc vroeger geannonceerde UI . UlMl_.Lt v.__l_ .tettié vo.rt^eijiian.</p>
</text>
