<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BIERBRO UWERIJEIY. De Utrechtsche Uzergieterij beveelt zich aan tot het maken van INSTALLATIES van Stoom-en andere Bierbrouwerijen. ¦ De Administrateurs HENRI KRUSEMAN. (15853) J. VAN PEN WALL BAKE. Ik Ondergeteekende, wonende aan den Spaarndammerdiik, berigt door deze, dat ik van heden sf, voor zaken de Geneeskunst betreffende, zoowel voor binnen- als buitenslands, volstrekt WIET meer te spreken bon. C. H. MEIJER. Amsterdam , 18 Junij 1868. (15940) ORDESITLICBE GENER___TOS__raL!__G DER ACTIEN-GESELLSCHAFT TUBALKAM, FÜR BERGB AU UNR HUTTENBETRIEB, zu Remagen (Regierungsbezirk Coblenz). Mit Bezug auf Tit. II §24 des Gesellschal&apos;tsstatuts beehren wir uns die Herren Actionaire zur OROENTIICIIF £P^_V^F^^ .-i*,0 a«i SAMSTAG den 25ten JULI Ct., im Geschaftslokale in Remagen, Morgens 8 Uhr ergebenst einzuladen. TAGESORDNUNG. a. Geschaftsbericht für das abgelaufene Geschaftsjahr 1867. &amp;. Wahl eines \erwaltungsraths-mitgliedes für das an Stelle des Ausscheidenden nach § 32 des Statuts. c. Decharge Ertheilung des Verwaltunesraths. Remagen, im Juni 1868. (15931) PER VERWALTUNGSRATH-_ FAILLISSEMENT. — Ï_VN GÖGHJKKING. Krachtens hevel van den EdelAchtbaren Heer Regter- Commissaris in het Faillissement van FEANS ENGELBERT JOSEPH KLOKKE, Timmerman, Koopman, Stal- en Logementhouder en Tapper te Werkhoven, is heden de Rangschikking in gemeld Faillissement met de bewijzen ter griffie van de Arrondissements-Regtbank alhier nedergelegd, om aldaar gedurende veertien dagen te verblijven ter inzage van een ieder. De Curator in het faillissement, Amersfoort, Mr. Il E KANN. 18 Junij 1868. (15946) E ERSTE V _ Ri E 1 CATI E. De bekende en onbekende Schuldeischers, de bevoorregte en de pand- of hypotheekhebbende daaronder begrepen, in het Faillissement can PIETER VERSTER, Leerlooijer te Kaatsheuvel, Gemeente Loonopzand, worden opgeroepen tot bijwoning der bijeenkomst in een der Localen van het JPaleis van Justitie, te &apos;s Hertogenbosch, op Maandag den 6den Julij 1868, Voormiddags ten elf ure, ten einde onder voorzitting van den Edel-Achtbaren Heer Regter-Commissaris in dat Faillissement, over te gaan tot de verificatie der schuldvorderingen. Waalwijk, 16 Junij 1868. De Curator, (159J6) F. W. BROK. RANGSCHIKKING. De algemeene Rangschikking in het Faillissement van wijlen J. P. F. BOERMANS, bakker, gewoond hebbende te Wijhe, is met de bewijzen ter Griffie van de Arrondissements- Regtbank alhier nedergelegd, ten einde aldaar gedurende veertien dagen te verblijven, ter inzage van een ieder. Deventer, De Curator in het Faillissement, 17 Jnnij 1868. MX tt. WJORDENS. (15900) TE HÜÜR GEVRAAGDr om dadelijk of later te aanvaarden, een HUIS met minstens 6 Kamers liefst met Tuintje. Aanbiedingen met opgave van stand en Huurprijs, franco onder Lett. E., bij de Kantoorboekverkoopers E. C. LEP P E R &amp; ZOON, Rokin, _LÜ__ (15901) TE HÜÜR GEVRAAGD. .AMniTY/. Wes panden buiten Amsterdam, voor eene Sll u,t drie Personen eu vijf Kinderen, de von -b&quot;_to _t,JBLLEERWE KAMERS met gebruik TpH_. t -_;?PfVe_ van Plaats en huurprijs franco, onder £ 7_r_j&apos;&apos;_ l- _ Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER k ZOON , Rokin E^6BJeJWerdann__ (15902) ______ T *PE .&apos;, z_.ne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, m _« __ °T 1?deU¥ke nabiiheid van de Botermarkt TE H? aangeboden: Een of Twee, naar verkiezing, Gemeut___£ &apos;f PnKem™beleerde KAMERS , direct te aan» maWAW Vte_f . ranco onder Lr&apos; T&apos; B&quot; -fl den Boekh. _ _JKo^^^Balvemaansteeg, IJ 520. (15893) *J*JZ? dei&apos; ™oraa_ ra?te HOTELS binnen AMSTERDAM I_Wti_.l«*™A_£IS™NTIE in de HUISHOUDING eene BUiiGER W RUWE, zonder Kinderen, of eene Ongehuwde JUF ROUW, tusschen 35 en 45 jaren oud; alleen op volledige mededeeling betreffende tegenwoordige Betrekking en gunstige Getuigschriften zal worden gereflecteerd. Gegadigden adresseren zich franco, onder Lett. A.8.C., bij de Boekhandelaars SCHOONEVELD en ZOON . Beurssteeg , te Amsterdam. (15905)</p>
</text>
