<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>s^gg?**Er wordt Gevraagd : Wr**T bij W. A. FISCHER &amp; CO.. !~ KLEEDEREN-MAGAZIJN, i Warmoesstraat, J 611, bij den Dam, een Jonge vlugge : WINKEL-KNECHT, tegen goed Salaris, om dadelijk in betrekking te treden. (15944) NIEUWE HARING Ju lIVIV bij Verzending 17 V. Cents. Tevens verscheidenheid van Ververschingen, Koude en Warme Soupers, Kreeften-Salade, Biefstuk met Salade, Vruchten, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, enz. OESTERPUT, (15670) Warmoesstraat over den Vijgendam. BÜTFET-JUFVROUW. Wordt ten spoedigste GEVRAAGD eene HU F FE TJUFVROUW, om dadelijk in dienst te treden. Adres ; Franco Brieven Lett. B. J. Bureau Handelsblad. (15937) êEen bekwame HOROLOGIEMAKER zag zich gaarne GEPLAATST. Letter A. S., poste restante Cleve. (15890) LAREN. GOOILAND. Worden IN HUUR aangeboden: 2 net GEMEUBELEERBE KAMERS, voor de Zomermaanden, desverkiezende voor Winterverblijf, met volle Bediening, bij fatsoenlijke Burger! ieden. Te &apos;bevragen in persoon of met franco brieven, aan het Hulp-Kantoor aldaar, lett.A.Z. (15855) TOT SPOTPRIJS TE KOOP. Een IJZEREN TOONBANK met SPIEGEL, ENZ., benevens eene groote partij HAVANA SIGAREN , tot de helft der vorige Prijzen als : ƒ 50, 40, 35 , 28, 25, 22, ƒlB 15 12 per Mille; Monsters m 1/4 ol 1/10 Kistjes a Contant. &apos;Brieven franco N°. 300 Bureau Handelsblad. JJ5854) TJB KOOP: Een uitgestrekt LANBGOEO, gelegen in de Provincie Gelderland, in de nabijheid van Arnhem, ter grootte van ongeveer 800 bunders, bestaande uit: Kapitale en goed onderhouden GEBOUWEN, BOUW- en WEILANDEN, AKKERMAALSBOSSCHEN en opgaande BOOMEN, benevens HEIDEGRONDEN. Nadere informatien zijn op franco aanvragen te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN ECK , te Arnhem. (15330) BEKWAME STEENHOUWERS EN METSELAARS kunnen terstond geplaatst worden bij (15908) H. U. «EJL&apos;fIWAN, te Deventer. ATTENTIE. Op een der drukste standen van de Stad Utrecht wordt ter overname aangeboden, eene NETTE SIGAREN- EN TABAKSZAAK, die een goed bestaan oplevert. Adres met franco Brieven, Lett. K.. aan het Bureau van het Utrechtsch Prov. en Sted. Dagblad te Utrecht. (15851) REKENEN. ALGEBRA E_ .EETRIDE. Een ONDERWIJZER in de WISKUNDE heeft nog eenige uren beschikbaar, tot voorbereiding van Jongelieden, voor verschillende EXAMINA, als voor Hoogere JB urgerscholen, Telegrafie, Akademische EXAMINA, enz. Ook is hij geneigd, aan een instituut onderwijs in genoemde Vakken te geven. Reflecterenden adresseren zich franco motto WISKUNDE, bij de Boekhandelaren SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL xsi BAKKER, alhier. (15885) In een stil CHRISTELIJK GEZIN zou men gaarne een J ONCELING opnemen, die, de Dagschool bezoekende, in de Avonduren eenige leiding noodig nadde, waartoe het hoofd des Gezins, ervaren in alle vakken van het Lager en Middelbaar Onderwijs, zijne hulp aanbiedt; hierdoor tevens eenige ledige Uren aanvullende, die hij gaarne aan het geven van PRI V AAI LES in de WISKUNDE zou willen besteden. Men adressere zich franco onder de Lr. X. K. Q. Bureau Handelsblad. (15891) UIT DE HAND TE KOOPr FABRIEKGEBOUWEN met WOONHUIS en BAASWONING, ERF, GRONB en TUIN, te zamen groot 8 Roeden, 25 Ellen, staande en gelegen te Utrecht; met franco Brieven te bevragen bij den Notaris W. PELLEKAAN, te Utrecht. (15566) KAMERS TE^HÜÜÏL Voor een HEER, die zijne bezigheden buitens huis heeft, worden met P°. Juhj TE HüUR aangeboden: SGEMEUBELEERBE KAMERS, gelegen op de Leidschestraat. Te bevragen franco onder Lett. D. bij H. W. WILLEMS , Boekhandelaar, Koningsplein. (15884) ZOLDERS GEVRAAGD. Men verlangt TE HUREN 1 a 2 ZOLBERS,ophet Damrak, met Opslag aan het Water en liefst met toegang van de Warmoesstraat. Verzoeke opgave te zenden onder Lr. IJ. Z., bij de Boekhandelaren GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, E 184. (15909) SPA. HOTfiLD&apos;ORAIGE, F. MULLER NOUVELLEMENT AGRANBI ET EMBELLI. OMNIBUS A LA STATION. (15915) Hotel de 3 Koningen, TE KEULEN AAN DEN RHIJN, wordt het geëerd reizend Publiek aanbevolen als het digtst gelegen bij de Stoombooten, met heerlijk uitzigt op het Zevengebergte, en tegenover de Stad Deutz. FIJNE WIJNEN&quot; UITMUNTENBE SPIJZEN, GOEO LOGEMENT , tot zeer bill ij k e prijzen. üe Hollandsche, Engelsche en Fransche Talen magtig, beveelt zich de Eigenaar beleefd aan. Met achting, M. FLAS. HENTREHER , (15789) Thurnmarkt, N°. 10. &apos;&quot; HOTEL ROYAL BADES BADEfIT Dit COMFORTABLE, in het schoonste gedeelte van Baden gelegen, HOTEL, tegenover de Cursaal, in onmiddelijke nabijheid van het Spoor en met een uitmuntend gezigt op het Oude Kasteel, onder persoonhike leiding des Eigenaars bestuurd, wordt Hollandsche Fannlien minzaamst aanbevolen. . , Men spreekt IlollanGsch. Het Algemeen Handelsblad, benevens Fransche, Engel, sche* en Duitsche Couranten worden gehouden. (141191 Ta. I__.X&apos;B, Eigenaar.</p>
</text>
