<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 18 Junij. Blijkens den heden bekend gemaakten staat der Bank van Engeland, zijn vermeerderd cic rekening-courant met de regering met £571,216, munten muntmateriaal met £ 366,230, vermeerderd zijn de portefeuille met £ 436,579, rekening-courant met particulieren met £595,558 en de circulerende bankbilletten met £11,105. KOPENHAGEN, 18 Junij. Naar meu verzekert is het huwelijkscontract van den Deenschen kroonprins en de Zweedsché prinses Louise van Zweden onderteekend, bij gelegenheid dat de buitengewone Deensche gezant zich te Stockholm bevond. De kroonprins wordt over acht dagen terugverwacht. ___!_;?, lö Juni]. B ltjltens den _au,_ der __al_ van tranKrijk heden openbaar gemaakt, zijn vermeerderd: munt eif muntmateriaal met 7 millioen frs., portefeuille 2&apos;/.. millioen, circulerende bankbilletten 53/1() millioen, rekening courant met de schatkist 1 millioen, dito met particulieren 2,J/io, verminderd is de beleening met &apos;/5 millioen frs.</p>
	<p>LONDEN, 18 Jnnij. Suiker flaauw. — Koffij met geringen omzet vast. — Thee gedrukt. — Rijst iets meer gevraagd. — Talk in loco 45, Oct.—Dec. 43.9. — RaapAie 32. — Lijnolie 32.3 a 32 6, te Hull 31.9a32. Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 860 Bunderen; 16,550 Schapen en Lammeren, 592 Kalveren, 30 Varkens. De besteede prijzen waren: beste Runderen 4.10; Schapen en animeren 4.6; Kalveren 4.8; Varkens 4.4. LIVEEPOOL, 18 Jnnij. Katoen: Afgedaan 18000 b.zeer vast. Midd. Upland 11%, Orleans lls/8, Bengaal 9p.</p>
	<p>LONDEN, 18 Junij. (Slotfcoersen). 3 pCt. Gecons. 95 5 pCt. Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecuador —, 5 pCt. Grieken — ; Dito Coup. — ; 3 pCt. Mexic. —; Dito 1864 ; Afgest. N. Gren. 15%; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. £ —, 3 pCt. Port. 1853/63 41%; 3 pCt. Dito 1867 41%; 41/ j pCt. Rusland 1850 —; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; Dito 1866 901/4; Dito 1867 643/4; 4pCt. N. Dito—,3 pCt. Spanje—, &quot;l?k pCt. Dito 367/8; Dito 3 pCt. 1867 38%; 5 pCt. Italië 531/4 ; 6 pCt. Tul-k. A. S. 391/2; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6pCt. Dito 1864 20; 1% pCt. Dito ; 2V3 pCt. Nederl. Cert. 571/4; 4 pCt. Dito 888/4; Rn&apos;nsp. Act. ; 6 pCt. Amerik. 1882 73%; Dito 1885 71%; 7 pCt. Dito 1001/4; 8 pCt. Debent. AtL &amp; Gr. Spw. (£100) —; 7 pOt. Atl. (gecons). 34%. WEENEN, 18 Junij. (Slotkoersen) spCt. Metall. 57.40 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.80; 5 pCt. Met. 1866 58.90; 5 pCt. Nat. 63.30; 5 pCt. Met. Zilver 1864 68.50; Aand. 1854 79.50; Dito Credit Inst. 1858 135 25; Dito 1860 84.10; Dito 1864 87.60; Act. Cred. Inst. 190.80;DitoLemb.Czern. Spoorw. 177 75; Dito Nat. Bank 710.—; Staats-Spoorw. Act. 257.80; Dito Noorder-Spoorw. 177.50; Dito Nieuwe Lomb. 177 10; Eng. Oost. Bank 133 50; Napoleon dOr 9.251/2. — Wissel: Londen 116.15; Hamb. 85.80; Parijs 46 15 PARIJS, 18 Junij. 3 pCt. Geconsol. (opening) 70.20; 3 pCt. Dito (slotk.j 70.221/9; Credit-Mob. (nouv.) 312; Dito Fr. Oost-Spw. 563; Cred. Mob. Espagnol 333; Mexik. Obl. Gestemp. 147; 3 pCt. Spanje 34%; 23/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Bussen 1867 325; 5 pCt. Metalliek 1865 321 ; 5 pCt. Italië 53 75; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 39.80; 6 pCt Amerik. 1882 827/8. Wissel: Petersburg 3/m. —; Londen kort 25.18; Amsterdam 3/m. 209i/2i; Hamburg 3/m. 185 _. BEUSSEL, 18 Junij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 49 &quot;%; dito 1866 50i/8; Oost. Cred.-Act. —; 4% pCt. België 101.50; 6 pCt. Amerik. 1882 753/4. — Wissel Londen 25.20; Amst. 211 J 75.</p>
	<p>ANTWEEPEN, 18 Junij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 4./4; 5 pCt. Nation. 533/4; Loten 1860 905.—; 41/ j pCt. Belgen 101.37; 3 pCt. Spanje 323/*; 6 pCt. Amerika 1882 775/16; Turken 367/8. — Wissel Londen 25.20; Amst. 211.65.</p>
	<p>JBgp~Bovenstaa.de Telegrammen zijn reeds in ecu gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YOEK, 18 Junij (Slotcoursen). Goudagio 401/2; Wissel op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 113; Dito 1885 HO7/8; 10/40ers Bonds 1061/4; Illinois 155; Erie- Spoorweg 693/4; Katoen middl. 303/4. JPetroleum Standard white te New-York 321/. SUEZ, 18 Junij. Sir E. Napier, kolonel Slaveley en de Heer Cameron zijn heden ochtend hier aangekomen. LONDEN, 18 Junij. Bij de bank is heden £ 116,000 ontvangen. BUCHAEEST, 18 Junij. Prins Napoleon wordt in de eerstvolgende week hier verwacht. De stedelijke regering heeft 10,000 ducaten beschikbaar gesteld tot dekking der plegtige ontvangst van genoemden Prins. Men is ijverig bezig met het maken der noodige toebereidselen. MUNCHEN, 18 Junij. Door een officieus orgaan wordt femeld, dat de BeijerscHe regering verklaard heeft tot een uid-Duitsch verbond to willen toetreden, indien dat verbond het geheele Zuiden omvat en zich van aansluiting aan het buitenland onthoudt.</p>
	<p>PARIJS, 18 Junij. De stemming over het ontwerp van wet tot goedkeuring eener overeenkomst met de maatschappij voor transatlantische paketvaart is in het Wetgevend Ligchaam verdaagd, ten gevolge van het renvoyerenaande commissie van. een amendement, waarmedo de regering zich heeft vereenigd.</p>
	<p>LONDEN, 19 Junij. Gistejen is hot wetsontwerp betreffende de lersche staatskerk voor de eerste maal ra het Huis der Lords gelezen; de tweede lezing is vastgesteld op Donderdag. Lord Grey en de lord kanselier koncugden aan, dat zjj do Verwerping van liet ontwerp Eulka voorstellen.</p>
	<p>Het Huis der Gemeenten heeft in comité het wetsontwerp tot hervorming der kieswet voor lerland aangenomen na drie stemmingen, welke ter gunste der regering uitvielen. PESTH, 19 Junij. Het Huis der Heeren heeft in zijne zitting van gisteren besloten aan de Servische natie zijne deelneming te betuigen wegens den moord van vorst Michael. Prins Napoleon heeft zijne reis weder gewijzigd. Hij heeft een bezoek van graaf Deak ontvangen. PARIJS, 19 Junij. De Moniteur bevat een decreet van 17 dezer, houdende, dat de oude zilveren munten van 2 fr. 1 fr., 50 en 20 c. den lsten October 1868 zullen ophouden gedwongen wettigen koers te hebben. De kiezers van het departement Alliers ziju tegen 11 Julij opgeroepen. FLORENCE, 19 Junij. De Kamer van Afgevaardigden heeft gisteren ten aanzien der interpellatie, betreffende het gebeurde te Eavenna, de eenvoudige orde van den dag dooiden Heer Crispi voorgesteld, verworpen en de gemotiveerde orde van den dag, door Finzi c. s. voorgedragen, aangenomen, waarbij acte genomen wordt van de verklaring vau den minister, houdende bevestiging van den ernstigen toestand te Eavenna en waarbij hij belooft krachtig te znllen waken voor de handhaving der openbare veiligheid.</p>
	<p>LONDEN, 18 Junij. Koffij eer iets vaster. — Suiker meer gevraagd en mede vaster gestemd. — Zink £ 20.10; 25 tons verkocht. — Rogge met meer vraag tot 36 a 36.6. LONDJEN, 19 Junij. Tarwe, buitenl. met goeden aanvoer; prijzen bij opening der markt vast op de notering van Maandag. Zomer-Tarwe, Garst, enz. zeer vast; Haver welligt iets duurder. Aangevoerd: Inlandsche Tarwe 940quarters; dito buitenl. 30,740 g.; ml. Garst 20 g.; dito buitenl. 10,690 g.; buitenl. Haver 37,520 quart. Eaapolie 32 sh.; Patentolie 34 a 34 6; Lijnolie 32.3; Lijnolie te Hull 31.6. Het weder is buitengewoon fraai. LIVEBPOOL, 19 Junij. Heden zijn afgedaan 15,000 b.Kaloen in rijzende stemming; ingevoerd 7750 b.; afgedaan 88,700 b., op speculatie 11,200 b., uitgevoerd 15,400 b. Ingevoerd gedurende de week 28,500 b., voorraad 612,000 b. Middling Üpland wordt genoteerd 111/4 p., dito New-Orleans 11% p., dito Bengaalsch 8% p., dito Dhollerah 9 p. De Bombay maii is te Marseille aangekomen. BERLIJN, 19 Junij. Rog ge: Junij—Julij 553/8; Sept.—Oct 521/2; Kaapolie: Junij—Julij 9&quot;%4; Sept.—Oct. 10; Foorloop : Junij—Julij 18%; Sept.—Oct. 17s%4. HAMBUEG, 19 Junij. Tarwe loopende maand 149; Junn- Julij 147; Julij-Aug. 142. Eogge loopende maand 96; Junij- Julij 94; Julij-Aug. 92. Kool- en Lijnzaad zonder handel. Eaapolie loco 21; najaar 22.</p>
	<p>KEULEN, 19 Junij. Tarwe dadelijk 9.—;; Junij7.2l%;Nov. 6.25. Eogge dadelijk 6.— ; Junij 5 19; Nov. 5.5. Eaapolie dadelijk —; Junij 11%; Oct. 11%. Lijnolie dadeljjk 12%„. Granen steigende; Eaapolie stil. Het weder is schoon. En&apos;nhoogto 10 v. PABUS, 19 Junij. Raapolie: loopende maand fr. 90.—; Julij fr. 90.— ; Julij en Augustus fr. 90.— ; 4 laatste maanden fr. 90.—. — Voorloop: loopende maand fr. 82.75; Julij—Aug. fr. 79.—. — Lijnolie: loopende maand fr. 93.50; Julij—Aug. fr. 93.50. — Meel 6 merken: loopende maand fr. 80—; Jnlij—Ang. fr. 76.— ; Sept—Oct. fr. 63.75: 4 laatste maanden fr. 67.— ; type Parijs loopende maand fr. 48 25. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 67.—.</p>
	<p>BEELIJN, 19 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 4. /4! 5 pCt. Nation. 553/8; Oostenr. Aand. 1860 74; 5 pCt. Italië 521/4; Lomb. Shares 103%; 5 pCt. Euss. 182284%; Dito 1862 84%; Aandeelen Dito 18641121/4; Dito 1866 111; 4% pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 1882 78%; Holl. Spw. Act. lOOV2. Wissel: Londen 3/m. 6.233/4; Parijs 2/m. 81 ; Hamb. 2/m. 1501/ a ; Amst. 2/m. 1423/4; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 87%; Petersb. 3/m. 91%. FEANKFOET, 19 Junij. (Slotkoersen). spCt. Metall. 1866 513%; Dito Nat. 53%; Oostenr. Aand. 1860 741%; Dito 1864 90%; Metall. 1859 63; Crediet-Actien 2013/4; 6 pCt. Amerika 1882 773/4; Dito 1885 76%; 5 pCt. Dito 1874 823/4; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; Fransche Metalliek—; Turken 37. — Wissel: Londen k. z. 1195% ; Weenen k. z. 102% ;• Amst. k. z. 1003%. HAMBUEG, 19 Junij. 5 pCt. Euss. Cert. 70%; Dito 1862 80%; Oostenr. Aand. &apos;860 731/4; 6 pCt. Amerika 1882 71; 5 pCt. Italië 51%: Lombarden 379. — Wissel: Londen 13.073/8; Amst. 35.41 a 43.— j Parijs 187% a %; Disconto 23/8 pCt.</p>
	<p>TEXEL, 19 Junij. Uitgezeild: Nina, S., Bordeaux. Op de ELVE, 19 Jnnij. Binnen: Willem I, S., Amsterdom.</p>
</text>
