<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET LANDBOUW-CREDIET.</title>
	<p>lOüucri een vmtiental ïm.- i, &apos; eeae ontzr ggelijke uitbreiding , de riJkdom in roerende goederen schikking van handel en n-vgerhe:Hregen-,?norme kapitalen ,T $ bc&apos; onachtzaamd en de gelLarkt ™ Pte dDe landbomv a&quot;een 13V,e.&quot; lende roderen? ,«_C-_ iï°*b™ groten gebleven Om verschili^eefvaï&apos;r «^tSTÏÏJ #j* &amp; do* ISZL„ Sf°nd afgeweni- De gemaakte winsten worden «*&gt;* den bodemloozen afgrond der speculatie verslonden, waarin zelf» ide kleine besparingen beginnen medegesleept te worden. Hoe zon de | boer, de kleine rentenier, de aanlokkelijkheid van eenen zoo schoonen hoewel doorgaans zoo bedriegelijkeu schijn kunnen wederstaan? Do slechtste waarden worden gretig gezocht; men betwist elkander leeningen, die de minste waarborgen van soliditeit aanbieden, maar de meeste rente afwerpen. Moet zulk een_ toestand gegronde bezorgdheid inboezemen voor de toekomst, vooral is hij te betreursn voor den landbouw. //Alleen door den landbouw kan men goede financiën hebbon,&quot; heeft Napoleon I gezegd. Nooit is een juister woord voor eeno stouter gedachte gebruikt geworden. In de handen van den landbouwer is het crodiet, evenzeer als in die van den industrieel of handelaar, eenen magtigen hefboom, die wonderen verrigt. Het is een onmisbaar werktuig om tegen ongunstige kansen , wisselvalligheden en krisissen, die in de internationale betrekkingen stoornis aanbrengen, te strijden. Zonder dezen kostbaren steun is elke vooruitgang onmogelijk. Er is een spreekwoord, dat zegt: een landbouwer, die borgt, is een geruïneerd man. In den tegenwoordigen staat van zaken is dit spreekwoord ongelukkig een waar woord. De landbouwer, die borgt onder den druk eener dringende noodzakelijkheid, moet zich onderwerpen aan de eischen dergenen, die deze soort van operatien exploiteren. Hij moet leenen tegen zulk eene rente, als de landbouw niet dragen kan; geene enkele doelmatige mngting bestaat er, om hem, tegen billijke voorwaarden, de moey&apos;elijkheden te helpen overwinnen, eu hem in zyne pogingen tot verbetering en vooruitgang aan te moedigen. De landbouw kan op geene andere wijze uit den noodlottigen weg geraken, waarin ook hij zou kunnen medegesleept en aan zijn lot overgelaten worden, dan door het kapitaal en het onderwijs. Een goed onderwys en eene organisatie van het crediet overeenkomstig de belangen van den landbouw, zijn de eenige middelen om dien tegen velerlei rampspoed te beveiligen. Het is dus eene edelmoedige, vaderlandslievende en vruchtbare gedachte om den landbouw, die, wat men ook zegge, toch altijd de grondslag der moderne zamenleving blijft, in het bezit dezer dubbele hulpbron te stellen; wij zeggen: dubbel, omlat het onderwijs zonder het crediet onvruchtbaar is en het crediet met verstand en bekwaamheid moet aangewend worden. Doer de kiem vun den openbaren rijkdom naar dezen vruchtbaren bodem te brengen, dis, na ons gevoed te hebben, ons nog verrijken kan, is de grootste en gewigste schrede op den weg van vooruitgang gedaan. Het is dus eene algemeene behoefte, bij welker bevrediging wij allen belang hebben, om ten onzent crediet-inrigtingen te zien oprigten , die speciaal voor den landbouw bestemd zijn. Weinige dagen geleden werd door een uitstekend landgenoot de leemte gekonstateerd, die bij ons ten aanzien van landbouw-inrigtingen bestaat. Hij drukte zijne verwondering uit, dat er in ons land geene landbouwbanken en disconto-kantoren bestonden, en somde bij die gelegenheid de inrigtingen van dien aard op, die in den laatsten tijd elders zijn in het leven getreden. Ongelukkig werken deze inrigtingen tot dusverre ook elders zoo gebrekkig, dat zij slechts ten deelo aan de verwachting beantwoorden. In plaats van hare werkiDg tot den landbouw te bepalen, wenden de meeste hare kapitalen op andere wijzen aan, en vcrleenen alzoo aan den landbouw slechts onvolledige diensten, en daarbij met eene karigheid, dat zij geen mit meer bewijzen. Ook daar ligt de schnld aan de speculatie , de beheeftc om spoedig en veel te winnen, en van het geluk te verwachten, wat vlijtige arbeid en do natuur slechts met mate en geregeld geven. Eene landbouw-bank moet, om aan haar doel te beantwoorden, aan drie voorwaarden voldoen. Zij moet geld geven tot een interest, dion de grond dragen kan; zij moet het _ crediet voor do landbouwers toegankelijk maken en ten slotte uitsluitend aan de belangen van den landbouw toegewijd zijn. Alleen dan zal zij werkelijke diensten bewijzen eu goede resultaten opleveren. Het is noodzakolijk, dat hare organisatie geheel overeenkomstig de function zij, die zij geroepen is te vervullen. Wij hebben in onderscheidene Belgische bladen de aankondiging gelezen van eene dergelijks inrigting, die de Heer Langrand-Dumonceau heeft in het leven geroepen. Volgens de inlichtingen, die wij over deze zijne nieuwe stichting hebben kunnen inwinnen, zal de bank voorlandbouw-crediet, die hij opgerigt hoeft, ten doel hebben: //Het verschaffen van kapitalen of credieten aan den landbouw en de daaraan verbondene takken van nijverheid; het openen van credieten of verleenen van voorschotten op onderpand of togen andoren specialen waarborg; het doen van alle andere operatien, dio strekken kunnen tot verbetering van den grond, tot vermeerdering en bewaring zijner producten en tot ontwikkeling van den landbouw.&quot; De Bank voor landbouw-crediet zal in België de eerste zijn van cene ■ reeks inrigtingen, die voor de landhuishoudkunde zullen wezen, wat andere groote instellingen sedert lang voor de nationale nijverheid en den ! handel waren. Het kapitaal dezer Bank is 25 millioen franken, verdeeld in 100,000 aandeelei» van 250 fr. elk. De eerste uitgifte bedraagt , 10,000,000 fr„ in 40,000 aandeelen van 250 fr. volgestort. Dit kapitaal is volteekend door Duitsche kapitalisten; van de Belgische of van eenigerlei andere markt zal niets gevorderd worden. De Bank voor landbouw-krediet zal hare werking over geheel Belgic uitstrekken. Zij zal notabiliteiten in landbouwzaken aan het hoofd hebben , en in iedere plaats door eeno algemeen geachte persoonlijkheid vertegenwoordigd worden. De Heer LANGRAND-DUMONCEAU zal evenwel de reeks dezer Landbouw-inrigtingen niet tot België bepalen. Hij zal in onderscheidene landen verscheidene dergelijke inrigtingen vestigen. Hij heeft het noodige Kapitaal, te zamen Fr. 100,000,000 met onmiddellijke storting van 40 Millioen, bijeengebragt, zoodat, wij herhalen het, geen enkel ber. cp op welke kapitalen ook zal gedaan worden. Deze plaatselijke banken zullen vooral in Midden-Europa worden gevestigd, verspreid over een grondgebied van omstreeks tachtig millioen inwoners. Zij zullen meer dan 200 plaatselijke administratien tellen, die in onmiddellijk verband zullen staan met meer dan 4000 agenten, werkzaam in de verschillende plaatsen, die tot haren werkkring behooren. , Do plaatselijke banken voor landbouw-crediet zullen, door elkander &apos; onderling te steunen, een drie-dubbel doel bereiken. Zij zullen, ten eerste, onder behoorlijke waarborgen den landbouwers een crediet aanbieden, waarvan deze tot heden verstoken zijn geweest en dat hen in staat zal stellen onbezorgd hunne gronden te bearbeiden of hnnue wijze van exploitatie te verbeteren. Zij zullen, ten andere, betrokken zijn bij grondcrediet-operatien van onderscheiden aard. Door middel eener uitgebreide en streng gedecentraliseerde organisatie, gesteund door een personeel van agenten, gekosen uit _ de meest geachte en bekwaamste personen, zullen zij ten slotte de kapitalen tot gelding brengen, die onder den landbouwenden stand verspreid zijn, en die, tot nu toe inproductief, hunnen bezitters in het vervolg een goeden interest zullen opleveren. Dit zijn, volgens de ons geworden inlichtingen, het doel, de organisatie en de middelen der inrigtisg, die zich weldra ten dienste van den landbouwenden stand zal stellen. Zij bezit, zoo als men ziet, alle vereischten om op afdoende wijze werkzaam to kunnen zijn en alle waarborgen van soliditeit, waarvan wij hierboven melding gemaakt hebben. De bank van landbouw-crediet zal den landbouwers, op gemakkelijke ! en gunstige voorwaarden, de middelen aanbieden om hunne exploitatie ! uit te breiden, hunne wijze van behandeling te volmaken, hunne veestapel te vermeerderen, of zich meststoffen aan te schaffen , en zal hun tevens in de gelegenheid stellen hunno spasrpenningen voordeelig to beleggen, door hen, in zekeren zin, te interesseren bij het welslagen der inrigtingen, waarvan zij vóór allen de voordcelen genieten. De vestiging der plaatselijke banken in verschillende plaatsen van elk land zal ze — wat voor den landbouwenden stand eene noodzakelijkheid is — meer in de nabijheid der geldnemers brengen, en op die wijze eene gemeenschap van belangen daarstcllen, die eene soort van Vereeniging van Landbouw-crediet doet ontstaan. De algemeenheid en de onderlinge solidariteit van al deze door hetzelfde initiatief opgorigte krediet-inrigtingen, zullen daarvan de kracht uitmaken, i De bank voor landbouw-crediet, die ook ten onzent -weldra hare ! operatién zal aanvangen, zij ons dus welkom, en verwezenlijke ten spoedigste de groote en vruchtbare beloften, welke wij in de gedachte, die haar het aanzijn gaf, en in het doel, dat zij zich gesteld heeft, bespeuren. {Landbouw- Courant.)</p>
</text>
