<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De algemeene rangschikking in het Faillissement van J. ZUSSEN, vroeger Winkelier aan den Helder, opgemaakt door den Heer Regter- Oommissaris, is ter griffie der Arrondissements-Rcgtbank te Alkmaar ! nedergelegd. (19694) | Iflejiifvr. Ja. HAVERKAMP I hseft de eer Ouder 3 en Voogden te berigten, dat har-, SCHOOL voor I MEISJES van 6 tot 18 Jaar gevestigd blijft op de KEIZERS- I GRACHT bij de SPIEGELSTRAAT, X 6&lt;l, Zij nood:gt • Ouders en Voogden beleefdelijk nit hare INRIGTING te komen bczigtigen. (19734) JggV Mem wenscht binnen AMSTERDAM TE HUREN: |H _EËftr 111J1S9 liefst zoodanig waarin de MODE-AFFAIRE wordt nitgeoefend. Adres den Heer SLINGELAND, Nes A 302. (19722) LAJ^ÖBOUW. Op eene groote BOERDERIJ bestaat gelegenheid voor een JONG MENSCH van den fatsoenlijken stand, om opgeleid te worden in alle vakken van den PRACTISCHEN LANDBOUW. Desverkiezende kan ook onderrigt gegeven worden in de Theorie en de Hulpwetenschappen van den Landbouw. Hierop reflecterenden adresseren zich onder N°. 19, aan het Advertentie-Bureau van G. J- THIEME, te Arnhem. (19696) De Notarissen H. PEN en W. COLLARD, te Baarn, zullen op Zaturdag 9 September 1865, des Namiddags ten 1 Ure, ten Huize van F. VAN DER GEER, Logementhouder te Baarn, Publiek Verkoopen: Eene HEERENIIUIZINGE, zeer geschikt voor Zomer- en Winter- Verblijf, afzonderlijke Woning, naast dezelve, eene Btirgerwoning met annexe Schilders Winkel, en TWEE HUIZEN, allen met de daarbij behoorende TUINEN en ERVEN. Voorts 1 Bunder, 85 Roeden, 90 Ellen BOUWLAND , en 50 Roeden, 80 Ellen BOUWLAND en HOUTWAL. Alles staande en gelegen binnen de gemeente Baarn. Te aauvaarden I°. November 1865. Breeder bij Billetten tn nader onderrigt te bekomen ten Kantore van gezegde Notarissen. (19692) In den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN «Sc SARTOIUUS, te Amsterdam , IS VERSCHENEN DE 2de DRUK VAN DE SUIMEIIWETTEI[. PRIJS 30 CENTS. (19725) JSbk STOOMISOOT ■Ü OVERFLAEIEE M GOEDEREEBE. SEPTEMBER 1865. Van MIDDELHARNIS naar ROTTERDAM. Vrijdag 1 des Voormiddags 8 ure. Zondag 3 t &quot; 11% &quot; Dingsdag 5 // &quot; 4% rr Vrgdag 8 u &quot; 6 t Zaturdag 9 « &quot; 7t- » Van ROTTERDAM naar MIDDELHARNIS. Vrijdag 1 des Namiddags 5 ure. Maandag 4 n &quot; 1 &quot; Dingsdag 5 n &quot; ....... 2 » Vrijdag 8 rr * ..... 3 rr Zaturdag 9 ir &quot; ..... 3 » Van MIDDELHARNIS naar DORDRECHT. Donderdag 7 des Voormiddags 6 ure. Van DORDRECHT naar MIDDELHARNIS. Donderdag 7 dos Namiddags 2% ure. En vervolgens over bet geheele Jaar 1865 als in de alom verspreide Billetten van Dienstregeling is bekend gemaakt. De Uren van Afvaart van MIDDELHARNIS nu en voortaan, zgn geregeld van de Aanlegploats aan de Kaai aldaar. (19718)</p>
</text>
