<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j 50-JAEIGE&quot;E(IHTV^ÊËNÏGÏNG VAN &apos; P. VAN GELDER pz. EN E. EINDHOVEN. i 27 Augustus.lB6s. (19712) I Ondertrouwd: HENDRIK FORBES~D__. TIMMERMAN. 1 Amsteruam , Kapt. der Milit. Int. O. I. Leger. 24 Augustus 1865. , „*? j MARIA KLARA GEERTRUIDA BANEHAAL. Eenige Kennisgeving^ (19741) Ondertrouwd: &quot;~PIETER ELBERTH VAN OVEN MODJOKERTO (JAVAÏ, Ji.ü. EN 1 Julij 1865. &apos; ELISABETH CORNELIA ABELS. Eenige en Algemeene Kennisgeving aan^Fa,nilie en Bekenden. (19733) GetrowdT&apos; &apos;FRD_DERfc]_rGUÏMÖ¥D BRCSSEI. , MET 26 Augustus 18S5. CORTNNE FONTAINE. (19580) ™ - -■ — ■ ■ i i iii -i ■ - ■ - Bevallen van eon ZOON, A. VAN EPEN—KLUYTENAAR. i Amsterdam ,26 Augustus 1865. (19728) Heden beviel zeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, S. J. W. KRIEGER, Eehtgenoote van Amsterdam, F. W. NIENABER, 27 Augustus 1865. Apotheker. (19742) tt^^l^VÏÏT^ll6 DOCHTER A. M. P. VAN DUYL7 VAN HENGELAAR. Amsterdam, 27 Augustus 1865. Eenige Kennisgeving. (19708) Voorspoedig bevallen van een ZOON: E. H. G. ELSEHBURG. Amsterdam, Geb_ LOOTS. 27 Augusus 1865. (19740) Door Gods goedheid voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON GRIETJE VAN DER HOEK, geliefde Eehtgenoote van J. L. SJOUERMAN. Amsterdam, 28 Augustus 1885. (19744) Bevallen van eene DOCHTER, G. W. BOOT—DE WIT.&quot; Edam, 24 Augustus 1865. (19546) Bevallen van een ZOON, C. HONIGH—DEKKER. - . Zaandijk, 26 Augustus 1865. (19715) Heden overleed, zacht en kalm in den ouderdom van ruim 58 Jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ARRIAANTJE VELDHUIZEN, Weduwe van FREDERIK RUÜLKER. Allen die de Overledene van nabij gekend hebben, kunnen beseffen, hoc zwaar dit verlies ons treft, hare Kinderen en verdere Betrekkingen. Amsterdam, Uit aller Naam, 25Augustus 1865. W. BURGER. (19732) To Niotevecht werd in den aanminnigen leeftijd van bijna 3 jaren de Oudste onzer Lievelingen PIETER, ons plotseling door den dood ontnomen. P. UHLENBROEK. Amsterdam , F. A. G. UHLENBROEK, 24 Augustus 1865. TINHOLT. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (19676) Voor de vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden van mijne dierbare Echtgenoot, betuig ik , ook namens mijne wederzijdsche Ouders, mijnen hartelijken dank. Amsterdam ,28 Augustus 1865. J. H. MULDER. (19710) Voor de hartelijke bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot den Heere B. J.NIJKERK, betuig ik langs dezen weg namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen mijnen opregten dank. Amsterdam , 28 Augustus 1865. Wed. B. J. NIJKERK , (19743) VAN GELDER. Die iets to vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel van wijlen den Hoog Wei-Geboren Heer JACOB FRANQOIS ANDRÉ MARIE WITSEN Baron STRAALMAN, laatstelijk gewoond hebbende te &apos;s Gravcnhage en aldaar den 17dcn Augustus dezes Jaars overleden, worden verzocht daarvan vóór 15 September eerstk. , Franco Opgaaf te doen ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr. ! aan den Binnen-Amstel C 476, te Amsterdam. (19698)</p>
</text>
