<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IPOTEMIA TON. De Verlamming der Gcslachts-Organen, waardoor de Voortplantingskracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken ontstaan, die door geene getieesmiddelen schijnen te kunnen genezen worden, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door de behandeling naar eene, op physiek vermogen steunende, METHODE» die zoodanig op het Organisme werkt, dat do oerzaak der kwaal of ziekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J. BREEMER, Chir., te Amsterdam, HEGULIERSGRACHT BIJ DE HEERENGRACHT , STILLE ZIJDE, X 499. (19711) Paleis vooïï9 VolUsMiJËo TENTOONSTELLING. Dagelijks geopend van 10—4 Ure. DINGSDAG 29 AUGUSTUS: ENTREE 25 CENTS. WOENSDAG 30 AUGUSTUS: TENTOONSTELLING EN OCHTEND-CONCERT. ESTKÉE 60 CENTS. Aanvang 1% Ure. DONDERDAG 31 AUGUSTUS: TENTOONSTELLING. ENTREE 25 CENTS. DES AVONDS VoHm-U&amp;ncerË* ENTREE 25 CENTS. Aanvang 7% .Ure. (197535 BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GEKOOnZAAKT VELE AnVEBTEKTIEW TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUW^RGEwT^ÖW^ËRTË-VEWZ^ _~ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 30 Aug. (N°. 4 Abonn.) Seraphinc de la Faille of de Sckijndoode, drama in 5 bedrijven of 7 tafercelen, naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Gustave Lemoine. (In vele jaren niet vertoond). Gevolgd door eene eerste voorstelling van : De Koningin der Bloemen, ballet in 1 bedrijf, gecomponeerd en gemonteerd door den balletmeesters A. Eriant. waarin Mej. Agnes Heisier als 2de danseuse, demi caractère zal detrateren. (7% &quot;re.) PARK. DONDERDAG 31 AUGUSTUS 1865. TOT SLUITING VAN HET SAISOEN. BUITENGEWONE LANDELIJKE FEESTVIER!!}. GROOT HARMONIE-CONCERT. ALGEMEENE GAZ-ILMMINATIE benevens SCHITTERENDE EGYPTISCHE VERLICHTING. Waaronder bijzonder zal uitmunten: Eene groote Decoratie, voorstellende de op 24 Augustus Onthulde-, GEDENIirVAALD te Scheveningen in natuurlijke grootte, uit Bengaalse Licht vervaardigd, versierd met eene Gloria van brillant licht, terwijl de aan beide zijden geplaatste Guirlandes met Nationale Kleurett de Motto&apos;s omgeven van Nederland en Oranje, vervaardigd door de» Heer 1\ L. VAN DER BRUGH, Kunstvuurwerkmakcr van Z. Mdou Koning. Entree voor hot Publiek ƒ 1.49 per persoon. Aanvang 1% Ure. J. EDUARD STUMPI&apos;F. _ PARK. Ingevolge ontvangen schriftelijke aanvrage, HERHALING van het gegeven VOLRS-CONCERT, op Maandag&apos; 4 September 186i&gt;. waarop onder meer zal worden voorgedragen Eantaisie over het lied van Abt: Scheiden thut weh, van A. BerliJSterwijl tot slot ter herinnering aan den geboortedag van Z. K. H. den Prins van Oranje: Eene Fantaisie Nationale, met snrprise. Toegangsprijs 25 CTS. per Persoon. Aanv. 8 Ure. Toegangsbewijzen zijn verkrijgbaar Vrijdag en Zaturdag, 1 en 2 September, t-sschen 10 en 3 ure, bij deHH.THEUNE frC0.. Th. J. ROOTHAAN &amp; CO., J. 11. &amp;G. VAN HETEREN en E. S. WITKAMP ZOMEB-THEATER TIVOIjI. HEDEN, DINGSDAG 29 AUGUSTUS. Das Massigkeitsvercin,&apos;■&apos;&quot;grosso Scène en Duet, Grand Dm de &apos;» Faverite, etc, etc. Entree 49 Cents. Aanvang 7 Ure. Verwacht dezo week zeker optreden van den wereldberoemde- PERSISCHEN PRINS SADI D&apos;JALMA. Wm. ROSTER, Directeur.</p>
</text>
