<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PROVISIE-REIZIGER. Wordt Gevraagd een PROVISIE-REIZIGER, het Binnen- en Buitenland bereizende, die zich tegen ruime provisie nog met een Artikel van niet grooten omvang wil belasten. Aanbiedingen, vergezeld van de noodige reterten en in welke Artikelen men reist, worden franco ingewacht onder Lett. L. Z., Bureau Handelsblad. (19612) I _WORDT~GEVRAAG~D teeen l°TNovember of eerder, een laag BOVENHUIS of net BENEDENHUIS, op eene der Grachten in de nabijheid der Leliegracht. Huurprijs ƒ 300 a 400. Reflecterenden gelieven zich te adresseren, met opgave van Stand en Loealiteit onder Lett. N. N., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, j Rokin, E 169. (19683) m TE HUUR GEVRAAGD JS!!!!!!!!! om met Primo November te aanvaarden : Een klein HUIS of ™&quot; -VRIJ BOVENHUIS, op of nabij den Haarlemmerdijk. Adres franco met opgave van Stand, Huurprijs en waar te bezigtigen Lett. O L. 55 Bureau Handelsblad. (19563) TÉGEN NOVEMBER OF VROEGER verlangt eene JUFVROUW, van deftige familie en middelbaren leeftijd, zich geplaatst te zien als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP of ter besturing van eene kleine huishouding, of bij een eenig bejaard Heer of Dame binnen of buiten Amsterdam. Salaris i« geene vereischte, alleen eene liefderijke behandeling. De beste informatiën kunnen geproduceerd worden. Hierop reflecterende, gelieve men zich te adresseren I met franco brieven onder N&quot;. 40 b\j do Boekhandelaars do Wed. L. VAN HULST en ZOON, Wijde Kapelsteeg bij het Rokin, E 131. (19679) 200 GULDEN EN MEER wordt onder de stiptste geheimhouding uitgeloofd aan dengenen, die een FATSOENLIJK JONG MENSCH, gezond en sterk van gestel, een BETREKKING bezorgt, welke jaarlijks ƒ4OO of 500 oplevert. Hij kan de beste Getuigschriften overleggen en is ook niet ongeneigd eenen Borg te stellen. Gegadigden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven onder Lr. Z. R., Bureau Handelsblad. (19678) FITTER, Een bekwaam FITTER voer Straatwerk, kan dadelijk voor eenigen tijd WERK bekomen aan de GAS-FABBIEK te SNEEK. Aanbiedingen in Persoon of met franco Brieven, (19497) KANTOOR-NEMT EN HIJISBEWAARDERT Men VERLANGT voor bovenstaande betrekkingen, om zeer spoedig in dienst te treden, een GEUUWD PERSOON, van middelbaren leeftijd, liefst ook met Pakhuiswerk bekend. Adres met opgave waar informatiën te bekomen zijn, aan het Bureau Handelsblad Franco onder Lett. A. L. (19543) VOIiOÜTAIR GEVRAAGD bij een AGENT IN MANUFACTUREN. Hoogduitsch en Fransche taal wordt vereischt; Handelskennis zal tot aanbeveling strekken. Hierop reflecterenden adresseren zich franco onder de letters H. N. Z., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (19549)__ ATTEHTIE S. V. P. &quot; Een WEDUWNAAR van zedig gedrag, P. G., middelbare Jaren en Fatsoenlijke 2aak, wenscht eene JUFVROUW of WEDUWE van dezelfde Godsdienst en eenigzins Bemiddeld. Reflecterenden vervoegen zich franco; onder lett. W. Gr. M., bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, te Amsterdam. (19626) Geen CREDIET te verkenen aan de EQUIPAGE van het Ham burger Schip Emma Maria, Kapitein J. STOOFS, liggende alhier, zul &apos;ende zn&apos;ks zonder voorkennis van den Kapitein niet valideren. (19745) ~T_BHEiOR_B]V: ZONDAG AVOND 27 Augustus, tusschen Zes en Acht Ure, eer «OUDEN MEDAILLON met Haar. De eerlijke Vinder gelieve dezelve te bezorgen bij den Heer B. EISENDRATH , Boekhandelaar, O. Z. Achterburgwal, tweede Huis van de Hoogstraat, en kan desverkieaende de volle waarde er vcor terug bekomen. (19746) , JSk. N. E. ZEGERS VEECKENS, te Olst, geeft kennis, dat BEGINNENDE 30 AUGUSTUS E. K. alle aan ZEd. gerigte missiven moeten worden geadresseerd, franco, Rue de Trèv_s, 26, . f 19705) BRUXELLES. „ LASTER! LASTER! De Ondergeteekende H. JESSEN, wonende op de Botermarkt, W 380, verklaart, dat de gezamenlijke Vennootschappen, gevoerd onder ne Firma JESSEN es COMP., zijnde eene Schuitenvoerderij, en den •iden een Handel in Bieren onder de Firma H. SIEWERS en COMP. °P den lOden Julij 1865 bij Notariële Acten zijn Ontbonden en van *f dien datum de Schuitenvoerderij voor zijne rekening en de Affaire ln Bieren voor rekening van den Heer SIEWERS bleef en de een zoowel als den ander IN GELIJKE REKENING zijn gescheiden, levens verklaart de Ondorgeteokende, dat al hetgeen hij na die schei» «Hg van den Heer SIEWERS of zijne Affaire heeft gesproken, om zijn I.Ïktt en Crediet te benadeelen, moet worden aangemerkt als VUIGE RASTER en herroept door deze alles wat hij van den Heer SIEWERS aeeft medegedeeld. H. JESSEN. Amsterdam, 24 Augustus 1865. (19685) o o r r aan H 4 Mrumsieecle, lste Bediende van den Hoofd-Agent de Wei-Edele Heer JAN BIEREN S KBRTNina T.?lhler&apos; der KONINKLIJK GOEDGEKEURDE VERZELITK on_.&apos;s£NK KOSMOS te Zeyst, met een NIET KONINKrII SOO n««KEURD BEGRAFENISFONDS en een Kapitaal van van KOSMOS ? bestaando in {eigens Rekening en Verantwoording e. Niet m Kas en uitgeg«ven Reis* en Oprigtingskosten, enz., vol&quot;V xr-, • ~ geBS Balans ƒ 123,138.05 -e. iv.et m Kas. Nog in portef. 173 Aand. a ƒ 2000 \e at-.- r- (die. niemand present ivil hebben). . // 346,000 .— &lt;«. JSiet m Kas. Nogtefournercn9opCt.9p727Aand. , i.d 08,600.— «e. Wel in Kas. Overschot van f 145,400 als gestorte 10 pCt. op 727 Aandeelen . . . t 22,261.95 ƒ 1,800,000.— OP HET AANH.AKBÏLLET VAN 17 AUGUSTUS LL. M«K°_?(i?J.g_riiekenae Boden, welke hun ONTSLAG BIJ KOS„*&quot;* BENOMEN BEBBEN, verklaren bij deze, en willen gaarne B Rna-MV-T Bodes-Reglement bewijzen, dat genoemde bediende STPriM^KSTEEDE , onwaarheid zegt, en dat mOn aan MVillvoor i- j w&apos;Joril&apos;n en daden evenveel waarde hechten moet, als de iedn i.&quot; . vaarde hechten aan de Aandeelen van nKosmos ,&quot; dat is u»-r bck«nd, NIHIL — niets, geen Cent, NIEMENDAL. (19719) **• «• CORNELISSEN. K. HOOGEVEEN, »• KEYZER. T. SCHOUW. A. T. HENSSEN. E. J. CORNELISSEN. VOLIfIER. W. W. E. HÖRCHNER. .Ttr-r-»- ___ .TT : ~~&quot; ! ■■■ ■&quot;-&quot;&quot;</p>
</text>
