<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>ROTTERDAM. 26 Aüg. Üit cic eerste hand zijn verkocht 12 f MaHjlahd Tabak per Arnold Böninger. SCHIEDAM, 26 Aug. Rogge. In publieke veiling verkocht: ca. 53 lasten meer en minder door zeewater beschadigde St. Petersburger var ƒ149 tot ƒ139 fct. per last, wegende 111/115 ffi 8001. Moutwijn ƒ8 , Genever ƒ 13.50 j Amst. Proef ƒ14.75; Spoeling ƒ0,50: LEYDeN, 26 Aug. Boter per Vi Tat ls*e kwal. ƒ5-a 57, dito 2d&lt; ƒ4B a 52, dito per ffi ƒ 1.32% a 1.42%, en ƒ 1.20 a 1.30. HARDERWIJK, 19 Aug. Op de heden alhier gehouden weekmarki gold de Boter per ffi van ƒl.lO tot 1:17%; dito per Vaatje van 10 _ &apos; ƒll.— tot 11.25; Kaas per ffi van 40 tot 60 c,; Roggeƒs.so tot 6.40 &gt; Boekweit ƒ ■=■•. — tot —.—; Aardappelen ƒl. — tot 1.40, alles per muc 1 Eijeren per 100 stuks ƒ2.50. LEEUWARDEN, 25 Ang. Boter ƒ49. ■ OOSTERHOUT, 26 Aug. Op onze beurs van heden werd verhandeld i Tarwe ƒ8.40a9.35; Rogge ƒ6.20 a 6.50; dito 1865 ƒ 3.80a6.20 BoekweU/- 5.75 aÖ; Haver ƒ !*.30a3:?3; dito 1865 ƒ 2.85 a 3.10 pci mWj Boter ƒ l.lt a 1.25 per ffi: Eijeren ƒ 3 a 3.50 de 100 stuks. Op de Dongenscho Botermarkt van eergisteren was aangevoerd 814 ffi. die tegen ƒ 1.14 a 1.21 het ffi werd verkocht. ANTWERPEN, 26 Aug. In Koffij haddeh deze week wederom geênc , eerstehands afdoeningen plaats. Het artikel is gedrukt ten gevolge van de aanhoudende veilingen van beschadigde Koffij. — Huiden: Sedert 1 8 dagen werden verkocht 4450 st. gedr. én 3500 gez. Brienos-Ayres er 1 Montevideo en 400 st. gedr. en 200 st. gcï. Itio Grande, tn de prijzfer &apos; is geene verandering. — Suiker zonder de minste vraag. — Rijst: Var | Akyab zijn deze week weder ca. 60,000 b, aangevoerd, gedeeltelijk : direct aan de pellerijen, die thans goed voorzien -zijn, waardoor dezf &apos; week dan ook slechts eene lading opgëp. Nccransie aƒ 6% werd af 1 gedaan ; gep. soorten genieten steeds goode vfaajf, soo roof édiisumti. als exportatis. — Vruchten zonder vraag, behalve Krenten, waarvan - in den loop der week ca. 50,000 kil. verhandeld zijn. — Van Wolvrerf den gisteren en heden ca. 120 b. Bucnos-Ayres tot volkomen gesoutei ncerde prijzen verkocht. — Honig zonder aanvoeren en zeer vast. — i Petroleum, op nieuw vaster, disponible werd heden gedaan tot frs. 84 , k 83. — In Grdneh mtig iiédéh niets otri den voor&apos; directe behoefte ; de prijéeh soiitenefeh zich overigens fertö. HAMBURG, 25 Aug. Koffij zonder wezenlijke verandering; tot de bestaande prijzen wordt voor behoefte gekocht en ook op speculatie zijn eenige partijen genomen. De omzet bestond uit 5000 b. Rio en Santos , van 554 a 73| sch. en 1000 b. Languayra van 75/ s a 9 sch. — Suiker stil; voor geraffineerd werden vaste prgzen besteed. — ,R-Vst zeer vast ofschoon zonder nocmenswaardigen omzet. Aangevoerd zgn in deze week 11,000 b. Basseiö, voor öen peliüoieö aillier, 6200 b. Necransie en 14,500 b. Rangoon, welke beide laatste ladingen nog onverkochtzijn. — Katoen prijshoudend bij eenige vraag. — Huiden zonder eenige merkbare verandering. Uit de eerste hand zijn verkocht 5531 st. gez. Rio Grande, 5739 stuks droog gez. Ceara,-1800 stuks dito en 900 stuks Eernambuc. Van Verfhout werd eene lading Domingo Blaauwhout op levering en 200,000 ffi Jamaica in loco afgedaan. Specerijen alleen voor behoefte gekocht. — Cacao zeer vast. — Honig in de eerste hand opgeruimd.— Raapolie per Oct. 29% mb., per Nov. werd tot 2-?4 aangeboden,zonder nemers te vinden, per Mei 1866 hadden eenige omzettingen plaats tot 2854. a 28% mD- — Zink op levering flaauwer en tot 14.8 verhandeld. — Granen: Alleen voor Tarwe was in de laatste 8 dagen eenige kooplust, bij langzaam stijgende prijzen, voor Engeland te bespeuren; per Sept. bedong 127 ffi Warener en Strelitzer 146 a 147 rd.; vanPommeren werden 250 last 127 a 128 ffi per Sept. tot 104 a 105 en heden tot 106 rd. verhandeld. Rogge flaaüw; eene partg van Dantzig per Sept. werd heden tot 65 rd. gedaan. KONINGSBERGEN, 25 Aug. (Vrachtlijst van Robt. Kleijenstübeï en C°., Koningsbergen en Pillau). Gedurende deze week hebben Vrachten zich goed gehouden en blijven schepen gevraagd, te meer daar er tegenwoordig slechts twee onbevraehte schepen ter plaatse zijn. Men heeft gesloten a 3 d. naar de Eirth of Forth en kolenhavens 3.6 d. Oostkust, 4 d. Londen, 4.4 d. Poole per 500 ffi, dl 21 Holland per 2400 kilo Tarwe. Voor verzending van Oliekoeken noteren wij 16.3 d. per ton naar de Oostkust. Stoombootvrachten 3.9 d. Huil, 4.5 d. Londen per 496 ffi, cfL 24 Amsterdam en Rotterdam per 2400 kilo Tarwe. Het weder is wisselend, de wind vast. Waterdiepte inPillau2o&apos;,inhetHaff 11&apos; R. LONDEN, 25 Aug. Suiker was heden veel beter gestemd: De veilingen liepen grif af, en de prijzen zijn nn meest 6 p. hooger dan 11. Vrijdag. Deze week werden in loco ca. 5500 ton verkocht, op levering voor Engeland 1600 ton, en voor vreemde havens 850 ton. — Koffij: De veiling van Plantation Ceylon liep niet grif af, maar goede kwal. bragt vorige prijzen; 403 v., 67 vjs. en 96 b. verkocht, fraai ord. a laag midd. tot 75 a7B sh, middel 79 aB2 sh. — Bfst&apos; In veiling werden 4900 b. fraai Rangoona 12.3 opgehouden, en 379 b. gepeld Java tot 26a27 sh.; van de Rngoon werden sedert 1000 b.a 1- sh. verk. Uit de hand werden 45,000 b. ord. soort middel kwal. t0t9.6 » 10.6 verk., waarvan eene lading van 19,500 b. Rangoon a 10.6,4500 b. Bassem a 10.3. Een lading van 1500 ton Bassèin op levering a 10.10% voor het continent of sh. 11.6 voor Engeland. — Katoen: In loco werden deze week 3950 b. verkocht. Heden was er goede vraag, er werden 1350 b. tot vorige prijzen verkocht. — Cachou: Van 615 b., werden 250 b. verk. Penang tot 23 a 23/6. — Talk: Gele Kaarsen vaster op 44 a 44/3 voor oude, en 44/6 voor nieuwe in loco, 44/6 Oct. tot Dec., 45/- Dec., 45/6 Jan. tot Maart, en 46/- Maart. — Lijnoliemet koopers a £ 32.5/-, maarmen houdt op £32.10/-, fraai; Cochin Cocos schaarsch en met £ 45 betaald; Palm- 33 v. tot hoogere prijzen verk., fraaije £ 37-15/- a 38.10-, meest v £ 38, middel £ 37 en ord. £ 35.10/-. — Lijnzaad vast, ord. Calcutta 56.6 en Bombay 58 a 58.3. — Zink vast op £ 22 a 22.5. — IJzer 54.11. — Boter: Friesche 112, Kamper 106 a 108, Zwolsche 104 a 108, Bossche 86 a 90, Groninger 88 a 94 sh. — Kaas: Edammer 52 a 56, Goudsche 44 a 50 sh. — Granen: Engelsche en vreemde Tarwe onveranderd in prijs. Garst iets vaster en Haver flaauw. Aanvoer deze week 1760 qr. ml. en 16,780 qr. vr. Tarwe, 70 qr. ml. en 3050qr. vr. Garst, en 210 qr. ml. en 96,490 qr. vr. Haver.</p>
</text>
