<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REVALENTA ARABICA. Gedurende 4 jaren was mijne Vrouw kwijnende en vermagerde van dag tot dag, zonder dat wij op eenige beterschap konden hopen; niettegenstaande de vele medicamenten, welke haar toegediend werden, verslimmerde hare kwaal. Thans echter, na het gebruik van 4 bussen 84 XVi% I.K%&apos;i&apos;* , welke ik bij den Heer H.&apos;Sprengebs alhier gekocht. heb, neemt j zij van dag tot dag in beterschap loc, en is zij weder even opgeruimd als vroeger, en koester ik tevens de hoop, dat zij spoedig hare volkomene gezondheid zal terug erlangen, welke ik alléén te danken zal hebben aan de smakelijke en heilzaam werkende Revalenta Arabica. Breda. SCHRAUWEN. De lt KV*liK*&apos;Tl heefteene verwonderlijke geneeskracht. Er gaat geen dag voorbij, waarop] niet het een of ander merkwaardige feit van genezing bekend wordt; niet uit ver verwijderde landen, van onbekende lijders, maar in ons eigen land, in onze steden en dorpen, onder ome oogen zien wij ze plaats hebben. Ze geneest volkomen al de volgende ziekten door de spijsicrleringswerktuigen te versterken, derzelver verrigtingen te regelen en het bloed te zuiveren. — • 9 Koorts, zinking, hoof&apos;dpijn, slijm, zuur, maagpijn, maagkramp, galziekten, aamborstigheid, hoest, verstoppingen, diarrhaea, slechte spijsvertering, oprispingen, spanning op de maag en eene menigte andere ziekten geneest zij spoedig en met weinig kosten. ~ . De echte Revalenta van de Heeren BARRY DU BARRY ï» C»., 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door bet Verkoophuis en deszelfs Dépóts. Men lette er vooral op, dat iedere Rus, tot waarborg der echtheid, met de handleekening »F. von WIIVDHEIM &amp; C°.. 1 KKUOOPIEVIN,&quot; voorzien is. - De prijs der Revalenta is: kleine bussen 87J Cent, 1 18 ƒ2, 2 fi! ƒ 3.50, 5 8 r&quot;8, 12 ffi ƒl6. •...&apos;■•&quot; &quot;&quot;&quot; &apos; Aan Herstellenden en Zwakken BIEDEN WIJ AAN: üit i n«* DE REVALEI A-CHOCOLADE, in Poeder en In Tabletten. Deze is een uitmuntend en zeer aangenaam smakend voedingsmiddel, hetwelk voedzamer is dan vleesch , ligl verteerbaar en volkomen bevrijd is van de verhittende eigenschappen der gewone Chocolade. In bussen van ƒ 1.50, ƒ 2.50, ƒ 4.75, ƒ lil; — en in tabletten van ƒ 1.50. Bij iedere bus of tablet is eene gebruiksaanwijzing gevoegd. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; C&gt;. . Leiden, L. G. Dirks, Verkoophals Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. I. Karlliaus. en in de bekende depots in de andere strden. Haarlem. Wed. de Lange en van Kek. .... *:(</p>
</text>
