<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— Te Rotterdam zijn thans in den gemeenteraad aan de orde de voorstellen tol uitbreiding der siad, in verband met den aanleg van den staatsspoorweg Rotterdam en Dordrecht en de daarbij beboorende financiële voordragt. Deze beraadslagingen hebben reeds verscheidene zittingen noodig gemaakt. Door het prov. geregtshof van Noordholland is behandeld ecne zaak tegen een 15-jarig meisje uit de gemeente Haarlemmermeer, door de arrond.- ! reglbank te Haarlem lot 3 j.iren correctionele gevangenisstraf «eroordeeld ter zake van poging tot moedwilliger, doodslag, gepleegd op een buurmeisje van 11 jaren, dal zg in eeu diepen put heeft geworpen, doch dat zich heeft kunnen redden, door zich mei ééue hand vast Ie houden aan een plank b(j den rand van den put, totdat op haar geschreeuw eene buurvrouw toeschool en haar uil dien toestand verloste. Het hof heeft het vonnis, wegens een paar informaliteiten, vernietigd en haar op nieuw veroordeeld tot3jaren correctionele gevangenisstraf. Te Ooslerhoul heeft de gemeente-secretaris, de heer B. Luk wel, na 55 jaren als zoodanig in dienst Ie zijn geweest, zijn ontslag gevraagd. Een 60-tal ingezetenen hebben daarop aan den raad verzocht hem dit ontslag niet te &gt; er kenen, maar hem uil te noodigen zijne betrekking, waarin liij zoo nuttig was, te blijven waarnemen. De raad heeft aan dat verzoek voldaan, met hel gunstig gevolg dal de heer Lukwel zjjn «erzoek heeft teruggenomen. — Een bewaarder in hel huis van bewaring te Axel is door de reglbank te Goes veroordeeld tol drie dagen gevangenisstraf, benevens in de kosten der procedure, wegens hel op den 13d&apos;D April II. laten ontsnappen van den persoon «a:i A. de Moor, op vermoeden ge«at als medepfigng aan den beruchten diefstal bij den hnriliotiwer J. Huyssen, in de eeaieente Neuzen. — Te Maastricht zijn bij hel afbreken der vestingwerken weder twee personen onder de aarde bedolven. Een werd er levenloos uitgehaald en de aoder zwaar gekneusd en met een gebroken been. — Te Brussel zal in het volgende jaar, van 1 Juli) tot 28 Sept., eene algemeene tentoonstelling worden gehouden van gewrochten van levende kunstenaars.</p>
</text>
