<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 9 April. Bij de vierde uitloting tot aflossing der leening van 1863 van de V. S. van Coluinbia (N. Grenada) zijn uitgekomen 26 obl. A en 7 obl. B waarvan de nummers zijn vermeld. Tér beurze werd Z i tnrdag bekend het faillissement van de Heeren Pinto, Perez, Ashlcy Sr Cü. ;met een passief van £ 300,000. Het is cene oude firma, die zaken op Spanje deed; het actiefis onvoldoende. In de week ge.ii.uigd 29 Maart zijn 59,170 b. katoen uit Amerika aangevoerd; in de daaropvolgende week 53,575 balen, derhalve in 14 dugen voor een bedrag van ongeveer £ 4,250,000. In verband hiermede beschouwt men het als eene gunstige omstandigheid, dat de obligatien der Unie in Europa 2 tot 5 pCt, beneden New-York staan. Stonden zij te Londen hooger, zoodat bij den aanzienlijken aanvoer van katoen, nog obligatien konden worden aangevoerd, hetgeen thans onmogelijk is, dan zou men weldra belangrijke hoeveelheden goud naar Amerika moeten zenden.</p>
	<p>Eenige voorname bankiers zijn voornemens den Heer Peabody een publiek diner aan te bieden voor zijn vertrek naar Amerika. Er zullen mteekeningliisteu circuleren. BUCHAREST , 9 April. In een rapport van den minister van oorlog wordt de militaire magt begroot op 40,000 man geregelde troepen&apos; 32 batai!lonB militie, benevens de Durgerwacht. Binnen eene week «ond n 100 stuks geschut gereed zijn. De minister dost uitkomen , «at d._ aop.ls ied.re Riun.en zich bij di« legeï__ft.h_ zal s.uareii, WEENEN, 10 April. ïn de gisteren gehouden zitting der commissie voor het tarief van in- en uitgaande regten, heeft de minister. van koophandel verklaard, dat de onafhankelijkheid der bank door; de regering zou worden gehandhaafd en de bank-acte geenszins geschonden. De dagbladen melden, dat de regering vooruemeus is om rentegevende schatkistbilletten uit te geven. WEENEN, 10 April. Het Neue Fremdenblatt deelt een uittreksel, mede van het Pruisisch-Iraliaansche alliantie-verdrag, dat tegen Oostenrijk is gerigt. Het ontwerp-tractaat is gedagteekend 27 Maarten. is te Florence en te Berlijn onderteekend. Of het verdrag geratificeerd is, wordt niet gewaarborgd. BERLIJN, 9 April. (Part. Corr.) De heden uit Weenen afgezonden telegrammen betreffende eene sommatie door Oostenrijk aan Pruisen gedaan, zijn verre van juist te mogen heeten, gelijk ik uit eene zeer goed ingelichte bron verneem. Do toestand is niet verslimmerd, integendeel, men hoort in ministeriele kringen verzekeren, dat de tijd niet ver verwijderd is, waarop de beide groote mogendheden de middelen zullen vinden, om zich met eikanüer te verstaan. ! Terwijl de omstandigheden derhalve niet ongunstig ef zorgwekkend mogen genoemd worden, heeft Pruisen zijn voorstel bij de bondsvergadering ingediend, om een Duitseh parlement bijeen te roepen. Wij . mogen het er voor houden, dat het met deze kwestie gesteld is gelijk &apos; ecu Fransch diplomaat heden zeide: //Die zaak heeft al zeer weinig te beteekenen. Oostenrijk behoeft zich daarover niet ongerust te maken, Men heeft een stoot naar iemand gedaan, maar niemand is geraakt, dewijl men eene verkeerde rigting heeft aangenomen.&quot; De Heer von Bismarck heeft zich nu eenmaal het denkbeeld in het hoofd gezet, om naar Frankfort te gaan, maar hij heeft vergeten dat anderen zich insgelijks derwaarts zullen moeten begeven. Eu wie zullen zitting willen nemen in dat parlement V In gansch Zuid-Duischland trekt de bevolking ééne lijn met de regering in de verschillende staten, vooral waar de politieke rigting anti-Bismarksch is. Hier te lande is het uitzigt op succes voor &apos;den Heer v. Bismarck niet gunstiger. Eerst moet het Pruisische parlement regt wedervaren; is dat het geval, dan zal de vraag in overweging worden genomen, of het tijdstip thans daar is, waarop een-Duitseh parlement bijeengeroepen behoort te worden.</p>
	<p>Wat het plan op zich zelf betreft, daarvoor is men in Duitschland steeds met geestdrift vervuld geweest. Die geestdrift is bij de Duitsche uatie niet bekoeld; integendeel, men wenscht nog even vurig als vroeger het heil vau het groote Duitsche vaderland te bevorderen; men heeft de hoop nog niet opgegeven eenmaal een eenig Duitschland te zien geboren worden, en tot verwezenlijking van dit geliefkoosde denkbeeld behoort in de eerste plaats een gemeenschappelijk parlement. Maar geheel anders is de beantwoording der vraag of men zich om de vaan van v. Bisraarek wil scharen en onder hem medewerken aan de verwezenlijking van hetgeen onder andere omstandigheden met vuur wordt gewenscht. Deze vraag moet op de stelligste wijze met neen worden beantwoord , en dit geldt niet slechts met betrekking tot Zuid-Duitschland en Oostenrijk, maar evenzoer ten opzigte van ons land.</p>
	<p>Is het voorstel werkelijk gedaan, en wij nemen aan, dat dit het geval is, v/at zal er dan geschieden ? Het voorstel wordt verzonden naar eene commissie ad hoc, waar het misschien zacht blijft rusten om spoedig daarna welligt voor goed ter griffie te worden gedeponeerd, zoodat niemand er meer inzage van verlangt. De beurs was aanvankelijk ontstemd, tegen het einde echter zeer vast.</p>
	<p>PARIJS, 9 April (Particuliere Correspondentie.) Volgens llet dagblad l&apos;ltalie heeft Koning Victor Emanuel onlangs met eenige voorname ingezetenen van Milaan een gesprek met betrekking tot Venetië gehouden. Indien men dat blad mag gelooven, heeft de Koning eene taal gevoerd, die zonder oorlogzuchtig te zijn, de schoonste hoop geeft voor eene aanstaande bevrijding van dat gedeelte van Italië. //De taal des Konings,&quot; voegt dat blad er bij, //geeft aanleiding tot het vermoeden, dat er onderhandeld wordt over eenige groote combinatie, die tot oorlog of vrede zal voeren maar in ieder geval tot de vrijmaking der provinciën die thans nog onder het Oostenrijksche juk gebukt gaan.&quot; De Moniteur zijnerzijds berigt uit Rome, dat de Paus tot den Franschen gezant, die hem den 3den dezer een adres overhandigde, gezegd lieeft dat hij niet vergeten zal dat het een Fransche gezant was, die in 1848 zijn vertrek naar G.iëta begunstigde en dat een Fransch gezant hem in 1849 de sleutels van Rome overhandigde. Tot nog toe heb ik altijd gemeend dat het de Beijersche gezant, graaf Spaur was, die in 1848 de vlugt van Pius IX mogelijk maakte. De Keizer heeft den beeldhouwer Clesinger gemagtigd iv het Paleis voor de nijverheid het model voor een //monument voor den vrede&quot; tentoon te stellen; de France (het orgaan des Heeren Drouyn de Lhuys) zegt: *hoe gaarne zou men daarin een gunstig voorteeken zien-, maar is het oogen» lik goed gekozen voor de oprigting van een monument voor den vrede?&quot;</p>
	<p>Er is heden ten eenenmale gebrek aan nieuws; de onzekerheid en de geruchten zijn heer en meester. Niettemin waren aan de beurs de effecten, die het gevoeligst zijn voor politieke indrukken, slechts zeer weinig aangedaan. Fransche 3puts. bleef vast op 67.75 en ook Italiaansche leening hield zich redelijk. Daarentegen worden credietactien voortdurend&apos; aangeboden , zoowel Spaansche als Fransche. Adeline Patti is heden 23 jaren oud. Naar aanleiding daarvan zond de Heer Gye, de galante directeur van de Italiaansche opera te Londen, aan haren zwager den Heer Strakosch een wissel van £ 400 om der //Diva&quot; ... een bouquet aan te bieden. Onder de voorname kunstenaars, die zich te Parijs ophouden, bevindt zich ook de Heer Lavor, de blinde hofpianist dés Konings van Hannover.</p>
	<p>FLORENCE, 10 April. _ De dagbladen berigten dat de minister van financiën en de financiële commissie door wederzijdsche concessien tot eene overeenkomst zijn geraakt. Men onderstelt dat de resolutien der commissie met algemeene stemmen zullen worden aangenomen. NAPELS, 9 April. Prins Napoleon is te dezer stede aaangekomen. De medische studenten der universiteit alhier hebben eene demonstratie gedaan, ton einde hun ongenoegen te kennen te geven over een nieuw reglement dezer dagen uitgevaardigd. De openbare rust is niet verder gestoord en de medische collegien zijn gesloten.</p>
	<p>LONDEN, 10 April. Kof jij meer aangeboden en gemakkelijker te verkoopen. — The e en Rijst flaauw. — Suiker 1/2 sh. lager. — Schotsch IJzer 77.6.</p>
	<p>LIVERPOOL, 10 April. Katoen flaauw. Tot verlaagde prijzen werden 2500 b. verhandeld.</p>
	<p>BREMEN, 9 April. Tabak.- De omzet bestond in de laatste 8 dagen uit 10 v. ord. Eu kleurig Baay, 252 v. dito dito Ohio, 182 v. ord. middel en fijne Scrubs , 355 v. ord., middel en mooijo Maryland, 44 v. goed ord. en middel Virginy, 126 v. ord. a mooije Éentucky, 335 v. Stelen en 60 v. Scrubs.</p>
</text>
