<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM.</title>
	<p>Saldo op 1 Maart 1866. ƒ605,541.48 Liwetten in omloop en afgegeven : Van 1 tot3l Mrt. ontv.» 17,103.27 Op 1 Maart 1866 in omloop. .8048 -Van 1 tot 31 Maart afgegeven 133 ƒ622,644.75 Van 1 tot 31 Mrt. ui tb.// 34,871.06 8181 Van 1 tot 31 Maart ingetrokk. 141 Saldo op 1 April 1866. ƒ587,773.69 In omloop op 1 April 1866... .8040</p>
	<p>Ter inzage der leden van den raad zijn nedergelegd de navolgende stukken:</p>
	<p>N°. 119. Supplement-begrooting B der inkomsten en uitgaven dezer gemeente voor de dienst 1865 en N°. 120 en 121 (zie ben.) De volgende concept-besluiten en conclusien van voordragten aan den Raad gedaan, worden bekend gemaakt en voor de ingezetenen ter visie gelegd: N\ 114. Voordragt van de commissie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen tot verkoop van gemeentegrond en water aan den raad van administratie der Hollandsche ijzeren spoorweg-maatschappij. De conclusie strekt: om aan den raad van administratie der Hollandsche ! ijzeren spoorweg-maatschappij den eigendom over te dragen zoo van verhuurden als onv.rhuurden grond, gelegen buiten de Willemspoort, tegen de noordzijde der spoorbaan, tusschen het station en den Overbraker-poldermolen , kadaster sectie C, N°. 2118 geheel en 2119 en 1423 gedeeltelijk, te zamen groot Br. 60 e.; en van water en ondergrond, zijnde een gedeelte van de vaarsloot, leidende naar de Haarlemmer trekvaart, kadaster sectie C, N°. 1424 (zuidelijk gedeelte) groot 42 e., te zamen 9 r. 02 e. en zulks onder bepaling : e dat voor dien eigendom door den kooper zal worden betaald eene som van ƒlOOO vrij geld; b. dat de overdragt van den eigendom van dezen grond en dit water met zijnen ondergrond zal geschieden vóór of uiterlijk op 31 Julij 1866; d. dat, wanneer door den kooper eene brug over de vaarsloot, leidende naar de Haarlemmer trekvaart, mogt worden gemaakt, deze brug beweegbaar zal moeten zijn, ten einde de doorvaart steeds ongehinderd zal kunnen geschieden, en deze brug zooveel mogelijk in verlenging van de bestaande moet komen te liggen met dezelfde wijdte en hoogte boven den waterspiegel, als de nu bestaande, zoodat de doorvaart, die eigendom der stad Amsterdam blijft, eene breedte zal behouden van 3.30 Nederl. ellen. N°. 116. Voordragt van B. en W. tot benoeming van een lid der gezondheidscommissie ter vervanging van den Heer Prof. A. Heysius. De conclusie strekt tot aanbeveling van de Heeren C. I. Matthes, hoogleeraar en A. A. G. Guye, medicinae doctor. Nu. 117. Voordragt van B. en W. tot benoeming van een commissaris over de stads bank van leening, ter vervanging van den Heer Mr. H. J. van Lennep. De conclusie strekt tot aanbeveling van de Heeren Jhr. Mr. S. Backer, Jhr. I. P. Six van Hillegom, E. W. Cramerus en H. Luden.</p>
	<p>N°. 118. Eapport van de financiële commissie op de voordragt van burg. en weth. tot regeling van eenige onderwerpen in verband met de aanstaande afschaffing der gemeente-accijnsen. (Ligt ter visie). N°. 120. Rapport van de financiële commissie ten vervolge op dat vermeld onder W. 118. (Ligt ter visie ond^rN0.118). N°. 121. Rapport van de financiële commissie op het adres van eenige ambtenaren bij de stedelijke accijnsen en belastingen tot nadere aanbeveling hunner belangen, waarin omtrent deze zaak verwezen wordt naar de rapporten door genoemde commissie uitgebragt, voorkomende onder de Nu. 118 en 120.</p>
	<p>Gisteren morgen ten 11 ure is er brand ontstaan in de werkplaats van den kastenmaster H. Mantel, in de Boomstraat; door de werking van drie spuiten was hij ten 12 ure grootendeels gebluscht. Het boyengedeelte, dat ook nog bewoond werd door de weduwe Cordes, is geheel uitgebrand. Men.was niet tegen brandschade verzekerd. A. F. Schenk, oud 37 jaren, werkman van beroep, die door een val zijn linker onderbeen brak, is gisteren in het Binnen-Gasthuis gebragt.</p>
	<p>Mogt men zich tot heden verheugen dat de provincie Gelderland van de zoo gevreesde veepest bevrijd bleef, thans zien wij ons tot ons leedwezen genoodzaakt te melden, dat die ontzettende ziekte in het dorp Eumpt, gemeente Deil, bij den landbouwer K. is uitgebroken.</p>
	<p>Wij vernemen, dat reeds gisteren de geheele veestapel van genoemden landbouwer, bestaande uit 23 stuks hoornvee, is onteigend en afgemaakt en de vereischte maatregelen zijn genomen om z.o mogelijk verdere uitbreiding der ziekte te weren. (Amh. Ct.) De runderpest, sinds eergisteren in het naburige Rumpt uitgebroken op twee stallen, is naar wij vernemen uit net Sticht daarheen gekomen. Een van de landbouwers, bij wien de typhus uitgebroken is, had kalveren gekocht te Kuilenburg; aldaar en ook te Beusichem moeten, naar men beweert, nog al yrrj wat stuks vee in den laatsten tijd zijn aangevoerd uit besmette streken. Zeker is het dat van de overzijde der rivier de Lek vee is ingesmokkeld, om het zoo eens te noemen, gn dat beesten, die met zieke in aanraking waren geweest en daardoor de smetstof in zich hadden opgenomen , de rivier gepasseerd zijn. Te Kuilenburg gekocht en naar Rumpt gevoerd, haalde men zelf den vijand binnen. Wie voordeel zocht, vond nadeel. (N. Utr. Ct.)</p>
	<p>Ten gevolge van een verzoek, van verschillende kanten ontvangen, heeft men den termijn van inzending van berigten omtrent verzamelde in teekeningen voor het nationaalcadeau aan den Heer Thorbecke verschoven tot den lsten Mei eei_tk. Eeeds nu beginnen de vyanden van dien staatsman triomphantelyk te spreken van //eene mislukte zaak.&apos; Wij weten, dat dit geenszins het geval is, maar verzoeken tevens ernstig, dat allen, dio de verdiensten van dien staatsman er_ennen, tham zouder verzuim de handen aau het werk slaan en bewijs geven, dat de vrijzinnigen in den lande niet sluimeren. De i.wndjug van straks vermeid berigten geschiedt aan Mr. de Ruiter tt ..Mse-oten. 6 «?.«_. a._«r_)</p>
	<p>Aanbesteed te Breda, op 10 April: 1&quot;. Het éénjarig onderhoud van de werken onder het beheer der genie; aangenomen door de Heeren ; A. van Glabbeek en Zonen te Breda, voor f 6370; 2°. Het éénjarig onderhoud van de werken der kon. milit. academie; aangenomen dooiden Heer C. J. Marijnen te Breda, voor ƒ3997; 3°. Het éénjarig onderhoud van de kazernen, stallen on magazijnen; aangenomen door de Heeren A. van Glabbeek en Zonen te Breda, voor f 13,150.) : Te Vlissingen, op 9 April: Het onderhoud van de werken onder het beheer der genie , voor ƒ 6390, door den Heer Lovis en het onderhoud der kazernen, magazijnen enz., door denzelfden, voor ƒ 5495. De Surinaamsche Courant van 6 Maart bevat het besluit van 28 Febr. 1866, waarbij wordt vastgesteld het voorloopig kiesre&apos;glement, regelende het klesregt en de benoeming van leden der koloniale staten. Art. 1 van dat reglement luidt als volgt: &quot; ; Om kiezer van leden van de koloniale staten te zijn, moet men ingezeten der kolonie wezen, den vollen ouderdom vau 25 jaren bereikt hebben, in het volle genot der burgerlijke regten verkeeren en eene som in de directe belastingen betalen van minstens 60 gulden. .GRAVENHAGE, 10 April. Z. M. de Koning heeft gisteren na- ! middag ton 51/2 ure den Duitengewonen gezant en gevolmagtigden minister van ons hof bij dat van Rusland, baron J. O. Gevers, ten j gehoore ontvangen. i — Uit Brussel wordt gemeld, dat de minister van koloniën, de Heer Fransen van de Putte, daar is aangekomen en in het Hotel de Bellevue zijn intrek heeft genomen. — De tentoonstelling van tuinbouw, in het gebouw der teekenacademie alhier, werd gisteren door circa 450 personen bezocht. — Ten derden male werd heden in den gemeenteraad het voorstel betreffende de verbreeding van de . eenestraat in behandeling gebragt. Zoo als men reeds nit de vorige zittingen kon verwachten, heeft dit | voorstel van B. en W. niet de goedkeuring der raadsleden kunnen ! verwerven. Vrij onstuimige discussien hadden ook heden_ wederom plaats; vooral ondervond het voorstel krachtige bestrijding bij de j Heeren de Pinto en Eyssell; de eerste noemde het voorgestelde plan i een half werk, de laatste een prulwerk. Zoow.l de Voorzitter als de ! Heer Mock deden het mogelijke om het voorstel te deen aannemen, doch 1 de raad, die inzag dat de aanzienlijke som , welke aan dit werk zeude \ , moeten worden besteed, nutteloos was, verwierp het met 20 tegen 10 stemmen.</p>
	<p>— in zake K. van Baaien, requirant van cassatie, tegen een arrest i van het provinciaal geregtshof in Noord-Brabant, waarbij hij is veroordeeld ter zake van valschheid in geschrift van koophandel, het des bewust gebruik maken van dat valsche geschrift en Uct door braak ontvlugten uit de gevangenis, heeft de Hooge Raad der Nederlanden, ! kamer van strafzaken, heden uitspraak gedaan en, met vernietiging van het arrest, alleen wat de twee eerstgemeldc punten betreft, ten principale regtdoende, den requirant schuldig verklaard aan valschheid in onderhandsch geschrift en het des bewust gebruik maken van dat valsche geschrift en hem te dior zake veroordeeld tot eene i tuchthuisstraf van vijfjaren, eene geldboete van ƒ5O en in de kosten. ** &apos;sGRAVEjSHAGE, 11 April. De memorie van beantwoording op het verslag der Kamer nopens de cultuurwet, wordt aanst. Vrijdag of Zaturdag verwacht. Men verzekert dat er verschillende wijzigingen in het wetsontwerp zijn gebragt. Op het einde der volgende week zal waarschijnlijk aan de leden der Kamer worden toegezonden het wetsontwerp tot vaststelling der begrooting voor Nederlandsch Indie voor 1867. -— Bij het departement van binnenl. zaken wordt thans de vraag overwogen of de gemeentebesturen bevoegd zijn eigenmagtig te besluiten tot het geven van gelden uit de stedelijke kas in beleening, dan wel of daartoe de goedkeuring van Gedep. Staten wordt gevorderd. Men zal zich herinneren, dat door Gedep. Staten van Noord-Holland reeds vroeger is beslist, dat hunne goedkeuring op dergelijke raadsbesluiten met door de gemeentewet wordt gevorderd. ROTTERDAM, 10 April. Het is ons aangenaam te kunnen mededeelen, dat H. M. de Koningin aan de commissie voor de in Mei a. s. te houden loterij ten voordeele van het Kinder-Ziekenhuis alhier. twee prachtige lampen heeft doen toekomen. Het tot hetzelfde doel door Prinses Hendrik der Nederlanden gezonden geschenk hebben wij reeds vroeger vermeld. — In de aangekondigde algemeene vergadering der afdeeling Rotterdam, Schiedam en omstreken van deHoll.Maatschappij van Landbouw.die heden alhier gehouden werd, is, ingevolge het eerste punt van beschrijving, de rekening over het jaar 1865 opgenomen en goedgekeurd. Vervolgens is, ter vervulling,der vacature in het bestuur , de Heer C. J. P. van der Schalk te Schiedam tot 2de voorzitter der afdeeling benoemd. Hierop besloot de vergadering op voorstel van het bestuur tot het houden eener harddraverij, die, na daartoe bekomene vergunning van het bestuur van Schiedam, aldaar op Woensdag 6 Junij a. s. zal plaats hebben door paarden van zessen klaar. Eindelijk werd de wensch.lijkheid besproken om den handel van granen voortaan bij het gewigt en met meer alleen bij de maat te doen plaats hebben en zulks naar aanleiding eener circulaire omtrent dat punt van de firma Gebrs. van Stolk ontvangen. De vergadering vereenigde zichten slotte met algemeene stemmen met de motie, door den voorzitter der afdeeling voorgesteld , luidende: //De vergadering besluit de wenschelijkheid uit te spreken dat de handel van granen in het vervolg in het algemeen belang bij gewigt en niet bij de maat geschiede.&quot; * ZAANDAM, 10 April. Op het stadhuis alhier had heden de plegtige opening plaats der hoogere burgerschool dezer gemeente, in tegenwoordigheid van vele autoriteiten, de leerlingen, hunne ouders, enz. , ?.. , , ... * UTRECHT, 10 April. In eene plegtige zitting werd heden bij de arrond. regtbank alhier de nieuw benoemde officier van justitie, Mr. S. J. van Gouns, geïnstalleerd. UTRECHT, 10 April. Wij ontvangen het berigt, dat Ds. F. W. Meren», van Vlissingen, het beroep naar deze gemeente heeft aangenomen. * ARNHEM, 10 April. Een aantal vermogende ingezetenen had zich tot den gemeenteraad gewend om de verordening tot heffing eener plaatselijke directe belasting op de inkomsten iv dier voege te wijzigen, dat de aanslag zou geschieden ambtshalve en niet naar eigen aangifte, hetgeen zij stuitend vonden. De raad heeft daaraan evenwel geen gevolg gegeven en alleen (op verlangen des ministers van binnenlandsche zaken) in de verordening opgenomen de bepaling, dat die heffing tot »een hooger bedrag dan een maximum van f 40,000 mag plaats hebben. * LEEUWARDEN, 10 April. Heden voormiddag om 11 ure is de buitengewone zitting der Prov. Staten geopend. Het onlangs, ter vervanging van don Heer A. van Assen, in het hoofdkiesdistrict Leeuwarden nieuw benoemd lid Jhr. Mr. J.M. A. vanPanhuysheeft, nadat zijne geloofsbrieven waren goed bevonden, zitting genomen. Door den voorzitter werd hierna mededeeling gedaan, dat Gedep. Staten, tot uitvoering van het besluit der Prov. Staten tot meerdere openbaarmaking van het in hunne vergaderingen behandelde en beslotene , deswege, na overleg met de uitgevers der dagbladen te Leeuwarden, eene overeenkomst voor den tijd van een jaar hebben aangegaan met den uitgever der Prov. Friesehe Courant, dat de door dezen voorgestelde verslaggever, de Heer Mr. G. J. Pruim, advoc. te Leeuwarden, door het collegie is aangenomen en dat de genoen; __i maatregol met de tegenwoordige buitcugewoiie vergadering k. werking treedt. Nadat de afdeelingen zich hadden geconstitueerd, is de vergadering gesloten tot morgen voormiddag 11 ure. _?__,__._, * ZWOLLE, 10 April. Het is van algemeene bekendheid dat in den regel een schaap twee jongen, een ram en een ooilam werpt. Dezer dagen heeft zich echter het buitengewone geval voorgedaan, dat een schaap van den landbouwer H. Koetzier in de buurtschap Lenthe gemeente Zwollcrkerspel vier ooilammen geworpen heeft; zij zijn allen voldragen en tot nu toe gezond. _ , * ASSEN, 9 April. [Vergadering over de runderpest.] De tweede kfdeeling van het genootschap ter bevordering van den landbouw in deze provincie hield heden alhier eene buitengewone vergadering, waarin op verzoek van het hoofdbestuur van het genootschap door den Heer Dr. L. Ali Cohen, inspecteur van het geneeskundig staatstoezigt in Overijssel en Drenthe, uitvoerige mededeelingen werden gedaan over de runderpest, haren aard, de tegen haar genomen en te nemen maatregelen, enz. De spreker lichtte grondig en critisch ook de vele en velerlei voorstellen toe, die hier en daar ter zake der runderpest gedaan zijn. _ Het bestuur had deze vergadering voor ieder toegankelijk gesteld, ten einde voornamelijk landbouwers en veehouders in dit gewest gelegenheid te geven de hoofdzaken betreffende deze gewigtige aangelegenheid te vernemea uit den mond van iemand, die door persooni ijk :en voortgezet onderzoek en eigene ervaring bijzonder in staat was ook hier nuttig te zijn, ten eiude zoo mogelijk de gevreesde ramp af te wenden, of, als zij onverhoopt toch mogt uitbreken, zoo onschadelijk mogelijk te maken. Met genoegen heeft men gezien, dat deze bijeenkomst door een talrijk en uitgelezen publiek, zoo uit deze provincie als uit de provincie Friesland, werd bezocht. * &apos;sHERTOGENBOSCH, 10 April. De Heer V., gewezen rijksontvanger der directe belastingen in het naburige Vlijmen, die drie weken geleden plotseling werd vermist, zonder dat men zich gegronde reden voor zijne vermissing kon geven, aangezien zijne kas en zijne comptabiliteit behoorlijk ia orde waren, is heden ontdekt, Zijn lijk namelijk is drijvende gevonden in de stads veatinggracht, bii de slu)J achter het zoogenaamde bastion Oliemolen. Maandag avond laat voor zijne verdwijning verliet hij de stad, omdat hij des anderen daags kantoor te Vlijmen moest gaan houden. Vermoedelijk zijn de duisternis en duizeligheid, waarover hij sints vele dagen klaagde, oorzaa» geweest, dat hij in het water geraakte en verdronk.</p>
</text>
