<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f 800 a f 1000 SALARIS. Op een KANTOOR, waaraan Magazijnwerkzaamheden zijn verbonden, wordt zeo spoedig mogelijk GEVRAAGD lEMAND van 30 a 35 jaren, P. G., goed kunnende schrijven en rekenen, bekend met Boekhouden en Administratie. Reflecterenden adresseren zich franco onder de lett. V. L.. Bureau Handelsblad, met opgaaf waar informatien te bekomen zijn. (8766) JACOB VAN GELDER, PRAr.TI_.IJIN , Kantoor Muiderstraat, 252, te Amsterdam, met&apos; primo Mei HEERENGRACHT over het Park, 332, berigt zijne &apos; geëerde Clientelle, dat wel verre van zijne zaken te kwiteren, zoo als verspreid wordt, hij integendeel met allen ijver en naauwgezet-: heid hunne belangen blijft behartigen. Incassering van pretentien ¦ tegen vaste tarieven, behandeling van procedures bij alle Kantongeregten zoo binnen als buiten deze stad, admi nistra tien, enz. Stipte discretie, brieven franGo. (8765) ~ TE HUUR voor de Zomermaanden 2 gemeubeleerde HUIZEN of BUITENi T JES in de buurt van Nijmegen. Adres onder Lett. H. bij den Boek&apos; en Kunsthandelaar H. TEN HOET , te Nijmegen. (8877) i IJZERffIENIE VAN AUDER-HEM. Deze VERFSTOF reeds in 1862 op de Algemeene Tentoonstel- I ling te LONDEN bekroond geworden zijnde, heeft sedert dien tijd meer en meer het vertrouwen van Industriëlen ingenomen, j hetwelk zij om hare soliditeit, spaarzaam gebruik en goedkoopen prijs ook allezins waardig is. Prospectussen en monsters zijn te bekomen bij • D. J. KRAAN. (8797) Binnenkant, U 105, te Amsterdam. ATTENTIE S. V. P. WELGEMEEHDE HüWEUJKSAANYRiiG. ¦ Een JONG MENSCH, van ruim middelbare jaren, eene vaste fatsoenlijke betrekking hebbende en niet onbemiddeld wenscht in kennis te komen met eene JONGE JUFVROUW van&apos; Christelijke . Godsdienst; door drukke bezigheden kan hij hiermede niet in aanraking konen, om na wederzijdsche kennismaking een WETTIG HUWELIJK aan te gaan. PORTRETTEN zullen niet onaangenaam zijn, terwijl deze op verlangen terug worden gezonden. Onder verzekering der stiptste geheimhouding, gelieve men zich franco onder lett. A. B. te adresseren bij den Boekdrukker en Boekhandelaar H. J. GELDE R M A N, te Meppel (8791) EEN R AÏVTÖORRNECHT, wordt GEVRAAGD, P. G., ongehuwd, tot het verrigten van het loopende werk op een KOOP_IAN_ K A N T O O R, alsook eenig Huiswerk, salaris naar geschiktheid. Reflecterenden adresseren zich met franco Brieven eigenhandig geschreven onder Lett. B. IJ. aan deu Kantoor-Boekhandel BLIKMAN $¦ SARTORIÜS, Dam. (8869) §§05** ONDER DANKBETUIGING tSBm &quot;&quot;^ voor het vertrouwen, hetwelk ikjgedurende ruim 36 jaren heb mogen ondervinden, geef ik mijnen geachten Begunstigers berigt, dat ik mijnen Handel in HUIDEN eu LEDER he! gestaaft. J. GIESSEN. &apos;s Bosch, April 1866. (8682) |tU&apos;L-.J|.UJ|,|&apos;| IE-SM&apos;IIMEN __ \ __W__M__m S CIIE L E HOOFDPIJ. : Bf^^^^^V^PWPfV I*oze heide aandoeningen, waar I ______ illnSv^l li;¦! I Vlln **Q eeile &apos;let gevolg is van d lm^^^f«llklj I andere, worden ontwijfelbaar ge&apos; nezen door de LEVENSKORRELS van C. FAVROT of PILLEN van BONTIUS, verbeterd door FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor de scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en de Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen m het . Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zij werken zonder stoornis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men ondervindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ 1 per flacon van 50 Pillen. i Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en &apos; te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (3552)</p>
</text>
