<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 9 April (des Avonds).</title>
	<p>j. Be S n&apos;i)l9 post Zegt reden to hebben om te gelooven datH. K. H ninses Mary van Cambridge in het huwelnk zal treden met den prins von Teek.</p>
	<p>r___T ,p?tnck Buttler, die wegens het in dronkenschap geuite voorne«en tot een aanslag op het leven van den Prins van Wallis gearresteerd «och vrijgesproken werd, is thans van het regement vrijwilligers verdien verklaard. Het daarop betrekking hebbende besluit is Zaturdag UP de parade nabij Somerset House afgekondigd. fc£T_ Ten_ gevolge van de feestdagen is verleden week weinig levendig&quot;eid in de fabnekdistricten opgemerkt. — Op tweeden Paaschdag zijn op het station Londonbridge 912 ¦Voortreinen aangekomen eu vertrokken, waarmede nagenoeg &apos;200000 wenschen zgn vervoerd; verleden jaar op dien dag was het getal trei- u«n 850 en dat der passagiers ongeveer 250,000. — Door de onderneming van de Rogal Mail Vnion Steamship Com- P«ng¦ _s eene nieuwe stoomvaartdienst geopend tusschen Indie, China «» Australië via Plymouth en de Kaap de Goede Hoop. De maat•wjappy heeft eene overeenkomst aangegaan met het gouvernement °m de pakketvaart op Mauritius tot Ceylon uit te breiden. De paswgiers kunnen thans met de stoomschepen dier maatschappij regtstreeks vaar Point de Galle reizen, van waar zij met geregelde diensten vaar indie, China en Australië kunnen vertrekken. Men berekent «at deze weg slechts weinig tijds meer zal vorderen dan voor de gewone maildienst wordt vereischt.</p>
	<p>+__r B,b/_k_n_..de berigten uit de Ver. Staten, is de wetsvoordragt &apos;Ot gelijkstelling van zwarten en blanken voor den burgerlijken en aen strafregter, na langdurige discussie en vele wijzigingen ondergaan te hebben, definitief aangenomen, door den Senaat der Unie met «u tegen 7, en door het Huis der Afgevaardigden met 109 tegen 39 stemmen. Ook mannen die niet tot het radicale gedeelte der repuoiiekeinsche partij behooren, hebben hunne stem aan die wet gegeven m de overtuiging, dat anders de slaven-emancipatie ligtelijk een ijdele Kiank zou worden, en dat de negers zich niet zouden kunnen verdej geu en nit hunne achterlijkheid opbeuren, ten ware zij, zoo niet in ue politieke regten, dan toch in de burgerregten deelden. Ve president Johnson heeft echter zijne bekrachtiging aan die wet geweigerd, en alzoo ten tweeden male gebruik gemaakt van het regt van veto hetwelk door de constitutie der Vereenigde Staten aan het aoor volkskeuze benoemde hoofd der uitvoerende magt is toegekend, maar welks uitoefening tot de zeldzaamheden in de geschiedenis der Unie behoort. _,K?e.-voordral;t zou evenwel, volgens eene andere bepaling der constitutie, nog kracht van wet kunnen bekomen , indien zij in de twee huizen van het Congres op nieuw, en wel met minstens twee derden van de stemmen, wierd aangenomen. Hierop scheen, volgens de jongste &quot;engten, eenig vooruitzigt te bestaan. De bedenkingen. welke de president le^en het voorstel heeft, zijn vooral gelegen m de tiende en elfde bepaling, welke hij strijde met ce souvereimteit der Staten, kwetsend voor het Zuiden en verSitterei d voor de blanken acht. Tevens erkent de president de verplichting om ie _•.ïligheid der n ie verzekeren, en verklaart hij zich tereid om daartoe in deng.tit «er constitutie mede te werken.</p>
</text>
