<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De DIRECTIE der NEDERLANDSCHE PALMITINE-FABRIEK heeft de eer, onder herinnering aan Art. 18 der Statuten, HH. AANDEELHOUDERS uit te noodigen tot het bijwonen der. JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING, welke zal plaats hebben op den 28sten April 1866, des namiddags ten half twee ure, aan haar Kantoor op de Keizersgracht bij de Westermarkt en te berigten, dat de eerste balans, op de wijze als bii Art. 20 van de Statuten bepaald, van af den 14den dezer maand tot en met den 27sten dagelijks van tien tot twee ure ter visie zal liggen. Amsterdam, 10 April 1866. (S 886) BH ACTE, op den 9den April 1866, voor den Notaris JACOBUS MULDER en Getuigen, te Amsterdam verleden, is tusschen de Ondergeteekenden JOHANNES BENARD, Schilder, en JACOBUS CLAUDIUS BEEREBOOM, zonder beroep, beiden wonende te Amsterdam, eene VENNOOTSCHAP aangegaan, betreffende het FABRICEREN VAN KUNSTM ARMER, en hetgeen daartoe behoort, onder de Firma van BENARD _. C., waarvan beiden de teekening nebben, echter uitsluitend de Vennootschap betreffende. De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van Twintig achtereenvolgende jaren, aanvang genomen hebbende 1° April 1866 en zal, bij het eindigen van dien termijn, wanneer 6 Maanden bevorens geene opzegging aan elkander is geschied, telkens geacht worden voor 10 Jaren te zijn gecontinueerd. J. BENARD, (8897) J. C. BEEREBOOM. SIGARENFABRIEK. Men vraagt als LEERLING een JONG MENSCH van 15a 16 Jaren ep eene voorname FABRIEK, waaraan tevens Kerverij en Winkel annex is. Brieven franco onder Lett. S. F. aan het Bureau Handelsblad. (8883) Men vraagt tegen I°. Mei TE HUUR twee goed verlichte, RUIME VERTREKKEN, die met elkander gemeenschap hebben, tot het houden van een CURSUS voor een Twintigtal Volwassene Personen voor den tijd van Zes Maanden. Spoedige opgaven met vermelding van prijs worden gewenscht franco onder het Motto CURSUS, Bureau Handelsblad. (8866) Eenige knappe SIGARENSORTEERDERS en FLINKE JONGENS kunnen geplaatst worden aan de Fabriek van F, A. BINGER, te Amsterdam. (8887) TE HUUB vooraan op de Overtoom twee GESTOFFEERDE KAMERS , zijnde een zit- en slaapvertrek, gelijkvloers, des verkiezende met of zonder kost, bij Jonge Lieden zonder kinderen. Onder de lett. N, Gj., franco brieven bij den Boek. B.H.DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht, Z 858. (8841) MACMISTUST. Een MONTEUR van onbesproken gedrag, Machine-Bankwerker en gedeeltelijk Draaijer, ook meermalen MACHINIST geweest, zoowel het Buitenland als Nederland bereisd hebbende, zag zich gaarne als MACHINIST bij eene dergelijke Landmaehine geplaatst. Brieven franco onder het Motto MACHINIST bij A. VAN ZUYLEN te Leeuwarden. (8358) ~. ¦¦ KA» ER S. TE HUUR gevraagd twee GEMEUBELEERDE KAMERS. Opgave van Prijs en Stand Franco in te zenden, onder Lett. R. K., bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (8862) Een JONGELING, van de E. C. Godsdienst, van gegoeden huize, tusschen de 16 eu 17 jaren oud, bekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen, zag zich gaarne geplaatst als LEERLING in eenen Manufacturen- of Garen en Bandwinkel, tegen genot van Kost en Inwoning. Hierop reflecterende, gelieve men zich te adresseren Franco onder Lett. A. B. E., Bureau Handelsblad. (8868)</p>
</text>
