<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 10 April; Hollander, S.,Huil.-Julie.Bruun,Frederikstad.- Terug uit zee: Zeebloem, Gollards, n. Soerabaya. VLIE, 9 April; Nora, S., Londen. - Mercurius, de Groot, Christiania. HELLEVOETSLUIS, 10 April; Kinghorn, S., Leith. 1 BROUWERSHAVEN, 10 April; Jacob, Muller Drenth, Rott. n. Japan, j BRAKE, 1 April; Margaretha Antina, Speelman, Antw. — 2 April; | Hilke Katt, de Vries, Amst., 3 d°. n. Bremen vertr. HAMBURG, 8 April; Willem I, S., Amst. - Elve, S., Rott. - Wendelina j Jacoba, Schuur, Cette. FLENSBURG. 6 April; Colibri, Riedijk, Rott. SWINEMUNDE, 6 April; Hillechina, Scherphuis, Sunderland. — 7 April; Stad Workum, Eisinga, Londen. DANTZIG, 5 April; Jenny, Zachariassen, Amst. — 6 April; Wieka, Wortel, Delfzijl.-Froukje, Faber, Randers. LONDEN, 7 April; Hillechina Catharina, Joosten, Groh. — 8 April; Dina Adriana, Kwint, id. Bij DEAL/7 April; Gerberdina&amp; Jeannette Emilie, Kuipers, Suriname n. Amsterdam. PORTSMOUTH. 7 April; Mary, Hadgraft, Par n. Dordrecht. - Robert. Cottle, Bird. Dublin n. id. - Leonard Hollis, Roberts, PortMadoc n. Rott. Bij WIGHT, 7 April; Barend, Mulder, Groningen n. Lissabon. , COWES, 8 April; Afien Smit, Boswijk, Newport n. Kroonstad. MILFORD,7 April; Philantropist, Jones, Wbitehav.n n. Rott. FOWEY, 8 April; Grimaldi, Hill, Liverpool n. Rott. HOLYHEAD, 8 April; Cornelia Jacoba, van der Meer, Port Madoc n. Liverpool. SHIELDS, 7 April; Wanderer, Kluss, Zierikzee (de kapitein is op reis overleden). - Revel, Guhlstorff, Amst. - Vertrouwen, Koops, Rotterdam. - Autumna, Lee, id. - John Elder, Larsen, Schiedam. SUNDERLAND, 7 April; Industrie, Garnier, Rott. - Alida, Bergman, id. - Sara, Proud, Nieuwediep. • Cora Leon, Roussell, Schiedam. SHOREHAM, 8 April; Gazelle, Seagers, Rott. - Zeeploeg, Ludelmg, Groningen. GIBRALTAR, 1 April; Wilhelm, Sievers, Galatz (zeilklaar n. Amst). - Wilhelmina, Meijer, Livorno (zeilklaar n. Bristol). - Maria, Pronk, id. (vertrok n. Liverpool). NEW-YORK, 24 Maart; OceanPearl, Newcomb, Rott.</p>
</text>
