<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 11 April. Ter beurze van heden werd bekend gemaakt het volgeßd telegram uit Liverpool, dd. 11 April: Katoen onveranderd stil. Afgedaan 5000 balen.</p>
	<p>Afgedaan 35 vaten Ceylon en 16 vaten Ceylon Koffij, tot diverse prijzen.</p>
	<p>De prijzen van het vee besteed ter markt van heden waren ala volgt: Kalveren lste kwal. ƒBO a 100; 2de kwal./ 70a 90; 3de kwal. ƒ6O a 30; Schapen ƒ — a—; Varkens 56 a 60 c.</p>
	<p>HAARLEM, 11 April. Heden waren hier ter Kaasmarkt aangevoerd en verkocht 30 stapels Kaas, uitmakende 2241 stoks, wegende 5230 ffi. Hoogste prijs ƒ2B per 50 _ ENKHUIZEN, 10 April, ln het laatst der vorige week werd door eenige visschers vrij wat schol gevangen, die tegen ƒ8 het wigtje verkocht werd. Heden werd aangevoerd 5 last haring, waarvan de prrja naauweüjks 40 c. het tal bedroeg. COEVORDEN, 9 April. De marktprijzen op heden waren: Rogge I ƒ 5.25 a 5.80; Boekweit f 4.50 a 5.40 per mud; Boter per % vat /32 a 36, dito per ffi 70 a 75 c.; Aardappelen ƒ1.20 a 1.35 j I Eijeren ƒ 1.85 _er 100 stuks. De f aarden Ut markt golden; Ruinen ƒ3. A 180; Merrie» ƒ55 _ 280. In alles was de markt flaauw. Aan de waag gewogen 12 vaten en 1100 ffi Stukboter, bij particulieren p. m. 1200 ffi. Aangevoeld p. m. 700 mudden Boekweit en 200 mudden Rogge. BREDA, 10 April. De Graanmarkt was van weinig beteekenis. Er,is gedaan: Roode N. Tarwe ƒ8.50 a 8.75; witte dito ƒ7.25 a 7.60; jar. Rogge ƒ 6.40a6.80; n. dito ƒ 5.60a5.80; de handel in beide zeer wel. Zomer- en Wintergarst onveranderd. N. Boekweit ƒ 5.80 a ƒ 6.10, slap. N.Haver ƒ 3.50 a 3.75 zonder eenige beteekenis verhandeld. Koolzaad niet voorhanden, alles per mud; de markt liep spoedig af. Heden was er weinig handel in versche Boter; de weggen- gold per ffi ƒ 1.16 al. 18, maten dito per stuk van 69 tot 70 c.; versche Kip- Eijeren/3a3.50, Eenden dito ƒ4 a 4.50, beiden per 100 stuks. In deze omstreken heeft men reeds het vee in de weide gelaten. De handel in Mast- of Pijnboomen van hier op Antwerpen en Brussel per Grand Central Beige Spoorweg is aanzienlijk. Er zijn dagen dat van 1000 tot 1500 stuks boomen vervoerd worden. In de laatste dagen zijn vele uitmuntende Paarden met bestemming naar Frankrijk (via Ostende) hier doorgevoerd. In Gools Linnen veel handel. Nuchtere Kalveren worden dagelijks goedkooper. De handel in Hooi en Stroo WOUDRICHEM, 10 April. Zalm ƒ 1.40 a 1.60, Elft ƒo.Boal. 15; Snoek en Baars 16 c.; ruwe Visch 4 tot 8 c.; Boter ƒ 1.20; Eijeren ƒ2 60 tot 2.90 per 100 stuks; Aardappelen ƒ2.50 a 3. GENUA, 7 April. Koffij -, Brazil verlaten. Slechts 200 b. goede kwal. vonden koopers tot 73 lires. — Geraffineerde Suiker zeer stil; superieure kwal. prijsh. wegens schaarschte; op levering tot lagere Ïirijzen aangeboden. — Huiden met weinig vraag en op leveringiets ager te koop. — Tabak: Men heeft deze week eenige partijen Kentucky tot verschillende prijzen verkocht.</p>
</text>
