<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>eei^ snirosEWEeiiT , zijnde VUURWERKER, kan dadelijk geplaatst worden bii&apos; G. VAN KEERDE, (7264) Pijpenmarkt E 418. magazijnVan ~ PARAPLUIES, PARASOLS EN WANDELSTOKKEN. X. 47. EEGULÏEESBREESÏIIAAT b/d SINGEL. X. 47. Heeft -de eer te berigten de ontvangst van een BIJZONDER FRAAI ASSORTIMENT BER NIEUWSTE MODELLEN DAMES en KINDEK-PARASOLS, en ENTOUTCAS; tevens is zijn MAGAZIJN rnim voorzien van SOLIDE en ÉLÉGANTE DAMES-, HEEREN- en KINDER-PARAPLUIES. .(7333) 1 \\ Qtr-mgÈO GEGONFIJTE CHÏN. iSf Cf MMm M M 9 ©OfMH PRIMA KWALITEIT. H|i&apos;;J\ wWS Kort, Blank en Malsch aB5 Cents per 5 Ons. fMSIwm ECHTE JAP. SOYA a 60 Cts. p. Kruikje. WK WK SARDINES a L&apos;fitïHLE 50 Cts: per Blik. TmÊ^WiW GECONF. DADELS 60 Cts. per 5 Ons. SURSN. ARROWROOT in verzegelde Fless. 75 Cts. per Flesch Geconf. TAMARINDEN iv Potten van 21/2 Kilo 50 Cts. per 5 Ons &apos; WITTE NIZZA. TAFELOLIE. Sup. fijn in Kistjes van 12 Flesschen per Kistje ƒ 9, per Flesch 80 Cts. Fijne // // 0 0 rr 0 11 8, 0 0 70 0 De FIJNSTE FRANSCHE en SPAANSCHE VRUCHTEN (Gedroogd en Geconfijt), zoo voor direct gebruik als geconserveerd ter verzending naar de INDIEN, diverse GEDROOGDE GROENTEN, FIJN TAFELZUUR, VRUCHTEN op Jus en op Brandewijn, CONFITUREN in cartonnen doozen 75 CENTS en ./1.25 per doos, VANILLE per Masje van 50 Stokjes /&apos;5.25, zoodat ieder Stokje 12Vs CENTS kost, PUIKE PÓEDERCHÖCOLAAD, CURRRY POWDEB, CAYENNE PEPER, Fransche en Engelsche MOSTARD, GELATINE, KRUIDENAZI JN, Droog Geconf. CHIN. GEMBER, DURYEA&apos;S MAIZENA, Fijne SPECERIJEN, BESSEN- en FRAMBOZENSAP, Fijn TAFELKOUT,.ENZ. BOUGIES PARAFFIRTE. Deze KAARSEN zijn transparant en bijzonder aan te bevelen door hunne helderheid in het branden, geven geeii walm noch reuk van zich en loopen niet af; dezelve worden afgeleverd in Pakken vau 4, 5 en 6 Stuks en kosten slechts 50 CENTS per Pak. PATENT-WASKAARSEN lste Kwaliteit 37. Cents, bij 50 Pak 36 Cents per Pak. &apos; LANSDORP en BINNEWIJZEN, Amsteedam , 26 Maart 1836. MOLSTEEG, G 130. NSS. PRIJSCOURANTEN zijn op Franco aanvrage verkrijgbaar BSJ BESTELLINGEN van ƒ25 en daarboven geschiedt&apos;Se toezending binnsnlandsch Franco. (7262) Tegen Mei of eerder wordt in een Toehuis en klein gezin in huur aangeboden, 2 gedeeltelijk GEMEUBELEERDE KAMERS zijnde eene Voor- en Achterkamer op de lste etage, een rnim uitzigt hebbende over het IJ en in de onmiddelijke nabijheid van den Sinêel. Adres franco lett. A., bij de Boekhandelaars WEYTINGH &amp; RAVE, Warmoesstraat over de St. Janstraat, J 605. (7028) Bij J. A. SCHUUIIMANS, Eokin bij het „Vosje,&quot; wordt&quot; heden uitgegeven , ten Dichtwerkje, getiteld:</p>
</text>
