<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag, 24 Maart.</title>
	<p>Wij vestigen de aandacht op de gisteren en heden uit Londen ontvangen berigten, volgens welke de invoer van alle vee uit Nederland, door het Britsche gouvernement is verhoden. De aanvoer van eene lading ziek vee uit Holland op de Engelsche markten, heeft tot dien maatregel aanleiding gegeven. Bij koninklijk besluit van 2 Maart 1866 N°. 56, (opgenomen, in de Staats-Courant van heden) zijn op het verzoek van den Heer I. van Andel en drie anderen, allen wonende te Tiel, goedgekeurd de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging tot bevordering van Christelijk Nationaal Schoolonderwijs , te Tiel, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon. Het heeft Z. M. den Koning behaagd, den Heer J. Stam, inspecteur-generaal der registratie en domeinen aan het departement van financiën, bij gelegenheid van diens .Ojarige dienstvervulling, te benoemen tot commandeur der orde van de Eikenkroon. Z. M. heeft eervol ontslagen Jhr. Mr. J. JE. A. van Panhuys , op diens verzoek, als plaatsvervangend kantonregter te Bergum. Op de rijkstelegraafkantoren te Enschedé en Zaandam wordt, met Ingang van 1 April aanst., de doorloopende dagdienst ingevoerd. Blijkens eene bekendmaking der Zweedsche regering van 9 Maart jl., is het verbod van invoer van vee in Zweden gehandhaafd, om van kracht te blijven tot dat het formeel zal zijn ingetrokken. Wij gelooven de aandacht te mogen vestigen op de ruime sortering werktuigen, voorhanden in de magazijnen der Heeren Jansen &amp; CO., werktuigkundigen, agenten en commissionairs. Een bezoek dier verzameling is zeer de moeite waard. Vooral munten uit de verbazend froote centrifugaalpompen van de Heeren Easton, Amos &amp; Son, welke ij het droog maken van groote moerassen worden gebruikt. Voor het overige verwijzen wij naar achterstaande advertentie. Men schrijft uit het Westland aan de A. C. .*Naar wij vernemen, wordt met 1 April een aanvang gemaakt met het leggen van den spoorweg Hoek van Holland-&apos;sGravenhage. De onteigeningsprocedure ten behoeve van het kanaal voor Eotterdam is het laatste tijdperk ingetreden. Nu schijnt het, dat de Heer van E. cene nieuwe zwarigheid opwerpt, en beweert eigenaar te zijn van al den grond, tot aan het zeestrand toe. Hij laat althans, volgens berigten, eenige woeste gronden, die vroeger als domeingrond zijn aangemerkt , vcrdclven, waardoor natuurlijk eeno nieuwe regtskwestie wordt in het leven geroepen en waardoor de voortgang van het werk weder vertraagd moet worden. Zoo is er dan weder geen kans, dat het werk van het graven aan het eigenlijke kanaal met gewenschten spoed zal verderen.&apos; Men schrijft uit het hoofdkiesdistrict Zutphen, dat, behalve de Heer Mr. H. J. Swaving, ook de Heer L. A. T. H. baron van Heeckeren ditmaal voor de candidatuur bij de aanstaande verkiezing van een lid der Tweede Kamer heeft bedankt, en dat er alle grond bestaat om de verkiezing van den Heer Mr. Jb. Dam, door vier kiezersvereenigingen candidaat gesteld, voor verzekerd te houden. Volgens de Arnh. Courant^ zijn de drie personen, die als verdacht van den diefstal op den huize Beau-lieu in hechtenis waren genomen weder op vrye voeten gesteld. * &apos;s GRAVENHAGE, 23 Maart, De Hooge Eaad der Nederlanden, Wjrerlijke kamer, heeft (gelijk gisteren reeds kortelijk per telegraaf Werd gemeld) heden een belangrijk arrest gewezen in de zaak van ue Mognntia, eischeres, tegen Ultrajectum, verweerderes. De raad heeft namelijk uitgemaakt, dat art. 36 wetb. v. koophandel, niet van toepassing is op buitenlandsche naamlooze Vennootschappen, zoodat zjj, wanneer zij in hun land wettig zijn tot stand gekomen, in Nederland in regten kunnen optreden. Voorts is behandeld de zaak van directeuren van het dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage, (Is. I. Lion en H. C. Susan CHzn.) eischers, procureur Mr. J. van der Jagt, tegen het bestuur der registratie , verweerder, procureur Mr. C. J. Francois. Zij zijn in cassatie gekomen van een vonnis der arrondissements-regtbank te Eotterdam van 15 Nov. 1865, waarbij hun hunne vordering tegen het bestuur der registratie is ontzegd. Bij acte van 24 December 1863 voor den I notaris H. Schot en getuigen, is te Eotterdam eene acte van eigendomsoverdragt van gemeld dagblad gepasseerd en heeft de notaris aan den eigendom van dat dagblad eene waarde van ƒlO,OOO toegekend. Volgens de eischers hadden zij maar ƒ 276 voor registraticregt moeten betalen, terwijl de ontvanger op die acte f 1380 had doen heffen. Het te veel of onverschuldigd betaalde werd door de eischers teruggevorderd. ..De regtbank tc Kotterdam verklaarde de vordering ongegrond. Het bestuur der registratie heeft de waarde van het dagblad begroot op f 50,000 en van die alzoo begroote waarde het evenredig regt van 2 pCt. met 38 opcenten geheven. Volgens een artikel van het Dagblad, voorkomende in het N°. van 9 Mci 1865 zou voor dat blad ƒ 160,000 zijn betaald. De Heer Mr. Rochnssen heeft, optredende voor de eischers beweerd, dat bij het Rotterdamsche vonnis, art. 10 der wet van 16 Junij 1822, (Stó/.N °.29) en artt. 4 en 141.°. 5 der wet van 22 Frimaire an VII zijn geschonden en verkeerd toegepast, door te oordcelen dat het bestuur der registratie geregtigd was, om niettegenstaande de acte van 14 Dee. 1863 eene waardebegrooting inhoudt, tot eene ambtshalve begrooting over te gaan. Voorts zouden de artt. 1902 en 1903 Burgerl. Wetboek zijn feschonden door van de eischers te vorderen het bewijs, dat de ambtsalve begrooting was overdreven en door hetuit de Utrechtsche Courant overgenomen dagbladartikel, waarvan in het vonnis sprake is, als wettig bewijsmiddel in aanmerking te nemen, tot justificatie eener ambtshalve begrootihg, die anderhalfjaar te voren had plaats gehad. De Heer Mr. A. de Pinto heeft, namens&apos;het bestuur, het dispositief van het Eotterdamsche vonnis verdedigd, en de aangevoerde middelen van cassatie bestreden. Den 6den April zal hot Openbaar Ministerie in deze zaak conclusie nemen. — De gewone audiëntie van den minister van koloniën zal op 28 dezer niet plaats hebben. * KBABBEIxDIJKE, 23 Maart. De navolgende treurige gebeurtenis verwekt in dezen omtrek groote verslagenheid. In de naburige gemeente Waarde overleed op het laatst der voorgaande week de molenaar M. v. W. Het schijnt dat er omstandigheden bestonden, welke aan eenen gewelddadigen dood deden denken; de niet zeer gunstige verhouding tusschen vrouw en man bragt eerstgenoemde in verdenking. Bij een voorloopig onderzoek op 11. Zondag bleek niets naders: daags daaraanvolgende werd net lijk door 2 geneesheeren geschouwd en gisteren is de verdachte vrouw verhoord door den bevoegden regter. Naar men verneemt moet zy verklaard hebben haren man te hebben vergiftigd; zij werd onmiddellijk naar Goes overgebragt. UTRECHT, 23 Maart. Aan de oproeping van het bestuur der Utr. Vereeniging voor Fabrieks- en Handw.-Nijverheid werd gisteren avond gevolg gegeven, en eene vergadering gehouden in het stadsgebouw op het Bagijnhof. Behalve door de commissie der bedoelde vereeniging, werd deze vergadering bijgewoond door de gecommitteerde _ uit .e typographische vereeniging, de leesinrigting, de tim- mermansbus en de schildersvereeniging. Hoewel men het in de hoofdpunten eens was, dat men door algemeene en eendragtige zamenwerking ziin lot (het lot van den werkman) veel verbeteren kan, is er nog mets bepaalds besloten, doch zal spoedig eene tweede vergadering worden belegd, waarin de kwestie meer in bijzonderheden zal worden behandeld. utr. Ct.) * SOESTDIJK, 23 Maart. Thans is een vierde stal in de naburige gemeente Soest door veetyphus besmet, die van Rijk Hilhorst, bestaande uit ruim 30 runderen; binnen een tijdsbestek van 16 dagen werden dus nagenoeg 100 runderen aangetast, waarvan er reeds circa7ozijn gestorven (de 19 afgemaakte, die of hevig aangetast öf stervende waren, daaronder begrepen). Van herstelde kan bjjna geen sprake zijn, omdat de veehouders aldaar op grond van gewetens-bezwaren nalaten de middelen aan te wenden door wetenschap en ondervinding voorgeschreven. • Bij het uitbreken der ziekto telde de gemeente Soest 1389 runderen. _ * ZWOLLE, 22 Maart. Eergisteren is het lijk van een landbouwer inde gemeente Zwollerkerspel ter aarde besteld; bij die gelegenheid waren, ouder gewoonte, meer dan 100 menschen genoodigd; behalve eene verbazende menigte gerookt vleesch, sterken drank suiker, kandij en zoetemelk, werden er 15 ffi koffij, 7 zoetemelkschè kaasjes en 2 Ned. mudden tarwe met melk in brooden verbakken gebruikt. Voor de rookers had men 10 ffi tabak en een mandje Goudsche pijpen noodig. * MIDDELBURG, 22 Maart. In eene heden gehouden vergadering van vennooten der spoorboot-maatschappij tusschen deze stad en Bergen-ojj-Zoom, is in plaats, gelijk onlangs in sommige dagbladen werd vermeld, dat die dienst met den lsten April aanst. zoude worden gestaakt, besloten dezelve voor alsnog onbepaald te blijven voortzetten. Tt * BEEDA • 23 Maart. De afsluitingslijn naar de zijde van Zuid- Holland, welke thans slechts door weinige marechaussees wordt bewaakt, zal eerlang door manschappen van de corpsen te voet en te paard jan het leger worden bezet; aan de betrokken gemeentebesturen is door den commissaris des Konings daarvan kennis gegeven.</p>
</text>
