<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fanbsen en Beurstijbingen.</title>
	<p>LONDEN ,22 Maart. Directeuren van de bank van Engeland hebben het disconto heden niet verlaagd; ook in Lombardstreet blijft de koers vast met tamelgke vraag. In de a&amp;eloopen week werd door de Bank slechts £ 50,000 in goud gekocht. Per Hermannis uit New-York £ 8500 in goud aangevoerd. De vrees voor eene vredebreuk tusschen Oostenrijk en Pruisen heeft medegewerkt tot de daling van den prijs der fondsen. Echter spotten alle Duitsche firmaas alhier met het denkbeeld, dat het werkelijk tot vijandelijkheden zou komen. Het Comité der Londensche effectenbeurs heeft Vrijdag 23 dezer vastgesteld als rescontredag voor de 6 pCts. leening Chifi; de koersen zullen worden opgenomen in de officiële notering, en wel voor volgefoumeerde, en gedeeltelijk gefourneerde obligatien. Door de commissie der Spaansch Amerikaansche foudsenhouders is tegen 28 dezer eene vergadering opgeroepen der houders van obligatien Nieuw Grenada teii einde te handelen over de mededeeling op pag. 17 van het rapport der commissie, welk rapport op 23 dezer ten burele der commissie verkrijgbaar zal worden gesteld.&apos;, Volgens particuliere telegrammen uit China was: op 1 Maart da wissel in Hongkong 4 sh. 8 d.; vracht te Whampoa 55 sh. per ton. Engelsche fondsen openden weder in gedrukte stemming, Gecons. 863/4 a 867/8; dito 87ai/8 per 5 April; Gereduceerde en Nieuwe 3 pOts. 843/4 a 847/ s-, Exchequer Bills 6 sh. a 1 sh. disc.; Actiën O. I. O. 208 a 211. In Buitenl. was het merkwaardigste eene gunstige rsactie in Grieken: 143/4 a 151/4-, Mex. 217/8 a 22i/8; Sp. Amort. 27% a 28; Cert. Coup. 16Vsa•% spCt.Turk.375/sa7/s; Egypt.Spw. leening 1/2 disc. a pari; Braz. (scrip) 21/ s as/spr.; Chili (scrip) 13/4 a 21/4 pr.; European Bank (limited) £ 10 a 101/ g (£l5 gef.) l&lt;\Eug. fondsen blijven flaauw tot vorige koersen.Van buitenl sinopn hof meesfe om in Turksche 6 pCt. (1858) 661/2 a 67; dito £ Kll .dito (1862) 68 a%; dito (£100) 68% a 69»/v 5 BCt A m&amp; 37%; Braz. 73i/8 a 1/2; dito Scrip li/4 a2l &apos;JJt Phiiw^n 2 premie; Sp. Amort. 27% a 8/4; &amp;o Cert Coup TeU a i/.( P&gt; bpoorwegaand. «tal _,_,„» „ ¦¦ &apos;^</p>
</text>
