<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOEK DAM EN BEURSSTEEG. ZIJDEN HEEREN HOEDEN. le KWALITEIT f 6.50. 2e 0 0 5.50. Se 0 0 4.50. (7?»4) Frans &amp; O. mHOEDEN-FABRIEK, Dijkstraat, O 90, Huis met de Hooge Stoep. Voorradig de NIEUWSTE MODELLEN van HEEREN- en JONGEUEERENHOEBEN, elegantbewerkt en vande fijnste Pluche, tegen de billijkste Prijzen. Iste KWALITEIT van ƒ 6 tot ƒ3. Eene groote partij FANTAISIEHOEREN a,ƒ 2.50. F. J. VANJTHULL.__(72S9)__ OVERHEMDEN. Wederom ontvangen OVERHEMBEN, in alle tailles, vaa ƒ1.40 en hooger.&apos; VICTORIA&apos;S , van 13 Eng. Duim tot 17 Eng. Duim. FLANELLEN HEMBEK,&apos;™ ƒ 1.75 en hooger. FRANSCH FLANEL, per El * 0.75 0 0 ENGELSCH RITO 0 0 3 0.42/2. C. P. KÖHLER. Haarlem , Amsterdam , (7343) Koningstraat. Kalverstraat hoek Osjessluis E 70. i^mëeêstmow* Ë^öï^&amp;wiiiim ZONDAG 25 MAART: OCHTEND-CONCERT door het STRIJK-ORKEST, waarop zal worden uitgevoerd: Sinfonie in C Dur, van Frans Schubcrt. Aanvang 11/2 uur. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelinge» a 50 Cent). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewijzen AVOND-CONCERT door het HARMONIE-ORKEST, waarop zal worden uitgevoerd: Sinfonie van L. Maurer en Fantaisie uit de Opera l&apos;Africajne. Entree 50 Cent. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. C 7084) KWARTET-ÏÏÏTVÖÈRÏNGËNr Heeren Leden worden verwittigd dat de VIERBE EN LAATSTE SÉANCE, met medewerking van de Heeren J. W. KLEINE, J. M. COENEN, W. H. BREEDHOFF, J. KREIS, J. CRAMER, W. A. SICKLER en E. APPY, zal plaats hebben op Maandag den 26sten Maart eerstk. in Odéon. Ten gehoore zal gebragt worden: Kwartet, (op. 44 N°. 1) van MENDELSSOHN. Kwintet, (G Mineur) van MOZART. Septet, (op. 20) van BEETHOVEN. FRANS COENEN. (6760) F. B. BUNTE. TOBIAS BAIBERS heeft de eer zich bij voortduring aan te bevelen tot het geven van PRIVAATVOORSTELLINGEN in de GOOCHELKUNST, enz. in SocieteiteH, Gestichten, Instituten; bjj Kinderpartijen, Festiviteiten , Volksfeesten, enz., waartoe hij zoo buiten als binnen deze Stad, tegen een billijk honorarium te engageren is. Woont Jodenbreestraat tegenover de Mozes- en Aiironskerk, Q 46. (7239)</p>
</text>
