<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOURERS van GONNÖSSEMENTEN aan ORDER over diverse GOEREREN , aangebragt van Livorno per het Schip Vasco êaGama, Kapitein W. NOORDHOEK, worden verzocht zich ten spoedigste aah te melden bij de Reeders DEN BREEMS cf STRAAER, te Vlaardingeu. (7336) t¥koöfj HH. LIEFHEBBERS worden attent gemaakt op een TMGER-STREEP-STEENROG, zeer fraai van vorm, zijnde door zijn ontzagwekkend uiterlijk, zeer geschikt op eeno BUITENPLAATS of op een ERF. Te bevragen in persoon of met franco brieven op den Buitenkant bij den Schreijerstoren/M 128. (7260) Hoogst aangenaam was het dezer dagen te vernemen dat door de Directie der ALGEMEENE BOUW-MAATSCHAPPIJ, gevestigd te Utrecht, gronden te Amsterdam zijn aangekocht, tot net bouwen van 4 a 500 WONINGEN voor Werklieden. Deze Maatschajipij belooft wel de Edelste aller ondernemingen te zijn voor den Werksman, en zal nu kunnen worden voorzien in de behoefte, waarnaar zoo vele jaren verlangend is uitgezien. Eere zij de Directie voor haren onvermoeiden ijver in deze; mogen al hunne zorgen worden beloond door eene goede medewerking der Notabelen van Amsterdam, ten einde de Werksman gezonde en goedkoope Woningen te verschaffen. (7285) EENIGE AANREELMOURERS. ~ VJEMLÏSË TE IOTTTISfcOAM op 1 Mei 1866, dadelijk na afloop der Veiling van de Nederlandsche Handel-Maatschappij, van: 10 kisten Bengaal ) wmraMtodi en 100 eeroenen ©uatimalo. **£¦&quot;¦**** Nader onderrigt bij de Makelaars C. M. &amp; P. OVERGAAUW &amp; P. HAVELAAR en CANTZLAAR &amp; SCHALKWIJK. (7289) WILLIGE VERKOOPING door 11. G GEERS Gzn.» Makelaar in vaste Goedoren en Ondernemer van Verkoopingen, op Woensdag den 28sten Maart 1866, des morgens ten 10 uur, in de Koningstraat, n°. 234, en wel ten gevolge van de kwitering der aldaar uitgeoefende Affaire van GEMAAKTE MANSKLEEREREN, en daartoe behoorende Stoffen in alle kwaliteit, benevens ook eenige zeer soliede gedragen Kleederen; al hetwelk daags voor den verkoopdag aan bovengemelde plaats aan Kavelingen ter bezigtiging zal zijn. , (7281) WILLIGE VERKOOPING door H G. GKERS Gz., Makelaar in vaste Goederen en ondernemer van Verkoopingen, op Donderdag den 29sten Maart 1866, des morgens ten tien ure, op het Singel bij de Vijzelstraat, van eene groote partij AFBKAAK, bestaande in ruim HOO stuks BAMOEW van 6 tot 4 ellen lengte en 25/48 en 18 23 duim zwaarte, voorts eene groote partij Deelen, Kapspanten, Ribben, Riggels, zware Pakhuiskozijnen met Luiken, benevens Dakpannen, Metselsteenen en ijzerwerk, mitsgaders een Windas-toestel met zoo goed als NIEUWE zware binnen- en buiten TOUWEN, en hetgeen daags te voren te zien zal zijn^ (7288) P VAN STEEDEN en J.A. RAVELLI, Makelaars, zullen op RSNGSDAG 3 APRIL 1860, des avonds ten zes ure, m hot lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een RUIS, PLAATS en ERF, waarin Schoen- en Laarzenmakers-affaire, in de Violettenstraat bij de Westerstraat, 00 629, groot 48 Ellen. N° 2 Een HUIS, PLAATS, TUIN en ERff, mdc Westerstraat PP 440, groot 66 Ellen. N°. 3. Een HUIS en ERff, waarin Boekhandel, op de Waal bij de 2de Jonkerdwarsstraat, N 56, groot 92 Ellen. N°. 4 tot en met 7 een BLOK van VIER HUIZEN, onder êén dak, met PLAATSEN en BOYENWONINGEN, in de Kleine Kattenburgerstraat, T 622, 622 a, 622 b en 622 c, te zamen groot 1 Roede 52 Ellen, wordende N°. 4, 5, 6 en 7 eerst afzonderlijk geveild en daarna bij één in slag gelegd. N&quot;. 8. Een HUIS met TUIN, aan de stille zijde van de Overtoomsche Vaart, gemeente Nieuwer Amstel, Wijk 8, N°. 31, ie uit de hand verkocht. Allen te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 uur. De Veilconditiën enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van de Notarissen/als: N°. 1, 2 en 3 G. J. C. VAN VIANEN, N°. 4, 5, 6 en 7 J. W. ROELOFFS_VALK. (5953)</p>
</text>
