<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET. VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 23 Maart. Het ontwerp van wet, wegens de af koopbaarstolling der tienden , ïal binnen eanige dagen door den minister van justitie aan den raad *an state worden ingezonden.</p>
	<p>Het hof heeft heden A. M. V. schuldig verklaard aan diefstallen als loonbediende, ten huize en ten nadeelo van haren meester en diefstal bij nacht in een bewoond huis als loonbebieiide en ten nadeele van haren meesteren haar veroordeeld tot drie jaren correctionele gevangenisstraf met de kosten. N. v. d. B. schuldig aan diefstal bij nacht in een bewoond huis en hem veroordeeld tot 2 jaren gevangenisstraf met de kosten.</p>
	<p>* HAARLEM, 23 Maart. Den Heer Mr. G. fleshuysen, wethouder ter dezer stede, is thans tevens dc betrekking van voorzitter der commissie voor de fabricatie opgedragen. UTRECHT, 23 Maart. Heden heeft de hoogleeraar Fruin de rectorale waardigheid aan den hoogleeraar Millies overgedragen met het houden eener plegtige redevoering in de Latijnsche taal over de wijze, waarop tegenstrijdigheden in wetten kunnen worden opgeheven. Heden avond worden door HH. studenten serenades gebragt aan de professoren Frnin, Doedes, Millies, Vreede en Mulder. * VENLO, 22 Maart. Terwijl men heden bezig was de miliciens der cavalierie te oefenen, had er één het ongeluk van het paard te vallen en den hals te breken.</p>
	<p>LONDEN, 22 Maart. ïn do zitting van het Huis der Gemeenten werd gisteren door den Heer Coleridge voorgesteld: de tweed c lezing van het ontwerp van wet, waardoor do bepalingen zullen worden afgeschaft, dio tot dus verre porsonen van eene andere geloofsbelijdenis dan de gevestigde Engelsche kerk verhinderden zich te Oxford als student te laten inschrijven (Test Abolition Bill). Dit voorstel door den Heer Trevelyan ondersteund, werd bestreden door Sir S. Northcote.</p>
	<p>Na een vrij uitvoerig debat werd met 217 tegen 103 stemmen tot de tweede lezing besloten. Deze uitkomst wordt beschouwd als een bewijs, dat de lories veel zwakker zijn in het nieuwe parlement dan zij zouden willen doen gelooven. Sir Stafford Northcote zeide wel, dat zijne bestrijding bij de stemming zoo weinig ondersteuning gevonden had, omdat velen zijner vrienden zich hadden verwijderd, meenende dat het niet tot eene stemming komen zou, maar ditzelfde was het geval aan de zijde der liberalen en men gelooft dus dat deze stemming als een maatstaf gelden kan voor de verhouding der beide partijen. s LONDEN, 23 Maart. TePlymonth is heden gearriveerd de stoomboot Briton, van de Kaap, met berigten loopende tot 14 Febr PETERSBURG, 23 Maart. Het Journal de Sl. Pétershourgbasnxeekt de verklaring op 16 dezer door den Heer Layard in het Huis der Gemeenten gegeven, en zegt o. a. daaromtrent: Nadat de Emir van Bokhara een gezant van den generaal Tschernaschcff, wiens zending van den meest vredclievenden aard was, weden .gtehjk van zijne vrijheid had beroofd, heeft de genoemde generaal bevel gegeven om de Syrdaria over te trekken. Nadere berigten zijn dienaangaande niet ontvangen. BERLIJN, 22 Maart. (Part. Corr.) Het publiek ziet met veel meer ferustheid de toekomst te gemoet dan voor eenige dagen. Zelfs egenen, die gisteren nog zeer angstig waren, zijn daarvan teruggekomen, want de verwachte rede, die de Koning naar men onderstelde, heden op de receptie der generaals zeu houden en welke zeer krijgszuchtig zou wezen, is achterwege gebleven. Hierbij heeft men de zaak ten hove niet gelaten; de Koning heeft verklaard, dat hij de meest gewenschte resultaten te gemoet zag van de aangevangen onderhandelingen. Men mag het dernalve voor zeker houden dat de zakeu den vroeger aangeduiden loop zullen nemen. De Engelsche ambassadeur heeft voor een paar dagen eene nota aan den minister-president ter hand gesteld, welke de strekking heeft om den vrede ongeschonden te doen blijven. Van officieuse zijde is dit tegengesproken, maar ten onregte. Er is beweerd, dat de Prins van Hohenzollern met eene zending naar Weenen zal vertrekken. Voor hen, die eenigzins met den stand van zaken hier bekend zijn, behoeft dit niet te worden tegengesproken, omdat de prins een verklaarde tegenstander is van den Heer von Bismarck; hij zal geene diensten bewijzen .an den man, die eene rigting volgt lijnregt in strijd met de beginselen door hem (den prins van Hohenzollern) steeds beleden. Ter beurze was de stemming gunstiger dan gedurende de jongst verloopen dagen. . BERLIJN, 23 Maart. Men verzekert dat de Koning bij de receptie der generaals op zijn geboortedag zich op ernstige en bepaalde wijze heeft uitgelaten over de tegenwoordige staatkundige verwikkelingen, zonder evenwel de hoop te laten&apos;varen op eene vredelievende oplossing.</p>
	<p>LONDEN, 23 Maart. Koffij in veiling vast. — Suiker in veiling flaauw. — Rijst stil. — Talk&apos; in loco 50 sh., Oct.- Dee. 50 sh. — Straits Tin £ 85. — Raapolie 47 a 48 sh. — Patentolie 51 a 52 sh. —</p>
	<p>Lijnolie 40.3a40.6. — Fries. Boter 122a124 sh.—Granen flaauw.— Garst gedeeltelijk hooger. LIVERPOOL , 23 Maart. Katoen stil. De omzet bedroeg heden 7000 b. De verkoop der week bedraagt 70,700 b., de aanvoer 137,000 b. en de totale voorraad op beden 420.000 b. Men noteert middling Upland 191/2 d., dito New-Orleans 20 d. BERLIJN, 23 Maart. Rogge: Maart—April 441/3; Mei—Junij 441/2. — Raapolie: Maart—April 157/ g; April—Mei 151/3.</p>
</text>
