<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE EOGP: De op 19 dozer geveilde, doch opgehouden, in 1850 hoogst soliede en uitmuntend aangelegde STOOM-RMST-PELMOLEN, genaamd JAVA en. CiROLINA, met al de MACHINERIEN, vaste en losse GEREEDSCHAPPEN; voorts STOOMWERKTUIGEN, STOOMKETELS en diverse zoo groote als kleinere GEBOUWEN, met de daarbij behoorende GRONDEN, ter gezamenlijke grootte van ongeveer 28 Roeden, in de Plantage aan de Rapenburgergracht. Te bevragen bh .den Makelaar A. LANGERHUIZEN, op de Keizersgracht öveï het Molenpad, te Amsterdam. Brieven Franco. (7147) ONZE CHEMISCHE bevelen wij beleefdelijk in de protectie onzer respeetive Begunstigers, fcoo binnen als buiten de Stad aan, onder verzekering de ons op te dragen, zoowel groote als kleine commissien, met de meeste zorg te zullen in orde brengen. De bewerking geschiedt naar de nienwste Chemische Methode en tot billijk gestelde prijzen. Van STAATSIE- en LEDEKANT-GORDIJNEN (waarvan van half wol damast IN TWEE KLEUREN), ZIJDEN JAPONNEN en STUKGOEDEREN, zijn wü steeds bereid EERST STAAL TER SÏEOORREELING TE VERWEN. TRIJPEN BEKLEEDSELS van Canapeën, Stoelen, Rijtuigen, enz. worden in de origineelste Kleuren GEVERWR en weder&apos; in de niéuwste dessins GERRUKT. WASSCHEN OP KIEUW en GLANZEN: TAFELKLEEDEN, OMSLAGDOEKEN én MEUBELCHITSEN GORDIJNEN. \U7THWP? J&amp; P° Chemische Zijden en Wollen Stoffen Prijscouranten zijn op franco aanvrage te ontbieden ten onzen Kantore: Brouwersgracht hoek Keizersgracht, SS 536, Verwerij: Haarlemmer Houttuinen , UU 3 en 167 , en buiten de Stad bij de bekende Depots. (7283) ft Door verandering van Affaire wordt tegen primo Mei of © A 7roeSer TEK OVERNEMING AANGEBODEN: Eene sinds sLIaL Jüren bestaan hebbende en met goed succes gedrevene «g3?sfe TAPPERS-AFFAIRE, welke een burger bestaan oplevert, gelegen op een drukken en deftigen stand. Do hierop reflecterenden gelieve zich met franco Brieven te adressen bij P. RAGEROORN, Rozengracht^JDD 389. (7284) HOURERS van COGNOSSEMENTEN van GOEDEREN aan ORDER, aangebragt wordende per het Nederl. Stoomschip Meden, Kapitein J. J. HANSEN, van Pillau , worden verzocht zich ten spoedigste te adresseren bij de Cargadoors de Wed. JAN SALM cf MEIJER. Amsterdam , 24 Maart 1866. (7342) Burgemeester en Wethouders van Alkmaar brengen bij deze ter kennis van de belanghebbenden: Dat de VOOR.IAARSR.ERMIS aldaar den 4den April 1866 zal beginnen, terwijl op dien dag tevens de LOTING voor plaatsen zal worden ?ohouden. (7220) De WERKLTEDEN van den Heer J. 3, GOSELING, Mr. Timmerman en Makelaar alhier hebben het genoegen te kunnen vermalden dat hunnen Patroon van af heden het LOON met 15 CENTS per enkele dag zonder hun daartoe gedaan verzoek VERHOOGR heeft en hopen dat zulks bij velen Patronen navolging mogen vinden. DE GEZAMENTLIJKE WERKLIEDEN. 24 Maart 1866. (7340)</p>
</text>
