<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÏM (ÏIXWIRD \nWMM wordt op zeer aannemelijke voorwaarden, benevens vrije overtogt en een voorschot voor uitrusting, TEN SPOEDIGSTE GEVRAAGD voor een der voornaamste APOTHEKEN TE BATAVIA. I Alleen zij, die goed» getuigen aangaande practische bekwaamheid en gedrag kunnen produceren, gelieven zich met franco brieven to adresseren onder de lett. S. S., bij den Boekhandelaar STENFERT KROESE, te Arnhem, (6880) Met 1 Mei wordt in een LOGEMENT te Utrecht gevraagd, eene bekwame KEUKEMEIR tegen een Salaris van ruim f 200 per jaar. Men adressere zich met Tranco Brieven onder Letter B. bij den Boek- en Papierhandelaar J. EI.IKEL te Utrecht. (7015) Apothokers van Z. K. H. Prins NAPOLEON, te Parijs. (Rue ilc la teulllmle). , Dit nieuwe Geneesmiddel, dat zich onder eenc heidere vorm voordoet, aangenaam en zeer lekker van smaak is, bestaat uit dc vereeniging van twee Geneesmiddelen, sedert lang door dc Heeren Genees- j kundigen zeer gewenscht, doch waarin tot nu toe nog niemand, zei ff geen scheikundige, geslaagd is, al than» niet zonder dat het zich weder ontleedt, namelijk dc KINA, een bij uitnemendheid versterkend Geneesmiddel, en liet IJZER, het hoofbestanddcel van ons bloed, De KINA-HZEfI-siROP wordt met het beste gevolg aangewend bij al die gevallen waar het noodig is het ligchaam en het bloed zijne oorspronkelijke hoedanigheid terug te geven, die geheel of gedeeltelijk verloren zijn geraakt. De bleekzucht bij jonge meisjes van een teedei en zwak gestel, waar de ontwikkeling moeijelijk is, herstelt zich spoedig door het gebruik van dit uitmuntend Geneesmiddel. De onderdrukking of stoornis der regelen, maagpijn, gebrek aan eetlust, moeijelyke en langzame spijsvortering, waterzucht, bloedarmoede, klierziekten, gevolgen van hevige koortsen, enz. worden volkomen hersteld door de KI .A-MZER-SIROP. Het Prospectus bevat een aantal Attesten van &apos;onderscheidene leden der Akademie van Geneeskunde, zoomede de analyses der uitstekendste Scheikundigen van Parijs en Weonon, waaruit bewezen wordt dat dit Gcnecsmiddol bij uitnemendheid de gezondheid bewaart en het beste ij tot versterking van het menschelijk ligchaam. Flacons van ƒ 2. 60 en ƒ 1 GO. Hoofddepot voor Nederland bij 11. H. uloth. Apotheker Zeedijk, te Amsterdam, te Rotterdam Cloos, van SantenkoUC &apos;sGravenhage SNABILIE; Utrecht GROOTENDORST; Arnhem OTTERBEIN; &apos;sGravenhage VAN RENESSE. (3008) &quot;jfcJta. TE EOTTERDAM LIGGEN IN LADING cm, NAAR NEW-YORK: Het snelzeilend Bremer BARKSCHIP TUIBK09 Kapt. A. DANNEMANN. Veitrskt spoedig. Het snelzeilend Mecklenburger FREGAT RR&lt;m€)MMR9 Kapt. MICHELSEN. Vertrekt aanvang Apri.. NAARÜÖSTON: Do snelzeilende Nederlandsche SCHOENER TRITOJ¥9 Kapt. SANDBERG. Vertrekt aanvang April. NAAR PHÏLADELPHIA: De snelzeilende Nederlandsche SCHOENER ®irénw:9 Kapt. HERMANNS. Vertr,kt medio April. Eenmaal per week gelegenheid per STOOMBOOT van ROTTERDAM via LIVERPOOL naar NEW-YORK. Goederen worden met directe Cognossementen aangenomen. Adres bij WAMBERSIE &amp; ZOON. (6965) NIEUWE ~ yÉI STOOMBOOTDIENST. DAGELIJKS &apos;s AVONDS llVs UUR VAN DE RIJN- EN ÏJSSELSTEIGER, UITGEZONDERD ZONDAGS. Van AMSTERRAM naar KAMPEN, in verbinding met de Stoombooten op Deventer, Zutphen , Arnhem, Nijmegen, Meppel, Assen, Almelo , Zwolle en alle tusschengelegene plaatsen, alsmede ! jnet de Centraal-Spoorweg en verschillende Diligence-Diensten op ; doorloopende Plaatsbilletten. Passagiers- en Goederenvrachten voor alle plaatsen zijn zeer laag informatien aan het Hoofdkantoor bij H. MERKELBACH, aan deH Rijn- en IJssclsteiger te Amsterdam, en verder Hj alle Aeenten der Deventer, Asser en Almelosche Stoombootdiensten. (6854) REDIRECTIE.</p>
</text>
