<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (20212) J(EE_H GELOEI. 11. OEPOSSTO. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt-8 dagen « 2Va * 6 « « ... 41/ a « 1 maand « 31. * 1 jaar « ... 5 i MATSGHAPPIJ TOT BffTORDERGSG ÜEJI TOOMIMT, AFDE E L I IN1 G A M SïERÜA M De Leden worden uitgenoodigd de ALGEMEENE VERGADERING bij te wonen, welke op Donderdag 29 October , des namiddags ten half twee ure, in Odéon zal gehouden worden. PUKTEM VAN BEH..I.»£L_JSrG: Verslag van den toestand dar Afdeeling. — Rekening en Verantwoording. — Verkiezing van Bestuursleden. — Wijzigingen in het Huisüoudelijk Reglement. Namens het Afdeelingsbestuur, do Secretaris, (26603) J&gt; A. SBLLE32. A. Q. J. VAN KEMPEN, E. SCHREUDER, J. BRUSSE en H. S. HAVERMAN . Makelaars, presenteren als lasthebbenden van hunne Meesters, op Vrij.iag 30 October 1868, des Avonds ten Zes Ure precies, in de. Brakke Grond in do Nes, te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan den m.estbiedenden of hoogstmijnenden te Verkoopen: EENE PARTIJ VAN Circa ISI/I, _8/« BÖÖTEN TERRAGONA IFIJN, Gewas 1867, van do Moer, benevens Circa 4/1 , 1/2 B»OTE&amp;r MOER VAN GJEMELJDEU WiJj_l EX ÏO RISTEN, ieder van S 4 FLESSCHEI-, WITTE BORDEAUX WIJH, Gewas 18.&gt;8. v 27075) Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. LEDERE* ESGELSCHE DHU-MIEN in alle courante afmetigen en beste itSACRINE-OLIE, steeds voorhanden in de Magazijnen van (20207) LANDRÉ &amp; GL-f-BERMAN, te Amsterdam, Singel bij de Koepelkerk, L 689. In een Dorp in de nabijheid van Amsterdam, wordt gevraagd een StIEIS.BE, uit den fatsoenlijken stand, ter ADSISTENTIE IN DE HUISHOUDING , &quot;en om mede in den WINKEL behulpzaam te zgn. Franco Brieven, onder Lett. S. S., Bureau Handelsblad. (27046) ALS BLADSCHRIJVER biedt zich aan IE MAK O, fraai en vlug kunnende Schrijven, bekend met vreemde Talen en van de beste getuigenissen voorzien. Hierop reilecterenden gelieven zichtte adresseren, onder lett. A. W., bij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel. (26997) HAHDELSR-IZISÈS Tot aanknoopen van Relatién voor eene Commerciële Onderneming, wordt gevraagd: Een _.-.__..„_.l_ . goed bespraakt en van gedistingueerd uiterlijk. Brieven franco, ouder lett. W. W., bij de Bookh. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg, te Amsterdam. (27014) lEMAND uit den beschaafden stand, van middelbaren leeftijd, voo.zieu vau oen matig kapitaal en uitgebreide relatién , wensebt zich te ASSOCIËREN in «ene ot andere SOLIEDE ZAAR, bij voorkeur met de Zeevaart iv onniildelijk verbaud staande; refiecterenden gelieven zich franco en mot geteekende brieven aan te melden Lett. V. G. Nü. 5, Bureau Handelsblad^ (27073) Magazijn De Magneet, K_l--.r--_.-_i-, 2d;i huis voorbij de li:i.ijuhoLtee&quot;, E 276. Uit Parijs ONT VAN «XX: Eene Rroota _en_a van D i MES J Vf&apos;ON- eu MANTEL-GA BNEEKSEES. HOEDEN, BLOEMEN, LINTEN en WOLLEN-ARTIKELEN, enz., enz. Magazijn Dc Ladder Jacobs. fou-MTirytra-t-, hij fi;: !l. „&apos;ivifr.i. !.t. JJ W 2. Berigt de O\&quot;T^&apos;AN&apos;«;BT eener ruime keuze in kleuren van UOKDUUB- en BREIWdL. (2705;) A,__________J________ DIRECTE BELASTINGEN, ENZ. Een Jl ON fi __ EN S C 11, ou 124 jaren, gedurende 3V_ iaal werkzasta als &lt;U_JAt._-. S__._i____., door sterfgeval buiten betrekking, wenscht geplaatst te worden; kuuuende de best.- getuigen produceren. Adres franco Brieven, Lett. A., Postkantoor te Woerden. (27050) terWemme wordt aangeboden: Een BOEiC-. PAPIERHANDEL en LEESBIBLIOTHEEK, gelegen in eene drutke en volkrijke buurt dezer Stal, welke een reeks van jaren bestaan heeft, en nog met goed succes wordt uitgeoefeud. Desverkiezende kan men er ook een GEDEELTE of DEELGENOOT van deze Zaak worden. Adres met franco Brieven onder Lett. G. D., Bureau Handelsblad. (27068) BËDÏEMDE GETOAIGDT Op een druk Administratiekantoor wordt ten spoedigste gevraagd: Een ï.EÏ»_EN__F, vlug en duidelijk schrijvende ca in staat Hollandsche Correspondentie te voeren, tegen een Salaris vau ƒ250 &apos;sjaars. Brieven Franco Lett. P. bij de Boekhand. SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Benrssteeg teAmsterdam. (27071) DE NIEUWE im- m _LJ_MP_ITEN, bekroond op do Landboaw-Tentoonsfelling te Gorinchem iv September 1868, zijn in ve_3chill.n.!e grootte voorhanden in de MAGAZIJNEN van LANDRÉ &amp; GLSi\DER._Li_V, te Amstekdam. Kastoor: Singel bij de Koepelkerk. L 6.-19. (25783) eeue soliede SEUROEESTOOitI_.O»T, geschikt als zee- en rivierboot; ingerigt voor Passagiers en Goederen, met machines vau 35 paardenkracht, lage drukking en 100 tonnen laadruimte. Te bevragen met franco brieven onder lett. S. S. li., bij de Boekhandelaars IPENBUUR &amp; VAN SELDAM, Damrak alhier. (26872) /». iai-müiiis. /n. In het dtpot der vereenigde AMERIKAiNSCHBNAAi- MACHINE-JttA-TSCHAPPII bij li. il. KLENE Damrak bij de Oude Bnig-te-g, L 118. zij;i do beste soorten van JN AAI-JUA.&apos;.öïNF.èS te bekomen, als GROVER &amp; BAKER, WUEELER&amp; WILSON, SINGER. I&apos;HOMAS ARMMACHINES &amp; HO&apos;iVE. Deze beken !e Machines a/DO, zijn zeer geschikt voor Wollen- en Linnennaaisters, voor huisselijk gebruik, enz. Handmachines van af ƒ2O. Garen, Naalden, alle soorten van Zij Ie enz. (27072) TE HUUR GEVRAAGD Een RUS of BOVENHUIS, mits geheel vrij en voor- Zleti7an 2 a A Kamer3&apos; Reuken, Zolder en de noodige geïïï? % °P een fatsoenlijken stand. Brieven franco°onder ____f^g_lij den Boekh. J. KRAAN, Lange Niezel. (27033) B-j alle Boekhandelaren verkrijgbaar: BROÜ-inE MEIIMHIIira **»«le_ O. I. lii_Y_ii.e_-e, i (26870) Koninklgke Militaire Akalemie.</p>
</text>
