<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AFSCHAFFING VAN HET ZEGELREGT OP DAGBLADEN EN DRUKWERKEN.</title>
	<p>I. Wij gelooven niet, dat er zeer veel omhaal noodig is om een gevoelen uit te brengen over de wetsontwerpen inlwesfe Mei, behoeft noch de perfide insinuatie van het DagMadvan sGavenhoge op den voorgrond te stellen, dat de voordinJt met ernstig gemeend, ja er op ingerigt zoü zijn om ze dofr een deel der politieke geestverwanten te doen verwerpen evenmin als het noodig is om, even als dit orgaan eene reeks&apos; van vertoogen te leveren, waarvan le fin mot de _______% geene andere is dan deze: geeue ohlhl,l, Ir w-_ maar vermindering van het SeÏÏfrJ? &apos; f, aU,ahaiünS &gt; advertentie-zegel. Dat die ,lnK,l gt en- MTd Tan het steld is aan hetgeen het S^ pl&apos;?fes tegenovergejaren de overtuiging des JL ri? ** ™U Zo»t voor feE misschien minder tér zake-1 f 8 gewfst te zin&apos; doet over te redekavclen &apos; n het zou ook niet baten rfoaralgeheelo aftchaffiZ&apos; a» 8?n aildel&apos;en - die ook nu nog aan voorgestane ™? V 5 • Vool&apos;keur geven boven aanvankelijk dkfmseau. IV&apos;Mndeni&apos;? tefecmoet gevoerd wordt: gij allen &quot;^ tot af^&quot;a«ing gebleen uitvoerincr „ . Jven s™staan; ik, die thans .in toepassing inran &gt;_?„ K,üet tegenovergestelde aanprijs van voor tien e&quot; dUS taWW voorste -ik alleen ben (i -^ gelegd, die quaestie is ons tamelijk onverschillig ; I ,--?ewVjzigde overtuiging kan hare zeer begrijpelijke redenen ii m ven .ontleend aan verschil van toestanden en omstandigneaen, die met het algemeen belang niets gemeens hebben. InlSSl, toen een voorstel tot vermindering aanhangig was, onttrokken wij daaraan onze goedkeuring niet, onder bijvoeging echter, dat, wanneer de wetgever begreep, dat de schatkist de bijdrage niet meer noodig heeft, wij de algeheele vrijstelling met dank zouden aannemen. ln 18G4 spraken wij ter gunste van het toen aanhangige voorstel tot algeheele afschaffing, ook wat het zegel der advertentiën betrof en vleiden ons met de hoop, dat het voorstel een gunstig onthaal bQ de vertegenwoordiging mogt vinden, hetgeen evenwel niet verwezenlijkt werd&apos;, doordien, na verwerping van sommige bepalingen omtrent het handelszegel, de voordragt van regeringswege ingetrokken werd. Het ministerie, dat in 1867 aan het bewind was, scheen «reder orer to hellen tot eene vermindering; het voorstel dat thaus voor ons ligt wil algeheele afschaffing. Zullen wij nu noodig hebbeu op nieuw de gronden te herhalen vau onze vroegere meening, die. in stede van gewijzigd, eerder versterkt is. We gelooven het niet. üit de cijfers door sous iv 1864 aangehaald, blijkt, dat de journalistiek aan een exeeptioneelen, eigenlijk met politieke oogmerken opgelegden last is onderworpen die van tusschen de •ti tot 55 pCt., soms zelfs veel meer van den verkoopprijs bedraagt; de motieven toen reeds en later in den boezem der 1 weede Kamer aangevoerd, voor algeheele ontheffing zijn niet iv kracht verminderd, de productie-kosten op dergelijke ondernemingen — wanneer men haar uitsluitend uit een industrieel oogpunt wil beschouwen, — zijn sedert grootelij ks vermeerderd; de methode om elke vierkante palm vergrooting van formaat met eeno geo&apos;venredigde verhooging van belasting ta ïuoeteu betalen; de onregtvaardigheid, die er voor de kleine bladen geleden is in de aanneming van een zeker fiium, dat hoog genoeg is om de schatkist, een deel der inkomsten, uit die zeel-belasting voortvloeijende, te doen behouden; de belemmering, die het zeg-lrcgt op de uiting der gedichten en op de ontwikkeling der journalistiek te weeg Im-net- dat alles is reeds zóo dikwerf en zoo ouwederspreikeliik aangetoond, dat men veilig met de tegenwoordige memorie van toelichting het overbodig mag rekenen om fleswege in herhaling te treden, terwijl bovendien tot ons groot &apos;genoegen in de voordragt ook behouden is de afschaffing van het regt op periodieke tijdschriften ? catalogussen, prospectussen, aankondigingen en al wat verder den boekhandel drukt. Elke tolheffing op het schrijven en lezen, op de algemeene onderrigting, op de voorlichting en vormiDg ider openbare meening; op den omgang der natie met zich aelve, gelijk de Heer Thorbecko liet eenmaal noemde, en •Jaarbij iedere schatting gelegd op de aankondiging of verkrijgbaar-telling vau hetgeen de volksvlijt iv haren gairechen omvang of de wetenschap en de kunst ten algemeenen nutte of tot bijzondere doeleinden onder de aandacht van het groote publiek wil brengen, is een fiscaal gareel, het allerminst geregtvaardigd in een land dat roem «magt ep de uitvinding der boekdrukkunst! Het bedrijf vaa den courautier of uitgever wordt, in overeenstemming met het nog heerschende fiscale régime, even als elke an&lt;lere nuvorheidsonderneiuing, door de patentbelasting getrollen ; evenzoo de koopman, fabriekant en vooral de kleinuanlel en de liandwerksnijverheid die adverteren, tegen hetaling eener afzonderlijke belasting van 35 cents op elke advertentie, hoe gering van ontvang ook. Voor zijne grondstoften, iv zoo ver de uitgever eener courant zich t.ie van buiten &apos;s lands meent te moeten aanschaften (papier, drukletters, enz.), betaalt hij een inkomend regt; waarom zal zijn bedrijf nog bovendien iv dier voege beiast „«•in ï i&apos;uim d* h«Rt van deiTprijs vau zijn voort&quot;™&gt;gBel aan de schatkist moet worden afgestaan ? Waarom Kr».t tS TKO\ n&quot; ce-n boöV&apos; waarvan dagelijks één weer móolWfe,Jks _» aflevering verschijnt, 50 pCt. dat in e_».\t Htalen dan de gebruiker van een boek, Al oen «.titel - maaudel&apos;jksche afleveringen verschijnt? exceptionele __•««?_ gl&apos;ooti-&gt; consumtie&apos;? Waarom zulk een slechts de isatterwla Ï-m AB7e der schatkist? Doch dit is gelegenheid hebben Jn i • kwestie Bij meer dan eene .r van gewezen eu Vii £/&apos;?. lnt*Hectuele en politieke zijdo slotsom Aer »ver wegin _%&apos;_!?_. ons a!s 110? geheel aan de adenJnhj 1865 welke_e_e?,&apos; TS&quot;IW_ verslag vanden zich voor de algeheele afschaffing .&apos; 2? »&apos;°°&apos;« meerderheid men zich voorstelde, dat daardoor Jfi,ra,vdo • deels omdat Ac beschaving en verlichting a.r __?.£ &apos; ljke,voordeelen voor worven; deels omdat men eon m9„?nJen, worden verwüde tegenhouden , waarvan zoo veel ii .ii°se niot langer en waarop het uitzigt sedert eene reeks v?n^erd verwacht is.&quot; Aan die slotsom was o. a., de navolo-&amp;nlgeopend wing in deu aanhef van § 9 van het verslas vn beschou»Zoo er ééne belasting valt nit te denken Jk? gegaan: «rukkend mag heeten, het is de zegelbclastinL &apos;&quot;derdaad Deze8 toch drukt op de geheele int &apos;i!l&lt;?) ?e dag- f« en sociale ontwikkeling van bet vo l_ t6l(q Po-O MnS dier ontwikkeling, die tevens VuM,** ,f:;;&apos;f,Vll*cmc™° op.-.erkingen en herinnerW^ nen wn fa kranen ,ol.t_a_. Die kwestie is indS^?8&quot; gent tenzn men er allerlei zaken wenscht bij ffif &quot;l1&apos; ;met de hooluvraag met. te maken hebben, of &amp;&apos;dle -wetgeving wil vermengen en verwarren met drukllT,!&apos;3- Jlasting, üc strafregterhjke met de economische kwe^tT be- Ja, maar de equivalenten! Daarover in een volgend ops{</p>
</text>
