<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 26 Oct. (Part. Corr.) De constitutionnele partij begint eindelijk de noodzakelijkheid in te zien, om zich vaster aaneen te sluiten. Tot dus ver bestonden verscheidene clubs, welke van tijd tot tijd bijeenkomsten hielden, ton einde gemeenschappelijk bindende besluiten te nemen. Thans evenwel is het plan gevormd eener nieuwe vereeniging , welke zooveel mogelijk al de voorstanders der constitutionnele orde van zaken in haren boezem zal opnemen. Het is waar, men heeft het nog niet verder gebragt dan tot het plan; tusschen de afgevaardigden van de verschillende clubs zijn voorloopige onderhandelingen aangeknoopt, nopens een gemeenschappelijk programma en men is het nopens verschillende punten nog oneens. De uiterste linkerzijde, alsmede de centralisten, houden zich op den achtergrond. Een van de woordvoerders der laatstgenoemden stelde als voorwaarde van de ondersteuning der regering, dat zij het Duitsche element zou bevorderen en ondersteunen. De minister Giskra antwoordde, dat, mogt ook al de tegenwoordige rccerin» voor het meerendeel uit Duitsche mannen zijn zaniengestell zij toch vóór alles Oostenrijkers waren en dat 2_ de celhks&apos;teliing van de verschillende nationaliteiten in n»re vaan had geschreven. Slechts aan dit stelsel ontleende de regering hare kracht. Deze verklaring van den minister 18 bet duidelijke bewijs, dat men m de regeringskringen n°g geenszins de hoop heeft opgegeven, om onder zekere voorwaarden de vijandige nationaliteiten voor zich te winnen. S_ is te hopen dat de regering zich hierin niet bedriege. f^t eene goede organisatie van de voorstanders der consti?s?, op moeijelijkheden stuit, behoeft geen betoog; de de? l-ko mannen zitten op de regenngsbaok en onder de le£? van het Parlement zijn slechts weinigen, die door T^ent eu positie in staat zijn om de leiding op zich te nemen, fcok bestaat er helaas! nog veel duisters ten opzigte van de te volgen politiek. Het valt niet te ontkennen, dat in een anderen staat, van de uitgebreidheid van Oostenrijk, waar de zelfstandigheid meer ontwikkeld, het selfgorernment vaster geworteld is, eene regeling van de binnenlandsche verwikkelingen zeer ligt mogelijk zou zijn; of dit bij ons zal gelukken, waag i\ niet te beantwoorden. Inmiddels zetten de commis.i... me. i&gt;er haren arbeid voort; de gewigtigste aangelegenheid, aan haar onderzoek onderworpen, is het ontwerp op de leger-organisatie. Jammer maar, dat alle pogingen der liberalen schipbreuk zullen lijden; aan de grondslagen van het ontwerp valt weinig meer te veranderen, sedert de Hongaarsche Landdag hel heelt goedgekeurd. De commissie heeft het artikel betreflende de algemeeue dienstpligtigheid met 9 tegen 2 stemmen goedgekeurd. De additionele overeenkomst op het handelsverdrag met ingeland, vindt bij de financiële commissie bezwaar. Vooral yor,at «gekeurd de concessie aan Engeland gedaan betretienae de berekening naar de waarde. Men had de handnavmg gewenscht van hot stelsel der berekening naar het gewigt. Intusschen treft deze afkeuring niet de tegenwoordige regering. Ue afgevaardigde Dr. Fignly heeft een ontwerp gereed gemaakt op het huwelijk, volgens hetwelk het huwelijk naar de letter der wet niets anders is dan eene burgerlijke overeenkomst. Alle godsdienstige geloofsbelijdenissen staan in dit opzigt gelijk, zoodat een huwelijk tusschen personen vas. ver.schillende geloofsbelijdenis vergund wordt. De bisschoppen schijnen eindelijk van hunnen tegenstand tegen de regering af te zien, met uitzondering evenwel van den aartsbisschop van Olmutz en den bisschop van Linz, die steeds vijandig gestemd blijven. _De delegatien komen op 8 Nov. te Pesth bijeen; de zittingen zullen tot 9 Dec. duren. Alsdan zijn in Hongarije de nieuwe verkiezingen aan de beurt. Dat van den uitslag dier verkiezingen veel zal afhangen, behoeft geen betoog.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Oct. (des Ochtends.) De Koning heeft eergisteren namiddag een langdurig onderhoud gehad met den generaal graaf v. d. Goltz, die uit Parijs is teruggekeerd, waar hij zijnen broeder, den ambassadeur bij het hof der Tuilerien, heeft bezocht. — Men meldt, dat de ministerraad zich heden reeds met de troonrede heeft bezig gehouden, welke dezer dagen in een kabinetsraad, onder voorzitting des Konings, zal worden vastgesteld.</p>
	<p>— Graaf von Usedom, onze gezant te Florence, wordt dezer dagen hier verwacht.</p>
	<p>t ~~.Fer £elegelJbeid van de aanstaande opening van den Landdag, doet de B. A. C. opmerken, dat nog tien zetels vacant zyn, zonder dat nog een termijn voor de verkiezingen is vastgesteld. Het is te verwachten, dat het ministerie van binnenl. zakea die verkiezingen zal trachten te bespoedigen.</p>
	<p>— Men is hier zeer verbolgen over den j-onbeschaamden&quot; toon, welken het te Dresden verschijnende Bulletin international tegen Pruisen aanslaat. — De storm, welke eergisteren hier tusschen 11 en 1 ure heeft gewoed, heeft aan gebouwen en boomen veel schade aangerigt. — Eduard Hildebrandt, wiens overlijden is gemeld, zag in 1817 te Danzig het levenslicht, legde _eer spoedig eene groote neiging voor de schilderkunst aan den dag, waarin tij zich reeds op jeugdigen leeftijd onderscheidde. Volgens den wensch van den Koning van Pruisen bezocht hij eerst Brazilië en Noord-Amerika, daarna Engeland, vervolgens Madera en de Westkust van Afrika, de Canarische eilanden, Spanje en Portugal. In 1851 ondernam hij eene rei» naar Egypte, Nnbie, de woestijnen van Syrië, en keerde over Turkije en Griekenland naar Berlijn terug. Deze en meerreizen nog gaven hem aanleiding, om eene zeer groote hoeveelheid teekeningen te vervaardigen, terwijl zijn penseel met minder vruchtbaar was. Hildebrandt werd door verschillende vorsten gedecoreerd. In 1854 werd hij tot protessor en lid der akademie van Bchoono kunsten te Berlijn benoemd.</p>
	<p>_ - Den 21sten dezer maand heeft de volkspartij inHanover het besluit genomen, om eene groote Duitsch-democratische vereeniging te stichten. Volgens den Heer Eichholz, redacteur van het den ex-Koning George gunstig gezinde blad, moet men zich over de bedoelingen dezer partij keene illusion maken. - Met het begin van het volgende jaar zal in Rusland ran alle periodieke tijdschriften, zonder onderscheid, voor hunne verzending per post, eene gelijkmatige betaling geheven worden en wel ten bedrage van 20 pCt. van den jaarlijkschen abonnementsprijs.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Oct., (Part. Corr.). De Koningin Augusta van Pruisen zal haar verblijf te Baden Baden verlengen. Het is nog onbepaald wanneer zij van daar zal vertrekken. Prins Wilhelm en zijne gemalin hebben de lang voorgenomen reis naar Itahe aanvaard.</p>
	<p>Prins Adalbert van Beijeren zal Donderdag vanMunchen naar Parijs vertrekken. Men weet dat hij gehuwd is met de Spaansche infante Amelia, zuster van Koning Don Francisco. De militaire gevolmagtigde van Frankrijk te Berlijn, de kolonel v. Stoilel, adjudant van Keizer Napoleon, heeft eenige dagen hier doorgebragt. In weerwil van het gevorderde jaargetijde wordt de badplaats Homburg nog door vele vreemdelingen bezocht. Thans bevindt zich ook daar de generaal majosr v. Jonquières, chef der Deensche artillerie. De landdag van het district Kassei (het voormalige keurvorstendom) is gisteren te Kassei door den landdagscommissaris , den Pruisischen regeringspresident v. Möller, geopend. Deze landdag verwekt in het land even weinig belangstelling als die van het voormalige hertogdom Nassau te Wiesbaden. Deze oud Pruisische instellingen met haren beperkten werkkring en haren feudalen stempel zijn geenszins in den smaak dezer volkeren, welke van constitutionelen geest zijn doordrongen.</p>
</text>
