<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TENTOONSTELLING van SCHILDER- EN ANDERE WERKEN VAN LEVENDE KUNSTENAARS TE AMSTERDAM.</title>
	<p>IV. In het landschap, zee-, rivier- en stadsgezigten, en stillevens heeft onze school, door hare trouwe reproductie deinatuur en haar harmonischen toon, eertijds haren grooten naam gevestigd. Welke afwisselende tijdperken van opkomst en verval de Nederlandsche kunst ook ondergaan hebbe, zij behoudt toch nog altijd bet kenmerk van die eenmaal verkregen adelbrieven. Boven de heerlijke, betooverend frissche bloemen van Jufvr. Roosenboom, die bij elk nieuw bezoek als het waro in aantrekkingskracht winnen, vertegenwoordigt de grootvader van zulk eene talentvolle kleindochter, de wakkere Schelfhout, een tijdperk der kunst, dat allengs door eene meer realistische opvatting verdrongen is. Zijn n Wintergezigt bij storm&quot; bepleit de opvatting van den wakkeren twee-en-tachtig-jarigen kunstenaar allervoortreffelijkst, en wie met aandacht dat doorschijnend ijs, die gure echte sneeuwlucht, het verschiet en bijwerk beziet en bewondert, zal bekennen, dat alleen zijn penseel echte winters weet te conterfeitenJ</p>
	<p>Gaan we nu vlugtig do verschillende rigtingen na, die zich in landschap en stads- en watergezigt openbaren, en die wij hier en daar zullen trachten te kenschetsen. Van Borselen&apos;s «Boschrijk Hollandsch landschap&quot;, door de stad Amsterdam met de gouden medaille begiftigd en door het Rijk aangekocht, en zijn «Landschap in Slompwijk&quot; onderscheiden zich door een zeer aangenaam en natuurlijk aspect en den fijnen, zilver-grijzen toon, dien de kunstenaar, vooral door zijne liefde voor wilgen, in zijne natuurstudien brengt. De bijzonder gesoigneerde uitvoering, bij zulke kwaliteiten gevoegd, maakt van Borselen&apos;s werk zeer gezocht, eu dit succes misschien doet hein in een engeren kring van onderwerpen blijven dan men van hem verwachten mogt. Julius van dcii Sande Bakhuyzen brengt grooter variëteit in zijne producten; hij streeft vooral naar kracht. Van zijn ernstig pogen en strenge natuurstudie is «De heide met schapen&quot; het knapste resultaat, zyn «Hollandsch landschap&quot; is door de overdrijving van die kracht hier en daar te zwart geworden. Bilders is, dunkt mij, vóór alles een schilder van gevoel. Hij geeft zijn indruk van de natuur als een dichter terug. «Achter de kerk te Oosterbeek&quot; is daarvan een uitstekend specimen, al kan de kunstenaar ook geen rekenschap geven van zijn «licht en bruin,&quot; en al zou men ook wat meer rust in zijn landschap wenschen. Wüst te Antwerpen behoort m. i. tot die rigting. Ook hier hebben wy met indrukken te doen, meesterlijk en vaardig teruggegeven, met eene stoutheid en een vlug, handig penseel, die bewondering wekkon, hetgeen vóóral in zijn «Morgenstond in de Alpen van Tyrol&quot; ter dege uitkomt, Ontegenzeggelijk is Wüst een stout, veel begaafd kunstenaar ; doch Komt het op strenge studie, op kennis van het karakter van boomen en landschap aan, dan toont ons Bergh te Stockholm met zijn « Waterval in Zweden&quot; tegenover Wüst&apos;s // Waterval in Noorwegen,&quot; hoe geno hem in dit alles meester is, en hoe consciensieus Bergh alles heeft gageslagen en teruggegeven. Lamorinière te Antwerpen behoort met ziin «Eerste dagen _«__ April _. de omstreken van Namen &apos; insgelijks tot dio phalanx van kunstenaars, die slechts hij de natuur zweren. Zijne beloonmg vindt hij daarvoor m het bijzonder pittige, echt soliede aanzien zijner schilderij, die aen beschouwer van zelf aantrekt, en dat Lapito en Montgomeiy, zijne buren, een gevoeligen slag geeft. Ook Wahlberg te Parijs is een schilder van gevoel. Wie in zijn «Aanbreken van den dag&quot; de heerlijke schakeringen van grijze toonen en die geheimzinnige tinten heeft gewaardeerd, zal ook dit kunststuk onder de meest bezienswaardige rangschikken. Rochussen heeft met den ons ontvallen Hoppenbrouwers in een // Winter&quot; al het weelderige en geniale van zijn rijk penseel ter opluistering van een van Hoppenbrouwers fijngetinte winters ten beste gegeven, en met de gulheid, die den overvloed kenschetst, schijnt Rochussen den geheelen voorgrond daarmee begiftigd te hebben. Ook Kluyver te Amsterdam heeft «De ingang van een bosch bij winter&quot; met veel talent en natuurlijkheid teruggegeven. De verscheidenheid van tinten van ons heerlijk duin heeft J. G. Vogel geïnspireerd en een gelukkig resultaat doen verkrijgen in zijn «Duinen bij Haarlem.&quot; Tegenover Vogels streven naar kracht en soliditeit in de verschillende plannen, waarin hij voorzeker geslaagd is( noemen we als contrast Tora&apos;s «Landschap met schapen, eene zeer verdienstelijke schilderij, maar die, met al het bekoorlijke der nette uitvoering en de keurige schildering deischapen, kracht mist. , , Castan&apos;s «Boorden van de Creuse is ook een van de meest belangwekkende landschappen dezer galerij. Dooide overdrijving der blaauwe kleur achter den meesterlijk geschilderden boom, krijgt de schilderij op den achter-rond iets valsch. De eerste plannen zijn uitstekend, in j. * van Deventer&apos;s landschappen goed gecomposeerd en geschilderd, dunkt mij de vage teekening derßoomen en de wat overdreven grijze toon een vlek op anders verdienstelijke kunststukken. Lokhorsfs beide schilderijen hebben iets droogs en zwaks in de uitvoering, dat zijne vorige producten niet aankleefde. Van het grijze, stoffige dat deze minder aantrekkelijk maakt, vindt men het contrast in eeno overdrijving der kleuren, vooral wat het groen betreft, in het «Hollandsch landschap met zee&quot; van den heer P. Stortenbeker. Uok de heer Savry heeft in zijn landschap met vee, dat zeer veel natuurlijks heeft en diens ijverige studie verraadt, de natuur te veel op haar zondagsch laten zien; het is wat kleurig. Eene schilderij vol degelijke kwaliteiten is «Het begin van de lente van Seibels te Dusseldorp. Er is ontzaggelijk veelnatumlijks in, doch het geheel wordt benadeeld door de te witte lucht, die overigens zeer doorwerkt is, en door de zwarte plekken hier en daar, die den nog onervaren kunstenaar doen vermoeden. ... , , Indien eene prachtige studie aanspraak mogt maken op den naam van schilderij, dan zou men dezen met volle regt geven aan Heijl&apos;s «Boschgezigt le Wolf hezen, dat als zoodanig uitmuntend krachtig van gehalte is; doch als schilderij zou de polijstende hand des schilders deu voorgrond toch gewis meer wülen voltooijen. De heer Gabriël stelt eveneens niet veel meer dan studiën ten toon; doch waar de studie van den heer Hem ten minste nog voor zijn goede keuze pleit, geeft Gabnel ons zonderlinge, plat prozaïsche tafeerelen te zien, iooa.ls«De woning van den land&amp;___er,&quot;w»arin deze ééne verdienste, natuurlijkheid heerscht. Ook de heer A. van E verdingen doet eene zonderlinge keuze met in zijn aan den «Waterkant een opkomend onweder en regenbui te schilderen, wier eftect m de natuur zslvö velsen. is Mevrouw Bcernaart&apos;s producten munten uit door den fijnen toon, die in hare landschappen heerscht; de heeren Meiners en Heppener onderscheiden zich, de eerste door zijn aardige onderwerpen en warmen toon, de tweede door zijn natuurlijke opvatting. Starkenborghs «Weidezoom&quot; heeft insgelijks heel veel natuurlijks, doch zondigt door het wat al te kleurige van zijn vee. Uok het boschgezigt van do Vogel te Dordrecht heeft zeer goede kwaliteiten van kleur. S. Verveer en J. Weissenbruch hebben dit maal to Scheveningen hunne beste inspiratiën gevonden. Zoowel Weissenbruch&apos;s «Dorpsgezicht&quot; aldaar, als Verveer&apos;s «In de duinen bij Scheveningen&quot; geven ieders eigendommelijk talent, het naauwkeurig penseel van den eerste en de dartele, losse toets van den laatste het best terug. _ _ Sprino-er&apos;s uitvoerig «Enkhuizen is insgelijks een bladzijde meer bij dat legio doeken, die de vruchtbare kunstenaar wijd en zijd verspreidt. ? Ouvrié te Parijs geeft niet zyn «Kasteel le Montoqua&quot; een allcraantrekk.lykst riviergezigt, met die gemakkelijkheid en dien geest uitgevoerd, met dieu bevalligen, ietwat conventionelen toon, welken hem kenmerken. Veyrassat&apos;s «Dorpshoefsmederij,, natuurlijk van aspect en bevallig van licht en bruin, is niettemin benedon hetgeen mea .roeger van dezen kunstenaar zag.</p>
	<p>Onder de genre-schilderijen moeten wij nog eere doen toekomen aan een puikje van delicate uitvoering en van uitdrukking, namelijk Brillouin&apos;s «Ongelukkigen dag,&apos;&quot; een jager, die op een regendag niets in de weitasch heeft. //Klein maar rein&quot; is een gepaste lof voor dit In_ipu.ac_.tig paneeltje, dat om de keurige schildering en het typige vau het karakter de vermelding bijzonder verdient. Ook jut&apos;vr. Immerzeers stilleven «Bene uitdragerij in Thun&quot; mag om den krachtigen, kloeken toon, waardoor het reeds van verre lokt, niet on vernielt blijven. In een laatste artikel hopen wij van de watergezigten, dierschilderijen, teekeningen en beelden een vlugtig verslag te geven.</p>
</text>
