<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mejufvrouw M. v. I_. Ik zal Mij op den door UEd. bepaalden dag, tijd en plaats bevinden-, wees zoogoed mij spoedig te schrijven, onder hetzelfde Motto, by denzelfden Boekhlndelaar en mij op te geven, waaraan ik UEd. kan kennen. (27082) aan Jufvrouw PELLISSIER, Singel, G 360, die mij een BAS» en CORSET heeft gefabriceerd, die beiden zoo aan het doel beantwoorden, dat ik nu weder geheel hersteld en mijne vorige beweging terug heb gekregen, daar ik gedurende 2 jaren sukkelend was eu het loopen mij zeer moeijelijk viel. Amstebdam. Mevr. BE CX. (27093) &apos; — -—¦ f Men VRAAGT tegen primo November een KOEK- o BROOOB.-KKEBS-BEOIENBE, liefst van de Protestantsche Godsdienst; onder Lett. A, franco Brieven bij den Boekhandelaar MADO, te Utrecht. (27110) Met Primo Mei aanstaande verlangt men TE HUREN» voor ƒ 500 a ƒ 550 &apos;sjaars: Een HUIS of wel een BOVENHUIS, bevattende Vier goede KAMERS en Twee kleinere KAMERS, geschikt voor het houden van Kantoor, en verders van de noodige Huisselijke Gemakken voorzien; gelegen op eene der Grachten, van af de Leidschegracht tot eu met den Binnen-Amstel alhier. Verzoeke Franco opgave, Stoomdrukkerij GEBRs. VAN ES, Brakke Grond, Nes, A 23, onder Letters A. Z. (26998) RAAPOLIE PRIMO IVEMBER. Handelaars en speculanten op dien termijn worden in hun belang geraden de Olie niet te realiseeren, maar te ontvangen, daar eene rijzing op bestaande Lage Prijzen niet kan uitblijven. (27053) EENIGE HANDELAARS. MTS ET MÉTIERS, Warmoesstraat b:j de Nieuivebrugsteeg, M 44G, te Amsterdam Alweder ONTVANGEN eene collectie KOLEN- en T-KFJSiKKEN, van de fijnste kwaliteit en met prachtige dessins; tevens worden binnen eenige dagen uit Frankrijk verwacht de aldaar zoo beroemde Velocipedes 9 voor 1 en 2 personen. (27077) Allen, die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of eenige Gelden , Goederen of Papieren onder hunne berusting hebben, betreffende den Boedel en de Nalatenschap van den Heer JAKOBUS ANDRIES VERKUYL, in leven Muziekmeester, gewoond hebbende te Amsterdam, op de Westermarkt, en aldaar onlangs overleden, worden verzocht hiervan schriftelijk en franco opgave te doen vóór den 7den November 1868, ten Kantore van de Notarissen CLAASEN es JAGER, te Amsterdam. (27063) PETRIS JOHANNES OITMNS, MAKELAAR, zal op Dingsdag 3 November 1868, in de Verkoopplaats OE KLOK, Spuistraat bij de Molsteeg, te Amsterdam ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jn., verkoopen : Een net onderhouden IMBOMpEI-, bestaande in Zilverwerk, Porceleinen , Kleederen, Bedden§oed, New Brusselsche Vloertapijten en Karpetten, heldere piegels , fraaije Schilderijen, Pendules , Omamentwerken en vele Mahony- en andere fijne Houten MEUBELEN, Garnituren voor Canapeen en Stoelen, Brandwaarborgkast magnifique- VUURHAARDEN, KAGCHELS en HAtRDCEREEBBCHAPPEN en NIEUWE IJZERWAKEN, en al hetgeen verder te voorschijn zal worden gebragt. Ue Goederen zijn twee dagen voor den Verkoopdag van 10 tot 3 Ure voor een ieder te bezigtigen. (27044) M. E. TROI-SiT MWME, RUSLAND, 1. 182, (270GG) heeft de eer te berigten de ontvangst van PARIJS der NIEUWSTE MODELLEN VAN DAMES FN KINDER BüIPIN, BLOFItiEN EN HN IFM Voor een JONG MENSCH bestaat gelegenheid ter plaatsing op eene S_GAI.E_-J__t__R-E__.. Vereischten zijn eenigzins bekendheid van het Vak en geschiktheid met Sigarenmakers om te gaan. Eeflectanten gelieven opgave te doen waar zij vroeger werkzaam zyn geweest en zich met iranco Blieven onder Lett. H. D. te vervoegen bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg. E 188 Amsterdam. (27064) &apos; HOTEL. Tot kwitering van zaken wordt TE KOOP aangeboden een florissant LOGEMENT , gelegen in het beste gedeelte der provincie Gelderland, waaronder behoorende Sociëteit, Tafel, enz. Nadere inlichtingen met franco brieven, onder lett. A. X. Z. Bureau Handelsblad. (26990) WORDT TER OVERNEMING AANGEBODEN~e^e solide winstgevende ZAAK of wordt gevraagd een COMPAGNON, die minstens over 2 a 3 duizend gulden kan disponeren.Refiecterenden adresseren zich met franco Brieven, onder Lett. A. A., bij den Boekverkooper J. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476. (26985)</p>
</text>
