<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>f-QNDEN 26 Oct. Eene belangrijke discussie hocftfplaats «e»ad tusschen den Spectator ende Pall Mali Guzette,_A_. gaande de kwestie of het niet eene noodelooze verkwisting van tijd en talent is, dat de Heer Gladstone in Lancaskire rondreist, en in verscheidene steden, voor dezelfde categorie van kiezers, lange redevoeringen houdt, in welke hij ongeveer telkens hetzelfde zegt, ofschoon hij met grooten tact en welsprekendheid zijne woorden en beelden weet af te wisselen.l De ontzaggelijke inspanning, om gedurende eene geheele week eiken dag op eene andero plaats eene andere redevoering te houden, welke 2 a 4 uren duurt, acht de Pall Mali letterlijk van geen nut hoegenaamd. Dit blad meent, dat de Heer Gladstone, die zeker is van zijne verkiezing, het voorbeeld behoorde te geven om niet op deze wijze de stemmen zijner kiezers te komen vragen. Het blad noemt deze soort van redevoeringen, pasklaar gemaakt als het ware voor de vatbaarheid van niet zeer ontwikkelde kiezers, stump Oralory, welken naam men in Amerika geeft aan de speeches van intriganten, die, door de vooroordeelen en hartstorten der menigte op te wekken, trachten te slagen. De Spectator kan dit gevoelen volstrekt niet deelen en acht de vormelijke complimenten, welke de redenaar tot zijne toehoorders rigt, even weinig demoraliserend als de vormelijke hoffelijkheden van het dagelijksche leven. Hetgesproken woord heeft groote kracht en invloed en het overtuigt het volk, dat de edelste en beste staatslieden geheel afhankelijk zijn van de verlichting en wijsheid van het volk, om hnnne maatregelen en wetten te doen aannemen. Wat Cobden door openbare redevoeringen deed voor den vrijen handel, doet Gladstone nu voor een wetenschappelijk financieel beheer en uit het oogpunnt van regtvaardigheid jegens lerland. De bezielde woorden van den aanstaanden eersten minister van Engeland, welke zulk eene innige overtuiging verraden, doen duizende mannen van het volk belangstellen in andere zaken dan in hunne dageln&apos;ksche behoeften en In hun dagelijksch werk. Professor jevons heeft in een brief, door de dagbladen publiek gemaakt, op nieuw de aandacht gevestigd op de uitputting der Engelsche steenkolenmijnen. Hij zegt, dat, indien eene nieuwe uitvinding kon te weeg brengen, dat men met de helft der steenkolen, welke men nn gebruikt, dezelfde beweegkraeht zou kunnen verkrijgen, dit echter waarschijnlijk het verbruik van steenkolen nog niet zon doen verminderen Het zou de producten, door stoomvermogen verkregen goedkooper maken en meernieawe werktuigen zouden worden .maakt. Voor schepen is het van het uiterste belang, dat men eene besparing in het verbruik van steenkolen mogeliik make, omdat elke ton steenkool, welke men minder behoett mede to nemen op reis&apos;, meer plaats overlaat aan de lading. Vroeger berekende men, dat men 9 pond steenkolen per uur noodig had, voor elke paardenkracht van eene machine. Door de nieuwe machineriën van de Heeren Maudslay heeft men slechts 2 a 3 pond noodig. Dit heeft echter geen minder verbruik van steenkolen ten gevolge gehad, omdat onmiddellijk vele zeilschepen in stoomschepen werden ver£ ,?,e &apos;ts™kol4.0n-oPbna(ïrt der geheele wereld be-101,000 000 ton opbrengt. Het verbruik van steenkolen neemt dagelijks toe, en de voorraad is slechts beperkt lo gelijk met den Prins en de Prinses van Wallis, die ingeland ongeveer het midden van November verlaten om eene groote reis te ondernemen, (reeds vroeger gemeld) vertrekt de Hertog v.m Edinburg, de tweede zoon van Koningin V ïctona. naar Britsch-lndie, China, Japan en Australië, zoodat het Engelsche hof gedurende dit jaar zich niet door groote levendigheid zal kenmerken.</p>
	<p>Z. JKJ. H. Prins Alfred, hertog vau Edinburgh, heeft van de admiraliteit het bevel ontvangen om zich gereed te houden, ten einde niet later dan den Isten Nov. met de Galatea zee te kiezen, en de voorgenomen reis rondom do wereld to ondernemen.</p>
	<p>— Graaf Derby is weder ernstig ongesteld, ten gevolge van een aanval van jicht. — Aan de koninklijke veeartsenijschool worden thans proeven genomen, om koeijen en ander vee, zonder dat zij pijn lijden, te (looden, en wel door het persen van lucht in de oogen, hetwelk den dood in een of twee seconden ten gevolge heett. De bewerking laat geeu sporen van geweld na. — De berigten omtrent eene aardbeving in lerland worden bevestigd.. Zij zijn uit Cork en Dublin afkomstig en spreken van verscheiden schokken van aardbeving, die in het graatschap Cork Zaturdag avond hebben plaats gehad, waarbij ook een aanhoudend rommelen onder den grond gehoord is le gelijk met de aardschokken begon de storm op te steken! De rigting der schokken was van het Noorden naar het Ruiden. Sommigen zeggen, dat zij van die kracht waren, dat hier en daar in de huizen meubels werden omvergeworpen. — De storm, die Zaturdag avond plaats vond, is in het Noorden van Engeland en langs de geheele oostkust zeer hevig geweest; het aantal beschadigde schepen is legio. Ook aan land was de werking van den orkaan buitengewoon hevig. Nabij Newcastle is eene in aanbouw zijnde kerk omvergewaaid. Het puin viel grootendeels op een nabijstoand huis, waarin drie personen gedood werden. In een ander dorp is een huis ten gevolge van den storm ingestort, waarbij eene vrouw en een kind werden gedood. Ook uit Chesterfield wordt eon dergelijk ongeval vermeld. — Den 22sten Oct. werd, blijkens hier ontvangen telegrammen, op nieuw een schok van aardbeving te San Francisco gevoeld, die zulk een schrik en ontsteltenis onder de inwoners te weeg bragt, dat men den geheelen nacht op straat doorbragt. — Volgens berigten uit Madagascar, in den Morning Ilercld en andere Londensche dagbladen voorkomende, won de Protestantsche godsdienst op dat eiland aanhoudend veld, en was er onder de inlanders, en zelfs onder de opperhoofden , eene sterke partij, die zich door de Engelsche evangelieboden liet leiden; de bevolking des eilands beschouwde dan ook den overgang in massa tot het Protestantsche geloof als eene op handen zijnde gebeurtenis.</p>
</text>
