<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN BEKWAAM MACHINIST m BMWERIER, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk GEPLAATST op eene FABRIEK of STOOMBOOT, hier of elders. Adres franco, onder Lett. B. J. K., Bureau Handelsblad. (27100) Heden den tweeëntwintigsten October 1800 achtenzestig, ten verzoeke van WANDER STAVERMAN, blaauwverwer, wonende to Hoogeveen, — uit krachte der grosse van een vonnis vau de Arrondissements-Regtbank te Assen van den vijfden October 1800 achtenzestig, behoorlijk geregistreerd,— heb ik JAN JANNES MULDER, Deurwaarder bij de Arrondissements-Regtbank te Assen, wonende te Assen, voor de tweede maal Gedagvaard: ALBERTUS STAVERMAN,— om op Maandag den eersten Februarij 1800 negenenzestig, des morgens ten tien ure, te verschijnen ter rolle van de Arrondissements-Regtbank te Assen, derzelver teregtzittingen houdende in het JPaieis van Justitie aldaar, ten einde alsdan te hooren en zien eisch doen, dat Aangezien de gedaagde, broeder van den eischer, in de maand September 1800 eenenvijftig van zijne woonplaats Hoogeveen uit Bremerhaven met het schip Westphalie naar Noord-Amerika is vertrokken, zonder volmagt tot het waarnemen zijner zaken te hebben gegeven of orde op het beheer van dezelve gesteld te hebben; Aangezien sedert dien tijd geen berigt van den gedaagde is ontvangen en er dus thans veel meer dan vijfjaren zijn v.rloopen na zijn vertrek of na de laatste tijding, waaruit zoude kunnen blijken, dat h_ nog in leven is; Aangezien de eischer als zijn erfgenaam er belang bij heeft, dat worde verklaard, dat hij vermoedelijk is overleden, Het der Regtbank moge behagen bij nietverschijning van den gedaagde tegen dezen te verleenen verstek en ten proiijte daarvan den eischer te vergunnen het doen van eene derde openbare dagvaarding. Ik heb den gedaagde voorts verklaard, dat Mr. ALBERT VOS. Procureur bij de Arrondissements-Regtbank te Assen, wonende aldaar aan den Brink, in dezen als Procureur voor den eischer zal occuperen. Ik heb afschrift van dit exploit aangeplakt aan de voorname deur van de vergaderplaats van de Arrondissements- Regt.ank te Assen en zal gelijke aanplakking geschieden aan het huis der gemeente té Hoogeveen, terwijl daarvan afschrift zal worden geplaatst in het Algemeen Handelsblad en in de Provinciale Drentsche- en Asser Courant, terwijl ik eindelijk aan den Heer Officier van Justitie bij de Arrondissements-Regtbank te Assen afschrift van dit esploit heb ter hand gesteld, exploit doende aan het parket en sprekende aldaar met Zijn Edel Achtbare in persoon, die ten blijke daarvan het origineel dezes voor gezien heeft geteekend. De kosten zijn buiten de redactie: vier gulden drieëntachtig cents. (get.) J. J. MULDER. Gezien vorenstaand exploit en daarvan afschrift ontvangen door ons Officier van Justitie bij de Arrondissements- Regtbank te Assen op heden. Parket Assen den 22sten October 1868. (get.) BONDAM. Geregistreerd te Assen den tweeëntwintigten October 1800 achtenzestig, deel 36. folio 101, recto vak 2, een blad, geen renvooijen. Ontvangen voor regt ƒ 0.80, voor 33 opcenten ƒ 0.30_, te zamen een gulden tien en een halve cent. De Ontvanger. (get.) H. VAN MEURS. (26942) Voor afschrift. A. VOS. TERSTOND TE HUUR, bij eene Weduwe uit den fatsoenlijken stand: vier GEMEirBELEEHOE KAMERS, met Kost en Bediening, voor f 60 pêr maand per persoon. Zeer geschikt voor twee HEEREN of eeno kleine Famielje. Adres onder lett. B. met franco Brieven, bij den Boekdrukker N. REUVECAMP, te Deventer. (26921) ƒ 55 per kwartaal. Op een bloeijend Pr. INSTITUUT kunnen nog een paar JUM-GEMEEREM geplaatst worden. Het onderwijs omvat alles wat tot voorbereiding voor den Handel, de verschillende Academiën, enz. dient. Men adressere zich franco onder lett. K., bij den Boekhandelaar A. H. VAN DER HOEVE Jr., te Doesborgh. (26888) Tegen I°. Mei e. k. of vroeger wordt gevraagd op eene der hoofdgrachten tusschen de Reguliersgracht en Leidschestraat een SfiSiSS met niiustens 6 ruime Kamers, Keuken, Kelder en Zolder, den huurprijs van hoogstens ƒ 800 niet te haven gaande. Adres franco, onder lett. C. C., in den Kantoorboekhandel van lt. B. DEWESEN , Haarlemmerdijk .ij de Korte Prinsengracht, UU 189. (_GS.-..) Door bijzondere omstandigheden wordt tegen November of December a, s. TE HUUR aangeboden TWEE Kl- IMEiiS met AICOVE, voorzien van Kleeden en Gordijnen, gelegen op het schoonste gedeelte der stad. Te bevra.en onder letters A. E. W. bij den Boekh. P. H. J. REINET DE LA RUE, Prinsengracht bij de Reguliersgracht, AA 512, alhier. (27002) lET PRIMO MEI 1869 verlangt men op ot in de nabijheid van den Buitenkant TE HUREN El-N a_ï.t£, waarbij Pakkelder, den huurprijs van ./ 650 niet te boven gaande. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder de lett. C. 8., bij den Boekh. J.H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (26956) TI IlUil&apos;lt Vier ROYALE &apos;I.4bï_l_ii:M*i , op het beste gedeelte van de Brouwersgracht. Te bevragen met franco brieven onder lett. T bij de Kantoorboekhandelaars GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht. (26994) &quot;SffIHOEF-STOOBBOOTT«em f, TE KOOP GEVRJ.AS.I- cene fiOEOEiNn&gt;|;;\ RENVOOT, van 12 tot 20 paardenkracht, _isjê_fl__ viln e kleinste soort en weinig diepgang. OpsBfêÊiËgs___l gaaf en prijs onder het motto Stoomboot franco aan den Boekh. H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 152, te Amsterdam. (27025) Tegen Februarij of Mei aanstaande wordt TE HUUR gevraagd een WINKELHUIS, geschikt om eene nette zaak in nit te oefenen. Hierop reilecterenden worden verzocht zich franco onder lett. W. H. te adresseren bij GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant U 83, tcAmsterdam.i.2636B) tO a 8© UVIa I*.l_M _LOO_V. Met primo November wordt in een klein Gezin op oen dorp nabij Amsterdam, Gevraagd eeno knappe BURGER OIEKHVeOOE, bekwaam voor huiswerk en burgerpot en bewijzen van braaf en eerlijk gedrag. Brieven franco onder de lett. K. Z. Bureau Handelsblad. (&apos;&gt;63-i) TE KOOP _E¥MMB&apos;: ~ Een PARKUIB in do Spuistraat, in den omtrek van de Toren- of Gasliuisniolenstegen, geschikt om te worden ingerigt tot Magazijn. Adres brieven franco, met opgaaf van Prijs, Stand en Grootte, ouder het motto Pakhuis, Bureau Handelsblad. (23937) SOLIEBI~iILM£LiGGIIG. Eene in groeten bloei verkeerende S-&apos;A-SSISEKSZAAH, die door de Eigenaren met reeds aanzienlijk Kapitaal gedreven wordt, eischt wegens belangrijke vermeerdering van orders, uitbreiding, waartoe vergroeiing van kapitaal noodig is. De Eigenaars, iv staat om, zoo van hunne zaak als personen, de gunstigste in formatien te produceren, doch buiten staat meer Kapitaal te fourneren, noodigen met vrijmoedigheid HH. Kapitalisten uit, eenig Kapitaal, tot een bedrag van 10 Mille, al. Depositogeld in hunne Fabriekte beleggen, tegen nader te bepalen rente en onder meer dan voldoende borgstelling hunner gansche Bezitting. Adres Franco, Motto SOLIDE bij den Heer H. W. MOOIJ, Boeshandelaar. Heerengracht bij de Leliegracht, LL 143, te Amsterdam. (27061) èëTfatsöeslijk gehuwd jongiaï zijnde binnenlandsch COMMISSIONAIR, en goede relatién bezittende, wenscht nog een of ander Binnen- of Buitenlandsch AGENTUUR, waaraan goede provisie verbonden is. Adres franco, motto Agentuur, bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOO N, Beurssteeg, te Amsterdam. (27062) Door verandering van woonplaats wordt ter overneming aangeboden op eeri der beste &apos;standen van de stad Utrecht, e:ne in volle werking zijnde BANKETBiKKEi.IJf. met netten, completen Inventaris, welke dadelijk aanvaard kan worden. Huur van het huis zeer matig. Franco brieven, onder Nu. 648. bij den Boekhan lelaar W. F. DANNENFELSEit, te Utrecht. (26983) * &apos;&apos; &apos; ¦ &apos; F|W7«M ¦¦ Ha F^l ____\ _____ ___S ______ MWfc. _MÊ . W A h tt 5 II IJ Ê tt o, SCHEEPSMAKELAAR, (23529) ¦ AMTWfiRPEN. WüKffil GEVIIA A G D: een zeer bekwaam SGHEEPSBODWMEESTERSBiAS. die in alle opzigten bekend is met het BOUWEN VAN IJfZEKEN KIJNSCUEPEN. Adres met franco brieven, onder lett. E. B. n°. 12, aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, Wijnstraat over het Postkantoor te Rotterdam. (26051) Eene BURGER DOCHTER uit den gegoeden stand zoekt bij een fatsoenlijk klein gezin, P. G., nefst bij eene MOOISTE, waar do gelegenheid bestaat het Modevak te kunnen leeren, Kost, Inwoning en gezellig verkeer, tegen eene vergoeding van ongeveer vierhonderd Gulden in het jaar; bij voorkeur te Amsterdam, Zwolle, Amersfoort of Assen. Reilecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder lett. A., bij den Boekh. JK. SCHURING A SCHAANK, te Groningen. (26920) Heeren Reeders en Kooplieden, _ die in Sigaren handelen, wordt door een voornaam Fabriekant en Handelshuis in SIGAKEN, AANGEBODEN tegen_fabrieksprijs op voordeelige voorwaarden, van af de ordinaire tot en met de fijne meest gezochte merken, te leveren. Hierop reilecterenden adresseren zich onder de letters B. C. bi] de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON, Beurssteeg, E 183. (26966) IST Diverse plaatsen van Nederland, en voornamelijk te Leiden en &apos;s Hage, wordt een fatsoenlijk J iHSG S3EXBCU gevraagd, die connectien heeft pf weet aa,n te knoopen, tegen een bepaald salaris en provisie, een artikel van dagelijksche consumtie aan te bieden. Geene dan soliede personen zullen in aanmerking komen. Hierop retiecterenden adresseren zich frauco sub letters M. N. O Ji] Je Boekh. M.SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg^E 188. (26965) Ufcave van J. 11. GEBHAED &amp; 0., (e Amsterdam. ME. C. wTÓPZOOxMER, DE VRUCHT lil «DIMT. DERDE HERZIENE DRUK. PRIJS: Ingenaaid • ¦ • • ƒ1.70. Gebonden in nette Baal. . „ •i.&apos;io. «¦Zoo ga dit Boek, dat aan mijn Werk: DE GODSDIENST zich aansluit en zijn toepassing op lui leven mag heeten , on nieuw do wereld in. Het komt tot mijne landgenooten ais een oude Vriend, wiens kara-Cer&apos;, wjecs denkwijze niet veranderd is. Moge hij dezelfde hartelijkheid ontmoeten die hem bij de eerste kennisniaki&apos;ig ii ten deel gevallen!&quot; (Uit de voorrede van den Schrijve&quot;.- _ (27074)</p>
</text>
