<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Eerste Kamer der Staten-Generaal. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van 13 September 1866.</title>
	<p>Donderdag September gtn dat z« verhinder^ zfln de vergadering brj te Woneh. l«B*TO_nm eenige verzoekschriften nopens het ontwen, otai* verïelschriftt. V°™nim Bfta*&apos;de *»*«*&gt;&lt;* «1üencCo^misS|.ien Vau &quot;H***&quot;»&quot; zrjn ger&lt;*»ï met hare verslagen aTI i °ntwerPen ™n &quot;&apos;et tot: ïk öhgchadelijkmakihg van door ™! I ! X 7, &quot;1 oi daarvsn verdacht ve&apos;c; - 4». Verho&apos;éging van fcet Vde hoofdstuk der Staatsbegrooting *&gt;&lt;* 1366 (ter zake van eteeltde onderwerp); - 3». tot «htèijfeniög van pêrceelen ten beimeve van dc verbreedmg der Halstesg en van de Oude Doelenstraat Te Amsterdam; 4&quot;. tot vpwzrënïng in het nadeelig slot der reken in* van de ontvangsten eu &apos;.itgaven der gestichten te Ommerittïfc&apos;ns en Veenhuizen over 18»4; - 5». tot verlenging vnn vfer. teWifjn bepaald ?? «,, &apos;} dir tot regeling «t»W snikcrbela&apos;sling (Stbl. u . tur, — ««. houdende nadere bepalingen omtrent den a&apos;ccijti&apos;s &apos;op! Ut-; &quot;~ J°&apos; verhooging va» Hoofdstuk VIH d* ffÖkateWègnroting voor het dienstjaar ¥806, èn 8&quot;. bptrêkkeMjk m Verwisseing ran receplssen in Nederlandsch Indie. Ü» Verslagen zijn gedMK en zullen aan do leden Worden «rMgedeeld. Met het oog op de kortheid &apos;des tijds tusschen heden en denda,e. -waarop het den Koning behaagd heeft de sluiting der zit****» Ve gelasten, stelt, de Vomifcter voor deze ontwerpen he&lt;*ett ..Vond&apos;ten o ure in bobandeiïög te nemen. vi^LHiier VAN^wINI.ERi:N ze»t&apos; *** &quot;*&apos; ontwerp nopens de veet.frZi lemTst aa,l,d« orde iskw-sfteld. Hij zon wenschen, dat de &apos; gorde werd omgekeerd cm net ontwerp nopens de veeziekte het laatst word behandeld. JfcrX*o_«i™a. h«eft daartegen geen bezwaar, en wözïgt de vofc.-oiac &apos;Z]C boven) lö dien zin, dat de beide eerete ontwerpen het laatst aan dc etde worden gesteld. Achtereenvolgens zijn nu aangenamen do navolgende vttecht\Ver-1&quot;. houdende uitbreiding van art. 14 der wet 54 April 1855 (Stbl. n . 32), tot wederkeenge verzekerings- of waarborgmaatschappijen. Met a.geiueene stemmen. ,S- tc,t w&apos;jz&apos;ffing van Hoofdstuk IV /l der Staatsbegrooting voor iB6o en tot wijziging en verhooging van Hoofdstuk 1V.4 der Staatsfcegrouting voor 1866. Met algemeene stemm.ni. 3°. tot naturalisatie van H. Seclig en «11 anderen. Met algemeene «temmen. 4&quot;. houdende bepalingen betrekkelijk de inkwartieringen, en het onderhoud tan het kru«rs&apos;f olk en de transporten en leverancien Voor •lfi legers en vestingen gevorderd. De Minister van Oorlog geeft te kennen, dat het hein even als •de Kamer aangenaam is, dat eindelijk eene goede regelih&quot; is kunnen worden tot stand gebragt Hij verhevigt «ch dan ook, dat h«t «ontwerp de algemeene goedkeuring heeft mogen wegdragen. Z. Exc. geeft «lc beloite, dat de teepassing zal geschieden op eene Vrijzinnige wijse, even als hij in de Tweede Kamer reeds heeft toegezegd; dat voorts.van deze wet met dan bij hooge no&lt;v.üakelijkheid in vredestijd gebruik zal worden gemaakt. De Minister geeft ook de verbetering, dat Gedeputeerde Staten tier verschillende provinciën zullen worden gehoord omtrent liet ontwent van algemeenen maatregel van inwendig bestuur, bil art. 3 ••edocld. Vooral ook zal dit geschiedeu wat de regeling dei1 scha- Ueloosstellmg voor de inkwartieringen betreft. Naar aanleiding eener vraag en opmerking Van den Heer van gispen, geelt de Ministervan Bihnenlandsehe Zaken nog te kennen, •lat de gemeente verpligt is de loeftlcn voor wachten of berging van «ouderen aan te wflien, in art ? bedoeld. Is daarvoor nu onteigening noodig, dan zal de weg bij de onteigeningswet aangegeven, «weten worden gevolgd. De Heer van Nispen had zich gevleid met «cue meer zachte uitlegging van art. 7, daar het toch niet aangaat alle gemeenten zich vooraf localen aanschaften Voor het tnoge&quot;J &quot;e geval van art. 7. De Minister antwoordt, dat de verpligting ju dien zin moet worden opgevat, dat aten aanwijst de localen, die &quot;ien heeft in elke gemeente, en er is geene die niet eenige localifrit ter beschikking heeft. De Heer Schimmki.pknnin&apos;pk van der Owe verheugt zich, dat de &apos;regering den moed had, «mi zulk een belangrijk onderwerp, waarover zoolang verschil vnn gevoelen bestaan heeft, tot afdoening te vkS&lt;!?&apos; ¦&apos; yestif.&apos;» de aahdacht op twee punten, die in naauw «band staan rae&apos;,, ons defensiewezen. Hij toch is van oordeel, dat di ït,30.J&quot;?I&gt; millioenen verspild zijn, zonder tot veel anders ge«ni a &quot;^&apos;&quot;eu dan om parade te spelen. Onze krachten zyn vernipperd jreworden, zonder ooit iets degelijks tot stand te brengen. kradT&apos; nt echter&apos; dat (&apos;eze de eerste Minister is die deze zaak Ütr &amp; aanpakt, en reeds een ontwerp aangeboden heeft, om de (i„ , -htsche linie in staat van defensie te brengen; naar z.i.moeten trachten nog meer geconcentreerd worden. ? &apos;&quot;j zelf heeft 25 jaren geleden eene wet op de schutterijen ingeniend ter vervanging eener slechte wet, hoewel de natie getoond . &apos;&quot;&apos;«&apos;ft, wat nationale geestdrift vermag, ook onder eene ondoelmatige Wet. Spreker erkent, dat zijn eigen ontwerp nu niet meer goed of toepasselijk is, maar vestigt de aandacht des Ministers, om in de eerstvolgende zitting een ontwerp in to dienen, waarbij eindelijk ook °nze schutterijen in verband tot het staande leger en ons defensie- Ktelse.l zullen kunnen worden gebragt. , De Minister van Oorlog betuigt zijn genoegen wegens dc be&apos;angstelhng van den Heer Schimmelpenninck in ons detensiestelsel en wat daarin verbetering kan aanbrengen. De Minister geeft de verzekering, dat alles zal gedaan worden wat mogelijk is en dat •daarbii met uit het oog zal worden verloren de reorganisatie der levende strijdkrachten, vooral ook de inrigting der schutterijen. hij zal trachten de bezwaren der bevolking en de eischen der de- Jcnsie in overeenstemming te brengen en hoopt daarin te zullen blagen. Of de Minister beloven kan in de eerstvolgende zitting een &quot;&apos;ntwerp in gereedheid te hebben, daarop moet hij in ontkennenden &apos;i antwoorden, maar de Minister geeft de verzekering zooveel mogelijk J*j?d te zullen maken, •let ontwerp wordt hierop met algemeene stemmen aangenomen. 5&quot;. tet verevening van sommen als koopprijzen en vergoedingen egens onteigeningen ten algemecnen nutte toegekend. Met algemeene stemmen aangenomen. *&gt;&quot;. tot onteigening van pêrceelen ten behoeve van het dempen *an eenige vakken sloot langs en het verbreeden van te smalle gedeelten van den zoogenaamden Achtersingel en den weg, leidende van Schiedam naar het station van den Hollandschen spoorweg en naar Overschie, een en ander onder de gemeente Oud- en Nieuw&quot;tethenesse. — Aangenomen met algemeene stemmen. &quot;&quot;. tet onteigening van pêrceelen ten behoeve van den spoorweg van Tilburg naar de Belgische grenzen in de rigting van Turnhout. — Aangenomen met algemeene stemmen. B°. tot onteigening van pêrceelen ten behoeve van den spoorweg yan Meppel naar Groningen. — Insgelijks aangenomen met aige&apos;&quot;eene stemmen. 9°. tot onteigening van pêrceelen ten behoeve van een spoorweg v.au Sluiskil, langs Sas van Gent, naar de Belgische grenzen, in de r&apos;fsng van Selzaete en Gent. — Aangenomen met algem. stemmen. Thans is aan de orde de DISCUSSIE OVER HET TIJDSTIP VAN IN BEHANDELINGNEMING DER BEGROOTING VOOR OOST-INDIE. De Voorzitter deelt mede, dat het rapport der commissie over ue begrooting van Ned. Indie gereed is. Hg stelt veer het verslag J? doen drukken en ronddeelen en uithoofde van de kortheid van &quot;Jd tusschen heden en de sluiting dar zitting de discussie daarover °1&gt; morgen ochtend ten 10 ure aan de orde te stellen. De Heer van Swinderen heeft als lid der commissie van rapporteurs geen bezwaar om mede te werken tot vaststelling van het rapport, maar als lid der Kamer moet hij opmerken, dat de stukken te uitvoerig zijn. Hij wil het aan de Kamer overlaten, om de discussie °P morgen te bepalen of een ander besluit te nemen. jDe Heer van twist is van het gevoelen des vorigen sprekers, &quot;et dunkt hein, dat, om te kunnen Desluiten morgen de begrooting *n discussie te nemen, men toch eerst het stuk zelf dient te kennen. Volgens hetgeen de Heer van Swinderen zeide, is het een belangrijk stuk en de Indische begrooting is ook eene belangrijke zaak, want het betreft toch 80 en 34 millioen jn uitgaaf, Daarom acht f Spreker het niet betamelijk, om er zoo orer heen te loopen. HH ls l van meening, dat de Kamer geen besluit kan Üemen vó3r&apos; dat het Vc™ag gedrukt en rondgedeeld is. De Heer Chïittiiis ondel-steunt het vootetel van den Voorzitter. _n de vorige zitting heeft hij reeds verklaard, dat hg de spoedige behandeling Wenschelijk acht, om nog vóór de sluiting de begroeting te kunnen afdoen. Hij wist wel dat er bezwaren tegen zonden worden geopperd, maar Spreker deelt die niet. Hij zal zonder schroom tot de behandeling overgaan, maar et zijn evenwel bezwaren |van anderen aard. Daartegenover staan ook bezwaren tegen het uitstel en is het zaak dat de begrooting zonder latere kwestien van grondwettijjen aard worde vastgesteld. Daarbij moet het belang van .lénige meerdere redevoeringen te houden achter staan. Hij gelooft uüt aan den wensch der meerderheid zal worden voldaan, indien aan het voorstel van den President gevolg gegeven wordt. De Heer Cost Jordens ondersteunt ten krachtigste den Heer van Twist en ie niet geneigd het voorstel van den President aan te nemen, dat volgens hem eene .sterke afwijking is van het Reglement van Orde, volgens hetwelk het verslag 24 uren vóór den aanvang der beraadslagingen moet worden rondgedeeld, tenzij iii getal van eenvoudige spocla vereischende zaken, pet voorloopig verslag is uitvoerig; nog niet eens gedrukt, en zuileii wij nu over eenige uren óver do begrooting zelve raadplegen? Is dit eene eenvoudige of spoed versischende zaak. in .den gewonen zin van het Reglement ven Orde? Ilij bete,;.;fel! dit ;, De Heer Boreki, zou liet betreuren indien eene ¦r.ui&apos;i M &gt;üiTk grs&gt;ot gewigt ligtvaardig werd behandeld. Hij .erkent dus het weiiscu«J lijke, om de discussie eerst .na, kennisneming yan. het verslag der Kamer en,.Veanfwo.)p&lt;_.uf. der Fegertnt. in behandeling te nemen. Maar brj vreest. Indien het voorstel van deh Vooriilttet fnet w&gt;fdt aangenomen, dat wij de begrooting met meer zullen kunnen behandelen vóór de sluiting, en hij behoort tot. die leden, die meenen bezwaar te moeten maken in do ovrioviH&apos;ing.iler iwiktawpheden van de eene zitting in de r.hdei&apos;C. Bêt,*i«s4e over gesprohen; hij zal niet in herhaling treden, maar toch twee hoofdredenen bijbrengen tegen het doorloopen: der werkzaamheden.. 1&quot;. &lt;^e verkorting van &apos;s Koning» prieroaatief,. Hflt fegt iva i_ de .Kroon is niet alleen on). cWr Cnkbwüiug, maar ook door slttitiiig een «Inde te h»raö „an alle werkzaamheden. Het is niet altijd geraden over le gaan tot ontbinding, en den Koning steeds het&apos;voorrogt te &quot;e--ven door sluiting een eiade te maken aan de werkzaamheden. 2. dat de overbrenging der werkzaamheden aan onze vergadering het karakter sou geven van permanentje-, en..dat.liet piet in (ien geest der Grcmdwt.t&apos;.. Dö geest van die instelling, ls, dot de behandeling der .béide titkkert besloten wórde binnen den kring ecnef ritting. Op die gronden ondersteunt hij het voorstel van den Voorzitter, ais eenig middel ..ónl de; Oost-Indische begrooting nog in deze zitting af te doeV, hij vreest dat ér anders verwikkelingen zullen ontstaan, waartoe hij niet gaarne zou zien, dat deze Kamer zou medewerken. De Heer van Beek Voixenhoven zou niet het woord voeren, maar nu, de Heer Bpreel. eene kwestie van ernstigen aard ter sprake heeft gebragt, zegt Bpfrekari ik héb steeds een ander stelsel verdedigd! Er was toen kwestie, dat de Tweede Kamer ontbonden, was, en er waren daar vóór dien tijd ontwerpen aangenomen, die wij toch hebben behandeld, ook na de ontbinding der Kamer. De zaak moet z. i. haar grondwettigen loop hebben. De Heer Boreel meende, dat het was verzwakking van het Koninklijk prerogatief, dat de werkzaamheden dér Kamer kan doen ophouden. Die interpretatie neemt hij niét aart. De Grondwet gebiedt zelfs niet, dat de sluiting iët fitting ook sluiting der werkzaamheden zij; Nu heeft de sluiting op den laatsten werkdag plaats, zoodat wij zitten voor den toestand, dat het onmogelijk is om de begrooting in gezette overweging té nemen; ei- zijn nog andere antecedenten. In 1849 zijn er twee ontwerpen ingekomen, daags vóór de sluiting; wij hebben ze ontvangen en de Voorzitter heeft de behandeling daarvan op een naderen dag bepaald, en na de heropening der Kamer is dit geschied. Dit was ook steeds het geval bij de Tweede Kamer van 1815 tot 1852 toe, toen er wijziging in het Reglement van Orde der Tweede Kamer werd gebragt Vóór dien tijd hf&apos;rft de Tweede Kamßr ook steeds doorlbopertd de werkzaamheden van de eene zitting in de andere behandeld. De Tweede Kamer heeft later alleen daarvan uitgezonderd de ...•.•&apos;.•ontwerpen, maar deze bepaling geldt niet voor ons. Hij herinnert de debatten, en dat, toen de voormalige Minister van Justitie, de Heer Donker Curtius, als zijn gevoelen verklaarde, dat in de voortzetting der werkzaamheden nimmer eene ongrondwettighcid was gelegen; dat is het oordeel van den man, die een groot aandeel heeft gehad aan de tot etandkoming der grondwetsherziening. De Heer Duymaer van Twist herinnert de feiten. De Voorzitter heeft voorgesteld, om morgen ochtend de beraadslagingen over de Indische begrooting aan te vaneen. Nu schrijft het Kegl. van Orde voor, dat er een termijn zal verloopen , alvorens de discussie annvange, uitgezonderd eenvoudige en spoed vereischende zaken. Hier is het geen eenvoudige zaak, ook niet eene spoed vereischende zaak, en er bestaat dus geene noodzakelijkheid, cm op verregaande wijs van het Reglement van Orde af te wijken. Het doet niets ter zake of er acht dagen verloopen, voor dat deze discussien aanvangen. Er bestaat hier geen poriculum in mora.. Wat de grondwettige kwestie betreft, indien het waar ware, dat door de sluiting van de zitting de behandeling der ontwerpen vervalt, dan zou het eene spoed vereischende zaak zijn, maar naar zgne innige overtuiging is dat stelsel ten eenenmalc onjuist. Men kan en mag van deze Kamer niet verlangen, dat zij in een zoo kort tijdsbestek haar oordeel uitspreke over zaken, die zoo belangrijk zijn. Wat het stelsel betreft, dat sluiting der zitting, stuiting te weeg brengt, dat staat noch in de grondwet, noch in de wet, noch in het Regi. van Orde, zoodat dit zoogenaamde stelsel nergens is voorgeschreven. In art. 98 der grondwet leest hij wel, dat de Koning het regt heeft de vergadeiteg der Staten-Generaal te sluiten, maar daaruit is geeuzins af te leiden stuiting van de aanhangige werkzaamheden. Hij houdt zich overtuigd, dat men niet in de verste verte hem kan verdenken inbreuk te willen maken op het Koninklijk prerogatief. Dat prerogatief strekt tot sluiting der zitting, daarmede worden de werkzaamheden voor het oogenblik geëindigd, en de Kamers kunnen dan niet bijeenkomen, voordat zij buitengewoon zijn bijeengeroepen, of voer den derden Maandag in September. Al het overige, dat men zich daarvan voorstelt, beschouwt hij als chimères. Daarentegen vindt hij in het stelselvan: sluiting brengt stuiting groot nadeel voor den loop der werkzaamheden, die in het belang van het land kunnen worden afgedaan. Trekt hij dit alles te zamèn, dan is hjj tegen het voorstel van den Voorzitter.</p>
	<p>De Voorzitter zegt, dat het verslag der commissie van rapporteurs heden avond ten half 8 ure gedrukt eu ter inzage van de leden ter tafel zal liggen. De Heer Cremers komt op tegen de bewering van den vorigen Spreker, dat de bezwaren, die sommigen in de kwestie van de sluiting der zitting zouden zien, als chimères zijn aan te merken. Hij toont aan, dat geachte mannen met nadruk nebben betoogd, dat na de sluiting van een zittingjaar de werkzaamheden onmogelijk kunnen worden voortgezet, lig ziet dan ook in d« op hauden zijnde sluiting hot spoed vereischende tot afdoening van de Indische begrooting. Daarom is hij voor het voorstel van den Voorzitter. Mogten echter sommigen nog meer tyd verlangen, dan zou hij er voor zijn de discussien eerst morgen avond aan te vangen, en des noods Zaterdagmorgen voort te zetten, wast dau kunnen de ontwerpen nog voor de sluiting worden afgedaan. De Heer Schimmelpenninj. van der Oïe is voor het voorstel van den Voorzitter. Hrj gelooft wel, dat de werkzaamheden van de eene zitting tot de andere kunnen worden voortgezet, maar hij gelooft tevens, dat men zooveel mogelijk alle onregelmatigheid moet trachten te vermijden. Mogten echter de discussien voor de sluiting niet kunnen afloopen, dan kunnen zij des Dingsdags worden voortgezet. De Heer Hartsen wenschte de koloniale kwestie zeer gaarne a tête reposóe te onderzoeken en te behandelen. Maar als hg op de grondwettige kwestie let, dan vindt hg, dat er een nog grooter belang bestaat, om de zaak voor de sluiting af te doen, ter vermijding van bezwaren, die bij velen en ook bij hem bestaan. Daarom is hij voor het voorstel van den Voorzitter. De Heer van Nispen van Pannerden zegt, wat de grondwettige kwestie betreft, dat ook op grond van antecedenten, hg er geen bezwaar inziet, dat ontwerpen, die niet in het tegenwoordige zittingjaar kunnen worden afgedaan, in het volgend zittingjaar worden behandeld. Daardoor wordt in geenen deele inbreuk gemaakt op het Koninklijk prerogatief. Wat aangaat de gedane voorstellen, meent hij, dat in geval de sluiting alle werkzaamheden doet vervallen, de meening, dat de discussie Dingsdag kan worden voortgezet, dan ongegrond is. Dan moet de Regering ook geene beslissing nemen na de sluiting eener zitting, gelijk toch zoo dikwerf ten aanzien van ontwerpen het geval is. Overigens wijst hij op het belang aan de behandeling van de Indische begrooting verbonden, en hg beschouwt eene overijlde behandeling niet overeenkomstig met het belang des lands, noch met de eer en de waardigheid der Kamer. Hij is dus voor bet voorstel van den Heer van Twist. De Minister van Koloniën geeft toe, dat de zaak voor verschillende beschouwing vatbaar is, voor zooveel betreft de gevolgen .ler sluiting, maar die sluiting ls toch niet eene gewone ceremonie, zon* ast éeflig effect. Wat de zaak zelve betreft, doet hij opmerken, dat ] eï maar weinig ontwerpen zijn, die zoo breedvoerig zijn toegelicht ] als de begrooting. Niet alleen is er een uitvoerig antwoord gegeven aan de Tweede Kamer, maar er is een nieuw onderzoek gehon] den, een eindverslag uitgebragt, en nader antwoord daarop gegeven. Daarop zijn langdurige en afmattende discussien gehouden. Nü heeft deze Kamer haar verslag opgemaakt. Hij dankt voor den heuschen en welwillenden toon, cue daarin doorstraalt. Daarin zgn de belangrijkste koloniale punten behandeld. Hij heeft gemeend zoo spoedig mogelijk daarop te moeten antwoorden. Al die punten daarin Voorkomende zijn de voornaamste, welke bjj deze zaak in aanmerking kunnen komen. Hij heeft ze beantwoord, en zich nader bereid betoond ze nog verder te beantwoorden, alsmede andere onderwerpen, die nog ter sprake mogten komen. Naar zijne overtuiging is du&apos;s&quot; de zaak allezins vatbaar voor de openbare discussien. Dat zij van speed Veteischenden aard is^acht hij zeker, want in geval dö Degfootiüg wordt aangenomen en zij de goedkeuring des Konings erlangt, dan blijven er nog werkzaamheden tot uitvoering der wet, te doen over., Men bedenke daarbij, dat de begrooting op 1 Januarij 1961 in werking moet ïfotoen. Elke dag weegt dus. en daarom ondersteunt hü het voorstel van den Voorzitter, om de discussie *p morgen to bepalen. De fieer van Twist röe&apos;rM op, dat dc Minister van Koloniën gezegd Ca&apos;ff, «tyt de grondwettige ïwesfie reeuS in de geschreven antwoorden behandeld is. Doch dit haal aü nog niet; wij hebben die «tukken nog niet. —Wat aangaat de opmerking, als of men meende dat Së «Witing eene bloofe ceremonie zonder cfl&apos;ect was&apos;, zegt spreker dat het prerogatief van art.: «J, ora in gewigtifCa omstandigheden, ia het belang des lands, een einde aan de discus.*? te maken te sluiten, geen ceremonie is. Maar zoo als dit tegen\voot»&apos;g W&apos;J™|&apos; toegepast, heeft het veel van eene ceremonie, die j;een groot enect sorteert. 3aa.flljl&quot;. wordt door den Minister van Binnenlandse.ie Zaken de zitting gesloten fijti (fit jaar twee dagen vóór de opening oer niej&apos;we zitting. üe Wgïocrting is ruim toegelicht, ütjav men; men heeft een stapel papieren van dc 14 daagsché discussie in de andere Kamer. taftr lift flcJrfj tqeh lang geduurd vóór dat de Hamer het licht mt de discussie geput Hm;sWht» van lieverlede zijn ek? verslagen dier discussien in handen gekömCiv ca zolfe op dit oogenblia zijn er no:r tal van redevoeringen te ontvangen.- _¦ ? &apos; Men zegt ook, de zaak is spoed veréiseïießd •, elke dag is Cï een. I» dat serieus? Is er zoo groot verschil of de begrooting morgen, dan ovcf 5 of 6 dagon in behandeling komt. Wi) wißen dc belianucling niet verschuiven, maar niet overhaasten zonder noodzakelijkheid. JDe Minister van Koloniën meent, dat de opvatting als of do sluiting der zitting in de laatste jaren eene blooto tereuruue waa, niets afdoet tot liet beginsel of het afgeloopen tijdstip worui aigesloten door de sluiting. De vorige Spr. vroeg, of liet serieus gemeend waa,.dat de zaak zw &gt; veel spoot», vereischte ? Ja, want anders zou de Minister dat niet gezegd hebbefi, en juist met het oog op dien spoed, heeft dc Minister zich gehaast met de beantwoording van het verslag. Men is toch afhankelijk van «Ie middelen van gemeenschap en dc begrooting moet met 1&quot;. Januarfj weïken. Ik neb geineend, zegt de Minister, dat de begrooting zóó füim ïs toegelicht, dat althans voor den Heer van Twist geen bezwaar zou bestaan, om die, al ware het op staanden voet, te behandelen. De punten, in het Vdrslag opgenomen, zgn menigvuldig besproken, en voor den Heer van Twist&apos; is er zelfs geen seconde nadenken noodig om in discussie te treden. . De Heer S.himmklf.è»sinck: V. d. Owe meent, dat, als wij nog manden dè stukken en discussien lezen, daaruit niet meer licht dan thans zal opgaan; indien wij nü nog geen oordeel kunnen vellen, het zal over vier dagen niet veel meer zljn. Het is, ja, mogelijk, dat de discussien zoo gerekt Worden, dat zo Zaturdag moeten worden afgebroken, maar, bg goedel! wil, kunnen Wij de zaak in 24 uren wel behandelen. , , . De Ministf.» van Justitie refereert üich aan het opgemerkte door zijn ambtgenoot v^or de Koloniën, maar Wit nopens de grondwettige kwestie toch het stilzwijgen niet bewaren. Er is een beroep gedaan op het gevoelen Vafl den Heer Donker Curtins, die meende, dat hij aarzelen zou aan het regt van sluiting die gevolgen te verbinden, die toen door sommige en ook nu door andere leden gemaakt zijn. Doch des Ministers meening is, dat door het regt der Kroon tot sluiting wel degelijk alle werkzaamheden, komen te vervallen, De Grondwet heeft niet gewild een permanent Parlement. Wat dat is, en wat daaruit kan voortvloeien, leert ons üe geschiedenis van andere Staten, Daarom heeft de Koning het dubbel regt van ontbinding en van sluiting. Naar zijne oyvatti ng is van het een zoowel als van het andere het noodzakelijk dat alles wat aanhangig was , komt te vervallen, zoodat de Staten-Generaal de afgebroken werkzaamhaden niet kunnen hervatten. Dit moge in gewone omstandigheden van weinig belang zijn, maai&apos; in buitengewone niet Daarom hecht bg er aan, dat het bcginstl zuiver en ongeschonden bewaard blijve. — Nn is het mogelijk, dat daaraan practische bezwaren verbonden zgn, maar kan niet in consideratie komen, waar het geldt het beginsel zelf. De Heer van Beeck Votlenhoven betuigt ziju leedwezen, dat de pertinente verklaring des Ministers van Justitie hem nog noopt het woord te voeren. Hg eerbiedigt ieders gevoelen, maar hg k.omt op tegen de bewering dat, als wij de begrooting nu niet afdoen, wg handelen tegen de prerogatieven der Kroon. De wetgevende magt wordt gezamenlijk uitgeoefend door den Koning en dc Staten-Generaa.. Indien nu de sluiting alles stuit, dan zou de Koning ook de magt niet meer hebben eene wet te bekrachtigen op den laatsten dag der zitting aangenomen, want ons welk zou vervallen zijn door de sluiting. Dc zamenwerking van de drie takken der wetgevende magt wordt vereischt, en men mag niet bij de deductie zeggen: gij handelt ongrondwettig; daartegen heeft Spreker groot bezwaar. Bovendien, wat moet er plaate hebben, indien wij Zaturdag ten 2 ure niet gereed zgn ? £n kan men b. v. de Tweede Kamer beletten te discussiëren tot den dag vóór de sluiting? Wat dan? Dan hunn n wij niets meer behandelen. Moet dan zoodanig wetsontwerp ook blnven liggen y De Minister van Justitie heeft zich in do discussie gemengd, alleen omdat er op het gevoelen van een ambtsvoorganger was gewezen. Het is waar, dat de wetgevende magt door de Stateiit-Generaal en den Koning wordt uitgeoefend, maar de uitoefening der wetgevende magt door den Koning is geheel onafhankelijk van die dei- Kamers. De Koning keurt goed of niet; dus schaadt eene latere bekrachtiging na de sluiting niet. Maar zoodra de Koning de werkzaamheden der Staten-Generaal staakt, zijn zij buiten magte voort te gaan. Niettemin staat het aan den Koning do wet al of niet te sanctionncren. Voerts wijst hij op hetgeen bij de Tweede Kaïner beslist is. Daar geldt het als beginsel, dat alle tetttjfaorttellen komen te vervallen door dc sluiting der zittingen, dat is te opmerkelijker, omdat juist dat Reglement van Orde ten aanzien van andere onderwerpen een tegenovergesteld beginsel bohelst. Nopens alle andere zaken loopen de werkzaamheden door, alleen niet nopens wetsvoorstellen. De Heer van dek. Leek is voor het voorstel van den President, doch wii daardoor niet gehouden zijn te hebben verklaard nopens de grondwettige kwestie eene of andere bepaalde meening te zijn toegedaan. Hij wil in zijn geheel blijven. Hij helt echter over tot het stelsel van den Minister van Justitie, dat de sluiting ook mi ébrengt stuiting der werkzaamheden. Daar pleit nog voor, dat b. v. het geval zich, kan voordoen, dat 1/3 der Kamer, vernieuwd is , en dus geheel vreemd is aan het onderwerp, in de vorige Kamer aanhangig gebleven. De Heer Schot is ook voor het voorstel van den President, niet omdat hij de meening deelt, dat de sluiting der zitting ook meebrengt stuiting der werkzaamheden, maar enkel ter tegemoetkoming aan hen die meenen, dat dit het geval wel is, en die grondwettige bezwaren hebben. De Voorzitter brengt nu zijn voorstel in omvraag, om morgenochtend ten 10 ure de discussie aan te vangen; wordt dit nlgestemd, dan zal hij in omvraag brengen het voorstel van den Heer v. Twist, om nog geen besluit te nemen, dan nadat van het gedrukt verslag is kennis genomen, en wordt dit verworpen, dan dat van den Heer Cremers, om morgen avond de discussie te beginnen. Over het voorstel van den President staken de stemmen met 13 Voor de HH.: Taets, Schot, v. Meeuwen , Verschoor, Tonckens, Schimmelpennink, Hartsen, Cremers, van der Lek de.Clercq, v. Pallandt, Blankonhejm, Boreel en de President Tegen de Heeren: Hein, Nobel, van Beek Vollenhoven, v. Twist, v. Swinderen, de Vos, van Steenwgk Tz., v. d. Putte, Beerenbroek. Cost Jordens, Huvdecoper, Viruly, Geertsema en van Nispen. Dus overstemming in de volgende bijeenkomst. De Heer Hein herinnert, dat hii in de laatst gehouden zittinif I een voorstel heeft gedaan tot mededeéling van de&apos; stukken nopen» , de afdamming der Ooster-Schelde, enz., aan de Tweede Kamer ovor, gelegd, ook aan deze Kamer. De Voorzitter heeft toen gemeend, dat het schriftelijk moest worden ingediend. Zoowel hij als andera leden zijn niet vau dat gevoelen, maar h\j doet thaas ep nieuw het voorstel, dat dc Regering worde verzocht tot mededeéling van de : bedoelde stukken aan deze Kamer, des noods onder geheimhouding. : Op voorstel van den Voorzitter wordt tot de dadelijke behande- ! ling van dit voorstel besloten, waarop het zonder discussie wordt aangenomen. Hierop wordt deze zitting deor den Voorzitter gesloten. Heden avond ten 8 ure heudt de Kamer eene nieuwe zitting. AVONDZITTING van Donderdag 18 September. Na voorlezing en goedkeuring van de notulen der zitting van he. den, zijn achteïvolgens in beraadslaging gebragt de volgende wetsontwerpen : I°. tot onteigening van pêrceelen ten behoeve der verbreeding van do Halsteég en van de Oude Doelenstraat to Amsterdam. Aangenomen zonder discussie met algemeene stemmen. 2&quot;. tot voorziening in het nadeelig slot der rekening van de ontvangsten en uitgaven der gestichten to Ommersehans en Veenhuizen over 1864. — Na eone opmerking van den Heer Cost Jordens, waarop door den Minister van Financien wordt geantwoord, is ook dit ontwerp met eenparige stemmen aangenomen. 3&quot;. tot verlenging van den termijn, bepaald bij art. 3 der overeenkomst tot regeling der suikerbelasting (staatsblad. N°. 84). Do Minister van Financien beantwoordt eenige opmerkingen, in het verslag der Kamer over dit en het volgende ontwerp vervat. Hij wederlegt de bedenkingsn, in ingediende adressen voorkomende, dio hg ongegrond acht. Intusschen ontkent hij niet, dat er eenige bezwaren bestaan voor de kleine rafflnadeurs, waaraan hij trachten, zal te gemoet te komen. — De Heer Hartsen betuigt zijne erkentelijkheid over die toezegging, welke, hij twijfelt er niet aan, be-1 a nghebbenden voor het &apos;vervolg zal geruststellen. — Daarna wordt het ontwerp met algemeene stemmen aangenomen. 4°. houdende nadere bepalingen omtrent den accijns op de suiker. — Zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. s*. tot verhooging van Hoofdstuk VIII der Staatsbegrooting voor het dienstjaar 1866. — Evenzeer zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. fi&quot;. betrekkelijk de verwisseling van recepissen in Nederlandsch- Indie. De Heeren Cost Jordens en ScunraKicENNiNTK van dek Oije verklaren zich tegen dit ontwerp, omdat zij het. verkeerd achten, dat eon bij de wet vastgestelde termijn tot inwisseling vaor den vierden keer wordt verlengd. De Ministf.r v\.\ Koloniën zegt, dat het hem voorkomt, dat het voorstel door zijn ambtsvoorganger ontworpen, door de billijkheid wordt aanbevolen. In omvraag gebragt, wordt het ontwerp met 21 tegen 6 stemmen aangenomen. Tegen de Heeren Schimmelpenninck van der Oije, Cost Jordens, Duimaer van Twist, Hein, Cremers en: lonckens. De Heer v\n Swinderen msakt de vergadering opmerkzaam op eene zinstorende drukfeil, voorkomende op blz. 3, § 6 ran het thans gedrukte verslag ever de Indische Begrooting voor 1867, waar staat: voorloopig, waarvoor moet gelezen worden: «meer wgdloopig,&quot; e »°?Szrrtßtt herinnert, dat heden middag de stemmen hebben M»kt over zijn voorstel, om de openbare beraadslagingen over de ontwerpen der Indische Begrooting1 voor 1807 aan te vangen op morgen ochtend ten 10 ure. Dientengevolge brengt hij dat voorstel op meuw in behandeling. De Minister van BciTENLANnsniE Zaken zegt, dat de Regering grooten prijs stelt in de behandeling der Begrooting voor de sluiting van het zittingjaar, Zij heeft echter in overweging genomen, dat, zoo de discussien eerst morgen avond aanvingen, de tijd zou kunnen ontbreken, om die behoorlek ton einde te brengen. Uit dien hoofde heeft de Regering overwogen, wat zij kon doen om aan dat bezwaar te eetiipeitt komen, en zij heeft derhalve den Koning vert ?n Hef geioïiieü besluit nopens de sluiting van dfl zitting die ing te brengen, dit die sluiting met zal plaats hebhen des middags ten 2 ure, maar eerst Zaturdag arottd, welligt dat door déze wijziging aan het bezwaar van sommigen wordt te gemoet gekomen. De Voorzitter onderwerpt nu aan de vergadering zijn voorstel, om dc beraadslagingen over de Indische Begrooting vast te stellen op morgen ochtend ten 10 ure. Dat voorstel vfordt verworpen met 14 tefcen 18 stemmen. Voor dc Heeren: Verschoor, Hartsen, Taets van Anierongen, Cremers, Tonckens, van der Lek dc Clercn, van Meeuwen, Bchiiiimeipeuninck van der Oye, van Aylva van Pallandt, Blankenheym, Schot, Boreel en de Voorzitter. &apos; &apos; ! tegen de Heeren: Franssen van de Putte, Hein, van Heeckeren, Geertsema, Huvdecopcr, van Swinderen, Beerenbroeck, Nobel, van Nispen, Cost Jordens, Duymaer van Twist, de Vos van Steenwgk, Viruly en van Beeck Vollenhoven. De Voorzitter vraagt aan don Heer van Twist, of hij nog verlangt, dat zijn voorstel in stemming worde gebragt, daar nu het verslag toch gedrukt ter tafel ligt. De Heer van Twist antwoordt, dat het zijne bedoeling niet was, dat het verslag eenvoudig zou ter tafel liggen, maar wel, dat men ie gelegenheid had het behoorlijk in te zien en na te gaan. Nu het verslag gedrukt is, nu trekt hij zijn voorstel in, daar het nu geen gevolg meer hebben kan. Daarop wordt door den Heer Cremers het voorstel gedaan, om de discussie te bepalen op morgen, Vrijdag avend, ten einde de leden dan behoorlijken tijd hebben om van het verslag kennis te nemen. Dat voorstel wordt aangenomen met 18 tegen 9 stommen; zullende die zitting aanvangen morgen avond ten half acht ure. Tegen de Heeren van Heeckeren, van Swinderen, Nobel, van Nispen, Cost Jordens, van Twist, Viruly, Franssen van de Putte en Hein. 7°. Thans komt in beraadslaging het wetsontwerp tot onschadelijkmaking van door den veetyphns of daarvan verdacht vee. Do Heer Geertsema is voor het wetsontwerp, in het vertrouwen, dat de Minister van Binnenlandsche Zaken, na aanneming, de wet met alle kracht zal toepassen, niet met het doel eener algemeene slagting, maar in den zin eener verstandige en bedaarde practijk iv het belang van de stuiting dër ziekte. De Heer van Beeck Vollenhoven is niet overtuigd, dat deze maatregelen doel eullen treffen. Reeds van den aanvang af was hij tegen het stelsel van rigoreuse afmaking. Spreker betwijfelt ook de noodzakelijkheid van dezen maatregel en wederlegt de argumenten in de stukken tot aanprijzing van dat stelsel, dat tot vernietiging van den veestapel kan leiden en een ondragelijken last op de schatkist zal laden. De Heer Viruly zegt, dat in do streek zijner inwoning groote oppositie tegen het ontwerp bestaat. Men vreest stelselmatige afniaking en let niet genoeg op art. 6, volgens hetwelk de Burgemeester van hooger hand deswege orders moet ontvangen. Niettegenstaande die vele bezwaren is hij voorstander der wet in het vertrouwen eener verstandige en gematigde toepassing, vooral in de provincie Zuid-Holland, gelijk in dc stukken is verlangd, en dat er niet, wat sommigen meenen, eon algemeen bloedbad zal wordon aangerigt Spreker geeft voorts in overweging om restitutie van den accijns voor geslagt vee, dat uitgevoerd wordt, en zulks in het belang van den veehandel en van de stoomvaart. De Heer Hartsen, hoewel in beginsel tegen het hier aangenomen stelsel, meent zich voor het ontwerp te kunnen verklaren, omdat hg aan de Regering de magt wil geven, om die nationale ramp krachtdadig te keer te gaan. De Heer Hutdecoper van Maauseveen heeft groote bezwaren tegen het ontwerp, vooral als deze wet met kracht uitgevoerd wordt. Ware het ontwerp een jaar vroeger ingediend, dan zou hij er voor geweest zijn , maar na de ondervinding deinst hij terug, om aan de Regering die groote magt, als bij het ontwerp gevraagd wordt, te geven. Het ontwerp grijpt te diep in het nationaal vermogen. Afïnaking enkel van ziek vee ware voldoende. Voorts zal deze wet het voorgestelde doel niet bereiken en acht hij de gewone onteigeningswet voldoende. De Heer Schot verschilt zeer niet den vorigen Spreker. Hij wil juist krachtige handeling tegenover eene nationale ramp. Alleen &apos;daarvan is heil te verwachten , juist in het belang van het groote gedeelte des lands, dat nog onbesmet is. Ja, «le linanciele lasten kunnen groot worden, maar dit bewijst juist hot groote financiële belang door den veestapel vertegenwoordigd. De Heer van oer Lek de Ci.kroq is ook voor het ontwerp gestemd, in het volle vertrouwen, dat daardoor eeno grooto ramp voor dt veehouders zal worden voorgekomen. Spreker betreurt echter, dat dergelijke maatregelen niet reeds vroeger zijn genomen, zonder evenwol een verwijt aan de vorige Regering to doen, want ware zoo iets destijds voorgedragen, dan zou de oppositie nog veel grooter geweest zijn. In Zeeland is men door het stelsel van afmakmg bevrijd gebleven van de longziekte. Deze wet is eene wet van vertronwen in den Minister van Jiiiinenlandsohe Zaken, dat hij met kracht, maar te gelijkertijd met beleid de veeziekte zal beteugelen. Ten slotte wenscbt hij, dat ook het faveur van uitvoer van vee naar Engeland i.Th M*wkt tot Zeeland, waar de ziekte niet heerscht i,, ¦ ï AvvaP&quot;&quot;0 dftnkt den Minister voor de verantwoordelijkkraciitièe vLt&apos;Z tTiAet °S zi&lt;h &apos;?Hm&apos;mt&apos; hi-&gt;&apos; drin^ °°k aan °P ïVnd nit de cSSet^ &apos;jV^i-iJlten van den uitvoer naar Enge-land,Óver^^rDr%^e^e wwaaronder,nder «* behooren Geldfr Do Heer vajj Nisrax van&apos; Panvekdin deelt die nio# alng j moet men het bedoelde voorregt niet kunnen erlangen, zo; . vraagt hü vrijdom van acegns van geslagt vee, dat naar En£ eland word? vervoerd. Hij spoort de Ee»ering aan de wet met beleid, no«3h te zwak-, noch te krachtig alt te voeren. De guldenmiddenweg is hier a.in te prijzen. „. TI Voortzetting der beraadslaging morgen ten 2 ure. IM Heer H.ein is alsdan aan het woord.</p>
	<p>In het Verslag der Commissie van Rapporteurs uit dc Eerste Kamer der Staten-Generaal nopens het ontwerp van wet tm. vaststelling der begrooting van Nederlandsch Indie voor 18fi7, wordt o. a. het volgende gezegd: Nadat dc begrooting van Nederlandsch Indie voor 1867 eerst r n de zitting van 8 September bij deze Kamer was ontvangen. wo&apos; r(j die begrooting terstond den danropvolgeudon werkdag .zelfs r lU&gt;t wijziging van&apos;de reeds vastgestelde orde van werkzaamheden, ir, de afdeelingen aan de orde .gesteld. Er verhieven zich al daiVlijk stemmen tegen den grooten spoed, waarmede het onderzoek vr in eon zoo gewigtig belangrijk en omvangrijk onderwerp moest worden afgedaan. Andere leden echter, hoewel eveneens zeer betreurende do korte tgdsruimte welke tot onderzoek gelaten is, waren van Oordeel dat de Kamer nu door de omstandigheden gedwongen werd. tot zooveel mogelijk spoedige afdoening. Door eenige weinigen werd zelfs de stelling verdedigd, dat nu de Eerste Kamer hier te kiezen had ora èf het geheele werk van de Tweede Kamer over f&apos;ie Indische begrooting door niet-afdoening in deze Kamer te niet te doen, èf om met de behandeling voort te varen om de zaak af &apos;;e doen vóór de sluiting dezer zitting, ook indien de behoorlijke tijd daartoe niet gegund is, zij het laatste had te kiezen, opdat niet te kort zou worden gedaan aan het Koninklijk praerogatief, in art. 98 der Grondwet beschreven. Doch de groote meerderheid der leden stelde hier tegenover het gevoelen, dat door voort te werken in de eerstvolgende zitting na «ie opening der Staten-Generaal, met een ontwerp dat reeds van de Tweede Kamer is ontvangenden in deze Kamer in behandeling is genomen, van welke handelwijze bovendien reeds praecedenten bestaan^ er hoegenaamd niet gehandeld zou wórden tegen de letter noch do bedoeling van art. 98 der Grondwet, en dat, in afwachting van den verderen loop der zaken, voortvarend. «ïoCh niet overijld, het onderzoek dezer begrooting moet worden voortgezet, en de zaak, hetzij nog in deze hetzij in de volgende zitting, naar mirte het blijken zal of&apos;er al dan niet noodige tijdsruimte is, meet worden afgedaan. — Andere leden, die over deze voorloopige vragen zich niet hadden uitgelaten, gaven evenwel te dezer gele^enheiif te kennen, dat in de gegeven omstandigheden de begrooting van Nederlandsch Indie voor 1867 eenigermate zal moeten beschouwd worden, zoo al niet als eene credietwet, dan toch als eene wet van overgang en daarom ditmaal met eenige toegevendheid zal moeten worden behandeld.</p>
	<p>Alsnu tot de beraadslaging over de begrooting overgaande, kwamen in de eerste plaats de op hoog gezag ingestelde cultures en bet consignatiestelsel ter sprake. Van verschillende zijden &apos;.keuring vernomen over de mededeéling der Regering omtrent haar voornemen om de op hoog gezag ingestelde cultures te handhaven volgens de voorsenriftqn &apos;van het geheele art. 56 van het Itegerings-Règlement Bij de toezegging door dezen Minister, dat hij de op hoog gezag ingestelde cultures wilde handhaven, heeft hij zich geheel op het wettelijk standpunt geplaatst, en de handhaving van art. 56 verdedigd. Na het ijverige streven, in den laatsten tijd opgemerkt, naaide ten-uitvoerlogging van de laatste alinea waren eenige leden bcgoeiig, nader te vernemen op welke wijze de Regering de handhaving van art. 56 zou ten uitvoer leggen. ïn verband met het cultuurstelsel werd het consignatiestelsel besproken. Terwijl aan de cene zijde door sommigen het gevoelen werd verdedigd, dat verkoop van producten in Indie ten gevolge zou hebbon , dat minder uitzending van specie naar Indie noodig zal zijn, dat in Indie eene liandelsmarkt en een meer vrij en onbelemmerd verkeer zou in het leven worden geroepen, werd door de meerderheid te kennen gegeven, dat zij hooge waarde bleef hechten aan het stelsel van consigneren. Naar het oordeel van sommigen staat het consignatiestelsel in zulk een naauw verband met het stelsel van cultuur van producten voor de Europesche markt, dat, nu men het cultuurstelsel in den bestaanden toestand handhaaft, de vermindering in de posten voor vrachtprijzen aangebragt, hun inconsequent voorkwam. Vooral de kleinere schepen,&apos;waarvan er vele nog onderde Nederlandsche koopvaardijvloot zijn, zullen getroffen worden. Wat de vorm en de inrigting der begrootingen betreft, daarin berustte de groote meerderheid der leden; wat daaraan nog ontbrak , zon de ondervinding, bij verloop van tijd opgedaan, van zelf aanwijzen. Terwijl sommigen zich over de inrigting der departementen van algemeen bestuur niet wilden uitlaten, deels omdat zij onder de bestaande omstandigheden de begrooting voor 1867 als eeno transitoire beschouwden, deels omdat zij de indeeling van het bestuur inzonderheid aan bet oordeel der uitvoerende magt en het Indisch opperbestuur wilden overlaten, werd toch door anderen de opheffing dor directie van de cultures afgekeurd. Evenmin werd de wederuitrekking van de voorgedragen afzonderlijke directie van justitie algemeen goedgekeurd. De verhooging van de bezoldiging der residenten en verdere ambtenaren , gepaard met eene afschaffing der cultuurprocenten , vond bij zeer vele leden goedkeuring; hoewel toch ook enkele leden de afschaffing dier procenten, indien men de cultures wil behouden, afkeurden. Meer voorloopig werd in de afdeelingen de voorgestelde tractements-verhooging der inlandsche hoofden op Java en Madura, in verband met hetgeen omtrent de verpligte diensten en de overige heerendiensten aan de inlandsche hoofden is voorgevallen, besproken. Na al hetgeen daarover reeds elders is gezegd, achtte men het minder noodzakelijk in dit verslag de geheele wisseling van gedachten, welke de leden daarover in de afdeelingen hebben gevoerd, mode te deelen. Hoofdzakelijk werd er in de afdeelingen gehandeld over de ordonnantieu van den Gouverneur-Generaal, dd. 5 Januarij 1866, en de daarop gevolgde schorsing van dien maatregel voor zooveel het verbod van verpligte diensten aan inlandsche hoofden betreft.</p>
	<p>Door de voorbarige afkondiging der erdonnantio van 5 Januarg is de begeerte der hoofden naar de tractements-verhooging, zoowel als de hoop op bevrijding van persoonlijke diensten, bij de bevolking wakker gemaakt. Thans is op eenmaal aan die begeerte en die verwachting de bodem ingeslagen, en er waren leden die aarzelden om door hunne goedkeurende stem in de verantwoordelijkheid te deelen van hetgeen uit dien stand der zaak zou kunnen voertvloeijen. Eenige andero leden daarentegen waren van oordeel, dat het inkorten met éen millioen alleen betrof de tractements-verhooging, voor zoovor die tot vergoeding van afgeschafte diensten der bevolking zou strekken, en keurden dus met af dat bij niet-afschaffing der diensten ook geen verhooging van tractement zal volgen. In verband met het eerst behandelde punt, werd nu over de al of niet-wenschelijkhcid van de afschaffing der pcrsoonlgke diensten gehandeld. De afschaffing der heerendiensten werd in beginsel door de groote meerderheid wenschelijk geacht. Er waren leden die van oordeel waren, dat zoo men tot dien gewigtigen maatregel overgaat, het allezins overweging verdient, of niet de afschaffing der diensten aan den Staat verpligt den voerrang moet hebben, omdat, wanneer deze verpligte diensten blijven bestaan, de persoonlijke diensten aan de hoofden bezwaarlijk zullen worden opgeruimd, Door sommige leden werd op eene regeling der Indische pensioenen bij do wet aangedrongen, opdat alsdan eene meer gelijkmatige Verhouding tusschen de pensioenen hier te lande en in fndie, en tusschen die der officieren van de zee- en landmagt mogt in het leven wonlen geroepen. Anderen waren echter tegen het denkbeeld eener refeling bij de wet, en zij maakten daarbij tevens de opmerking, dat bij de eoordeeling van de pensioenen voor Indische ambtenaren, in vergelijking niet die der ambtenaren in Nederland, men niet uit het oog mag verliezen de moeijelijke diensten, welke van de ambtenaren in Indie, in eeno verzengde luchtstreek, meestal tot nadeel der gezondheid worden gevergd. De meeste leden hielden ditmaal hunne aanmerkingen op speciale punten, de pensioenen betreffende, wegens den drang der omstandigheden, terug tot eene latere gelegenheid. Door zeer weinige leden werd de post voor onvoorziene uitgaven, thans uitgetrokken, te laag gekeurd, op grond dat men van hier niet voorzien kan, welke uitgaven onverwacht Jn Indie bmnen vereischt worden. Verreweg de groote meerderheid had echter de ver- I mindering van dezen post met genoegen opgemerkt, en zij hoopten zelfs dat bij eene volgende begrooting nog meer inkrimping der onvoorziene uitgaven zou volgen. Vrij algemeen werd het hooge cijfer, hetwelk voor de Bste en Ode afdeefing (Departement van Oorlog en Marine) is uitgetrokken, betreurd •, hoewel men toch met genoegen had gezien, dat voor 1867 nin*L-T^jfe f Vestifigwerkeu was ïtlteetrokken dan ia,JB6&amp; nrf^fJr^r1 *I*?*T&lt;&gt;n ™ot de marine wa-Tinzonderheid door sommigen met bezorgdheid opgemerkt. v,mnwe leden. \arei.,vaJ? eordeel, dat de beoordeeling hier te lande, van üetgeen de handhaving van het Nederlandsche gezag in Indio UZ £ &apos; ! bezwaarlijk was, om zich bepaald over dit gedeelte der oegrooting te kunnen uitlaten, hoewel ook zij de voorgedragen sommen aanmerkelijk vonden. m;j?-&apos;ial^e&quot;lft&apos;&quot; W met bezorgdheid de toestem! der Indische geldmiddelen gadegeslagen. De verhooging der uitgaven stond, naar het oordeel van zeer velen buiten verhouding tot de uitbreiding der &apos;.nkomsten, en hoewel velen z!cTi op dit oogenblik en bij eene eersto begrooting over zulk een belangrijk onderwerp een nader oordeel voorbehielden, wilden z^.toch voo.rloopig als hun gevoelen mededeelen dat zg zeer zeker met zonden terugdeinzen voor grooto opofferingen omdat er veel in Indie valt te verbeteren; doch in Indio zoowel als overal dient met beradenheid te werk gegaan en moet er gelet worden op de krachten van de schatkist. In eene andere afdeeling trad men in eene becijfering, waarvan de slotsom was, dat de uitgaven met 21 millioen in vijf Varen waren vermeerderd, terwijl de uitkomsten over datzelfde tijdperk met slechte vijf millioen waren toegenomen. Eindelijk werd er aan herinnerd, dat vorige begrootingen Lijn* altijd zijn overschreden; doch dat men vertrouwde, dat dit thans met meer het geval mogt zijn , terwijl op spoedige indiening der rekeningen van ontvangsten en uitgaven werd aangedrongen. — len slotte vroegen nog enkele leden . hoe met de verevening van deze begrooting zal worden gehandeld, daar volgens de voorschriften van de wet van 23 April 1864, n&quot;. 35, «le verevening aan den Minister van Kolomen wor.lt opgedragen, terwijl daaromtrent hier te lande andero bepalingen tot nog toe geldig zijn. In de Memorie van Antwoord op &apos;deze bedenkingen zegt de Minister o. a.:</p>
	<p>s Ministers bepaalde verklaringen omtrent het voornemen «h-r Regering tot handhaving der gouvernementts-cultures konden, uit den aard der zaak, slechts de nog in stand gebleven cultures, dio der koffij en suiker, betreffen. Al dadelijk heeft hij geineend, eene poging te moeten beproeven om, in afwnöhtlng der Wettelijke regeling, aan de bezwaren, waarmede de suikercultuur te kampen heeft. aauvankehjk te gemoet te komen. Het daartoe lei.leu.l voorstel mogt intusschen, tot zijn leedwezen, den bijval der Tweede, Kamer met verwerven, en de Regering zal zich &apos;alsnu te meer beijveren om van hare ziide aan het spoedig tot stand komen eener wettelijke regeling bevorderlijk te zijn. Nadere transitoire maatregelen zouden, naar zij vreest, op dezelfde bezwaren stuiten, die de Regering thans beletten gevolg te geven aan kaar voornemen om, als eeno voorloopige tegemoetkoming, den inkoopprijs .ler snikcr te verhoogen. \\ at de koihjcultuur betreft, het zal onvermijdelijk zijn, den uitslag van het daaromtrent ingesteld onderzoek te verbeiden alvorens tot beslissende maatregelen in het belang van haar behoud te kunnen overgaan. • Aan het consignatiestelsel, de Minister heeft het ondubbelzinnig verklaard, wenscht de tegenwoordige Regering vast te houdon. Uitbreiding van den verkoop van producten in Nederlandsch Indie ligt dus niet in hare bedoeling. _ Aigeheele intrekking der heerendiensten, in beginsel zeker door ieder wenschelgk geacht, zou, naar het inzien van den Minister, voor alsnog niet zijn overeen to brengen met de diep ingewortelde toestanden en gebruiken in Nederlands Indie-, maar bovendien zeker met strooken met de voorschriften van art. 57 van het regeringsreglement, waar immers en ieei te regt, slechts trapsgewijze, behoedzame veriiünnerinij der persoonlijke diensten werd bevolen. Tegen afkoopbaarstelling der heerendiensten heeft men, ook bij de jongste discussie in de &apos;J&apos;weede Kamer, zeer gewigtige bedenkingen laten gelden. Do Minister geeft echter volgaarne de verzekering, dat van zijne zijde ook iv dit opzigt zal worden gedaan, wat een zuinig beheer kan bevorderen. De in dit verslag herhaalde opmerking, dat bij klimmende uitgaven slechts betrekkelijk geringe vermeerdering van inkomsten in Nederlandsch Indie wordt waargenomen , moet gewis aansporen tot behoedzaamheid. De korte tijd, waarover de Minister ter beantwoording der voorgedragen hosehouwingen kan beschikken, moge; hem er van verschoonen, de becijferingen, in eene afdeeling medegedeeld, aan een naauwgezet onderzoek te toetsen. Hij mag zich daarvan echter te eer ontslagen rekenen, omdat in elk&apos;geval duidelijk is, dat zoowel de Indische als de Nederlandsche huishouding groote behoefte heeft aan de inkomsten der gouvcrneinents-cultures. Vooral uit dien hoofde, meent bij, is het gebiedende nligt, aan die cultures niet de hand te slaan, wanneer niet met volkomen zekerheid een aequivalent voor de winsten, welke zij afwerpen, is gevonden. De Minister deelt overigens geheel in &apos;de meening, dat van Nederlandsch Indie met de meeste billijkheid eene voortdurende bijdrage tot dekking der uitgaven van het moederland mag worden gevergd. Brak de dag aan, waarop die bijdrage moest worden gemist , dan zou, naar zijne overtuiging, die bezitting daarvan in de eerste plaats de treurige gevolgen ondervinden. Overschrijding der oegrootiugen zal voortaan niet meer kunnen plaats hebben dan met medewerking der wetgevenee magt, en noodwendig zal de Indische Regering zich in het vervolg tot regel moeten stellen, om niet dan bg&apos; uitzondering, wanneer namelijk de nood daartoe dringt, tot dc invoering van nieuwe maatregelen over te gaan, zoolang daarvoor niet de middelen door do wet zijn bewilligd. Gaarne zal de Regoring zich beijveren, om aan de spoedige indiening der rekeningen bevorderlijk to zijn. tyat de verevening der uitgaven op hoofdstuk I dezer begrooting betreft, deze zal moeten geichieden naar de voorschriften der wet van 23 April 1864 (Staatsblad N°. 83). Mogten, wegens de hier te lande geldende bepalingen, eenige voorzieningen noodig zijn ter verzekering van een goeden gang van zaken, do Regering zal dan niet iv gebreke big ven, daartoe dc tusschenkomst dor Vertegenwoordiging in te roepen.</p>
</text>
