<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>s. WEENEN, ll Bept. (PaH.Corr.) Het is thans zeker, dat het Prolin» militaire stelsel, behoudens enkele wijzigingen, hier zal worden jSevoerd. De benoeming van den generaal John tut tijdelijken minisj,van oorlog kan daarvan ten bewijze strekken. 8t„. &apos; vroeger aangevangen onderzoek tegen de generaals von Henickïaa?&apos; am üal&apos;as, Kiizmanic en von Benedek wordt door den kiijgs- M lüe^ i.iTer voortgezet, -ih» beweert, dat de Italiaansche gevolmagtigde, de generaal enabrea, vooral aanmerking heeft gemaakt op het bedrag onl sohalln ?°Sste&apos;ling, door de regeling gevraagd voor den vermaarden vior- I^g • Hij baseert dit o. a. hierop, &quot;dat van de vier vestingen twee, *ch_-tlano en Pcschiera, voor Italië van werkelijk belang mogen ge?jjüt jjüt Worden, terwijl Mantua en Verona voor Italië van geen nut J)J&gt; omdat zij moeten strekken om zich te verdedigen te^cn 3 vUaud die uit het zuiden of westen poogt door te drin- Ep?\ betreft het verlang, n door de regering geuit, on. in ti 7 bezit te treden van een paar strategische punten van het \ ene&apos;aaiische gebied hieraan wil het Italiaansche kakinet gehoor geven, h(I,.etr eerwaarde dat aan Italië worde afgestahn het uitsluitende W van het Gardameer. Hoe groot het versctiü van zienswijze befl»t ,&quot;Je dat en vele andere punten moge ziju, geiooit men teen, de onderhandelaars spoedig tot overeeiibteuimiug üulleu komen, dewijl beide staten zoo groote behoefte gevoelen om uit den tegenwoordigen toestand te geraken. BERLIJN, 12 Sept. (Part. Corr.) Het Huis der Afgevaardigden heeft het wetsontwerp betreffende de kiesdistricten , enz., met betrekking &apos; tot het Duitsche parlement, afgehandeld en met geringe wijzigii.gen enomen. V. &gt;.i gehouden discussien, deze tnogen .ij met stilzwijgen voorbijgaun. Slechts een woord behoort g« wij;; te worden aan enkele uitdrukkingen van Von Bismarck. Hjj Sprak e.a. met weinig eerbied van de bondgenuoten der regeling, en liet duidelijk ; doorschemeren, dat zij vrij wat moeijelijkheden hadden veroorzaakt. Het gaat niet aan, zeide hij, om met geweld tegen de bondgenooten , die gelijke regten hebben, op te treden; de regering moet andere middelen te baat trachten te nemen, om de pnnten van geschil uit den weg te ruimen. De beide Mecklenburgers hebben te kennen gegeven, dat er geene belangrijke wijzigingen in de kieswet moeten gemaakt worden; andere bondgenooten hebben verklaard, dat zij geene geneigdheid gevoelen om Afgevaardigden naar het parlement te zenden. Het gevolg is dat de regering veel moeite en vele onaangenaam« heden ondervindt in deze zaak lang voor zij tot stand is gekomen. Wat betreft Koning George, die zich thans 10 Wennen bevindt, deze gedraagt zich al ware bij nog in het volle bezit zijner souverei. niteitsregtén. Ten gevolge van de pogingen tot het aangaan van leeningen ten i behoeve van Beijeren en Baden, te dezer stede iv het werk gesteld, I zijn de noteringen zeer achteruit gegaan ter beurze van heden.</p>
</text>
