<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.) LONDEN, 13 Sept. De stoomboot Teutonia van New-York is heden te Southampton aangekomen met 261,293 doll. De Atrato is van West-Indie hier aangekomen, medebrengende .£ 329 voor het Ecuador dividend. PETERSBURG, 13 Sept. Heden heeft de trekking plaats gehad der premleleening van 1866. De hoogste prijs is gevallen op IS&quot;. 25, serie 9437; op N&quot;. 25, serie 11913 gev. 75,000 R.; opN&quot;. 10» er. 16088 gev. 40,000 R.; op N&quot;. 8, serie 8821 gev. 25,000 R.; en op N&quot;. 21, ser. 5652, N*. 25, serie 13096 eu Nü. 44, serie 5401, elk 10,000 R. WEENEN , 13 Sept. De Neue Freie Presse meldt, dat Pruisen geneigd is aan Saksen te vergunnen afzonderlijke diplomatieke vertegenwoordigers te hebben, maar volstrekt eischt, dat Saksen toegeve iv de militaire kwestie. De Débatle verzekert dat Frankrijk krachtig bij de Porte is tusschen beiden gekomen tegen den aankoop door Amerika van een eiland iv den Archipel eu dat Engeland ten deze Frankrijk heeft ondersteund. BERLIJN, 13 Sept. Ue N. Pr. Zeit. meldt, dat indien het blad goed is onderrigt, dat de regering de verwerping van het wetsontwerp betreffende do leening door het Huis van Afgevaardigden, zal beantwoorden met de ontbinding van het Huis. PARIJS, 13 Sept. Volgens den heden bekend gemaakten staat van de bank zijn vermeerderd de portefeuille niet 2V„ millioen; de rekening-courant der schatkist met SJ/5J/i0 millioen ; verminderd daarentegen zijn de voorraad van munt en muutmateriaal met 13 millioen, de circulatie der buretten met 7 millioen, do rekeniug-courant van particulieren met 16 millioen. FLORENCE, 13 Sept. De Koning is ligteliik ongesteld geweest, maar bevindt zich thans in voldoenden toestand. De Franschen zullen morgen Viterbo ontruimen , om naar Frankrijk terug te keeren. Bij koninklijke besluiten is het exequatur der consuls van Hanover, Keurhessen, Nassau en Frankfort ingetrokken. LONDEN, 13 Sipt, Kofö met eenige vraag. — Thee in veiling met kooplust — Suiker vast; in de heden gehouden veiling was de stemming flaauw. — Talk onveranderd. — Straits Tin £ 81. — Schotsch IJzer 54.7V2- — Kol&quot;r % 90- ~ diaapolie 42 sh. — Patentolie44 a 44.6. Lijnolie 41.6 a 41.9. Ter Veemarkt waren aangevoerd : 870 Runderen, 6430 Schapen en Lammeren, 270 Kalveren, 210 Varkens. De besteede prijzen waren: Beste Runderen—.— , Schapen en Lammeren—, Kalveren 6.6, Varkens 4.10. LIVERPOOL, 13 Sept. Katoen: Tot vastere prijzen werden heden 12 000 b. verhandeld. BERLIJN, 13 Sept. Kogge: Najaar 48; voorjaar 47. — liaapoliti Najaar ï&amp;kl Voorjaar 12S/8. LONBEN, 13 Sept. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde B*%i 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador — j 5 pCt. Grieken U%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 11%; Dito 1864 111/2; Alg. N.Greu. 13V2; 2 pCt. Dite—; Dito Uitg.l%;ü. Gren.Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 -J-; 3 pCt. Dito 1856/63 441/ s; 4% pCt. Rusl. 1860 -; 3 pCt Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1802 90; Dito 1864 —; 3 pCt. Snunie —; 2i/2 pCt. Dito —; Dito-Amort. 22%; Dito Cert. Coupi -a {£%• 5 pCt. Turk. Alg. S. 311/ï; 3 pCt. Venez. — ; 6 pCt. Dito 1862 — • 6 pCt. Dito 1864 27; 1% pCt. üito —; 2% pOt. Nederl. Cert.&apos; 551/2; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —j o p(jt. Amerik. 1882 72Vs; Obl. 7 pCt Illinois —; Actiën Illinois —; 8 pCt. Deb. Atl. &amp;¦ ür. West. Bpw. (£ HK)) — a—; 5 pCt. Italië Fijn Zilver 60&quot;/8 d. per onee. WEENEN, 12 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 61.60; 5 pCt. Nat. 68.70; spOt Met. Zilv. 1864 77.50; Aand. 1854 76.50-, Dito 1853 129.—; Dito 1860 83.—, Dito 1864 74.—, Cred. Anst. 161.80; OW. Lomb. Czern. Spoorw. 180.— ; Bank-Act. 731 j; Staats-Spootw.Aand. 191,50; Dito Noorder-Spoorweg 168.80; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 214 50. Wissel Londen 129.75; Hnmb. 96.25; Parys 51.40; Eng. Oost. Bank 78.—. BERLIJN, 13 Sept (Slotkoereen.) 5 pCt Met. 47; spCt, Nat. 53; Rusl. sde Serie 638/»; Dite Ode Serie 82«,Vj 5 pCt. Dito 1862 bBl/+i 3 pCt. Dito 1839 531/1; 4Va pCt. Pylis*. Obilgi S6V2; 31., pCt. Dito 12U&apos;. ; 6 pCt. Amer. 1882 7ül/4; Holl. Spoorw. Act. 108 Wissel: Londen 2/m. 6.21%; Parijs 2/m. 80Vs 1 Hamburg jm. 151 ; Amst. 2,ni. 1421/ u Weenen 2/m. 77Vs; Petersb. 3/m. 81%. FRANKFORT, 13 Sept. (Slotkoersen.) 5 pLt. Metalliek ; Dito Nation. 5 pCt. 511/3; Oost. Aand. 1860 631.4; Dito 1864 66; Oost. Bank-Act. 667 ; 6 pCt. Amerik. 1882 15% — Wissel Londen k./z. 1183/4; Weenen k./z. 91%. HAMBURG, 13 Sept. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859— ; 6 pOt. Ai;.ei:iLaiad2 boi/4; Disc. 3?/*pCt — Wissel; Londen IS.OBB/45 Amst. 35.90. PARIJS, 13 Sept. 3 pCt. Rente opening 70.07 Va; 3 pCt. Dite slotk. 70.15; 41/2 pCt. Dito —; Cred. Mol). 677; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. - ; Fransch Oost. Spw. Onl. —; Cred. Mob. Espagnol 357; Ned. Cred. en Dep. B:.nk —; ïlaatech. Hand. en Nyv. — ; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 172; 3 pCt. Sp.Binn.337V.2i&apos;a pCt. Dito —; 5 pCt. Ital. 57.50; 5 pCt. luik. Alg. S. 32.75; 6 pCt. Amerika 1882 82»/* ,„ „„ A: MADRID. 12 Sept. 3pCt. Binnenl. 37 10; 2% pCt. 33.30. BRUSSEL, 13 Sopt. 5 pCt. Met. 49%; 6 pCt. Amerik. 1882 13%; 2 AyrWEßsb.krÏ3 Sept. 5 pCt. Met. v 9%; Amerika 1882 li%. pg» Bovenstaande Tcle^ttim&apos;raftn zija reeds in «.eu gtdeelte onzer vorige oplaag opgenomen. LONDEN 13 Sept. De wekelijksche staat der bank toont eeue vermeerdering aan in de rekening-courant der schatkist ten bedrage van £ 406 2/1 i daarentegen zijn verminderd de voorraad munt en uwntmateïiaal met £ 220.43 &gt;, de rekening courant va» particulieren met £ 153,903, cle portefeuille met £ 743,840, de circulatie van baukbillctlcn met £ 749,190.</p>
	<p>WEENEN, 13 Sept. Het gouvernement is bereid om aan Hongarije een afzonderlijk ministerie toe te staan, en beschouwt het ontwerp van den Heer Deak ten aanzien der behandeling van gemeenschappelijke aangelegenheden als voldoende.behoudens eenice wiizteinr FLORENCE, 13 Sept. Volgens berigt uit Weenen vau hedeu zijn de onderhandelaren het eens betreffende alle punten, met uitzondering van de regeling der kwestie aangaande de schuld. De Oostenrijksche regering heeft verklaard, dat zg zich zouder uitzondering onderwerpt aan de precedenten, vastgesteld bij het tractaat van Zurich, overeenkomstig met de verdragen door haar gesloten met Pruisen en Frankrijk. ten gevolge waarvan de eigenlijke Venetiaansehe schuld geheel en al ten laste behoort te komen van Italië, gelijk vroeger liet geval is geweest, in 1859, met Lombardije. Men hoopt dat da vrede binneu zeer korten tyd gesloten zal worden. PARIJS, 14 Sept. De Moniteur meldt dat de Keizer van Mexico aan deu generaal Osmond de portefeuille van oorlog eu aan den militairen intendant Friant die van financiën opgedragen hebbende, en deze betrekkingen onvereenigbaar zijndo met hunne dienst bij het leger te velde, Keizer Napolon hun niet gemagtigd heeft die betrekking aan te nemen. MARSEILLE, 14 Sept. Berigten uit Athene van den Oden melden, dat iv verscheiden dorpen vau Opper-Epirus, door Turken bewoond, de bevolking zich verzet heeft tegen de knevelarijen der overheid; 3000 opstandelingen hebben de Turksche troepen aangevallen, 11 man gedood en 250 gewond. De beweging breidde zicli in Epirus uit; 1500 vrijwilligers hebben zich bij de opstandelingen gevoegd. Eene deputatie heeft zich naar Corfu begeven, om aan het corps&apos; diplematique de grieven der opstandelingen kenbaar te maken. De gezanten van Pruisen en Engeland zijn vertrokken, om op de plaats zelve den staat van zaken te onderzoeken. Op Candia is eene algemeene vergadering gehouden, waarin besloten il tot aansluiting bij Griekenland. Er&apos; zal eeue leening van 5 millioeu drachmen worden aangegaan. De Turken bewaken de vele Tnrksche familien. Men verzekert, dat de gezanten van Frankrijk eu Engeland de Porte tot groote oruzigtigheid hebbeu aangemaand, ten einde te voorkomen, dat de opstand algemeen worde. ANTWERPEN, 14 Sept. Gisteren avond ten ongeveer half tien ure is alhier weder brand ontstaan, ten gevolge vau het ontploffen eener lading petroleum. Dit onheil had plaats aan boord vau den Engelschen schoener Scarletflower, liggende aan de kade van de kom tusschen de sluis van het nieuwo bassin en die d«T Schelde. Het schip was uit Londen aangekomen met 130 vaatjes petroleum en 90 vaten teer, die bij ontploffing brand aan boord te weeg bragten, met het gevolg dat een aantal grootere en kleinere vaartuigen, welke aldaar in de onmiddellijke nabijheid liggen, aan een dreigend gevaar waren blootgesteld. Onder de herinnering aan de ramp, die onze stad onlangs heeft getroffen, veroorzaakte dit algemeene ontsteltenis. Heden ochtend kn 10 ure is het schip gezonken. Er hebben geene verdere onheilen plaats gehad. LONDEN, 14 Sept. 3 pCt. Consols 89i/2 a%; 3 pCt. Mex. 17Vs a% ; 3 pCt. Dito 1864 — a —; 7 pCt. Venez. — a —; 6 pCt. Dito — a —; 4% nCt. Afgcst. Gren. 13V4 a %; li/gpCt Dito 7 a % ; 2 pCt. Nieuwe Dito 33Vj a 341/ j; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg- Aandeelen 79 a %; 5 pOt. Grieken — a—; 5 pCt. Binnenl. Turken 1805 -M%n.%; 5 pCt. Braz. 1865 - a—; 6 pCt. Amerik. 1882 72S/4a 73; 3 pCt. Buitenl. Spanje ¦ a ; t% pCt. Dito a ; Amort. 211/ g a%; Coup. Bew. 15% u% ; 5 pCt. Italië sfll/&lt;j a 57. BERLIJN, 14 Sept, 5 pUt. Metall. —; Nation. 531/4; 6 pCt. Amerika 1882 16%; Italië 56%. PARIJS, 14 Sept. Fransche 3 pCt. 70.05; Credit-Mob. nieuwe 675; Frans. Ooetenr. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Biuuenl. Spanje 333/4; 2Vs pCt. Dito 331/2; spCt. Italië 57.30; Turken 32.30; Mexic. Leten —; 6 pCt. Amerika 1882 82l,2. MADRID, 13 Sept. 3 pCt. Binnenl. 36.90; 2V. pCt. 33. —; 6pCt. Amerika —. TEXEL, 14 Sept. Binnen: Fortuna, Niemann, Maroïm, 1. v. Falmouth- Santa Rosa, Buikes, Curaoao.</p>
</text>
