<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 13 Sept. Rogge: Verkocht: Saumur per 2250 kilo ƒ215 6/w.; 151/2 ff gedr. Fransche ƒ 225 6/w.; 146/2ffPenm^ 220 6/w. Garst: 127/2 ff Coursche ƒ 195 6/w.; 127/2 ff dito ƒ 190 cont., f 192 6/w.; 126/2 ff Libau ƒ 188 6/w. —Moutwyn ƒ 13.50; Genever ƒ 19; Amst. Proef ƒ 20.25; Spoeling ƒO.lO. DORDRECHT, 13 Sept. Tarwe middelmatig aangevoerd, docb merkelijk hooger verkocht. Op tweejarige witte Övermaassche, Zeeuwsche en Vlaamsche beliep zulks ƒ1 per mud en willigde men gaarne van ƒ11.50 a 12.40 in. Jarige dito verhoogde 80 c., van ƒlO a 11 40. Nieuwe 60 a 80 c. hooger verkocht van ƒ9 a 10.60. Rogge 20 c. hooger. Jarige Zeeuwsche en Vlaamsche ƒ6.70 a 7.20, dito Övermaassche ƒ6.30 a 6.Bo,n.Vlaamsche en Zeeuwsche ƒ6.50 a 7.20; dito Overm. ƒ6.40 a 6.80. 12S ff oude Galatz bij partij ƒ204, bfl gerijf ƒ207 , alles verkocht, per 2100 ff bragt 118 ff oude Archangel ƒ 186 op. Garst 10 c. hooger en daartoe graag genomen. Winter zakmaat ƒ5.60 a 6.10, gestort ƒ6.20 a 6.50, Zomer zakmaat ƒ5.30 a 5.80, Gestort niet aan. Spelt onveranderd. Nieuwe ƒ 4.30 a 5. Jarige ƒ5.50. Haver bleef vorigen koers waardig. De beste Inl. Voede^ 4, mindere ƒ 3.40 a 3.70, nieuwe Dikkeƒ 4a5. Paardenboonen : Jarige vonden van ƒ7.50 tot 8.20 weinig vraag. Enkele klussen nieuwe, die blank en groot van stuk, doch niet droogvielen, zijn van ƒ 7 tot 7.80 verkocht. Duiven-, Witte- en Bruine Boonen kwamen niet voor. Erwten: Goedkokende nieuwe blaauwe, die alweder schaarsch voorkomen, tot ƒ1 hooger gezocht en met ƒ10.50 betaald, afwijkende met ƒ 7.50, 9.50, jar. mestingsoort ƒ 8.70 a 9. Boekweit ƒ25 hooger gedaan. Per 2100 ff jar. Frans, ƒ 200, oude dito^9o; Noord-Brab. totƒ2o4 a 210 aangeboden. Koolzaad ƒ6 hooger. Voor puik Zeeuwsch gestort 61% &amp;; moei Overm. en Zeeuwsch zakgoed 67 &lt;£; minder dito 62 a 65 &lt;J.; afwijkend en gering bepeveps Flakk. 55 a6O «£ besteed, 9 vats Oct. 70Vj; Nov. 72 ,£ geveild. Hennepzaad zopder handel. Inl. als voren tot ƒ 210 aangeboden. Kanariezaad in een doen, van ƒ10.50 a 11.50 verkocht. Lgnzaad niet geveild. Raapolie tot vorigen koers gedaan; vliegend ƒ39, 6/w.ƒ4o, Oct. ƒ39V2, Nov. en Dec.ƒ4l gelaten. Lgnolie onveranderd; vlieg, ƒ4U/2,6/w. ƒ421/». Raapkoekenƒ 1 hooger; harde ƒ72 a 75; zachte ƒlO2. Lijnkoeken niets in omgegaan. ZAANDAM, 131 Sept. Raapolie vlieg, ƒ 39i/j,Oct. ƒ 39Vs Nov. 40, Dec. ƒ 401/*. Lgnohe vlieg, ƒ4l, Nov. ƒ 4U/3. Raapkoeken ƒ69 a 75. Lijnkoeken ƒ 101/ a a 131/ a. Petroleum ƒ35 a 37. HOORN, 13 Sept. üe hoogste prgs der kleine Graskaas was heden ƒ 30.75: commissiekaas ƒ—. Aanvoer 271 stapels, wegende7o,9ooft. ENKHUIZEN, 13 Sept. Op de Kaasmarkt van gisteren werden verkocht 47 stapels Kaas, bedragende 5597 stuks, wegende 11,517 ff. Hoogste prijs ƒ30.60, laagste ƒ25 de 50 ff. Prgs van het Karweizaad ƒ19.50 en van het Mosterdzaad ƒ26.25 de 50ff; witte Erwten ƒlO all; graauwe ƒl6 a 21.75; vale ƒlO a 16 het mud. NIJMEGEN, 13 Sept. De marktprijzen van heden waren : Aardappelen ƒ 2.25 a 2.55 per mud; Boter gold ƒ 1.02 a 1.08 per ff; Kippeneyeren ƒ3.25 a 3.50 per 100 stuks; Huiden in een doen; Hooi en Stroo zonder vraag; Varkens en Biggen geen aanvoer. Vet Vee schoon aan de haak ƒ0.70 a 0.75 per ff. MEPPEL, 13 Sept. Heden waren alhier de marktprijzen: Rogge ƒ 6.50 a 7.10; Boekweit ƒ7; Boter per 1/4 vat ƒ36 a 47; vette Varkens 46 a 50 cente per ff; magere dito ƒ25 a 40; Biggen ƒ 6 a 25; Friesche Schapen ƒ 14 a 20; dito Lammeren ƒ 7 a 10; Drentsche Schapen ƒ4a 8 ; Honig ƒ2O a 21; Was ƒ94 a 96, beide per 50 ff; Aardappelen ƒ 2 a 3 per mud. . MIDDELBURG, 13 Sept. Granen weinig aangeboden en dringend gevraagd; Tarwe 80 c, Garst 20 c. Erwten ƒ 1.25 en Witte Boonen 75 c. hooger; Koolzaad onveranderd. ANTWERPEN, 13 Sept. Granen: Naar Tarwe blijft de vraag zeer levendig tot steeds fermer prijzen; men betaalde heden voor jarige roode Stettijner fr. 32 en voor witte dispouibele Zeeuwsche fr. 31. Bovendien werd gedaan jarige Friesche tot ƒ 138/4; Pommertoty 14«/ g en nieuwe dito tot ƒ 133/4. Van Deensche Tarwe werden eenige partgen in de prijzen van ƒ 133/4 a 14 54 verhandeld. Rogge insgelijks hooger, jarige ml. ƒ71/s a 7s/4; voor Champagne Rogge heeft men fr. 19Vs a 20 in entr. betaald en een partijtje Bourgas Rogge werd tot ƒ7 in entr. afgegeven. Garst ferm prijsh., Taganrog ƒ7; Donau ƒ67:8 a 7. Haver hooger; Russische gold fr. 191/ g a 193/4. PARIJS, 13 Sept. Raapolie fr. 102.—, Lijnolie ir. 104.—, op levering 103, Talk fr. 116. , , .., , ... PETERSBURG, 8 Sept. In Talk haddep deze week vrij belangrijke affaires plaats, grootendeels tot dekking van contracten; voor exportatie werd weinig gedaan, voor prima gele heeft men 56 a 55 r. betaald. — Van Potasch werden 600 v. prima Kasan tot 22 r. verkocht. — Hennep bij voortduring lusteloos. ,&apos;&quot;.••« , LONDEN, 12 Sept. In W. Ind. soorten van Suiker is heden wederom veel omgegaan tot vaste prijzen, zijnde 6 p. hooger dan 11. Vrgdag; de verkoopen bestonden in het geheel uit 2094 v. Uit de hand werden 1700 z. Mauritius tot 34.6 a 35.9 geplaatst. — Aoffij : Plantation gaat tot fiksche prijzen grif van de hand; goed ord. native werd met 68.6 betaald. — Cacao zeer vaßt en mooye soorten op nieuw honger. — Rijst wederom 3 p. hooger. Afgedaan werden 10,000 b. jarigo Necransie tet 10.6 a 10.9, pienw 11 a 11.3; 4000 b. blaak Heng. tot 14 a 16 sh. Ep 200 tops Necrapsie tet 10.7 Va van boord te ontvangen. Zeilende werd eene lading vap 371 tops Necrapsia, ex Lelia, tot 10.6 terug gekocht. Bovendien heeft men drie ladingep voor het vastelapd gekocht, Basseia tot 11 ep 11.11/2 epßapgoon tot 11 sh. — Peper niet williger, ip veiling werden 4110 b. grootendeels opgehouden, Singapore 3% a 31/3 p- — Cochenille Ip. hooger. — Lijnolie 41.6 a 41.9. — Palmolie 42.6 a 43. — Talk dalende, oude 45, nieuwe 45.6. , ? .„. _ PATRAS, 29 Aug. Krenten: Men heeft verkocht 8 millioen fi. Cephalonia tot 32 d.; voor Filiatra betaalde men 27.; voor prima Patras 41 d. voor Krenten der Golf wordt 37 d.; en voor Vostizza 40 d. vergeefs geboden. — Vrachten per stoomboot naar Londen 50 sh. en naar Liverbool 45 sh.</p>
</text>
