<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 12 September.</title>
	<p>September. Ofschoon de France beweert, dat de Keizer Zaturdag naar Biarritz vertrekt, slaat men aap het berigt weinig geloof, en acht het integendeel bijna zeker, dat Napoleon 111 van dien uitstap bepaaldelijk heeft afgezien.</p>
	<p>¦— Men verzekert, dat, daar de cholera te Parijs bijna heeft opgehouden , de Keizerin en de Kroonprins eerlang naar St. Cloud zullen isrugkepren. &apos; — Het gouvernement , naar men zegt, alle kleine letterkundige bladen ecu zegel van 2 centimes oplegguii, zooilat (e Petit Moniteur alleen zal overblijven , die voor een stuiver verkocht zal kunnnn worr den, IJet gouvernement wil de concurrentie dooden, — De kwestie der betrekkingen tusschen Pruisen ep Frankrijk wordt zeer verschillend besproken, ln de eerste plaate is hetgeruolit eener verloving van deu Kroonprins met eene Pruisische Prinses in omloop. Het andere feit is een te Parijs geschreven artikel van dea International, getiteld: Het Zuiden tegen het Noorden van Europa. Men leest er deze zinsnede in: «Dat Oostenrijk dan, over het her- Wen {talie heen, Frankrijk de hand toereike. De International wil dat hét üujden zi»ii umxr. de {teitschers en Bn» .en Banene. Dcc beide feiten zijn geheel Jegeristrydig. Maar eiTMgWi uit&apos;hoe&apos; oiimögejyk het is te .veten, wat men van de &apos;betrekkingen tesscho.p, Frankr.ja en bruisen pioot denken, !&gt;o \\\wn\w Taß^yeMfa&apos;W Jrankrrft en fnuson vriendschapsbotuigingeii wisselen en zioïi&apos; &quot;tot&quot; eén verschrik&apos; kelijkeu oorlog voorbereiden, dia binnen weinige jaren zal uitbarsten — Pc bekende schilder en sterrekundige Goldschniidtis in 64-jarteen ouderdom te Fentainebleau overleden. Als schilder was hij een leerln M vr.i In de sterrpknndige yferelt} i; hj] bpLniJ OOttï het ontdekken Yiiu 14 ?te!T;3(*« * &lt; -• ¦ &apos;&apos;* &apos;—Dé wijnoogst &apos;Js ten gevolge yan den aanhoudenden regen en kt gebrcls aan zonnewarmte totaal mislukt. Te Bercy zijn 4e wiinprijzen jn dc» laat. top tgd aanmerkelijk gerezen; ook do graanprijzen zijn aanzienlijk gestegen. Iv den handel tieersoht algemeen oene stagnatie, zoo als dit sedert 1848 nog piot het geval is geweest; vooral Hjden daardoor de kleinhandel en die in weelde-artikelen, ten gevolge van het gebrek aan vreemdelingen. — Uit Florence wordt gemeld, dat de instructie van het proces van admiraal Persano ten emde spoedt; het zou gebleken ziju dat hij in allen deele zijn pligt heeft volbragt — M&amp;- Mjcalcff, d? bisschop van Uittyp Oastello, i? naar Malta vertrokken, om er cpn punt betreCehdo&apos;bijt kerternke&apos;bestuur van het eiland CJozzo te regelen. Evenwél wordt er hoog gewigt aan de reis van dien prelaat gehecht. Hij heeft, zegt men, pene vertrouwd.ïXe zending van dep P&lt;Uis fW^ngep, pm op Malta de plaatselijke gesteldheid op to pemeii, 1 ,}et het oog ou dé gebeürlükheden dei- naaste toekomst,</p>
</text>
