<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dll VERKOOP BENEDEN FABRIEKSPRIJS VAN HET MAGAZIJN VAN j\Tete!doeken , Gordijnen, Meubelstoffen, Tafclkleeden. N. Z. VOORBURGWAL , li. 50S. J. N. SALOMONS en ZOON. (1978) &quot;Cöuünfiiie- en £ï|ïörtaïieiiandel« AGENTUREN VAN BMTENLANDSCDE REIZEN in Kramerijen, Galanterien, Kinderspeelgoed, enz. WAN CUMEM Mm MËEE, Houttuinen over de Kerk, te Rotterdam. (1955) ~ MALZ-ROKST-BO^ Deze met roem bekende BORST-BONBONS, bewijzen uitstekende diensten bij Verkoudheid, Hoest, Heesehheid, enz., waaraan men bij de tegenwoordig &apos;heerschende natkoudo weersgesteldheid zoo ligtelijk is blootgesteld. STEEUS VERKRIJGBAAR IN PAKJES VAN 30 CENTS, in Hot Oentraal-Depot te Amsterdam, Bloemmarkt bij de iStilstecg. F 154, alsmede bij cle Heeren J. KOK, hoek Oude Doelenstraat en M. CLÉBAN, Huidenstraat. (51) JLJJNu fi Ui, Zijdehandelaars, etc. BOOMPJES 180, ROÏÏERDAM. EN 243, EEGERTSTREET LONDEN, zullen gedurende deze maand uit den verkoop van een FAILLIETEN BOEBEL afleveren verschillende NAJAARSen WINTER KLEEDINGEN, FLUWEELEN, ZIJD-FLÜWEELEN, ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDEN STOFFEN, allen tot eene aanzienlijke Prijsvermindering. STALEN worden op franco aanvrage naar alle gedeelten van Nederland en de Koloniën gezonden. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. EFFEN LINSEYS . f 2 70 JAPANSCHE ZIJDE ƒ 12.60. GESTREEPTE WINCEYS ,/ 3 30. MODEZIJDE ƒ 12 a ƒ 60.—. WOLLEN SERGE . » 5 10 ZWARTE ZIJDE „12* 0 60.-. ZIJDEN SERGE. . . , 630. FLUWEELEN STOF ƒ 12.«o, ZIJDEN WINCEYS. * &quot; * 630 ZIJDEN FLUWEEL *42 —. ZIJDEN RIPS . * &apos; , 930. RIJKSTE STOF »75 60. WOLLEN POPELINES &apos;.&apos;.&apos;... » 7^50. VROUWEN ROKKEN . . . . ƒ 2.10 a ƒ 4.soenz. lERSCHE POPELINES „21.-. GEDRUKTE FLANELLEN STOF . ./o.9operel. Adres tot aanvraag om stalen bij HING &amp; C.. Boompjes, 160. ROTTERDAM. (106) &quot;BEWIJS VAN DEUGDELIJKHEID DER CAIIBONISATJE (PROCÉDÉ DE LAPPARENT)&quot;- ALS REHOEDMIDDEL VOOR HET HOUT TEGEN BEDERF. GETUIGSCHRIFT ingevolgo genomen proeven van houtbereiding aan het Paleis Toor Volksvlijt te Amsterdam. (Procédé de Lapparent.) DE ONDERGETEEKENDEN Terklaren: dat op den 26steu Augustus 1865 ouder hun toezigt proeTen zijn genomen ter onderzoeking der bederfwerende eigenschappen van houtbereiding door middel Tan gedrevene gasvlammen, volgens het geoctroijeerde systema Tan LAPPARENT te Parijs. Bij gemeld onderzoek werden door de Brevethouders JAMES F. GREGORY &amp; CO., te &apos;s Hage, de volgens dit systema jjecarboniseerde Houten van diverse hoofdsoorten met een gelijk aantal onbereide Houten van dezelfde soorten iü &apos;Bü de*on^mvTn^circa* fftandernV^a^ ** *?&gt;•*»* «5 het VK^L^^^J^mÏMimm^i gebleven? terwijl die vau het onbereid Hout menigvuldige blijken droeg De Carboi&apos;nsatie door middel van gedrevene vlammen (procédé do Lapparent) verdient derhalve als behoedmiddel tegeu bederf vau Hout alle aanbeveling, weshalve wij dit Getuigschrift Tolgaarne afgeven ora te doen dienen waar zulks de Brevethouders most noodig voorkomen. Amstekdam, 30 Julij 1866. De Directie vnn voornoemd Palcis, (Was geteekend) J.A. VAN EYK, E. OUTSHOOiiN, De Bouw-O pzigter, (?i?2&gt; Dir.-Secr. Ing.-Architect. L. VAN HQIJTEN. lieden is verschenen de Rijk GeTnüstreerdëT voor I§6§. /J De INHOUD is zoo stout en brutaal dat hij onder dit Ministerie /» I I* niet vermeld kan worden. J le De Redactie heeft echter den moed gehad, 0111 in deze gewigtige dagen zonder omwegen aan ieder de waarheid te zeggen advienne ave pour ra. Zij verwacht menigen aanval en bittere vervolging, doch zulks heeft haar niet weerhouden 0111 onbewimpeld te verkondigen wat haar op liet hart lag. (1858) WH_Ok ROTTERDAM cii liOSTDïMf* STOOMSCHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS EN IE VERTREKKEN: VAM MOTTlSMöAiftt Donderdag- 23 Januarij &apos;s Morgens 10 Ure. Zaturdag 25 Januarij &apos;s Morgens 11 Ure. Dingsdag 28 Januarij &apos;s Morgens 10 Ure. WAM I^O^IBEW eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, van de British and foreign Steam Wharf. Gist, Visch en andere aan bederf onderhevige goederen moeten bezorgd zijn twee uren voor de afvaart, zullende anders geweigerd wor en. zuUen ]aatg _ebben mits de riviel. yrfj Van IJS is. ¦ &lt; NB. De Afvaart van Zaturdag 25 Januarij zal plaats &apos;s Morgens 11 ure en die van Dingsdag 23 Januarij s Morgens in ™ L.wiw™ de vertrek uren die vroeger in Advertentienot Atvaartbilletton waren vermeld. 10 me, dus MEI op ac Ternes m s GESSKOEOEKS SMITH, Agenten. (1814) ; &quot;</p>
</text>
