<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HUIS GEVRAAGD. W Men VRAAGT een HUIS, geschikt tot het houden van \ ™ Winkel, op de Spuistraat of omstreken, preferent tusschen i „^ Spui en Torensteeg, liefst zoo spoedig mogelijk te aanvaar- : .^ den. Aanbiedingen met franco brieven, onder lett. A. L, ¦», bij den Boekhandelaar A. VAN ROSSUM Jr., SingeL bij ™ de Gasthuisn-olensteeg, G 34L (1871) MEN VRAAGT) TEGEN MEI Ti HUISBEWAARDERS. ï Brieven franco onder Lett. P., in te leveren aan den Kan- \ B toorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, te j - Amsterdam. (1901) \ — — i Een JONGELING 19 jaren oud, Doopsgezind, van goede getuigenissen betreffende gedrag en bekwaamheid voorzien, zoekt -| eene Betrekking als OPPASSER, Hl&apos;BSft NECHT of op &apos; een KANTOOR, voor Schrijf- of Loopwerk. Reflecterenden vervoegen zich met franco blieven onder lett. J. K., bij den Boekhandelaar A. VAN ROSSUM Ju., Singel, bij de Gast- ] huismolensteeg, G 341, te Amsterdam. (187!)) Tegen Februarij a.s. is gelegenheid tot plaatsing van een LEERLBNG, alsmede een fatsoenlijke JIONGEN voor ; het Loopwerk. Hierop regarderenden adresserenjzieh franco, met opgave van ouderdom, godsdienst enz., onder het Nommer dezer Advertentie, bij den Kantoorboekh. J. J, WIJ- ! CtffißS, Oude Leliestraat. (1741) i BOUWTERREIN TE KOOP. 5 PERCEELEN aaneen gelegen en verdeeld als volgt N°. 1 groot 2540 vierk. Ellen. 0 2 «¦ 492 A o 0 3 * 1600 . 0 0 4 0 3640 0 050 8000 0 Te zamen 20700 vierk. Ellen. Voor zoolang geene kavels daaruit verkocht zijn, kan het in zijn geheel worden afgestaan. Het terrein is in de lengte op de fraaije uitzigten gerigt en minstens 40 Ellen breed; cfe ligging is alleraangenaamst aan de wandeling te Haarlem, op &quot;slechts 7 minuten afstand van het spoorwegstation. Gegadigden die nadere inzage van het plan wenschen te hebben, vervoegen zich niet gefrankeerde brieven bij den Makelaar J. H. BRINKMAN, Zijlstraat te Haarlem. (1582) De Notaris WALTER te Apeldoorn zal op Woensdag 29 Januarij e.k., des Namiddags ten 1 Ure, in het Logement de Arend &apos;aldaar voor de Erven H. FRANSMAN bij toeslag Veilen: TWEE HOZEN met TLTNEN, gelegen op een der boste standen nabij de Hervormde Kerk te Apeldoorn, te zamen groot ongeveer 1912 Roeden, in 4 Perceelen ingezet op: N°. 1 ƒ 1500, N°. 2 ƒ350, N°. 3 ƒBOO, N°.4 ƒ2OO, bij den toeslag in kolommen en massa komende. Nadere informatien zijn&apos; op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. (1867) sirööpvaFralfortiode, VAN GRIMAÜLT &amp; CO., Apothekers te Parijs. Dit Medicament verwerft in Parijs eene welverdiende reputatie.Dank zij het BORBUÜI, hetwelk gecombineerd is met het sap van de k&apos;ragtigste anti-scorbutieke planten, waarin reeds het lodium bij natuur voorhanden is; de heilzame werking daarvan is met roem bekend. Het is door deze laatste eigenschap, dat hetzelve op eene voordeelige wijze de Levertraan vervangt, welke naar het oordeel der geleerde Doctoren zijne heilzame kracht alleen ontleent aan de tegenwoordigheid van lodium. Het is zeer hooggeschat onder de geneesmiddelen voor kinderen, 0111 lympitisme te bestrijden, evenals de verstoppingen van de mangelen van den hals en den verschillenden uitslag van het aangezigt, zoo menigvuldig het geval bij kinderen van teederen ouderdom. (1821) Hetzelve is tonisch en tegelijkertijd ververschend, het animeert de appetit, bevordert de spijsvertering en verleent aan het weetsel der huid zijne natuurlijke kracht en vastheid. Het wordt dagelijks door de Doctoren speciaal voorgeschreven, ter bestrijding der verschillende huidontstekinsjen. I WAARSCHÏÏWIH6. ! Opdat Heeren Steendrukkers, Sigarenfabrikanten, Wiai keiiers, enz. niet weder onwetendheid zouden kunnen voorwenden , bij mogelijke vervolging wegens het namaken, vervalsenen of misbruik maken van onze Etiquetten GENERAL LEE, GLORBA RE LA CONFEDERAOON en HERCULES; geven wij hierbij kennis, dat deze Etiquetten door ons ter Griffie van de Arrondissements-Regtbank te Eindhoven wettig zijn gedejioneerd. Eindhoven , 21 Januarij 1868. i (2020) MBGNOT en BE BLOCK. BN OFEI WATER herinneren wij ieder Koopman, ieder Winkelier. ieder die Zaken doet.aan de „AiHSTERRAifISCHE ALMANAK VOOKUëCS.&quot; Men vindt daarin geene Aardigheden, Platen of Anecdoten, doch alleen datgene wat ieder dagelijks noodig heeft, te weten, ondel- anderen : eene volledige Lijst van de Ligplaatsen en het vertrek der Veerschepen en Stoombooten, eene Postlijst, de Veemen, het stedelijk Bestuur, de Buurt-Secretarissen, de Regterlijke Magt, de Kantongeregten en honderd andere dergelijke dagelijks voorkomende zaken meer. De AiIISTËRRAMSCHE ALMANAK. BS OE VRAAGBANK VOOR lEOER i AÜISTEBÏRAMMER en hoewel, hij 96 Pagina&apos;s dik is, is de Prijs slechts 30 Cents. Uitgave Gymu KOSTER; Leliegracht. (1873) Jöé Slaar BATAVIA SPOEDIG WERER VOOR BE s^agggs BERBE REIS WORBEN UITGERUST: HET GERMM CLIPPERSCIIIP IMS»Hii]f»iß (1250 TONS), Kapt Adres bij de Reeders A. HENDRICHS &amp; C°., Keizersgracht , hoek Amstel on bij de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL &amp; Zn., te Amsterdam. (2022)</p>
</text>
