<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>De prijzen van het Vee, besteed ter markt van heden, warm als volgt: Kalveren, lste kwal ƒ 70 a 90. 2de kwal. /60 a 80, 3de kwal. ƒ 50 a 70; Schapen ƒ 20 a 28. Varkens 44 a 48 c. per ffi.</p>
	<p>v^f^? £}}&apos;n Jammen f 3.50 a 3 70; ÏaI hm {ZZ? isen roode /2.80 a 3; IJsselsche roode ƒ 3.10; Zwarte of Groningers ƒ2.70 a 2 80: Duin- Wnd-Afl dappelen ƒ 4.75a5.50; Gèlden&amp;e ronde Wolkarnmers / 2./5a3; beldersche Jammen /3a3.10.</p>
	<p>GRONINGEN, 21 Jan. Tarwe 15 c. leger. Roe»e io&gt; j Boekweit, Garst ca Haver 15 c. hooger. Gort vast. Tiaan- Nplie/32Vé. „ y, ANTWERPEN, 21 Jan. hofftj; het artikel heult zich &apos; /vblkomea staande; van Domingo werden heden weder 2jO b. .oir Laura Adelaide uit de eerste hand verkocht. — Petn.lv,,% 3»v*raad£rd. — Bejsl .- Tot vorige prijzen hebben 800 b, NV j crantie koopers gevonden. — Granen:, Poolsch Odessa Tarwe werd heden tot fr. 4 U/a en zeilende tot fr. 403/4 verhandeld; &apos; van Rogge heeft men eene lading van de] Zwarte Zee tot fr. 31 op levering afgedaan. LONDEN, 20 Jan. Suiker voortdurend stil, zeilende werd eene lading van 2401 k. Havana N°. 13 per Juliana tot 24.9 afgedaan. — Naar Koffij was meer vraag, diverse partijen middel Plantation vonden tot iets vaster prijzen nemers. — Cacao: Ca. 1000 b. Goaquil, onlangs in veiling opgehouden, werden afgedaan tot 50 a 51 sh., grootendeels totlaatstgemelden prijs, voor exportatie.— Hijst stil;6oob. disponibel Rangoon zijn verkocht totl2.7Va. — Salpeteriets beter gestemd. — Gamb&apos;ier: Ca. 300 b. disponibel vonden koopers tot 17 a 17.9. — Van Jamaica Campèchehont heeft men eene lading: van 600 tons tot 81.3 verkocht.— Schotsch IJzer 51.9. — Lijnolie 34.6 met verkoopers. — Talk lager, loco 43.3. KAAPSTAD, 19 Dec. De invoer was gedurende de afgeloopen maand grooter dan in vele vroegere maanden, en toch is de markt daardoor met overvoerd, aangezien de handelaars vrij aanzienlijke zaken hebben kunnen doen, en dus wel verpligt waren zich een goeden voorraad goederen te verschaffen. Men noteert: Anchovis 1.6a1.8d. per potje van 100 stuks, gewild. — Blaauwsel 1 tot 5 sh. per fi?, geen voorraad. — Boter: Holl. 1 sh. per ü?, voorraad. — Sigaren : Holl. onverkoopbaar; Manilla N°. 580 tot 85 sh. nominaal. — Genever, roode kelders 40 tot 42 sh. per 4 gallons, overvoerd, prijzen nominaal. — Gerookte Zalm 15 sh. per blik, geen voorraad, gewild. — Kofji.j: Braziliaansche 62 a 70 sh. per cwt.; Java 65 a7O sh. per dito, met weinig vraag. — Kaas: Holl. Zoetemelksche 1 a 1.1 d. per dito gewild; Edammer 3 sh. per stuk, zonder voorraad. — Kaarsen: Compositie la 1.1 per fi?; Spermacetie 1.3 per dito.— Pickles: Hollandsche 35 sh. per kelder, bij kleine partijen verkoopbaar. — Peper: Zwarte 50 sh. per cwt., gewild.&apos; — Rijst: Witte Patna, Bengaalsch 32 sh. per zak, met voorraad ; Mooghv 22 sh. 6 d. tot 23 sh. per zak. — Suiker: Kandij 10 sh.&quot;6 d. tot 13 sh. per kist van 25 8?, met voorraad; gebroken Holl. 6 d. per fi?, weinig voorraad en gewild. — Salpeter 36 tot 40 sh. per 100 it?. —Stijfsel: Holl. 25 sh. per 60 1?, met vraag. — Spek: Hollandsen 6 d. per fi?, met vraag. NEW-YORK, 8 Jan. Katoen vast met redelijken omzet, miil&lt;ll._ Upland 16 c. — Kcllij na de feestdagen niet meer levendigheid -. behalve eenige partijen diverse&quot; soorten werden van Rio 19,924 b. afgedaan. — Terpentijnolie vast op 431/3 a 44 c. — Harst souteneert zich op 2.90. — Huiden geanimeerd; de omzet bereikte in de laatste 14 dagen het cijfer van 100,900 stuks. — Reuzel met vraag voor uitvoer en 1/4 a a&apos;B c. hooger. — Cacao: Goaquil iets flaauwer en tot 11 c. verkocht.&quot;— Vrachten vast. B-VHIA, 27 Dec. Suiker: Voor 1300kn.Moscovados werd voor het Kanaal 3000 a 3050 reis betaald; sedert is de vraag sterk verminderd, en zijn de prijzen dalende, voor 800 kn. en 3000 zk. Moscovados werd 2850 a 2950 rs. betaald; voor ord. bruine werd 2000 rs. besteed. — Koffij: 2500 bn. Moritiba bedongen 5700 rs. en voor 2000 bn. Maragogipe 4450 rs. — Ca-ao 4900 a 5000 rs. betaald. — Huiden: 3000 droog gezouten a 195 rs. verkocht; 1500 a 200 rs. en 2(100 a 205 rs.; 1000 drooge a 152 rs. — Tabak: Vari het niéuwe gewas werden verkocht 1600 b. St. Amaro a ca. 5000 rs.: 30 b. St, Felix merk Estrella a 4000 rs. voor tevtia en 10,030 rs. voor P. P. en 250 b. St. Felix merk B. J. A. a 3500 rs. voor tevtia en 13.000 rs. voor P. P. — Voor Palissanderhout was veel vraag en mon houdt op 1300 rs. — Fraciiten naar het kanaal en Engeland 35 a 37.6; het kanaal en het continent 40 a 42.6. — Koers hooger; op Londen 211/4 a 2IS/4 ,]. AKIAB, 16 Dec. Rijst zeer stil, vooral door gebrek aan disponibele seheepsruimte. en de prijzen zijn iets lager op rs. 50. Men schat den voorraad van &apos;oude Rijst, die denkelijk naar Europa zal verzonden worden voor de opening van het nieuwe saizoen op 8- a 10,009 ton. — Vrachten zeer Vast en hooger en naar Engeland werd reeds £4.2/6 a 4.5/--besteel. BASSEIN.&apos;II Dcc Bi/tl re. 115 genoteerd, of 5.9 per cwt. vrij aan boord.</p>
</text>
