<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 20 Jan. (Part. Corr.) Men verwachtte in den Moniteur van heden iiet financieel rapport te vinden van den Heer Magno, hetwelk //wegens plotseling gerezen hinderpalen&quot; herhaaldelijk is uitgesteld, maar men heeft het daarin te vergeefs gezocht. De oorzaak van dit nieuwe uitstel in het debut van den minister van financiën wordt toegeschreven aan een twist in de coulisse. Terwijl de Heer Magne eene leening van minstens 400 millioen fr. onvermijdelijk acht, is do minister van staat van gevoelen, dat men vooreerst met de uitgifte van schatkistbilletten en andere hulpmiddelen kan en moet volstaan. Even weinig overeenstemming bestaat er met betrekking tot de Mexicaansche obligatien. Terwijl nl. de Heer Roulier van oordeel is, dat men den houders van dit door de regering in bescherming genomen papier, eene behoorlijke schadeloosstelling moet verleencn, is de minister van financiën van gevoelen, dat de reo-e--ring, die de Mexicaansche obligatien heeft aanbevolen, hare bescherming ook in het openbaar heeft uitgestrekt tot andere //placements dê père de familie&quot; en dat — indien men den weg der schadeloosstelling betreedt — deze ook behoort gegeven te worden aan de aandeelhouders van het Crédit Mobilier, vooral van de immobilières, enz. Hij meent derhalve, dat men niets of althans zeer weinig behoort te doen voor de Mexicaansche obligatien, welke overigens, naar zijn gevoelen, reeds sedert lang in handen zijn van eenige //laisenrs.&quot;. De Heer von Bndberg wordt eerstdaags hier verwacht. Hot is mij niet bekend welke instructien hij medebrengt maar dit weet ik, dat men te Petersburg zeer verbolgen is op de regering van Napoleon 111 en dat men op de Tuilenen dit met gelijke munt betaalt. De gezanten Ignatieff en Stakelberg nemen overigens, naar ik verneem, naar Weenen en Konstantmopel instructien mede, welke juist geen hoog denkbeeld geven van de sympathie, welke sedert het bezoek van den Czaar te Parijs tusschen den Keizer van Rusland eu den Keizer der Franschen bestaat; integendeel. In onze staatkundige kringen wordt buitendien beweerd, dat Rusland en Oostenrijk meer tot elkander naderen, naar mate de beide vorsten, die elkander te Salzburg ontmoetten, zich van elkander verwijderen. In brieven uit Lissabon wordt de inwendige toestand van Portugal met vrij donkere kleuren geschetst. De Koning wordt steeds moer inpojralair en de hoofdoorzaak van deze ongunstige stemming wordt toegeschreven aan den invloed, welken de lijfarts des Konings op dezen uitoefent. Gisteren was het de verjaardag van Proudhon&apos;s dood; eene groote menigte had zich naar het kerkhof te Passy begeven, om kransen en bloemen op het graf van den geleerde neder te leggen. De policie was zeer talrijk vertegenwoordigd, maar alles liep rustig af. Zoover ik weet, is niemand gearresteerd. De pleidooijen in het proces der tien dagbladen zijn heden voortgezet. Emile Arrago pleitte voor den Avenir Nalional, Andral voor het Journal de Paris. Nog vijf advocaten moeten het woord voeren. De uitspraak der regtbank wordt heden verwacht. De gezamenlijke ontvangsten van de Parijssche schouwburgen in 1867 bedragen 25,943,532 fr. Het fournal des Débats bevat het volgende: «Het jaar 1867 sluit met gelukkig voor onze schatkist. De indirecte middelen hebben, volgens de officiële opa-ave, 1252 millioen iranes opgebragt, tegenover 1254 millioen in 18G6. De vermindering is met groot, maar er was gerekend op eene vermeerdering van omstreeks 40 millioen. Intusschen is het waar, dat de schatkist in 1867 door eeni°-o wijzigingen van belastingen iets heeft verloren; deze verliezen in rekening brengende, bevindt men dat de opbrengst der indirecte middelen in het afgeloopen jaar 19 a2O millioen francs beneden de raming is. Iwmtig millioen francs is juist ook het bedrag van het verlies, hetwelk de staat van de ontvangsten der Britsche schatkist over 186/ aanwijst. Dit duidt aan, dat er algemeene oorzaken zijn, die ongunstig op de financiën werken. Hier te lande heeft het tabaks-monopolie in het afgeloopen jaar 248 millioen francs voor de schatkist opgebragt, dat is bijna do helft van de opbrengst der grondbelasting, en zes millioen meer dan in 1866. De grondbelasting, welker opbrengst voor 1867 op 544 millioen was geraamd, had op 31 Dec. reeds 529 millioen opgeleverd. I&gt;e opbrengst der twee hoofdbronnen van het staatsinkomen over 1867 laat zich derhalve aldus opgeven: indirecte Belasting en suiker 1263 millioen francs, directe belasting dJ*4 millioen, te zamen 1,807 niiUioeii, dat is omstreeks drie naaien zoo veel als het staatsinkonien in het begin dezer rinUW&apos; en Tier en twintig malen zoo veel als onder de regeel? Va,n Lodewijk XIV met zoo veel moeite voor de Fransche schatkist verzameld werd.&quot; dpanv n ?IJII gewichten in omloop, volgens welke te Borwt. oVlusten zouden zijn uitgebarsten, ter zake van de ïïïïï™, levensmiddelen. Men beweert zelfs, dat de ISit&apos;J? e geroepen waren om de orde te herstellen, ge ui uu. zoudon gemaakt hebben van hunne vuurwapenen. kfJi ,nongei&apos;snood woedt in Tunis nog heviger dan in Algel e. Op eenen dag, den 7den Janualf telde men in de stad lums alleen 220 lijken van personen, die van honger waren omgekomen. In het binnenland bieden moeders hare kinderen, zelfs in da. »riiatB jeugd yow. weinig geld te koop, om ze als slaven af te geven. Maltesische scheepskapiteins hebben uit medelijden verscheidene van die kinderen medegenomen en naar Malta gebragt.</p>
</text>
