<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Maandag 20 Januarij (des Avonds). Het jongste letterkundige werk van H. &apos;M., waarvan 150,000 exemplaren gedrukt werden, is uitverkocht. De netto winst bedraagt £ 10,000. — Graaf Derby en de Heer Disraeli hebben ieder afzonderlijk aan de vereeniging van den werkenden stand schriftelijk hunnen dank betuigd voor de hun medegedeelde besluiten der laatstgehouden vergadering, waarin de vereeniging hare verontwaardiging over de handelingen der fenians heeft uitgedrukt. Deze laatsten hebben op verschillende plaatsen weder van zich doen hooren. Te Londen hebben zij de vermetelheid gehad eene proclamatie aan de in Engeland aanwezige leren tot aansluiting bij de Amerikaansche fenians aan te plakken tegenover de woning vau den lord-uiayor, en dat wel gepasseerden Zaturdag namiddag, juist toen een aantal agenten der dienstdoende policie aldaar voor het gwbouw bijeen waren. In lerland moeten ook hier en daar de maatregelen van voorzorg weder Verdubbeld worden. — Blijkens door de regering openbaar gemaakte bescheiden , zijn, ten gevolge van het woeden der veepest, van meer dan 1200 adressanten aanvragen om schadevergoeding ingekomen, ten bedrage van £ 110,000. Ten einde de billijkheid van dio aanvragen te onderzoeken, moest men inzage nemen van meer dan 10,000 in der tijd opgemaakte stuiken, betrekking hebbende op ongeveer 67,000 stuks rundvee. — Men weet, dat de nationale of gemengde volksscholen voor lager onderwijs, door het ministerie Peel voor lerland ingesteld ter opbeuring der onwetende bevolking, geenszins ue beoogde vrachten dragen, omdat een aanmerkelijk deel Wken r be,zwar«n van godsdienstigen en kerke&apos;JW.ltxf Ct Wol*. gebraik van die scholen te maken. Iliang is, bv een besluit der Koningin van IG dezer eene staatscommissie benoemd om onderteek te doen en rapport uit te brengen omtrent den staat en de behoeften van het volksonderwijs m lerland. De aanhef van dit besluit luidt aldus.</p>
	<p>//Vermits wij dienstig hebben geacht eene commissie te benoemen, om onderzoek to doen omtrent den aard en den omvang van het onderwijs, verleend wordende door de onderscheidene m lerland gevestigde instellingen, hetzij geheel ol gedeeltelijk ten koste van openbare kassen,&apos; van stil^ ™uCn&apos; 7M lenigingen of inschrijvers of godsdienïyle kSrtilSL^SP* Vfln keimis in de noodzakcd^ondëff Te do^omti-ent1 dT &quot;W&quot; T T°r&quot; eigenlijke vruchten «W °mtlent, de practische werking en «it te maken of en wif iüllg,11e scüole&quot; iv lerland; om gevolgd wordende, metiS/S u&apos;*thaßS to die sch?loï of afgeschaft tm». i voor het algemeen veranderd len fn welke md&quot; 7°^ alsmede of er andere regeen om on te „ pkSts daarvan te stellen zouden zijn; Worden m,, a, i &quot;,,. ke maatregelen genomen kunnen ??V°lkmg van lerlaad lnC(* alSei»een in de ?)?),? T n,k.et lar&apos;er onderwijs te doen deelen,&apos;pzoois het, enz. covmrrf. • b&apos;lïondere punten, welke de benoemde staatscommissie zal hebben na te gaan, behoort ook //welke ooizaten ot redenen zekere maatschappijen ol&apos; particulieren weerhouden van hunne scholen te brengen onder het stelsel en beheer van het gemengde schoolwezen; en hoe ver de regelen, door het bestuur van dat schoolwezen gemaakt voor het godsdienstonderrigt, zonder gevaar zouden kunnen Worden gewijzigd met het doel om de heilrijke werking dier scholen verder uit te breiden.&quot;</p>
	<p>— Uit Aden is omtrent de Abyssinische expeditie berigt ontvangon, dat generaal Staveley den 4den dezer onverwacht uit Senafeh te Annesley was aangekomen en aan het 33ste regement bevel had gegeven, om nog dienzelfden nacht aan land te gaan. Nadat de manschappen met Snidergeweren gewapend waren, is de landing in den vroegen ochtend volbragt. Er liep toen een gerucht, dat kolonel Merewether bij Senafeh eene nederlaag had geleden, maar het regte hiervan wist men niet. Het was alleen bekend, dat hij op 26 Dec. met eene afdeeling op verkenning was uitgegegaan, van waar hij zeer onverwacht en spotnlig was&apos; teruggekomen. Welligt heeft dit tot het genoemde gerucht aanleidmg gegeven. Intusschen waren er weder gunstiger berigten ontvangen, aangaande het opperhoofd of den vorst van Tigré. Deze nad althans in de laatste dagen getracht het tegen hem bestaande wantrouwen weg te nemen, door het aanbod om de •kngelschen van levensmiddelen te voorzien, waarbij hij te gelijkertijd 2000 stuks vee had gezonden, die door het commissariaat in ontvangst zijn genomen. Men was thans «ruk bezig met het transport van kameelen naar de Eno-el-Bche troepen. s</p>
</text>
