<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>&apos;sGRAVENHAGE, 21 Maart. In de zilting van de tweede kamer van</p>
	<p>heden zijn, ten gevolge van eenige nieuwe wijzigingen, door den minister van binnenl. zaken in het tweede der geneeskundige weis-ontwerpengebragt, de verdere discussiën daarover geschorst, en is inmiddels hel derde wetsontwerp, nopens de uitoefening der geneeskunst, in behandeling genomen. Gevorderd tot art. 8. Morgen voortzetting. BEULIJN, 20 Maait. In de kamer van afgevaardigden zijn de beraadslagingen over het budget van oorlog begonnen. De minister van oorlog heefi eene rede gehouden, waarin hij de noodzakelijkheid van de reorganisatie des legers volhield, terwijl hij verklaarde, dal het leger op den tegenwoordigen voel van vrede, met het oog op Frankrijk, Rusland en Oostenrijk, niet verminderd kan worden. Een driejarigen diensttijd achtte hij noodzakelijk. De regering erkent het regt der kamer om hel budget goed of af ie keuren. Doch wal zij thans vordert, is haar minimum; wanneer de kamer dit mogt weigeren, dan kan Pmissen niet langer tot bescherming »an Duitscbland strekken; dan kan Pruissen zijn einde naderen. Hetgeen de regering vordert is iu &apos;slauds belang. PARIJS, 20 Maan. De keizer heeft, bij hel in ontvangst nemen van hel adres van den senaat, hel volgende geantwoord: Hel is altijd eene grooie voldoening voor mij de handelingen mijner regering door hel eerste staalsligchaam juist beoo 2.eeld te zien. leder jaar ondervindt men bij het begin der beraadslagingen zekere ongerustheid; men zou zeggen dat door de verschillende inziglen elke onderlinge overeenstemming werd belet; maar weldra dringt de waarheid door, verdwijnen de wolken, worden de gemoederen gerust gesteld en wordt hel adres met bijna eenparige stemmen goedgekeurd, waardoor de volkomen o.ereenslemming tusschen mijne regering en de wetgevende vergaderingen aan het licht komt. Beklagen wij ons niet over de valsche toonen die gehoord worden, zoolang wij ons kunnen geluk wenschen mei deze overeenstemming, welke in eene enkele gedachte van duurzaamheid, orde en vooruitgang de leden der vergaderingen vereeuigl, die door hunne persoonlijke verdiensten en bewezen diensten aangewezen worden óf door de keus des volks óf door de keus van den souverein. Zijl bij den senaai de tolk van mijne gevoelens, alsook van mjjn vertrouwen in zijne voorlichting en zijne vaderlandsliefde.</p>
	<p>MADRID, 20 Maarl. De Epoca meldi dal de wedde van den gezant van Spanje bij koning Frans II der Beide Sicilien van de begrooting geschrapt is. TURYN, 21 Maarl. Op verlangen der Italiaansche regering, hebben de Fransche autoriteiten te Rome, de uitlevering toegestaan van Nunzio Tambnrini, een rooverhoofilman, le Cinla-Veccliia in hechtenis genomen.</p>
</text>
