<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Hieuw Ontvangen: JACO-VATS, OH«A-tl__S, GKEBf ARÏSIES , BAKEGES , FERCALS, AIPACAS, MOHAlfl&apos; en iio___A-a:«i«-,VE-_. Barège, Grenadine, Cachemire en Geborduurde Boeken met Kant en ÏVanj-e. Kanten Ve&apos; hen in Carróes Pointes en Rotondes. Nieuwe Stoffen voor DAMES Jaquets, Parasols en En fout Cas bij „37. SCHADE J. OLDENKOTT. ROB 15OYVBAII IjAFFKCTBUR. Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam v»« LARREY van CUISINIER, vaS SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de ScheurbuU; i werende Siroon de eeest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilyer het hoofdbestanddeel uitmaak 1 Daar zij gema&amp;elijf verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Huidzweren Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAXT LAÏIECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden m aandoeningen van het Zenuw-«&quot; VezelweefseU als: tti omnagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid Vermagerinff - Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtmgen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeve1; en zonder vrees ia met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten welke zoo bepaald niet aangegeven znn zoo aw Verzuilde&apos; Verkoudheid, Wzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoertó Bleekzucht Aanlheifeii Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Veniaauwmgen, Waterbreuk, Waterzucht, Gravee« tusschennoózende Kolnkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking Tlp ft_ftlt van BOYVEAU LAFFECTEÜR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed besmette liike VloSen zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zn zonder oordeel de Copais de Cubeba efdè zamentokkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu. De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstofnie vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaanwingen en dientengevolge aan onvermogen. , Deze ROB Sèneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire; U% laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lans uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuivenngsmidd vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan njn, het ondersteunt de nogingen der natuur om het lodium uit te dj Zpnwafueer men in het huweliik wil treden, waarborgen voor de eoede gezondheid zijner kmcferen hebben en den vrede in zijnhuisibewaiei ven, wanueci™»»ill™ Dr BOYVEAU LAFFECTEÜR, welker echtheia door de handteekening van Dr. GIËAUDEAÜ f SAINT GEEVAIS! wwlt gegfarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ 4 de Flesch van 10 oneen, Rue Richer, 12 te Parijs en bij ® voornaamste HA^EE^IZE» ,i_ AMSTERDAM : TORGci?A°II ï T^T^&amp;i.&apos;iSS^: =S VcfN r«STSkftS!ï^ffli: KOPPE &amp; VAN DER HANS, VAN MEURS^Nieuwedie VAN BERK. Ni *~~~~^ BEI FRANKFÏÏRT A. IS. Die RFILKRAFT I»ER QUEIXEM HOHBUROS macht sich mit groszem Erfolge in allen Krankheiten geitend, wei, a -ï. a-7 „«-tsr+Jn ï™Vtimipn d&quot;^ Ma&quot;ens und des Unterleibs erzeugt werden, indem sic einen wohlthatigen Reiz auf diese Orgl&apos; , dUruni £l^^^i^n^a^n^MAt setzen, und die Verdauungsfahigkoit regeln; auch in chronischen Leiden der Dn&gt;| SE _Tnt_Mb naXlich der &apos;Lener und M§z! bei der Gelb-ucht der GicTit etc sowi/bei allen den mauuigfachen Krankheiten ,j f i_£^__-K^ Nerven herleiten&gt; isi der Gebrauch der Homburger Mineralwasser von dwekgrafe»» WirlnlT.&quot;i .sche FÜllun? ist rtets zu haben bei dem Herrn G. A. ROZEBOOM&apos;s Wit. in Amsterdam K^vnT^uv einfache Süszwasserbader als auch russische Dampfbader, ebenso Sool- und Kiefernadelbadcr v „nd olme Zusatz von Kmiznachèr Mutterlauge, Kleien-, Schwefel-, Seifenbader u. s. w. gegeben. .^ und gegen chïonische Hautleiden werden daselbst auch seit eimgen Jahren Bader mit verseiftem V» raltheer angewandt bcstehe*de Kaltwasseranstalt auf dem Pflngstbrunnen ist nach wie vor dem Gebrauch des Publ»»s „eöffnet Auszerdem i_t fr solche Patiënten, welche eine regelmaszige Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen, Herr Dr. HITZEL- Kure^ befasz*&gt; sowohl daselbst als m^ m §!Ser Wohnuug taghch zu sprecn d PMOLBESverden lon Schweizer Alpensennen des Kantons Appenzell aus Ziegenmilch durch doppelte Scheiduug zubereuet, in der Frühe an den Mineralauellen, sowohl allein als in Verbindung mit den verschiedenen Mineralbruiinen verabreicht. x)l DasTgroszartige^^COwVeßSATlOMSHAlJS bleibt das ganze Jahr hindurch geöffnet • es cnthalt prachtvoü deeonrte.Wp einen sroszen Ball-und Concert-Saai, einen Speise-Salon, mehrere geschmackvoll ausgestartete Spielsale, sowie Cattee-unü £. ?, Zmef S eroszc Leseïiabinet ist dem Pu_likum unentgeltlich geöffnet und enthült die bedeutendsten deutschen, franzosis^ Schen^.taE&apos;hen Schen poluischen und hoMnd&amp;hen polftischen und belletristischen Jo^ale Der elegante Restai^o.Bt Salon woselbst nach dér Karte gespeist wird, führt auf die schone Asphalt-Terrasse des Kurgartens. Die RESTAURAH&quot;4 dem zahlt, spielt dreimal des Tags, Morgens an den Quellen, *** mit^£HSSon:;«?SAA*t±£r^^s^ nnter Leitun. des rühmlichst bekannten ORSlOT^en&amp;rt ferimalonnen ADELINE PATTI., TREBELXI, Geschwister MAECH&amp;IO etc. sind für dies Unternehmen ge Europa&apos;s. Man gelangt von Wien in 24 Stunden von TSerhnin 15 S^a^.J^Z^ L?Je ZüS&apos; geTen taglich zwischen _TaO §le_.ii_.it lel»te-, T_»W, -o»o«Itii md .«n.üg. Abtnd-D»terWlu».g&lt;_ F»_»»l-ni- »»» -..«lm.</p>
</text>
