<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Dingsdag 5 Junij.</title>
	<p>De Heer Mijer heeft gisteren in de Eerste Kamer, in tegenwoordigheid en in naam van al de ministers, cenige mededeelingen gedaan: I°. nopens de formatie van het kabinet; 2°. wegens de taak die de regering heeft op zich genomen, inct andere woorden, hare voornemens op koloniaal- en binnenlandseh gebied. Die mededeelingen, vervat in cene zeer uitvoerige rede, waarvan zoo getrouw mogelijk verslag wordt gegeven, zullen nader ook in de Eerste Kamer besproken worden, want er is naar aanleiding van een voorstel van den Heer van Swinderen, ondersteund door den Heer van Twist, besloten om de leden nader in de gelegenheid te stellen aan de regering, naar aanleiding van dat stuk of programma, inlichtingen te vragen of open aanmerkingen te maken. Het is zeer bezwaarlijk om in korte woorden den hoofdinhoud van het gesprokene hier mede te deelen. De hoofdstrekking, zoo als die ons per telegraaf was gemeld, hebben wij gisteren in het grootste gedeelte onzer oplage medegedeeld. De algemeene indruk, die wij van deze rede ontvingen is deze: I°. Te veel wordt telkens dc persoon des Konings en de koninklijke gedachte, diens wil eu gezindheid op den voorgroud gesteld. De verantwoordelijke ministers mogen den persoon des Konings, die dan een ministerie Thorbecke, daarna een ministerie v. d. Putte-van Bosse en nu een ministerie Mijer-vau Zuylen benoemde, niet in het debat mengen. Ook voor de daad der aanvaarding van de portefeuilles zijn zij verantwoordelijk en hot moet niet kunnen gebeuren, dat &apos;s Konings overleggingen bij de formatie van het kabinet een voorwerp van publieke discussie en vergelijking met vroegere grondslagen van andore kabinets-formaticn uitmaken.</p>
	<p>2°. Wordt de koloniale kwestie onder zeer algemeene bewoordingen I zeer op den achtergrond gesteld. Gaarne erkennen wij echter dat de 7 i verzekering van het gebruiksregt van den grond bij den Javaan thans in J erfelijk gebruik, en waartoe aan den gouv.-generaal instructien zijn ver&apos; strekt, eene soort aanvulling bevatten van het eerste punt van het ¦ programma, door den Heer Mijer als lid der Kamer bij de cultuurwet aangegeven, waarin sprake was van handhaving van het : bezit op den tegenwoordige n voet, terwijl volgens de instructien nu &apos; vrijwaring tegen willekeurige beschikking meer op den voorgrond _ staat, behoudens dc beschikking krachtens het regorings-reglement, ; eene bijvoeging, die verduidelijking behoeft. 3°. Dat over de beschikking over den arbeid der Javanen,geen 1 woord gesproken is. 1 4°. Dat nopens het onderwijs-vraagstuk min of meer gebroken wordt met den Heer Groen, daar men zegt aan grondwetsherziening niet &apos;| te denken, en aan wetsherziening alleen in zoover mogt blijken, dat &apos; j de bezwaren tegen de uitvoering en toepassing der wet van 1857 gerezen, niet door betere toepassing uit den weg te ruimen zouden zijn. Hier vooral hadden wij wat meer duidelijkheid verlangd. Wij hadden namelijk gewenscht te vernemen, welke wijziging der schoolwet men casu auo op hot oog heeft. Indien men alleen eene eerlijke toepassing wil der beginselen van de wet op het lager onderwijs, waaronder wij ook de grondwettige vrijheid van het bijzonder onderwijs rangschikken, dan zien wij niet in, dat eene wijziging der schoolwet noodig is, maar juist daarom kan, wanneer men op de verteogen van den Heer Groen let, cenc wijziging zeer gevaarlijk worden. s°. Is de financiële toestand in ecu wol niet bedenkelijk maar toch niet zeer gunstig licht geplaatst met het oog op de toenemende behoeften hier en in Indie en ook om de slotsom to regtvaardigen nopens de groote behoefte aan de koloniale baten, hoezeer niet ondergeschikt aan een wijs en regtvaardig regeringsbeleid. Wij bepalen ons tot deze korte beschouwing over eene mededeeling ; die even als] zoo vele vroegere uit deu aard der zaak in algemeene bewoordingen is vervat en waarop wij later zeer zeker gelegenheid zullen hebben terug te komen, welligt in verband met de dan reeds plaats -gehad hebbende nadere interpellatien iv den boezem der Eerste Kamer zelve. &apos; In onze beschouwingen over de verkiezingen maakt het programma geene noemenswaardige verandering. Wij blijven bij de aanbeveling der liberale candidaten. Betreedt het bewind in het koloniale en op binnenlandsch gebied den liberalen weg, welnu, de liberale kandidaten zullen het gaarne zien; maar dan ook zinkt voor de conservatieven en anti-revolutionairen de grond onder de voctcu weg en zijn zij op nieuw gemystificeerd. Eenige kiezers te Utrecht stellen voor bij de aanstaande verkiezing tot lid van de Tweede Kamer der Staten Generaal in plaats van op broeder van Lijnden van Sandenburg te stemmen op den predikant J. W. Felix. Bij besluit van 29 Mei jl., is de luit. generaal J. W. Blanken, afgetreden minister van oorlog, benoemd tot ridder grootkruis der orde van de Eikenkroon. Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen: aan Arme Annes, zich volgens aangenomen familienaam noemende en schrijvende Arme Heeroma Klaas Hanszoon, gewezen hoofdonderwijzer te Molkwerum, ƒ269; A. Wilmink, eervol ontslagen hoofdonderwijzer aan de openbare lagere school te Usselo, gemeente Lonneker, ƒ276; Hendrikus Jansen, zich noemende en schrijvende Henricus Holtmaat, gewezen hoofdonderwijzer te Luttenberg, gemeente Raalte,ƒ2ls; F. P.Janssen,gewezen hoofdonderwijzer te Hoensbroek, ƒ170; Mr. N. Olivier, afgetreden minister van justitie, ƒ4OOO &apos;sjaars. — Benoemd tot ontv. der dir. bel. en accijnsen te Jelsum den Heer W. Hillebrandt, thans ontv. der men uitg. regten te Knalhutte; tot ontv. der dir. bel. en accijnsen te Hallurn e. a. den Heer F. C. G. van Motman, thans te Bellingwolde. — Gesteld op pensioen den luit. ter zee lste kl. J. L. Klijnsma, wegens ongeschiktheid voor de zeedienst, ten gevolge van in- en door de dienst ontstane ligchaamsgebreken en het bedrag daarvan bepaald op/1100. De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het Koninklijk | besluit van 20 December 1865 (Staatsblad N°. 134) en op art. 3 van&apos; het Koninklijk besluit van 18 Januarij 1866 (Staatsblad N°. 3), gezien zijne beschikkingen van 31 Mei 1866 heeft met_ wijziging van bovengenoemde beschikking, art. 1 vau het Koninklijk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad N°. 134) niet langer van toepassing verklaard op de gemeenten Hof van Delft en Hillegersberg. De Minister van marine heeft ter kennis gebragt van belanghebj benden, dat op een nader te bepalen tijdstip, aan het locaal van het departement van marine te &apos;s Gravenhage, een vergelijkend examen zal I gehouden worden voor twee plaatsen van adspirant-ingenieur bij de ma- I rine. Zij, die ter plaatsing in aanmerking wenschen te komen, moeten op 1 Jan. dezes jaar hun 22ste levensjaar nog niet zijn ingetreden, een gezond gestel bezitten en vrij zijn van ligchaamsgebreken. Ouders of voogden, die verlangen dat hunne zonen of pupillen, tot dat examen worden toegelaten, behooren vóór 1 Jnlij e.k. aan bet departement van marine in te zenden een daartee op zegel geschreven verzoekschrift , bevattende den naam, voornaam, het beroep en de woonplaats der ouders of voogden; bij dit verzoekschrift moet de geboortoacte van den jongeling worden overgelegd, zoomede ecu certificaat van een geneesheer, dat de adspirant een gezond gestel bezit en vrij is van ligchaamsgebreken. Zr. Ms. korvet van Speyk, commandant van der Velde Erdbrink is heden op de reede van Texel gestationeerd. Zr. Ms. korvet Urania, commandant D. J. Brouwer, aan boord hebbende de adelborsten van het 3de studiejaar is heden morgen naar de Zuiderzee vertrokken voor den gewonen oefeningstogt. Met 15 Junij a. s. worden de navolgende officieren, dienende op Zr. Ms. korvet Prins Maurits der Nederlanden, op non-activiteit gebragt, en wel: de luit. ter zee lste kl., lste offic. A. Dronkers;de luit.ter zee 2de kl. P. Crans; en de offic. van adm. 2de kl. J. H. C. ten Hove; de luit. ter zee lste kl., lste offic. J. D. J. van der Hegge Spies; de luit. ter zee 2de kl. J. van Burg; beide laatstgemelden thans dienende op Zr. Ms. korvet Pallas. Met genoemden datum wordt almede op non-activiteit gebragt de luit, ter zee lste kl. C. P. van der Star, thans behoorende tot de rol van Zr. Ms. wachtschip te Vlissingen. Met 16 dezer maand worden de navolgende officieren, enz. geplaatst op de daarbij aangewezen bodems, als: Op Zr. Ms. korvet Pallas: de luit. ter zee lste kl. P. J. D. Breukelman, als lste officier; de luit. ter zee 2de kl. J. Plantenga en adjunct-adniin. P. J. Roest. Op Zr. Ms. wachtschip te Hellevoctshris: de luit. ter zee, lste kl. J. N. Sle^t en do liüts. ter zee 2de kl. J. W. van Kerkwijk en P. J. vau Druynen; laatstgemelde met intrekking zijner plaatsing op Zr. M*« korvet Prins Maurits der Nederlanden. Op Zr. Ms. wachtschip tö Willemsoord: do luit. ter zee lste kl. Jhr. A. Mijer; de luit. ter zee 2de kl. C. L. van Woelderen en de officier van gezandh. 2dekl.H.J. Nieuwkerk. (Staats-Ct.) De Staats-Courant van heden bevat het volgende uittreksel vanbef maandelijksch overzigt van den consul der Nederlanden in China, gedagteekend Canton 1/10 April 1866. Te Peking is op 5 Maart jl. tusschen Prins. Koeng en de Engelsche en Fransche gevolmagtigden eene overeenkomst gesloten betreffende den koeliehandel. Volgens deze overeenkomst mag ieder ingezeten van eene der vrije havens een emigratiekantoor openen, mits hij voorzien zij van eene schriftelijke toestemming van zijnen consul, die, vóór do afgifte hiervan , zich moet evertuigd hebben, dat de aanvrager een ter goeder naam en faam bekende persoon is. Ook moeten do voor dezen persoon werkzaam zijnde Chmesche agenten, ieder afzonderlijk, voorzien zijn van eene acte, dio hun het uitoefenen hunner bezigheden veroorlooft. Het Chinesche gouvernement belooft van zijnen kant aan de emigratie geene hinderpalen in den weg te zullen stellen, en bepaalt, dat Chinesche onderdanen. die tot het aanwerven van emigranten ongeoorloofde middelen te baat nemen, met don dood zullen gestraft worden. In de afgèloopen maand hebben weder verscheiden zeerooverijen plaats gehad. Uit het jaarlijksch verslag over den handel te Ningpo blijkt, in vergelijking met dat van het vorige jaar, eene vermindering in totale waarde van 2,651,467 taels; hoofdzakelijk toe te schrijven aan het afnemen van den invoer van buitenlandsche artikelen. De haven te ÏNew-Chuang is weder door het ijs ontruimd. Zoowel in- als uitvoerhandel is verre van levendig. De groote toevoer van rijst en de geringe vraag voor binnenlandsche consumtie deden de prijzen eene aanmerkelijke daling ondergaan, zoodat de meeste spcculatien iv dit artikel zeer riadeclig zullen uitvallen. De vrachtenmarkt wordt door de rijstaanvoerende schepen zeer overvloedig voorzien en men verwacht, dat de thans in ruime mate voorhanden scheepsruimte de vrachten weldra aanmerkelijk zal doen dalen. Van regeringswege is ten behoeve der kamers van koophandel en fabrieken verzonden het overzigt van den handel en de scheepvaart van Hamburg over 1865. Berigten betreffende de cholera. „, T •• •• Sedert het begin der Den 2den Jumj zijn,. epidemie n. aangetast, overleden. aangetast. overleden. Leyden . . 11 5 145 71 &apos;s Gravenhage 2 1 46 28 Delft ... 15 10 143 69 Rotterdam .3 1 606 368 Gouda . . 4 2 55 27 Het onderstaande concept-besluit is bekend gemaakten [ter visie gelegd: N&quot;. 199. Rapport van burg. en weth. op het adres van D. Mulder c. s., betreffende de oprigting van eene schietbaan in een tuin, grenzende aan het Schapeiiburgerpad. De conclusie strekt tot afwijzing van het gedaan verzoek. Op den Hollandschen IJzeren Spoorweg heeft in Mei jl. het vorvoer van reizigers ƒ100,981.58 en dat van goederen ƒ 18,329.73»__ opgebragt. Sedert primo Januarij heeft het aantal reizig.rs 551,456 en de opbrengst van reizigers en goederen ƒ 527,239.42 bedragen. Het vervoer langs den Nederlandschen Rhijns_poorweg heeft gedurende de maand Mei 1866 opgebragt aan reizigers ƒ115,015, aan g«edercn ƒ51,573, aan direct verkeer van reizigers en goederen ƒ86,052, to zamen ƒ 252,640. Maatschappij tot exploitatie van Staatsspoorwegen. Opbrengst gedurende de maand Januarij 1866. Noorderlijn: Reizigers ƒ 4540.80, bagage ƒ115.90, goederen ƒ744.021/-, Paarden, vee en rijtuigen ƒ 643.60, diverse ontvangsten ƒ455.16. Lijn Arnhem-Hengelo: Reizigers ƒ17,194.591/2,bagage ƒ711.25%, goederen ƒ10,980.89, paarden, vee en rijtuigen ƒ 459.55, diverse ontvangsten ƒ6695.191/-. Zuiderlijn.- Reizigers ƒ 5403.19V2 , bagage ƒ 264.99 , goederen ƒ1733.34, paarden, vee en rijtuigen/7.60, diverse ontvangsten/848.77. • Lijn Venlo-Maastricht: Reizigers ƒ 7734.321/2 , bagage/&quot; 201.66V2, goederen/1667.811/2, paarden, vee en rijtuigen/92.75, diverse ontvangsten ƒ 653.99. ¦¦. Spoorweg Almelo-Salzbergen: Reizigers/3817.20&apos;/g, bagage/l 19./8V»--goederen ƒ 3562.241/2, paarden, vee en rijtuigen/ 88.03, diverse ontvangsten ƒ 1319.661/2. Totaal ƒ 70,056.345, Aanbesteed op gisteren te &apos;s Hage aan het locaal van het prof. bestuur het uitvoeren van werken en leveringen ten dienste van he* stoomgemaal te Stecnenhoek, gemeente Hardinxveld, prov. Z. Holland, en voor het onderhoud der daartoe behoorende gebouwen ais anderzins, tot en met 31 Mei 1867. Daarvoor waren zestien inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer D. BroeKman te Hardinxveld voor de som van ƒ 6500. 260ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven: 3de Klasse 2de Lijst: N°. 12557 ƒ25000; N°. 17255 en 4336 ieder ƒ1500; N°. 3933 en 3295 ieder ƒ 1000. * &apos;s GRAVENHAGE, 4 Junij. Naar men verneemt zal de verjaardag van Z. K. H. Prins Hendrik, die op 13 dezer plaats heeft, door HD. in de residentie gevierd worden en dus niet te Socstdijk, waai&apos; toe vroeger het voornemen bestond. — Dc gewone audientien van den Minister van Binnonl. ZaKC&quot; zullen plaats hebben aan het locaal van het Departement, des Zaterdags ten 12 ure, te beginnen met den 16den Junjj aanstaande. — Heden ochtend is de tentoonstelling van schilderijen en andci&quot; kunstwerken van levende meesters, in de zalen der teeken-acadenii» alhier voor het publiek geopend. Reed 3 gisteren werd deze tentoon stelling vereerd met de hooge tegenwoordigheid van bijna al de lede» der koninklijke familie, die door het bestuur werden ontvangen. t&gt;9 herhaling betuigden de hooge bezoekers HDr. bijzondere tevredenb^»&quot;&apos; De tentoonstelling mag zeer belangrijk worden geheeten, zoo door B» aantal ten toon gespreide kunstgewrochten, als door de medewerkiß» van vele voorname meesters, zoo van binnen- als buitenslands. Ondei&apos;« ruim 400 nummers vindt men onder de werken van Nederl. meeste» de namen van Bosboom en Bles, ten Kate en Israëls, van Hove, Kof-&gt;&apos; Hanedoes, Tetar van Elven, Verveer en zoo menigen anderen, hoog geschat door de kunstkenners; onder de Belgische artisten L. Wa» lait, du Bois, Moerenhout; onder de Fransche: Bombled, Brow»&apos; Girardet; onder de Duitsche: Arnz, Bauden , Baucrli, enz.; Mevr.» Fevrc Dcumier, van wier beeldhouwwerk dezer dagen met lof werd g waagd, heeft hare zoo schoone kunstproducten, bestaande uit de busi* van Z. M. den Koning, 11. M. de Koningin, benevens van Z. K.¦ •&quot; den Prins van Oranje, alhier geëxposeerd. De commissie van cic tentoonstelling komt allo lof toe voor de wijze, waarop de kun*&lt; werken zijn gerangschikt. Een ruim bezoek laat zich verwacli&apos; . van deze expositie, die tot omstreeks de helft der volgende ma»»» geopend blijft. ,j. — De arrondissements-regtbahk alhier heeft heden den voorn1* gen ambtenaar voor de afgeschafte plaatselijke accijnsen J. schu}^ verklaard aan verzet tegen een ambtenaar in de uitoefening zïD bediening en hem veroordeeld tot eene geldboete van ƒ 8. .j^ — Het schoone weder had gisteren weder eene ontzettende menig j, naar Schevcningen en zijn grootsch* en liefelijk zeestrand gelokt. * . | laat in den avond waren de wegen om en bij Schcveningen en i\fc straten met omnibussen, zoo Hollandsche als Engelsche enFransciy gevuld, en was het aantal andere rij- en voertuigen ontelbaar, ten *_ van de gondels ook niet weinig gebruik werd gemaakt. Al de a legplaatsen, koffijhuizen en herbergen waren even vol als bij de dru*jer Pinksterdagen. Alles liep, dank zij der goede policiezorgen, z°&apos; ongelukken of ongeregeldheden af. jen * BREDA, 4 Junij. De eerste nieuwe aardbezien van den *° e\fi grond, zijn van hier reeds naar Engeland verzonden. Deze vr« belooft dit jaar overvloedig te zullen zijn.</p>
</text>
