<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE VERKIEZINGEN.</title>
	<p>w . -v. _rpw-a.onze vor^° beschouwingen, over het meer dan gewone ot_f jder te?euwoordige verkiezingen in verband tot het nieuw kabinet, over de vraagpunten die domineren en over de gemeene houding en handelingen der conservatieve afgevaardigden zii» .eiid6 k™ mandaat, dat nu ten einde loopt, kunnen wij kort J&apos;i ten aanzien der aftredende liberalen. Hunne houding en stemr_ S everen als het ware de tegenstelling op van het lange tafediff\.van tegenwerking en belemmering van den vooruitgang, van „J;. doorgaande afkeuring van al wat strekken kon tot morele en is n . ontwi&apos;£keling des volks die, gelijk dit in ons derde opstel niteengezet, de houding der conservatieven kenmerkte, hm.8 &apos;_ eri£e deelneming der liberale leden aan de publieke zaak; „P11? behartiging van het algemeen. belang, hunne zucht om de Zon Tan oe* en welvaart des lands te bevorderen, voor onl. Jer dit van den wetgever afhangt; hunne medewerking tot de puetbng van belemmeringen, welke aan dien bloei, hetzij door wet- Eur&gt; &apos; traditien °^ administrative bepalingen in den weg stonden -, W °P.?n °°g voor beschaving en volksontwikkeling vooral onder de in fl\&apos; die ëezon(ie kern der natie, welke de toekomst des lands Vin ï bevat! hunne gave medewerking aan alles wat tot uitbreiding ouo- iniel&apos; scheepvaart en nijverheid kon strekken, dat alles is s)_ Vt nd in de °PTolgenae jaargangen van het- Nederlandsche DeTi. d a&apos;s wetteii des rijks door den Koning in gemeenschapfibft ï ovel&apos;leS met de Staten-Generaal tot stand gebragt. Onze af_ *!? wetgeving en de inrigting onzer staathuishouding is het onver • °&apos;len wer^ er liberalen eerst tot vestiging en bevestiging onzer or*,lu . wde staats-instellingen; daarna tot voltooijing onzer politieke y °an.isatie op die vernieuwde grondslagen opgetrokken; dantother- Va^ng van onzen economieehen toestand door meerdere vrijmaking ene • handelsverkeer, door verbetering van ons financiewezen, door rui/1. ? iVan nijverheidsbronnen, door vrijgeviger internationaal Van ï. &apos; oor billijker verdeeling van lasten, door uitbreiding ién *a&amp;er en orgamsatie van het middelbaar onderwijs, in Bej w°ord,onze geheele wetgeving is doortrokken van de liberale beginstaiÜi T7aaraan ze^s kortstondige conservatieve ministeriën geen weermaai f °,nden bieden, zoodat de vraag van den Heer Thorbecke eenin fl e conservatieven gerigt: //waar spiegelt zich uwe rigting ac wetgeving af,&quot; tot op den huidigen dag het ware kenmerk der onmagt is. eUP een ander gebied hebben de liberalen mede veel voorbereid, „e zegt het weinig of niets, dat zij daarin onlangs door een treuri- Bel. zamenloop van omstandigheden voor eene poos verhinderd en der _me _ ziJn geworden. Beuzenschreden zijn gedaan op het pad •neer.^bereiding eoner verstandige koloniale hervorming, die niet «chnii,?.&apos;&quot;ven kan. In twee woorden kunnen wij onze meening aan- Sloet • &quot;-k ma^en. Leg de eerste redevoeringen van van Hoëvell en kwÊK.-111!1850 ni _&gt;esPr°ken, toen niemand bijna iets van de koloniale Heer tv- &quot;eg .eeP- naast de redevoering en het programma van den r«e_l ver in 1866, en gij zult den afstand kunnen berekenen die Ho? .°^ en g°eden weg afgelegd is en te gelijk de kleine route die tit!- maken is, om ook de koloniale hervorming in liberalen geest, .t _»me* °°s op e eigenaardigheid en het verschil van toestanden, D„ een/tó accompli, tot een bestanddeel onzer wetgeving te maken. ment00dzakelijkheid der eindelijke uitvoering van het regerings-reglege-w &apos;j(zo° lang maar mogelijk, tegengehouden en tegengewerkt) is éu J,01&quot;den eene schier algemeene overtuiging; de kennis van Indie Wan Indische toestanden en behoeften is door de verbreking van iaa Matglas, dat het inwendige van het koloniaal gebouw onzigt- qOVr haakte, geworden een open boek, leesbaar voor ieder, leerzaam °erhl?0r den meest verst°kten ondgast. De koloniale hervorming, wij Van _. ons. gezeg(le van vroegei, is louter geworden eene kwestie w °og eenigen tijd.</p>
	<p>Oot,et behoeft waarlijk niet gezegd te worden wie door ons met het los va het TOora _egaue, uit een liberaal gezigtspunt, en geheel ten an enkele geïsoleerde stemmingen, aan de liberale kiezers kundoor or ?rden aanbevolen, te meer en vooral, nu de onderwijs-agitatie a* __e.O ,^&apos;1&apos;oemanen met klimmend misbaar onder het volk wordt de Sp?tQokt en de onvermoeide leider der beweging nog dezer dagen baajj* v. kiesformule, de éénige voorwaarde van al of niet verkies. . ilt .. zamentrekt in deze vraag: //Zijt gij modern of anti-modern • *Wn» al dan Diet&apos; in de Tweede Kamer eene wijziging helpen *3&lt;.r n&apos; waardoor herziening der wetten op het lager en middel*bit,o o+,??derwijs levensvoorwaarde zij èn voor dit èn voor elk ka- Jj &apos; (1). n&quot;!. den aartl *&apos;eï herziening, die het nationale schoolwezen Senaat jerrniJnen&apos; kan&gt; na al zÜne toelichtingen wel geen twijfel hoe- Beh 1 meer bestaan. et&gt; di&quot; ?, dns in de doorgaande gedragslijn der liberale afgevaardig- GroénT i. a?s aan de beurt der aftreding zijn (van ontbinding spreekt **er tei» mo-t eens meer,) vinden wij ook in de onderwijs-beweging * dien¦ .PMtij reden te meer om de liberale kiezers, de modernen min» .g* .&apos; dringend uit te noodigen zoo talrijk mogelijk aan de stem{distrif+i nemen ter herkiezing van de Heeren: G. Reinders V. jLÏ^uid-Hom en omgeving), J. F. Zijlker (Appingedam,) Ur. gA- JonckjSloet (Winschoten), Mr. Ph. van Blom (Dockum), .lve &apos;. f-- Yssel de Schepper (Zwolle), wiens bestrijding, op zich _etvatip geregtvaardigd, alleen zou kunnen strekken , om den contengpn 6?t candidaat met behulp der orthodoxen in de Kamer te V^vent- n G- M- VAN DKE Linden (Almelo), Mr. A. van Delden _.&apos; J. ._l)_TMr- W- H&apos; Pullekt (Zutphen), H. Mensonides (Hoorn), ®-ïïi_; M,L;LKE? (Haarlem), Mr. G. C. J. van Reenen, Mr. M.H. E»Bi-TTr &apos; r- J- Heemskeek Bzn. (Amsterdam), W. A. Viruly V* de p (Rotterdam) en den afgetreden minister J. D. Fransen r^t l1(5mTl:,imcnwe keuze in plaats van den Heer Hoynck, die heli 13 R_atv_ K&apos;J*1*- J- Kappeïnevande Coppello (sHag ? Mr. G.A. ___ (Dordrecht), Mr. G. A. Fokker (Middelbuïg), J. J. van Pdbure. j,Zlenkzcc), N. R. H. Guljé (Breda), Mr. KÏ. Jespebs Sl. I»o _&apos; ,Te ekor evenmin als de Heeren de Biebersteyn en -^&quot;Wim i?™13 (Maastricht en Roermond), den Heer Groen ?esi is ge&apos;fn- zullen zijn in de schoolwetherziening, zoo als die door C^nselen Leerd&apos; toegelicht en telkens in verband gebragt met zijne _.Betl de I..0&quot; traditien (vroeger sprak hij van traditionele antipathien fi at en o^°°mschgezinden) omtrent de verhouding tusschen kerk en /pn toest_i i ngül&apos;g &quot;die in Nederland om den exceptioneel gunstens Grno a der ttoomsche kerk, even overmoedig als ondankbaar&quot; r fJx beha?! ) n ho°gen teon voert,&quot; (2) h* _ alSem. n,6 ?at&apos; bestaat er nog eene andere omstandigheid, die in in; ei&gt; aanml i -J (fe candidatuur van leden uit R. C. districten niet meerook . , ngm .? blijven en die is, dat zij— welke ovcreenstemd»_S *an vriu. ?P&apos;elrere hoog.._l_an zijn in den wensch naar bescheroL^ickv-S1 1? van onderwijs.- zich niet hebben aangesloten aan &amp;sHieqP J 1 afstemiiiing, afbreking en belemmering door conservatieve do z»j __.__ quand méme in de baatstc-jaren voortdurend gevolgd ï_ _. am _-™at hun goed en doelmatig voorkwam of afstemde v°orafh me. hunne overtuiging strookte, zonder parti pris, zonh_i&apos;st. rnaarPaald oordeel, ontleend met aan de beginselen der voor- V» e de tt aan de personen der voorstellers. Overigens waren, bc-_&quot; de nUne 5 *an Nispen, de meeste andere R. C. leden (zoo als , b. v. behalve de boyengenoemden de Heeren y) S.jJ~~—•— °» Ihidxï-ï \eAet*e* XXII, *«fc 33--¦*&apos; . oh. 21.</p>
	<p>van den Heuvel en Lnyben) de liberale koloniale politiek over het algemeen zeer toegedaan en zouden zij zich niet af keerig hebben betoond van elko verstandige en geleidelijke hervorming, zij die ook uit den aard van hetgeen voor Indië neodig is, van min of meer doortastenden aard.</p>
	<p>Het zou noodelooze moeite zijn, om de aanvallen, waaraan de liberale leden blootstonden èn in het algemeen wat hunne rigting èninhet bijzon • der wat hunne parlementaire gedragslijn betreft, te beantwoorden. Het spreekt van zelf,&apos; dat de conservatieven hun best moeten doen, vooreerst om hunne eigen candidaten, aftredende of nieuwe, aan de kiezers aan te bevelen en ten andere de liberalen te bestrijden ef beter gezegd zwart te maken en zoo mogelijk te weren. Maar een vertoog over het heilzame voor het land van de conservatieve beginselen (zoo die er zijn, zoo zij zich niet, gelijk de Heer Groen zelf van meening was, in de liberale oplossen; zoo de conservatieven niet daarstellen eene inconsequente fractie der liberalen) een zoodanig betoog is nog niet geleverd. Schermen met groote woorden en algemeene betuigingen, anders niet. Verheerlijking van een stelsel van inertie, van worsteling tegen de voltooijing onzer nieuwe orde van zaken, van weerstand tegen inwendige verbeteringen, tegen vrije beweging op elk gebied en tegen wijziging en meer regtvaardige verdeeling van onze belastingen , dat is alles wat de conservatieve pers tegen de gestadige medewerking der liberalen tot opbouw, ontwikkeling, tot stand brenging, kan in het midden brengen. Én dan hébben de conservatieven nog. om hunne candidaten er door te halen, de anti-revolutionnairen naar de oogen te zien, beloften af te leggen nopens toekomstige wetten ofwetsherzieningenen moeten zij voorts in het koloniale, den wezenlijken conservatief Eochussen verlaten om zich te scharen rondom Mijer, in vroegere ministeriele betrekking reactionair, daarna streng behoudend en eindelijk veel meer geavanceerd althans in rekbare bewoordingen. Zeker, wij dringen de liberale afgevaardigden geenzins aan conservatieve kiezers op. Het zal ©vs voldoende zijn, als de liberale zich wakker betoonen en geene dubbelzinnige keuze bevorderen. Wij hebben vertrouwen in den liberalen zin van ons volk en zijne voortdurende deelneming aan de publieke zaak, telkens sterker naarmate reactie op til of in aantogt is. Ook daaruit mag wel worden afgeleid dat ons onderwijs toch nog zoo slecht niet is als de orthodoxen dit willen doen voorkomen, ten einde het zelve magtig te worden en naar hun hand in te rigten. Alzoo: Ons beroep geldt uitsluitend de liberale kiezers. Maar toch zijn er oogenblikken, waarin de man van verstand en bedachtzaamheid, welke staatkundige opinie tot dus verre ook toegedaan, wel eens eene vergelijking gaat maken tusschen hetgeen de ééne rigting gebragt en gewrocht heeft, en hetgeen de andere, ware zij magtig genoeg, ons zou willen brengen. De éénige toetsteen zij bij zoodanige vergelijking het algemeen belang des lands, dat geene behoefte heeft aan twist en tweedragt, aan politieke schermutselingen, eigenbaatzuchtige berekeningen van eene conservatieve minderheid, die, als zij niet in het bewind was belemmerde en als zij kortstondig en in allerlei kleurschakering de regeermagt in handen had, haar niet in staat was te gebruiken, haar verlaagde tot het schouwspel van onmagt en uiteenspatting , van stagnatie en tijdverlies, tot groot nadeel van de waarachtige belangen yan Moederland en Kolomen. nSchoolicet-agitaüe en religieslrijd ,&quot; eerst de oorlogskreet eener kleine onrustige in haar hart reactionaire factie, is nu helaas bij de verkiezingen geworden het parool, het thibboleth, dat de conservative candidaten moeten uitspreken willen zij door de Groenianen gesteund en beschermd worden bij de stembus tejpn die gevaarlijke liberalen! Wij gunnen hun die ondersteuning, ofschoon wij ze betreuren in &apos;s lands belang en om der gevolgen wille. Maar hoe dit zij, wij houden ons innig overtuigd, dat geen der boven aangeprezen candidaten, wier algemeene rigting wij in enkele trekken hebben geschetst als tegenhanger van de anti-liberale oppositie in ons derde artikel in de practijk aanschouwelijk gemaakt, dat geen hunner in de verste verte van het Groeniaansche drijven iets .vil weten; dat zij liever des noods met eere wenschen te vallen dan zulke verdachte hulp te aanvaarden en daardoor het liberale vaandel te bezoedelen. Nogmaals, tegenover: //de schoolwet-agitatie en religieslrijd&quot; van Groen en de conservasieve drenkelingen, stellen de liberalen: Volkseenheid en grondwettige godsdienstvrijheid.</p>
</text>
