<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>tne-m schu|de_chers in het Faillissement van O KONING, Timefliv aU hoopman en Aannemer, wonende te Utrecht, Wordeii oplèn in*&quot; ?en , den 19den Junij 1866, voor den middag tot vpr-fire&apos;.-m het Uocaal der Arrondissements-Regtbank te Utrecht, •oon nf v- nunner vorderingen. De opkomst geschiedt in pérterwnl a 3 gemagtigde, van eene geregistreerde volmagt voorzien, ov. ri_ _ bewijsstukken der vordering geteekend moeten worden ,B _elegd. De Curators in het Faillissement, ?„ X. VAN WALRÉ. ---JljWO) X. IL_M. MOLLERUS. In7ö«2 oi^tkrpvtT erZTmtraat °™r den Vijgtndam, versche GEKOOKTE ZALM , W, 2ware Moten van/1 tot/1.50, per Portie 50 Cents tot/l ; tOu. GARNALEN, PALING, BIEESTUK, enz.; fijne bS&apos;-&quot;KWMKEK, ENGELSCHE en BI_t.H_I.SEUE BIE* •iï-_*_»_cnz__ (13686) **»»»»-aU. H 13*. DE NIEUWE IJZERHANDEL. -«lagazün van TUINAMEUBLEMENTEN, IFOURNUIsrt. t EEBEK.NTEN, enz. Ontvangen Fransche en Enge 1- YoU, K-&apos;^BERWAGENS van f 9 en hooger, waaronder voor volwassen Personen a y 65. -~^i__|W6)_ G. KEHLËI.BKINK. ¦Oon&amp;er&amp;tMgi en .Vrij**atff # en &amp; mïïnnij van tot 1 Wlre9 ®M*MUM« V€im eeme ji«_r•&lt;# diverse &amp;,MM»I*MN9 Hf J 2. MjËMVMMd®* Me&quot; *l**Mei*&amp;]bi*ee®twmmmË* E VOORDEELÏÖ AANBOD. Ue_£° nette OEgerigte Affaire in TABAK, SNUIF en SlGAaan an Vvofdt, daar de eigenaar ziek is geworden, tel Overname en ff &quot;Oden. Het Huis is gelegen op een der Hoofdstanden alhier, &apos;n Dl» *. S .egenheid, om aoor een gezond gestel een der grootste Van h wAnstgevendsto affaires te doen ontstaam De voorwaarde rsndp l&apos;!?rij&apos;s en verdere overname is zeer aannemelijk. Incline- Vonr&gt;^irSssere men zich met franco kleven onder het motto: -^DEELIG, Bureau Handelsblad. (13582) ._. WORDT GEVRAAGD ïf4»7, als EERSTE HYPOTHEEK, op twee Perceelen van &quot;W* e waarde, Rente en aflossing nader to bepalen. A.inbie- H„^,n worden franco onder lett. H. K. N°. 95, ingewacht Bureau _^jsMad, b (13583) HUISHOUDSTER. -_en„en, verlangt in een fatsoenlijk klein Huisgezin, zonder kinderen, Vol£n &apos;afeoenlijke JUIFVHOUW, tusschen de 30 en 40 jaren oud, **nn 1?, staat het geheele Huishouden waar te nemen en met lijn, Zl°kelijl_e Dame om te gaan. Vooral stipto eerlijkheid, goed kenfj^f eu goede gezondheid zijn hoofdvereischten. Verzoeke naamvtiett tt f* DPgaven van ouderdom, godsdienst, enz. en waar iuforinaton-, e bekomen met franco brieven onder lett. H. P., bij de Kanr_l„. ¦ k°°perS E&apos; C&quot; LEPFEB&amp;ZOO:ISr&apos; Rokin, E 169. (15607) Jjr^&quot; ~TË IIUUÏfc &quot;f drie oio&lt;.nnie KAMERS, hebbend&quot; een riant uitzigt (net ¦ n den omti uaereti&apos;. Daaelijl &apos; -&quot;onder iett. G. X. k-en Kant» -ESAARDJ t ise mwwm&lt; H|fi[L §oed onderhouden en wel ter nering staand WINKEL-o.j. ™.&apos; waarin thans eene nette Affaire wordt uitgeoefend, en die v^n j?1 &quot;reding vatbaar is, gelegen in een der voornaamste steden tij ,»„ Oord-Holland. Te bevragen met franco brieven onder lett. V., P. J. PERSIJN, te Hoorn. (13608) HTE HUUR of TE KOOP GEV IMAGO : Een HUIS en TUIN, nabij Amsterdam, doch hoogstens een half uur buiten een der Barrières of Poorten. Adres met opgave van verlangden Huur- of Koopprijs en andere *k-doiïi eu» franco, onder de Letters X. X., aan het Bureau &quot;e&apos;sblad. - (13610) lCti2_ uledfc TE HUUR aan op het fraaiste gedeelte van de Prin*°l.er : Een BOVENHUIS, bevattende 5 Kamers, Keuken, l&apos;aucn i!-1- Waterleiding, terstond te aanvaarden. Aanbiedingen -~^&apos;J-&apos;J^GEBR. BINGER, Warmoesstraat, J 606. (13601) All. . JWBK Knar. *&apos;lTISr W-ordt TE HUUR gevraagd voor een talrijk gezin, een •Hen nj&apos;&quot;nnstens acht a tien Kamers bevattende; ook zoude l ?ngoneigd zijn dusdanig Perceel tot eenen billijken prijs &apos;ftt, t &quot; koopen. Verzoeke franco opgave van stand en prijs onder Si &apos;aA;&apos; bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER.&apos;Vijgen- (13581) i, BANKETBAKIERS. K-iEr?*14 GEVEAAöU een KOEK- en BANKETBAKKERS Sjenst p&apos; die.2&apos;jn Werk grondig verstaat, liefst van deR.C. Gods- tV^Sadigden gelieven zich te adresseren onder Lett. B. E., --__^ande4la(j.ft (133378; amsterdll-löndenT .^•«Safflf Hst Engclsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein rj&quot;din&lt;; .&quot;• HAYES, vertrekt van hier Uondordag 7 Junij, in veri&apos;iau i&quot;^ de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa en den d*ea &apos;k;-° i doorloopende Vrachten en met directe Connosscmcnten. „O&quot; de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFEL. (13689)</p>
</text>
