<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Blykens acie, den 19dell Januarij 1865 voor den Nolaris J. A. vak der LEE le Aarlanderveen verleden, is de Vennootschap tol het uitoefenen van het Marklveer van Zevenhoven op Amsterdam en Leyden vjce versa, alsmede het drjjven van handel in alle soorlen van Granen, Zout, Zeep, Azijn, Ljjnkoeken en andere dergelijke voorwerpen, lussehen de Heeren JASPER van der BIJL en LEENDERT SIEVLRTS, le Zevenhoven, onder de firma J. van der BIJL en COMP. beslaan hebbende, ontbonden, inge| gaan 1 Jannarij jongstleden; met bepaling dat genoemde Heer JASPER | van der BUL belast zal zijn mei de vereffening der zaken en alle ontvangsten en uitgaven de Vennootschap betreffende, waartoe hij ook de 1 handteekening der firma zal mogen bezigen. VOORLEZING eF~~3V7 IJS DE REMOINSTRAINTSCHE KERK. VIJFDE VCMORLEZING, op Vrijdag 3 Februarij a. s., des avonds ten 8 are. Spreker: L»s. W. SCHEFFER, over de Israëlitische Wijzen. LEYDSCHE SPAARBANK.&apos; BIJSCHRIJVIiNG EJN CITKETALINti VAN RENTEN Woensdag 8, 15 eu 22 Februarij 1865, van des voormiddags 10 10l des namiddags 1 uur. JLEYBSCHE SCHOUWBURG. KONINKLIJKE HOLLANDSCHE TOONEELISTEN, onder Directie van J. C. VALOIS. Maandag 30 Januarij 1865. (N°. 8 van hel Abonnement). VINCENÏIUS VAN PAULO, 1 OB , . DE VONDELINGEN VAN DE BRI&apos;G NOTREDAME. Drama in 8 Tafercelen; naar het Fransch van Anuicet Bourgeois&apos; en Michel j.JUasson, door G. »an Beek. !. l8t« tafereel de waanzinnige; 2de taf. de wanhoop; 3d« laf. de brug Nolrc- Dame; 4d* laf de vondelingen; sde5de laf. hel portret; 6de laf. de vergiftiging; &apos;■ j.7d&lt;&apos; taf. de gebechlbeid van twee weezen; Bsle8sle laf. de hereeniging. 1 Aanvang leu kalf aeven ure. HHT GEBOUW VA, nSTLEYnSCHE REP. DER MAATSCHAPPIJ TOT &apos;TALGEM, op Din-sdag 31 Januarij 1865, aanvangende des avonds ten 8 wre »»e* de Lezing van den Heer R. KOOPMANS van BOEKEREN. Doorloopeude Torgangkaarijes zijn a 30 Cenls bij den Ondergeteekende en des avonds aan het locaal le bekomen. 6 H. A. de SWAAN, Secretaris. Wegens verhuizing zal de Ondergeteekende zijne voorradige goederen lot veel verminderde prijzen uitverkoopen. Nieuwe Rijn. R. M, BEüTH. Oprnimiiig. A. SIKKEL heeft de. eer le berigten, dat hij den 1&quot;&quot; Februarij e. k. en, zoover de voorraad strekl, gedurende de eerstvolgende dagen, zal opruimen, verschillende van vroegere saisoenen overgehoudene &apos;Artikelen, als: Zijden en andere Kleedjcssloffen, Chales, Doeken, Mantels, Broderies, enz. enz., alles lot zeer veel verminderde prijzen.</p>
</text>
