<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUBLIEKE VERKOOPING min hel Heeren ■ Logement aan den Burg, binnen Leyden, op Zaturdag den llden Februarij 1865 bij opbod en op Zalurdag den 18dCD Februarij daaraanvolgende bij afslag, beide dagen des avonds len zeven ure, van drie groote ruime, hechte, sterke en weldoortimmerde HUIZEN en ERVEN, staande en gelegen te Leyden, als: &apos;&quot;•?&quot;-. N°. 1. Een aan de noordzijde van den Nieuwen Rhijn, omirent de Vischbrug, strekkende van achteren 10l aan den Burg, voorzien van acht Roven- en Benedenkamers, allen behangen, waarvan vier met Slookplaatsen, Dienstbodenkamers, groole Droog- en Turfzolders, ruime Keuken, Kelder, Binnenplaats, marmeren Gang, Regen-en Puiwalerspomp en verdere commoditeiten, geteekend Wijk VII. N». 13, Kadasler Seclie 1. N». 37, groot 1 roede, 62 ellen. N°. 2. Een aan de zuidzijde van de Hoogewoerd, omtrent de Hoogewoerdspoort, uitkomende met een vrije poorl op hel Levendaal, voorzien van zeven Boven-.en Benedenkamers, allen behangen en waarvan zes met Stookplaaisen, Dienstbodenkamer, Droog- en Turfzolders, Keuken, groote Kelder, ruim Voorhuis, Gang en verdere commoditeiten, benevens een weiaangelegde TUIN, geteekend Wijk 111. N°. 317, Kadaster Seclie D. N». 786, groot 4 roeden, 14 ellen. . i N°. 3. Een aan de westzijde van het Rapenburg, omtrent de Noordeindsbrug, voorzien van zeven Boven- en Benedenkamers, Provisiekamer, Droogen Turfzolders, Keuken, Kelder, twee Plaatsen, Gang en verdere commoditeiten, geteekend Wijk 1. N°. 218, Kadaster Sectie F. N«. 144, groot 1 roede, 21 ellen. De voorschreven percelen kunnen den lsten Mei 1865 worden aanvaard, en zijn te bezigiigen, de percelen N°. 1 en 2 des Dingsdags en Donderdags, van een tot drie ure, en het perceel N°. 3 des Donderdags en Vrijdags, mede van een tot drie ure, mits vooraf bjj de bewoners belet vragende. Nadere infornialicn zijn te bekomen ten kantore van den Notaris J. A. PRUN, residerende le Leyden, alwaar tusschen&apos;de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, legen genot van een vijfde van iedere verhooging. VEilKftOmG lü DE STADS BAMV.W TE LEYDEN f op Dingsdag den 14den Februarij 1865, des Voormiddags ten 10 ure precies, van Verstane Panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologiên, als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, beleend in de maand Oclober 1863. Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de&apos;zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van hel voorschol door de Bank gedaan en der intressen van dien), bekend.-onder den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ler bc&apos; schikking van den belegger blijft en ter uitbetaling daarvan wordt &quot;gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere week; des voormiddags van 11—12 ure. &quot; &apos;&apos; *</p>
</text>
