<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LOTING VOOR DE NATIONALE MILITIE. KENNISGEVING. BURGEMEESTER EN WETHOUDERS VAN LEYDEN,</title>
	<p>Gezien het besluit van den Commissaris des Konings in deze provincie, van den IS&quot;1&quot;1 Januarij 1865,&apos; A. N°. 359 (2e afdeeling), houdende regeling van de Loting voor de Nationale Militie; ■ Gelet-op de bepalingen der wet van den-l9&apos;«B Augustus 1861 (Staatsblad N°. 72), als ook op die van Zijner Majesteits besluit van den Bs,en Mei 1862 (Staatsblad N». 46); Doen te weten: dat de Loting der in het vorige jaar voor de Nationale Militie ingeschrevenen binnen deze gemeente, en alzoo voor, ben die geboren zijn in het jaar 1H45, zal geschieden in een der vertrekken van&apos;het Raadhuis, op Donderdag en Vrijdag den 9deo en 10den Februarij aanstaande, beide dagen des morgens ten 9{ nre; Dat deze Loting in eene alphabetisehe volgorde der namen van de ingeschrevenen zal plaats bebben, en wel: op Donderdag den 9dcn Februarij 1865, voor de ingeschrevenen, wier familie-naam begint met de letter Aioten met de letter K, op Vrijdag den 10dl;° Februarij 1865, voor de ingeschrevenen, wier familie-naam begint met de letter L tot en met de letter Z. Voorts, dat bij art. 33 der wet is bepaald dat voor den ingeschrevene, die niet is opgekomen, het nommer kan getrokken worden door zijn vader, moeder of voogd, terwijl, is ook deze niet opgekomen, alsdan het trekken geschiedt door den Burgemeester of het lid van den Raad der gemeente, waar de loteling is ingeschreven; Dat ingevolge art. 34 de opgekomen ingeschrevene dadelijk na hel trekken van zijn nommer de redenen &gt;an vrijstelling opgeeft die hij meent te hebben. Het opge»en van deze redenen kan door zijn vader, moeder of voogd geschieden, zoo deze tegenwoordig is en de ingeschrevene niet is opgekomen. Wijders, dat tot hel opmaken der getuigschriften, vermeld bij art. 53, tot het bekomen van vrijstelling wegens broederdienst of op grond van te zijn eenige wettige zoon, welk getuigschrift behoort te worden afgegeven op de getuigenis van twee bij den Burgemeester bekende en ter goeder naam en faam staande ingezetenen, die zich ieder voor de.waarheid van het daarbij verklaarde, door mede-onderteekening, verantwoordelijk stellen, de gelegenheid bestaat ter Secretarie dezer gemeente op Maandag en Dingsdag, den IS110&quot; en 14d«&quot; Februarij aanslaande, tusschen&apos;s voormiddags tien en &apos;s namiddags drie ure. En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant van den 30sten Jannarij en den 3dett Februarij 1865 worden afgekondigd. Burgemeester en Wethouders voornoemd, Letden, 28 Januarij 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. v. PUTTKAMMER, Secietaris.</p>
</text>
