<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DECORATIEN.</title>
	<p>Aan het tegenwoordige ministerie is door de oppositie herhaaldelijk verweten, dat.het, gedreven door blrnde nartii zucht, het werk van zijn voorganger onverbiddeliikbeet afgebroken en een aantaï met haasf ingediendewetson twer pen - die wel eens sporen van die overhaaste droec-en met evenveel haast heeft ingetrokken &quot; uloe£en&gt; ~ De nalatenschap van hot vorige kabinet noopt het te*™ woord.ge bewind echter tot an3ere daden dan enkele ver werping. Er moet ook hersteld worden: er zijn inderbol-lei documenten gevonden, die den opvolger tègS ovéiwhnl zaken stellen, welke noch door verwerping^^edaanF noch door ,den mantel der Terzbeningsgeztnohefd&quot; olgeriën n nen gemaakt worden, omdat er geldkwestie n,lh, ver£hT&apos; &apos;^ döt-ch-ko-t^rve^nwoSgfneg spr^kTrt M^^S^tSS&quot; T^ een einde wordt gemaakt aan de nS™ *Z i de,n d°^d berokkend. Op hem, die „o* „aznn !flw d?leVeßde van zijn wanbestuur&apos; achterlaat fftofrfrtE, de P#P omdat de overledene in de gevolgen ziin^vov?^l^&apos; als het ware voortleeft. zijner roekeloosneden ..De zaak Huet is door de zaak Andreae gevolgd Thans z.jn weder andere geldkwestiën aan de orde. Wij zwiigen van de dertig artikelen van het hoofdstuk binnenlanlfschè zaken, dienst 1867, waarop meer is uitgegeven dan dh ver tegenwoordiging had toegestaan. Wij opalen ons tot do decoratien.</p>
	<p>Op de staatsbegroting vaD hoofdstuk II voor 1867 is onder art. 23 voor //decoratien van beide orden, de kosten T.Z Ir^e°,da?rowIdei&apos; grepen,&quot; de bijna stereotype «? IÏÏ/a^m uitgetrokken. Toen het tegenwoordige kabinet optrad, bleek echter, dat voor dien nost in dat iaar een bedrag van ƒ 4643 60 was uitgegeven gf i32„Ct.mo&quot; dan toegestaan, was. Aangenomen , dat alle benoemingen tot ridder, othcier, enz., dooreengerekend jaarlijks in gelijke verhouding terugkeeren en het decoreren van ministers buiten rekening gelaten,;dan heeft het ministerie, waarin de verantwoordelijke minister Schimpelpenninck zitting had in dat eene jaar ongeveer 21/ s maal zooveel geridderd als zijne voorgangers. Hoe ridderlijk en vrijgevig deze maatregel ook geweest zij, de afdeelingen der Tweede Kamer waren bij het voordragen der noodige verhooghig van de staatsbegrooting met J 2640.60 onredelijk genoeg, minder roek,loosneid met sland gelden hooger te stellen, dan de eer een groot getal Nederlanders met eene «welverdiende&quot; decoratie te zien prijken. Volgens het voorloopige verslag op het onlangs ingediende wetsontwerp tot verhooging van art. 23, //werd de handelwijzo van den afgetreden minister van financiën, onder wiens verantwoordelijkheid f 2643.60 meer voor decoratien is uitgegeven dan was toegestaan, door zeer vele leden in scherpe bewoordingen gegispt. Het regt der vertegenwoordiging, om de voor staatsuitgaven noodige gelden te bepalen, wordt er feitelijk door te niet gedaan.&quot; Slechts enkele leden lieten zich over deze zaak op meer vergoelijkende wijze uit, zegt het verslag, en wilden hun oordeel ons de handelwijze van den afgetreden minister opschorten. Welke ophelderingen wachten zij echter? Zouden welligt de prijzen van de grondstoffen voor decoratien onvoorziens gerezen zijn &apos;r Of is hier eenig dringend staatsbelang denkbaar, dat den minister geene andere keuze liet, dan de verantwoordelijkheid op zich te nemen eener uitgave , boven de vastgestelde begrooting ? Of verwacht men als verontschuldiging, dat de minister onder het gewoel der twee kamerontbindingen zich wel aan een rekenfout kan hebben schuldig gemaakt? Deelen die enkelen leden dan niet het gevoelen der meerderheid, die het «-bevreemdend&quot; noemt,, //dat er juist in het eerste jaar na de optreding van den minister meer dan het dubbel aantal ordeteekenen, dan waarop de begrootingspost sedert vele jaren is berekend, moesten worden uitgereikt?&quot; Kunnen zij eeno staatkunde goedkeuren, //welke benoemingen in de Nederlandsche ridderorden zoude bezigen als een middel om te regeren ?&quot; Er zijn twee omstandigheden, die de schaduw, welke deze zaak op den ex-minister van financiën werpt, nog donkerder maken.</p>
	<p>Op de begrooting voor 1868 is de post voor decoratien tot een bedrag van- ƒ 3000 uitgetrokken; d. i. ƒlOOO boven liet gewone cijfer. Toen de afdeelingen der Kamer de vrees te. kennen gaven, dat deze verhooging tot al to groote mildheid in de verleening van eerebhjken kon leiden, antwoordde de minister: »dat bij het opmaken der staatsbegroting voor 1867 vele ordeteekenen voorhanden waren, zoodat een minder cijfer voor de uitgaven (van 1867) koi worden geraamd,&quot; en //dat meerdere ruimte van middelen geenszins tot kwistigheid in het toekennen der orde leidt, maar noodig is, omdat het artikel niet is opgenomen onder .UIT u,t den P°st voor onvoorziene uitgaven kunnen worden aangevuld&quot; voorhand redenerinT! Voor 186? waren vele orditeekenen gewone ia&apos;i,fvn *°«&gt; woïdt de volle som van ƒ2OOO, het maar z\iia\rolo^c0l0^c^fi/\edrag,. niet slechts totaal verteerd; baar, dat er een zó&apos; &apos;+ meer mt2egeven. Is het denkwarsn op 31 Decemhfroiacaanital ridderkruisen voorhanden zoo veel kon wpoLLt &apos; at men meer dantweemalen niet tot deonde?stemng d^anders? 0f leidt dit 1868 werd voorgedragen om h • ?•-. Terhoogde post van de onvoorziene uitgaven vama^ tl^ Qi aan te vullen, wat uit Met andere woorden, om eem&gt; on^ïï°(Öi,beBtreden worden? vorig dienstjaar ongemerkt bii een« ;„i° , nitgavevan een nen te smokkelen? Om zich dan in°fendebegrootingbinoverschot te behelpen eener som van V *n™et het geringe ƒ4043 20 was uitgegeven, geholnen £ &apos;,waa&quot;anreeds handen ordeteekenen^&quot; P door da »vek voor- Maar, zal men tegenwerpen, hoe is dit &lt;i„„i». en erverandering, zonder dat eeue uiWve l }}S?Ï zondor willekeurig on de dienst voor 1868 wordt geW^gödaan&apos; Dit is inderdaad onhg-ijpelijk en d»in-™,Ru , ook deze aangelegenheid de //verbazing&apos;^vln lf\ fn hik .T °PS?wekt- De rekenkamer molt zich leden lak, volgens de wettelijke bepalingen Tn™-f&apos;h namebij de verevening van uitgaven hefoh\ a U%en&apos; dat reeds geschied is of no^ volgen ttoet • .5 de ging van fondsen , over %-eSliende dien tfarer-6 VT&quot;* volg van kan zijn.&quot; En evenwel is de post vo&apos;r ,uhöt P&apos; op de dienst van 1888, niet op die van 1867 ,?-, cor**ièn hoorde, door «ie rekenkamer verevend Dort.&apos;ia,&apos;-t?eziJbekanier beeft haren pligt verzaakt ötPde etminiletrekenfimtncien heer. haar //onjuiste&quot; stukk-n v,v,l ? Il&apos; Tan scherpzinnige lezer b&amp;tfisse hier zelf Toor«&lt;-&apos;legd. De De groote meerderheid der leden achtte, vol^ns w voorloouig verslag, geene TCronts&lt;*uldigia» móSf „„ deu minister, die een crediet zoo verre ovorechriift J+ Vo°ï nUts hem belet om eene verhooging aan detrie^o?1 digmg te vragen, en die de schatkist wulens en wïleZ^ll uitgaven bezwaart, die onwettig en onnood^zün &apos;rw^f fS zij daarin eene nieuwe reden om er oP aan to dringen o»? de wettelijke regeling der geldelijke verantwoordehV üei 1 van hoofden .van ministeriele departementen spoedig ltvolU7,e&apos; Z° ü T deS ,Hüel&apos;Cn S&lt;*™»^pénninck&apos;s ipvoiger thans reeus toegezegd.</p>
	<p>Het verslag rigt tot de regering twee aanvragen: I°. als wensen der meerderheid van eene afdeeling, de overlegging eener lijst der personen , die gedurende 1867, of althans na het uitputten der toegestane som met eene Nederlandsche ridderorde zijn begiftigd, met opgave der redenen, waarom hunne benoeming is voorgedragen, en 2&quot;. als wensch van alk leden, opheldering in het belang van de eer der Algemeene Rekenkamer, omtrent de redenen, die dit ligchaam genoopt hebben, de gedane betalingen voor dezen post over 1868 te verevenen. De eerste wensch vindt zijne regtvaardiging in het belang, dat de natie er bij heeft te weten, of do Nederlandsche ridderorden, die bestemd zijn *-v6ör diegenen, welke •/zich van de pligten aan de krijgsdienst te wateren te lande «-verbonden , door uitstekende daden van moed, beleid en //trouw hebben gekweten,&quot; en //voor hen, die door beproefde «•vaderlandsliefde, bijzonderen ijver en trouw in het volbrengen «hunner burgerpligteu of buitengewone bekwaamheden in we//tenschappen en kunsten, zich eene billijke aanspraak op de //algemeene achting en &apos;s Konings erkentenis verworven heb*-ben,&quot; (1) of die eereblijken misbruikt zijn, als middel dra te regeren, als belooningen voor vele en gewigtige aan een ministerie, in plaats van aan den lande, bewezen diensten. Wederom noodeloos een schandaal breed uitgemeten! Wederom door eene zaak van ondergeschikt belang ds aandacht van heofdzaken afgeleid! hooren wij ons reeds tegenwerpen. Wij werpen deze beschuldiging verre van ons af. Wij achten het eene hoofdzaak, dat de natie goed worde ingelicht , dat zij wete wat het vorige ministerie gekost heeft hoe het zijne constitutionele pligten behartigd heeft. Het is waar, het betreft hier slechts eene som van ƒ 2600, zooals h&quot;t gunstbetoon aan den Heer Huet slechts, f 13000, de overtogt van den Heer Andreae slechts f 3500 aan den lande gekost heeft, maar, daargelaten nog de zeer bijzondere omstandigheden , zijn die herhaalde gevallen even zoovele inbreuken op hot grondwettig regt van een vrij volk om vooraf het gebruik zijner gelden zelf te bepalen</p>
	<p>(*) Zie de Considerautia der wetten van 30 Aaril 1815 SM N&quot;. 33* en 29 Sept. 1815 SM. N&quot;. 47.</p>
</text>
