<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ERÜIDENIERSBEDIENDE. Mn eene drukke WINKELZAAK, waar des Zcwdu;s niet verkocht wordt, verlangt men een fatsoenlijk en vluz JONG MENSCH, van goede getuigschriften voorzien P. G., om dadelijk in dienst te treden, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Adres met franco Brieven Bureau Handelsblad, onder het Nummer dezer Advertentie. (28125) Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op Donderdag den 12den November 1868, aan het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de Raamsiraai • Verkoopm: Mahoniehout Kabinet, Garderobes, Secretaires, Chiffonieres en andere MEUBKLEN, Kapitale KLOK, met muzikaal spelend werk, BEDDEN, Vloerkkeden, vele MANS- en VROUWENKLEEDEREN, LIJNWADEN en verderen INBOEDEL, WOENSDAG il November ter bezigtiging. (28135) J. VOUTE Czn. en B. T. VOUTE, Makelaars, zullen op Woensdag 18 .November, des Namiddags ten Twee Ure, te Amsterdam, in de Brakke Grond. in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, verkoopen: ST* asUPHïRSNJBGfIt POTASCII. Aanvoer Najaar 1867. En dat bij Kavelingen, zoo als die genommerd zijn liggende onder het Wateraschveem, Brouwersgracht bij de Prinsengracht en aldaar daags vóór en op den Verkoopdag te zien. (25123) Itabam. Op Donderdag 19 November 1868, zullen te Rotterdam worden geveild, door de Heeren MEES en MOENS: 228 VATHS MARfLAND TABAK, aangevoerd per het Schip Isabella Joanna. (28082) Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak aldaar. Gekd. DUURING. A. O DALEN, A. VAN BINSBER^ GEN, J. F. SAUERBIER, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, Gerd. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr., A. C. DALEN Jn&apos;. en A. VAN BINSBERGEN Jr. , Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op Woensdag 18 November 1868, des Voormiddags ten 11 Ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade: 2235 VAATJES KBENTEN, alhier aangevoerd van Zante per het Schip Argyra, Kapitein CALCOMBE. (28081) Publieke Veiling: (ten gevolge van overlijden en hooge jaren), op Donderdag den 12den November 1868, &apos;s middags ten 12 ure. in het Logement Appeldoorn, te Velsen, van eene welbeklante in volle werking zijnde BROOD- en BESCBUITBAKKERIJ, met twee Ovens, ruime Zolders en Kelder, Winkelhuis en woonvertrekken, dcorrijd-, Koe- en Paardenstallingen; staande en gelegen in het beste gedeelte van het Dorp Velsen, aan den Heeren- of Straatweg. Voorts twee afzonderlijke WONINGEN, bezuiden het vorenstaande perceel, kad. bekend in sectie H. N° 958 en 2?^^r.ot™ 4/&quot;?° -H alsmede nog eene LOODS of SCHUUR, staande in het achterwegje naar Velserbeek . sectie H. N&quot;. 740, gr. 36 e.; zullende eerst in vier perceelen en daarna gecombineerd worden aangeboden. Nog een stuk best WEILAND genaamd DE TUSSCHEN BEKEN, gelegen aan het Groenewegje, onder Velzen, groot 4 b., 2 r., 40 e., kadastraal H. N°. 105 en 106. Zijnde de huizingen vier dagen vóór en op den verkoopdag te bezigtigen. Een gedeelte van den koopprijs zal op i de perceelen gevestigd kunnen blijven a 5 pCt. rente per jaar. De acte van Veilconditien en Bewijzen van Eigendom , zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag ter visie . liggen, ten Kantore van den Notaris C. SCHREUDER , te Velsen. (28107) WAARDE SW M LANDGENOTE Door mijn ziekte zoo heb ik op mijn Zoon C. VHIND vertrondt als dat hij mijn Xmijerij en Schoorsteenveegerij zouw waarneem naw ben ik weer hersteld en nnw is gezaam mijn werkzaamheede verloope nu verzoek ik met £ w»Z,J?» P -^eer muuw «&quot;« Knnst te mooge kome daar ik 28 Jaar mijn werkzaamhede volbragt heb, met alla achting zoo noem ik mij uw onderdaniege dienaar , \ . PHIELIP VICIND WeêsplrSlfw 277n°g ***&quot;* ** Brieven, onder Letter U. G., Bureau Hatóèkbl^lï^0 AMSTELS GÏMMmÈMRËM^ H. H. Leden worden dringend uitgenoodigd, totbiiwoni™ dei|OEFENINGS-I&apos;ERGADEBJNG,gvarTwoENSDAG 11 November e. k. ¦«¦» C2Bl^) HETJIESTIJUR. NA AMLOOZE VENNOOTSCHAP VAN VERZEKERING OP HET LEVEN. Goedgekeurd bij Kon. Besluit van 8 Oct lsnn M» m gevestigd te AMSTERDAM, Beurssleeg E&apos;l88.&quot; OKDER HET BESTUUR VAN • Jhr. Mr. C. H. BACKER, Advocaat-Generaal \ bh de Arrond.-Regtbank, te Amsterdam. i Q. BLAAUW, Reeder te Amsterdam. / fu&apos; P^°-T,F,ABi£S&apos; Notaris te Amsterdam. f Kommis- Jhr. Mr. E. L. DE GEER, Regter in de Arrond.-/ sanssen. Regtbank, te Amsterdam. L Jhr. Mr. F. J. O SOHIMMELPENNLNCK, te} Amsterdam. J H. W. FISCHER,) n. , D. VERHOOP, $ Directeuren. De Vennootschap sluit tijdelijke en doorloopende Contracten van LEVENSVERZEKERING, benevens • Contracten tot Inschrijving in OVERLEVINGSKAN 1^ gapiMen *00r °PlooP&lt;^ Rente WarintTvöëtAin^ noogft gfe\lTe^,tU^Z^^ ™««* verwarming is doelmatiger aan- gezondheid en voet- VILTPANTOFTELS Die Sterke VILTPANTOFFELS i!wL a ¦ GOEDKOOP koopen wil, die koope dezelve £d?r»nï-vV LAMP, Singel hoek Koningsplein fp&quot;llB^™ ZOLEN ƒ 1.10, HEERENI»ANTOFFELS MET VUE^,AN LEN ƒ 1.10, MET LEDEREN ZOLEN f i w mklf&amp; zen KINDERPANTOFFELS^aa/ggi^^gfJf -£&amp;k HARLINGER EN ZUIDERZEE ¦MOOIBOOHüTSCBAPPU. AMSTERDAM, ENKHUIZEN en HARLINGEN. in Correspondentie met de Staats-Spoorwegen. GEWIJZIGDE DIENSTREGELING. Het vertrek van AMSTERDAM wordt, aanvangende 12 November 1868, een half uur vervroegd ca «1 plaats hebben dagelijks &apos;s Morgens 10 UUR, na aankouwt der Hollandsche en Rijnspoortreinen. Q ? „. En van HARLINGEN dagelijks &apos;s Morgens 9-45, na aankomst van den eersten Trein van Nieuwe bc&quot;ans. usnuj MSTERDM-lOWJfM««e» v Hof Pnwlsche STOOMSCHIP NORA, ¦ iW TCa^t D MNMAN, vertrekt van hier Donder- I J 12 November, in verbinding met de Stoom- \Z&quot;MALTA, SMIRN&apos;A, CONSTAN&apos; SSm?OmTsA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doort loeDendï Vrachten en met directe Connoßsernenten. A.dre» bTde Cargadoor» NOBEL «B HOLTZAPFFEL (2g14») &apos; Q, DE VRIES EN ZONEN, ABRAHAM. NOOTKOÜf «n FREES EN ADBIANI, Makelaars, zullen op Donderdag 12 November 1888, des namiddaes ten half Drie Lre, inde Wille Zwaan, op den Nieuweudijk te Amsterdam/vorkoopen: 18 Blokken Bi. BOMÏXGO SATWMHOUT, 29 . TABANCO SSAHOSYHÖIiT, 4 &gt; St. OÜMISGO WIT© ,en 5 , GEBLOtn» l&gt;lTO* &quot; i Liggende in het Entrepot-Dok:___ (2^183) A. NOOTHOOT, Makelaar, zal op Donderdag 12 November 1868, des Namiddags ten 2 Ure, mdc Witte Zwaan, op den Nieüwendijk te Amsterdam, verkoopen: &quot; BS BLOKKEN AffiRKAANSCH NOTEIOOfIUOIIT. Liggende in het Entrepotdok. (26600) Het E. K. Parochiaal Kerkbestuur van den H. DYONISIUS te Heer-Hugo-Waard, is voornemens *p Dinjrsdag 17 November a. s., des middags ten 12 ure, bij D. WESTEN, in de Herberg Nieuw Halfweg, te Heer-Hugo-Waard, aan te besteden: Het Bouwen eener Kerk met Toren en Pastorij. De Teekeningen en aannemingsvoorwaarden liggen, 14 dagen voor de aanbesteding, ter inzagj bij J. H. A. OOMEN, Logement de Roode Leeuw, te Alkmaar. Da aannemingsvoorwaarden zijn a ƒ 1 te bekomen bij de Boekhandelaars GEBK. VERMANDE, te Hoorn, en liggen ter lezing te Amsterdam ia het Vosje; te Rotterdam in het Neerlands Wapen; te Utrecht in de Liggende Os; te Haarlem in de Leeawrik; te Helder bij H. LAMPE; te Hoorn in het Park, en te Heer-Hugo-Waard in Nieuw Halfweg. Inlichtingen geeft de Bouwmeester A. O BLEUS te Hoora._ (26991) Bij Acte, den 3den November 1863 voor den te Gorinchem gevestigden Notaris WILHELMUS JACOBUS ULRICH VAN ROOSENDAAL verleden, is de te Gorinchem gevestigde Vennootschap tot het vervaardigen, verkoopen en leveren van kleedingstukken, en al hetgeen verder tot dit bedrijf behoort, tusschen nu wijlen den Heer PETRUS JACOBUS CIKOT en den heer JOHANNES MARINUS PETRUS BECHGER te Gorinchem, ten gevolge van het overlijden van eerstgensemde, ontbonden, te rekenen sedert den lsten November 1868, en is de algeheele likwidatie van alle zaken, die vennootschap betreffende. door partijen opgedragen aan genoemden Notaris VAN ROOSENDAAL, zijnde wijders aan den Venuoot den Heer JOHANNES MARINUS PETRUS BECHGER vrijgelaten, om den handel en het bedrijf, het onderwerp der ontbondeno vennootschap uitmakende, voor eigenerekening voort te zetten. (27728) Al degenen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de firma CIKOT en BECHGER te Gorinchem, worden verzocht daarvan opgave en betaling te doen aan en ten Kantore van den Notaris W. J. U. VAN ROOSENDAAL te Gorinchem, voor of uiterlijk op den lsten Decimber 1868. (27790) In verband met bovenstaande annonce, heeft de Ondergeteekende de eer te berigten, dat de Kleedermakersaffaire, vroeger door hem gedreven in compagnieschap met den Heer P. J. CIKOT, onder de firma CIKOT en BECHGER te Gorinchem, sedert den lsten November 1863 door hem voor eigene rekening wordt voortgezet onder de firma BECHUËK, voorheen CIKOT en BECHGER. (27791) J. M. P. BEI.HSER. DE WHITTIMSTOH. LE?ESS-VEaZEKEWSG-MMKCfIAP?IJ, vastgesteld bij Pariements-Acte, Kapitaal f I,2©Ö,©©©. Met volmagt dit tot ƒ I8,oo»,ooo op te voeren. Directeur voor Holland A. GLIMMERVEEN Jz. Prospectuason en inlichtingen te bekomen aan het Ihdp- Kanloor voor Aoord- e;i Zuid-Holland bij Jen Hoofd-Agent B. €. ». HiSEGß*»ïï. Plantaaclje Fransche Laan, V 99. Soliede AGE2ÏTEUT worden GEVKA.4GSI. Franco aanbiedingen. (28022) ~~BE WIENEB STOEL. M. &amp;, JttaLSÖOS&apos;S, Spuistraat T&gt;»j de SSolsteegr, G 58. EXÏM VLAASISCH GÖRDUMiIEN, Matraslinnen, Amerikaansch Ledsr, Agrementeri, Embrassen, Franies, Koorden, verguld Koperwerk, Mahony- en Gekleurd Houtwerk en diverse BEHANGERS-FOURNITUREN. Klasiique TogtSaUen wovlen even als ten vorigen jare geleverd en geplaatst tot BILLIJKE PRIJZEN. (26875) VOOR /ÏOOOTÉHUÜR: Een BOVENHUIS, op het gezochtste gedeelte van de Stad, primo Mei te aanvaarden. Brieven franco, onder lett. T. H, bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat, D 33. (27925) AGENTEN EÏBODEN.~ Ter verdere uitbreiding van eene, sedert jaren bestaande en gunstig werkende MAATSCHAPPIJ van gel d e 1 ij k e uitkeering bij overlijden, worden, op zeer aannemelijke voorwaarden, nog gevraagd AGEHTEX en BOI&gt;E&amp;&apos;, van ordelijk, maatschappelijk en zedelijk gedrag. Reeds zijn vele personen, bij die Maatschappij werkzaam, door ijver en vlijt tot een, daaraan geëvenredigd, tamelijk bestaan gekomen. Belangstellenden zenden hunne brieven franco, gemerkt 1863, waarin opgaaf van tegenwoordige betrekking en bij wie informatien te bekomen zijn, aan den Heer J. NOORDENDORP. Boekh., Pijpenmarkt, te Amsterdam (27878) ~ TE HUUR GEITBAAGD. Men verlangt te huren tegen primo Mei of eerder op eenen volkrijken stand, een WfAftELtiUiS, van niet al te grooten omvang, tegen een jsarlpschen huurprijs van circa ƒ 300. Adres met franco brieven onder lett. J. A. H. Bureau Handelsblad. (27882) Men vraagt zoo spoedig mogelijk eene SECWMöANTE EXTEKai E, geëxamineerd in de Hollandsche taal en Handwerken. Djelinerende vervoege zich met franco brieven onder lett. A., bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER. 127889) VIAAStHK S:LA\&lt;:, triple clarifié, le qualité, van de firma SAINTONGER FRÈRES, te Bordeaux, verkrijgbaar bij den Agent voor Nederland, H. FORBES do Timmorman te Dieren bij Arnhem, en in het Depot te Amsterdam bij Mejufvr. de Wed. C. OTTEN, Rokin E 120. Brieven franco. (27831) TE HUUR gevraagd, tegen Meiaanstaande, drie onfemeubsleerde KAMÈU3 , cf twee met Keukentje, geruik van Zolder en eeuig? Bediening. Adres met franco brieven ouder de lett. H. L. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359, te Amsterdam. (27883) ARBEIDERS WONINGEN TE AMSTESDAM. Ds Naamlijst der LEOEN en EEHE-UEOEIV zal aanstaand«n Vrijdag afgedrukt en den volgenden dag voor de Ledsn gratis verkrijgbaar zijn, om daaruit CANIMDA-I£* T,001&apos; het BESTUUR te kiezen. Het Reglement is voor 2 Centen te bekomen. Opgaven worden ingewacht aan het Bureau van het Amsferdamsca Volksblad, Prinsengracht bij de Westerstraat. (27^22) 1. J. a. BROXS 801.1313GH. &quot;KÓIÖNIM.E WARM. Een JONG MENSCH. vele Bakkers bezoekend*, zoowel hier ter Stade ais Büte*, wer.schte als SkSJEMT op te trodeu vcor een solie 1 hu?S iv bovengenoemd Vak; ook zoude een Agentuur in :ïlEl JL hem aangenaam zijn. Adres frineo BrievM onder Lett. H 273 bij ü&lt;3 Boekhandelaars BLIKMAN &amp; SARïOBIüS, D.ira. 117331) De Gadeygeteekenden hebben de eer hunnsa gssebie Haa» öelsvriendon te berigton, dat gij bij hunne bestaande GROS. SIERDEKIJ in SPAAKSCHE en UEVAMTSCME VRUCHTEN en KOLONIALE WAMEN , zich ook belasten met den ALGEIMEENEN COÜÏISSaE-HANDEL, voor Buitenlandsche Rekening. Amsieiidam, H. J. SCHAAP &amp; C°. 4 November 1868. (27752) UIT DE HAID TE KOOP een zeer aanzienlijk en rentegevend LANBGOEH, gelegen op 20 minuten afstand vaneen Spoorwegstation in Gelderland, bestaande in HEEEENHUIS met 12 ruime Kamers, Koetshuis, Stalling, Tainmanswonin^, Orangerie, Moestuinen, Boomgaard, Wandeldreven, opgaande Boomen, Akkermaalsbosschen, Bouw- en Weilanden, te zanien groot ongeveer 47 bunders. Te bevragen bij Mr. D. NIJMAN, Notaris te Zutphen. (27462) WW SEN VRAAGT TE HIER! Tegen I°. Mei een HUIS met ruime Kamers, het liefst in het . midden der Stad, Huurprijs ƒ 700 tot ƒ 900. Adres met franco brieven, onder lett. M., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. ; (27917) jrmoT©S2HJk!P!f;ra. De Ondergeteekenden verzoeken beleefdelijk de Personen, die van plan zijn voor SINT NICOLAAS of hot KERSFEEST in hunne Ateliers te AMSTERDAM of te UTRECHT PHOTOGHAPÜItN te laten vervaardigen zich bij tijds bij hen aan te melden. (27867) WEGNER &amp; MOTTO. Men vraagt voor oen HEER, die zwak en sukkelend is, KOST, INWONING en VEHZOBGISG, bij eene fatsoenlijke Jufvrouw, Woduwe of een paar eenige Menschen zonder Kinderen of Commensalen, of bij iemand die eene zindelijke afiaire uitoefent, a ƒ 35, &apos;s maands. voorzien van eigen beddegoed; doch op geen Bovenhuis; waar men op eene liefderijke behandeling kan rekenen. Franco brieven onder lett. 0. H, bij den Boekhandelaar N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Munt, X. 562. (27911) Voor lemand, met den WMNHANI3EL bekend, en over een kapitaal van circa 5S&gt; a S3&gt; Mille kunnende beschikken , bestaat gelegenheid zich in eene uitgebreide zaak te ASSOCSMSEN. Reflecterende adressere zichten spoedigste, franco onder lett. B. M., bij den Boekh. W. 11. KIRBEP.GEK, Rokin te Amsterdam. (27906) ~TË EÜüaIïTÏIÖOPT^ Een PERCEEL met SCHUUR of BERGPLAATS, gelegen aan eene rivier in de Provincie N.-Bólland, ruim 11 roeden groot, zeer geschikt tot het uitoefenen van Scheepsbouw en ook tevens voor Fabriekswerken. Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven onder lett. X., bij den Boekhandelaar S. J. RICABDO, voorheen BREEMAN, Nieuwe Hoogstraat, C 237 te Amsterdam. (27912) Voor de terugreis naar Indie worden aangeboden Twee VROUWELIJKE BEDIEN OEN, tot oogenblikkelijk vertrek gereed. Nadere informatien te bekomen bij frauco aanvragen, onder het motto «Java&quot;, by de Kantoorboekhandelaars BLIKMAN &amp; SARTORIUS, alhier. (27982) ten spoedigste EEN ZOLDER, geschikt tot werkplaats, met een Voorkamertje. Men adressere zich met franco brieven, met opgave vau huur en conditien, bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt E 513. onder lett. M. M. (27879) IpaSTIU.ES DE DETHAHI (Chloonrarw P«faMft) | Deze Pastilles worden door de bciwaamtes Geiecshceren i» 9 ¦ Frankrijk, Duilschland en België aangewend tegen keelziekte,» Hgriep, kroep bij kinderen, selieurbaik, zweren ena ¦ontsteking in den mondt zij zuiveren den adem, nemenM ¦de prikkeling weg door het roeken veroorzaakt, zoo mede delg E schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen vaiilj ¦den mond nitgeoefend door een veelvuldig gebruik van kwikinidde-H Kien. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelenH Daan Professoren, Zangers, Predikanten en Bede-11 M naars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt a Bvergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig veriaoeijen. —| HPrtJa ¦ V. fl.se de doo*. HOOFD-DEPOTS i [ Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubonrg St.-Denis, 90. Toorts! Bbij de Apothekers : Illotli, Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis,! HM. 188; vtn Senten Kollf en M. Cloos, Hang, »/*M, tel ¦Rotterdam; Snabilié en van Renesse te &apos;s Hage, en hij! Jf al de voornaamste Apothekers van Nederland. j (2(Jö6l) CÏMÏ.MT €1F TfiAi^ EEN BÈLANGRTJK BESTANDDEEL VOOBAL m HOLLAND BIJ WATERMETSELWERKEN, ENZ. De Ondergeteekenden gevoelen zich gedrongen Heeren Ingenieurs, Architecten, Watei-Btaatsbeambten en verdere belanghebbenden door deze te waarschuwen voor de knoeijerijen welke Hier in dit Artikel bestaan, en daar in den laatsten tijd van de hier te lande gemalen Tras of zoogenaamde buitsnlaudscho Tras naar Holland verscheept wordt, en welke meerendeels voor Staatswerken is gedestineerd, zoo hebben zijl. het als van het grootste belang raadzaam geoordeeld, eensdeels om de renommée van goede deugdzame Tras of Cement, en anderdeels in het belang van &apos;het algemeen voor de grootsche Waterwerken welke thans in Holland in aanbouw zijn, het navolgende bekend te maken: Het grootste deel der gemalen Cement of Tras die naar Holland afgevoerd wordt, wordt door zulke lieden geleverd die uit winstbejag alles er aan wagen, en die of in het geheel geene Trassteengjoeven bezitten , of wel te klein eigenaar zijn in verhouding van hetgeen zij debiteren: goede Tras kan in Duitschland niet in concurrentie van goede Trassteenen, bij de tegenwoordige bestaande prijzen, gemalen en geleverd worden, en wordt die Tras gewoonlijk van afval_ of het bij elkander schraapsel uit de verschillende carrières gemalen, enz., en wat voor carrières zijn het dan nog veelal: Goede afval verkrijgt men bij het breken van goede Trassteenen slechts 20 a 25 pCt., zoodat buitendien om in den sterken afvoer van Tras te voorzien, er meer slechter materieel wordt gevorderd, zooals PPEIPEN en TAUCH , wat fijn, als Tras uitziet; maar in het geheel teen of zeor weinig Hydraulische kracht bezit, en dan ook aarom door de Eigenaars der Groeven aan de Arbeiders of Brekers voor niets wordt weggegeven en deze verkoopen dit aan die Opkoopers en Molenaars en zoo bestaat&apos;bij verlading van eene lading Tras, die uit een massa ontuig, welke men om do Directiën te misleiden , met een gedeelte goede Tras aanvult. Het Brohldal produceert hoogstens naar onze berekening 48,000 centenaars goede Trassteenen, maar voor bet overige zoo vele wilde Tras meer als men zoude begeeren; ook wordt daar in den laatsten tijd zoogemaamde Waibener steen (meer zachte Houwsteen) die in net geheel geen verbindende Hydraulische kracht in vergelijk met goede Plaidter materiaal heeft, door de Firma NONN verladen, onder welke benaming, willen wij daarlaten; maar is deze Waibener steen van eene geheel andere formatie dan de in Holland bekende en gevorderd wordende goede Trassteen, en zulke steenen zijn dan ook nog door een Dordrechts Huis verladen geworden om als Tras voor den Sluizenbouw, enz. op het eiland Walcheren en elders te dienen, doch welke reeds door de bouwleidende Ingenieurs afgewezen zijn geworden en bewijst dat die Heeren goede zaakkennis hebben en zich niet zoo ligt als anderen laten misleiden. Daar nu de Ondergeteekenden, Eigenaars van Trassteengroeven , een groot belang er bij hebben , dat de oude renommée van ue Tras, als Tras tegenover andere Cemen-&apos; ten, niet door zulke onverantwoordelijke kuoeijerij in Holland, het land v/aar men meer dan ergens anders op goeds Tras of Cement moet vertrouwen, ondermijnd wordt, zoo bedoelen zijl. met deae speciaal de Heeren Ingenieurs, Architecten, Waterstaatsbeambten en verdare belanghebbenden op deze knoeijerijen opmerkzaam te maken, en zijn zijl. gaarne bereid aan &apos;ieder die hierin eenig belang stelt, kleine proeven van goede Trassteenen en Tras gratis toe te zenden, om daardoor eene vergelijking te kunnen maken. , Eigenaren van GEKSOJU» HERFEtDT, Trassteengroe-81ASJSS2ÖSI LAKB&amp;üj i ven to Plaidt&apos; (27955) / bijAndernaca.</p>
</text>
