<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 7 Nov. (Par. Corr.) De Heer Nigra is hier teruggekeerd en, vóór het vertrek van het hof naar Com- | piègne, bij den Keizer ten gehoore toegelaten. Volgens j de verzekering der vrienden van Italië heeft de Italiaansche gezant zeer geruststellende verzekeringen van Z. M. met opzigt tot Rome ontvangen. Het is waar, ook aan het Vatikaan wordt verzekerd, dat men niet minder bevredigende verklaringen van Napoleon 111 heeft bekomen. Ik maak geene gevolgtrekking en geef geene opheldering van hetgeen misschien niet op te helderen is; — ik verhaal slechts! Zeker is het, dat de generaal Dumont, de bevelhebber van het Fransche bezettingscorps op Pauselijk gebied, den Keizer een uitvoerig rapport heeft gezonden, waarin hij de noodzakelijkheid betoogt, om de wereldlijke magt des Pausen te blijven beschermen, derhalve de Fransche troepen niet terug te roepen, zoowel uit een staatkundig, als uit een godsdienstig en strategisch oogpunt, en dat de Heer de Banneville, aan wien de generaal zijn rapport mededeelde, zich daarmede geheel vereenigde. De ex-Koningin van Spanje, haar gemaal en het geheele hof, zijn gisteren avond bier aangekomen. De toegang tot het station was, op verzoek van den Heer Mon, door eenige sergenis de vitte afgezet. De Koningin nam haren intrek in het Pavillon Rohan. Met uitzondering van den infant Don Sebastian, zag het gansche hof, onder welks leden vooral pater Claret en Marfori de aandacht trokken, er geenszins schitterend uit. Aan het station werd de ex-Koningin ontvangen door den generaal Castelnau. De legitimistische Union, die natuurlijk weinig ingenomen is met de candidatuur van den hertog van Montpensier tot den Spaanschen troon, brengt in herinnering de acte, waarbij Philips van Orleans, neef van Lodewijk XIV, later regent van Frankrijk, onder dagteekening van 29 Sept. 1712 afstand doet van den Spaanschen troon voor hem en zijne nakomelingen. Gelijk men zich zal herinneren, had de Britsche regering op dit additioneel artikel tot het verdrag van Utrecht, in het jaar 1845 hare bedenkingen gegrond | tegen de //Spaansche huwelijken.&quot; In den laatsten ministerraad verklaarden verscheidene der ministers, dat zij niet vóór medio December met hunne begroetingen voor het volgende dienstjaar zouden gereed zijn; de zitting van de Wetgevende Kamers zal derhalve niet vóór 5 Januarij kunnen worden geopend. Zoo als ik u reeds vóór eenigen tijd mededeelde, zal die zitting slechts van korten duur zijn. De eenige voordragten, Vi&apos;elke in behandeling zullen worden genomen, zijn liet budget en de leening voor deze hoofdstad. Vele in de vorige zitting nog aanhangig gebleven wetsontwerpen zullen niet in behandeling komen. Do Parijssche agents de change zijn voornemens liet beurslocaal (voor 200,000 frs. per jaar) to pachten en de tourniquet*, dooi- deu prefect der Seiue ingevoerd en door den Heer Fould afgeschaft, te herstellen. In de maand October zijn door de regtbank van koophandel van het departement der Seine 180 failliet-verklaringen uitgesproken, zijnde 32 meer dan in de voorafgaande | maand September.</p>
	<p>De bekende zaak van Joseph Lesurgues (wegens den moord op den koerier van Lyon in 1794, onschuldig ter dood veroordeeld) is weder bij het hof van cassatie ter sprake gekomen. De advocaat Hausset zal voor Dubosc en de advocaat Bozerian voor de familie Lesurgues pleiten. De zaak zal waarschijnlijk door het hof van cassatie nog in den loop dezer maand of in het begin van December au fond worden behandeld.</p>
</text>
