<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 9 November.</title>
	<p>Vette Runderen golden lste kwal. ƒ2lO a 240; 2de kwal. ƒ 200 a 220; 3de kwal. ƒ 180 a 200; Melk- en Kalfkoeijen ƒBO a 190; Schapen ƒ 16 a 24; Varkens 52 a 56 c. per ff.</p>
	<p>TELSEJV, 7 Nov. Op onze eerste najaarsmarkt werd buitengewoon veel vee aangevoerd. In goede soorten was de handel vrij levendig; er werd tot hooge prijzen afgezet. HOORN, 7 Nov. Tarwe ƒ 10a 11; Garst ƒ6.50 a 7.50; Haver ƒ 5 a 6; witte Erwten ƒll a 12; groene dito ƒ 13 a 14; graauwe dito ƒl6 a 17; vale dito ƒ9.50 a 14.25; bruine Boonen ƒl3 a 13.50; Paardenboonen ƒ 8.50; Mosterdzaad ƒ 21.50 a 21.75; Karweizaadƒ 19.50 a 20; Aardappelen ƒ 2.50 a 3, alles per mud. Aanvoer als monster 358 mudden. Boter 80 aB5 c. per kopje. Appelen tot vorige prijzen; Eijeren ƒ 4.50 a 4.75 per 100 stuks. HAKLIAOEA , 8 Nov. De uitvoer alhier van 31 Oct, tot heden bedraagt: 3655/4 vat Boter, 750 Goudsche kazen. 44 Runderen, 4 Kalveren, 36 Varkens, 276 Schapen, 56 kisten Vleesch, 20 geslagte Schapen, 10 balen Aardappelen, 8 pak gedr. Huiden, 22 manden Wild, 24 balen Mosterdzaad, 133 zak Mosselen en 354 balen Chicoreiwortelen. ZWOLLE , 7 Nov. Ter weekmarkt van gisteren waren noch Erwten, Boonen, noch Haver aangevoerd. De prijzen waren over het algemeen flaauw en zeer uiteenloopend. Tarwe ƒ 10.25 a 11.75; Rogge ƒ8 a 8.90;.90; Boekweit ƒ 7.90 a ƒ8.60; Garst ƒ 6.75 a 7.75; Aardappelen ƒ 1.25 a ƒ3.25, alles per mud; Boter lste soort in fusten van 20 ff ƒ 29.50 aƒ3l, 2de soort van ƒ 26.50 a 27.50; stukken vau sonce per Ned. ff ƒ1.25 a 1.45; Eijeren als gewoonlijk duur, ƒ3 a 3.50 per 100 stuks. (In ons vorig marktberigt,lees: Boter ƒ 29 a 30.50 per 20 Ned. ff.) HOOGEVEEN, 6 Nov. De alhier gisteren aangevoerde Honig en Was bedroeg aanmerkelijk mmder dan in gewone jaren. De prijzen waren van Honig ƒl9 a 20; Was ƒ 105 a 110, beide per 50 ff. AIHIMERSTOL, 7 Nov. Onze visscherij heeft in de nu geëindigde week — veel ongunstiger dan de vorige — eene vangst opgeleverd van 41 Zalmen, ter gemiddelde zwaarte van 22 halve ff, tegen ƒ 1.40 per 5 oneen. ANTWERPEN, 7 Nov. Koffij zeer vast en niet dan tot op nieuw verhoogde prijzen te koop. De voorraad in de lste en 2de hand bestaat uit 59,0C0 b. tegen 51,000 b. op 31 Oct. 1867. — Huiden zonder belangrijke prijsverandering hondt de vraag geregeld aan; de omzet bestond deze week uit 13,806 stuks. — Wol: De stemming blijft levendig; de gisteren aangeboden 1345 b. Buenos-Ayres en 301 b. Montevideo werden tot vaste prijzen alle verkocht. — Petroleum flaauw en met fr. 52 a 521/2 betaald. — Aan de Graanmarkt was heden eenige handel in Fransche Rogge tot fr. 21.50 ent. en nieuwe Galatz zeilende tot fr. 20.50 ent.</p>
	<p>ANTWERPEN, 8 Nov. Wol: Gisteren werd in veiling aangeboden 1360 b. Buenos-Ayres en 202 b. Montevideo, die alle verkocht zijn; van 236 b. Chili vonden 149 b. koopers. Deprijzen blijven zich souteneren. HAMBURG , 6 Nov. Koffij werd deze week niet alleen voor behoefte, maar ook. op speculatie veel gekocht en bij de meerdere geretireerdheid der houders zijn de prijzen zeer vast. Afgedaan werden 19,000 b. Rio en Santos tot 31/ a a 6% sch., 5000 b. Laguayra tot 47/8 a 8 sch., 2000 b Costarica tot 4% a 7 sch., 100,000 ffi Portorico tot SS/8 a 7% sh. en 5300 b. Rio zeilende pr. Bruno &amp; Marie. — Suiker voortdurend stil even als Rijst, waarvan noch in gepelde, noch in ongepelde iets van belang is omgegaan. — Katoen vond bij levendiger vraag tot stijgende prijzen koopers. — Huiden onveranderd; de stemmmg blijft vast. — Verf hout in alle soorten met goeden aftrek; van Domingo Campèche werd de lading pr. Iris gedeeltelijk verkocht, buitendien heeft men ca. 150,000 8? op levering afgedaan; van Maracaibo Geelhout werden ca. 150,000 fi? afgedaan en de lading Lima Roodhout pr. Fidelitas werd tot JO mb. 1 sch. verkocht. — Cassia Ugnea: de per Apenrade ontvangen eerste toevoer nieuwe waar, ca. 3600 k. werden direct tot 13% sch, verkocht. — Noten en Foelie vast. -*• Nagelen gevraagd. — Peper stijgend, — Caeoo •• voor Goaquil vertoonde zich tot de verlaagde prijzen meer vraag j verkocht werden ca» 1000 b.; de per Ora aas- gevoerde 300 b. Para hebben tot 58/4 sch. nemers gevonden. — Raapolie loco 195/ g, pr. Mei 20r&apos;/s. — Lijnolie slap. — la. Palmolie met 31 mb. betaald. — Zink zeer vast, loco 13.10 a 12 sch., voorj. 13.8, Nov. 13.10a10i/s.— Granen stil.</p>
</text>
