<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DOOR STERFGEVAL UIT DE HAND TE KOOP: Een sinds jaren bestaan hebbende SCHOEN- en LAARZEN-WINKEL. Te bevragen met franco Brieven onder Lett. A. B. bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Heisteeg, XX 109. (28050) Hoe laaf Is liet l Op de bepaalde Plaats en tijd zag ik U niet. Geef eenig Adres op; Correspondentie is noodzakelijk. Geheimhouding absoluut. Antwoord als vroeger: Lett. K. R., franco Bureau Handelsblad. (28134) vi_n_tïiimra^r op weg van de Muidergracht naar de Heerengracht bij de Spiegelstraat, de op 4 November geaccepteerde PRIMA yan eenen WISSELBRIEF, groot ./&apos; 2858.38. getrok- 5e&quot;19 9rctober 11., 60 dagen na zigt door POPPE &amp; C°., te New-York, op den Heere J. M. JACOBSON alhier, aar rte order yan a. GOESSEL &amp; C°., en geëndosseerd aan de Heeren LIPPMANN ROSENTHAL &amp; C°. De noodige maatregelen zijn genomen om dezen verloren geraakten Wissel van onwaarde voor den Houder te maken. De Vinder wordl verzocht den Wissel tegen eene belooning te bezorger ten Kantore van de Heeren LIPPMANN.ROSENTHAL &amp; 0&quot;., Heerengracht bij de Spiegelstraat, X 458. (28127) j«gg WILLEM GIDEOnIcIËMAN tQ^J&amp;tL zal, ten overstaan van den Notaris fijrafc-_ju VfêsM J- E. CLAUSING, op MAAN- £^^_2 ¦¦^¦W» DAGI6NOVEMBERISGB, ____^2_ des middags ten 12 ure precies, voor den stal op de Kei zersgracht brj de Reguliersgracht, X 519, verkoopen: Eenigi differente PAAHIIËW, waarbij een welbekend, goed bi den weg loopond, 7 jarig bruin Merriepaard; onderscheidene KWTtJMiKW, waarbij: een extra ruime, keurig ondarhouden Barouchette, voor 6 personen, voor I en 2 Paarden; een kleinere dito dito; een Vigilante voor 4 personen; twee&apos; net geconserveerde Coupé-Vigilanten; een twee baks&apos; Tentwagentje voor 4 personen; een geheel nieuw en twee gebruikte geoliede Jagt- of Speelwagentjes, voor 6 personen alle met Zijportieren; een Phaëton; twee Tilburrio\ waarvan een met Kap; een Hitten- of Ezelwagen; twee sierlijk bewerkte Priknarresleden; alsmede eene aanzienlijke partij net bewerkte TUIGEN en STALGOEDEREN; alles op den Verkoopdag te zien. lemand hier iets ten verkoop ftvwJvnyoegen, vervoege zich ten Kantore van W. G. KLkMAN, in deVrjzelstraat bij de Keizersgracht, AA 32. (27976) PURLIEKETERKOOPING te LOENERSLOOT, op VRIJDAG «O NOVEMBER ISOS, des middags \t^J\ ure&apos; Hn hmze Tan dea Logementhouder H. REI» 4ievnf™Trviïïl^Loi!M redderenden Notaris SiïïlïïS E2N.,van twee uitmuntende BOEKENUOFSTEDEN, met welige wei- en Hooilanden, te zamen groot circa 30 Bunders, zeer gunstig gelegen aan den Straatweg op Sloodijk, in den Hollandschen Polder, alsmede eene Arbeiderswoning en Boschgrond, bijzonder geschikt tot het daarop bouwen van Woningen, gelegen als voren, langs de laan naar de R. C. Kerk, afies onder de gemeenten Loenen en Loenersloot, behoorende tot den Boedel van wijlen JAN BROUWER. Een en ander breeder omschreven in de Notitien, welke in tijds te bekomen zijn bij den voornoemden Notaris, ten wiens Kantore de bewijzen van eigendom en veilconditien gedurende vier dagen vóór de veiling ter inzage zullen liggen; zijnde de percelen dagelijks te bezigtigen. Een der Boerderijen is onverhuurd. v Voorts zullen ten Sterfhnize van JAN BROUWER, nabij de R. C. Kerk op Sloodijk, publiek worden verkocht, om contant geld, op Dingsdag 24 November 1868, des morgens ten 10 ure: 16 eitra beate Melkkoeijen, 1 extra beste Pinkvaars 2 eitra beste Vaarskalveren, 1 extra beste Stierkalf, 1 zwart langstaart Merriepaard, 1 bruin dito dito, 2 Schapen, 5 vette Varkens, mitsgaders Inboedel, Bouw- en Melkgereedschappen, circa 100,000 halve Ned. U&apos; best gewonnen Hooi, alles daags te voren van 10 tot 4 ure te bezigtigen. (27928) OPENING VAN ÏYËT CAFÉ EN BIERHUIS jDrachenfets, gelegen aan de Catharijne Barrière, in de nabijheid van de Rhijn-, Staats- en Centraal-Spoorwegen, Stoomboot- en Diligencediensten, op MAANDAG 9 NOVEMBER 1868. Het reizend Publiek wordt attent gemaakt op de aangename ligging en het riant uitzigt van bovengenoemd CAFÉ en BIERHUIS. De Ondergeteekenden zullen steeds trachten aan een ieders billijk verlangen te voldoen. (28091) Utrecht, 9 November 1868.____ D. KOU &amp; C. MEN VERLANGT terstond: Een MEISJE , van de R. C. Godsdienst en onberispelijk gedrag, bekend met het Vak van PARFUMERIEN en geschikt om met een beschaafd Publiek om te gaan. Adres onder Lett. R. bij de Kantoor- Boekhs. R. C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 168. (28142) CORRESPONDENTIE. Men VRAAGT, om «spoedig in te treden, een Geroutineerd CORRESPONDENT in de Hollandsche, Fransche en Duitsche Talen. Men adressere zich met Franco Brietjes, (eigenhandig) onder Lett. M.K., franco Bureau Handelsblad. (27895) &amp;KOON-M&gt;!HEIN. De RENTMEESTER van het Kroon-Domein, Kantooi &apos;t Lao, daartoe gemagtigd, zal op Donderdag den lOden December 1868, des voormiddags ten 11 Ure ,in het Logement «den Arend&quot;, van de Wed. VAN LUNTEREN, t&lt; Apeldoorn, overgaan tot den openbaren Verkoop van Ruim 100 Perceelen EIKEN-, BEUKEN- en DENNENBOöfIEN en dito DUNSEL, gelegen indeHooj Soerensche Bosschen. De aanwijzing zal geschieden doo: ! de Boschwachters te Hoog Soeren, terwijl nadere Infor matien zijn te bekomen ten Kantore van Den Rentmeester voornoemd, (24069) A. VI UKOI I EREN.</p>
</text>
