<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iï - ii&apos; ¦¦&apos;,--&apos;¦ ¦¦ -¦ i i — w__i—ii_-ii—rarnirr jtt~~~~~TT~—&apos;f &apos; nmTm— ¦mm i hiiiimw nmrnninm ~^TTnf__rn___iTn_rT-t--rT_r__ri &quot;-&apos;t Avli.« E M E E M Meisjes-, Virouwen- en Weduwen-Fonds, gevestigd te Rotterdam, goedgekeurd door Z. M. den Honing, Beschermheer de WelEd. Aclith. Heer JT. I&lt;\ HOFF-lA\_V. In de VERGADERING van DEELHEBBERS is de REKENING over het 37ste FONDS JAAR, eindigende ultimo JunK 1865, door Directeuren gedaan , welke Rekening eenparig is goedgekeurd. Daaruit blijkt, dat in dat jaar aan 103 vrouwelijke Personen ca. ƒ 26,000 aan Jaarwedden is uitgereikt, zijnde f Ï000 meer dan het vorige jaar; dat deze Jaarwedden allen zijn gedekt met f 4&apos;.iH.S&apos;i&apos;ï Inschrijving 2} pCt. Nationale Schuld, zoodat de trekkende Personen volkomen gewaarborgd zijn. Dat het Kapitaal van het Fonds beloopt f 594,000 Inschrijving 2J pCt., en derhalve over het Boekjaar / 37,000 Inschrijving is vermeerderd. Dat het getal Leden toenemende is, en de Contributie in dat jaar f 1100 meerder bedroeg dan over hot vorige, terwijl de kortingen op de Contributie dooréén reeds 13 pCt. beloopen. Bestuurders vestigen do aandacht van Belangstellenden ep dit Fonds, dat volkomen in staat is, om onafhankelijk van eenige contributie van Leden aan na te laten vrouwelijke Betrokkingen een LEVENSLANG GOED GEDERT JAARGELD te verzekeren. Commissarissen door Deelhebbers gekozen, zijn de Heeren: A. C. PAATS, R. TEKPSTRA en Mr. A. C. VAN ROSSEM. Rottkkdam, De Directeuren: December 1865. F. H. BATENBURG. J. P. A. FRANCOIS. KANTOOR te Eotterdam, Leuvehaven westzijde, Wijk 3, N«&gt;. 283. De Agenten van dit Fonds zijn, de Heeren: C. J. Ebeling en J. de BoeufF, te Amsterdam; F. O. Gautier, te Breda; P. J. Verhagen, te Bergenopzoom ;J. B. F. Jantze, te Brielle, J. H. Weber, te Delft; F. J. van van Scheers, te Dordt; G. Sombeek, te Dokkum; C. Breeveld Schnitemaker, te Edam; P. H. F. Junius, te Franeker; P. C. de Vos, te &apos;s Hage; C. J. Visser, te Goedereede; H. Beekhuis Damsté, te Groningen; J. Bakker Az., te Hoorn; J. A. Kaub, te &apos;s Bosch; A. de Mars, te Leyden; L. Harmenzon, te Leeuwarden; Mr. A. Ij&quot;. Sifflé, te Middelburg; A. F. Aarts, te Nijmegen; P. Haagsma, te Nieuwediep; C. Kroon, te Noordscliarwoude; G. J. Spruyt, te Ouderkerk 0,/ IJ.; J. Lansen Crom, te Sluis, in Zeeland ; A. Haagsma, te Sneek; I. j. Honigh, te Schagerbrug; P. C. Bomert, te Schiedam; van den Tou en C&quot;., te Utrecht; J. M. Lagerwerf., te Vlaardingen; D. van Syll, te Zwartewaal; J. G. Bethe, te Zierikzee; I. J. van den Bosch, te Zwijndrecht; A. Holst, te Zaandam; Z.W. van Schreven, te Zwolle; S. L. Brng, te Harlingen, en J. W. Suringar, te Maastricht. De MAATSCHAPPIJ vraagt voor alle Steden eu Fluatsen binnen dit Rijk , waar zij nog niet vertegenwoordigd is, SOLIEDE AGENTEN. Adres met Franco Brieven aan de DIRECTIE te Rotterdam. (28434) TIJDEN STOFFtHT^ TAFFETAS, «oir. TAFFETAS, Couleur et blanc. MOIRÉ FRANCAIS, „ MOIRÉ FRANQAIS, „ „ „ „ ANTIQUE, „ „ ANTIQUE , SATIN DE CHINE, „ SATIN DE CHINE, „ „ „ FAILLE, „ FAILLE, „ „ „ BROCHE, ? PÉKIN, „ „ „ in alle mogelijke Prijzen en IVnaneen. EEN GROOT ASSORTIMENT SOIERIESJRIGHES HAUTE KOUVEADTË. EENE ENORME COLLECTIE GOEDKOOPE ZIJDEN STOFFEN, a f *2. f *6, f 18, ƒ ÏO en hooger per Robe van circa 2© EI. Nieuwe Bazar, _f_:_-f_^_._^/_B_«*_r_R--f_4_r, over den meiligenmeg, » 30. &lt;28511&gt;</p>
</text>
