<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 13 Dec. Uit Pesth wordt berigt, dat de toevloed van personen zoo uit Hongarije zelf als uit den vreemde daar zoo groot is, dat de huur van huizen en kamers tot eene voorbeeldelooze hoogte is geklommen. Een der magnaten betaalt daar voor zijne woning op den Jiigerhorn voor 6 maanden 22,000 fl. huur. — Als een blijk dat de geestdrift vau den Hongaarschen landdag zeer hoog is gestegen, bij gelegenheid dat de Keizer de zitting met eene troonrede opende, wordt het volgende daaromtrent uit Pesth medegedeeld. Zes en twintig malen was de Keizer verpligt zijne rede te staken ; ten gevolge van de bijvalsbetuigingen en viermalen hielden de Eljens (het gejuich) verscheidene minuten lang aan. — Vrij algemeen is men hier niet buitengewoon ingenomen met het berigt betreffende de vereeniging der partij van Deak en dc partij van actia ; men gelooft niet dat die zamensmclting zoo innig zal zijn-, dat beider programma&apos;s tot een zullen worden vereenigd. — Men meldt dat prins Esterhazy het voornemen heeft, om eenc leening te sluiten van 30 millioen flor., tot regeling zijner zaken. Tot waarborg dier leening zal gedeeltelijk strekken zyne collectie diamanten. Bekend is het dat het hoofd van het geslacht Esterhazy en de ex-hertog van Brunswijk onder de niet legerende personen de grootste hoeveelheid diamanten bezitten. — Op 5 dezer overleed alhier een timmerman, Felik Bauernfeind genaamd, in den ouderdom van 69 jaren. HÜ was een regtstreeksche afstammeling van Otto Reinhard Fuehs, een der vermaardste troubadours der 14de eeuw. Het geslacht Bauernfeind is een der oudsten dezer hoofdstad. — De Triester Zeitung deelt in haar jongste nommer mede, dat met zeer grooten yver wordt gewerkt aan het paleis, dat Keizer Maximiliaan op het eiland Lacroma doet bouwen. BERLIJN, 15 Dcc, (des Ochtends). Tot sluiting van de feestelijkheden ter gelegenheid van het huwelijk van prinses Alexandrine van Pruisen met hertog Wilhelm van Mecklenburg, i 3 eergisteren avond ecne luisterrijke galavoorstelling in den koninklijken schouwburg gegeven; de opvoering bestond in Spontini&apos;s Nurmahal. — Met I°. Mei van het volgende jaar zal het Duitsche wetboek van koophandel te Hamburg worden ingevoerd. Eene der gewigtigste veranderingen, welke daarvan het gevolg zullen zijn, is deze: dat het makelaarschap gelijk het thans bestaat, wordt opgeheven. Van dien tijd af l zal men in die gevallen, waar thans een beëedigd makelaar moet gebezigd worden, dergelijke formaliteiten niet meer behoeven. Het aantal beëedigde makelaars te Hamburg is thans ongeveer 800. — Zaturdag jl. is eene vergadering gehouden door de leden der staathiiishondkundige vcretniging, teu einde te beraadslagen over de verbetering van het lot der vrouwen van den mingegoeden stand in verband met de uitbreiding der middelen, \yelke vrouwen ter hand kunnen nemen om haar bestaan te verbeteren. Deze zaak trekt hier sedert eenigen tijd zeer de aandacht. — Dezer dagen werden te Gunbinnen drie processen gevoerd tegen den verantwoordelijken redacteur van de Preussisch Litthauische Zeitung wegens overtreding der drukperswetten. Hij is tot 3 geldboeten veroordeeld, te zïmen uitmakende een totaal van 45 th. — Bij het Deensche Folkething is een voorstel ingediend tot afschaffing der doodstraf. Met cene groote meerderheid is het besluit genomen dit voorstel i» behandeling te brengen. FRANKFORT, 15 Dec. In de gisteren door de bondsvergadering gehouden zitting is het voorstel ingediend, om gelijk vroeger gedurende eonigc jaren heeft plaats gehad, ecne geldelijke ondersteuning te blijven verleenen aan de vereeniging tot bevordering van de kennis der oudo geschiedenis van Duitschland. Algemeen is dit voorstel ondersteund, uithoofde bedoelde vereeniging zoo vele vroeger onbekende bronnen aan het licht heeft gebragt. — In diplomatieke kringen alhier verzekert men, dat pogingen in het werk zijn gesteld, om Keizer Napoleon te bewegen de Fransche troepen niet op den met Italië vastgestelden termijn uit Rome te doen voltrekken. Die pogingen hebben tot geen resultaat geleid. — Sedert Richard Wagner Munchen heeft verlaten verneemt men langzamerhand meer en meer welke intrigues daarbij in het spel zijn geweest van de zijde der ultramontaansche partij, welke zeer beducht werd dat de radicale afgevaardigden Barth, Btatcr eu Volk in het ministerie zouden komen door den invloed, welken de genoemde componist op den Koning had. — Te Munchen is een Roomsch Catboliek casiHO gevormd, dat naar den schijn slechts ten doel heeft het ouderling verkeer der Catholiekcn te bevorderen, maar eigenlijk tot bereiking van andere doeleinden in het leven is geroepen. — Uit Zwickau meldt men dat op 12 jl. een lijder aldaar aan de cholera is bezweken; onder behandeling zijn gebleven 4 lijders. Te Crossen is op 11 dezer een lijder bezweken. Van de 44 te Glauchau aangetaste personen zijn overleden 26, hersteld 4, onder behandeling 14. Te Werdau zijn geene nieuwe choleragevallen waargeuomen.</p>
</text>
