<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ALGEMEENE NEDERLANDSCHE GAZ-VERLICH&apos; I TING EN VERWARMING-MAATSCHAPPIJ. Aandeelhouders in hovengenoemde Maatschappij worden bg deze v«r&apos; wittigd, dat de Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, gchontW te &apos;s Gravenhage, den 16den October &apos;j.1., heeft besloten, dat ovor &quot;&apos; afgeloopen dienstjaar 1864/65 eene Uitdeeling zal plaats hebben van: ƒ 16.33 per aandeel van ƒ 35©, dragende de Nos. 1—1760, en va&quot; ƒ 13.07 per anndeel van ƒ 3SO, dragende de Mos, 1761-2084; Deze betaling zal geschieden tegen de Coupon N&quot;. 1, ton KnD^ van den Administrateur-Thesaurier der Maatschappij, te &apos;s Gravenhtó &apos; Papenstraat N°. 1, van af 31 December e. k. Op aanvraag zullen ten Kantore der Maatschappij te &apos;s Graven»»» &apos; Beestenmarkt, N°. 155, aan belanghebbenden worden uitgereikt de y slagen van de Raden van Bestuur en Toezigt, uitgebragt in de Al£ meene Vergadering van Aandeelhouders, van 16 October j.l. . , Verder worden belanghebbenden geinformeerd, dat ter voorkom1&quot;» van misverstand en verwarring de ALGEMEENE NEDERLAf^ SCHE GAZ-VERLICHTING EN VBRWARMING-MAATSCHA*- PIJ, direct noch indirect iets gemeen heeft met de onlangs opgorig^ HOLLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOR DE EXPLOITA*^ VAN GAZ-FABRIEKEN IN SPANJE, noch in eenige T.ctrekK»&apos;» staat tot laatstgenoemde Maatschappij. &apos;8 Gbavenhage, Namens den Raad van Bestuur, den 23steu October 1865, De President, (28425) Dr. DE JONGH. _^ ALJTOTTIïïNfËNDGESCHESf aan Jonge Lieden bij het afleggen hunner Belijdenis, wordt *-&amp;.* volen Ds. B. J. ADRIANI&apos;S STICHTELIJK HUISBOft^ waarvan twee verschillende bundels , elk a f 2.50, of keurig &amp; bonden h f 2.90, verkrijgbaar zijn door alle BoekWdelare&quot; bij den Uitgever G. L. FUNK E, Blaauwburgwal, te-W sterdam. (28377)^ Groningen. v UIT DE HAND TE KOOP : Eene ruime tot alle Affaires g«sch&apos;. p WINKELBEHUIZING, staande op den besten Stand aa» .„ Groote Markt te Groningen. Adres, onder lett. K. T., franco Bo». Handelsblad. &apos; (28403)^ Bij een Weduwnaar met een Zoontje, van de R. G., eeno W»&quot;*.j Affaire en te gelijk eene betrekking buitenshuis hebbende, die nemn ;« burger bestaan oplevert, verlangt (om bijzondere redenen) in relatie» komen met eene niet geheel onbemiddelde Jufvrouw of Weduwe | der Kinderen, tusschen de 25 en 35 jaren, om zijnen Winkel en B houding waar te nemen. Geteckende franco brieven, onder Letter aan het Sluur- en Verhuurkantoor, Blaauwburgwal, 186, te _* sterdam. (2844Q&gt; BERIGT m HEEREN DOCTOREN, GENEES&apos; EN HEELKUNDIGEN, dat de l_te of laatste Aflevering W perse is en dus in Januarij a. &amp; kompleet liet licht ziet: HET M HANDROEE DER HEELKUNDEBEVATTENDE ZOOWEL DE ZIEKTE, DE rf HERKENNINGS- EN GENEZINGSLEER ALS VP DER HEELKUNDIGE KUNSTBEWERKINGEN» DOOR SAMII-EX- ». GBOSS, M. 2&gt;. Hoogleeraar in de Heeïkunkunde te Philadelphia, Heelmeester M het Hospitaal aldaar en Lid van het K. K. Geneeskundig Genootschap to Weenen, enz., enz. Naar de Tweede zeer Vermeerderde en zorgvuldig herziene Uitgave voor Nederland bewerkt door J. O. SACIISEi, rf, Officier van Gezondheid der lste Klasse bij de Kon. Ned. Ze*^ Leeraar in de Heelkunde bij het Marine-Hospitaal te Willem»00 met Twaalfhonderd Zeven en Twintig: tusschen «len tekst gedruK*&quot; Afbeeldingen. j«* Kompleet in 13 Afleveringen, te zamen 184 Vellen druks of 4 v Prijs per Aflevering ƒ2.90, do 13de Aflevering Gratis-1. V&apos;&quot; Het oordeel zoo van Deskundigen hier te lande, a3 &amp; de Amerikaansehe, Engelsche en Duitsche Hqogleerare^, de Heelkunde is, dat het Werk geheel op de tegen* .^ dige hoogte der wetenschap staat en in eene bejiaalu^ ï hoefte voorziet, zoodat ieder Genees- en Heelkundige e.e)i&apos; veiligen Qidg en Kaadsinan voor alle zooweiA voudige als zamengestelde gevallen iv dit degelijkr boek zal vinden. ir. C. DG IHJISO-k&apos;J^jj) Nieuwediep, December 18G5. _h_^^ . — —^Tp^&apos; In het GENEESKUNDIG GESTICHT voor Krankzinnigen ™^tl drecht, worden gevraagd, tegen hoog loon, om dadelijk &apos;&quot;/igsi&apos;J&apos; treden: Een ongehuwd OPPASSER en Eeno W(iß^%W j Belanghebbenden worden verzocht zich in persoon of met vi „gtf&amp;l&apos; brieven bij den Huismeester van het Gesticht aan te melden. V.^^*</p>
</text>
