<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEIiEENIG-CfTC. HET ZILVEREN KRUIS. Het rfóofdbe.tuur der Vereeniging HET ZILVEREN KRUIS, brengt ter kennis van de Strijders van 1813—1815, dat het Zijne Koninklijke Hoogheid PRINS FREDERIK DEH NEDERLANDEN behaagd heelt het BESCHERMHEERSCHAP van de Vereeniging aan te nemen, en dat het Bestuur der Afdeeling &apos;s Gravenhage, naar aanleiding van de intentie van Zijne Koninklijke Hoogheid, in betrekking tot de elders gevestigde of nog te vestigen Afdeelingen, zich tot Hoofdbestuur heeft geconstitucerJ; als gevolg waarvan die Afdeelingen of afzonderlijke Leden tot aansluiting worden uitgenoodigd en zich daartoe bii een der ondergeteekende Leden van dat Bestuur aan te melden, &apos;s Gravenhage, SCHIEEER VAN BLEISWIJK, 13 December 1865. President. 3. W. A. NABER, (28448) Loco Secretaris. HET KANTÖa_TvAN Procureur J. O. M-UHIS. IS Vl-RPIiAATST naar de RAAMGRACHT, hoek GROENEBURGWAL, C 557. (28501) VERHUIS» li. «9. U. KlTUlf, IM EFFECTEM, naar de KAAM ««ACHT, hoek GEOENEBUEGWAL, C 557. (28502) op het beste gedeelte van den Nieuwe Zijd» Achterburgwal: Een geheel Vrij, net betimmerd HUIS , alles nieuw Geschilderd en Behangen, zeer geschikt voor een klein Gezin, tot den zeer billijken Huurprijs van f 300. Te aanvaarden 1&quot;. Februarij e. k. en te bevragen bij den Makelaar J. C. BAUM, op den O. Z. Achterburgwal en hoek van de Monnikenstraat, K 30. (28506) Een Bekwaam BANKETBAKKERS-BEDIENDE kan dadelijk GEPLAATST worden, alsmede eene JUFVROUW, met het Vak grondig bekend. Men gelieve franco brieven, onder opgaaf van Religie, Ouderdom en vroegere Betrekking, te adresseren aan den Boekh. W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (28497) FABRIE- UITSLIJITBSFÏfBffIiLir&quot; ¦M&amp;to Ned. e 100, 200, 300, 500, 700, 1000. /Jmh PriJzen: f 18&apos; / 20, ƒ 22, ƒ 28, ƒ33, ƒ 45. JB_B__K ep Voor soliditoit wordt minstens een half jaar ingestaan. Voor frankering tot Amsterdam of Rotterdam f 1 hooger. JU VAN DE PAS, (28442) te Tilbüko. Bij T. J. T. AENOLD, te Brussel, is van de pers gekomen en bij de HH. L. VAN BAKKENES &amp; C°., te Amsterdam, en MAETINUS NIJHOFF. te &apos;s Hage, verkrijgbaar gesteld: -LES ARTISTES BEM.ES a _L&apos;___TRA*«E__l. ETUDES BIOGR APHIQUES, HISTORIQUES ET CRITIQUES. par lU. E. EÉTIS, membre de I&apos;Académie royale de Belgique, etc. 2 vol. in-8», de VII, 423 et 410 pp. Dit hoogst belangrijk werk, door eone uiterst bevoegde hand geschreven, mag in geen Kabinet van Schilderijen, Teekeningen ot Platen ontbreken. Vermits er slechts 250 Exemplaren zijn getrokken, ca de prgs zeer laag is gesteld, zal het spoedig tot de Bibliographische zeldzaaraheden behooren. (28444)</p>
</text>
