<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOOPING IN DE STADS BAH VAN LEEMG TE LËVDËN. ;i op Dingsdag den 14d«&quot; Mei 1867, des voormiddags ten 10 ure precies; van Verstane panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Ilorologien, als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, beleend in de maand Januarij 1866. - . &apos; I Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags len 2 ure, zullen de voorz. Goederen voor een&apos; ieder te zien zijn. Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na aftrek van hel voorschol door de Bank gedaan en der iniressen van dien), bekend onder den naam van Meergelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ler beschikking van den belegger blijft en ter uitbetaling daarvan wordt gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere week, des voormiddags van 11—12 ure. Tegen hoesten, heeschheid, schorheid in de keel, verslijming, enz. is geen beter middel aan te wenden als de Stollwerck&apos;sche Borst-Bonbons. Men kan dezelven, echt, in pakjes a3O Cent bekomen le ijeylen bij E. KOORD-JU, I*. li. siVfcMKii en L. «. oiiuis, Verkoophuis; te Alphen, bij Apoth. VAiiossiK.tr XX ZOOM en bij Apolh. J. T. A*LLu-3IT. fSIROPdefSiFOCTIODëI i§™£ef \ tV V &apos;JL Hi\fi?f*in-fff&apos;i&apos;l lllHfillr-lriiTiiniTi i&apos;tSiJl het lodium, dal naauw verbonden is met hel tegen scheurbuik voortreffelijke sap der planten , waarvan de werking populair is en waarin het lodium reeds natuurlijk beslaat. Hel is hoogst nuttig in de geneeskunde der kinderen, om het Lytnphatisme, de Engelsche ziekte en voorts alle verstoppingen te bestrijden, die uil klierachtige oorzaken, betzij natuurlijk of erfelijk, ontspruiten. Hel is een der beste depuratieven, die de therapie bezii; het wekt den eetlust op, begunstigt de spijsvertering en geeft aan hel ligchaam zijne natuurlijke kracht terug. Het is een dier zeldzame geneesmiddelen, waarvan de uitwerkselen altijd by voorbaai bekend zijn en waarop de geneeskunde altijd kan rekenen. Om die redenen wordt hei dagelijks tot bestrijding der verschillende huidaandoeningen voorgeschreven door de geneesheeren Cazehave, Bazin, Devergie, Geneesheeren aan het hospitaal Saint-Louis le Parijs, welk gesticht speciaal voor die soorten van ziekten is ingerigt. .?; Depots: te Amsterdam, bij ULOTII, Zeedijk te Leyden, hjj J. J. REYST, Nieuwen Rijn.</p>
</text>
