<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, mggÊ _» De AFGESLOTEN BAD- EN ZWEMPLAATS, aan Ët-B&quot; _» (&apos;e BeerenPoort&gt; zal Maandag den 1311&quot;1 Mei geopend Kl. - . worden. .&apos; Aangezien de proef, voor eenige jaren op verzoek van ettelijke Dames aangevangen, om deze gelegenheid ook voor haar open te stellen, geen bijval ondervindt, en daarvan uiterst zeldzaam door een enkele Dame is gebruik ! gemaakt, zal deze proef voorloopig worden gestaakt, en voortaan deze Badplaats weder alleen voor Heeren openstaan. BIEREN. De Ondergeteekenden zijn bij voortduring steeds voorzien van HET ECHTE DANTZIGER DOPPEL JOPENBIER. Prijs: ƒ 1 per Flesch, per 6 Flesschen ƒ 5.50. Verder voorhanden: Zeeuwsen Prlncesse-Bler ƒ0.60 per 6 Flesschen. Noördbrabandsch Gerstc-Bier . . »0.80 » » » Bcijersch Bier «2.10 » » » —- Jeffrey Strong Aio «2 50 » » » Altchison „ „ &apos;.&apos;.&apos;. ....... «2.50 » » » -* „ Pale „ «2.50 » » » „ .&apos;.&apos;.&apos; Poorter ... ....... «2.50 Alles zeer aan te bevelen als zijnde van prima qualiteit. Wed. VAN IIAANSBERGEN 4 DUTILH, Oude Vesl, Wijk VI. N&quot;. 1258, te Leyden, u a _n _l? _r ;. ■ J£ gij . . De NEDERLANDSCHE ALGEMEENEVERZEKERINGS-MAATSCHAPPIJ gevestigd te Tiel, verzekert voortdurend alle GRANEN, ZADEN en GEWASSEN tegen Hagelschade en is de cenigsle binnenlandsche Maatschappij die deze risiko&apos;s legen vaste premie in eens af zonder inleggelden overneemt. Belanghebbenden kunnen omtrent Premiën en Conditiën alle mogelijke inlichtingen bekomen bij de Agenten en Correspondenten der Nederlandsche Maaischappij van Brandverzekering in de verschillende gemeenten van ons Rflfc- &apos; -&apos; . . &quot;■ SLIJM- EN MAAGPILLEN. Deze Pillen, die sinls vele jaren met het beste gevolg tegen de slijm en als maag-versterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de galen zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 32\ cenl het doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, bjj de Heeren: Aarlanderveen. J. F. Allart. I Leyden, J. T. Terburgh, Haarlem- Amsterdam, P. de Haan en Zoon, nierstraat hoek Bakkersteeg. I Kalversiraat, N». 255. . Oudshoorn, G. van den Boom. Delfi,:W. Wildschut. Rotterdam, van Santen Kolff, Korte Delfshaven, J., Koch. .&apos;„.&apos;.&apos;. Hoofdsteeg. Dirksland, D. de Vries. Schiedam, v. d. Hoeven en Numan. Dordrecht, H. J. Giltay. Schoonhoven, A. WolfT. &apos;sGravenhage,J.VisserenZ&quot;,Spuistraat. Vlaardingen, J. M. Lagerwerf!. Gouda,. J.: G. Boekenoogen, firma Warmond, S. J. Oudshoorn. Wed. v. d. Heyden&apos;. Zall-Bommel, J. v. d. Vegle. Sla .iKSTUt wel . Deze Slijm- en. Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik , zijn te Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den Heer J. T. TIiRBURGH, •: Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg, (Vroeger bij den Heer O. A. var Tricht). •■ ; &quot; bOm elk Doosje der echte, en sints onheugelijke jaren gebruikte Slijm-en Maagpillen, is een biljet, voorzien met de bandleekening van den Vervaardiger J. J. SCHREUDER, Apotheker, welke bandleekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel attent op le zijn, men wachte zich voor het gebruik van namaaksels, welke men tracht in omloop te brengen. ATTENT BE. Het depot dezer Pillen, vroeger bij den Heer O. A. vahTriciit, te Leyden, is thans verplaaatst bjj den Heer J. T. TERBURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg , te Leyden.</p>
</text>
