<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Mijnheer de Redacteur!</title>
	<p>Hogen wij van uwe welwillendheid nog een plaatsje voor deze weinige regelen verzoeken? De geëerde Redacteur van het Nieuw Leidsch Dagblad erkent, hoewel eenigzins ingewikkeld, zijn ongelijk tegenover ons. Trouwens, dit kon ook niet anders. Toch tracht hij, als naar gewoonte, nog een uilweg Ie vinden.-, Hij zegt nl. 1&quot; dat de aanbeveling van den heer van Wensen door «Grondwet en Koning&quot; in 1865 alleen hei gevolg was van hel groot aantal stemmen dal die heer in &quot;I laatst van 1864 verkreeg tegenover den heer Holiz, op aanbeveling slechts van een paar kiezers, waarop het L. Dagblad het zegel gedrukt had; 2° dat hij nimmer beweerd heeft dal de uitslag eener verkiezing alléén hel gevolg zoude zijn van de aanbeveling van dat Dagblad. _ Welnu, het is zeer gemakkelijk ook deze uitvluchten te wederleggen. Helieerste vervalt geheel wanneer wij ook reeds in hel L. Dagblad van 26 Nov. 1804 en in uw geacht blad van 28 Nov. 1864 de aanbeveling van dtn heer van Wensen door «Grondwet en Koning&quot; lezen. Het tweede wordt reeds genoegzaam wedersproken, wanneer men in aanmerking neemt dat alléén de bewering der Redactie, dat de heer v. W., zeer opmerkelijk, zijne benoeming uitsluitend aan hare aanbeveling te danken had, ons de pen deed opvatten. Het beweren «dat de heer v. W. verkozen werd zon-&quot; der door eene der bestaande kiesverenigingen aanbevolen te zijn,&quot; staat toch met zoovele woorden in hel Nieuw Leidsch Dagblad van den 25stcn April jl. gedrukt en valt dus niet te loochenen. Ergo, iwee dingen slaan vast: 1&quot; dal de heer v. W., evenmin als eenig ander lid van den Raad, alleen (of hoofdzakelijk) op aanbeveling van het L..Dagblad werd verkozen; 2° dat de Redactie van het Nieuw L. Dagblad dit wel degelijk heeft beweerd en het nog tracht te verdedigen, hoewel zij blijkbaar zelve van hel tegendeel &apos;overtuigd is. Met.de verzekering dat wij u vooreerst niet weer met dergelijke bcuzelingen zullen lastig vallen, leekenen wij ons hoogachtend : Uwc dw. dienaren, Ïeyden, 7 Mei 1867. . X. Y. Z.</p>
</text>
