<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 9 Mei.</title>
	<p>. , Z..M. heefl den heer A. de Ceva, controleur der directe belastingen te Heerlen, benoemd lot lidder der orde van de Eikenkroon. — Z. M. heeft goedgevonden: le bepalen, dat, bjj wijziging van vroegere besluiten, het getal der dirigerende officieren van gezondheid der lsle kl. 10l 2, en dat van de 2ie kl. 10l 4, zoomede dal der officieren van gezondheid lste kl. tot 20 gebragt, en dat der officieren van gezondheid 2de kl. tol 54 verminderd zal worden; en te bevorderen: tot dirigerende!) officier van gez. lsle kl., den dirigerenden officier van gez. 2dc kl. 11. L. Oudenhoven; lot dirigerende officieren van gez. 2de kl., de officieren van gez. ls,e kl. 11. J. van VVessem en J. D. Sachse; tot officieren van gez. l*le kl. de officieren van gez. 2de kl. J. G. Arend, F. J. van Leent, J. J. W. dc la Cour, L. J. de Kanler en VV. C. A. llajenius; tot officier van gez. 2dekl. dien der 3de kl. dl*. 11. de Brieder. — Z. M. héefl goedgevonden bij het wapen der infanterie te benoemen: 10l 1,|«&quot;&gt; luit. den 2dtn luit. J. van den Bergh, van hel wapen, thans op non-activiteit; bij het lsle reg., tol liim luit. den 2im luit. G. D. J. A. Riesz, van het corps; bij het 2de reg., tot majoor, den kapitein lBte kl. C. L. Lader, van het reg. grenadiers en jagers; bij het 3de reg., lot majoor, den kapitein lBte kl. F. 11. Dinkelman, van het Bste reg.; lot kapitein 3de kl. •den l*&lt;*n luit. M. B. Erdtsieck, van het lste reg.; bij het 4de reg., tot lsteß iluit. den 2den luit.-adjudant F. A. Egter, van hel corps; bij het 7de reg.*, tot lstel&gt; luit. den 2de&quot; luit. J. L. A. C. de Bock, van het corps; bij het Bsle reg., lot kapitein 3de kl. den lsten luit.-adjudant H. P. J. Henntis, van het ltle, en den lslen luit. C. J. F. Hubert, van het 4de reg.; in zijnen rang over le plaatsen bij het reg. grenadiers en jagers den kapitein T. On-gerboer, van het 3de reg. infanlerie; deu majoor J.J. Rost vau Tonningen, van. hel 2de reg. infanlerie, op non-aciiviteil te stellen; en bij het corps .mariniers le bevorderen lot kapitein 2de kl. den lslen luit. J. A. IJ. van Es; en tot l»1&quot;* luit. den 2den luit. jhr. W. F. Clifford Kocq van Breugel. — Door den minister van financiën is bepaald dat de nagenoemde commiesen der posterijen hunne nieuwe funcliën zullen uitoefenen als volgt: de commies l£le kl. M.&apos;J 11. Beeckman len posikanlore te Utrecht; de commies &apos;_de kl. C. J. B. de Ponthier ten postkantore te Arnhem; de commies 3de kl. C. S. Hein ten posikanlore le Leeuwarden. Voorls is dc commies 3de kl. J. A. van Hamel verplaatst van hel postkantoor te Leeuwarden naar dat te Gorinchem. — Heden wordl de 57ste verjaardag van 11. K. H. prinses Marianne der Nederlanden met dc gebruikelijke plcgligheden in deze residentie gevierd. — Bjj de tweede kamer is ingediend een wetsontwerp omtrent bet begraven van lijken, de begraafplaatsen en dc begrafenisreglcn. &apos;—; De gewone jaarlijksche bijeenkomst van den minister van binnenl. zaken en de hh. inspecteurs van het lager onderwijs zal den 12den Junjj e. k. en volgende dagen alhier plaats hebben.</p>
	<p>— Den 30slt&quot; dezer zal het gemeente-badhuis geopend worden.</p>
</text>
