<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 9 Mei.</title>
	<p>;&apos;In:de zitting van den gemeenteraad van heden is tolstads-doelor benoemd | de heer&apos;d&apos;. I. Lconides van Praag. Eene voordragt tot wijziging van de i raadsbesluiten lot heffing van plaatselijke directe belastingen, naar aanleiding van aanmerkingen door hooger bestuur gemaakt, werd goedgekeurd. 1 Bij de voordragt lot den aanleg eener schietbaan, werd voorgesteld die baan in het raamland nabij de voormalige Marepoort voor rekening der gemeente aan te leggen, en daarvoor ƒ2000 te bestemmen, waaronder ƒ500 voor onkosten van het vlakmaken van het terrein; door den minister van binnen), zaken was op hel ingediende verzoek te kennen gegeven dal hij bezwaar moest maken, met hel oog op de wet voor de schutterij, eene schietbaan voor rekening van het rijk aan Ie leggen. Mei 17 tegen 2 stemmen werd die voordragt aangenomen, terwijl een voorstel van den heer Hartevelt, om.de som voor de schietbaan bestemd weder op de bij de vroeger bij de oniwerp-begrooting voorgedragen som van ƒ2500 te brengen, mei 11 tegen 8 stemmen werd verworpen. Eene voordragt omtrent de waterverversching werd mede goedgekeurd. De strekking daarvan was om een crediet van ƒ2000 te verleenen tot goedmaking der kosten van het hooren van deskundigen ten opzigle van. het voor de waterververschiug ontworpen plan. Daarbjj werd tevens besloten dat plan met de daarbij behoorende stukken in het verslag der Handelingen van den Raad op te nemen, ten einde op die wijze in deze belangrijke zaak zooveel mogelijk licht te&apos;ver-* krijgen. De voordragt tot verlenging der onderhandsche verpachting van de Spanjaardsbrng werd goedgekeurd. Op hel adres van.bestuurders van het genootschap Mathesis Scienliarum Genitrix, om vrijstelling van betaling voor het gebruik van gas, werd in zooverre gunstig beschikt dat bestolen werd &quot;die** kosten, voor het jaar 1866, over te nemen len laste van hét middelbaar onderwijs; een voorstel om ook de kosten voor 1867 over te nemen werd verworpen, daar vele leden van oordeel waren dat het regelmatiger zou zijn, in plaats van de verlangde vrijstelling te verleenen, hel subsidie voor de burger-avondschool ie verhoogen. Omtrent het verzoek van T. W. van • Hartrop om gemeentegrond, meenden burg. en welh. en de commissie van fabricage te&apos;moeten persisteren bij bet vroe°er uitgebragt afwijzend rapport. Dienovereenkomstig werd met 14 legen 4 stemmen besloten. Bij eene voordragt lot verbetering der brandbluschmiddelen werd voorgesteld de aanschaffing van twee nieuwe brandspuiten ad ƒ3500 en van 256 ellen slang ad ƒ1900, alsmede het maken&apos;van 4&apos; brandputten &apos; op de meest van het water verwijderde punten), ad ƒ 3000. Door de commissie van financiën werd voorgesteld die verbetering vooralsnog te doen bestaan in het aanschaffen van de helft der voorgedragen hoeveelheid slangen en het aanleggen van twee brandputten. Met 13 tegen 5 stemmen werd dit laaiste voorstel verworpen en met 11 legen 7 stemmen de voordragt van burg. en vveth. aangenomen. Hel verzoek van reenten van hel R. C. wees- en oudeliedenhuis, ter bekoming van een renteloos voorschot uit siads-bank van leening, werd voorwaardelijk 5toegestaan. Ook werd gunstig beschikt op de verzoeken van J. II. Hoffineister tot het erlangen van den vrijen eigendom van den luingrond naast het terrein waarop door hem een huis wordt gebouwd; van de Heyder en C°. tol het leggen van een duiker, eene draaibrug en een ijzeren gezonken wagenspoor; en van A. H. Peskens. tot hel leggen van eene sloep. Voorls werden nog goedgekeurd de voordragt lot verhuring van twee huizen; hel plan en de voorwaarden van aanbesteding van onderscheidene fabricage; werken; de rekeningen van de stads-bank van leening en der dienstd. schutterij en suppleloire staten van begrooting van hel werkhuis, hel minnehuis en bet geref. oude mannen- en vrouweuhnis. I Door den voorzitter werd o. a. mededeeling gedaan van ee::e missive van den minister van binnenl. zaken, waarbij deze te kennen geeft dat er tegen de inwilliging van het verzoek lot hel openen der markt voor wolvee bezwaar bestaai; voorts dal de voorloopige proef met eene filtreermachine op bet water van de stads-pompen genomen goede resultaten had opgeleverd en dat dientengevolge Ier verdere voortzetting dier proeven Iwee dergelijke machines zouden aangeschaft worden. Hetjaarlijksch verslag omtrent den toestand der gemeente werd mede door den voorzitter overgelegd. ;-r.r;_&apos; Gedurende de week van 21 lot 27 April zijn in hel arrondissement Leyden door den vee-typhus aangetast 53 runderen, gestorven 3, afgemaakt 45 (in de week van 14 tot 20 April bedroeg het aantal afgemaakte runderen 74, en in de week van 7 tot 13 April 68). Ten noorden vanden Rijn kwamen nog gevallen voor Ie Warmond, Leyderdorp en Noordwijk, maar veel - minder dan in de voorafgegane week. Te Zevenhoven, waar: men ruim eene maand was bevrijd gebleven, brak de ziekte op nieuw uit. Ten zuiden van den Rijn bepaalde zij zich tot Zoelerwoude en Voorschoten. — De Staatscourant beval eene opgave vau de voornaamste aanwinsten, welke de kon. bibliotheek le &apos;s Gravenhage gedurende bet jaar 1866 gedaan heeft.. . . :■&apos;■ l::-. ~:■) !!;&apos; -. : , ,-.&apos;.,-.. ::. nij si ,»&apos;.. .&apos;..• &apos;■■&apos;}— Omtrent het vroeger vermelde adres van den gemeenteraad van Luxemburg ontvangt men thans nadere inlichtingen, waaruit blijkt dat hetgeen daaromtrent uit &apos;s Hage werd gemeld, onjuist was. Het adres is aan deri koning-groolhertog gerigt en: behelst in hoofdzaak niets dan een protest legen de opheffing of ontmanteling van de vesting Luxemburg; een maatregel die, volgens de adressanten, &apos;de hoofdstad geheel ten gronde zoude riglen, daar&apos;de bevolking van 13000 zielen schier uitsluitend leefl van de voordeden, die het garnizoen afwerpt, dat in gewone tijden steeds 4000 man bedroeg. Mogten de mogendheden evenwel lot de slechting besluiten, dan rekent de gemeenteraad op eene billijke schadeloosstelling voor de hoofdstad, -; ■-&apos;-•• • &apos; ■ . i&apos; :.■•■■ —&apos;■ Den 6iea is aan al de belrokken Pruissische autoriteiten ópde Nederlandsche grenzen per telegraaf uit Berljjn het besluit der regering medegedeeld, om de zoogenaamde berooking tot desinfectie van personen, die uit Nederland komen, le doen ophouden. -■ • &quot;..-, 117 i&quot;, jj .; , . — Bjj de Ned. herv. gemeenie, le Dordrecht is tot predikant beroepen d&apos;.Loeff, pred. le Oostzaan; bjj die te Maasland d». Gravenstein,&apos; pred. te Serooskerke; bij die te Hemmen de cand. P. Doedes; bij die le Wijk aan Zee de cand. N. A. van Wijk. • ; — Te Utrecht is door den kerkcraad der Ned. hervormde gemeente ter vervulling der bestaande vacature het volgende drietal van predikanten gevormd:. Koningsbergen, pred. le Velp; Hoog, pred. te. Haarlem; van Son, pred. le Warmond. * ! &apos;■&apos;■ : -.-■■ .&apos;■ -.. &quot;&apos; . :!: — Z. K. H. de prins van Oranje heeft Maandag 11. de werken van het Noordzce-kanaal, onder Velzen, in oogenschouw,genomen. ,&apos;,&apos;.;&apos; JuZï*n&apos;Z&apos;i&apos;&apos;&apos;&apos;&apos; — Voor het prov. gerégtshof in Noordholland zou eergisteren behandeld worden de zaak van John Marss en anderen, betrokken in de bekende gebeurtenissen, die in September jl. onder Velzen plaals hadden. Aangezien de genoemde beschuldigde niet ter teregtzitting was verschenen is de zaak aangehouden tot 7 Junij a.s. 84 getuigen waren in de zaak gedagvaard. — Van Purmerende wordl gemeld dat aldaar, in weerwil van het geschorst zijn der veemarkt, 20 schepen met Friesch vee zijn. gelost, te zamen 1200 ruuderen bevattende. Die dieren werden meestal.opgestapeld in lage stallen, in de nabijheid van het veemarkt-plein gelegen. — Maandag 11. werd te Utrecht gehouden de buitengewone vergadering van aandeelhouders der Nederl. Rijnspoorweg-maatschappij, waarin de vroeger vermelde voorstellen der directie in zake den aanleg en de exploitatie der spoorweglijn van Gouda naar &apos;s Hage, eventueel met een tak van&apos;s Hage naar Scheveningen en van Harmclcn naar Breukcleu, met de daarmede iv verband staande geldelijke plannen, ter goedkeuring aan de vergadering moesten worden onderworpen. Door den president-directeur werd bij die gelegenheid o. a. medegedeeld dat de directie steeds in briefwisseling was gebleven met de regering, omtrent het aansluilingspiint aan de zuidelijke lijnen, waarop slechts ontwijkende antwoorden veerden ontvangen, terwijl de aanleg van de aansluiting te Rotterdam, waartoe het provinciaal hof van Noordholland de maaischappij had veroordeeld, eene uitgaaf zou vorderen van een paar millioen. die weinig renien zoudeu afwerpen. Dit laatste in het oog houdende scheen een vergelijk met de regering in beider voordeel, en dat denkbeeld lag ook ten grondslag bij de tegenwoordige voorstellen. De aansluiting bjj Rotterdam bleef aangehouden. De regering&apos;bleef bij magte haar ie vorderen, maar men had den staal van wtge de.maatschappij, zoolang dc aansluiting niet geëischt werd, het vervoer der post vrij.langs de verschillende lijnen verleend,-heigeen p. m. ƒ45000 &apos;sjaars winst wasvoor hel rjjk; daarin lag. de waarborg, dal de regering de maaischappij niet ligivaardig dc aansluiting zou vragen; daarentegen zou de maaischappij voor de eventuele uitvoering der aansluiting te Rotterdam, als daaraan in hel algemeen belang nader behoefte mogt blijken te beslaan, een waarborg storten van eén millioen gulden. De vroeger.verkregen concessie.voor;de lijn Breukelen-Harmelen was ingetrokken en daarentegen, naar de algemeen geldende bepalingen, aan de maatschappij concessie verleend voor den aanleg en de exploitatie van de spoorwegen van &apos;s Hage naar Gouda en van Harmelen naar Breukelcn. Daar er eene concessie aan de hh. Swaan eu van Heyningen was verleend voor dc lijn Scheveningen-Utrecht, had de maat- „ schappij op zich genomen, bijaldien de concessie niel lot uitvoering mogt komen, eene lijn van &apos;s Hage naar Scheveningen te leggen, zoodra het maken van de zeehaven te Scheveningen zou zijn.verzekerd. De voorstellen • der■ directie werden mcl eenparigheid van stemmen aangenomen. - !&quot;!■&apos; :&apos;■&apos; loa&apos;TM (jd ï&apos;n</p>
	<p>—De akademische feesten te Utrecht zullen niet den 17den Junij, zooals I bepaald was, maar den 24sten Junij een aanvang nemen. j—Door den gemeenteraad van Doesburgh is uil 40 sollicitanten, die zich aangemeld hadden om aldaar eene bijzondere kost- en dagschool op te riglen, onder genot eener jaarlijksche subsidie van ƒl6OO, die subsidie toegewezen aan den heer Mans, thans secondant te Noordwijk. — Te Nieuwe Schans hadden Zalurdag jl. drie personen uit Vriescheloo, die zich in een schuit bevonden, een pol met doove kolen in hel vooronder geplaatst en het luik gesloten, ten einde zich te verwarmen. Toen de schuit lang gesloten bleef, werd het luik door eenige schippers geopend, en vond men_ die personen geheel bewusteloos: Slechts twee hunner heeft men met moeite kunnen bijbrengen. — Te Oss werd in den nacht van Zondag 11. een stoute diefstal gepleegd. In cene eenzaam builen, de kom der gemeente gelegen woning, bewoond door een bejaarden man, zijne vrouw en een knecht, zijn drie kerels binnengedrongen , door het uitsnijden eener ruit in een achtervensterije. Onder bedreiging van doodschieten bij het minste verzet, werd eerst de knecht en daarna ook man en vrouw aangemaand zich stil le houden. Nu werd de vrouw aangemaand lot overgave der sleutels en, in het bezit hiervan, hadden de dieven in weinige oogenblikken al hel contante geld, het goud en zilver der vrouw en een horologie van den knecht buit gemaakt en zich verwijderd.. Blijkbaar moeten de booswichten zeer goed met de localiieit bekend zijn geweest, daar zij, de sleutels in handen hebbende, aanstonds het licht uitbliezen en alles alzoo in donker hebben verrigt. — Te Wachtendonk, op de grenzen van Limburg, op vier uren afstand van Venlo, is een dienstmeisje, dal zich naar een naburig dorp had begeven om een en ander aan le koopen, door een man aangevallen, van alles beroofd en op eene wreedaardige wijze vermoord. De dader moei reeds gevat zijn. .;.,;., ;</p>
</text>
