<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;VOOR TEËKENSCnOLEK is bij J. J.SREYSER, Hoogewoerd, IN RUIME KEUZE VOORHANDEN: Engelsche en Fransche Passerdoozen, Faber Potloodcn, echt Fransch Conté, Bergkrijt, Houtskool, Doczelkrijt, Teekenhaken en Borden, Teekenpor tefeullles, Decimetres, Punaises, Passers, Trekpennen, enz. enz. Tevens vele soorten van Wit en Getint Teekenpapier, alles tot uiterst civiele prijzen. MOOGEWOERD IVABIJ DE lIOOGEWOERDSBREG. OPENB4RE VERKOOPIJNG, jgk_%* ~&apos; ten overstaan van Mr. J. L. KLAVERWYDEN, Nota- ris&apos; le leyden, len huize van J. J. PIJNACKKR, in &lt;*e Herberg, genaamd: nik leer nog,&quot; aan den Hoogen llP® Rijndijk; onder Soeterwoude, bij opbod op Vrijdag den Öim Oclober 1868 en bij afslag den 238 l« October daaraanvolgende, beide de dagen des voormiddags len elf nre, van: .-•//-; N». 1. Eejie kapitale BOD WH AKS WON IN Gi met uitmuntende WEleh HOOI LONDEN., slaande en liggende onder Soeterwoude, in de Weipoort, zoo in de Óoslbroek en Grooten polders., \% zamen ter grootte van 19 bunders, 22 ro.eden, 69ellen, welke in zes perceelen zu,il_en worden geveild. ■■&apos;S: 2. Ecu perceel WEILAND, gelegen aan den Hooien Rijndijk,onder Soeterwoude, genaamd: thet Fontein,&quot; ler grootte van 45 roeden , 74 ellen. N&quot;. 3. Een HülS en ERVE, vroeger in zes gedeelten bewoond, waarvan 3 onlangs zijn afgebrand, met de mine, slaande als voreu, ler grrotte van II roeden, 21 ellen, alles breeder b.j billenen omschreven. De Woning is te aanvaarden den l&quot;™ Hei 1869 en de Landen Kersmis 1868. Op de perceelen onder N&quot;. 1 en 2 vermeld, kan men dcsvcrkiezende 2/3 der kooppenningen als eerste hypotheek gevestigd houden, legen eene rente van 4_, op het perceel N°. 1 en op de twee andere perceelen legen 5 procent. Inlichtingen te bekomen len kantore van voormelden Notaris, alwaar tusschen de veiling en afslag verhoogingen zullen worden aangenomen legen genot van één vijfde van i:deie verhooging.</p>
</text>
