<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den boedel van den Heer JACOB DE PECKER, gewoond hebbende te Leyden en aldaar op den 12den Augusius 1868 overleden, worden verzocht daarvan vóór den 24stc&quot; September 1868 opgave of betaling te doen ten kantore van den Notaris A. VAN LEEDWEN, te Leyden. aOLMMCBE IJZEREN sToOBW-MMTSCIIAPPIJ. AMSTERDAMSCHE KERMIS. De RETOURBILLETTEN naar AMSTERDAM zijn van Woensdag 16 tol en met Zaturdag 26 September voor terugkeer ook geldig op de Treinen van den volgenden dag van &apos;s morgens 7 uren, 8 uren 22 min. en 8 uren —O min. van Amsterdam. Op Voikslreinen is deze bepaling niel toepasselijk. DE ADMINISTRATEUR. ï LEIDSGH STUDENTENCORPS. - ———. ••■-.■&apos; , Zij, die Leden van bovengenoemd Corps wenschen le worden na de groole vacanlie, worden verzocht hunne namen, voornamen en woonplaatsen op te geven, voor Maandag 5 Ociober a. s., bij den Pedel van &apos;t Corps P. SOMERWIL, Mare hoek Clarensteeg, Wijk VI,.N». 1186. G. W. DE VOS VAN STEENWIJK, Coll. Ab-aclis. MATHESIS SCIEINTIARUM GEMTRIX. Inschrijving van leerlingen voor de 2de en afdeeling der Ambachlsscbool, Bouwkunde, Doorzichtkundc, Machineteekenen , Ilandteckenen en Boetseeren, op Dinsdag, Woensdag en Donderdag aanslaande, des avonds te 8 uren, in de Hoogere Burgerschool. Namens het Bestuur, Leideiv, 12 September 1868. W. PLEYTE, Secretaris. BURGEMEESTER eh WETHOUDERS vak LEYDEN doen te welen, dat eerlang zal worden overgegaan lot de benoeming van een Hulponderwijzer van de lsle klasse, aan de openbare school voor meer uitgebreid lager onderwijs der ls,e klasse, voor jongens, in hel bezit eener acte van bekwaamheid als Hoofdonderwijzer, alsmede voor de Fransche, Duilsche en Engelsche talen en de wiskunde, tegen genot eener jaarwedde van ƒB5O. ( .Zjj, die tot de vervulling dezer beirekking bevoegd zijn en daarvoor wenschen in aanmerking ie komen, worden uitgenoodigd hunne bewijsstukken van bekwaamheid en goed zedelijk gedrag, vóór of op 20 September,e. k., aan Burgemeester en Wethouders portvrij in le zenden. Burgemeester en Wethouders voornoemd, \. d. BRANDELER, Burgemeester. Leydei», 3 September 1868. v.&quot; PUTTKAMMER, Secretaris. &quot; NIEUWE LYONNER CHEMISCHE ~~ KUNSTWASSCHERIJ EN VERWERIJ VAU H. HOEllilG Ei» Cle., , Oostdwarsgracht, Wijk V, JS°. 520. Onder dankbetuiging voor de gunst die zij bij voortduring mogen genieten, bevelen zij zich minzaam aan tot het als nieuw wasschen en apprêteeren van alle voorwerpen in Zijden en Wollen Sloffen, zooals Shawls, Doeken, Kleeden, Linten, Handschoenen enz., zonder dat de ver: schillende kleuren in eén stuk aanwezig in hel minst komen te lijden, als ! mede alle Heeren Kleedingstukken , zooals.. Vesten , Broeken, Jassen, Dassen , \ Sirooijen en Villen Hoeden enz. enz. Ook worden Zeemlederen Handschoenen van lIH. Officieren gewasschen op eene wijze dat zy bijzonder in elegance en elasticiteit winnen. Verder worden Zijden en fijne Wollen Sloffen in alle courante kleuren echt geverwd.</p>
</text>
