<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 12 September.</title>
	<p>Door Z. M. is, bij besluil van 6 Sept., ten vervolge op dat van 2 Julij 1866, houdende toekenning van eervolle belooningen, o. a. ter zake der gevechten in de Wesier-afdeeling van Borneo gedurende de maanden April, Mei en Augustus 1864, en April en Mei 1865, alsnog benoemd tot ridder der 4de kl. van de Militaire Willemsorde de 1»« luit. der infanterie bij bet leger in Ned. Indie M. A. du Croo. — Z. M. heeft vergunning verleend aan N. P. Mohr. te Amsierdam, L. Pullens, te Besoyen, G. Gijsbers, le Gemert, en A. de Bree, le Berkel, tot het dragen van het kr::\s Jtdei et virtuti, aan den laaisten levens van de gouden medaille 3de kl., hun als zouavcn in dienst van den Paus toegekend. — Tol hoogleeraar in de regisgeleerde faculteit aan de hoogeschool te Utrecht is benoemd de heer mr. U. P. G. Quack, thans secretaris bij de exploitatie-maatschappij der slaalsspoorwegen. — Tot ontvangers der direcie belastingen enz. zijn benoemd: te Helmond de heer F. J. B. Monforts, ihans ie Loon op Zand, en tè Loon op Zand de heer J. W. Hoefnagels, Ihans te Helder. — Aan den heer B. C. G. van Eelde, benoemd tot ontvanger te Sloten, is eervol ontslag verleend als adjunct-commies bij het dep. van financiën; ook is. op zijn verzoek, eervol ontslag verleend aan den heer U. Valkenburg, als leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te Helmond. • — Z. M. heeft goedgevonden den kapitein A. J. Thyssens van het2dereg. infanterie op non-actinteit ie stellen, en te benoemen: tot kapitein 3de kl. bij het sde5de reg. infanterie den lsten Inil. J. C. Palier, van het reg. grenadiers en jagers, en lot I«&lt;™ luit. bij het reg. rijdende artillerie den 2den luit. C. G. S. baron van Heemstra, van hei corps. — De groote zaal op het Binnenhof is fraai gedecoreerd om le dienen tot de ontvangst van en het aanbieden van den eerewijn aan de van buiten de stad komende schutters, die aan het aanstaande scherpschutters-concours zullen deelnemen. Ook in het kamp, waarin de wedsirijd zal plaats hebben, is gisteren met de loebereidselen een aanvang gemaakt. Een veertiglal tenten zullen daar iv een halven cirkel worden opgeslagen, terwijl voor het kruidmagazijn en voor ecu veldhospitaal de meest geschikte plaatsen zijn tiitgezochl. Bjj hel kamp zullen ook eene groole restauratie, eene canline en een tabaks- en sigarenwinkel, allen in keurig gedecoreerde tenten, worden opgerigt. Door den minister van oorlog zijn de benoodigde tenten, wapenen, munitie, enz, ler beschikking gesteld van de commissie tot regeling vanden scherpschulterswedstrijd.</p>
</text>
