<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEBTEITOEH. WffiBARE VERfiADIRIM ===~ TOT STICHTING VAN EEN NIEUW GASTHUIS. De Commissie tot stichting van een nieuw Gasthuis ter_ vervanging van het Buiten-Gasthuis alhier, noodigt de in deze poging belangstellende Ingezetenen van Amsterdam dringend uit, ter bijwoning eener VERGADERING, welke zal gehouden worden in ODEON, op BINGSDAG SS NOVEMBER IS«S, des avonds ten acht ure. Amsterdam. Namens de Commissie, 2}„ November 1865. JOS. VAN EIK, Voorzitter. . (26556) H. W. G. RAS, Secretaris. Men verlangt, om terstond in dienst te treden, in een Hotel te Lonïïï&apos; ,cc&quot; Sesehikt JONGELING van circa 16 jaren, liefst met de Billard bekend Adres franco ou^t j L M Postoffice Towerstreet te Londen E. C. (26568) G. DJË V MES, A. NOOTBOIÜT, D. FREES, G. C. DE VRIES, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Je., Makelaars te Amsterdam, zullen op D;ingsdag den 28sten November 1865, des Namiddags ten half Twee ure, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, Verkoopen: 249 MokJes gebloemd St. Üomingo Nu eerst nit zee aangebragt; liggende in het Entrepotdok. Bij Notitie nader aan te wijzen. ¦ (26597) A. NOOTHOUT, Makelaar te Amsterdam, zal op Dingsdag 28 No; -rember 1865, des Namiddags ten half twee ure, in de Wit te Zwaan, ! op den Nieuwendijk, Verkoopen: 115 blokken Mahonylioiit | - EN 3 u Amerïe. UTotenboomliout, bestaande in gebloemd City St. Domingo, Tonala, Tabasco, Mexicaansch en Honduras JMAHONVHOUT, nu eerst uit zee aangevoerd, liggende &apos; Entrepotdok; bij Notitie nader aan te wijzen. (26598) l PUBLIEKE VEBKÖOPING op Texel. r Men is voornemens op MAANDAG 27 NOVEMBER 1865, j des voormiddags ten 11 ure te de Cocksdorp op Texel, in het open. baar te Verkoopen: i De gedeeltelijk geborgene Inventaris van .het in r Eijerjandsche gronden verlaten gevonden SCBM»©-, JNJÈRSCBIP MABGARETII, met eeno lading Asfalt van Londen naar Hamburg bestemd geweest. * Bestaande in: r 9 stuks Zeil en, 3 Werpankers, 8 stuks zware Kettingen, Kabels, * Trossen, gekapt staand en loopend WaJnt, _6 groote en kleine Vaten, 1 Lier, Masten, Ra&apos;s, Stengen en hetgeen verder zal gepresenteerd worden, en eindelijk: { Het &quot;WRAK. van gemeld Schoonerschip met de zich daarin &quot; bevindende Lading natuurlijke Asfalt, zoodanig als hetzelve thans f is zittende in de Eijerlandsche gronden. ! Informatien te bekomon bij den Burgemeester van Texel, D. I CLOUS! AN. ; (26540) &quot; Wïï&amp;ËÊP* Van onderstaand PRACHTWERK zijn in betrekj JJj|pS«^ keiijk korten tijd ruim 500 Exemplaren verkocht, zoódat t van de door mij aangekochte 600 Exemplaren nog 49 voorhanden zijn, waarmede het finaal is uitverkocht; die : dus van deze nimmer terugkeerende gelegenheid wil l profiteren, doe het spoedig. \ Wow f 3.95 in plaats van ƒ13.80. : SGHEFFER-ALBUM. t Tien uitmuntende PLATEN in gekleurd Omslag, nr.ar de Meester| stukken van ARY ftCISEJfïEIK, benevens zijn welgelijkend PORTRET met Tekst van onze eerste Schrijvers, als: I. De Vriendinnen \ van Christus in het graf, Prof. J. J. VAN OOSTERZEE. 11. Christus &quot; Renmnerator, A. J. DE BULL. 111- Augustinus en Monica, Prof. W. 8 MOLL. IV. Dante en Beatrice, Dr. L. R. BEYNEN. V. Francesca da Rimini, Mr. C. VOSMAER. VI. De Koning van Thule, Dr. A. 8 PIERSON. VII. Faast, Prof. C. W. OPZOOMER. VIII. Calvijn, W. J. _ HOFDIJK. IX. Graaf Eberhard, Mevr. BOSBOOM TOUSSAINT. &apos; X. Mignon, T. VAN WESTEHEENE Wz., a Contant, van buiten met franco toezending van een Postwissel, bij Jl. IS. VAR! DER BEEK, Reguliersbreestraat X 68, te Amsterdam. (26570) &quot;Iffl^PEÉllßALliUiriOinEAlJr n Deze in Engeland, Frankrijk en Duitschland, zoo gunstig bekende n KOEKJIES bij alle aandoeningen der borst, verkoudheid, hoest, schorheid, slijm, tering, enz, zijn te Amsterdam, verkrijgbaar &apos;a 75 c. _ het doosje met berigt, in het dépöt. van Pate Naté, Regnault, Racahout des Arabes, Sirop de Nafé, bij B. ADAMA, Heerengracht hoek Utrechtschestraat, V 255.__ (26530) l n In cene voorname en drukke stad van Zuid-Holland wordt TER :e OVERNAME AANGEBODEN: Een uitmuntend gelegen, en voor ft weinige jaren nog nagenoeg geheel nieuw GESTOEffEEJSJi© HiJ&quot; _ TEL VA&apos;J^ SSEN gden RANG, waaraan zeer gevoegelijk een net n EiOf FIJISSUJSS kan worden verbonden. Daar de kwitering het ge-5 volg is van een sterfgeval, is de overnemingssom zoo matig mogelijk 1 gesteld en zijn de gemakkelijkste voorwaarden te bedingen; terwijl het HUIS slechts IN HUUR behoeft aanvaard te worden. Adres franco s brieven, onder nummer 18256, Bureau Nieuwe Rotterdamsche Cou„ rant &apos; (26571) s&apos;&quot; «öiillS-GiCUKffl, d Bij B. DEKEMA, te Utrecht. 8 IFBITS SGHARÜHORST ! IN AMEKJOSA, van AEMAND. I door Jl. JU A. GOEVERNEUR* „ TWEEDE DRUK. GEÏLLUSTREERDE UITGAVE. Prijs ƒ 1.90. Netjes gecartonneerd ƒ2.20. &apos;i JAST- SH BEISAVÖHTURIN 1 van AKJSJSAJSa». Tweede Druk. n door Jl. Jf. A. GOEVEKNEÏJR. . Met 19 platen. Elegant gebonden met gouden stempels. Prijs ƒ4.80. P door SEEKÏ, 2 Deelen met 12 gekleurde platen. Derde Druk. Prijs ƒ4.00. Elegant gebonden niet gouden stempels ƒ5. &apos;&apos; Hmü** werk even als die van Armand, het Leven in Ainc ïït|Bl|F jjjg^ De denje dj-yk hiervan in eenen betrekkelijk korten tijd : noodig, bewijst hoe zeer dat werk bij de Nederl. jeugd gewild is. Een aanbevelend woord van den Heer J. J. A. Goeverneur, voor het werk geplaatst, waarborgt den degelijken inhoud. i SPR9KI EN VMELLIGsi. i Met 16 platen en portret. Elegant gebonden met gouden stempels ƒ3.90. I iiwi sPROüi m mmumm. Prijs 90 Cents. DE LUIMIGE PBUIS, &apos; KEUE VAN KWINKSLAGEN EN VEENUETIGE AAEDIGHEDEN &apos; door woorden en 72 platen uitgedrukt. &apos; Prijs ƒ 1-. , . , , ? . . , m___S^ Een boek dat m den gezellisen knns den lachlust m de hoogste mate gaande maakt. Wonderlijke Avonturen van den VrMbeer von Hiincbbausen ƒ0.50. (265£7)_ MBMÊKWËZEfr ; lEMAND met bet vak van SCHEÏ»^*»E cri PHYSICA bc&apos; kend, zoekt als OPZIGTER of als iSSISItHI m eene Fabriek l geplaatst te worden. Brieven franco onder lett A. 8., bij den Boekhandelaar G. THEOD BOM Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (26585) KISHÏSGEfM IDe Burgemeester der gemeente Abcoude-Proostdij brengt bij deze ter kennisse van de belanghebbenden, dat de PUBLIEKE PASSAGE over den in verbetering zijnde Noorder Geindijk tot nadere kennisgeving is gesloten. Abcoude, 20 November 1865. De Burgemeester voornoemd, (26583; I. Jl. VAN VOORTBUIJIISEN,</p>
</text>
