<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wordt gevraagd een Geëxamineerde BGHEEPS-DÖGTOR. Er bannen geplaatst worden: Twee bekwame SCïBïbTDERS, goed met Rijtuigiverk bekend; een de e-esehikf heid bezittende om als MËESTEESKNECHT t! kunnen ageren, bij T. DE HOO, Rijtuigfabriekant te Leeuwarden Brieven franco. (6002) Op een Magazijn verlangt men zoo spoedig mogelijk eene JUFVROUW, niet beneden de 30 jaren oud, zonder kost of inwoning, Salaris naar bekwaamheid; vereischten zijn: vlug kunnende rekenen en schrijven en van goede getuigschriften voorzien. Reflecterenden adresseren zich met .franco brieven, onder lett. D. K. D., Bureau Handelsblad. (6008) _ Een ONDEROFFICIER van goed gedrag, P. G., 21 jaren oud thans bij de Administratie werkzaam, eene nette hand schrijvende zag zich tegen Mei a. s. gaarne geplaatst als KLERK op eene Fabriek, Magazijn of Kantoor. Hierop reflecterenden worden verzocht zich onder N°. 1000, met franco brieven te adresseren aan de Erven J. J. TUL, te Zwolle. (6013) Tegen Mei of eerder verlangd men voor een klein gezin te huren een OUBSJE of VRBJ BOVENHUIS, de n huurprijs van ƒl5O niet te boven gaande, en gelegen tusschen de Utrechtsche en Leidsche Barrières. Adres franco onder lett. A. B. bij de Boekh. GEBROEDERS EBERT, Beurssteeg, E 184. (6181) Op een Magazijn-in dit vak wordt gevraagd een knappe LOOPJONGEN, 18 a 20 jaren oud, tegen 2a 3 gulden per week. Alleen diegenen kunnen in aanmerking komen die de beste bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag kun&apos; nen verschaffen. Adres franco letter R, bii de Boekh cv BROEDERS EBERT, Beurssteeg, E 184. (6180) . een KRüioiniiiiEiE~~ zag zich gaarne tegen primo Mei geplaatst, onverschillig in welke stad, doch bij voorkeur bij een bejaarden Patroon of eene Weduwe. Adres franco brieven onder n°. 1272 bij den Boekh. N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat X 562. (6178) &apos;TE HCUR ~ wordt gevraagd, voor de Zomermaanden, HET GEBRUIK van een grooten TUIN, met vrije Zitkamer of Koepel, in de nabijheid der stad Amsterdam, liefst in de Plantaadje. Aanbiedingen worden ingewacht onder dë letters A. B. C. bßden Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht alhier. (5907) Eene TWEEDE WERKSTER MOöïSTE, bekwaam in het maken van DAMESHOEDEN, wenscht zoo spoedig mogelijk in Amsterdam of omstreken geplaatst te worden. Er zal meer gelet worden op eene fatsoenlijke behandeling dan op groot salaris. Adres franco onder letter G. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E_ 176. _Js!7_L_ Men verlangt voor de Zomermaanden, liefst in dé omstreken van Utrecht of Arnhem, voor eene familie van vier personen: TWEE SLAAPKAMERS en eene ZITKAMER, benevens middageten. Franco aanbiedingen, rergezeld van duidelijke prijsopgaven, worden ingewacht mdor letter H. in den Boekwinkel van de Wed. J C. SPIJKER Az., Reguliersplein H 359 te Amsterdam. (6095) ~ïrniiTlE HANDIïIÖöP&quot;&quot; riJpT in een der steden van Noordholland een WBNDJSUk KORENMOLEN, waarin Zuivering en Buil_jHET machines, welke een goed burger bestaan oplevert. «sera* Inclinerenden adresseren zich met franco brieven rader de letters K. M. Bureau Handelsblad. (6097)</p>
</text>
