<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>*sGRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 7 Maart. ( . Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over \ de BNTERPELLATfIE van den Heer THOKBËCHE . en de MOTIE van den heer BLUSSÉ tot afkeuring &apos; T*?&gt; delionS3te ontbinding der Tweede Kamer. 1 JJe Minister van Binnenl. Zaken vraagt vooraf het &apos; woora, en zegt, dat in twee liberale dagbladen van heden : Toorkomt een berigt, ds,t hij geheel voorleest. (Het is het i nengt uit de Arnh. Courant, en daaruit overgenomen in de i iVi_ei«iie Rotterdamsche Courant, betreffende de ongeneigd- i neid der Engelsche Regering, om den Minister van Bui- : tenlandsche Zaken casu quo als gezant aan dat hof te zisn i optreden). De minister, de voorlezing geëindigd hsbbende, verklaart dat dit berigt van het begin tot het einde een infame leu- i gen is, die hij meende dat moest worden tegengesproken, i gelijk ook heden avond in de Staatscourant geschieden zal. Daarna worden de beraadslagingen over de motie hervat. : De heer Pijnappel maakt allereerst de opmerking, dat de heer Thorbecke in den aanvang der discussie de legende i eens toovenaars had herinnerd. Spreker moet hem nu toe- Voegen : »gij hebt de spreekelementen toegelaten; geef ons «hans het tooverwoord om die elementen te bedwingen!&quot; Hierna beantwoordt spreker onderscheiden redenaren, die tegen zijne vorige rede bedenkingen hebben ingebragt. De heer Blussé heeft van zijne jonge parlementaire jaren gesproken: kon, vraagt spreker, dit nu het tooverwoord zijn om hem van verder spreken terug te houden? Spr. blijft : bij zijn oordeel, dat _de jonge leden de bijzondere roeping : hébben om zelfstandig te beslissen en zich los te maken i Van antecedenten, van traditien en van usantien-, om te &gt; Weken met oude, versletene partij-onderscheidingen van li- &apos; Waal en van conservatief. Spreker beantwoordt den heer Blussé, en zegt, dat die heer verkeerd begrepen_ heeft, dat i ¦preker de motie bespottelijk zou vinden. Dat is niet het : Beval, maar in zijne vorige rede heeft spreker aangewezen, : tot de motie eene bespottelijke strekking heeft, omdat zij inhoudt ngehoord de inlichtingen&quot;, terwijl zij werkelijk de irdichtingen heeft geweigerd. (Hierover uitweidende, wordt &apos; spreker door den Voorzitter in de rede gevallen, en ver- i locht, zijne uitdrukkingen te matigen, daar deze beraadsla- ¦ gingen tot dusver met kalmte zijn gevoerd). De heer Pijnappel is daarop op nieuw tot het fond der Baak overgaan, en toonde aan, dat er een groot onderscheid bestaat tusschen eene motie van orde en eene notie van vertrouwen of wantrouwen. De heer Blussé heeft hem verweten in vague bespiegelingen te zijn getreden, en dat die bespiegelingen worden weersproken door Ge usantiender Kamer. Spr. kan echter de juistheid van «eze refutatie niet inzien, daar het zijne overtuiging is, dat «e Kamer zich van verkeerde usantien moet losmaken. Ook heeft hij groote inconsequentien opgemerkt in de betoogen van onderscheiden sprekers. Terwijl de heer Godefroi af- - A &apos; ,dat de Kamer bloot zoude zijn eene fabriek van : ¦wetten, herinnert spreker hoe andere leden ieder oogenblik - $w£? v lng van wetten aandrongen; terwijl de heer de™ Mfl ™»s&lt;.huwde tegen electoraal spel, meenden anvoïmakfn de opvoeding der natie mntiei o™ ™ JSl weer ecu a»&lt;l6r liberaal lil eene klagt ramishaaXHPv^SC^aï)pea&apos; werd &quot;oor andere leden ge cnmisDaarneid van partijen aangetoond rn na on devp in SqU/™nad6rlte nbergewezedn,ensteß Tprebfr op nieuw de vraag: welke is toch nu de ware beteeWs der motie? Zeer verschillende beteekenissen ziin aan die mo tic gehecht. De heeren Storm, Jonckbloet en Bots zien er niets anders in dan eene afkeuring der ontbinding niets meer en mets minder; - de voorsteller der motie zelf zest 816^8--66? Waam&apos; *? ministers m^en ifL afkLrinlfn Wat ifi doen; ~ andere leden Mg«n T vSkfarinJavanhe.g&apos;ïSche beleid van het kabinet uLJr te knLl^ de Kamer van me* d° ministers pet langer te Kunnen zamenwerken. Het ware dus z i hoogst dat de leden ge^o^6^ Jj tot dusverre zwegen, tot eenheid geraakten omtrent de Taste beteekenis der motie Tot dusver kan de motie het bewijs van dubbelzinnigheid met ontgaan. En wat beteekent zij dan op het oogenblik, zonder zoodanige overeenstemming? Zo is mets^dan het subjectief gevoelen van een, twee, drie leden. Zij zal worden aangenomen of verworpen met eene meerderheid van misschien tusschen de dertig en veertig leden Maar hoe kan dan die motie als een besluit der Kamer worden beschouwd ? Of is de motie iets meer dan het uitvloeisel van de subjectieve meemng van een aantal leden? Zij mag eenige beperkte morele kracht bezitten, — een bepaald besluit is zij met. , . Daarna neemt spreker op het gezegde van den heer^de Bruyn Kops, dat hij de metie zou aannemen, omdat hij gestemd was tegen eene volgzame Kamer. Hier schaart spr. *ich geheel aan de zijde van den heer Kojss. Ook bij acnt niets nadeeUger dan eene volgzame Kamer met eene vaste, aaneengesloten meerderheid van 50 stemmen. Rene voig*&amp;me Kamer demoraliseert het ministerie, de meeraerneiu, de minderheid; zij maakt het ministerie tot een tyran, ac meerderheid tot eene slavin, de minderheid tot een rebel. Schaart spreker zich hier dus geheel en al aan de zijde van den heer de Bruyn Kops, hij hoopt dan ook dat die afgevaardigde geen parti pris zal hebben om dit ministerie te doen aftreden, maar het veeleer in staat zal stellen zijne Ontwerpen af te wachten en te onderzoeken. Daarna komt spreker terug tot den uitslag der verkiezingen. Hij beantwoordt den heer Godefroi, en ontveinst *ich niet, dat het zijn wensch en zijne ambitie is, dat de Sympathieke beteekenis de politieke moge overtreffen, en dat hij gekozen werd dbor mannen van alle rigtingen en Partijen. Nu heeft de heer Blussé verder gezegd op zijne bemerking, dat de verkiezingen hebben getoond, dat het «ene illusie is te gslooven, dat er eene stem der natie is; t* dat spreker zich juist daarom moet scharen bij hen, die de ontbinding afkeuren. Daarop antwoordt hij evenwel, tot de Minister van Binnenl. Zaken te regt een nieuw beroep op het volk heeft gedaan, dat de nieuwe Kamer eene Nieuwe jury is; en de natie heeft dan ook bij de verkiezen alleen te beoordeelen gehad, of zij vertrouwen bleef pellen in hare afgevaardigden. Nu stelt hij de vraag. Welke is de roeping der Kamer? Geene andere dan onpar&quot;Jdige beoordeeling der wetsontwerpen, welke der Kamer Jorden voorgelegd. Het is waar, er kunnen zich nu en jyu» belangrijke kwestien in den boezem des volks voorden, en het is onmogelijk te koeren, dat deze invloed uitoefenen op de verkiezingen. Goed kan spreker dat evenwel niet achten, en hij oordeelt het ook niet wenschelijk, ?at de kwestie van het onderwijs invloed uitoefent op ac f?Uze van volksvertegenwoordigers. Het is niet wenscüe|J)*&gt; dat afgevaardigden worden gekozen, hetzij omdat zij ;Je openbare, hetzij omdat zij de bijzondere school vurig fangen. De volksvertegenwoordiger moet een open oog «ebben voor alle behoeften der natie en bereid zijn de giddelen te zoeken om in die behoeften te voorzien. — ¦J*. besluit met op te nemen het gezegde van den heer van ïp* en andere sprekers: dat hij, spreker, zou behooren tot ir* vlottende leden; — zelfs heeft de heer v. d. Linden geh°?d, °?d, dat vlottende leden zijn zij&quot; wier gevoelens kant kew? wal i*aken&quot; &amp;1* kant s°yU» en wal charibdis beteert . zal sprek#r trachten scheep ta houden zonder beide ««•a U rafea. M*M e»a vletfcnds toest&amp;ad onéUrrtelt vaste pnnten. In Ac woorden liberaal en conservatief vindt spreker die vaste pnnten niet, maar wel in: onderzoek niet kennis der feiten eil in logische redenering. Tnsschen die heide plinten hoopt hij nooit te vlotten. Nn volgde een incident. De heer Sa.voiaks Vader vraagt het woord. De Voorzitter : Door den heer Vader is reeds twee malen het woord gevoerd, Ik stel de Kamer voor, hem dat voor de derde maal te verleenen.&quot;</p>
	<p>De heer I&apos;okker. Hij komt mij voor, dat het in het onbetwistbaar regt van ieder lid dezer vergadering, om tweemalen het woord te voeren. Het reglement van orde schrijft echter voor, dat geen lid voor de derde maal het woord mag voeren zonder verlof der vergadering. Deze bepaling is toch niet in het reglement van orde geschreven, om eene ijdele formaliteit te zijn. Waar zou het einde zijn, als 75 leien ieder driemaal het woord voerden ? Er zou geen einde aan de discussien komen. Daarbij -komt, dat de heer Vader niet twee- maar reeds driemalen in deze discussien heeft gesproken. Het Nederlandsche volk ziet met innig ongeduld den uitslag dezer beraadslagingen te gemoet. Het was wenschelijk, dat binnen een niet te lang tijdsverloop eene beslissing kome. De heer Saaymans Vader: Het is volkomen waar, dat ik tweemalen heb gesproken bij de interpellatie, maar slechts eens bij de motie. De motie is afgescheiden van de interpellatie. Door den heer Godefroi aangevallen, wensch ik mij te verdedigen. De heer van Wassenaer Catwltck: De tegenpartij beroemt zich steeds op hare liberaliteit. Is het liberaal ons, uit partijzucht, al onze regten te ontnemen? Neen, onze partij is de liberale; — de tegenpartij, die het spreken weigert, verlangt voor zich monopolie. Ik protesteer daartegen. De heer Blussé protesteert tegen de bewering van den vorigen spreker. Hoe kan hij zeggen: de liberale partij ontneemt ons onze regten? omdat een lid individueel zijne meêning openbaart, dat de heer Saaymans Vader reeds drie malen gesproken heeft? Spreker althans is voornemens den heer Vader nogmaals tot het woord toe te laten. Spreker ontzegt &apos;den heer Wassenaer het regt de liberale partij te karakteriseren als de partij die monopolie verlangt. De heer Storm van &apos;s Gravesande protesteert eveneens tegen het woord partijzucht. Er kan nier van partijzucht in het geheel geen sprake zijn, maar een vraag van al of niet verspilling van discussie. Hij evenwel zal den heer Vader nogmaals toestaan het woord te voeren. De heer Fokker betoogt geen enkel regt te hebben willen of kunnen ontnemen, omdat de &lt; Kamer verlof moet geven. Hij zegt geene discussien over het incident verwacht te hebben en wenscht daarom zijn voorstel terug te nemen. Het incident is hiermede geëindigd. De heer . Saaymans Vader handhaaft de stellingen, in zijne vorige rede ontwikkeld, vooral naar aanleiding der rede van den heer Godefroi. Spreker zet zijne gevoelens nader uiteen. Hij is geen man van transactie, maar zelfstandig, ja vasthoudend. Hij blijft van meening, dat door de motie een ingrijpen plaats heeft op de constitutionele regten der kroon. De ontbinding is eene daad des konings, niet onderworpen aan de controle der Kamer. De heer Geïken motiveert zijn votum. De Koning oefent wetgevende magt uit met de Kamer. De ministers dienen de voordragten in. Zij zijn niet slechts mandatarissen, maar verantwoordelijke staatsdienaars, en maken vut dat vermittelend element tusschen Kroon en &quot; Kamers. Maar dan volgt daaruit; dat er moet bestaan overeenstemming tusschen de Regering en de Kamers. Maar hoe moet van die overeenstemming blijken? Door aanneming of verwerping der wetten, dat wil zeggen, belangrijke ontwerpen , waaruit blijkt van regeringsbeginselen, die de Regering huldigt. Meermalen verklaart dan ook de Regermg, dat zij van de al of niet aanneming, eene kabinetskwestie maakt. Op de Kamer nu rust de verpligting tot onderzoek, om daarnaar hare stem te regelen. Is die afkeurend, dan kan de Koning, óf het ministerie ontslaan, óf de Kamer ontbinden; maar door afstemming eener begrooting, om redenen, daarbuiten gelegen, wordt den Koning een zedelijke dwang aangedaan en wordt de Koning van een wettig praerogatief beroofd. — Spreker staat vervolgens stil br de ontbinding, waaruit eene nieuwe Kamer is ontstaan. Hij treedt in eene uitvoerige beschouwing over den aard en de werking der ministeriele verantwoordelijkheid en meent, dat uit de staatkundige verantwoordelijkheid ongetwijfeld voortvloeit het regt der Kamer, om te interpelleren over het gebeurde, maar niet om een_ vonnis daarover te vellen, en vooral niet, wanneer het ministerie niet gehoord is. Dat zou ongeoorloofd en ongehoord zijn; en daarom is de motie van wantrouwen voor hem onaannemelijk, die ook geen gezonden zin heeft. Hij verwacht van het gezond verstand, de billijkheid en regt vaardigheid der Kamer, dat de motie zal worden verworpen. De heer Hoffmann bestrijdt mede de motie op dezelfde gronden en ziet er eene poging in om nu te verkrijgen wat men tot dusverre niet kon erlangen, de afbreking van het geheele ministerie. Hij merkt ook op, dat hij de motie te minder kon verwachten, omdat zij komt van een afa-o vaardigde uit een district, dat nog al veel verolie-tino- «™ dit Ministerie heeft. Hij zal tegenstemmen gg De heer Nierstrasz heeft de prerogatieven der Kroon hooren uitbreiden en ook zeer beperken. Zou er ten do/e geen middenweg zijn te vinden om tot overeenstemming te geraken? Hij motiveert znne stem over de motie, die hu van groot belang acht. Wie kan de gevolgen daarvan met zekerheid zeggen? Met leedwezen heeft hij van den Minister van Binnenlandsche Zaken gehoord, dat de kabinetskwestie er van afhankelijk is gesteld. Wie kan vooraf beslissen, welke het oordeel des Konings zal zijn ? Hij behoort .tot hen, die meenen, dat de Kamer, althans Ihet nieuwe deel, njet_ genoeg op de hoogte is ter beoordeeling van het beleid in de Luxemburgsche zaken gevolgd, en dat men verpligt is te onderzoeken de nieuwe stukken, die do regering wil overleggen. De heer Thorbecke verklaart, dat, wat hem betreft, hi gaarne de discussien thans zou willen sluiten, maar men hem vergunnen zal eenige punten nog op te nemen. Den naam van man van gezag, hem door den heer v. Wassenaer toegekend nam hij gaarne aan, indien men daarmede wilde bedoelen dat hij er vooral naar streefde, het gezag in eere te houden en dat hij de Vertegenwoordigers dier Kroon tot eersten pligt stelde dit gezag m eere te houden. Den indruk van het antwoord des ministère constaterende, verklaart spreker, dat het thans in het Bijblad gedrukte antwoord van den minister Heemskerk op zijne interpellatie hem scheen te ziin het antwoord van iemand, die naar antwoord zoekt. — De spreker had in zijne eerste rede twee vragen gedaan en twee grieven voorgesteld. Welk was het antwoord, welke de verantwoording? _ . De eerste vraag, de eerste grief was: s Konings naam is in het geschil met de [ontbonden kamer en bij de ontbinding misbruikt. — Het ontvangen antwoord was: dat is onze meening niet geweest -, wij verklaren het met de hand op het hart. Spreker billijkt de intentie, maar tegenover de intentie staat de daad. De daad is door spreker veroordeeld en die „„a.&lt;t-!!CTeil — f ohiJnt te strooken met de orde van zaken, S1&quot;&quot;ile&lt;lll™lmstene]e verantwoordelijkheid of niet bestaat, Ll tl S WOr^l VolSens onze instellingen mag de teTeschermerg 3 m9t gebruikt worden om veSligtelot d7on!binddeii^ grfef is: -lk la^el^ Ëet hoofdantwoord was: het ministerie heeft besloten te WMgi gü voor eftymhit feStalK ffifflSjJ? Het landsbelang was dus, het ministerieel leven te~reEHJ ken. De vraag van &apos;s konings steun werd dus door dit mi-H nisterie aan de bekrachtiging van het volk onderworpenHJ Spreker zegt: ik mis hierin het constitutioneel besef, ii-H mis liierin het besef van gouvernementele waardigheid. HJ Nog een ander antwoord was Spreker verschuldigd aanH den minister van buitenl. zaken. Die minister zegt: dcH ontbonden Kamer heeft over het diplomatiek beleid eenH onjuist oordeel geveld: wacht, tot ik. u de juistheid vanHJ mijn beleid zal bewijzen. H Wat Spreker betreft, hij wenschte gaarne zijn oordeclHJ over dat beleid op te schorten tot het ontvangen van na-H dere inlichtingen. Maar wat heeft die opschorting geincenHJ met do vraag, welke wij hier behandelen, of eenig lands-HJ belang de ontbinding gebood? Eene opmerking in hotH voorbijgaan: Men spreekt bij meer dan ééne gelegenheidH van appel. Maar men appelleert bij een hoogeren regterH Is nu deze Kamer, die volgt op de ontbonden Kamer, eenH hoogere regter? H Z. i. is de vraag, of het landsbelang de ontbinding regt-H vaardigt, van het diplomatiek beleid des ministers tenH eenenmale onafhankelijk. H Neem aan, zegt Spreker dat nieuwe stukken door de re-H tering worden overlegd, dan zal die overlegging het oor-H ccl door de vorige Kamer uitgesproken, wijzigen of nietH wijzigen. In het geval dat het oordeel niet gewijzigd wordt,H dan zal hij, die verband aanneemt tusschen het diplomatiekH beleid en de regtvaardigheid der ontbinding geen oogen-H &quot;blik aarzelen te verklaren, dat zijn oordeel over de onlbin-^t ding hetzelfde blijft. H In het ander geval, — in geval van wijziging van oor-H deel, wanneer &apos;s ministers gedrag in gunstiger daglichtH worde gebragt, wat dan&apos;? Dan is de ontbinding dubbelH veroordeeld, want dan rust de schuld op het gouvernement, H dat de vorige Kamer niet in staat stelde een juist oordeeiH te vellen; — dan zou de ontbinding het allerzonderlingsteH het minst loyale en meest valsche spel zijn, hetwelk metH de vertegenwoordiging ooit is gespeeld. De strekking derH rede van den minister van buitenl. zaken van 2 Maart wasM deze: De Kamer is ontbonden ten einde den minister ml het gelijk te stellen, en hem eene kans te geven zich nogH te regtvaardigen. Spreker moest vragen: wie heeft dit ooitH gehoord? Waar is dit ooit gebeurd? Eene Kamer, ont-H bonden om eene kans te krijgen eene minister in het gelijkM te stellen. En ter zake waarom? Van wege gebeurcleß feiten, die met de toekomst niets gemeens hebben. En H hier herinnerde Spreker aan het oordeel door den heerH J. K. van Goltstein, bij de discussie over de begrooting I van den ministor van Zuylen uitgesproken, dat de minister I goed had gehandeld, omdat hij gehandeld had naar de omstan-1 digheden en met terzijdestelling van de beginselen. Dus I beginselen zijn in &apos;s ministers &quot;beleid niet te ontdekken. I Een ander lid vroeg eenige maanden uitstel voor het mi-1 nisterie. Blijven of niet — blijven van het ministerie — I ziedaar eene vraag, zegt Spreker, waarvoor mijnparlemen-H tair votum stilstaat. Het ministerie beoordeele zelf, of del publieke opinie dar regering die kracht, dat crediet, diel morele meerderheid toekent, zonder welke men in een con-B stitutioneel land niet regeert. . ¦ Nu nog een woord over de motie, ia verband met een ¦ voorstel, dat nog niet gedaan, maar opgeworpen is, om tel eindigen met eene vraag, eene welwillende vraag aan hetl ministerie. I Een woord over de motie. Sommigen verlangen een adres ¦ aan den Koning. Het is voor Spreker eene onverschillige I zaak: eene kwestie van vorm. Wat den vorm betreft, zou I Spreker zeer meegaande zijn. Dit stond vast: — do inhoud I der motie was een flaauwe weerklank der algemeene afkeu- I ring, welke de ontbinding in den lande heeft opgewekt. De I heer Pijnappel wilde een adres, dat niet slechts afbrak, I maar opbouwde. Noch opbouwen, noeh afbreken, behoort I aan ons. Maar wat doet een adres ? Niets anders dan een I breeder uiteenzetten der grief, in de motie aangeduid, de I grief over de ontbinding. ¦ Eindelijk eene vraag aan het ministerie, eene welwillende, I eene ernstige. Spreker meende, _ dat ieder het einde dezer I discussie verlangde. Spreker wilde daartoe medewerken. I Voor hem was het oordeel over de ontbinding onaf han-1 keiijk van het oordeel over het buitenlandsch beleid. Maar I verlangde het ministerie stukken over te leggen, en wenschte I het naar aanleiding der motie gehoord te worden, dan had I hij er niets tegen, dat de verdere behandeling der motie ¦ werd geschorst tot overlegging der stukken, nuts die over- ¦ legging onverwijld plaats greep. ¦ De Minister van Buitenl. Zaken laat aan zijn ambt- I genoot voor Binnenl. Zaken over op verschillende punten I van den vorigen Spreker te antwoorden. Hij zal zich be-1 palen tot een enkel punt, door den interpellant behandeld. I Dat geëerde lid heeft gesproken over de verantwoordelijk-1 heid van de raadsleden der troon, en met nadruk heeft hij I te kennen gegeven, dat de aanleiding, die tot verwerping I van het hoofdstuk van buitenl. zaken bestond, ten eenen- I male vreemd is aan de kwestie der ontbinding. Derhalve I had de Kamer de bevoegdheid tot verwerping, onverschillig I of de redenen in of buiten de begrooting waren gelegen. Nu meent de minister, dat als die leer opgaat, de Kamer dan eene zekere soort van parlementair alvermogen zou kunnen uitoefenen en dit in strijd zou zijn met de grondwet. Nu zegt hij niet dat eene ontbinding geheel en al geregtvaardigd wordt, al velt de Kamer een onregtvaardig oordeel, maar dan ligt daarin toch grond tot verdediging van de ontbinding. Men heeft gevraagd of door de mededeeling der toegezegde stukken het oordeel over het beleid onzer buitenl. zaken geheel zou kunnen worden gewijzigd? Die stukken zullen, naar de minister vertrouwt, aantoonen dat wat de regering tijdens de discussie in de Kamer gezegd heeft, juist en waar is. Of dit nu het oordeel van de meerderheid der Kamer zal wijzigen, is nioeijelijk vooruit te zeggen. De regering stelt er prijs op, den geheelen loop van zaken andermaal bloot te leggen en alle mogelijke nieuwe inlichtingen te verschaffen. Nu meent de regering dat de beste, gelegenheid om die zaak te behandelen is, de discussie over de begrooting van buitenl. zaken, en dat eerst daarna met volkomen kermis van zaken, een juist oordeel over het buitenlandsch beleid kan worden geveld. Het is intusschen gebleken, o. a. uit de rede van den heer Bots, dat er leden zijn die het beleid der buitenl. aangelegenheden met hebben afgekeurd, maar toch de motie aannemen, tot alkeuring der ontbinding, die juist een gevolg was van de afkeuring van het beleid. Dan zou hij moeten vragen, waartoe d» mededeeling van stukken zou kunnen leiden. Naar zijne meening dus, is het ware terrein de begroeting van buitenl. zaken, en dan kan men het buitenl. jeleid, afgescheiden van alle andere kwestien, beoordeelen. Hn meenda zonder voorkennis van de betrokken mogendheden, geen gebruik te mogen maken van de vele diplomatieke stukken. Nu echter vertrouwt hij spoedig in staat te zullen znn mededeeling daarvan aan de Kamer te kunnen doen. Wil de Kamer nu wachten met de afdoening der motie, tot dat die stukken zijn overgelegd, dit moet de vergadering weten Hem, minister, is het onmogelijk op dit oogenblik gevolg te geven aan den wensch van den interpeUant,_ om terstond mededeeling van stukken te doen. Hij heeft zich gedurende zijne ministeriële loopbaan aan zoovele onregtvaardige beschuldigingen en zoovele onverdiende verwijten blootgesteld gezien, dat hij nu nog zich die liever getroost, dan door eenige mededeeling ons in moeüeliikheden te brengen. ° &quot; y H De Minister van Binnenl. Zaken heeft met genoegen ¦uit de rede van den heer Thorbecke opgemerkt, dat et ¦geene voorstellen of motien gedaan waren met het doel om ¦de meerderheid te tellen, of om op eene of andere wijs Hdwang uit te oefenen. Men zal evenwel niet kunnen ont- Hkeanen dat er in de mötU toeli wel iet» van dwang ligt, H«a&gt;M bü daa talmen toflc, die in do rode na dan Eprekes lag, zal de minister zich ook benalen tot een beroep op zijne rede van den 2den dezer, alsmede op die van den 3den dezer, waarvan Spreker minder motie schijnt te hebben genomen. Men heeft gezegd dat &apos;s konings naam in het geschil is misbruikt. Die geëerbiedigde naam is in het feschU met de ontbonden Kamer in het geheel niet gemikt, maar men moet niet vergeten dat de ministers met dadelijk tot ontbinding hebben geadviseerd. Zij hebbende beslissing over het aangeboden ontslag aan den koning overgelaten en het al of niet aannemen daarvan kan wel niet anders zijn dan eene persoonlijke daad des konings. Wat de ontbinding betreft, die was natuurlijk ook eene daad des konings, maar daarvoor waren de ministers verantwoordelijk. Dat de ministers daarvoor verantwoordelijk zijn, werd geen oogenblik betwijfeld en het past niemand daarover een woord tot den koning te rigten. Wat nu de zaak van het buitenl. beleid betreft, herinnert hij dat Nederland door dat beleid verkregen heeft alles wat het billijkerwijze kon verlangen. Maar het was dan ook niet over den uitslag, dat men ontevreden was, maar over de middelen, dia gestrekt hadden om dat doel te bereiken, die niet goed waren gekozen en, niettegenstaande den goeden uitslag, moest de minister worden veroordeeld. Wat nu aangaat de vraag: of de ontbinding voor &apos;slands belang werd geregtvaardigd? meent de minister, dat iedere crisis toch tot eene uitkomst moet gebragt worden, en nu herinnert hij dat de Minister van Justitie, Mr. Dirk Donker Curstius, bij de herziening der Grondwet, zich hetzelfde geval heeft voorgesteld dat zich nu voordoet,_ en toen gezegd heeft, dat in zoodanig geval de Koning zijn volk moest oproepen ter benoeming eener nieuwe Kamer. Als hij nu nagaat wat er in &apos;s lands belang geschied is, de uitkomst van de Londensche conferentie, het afwenden van dreigend oorlogsgevaar, het expediënt dat men door het tractaat van Londen heeft gevonden, — dan is dat alles veel; maar in dat tractaat was nog veel meer. Alle vrienden van de menschheid hebben steeds van ouls gemeend, dat arbitrage beter is dan oorlog, aan welk denkbeeld Hendrik IV in PranKrijk reeds gevolg had gegeven. Dat beginsel, waarop later dikwerf werd teruggekomen, werd in dat tractaat door de groote mogendheden, in verbinding met Nederland, op uitstekende wijze in toepassing gebragt. In de zaken vau Denemarken gold dikwerf magt boven regt-, in het Londonsche tractaat gold regt boven magt. Het heeft hem dan ook bevreemd, dat van liberale zijde nooit zijn erkend de groote voordcelen, die het tractaat nit dat oogpunt heeft opgeleverd. Nu vleit het ministerie zich, dat bij eene kalme beoordeeling van zaken, door deze vergadering, die denkbeelden bij haar niet geheel zonder weerklank zullen blijven. Wat nu aangaat, of deze Kamer regter in appel is, wil men haar liever een regter in revisie noemen, net is om het even. Het is hier te doen het feit van de ontbinding niet op zich zelf te beschouwen, maar in verband met de motieven en den oorsprong. Als nu deze Kamer, terwijl de Regering zich bereid verklaard nadere stukken over te leggen, en de kwestie bij de begrooting te behandelen, een oordeel over de ontbinding meent te moeten uitspreken, daarmede hare werkzaamheden begint, en de ministers begroet met de woorden: gij hebt verkeerd gedaan, dan vindt de minister zoodanige motie hard, onbillijk, gevaarlijk. Wordt zij aangenomen, dan heeft zij den schijn dat de Kamer geone werkzaamheden met de ministers wenscht aan te vangen en dat zij zelfs geene inlichtingen wenscht te ontvangen. De Regering is bereid de stukken over te leggen, maar de geschfkste tijd tot behandeling dezer zaak isl)ïj de begrooting. Het zou oneindig aangenamer zijn, als men kon goedvinden deze motie in te trekken. De Kamer heeft volkomen het regt over de orde van hare werkzaamheden te beslissen, en die naar goedvinden te regelen. Wil zij besluiten de afdoening der motie te schorsen tot dat de begrooting van Buitenl. Zaken in beraadslaging zal zijn gebragt, de minister laat dit geheel aan de Kamer over en zal met alle respect hare beslissing afwachten. Zoodra de Regering de meergemelde stukken aan de Kamer zal kunnen mededeelen, zullen zij overgelegd worden. De heer de Bosch Kernper brengt nog eenige opmerkingen in het midden en verduidelijkt vroegere gezegden. Als hij wilde, dat de ministers nog eenigen tijd zouden aanblijven, meende hij daarmede, dat hij &apos;aan de Kamer gelegenheid wilde geven tot onderzoek. Hij is het in theorie met den heer Thorbecke geheel eens, maar verschilt met hem in de beteekenis der ontbinding. De Kamer heeft geen regt vonnissen te vellen of verklaringen te doen. Hij heeft echter een voorstel van conciliatie, ook in den geest van het denkbeeld van den heer Thorbecke. Die motie luidt aldus:</p>
	<p>&quot;De Kamer, uit de discussien over het voorstel van den heer Blussé ontwaard hebbende, dat er leden zijn, die verklaard hebben, niet genoegzaam ingelicht te zijn. om reeds nu een oordeel te vellen of over het regeringsbeleid van den Minister van Buitelandsche Zaken, of een gevoelen van vertrouwen ef wantrouwen uit te brengen over het geheele Ministerie, schorst haar oordeel daarover op tot na het onderzoek der begrootingswetten en gaat dan over tot de orde van den dag.&quot; De Voorzitter vraagt, of de heer Kernper bepaald voorstelt de beraadslaging te sluiten; want dan zou de beraadslaging over de motie van den heer Blussé ook moeten worden gesloten. De heer de Bosch Kernper laat dit aan het oordeel over van den president, die dan ook beslist, dat beide motien gelijktijdig in behandeling zullen blijven. De heer Verhelten antwoordt op eenige beschuldigingen of verkeerde opvattingen in de redevoering van den heer Godefroi en vooral in die van den heer Blussé. Hij blijft de motie ongrondwettig ea_ oneerbiedig jegens de Kroon beschouwen. Hij wenscht zich niet te draaijsn om den Troon, zoo als aan hem en sommige anderen is verweten, maar toch vraagt hij, of het niet heter is wat achter den troon te staan, dan er zich te veel voor te schuiven?</p>
	<p>De heer Insinger _ bespreekt met een enkel woord de ontbinding en de motie. De ontbinding moet aangenomen worden als eon voldongen feit. Welke opinie ieder individueel bezitten moge, het oordeel over de ontbinding behoort niet tot de competentie der Kamer. Het is hem niet mogelijk gevolgen van oorzaken af te scheiden en hij beschouwt dus de ontbinding als in onmiddellijk verband staande met de afstemming van de begrooting van Buitenl. Zaken, en past dus alle woorden, tegen de ontbinding gesproken, zooals : overijld, onverantwoordelijk, onvaderlandshevend, ook toe op de afstemming van dé begrooting van Buitenl. Zaken. Hij ontkent dat de vorige Kamer welwillend zou zijn gestemd geweest jegens het Ministerie en wijst op_ de voorbeelden van het tegendeel. Hij verdedigt het beleid der Ministers in het breede, vooral in het buitenlandsch beleid is met groote behoedzaamheid gehandeld, en dat hoeft zulke goede vruchten opgeleverd. De heer Thorbecke wenscht eenig misverstand uit den weg te ruimen. De Minister van Buitenlandsche Zaken zeide, dat het oordeel der vorige Kamer voorbarig en onregtvaardig was. Is dat oordeel der ministers regtvaardig, als de regering zelve aanbiedt nieuwe stukken over te leggen? Het blijkt ook, dat eerst onlangs de toestemming der vreemde Mogendheden is gevraagd, en toch is de regtvaardiging van het buitenlandsch beleid de eenige reden tot de ontbinding geweest. De minister wil de toestemming der buitenlandsche mogendheden afwachten tot overlegging van stukken. Wij hebben echter reeds, zegt spr., het blaauwe boek, het gele boek en het roode boek. Spreker bedoelde met onverwijlde overlegging niet 1 of 2 dagen, maar zoo spoedig mogelijk. Al neemt hij de motie van den heer Blussé aan, dan toch blijft zijn oordeel even vrij over de stukken, die de Regering zal overleggen. Spr. bepleit verder de algemeene bevoegdheid om over regeringsdïden «ntï&amp;h nit ta oefenen:</p>
	<p>Spreker komt nu tot de beide motien. De heer de Bosch Kernper verlangde het doel te kennen, waarom spr. van de ministers gevraagd heeft of zij verlangden schorsing der motie, onder toezegging van onverwijlde mededeeling der diplomatieke bescheiden; dit was om te gemoet te komen aan het verlangen der regering om zich te regtvaardigen. Ik zelf, zegt spreker, verlang geene schorsing, want de motie is m. i. in geen rationeel verband met het buitenlandsch beleid. Wat betreft de motie van den heer Kernper, hij ziet daarin eene uitvlugt, gelijk men in deze discussie meer van den eenen schuilhoek naar den anderen is fegaan. Hij ontleedt de motie in hare onderdeelen en verlaart er zich tegen. Hij herhaalt het, als de regering verlangt schorsing, om zich te regtvaardigen, dan zal hij voor elk zoodanig voorstel zijn. De Minister van Buitenl. Zaken wijst nogmaals aan, hoe voorzigtig men met de openbaarmakingen moet zijn, waaruit volgt, dat voorafgaaade toestemming der mogendheden noodig is. Als de mterpellant meent, dat de ontbinding onafhankelijk is van het regeringsbeleid, waarom dan wéér de discussie hervat over datzelfde beleid? Hij blijft er bij, dat hij dit liever tot bij de begrooting van Buitenlandsche Zaken zag uitgesteld, als zijnde dit het eigenaardig terrein. De Minister van Binnenl. Zaken meent, dat de kwestie nu weer eenigzins verduisterd wordt. De ministers hebben niets te zeggen over de leiding der deliberatien der Kamer. De regeling kan niet vragen schorsing der beraadslagingen over de motie. Zij heeft ze niet voorgesteld. Wij zeggen, wij zijn bereid de stukken te geven, die tot niets anders kunnen leiden dan tot nadere appreciatie van de begrooting van buitenlandsche zaken. Maar als men de motie van wantrouwen aanneemt, dan kunnen wij ons niet meer regtvaardigen, want dan is ons de gelegenheid benomen. De heer Thorbecke meende, dat de regering, die zich wilde regtvaardigen, de gelegenheid moest aangrijpen om daartoe te geraken. Hij heeft gezegd: als de regering het verlangen te kennen geeft om de beraadslagingen te schorsen, dan is hij er voor, maar hij heeft het met noodig te verlangen. Hij ziet in de motie niets anders dan een oordeel over den maatregel van ontbinding. Ten slotte spreekt hij tegen, dat in eene afkeuring van eene regeringsdaad een votum van wantrouwen is gelegen. Is dat waar, zegt spreker, zend dan de vertegenwoordiging weg, want dan is de afkeuring eener regeringshandeling constitutioneel onmogelijk. De heer Pijnappel vereenigt zich niet geheel met de motie van den heer de Bosch Kernper, en stelt daarop zelf eene motie voor, waarop de heer de Bosch Kernper de zijne intrekt. Na eenige wijziging op aanraden van den heer Thorbecke wordt de motie door den heer Pijnappel aldus geformuleerd: //De Kamer wenschende vóór de stemming over de motie van den heer Blussé aan het ministerie de gelegenheid te laten om nadere stukken over te leggen, doch van meening dat die overlegging niet behoeft te wachten tot de behandeling van de begrooting van buité&apos;nlandsche zaken, schorst voorloopig de behandeling van de motie van den heer Blussé.&quot; Over die motie ontstaat nu nog eene discussie. 0e heer Begram kan zich daarmede wel vereenigen , maar vreest dat de meerderheid een parti pris heelt en dat dus dit uitstel niet baten zal. Uit hetgeen de heer Blussé heeft gezegd, blijkt dat het doel zijner motie was, om een votum van wantrouwen uit te breno-en. Waartoe zal dan het uitstel en de mededeeling van stuiken strekken? De heer Thorbecke ziet geen reden zich tegen het voorstel te verklaren-, het is in zijn geest gesteld. Op eene vraag van den Minister van Binnenl. Zaken zegt spreker, dat hij het aan de regering heeft overgelaten, te beslissen of zij dit uitstel verlangt, in welk geval spreker aan haar verlangen wenscht te gemoet te komen. De Minister van Binnenl. Zaken antwoordt, dat de mededeeling van stukken bij de behandeling van buitenl. zaken is toegezegd, maar dat de regering zich beijveren zal die zoo spoedig mogelijk in te zenden. Wenscht de Kamer die kwestie af te scheiden van de behandeling van Hoofdstuk 111, dan kan zij de stukken in handen eener commissie stellen. Hij laat dit aan de beslissing der Kamer over. .. ? De heer Pijnappel wijzigt daarop zijne motie zooals die hierboven is medegedeeld. De heer Blussé zal zich tegen het voorstel tot schorsing niet verklaren, en zal dus de beantwoording van veel wat gezegd is uitstellen, totdat zijne motie weder aan de orde is. Intusschen meent hii, dat de over te leggen stukken niet de minste betrekking hebben tot het eigenlijk doel van zijne motie. Hij blijft de herhaalde ontbinding als eene afkeurenswaardige daad beschouwen, en hij ziet dus van zijne motie niet af.</p>
	<p>De heer Kalpf geeft den heer Pijnappel in overwe&lt;ring zijne motie te wijzigen, daar hij meent, dat over het buitenlandsch beleid geen oordeel kan worden geveld voor de beraadslagingen over het hoofdstuk van buitenlandsche zaken.</p>
	<p>De heer Pijnappel kan aan dat verlangen niet voldoen en houdt zich aan zijn voorstel. De heer Kalff stelt daarop een amendement op de motie Pijnappel voor, strekkende tot weglating van de zinsnede : »aat de overlegging niet behoeft te wachten tot de hehandeUng van de begrooting van buitenlandsche zaken.&quot; De beraadslagingen worden gesloten. Het amendement van den heer Kalff wordt verworpen met 49 tegen 21 stemmen. Voor. de heeren: Gef kens, Taets, Nierstrasz, van der Does, J. K. van Goltstein, van Wassenaer, Haffmans, Kalff, Insinger, Hoffmann, Rochussen, Kien, Smitz, Simons, Begram, Hardenbroek, Bergmann, Casembroot, van Nispen, van Kuyk en van Sypestein. Daarna wordt de motie van den heer Pijnappel in omvraag gebragt, en aangenomen met 65 tegen 5 stemmen. Tegen de heeren: Fokker, van Eek, Vader, Taets en W. van Goltstein.</p>
	<p>Bij deze stemming was afwezig de heer Borret, en ter vergadering waren niet tegenwoordig de heeren Reynders en van Lidth de Jeude. Derhalve is de verdere discussie over de motie van orde van den heer Blussé verdaagd. De vergadering wordt gescheiden tot aanstaanden Maandag ten half twee ure, zullende alsdan de rooster van aftreding der leden van de Kamer worden opgemaakt en verschillende commissien benoemd.</p>
</text>
