<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>**&amp;&amp; ZUTPHENSCHE ÉMSCHROEFSTOOMBOOT- i REEDERIJ 1 TOT VERVOER VAN PASSAGIERS, GOEDE- | VERTREK VAN AMSTERDAM. 1 Naar KAMPEN, WIJHE, OLST, DEVENTER en ZUT- | PHEN: Woensdags des Morgens ten 5 Ure. Zatukdags « « « 5 „ &apos; S Dagelijks kunnen de Goederen te Amsterdam aan den E§ Ligter bezorgd worden, op den Arnstel. (6253) m Aanteekengeld wordt niet berekend. |§ Informatien bij den Agent *•_¦..LKORTEMAN!_ 8j &quot;IOÖRICHE STOÖMBOOTDSST. | «o» k Aan belanghebbenden wordt kennis gegeven, ga s M R3kx\ dat de Stoomboot STADHOORN, van S jsgjsgglsi heden af gedurende de Winterdienst, ook op g Woensdag en Vrüdag, even als des Maandags, |j des Namiddags ten VIER URE, van Amsterdam zal ver- jg trekken. &apos;^ Tevens worden degenen, die Goedoren met deze Boot wen- 8J schen te verzenden, beleefdelijk verzocht, die Goederen aan 3 do Boot, of voor zooverre het Goederen van kleinen omvang be- S treft, desverkiezende aan de Bestelkantoren der Boot, ge- S vestigd te Amsterdam op den hoek Haringpakkerij en Nieuwe !8 Stads-Herbergsbrug, en te Hoorn ten Huize van den Kapi- g tem der Boot, te doen bezorgen, terwijl hierbij mede wordt 3 kennis gegeven, dat de Commissionair HERMANUS WIL- | LEBRANDS in GEENE RETKEKKING tot deze On- 1 derneming staat. g __(6324) DE DIBECTIE. | &quot;W. F. WESTERMAMTIn L. B. sTfÖEKTMakela^rl&quot; 1 zullen als lasthebbenden van hunne Meesters, op Woensdag 1 den Uden Maart 1868, des Avonds ten Zes Ure, in de 9 Brakke Grond mdc Nes te Amsterdam, »an de meestbie- | denden Verkoopen: ~ 150 Vaatjes AMERIKAANSCHE APPELEN. f 500 Doozeu Jarig SULTANA ROZWN. 3j 120 Kisten „ SMIRNA ROZU^. 1 60 Vaatjes ,/ KRENTEN. W 40/2 Kisten -, PRUIMEDANTEN en g 150 « Nieuwe Blanke MALAGA VIJGEN. S Liggende en te zien als nader bij Notitie zal worden I aangewezen.^ (5970) | L. B. SNOEK, Makelaar, presenteert als lasthebbende É Z^JV* P™nciPalen, ten overstaan van een daartoe be; % voogd Beambte, te Verkoopen • 163 Kisten prima MALAGA CITROENEN. S Le verkoop zal geschieden in het Entrepot-Dok Bste afdoe- % lmg, op Woensdag 11 Maart e. k., des Middags ton half 1 twee Ure precies. 9 De Goederen zijn liggende Entrepot-Dok Bste afdeellng I en .zijn aldaar op den dag der Voling voor een ieder te I bezigtigen. ö ö (6203) g saSsghewórst\ I MIE-, GANvJEN-, TRUFFEL-LEVERWORST, I SARDELLEN-LEVERWORST, MOSA ï K7enz I FRANKFORTER BRAAD- en KNAKWORSt: | NIEUWMARKT, K 267. J. (J. WEISZ- S IfPHT.OH PM °P VrljdalfcidKmstreëks 1 V fJIIIJI/JUJLIJiI 5 Ure, gaande van de Prinsen- | tracht dooi- de Spiegelstraat naar de Heerengracht, een B lAMES-PALATINE. De Eerlijke Vinder wordt ver- | zocht dezelve terug te bezorgen bij den Boekhandelaar * N. W. STRAUB, Vijzelstraat bij de Reguliersdwarsstraat, g X 562 en zal desverkiezende ƒ 5 belooning ontvangen. (6176) 5 IfIAifUFACTUREW, i MEN VRAAGT, zoo spoedig mogelijk, een fatsoenlijk 1 ©Ntt MENSCH, om in genoemd Vak te worden opdeid; goed Schrijven en vlug Rekenen strekken tot aanboding. Franco Brieven onder Lett. F. L. Bureau Handsblad. (6301) Tegen Mei e. k. wordt tegen RUIM SALARIS een der voornaamste APOTHEKEN alhier, verlangd een ;E»IEN»E EXTERNE. Franco Brieven onder ett. J. A. G. Bureau Handelsblad. (6300) De ONDERGETEEKENDE maakt het Geëerde Publiek 3kend, dat hij zijn ELOFfIJTnUIS genaamd DE BEURS, 1 de Warmoesstraat over de Pijlsteeg, Dingsdag aanstaande il OPENEN, zich minzaam aanbevelende en eene prompte adiening belovende, noodigt hij de Heeren Liefhebbers zijn offijhuis en welkopend Billard te komen bezigtigen. (6302) M. VAN PER MALSEN. KIESVËITOIGIM BMERPLIGT. Vergadering op Dingsdag 10 Maart 1868, &apos;s avonds sht ure precies, in het Locaal RILïGENFïA, Kalver;raat, ter verkiezing van drie nieuwe Bestuursleden. Uit naam van de Commissie van Bestuur, Jf. DOHELA NIEUWENHUIS, Voorzitter. P. F. TERSTEEft, Secretaris. (6034) rimpvrij, 45, 50, 60, 70 tot de fijnste 75 Ct.; zwaar breed Iras-Linnen 22V2 Ct; Katoen-Linnen 221/2 en 25 Ct.; zwaar alf Linnen 30 Ct.; zuiver echt Linnen in alle breedte 321/3, 5. 40, 50 en 60 Ct; Schotsch en Brab. Katoen en constiatie 30 en 37Va Ct; Batist Katoen 15 en 20 Ct; Fransch iatist 22V2 Ct.; Cambrics 25 Ct.; Theedoeken met randen, 2 douzijn 45 Ct.; Damast-Linnen Vingerdoekjes 1/2douzijn &apos;1.50 en hooger; Madapollam 20 Ct. en hooger,; Zakdoecn, 1/2 douzijn 60 Ct. en hooger; Haarlemmer Satijnstreep, üeper, Amersfoort, Linnen en half Linnen Tafellakens en ervetten, afgepaste Tafelstellen, zuiver Linnen Handdoekoed voor de Keuken 22V2 en2s Ct; Tafel-, Servet-, Luijer-1 Handdoekgoed 30, 35, 40 en 50 Ct.; Boezelaars en Handoekbont 271/2 e. en hooger; Vaatdoek-Linnen 15 en 20 Ct, enz. HBT* Op volle Stukken van 60 El extra korting. (6030) HALVEMAANSTEEG, 519. M. ROEPER Jz. 3E \OORSTILUING DINGSDAG 10 MA ART VAN HET KEIZERLIJK JAPAHSCH GEZELSCHAP, IN HET Paleis voor Volksvlijt. NIEUW PROGRAMMA. ENTREE 50 CENTS. STALLES/l. Leden van het Paleis voor Volksvlijt hebben persoonlijk toegang voor de helft van den voor het Publiek gestelden Entreeprijs.waarvoor de Toegangkaarten,op vertoon van hun diploma, alléén verkrijgbaar zijn&apos;van des morgens 10—3 ure aan het Paleis voor &apos;Volksvlijt en bii GEBR. VAN ES, Nes, A 23. Toegangkaarten en bespreken van plaatsen voor hef publiek voor de Stalles, dagelijks aan het Paleis voor Volksvlijt en bij GEBR. VAN ES, van 10-3 ure. (6326) Ter voorkoming van wanorde zal een afzonderlijke ingang zijn voor de Leden en voor de Houders van bi-sproken plaatsen, aan de Westzijde van het Paleis voor Volksvlijt (Utrechtsche Barrière.) CHIRURGIJN 8. E. OUDSCHANS, MEDEGIN DENTISTE Jk /¦*£», a consulteert dagelijks van 12 //&amp;&quot; ~*&gt;R\ f§, ©B? Jf tot 3 Uur (uitgezonderd Zon- i/SïTAI&apos;T,:&apos;\wi. &lt;rÉPllß#?dags), KUNSTTANDEN opMvo«&quot;lut}Ï) %NU Sr AMERICAN ARTIFI- M *¦ ffl) g^WM&amp; CIALGIM, enz. enz. Spe- n|&amp;3&amp;£/ cialiteit in de behandeling v^JSSgx&apos; van alle Mondgebreken. Singel bij het Spui, D 334, te Amsterdam. (5960) IPIPIË ONDERGETEEKENDE beveelt zich aan M|jj|i|||Ö tot het bezorgen van DINÉS 5 tegen 50 a gfJ_iJB.É» 60 Cents de Persoon, Twee Personen ƒl, waar- WAn ffll rli»Toor men ontvangt 2 Vleeschen, 2 Groenten, Aardappelen, Soep en Gebak. G. N. AKKERHUIS, KOK, (6160) Spuistraat 3de huis van de Molsteeg, G 53.</p>
</text>
