<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door toevallige omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden, terstond te aanvaarden: Een zoo goed als nieuw ZOMER- en WI3.TEKVERBLfI.IE, van alle gemakken voorzien, met Tuin en diverse Vruchtboomen, nog geen vijf minuten buiten de Raam-barrière, eigen Grond, groot 7 roeden, 27 ellen. Te bevragen bij W. VAN DER HAA.S Bloemmvsterrj Vredenhof, N°. 187, oude Tuinpad, de Eendragt, tusschen de Haam- en Zaag-Bamère, dagelijks te bezigtigen, (6016) SLEPERSIAR. Men. verlangt te koopen: Een gebruikte SLEPERSKAM. Fmico aanbiedingen worden ingewacht onder bovenstaand motto, bij Pen Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, I Utrechtschestraat. (5994) &quot;TOÖE ƒ 100&apos;SJAARS, bestaat er gelegenheid voor een fatsoenlijk MEISJE, boven de 16 jaren oud, van de P. G., om grondig het RBODEVAK en WOLLENNAABJEN te leereh, met inbegrip van Kost, Inwoning en Bewassching. Hiervoor moet zij &apos; geneigd zijn een paar uren daags in het Huishouden behulpzaam te zijn. Reflecterenden adresseren zich franco, onder lett. J. 8., bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL Heerenstraat RR 241, alhier. (6129) &apos; Une DEMOISELLE de la R. P., ayant subi se 3 examens Hollandais et Francais, désire étre placée, comme SECONDANTE ou GOUVERNANTE interne soit en ville soit ailleurs. Elle peut fsurnir les plus amples informatious de sa condrtion actuelle. On est poré de s&apos;adressor par des lettres affranchies sous les initiales A. B. C, chez les lihraiwis SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL I BAKKER i Amsterdam. (Qlö&apos;&apos;\ HHTsCHILDERSr ~ Door Quitering. van zaken biedt men in eene provinciestad voor weinig geld TE KOOP »,.» JiTT f «rHi»iMr«ss&quot;ii*A««*i- ¦IVVU-^! eene welbeklante SLÖBLDERSI-.aF*AflUt, waar reeds Teel k MEI OF AUöüSTUS. Op eene der Hoofdgrachten in de onmidtielijke nabijheid van den Dam wordt; met 1 Mei of Augustus, aan een Heer zijne bezigheden buitenshuis hebbende, of wel aan een bejaard Heer ol Dame, twee royale KAJKÏÏRS ÉN SUITF aangeboden, voorzien van Kleeden en Gordijnen. Adres franco onder de lett. M.K., Bureau Handelsblad. (6103) £k^ten_D£raea^pfißM^rfch eine sehr gowandte deutscue SbHNEIDEKIN, zur Verfertigung von TOILBTTEN mit Handmaschine a ƒ 1.50 pro Tag. Reflectirén^e belieben sich mit frankirten Briefen untèr Letter C., an die Buchhandlung von SEYFFARDT Hierzu wenden. (6184) Ten Kantore van A. L. LEUW, te Helder, gedelegeerde van de lste klasse der Staatsloterij, is getrokken op Nomraer 19,839 de Kapitale Prijs van J&apos; 250&amp;0 en op N°. 19,830 // 1000 &quot; ii 19,853 // 1000 ir &apos;t 7,089 // lOÜO. Voor de 268ste Loterij zijn Heele en Gedeelten van Loten te bekomen aan bovengemeld Kantoor. (6205) Oiifl-Cartltageïia&apos;s BERePLAITII-OLïE. Die zijne Haren lief heeft, gevrijwaard wil blijven voor uitvallen of voor vroegtijdige grijsheid van het &apos;haar, gebruike de bovengenoemde Olie, welke in deugdelijkheid alle tot dusverre bestaande Haarolieè&apos;n overtreft. De prijs per Flesche is gesteld op 60 Centen. Verkrijgbaar aan het Hoofd-Depot bij A. BREETVELT Az., : te Delft, en verder bij: H. J.RENKEN, Amst., hoek M. VRIEND, Zaandam. Vijgendam. GEBr. MEIJER, Nieuwediep. ¦ W. A. SCHADE &amp; Zn., in J. C.THEISING, Alkmaar : de Vlijt. H. J. THEUNISSE, Gierstr., , SCHWENGE &amp;DE GREEF, Haarlem. (6115) ] Reestraat. En meerbekende Depots. ! TE HUUR of TE KOOP gevraagd een HfIJBS of ON- ] DEKSTUK, geschikt voor eene Slijterij of Bierhuis. ( Adres franco onder N°. 44, met opgave van Stand en Prijs, &apos; bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, ( te Amsterdam, (6162) ! Men verlangt voor een ATELIER alhier, waar JA- c PONNEN enz. gemaakt worden, eene JUFVROUW uit i den fatsoenlijken stand; geschikt om het opzigt over het 1 werk en de Werksters te houden. Aanbiedingen in te c TenT% 181&apos; lett- W&apos; W-&gt; b&apos;J den Boekhandelaar 1 J. T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Z2. (6032) 1 ¦</p>
</text>
