<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Bezoek door H. M. aan de hoofdstad gebragt. Zitting van het Huis der Gemeenten en het Huis der Lords. 1 weedo oplaag van Hr. Ms. geschrift: Leaves from the Journal ofmtr life in the IDghlands. Duitsciiland. Weenen: Part. Corr. Financieel plan van den minister van financiën. — Berlijn: Part. Corr. Bondsraad. Nieuwe belastingen. Verblijf van Prins Napoleon. v oorgenomen verhooging der belasting op de Oostenrijksche coupons. Frankrijk. (Part. Corr). Zitting van het Wetgevend Ligchaam. Voornemen der regering&quot; tot het verleenen van amnestie wegens drukpersdelicten. Berigten van don Heer de Talleyrand en vredelievende taal van den Heer de Moustier. Reis van prins Napoleon. Stoffelijk overschot van Manin. Geruchten nopens ontbinding van het Wetgevend Ligchaam. Onderhandelingen tusschen Frankrijk en Engeland, betreffende het brietport. Proeven met torpedo&apos;s. Veroordeeling van twee personen, wegens de verspreiding van VEloile Beige. Bel&amp;ie. Zitting van de Kamer van vertegenwoordigers. Binnenland. Óverzigt van het buitenlandsche staatkundige nieuws. Beknopt óverzigt van de zitting der Tweede Kamer op 7 dezer. Herstemming te Haarlem. Koninkl. besluiten. Kennisgeving van den minister van marine. Verslag over den staat van &apos;s rijks herbarium te Leyden gedurende 1867. Invoering der beperkte Zondagsdienst op het rijkstelegraafkantoor te Breda. Opheffing der storing in den kabel der Rotterdamsche telegraaf-maatscjhappij. Staat van in-, uiten doorvoer gedurende December&quot; 1867. Burgerlijke stand der hoofdstad. Achtste concert der Maatschappij Felix Meritis. Aanstaand jaarlijksch concert van den solo-trombonist Heukenroth. Eerste voorstelling van hot Japansche gezelschap in het Paleis voor Volksvlijt. Verwachte voorstellingen van het Vlaamsche operagezelschap uit Brussel. Legaten aan de Nederlandsche Gustaaf-Adolf-Vereeniging. Valsch 25-centsstuk. Overlijden van baron Everard. Vergaan van de stoomboot Rubis&apos;. Vereeniging vau en voor Nederlandsche industriëlen te &apos;s Hage. Aanbesteding&apos; van remontepaarden in Zuid-Holland. Berigt uit Dordrecht betrefferide den agent van policie Dijkstra. Oprigting van een stoomgemaal voor den .dorpspolder Beusichem en Zoelmond, éhz. Vertrek van landvernuizers uit Hellevoetsluis. Berigt nit JSijmegen, betreffende verplaatsingen van compagnien van het leger. Zalmberigt uit Ammerstol. Benoeming van den Heer van der Dussen van Beeftingh tot corresponderend lid van het prov. genootschap voor kunsten en wetenschappen in Noord-Brabant. Telegrammen. Handelsberigten. Rivierberigten. Aangekomen passagiers. Advertentien. Ingezonden Stukken. Kiezei-3 in het hoofdkiesdistrict Haarlem! Fkanscheßkiiven. Parijs 6 Maart Tooneelnieuws. Schaakspel.</p>
</text>
