<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lm ml hUthm VftLiMßJiVaSiVöi DEÏE DAGEH HIT KET tt Vm VAH EEH VADER. da&apos;Ób J. F BUNGÉ-YER Vertaald door en met een belangrijk Vöonwoonn van Prof. W. G. BRILL, a 75 Cent, bij H. J. VAN RESTEREN, te Amsterdam. v$BW) &apos;•&quot;&apos;M^-mfiluiiÉt* EEN TWAALFTAL LEERREDENEN I&gt;r. K. LAÏIBILLASD. $$ TWEEDE DRUK. - VOLKSUITGAVE. Piujs _/ 1. Uitgave van 1). B. CENTEN , le Amsterdam. 1). or W. 11. KiRBEKGKR, jjok&apos;m !) 97, ~ wor :t lieden ui tóirevèn : xm&gt;. &apos;m .bc^Mkk Vïlt Kis II -IE? Ë lÉtJl.,&apos;l3o?l&apos;l&apos; in verband met de mÈ&gt;ê&amp;G&amp; W $msÊs?f Psalmen van David. .. Door Pb. g. W. BJBIiaSWACaEBB. Prijs ƒ 3. (5619)_ ligt te Amsterdam in lading, liet CASSFA&amp;RESIAStKm m M&apos; i m mm&gt;x Gev,.-;d door Kopiido IL 1\ HAKK IHt -VESVÏöEST^• BEB»AAB,B9 25 IBÏAART , ALS 35B.SKÖE BKVKACffIFf SD©4!&gt;» ®E KEB&gt;. EIA.&quot;V--KEL-ISBAA&apos;ü&apos;eCHAPPIJi. Passagiers worden ooi; naar SjWATBA aangenomen. Verdere informatien ten Kantore van de Cargadoors&apos;DE VRIES ft¦q,---Ygrtcfet ,ntf-TW. ï* J jozwi&quot;^^T T Te ROÏTiiRDAM !;:/t ip io:H:;g&apos;naar om in Maart te vertrekken: Het extra snelzeilend Nederlandsch gekoperdßAElfiiSOÏEP ISABEILA J O ANNA, Kart. A. VAN T?RiNK&quot;. Adres bij do Hoo.on Wm. BRUMMER&apos;SCHRÖDER kC. te Rotterdam en Amsterdam en bij do Cargadoors KUYPER VAN DAM &amp; SMEER. &quot; (5p77&gt; j.tJ &quot;j^oSa Te ROTTERDAM ligt in lading naar Jmmm SHANGHAE via HONGKONG het snelzeilend \ ¦ mÊmeiT&amp;e kfesse CLSPPEgISOüSS&quot; &quot;&apos;ö m m ff e m? a 9 Kiu&gt;i&apos;l&apos;;in H- OIinRAIAN. SPOEDIGE EXPEDITIE. Adres bü de Bevrachters NIEUWKAMP BAVIXK &amp; C&apos; en do Cargadoors OOLGAARDT en BRUINIER te Amsterdam en J. A. NIEUWKAMP te Rotterdam. (4541) ctrmmUÏlÏjiri llrfl )Z^rENAAR,KLEEEi.sKETJLEN SPÜÜiinl!llïLMi&gt; JNIJIIiEGEN, KLEEF Ex KEULEN Van Rotterdam naar Zevénaar, (30i) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2:20 ii Amsterdam naar Zcveunar, Kleef en Keulen — 7.1011.10 235 ii Nijmegen naar Kleef en &apos; Keulen r&gt;.59 10.59 2 54 5 35 Aankomst te Keulen io. 15 2 ?,o 705 9j&gt;» BJoo.r ïiïaatsgfc&amp;s-eït zijn tvïj eessoMsJasn»I*1&apos;* vele Advertenti-Ka tot een vwoerre* IVontüier ir&gt; üatrn l3§3«&apos;ts.</p>
</text>
