<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. STADS-SCHOUW BUKG. Onder directie van Roobol, Tjasink en Peters. Dingsdag 10 Maart. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen ten itrengste uitgesloten.) Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninkl. opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Drie bedrijven van: La Muetle de Portici, groote opera van Auber. Gevolgd door, op a&apos;gemeen verlangen, nog eene voorstelling van: La Grande Duchesse de Gérolstdn, kluchtige opera in 3 bedrijven of 4 tafercelen. Woorden van Henri Meilhac en Ludovic Halévy, Muziek van J. Offenbach. . (61/2 ure.) Woensdag 11 Maart. (N°. 116Abonn.): Eene laatste Voorstelling van: Deborah, drama in 9 tafercelen, door S. H. Mosenthal. Voor het Nederlandsche tooneel bewerkt door Lambert le Bêgues. Gevolgd door: Eene 3de voorstelling van: José, of de Roover van Segovia, groot balkt-pant in vijf tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Heer A. Soria, Balletmeester en eerste Danser aan dezen Schouwburg. Muziek gearrangeerd door J. F. Wehdemeijer. (7 ure.) GRAND THEATKE. Directie A. VAN LIER. Dingsdag 10 Maart. Buitengewone Voorstelling ten voordeele der kas van het Genootschap «De Liefdadigheid,&quot; onder medewerking van den Heer A. Junkermann: Dießekenntnisse, Lustspiel in 3 Acten von Bauernfeld. Hierauf: Der Kapellmeisler von Venedig. (8 Uhr.) Dozijnkaarten en Diploma&apos;s niet gangbaar. Herr Ewald Grobecker hat soeben eine Tekgraphische Depêche erhalten, wonach derselbe, früher abgeschlossene Vcrpfiichtungen nahzukommen, schen am Sonnabenddd. 13 dass Mittags in Zürich als Gast auftreten muss nnd da derselbe — ebenfalls noch in diesem Monate — in Frankfurt a/M. |Ji gastiren hat, so erlaubt sich die Direction dom geëhrten jubileum die ergebenste Anzeige zu machen, dass Jlittwoch dem 11 Marz 1868, die letzto nnd Abschiedsvorstellung des Herrn Ewald Grobecker stattfinden muss. Letztes Gastspiel des Herrn Ewald Grobecker, in Verbindung mit Herrn A. Junkermann: Er iveiss nicht was er will, Lustspiel in 1 Act. Bornheim, Herr Ewald Grobecker. Hierauf: Der *&gt;geunfr, Genrebild in 1 Act von Berla. Péti een Zigeuner, öerr A. Junkermann. Zum Schluss: Zwei Tage aus dem eines Forsten, Lustspiel in 3 Acten von Deinhardstein. Jvuh von Kuhdorf, Herr Ewald Grobecker. (8 Uhr.) IJutzcndkarten behalten ihre Gültigkeit mit 25 Ct. Surplus. Donnerstag 12 Marz. Aussergewóhnliche Vorstellung zum at0, \ &apos;ler Fl&apos;au Gerlach unter Mittwirkung des Herrn dam PnfmannV Z}lm ersten Male: Eine Nacht in Amster- De?2te Arf- ™n ne*?nZ in 3 Acten, von XXX. Hierauf: Der 2te Act von Orpheus in der Urderwell. «MEJMRECTION.</p>
</text>
