<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENBAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Zaturdag 7 Maart (des Avonds). &apos; H. M, heeft gisteren in bijzijn van den Prins van Wallis, Prins en Prinses Christian, Prinses Louise, Prins Arthur en den veldmaarschalk Hertog van Cambnage receptie gehouden in &apos;Buckingham paleis. De Koningin scheen eene goede gezondheid te genieten; zij was in zwarte zijde gekleed en&quot; schitterde van diamanten, dragende den bekenden koïnoor &apos;als broche.</p>
	<p>— Het ministerie voor de Indische zaken heeft het volgende telegram van 15 Februarij uit Antalo bekend gemaakt. V oqrste bngade hier aangekomen. Eene korte halt wordt hier gehouden. Dan naar Mandala. Napier heeft den 20sten eene zamenkomst met Kassaï, vorst van Tigré, om vredesvoorstellsn te bespreken. Daar wordt tevens eene groote revue van Inlandsche hoofden gehouden. Een afgezant van Kassaï is met -weL behandeld door kolonel Merewether. De vrede is twijfelachtig. Wij zijn nu in vijandig land. Zes Arabieren die zich vaii het kamp verwijderd hadden, zijn doodgeschoten. De vijand heeft, hen vreeselijk verminkt. Drie.Tingelsche officieren vermist. Theodorus rukt aan met 80,000 man. HJ kan geene grootere dagreizen maken dan van 3 mijlen. Menelek en een ander hoofd houden Magdala ingesloten. Verleden week waren er berigten van de gfvangenen; bij hen was alles wel. Achter Antalo kan men niet meer fouvrageren. De afstand naar Magdala is vijftien kleine dügmarschen. — In het Huis der Gemeenten is gisteren de Alabama kwestie op nieuw besproken. BIJ che gelegenheid deelde de minister van buitenl. zaken mede, dat hy uit Washington eene missive -van den Heer Seward had ontvangen, waarin dozs te kennen geeft, dat ook andere vriendschappelijke middelen d*n arbitrage in deze kwestie aanuemehjk kunnen zijn. — Naar mm verneemt, is de Chinesche gezant, die zich naar Londen op reis heeft begeven, belast met belangrijke voorstellen, daar het Chinesche gouvernement wil onderhandelen over eene of- en defensieve alliantie te sluiten met Eng-.dand, Frankrijk en de Vercenigde Staten, ten einde langs dien wég aan de steeds voortdurende insurrectie in China voor goed een einde te maken en aan het land aanmerkelijke voordcelen op het gebied des handels te verzekeren. ..— Fr is eene poging aangewend, om hetbuskruidinagaaajn te Dundeé, dat zeven ton buskruid bevat, in do lucht te doen vliegen. Er is naineliik- een hoopje brandend vlas aan üe deur van het magazijn &quot;gevonden, dosh gelukkiglijk heeifc men dit&apos;m t.ijds ontdekt. Tot dusver is te dezer zake nog niemand gearresteerd-, daar meu nog geen spoor van de misdadigers heeft kunnen vinden.</p>
	<p>— Do op tweeden Paaschdag nabij Portsmouth te houden, wapenschouwing en spiegelgevecht zal door 25,000 vrijwilligers, met 70 stukken gesehut, worden bijgewoond, waaraan ook 30Ö0 man van het garnizoen zullen deelnemen.</p>
</text>
