<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene uitgebreide financiële INRIGTING hier ter stede vraagt tegen I°. Mei o. k. een BEDIENDE, liefst niet jonger dan 23 jaren, op een salaris van ƒ 500 en met vooruitzigt op geleidelijke verhooging naar gelang van bekwaamheid. Aanbiedingen, mits franco, en met overlegging van Getuigschriften, worden te gemoet gezien bij de Boekhandela - ren LOMAN en VESTER, onder de lett. A. B. (5392) &quot;Bij DE ERVEN LOOSJES, te Haarlem, is verschenen: J. J. S. DOHCK, THEORIE DER ffl ERMINST. Bed ï. Prijs f I.BQ. Do geachte. Schrijver, Leeraar aan de Rijks Kweekschool voor Onderwijzers te Haarlem, zal nog dit jaar het tweoda deel, ongeveer van gelijken omvang, het licht doen zien, terwijl binnen kort de antwoorden op de vraagstukken, in dit deel voorkomende, verkrijgbaar zullen zijn. (4189) M JyiHfl 1 Mis! JMjl? J. &amp; l AALTJE, de volmaakte en&apos; zuinige Keukenmeid, Nieuw NEDEKLANSISeiI KEiJSiENBOESi voor Koks, Keukenmeiden en Huismoeders; voorafgegaan door eenige regels aangaande de kunst, om voor te snijden en zijne gasten te dienen; en gevolgd door voorschriften om de honneurs aan tafel waar te nemen, benevens eene rangregeling van alle wijnsoorten; zijnde eindelijk daaraan toegevoegd eene Huis- Apotheek.. Aaltje is voor den I4den keer herdrukt en in alle Boekwinkels a ƒ l 29. verkrijgbaar. (5235) 0P T£ K.WEESEN WN TE Eïoek vttiiri- TELEN. Naar het Fransch van J. JANNIN. .Tweede druk. Prijs 50 et. DU? W All? ?1T?HS,E?AIFWTIIÏ s» nllcai i ft* »&lt; g* &amp; SI SS M. la te SIANSSLESBIN-fi om op de beste en gemakkelijkste wijze Konijnen aan te fokken, te verzorgen en te behandelen, volgens LA TRAPPE. 124 bladz. gr. B°. Prijs 50 et. ©e Jtfii¥6ï?te€iH TÖT KUT EN VEItSSAAÜ, of de Vlugt- en Hofduiven, naar haren aard en eigenschappen ceschrevsn, met opgave van al wat bij het houden van Duiven valt on te merken, door Dr. D. KÜRTH en E. O. ENKLAAR. Prijs 50 et. H4IDLÜIII6 YOÖK BÜIVEKYHIEIIDE3I. of het houden, aank weeleen, behandelen, verzorgen en het gebruik der duiveu Prijs 30 et. Bij «1. THS&apos;.tëö. itJfffli, Kalverstraat E 10, te Amsterdam, en alom op bestelling te bekomen. (5583) ÏÖtöJiööliLiMAïEW &apos; J. J. L. TEN fiiATE, op &apos;s levens Tweesprong Woorden van raadgeving en bestuur aan Jonge Lieden, bij .hunne intrede ia do wereld. Prijs ƒ 1.80, gebonden ƒ2 25 Bij Tientallen a ƒ1.25; gebonden ƒ 1.60. BSEYtR. !&gt;E FffiESWENAÉ, T&apos;aeroza&apos;s Dagboek uit het Fransch vertaall door Mej. ELIZ. JOH. HASEBBOEK Prijs ƒ1.50, gebonden ƒ1 90. Bij Tientallen a ƒ1; gebonden ƒ 1. SS. Amsterdam,. Rokin. (2299) D. B. CENTEN. Door 1)35 LRVEN LOOSJES is n:tp.--.g voi en niova vvrl.ri-glifn&apos; ircrti-k&apos;!: I IIHSGIEIBEffIEDEI 1 9 naoa, K JOHse DYSF.RINCK, js| Doopsgezind Leera a r te Helder. f|j Sb TtrciTTSTVTi-vHTiTïT-n&apos;t&apos;i ïyntnpprWivfM&apos;vr.yjßWH&apos;? &apos;ïiwï&apos;wrwr!, Inhoud: Voorbericht. — &apos;s Levens Schaakspel. — Een fatsoenlijke ovi.-rtre-.ling van het achisi-e gebod.;— Het nmacum van Madame Tussaud&quot; en Zöneu te Londen. — Ons oordcelen ip liet dagelij kadi leven. — De ziekten van de tong. — gnlppers, . ¦ j . . &quot;Prijs : Geb. f l .-10. Ingen. fl. (19121</p>
</text>
