<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>g&quot;J&quot;&apos;;f&apos;^__?lJ!?^---,BPi*_fj|?!f^^ ¦n&apos;Ai.ttsemi^BÊÊ^ËsaaaÊÊaaimi^imßmaÊÊÊmm | OWEKMMMMW m IJITBÏJSTIM€_*IHÏ. O. Z. Voorburgwal, J 510, bij den Niezel. PRIJZEN DER MUIDEN NAAR DE MAAT: va?_. i^e SHÏRTTÏWG of zware MADAPOLLAIU ,ƒ 24 tot f 36 per dozijn, van Fijne Shirting met echt -JUSdMüN KtóUSTEIV, Boorden en Manchetten f 36 tot f4B per dozijn, het geheele Overhemd van zuiver I.BMKEM exquis bewerkt ƒ 48 tot ƒ 72 per dozijn; geheel krimpvrije J._LAft EL_LEB_ HEMMEN f -.4 tot ./ 36 por dozijn, alles handenarbeid door HoUand&apos;sche Linnennaaisters vervaardigd. Ö .PBI-IM-EOVISANTEIV en IUUBELLKN van Oost- en West-Indische Uitrustingen, zijn bij mij I m.lgbaar, ook die van de.n Uitverkoop mijner LINKEN» en alle Witte AOEttEKEN. D. J. FULBAUER. | bij Wed. J. v. d. Ghijs &amp; Zoon, TE DELFT. Aangekomen I§6@—i§69. Finest few Seasons Mai@ow €ongron First Crop van China. Kistje» van 9 Iciïo netto ie matten. Seer iHlilijke JPrijs. Bij franco schrijven wordt hiervan franco monster toegezonden. (22418) Aleppo-Bchrijf-ïnkt, bekroond on de Jongste Wereldtentoonstelling mag voorzeker als liet beste product der SCHKIJF-ITSÜTEN aangeÏÏÏ4BIM eïl€tJ™zichi&apos;lllei.^oede e&apos;g™schappen. üe flacons kosten 25 ets., 50 ets., 75 ets. en f 1.20. rJr&apos;? n-* , &quot;paEE«--_t___ff mede bekroond, heeft zijnen naam reeds gevestigd. De prijs der flacon is 25 ets., 40 ets., 6a ets. en 90 ets. Blagaign van KA&quot;NTOOR-, SCHRIJF- en TËEKENBEHOEFf EN, Kalver.traaf o.er ?(sg.__-„.„_.,, M. IQSTER &amp; WOLFF. Bonner Portland Cement STEEDS VERKRIJGBAAR BIJ m HERffi. DEICMAHN, TE ROTTERDAM WHIViVniAV, IVijU a, I§S &quot;, Agent voor geheel IVedei-land. __Mbfe. -gy _¦ ____ &amp;F M IMTEAUX &amp;IMTILLES, GHALIS k GHAIISLON6S. HEERMN&amp;MACIMT hij de Wolvenstraat, MUI 241. raWeken: Eene aanzienlijke partij Verder ONTVINGEN wij eene eerste zending . , , tt NAJAARS-CÖSTÏMIS eN jBPONS m de elegantste genres. &apos;VOORRADIG eene aanzienlijke partij REGENSMAKTELS in verschillende prijzen, grootten en modellen _jï» BOÜHÏÏYS * COMJT_ Bij H. VAM »UYI_ J,., te &apos;s GRAVENHAGE , ziet het licht het Eerste Meel van den Tweeden Jaargang der ROHAHTISCHfi fMBMOTII^EM, I-tectmir voor alle Standen, nNDER REDACTIE VAN J. SPHJER ELERK * A. J. LE GRAS, MET MEDEWERKING VAN NEDERLANDSOHE en VLAAMSCHE LETTERKUNDIGEN. Dit Eerste Heel is getiteld t PRINS ALEXAHDER YPSILANTI, HISTORISCHE NOVELLE DOOR Ij OU ISM m ÜHJL BAC 11. Elk Deel bevat 160 pag. kl. oct en kost slechts 25 Cents. - Twaalf Deelen vormen een Jaargang, die alzoo slee h t s f 3 kost. — R/Jalte Boekhandelaren kan men inleekenen. p_r* ZIE OET PROSPECTUS, rt&apos; (22357) TÜIL DES GILOO-FSi tweede jaargang. Pr^Js per Jaargang van 12 Mommerg f i.§©. Met medewerking van de Heeren: d». H. A. gillot, ds. s. gokteu, Dr. e. VAN gqiucom , DS. B. TER HAAR, Jfi. p. R. HUGENHOLTZ 3*., DS. PH. R. HUGENHOLTZ , Pi of. S, HOEKSTRA , D». JOH. HOOYKAAS HERDERSCHEE, rrof. A. KUENEN, D». J. P. DE KEYSER, D». J. KNA.PPERT, Dl-. J. C. KOCH, Prof. A. D. Ï.OMAN, DV. T. MODDEUMAN Aï., Dg. W. DE MEIJIER, DS. J. H. MARONIER, DS. R. C. J. MOS^ SELMANS, DS. F. CA. PANTEKOEK, Plof. .1. H. SCMOLTEN, Dr. L. U. SLOTEMAKER , ir. w. SCHEFFER, DS. C. P. TIELE en DS. J°. DE VRIES. Van den eersten Jaargang zijn nog enkele Exemplaren verkrijgbaar tegen den prijs van f 1.80, Uitgave van I. ÜJï HAAN, te Krommenie. (22363) Petr oleum-*Xiampeii- De ondergeteekenden fcerigten aan Iffl, Winkeliers en Exporteurs in bovenstaand Artikel, dat zij door vertimmerring en vergrooting van hun Magazijn-in de_ ordinairste tot de fijnste aoorten PEïai4ILKUiWI-ILMJSE»É_!« en alle Fournituren m uezelve behoorende ruim voorzien en 2.ij door bijzondere voordeelige aankoopen in staat zijn alle Artikelen hierop betrekknig bebbpijdetfit mterst age en ongekende prijzen te verkoopen. Onze geachte Klanten, zoowel binnen als buiten de Stad, noodigen wij in het bijzonder uit, onzen ruimen voorraad te komen bezigticen &quot;TT&quot;&quot;&apos; l. van essen &amp; mm, (&lt;.__&lt;_-._!) ïi^_iiag-EÏei|i, te Amsterdam,</p>
</text>
