<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars, zullen op Dingsdag 6 Maart 10ö6 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris H. RICHARD, in het Locaal (4377) te Amsterdam, verkoopen: een net onderbonden INBOEDEL, waarbij vele Mahonie- en Gladhouten MEUBELEN, geschilderde Buiten- en Tuingoederen; voorts Sieraden. Zilverwerk, Kleederen, enz., waarbij de Goederen uit de nagelatenschap van wijlen den Heer J. D. REMMERS. &apos; Wijders cene aanzienlijke partij SPIEGEL- en SCHILDERIJ-. LIJSTEN, in diverse afmetingen, en eindelijk eene magnifieke sortering van rijk geslepen KRISTAL- en GLASWERK, waarbijj Dcssertserviezeii, Plateaux, enz. De Catalogus is in tijds te bekomen. TÏ^HÏJÏIR &quot; ~~ tegen p» Mei a. s. een zeer net ingerigt lUIS, staande w. het beste gedeelte der Keizersgracht. Huurprijs /&apos; 450. Franco Bjieven onder Lett. T., bij den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10 te Amsterdam. (4379) TE HILVERSUM wordt voor de drie Zomermaanden Gevraagd: GEMEUBELEERDE KAMERS, met het Middageten, voor eene Dame met twee Kinderen en eene Dienstbode. Franco te beantwoorden met opgaaf der conditiën, aan het Handelsblad onder de Letters C. L. (4381) iïïisïï^^ igd. In Amsterdam wordt gevraagd eene Eerste MODISTE en een WINKELBEDIENDE. Men adressere zich Bureau Handelsblad onder Lett. D. D., met franco Brieven. (4375) Door vertrek naar elders wordt TE KOOP gepresenteerd Een STAND en nette INVENTARIS van een TAPPERIJ en LOGEMENT, in den omtrek van de Nieuwe Stads-Herberg, waar nog voordcelen aan verbanden zijn. Adres franco Brieven onder Lett. L., bij den Papier- en Boekhandelaar A. F. NIEÏVELT, korte Nienwendijk, L 45. (ïiw) AMHEIML ~~ „tST-ssgva*, TE HUUR tegen primo Mei aanstaande een J^!J-ï_hWl!_ zeel&apos; 10--cal:)cl MSEERENHLIS, bevattende neltv«ra..«: -=»?jöl&amp;si gen KAMERS, waarvan vier Ensuite, KEUKEN KELDER, TUIN en verdere GEMAKKEN, gelegen aan het schoonste&apos; gedeelte der Rijnkade. Franco te bevragen onder Lett. G„ bij den uitgever der Arnhemsche Courant. (4402; BUITENGE» OM ÜMIi~ Eene sedert vele jaren gevestigde en nog met goed succes gedreven wordende KLEEIïEi&amp;MAKERIJ niet LAKEN WINKEL, wordt wegens vertrek van hier op zeer aannemelijke voorwaarden ter overneming aangeboden; de koopsom ƒ 1200 tot i HSöVnaar gelang der over te nemen goederen, kan tegen soliede borgstelling bij jaarlijksche termijnen afbetaald worden. Adres franco onder Letf. B. §? by&apos; den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136 alhier. •_ &apos;4341) Een KOOPVAAKDIJ-KAPITEIN, oud 39 jaren, door vérkoop vau zijn Schip buiten betrekking, bekend met expeditiewerk, ziekt eene Betrekking hetzij in zijn vorige vak, op binnenlandscho STOOMBOOT ot aaneen der SPOORWEGEN, onverschillig in welke plaats, wat maar eenigzins tot onderhoud van zijn gezin kan strekken; niet onbekend met de Engelsche- en Fransche talen, kan hij ook desverkiezende een klein kapitaal aanbrengen. Adres onder het nommer dezer advertentie met franco Brieven Lij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER, JZoox, Waal, N 56, te Amsterdam. (4343;</p>
</text>
