<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLOOPIG BERIGT. In de Maand Jnnij e. k. zal te Utrecht in het Doenbaar worden Verkocht: Het KIDDERMATIG IV.IM.OH» en _e am-ACUTSHEEnLIJKIIEIO. genaamd Koetenberg of het Klooster met Aapitaal Hcerenhuis, Stallen, Koetshuis, Tuinmanswonin&quot; uranjene Broeijerij,.Moes- en Blocmtuinen. Vijvers, Lanen en Bo_«chen, mitsgaders kapitale lIOIMESM \. met uitmuut.nde Boomgaard , Bouw- en Weilanden, te zamen groot ruim 138 Bunders gelegen in de Gemeente de Bilt, nabij het Dorp, aan den Straatweg m&apos;Hifflare fcrSr1 ten K™^ ™ ia T A BA X. ï.W PE»GOT ?n P- MEEBKAMP VAN EMBDEN, Makelaars ia labak te Rotterdam , zullen op Vrijdag 2 Maart 1866 . publiek Veiien, voor rekening van wien zulks zoude mogen aangaan: CA. 950 CERÖENEN VAM TABAK, alle meer en minder door Zeewater beschadigd, aangebragt van Manzanilla de Cuba, per het Schip RIBADEO. Nadere ondenigting bij bovengenoemde Makelaar». (4433) Een JONG MENSEII, 22 Jaar oud, P. G„ van goede getuigschriften voorzien . zag zich gaarne met Maart of eerder geplaatst in eene KRUIDENIERS-Affaire. Heeren hierop refleet.erende gelieven zich te adresseren met franco Brieven aan den Heer J. BIRZA . Loppersum, (Prov. Groningen). (4373) Mejuffrouw A. A. Maandag 11. niemand van uwentwege op de aangeduide plaats ontmoet hebbende, gelieve UEd. onder dezelfde Letters het u bekende Adres eene andere PLAATS EN TIJ P op te geven. (4435) JONGELINGS-VEREENIGING TOT BEVORDERING VAN CHRISTELIJK LEVEN. VfMIKI.E_.ING , te houden door Dr. A. W. BRONSVELD, Predikant te Ophemert, in de groote zaal vau het Locaal Odéon, op den Singel, op Maandag 26 Februarij. des Avonds ten BV.| ure. &apos;I oegant-bewijzen zijn verkrijgbaar bij den Boekhandelaar H. HOVEKER, Heerengracht, XX 204. (4445) iffoims. Eene JUFVROUW, grondig bekwaam in het maken van Hoeden Mutsen en Coiffures, de Fransehe Taal magtig, met den verkoop bc. kend en van de beste getuigschriften voorzien, wenschte van betrekking te veranderen. Adres met franco brieven onder het motto Modes, bij den BoekhandelaarW. WILLEMS, Vijzelstraat te Amsterdam. (4384) Eene fatsoenlijke Weduwe, meer dan middelbaren leeftüd vorkm. half April of Mei twee ONGEMEITBELEEKOE KAMERS of eene KAMER met ALEOOE. voorzien van Kleeden en Gordijnen bediening, eenig huisselijk verkeer, bij eene fatsoenlijke familie. Adres franco onder lett. D. V-, met opgave van huurprijs bij H. W. WILLEMS, Boekh. Koningsplein. (4382) Een Burger JUFVROUW van fatsoenlijke familie P. G., za« zich g.iurne tegen Mei of Eerder, hetzij hier of elders Geplaatst al. Ml I .HOI ..«.TER of GEZELSCHAP JEFVROEW, zijnde 7 Jaren in betrekking als Huishoudster geweest, waarvan zij de beste Infcrmatien kan produceren. Reflecterende gelieve zich franco te Adresseren, Lett. A. M., b(j den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (4323) Op een ASSURANTIE-KANTOOR kan een JONG MENSEII Geplaatst worden, alken des Voonniddags en de Beurs, niet beneden 17 jaar oud; diegenen welke vroeger op zoodanig kantoor wérk-s*l— _ zal tot aanbeveling strekken. Ad_es met eigenhandig geschreven franco brieven onder lett. M., bij de Kauto&apos;orboekv.rkoopers VAN TUBEEGEN &amp; KRUISMULDER, Rokin bii deu A&apos;ijgcn-am. i^l&amp;)</p>
</text>
