<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>LONDEN, 20 Febr. Het eerste bataillon der garde is naar lerland vertrokken. Te Dublin worden de arrestatien voortgezet. De penningmeester der Fenians is&apos;gearresteerd. Vier subalterne officieren zijn te Limerick in hechtenis genomen. De generaal Napier heeft zich naar die stad begeven. Te Tipperary zijn op de policie pistoolschoten gelost. LONDEN, 20 Febr. Bombay 14 Febr. Invoer-artikelen vaster: katoen, Oomrawatty 440, stijgende in prijs; wisselkoers op Londeu 2,lB/8-, vrachten 40 sh. Calcutta, 13 Febr. De markt heeft zich reeds veel verbeterd PESTH, 20 Febr. De Croatischc deputatie tot overbrenging van het adres wordt heden uit Agrara hier verwacht. De Keizer zal haar overmorgen te Ofen ten gehoore ontvangen. PARIJS, 20 Febr. De Moniteur meldt, dat de minister, van land- , bouw den Heer Delpech, boogleeraar in de geneeskunde, en den &apos; Heer Raynal, hoogleeraar bij de veeartsenijschool van Alford, naar Duitschland heeft gezonden om een onderzoek in te stellen omtrent: de triohinen-ziekte, Zij znllen ook eenige dagen te Huy in België vertoeven, waar de ziekte zich heeft vertoond. . FLORENCE, 20 Febr. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft het voorstel van den Heer Lanza aangenomen, strekkende tot het benoemen eener commissie van 15 leden, ten einde de financiële voordragt te onderzoeken. LONDEN, 20 Febr. Consols 877/ s a—; 3 pCt. Mexico 227/8 a 23; 3 pCt. Dito 1864 ; 2 pCt. Venezuela a ; 6 pCt. Pilo —a —; 4S/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a—; U&apos;s pCt. Dito ,_a---2pCt. N.Dito a ; 1 pCt. Ecuador HVg a 12_i; Illinois Scoorw. Aand. 76 a 1/2; 5 pCt. Griek. LU/2 a I2i/S ;spCt. Binnenl. Turken 1865 38V-_ a 3/8; 5 pCt. Brazil. 1865 jr/gaSVs; 6 pCt. Amer. 1882 68 a 1/4; 3 pCt. Buitenl. Sparde 41 a 42; 31/2 pCt. Dttfl V, a 37- Amort. 271/2 a 273/4; Coiip. Bew. 16 a 16i/8. WEENEN, 20 Febr. 5 pOt. Metall. 61.60; Dito Nation. 64.90; Credit -Actiën 145.20; Bank-Actien —.— Wissel: Londen 3/m. 103.30. BERLIJN, 20 Febr. 5 pCt. Metall. GOi/4; 8 pCt. Nat. 63i/o; Oostenr. Crediet-Actien —.—; 6 pCt. Amerik. 1882 72%. FRANKFORT, 20 Febr. 5 pCt. Nation. 618/4; Oostenr. Bank- Actien 848; Dito Cred.-Actiën —&apos;; Dito Aand. 1858 1301/4; Dito 1860 783/4; Dito 1864 80%; 6 pCt. Amerik. 18827113/io. — Wissel: Weenen 1141/ g; Dito Amst. 1001/2. PARIJS, 20 Febr. Frans. 3 pCt. 69.121/2; Cred.-Mob.nieuwe 672; Fr. Oostenr. Spoorweg 402; Rus 3. Spoorw.—, üpCt. Binnenl. Spanje 351/2; 21/2 pCt. Dito 353/4;spCt.ltaliëoo.Bo;Turken3B.Bo;Mexic.Loten —. BRUSSEL, 20 Febr. Metall. 587/8; Oostenr. Cred. -.—, Amerika 1882 693/4. ANTWERPEN, 20 Febr. 41/2 pCt. Belg. 997/8; 2V4 pCt.Dito „% 5 pCt. Met. 583/4; 5 pCt. Nat. 62; 3 pCt.Binn. Spanje 35; 21/4 pCt. 36i/S; 5 pCt. Turken 373/4; 6 pCt. Amerik 1882 71%; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg 285. &apos;, (BEUTER&apos;S OFFICE.)</p>
	<p>TEXEL, 20 Febr.; uitgezeild: Gloria, Puister, Japan. - IJstroom, Hausen, Macassar. - Tagal, Gobcl, Bat. - Jacoba &lt;?• Chnstina, Gaaff, id. - Sindbad, Kooy, Soerabaya. - Vondel, Grivel, Montevideo. - Sympathie, Bakema, id. - Jonge Eduard, Sikkens, Suriname. - Maria Geertruida. Caspers, Laguayra. - Synne Jacobs, Bloupot, St. Thomas. - Handel, Westerling, id. - Gouverneur Nagtglas, Lieneman, Kust van Guinea.- Commewijne, van der Hoef, Suriname. - Laura &amp; Adele, Lund, Cardiff. - Stad Assen, do Boer, Bat.</p>
</text>
