<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMPAGNON. Men vraagt ter l ID&apos;_tREIDI_G ecner soliede en winstgevende Handelszaak, gevestigd te Dordrecht, een stille of medewerkende DEEEOEJVUU&apos;T, m staat 5 a 10 in. te kunnenaanhrengen. Franco offertes in to zenden onder lett. X., aan den Boekhandelaar F. G. GOLTEBMAN, te Dordrecht. (3943)_ VOOR WEISIG GELD, WT D. O.._D TE KOOP Een zoo goed als nienwe achtkaute WIA!D!M&lt;»LE_V, met hout redelctj met zijn As. Boeden, Boven.vielen, enz., hehhende 21 el of 13 a 74 voet vlugt, 6 inaauden tijd om weg te halen, en zeer geschikt aan het water om te vervoeren. Te zien en te bevragen nij C. P. DEKJ.ER, to Zaandijk aan de Zaau. (3572) BIERBROUWERIJ TE BDCR : of uit de hand TE KOOP, met al deszells losse en vaste Gereed- Schappen, den eersten Maart of later te aanvaarden. Zijnde dezö Brouwerij de eenige in eene plaats van ruim 25,000 inwoner-, voorzien van uitmuntend Welwater, bijzonder geschikt voor een Zaakkundi» Jongman. Adres franco lett. V., aan het Bureau Handelsblad, (31.6; DE NAAIMACHINES nit de Fabriek van __L.€,EB_ &amp; f.°.. te New .oi _ , waarvan Set Hoofd-Dcpót is gevestigd bij E»EAKft STREEK, Kalverstnvat. E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; nietgeeue andere Machinekaa men zoo velerlei werk verrigteu. als met de SIN GEB Lr. Aof Familie Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stollen met fijn garen oi&apos; zijde, als ?m da zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz,, te uaaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere) omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt., terwijl elk» andere Naaimachine hij ditzelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verscb.il in hét voordeel der SINGEI. Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als geschikt om smalle en hreede zoomen, overuadea en zooinnaden te maken; Koorders, Soutaeheer- en Kinrpel-Toestellen, enz. De Na. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebrnik nog altijd da beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele ander,: soorten van Naaimachines zjjntegen Fabrieksprijs te bekomen met guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépét. Dagelijks in werliuig te zien in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. (257) Een fatsoenlijk JO_V-ï MEÏVSEH, zeer bekend met het Smi&apos;.ls Vuur- en Baukwerk, met Huiswerk, Ölooten en Drijfwerk, nok met alle soorten van grove en fijne Machinerien eu die eenige jaren Frankrijk, Engeland, Duitsehland ón België heeft doorgereisd, bezittende ook buitengewonen geest voor Uitvindingen en Verbeteringen, wenschto taame spoedig «EP LAATST te worden als itIEESTER-AIECIIT. Brieven franco Bureau Handelsblad lett, D. H, (42.4) -Berigt voor _2ielie_a. PILLEN ™pt____EN CAUVIN. Dit&apos;voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zuiveringsrniddelj zoo eenvoudig ale goedkoop, is het zekerste middel om de hardnekkigste verstoppingen.&apos;gal en v.rslijming te verdrijven. Het is- doeltreffend tegen alïe ongesteldheden der maag, ziekten der lever, der ingewanden, klieren , rheumati_nv_ë, jicht, periodieke stoornissen, gebrekkige menstruatie en In het algemeen tegen allo ziekten van het bloed en de sappen. Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek van CAUVIN, Place da I&apos;Arc de Triomphe N°. 10. Te Amsterdam hij H. H. ULOTH, Apotheker, te Batavia bij PLATON es HAMACHEK. (252) MAAGPIJNEN. . SIROOP VAM BLOTTIERE, van BITTERE ORANJE Sf.UILI.EiV, aangemaakt met MADERA WIJL.. Parijs 66 rue de Sèvresj Amsterdam bij H. H. ULOTH. (253)</p>
</text>
