<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADMINISTRATIE 6 *. GECONSOLIDEERDE MMLAHDSUK TERKSCHE SCHULD. De NEDERLANDSCHE CREDIT EN DEPOSITO-BANK berigt dat het bedrag van den COUPON, verschenen 1/13 November 1865, van de onder hare berusting zijnde OBLIGATIEN met de vergoeding van Rente 6 pCt. te Konstantinopel is ontvangen en dat dien ten gevolde de Coupon van de Certificaten harer Administratie, verschenen 1 Januarij 1866, groot 15 Francs, van af heden zal betaald worden met Frs. 15.10 of/7.121/ g ten Kantore der Associatie Cassa alhier. Amsterdam , 17 Februarij 1866. (4357) &quot;SÉANCE DE BILLARD7 par Mr. J. L&gt;. PATIËNT lIONOREY. Il sera executé pour la première fois le carambolage sur deus billes montóes sur la bande et la troisième a jouer, posée sur la moucha de I&apos;acquit. Voor bovenstaande SÉANCE, welke zal plaats hebben op Woensdagavond , 21 dezer, des avond? ten 71/2 ure in het Café het Wapen van Amsterdam over het Rugland, noodigt beleefdelijk uit (4351) J. C. A. VAN ASPEREN. ONDERWIJS. Aan Ac school voor uitgebreid lager onderwijs te Schoonhoven fto» Te_^ Kostschol) is&quot;eene&quot; HULPONDERaVwXERSPLAATS VACANT tegen ƒ 500 Salaris per jaar en desverkiezende Inwoning en Voeding bij den Hoofdonderwijzer. Hoofd- en Hulponderwijzers roet acte voor Wiskunde, die voor deze betrekking wensehen in aanmerking te komen, wenden zich met franco brieven aan dan Burgemeesto der gemeente Schoonhoven. -HOEWEV|ajM.&gt; Eene JIÏJFVROUW, grondig bekend met het maken van HOEDEN en MUTSEN en thans nog op een voornaam Magazijn werkzaam, zag zich gaarne tegen Maart of April geplaatst. Adres tranco onder Lett. T. Lij do Boekhandelaars J. 11. un G. VAN HETE KEN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. _ _______ Eene EERSTE MODISTE wenscht met April e. k. in eene andere conditie, doch in hetzelfde Vak, liefst te Amsterdam, waar zij werkzaam is. OVER TE GAAN. Zij is van de P. G. en niet onbedreven in de Fransche taal. Adres met franco brieven Lett. Z. Z. tijde Boekhandelaren CL. SCHLEYER &amp;Zs. te Amsterdam. (4279) Te Koop: In eene hoofdplaats van Zuidrllolland eene der beste BEURTTEREN, sedert jaren een ruim bestaan opleverende, zoomede een AANDEEL in de-Concessie eener SCHROEFSTOOMBOOTDIENST tusschen twee hoofdplaatsen des Rijks, Reflecterenden gelieven zich roet Franco Brieven onder Lett. S. te adresseren aan L- VAN BAKKENES C°., Boekhandelaars te Amsterdam. (4260) f*&apos; i&amp;ms. * 1 rIT ! Cf* M tS*MSBL» ,\&apos; U L L 5 u H •**&apos; _MJi*3___ - Alleciiig onfeilliaar. helei oqg£.*liUf»jV l,et ui&apos;,allen &quot;&quot;&apos; !iel &apos;&quot;&quot;&quot;&apos;• *&quot; &gt;*&gt; 1w 1 etig 1 voi.i «* _P^^S«i **&apos; eUoOS d* *urmiaB ddr sc!&apos;ih&quot;&apos;***_É^^^_i&apos; r*r nmruu :3 &apos;r &apos; J I|s_eL* £n-gro*-ttrkoo)i, 56, rue iit Scvra, u&gt; «*s&quot;_£Cr^nW_ DÉI&apos;OT : fio-l.riia». liij t:t«i»«. AteaUraxfe^Sß^^Oyg dam, bij i:l»«l». &apos;iGrave*&apos;&gt;&lt;&quot;l&lt;- kij i&lt;r...•._,.•.. &quot; &quot;(801)</p>
</text>
