<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I_ AÜ¥HGfi]tf OOTISV! Eene droevige ramp tr««f wi?,.t den Uden December jl. deze gemeente. Een onzer ntochersvaartuigen werd door een hevige bui-wind, of wogaaaajiide dweer, uit het N. W., hoven Makkum, omgeslagen, De bemanning, Yk-r Personen, de schipper met zijne beide eenige ïOöns en een _rnecht kwamen daarbij om, en vonden hun dood inde »_! de schuit met alles wat er in eu aan was, ging daarbij geheel verloTon , waardoor eene weduwe vau hare dierbare betrekkingen , §oöd eu broodwinning is beroofd. Treurig, «liep treurig is het lót dezer edrerfde weduwe. Bij zulke rampen hier werd vroeger door de Gedeputeerd* Staten der Provincie tot leniging in dezelve, eene Collecte herhaalde pogingen zijn voor haar ook aangewend, doch zonder gunstig gevolg, Daarom wagen het de ondcrgeteekendeii, bewogen&quot; mot hei zoo treurig lot dier diep bedroefde weduwe, ecu beroep t«: doen op uwe weldadigheid. Lenig dau, hoeveel er ook gevraagd „, met eeae liefdegift, hetzij groot of klein, mede deze smart. Di- Allerhoogste bewega uwe harten! Van elke gift zal in dit Blad dankbare melding gemaakt worden. Uiu-, IL L. SNIJDER,) T„,i.n v_„ „__ „_d 17 Februarij 1866. G. DE BOER, j Lca°n vftn &apos;IcnK&apos;lad&apos; J. MOLENAAR, G_n.-Ontvanger. ____») J. NENTJES, Predikant. IVFEKIVIIOUWEBai-ï* J. -OTTERMAN beeft de eer zich bij deze minzaam aanteheve- Imi tot lv.t maken van („RAEZERKE-V eu «iISAIiWOM MEiV T-.\, er. wat verder tot titit Vak behoort, belovende eene civiele en prompte behandeling, Adres: Amsterdam, Haarleiiuiierlwuttnineu bij de KortcPrinseugracU. .308) Men -raag, om dadelijk in dienst te treden, als PAKHEISKAECIIT, iemand vau middelbaren leeftijd, gezond en sterk van ¦ ulleen diegenen welke het Kuipen verstaan, komen in aaniiiei-ling, reiectereiide adressere men zich met franco brieven onder letter K., Bureau Handelsblad. .38 . &quot;TÏEFST OP E-N BKR H(H)FÏJ6ÏSMBN Ycri:,&apos; sgea !&apos; M . roet een HEER alken TWEE a DRIE getu&lt; leub-eerde KAMERS. Adres franco onder lerters A. &apos;i.. hij j. LEENDEETZ , Boekhandelaar , Kalverstraut, E 237. te Amsterdam. (Am ¦ Op het aangenaam gelegen dorp &apos;s Gm.eland, alwaar met het loupi-nde jaar all- p_aat_e-Qke belas-ineen zijn afge,sclnifl, wordt met 1 Mei l_ö_. op het beste gcds-l-e te hnnr gepresenteerd: een fatsoenlijk voor Zomer- en NVinterverblijf Lngengt OPTREK met TUIXTJi., bevattende Zes Kamers. Keuken, Kelderen verdere gemakken. Van &apos;s Gnvelund is dagelijks communicatie op Amsterdam eu Utrecht Franco te bevragen onder letter H., bij J. HAFKAMP, Mi-. ScMlder al__ï. (tó4li) ________h Het, Eugel.ehe STOOMSCHIP DIJN J . Kapi- HH* t.-in J. lIAYES, vertrekt van bier Zat w-dag 2,4 Februarij, in vet-indliig iut.de Stooiuschepen naar .&apos;onstantiiiopel, Odes_a, enz. tont «T u on mot directe Connossementen. Adres _j de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPPFEL. (4447) H. Q, SOIIEI.Ï&apos;E.iA .F. Tv. GÖBLITZ, A. J. CORVER enJ. C. HALM, ,M zullen op MAANDAG &apos;1 . MAART &apos;I_«C, des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Bialtke Gromt, ten overstaan van dan Notaris Mr. 0. J. DIEMONT, in veiling brengen : Het e.&apos;tia kapitale, I hte, sterke en weldoortinnnerde KOOI - MA..SUIIS, OPEN PLAATS, ACHTERHUIS, PAKKELDI.U en ERVE, staande en gelegen op den 0. Z. ACHTERBURGWAL, bjj de Monnikensti-ftat, K_l. Breeder bij biljetten omschreven en te bc i e_ Dings-lags en Donderdags van I tot 3 ure, op vertoon van een Toegangabeirrj-, dOOT een «ler gemelde Wake laars goreekeud. De veilcon.itien enz. zijn vier dagen voor en op den d^iu der veiling ter inzage ten Kantore van geinelden Notai&apos;is, op de Heeren- Kracht, hij d_ _tome__-___Btoeg. (4177)</p>
</text>
