<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmmwmmmiM van de ROTT___RHA_tIBCIH___ BMH __ijn verkrijgbaar gesteld: Te Rotterdam ten Kantore van de Roiterdamsclie Bank.  Amsterdam  „ „ __ Associatie Kassa. „ * ••  „ „  HH. HPPJIAMI. , KOSKXTHAIi &amp; Co. „ »s «ravenl.age „ „ „ „ SCHE-R-iEKII &amp; ZOWEM. „ Haarlem __ )} &gt;f n Haarlemsche Ba-rk-Vereenig-ing.  rtreclit !( „ M „ IIH. ïiaeb &amp; ROL. Deze REISWISSELS met daarbij behoorende CREDIETBRBEVEN worden uitgereikt tegen Storting van het daarbij nitgedrukt bedrag, _f 100 of ƒ 500. Zij zijn betaalbaar gesteld op alle voorname plaatsen der Wereld, en bijzonder geschikt voor Tonriston, Badgasten en Mail-Rcizigers. Voor onkosten wordt in eens af berekend _f 2.50, onverschillig tot welk bedrag Reiswissels worden uitgereikt. (&apos;O140) . - DE DIRECTIE. Tot het oogenblikkelijk doen bedaren derzelve, kan het pas ontdekte EXTRACT-RADIX. van F. SCHOTT, als zekerst werkend middel wor n aanbevolen. liet is de rkrijgbaar bij P. J. GREEFKES, N. Z. Voorburgwal (Oude Bloemmarkt), F 151. (14506) toei MIIMMBT a. M. Die HESLKRAÏT DER QUELLEN ROSBBIJRGS macht sich mit groszem Erfolge in allen Krankheiten geitend, welche dnrch die gestorten k unktionen de Migens und des Uuterleib. erzeugt werden, indem sic einen wohlthütij-en Reiz auf diese Organe ansiiben, die aodominale Circulation ;n Thatigkeit setzen, und die Verdauungsf ahigkeit regeln; auch in chioni.ehen LEIDEN DER DRÜSEN des UNrERLEIBS, namentlich der Leberund Mil z, beiderGelbsucht,derGicht,u. s. w„ sowie be- a(i e n den mannigfachen !?„..ÏV?,......&quot;,&apos;. dle • hren Urs prnng au s crhöh ter Reiz barkcit der Nerven her leiten, ist der Gebraueh der HOMBURGER MINERAEWASSER von durchgreifenderWirkung. Frissche Fiillung i3t stets zu haben hei don Herren G. A. ROOZEBOOM s. Wb. und JOHN MAVOR STILL, in Amsterdam. Im BADEHAUSK werden sowohl emfaehc Siiszwasserbader als auch russische Dampf bader, elenso Sool- und Kiefernadelbadcr mit nnd ohne Zusasz von Kreuznacher Mutterlange, Kleien-, Schwcfel-, Seifenbader n. s. w. gegeben. Mit tmsgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hantleiden werden daselbst auch seit einigen Jahren Biid e r mit verseiftem Mineralaltheer angewandt. Die schon seit einiger Zeit bestehenden Kaltwasseranstalt auf dem Pfingstbrunnen ist nach wie vor dem Gebraueh des Publikums geöffnet. Aus-erdem ist für folche Patiënten, welche eine regelma.-zigc Kaltwasserkur streng gebrauchen wollen, Herr Dr. HITZEL, der sich speciell mit der Leitimg der hydrotherapeutischen Kuren bef&apos;aszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnung taglich zu sprechen. MOLKEN wenlen von Sehweizer Alpcnsenncn des Kantons Appcnzell aus Ziegenmilch durch doppelte Scheidung zubereitet, und in der Fiiihe an den Mineralquellen, sowohl allein, als in Verbindnng mit den verschillenen Mineralbrunnen verabreicht. DiisgroszartigeCONVEßSATlONSHAUSbleibtdasganzeJahrhindurchgesf.net; es enthalt prachtvoll decorirte Riium, einen groszon Ball- und Concertsaal, einen S pc i se-S a 1 on, mehrere geschmackvoll ausgestattete Spielsüle, sowie Kaffeennd Rauchzimmer. Dass grosze Lesekabinet ist dem Publikum unentgeltlich gtöffßet und enthalt die bedeutendsten deutschen, Iranzosischen, englischen, 11 all en ise hen, russischen, polnischcn nnd ho 11 andis c h e n pollhischen nnd belletnstischcn Journale. Der elegante Res taur at 10 ns-S a lon, woselbst nach der Karte gespcist wird, führt auf die schone Asphalt-Tcrrasse des Kurgartens. Die RESTAURATION i-t dem rühmlich.t hekannten Hause CHEVET aus Paris anvertraut. Das KUR-ORCHESTER, welches 40 ausgezeichnete Musiker zahlt, spielt dreimal des Tags, Morgens an den Qnellen, Nachmittag» im Musikpavillon des Kurgartens und Abcnds im grossen Ballsaale. Bad Homburg befindet sich durch die Vollendung des rheinischen und bairisch-östcrreichischcn Eisenb.hnnetzes im Middelpunkte Europa&apos;s. Man gclangt von SV icn in 24 Stundcn, von Berlin in 15 Stundcn, von Paris in 16 Stnnden, von London in 24 Stnnden, von Brussel nnd Amsterdam m 12 Stundcn vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Achtzehn Züge gehen taglich zwischen Frankturt nnd Homburg hm und her, — der letzte urn 11 Uhr — nnd befordern die Fremden in einer halben Stunde; es wird denselben dadurch Gclegcnheit geboten Theater, Ooncerte nnd sonstige Abcnd-Unterhaltungen Frankfurts zu besuchen. (103301</p>
</text>
