<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Sl!_ffi_D_B_S. BAN-i- en VUURWERH.ERS kunnen vast werk bekomen bij A. H. OOSTMEIJEB, te Zaandam. Brieven franco. (16000) IMPOTENTIA ÏIRILIS. De Verlamming der Geslachts-Organcn, waardoor de Voortplantingskracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken ontstaan, die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen worden, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door de behandeling naar eene, op physiek vermogen steunende, METHOOE, die zoodanig op het Organisme werkt, dat de oorzaak der kwaal of ziekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J. BREEMER, Chir., te Amsterdam, REGULIERSGSSACMT RIJ BE HEERENGRACHT , STILLE ZURE, X. 499. (16146) MAAGPIJNEN. . SIROOP VAN BLOTTIERE, van HITTERE O RANJESCHILLEN , aangemaakt met MAPERA WIJN. Parijs 66 rue Sèvres; Amsterdam bij ULOTH. (16151) Tegen primo Augustus of vroeger wordt GEVRAAGD een bekwaam BANKETBAKKERS BERIENRE. Salaris naar bekwaamheid. Adres den Heer J. K. ZEEHUISEN, Boekhandelaar en Steendrukker te Leeuwarden. Brieven franco onder Lett. J. C. (16166) DOOR STERFGEVAL ~ wordt fer overneming aangeboden: Eene sedert vele jaren bestaan hebbende HOUTVLOTTERS-AFFAIRE, voornamelijk doelende het transporteren) van Hout naar binnenslands met al de daarbij behoorende Gereedschappen als Schuiten, Kettingen , Touwen , enz. Hierop reflecterenden adresseren zich met Franco Brieven onder het Motto HOUTVLOT , bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER Jzoon , op ds Oude Waal, N 56, te Amsterdam. (16188) &quot;^STATION ViEELAND. Dagelijks zal aan bovengenoemd Station, bij aankom.tvan den Trein van AMSTERDAM 11 uur 30 min., een &quot;WAGEN NAAR VREE&quot; LANR gereed staan, en gedurende do Zomermaanden, des Zondags, bij aankomst van alle Treinen; tevens zal men tot het bezoeken der uitmuntende omstrektn, RIJTUIGEN disponibel vinden bij den Logementhouder 06013; J. FLOOR. In een FIJN MAGAZIJN van LINGERIES, CONFECTIONS en NOUVEAUTÉS wordt gevraagd ten eerste, eene JUEVROUW, volkomen bekwaam voor den verkoop van genoemde Artikelen, geschikt om met een Gedistingueerd Publiek om te gaan, en goede Informatiën van bekwaamheid en gedrag kunnende produceren, ten tweede op het Atelier eene MOOISTE bekwaam in het maken van Coiffures en Mutsen, ten derde eenigo NAAISTERS mits goed hun Werk verstaande om doorloopend werkzaam te zijn. Reflecterenden adresseren zich met duidelijke opgaaf voor welke betrekking. Adres franco Z. A. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein Alhier. (16173)</p>
</text>
