<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOORLOOPIGE AANKONDIGING. ~ De Afdeeling Woerden en Omstreken der Holl. Maatschappij van Landbouw, heeft vsorgenomen om op Woensdag den 23sten Augustus aanstaande aldaar te doen plaats hebben eene MORGEN&quot; en NA&quot; MIORAG-HARDRRAVERIJ , waarvan het nadere bij Billetten zal worden bekend gemaakt. (16107) rfS»-. Men is van meening ten overstaan van dento sGraventfV£&quot;*ag(fi, bage residerenden Notaris J. L. WIERCX, aan de Bouw- LJq^snpjK manswoning, gelegen achter de Buitenplaats Oosterbeek, WSSjgSÉti. onder Wassenaar, op Woensdag 19 Julij 1865, des Voormiddags ten 12 Ure, in het openbaar te Verkoopen : EEN AANTAL UITMUNTENDE RIJ- EN TREIP AARDEN, waaronder: Een Engelsche Volbloed REKHENGST, genaamd Oberon, afkomstig van don Hengst Yon en de Merrie Gazelle, beiden Volbloed. Een Engelsche % Bloed REKHENGST, oud 4 jaren, afkomstig Van den Hengst Tipo (volbloed). Een Donkerbruine vierjarige MERRIE. Een Poney RUIN . oud 3 jaren. Een - Schimmel RUIN , oud 3 jaren. Eene Donkerbruine MERRIE, oud 2 jaren. Een Vos RUIN , oud 2 jaren. Eene Lichtbruine MERRIE met Druipkol, oud 1 jaar. Allen % of Half bloed. Eene Donkerbruine MERRIE , oud een jaar. Eene Donkerbruine Duitsche MERRIE met VEULEN, van Oberon. Eene Donkerbruine Half bloed HERRIE met VEULEN, van Oberon. En verder zoodanige RIJ- en TREKPAARREN als te koop lullen worden aangebodeu. Alles to bezigtigen ter plaatse voormeld, des ochtends voor de verkooping. (16124) BROODWINNING TE KOOPT In eene der drukste Straten dezer Stad wordt TE KOOP aangeboden eene Affaire bestaande in KRUIRENIERS-, KOMENEISCHen GRUTTERSWAREN , RROOR-REPOT, enz., hetwelk een goed Burger Bestaan oplevert , het Huis voor matigen prijs te Huur en de Stand tot betrekkelijk geringe Koopsom, daar dit door ziekelijke omstandigheden verkocht wordt. Nadere Informatiën onder het Motto BROODWINNING, bij de Wed. DOM en DE VRIES, Kantoor Boekwinkel, Halsteeg N°. 244, te Amsterdam. (16189) ATTENTIE. Er wordt tegen billijke vergoeding aangeboden, op een gezond en welvarend Dorp in Gelderland, bij P. Lieden: Eene nette Gemeubeleerde KAMER met ALCOOE, hetzij voor een of twee Personen, met volle Kost, Bediening, Bewassching, Vuur, Licht en hetgeen verder vereischt wordt. Reflecter.iiden adresseren zich met Franco Brieven, Letter A., bij den Boekhandelaar NYLAND, te Epe. (16191) KANTOOR GEVRAAGD. Een JONG MENSCH, eene goede hand schrijvende, vlug kun&quot; nende Rekenen, met de moderne Talen en Kantoorw.rkzaamhcden be kend, zag zich gaarne VERPL AALST, bij voorkeur op een Kantoor in Effecten of in Koloniale Waren. Adres Franc., Lr. S., bij de Kantoor- Boekverkoopers WEYTINGH en BRAVE, Warmoesstraat bij de Visehsteeg, J 605. (16192) &quot; Op een KANTOOR EN MAGAZIJN IN GALANTERIEN hier ter stede, wordt spoedig verlangd een JON ft MENSCH, hoogstens 20 Jaren oud, eene vlugge en fraaije hand schrijvende en goed kunnende rekenen, Salaris naar bekwaamheid. Adres onder Lett C. A. met franco Brieven bij de Boekverkoopers, J. BEKOUW # ZOON, Kalverstraat, E 27, teAmsterdam. (16198) Twee u rrie &quot;schoen- en laarzenmakërs. KNECSSTS , hun &apos;Werk goed verstaande, vast Werk begeerendi kunnen dadelijk geplaatst worden. Adres Franco Brieven, ondei Lett. H., bij de Boekverkoopers TEN BRINK &amp;DE VRIES, t&lt; Amsterdam. (16197) InTen WÏNÏÏEL van DAMES-HANDWERKEN wordt Teem VROUW gevraagd van do P. G., bij voorkeur een die reeds in zoodanige Betrekking is werkzaam geweest. Reflecterende! adresseren zich onder Lett. D. D., bij den Boekh. C. L. BRINKMAN Hartenstraat LL 193 , Brieven Franco. . (16125); ~Öp~een BUITENLANDSCH COMMISSIONNAIRS KANTOÖÏ wordt een JONGSTE BERIENRE en een, VOLONTAIR ge vraagd. Reflecterenden g-lieven zich franco te adresseren onder Letter BEj&amp;, Bnteat*. Handelsblad. (16190) On demande en Hollande, auprès d&apos;une familie distinguéer Un INSTITUTRICE Protestante, d&apos;environ 30 ans, qui puisse acheve une éducalion soignée, et soit a même de parier et d&apos;enseigner parfai tement le Francais, I&apos;Anglais et I&apos;Allemand, Surtout on doit réun: aux capacités requi.es vn caiaelcre doux et agréable. S&apos;adresser pi lettres afi&apos;rari ehi.s sous I&apos;iniiiale Z., auf rte desLibiai.es R. C. LEPPE &amp; PILS, Eokin, E 169, a Amsterdam. (15825) I Men zal op Zaturdag den 29sten Julij 1865, des Namiddags ten Vijf . Ure te Utrecht, achter St. Pieter, in het Openbaar Verkoopen: | N° 1 Een HEERENHUIS met Erf, Grond en Tuin, te Utrecht, ( aan de Wittevrouwenstraat, Wijk H, N°. 6216. Bestaande m spacieuse ; Zaal, Tien zo» Boven- als Benedenkamers, Twee Keukens, Kelder- j , Keuken, twee([Zolders, Kelder en aangenaam gelegen Tuin. Verhuurd ; voor f 1100 &apos;s jaars. &apos; . ._ _&apos; I&apos; N°. 2 Een HEERENHUIS met Erf, Grond en Tuin, te Utrecht, ! . aan den Singel, tusschen de Nieuwe Brug en de Catharijne-Bamère, ; Wijk L, N°. 167. Bestaande in Acht Kamers, Keuken, Zolder, Kelder , en Tuin. Verhuurd voor ƒ 650 &apos;s jaars. „&quot;&quot;&quot;. M N° 3 Een WINKELHUIS met Erf en Grond, te Utrecht, aan . de Voorstraat, Wijk H, N°. 491. Bestaande in Voorhuis, ingerigt tot | Winkel, Vijf Boven- en Benedenkamers, Keuken, Zolder, Kelder en Plaatsje! Verhuurd voor/300 &apos;s jaars. N° 4 Een HEERENHUIS met Erf en Grond, te Utrecht, aan de Wittevrouwenstraat, Wijk H, N°. 620 a. Bestaande in Zes Boyenen Benedenkamers, Keuken, Zolder, dubbelen Kelder en Plaats. Te aanvaarden 1 Mei 1866. . Breeder |bij Billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris ORRET, te Ut-»**-.. (16112) &quot;mÜEBS TJE HUUR. Te&lt;*en Au-mstus of eerder, wordt in de nabijheid van den Dam TE HUUR amgSboden. TWEE ROLIALE KAMERS,yoorzienvan Kleeden en Gordijnen. Adres onder Letter B C aan de GEBRUIiUIi-Ltb VAN CLEEF, Boekverkoopers, Warmoesstraat. (16185) Iv een KLEIN GEZIN wordt tegen Augustus GEVRAAGD: Een fatsoenlijk RURGER MEISJE, geschikt met Kinderen om te gaan en te assisteren aan de Wasch en Huishouding. Hierop ïnchnercnde gelieve men zich te adresseren met franco Brieven onder Lett. A. A. Bureau Handelsblad. (16171) &quot;mem veulangt&quot; eenige JONGE JUFVROUWEN, die wenschten opgeleid te worden in het Wollennaaijen, bestaande in het Maken van Japonnen, Mantels en Mantilles, des verkiezende kan men ook onderrigt in de Modes bekomen. Reflecterey.den gelieven zich te adresseren bij den Boekhandelaar Wm. CLEMENT Jr. , Prinsengracht bij de Leidschestraat CC 492, met Franco Brieven Lett. Z. (16175) &quot;■■ te huur; ■]-&apos;■■ om desverkiezende Primo Augustus te aanvaarden: Een HUIS met TUINTJE en van alle Gemakken voorzien, in de Weteringstraat. Huurprijs per jaar ƒ225. Nader te bevragen met Franco Brieven, Lett. W., Bureau Handelsblad. (1611») AANGEBODEN, op zeer aannemelijke voorwaarden: Eene welbeklante ROUTKOO-* PERU , die sedert meer dan 25 jaren en thans nog met goed succes gedreven wordt; ook is de Eigenaar niet ongenegen een gedeelte der Kooppenningen op het Perceel gevestigd te houden en den Kooper, des verkiezende, met de Affaire de noodige inlichting en hulp te verleenen. Brieven Franco onder het Motto HOUTHANDEE, bij den Boek- en Papierhandelaar J. J. KR IJ NE, Korsjespoortsteeg SS 78, te Amsterdam. _^ O 6108)</p>
</text>
