<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEILIGEN WEG, D 2.10. I_6AZMiI van GEMAKTE KLEEDINSSTIIKKI EN HEEREN ARTIKELEN. -&gt;,„, SOLIEDE STOFFEN, nette bewerking en voordeelige prijzen. v ; SaaklS^ïïaat worden UITRUSTINGEN en OVERHEMDEN voor OOST- en WEST-INDIEN, soliede en net bewerkt, tot de minst mogelijke prijzen afgeleverd door (15356) G. E. KORIJH, PEDE SCHANS, 0 57. Voor een ouderloos Meisje van zeer goede Familie, 17 jaren oud, ZOEKT MEN EENE PLAATS in een Manufactuur- of Garenen Bandwinkel. Voor Kost en Inwoning zou men in den beginne eenige vergoeding kunnen aanbieden. Adros franco onder lett. A. Z., bij den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstr., D 33, alhier. (16100) TABAK. \ Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 25 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst in eene Betrekking; hij is bekend met bovenstaand Artikel en kan de beste bewijzen van eerlijkheid en soliditeit produceren. Zij, die hem kunnen plaatsen en daartoe genegen zijn, gelieven hunne brieven franco in te zenden, onder het motto Bet-nliMng, bij den Boekverkooper H. MOOLENIJZER Jzoon, op de Waal N°. 56 te Amsterdam. (16069) Eena Burger JUFVROUW, P. G., good kunnende Naaijen en mèt: de Wasch omgaan, zag zich gaarne met primo Augustus geplaatst ter adsistentie in het Huishouden of ter verzorging van Jeugdige Kinderen ; 3 jaren in zoodanige betrekking werkzaam geweest en van de beste Getuigenissen voorzien. Hierop refleeterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder de Lotters G. G., Bureau Handelsblad. (16047) MET PBIMO AUGUSTUS vraagt men eene nette vrije WONING op een fatsoenlijken stand tot den huurprijs van circa ƒl5O &apos;s jaars. Franco offerten onder letter. M. 0., Bureau Handelsblad. &apos; (16099) HEILZAME UITVINDING. 1 HET NIEUW VERBETERD POLLUTIE-VEaHOEDINGSÏNSTRUMENT, waardoor in korten tijd dit kwaad geheel wordt weggenomen, welks bijzondere doelmatigheid sedert meer dan 25 jaren is bewezen en dat nog onlangs door bekende Geneesheeren en Geneeskundige Commissien is aanbevolen, ontvangt men tegen franco Inzending van bet bedrag a 10 Fl. benevens suspensorium en eene hierop betrekkelijke aanteekening van Dn. HERRMANN bij H. Jl. FRANKENHEIM, te BLEICHERODE (16066) (Povincie S_xe_t) V ) DEEOÖRÏ^ÖLÏI ZO_llEB O.ÏIÏXINK v&amp;n ïlr. A. li. HIEIM. Dit nieuwe middel, hetwelk uitwendig op bepaalde deelen des li&lt;*chaams wordt ingewreven, geneest op de spoedigste en duurzaamste wijze elke, zelfs de meest ingewortelde afwisselendo Koorts, waaromtrent de schitterendste uitkomsten, met name uit de door de Koorts meest bezochte oorden van Italië, kunnen worden aangetoond. Met deze voor de lijdende menschheid zoo heilzame uitvinding houdt alle inwendige behandeling bij afwisselende Koortsen en daarmede het tot dns verre aangewen:le, het organismus vernielende, waterzucht en ziekte verwekkende middel der QUlftTïïE op en is het problema opgelost om afwisselende Koortscu voortaan ZONDER QUININE te genezen. De prijs is voor Volwassen personen : 1 Loos met 2 Fleschjes ƒ 2.35 en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje f 1.40. DEPOTS: bij 11. H. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (12502)</p>
</text>
