<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>S. P.ISTEINBACHER en P. A. L. VAN OGTROP, Makelaars, znllen op Maandag 25 November e. k., des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond alhier, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in Veiling brengen: Het Hechte en Sterke KOOPMANSHUIS, met voor weinige jaren bijna geheel verbouwde ACHTERHUIS, met Open Plaats en Erve, staande alhier aan den N.-Z. Achterburgwal, bij de Korte Gasthuismolensteeg, uitkomende in den Naaldemakersgang, G 314, kad. sectie P, Nu. 1363, groot 1 roede, 3 ellen. Het Perceel is te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag des namiddags van 1 tot 3 nre op vertoon van con Toegangsbillet bij voornoemde Makelaars verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen ten Kantore van bovenvermelden Notaris. (27252) H. A. BAARSLAG, J. SMIT en J. G. BÜLTS, Makelaars, zullen op MAANDAG 3 DECEMBER 1867, te Amsterdam, in de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, presenteren te verkoopen: • Een HUIS met OPEN PLAATS en ERVE, waarin Broodbakkersaffaire wordt uitgeoefend, staande en gelegen op den Singel, tusschen do Heisteeg en Oude Spiegelstraat, XX 104. Te bezigtigen Pingsdag en Donderdag van 1 tot 3 ure. (26845) MAATSCHAPPIJ TOT BEVOEDEBXNG VAN MI^M-©MTOl_¥_¥l]!ÏQ_E_f IN NEDERLANDS INDIE in likwidatie. In den loop der maand Februarij 1868, zal op een nader te bepalen dag door de MAATSCHAP&apos;PM TOT BEVORDERING VAN &apos;MMN-ONTGINNINGEN IN NEDERLANDS INDIE IN LIKWIDATIE, onder nadere goedkeuring van het Gouvernement, publiek aan den ineestbiedende worden verkocht: De CONCESSIE TOT STEENKOLEN-EXPLOITATIE, te BANJOE IRANG (KALANGAN), gelegen in de residentie Zuid en Ooster afdeeling van BORNEO, met de door de Maatschappij tot stand gebragto Mijn-verken in den staat, waarin zij zich bij de overname zullen bevinden. Informatien zijn te bekomen te Amsterdam bij de Heeren VAN HEEKEREN &amp; C°., terwijl de originele stukken ter inzage liggen bij de Heeren TIEDEMAN &amp; VAN KERCHEM, alhier. Batavia, JT. JT. BLANCKENHAGEN. qq April 1867. P. A. DE LANGE. QQ. (22352) D. JANNETTE WALEN, qq. OPENBARE VERKOOPING&quot; Tan eene BO]üH:__¥HOFgX_2_)__, benevens Wei- en Hooilanden, OSÖER EEMNES. De Notaris H. PEN, residerende te Baarn, zal op WOENSDAG 37 NOVEMBER 18CJ, des voormiddags ten Elf nre, ten huize van den Heejr N. PETERS, in het Logement het Huis Groeneveld, onder Baarn, publiek verkoopen: De BOERENHOESTEDE, genaamd Welkom, ingerigt tot HEER E N- B OERD E R M , bestaande in eene hnizinge, voorzien van onderscheidene Vertrekken, ruim Achterhuis, waarin Stallißg voor 23 stuks Hoornvee en 4 Paarden, groote Schuur met Varkenshokken, twee Hooibergen, Erf, Moestuin, Boomgaard, Bouwen Weilanden, te zamen groot 15 bunders, 25 roeden, 90 ellen. Voorts 18 bunders, 2 roeden, 30 ellen allerbest Wei- en Hooiland, alles staande en gelegen binnen de gemeente van Eemnes, te aanvaarden de Landerijen met 1&quot;. Januarij en de Gebouwen met 1&quot;. Mei 1868. Breeder bij billetten en nader onderrigt te bekomen ten kantore van bovengenoemde» Notaris PEN, te Baarn, alsmede bü den Heer A. C. M. HOLLAND, te Eemnes; zullende bij eerstgemelde •de bewijzen van Eigendom, Veilconditien en Kadastrale Kaarten -ner dagen vóór de Verkooping ter inzage liggen, (26894) j i -&gt;___* f UT CA_T CHIR.DENTISTE,go| .&lt;&lt;-É£j K^&apos;x *»b W» llllfil j breveteerd van Z.M. f yÊ^ÊLWlêi^ten. Koning der Belgen, HOEK NIEUWEN» mM* __3i_\l DIJK EN DAM, verwittigt, dat hij eene nieuv^e S-^—S^eai.vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen 43»!&lt;6&quot;^&gt;&apos;&apos;&apos; zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort mef-et inzetten zijner gebrevetëerde KUNST TANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hnnne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden. (20904) HAirt--. Behalve de reeds gunstig be-&quot;Huuwu, kende Jjiißilliii % FABRIEKS vaardi&apos;?(l ARM MACH INE», ___^_^*^__»fli Öezelve worden niet in Depot I &apos;_^___ai//)_?&lt;»fcl*_lD gegeven en zijn uitsluitend ver_Èß^^ _WJQ_t-_____Wï krijgbaar Kalverstraat, E 33, bij IS^IÊW EDEARDSTRECK, üi klassTprnsmedaille. ; AGENT (20670) WTEBHATIONALE&apos;TENTOONSTEUINa der ba%^^luAmmß DUBLIN. 181». te New-York. miIEII ILfCMT# , dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constrnctie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a.6 maanden, Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35, (20667) naast de Armenschool N°. 9. N ~BÉIIR&apos;S PATENTBRAIOEBS besparen 40 a 60 pCt. aan Gaz en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Depot voor Nederland bij JL GÖPÏERT, te Rotterdam, // ii n Alnsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 193. Depot te &apos;s Gravenhage bij J. H. H. STEPHAN; te Utrecht, bij H. VAN MEERTEN; te Arnhem, bij P. GERBRANDS &amp; Cv.; te Dordrecht, bij G. H. VETH; te Zwolle, bij J. W. WISPELWEG; te Dockum, bn S. VONK; te Leeuwarden, bij C. R. MIEDEMA; te Harlingen, bij J. S. VAN DIJK; te Maastricht, bij Cn. DE BEAUMONT; te Roermond, bij FRANS ANDRIESSENS. Op andere plaatsen, waar Gazfabrieken bestaan, worden Depots gezoent en gelieve men zich aan eerstgenoemde te adresseren. (21573) I»DüSTMEEira___SCHAPr Landré Sf Glinderman, INGENIEURS TE AMSTERDAM. KANTOOR: Singel bij de Koepelkerk, L 689. MAGAZMNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooctroyeerdt Verbeterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Rlaasmachines, Stoompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken Roor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachten Dieren, Takels, Bascules, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven , Fabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Lederei Drijfriemen, India-Rubber Artikelen, Manometers, Appendages vooi Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie. enz., enz. (20661) DEPOT van de gerenommeerde BECKER &amp; BUDDINGH&apos;S BALANSEN, BASCULES enz.</p>
</text>
