<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>- AANBESTEDING. - Op Vrijdag 29 November 1867, des namiddags ten één ure, zullen - Burgemeester en Wethouders van &apos;sGraveland, in het Regthuis aldaar, publiek aanbesteden: I Met Bouwen van een e•&gt; meenteliuïs en eenenderwij;-! zerswoning*, benevens het doen -• van eenige Werken aan de School te &apos;s ©raveïand. Het bestek met de teekening liggen ter inzage in het Regthuis te &apos;s Graveland, terwijl ter Secretarie dier gemeente en bij den it Heer J. KEIJZER, Opzigter van den Provincialen Waterstaat te i- Amsterdam, gedrukte exemplaren der voorwaarden tegen betaling g van 50 Cents verkrijgbaar zijn. Inlichtingen en aanwijzingen zullen op het terrein worden gege: ven op Dingsdag den 26sten November 1867, des namiddags ten i- één ure. (27749) j ,eK HENRI COINI, * f^LV-lN* Coiffeur et Posticheur, ï Em _l\V vervaardigt PARUIKEN en TOUPETS volgens i tt v4_f eene geheel n ien we en tot heden niet geë&apos;venl C_^ i aarde methode. _k \ Is dagelijks te ontbieden, Keizerstraat bij de Jm_r^ onde Schans, N°. 164. ï ¦¦___!»_. ABONNEMENT VOOR KAPPEN ENHAAR-1 I«»TSNT.IDEN BIJ FAMILIES AAN RUIS. TOT - «**&apos;*» CIVIELE PRIJZEN. (27805) Weder Ontvang-en hy : PF&quot; AS MMS &amp; C*ef -*| ï MAGAZIJN YANLAKENSENFANTAISIESTÖFFEN, Nieuwendijk over de Courant-Drukkerij, 223, f hebben de eer de ontvangst te berigten van een groot assortiment &apos; BAAI.IEN, BUFFELS, BEVERS. RATINÉ, ESKIMO, 8 BUCKSKING en gekleurde FLANELLEN, alsmede ruim gesor&quot; teerd in BAMES MANTELSTOFFEN, welke naar de Nieuwste Modellen, ook voor Kinderen, Gratis worden Geknipt. (27742) . WELGIIEIDE HUWELIJKSAAI-MAAGr J Een Jong Mensch, 30 jaren oud, P. G. en van fatsoenlijke gefor&apos; tnneerde Familie, wenscht in kennis te komen met eene BURGER &gt; JUFVROUW of JONGE WEDUWE. Een matig fortuin öf eene goede Affaire, gepaard aan zachte inborst, zoude, na wëderzijdsche genoegzame kennismaking, aanleiding knnnen geven tot een , WETTIG HUWELIJK. Steller verlangt opregtheid en geene ijdele of dubbelzinnige offertes. Stipte discretie wordt verlangd en verzekerd. Duidelijke opgaaf van woonplaats of correspondentie &apos; wordt franco ingewacht onder de letters A. X. 8., Bureau Han-1 delsblad. (27750) Een fatsoenlijk gehuwd man, 29 jaren oud, vroeger in het vak van WIJNEN werkzaam geweest, than? in ADMINISTRATIVE BETREKKING geplaatst, wenscht, ter verbetering van zijn salaris, hetwelk thans zeer laag is, zich op de eene of andere wijze verplaatst te zien, kunnende door voorname Handelshuizen te Amsterdam en elders de meest voldoende informatien leveren omtrent zijn gedrag en geschiktheid. Adres met franco brieven onder lett. J., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier. (27809) BOR@TPIIiIiI._f! Deze heilzame BORSTPILLEN bezitten eene onfeilbare en specifieke eigenschap, tot radikale genezing van elke, zoowel pas ontstane als de metst slepende Verkoudheidshoest, Prikkel-, Krampen Slijmhoest, Asthrna, enz.; terwijl de ziekelijke aanleg daartoe en tot het verkrijgen van blijvende Borstkwalen geheel wordt weggenemen. Prijs: Enk. Flacon ƒ 1.30; Dnbb. ./&apos; 2.40. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar Reestraat te Amsterdam, volgt franco toegezonden door het geheele I Riik. (27821)</p>
</text>
