<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOÜWBDRGEWf, CONCERTEIW, EIW-&apos;L^ STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol,Tj„ink_PetftreBj Zondag 17 Nov. (Abonn., Diplomata en Vrije Toegangen, van w*rL, aard ook. niet gangbaar). Ten voordeele van den Heer F. P- *x $ maker: De Roovers, tooneelspel in 5 bedrijven of 11 tafercelen,03.o3. het Hoogduitsch van F. von Schiller, door L. J. Veltman. (8 urf-L Maandag 18 Nov. (N°. 59 Abonn). De Roovers, tooneelspel * 5 bedrijven of 11 tafercelen, naar het Hoogduitsch van F. v. Sch&apos;ll^ door L. J. Veltman. Gevolgd door: De Bruiloft van Ninette, bau pantomime in 2 bedrijven of 4 tafercelen. Aanvang 7 -&quot;-j&apos;^ Dingsdag 19 Nov. Opera-voorstelling van het gezelschap Koninklijke Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel•_-«&lt;&quot; 0{ du le Marché de Richmond, romantische opera in 4 bedr&quot;JTeD,&apos;of.0f. 6 tafercelen, van Crevel de Oharlemagne. Muziek van Flotow.«f ziel&quot; afgegaan door: Le Maitre de Chapelle. opera in 1 bedrijf. *&quot;t{ van Paër. ___ _^J3^&apos; MAATSCHAPPIJ „CAECILIA.&quot; Het BESTUUR heeft de eer aan het Kunstminnend Publie»^ berigten, dat het ACHT EN VIJFTIGSTE GROO* % STRUMENTAAL CONCERT zal plaats hebben op Do&apos;l^** 21 November e. k., des Avonds ten 8 Üre, in den grooten cfcli; burg op het Leidscheplein, en dat alsdan zullen uitgevoerd word* j*j Ouverture: Meeresstille und glückliche Fahrt, van F. Mende!88&quot; Bartholdy. Symphonie in D, van Jos, Haydn. , -• Ouverture: Michel Angelo, van Niels W. Gade. (Eerste uitvoeflV Symphonie N°. 3, Eroica, van L. von Beethoven. Ouverture: Der Freischütz, van C. M. von Weber, Bewijzen van Toegang zijn tè verkrijgen aan bovengeno*&quot;&apos; jj Schouwburg &apos;en plaatsen aldaar te bespreken op 18, 19, 20 * *jr« November e. k., van des Voormiddags 10 tot des Namiddags «* tegen bijbetaling van 10 Cents per plaats. Namens het Bestuur, &quot;•, J. M. G. GRAICHEN, Secretg!&gt; mSI ATTENTIE S. VTP-U _lnlilHlS Dï ONDERGETEEKENDE heeft de eer*„ tf% SUf! _% z&apos;Jne geëerde Begunstigers, zoo binnen als •&gt; &amp;gS-__%Mi_% deze Stad, minzaam aan te bevelen tot het 6 «3i*-&apos;-w*sB^Tan SOIREES IN DE HOOGE GOOCW^n KUNST, enz., enz., in Sociëteiten en Privaat-partijen, alwa*r hem zal gelieven te ontbieden *, zijn Kleinzoontje MAURIT***.&apos; n iii hem in de Kunst reeds fiks, als zijne Elève ter zijde staan, difl dan ook, desverkiezende, op een ongedekten stoel neder zet **? g^u zijn hoofdje van den romp afneemt en weder opzet, vooraie /Leü door het voordragen van een zeer bevallig Vers door den je.**» yjjr MAURITS, oud 10 jaren-, deze Tour wordt door zijne zinri**?^ ding en koddige voordragt overal zeer gaarne gezien. Zijne (?*.(. ju begunstigers kunnen gerust rekenen op 20 nieuwe Touren »*B?!;n-*efl eenig Gezelschap vertoond, maar die den grijzen Kunstenaar nje roem zullen doen inoogsten. fl». L. BAMBEH*&quot; &apos; Hof-Mechanicus. Woont Amstelstraat boven de Salon des Heeren Boas%n3v^&gt;&apos; Locaal DILIGENTIA, KALVERSTRAAT. . et Heden Zondag 17 Nov. en verder alle Avonden VOC***^*,!* INSTRUMENTAAL CONCERT, te goven door het Ge***I.B^ van HÜBERT SAÜVLET, onder medewerking van Mevr. PAH^ft SAUVLET-ZERR, Madem. DEVIGNE, de beroemde Komiek Sl*-&quot; Fransche en Duitsche Artisten, enz. enz, j-re. Entree 49 Cents. Aanvang 8 *¦&gt;Jfas NB. Wegens beslpten partij Maandag, Dingsdag en Woen GEEN CONCERT.&quot; , _____~^ Demanche et jours suivants pour la première fois en Hollande. D**&quot; Mlle. GABIUELLE Soubrette-Travesti, de I&apos;Eldorado de Paris, et de Mlle. MARIA, Chanteuse excentrique de I&apos;Alcazar, de Paris. nhsX^ Chansonnettes, Duos et Operettes par Messieurs Henrius et Mmes Juliette et Catherine. REPETITION de 1 a 2 heures. .. „. On commencera a 8 heures, E2a«V,oTQEDBnKT bv o. _ rnxn ft «oom. ____^*</p>
</text>
