<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 14 Nov. (Part. Corr.) Toen in der tijd de Heer Maene de nieuw benoemde minister van financiën, zijne portefeuille over.&quot; droeg aan den Heer Fould, verkeerde de beurs in eene zeer willis-e stemming en waren de prijzen hooger. Ten einde destijds den afgetreden minister de voor hem niet vleijende rijzing te verklaren, zeide zijn opvolger: «De koersen rijzen omdat Uwe Exc. tot lid van den Senaat is benoemd.&quot; Heden trachtte de beurs haar onbehoorlijk fedrag van vroeger te verbeteren en zij begroette de optreding van en Heer Maghe met eene rijzing, welke Fransche rente tot 68.25, Italiaansche leening tot 45.90 en Créditmobilier tot 165 opvoerde. Jammer dat de gebeurtenissen van den dag de beleefdheid der speculanten in den steek lieten: de circulaire van Menabrea, de voortdurende inhechtenisnemingen te Parijs en (naar men zegt) de benoeming van den maarschalk Bazaine tot bevelhebber te Nancy, bragten tegen het sluiten der beurs eene reactie te weeg, welke de Fransche rente op 68.10 en de Italiaansche leening op 45.50 terugvoerde. Het zjjn vooral de inhechtenisnemingen, welke een ongunstigen invloed uitoefenen. Volgens de berigten, van de policie afkomstig, is een complot ontdekt en is men door arrestatien, welke op verscheidene punten der stad en vooral te Passy zijn geschied, tot de overtuiging gekomen, dat de geheime genootschappen eene verontrustende uitbreiding hebben verkregen. Indien dit iets meer is dan eene dier kunstgrepen, waardoor de feheime policie van tijd tot tijd hare onontbeerlnkbeid wenscht te ewijzen, dan mag men aannemen, dat (zoo als overigens in de officiële kringen nu reeds wordt beweerd) de benoeming van den Heer Pinard — in het voorbij gaan gezegd een streng clencaal en beschermeling der Keizerin — tot minister van binnenl. zaken, slechts eene voorloopige is en dat hij — gelijk in der tijd de hertog van Padua door Espisasse — spoedig zal moeten plaats maken voor een generaal aan het hoofd van net departement van binnenl. zaken. In het eerstvolgend nummer van de Revue contemporaine zal een artikel voorkomen, tot opschrift voerende: les merveilles dufusil- Chassepot, waarin de uitdrukking, welke de verontwaardiging van de beschaafde wereld heeft opgewekt, nL dat «het Chassepot-geweer wonderen heeft verrigt,&quot; op de scherpste wijze, wordt veroordeeld. De schrijver (de Hr. Calonne), die zelf op het tooneel van den strijd tegenwoordig was, verzekert dat het bloedvergieten geheel nutteloos is geschied;—dat de Garibaldianen (van welke 5000 reeds op den terugtogt waren) uitgehongerd waren, daar zij sedert twee dagen gebrek aan levensmiddelen hadden; dat de slagting slechts plaats had, om met de Chassepots proefnemingen te doen in animabili (!) In hetzelfde nummer van de Revue contemporaine zal een artikel worden opgenomen van den Heer Keratry over de Jeckersche obligatiën. Otsehoon de drukpers-verordeningen den schrijver niet veroorloven alles en allen bij den waren naam te noemen, kan ik u toch reeds bij voorbaat verzekeren, dat daarin merkwaardige onthullingen voorkomen.</p>
	<p>Met den Lyon-spoorweg vertrokken gisteren weder 250 Franschen, Belgen en Nederlanders als vrijwilligers naar het Pauselijke leger. De nieuwe Britsohe gezant, lord Lyons, laat in zijne gp,sprekken met onze officiële personen doorschemeren, dat zijne regering weinig geneigd is aan eene conferentie wegens de Romeinsche kwestie deel te nemen.</p>
	<p>Men verwacht een brief van den Keizer aan den Heer Haussmann, waarin wordt voorgesteld concessien te verleenen aan de fabriek-eigenaars in de geannexeerde voorsteden, die opheffing van eenige accijnsen hebbén verzocht. Zou de prefect der Seine dit aan Z. M. inwilligen?</p>
	<p>Men beweert, dat van de 17 mogendheden, die tot de conferentie zijn bijeengeroepen, acht vijandig jegens het wereldlijk gezag van den Paus, zes ter gunste van dat gezag gestemd zijn, en van drie het gevoelen twijfelachtig is. Men verzekert ook, dat Frankrijk aan de conferentie zal voorstellen, om de wereldlijke souvoreiniteit van den Paus, te beperken tot Rome en de Campagna, en de stad door een gemeenteraad te doen besturen; aan den Paus zal voorts eene civiele lijst worden toegestaan, waartoe de geheele Catholieke wereld zal bijdragen. — Men verzekert, dat de maarschalk Mac Mahon uit Algerie is teruggeroepen. — H^ gerucht, dat de Heeren Pereire bun mandaat als afgevaardigden hebben nedergelegd, wordt wedersproken. — Men beweert dat de afgevaardigden der linkerzijde in Italie den Heer Rata_i willen doen verkiezen tot voorzitter der Kamer.</p>
</text>
