<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd : PIETER ELBERTH VAN OVEN. en ELISABETH CORNELIA ABELS. Modjokekto, (Java), 22 Julij_lB6s. (22380) Bevallen van eene DOCHTER, F. C. C. SCHREUDER, Echtgenoote van R. W. HELMSING. Amsterdam , 30 September 1865. (22394) Voorspoedig bevallen van eene DOCHTER, A. E. ARENSPOOT, geliefde Echtgenoot van (22357) Amsterdam , 30 September 1865. A. VAN LAAR. Bevallen vaneen ZOON C. E. HARTMANN, Echtgenoote van Amsterdam, 1, Octobcr H^GS. 11. L. S. CLAUS. (223jj.fi) Heden beviel voorspoedig van eene DOCHTER, M. E. STIPHOUT, geliefde Echtgenoot van (22363) Amsterdam , 1 October 1865. J. H. BERNING. Mijne waarde Echtgenoote beviel heden morgen zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON. Amsterdam , 2 October 1865. W. A. WILLING. (22397) Bevallen van een ZOON, H. E. LOTZ, geliefde Echtgenoot van Amsterdam , 2 October. E. LEVERT. (22427) Heden beviel voorspoedig van eene welgeschapen DOCHTER Amsterdam, 2 October 1865. O KOSTER, WOLFF. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving. (22395) ~Be vall__van ___&quot;__.ÖÖiVH. J. MUL, VAN DE STADT. Zaandam . 29 September 1865. (223431 Op 28 September beviel mijne Echtgenoote E. C. O FENSELING, geboren VAN DEN BIESEN, voorspoedig van een DOCHTERTJE Groningen. Mr. H. J. FENSELING. (22320) Bevallen van een ZOON, ALIJDA KRANTZ, hartelijk geliefde Echtgenoote van Tilburg, 29 September 1865. HENRI PELETIER. Eenige Kennisgeving. (22294) Heden overleed in den ouderom van 25 jaren , Vrouwe WILHEMMINA DE JONCHEERE, veel geliefde Echtgenoote van Amstkrdam , 29 September 1865. P. VAN NOTTEN. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (22381) Heden trof mij weder een gevoelige slag door het afsterven van mijne geliefde Dochter MARIANNE Da SILVA SOLIS, GROENMAN, in den nog jeugdigen leeftijd van 25 jaren, tweo Kinderen nalatende, te jong om hun verlies te beseften. (22399) Amsterdam , 1 October 1865. M. P. GROENMAN, Makelaar. Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden, onze dierbare Moe ler en Behuwdmoeder ROZETTE ABRAHAMS, Wed. EMANUEL DAVID KALKER, in den ouderdom van ruim 60 jaren, diep betreurd door hare Kinderen en Behuwdkinderen. Allen die de overledene gekend hebben, zullen beseffen wat wij in haar verliezen. Hst bewustzijn om in den wil des Algoedertierende te moeten berusten, kan alleen onze smarte lenigen. j. e. KALKER, Amersfoort, 28 September 1865. uit aller Naam. (22402) Na een geduldig lijden overleed heden op het onverwachts, tot onze bittere droefheid, onze geliefde oudste Dochter GRIETJE, in den jeugdigen ouderdom van bijna 21 Jaren. Hoocjeveen, 28 September 1865. . B. SPANJAARD, (22308) E. SPANJAARD—WIJNBERG. Heden ovërlèèa mijn hartèigk geliefde Vadert de Heer PETRO FERDINANDUS VERMEULEN KRIEGER, gepens. Luitenant-Kolonel van het Oost-Ind. Leger, Ridder der Militaire Willemsorde 3de kl., Nedsrl. Leeuw, Eikenkroon en Zilveren Medaille van Stralsund 1809, enz. Etten bij Breda , 27 September 1865. B. P. G. VERMEULEN KRIEGER. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (22295) Voor de vele bewijzen van deelneming, zoo uit deze stad als elders , ons betoond bij het voltrekken van ons huwelijk , betuigen wij onzen hartelijken dank. L. LEEN. Amsterdam, 3 Octobcr 1865. J. W. E. LEEN, (22382) PEBRLKAMP. ~Voor~de~ vele en t__fende~bïijkê- van deelneming, bij hst noodlottig overlijden van mijnen Zoon ontvangen, betuig ik bij deze, ook namens zijne Kinderen on Behuwdkinderen, zoowel aan Betrekkingen, als Vrienden en Bekenden, ons aller gevoeligsten dank. Amsterdam, J- LEEMBRUGGEN. 30 September 1865. (22234) Voor de vele bewijzen vau deelnemfng, ons betoond bij het overlijden van onze innig geliefde Moeder MARIA MARTHA JOHANNA BOSSCHER, Wed. den Heer HENDRIK EBBELER, betuigen wij langs dezen weg, zoowel binneu als buiten deze Stad onzen welmeenenden dank. Amsterdam, 3 October 1865. Uit aller naam (22383) J. H. EBBELER. Voor de menigvuldige en treffende bewijzen van deelneming , tijdens en na het afsterven van mijnen dierbaren Echtgenoot ondervonden, betuig ik ook namens mime kinderen, innigen dank. Wormerveer E. ALBERTI. 2 October 1865. WED- ï- PRINS. (22384)</p>
</text>
