<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 2 October.</title>
	<p>Do hoeveelheid goederen van Am- Staat, aanwijzende de hoeveelheid sterdam regtstreeks naar den Rijn goederen van den Rijn gedurende verzonden, bestond in het 3de kwar- denzelfden tijd direct te Amsterdam taal dezes jaars uit 164,229 cente- aangebragt: naars; de voornaamste uitvoeren waren:</p>
	<p>Centra. Centra. Droogerijen 1044 Aarde 47134 Gedisteleerd 1074 Aardewerk, ledige krui- Granen, Diverse. . . . 2029 ken, enz 6004 Hout (werk) 33527 Bier, 771 Katoen 1048 Chemical. en Droogerijen 9065 Koffij 22809 Granen, Tarwe .... 10944 Olie (Raap en Lijn). . . 8893 Rogge. .... 840 Potasch 2605 Garst 729 Rijst 6335 Meel 21988 Salpeter 730 Haar 021 Specerijen, Foelie ... 76 Hout 11190 Nagelen . . 72 Lood 2268 Noten ... 70 Minerale Wateren . . . 87G7 , Kaneel. . . 247 j Papier 3666 Peper .. . 552 Steehen, Molen .... 8551 Suiker, Ruwe 26932 Tras en Trasst. 28925 Tabak, Amerikaansche. 124 Steenkolen 100783 Java, enz. . . . 793 Verfwaren 3393 Steelen .... 231 Vruchten 1g37 Teer 1150 Wijn 18V8 Tin 410 IJzer, IJzer- en Staal- Traan, Walvisch ... 611 werk 5^723 Lever 275 &apos; &apos; Verfwaren, Indigo ... 66 Verf hout. . 3200 Vlas 2824 Wol 463 Wijn 1743 Zaden 27082</p>
	<p>HOORN, 30 Sept. De prijzen der Granen waren heden bij vluggen handel als volgt: Rogge ƒ6.25. Garst ƒ 4.50 a 5.50; Haver ƒ3750 a 4.50; witte Erwten f 8.50 a 11; groene dito ƒl6; graauwe dito ƒl9 a 16; vale dito ƒ 9a 15; Bruineboonen Paardeboonen ƒ 6.50 a 7; Mosterdzaad ƒ22; Karwijzaad ƒ 18 het mud. Peren en Appelen bij redelijken aanvoer tot zeer hooge prijzen. HARLINGEN, 30 Sept. De uitvoer alhier van 23 dezer tot heden bedroeg: 6239/4 vat Boter, 4920 Kanterkazen, 487 Runderen, 234 Kalveren, 283 Varkens, 3060 Schapen en Lammeren, 350 balen Meel 453 mudde Zaad, 340 mudde Haver, 109 p. Huiden, 257 p. Heede en 300 mudde Boonen. AMBT HARDENBERG, 30 Sept. Rogge ƒ6.20 a 6.50; Boekweit /4_Bo a 5.30; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.60; Boter f\ .05 a 1.15 per ft&apos; Kip-Eijeren ƒ2.10, Eenden-Eijeren f 2.85, beiden per 100 stuks LAND VAN ALTENA, 1 Oct. Vlas en Zaad zijn in de afgeloopen weck tegenonveranderdenprijs verkocht. Hooi weer lager. Aar.appelen iets lager ƒ 1.60 a 1.80. Vet vee met veel vraag en voor goede prijzen verkocht. Vette Varkens tot 23% c. per _. PETERSBURG, 26 Sept. Talk: Prima gele werd gisteren met 52 rs. betaald, op levering in het volgende jaar zijn reeds 4000 v. per Aug. tot 48 a 50 rs. verhandeld. — Potasch zeer flaauw bij eenen voorraad van ca. 7000 v.; voor prima Kasan vraagt men nog rs. 23$_J, maar er wordt niet meer geboden dan 22% per Sept. — Hennep op nieuw hooier, voor. rein werd rs. 31 a 33, uit.-chot 28 a 29 en halfrein 27 a 28 betaald. Grétnet flaauw. — Lijnzaad zeer vast; er zijn 26,000 tz. verhandeld iv de prijzen van rs. 85. a 9»4 voor Rshew, 12i_ a 12% voor Kamscbe 12.4 a 12.90 voor Mor._ausky.</p>
	<p>29 Sept. (per tel.) Talk: Disponibele gehouden op 51% rs. NEW-YORK, 20 Sept. Katoen met meer vraag, zoo wel voor exportatie als op speculatie en dien ten gevolge op nieuw 2 c. hooger; iniddl. Upland 44%. — Patasch stil, ten gevolge van geringe aanvoeren. — Koffij met veel handel in Rio, en de beste soorten % c. hooger; voor inferieure daarentegen worden steeds zeer lage prijzen besteed; Java blijft gevraagd tot 26 a 27 e. — Huiden: Gedroogde met levendige vraag; sedert 14/ d. zijn 151,000 stuks verkocht; de prijzen zijn wederom hooger. — Terpentijnolie aangeboden tot 1.10. — Harst met eenige vraag voor cons. en exportatie. — Petroleum vast. — Reuzel gevraagd en hooger, N°. 1, 27 e.—Talk: Frima city 17 _ c. — Granen stil. — Koers op Amst. 40% a 40%. MANILLA, 4 Aug. Tabak: In de veiling van 27 passato werden van de 8000 kwintalen Cagajan en Isabella, 2500 kwint, tot den gouvernementsprijs van doll. 21 per kwint, verkocht. Deze partij was verdeeld in kavelingen van 500 kwint., waarvan 18 N°. 1,182 N°. 2én 300 N°. 3. Sigaren: Den 30sten dezer maand zal het gouvernement eene veiling houden. — Suiker: Voor Current vraagt men steeds doll. 5% waartoe geen koopers zijn, van superior werden 11,000 pic. tot doll. 5% a 6 verkocht. Van ord. kwal. werden 5200 pic. ontvangen, waarvoor men doll. 4 en hooger vordert, en 15791 pic. Taal, die 3% opbragten. Da prijs is van doll. 5% gelijk £ 20 per 20 cwt., zonder vracht. — Hennep: , 16000 pic. werden aangebragt, waarvoor doll. 7 betaald werd. Tot dien prijs is veel vraag en tot den koers van 4/2 is de notering gelijk £ 26,18/4 per 20 cwt. — Koffijt 1600 pic. bedongen doll. J 3%, -*</p>
	<p>Jndigo zonder handel; voor 2200 kwint, vraagt men doll. 35 a 65 n. kwal. — Buffelhuiden mede zonder handel. — Paerlmoerschelpen doll. 20%. — Rijst: Pangasinan bragt doll. 2.5% a 2% op. — Sapanhout regte stokken doll. 1.50. — Vracht voor Hennep naar Londen £ 1.10/---en voor Tabak £ 2. — Koers op Londen 6/m. 4/2.</p>
	<p>RANGOON, 12 Aug. Rijst: De prijs van Paddy steeg op rs. 88 a 90 voor Nagasain, 4 a 5 parten rs. 163 a 173. De voorraad in het binnenland is zeer klein, en bij de minste vraag verwacht men eene rij .&apos;.mg. De oogst laat zich gunstig aanzien en men rekent dat diegrooter zal zijn dan ooit. — Koers op Londen 6/m. z. 2/5.. BASSEIN, 9 Aug. Rijst: Tot iets lagere prijzen werden maareenige honderde mandjes Paddy tot rs. 87 a 88 verkocht, en thans is de notering weder rs. 90. De aanvoer van Carga Rijst was zeer klein en de prijzen bleven vast op rs. 200 a 215 voor 12 a 16 parten. Men noteert Carga 4 parten rs. 4.4 per picol, en Loonzain rs. 4.9. COLOMBO, 29 Aug. Koffij onveranderd, Plantation 13, Native 45 a 46. De uitvoeren sedert I°. Oct. tot heden bestonden uit 578,807 cent. Plantation en 241,957 cent. Native, te zamen 820,764 cent. tegen 621,075 cent. gedurende denzelfden tijd in 1863/64. — Cocosolie 30 ah. .met weinig affaire. — Kaneel gevraagd, goede Plantation op 13 d. gehouden. — Katoen: Tinnevelly op nieuw lager, geldt thans 145 R. — Koers op Londen 6/m. 4 pCt. disc. — Vrachten naar Londen 2 a 3 £. CANTON, 10 Aug. Thee: 13 chops werden aangebragt, waarvan 6 koopers vonden tot eenigzins ongeregelde prijzen, die evenwel ten slotte 1 thael hooger waren dan in het begin van het saizoen. &quot;Canton Congo onveranderd. Van Scented Thee wordt veel aangeboden en men verwacht lagere prijzen. Canton groene Thee was weinig te plaatsen. Country dito met beperkten handel. SHANGHAY, 4 Aug. In zwarte Thee was goede handel tot circa vorige prijzen; 14,500 k. bedongen ts. 20% a 35 voor ord. Hohow a fraaije Niugchow en Oopack. De eogst in de districten Oopack en Oonan zal denkelijk 60,000 k. kleiner zijn dan in A°. P°. Voorraad 19,200 k. en uitvoer 3edert 1 Junij 74,300 k. teger. 149,200 in A°. P°. Men noteert tot den koer 3 van 6/3 en de vracht a £ 2 per ton 1/2 a 2/1 per ffi n. kwal. Van groene Thee werden 2 chops nieuwe Pingsney tot ts. 39 a4O verkocht of 2/2 a 2/3 per -. De kwal. is nagenoeg gelijk aan die van A°. P°. en men rekent dat de prijzen ca. 2 d. hooger zijn dan die te Londen. Men verwacht vooreerst geene groote aanvoeren. Voor 1 chop goede Moyune werdt ts. 34 betaald. Uitvoer sedert 1 Junij 11,100 k. tegen 24,000 in A°. P°.. — Vrachten&apos; hebben ïich over het algemeen niet verbeterd. — Koers op Londen 6 maanden wort fi/9,ri_</p>
</text>
