<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL STATISTIEK over 1866.</title>
	<p>XII,</p>
	<p>ONDERWIJS, KUNSTEN EN WETENSCHAPPEN. 111. Was onze beschouwing van den toestand en den invloed van het Lager Onderwijs in ons vaderland eenigzins somber gekleurd, — hoe gaarne zouden wij reden hebben gevonden , om een blijdeven toon aan te slaan! — gunstiger kan het oordeel luiden over het middelbaar onderwijs. Wèl is het grondwettig voorschrift, dat regeling van het openbaar onderwijs bij de wet beveelt, voor dezen tak, eerst na vijftien .jaren uitgevoerd, wèl strekt het ons land juist niet tot eer, dat zijne inwoners eerst in 1863 wettelijke waarborgen verkregen, voor eene werkelijk beschavende opvoeding hunner kinderen, overeenkomstig de eischen des tijds en de vorderingen der wetenschap, — die onaangename herinneringen treden op den achtergrond voor de voldoening, die men gevoelt over de wijze, waarop het middelbaar onderwijs thansi geregeld is en over den ijver, waarmede de wette&quot;,lke bepalingen worden uitgevoerd. Velen zullen zich nog herinneren, dat tijdens de beraads&apos;agmgen over de wet op het middelbaar onderwijs in den ¦wedertandschen Spectator eone plaat verscheen, waarbij dit onderwijs werd voorgesteld als een tenger persoontje, dat in een spoorwegcoupé ter naauwernooti een plaatsje kon vinden tusschen twee zeer corpulente heeren, die het lager en het hooger onderwijs voorstelden. Gelukkig geraakte dat aldus deerlijk zamengeperste_ personago spoedig uit den klem en verheugt zich thans in het bezit eeuer ruime plaats en eener vrij bloeijende gezondheid. Het is die plaats dan ook overwaardig. Terwijl het hooger onderwijs slechts bestemd is, althans inderdaad gebruikt wordt ter opleiding tot wetenschappelijke vakken of zoogenaamd geleerde beroepen, terwijl het lager onderwijs slechts de eerste greudstegea legt, dio zonder verderen opbouw al zeer weinig tot beschaving eener natie bijdragen , terwijl althans het gewoon lager&apos;onderwijs, naast het gewennen aan orde en gehoorzaamheid, den leerling alleen die elementaire kennis schenkt, welke in onzen tijd, zelfs voor clen laagsten burger even onmisbaar is, als de hamer en de beitel voor den timmerman, —is het middelbaar onderwijs geroepen, om beschaving en verstandelijke ontwikkeling in ruimeren kring te verspreiden, en voor eene eenigzins achterlijke natie te worden, hetgeen krachtig voedsel is voor hem, die van eene ziekte herstelt, het middel ter herrijzing tot een krachtvol loven. Het schenkt den knaap, op eenen leeftijd die het meest voor ontwikkeling vatbaar is, een schat van kennis, die hem geschikt maakt tot alle beroepen, welke ooven gewonen handenarbeid verheven zijn en toch geene on + i thl!oretlsclie opleiding vorderen,&apos;en het wekt hem &quot;P tot verdere vorming, eok na het verlaten der schooien «&gt;t voortdurende belangstelling in den vooruitgang op letlerkundig en wetenschappelijk gebied. Dit schoone doel, •jat al zeer weinig bereikt werd door do zoogenaamde fransche scholen, die, gelijk men het eenmaal heeft uitgedrukt, veeleer keltners dan beschaafde menschen afleverden, dit doel wordt beoogd door de wet van den 2clen&apos;Mei 1863 (Stbl. n°. 50), houdende regeling van het middelbaar onderwijs. In 1866 was aan deze wet reeds in ruime mate gevolg gegeven. Ofschoon aan de gemeenten, w-elken zij hét oprigten en onderhouden van openbare burgerscholen oplegde, een termijn van 6 jaren is toegestaan, hadden vele gemeentebesturen in 1866 reeds aan die verpligting voldaan, ja zelfs in hooger mate dan de wet vereischt&apos;. Terwijl namelijk deze aan de gemeenten, die meer dan 10,000 inwoners tellen, slechts de oprigting eener burgerschool (daar- en avondschool) met een beperkt getal leervakken, voorschrijft -_.&apos;ii. wie.- jdelfintaJ ; dan tien duidend bedroeg (Goes, Sneek, Veendam en Venlo), in 1866 reeds hoogere burgerscholen, maar in 12 der grootere gemeenten waren ook reeds dergelijke uitgebreider inrigtingen voor middelbaar onderwijs geopend, terwijl 7 Rijksscholen van dien aard in werking waren en ééne bijzondere school (te Enschedé) bestond. Deze ijver i 3 voorzeker lofi&apos;e lijk, inzonderheid als men overweegt, dat die gemeenten grooter financiële lasten op zich genomen hebben dan ver langd werd; wij twijfelen echter, of deze dadelijke vrijwillige vermeerdering der gestelde verpligtingeu wel in cic bedoeling des wetgeveis lag. Immers terwijl de wet in de eerste plaats wilde voorzien in de behoefte der burgerklasse aan goedkoop en degelijk onderwijs, en daarom het opri_-ten van gewone, burgerscholen gebiedend voorschreef en &quot;het schoolgeld tot een maximum van twaalf gulden beperkte waren er in 1866 in het geheele land slechts 3 burger dag- en avondscholen en niet meer dan 10 openbare avondscholen geopend, en dat wel in slechts 13 gemeenten, van welke één (Goes) daartoe zelfs niet verpligt was. Daarentegen bezaten, gelijk gezegd is, reeds 18 gemeenten hoogere burgerscholen, dié wegens de hooge schoolgelden (alsof zij daaraan haren naam moesten ontleenen!) juist die klasse uitsloten, die door de wet het meest moesten gebaat worden. Indion men b. v. op een schoolgeld van / 180 let, zoo als&apos; te Amsterdam in 1866 geheven werd — thans is het tot de helft verminderd, — zonder dat in de behoefte aan gewone burgerscholen voorzien is, zou men dan niet geneigd zijn te vermoeden, dat sommige gemeentebesturen het middelbaar onderwijs slechts voor den gegoeden burgerstand bestemd achten en den geest der wet geheel miskennen? De Begermg zou welligt clie verkeerde toepassing hebben voorkomen indien zij aan de toekenning van Eijks-subsidie dat aan alle gemeentelijke hoogere burgerscholen (behalve die te s Hage) verleend is, als voorwaarde had gesteld de voorafgaande oprigting eener gewone burger dag- en avondschool (1).</p>
	<p>Eene tweede leemte in de regeling van het middelbaar onderwijs is, onzes inziens, gelegen in het uitsluiten van geheel onvermogenden. Wij verlangen geenszins thans reeds kosteloos middelbaar onderwijs voor alle minge.o-oeue burgers — ofschoon Belft door de oprigting eener burger avondschool met • kosteloos onderwijs reeds het voorbeeld gageven heeft, — maar zouden het&apos; zeer toejuichen, indien aan do leerlingen, die met een loffelijk getuigschrift van de lagere scholen ontslagen worden, do vrije toelatino- tot het middelbaar onderwijs als belooning werd toegekend. Het is waar dat schoolgelden, op openbare scholen geheven, volgens de wet belastingen zijn, en dat van belastinogeen vrijdom mag verleend worden, maar bij het lager onderwijs is die gestrenge regel in liet algemeen belang reeds losgelaten en door het stichten van beurzen voor minvermogende leerlingen, wordt, dit bezwaar geheel uit den weg geruimd. Verdere bijzonderheden omtrent den toestand van het middelbaar onderwijs in 1866 wijzen de onderstaande tabellen aan, die aan de provinciale verslagen ontleend -zijn. Tot onze bevreemding stemmen die bijzonderheden niet&apos;in</p>
	<p>(1) Voor de rijksscholen stelt cle wet het maximum der schoolgelden op f 60. Volgt hieruit niet, dat de gemeenten VQor onderwijs van gelijken omvang geen hooger bedrag heffen mogen, zoo als door een lid van den Amsterdamsehen gemeenteraad ten vorigen jare zeer teregt werd opgemerkt? Men denke zich in dezelfde gemeente eeno Rijksschool met ƒ 60, en eene gemeenteschool, waar hetzelfde onderwezen ! wordt, met ƒ 180 of ƒ 90 schoolgeld!</p>
	<p>alle opzigten overeen met het Overzigt van het Middelbaar Onderwijs, door den heer Inspecteur Steyn Parvé in den Economist van Maart il. gegeven. Dat overzigt deelt o. a. mede, dat reeds in September 18S6 eene Rijksschool met driejarigen wirsua te- Habnaat die inrigting volgens het verslag over Noord-Brabant eerst in het begin van 1567 werd opengesteld. Ook wat het aantal leerlingen betreft, wijken de opgaven in de verslagen voor het méerendeel af van de cijfers, door den Inspecteur medegedeeld. Waarschijnlijk ligt de oorzaak hiervan in de verschillende tijdstippen, die als maatstaf zijn aangenomen. De mededeelingen omtrent het onderwijs zelf luiden bijna allen zeer gunstig, hoezeer een oordeel over de uitkomsten eener zoo nieuwe organisatie thans nogr voorbarig zou zijn. Wij mogen echter niet verzwijgen, dat hier en daar geklaagd wordt over de geringe voorbereidende kennis, die de leerlingen medebrengen: zeker geene loifelijke getuigenis voor het lager onderwijs. Het oprigten van voorbereidende klassen is in sommige gemeenten zelfs noodig geacht , om het ontbrekende aan te vullen.</p>
	<p>De meeste provinciale verslagen rangschikken, volgens de voorschriften van het regeringsmodel, onder het middelbaar onderwijs ook nog de industrie-en teekenscholen, de scholen voor de zeevaart en de gestichten voor doofstommen en blinden. De juistheid dezer classificatie is natuurlijk geheel afhankelijk van den omvang van het onderwijs, dat aan die inrigtingen gegeven wordt, en deze opmerking is evenzeer van toepassing op bijzondere inrigtingen van onderwijs. De gevoelens daaromtrent loopen nu en dan nog al uiteen. Sommige scholen, door de gemeentebesturen en plaatselijke commissien tot het middelbaar onderwijs gebragt, worden cloor do Inspecteurs daaronder niet gerekend. Omtrent de teeken- en industrie-scholen beeft de Regering&apos; beslist dat zij, met uitzondering alleen van de afdeelingen voor de opleiding van kunstenaars bestemd, tot het middelbaar onderwijs behooren, indien hare hoofdstrekking is //den ambachtsman de kennis te doen verkrijgen, die hem in staat stelt zijn bedrijf behoorlijk uit te&apos;oefenen en de vakken, die er onderwezen worden, die ziju, van welke de wet verklaart, dat zij een deel van het middelbaar onderwijs uitmaken.&quot; Het&apos; praktische belang dezer zaak ligt in de vraag, welke onderwijzers de bevoegdheid hebben aau dergelijke scholen onderrigt te geven. Wij laten de statistiek dier scholen hieronder volgen. Omtrent hot hooger onderwijs kunnen wij kort zijn, daar 1866 in dit opzigt weinig belangrijks heeft&apos;opgeleverd. Wij stippen slechts aan, dat de klinisone scholen te Rotterdam en te Middelburg in dat jaar zijn opgeheven, toen de pogingen om van het Rijk en de provincie hoogere subsidiën ter reorganisatie te verkrijgen, schipbreuk halden geleden. In den toestand der gyrnn&apos;asiën is door de regeling van het middelbaar onderwijs hier en daar verandering gebragt, door de hervorming der zoogenaamde tweede &apos;afdeelingen tot hoogere burgerscholen. Over den toestand der hoógescholen bevatten alleen de verslagen van Utrecht en Groningen eenige opgaven: daar het regeringsmodel ervan zwijgt, waarschijnlijk omdat de hoogescholen geene gemeenteof provinciale, maar Rijks-inrigtiiigen zijn, komt de Leidsche Universiteit in het verslag over Zuid-Holland niet voor. Het overzigt van den toestand der hoogeschool to Groningen luidt vrij ongunstig : het aantal studenten vermindert steeds en de hulpmiddelen, vooral ten dienste van het geneeskundig onderwijs, zijn schaarsch en onvoldoende vooi- den stand der wetenschap. Wil men in ons klein vaderland drie hoogescholen behouden, — het onlangs ingediend Ontwerp van wet op het hooger onderwijs handhaaft ze, — dan hebbe men den moed zich de aanzienlijke o-eldelijke opofferingen te getroosten, die noodig zijn om ze alle tè verheffen tot inrigtingen , waar de wetenschap zich niet behoeft te behelpen , en voor hare vlugt geene hinderpalen ontmoet in bekrompen omstandigheden.</p>
</text>
