<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARFUMERIE VICTORIA, RIGAUD &amp; Cie., N°. 45, rue de Richelieu, te Parijs. cJmê °y °£s PAE*° fcfi2.&quot;} DE GEURIGSTE ALLER DLOEMEN. De PARFUMERIE VICTORIA wordt sedert geruimen tijd door de hoogste en de voornamere standen der maatschappij bij voorkeur bezocht, indien men zich van uitmuntende Toilet-Artikelen wenscht te voorzien, want in elke soort verdient zij eene specialiteit te worden genoemd. Tot het vervaardigen der nieuwe welriekende Toilet- Artikelen wordt de Essence d&apos;Flangylang gebezigd. Deia Essence wordt verkregen door het distilleren van de Unona Odoratissima, eene bloem, welke op de Philippijnsche eilanden groeit; de geur, welke men op die wijze erlangt, overtreft ver elke andere tot heden bekende welriekende geur. Wij geven aan het elegante publiek den raad om voor den zakdoek niets anders te bezieen dan het EXTRAIT D&apos;ÏLANUYLANG Sn het IiOUQUET DE MANILLA. HÜILE EN POMADE MIRANDA, Uitstekende Toilet-Artikelen, welke alles te. boven gaas hetgeen van dien aard werd gefabriceerd tot versterking van het Haar. Het gebruik dezer middelen verfraait het Hoofdhaar, belet het uitvallen der Haren en schenkt er een zeer aangenamen geur aan. SA VON MIRANDA , waarvan de Hoofdbestanddeeltn zijn, Rap van Leliën en dat van Latuw. Eene oppervlakkige vergelijking dezer Zeep met andera soorten, welke in den Handel voorkomen, is voldoende om aan deze de voorkeur te schenken. Het gebruik dezer Zeep maakt de Huid buitengewoon fluweelachtig, zü schuimt sterk maakt het waschwater zacht als melk en deelt aan de handen een liefelijken geur mede, (117011 DENTOBINE en PATE DENTIFRICE. * Het Dentorme is ongetwijfeld het aangenaamste middel om de tanden schoon te maken; het verfrischt den mond en deelt een zeer weiriekenden geur mede, het versterkt het tandvleesch en behoedt kiezen en tanden voor bederf De Pate Dentifrice heeft op het gebied der Toilet&apos;-Arti kelen eene groote verandering te weeg gebragt en het bezifen van Tandpoeders en üpiats, die allen meer of minder ijtend en schadelijk zijn, overbodig gemaakt. Met een vochtig gemaakten Borstel over de Pate Dentifrice gestreken zijnde heeft men onmiddellijk een zacht en balsemachtig schuim&apos;, hetgeen aan de tanden eene buitengewone witheid schenkt&apos; Verkrijgbaar te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Zeediib en VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. -gy^ TE ROTTERDAM LIGT IN LADING Sm waar BATAVIA, HET CLIPPERSCHIP MLOSmOm^OJLMJET M Kapitein J. DE GROOT. Om 20 MEI te Rotterdam zeilklaar te zijn Hij voert steeds denzejfden bekwamen Genees- en Verlos kundige, en zal voorzien zijn van eeue melkgevende Ko« Adres voor Passagiers en Goederen te Amsterdam bii J. DANIELS (c Zn. &amp; ARBMAN, te &apos;sHa-eb™VRIEZEN&quot;1 ?°sa*? ™iDQE.&apos;„^ Rotterdam en Dordrecht bij VISSER &amp; VAN DER SANDE en te Dordrecht bij de Reeders GEBR. BLUSSE. (116211 jy§| Geregelde Vaart gWHiNa&quot; tfUEMOS-AYE.EB eventueel MONTEVIDEO. , M«T &apos;FE AMSTERDAM IN LADING, het Eerste Klasse gekoperd SCHOONERSCHIP WMMMÈM9 Ka pil ein T.. J. NIEK U S. Adres bij den Bevrachter den Heer T. C. SCHOL en de Cargadoors VAN DEN BEU &amp; C., alhier. (U 261) DIRECTE STOÖMBOÖTVERBINDImIet Syra en Coßstaertinopel. Van ROTTEBDAM zal omtrent 10 Mei aanstaande worden geëxpediëerd DIRECT naar SYRA en CONSTANTHNOPEJL . en eventueel naar PYREUS, SMYRNA en SALONICA, de Engelsche Stoomboot MARION. of andere eerste klasse Stoomboot. Nadere informatien bij de Cargadoors (10761) RDYS &amp; KELLAR. Van Rotterdam naar Zevenaar, f 101261 Kleef en Keulen __ 8_ 10 2&gt;o n Amsterdam naar Zevsnaar, Kleef en Keulen _ 815 1110 235 // Nijmegen naaj Kleef en Keulen... 569 10#59 2 M 5 39 Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.05 9.55</p>
</text>
