<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 8 Augustus.</title>
	<p>Bij koninklijk beslmt van 3 Julij 1865 (opgenomen in de Staatscourant van heden), is op het verzoek van de Heeren Johann Heinrich Schröder en Johann Hermann Schröder, kooplieden te Amsterdam, al» mede-oprigters der aldaar te vestigen naamlooze vennootschap i/Internationale Suikerraffinaderij,&quot; goedgekeurd het ontwerp der acte van oprigting van dia vennootschap. Het Staatsblad N°. 88 bevat een koninklijk besluit van 31 Julij 18G5, van den volgenden inhoud : Art. 1. Het kantoor van betaling der inkomende regten, gevestigd in de gemeente Oldenzaal, wordt mede aangewezen als kantoor van expeditie en betaling bij het inkomen en van laatste visitatie bij het uitgaan langs den spoorweg, loopende van Almelo in de rigting van Salzbergen, alsmede voor den doorvoer, en tevens voor den uitvoer langs dien spoorweg van aöcijnsgoederen met restitutie of afschrijving van den accijns, daaronder begrepen het binnenlandsch gedistilleerd. Art. 2. De kantoren van betaling der inkomende regten, gevestigd te Almelo, Arnhem, Utrecht, Amsterdam en Rotterdam, worden als zoodanig mede aangewezen voor den invoer langs genoemden spoorweg*. Art. 3. De spoorweg genoemd in art. 1 wordt aangewezen als heerbaan voor den in- en uitvoer, doch uitsluitend voor het vervoer met wagens voor ijzeren spoorwegen ingerigt. Art. 4. Dit besluit treedt in werking met 1 September 1865. Het Staatsblad N°. 89 bevat een koninklijk besluit van 31 Julij 1865/ van den volgenden inhoud: Art. 1. Het kantoor van betaling der in&quot; komende regten, gevestigd in de gemeente Nijmegen, wordt mede aant gewezen als kantoor van betaling bij in- en uitvoer en van laatste visitatie bij uitvoer langs den spoorweg loopende van Nijmegen langs Groesbeek naar de; Pruisische grenzen in de rigting van Kraiienburg, alsmede veor den doorvoer; en tevens voor den uitvoer langs den spoorweg vau accijnsgoederen met restitutie of afschrijving van den accijns, daaronder begrepen het binnenlandsch gedistilleerd. Art. 2. Het geriefkantoor, gevestigd in de gemeente Groesbeek, voor den invoer der dagelijksche behoaften van de grensbewoners en voor den uitvoer van voortbrengselen van den grond, gelegen binnen den afstand, aangewezen in art. 177 der algemeene wet van 26 Aug. 182&apos; i (Staatsblad Nu. 38), wordt mede aangewezen voor den invoer dier behoeften en den uitvoer dier voortbrengselen langs genoemden spoorweg. Art. 3. De spoorweg, genoemd in art. 1 , wordt aangewezen als heerbaan voor den in- en uitvoer, doch uitsluitend voor het vervoer met wagens voor ijzeren spoorwegen&apos;ingerigt. Art. 4. Dit besluit treedt in werking met 10 Aug. 1865. Z. M. heeft benoemd tot schoolopziener in hot lste schooldistrict van Zuid-Holland, ter vervanging Jhr. Mr. J. de Witte van Citters , eervol ontslagen, Jhr. Mr. J. J. de la Bassecour Caan, te &apos;s Ilago. — Eervol ontslagen, op zijn verzoek, den Heer J. Paart de la Faille, hoogleeraar in de faculteit van geneeskunde aan de Groninger hoogeschool, die door het bereiken Van 70jarigen ouderdom emeritus is geworden. — Benoemd Jhr. J. J. 11. van Delen, tot burgemeester van WameL — Bevorderd tot luits. ter zee Iste kl. de luits. ter zee 2de kl. P. Swaan en P. ten Bosch. — Tijdelijk voor 5 jaren gesteldop pensioen den adelb. lste kl. C. Maas, ter zake van ongeschiktheid voor de dienst door ligchaamsgebreken, onder toek. van een jaarl. tijd. pensioen van ƒ 250 — Overgeplaatst de 2de luits. L. W. J. J. Ramaer van het lste en W. P. Stutterheim van het 4de reg. inf. van het leger hier te lande, in hunnen rang en ancienneteit bij het wapen der inf. van het leger in Oost-Indie* on de 2de luits. der inf. T. A. C. baron -de Geer en W. A. T. Helms&apos;, Leiden bestemd voor het leger in Oost-Indie, in hunnen rang bij het wapen der inf. van het leger hier te lande. — Eervol ontslagen, op zijn verzoek den met verlof hier te lande aanwezigen gewezen predikant bij de Protestantsche gemeente te Banda E. J. C. van den Bsrg, laatstelijk benoema predikant bij de Protestantsche gemeente te Pontianak, met toekenning van pensioen. De Minister van financiën heeft bekend gemaakt, dat bij hem ontvangen is een coupon, groot ƒ 1.23%, door een onbekende, onder het postmerk Dordrecht van den 4de« dezer, tot voldoening van ontdoken inkomende regten, aan de administratie der regten op den in- en uitvoer te Roosendaal ingezonden. SPAARBANK VOOR DE STAD AMSTERDAM. Saldo op I°. Julij 1865 ƒ 570,229.20% Van 1 tot 31 Julij ontvangen « 20,579.17 ƒ 590,808.37% Van 1 tot 31 Julij uitbetaald « 18,327.42 Saldo op I°. Aug. 1865. ƒ 572,480.95% Op I°. Julij 1865 wnren in omloop 7418 livretten. Van 1 tot 31 July afgegeven 135 rr 7553 i/ Van 1 tot 31 Julij ingetrokken 53 // In omloop op I°. Aug. 1865 7500 // Aan de Victoria regia in den Hortus Botanicus ontluikt om de 3 of 4 dagen een&apos;nieuvve bloemknop. Daar het echter dikwijls gebeurt dat da bezoekers komen als eene bloem reeds is uitgebloeid, zoo zal het den belangstellenden zeker genoegen doen te vernemen, dat Woensdag namiddag en Donderdag weder eene bloem kan worden aanschouwd. Da Hortus Botanicus is dan tot des avonds 8% ure geopend. Do Vereeniging voor de Flora van Nederland en zijne Overzeesche Bezittingen heeft don 28stcn Julij 11. hare 20ste jaarlijksche vergadering, gehouden te Leyden, bij welke gelegenheid tot voorzitter der vereeniging gekozen is prof. C. A. J. A. Oudemans, van Amsterdam. Leyden is op nieuw aangewezen als plaats van bijeenkomst voor de volgende vergadering; alsdan zal het honoraire presidium worden waargenomen door den Heer Abeleven, nit Nijmegen. De officiële Madridsehe Gaceta bevat een decreet, waarbij de Heer Alvareda benoemd wordt tot Spaansch gezant te &apos;s Hage. I Hier te lande is de tijding ontvangen dat de kolonel do Man, laatstelijk commandant der Nederlandsche marine in Japan, per overlandmail in het laatst van Julij van Batavia over Triest naar Nederland zoude vertrekken. De nommers van the Japan Herald van 13 en van 20 Mei jl. deelen o. a het volgende mede: De zaak, die te Yokuhama &apos;het meest belangstelling wekte, was da vraag welke de gevolgen zouden zijn van de expeditie naar de Binnenzee. Het aanbod van het Japansche gouvernement om eene schadevergoeding van doll. 3,000,000 te betalen, heeft niet de goedkeuring van »11« l</p>
	<p>gezanten der betrokken mogendheden erlangd en ia nog niet aangenomen. Ook the Japan Herald verklaart zich tegen de aanneming, dewijl deze niet zou strekken om de vreemdelingen in de achting der Japansche bevolking te doen rijzon. Reeds nu beschouwen de Japanvezen hen als menschen, die komen om hunne zakken te vullen, en bij wie alles, schending van tractaten, moord-m, enz., door geld kan worden vergoed. Het blad meent uit dien hoofde, dat bij de onderhandelingen niet de schadevergoeding, maar de handhaving van de waardigheid der mogendheden de hoofdzaak moet zijn. JDe Taikoen maakt toebereidselen tot eene expeditia tegen den prins van Nagato, die zich met prins Satsuma en vele andere rijksgrootcn gereed maakt om hem weerstand te bieden. Gedurendo de laatste veertien dagen zijn een aantal officieren uit Jeddo te Yokuhama geweest tot den aankoop van wapenen, waarbij eenigen hunner stellig hebben verzekerd, dat de jonge Taikoen zich aan het hoofd der troepen zou stellen. Ongeveer eene week geleden heeft hij te Comabar (een dorp ten westen van Jeddo) eene revue gehouden over eene armee van 100,000 man, die tot deze onderneming bestemd zijn. De meesten daarvan zijn op do oude manier met speeren en zwaarden gewapend, terwijl slechts een klein gedeelte voorzien is van geweren en bajonetten. Men verzekert intusschen, dat Burgovine bij de troepen van den prins van Nagato een belangrijk kommando heeft verkregen en dat eenige andere Amerikaansche , alsook Europesche avonturiers zich bij hem hebben aangesloten. Welken loop de zaak kan nemen is moeijelijk vooruit te zien. De Taikoen is in Japan de vertegenwoordiger der partij van vooruitgang. Als zoodanig is hij een tegenstander van de handhaving van het leenstelsel, zoowel als van de uitsluiting der vreemdelingen hier te lande. Blijft hij in den naderenden strijd overwinnaar, dan zal hij sterk genoeg zijn om zijne politiek door te zette*, en Japan met vaste hand te besturen. Krijgt hij de nederlaag, dan wordt het land op nieuw in een staat van anarchie en wanorde gebragt, waarin iedere leenvorst als onafhankelijk erkend zal willen zijn. Onze tegenwoordige tractaten zouden dan de inkt niet waard zijn, waarmede zij zijn geschreven en tot de voortzetting van onzan handel zouden er met iederen leenvorst afzonderlijke tractaten moeten worden gesloten, waarvan er toch eigenlijk niet één strikt wettig zou zijn. Het is onbetwistbaar dat ook prins Satsuma een groot voorstander is van den buitenlandsehen handel en dat hij daarvan op zeer uitgebreide schaal partij weet te trekken. Prins Chosiu geeft insgelijks liet verlangen te kennen om de voordcelen van dien handel te genieten. Maar toch moet er een sterk, een standhoudend gouvernement zijn, waarmede definitieve en uitvoerbare schikkingen gemaakt kunnen worden. De Taikoen nu is steeds loijaal zijne verbindtenissen nagekomen, voor zoover hij zich daartoe in staat zag gesteld, bij de groote moeijelijkhcden, die de daimio&apos;s hem daarbij in den weg legden. En al zijn nu Satsuma en Chosiu (in tegenstelling van de meeste overige leenvorsten) verlangend naar het verkeer met vreemdelingen, zoo moet men evenwel niet vergeten, dat beiden tot die houding gebragt zijn alleen door ondervinding van de magt der Europesche strijdkrachten. Wanneer wij dus morele ondersteuning moeten verleenen, behoort deze verleend te worden aan den Taikoen. Tevens wordt uit Yokuhama gemeld, dat de gemeenteraad aldaar eindelijk ij zamengesteld uit de verschillende nationaliteiten, en wel naar evenredigheid van de eigendommen, ten gevolge waarvan de raad al-inu bestaat uit veertien Engelschcn, vijf Amerikanen, vier Franschen, twee Prui.sen, twee Nederlanders en een Zwitser. Er heeft daar ter plaatse onder de Europeanen gedurende eenigen tijd een typhus, te gelijk met andere ziekten, geheersekt, terwijl in hei door inlanders bewoonde gedeelte der stad twee lijders aan cholera bezweken zijn. De meesten dezer ziekten worden toegeschreven aan den ellendigen toestand van den moerassigen bodem, gedeeltelijk achter het vreemdelingen-kwartier, maar voor een grooter deel nabij do Japansche wijken gelegen. Niettegenstaande een groot gedeelte van die moerassen, krachtens de conventie van October 11. moest zijn aangcplempt, en niettegenstaande de Europesche vertegenwoordigers, met het oog op de openbare gezondheid, daarop bijzonder bij de autoriteiten hebben aangedrongen, schijnen deze er zich volstrekt niets aan gelegen te laten liggen. Voorts verneemt meu uit Hakodade, dat een groot gedeelto dier stad in den morgen van den 15den April door brand is vernield geworden. Vijf honderd woonhuizen en andere gebouwen zijn eene prooi der vlammen geworden. Daarentegen zijn de meeste Japansche zoogenaamde vuurvaste magazijnen staande gebleven. De vreemdelingen hadden geene schade er bij geleden, met uitzondering vau één, wiens hotel is uitgebrand. De oorzaak van het onheil is niet met juisthuis op te geven. Intusschen was de haven, by de afzending dezer berigten, druk bezocht door walvischvaarders, die aldaar voor den togt naar het Noorden provisien innamen. Eindelijk blijkt nog uit de berigten, dat de bekende Britsche zaakgelastigde, de Heer Charles Winchester, naar Shangae vertrekt, ter vervanging van den consul, sir Harry Parkos, die in Japan als opvolger van den Britschen gezant sir Ruthertord Al cock zal optreden. &apos;s GRAVENHAGE, 7 Aug. De minister van staat, baron van Hall, heeft een rustigen nacht doorgebragt en bevindt zich heden ieti beter. — Men verneemt, dat te Scheveningen het voorneirten bestaat, om op 24 Aug., bij de onthulling van de gedenknaald, algemeen te illumineren. * &apos;s GJRAVENHAGE, 7 Aug. Heden is aan het ministerie van binnenlandsche zaken aanbesteed de levering van minstens 700,000 omslagen voor telegrammen ten behoeve van den rijkstclegraaf. Daarvoor &quot;waren zos inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Wed E. Spanier alhier, voor ƒ 2,49% de duizend gegomde en ƒ2.30 de duizend ongegomde. — Aan het Bureau der Hoofdcommissie voor het nationaal gedenkteeken van 1813 is heden aanbesteed het leggen der fondamenten voer genoemd gedenkteeken. Daarvoor waren negen inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer K. Monshauer, alhier voor ƒ 6985. — Ten raadhuize is heden herbesteed het verrigten van eenige herstellingen aan verschillende bruggen binnen de gemeente. Daarvoor ■waren drie inschrijvingsbilletten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer A. D. W. Martijn alhier, voor ƒ2299. Bij de eerste aanbesteding bedroeg do laagsto inschrijving ƒ 3350. LEYDEN, 7 Aug. Men verneemt dat de Heer van Exter, dezer dagen door Z. M. den Koning tot majoor bij het reg. veld-artillerie benoemd, in plaats van Jhr Gevers Deynoot, met het kommando over de alliier gedetacheerde compagniën van dat regement zal worden belast. GOUDA, 4 Aug. Heden morgen vroeg werd hier op eene der stadsgrachten een manspersoon in zieltoogenden toestand gevonden ; de sporen bloed, dio zich een eindwegs uitstrekten, deden al spoedig vermoeden, dat hij het slagtoffer was geworden van eene of andere vechtpartij bij gelegenheid der kennis. Nadat hij den geest had gegeven , is zijn lijk ter geregtelijke schouwing naar het gasthuis vervoerd, waar is gebleken dat de verslagene een messteek in den rug had bekomen. Do dader is nog onbekend. . (_y. R. Cl.) DORDRECHT, 7 Aug. Zaturdag heeft de gemeenteraad benoemd: tot leeraar aan de hoogere burgerschool, in de Fransche taal- en letterkunde, D. M. W. Baar te Dordrecht; in de Engelsche taal- en letterkunde , J. S. Robinson to Arnhem ; in de Hoogduitsche taal- en letterkunde M. L. Keidel te Franekcr; tot hulponderwijzer aan de 2de stads tusschenschool L. van Dongen en tot hulponderwijzer aan de lste stads armenschool J. Knaap, beide te Dordrecht. * lIELLEVOETSLUIS, 7 Aug. Naar wij vernemen, zullen de machinisten Logeher, Akkersdijk en Albert behoorende tot de rol van Zr. Ms. wachtschip de Rijn, alhier eerstdaags met particuliere scheepsgelegenheid naar Oost-ladre vertrekken. * HAARLEM, 8 Aug. Gisteren is door dijkgraaf en heemraden van den Haarlemmeerpolder hier* ter stede aanbesteed: Het verdiepen door nitbaggering van een gedeelte der ringvaart bij de Nieuwe Meer. De minste der zes inschrijvers was de Heer J. van Houweningen, te Giesendam , voor ƒ 1774. * NIEUWEDIEP, 7 Aug. Heden morgen kwam hior onder het lossen van saluutschoten ter reede het admiraalschip der Vereenigde Staten van Noord-Amerika Colorado, komm. de adm. Goldboromdi; dit schip •werd gevolgd door het stoomadvicjagt Frolic, komm. Opshar. Naar wij vernemen zullen beide schepen slechts kort hier vertoeven AMERSFOORT, 7 Aug. De kamer van koophandel en fabrieken heeft zich met een adres tot de Tweede Kamer der Staten Generaal gewend, tot ondersteuning der concessie van de Heeren Swaan en van Heijningen. § ARNHEM, 7 Aug. Bij de aanbesteding van het bouwen van een bcstedelingenhuis alhier, is ingeschreven door J. van Hees te Arnhem, voor ƒ 68,389; G. Liefthing te id., voor ƒ 73,688; F. Orth te id.,voor ƒ74,500; E. Wansink te id., voor ƒ75,900; J. Boerbooms te id., voor ƒ76,469; W. Wiggers te id., voor ƒ 77,400; C. Bosman te id., voor ƒ77,777; J. van Brienen te id., voor ƒ78,000; W. van der Heijden te id., voor ƒ78,100; E. Swaan te id., voor ƒ79,300; P. H. in den Bosch te Nijmegen, voor ƒ82,880; H. Heuvels te Arnhem, voor ƒ83,900; en G. van Berkurn te id., voor ƒ85,512. * ZWOLLE, 7 Aug. Het geregtshof heeft heden uitspraak gedaan in de zaak van Mevrouw do Wed. D. Pruimers, tegen den Heer N. Prmmers, als voogd over hare minderjarige dochter, en daarbij , het den 15dcn February jl. door de regtbank alhier gewezen vonnis, waarbij de vordering van den Heer N. Pruimers dat de minderjarige waarover hij 4voogd is, onder zijn opzigt zal worden gesteld en aan zijne leidin^ en verzorging over gegeven, is toegewezen, bevestigd, met uitzondering echter der accessoire beschikking, waarbij de voorloopige tenuitvoerlegging van het vonnis is toegestaan, welke uitvoerbaarheid,&apos; reeds by i»cldenteel arrest van 1 Mei jl. door dat hof gewezen, buiten effect is gesteld. ASSEN, 7 Aug. Hillechien Zandvoort, uit Zandvoort, gemeente Gieten, beschuldigd van kindermoord, voor de eerste maal door de ongehuwde moeder gepleegd, is heden door het geregtshof vrijgesproken. MEPPEL, 7 Aug. Onder andere snuisterijen is alhier bij den Heer J. M. van Esso een deksel eener snuifdoof gevonden, waarop een bezemkoopman geschilderd is, die door dan eigenaar, dewijl hij haar van weinig waarde achtte, werd weggegeven. Een kunsthandelaar, die in het geschilderde de meesterhand van Ostade meende te ontdekken, bood er gisteren den tegenwoordigen bezitter, den Heer G., ƒlOO voor, maar deze hiervan onderrigt, wilde het kunststuk voor die som niet afstaan. (Steenw. Ct.) * AMBT VOLLENHOVEN, 7 Aug. Nopens den stand en gedecl_ tclijk omtrent den oogst der veldgewassen en der vruchten in deze uit* gestrekte landbouwende gemeente kan het volgende worden gemeld: De rogge, waarvan de oogst in vollen gang is, stond hol op den akker en het stroo is buitengewoon kort. De aren zijn in den regel klein en bevatten weinig korrels, die evenwel veel bloem hebben. De tarwe zal ongeveer gelijke opbrengst leveren als de rogge. Van de zomargarst en haver is weinig teregt gekomen. Paarden- en Waalsche of groote boonen, benevens erwten staan vrij goed te velde. Op de aardappelen, die door de droogte veel hadden geleden, hebben de jongste regens een gunstigen invloed uitgeoefend, ofschoon de vroegste soorten kleiner zijn dan anders. Van ziekte is nog geen spoor ontdekt. De wortelgewassen zijn zeer goed ontwikkeld, maar de boomgaarden bijna van alle vrucht ontbloot met uitzondering der pruimenboonen. Op de tuinvruchten valt niet te roemen. Met de weilanden was het aanvankelijk goed gesteld. In het laatst van den droogen tijd was echtor bijna alles kaal en dor. Thans is er overvloed van gras. De eerste snede heeft weinig opgeleverd, maar men vleit zich, dat de tweede snede ook op de uiterwaarden gunstiger zal zijn. * MIDDELISURG, 8 Aug. Gisteren avond is de minister van oorlog met tweo adjudanten alhier aangekomen tot inspectie der militaire gebouwen op Walcheren.</p>
</text>
