<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. Amsterdam, Dingsdag 8 Augustus.</title>
	<p>-Ter beurze van heden is hekend gemaakt het volgende telegram nit Liverpool, dd. 8 Au_&gt;\ : Katoen bij voortduring met weinig handel; de prijzen zijn ongeveer &amp; p, lage? dan verleden Vrijdag. Afgedaan 4- a üüOO balen. Heden verkocht van Rogge op levering in Oet./171,170;N0v./170. Koolzaad op 9 v. Qüe, te leveren in Oct, e. k., is heden gedaan a &lt;£ 77%. Van nlenw Koolzaad waren heden te Groningen 1600 lasten aangevoerd; goede kwal. gold/ 13% a 1454. EATAYÏA, 26 Junij. Koffij met zeer beperkten afvoer, voor redelijk goed en goed ordinair Java wil men gaarne ƒ 40.50 a 41.50 aanleggen. — Suiker verkeert in eene vastere positie. Alhier werden enkele partijtjes van ƒ 15 a 15.50 genomen. — Rijft blijft voor behoefte in den Archipel vraag genieten , vooral in ordinaire en middelsoort. Men kan thans koopen grof blank Batavia f 205 a 220; redelijk blank met gebroken ƒ 175 a 195, Carga ƒ 150 a 170. De oogst Indramaijoe Tafelrijst is %l dezer niet gegund, zijnde bij inschrijving ƒ 245.50 geboden, terwijl de houders niet onder f 275 wilden loslaten. — Indigo bl.ijft in werkelijk prima soort schaarsch. Afwijkende kwaliteit met meer afTO.Qr. — Arak blijft nog a f 70 op levering te $oop. — Gom. Elastiek a f 77 gezocht. — Gutta Percha n. kw. van ƒ 63 tot ƒ 15 gedaan, — Tin : de op 6 dezej opgehouden party JBiUi&apos;oa zal nn de volgende maand nog eens in veiling gebragt worden. — In Manufacturen bepaalden zich de omzettingen hoofdzakelijk tot kleine partijen voor dadelijke behoefte, meestal tot iets lagere prijzen. Groote partijen Calicots en Madapollams zijn schier niet te plaatsen; zelfs beneden de genoteerde waarde aanbiedende, zoude men er moeijelijk solide liefhebberd voor vin&apos;en. — Boter, eenige houders zijn tot ƒ 12 a 12.50 ter markt met pas gearriveerde partijen, anderen houden hooger. — Gei.ectr zo^r lusteloos. — Haantjes Bier kan men a f 6 bekomen. Wisstlloe-s 103 pC&apos;. Vruchten: naar Rotterdam is aangelegd Nederland a ƒ45 voor suiker en koffij, ƒ 60 voor ligt goed. SOERABAIJA, 20 Junij. Koffij zonder voorraad en te noteren ƒ.40 a 41 voor gewone Java en f 42 a 43 voor W. I. bereiding. &quot;Énkele partijtjes Bilie en Soemba werden naar kwaliteit van ƒ 33 a 33.50 voor uitvoer in Entr. gen&gt;men. De pluk gaat nu geregeld voort in de Gouv^rnements-tuinen en het rendement is tot heden zeer bevredigend. — Rijst is wederom belangrijk gedaald, kostende grove blanke thans niet meer dan f 7.25 tot 7.50 in het klein. De afvoeren nemen toe en gewone Kedirie met wat Paddie is tot ƒ 180 per koyang onage/et. — Suiker trekt meer attentie bij de betere berigten uit Europa en in de laatste dagen werden ongeveer 30.C00 pic. tot ƒls op levering genomen, waarvan een gedeelte met rentegevend voorschot. — Arak geniet weinig attentie. De stokers zouden gaarne tot f6O op levering verkoopen, doch wordt er naauwelijks f 55 geboden. — Bindrotting zonder verandering en met voldoende voorraden van Kootie, Pussir en Bandjerm issing. — Huiden komen weinig voor. &quot;Wij noteren Buffelhuiden f 16 a 18 en Ründerhuiden ƒ 45 a 50 voor redelijke tot goede kwaliteit.</p>
</text>
