<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOTING VAN SCHILDERIM De COMMISSIE voor de TENTOONSTELLING van SCHILDERIJEN maakt bekend, dat. bij de VERLOTING van STUKKEN , uit dio der Tentoonstelling aangekocht, zijn gevallen de volgende Prijzen op de volgende Aandeelen: Op N°. 42 N°. 54 van den Catalogus * // 65 &quot; 125 ir ii ii * # 73 ff 38 ff // rr n « 75 * 68 // // // // // 93 # 33 « ii « ii « 205 ff 93 // * * // # 224 ff 105 ff ff rr * ff 249 * 21 « « « ff /* 258 ff 2 ff // // ff &quot; 265 // 86 // ff // ff * 288 // 1 * // /.. *// ff 3T3 * 136 // » * * ff 343 * 217 ff » * ff ff 352 * 174 * * ff ff * 426 * 135 // // ff ff ff 437 » 31 ff * * * ff 473 * 206 ff * ff ff ff 522 ff 166 # // * Tevens berigt zij, dat, ingevolge de voorwaarden der Verloting, de getrokkene prijzen tegen overgifte van het Lot, waarop zij zijn gevallen, binnen een jaar na de Verloting moeten zijn afgehaald en na ommekomst van dien tijd vervallen aan het Genootschap. Groningen , 4 Angustns 1865. Namens de Commissie voornoemd: (18175) XV. C. A. ALBERDA VAN EKENSTEIN, Secr. riVSrHI! Cfn.il BiJ alle Boekhandelaren ia voor 50 Cents te ont- UllUULftllllU bieden: VADE MECUM of GIDS om.opeene [f\ 1 1 I aangename en gemakkelijke wijze tot de kennis der lililL. Engelsche Taal te geraken, door P. C.FLEISCHMANJN. Tweede herziene en verbeterde druk. Uitgave van S. &amp;W. N. VAN NOPTEN , te Schoonhoven. (18186) NOTARIAAT. Een CANDIDAAT-NOTARIS, die nog eenige uren ter zijner beschikking heeft, wenschte die te besteden tot het geven van Onderrigt in de Notariclo Wetenschap en Jonge Lieden op te leiden voor het Notarieel Examen. Om inlichtingen adressere men zich met Franco Brieven onder Lr. N. A. bij de Boekhandelaars CAARELSEN &amp; C&quot;., te Amsterdam. (18199) He lieer 11. WEI^f Auteur van HET SCHEPPINGSYSTEEM , OF DE OORSPRONG EN HET INDIVIDUELE KARACTER VAN AARDE, HEMEL, ZON EN MAAN, ALLES fiN BETREKKING TOT DE METALEN EN DE ONSTERFELIJKHEID , wordt — indien het hem ernst is met zijn defi (Advertentie Handelsblad 27 Julij, ,sde Bladzijde, 2de Ko&apos;om, N°. 17280) in antwoord op zijne uitnoodiging tot wederlegging, zelf uitgenoodigd, langs denzelfden weg in dit Blad kenbaar te maken: I°. Aan welke geleerde Corporatie, naar zijne keus, hij het geschil o nderwerpt. 2°. Bij welke BANK OF BANKIER, niet Uitgever, die gaan te dikwerf fout, hij de Uitgeloofde Duizend Gulden wil deponeren. Met bepaling van termijn, zoo voor Depot als voor indiening van wederlegging. Verpligtende zich Schrijver dezes om, na speciale aanwijzing van de geleerdo Corporatie en solide justificatie van het Depot, het voornoomdo scheppingssysteem grondig te wederleggen. Hij verpligt zich tot meer: — wordt zijne wederlegging niet goedgekeurd, dan zal HIJ Duizend Gulden aan den auteur van het Scheppingssysteem uitbetalen. En wordt dit loyaal voorstel niet aangenomen, dan weet het Publiek, ééns vooral, wat het, èn van Auteur, èn van Systeem, denken moet. (18232) Men vraagt TE KOOP : Eene BANKETBAKKERIJ , liefst in eene der tóteden van Noord- of Zuid-Holland, welke een burger bestaan oplevert. Hierop reflecterende adre:-sere men zich met Franco Brieven onder Lett. M. E. hij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat te Amsterdam. (18187) TE HUUR gevraagd tegen Primo Mei aanstaande of eerder: Een HUIS met TUIN of PLAATS , gelegen Prinsengracht of Keizersgracht tnsschen de Leliegracht en Leidschestraat of op de Leidschegrachton, tegen een Huurprijs van f 800 a 1000. Adres met Franco Brieven, onder Lett. W. J., bij den Boekhandelaar D. WERLEMANN Jr., Heerenstraat bij de Keizersgracht, R. R. 225. (18188) In een MAGAZIJN van. MODES en LINGERIES wordt tegen begin October gevraagd eene WINKEL-JUFVROUW, tegen Salaris , Kost en Inwoning. Geene dan bekend met het Vak, de Fransche Taal en van goede Getuigschriften voorzien, zullen in aanmerking komen. Adres franco Lett. A. bij den Steendrukker H. EMMERICH, Stilsteeg. , (18226) fflï&amp;Sffi&amp;t* Een BEKWAAM AGENT, die met het technische mMS&amp;gkw Vak van VERWEN goed bekend is, wordt gezocht. Het sk***Br. Artikel, waarvan hij den verkoop moet bezorgen, heeft ter dezer plaatse een ruim veld. Het verbruik daarvan is algemeen en zeer aanzienlijk. Goede Provisie wordt verzekord Franco Offerten onder A. B. 12 to adresseren aan HAASENSTEIN en VÜGLER te Weenen, onder bijvoeging va» referentien. (18229) On désire engager, a, des Conditions favorables vn SECONDANT FRANCAIS ou SUISSE. Lettres affranehies sous les initiales A. B. a M. W. H. KIRBERGER, Libraire a Amsterdam. (17892) OM DADEL IJ K in dienst te treden wordt gevraagd een JONGELING , omstreeks 20 jaar oud, liefst van de Israëlietische Godsdienst, geschikt voor WINKEL JONGEN en tevens tot het verrigten van Boodschappen. Hoofd - vereischten_ zijn vlug kunnende Rekenen. Reflecterenden aresseren zich bl Persoon, voorzien van gunstige getuigenissen in het Pakhuis N°. 199, Hontgracht. (18215) 700 a 800 GULDEN&quot; BELOONTNG aan dengene, welke een Fatsoenlijk JONG MENSCH, P. G., goed kunnende Rekenen, Lezen en Schrijven en bekend met het Koloniale Vak, eene VASTE BETREKKING bezorgt, waaraan p. m. een Inkomen van f 800 &apos;s Jaars verbonden is, onverschillig waar. Geheimhouding wordt verzekerd. Adres Franco onder Lr. F. F. bij den Boekh. J. KR AAN, O. Z. Voorburgwal bij do Halsteeg. (18168) I^AME^IMSTÏTÏJiJTT&quot; te UITHOORN A/n. AMSTEL. De Ondergeteekende berigt aan de Ouders harer Leerlingen, dat de &apos;WERKZAAMHEDEN aan hare Inrigting zullen hervat worden den 2lsten Augustus aanstaande. (18150) C. DIRKMAAT. ¥BpT TE KOOF ¥ ÖOft f 23, mzWiïlMz-. een groote Makke BOK met een mooi CUAIS.IE en T3ri&gt;ttoXtïr&lt;i* -j-j-jijj. Franco te bevragen onder Lett. X., aan den Boekhandel van JOHs. GERADTS &amp; COMP., te Hilversum. (18164) Men biedt TE KOOP aan: een Winkel in KRUIDENIERS» en GRUTTERSWAKEN. Reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder de Lett. 11. G. A. Bureau Handelsblad.(lBl23) In een gorenömmeerden WIJNHANDEL , gevestigd in eene der voornaamste Provinciesteden, zoekt men wegens het uittreden van een der Compagnons , een VENNOOT , die over p m. 20 Mille kan beschikken. Brieven franco onder Lett. R. P. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD fr ZOON, Benrssteeg, E 188, te Amsterdam. (18032) &apos;SIS AANBOD VOOR KINDEREN. Ter PLAATSING bij een Onderwijzer op een Ge&apos;derscb Dorp aan het Spoor voor een JONGENTJE, MEISJE (des noods ziekelijk) met genot van Kost, Inwoning en Onderwijs in alles, benevens de beste informatien. Adres franco onder Letter Z. Bureau Handelsblad. (18205) ~KAIVTOOR. Wordt verlangd een BEOÏENDE, bsneden 20 jaar, eene vlugge hand schrijvende, met opklimmend Salaris. Brieven franco Lett. V., Bureau Handelsblad. (18145) Om onmiddelijk te aanv lardon, wordt voor eene DAME of WEDUWE zonder Kinderen, onder zeer voordeelii_e voorwaarden aangeboden, eene ACHTERKAMER met KEUKEN, voorzien van Duinwater en verdere Gemakken, in eene der drukste straten der Stad. Te bevragen met franco brieven, onder hot woord SPOED, bij J. F. HULK, Teekenwinkel, Rokin, E 167. (18136) Eene BURGER JUFVROUW, P. G., tusschen de 20 en 30 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER , hot liefst waar jeugdige Kindoren zijn, zij j. berekend met Naaijen, Strijken en de Wasch aan kant maken. Er zal meer op eene f£oede behandeling dan op groot salaris gelet worden. Adres franco onder Letter A. bij J. H. en G. VAN HETEREN, Boekverkoopers, Hartonstraat, XX 601, te Amsterdam. _ (18126) AItTI^TEW. Er bestaat op een der beste standen der Stad, gelegenheid voor ARTISTEN, die geneigd zijn voor Eigen rekening MUZIEKUITVOERINGEN EN COMISCHE VOORSTELLINGEN to geven, gedurende de aanstaande Amsterdamsche Kermis. Reflecterenden gelieven zich &quot;met Franco Brieven, onder het motto ARTISTEN, te adresseren Burean Handelsblad. , (16733) jflL Een of Twee jonge ZWARTE EZELS, Hengst en bsSEhsSBSB: Merrie, 8 weken geleden geworpen hebbende , mak in het Span en bij den Weg, met WAGENTJE, TUIGEN, ENZ. Te bevragen franco onder Lett. Z. Z. aan het Hulppostkantoor te Westzaan. (18217) HïiifFelijli§i-Aii,iiTï*sa^&apos;7 Een HEER van middelbiren Leefiijd, die behalve een vast Traktement , nog een paar Eigendommen bezit, wenseht langs dezen meer eij meer gebruikelijken weg in kennis te komen met eene fatsoenlijke JUFVROUW of WEDUWE, tusschen de 20 en 35 Jaren. Het is den weigemeenden Aanvrager NIKT om Geld te doen, hij wenseht alleen eene Echtgenoot te krijgen van een goed uiterlijk en een goed zachtzinnig humeur. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn, terwijl de Brieven desverkiezende, terug worden gezonden. Adres met franco Brieven, onder het motto HUWELIJK, bij den Boekhandelaar F.H. BRINKMAN, Oudenbrugsteeg bij do Warmoesstraat, M 476, te Amsterdam. (18225) E«n fatsoenlijk JONGMAN, P- G-- van e°n gezond gestel en goed voorkomen, 28 Jaren oud, eene soliede Zaak uitoefenende, zoekt in kennis te komen met eene fatsoenlijke BURGER DOCHTER of WEDUWE, zonder Kinderen, tusschen de 20 en 30 Jaren , om na wederzijdsche Kennismaking, tot een WETTIG HUWELIJK over te gaan. Zelf een fatsoenlijk Bestaan hebbende, zal eenig ian te brengen Vermogen, gewemcht worden. Adres franco onder N°. 333, Bureau Handelsblad; liefst onder toezending van Portret. De stiptste geheimhouding wordt in deze kiescho Zaak verzekerd. (18216) M&apos;O W I&apos;S&quot; T .Er Men vraagt te Groningen tegen Ruim Salaris: Eene EERSTE MOIIISTE , bekwaam in het maken van MUTSEN, HOEDEN en KAPSELS, en die geschikt, is voor den Verkoop in den Winkel. Dnsdanige plaats bekleed hebbende, gelieve zich Franco te adresseren Bureau Handelsblad onder Lett. T. K. N°. 100. (18220)</p>
</text>
