<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed zacht en kalm en in blijde hope, 34 jaren en bijna 8 maanden oud, na een gelukkig Huwelijk van precies^ 7 jaren, mijne hartelijk geliefde Echtgenoote ANNA MARGARETHA VAN DER WAL, diep betreurd door mij, mijne 2 Kinderen en verdere Betrekkingen. U»K&gt;5 Augustus 1865. J. H. HABERMEHL, (18210) JGenees-&apos;, Heel- en Verloskundige. Heden overlewl te Utrecht mijn geïiëfdë^ëenigcTZoon IÏIJJMAN&quot;, in den ouderdom van bijna 43 jaren. Zij, die den Overledene gekend hebben, zullen beseffen, welk een grost verlies ik, op mijn leeftijd, in den Afgestorvene, welke ons zoo dierbaar was, te betreuren heb. Het bewustzijn, dat hij tot een beter leven is opgeroepen, zal mij de kracht schenken mijn leed met gelatenheid te dragen. Wagesingen, 6 Augustus 1865. Ju. H. JACOBS. De pligt vau erkentelijkheid noopt mij openlijk mijn hartelijken dank te betuigen aan Mej. de Wed. H. VAN AMSTEL, te Utrecht, voor de liefderijke verpleging en moederlijke verzorging, welke mijn Zoon, gednrende zijne ongesteldheid, ten haren huize heeft genoten. (18206) Voorzien ven de H. H. Sacramenten der Stervenden, overleed heden ten onzen hmze, m den hoogen ouderdom van bijna 92 Jaren, onze innig geliefde Moeder en Behuwdmoeder, FRANCISCA SUSANNA LE CLER, Weduwe wijlen JACOB MARIA ZANINO, inleven koopman alhier. Mede namens onze Broeders en Zusters, Groningen, V. J. M. BECKEL. 6 Augustus 1865. _ E. BECKEL—ZANINO. Eenige Kennisgeving. (18287) Heden overleed aan eene plotselinge hevige ziekte mijne innig geliefde Echtgenoote JACOBA JOHANNA BLOM, in den ouderdom van 43 jaren. G. J. VAN ERP. &apos;s Bosch , 6 Angnstm 1865. (18258) Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoonfbij&apos;het overlijden van onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder , Vrouwe A. F. VAN STEEL, Weduwe van den WelEd. Hooggeboren Heer K. M. 11. A. VON MORGEN , betuigen wij bij dezen onzen hartelijken dank, aan Familie, Vrienden en Bekenden , zoo binnen al buiten de Stad. Amsterdam, 9 Augustus 1865. Uit aller naam , (18255) j. A. VON MORGEN. __</p>
</text>
