<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 22 September.</title>
	<p>üe Staats-Anzeiger bevat een kon. besluit, waarbij de kamer van afgevaardigden van den Prnissischen landdag ontbonden wordt. Als reden van dien maatregel wordt in de voordragt van het staats-minislerie, op welke het besluit genomen is, de uitbreiding van het grondgebied van den staat en de staatkundige hervorming van Duilschland aangevoerd, ten gevolge waarvan de leden van hel bestaande huis van afgevaardigden niet meer als de vertegenwoordigers van het gansche volk beschouwd kunnen worden. Volgens de Kreuzzeitung zal het tijdstip der nieuwe verkiezingen in dier voege bepaald worden, dal de landdag tegen het midden van November, na de sluiting van den rijksdag, bijeen kan komen. — Bg de in den rijksmd gehouden beraadslagingen over een adres in antwoord op de iroourede heeft de heer von Bismarck zich verzet legen de verklaring van een der leden, dat men het verlies van Luxemburg in het adres niet met stilzwijgen behoorde voorbij ie gaan. De beer von Bismarck zeide o. a.: Ik moet doen opmerken dat Luxemburg niel van Duilschland losgescheurd is; hel bestaat onder dezelfde constitutie en dynastie als vroeger; wij hebben van niets afstand gedaan dan van een regt van bezeiting, waarop wij ongetwijfeld geene aanspraak konden maken , daar hel met den Duitschen bond vervallen was. Men is aan den koning dank schuldig, dat hij aan de verzoeking tot eenen oorlog over dit vraagstuk wederstand geboden heefl. Voorls verklaarde de heer von Bismarck dat de regering geen pressie denkt uit le oefenen op de Zuid-Duitsche staten. Wanneer Zuid-Duitschland den wensch tot aansluiting bg den Noord-Duiischen bond te kennen geeft, dan zal geen der bouds-rcgeringen kleinmoedig genoeg zijn zich daartegen te verklaren. De rijksdag zal de regering echter niet willen dwingen haar standpunt van terughouding te verlaten. Betreffende de Noord-Sleeswijksche quaeslie verklaarde de minisier, dat de moeijelijkheid der regeling dier aangelegenheid daarin ligt, dat daar, waar de bevolking gemengd is, de regering aan Denemarken geen grondgebied zonder Duilsche bevolking kan afslaan. Van de drie voorgestelde ontwerp-adressen werden iwee ingetrokken en het derde met 157 tegen 58 stemmen. u,&quot;— De onderhandelingen tusschen de regering en den voormaligcn koning van Uanover hebben, naar men verneemt, thans tot eene schikking geleid. Daarbij is bepaald dat de voormalige koning een aanzienlijk jaargeld zal hekomen, vermoedelijk zooveel als de Hanoverschc grondwet van 1840 hem heeft toegekend, benevens eene aanzienlijke som in eens. Daarentegen behoudt hij geen zijner bezittingen in Hanover, evenmin als zijn erfgenaam. Insgelijks is mei den voormaligen hertog vau Nassau eene regeling getroffen, waarbij deze van zijne aanspraken op den iroon en zijne bezittingen afziet.</p>
	<p>— Te Hanover hebben in dcc nachi van 20 op 21 dezer, ter gelegenheid van den geboortedag van den voormaligen kroonprins, demonslraiien plaats &apos;■ gehad. Er hadden zamenscholingen plaats, tegen welke aanvankelijk de policie en later ook de militairen oprukten. Verscheiden personen werden gewond; vele gevangennemingen zijn bewerkstelligd. — Prof. Ewald te Göttingen is, volgens de Schwiib. Mercur, wegens het weigeren om den eed van getrouwheid af te leggen, op zijn verzoek en i onder het genot van zijn vol traktement, eervol ontslagen. Hem is tevens i de bevoegdheid verleend om aan de universiteit voorlezingen te blijven houden. I — De Weener Abendpost meldt, dal de in sommige buitenlandsche bladen voorkomende bewering, dat de admiraal Tegcithoff in last heeft eene Mexicaansche haven le bombarderen, indien hem het lijk van Maximiliaan niet uitgeleverd wordt, ten eenemale onjuist is. De zending van dien vlootvoogd, zegt dit blad, is van vredelievenden aard en in geen geval zal hij gewelddadige middelen aanwenden tol bereiking van zijn doel.</p>
</text>
