<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELAND. LONDEN, 24 September.</title>
	<p>Volgens de Morning Star zal II. M. de koningin der Nederlanden den j 288tel1 dezer, na haar bezoek bij graaf Derby, le Soulhampton aan boord gaan van een Nederlandsch oorlogschip, hetwelk H.M. naar Havre of Cherbourg zal overbrengen. — Hel gebeurde te Manchester heeft in Ierland weerklank gehad. Gedurende iwee nachten werden op de heuvels rondom Cork vreugdevuren ge- J brand; en scharen muziekanten, vergezeld door gillende en tierende volksj hoopen, trokken met militairen pas langs de wegen, blijdschap len toon I spreidende over de bevrijding van Kelly en Deasey te Manchester, en over I de ontsnapping van den Fenian Osborne uit de gevangenis te Clonmel. De i policie liet het volk begaau. — Te Liverpool is het gerucht in omloop dat Deasy en Kelly, de beide te Manchester ontzette Feniansche gevangenen, aan de waakzaamheid der I policie ontsnapt waren en kans gezien hebben om op de stoomboot Hibernias naar Quebec le ontkomen. Hoewel de autoriteiten het feit voor onmogelijk houden, daar de beide personen te Liverpool bij de policie wel bekend waren, is toch naar Quebec geseind, om de policie aldaar op de aan| komst van genoemde boot voor te bereiden. — De onlusten te Limmerick zijn, naar men verneemt, ontstaan door het mishandelen van twee soldaten door het gemeen. Acht personen hebben bajonetsteken ontvangen en een heeft het leven verloren. — Een hier ontvangen berigt uit Abyssinië meldt dat de gevangenen zich den 27»te»&gt; Julij te Magdala bevonden. Het legerkamp van koning Theodorus | was den lldcn Julij te Debra Tabor. De omliggende landstreek was ten I prooi aan beroeringen. Het regengetijde was aangevangen. — De luit.-generaal sir Robert Napier, thans opperbevelhebber der troe| pen in het presidentschap Bombay, is benoemd tot bevelhebber der Abyssi| nische expeditie, met volmagt om ook de vraagpunten van niel-militairen : aard, welke bij de onderneming oprijzen, te beslissen. — De Ariel is Maandag jl. met eene lading thee van den jongslen oogst uil China alhier aangekomen; hij was negen dagen na den Taeping vertrokken , en heeft in vijf uren lijds minder dan deze de reis afgelegd. De Lancelot, die niet aan den wedstrijd deel nam, heeft in 100 dagen (dal is twee dagen minder dan de Ariel en de Taeping) de reis volbragt. — In hel oostelijke gedeelte dezer stad heerscht groot gebrek onder de geringe volksklasse, doordien nagenoeg 30000 arbeiders in dokken, werven, pakhuizen, enz. geen werk kunneD vinden. Men beraamt maatregelen otn zooveel mogelijk in bunnen nood te voorzien. — De derde serie der wol-veilingen is Zaturdag geëindigd. De bedongen prijzen zijn gemiddeld niet hooger geweest dan die welke in Mei—Junij besteed werden, daar de groote hoeveelheid van wol, die in de laatste maanden door het toenemen van productie, vooral in de Plata Staten, verkregen werd, verhooging van prijs tegenhield. De goede soorten van wol waren schaarsch en daardoor meer gezocht. Voor uitvoer werden er circa 60000 b. gekocht. — Van het eiland Mauritius is het berigt ontvangen dal de gele koorts die aldaar zoo lang gewoed heeft, thans geheel verdwenen is. — Volgens berigten uit New-York heeft de heer Seward aan den gezant der Vereenigde Staten alhier eene lijst gezonden der vorderingen, ter zake van de door kapers le weeg gebragte schade, en hem opgedragen eerbiedig maar tevens met nadruk de.aandacht van lord Stanley op deze zaak te vestigen, en hem te verklaren dat de president hare afdoening noodig oordeelt lot volkomen herstel der vriendschappelijke betrekkingen, naardien Grool-Brittannië, door aan de opstandelingen het regt van oorlogvoerenden toe te kennen, regtstreeks tot de aangerigte schade aanleiding heeft gegeven.</p>
</text>
