<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 24 September.</title>
	<p>De Moniteur deeli een berigt mede uit Florence, waarin gemeld wordt dat Garibaldi, op last der Iialiaansche regering, te Asinalunga gevangen is genomen, uithoofde hij zich gereed maakte op hel pauselijk grondgebied over te gaan. — Volgens de Ind. Beige is het zeker dat de.Fransche regering le Florence gedreigd heeft Rome weder te zullen gaan bezetten, indien de wereldlijke souvereiniteit van den Paus er ook maar een oogenblik in gevaar wierd gebragt. — Te Toulon is er sprake van aanstalten om het Fransche eskader van Corsica naar de kust van den Kerkdijken Staat te zenden. Als zeker wordt door de Patrie medegedeeld dat verscheiden sehepen van &apos;s rijks marine le Toulon gereed worden gehouden om in zee te gaan, en dat er bevel is ontvangen om het transportschip Intre&apos;pide onverwijld uit le ruslen. — Men wil weten dat de keizer koning Victor Emanuel en koningin Victoria heeft uitgenoodigd naar Parijs te komen tot bijwoning der feesten, die ter gelegenheid van de sluiting der tentoonstelling zullen plaats hebben. Die beide sottvereineu zouden alsdan den keizer en de keizerin van Oostenrijk alhier ontmoeten. — Het Poolsche comité alhier zal zich geheel reconstitueren. Er moet tusschen de leden eene ernstige scheuring zijn ontslaan, doordien de eene &apos; partij republikeinschgezind en de andere clerikaal is.</p>
	<p>_ _- Hel verkeer op het slation vau den spoorweg Orleans—Parijs is ge! slaakt. Eene spoorwegbrug is heden ochtend bezweken onder den last van eene aan de stad Parijs behoorende locomobile. Vier machinisten zijn daarbij omgekomen. — Volgens berigten uit Madrid vindt het conservative ministerie in Spanje bij voortduring niet enkel bijval, maar werkelijke ondersteuning bjj de geestelijkheid des lands. De overgroote meerderheid der Spaansche geestelijkheid heeft, ingevolge eene uitnoodiging van het kabinet, een twintigste gedeelte harer jaarwedden ten bate der schatkist afgestaan.</p>
</text>
