<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIE.</title>
	<p>IHet officiële blad der Italiaansche regering geeft verslag van de gevangenneming van Garibaldi en van de redenen, die daartoe hebben geleid. Hoofdzakelijk wordt daaromtrent het volgende gezegd: De gisting, waarmede men het land heeft willen aanzetten tot het schenden der internationale bepalingen is, wel verre van te bedaren, nog krachtiger, nog stouter geworden. Na de rondborstige en beslissende verklaring, door het ministerie afgelegd, werd besloten dat de regering haren pligt zon vervullen en aan het gegeven woord gestand doen. Het ministerie heeft tot de overtuiging moeten komen dat in de laatstverloopen dagen zeer veel vrijwilligers naar de grenzen op weg gegaan, en bergplaatsen van wapenen ingerigt zijn. Andere personen vergezelden die vrijwilligers of volgden hen. Garibaldi, van Florence te Avrezzo gekomen, begaf zich weder in dezelfde rigting over Asinalunga naar de grenzen. Het doel dezer beweging bleek nu te duidelijk, en aan de handeling was werkelijk reeds een begin van uitvoering gegeven. De regering werd alzoo in de onvermijdelijke noodzakelijkheid gebragt, öf le gedoogen dat de tractaten wierden verbroken, in strijd met het openbaar vertrouwen, mei het gezag der wet en met de belangen der natie, öf haar woord ie houden en tot eiken prijs de majesteit der wet ongeschonden le bewaren. Het ministerie heeft zijnen pligt gedaan. De vrijwilligers, die naar de grenzen op weg of daar reeds gekomen waren, kregen een waarschuwing lerug le keeren, en diegenen welke zich niet huiswaarts wildeu begeven werden daarheen leruggebragt. Generaal Garibaldi twerd te Asinalunga in naam der wei aangemaand niel verder le gaan, en toen hij weigerde werd hij naar Alessandria gevoerd. De wapen-bewaarplaaisen werden in beslag genomen, liet ministerie heeft een smartelijken pligt vervuld, maar, indien het langer gedraald had, zou het vele jammerlijke gevolgen niet hebben kunnen voorkomen. Hel gezond verstand der Italianen beeft de smart over dezen regeringsmaatregel wel niet verminderd, maar den maatregel toch minder moeijelgk gemaakl. üe regering vertrouwt dat door diezelfde voorzigligheid weldra moeten verdwijnen de sporen eener gisting, waartegen de regering waakt. Uet minislerie zal zijne taak gemoedelijk volbrengen in het belang der waardigheid van Italies woord en ten voordeele der natie. \; &apos;■ — Te Florence hebben reeds eenige demonsiraiien tegen de aanhouding van Garibaldi plaats gehad. Talrijke patrouilles trekken door de stad, en hebben eenige personen in hechtenis genomen. Volgens geruchten zijn er gekwetsten gevallen.</p>
</text>
