<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. &gt; H. J. DAAM, A. W. ABRAHAMSZ, iïN^jfc G. J. BOELEN, A. ROLAND HOLST, /MCmfrk - C. S. OOLGAARDT. W\ Y. VAN #t^M(E, REINOUTS, W. VAN ROSSEM. E. M^Kfi&apos; C. A. KOLI. G. A. L. VAN SANTEN, •MtrWy, Wm\ ¦ D- HEYDEMAN Jn. en A. H. HED, Makelaars, zullen als lasthebbenden van hunne Principalen . ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, den 23sten Maart 1868, des Avonds ten 6 Ure, in de Nieuwe Stads- Herberg aan het IJ, presenteren te verkoopen: Het extra snelzeilend, gekoperd en kopervast BARKSCHIP. genaamd: IJST ROOM, gevoerd door Kapt. A. HANSEN, groot Volgens Nederl. meetbrief lang 35 ellen, wijd 5.85 ellen en hol 4.16 eUen en alzoo gemeten op 379 Tonnen of 21» Lasten, en verder met alle Rondhouten, Opstaand en Loopend Want, Ankers, Touwen, Zeilen en verder toebehooren; aües breeder bij Inventaris omschreven en tér bezigtiging liggende alhier, aan de Werf Het Wapen van HarUngen, in de Groote Wittenburgerstraat. Nadere informatien bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors VAN TUBERGEN &amp; DAAM, Rapenburg, V 254. (5803) Men zal op ZATURDAG 21 Hl AART !S*6S, des namiddags ten 5 ure, te Utrecht, achter Sint Pieter, in het openbaar-Verkoopen: N°. 1. Een kapitaal WINKELHUIS, met Erf en Grond, Kelders en Kluis aan het water uitkomende, te Utrecht, aan de Westzijde van de Oudegracht riabrj de Hamburgerbmg, Wijk E, N&quot;. 97, waarin sedert vele jaren de handel in Kruidenier3waren, Tabak en Sigaren, mêt goed succes wordt uitgeoefend. Bestaande beneden in ruimen&apos; Winkel, Binnenkamer, Tusschenkamertje, Achterkamer, Binnenplaats-en Keuken; boven, op.de eerste verdieping, in Voorkamer, Kabinetje, Binnenkamer of Keuken en Achterkamer; &quot; op de tweede verdieping, in Voorkamer, twee Kabinetjes en Achterkamer, Zolder met Windas en Vliering. Wijders in zeer ruimen bekMsden Kelder, aan het water uitkomende, met Tabakseest ëiï Stookplaats. Te aanvaarden den lsten Mei 1868.&apos; N°. 2. Een HUIS. metErf en Grond, te Utrecht, aan de zuidzijde van de Haverstraat, Wijk E, N°. 128, thans communicerende met het voorgaand perceel. Bestaande beneden in Voorkamer en Kelder met afzonderlijken uitgang en woning. Boven in drie verdiepingen, elke met twee Kamers,. Deneyens Zolder. Verhuurd voor ƒ 475&apos;sjaars N°. 3. Een wel ter nering staand HUIS&apos;, waarin eene&apos; Tapperij wordt uitgeoefend, naast het voorgaand perceel; hebbende beneden een Voorhuis, Gelagkamer, Kelderkeuken en bekluisd en Kelder; boven twee Kamers met Schoorsteen en kleiner Kamertje, benevens Zolder. Verhuurd tot 1 Junij 1869, voor ƒ 338 &apos;sjaars. Deze Perceelen, bijzonder geschikt tot uitoefening van eene groote Zaak, zullen eerst afzonderlijk en daarna te zamen worden gereild. Breeder bij billetten en nader onderrigt ten kantore) van den Notaris BORRET, te Utrecht. (4883) T^MSÏK VEEBOELGOED^ S^èn°P 1 !en 19den Maart I*M««™£ Sn dfn rfik IrtSMjHho^ ffen&lt;™a&lt; •*• den Bosch. aan öen njKs-straatweg te Willemsoord, in de nabiiheid van den Staatsspoorweg, in het openbaar Verkoopen - 150 STUKS PUIK VEE% WAa4Seu K ALff DE- EN VETTE KOEBJEN , alsmede 10 buitengewoon vette OSSEN. Te bezigtigen Twee Dagen vóór den verkoop in de stallen der Maatschappij, alsmede op den Verkoopdag bij bovengenoemde hoeve. . De Verkoop geschiedt op een crediet tot 1 November 1868 onder soliede borgstelling; kunnende de Koopers ook dadelijk betalen, en&apos; in zooaanig geval daarvoor korten 2} pCt. van den koopprijs. — Overigens informatien te bekomen op fra n e o aanvraag bij den Jlirectenr der Maatschappij van Weldadigheid te Fredetiks&apos;oord. (Ö245) De Directie der AMSTERDAMSCHE ONDERLINGE BRAND-W AARBORG-MAATSCHAPPIJ op Roerende en Onroerende Goederen, opgerigt in 1822, berigt, dat de REKENING en VERANTWOORDING over den jare 1867, ingevolge het Reglement, is nagezien en goedgekeurd door de Heeren: J. A. CHARBON, M\ J. 81. VAN MAANEN, MR. H. SAUTIJN KLUIT, Commissarissen van genoemde Maatschappij en dat dezelve gedurende ééne maand voor de- Deelhebbers ter visie ligt. ten Kantore van de Directie, op den O. Z. Achterburgwal bij de Stoofsteeg, K 471. A. B. VAN DER VIES. Amsterdam, 7 Maart 1863. (6467) iiilTiïÉï Das diesj.-ihrige Eichen Stammholz der Gemeinden der diesseitigen Burgermeisterei, circa 25,000 Cubikfuss zu Bauund Schiff holz geeignet, in der Nahe der Eisenbahn, des Lahnflusses, einer Dampf, und einer Wasser-Schneidmühle belegen, soll verkauft werden, und nimmt der untorzeichnete Burgermeister Gebote entgegen. Ehbeïghaüseh bei Wetzlak, 7 Marz 1868. Der Kónigliche Burgermeister, (&amp;404) BaSE&apos;fITSCHKKSDi-.R. GALANTERIEN. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, met het vak bekend, kan tegen primo Mei of vroeger GEPLAATST worden- Opgaven van ouderdom, godsdienst en waar het laatst werkzaam, met franco brieven, onder lett. A. P., Bureau Handelsblad. _^ (6503) KAÏfTOOR. Een JONG MENSCH, P. G., 24 jaren oud, zag zich gaarne op een Kantoor GEPLAATST. Hij is met Kantoorzaken niet onbekend en schrijft eene goede hand. Adres franco onder lett. G. Z., in den Boek- en Papierhandel van VERMEER, te Terborgh. (6510) TEGEN PRIMO MEI, vroeger of later, wordt TE HUUR GEVRAAGD op een goeden stand, in het midden der Stad, een DROOGE PAïiSiELS&gt;ER met Kantoortje of gelegenheid daartoe. Aanbiedingen franco onder Letter K. bij den Boekhandelaar G. L. FUNKE. Blaauwburgwal, alhier. (6498) m iiiMiHMjn; i;uii,iNiiii!ii.si:i is het voortreffelijkste middel tegen RHÜMATIEK en PODAGRA; liet beneemt dadelijk na de aanwending de stekende pijnen en geneest bijna in elk geval. Verkrijg-baar a f 1.80 per Flacon te Amsterdam bij L. T. NAUTA, Nieuwendijk, H 41. (6577) Eene WINKEI.-JIUFVBOUW , welke drie jaren in een MANUFACTITR-, GAREN- .en BANDWINEEL is werkzaam geweest en door kwitering dier Zaak buiten betrekking komende, za&lt;* zich gaarne , zoo mogelijk tegen prhno Mei, in dergelijke betrekking geplaatst, zijnde van de beste Getuigschriften voorzien. Brb-ven franco, onder Lett. E., aan den Boekhandel van&apos;B. LENFRING, Haarlemroefdijk te Amsterdam.</p>
</text>
