<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>RAMSGATE, 9 Maart. Het schip Louise Arm, kapt. James, van St. Valery naar Schiedam Des terud, is alhier lek en met verstopte pompen hinnengeloopen. SHIELDS, 9 Maart. Men meldt, dat een Ned. schip van Holland naar Shields bestemd, om in de Tyne eene lading steenkolen voor Batavia in te nemen, reeds sedert drie dagen in open zee op sleeptouw genomen was door eene sleepboot van Shields, maar ten gevolge van het stormachtige weder was het genoodzaakt om de sleepkabel te laten slippen en het schip tot op dit oogenblik nog niet in staat is geweest de Tyne te bereiken. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 11 Maart, Z.Z.W.; Jeune Gustave, Brodie, Nantes. VLIE, 11 Maart, Z.Z.0.-, Hollandia, S., Londen. HELLEVOETSLUIS, 11 Maart, Z.W.; Ellen Stewart, Shaw, Baltimore, 1. v. Brouwersh. -Fensile, Pinkelsen, Nicolajeff, l.v. id. - Archipel, van der Gaauw, &apos;Catania. - Mary Jane, Ornsby, Caen. - Sabina, Morton, Par. - Óussel, S., Liverpool. BRIELLE, 11 Maart, Z. W.; Avalon, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 11 Maart, Z. \V.;Friedrich Wilhelm Jebens, Hoppe, Dantzig n. Dordrecht. DEAL, 9 Maart; Anna Krell, Vagt, v. Rott. n. New-York. Bij WIGHT, 9 Maart; Economie, Swart, Lagunan. Antw. SfIIELDS, 9 Maart; Novelle Société, Delamer, Rott. - Jenne Nollen, dó Goede, id. - Grafin v. Knyphausen, Pabst, id. - Twee Gebroeders, Persoon, Middlesbro. - Johanna Maria, Wonderson, Schiedam. - Columbus, Ahrens, Harlingen. DUBLIN, 9 Maart; Amalia, Bakker, Ancona. DONEGAL, 7 Maart; Johanna, de Boer, Venetië 1. v. Queenstown. &apos; ANCONA,|4 Maart; Anna, Klontje, Cardiff. FARO, 1 Maart; Johanna Elisabeth ,Sevilla. NEW-YORK, 22 Febr.; Everhard, (?), Rott. SAIGON, 28 Jan.; Gloria, Puister, Hongkong. —29 Jan.; Joh. Martinus, Dalloyaux, id. UITGEZEILD. TEXEL, 11 Maart, Z.Z.W.; Antj e Spithorst, Vreese, Nantes.- Herstelling, van &apos;t Veer, Londen, zijn beiden teruggekomen.- Diana, S., id. - Fenna, Woudsma, Macduff. - Valentine &amp; Julie, Mauffret, Bristol, is teruggekomen. - Martha Theresia, Ekamp, Liverpool. - Ullswater, Mew, Sunderl. - Magrietha, de Vries, Huil. - Helena, Diepenbroek, Avontuur, is teruggekomen, VLIE, 10 Maart, Z. Z. 0.; Jacobus Verhoef&apos;, Meezenbroek, Londen, - Harlingen, Ploeg, Newc. - de Haan, Dekker, Windau, Jan &amp; Andries, Doijen, Flensburg. - Il Maart; SaviUes, Seville, Londen. - Nicolaas, Rijf, Liverp. - Mercurius, Both, id. - Marie Adèle, Vermont, Gotbenb. - Afien Smit, Boswijk, Avontuur. - Fortuna. Zwaai. id. - Frits &amp; Betsv, Stuut, id. HELLEVOETSLUIS, 11 Maart, Z. W.; Admiraal Ver-Huel, S., Havre. - Aurora, S., Londen. - Lavina, Tomsby, Newcastle.- Prompt,S., Middlesbro&apos;. - Jeune Eugène, Hual, id. - Swanland, S., Huil. - Eagle, Hawkins, Ipswich. BRIELLE, 11 Maart, Z. W.; Annie, S., Goole. - Sheffield, S., Grimsby. BROUWERSHAVEN, 11 Maart, Z. W.; Eduard, Halberstadt, Rott. n. New-York. PLYMOUTH, 9 Maart-, Veranda, Johnson, Rott. I&apos;ESTOWAN, 9 Maart; John Cornall, Harris,Dordt, GX.A.SGOV7, 9 Maart-, Denia, S., Rott. - Bord Byron, S., id. RUNCORN, 8 Maart; Only Son, Perriam, Zierikzee. - MIDDLESBRO, 9 Maart; Princess Royal, Gibbs, Amst. - Twee Gebroeders, Persoon, Newc. SUNDERLAND, 8 Maart; Alpha, Thompson, N. Diep. ALEXANDRIE, 11 Febr.; Onon, Korff, Falmoutli. TRIEST, 4 Maart; Verwisseling, Boon, Gron. LIVORNO, 2 Maart; Oostzee, v. d. Weijden, Dordrecht. BUENOS-AYRES, voor 25 Jan., zeilkï.: Rio de laPlata, Hömer, Antwerpen. - Deni, Visser, id.</p>
</text>
