<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: G. DOORN, van Hasselt, MET ELISABETH CORNELIA OBERDIECK, Wed. van G. Keers , van Amsterdam. Amsterdam, 12 Maart 1868. (6628) Receptie 15 Maart 1868, Elandstraat hoek Konijnenstraat. Getrouwd: 1 : CTVËRWEIJ Jr., Weduwenaar van M. E. Jansen, met A. SANDERS. Amsterdam, 12 Maart 1868. Algemeene Kennisgeving. (6632) Ondertrouwd: C. L.&quot; WIJNSOUW, van AmsterdamT EN L. W. VAN SUCHTELEN. Haarlem , 12 Maart 1868. (6605) Getrouwd: JTBARSEVELD, van Amsterdam^ Weduwnaar van J. S. Both, met M. E. BOTH. Overveen , 12 Maart 1868. (6586) Getrouwd! A. J. VAN DER START&quot; Weduwnaar van H. E. van Gelder, EN E. VAN DRIMMELEN. _Hedel , 12 Maart 1863. (6592) Getrouwd! MANÜËL WOLFF Mz., van Amersfoort! EN CAROLINE ISRAELS. Weener, 11 Maart 1868. (6601) Door Gods goedheid beviel heden zeer voorspoedig van een welgeschapen ZOON RACHEL VITA ISRAËLÏEIXEIRA d&apos;ANDRADE. Amsterdam , 12 Maart 1868. (6615) Heden overleed plotseling, kort na hare bevalling van eene doode Dochter, mijne geliefde Echtgenoot J. A. C. SCHUMER, in den ouderdom van 37 jaren. Amsterdam, 25 Februarij 1868. (6519) C. A. VON HEMERT. Wegens Belrekkingen in Oost-Indie eerst heden geplaatst. Heden overleed na eene hevige, doch korte ongesteldheid, in den ouderdom van 43 jaren, mijn gelieme Echtgenoot WILLEM STEEN, in leven Bloemist, mij nalatende 8 Kinderen, te jong om hun verlies te beseffen. Amsterdam, 8 Maart 1868. J. STEEN-HASSELAAR. Algemeene Kennisgeving. De Affaire zal op denzelfden voet door de Weduwe worden voortgezet. (6563) Heden overleed in den ouderdom van ruim 55jaren,mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Heer JOHANNES JACOBUS SMIT, tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen. Amsterdam, 9 Maart 1868. Wed. J. J. SMIT. (6629) HESSELINK. Op den 9den dezer overleed alhier, in den ouderdom van circa 64 jaren, mijn geliefde Echtgenoot FRIEDRICH MORITZ WOLF. L. OOMS, Amsterdam, Wed. F. M. WOLF. 12 Maart 1863. (6630) Op den 9den Maart overleed te Maarssen, in den ouderdom van ruim 86 Jaren, onze hartelijk geliefde Moeder en Behuwd-Moeder GEERTRUIDA VERWIJ-, Wed. J. RIKKELMAN, diep betreurd door hare Kinderen, Behuwd- en Klein-Kinderen. Uit aller naam, (6589) G. C. RIKKELMAN. Dienende deze tot algemeene en bijzondere Kennisgeving. Heden ontsliep zacht en kalm, na eene korte ongesteld- [&lt; onze geliefde Zuster HENRICA WILHELMINA JVIAüLUS, in den ouderdom van ruim 67 jaren, na voorzien te zijn van de HH. Sacramenten der Stervenden. _-, J. MARCUS. Schoonhoven . m. MARCUS. ¥4^* 1868&apos; 9&apos; f F&apos; VAN DEN BRAAK. (6564) J. M. MARCUS. Voor de vele bewijzen van deelh^ing, ons betoond bij het overlijden van den Heer A. KWINKELENBERG, betuigen wij bij deze onzen welrneenenden dank. Amsterdam, 12 Maart 1868. Wed. A. C. CORNEL-KWINKELENBERG. J. G. BURSCH. J. C. BURSCH-KWINKELENBERG. (6587) G. A. CORNEL. Voor de vele bewijzen van deelneming mij betoond bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot EWIT VA Ü DUIJN betuig ik, aan Vrienden en Betrekkingen, mijnen opregten dank. 12 Maart 1868 H. ROTHE, (6616) Wed. E. VAN DUIJN.</p>
</text>
