<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Steeds verkrijgbaar a 30 CENTS het Pakje, in het Centraal-Depot, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154; en verder bij: ARNDT &amp; ZONEN, Duitsche Winkel, naast het Postkantoor. —J. KOK, hoek Oude Doelenstraat. —M. CLEBAN, Huidenstraat. —G. L. BERTRAM, Kalverstraat, — L. STELLING, Kerkstraat bij de Spiegelstraat. — H. SIEDENBURG, Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht. y HH. WINKELIERS genieten ruim Rabat (66?0( Verkrijgbaar gesteld bij de Boekhandelaars L. VAN BAKKENÈS &amp; C°. te Amsterdam: BOUWKUNDIGE BIJDRAGEN, Uitgegeven door de MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING MR BOIWMXST, onder Redactie van J. H. LELIMAN, H. M. TETAR VAN ELVEN en N. S. CALISCH, en medewerking van de Heeren: P. J. HAMER, J. VERHEY. W. J. J. OFFENBERG, H. MOLEMANS, G. B. SALM en W. SPRINGER. ZESTIENDE DEEL. EERSTE »VM3ML._ INHOUD: Feestrede, uitgesproken door den Heer l. VAJN WESTRHEENE Wz., bij gelegenheid der vienng van het Viif-en-Twintig-Jarig bestaan van de Maatschappij tol bevordering der Bouwkunst. - De f3t.-Jacobskerk te Enschede , door den Heer H. J. VAN DEK BRINK, Architect te Driebergen. (Met drie Platen). — De Bouwmeesters Jacob van Canmen en Hendrick de Kevzer, in hun leven en hunne werken geschetst door N. REDEKER BISDOM, Architect te Amsterdam. — Over de benaming //Christelijke Bouwkunst,&quot; door den Heer J. H. LELIMAN. — Een bük op de Maatschappij Tot bevordering der Bouwkunst en hare werkzaamheden, bij gelegenheid van baar 25-Jarig bestaan. Medegedeeld door den Heer W. C. VAN GOOR, te Rotterdam. — lets over Berg- en Baksteen met Olie en Verfstoffen bestreken. Ingezonden door de Afd. Zwolle der Maatschappij. — lets over de Bouwkunst onder de Hebreen, hoofdzakelijk naar aanleiding van twee Voordragten van Dr. Hertzveld, te Brunswijk, door M. HENRIQUESPIMENTEL. — Beschrijving van het in loodregten stand brengen van den Toren te Nijland, medegedeeld door den Heer A. BREUNISSEN TROOST, Architect te Sneek. (Meteene Plaat).— Mededeelingen en berigten. FEBRUARIJ 1868. (6556) Prijs: ƒ O 50 voor de Leden en ƒ1.50 voor het Publiek. DE\OOIiDZEEVÖÖKAMSTEIIDHi. EENE BEANTWOORDING van vragen, gesteld in het Koninklijk Instituut van Ingenieurs, ƒ 0.30. EEN VERZOEK aan de Nederlandsche Maatschappij tot Bevordering dër Nijverheid. Met eene Kaart, ƒ 0.75. EENE MEMORIE over de afdanuning van Pampus en de indijking van het IJ. ƒl. Bovenstaande Brochures van den Heer A. HUËT zijn uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld door LOMAN ha VERSTEB, te Amsterdam. (6600) AMSTERDAM: JMJOTMAII &amp; Cffi. isj §j Es ist diese poëtisch begeisterte Dichtung eine e g 25 iihöchst dankenswerthe Gabe, auf welchen wir g g 3 SjedenVerehrerderßEETHOVEN&apos;schenMusedrin-E •- E 3 3 gend aafmerksam machen. g§ g 3 (Süddeutsche Musik-Zeit.) g • || IP. J. P. HEIJE, || 11 GRÏEKENLANDS WORSTELSTRIJD 11 13 | (BEETHOVEN&apos;S Ruinen v. Athen.) | § $Klavieruittrekself 1.50 (netto) Aoorstemitten^.SO. 8 S &amp; É Jedenfalls passt sich die fliessend und wohl- | a Ë 3 klingend, warm und lebendiggeschriebeneDich- 3 &apos; o gtung, vortrefflich der BEETHO VEN&apos;schen Musik g &gt; B Sj an. Mochten die deutsche Concert-Institute recht gj m jg 3 bald mit ihr einen Versuch machen. £ jg § 3 (6566) (Allgem. Musik.-Zeil.) ga; Leipzig : Fr. HOFMElSTEB._________</p>
</text>
