<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Doctor A. T. MOLL IS VERHUISD van de Kalverstraat, D 117, naar den Singel tusschen de r Oude Leliestraat en Bergstraat, RR 49. (6469) TENTOONSTELLING van SCHILDERIJEN te Groningen, geopend 11 Mei, volgens Programma, te bekomen bij alle Maatschappijen van Kunst en bij den ondergeteekende. W. C. A. ALBERDA VAN EKENSTON, (6310) Secretaris van Piclura. TE AMSTERDAM, ,iA„ BE^&apos;I[?U^ der .Vereeniging herinnert mits deze aan • tzeiafrshST^^-V^ ™n » FEBRUARIJ • is ¦ V v?,&apos;.. JV4£?_r!LToor de Begrafenissen van AS.EE Klassen VERLAAGD is. Kalere inlichtino-pn - zijn te verkrijgen aan het Kantoor dl? T 73 . ten hmze van den Directeur H. W. HEINSIUS &quot;o» den N. Z. Voorburgwal tegenover de Kolk , G 206.&quot;&apos; r&gt;a aanvragen kunnen of aan het Kantoor of ten Huize van den Directeur J. SEYBRANDS Jn., Zandd warsstraat, C 258, i ingeleverd worden. (6535) 1 APÖTHGËL In eene APOTHEEK te AMSTERDAM wordt tegen Mei e. k. gevraagd een BEDIENDE INTERNE. Adres Lett. A. K. franco, bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50. (6540) I 9IARHTVE__iïï7 KRAAN, te Waddingsveen, biedt op aannemelijke voorwaarden ter OVERNAME aan zijn niet ongunstig bekend staand MARKTVEER op Leiden. Reflecterenden gelieven zich in persoon of op franco aanvragen aan hem te adresseren. (6-,891 SIGARETfDEPÓT W WEINTHAL &amp;C°., TE ROTTERDAM, Haarlemmerdijk hoek Buiten &quot;Wierin&lt;rerstra;it. v Ontvangen eenige nieuwe merken SIG AR EN, waaronder bijzonder uitmunten de UNIVERSELE SIGAREN g aƒ 30 per Mille of 3 Centen per stuk; gepakt in kistjes van - 50, 100 en 250 stuks. LA RENOMMÉE (verbeterd fabriet eaat 1863), per i/4 kist ƒ4, 1/10 kist ƒ1.60 of 6 voor 10 Centen; eene nieuwe soort TRABUCOS SIGAREN, a per 1/10 kist ƒ1 60 of &apos;6 voor 10 Centen; de Halve Stuivers Sigaren in verschillende soorten en modellen, laten niets te wenschen over, terwijl wij bijzonder recommanderen onzo After dinner Segars a 5 Centen per Stuk. J. H. KRAMERS, (4241) &apos; Haarlemmerdijk, hoek Buiten Wieringerstraat, eenig Dépót voor Amsterdam van WEINTHAL &amp; C°. te Rotterdam. &gt; GAK-ARTÏKKLÏÏÏW. UITVERKOOP in het Magazijn van wijlen P. NUWENDAM, Binnen • Amstel, IJ&apos; 32. (5865) i Op een HANDELSKANTOOR in eene Provinciestad wordt - gevraagd een actief JONG MENSCH. P. G., bekend o met Italiaansch Boekhouden, de Correspondentie en verdere Kantoor-werkzaamheden, volkomen in staat een t;e&lt;leolte ,liï i» Administratie op zich te nemen; &quot;bekendheid met vreemde !: talen zal zeer tot aanbeveling strekken. Reflecterenden ij geheven zich te adresseren onder lett. A. Z., bij den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, te Am., sterdam. (6343) IOöRWn KOOP GEVRAAGD &apos; eene nieuwe of zoo goed als nieuwe extra kleine, zeer nette, goed willende loopen STOOMBOOT, geschikt om Passagiers en Goederen te vervoeren, — niet te hoog is een vereischte, om reden men er lage vaste bruggen mede moet passeren. Met opgaaf van prijs, grootte, lengte, kracht, enz. adressere men zich onder lett. ST, bij den heer J. K. ZEEHUIZEN, Boekverkooper te Leeuwarden. (6372) ahFtiTkööp de benoodigde toestellen voor eene volledige BEHANG» SELPAPJER-FAKRIEK, benevens al de Gereedschappen voor een Kamerbehanger. Brieven franco onder lett. X., aan het Bureau van de Gelderlander, Nieuwe Nijmeegsche Courant, te Nijmegen. (6296) Bij C. VAN DER POST Jr. komt van de Pers : Proeve hoe de MODERNE THEOLOGIE machtig is, om af te breken en onmachtig, om op te bouwen, a 30 Cts. SERVAAS DE BRUIN, de Engelsche Meester. Tweede druk a 90 Cts. V. LAGER WEU, Deutsches Lese- nnd Ueber setzungs Buch. 4eAuflage^. (6442)</p>
</text>
