<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(6553) 1 TÈ&apos;huur gevraagd&quot; ¦ binnen ot&apos; buiten de stal Amsterdam : een KESIEKESÏ- oJ lIÖVEÏMÜLILS , tegen half April of 1 Mei aanstaande, den Huurprijs van ƒ 100 a f 125 &apos;s jaars niet te bovengaande Franco Brieven, onder Letter 1)., aan het Advertentie- Bureau van J. P. NOBELS, te Haarlem. (6542) w 1 ar m. I^4 In de nabijheid van den Dam bestaat ge- _ ¦ _^_ legenheid tegen Mei of eerder voor 10 of 12 *M«I »~* HEEREN om des Middags te DINEREN, %jÊ Hierop reflecterenden gelieven zich met Franco f^^l Brieven te adresseren onder het Motto KOKS- ?&quot;&lt; W» WINKEL, bij den Boekhandelaar J.H. BRINK- Q ¦ MAN, Singel hoek Bergstraat. - (6536) *¦&quot;• In de omstreken van &apos;s Graveland, Hilversum ofNieuw- Loosdrecht verlangt eene WEDUWE met drie jonge Kinderen, voorzien - van eigen Beddengoed, in een Prot. Gezin, voor de Zomermaanden: ROST, en het gebruik eener VRIJE HAMER. Opgaaf van den prijs per maand, met franco Brieven, onder Lett. A. S., in den Kantoor- Boekwinkel van 8.8. DEWESEN, op den Haarlemmerdijk bij de Korte Prinsengracht, UU 189, te Amsterdam. (6533) ~KAMÉRSGEVRAAGDE Een HEER vraagt KASIERS, in het midden der Stad, om dadelijk te.betrekken. Reflecterenden vervoegen zich met opgave van Huurprijs, onder Lett A. 8., bij den Boekverkooper JOHANNES MULLER, Kalverstraat. (6521) Bij H. VAN DER NAP, Diezerstraat te Zwolle, is te bevragen een zes persoonsligtloopende TEMT WAGEN, met Colhngs Assen, zoo goed als nieuw, voor f 340. Bij bovengenoemde kunnen mede terstond 2 ZADEUMARERS KNECHTS geplaatst worden. (6568) Men magt voor eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd eene ONGEMEUBELEERDE VOORHAMER, tegen Mei of later, midden in de stad, liefst tusschen het Koningsplein en de Beerenstraat.Opgaven van Stand en Huurprijs onder Lr. Z. Z., bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar Koningsplein. (6574) Ter Handelsdrukkerij van 11. DE HOOGH, te Amsterdam is van de pers gekomen : DE TWEEDE DRUK VAN: FMKTIEIE BESCfIOffiGEN; Bijden aanvang van het jaar 1868. INHOUD: Nederland (vermeed&apos;ering van uitgaven) Oostenrijk (algemeene_ toestand), Rusland (amortisatie), Noord-Amerika (aflossing in goud of in papier?). de Spoorwegen : Hlinois, Atlantic en Gr. W., St. Paul- en Pacific. Met eene uitvoerige berekening van de Waarde, Rente en Aflossing der meest verhandelde Fondsen. Door den Schrijver van: &apos;/Amerikaansche Fondsen als Geldbelleo-ging.&apos;&quot; Prijs f 0,30. (6546) FABRIEK EN MAGAZIJN VAN IJZERWERKENWED. J. T. HUM &amp; m., op onderscheidene Tentoonstellingen met EERbTJE PRIJZEN bekroond, Zijn in ruime sortering voorhanden: Doelmatige HEUHENFORNUIZEN en Toebehooren, , TUTMAMEÜBLEMtóNTEN en TENTEN LEDIKANTEN, WIEGEN, KINDERWAGENS, Proefhoudende BRANDWAARBORGKASTEN, CYLINDER-MANGELS met 3 Rollen en VAST MANGELDOEK , ter breedte van 6/4. ACCURAAT WEGENDE BASCULES, enz. Zwanenburgerstraat, P 210 en 212 voorheen &apos;s Rijks Mur seum van Landbouw, over het Diaconie- Weeshuis te Amsterdam. (6557) jyj|Passase naar JAVA, bepaald 28 Maart in het Nieuwe Diep zeilwwi-ninri- k]aar te liggen, wordt aangeboden met het driemast CLIPPERSCHI3* S*re&amp;Memt M*fafe« (1000 TONS), Kapitein C. 1). JULIUS. uitmuntend ingerigt voor Passagiers; varende een geêxamineerden Doctor. h Adros: J)E CONINGH &amp; C\ te Amsterdam en D. BURGER &amp; ZOON te EettMam. (6571) 1 Eene MEID-HUISHOUDSTER van middelbaren &apos; leeftijd, P. G., reeds een aantal jaren in zoodanige betrek¦ king werkzaam en van goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne met Primo Mei geplaatst bij een Heer of eene Dame of in een klein Gezin. Adres met franco Brieven, onder Lett. A. M. K., Bureau Handelsblad. (6545) werktogkïjSdige. Een jong P«actisch WERKTUIGKUNDIGE, vlug en geoefend Teekenaar, het Construeren gewoon, het vervaardi-1 gen en detailleren van Plans ten volle verstaande, met de werkzaamheden in de Werkplaatsen goed bekend, zoekt eene BETREKKING. Men gelieve zich franco te adresseren onder het Motto WERKTUIGKUNDIGE Bureau Handelsblad. (6499) TE HUÜRMÈT PRIMO MEI voor eene DAME uit den deftigen stand of voor een HEER zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende: Eene magnifique &apos; VOORKAiïIER en dito SLAAPKAHIER, gelegen op 1 i het beste gedeelte van het Rokin. Brieven Franco onder 1 i Letter Z., bij IPENBUUR eu VAN SELDAM, Damrak affifer. , (6543) DOOrTvERTREK NAAR ELDERS UITVERKOOP ttS MANUFACTUREN ETC. onder FABRIEKSPRIJS bij A. SCHRAVËNDMK ,te Hilversum, te beginnen MAANDAG den 16den MAART 1868. (6486) Op een Kantoor van &apos;s Rijks Belastingen te dezer stede, wordt GEVRAAGD een JONGELING , niet beneden dé 18 jaren oud, eene vlugge hand schrijvende en met het rekenen bekend, tegen een aanvankelijk salaris van ƒ 150. Gegadigden, die hierop reflecteren, adresseren zich met franco brieven onder lett A., by den Boekh. B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Kcizersgr., Z 588. (6507) Der unterzeichnete vormal. öffentlicher Lehrer der deutschen Sprache und Literatur, eröffnet im Anfango k. M, i einen Cursus S fhr gründliche Erlernung der DEUTSCHEN SPRACHE, , des deutschen Styls und der klassischen Literatur. Alles Nahere bei H. A. CORVEY, Leydschegracht bij de Baangracht, JJ 44 Amsterdam, 12 Marz 1868. (6541) Eene bejaarde WEDUWE, nit den fatsoenlijken stand reeds door eenige Menschenvrienden aan eene kleine som , geholpen, ten einde eene kleine Zaak te beginnen, komt daarvoor nog ƒ5O te kort. Ach Liefdadigen helpt haar nu! Het is zulk eene betrekkelijk kleine som; zij zoude dan haar BESTAAN kunnen vinden. Elke Gift, hoe gering ook, zal dankbaar in ontvangst genomen worden, door de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliers plein X 359. (6520) TE HILVERSUM ! tegen 1 Mei TE HÏJUR, voor de Zomermaanden of lan-1 ger: een HUBS, met 4 Kamers, Dienstbodenkamer, Keuken, Zolder en Tuintje. Franco te bevragen bij R. SÜH: REN, te Hilversum. (6506) &quot; TE KOOP OF TE HUUR wordt GEVRAAGD, in de nabijheid van Amsterdam., een HUIS met GROOTEN TUIN , geschikt voor Zomeri en Wintervcrblijf. Aanbiedingen met prijsopgaaf franco bij den Boekhandelaar HOLTKAMP, Rokin, E 175, onder lett. A. Z. (6505) GEVRAAGD, in eene zindelijke Winkelaffaire, een JONGELING als BEIIIENDE. goed kunnende rekenen i en schrijven, en niet ouder dan 16 a 18 jaren. Adres pei &apos;• eigenhandig geschreven brief, onder lett. W., op de Leliegracht, RR 70. (6508)</p>
</text>
