<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>een nJnf ? &apos;27 Maart- BÖ de Engelsche ambassade wordt eerstdaags de bpr,,._ail_? attaché verwacht, de eerste titularis van dien aard alhier; ls de kolonel H. George Foley. — lift l D overleed ter dezer stede de graaf Baptist Bathyanyi. Mexico laatste gedeelte van het corps vrijwilligers, ten behoeve van — D aangeworven» vertrekt overmorgen uit Triest naar Vera-Cruz. gewone processie van de slagters dezer hoofdstad naar Lainz heeft gisteren plaats gehad. Eene groote menigte is derwaarts getrokken tot bijwoning van de godsdienst-oefening, ingesteld tot aandenken aan Weenens verlossing van de pest voor 163 jaren. BERLIJN , 29 Maart, (des Ochtends). Van eene gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt gemeld dat dc onderteekening van het handelsverdrag met Oostenrijk nog eenige dagen is uitgesteld. De oorzaak dier vertraging moet gezocht worden in deze oorzaak, dat de antwoorden van de verschillende bondsstaten nog niet zijn ingekomen. — In de zitting heden door het Huis der Afgevaardigden geheuden, zijn aangenomen de wetsontwerpen betreffende do spoorwegen van Dantzig naar Neufahrwasser en Heppens naar Oldenbnrg. Hierop wordt ingediend het wetsontwerp betreffende het verleenen van een interest a 4 pCt. aan den Call.-Trierschen spoorweg. Na eenige discussie zijn de algemeene beraadslagingen gesloten en is paragraaf 7, voor het vertrek vau den post aangenomen.</p>
	<p>— De feudale Pruisische Vereeniging heeft dezer dagen eene vergadering gehouden. Op voorstel van den Heer Wagener, een der woordvoerders van gemelde partij, is de volgende resolutie aangenomen: de ware weg om het conflict tusschen het Huis der Afgevaardigden en de regering weg te ruimen, is deze, dat het Huis de bepalingen der grondwet opvat in monarchischen geest, welke de historische grondslag der constitutie uitmaakt.</p>
	<p>— Op het kasteel Varlar nabij Koesfeld is overleden Prins Friedrieh van Salm Horstman, erfelijk lid van het Huis des Keizers. Zijn majoraat gaat over op zijn tweeden zoon Prins Otto. — Uit Kopenhagen verneemt men dat de ministers Blume Tillisc h David, Lutken en Quaade, hun ontslag hebben aangeboden, hetwelk echter niet is aangenomen door den Koning.</p>
	<p>FRANKFORT, 29 Maart. De kamer van koophandel alhier heeft bij den senaat het voorstel ingediend om den Heer Rothschild te benoemen tot vertegenwoordiger vau Frankfort in de internationale commissie te Parijs, belast met het houden eener enquête tot regeling der bankkwestie. — De Nederlandsche gezant bij de Bondsvergadering heeft zich onthouden aan de stemming in de zitting, gisteren door de Bondsvergadering gehouden, toen de kwestie nopens Sleeswijk-Holstein werd behandeld. — In de Augsburger Allgemeine Zeitung heeft een voormalig Fransch volksvertegenwoordiger een hartstogtelijk satiriek artikel geplaatst over de lofrede, die door den Frausehen minister Rouher gehouden is bij het graf van den hertog de Morny. Dat de Heer Rouher den moed gehad heeft om van den Heer de Morny te getuigen, dat deze het werk van den staatsgreep van Dec. 1851 aanvaard heeft met een gevoel, dat aan vrolijkheid grensde, wordt door den schrijver aangeduid als eon zeldzaam blijk van staatkundige onbeschaamdheid. — Uit Wiesbaden berigt men, dat in den jongst verloopen tijd aanmerkelijke verfraaij ingen zijn gemaakt aan de Curzaal, waartoe vooral heeft bijgedragen de fresco&apos;s van den schilder Wilhelm Muller.</p>
	<p>— Volgens berigt uit Bern heeft de Bondsraad het exequatitr verleend aan den Heer Suter als Nederlandsch consul-generaal in Zwitserland. — De Heer Meissner, professor te Bazel, is door den Bondsraad benoemd om van wege Zwitserland de groote bloemententoonstelling te Amsterdam te bezoeken. &lt;</p>
</text>
