<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 28 Maart (des Avonds).</title>
	<p>De Koning der Belgen heeft zich gisteren naar Claremont begeven, «m een bezook af te leggen aan de Koningin Marie Amelie van Frankrijk. — Het van Shields naar Rotterdam bestemde schip Guardian is 11. /.omlag ochtend nabij Scarborough gezonken, waarbij 7 personen het &apos;ever» hebbeu verloren.</p>
	<p>— Gisteren ochtend is hot stoomoorlogschip Agincourt door zes stoom- Vaartuigen uit het drooge dok te Birkenhead, waar het is gebouwd, onder het oorverdoovend gejuich van ten minste 30,000 toeschouwers en het gebulder van 21 stukken geschut, naar buiten gesleept. Het is ?Ck_ _ gr°-otSte EePantserde schepen, die immer hier te lande zijn gebouwd. Binnen twee maanden zal het zeilvaardig zijn. , ~&quot; Een kolenmijnwerker te Marske, nabij Leeds, heeft eergisteren «oor het onvoorzigtig omgaan met buskruid, dat hij tot het doen springen van kolenlagen noodig had, zijn huis in een puinhoop doen ver- Keeren en zich zelven den dood berokkend; daarenboven zijn drie zijner Kinderen zoodanig gekwetst, dat men aan hun herstel wanhoopt. -—De beide dochters van den predikant H. Prat, wier ligt gewaad lezer dagen aan cene kaars in vlam geraakte en ten gevolge waarvan zij verschrikkelijke brandwonden bekwamen, zijn korten tijd na elkander onder de folterendste pijnen bezweken. — De twist over deu eigendom van verscheiden oesterbedden aan de *ust van lerland nabij Slixo is zoo hoog geloopcn, dat een der verleende eigenaars, het parlementslid Sir R. G. Booth, 11. Woensdag «oor zijne bedienden op de visschers heeft doen schieten. Deze laatsten sullen nu een regtsgeding aanvangen. — Volgens de berigten uit Britsch Indie van 28 Febr., had de Enplschc expeditie in Bhootan, die aanvankelijk zoo goed geslaagd was, tegenspoeden ontmoet. Het bleek nu, dat&apos;de Indische regering eenen te Keringen dunk van de strijdhaftigheid en weerbaarheid der Bhootanezen oad gehad. Nadat deze in het laatst van Januarij, zoo als bekend is, eene vergeefsche poging hadden aangewend om de vesting Dewangiri te nero-veren, hebben zij in de eerste dagen van Februarij, ten getale van 4- a 6000 man, de tot die sterkte leidende bergpassen bezet en den aanroer van water naar dezelve afgesneden. Dien ten gevolge heeft do Kntsche bezetting, uit ruim 550 man (meerendeels inlandsch krijgsvolk) bestaande, na te vergeefs op ontzet gewacht te hebben, zich genoopt gevonden om de sterkte te ontruimen, en bij haren aftogt, die in groote &quot;Wanorde geschiedde, is zij door den vijand deerlijk gehavend. Zoowel pc zieken en gekwetsten, als haar geschut, heeft zij bij die gelegenheid &gt;n den steek moeten laten. Desniettemin wilde zij de onderneming niet oppven, maar had zij besloten Engelsche troepen af te zenden, om de nooidzakelijk uit inlandsch krijgsvolk zamengestelde expeditie te ver-</p>
	<p>De bedoelde berigten melden ook, dat de incometax in het Indische rlJk, met de maand Augustus van dit jaar afgeschaft zal worden. Zij Werd kort na de demping van den opstand der Cipayers ingevoerd, om «en berooiden toestand der schatkist te verbeteren; maar!&apos; de uitkomst der proefneming is niet van dien aard, dat thans, nu de Indische schatkist weder in goeden staat is, het behoud dier belasting dienstig schijnt.</p>
</text>
