<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dingsdag 28 Maart.</title>
	<p>Naai&apos; men zegt, zal de Keizer, bij gelegenheid van zijne reizen naar Lyon en naar Algerie, in het voorjaar en in het najaar , de departementen van het Zuiden en van het Midden bezoeken.</p>
	<p>— De minister van staat heeft een inventaris doen opmaken van al de papieren van den hertog de Morny ; men verzekert, dat zich daaronder vele aanteekeningen omtrent de afgevaardigden bevinden. Men vermoedde niet, dat de hertog de Morny den tijd had kunnen vinden, om zoo veel te schrijven. Die papieren zijn aan den Keizer ter kennisneming medegedeeld. De vervanging van den Heer Boudet door den Heer de Lavalette, als minister van binnenlandsche zaken, verwekt hier vrij wat opzien , inzonderheid omdat men daarin de uitlegging meent te vinden van de buitengewone gestrengheid, die de nu afgetreden minister in de jongste dagen omtrent de drukpers aan den dag heeft gelegd. Prins Napoleon schijnt namelijk geklaagd te hebben over de laauwheid, die het gouvernement weder omtrent de Romeinsche kwestie toont en vooral over de inschikkelijkheid van den Heer Boudet omtrent de clericale dagbladen. De Heer Boudet dacht het dreigende onweder te kunnen afwenden, door eene vermeerdering van gestrengheid. Het blijkt echter thans bewezen dat dit hulpmiddel niet heeft gebaat. Het bovenstaande benevens de bekende autecedenten van den voormaligen vertegenwoordiger der Fransche regering te Rome, bewijzen overigens dat de waarlijk vrijzinnigen zich evenmin als de clericale partij over zijne optreding als minister behoeven te verblijden. Bovendien weet men dat de Heer de Lavalette in even naauwe betrekkingen tot den neef des Keizers ab tot den Heer Rouher staat. Wat de benoeming van den Heer de Lavalette betreft,daartoe schijnt reeds sedert cenige^dagen door denKeizer te zijn besloten, waardoor het zich laat verklaren, dat de Hr. Boudet tot opvolger van den Lacrosse, lid on secretaris van den senaat, op denzelfden dag werd benoemd, dat deze overleed.</p>
	<p>— Al de onafhankelijke bladen, zonder onderscheid, vallen den Hr. Ollivier meer of minder scherp aan wegens zijne jongste redevoering. De Presse alleen toont zich voldaan ever de houding, die de oud-com missaris der republiek van 1843 in het Wetgevend Ligchaam heeft aangenomen. — De oppositie heeft besloten gedurende het tegenwoordige zittingjaar minstens eenmaal per week ten huize van den Heer Marie bijeen te komen. In de jongste vergadering is, naar men verneemt, uitgemaakt dat, tengevolge der indiening van het amendement ten gunste van het wereldlijk gezag van den Paus, de linkerzijde een ander, amendement zal voorstellen, waarbij de dadelijke ontruiming van den Kerkdijken Staat door de Fransche troepen wordt verlangd. — De Hr. Velasques de Léon, minister van staat van Keizer Maximiliaan, is op 28 dezer met zijn gevolg naar Rome vertrokken. In diplomatieke kringen verzekert men dat deze gevolmagtigden in last hebben, geen anderen grondslag voor dé regeling van het vraagstuk der geestelijke goederen aan te nemen dan dc beginselen, die in het bekende manifest van Keizer Maximiliaan zijn vervat, welk manifest bovendien reeds een begin van uitvoering heeft ontvangen. Tegelijker tijd voorziet men dat de H. Stoel die cisehen niet zal aannemen.</p>
	<p>— Bij herhaling heeft men voorbeelden aangehaald van de bijzondere voorregten, die door de regering aan de uitgevers van den Avond- Moniteur werden verleend en waaronder vooral dat om dat officieuse blad_ van een fictief zegel van 10 centimen te voorzien, waardoor het desniettemin voor 5 centimen met winst kan verkocht worden. Sedert de opening der discussie over het adres is dat getal &apos;privilegiën weder met een vermeerderd. Het blad werd namelijk, gelijk bekend is, door sommigen zijner geabonneerden met een proces bedreigd, om dat het zijne belofte niet vervulde om iederen avond een verslag van de zitting der kamers van denzelfden dag te leveren. Om dat dreigende gevaar af te wenden, geschiedt dat thans en wel, niettegenstaande het bepaalde verbod der wet, door middel van een verslag dat klaarblijkelijk met van den officielen redacteur afkomstig is, hoewel het diens naam draagt, en dat bovendien van allerlei ongerijmdheden wemelt. De oppositie is voornemens die zaak in de kamer ter sprake te brengen. -~ De bekende bankier Salamancais uit Madrid en de Heer dePleuc directeur der Ottomannische bank , uit Konstantinopel hier aangekomen I - -De verkoop der schilderijen van den Heer de Pourtales is begonnen. De eerste 37 nommers hebben 392,250 fres. opgebragt. Eene schilderij van Grettze, //een meisje met een schaap&quot; is gekocht door den Heer Rothschild voor 100,200 fres; lord Ward had tot 100,000 fres. ge-d .n__&quot;&quot;De kardinaal de Richelieu en de kardinaal de Mazarin&quot; van o,a!L ?laroclle&gt; hragt op 80,200 fres.; //de H. Cecilia&quot; van denzelfden ZI.UOO fres.; //Thamar en Juda&quot; van Horace Vernet 35,200 fres.; //portret van Pius VII&quot; door David 17,800 fres.; //Pare van St. Cloud&quot; van Meissonnier en Franijais 12,600 fres.; //Schapen&quot; van Rosa Bonhour 9100 fres.; //Raphaël en de Foi-narina&quot; van Ingres 9500 fres.; //Soldaat van den Vizier&quot; van Decamps 8000 fres.; //Vrouwen in het bad&quot; van Laurcnt 7300 tres.; //de Kunstenaar&quot; Van Boucher 7000 fres.; //de Jonge Moeder&quot; van Ary Scheffer 6500 fres., enz. — De mailstoomboot Parana heeft berigten betreffende Montevideo, dd. 11 Februarij, te Lissabon aangebragt. De stad was door Braziliaansche troepen geheel ingesloten, maar nog niet gebombardeerd. Volgens een gerucht werd de overgaaf dier stad spoedig tegemoet gezien.</p>
</text>
