<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C_EtE_M_ET wordt door den Ondergeteekende tol elk bedrag geopend aan gevestigde, respectabele en soliede Huizen, in Wissels op Londen, kort of lang zigt naar verkiezing. Franco offerten worden terstond beantwoord. (28652) SIEGMUND HECKSCHER, Kanselier en Kassier te Altona. tot radicale genezing van HUIDZIEKTEN, BCOEDBEDERF, GEHEIME ZIEKTEN en ONTSTEKINGEN, gemakkelijk in hare toepassing en snel in hare werking, en door veelvuldige ondervinding gestaafd. Brieven franco Lett. W. G., bij den Heer J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstel veld Z 416, te Amsterdam. (29303) F~_P___KHCIJÏ_ MEN VRAAGT in het midden der stad een ruim PAKHUIS met Opslag aan het Water, bij voorkeur een, waarbij gelegenheid is tot het houden van Kantoor. Adres met franco brieven onder letter M. bij de Firma R. C. MEIJER, Kalverstraat, E 246. (29005) Voor eene groote LAKENFABHIEK te Aken (Rhijn- Pruissen), wier Reizigers Holland reeds sedert jaren bezoeken, terwijl zij tevens daar te Lande een zeer uitgebreid debiet heeft, wenscht men tegen het einde van het loopende jaar een ervaren RE_Z_t_Ell of AGENT te vinden. Er zal alleen acht geslagen worden op do zoodanigen, die, als Reizigers voor het bewuste Artikel, reeds vroeger daar werkzaam, zich op goede getuigenissen beroepen kunnen. Adres met franco brieven onder de letters E. S., bij den Boekverkooper JOHANNES MULLER, te Amsterdam. (28490) Een Commissionnair in MODEARTIKELEN, te Parijs gevestigd, vraagt een actief JONG MENSCH, met het vak en de clienteile bekend, om elk saizoen Holland te bereizen en vervolgens te Parijs Kantoor- en Magazijnwerkzaainheden ta verrigten. Alleen zij, die met de Fransche taal bekend zijn, eene duidelijke hand schrijven en bewijzen van eerlijk gedrag kunnen overleggen, zullen in aanmerking komen. Adres franco brieven onder lett. H. G., in den Kantoorboekhandel van de Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (28623) DE NIEUWE HOM-EN STROOSNIJDERÏ, bekroond met den EEKSTEN PRIJS, op de Landbonw- Tentoonstelling te GORINCHEM, in September 1868, zijn voor dadelijke aflevering gereed, in de Magazijnen van: LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. (27847) Kantoor: Singel, L 689. GEVRAAGD TE HUUR tegen half December voor Gehuwde Lieden met één Kind, op een fatsoenlijken stand, liefst op eene der Grachten, twee ruime gemeubeïeerde KAMERS met ALCOVE of raetSlaapkamer. Prijsopgave, enz., franco, Lett. A.8.K., Bureau Handelsblad. (29117) J. D. SCHMIDT &amp; GÏ7 Hofle-eranciers en g-eoctroijeerd door __. __. den Honing. WILLEMSPLEIN, ROTTERDAM. Stooni-Meubslfabriek en Stoomzagerij voor fineer en krom Zaagwerk, handel in Mahony- en ander fijn Werkhout. Ontvangen eene partij extra zwaar (29220) POKHOUT. lANGER STAREE. Vijzelstraat tusschen de Heeren- en Keizersgrachten, X 617. Heeft eene nieuwe Zending BBODERIES, UNSERIES, NÉGLIGÉ, en gekleede MUTSEN, Nieuwe KLEEDJESSTOFFEN, alsook fijne Glacé en Cachemir HANDSCHOENEN, en vele andere artikelen ontvangen, geschikt voor ST. NICOLAAS CADEAUX. (2921.) DE PR. KOSTSCHOOL-INRIGTIMU! uitsluitend voor aankomende JONGETJES, heeft van f 180 tot f 220 &apos;s Jaars (naar ouderdom) nog TWEE PLAATSEN open. Informatien best. Brieven franco onder lett. T., Bureau Handelsblad. (29167) ATTENTIE S. V. P. Eene zwaar beproefde WEDUWE uit den deftigen stand met 9 Kinderen, die steeds met ongelukken te worstelen heeft gehad, bidt en smeekt u, Edele Menschenvrienden ! om slechts .f 500 haar ter leen te willen geven voor den tijd van 3 jaren, om den intrest eener Hypotheek en eenige kleine schulden te betalen, anders wordt haar Eigendom binnen drie weken verkocht, en dan is zij reddeloos verloren.&apos; Hare hooge^geboorte en haar eergevoel doen haar liever in armoede wegkwijnen, dan haren toestand aan het publiek bekend te maken. Den redder of redster wil zij spreken, zich bekend maken en hen tevens waarborgen voor het geleende. Moge de Almagtige, die de Vader der Weduwen en Weezen is, zich ontfermen o ver deze ongelukkigen en haar een menschenvriend of vriendin toezenden. Reflecterenden gelieven hunne brieven te adresseren aan het Nommer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (29182) Op den druksten stand der stad Haarlem TE KOOP een WINKELHUIS IN MANUFACTUREN, geschikt voor alle Affaires. Adres franco, onder N°. 81, bij den Boekh. A. W. BRUNAJstJanjstot_te Haarlem. (29211) Als VOLONTAIR wordt zoo spoedig mogelijk op een EFFECTENKANTOOR verlangd een BURGER JONGELING, niet onder de 16 jaren oud, goed schrijven en vlug rekenen zijn hoofd vereischten. lnclinerenden adresseren zich met eigenhandig -«ssr .*™ 0-Jel lett. D. G., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS Koningsplein. .. (29-07) VOORKAMER TE HUUR. Er wordt v»or eene eenige Jufvrouw TE HUUR aangeboden: eene ONGESTOFFEERRE VOORKAMER, op het beste gedeelto van den Nieuwendijk bij menschen binnenshuis te&lt;_n 8 gulden in de Maand. Franco brieven onder lett. B°L.. Bureau Handelsblad. (29206) KAMERS GEVRAAGD. Een Heer verlangt tegen 1». December 0f Januarij TE HUREN: eene of twee GEMEUBELEERDE KAMERS met geheel vrijen opgang ¦ Brieven onder lett. A. 8., in te zenden bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein. (29208)</p>
</text>
