<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>verhuisd: el. BRI-KHIfiR 9 CHIRURG IJ N, naar de KERKSTRAAT bij de REGULSERSGRACHT, AA 666. (29302) ~HIT KANTOOR EN MAGAZIJN .A_ _\ _„CIIIJ-_TIS„ is VERPLAATST naar de WARSIOESSTRAAT J» 554,schnins over de WIJDE KERKSTEEG. (29297) WT VERZOEKE AAMIERKIM. Een JONG PERSOON, 21 jaren oud, P. G., eenige jaren in de Tabakszaak werkzaam, zag zich gaarne hier of elders in eene TABAKS-AF. AIBE GEPLAATST, tegen fenot van Kost, Inwoning en een klein Salaris. Van de este getuigenissen is hij voorzien. Adres met franco Briefjes, onder het Motto TABAK, bij de Boekdrukkers-Vereeniging Firma H. REGENBOOG, Brouwersgracht, TT 144. (29241) H. A. JÜRST _ G°. Magazijn van „SIEW __s__t____ en J-IKITW ZH-VER VËKKILVEBIIE ART_l____ei-. KALVERSTRAAT, E 854, bevelen HH. Winkeliers hunne GAZ-RE. LECTEERS, verkrijgbaar in alle grootte en vorm, ten zeerste aan. In Winkelkasten aangebragt, geven zij een overheerlijk licht, waarvan men zich iederen avond in ons Magazijn overtuigen kan. (29204)&apos; «m i C. A. SCHRÖDER, G. J. BOELEN, A. EO- A^Tl&apos;^ LAND HOLST en W. BAKKER Bz., Make- St^^^&gt; laars, zullen op MAANDAG 28 DECEMt _mi-j__n_ BER, des avonds ten 6 ure, te Amsterdam, in de Aieuwe Stads Herberg aan het V, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, presenteren te verkoopen: ____§ ij_____i&amp;e;i¥ «OE__T„OMWPBOOTI, gediend hebbende tot het Sleepen van Schepen door het Noord-Hollandsch Kanaal. N°. 1. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot HAARLEM. N°. 2. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot PURMEREND. N&quot;. 3. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot HET ZAND. Elk lang 16,88 ellen, wijd 3,60 ellen, hol 1,94 ellen, en alzoo gemeten op 16 Tonnen; voorzien van een paar direct werkende Machines van hooge drukking, van 60 Paardenkracht, vervaardigd aan de fabriek van de Heeren PAUL VAN VLISSINGEN &amp; DUDOK VAN HEEL alhier. N°. 4. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot AMSTERDAM. Lang 17,10 ellen, wijd 3,4 ellen, hol 1,90 ellen, en alzoo gemeten op 29 Tonnen. N°. 5. De overdekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleapboot ALKMAAR. Lang 16,90 ellen, wijd 3,43 ellen, hol 1,71 ellen, en alzoo femeten op 34 tonnen, ekte IJzeren Schroef-Stoom-Sleepboot NIEUWEDIEP. Lang 17,10 ellen, wijd 3,4 ellen, hol 1,90 ellen, en alzoo gemeten op 29 tonnen. _ï°. 4 tot 6 voorzien van een paar direct werkende Machinss van hooge drukking, van 50 paardenkracht, vervaardigd aan de fabriek van REGNIER TONCELET te Luik. En dat verder met SLEEPTROSSEN, ANKERS, TOUWWERK en andere STOOMBOOTJBEHOEFTEN; als breeder bij Notitien is vermeld. De Booten zijn liggende aan de Werf het Witte Krais, ia de Kleine Kattenburgerstraat, en zullen eerst ieder afzonderlek en later te zamen in slag gelesd worden. Nader onderrigt bij bovengemelde Makelaars, zijnde de Booten inmiddels UIT DE HAND TE KOOP. (29196) C_Sfl_E_¥T ©F TRAS. Sedert eenigen tijd hebben wij ontwaard dat enkele onzer concurrenten in deze omstreken en Amsterdam, hunne grieven hebben bekend gemaakt aan hoofdbesturen en anderen over onze leveringen van TRAS. Wij kannen gereedelijk aannemen dat hun naijver opgewekt is geworden over ons toenemend debiet.&apos; Nimmer hadden wij ons echter kunnen voorstellen dat eerlijke concurrenten hunne toevlngt zouden nemen tot beschuldigingen, alsof wij geen voldoende Tras leverden. Wij hebben te veel gevoel van zelfswaarde om tegen zulke aantijgingen op te komen. Het Handelsblad van den lOden dezer bevat eene annonce van de heeren GERHARD HERFIELD en SALOMON LAND AU, eigenaren van Trassteengroeven te Plaidt, bij Andernach. Hun doel schijnt te zijn, om de renommée van onze firma, die 60 jaren met eere bestaan heeft, te verkleinen; zijn zij door onze inlandsche concurrenten daartoe aangezet, dan is hunne daad even lakenswaardig, alsof die hun eigen naijver tot uitgangspunt heeft. Voor handhaving onzer eer. en goeden naam knnnen wij dat niet langer rustig aanzien. Wij komen krachtig tegen zijdelingschen laster op. Wij maken openbaar bekend, dat het voor ons zeer eervol is, dat de voornaamste Aannemers in ons land, in België, de Directien voor den aanleg der belangrijke &apos;t Rijks maritieme werken in Frankrijk enz. enz., ons steeds met hun vertrouwen vereeren. Indien wij niet op zeer voordeelige voorwaarden deugdelijke Tras leverden, indien wij onze verbindtenissen niet goed nakwamen, zouden wij dan ten spijt onzer concurrenten een zoo groot debiet hebben? Deze vragen zullen door ieder, wiens vertrouwen wij hebben mogen genieten, in ons voordeel beantwoord worden! Dit blijkt immers uit daadzaken. In een betrekkelijk kort tijdsverloop van eenige maanden, zijn door ons ongeveer 35000 mud Tras geleverd op het eüand Walcheren, ten behoeve der Staatsspoorwegen, behalve nog zeer belangrijke leveringen aan de Spoorwegbrug te Moerdijk, Dordrecht, enz. enz. Deze feiten zijn voor geene wederlegging vatbaar. Minder gelukkig was hiermede on__ concurrent de Heer J. A. SINGELS, te Papendrecht, die eene belangrijke hoeveelheid Tras moest leveren voor dezelfde werken in Walcheren, doch deze werd onherroepelijk afgekeurd, is naar Papendrecht teruggevoerd en aldaar&apos; weder in zijne magazijnen opgeslagen. Bedriegen wij ons niet, dan is die Tras gemalen van Trassteen, geleverd door de heeren GERHARD HERFIELD of SALOMON LAND AU, eigenaren van Trassteengroeven te Plaidt, bij Andernach. Dokdkecht, PENN &amp; BAUDUIN. 19 November 1868. (29203) ¦PASTILLES DE DETHAN (f _l&lt;_r_r. F__Mk) Deu Pastilles worden deor de belwtamtes Geneesheeren in Frankrijk, Duitschland en Belp&apos;e aangewend tegen keelziekte. (riep, kroep bii kinderen, scheurbuik, _weren en ontsteking ln den mond t zij zuiveren den adem, nemen da prikkeling weg door het rooken veroorzaakt, zoo mede de schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen van den mond uitgeoefend door een veelvuldig gebruik van kwikmiddelen. Wijders ia het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen aan Professoren, Zangers, Predikanten en Redenaars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordi vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig vermoaijen. — Pr ij» &lt; V. t,SO de doos. HOOFD-DEPOT»a Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubourg St.-Denis, 90. Toerts bij de Apothekers : lloth. Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis, M. 188; wan Santen ItoUT en M. Cloos, Hang, a/4+l, t&lt; Rotterdam; Snabilié en van Renesse te &apos;s Hage, en bij al de voornaamste Apothekers van Nederland. (2036 l</p>
</text>
