<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitshe Post.</title>
	<p>HhiKNEN, _i _____________________________________ Kg-1. 3 r? Londen met «„ ïrto&apos;fl S_ dan voWn ?ans de ambassade -__ïï? __ zaken geniete..„ i,De ,9?s.tem&apos;«ksche minisw 5; .eWas Hef&apos;rtirboi62^I,^ ™n 42, m&amp; V3n de Noord-, _eeL_„i b&lt;Tat 139 «takken, w__*___ en omstreeks S.evei6^!&apos;^. twee °^rt S„V °Veï - ïe Laiba^h&apos;heVlO^te^ebe vraagstuk Spaansebe sloten een adres aan^den rkTs^. tionel° vereeni_in(. v sche verkiezing te vra.en 2Ï&quot;?^ tte zend«a&gt;, om wf ffi b. &apos; rigting van een niemv3S-t£L£&amp;*? «J.WenteS6* tolJa.^. *&apos;tnc_ SIo. gt° d</p>
	<p>ambassadeur&apos; bij het Fransche hof&apos; fiirf, &apos;°]m?^êêf?^ ren een bezoek gebragt. &apos; braaf T- d- Golfa, gïste. - Graaf Usedom onze gezant te Florence zal _i zich naar zijn post te begeven, eenige dagen te W I?rens doorbrengen. Voor zijn vertrek had hH .„_ i tuttgart audiëntie bij den Koning. Ü eene langdurige 7- Aan alle 29 Duitsche universiteiten waren &lt;*&gt;_. _ bet zoiner-semester 21,542 studenten en 2194 M.Wende eeÜ__ .° van beeldende kunsten dit^^&apos;v 8» tSei.eeft °pgebragt I7&apos;°°° thalei&apos; * kS£lÏÏ_3_ mcdeHdatr ?nt,!angen,beurstelegrammen deelen als gerucht • a«Me Oostenrijksche regering met de credit-Sl onderhandelt over eene operatie, zooals de Italiaansche regering met het tabaks-monopolie heeft tot stand gebragt. — De regering van Meeklenburg-Schwerin heeft aan den landdag de bewilliging gevraagd van 300,000 thaler voor den spoorweg Lubeek-Kleinen.</p>
	<p>FRANKFORT, 22 Nov. (Part. Corr.) Uit Munchen meldt men ons, dat tegen den redacteur van den Volksboten aldaar wegens verscheiden artikelen, waarin het gedrag van Pruisen tegen den Koning van Hanover en den Keurv.rst van Hessen scherp gegispt wordt, op de aanvraag van de Pruisische regering eene vervolging wegens drukpersdelict is in- De Zwitsersche gezant bij den Noordduitschen bond is in dezelfde hoedanigheid ook bij de Vier Zuidduitsche staten aangesteld, Hij zal eerlang Zijne geloofsbrieven te Stuttgart, Munchen en Darmstadt overhandigen. De Stuttgarter Beobachler deelt het volgende uit Heidelberg mede: Toen onlangs prof. Bluntschli, een hoofdsteun van de nationaal liberale Hein,Duitsche partij, zijn collegie over Duitsch burgerlijk regt wilde openen, zag hij in verbazing de zaal door, in welke, rari nantes in gurgite vasto, zeven hoorders vergaderd waren, terwijl hij, gelijk hij in zijne toespraak zeide, gewoon was voor honderden te spreken; hier moest, meende hij, een misverstand bestaan, zijne aankondiging moest niet&apos; bekend zijn gemaakt; het zou&apos; later blijken dat er eene dwaling was. Toen hq echter oen volgenden dag den katheder betrad, nadat intusschen van zqne zijde alles was gedaan om de aankondiging zijner voorlezing te verspreiden, waren er weder slechts 7 hoorders opgekomen en daarbij bleef het. Onder de ontvangen bijdragen voor de noodlijdenden in Zwitserland is er ook eene van den hongaarschen minister baron Eötvös, ten bedrage van 3000 gulden. De gezant van den Koning der Sandwichseilanden Kamehameha V, de Deer Orosnier de Verigny, heeft aan den Zwitserschen bondspresident zijne geloofsbrieven overhandigd. Hij vertoeft to Bern om de ratificatien van hot met Zwitserland gesloten handelsverdrag uit te wisselen.</p>
</text>
