<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KAS-VEREENIGIH6. MAANDELIJKSCHE STAAT. OPGEMAAKT 21 NOVEMBER 1868, DES AVONDS. Kapitaal ƒ1,000,000.— &quot; Bedrag der Deposito&apos;s „1,179,100.— „ ii Disconto&apos;s //1,170,226.89Vs // r op Beleeniug en Prolongatie uitstaande Gelden . . . » 592,010.— Saldo&apos;s van Crediteuren in Rek.-Cour. . //1,402,874.90 Voorschotten in Rek.-cour. op Onderpand. * 815,097.16 Saldo in Kas n 961,722.85 Namens de Directie: (29330) • B. WEl.O__.l-.C, Directeur Secretaris. Het doelmatigst St. NICOLAAS GESCHENK is onbetwistbaar eene goede NAAI-MACHINE; men kan zich daarvan van af/25 voorzien in het Magazijn van Amerikaansche Naai-Machines, Damrak over do Papenbrug. On&quot; derrigt gratis, guarantie tweo jaren. (29309)_ • ST. micoliis-gablaüx. PAPIER en EN VELOPPES met verschillende naamfc letters, in het wit en in het gekleurd, enkelde en dooreen , geslingerde Letters , allen in Parijs gegraveerde stempels, ï naar den laatsten smaak. Vroeger A. J. CRAMER, thans - J. BKUGMAN. Adres J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstelvcld. (29213) | ¥fTlïCi__Mïr , C. PAO BEUG heeft de eer te berigten, dat hij ont&apos; vansen heeft, eene uitgebreide keuze van Artikelen voor r CAOEAUX geschikt. (29219) • Marten straat IJL 183. 1 LYÖMSCH MEIf EGÏÏAvan (27451) ; ZIJDEN STOFFEN, Heerengracht over den Hortus, V 247. SPECIALITEIT VAN ZWARTE ZTJDE. STEEDS VOORHANDEN: ZWARTE ZIJDE in allo . breedten en kwaliteiten, beneven» zwarte en gekleurdo i M-IRÉES en GROS »E NAPLES, tot zoodanige Priizen als men dezelve hier en elders niet Goedkooper kan krijgen. UITVERKOOP van BLOUSES cnMANCOETi TEN. Brieven en Aanvrage_franco: J. j&amp;EYZER. GEIiEQTELUKË RANGSCHIKKING. De rangregeling in den Insolventon Boedel van Armand Schrick is met do bewijzen heden nedergelegd ter griffie der Arrondissements-Regtbank, om gedurende veertien dagen aldaar tor inzage te verblijven. (29254) Amsttf„„&quot;nATir ¦•&quot;&apos;^ _/t_-__l_or • 21 Noveniber.B6B. Mr. J. A. N. TRAVAGLINO. HOUDERS van RUSSISCHE FONDSEN worden opmerkzaam gemaakt op den lagen stand der RUSSISCHE PANOBRIE YEN. Bij eene volkomene zekerheid ontvangt men voor nog geen ƒlOO Kapitaal een jaarlijksche rente van ƒ 9.44, terwijl dezelve tweemaal &apos;sjaars uitloten en met ƒ 236 worden afgelost. (29262) &apos;^Vl_r_^7~_EST,_rß_iANN en L. B. SNOEK, Makdaars zullen als lasthebbenden van hunne Meesters, op Dingsdag den lsten December 1868, des avonds ten Zes ure, m de Brakke Grond in de Nes, te Amsterdam Veilen: 250 Kisten nieuwe VALENCIA ROZIJIN en 150 Vaatjes jarige KRENTEN. (29261) Liggende en te zien als nader bij Notitie aangewezen, GRAMERUS &amp; C° TE AMSTERDAM, zullen op den Bsten December 1868 veilen: eene Partij van 2498 Pakken JAM BLADBN TABAK der merken Temayang, KD A, JTK, KT, /\ en J. Aangevoerd van Soerabaija per de schepen Christina en Generaal Birch. (29237) Liggende als nader bij Notitie zal worden bekendgemaakt. LET WEL. VOölUOl-OLAAS zijn voorhanden vele VOORWERPEW, alsook OTEIT„iJüE—I I&gt;E LUX. in ruime sortering, zeer geschikt voor Cadeaux, in de S_EU-_E_-_A-____. van W. _. VRIJLINCK, (29191) St. Lucicnstcog, E 382. &amp; STRIJELÏÏSfT Heeren leden wordt berigt, dat de eerste Oefening zal gehouden worden op IMAANBAG S 3 I»EZER, des avonds ten acht ure, in het Lokaal de nKeizerskroon,&quot; op den Singel alhier;_ tevens worden HH. leden dringend verzocht deze Oefening bij te wonen, om een voorstel van het Bestuur in behandeling te nemen. (29164) HET BESTUUR. De Consumenten van de STOLWERCR&apos;sciib BORST-BONBONS worden, wegens de veelvuldige nabootsing der verpakking, welke zich zelfs groote Firma&apos;s veroorloven, op de volle NAAM- en ZEGEL-VERSLUHTNG der Pakjes opmerkzaam gemaakt. (29185) TWODiR-CAIiRA&quot; Nieuwe Soort van Phantasmagorie. A. VAN UDEN. &lt;__ Halvemtraat, K 233, te Amsterdam. I KINDER BIBLIOTHEEK. P. .1. ANDRIESSEN, Do Muiderkring, ƒ1.90. P. Jl. ANDRIESSEN, Hein Versteeg.../ 1.25. ,1. JT. A. GOEVERNEUR, De Avonturen van Kleinen Piet ƒ 1.90. J. J». A. GOEVERNEUR, In den tuin en op &apos;t veld, ingen. ƒ 1.20, geb .ƒ 1.50. JU. J. A. GOEVERNEUR, In &apos;t prieel, ingen. ƒ1.20, geb ƒ 1.50. Dn. LANCIiHARDT, Verhalen voor de Jeugd, ƒ1.90. ELIZABETH WETOERELL, Hoogmoed en Ootmoed ƒ 1.30. DE WITT-GUIZOT, Bijb. Gesch. voor Kinderen ¦• ƒ2.40. GUSTAVE AIMARD, Valentin Guillois, geb. ƒ1.90. GUSTAVE AIIMARD, lot Mos-Horca geb./ 1.90. GUSTAVE AU9IARD, De Onzichtbarcn van Parijs, Deel I en II f 3.80. HEKRY REVOSL, de Paria&apos;s van Mexico, ƒ 1.90. ALïRf.BJ STEffEENS, de Brandstichter, ƒ 1.90. BOVENSTAANDE LECTUUR VOOR DE JEUGD HEEFT BUITEN DE GOEDE BEOORDEELINGEN DAARVAN, REEDS IN DE NAMEN SCHRIJVERS EN SCHRIJFSTERS ALLE AANBEVELING IN ZICH ZELVEN , ZE ZIJN B&apos;J ALLE BOEKHANDELAREN VOORHANDEN E5l BIJ DEN UITGEVER Jas? üeendertas, KALVERSTRAAT over de Gapersteeg (29147) te Amsterdam.</p>
</text>
