<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 28 Maart.</title>
	<p>&apos; Bjj het wetgevend ligchaam is thans ook eene voordragt der regering i aanhangig, strekkende lot verhooging van onderscheidene posten der begrooling van staatsuitgaven voor 1867. Het gezamenlijk bedrag dier verhoogingen is ruim 30 millioen fr.; daarvan zijn 22 millioen benoodigd, deels voor de kosten van den terugkeer der Fransche iroepen uit Mexico, en deels ten gevolge van hel uitblijven van geldsommen die de Fransche schatkist van i Mexico had moeien ontvangen. Vooris moet een vierde gedeelte dienen ter ; goedmaking der kosten van het wapenen der oostelijke en noordelijke ves| tingen van Frankrijk, waartoe len gevolge van den oorlog in Duitschland :en van Pruissens vergrooting uit voorzorg besloten is geworden. Ij &apos;— La France, die vroeger de geruchten omtrent den verkoop van Luxemburg aan Frankrijk tegensprak, slaat thans eenen eenigzins anderen toon &quot;aan en zegt omtrent deze zaak verder het stilzwijgen te zullen bewaren, uit vrees van handelingen te bemoeijelijken, waaraan groote nationale belangen verbonden zijn. — Volgens de dagbladen is aan de vreemde vorsten berigt gezonden, dat bij de opening der tentoonstelling geen feest zal plaals hebben. ■.&apos;•— De koning en de koningin van Portugal worden den \2im April hier | verwacht. Zjj zullen na Paschen Engeland, België, Duitschland en Italië bezoeken en, alvorens naar Portugal terug te keeren, nogmaals te Parijs komen. | — Te Ricelle is een der beide voor de tentoonstelling bestemde ijzeren ! kanonnen gegoten. De Moniieur verzekert, dat zij de grootste ter wereld zullen zijn en de Amerikaansche monsterkanonnen ver overtreffen.. Elk dezer stukken weegt minstens 36000 kilo&apos;s; voor het vervoer naar het.slation van Orleans zijn 37 paarden noodig. Het gieten duurde 4{ minuut en slaagde volkomen. Tien smeliovens bevatlcdcn het voor het gieten vereischte metaal. j — Nadat het ruiterstandbeeld van den koning van Pruissen op de groote tentoonstelling was geplaatst, heeft men des nachts heimelijk een lauwer| krans op het hoofd gelegd. Nadat de commissie daarvan onderrigt was en over dat punt had beraadslaagd, heeft zij den lauwerkrans doen wegnemen. I — Volgens le Monde heeft de heer Ricasoli dezer dagen aan eenige leden ! van den Italiaanschen senaat, die van hem de verzekering verlangde, dat Italië van Rome afzag, o. a. bel volgende geantwoord: Nooit zal ik mij | laten overhalen om onze aanspraak op het bezit van Rome als hoofdstad onzes lands te laten varen. Wij zjjn niei voornemens naar Rome le trekken. Wij zullen Rome tot ons laten komen. Rome moet lot ons komen; en het j zal gewis le eeniger tijd komen. Het zal aan ons zijn, wanneer het uur der bevrijding voor het Romeinsche volk zal geslagen nebben. — Van Malta wordt gemeld, dat het eiland Milylene door de jongste aardbeving nagenoeg voor de helft is verwoest; in de stad van dien naam bedroeg hel aanlal dooden bijna 1000. Ook de stad Molivo, die eene bevol- I king teil van 5 a 7000 zielen, ligt geheel in puin. i — Uit Madrid meldt men dat nabij die slad een trein, van Toledo | komende, uil het spoor is geraakt; 2 personen waren gedood en 27 gekwetst.</p>
</text>
