<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 28 Maart.</title>
	<p>Lord Derby heeft in het hoogerhnis medegedeeld dat Engeland niet formeel uilgenoodigd was zich met Rusland, Oostenrijk en Frankrijk te vereenigen om aan de Porie den afsland van Candia aan te raden; maar dat de gezanten van Rusland en Frankrijk dit denkbeeld in een gesprek mei lord Stanley geopperd hadden. Laatstgenoemde had het echler verworpen, maar er bjj gevoegd dat Engeland zich niet legen den afsland van Candia zou verzetten. — In de met 23 Maarl geëindigde week is hier te lande geen enkel nieuw geval van runderpest ter kennis der regering gekomen. — In de omstreken van Cork hebben nog alljjd gevangennemingen plaals&apos;, ;in verband met de Feniansche woelingen. De rust is echler nergens gestoord geworden. — In onderscheidene deelen des lands hebben de zware regens overslroomingen le weeg gebragt, waardoor vele graanvelden bedorven en hier en daar runderen omgekomen zijn. 7.&apos; - \\ — Door de regtbank is, op aanzoek van het Jamaïca-comité, regtsingang I verleend met bevel lot gevangenneming tegen den heer Eyre, gewezen gou&apos; verneur van Jamaica, als beschuldigd van moord op den heer Gordon.&apos; — De Great Eastern heeft den 26st&quot;&gt; Maarl de reis naar New-York aan- I vaard. In dit schip zijn ihans niet minder dan 3000 slaapplaatsen. De salon op het dek kan 500 personen plaatsen om te dineren; en niet minder dan 2000 passagiers dineren er des verkiezende in de verschillende salons le gelijk. In April begiul de geregelde dienst tusschen New-York en Brest, onder bestuur van eene Fransche maatschappij, die voor dit doel is opgerigt. — Blijkens berigten van de Kaap de Goede Hoop was de verstandhouding I tusschen den Oranje-Vrijstaat en de Basutos weder vrij ongunstig. Op eene : vergadering, die op Thaba Bosigo is gehouden, moet door de hoofden der ! Basutos zijn besloten, het bij den vrede afgestane land niet op te geven, i maar er nogmaals een kamp voor le wagen. j — Het congres der Vereenigde Stalen heeft eene belooning van 100,000 i dollars toegekend aan een ingezeten van New-York voor zijne met goed ! gevolg bekroonde pogingen ter vervaardiging eener machine, die le gelijk . postzegels onbruikbaar maakt en brieven van hel vereischte poslmcrk voorziet.</p>
</text>
