<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. Tweede Zitting, van den Militieraad.</title>
	<p>&quot;burgemeester en wethouders&apos; van leyden, --* &apos; - -&quot;-. - ; ■&quot;- Gezien-arU 92 der wet van den 19de» Augustos 1861, • betrekkelijk de nationale militie (Staatsblad o&quot;. 72); :, V J &gt;.l li ::■&quot;■;■. .&apos;-■■:■• .• vm :&apos;■,&gt;&apos;■&apos;„:&apos;■&apos;,. &apos; Gelet op de missive&apos;van Luitenant Kolonel, Militie-Commissaris in het .3™ dis- : trict der provincie Zuidholland;.&quot;. .&apos;_. .&apos;..- &apos;. . &apos; .... . Doen te weten: dat de tweede zitting van den Mihtieraad voor deze gemeente wordt «houden ïn de Lakenhal aan den Ouden Singel, op Dingsdag en Woensdag den 9*&quot;» |n ÏO*&quot; April 1867, des morgens te half tien uren. tot bet doen van uitspraak, »oo omtrent alle in de eerste zitting niet afgedane zaken,&apos; als ten aanzien van hen, die als plaatsvervanger of nommerverwisselaar verlangen op te treden; voorts, dat tot : het opmaken der daartoe vereischte bewijsstukken&apos;, van heden&apos;af, ter Secretarie dezei j eemeente van des voormiddags tien tot des namiddags drie u.en , de Zon- en Feestda- . een uitgezonderd; wordt gevaceerd; welke gelegenheid de belanghebbenden worden &apos;vermaand zich ten nutte te maken, daar aan den loleling, die reeds bij de militie ■ is inceliifd, overeenkomstig het bepaalde bij art. 70 der bovenaangehaalde wet, door den ,| Koning, niet dan in bijzondere gevallen, het stellen van een plaatsvervanger kan , worden vergund. ■..*■,,.... , , ■,,},■ , j &apos;i •En zal deze door aanplakking en door plaatsing, in de Leydsche Courant worden age 0 Burgemeester en Weihouders voornoemd, T. D. BRANDELER, Burgemeester. &apos;.rLïTDEN, 30 Maart 1867.: ; &apos; , njjaj, PUTTKAMMER,. Secretaris. De VOOHZITTER van den Gemeenteraad van Leyden, &apos; &apos;:&apos; Gezien art. 31 der Wet van 4 Julij 1850 (Staatsblad n». 37); Doet te weten&apos; dal de lijsten der kiezers van. leden voor de Tweede Kamer der Staten Generaal. de Provinciale Staten en den Gemeenteraad op heden zijn gesloten, op nieuw aangeplakt en gedurende acht dagen op de Secretarie dezer gemeente voor een ieder Ier inzage zrjn nederselegd. ,.;--. En zal deze door plaaUing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. ..&apos;liii«l;&apos;l -JixlUOf De .Voorzitter voornoemd, l,v„. 30 Maarl 1867. ■ v- &quot;• BIUM DELER.,</p>
</text>
