<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IAIVfFA C T U R E W Hoek Brcedestraataeji Maarsniansteeg.&apos; Door vertrek naai- elders zullen van af heden alle voorhanden zijnde Goederen, a tout prix, opgeruimd worden. - . :..«.,_- Zijnde tevens het Huis te huur, te bevragen bij den H&lt;-er L. VAN RAALTE, hoek van het Gangetje 7 Mgm I&apos;DE GR&lt;I®Ï,-^Ï^^ uil hel Magazijn »DE TONBREKER&quot; te Amsterdam, berigt bij dezen* aan zijne geëerde Begunstigers van Leyden dat hij, op veelvuldige aanvraag, alhier weder gearriveerd is met een groot assortiment WITTE MIS I KATOËIi «IRI, ITILDIMI, ZIJDI, 11 uitgepakt AALtöARKT, bij Mejufvrouw de Weduwe KREPS, echter slechts voor een korten tijd. *rf?aa/.-hij sedes&apos; ~e&quot; ach(ereen»olgemle jaren het volkomene vertrouwen genoien heeft, zoo zal bij ihans niets onbeproefd laten om door het leveren n«r-t*J&apos;l W&quot; T Cl,v&apos;ee.be &quot;« mtronwen waardig te blijven, zoo noodigt bj) bij deze zijne geëerde Beg.ins.i.-ers uit om zich te over uigei zoowel van de sol.diie.i als de goedkoopheid der goederen, daar hij door contracten met verschillende fabrikanten eenevoordeelt overeenkom heeft gesloten, om de goederen minstens 25% minder le kunnen verkoopen als de thans slaande prijzen. cc..oeovereenKomst Voor de soliditeit der goederen wordt geguarandeerd en zelfs na de wasch Ingestaan. Een groote parlij KETELDOEKEJN &apos;voor Meubelgordijnen, 25% beneden den prijs. il:i -,7-. % maak het geëerde Publiek opmerkzaam dat hoegenaamd met mijne goederen niet langs de huizen gevent wordt 5/4 en 6/4 zuiver Viaamscli Roordbrabandseh, Korlrijkscb en Hollaudsch Linnen van af 35 tot CO cent, zware Madapolam 35 cent &apos; fiine ITaniKien l.e Sfnk van 10 en 17 el f 4.15, Egyptisch Baptist, onzichtbare draad, 35 en 40 cent, half Linnen en zwaar Graslinnen van 20 lot 30&apos; cent 6/4witiS Sainiislreeprn 35 lot 40 cent witte gebloemde Damasten voor Ledekanlbehangsels 40 a5O cent, half Linnen Zakdoeken per dozijn ƒ1 50 «S Linnen Zakdoeken ƒ3, geheel Linnen Tafellakens ƒ 1.30 en hooger, Gjne Linnen Tafelstellen van af ƒlO. Linnen Oogjes-, Blokjes Ser.et en Tafel goederen va„ 25 cent en hooger, Amerafoorlen,&apos;Diemet. Kepers van af het sluk ƒ550, 7/4 witte Chir.ing 25 cent, ivitle kriuipvrije Flanellen van ar« cent roode Wollen lafelkleeden va„ af ƒ2 60. zwarte Mermossen en Moirées 45 cent .&apos;fijne zwarte Lustre 40 cent 7/4 supra fijn Dobb e TwiM °d&quot;oï / &apos;°\w !■? a(190 «&quot;« l 0« ƒl.lO, Theedoekjes van af 10 ceni, Scho.sche en witte Katoenen voor Dames Wen en Sloopen . ,!ie nt 7/4 Neteldoeken hel 32 el ƒ7. zwarl Grosgrain ,»oor Rokken 60 cent, en veel meer andere artikelen, benevens 9/4 breed zwart Mantellaken ƒ1.90, Fransche zwarte Zijde, ƒ1.70, gekleurde Bovenrokken, 6 el wijd, ƒ2.75, en een massa andere goederen 10l spotprijzen. Mantellaken gggg** Op verlangen worden de gevraagde goederen aan huis ler bezlgtiging bezorgd. Prijs-Couranien aan het Magazijn verkrijgbaar. Oost- en West-Indisclic Uitrustingen worden zeer voordeeiig afgeleverd.</p>
</text>
