<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APPEL-VERZENDINGEH. FIJNE TAFELAPPELEN , als Borsdorfer, Gouden Reinetten en andere fijne soorten, per 100 stuks 1 Thai., ziin op bestelling te verkrijgen bii den ondergeteekende. FRANZ WAGNER, (23106) te Durkheim a/H. VOOR f 600 PER JAAR TE HUUR, om dadelijk te aanvaarden, of met lMeie. k., een HUIS, voorzien van alle gemakken, gelegen Heerengracht over het Park. Dagelijks te bezigtigen, mits vooraf te bevragen bij den Boekhandelaar J. L. JOACHIMSTHAL, te Amsterdam. (28108) ATTEMTIE. Gevraagd zoo spoedig mogelijk eene gestoffeerde KAMER &apos; voor ecu Heer en Dame, voor eenige uren des avonds, op eene der grachten nabij den Dam. Reflecterenden gelieven franco briefjes onder lett. M. N. in te zenden Bureau Handelsblad. Gelieve huisnummer op te geven. (28131) Een DOCENT in de Letteren heeft eenige uren beschikbaar tot het geven van ©I\DERW!JS in Latijn, Grieksch en aanverwante vakken, aan Jonge Lieden, welke zich tot het afleggen van het een of ander examen wenschen te bekwamen. Er is ook gelegenheid tot deelneming aan een Cursus op zeer billijke voorwaanlen. Brieven franco onder letters C. D. F. Bureau Handelsblad. (28140) ITALIAANSCH BOEKBOEBEN. WORDT GEVRAAGD iemand, in staat om een Jong Mensch, op een Effectenkantoor werkzaam, het Italiaansch Boekhouden, daartoe vereischt, op de volledigste wijze te leeren. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onders letters A. Z. bij den Boekh. H. W. WILLEMS, Koningsplein. (23133) Op eene School alhier wordt gevraagd eene JUFVROUW, om behulpzaam te zijn in de laagste Afdeeling. Eenige kennis in de beginselen der Fransche Taal en handwerken is vereischte. Men vervoege zich onder letter B. franco bij de Boekhandelaars WEYITNGH en BRAVE&apos; Warmoesstraat, J 605. (28132) /&apos; BÖBTWERKSTERS; Eene bekwame NAAISTER en een knappe JttNGEN kunnen dadelijk werk bekomen. Zij die het langst bij het vak zijn geweest zullen het meest in aanmerking komen. Adres met franco brieven onder de letters A. A. of in persoon in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein to Amsterdam. (28109) H.H. MEELFABRIEK ANTEN. Een ervaren IHEELMAALDER (Rhabilleur Condicteur), gehuwd, 30 jar^n oud, wenschte zich gaarne verplaatst te zien. Informatien zoowel als voldoende attesten van bekwaamheid en zedelijk gedrag kunnen verkregen worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met frauco brieven onder letters A. B. in den Kantoorboekh van Wed. I. ELLERiMAN, Beurssteeg, E 176. (28136) ITALIAANSCH BOEKIIOIM. Volledig Theoretisch en Practisch OND E R WIJ S wordt aangeboden door een oud geroutineerd Boekhouder die volgens zijne eigene methode in vier maanden de treheele studie doet afloopen. Adres franco lett. F. G Bureau Handelsblad. (28138) TE HÜÜR GEVRAAGDT Voor een klem Gezin VERLAWGT UIEN, om dadelijk te aanvaarden, eene NETTE WONING, op een fatsoenlijken stand. Huurprijs hoogstens ƒ 300&apos; per jaar Aanbiedingen onder lett. B worden franco ingewacht bii de Boekhandelaars J. H. &amp;G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. (28076) TE KOOP AAIGÊBÖDÊH&quot; de BROUDFABRIEK, aan het Crooswijk bij Rotterdam, met deszelfs Ovens, Stoomschoorsteen, groote Loods en Erve, benevens drie daarvoor staande WOONHUIZEN, waarvan een met Tuin, alles zeer gunstig geleeen aan het water en voor allerhande fabrieken geschikt Adres met franco brieven onder lett. W. bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK, te Rotterdam. (28089) VOOR STEENBRERKERS ES PHOIOGRAPHEN. Door aanschaffing van eene grootere GLANSPERS, is bij den ondergeteekende uit de hand TE KOOP voor f MO eene gebruikte, evenwel nog zeer goede GLANSPERS met groot drijfrad, de cilinders ziju 33j, terwijl de daarbij behoorende stalen glansplaat 68 lang en 32 Ned. duim breed is- SS. SS. RLIJIDENSTEIAT. Enschedé, 9 Nov. 1868. (28087) IÏRÜIDENIERS-AFFAIRE. Door vertrek naar elders, wordt TE KOOP gepresenteerd een sedert vele jaren en nog met succes geëxerceerd wordendeKRUIDENIERS-AFFAIRE, of eene der hoofd! grachten in eene volkrijke buurt gelegen! Hieroo reflecterenden adresseren zich met franco brieven lett S P aVn het Bureau van het Amsterdamsche Volksblad te Am :terdam&apos; ; (28086) Men vraagt voor Amsterdam en Utrecht soliede AtiVTM TEN, tot let verkoopen van Wijnen, GeSttfn&quot;. gelsche Bieren Alleen zn die goede relatien hebben zuiden in aanmerking komen. Adres onder lett. C. franco te Rotterdam, ter Handelsdrukkerij ******* (28088) J. W. VAN LEENHOÏF &amp; ZOON. liET WEET geschikt vooralle Affaires. Te bevragen mlrfifSL l- &apos; BEIS TE BEER GEVRAAG» tegen Mei 1869 opeen fatsoenlijken stand voor een klein Gezin, liefst met TUIN en bevattende minstens zes Kamers, den huurprijs van f 800 niet te boven gaande. Brieven franco, onder lett A bii J H en G VAN HE- TjßEN^B^ekWelaarsrß^ieXLuKK^uj^ÊL ~WM HUIJK~ tegen Februarij of Mei e. k., een WOT»afj°iar^een gracht voor de Beerensluis, waarin se/ert veertig £™een pinkel in Manufacturen wordt u^g oefend J^g. iX PrlieScEt-N^m^AUerdam. (28169)</p>
</text>
