<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEEN CREDIET te verleenen aan de EQUIPAGE van het Malteesche Barkschip JULIA AUG USTA, komende van Berdianski, zullende zulks niet gevalideerd worden, zonder voorkennis van Kapitein G. CALASCRÖNE of deszelfs Cargadoors P. en N. DE JONG. (28061) i Jt UÏT MM MAISTÖ MM\ tik koop JÊPiPmÊk voor £ st&gt; 4®00» . het te Schiedam liggende Italiaansch W^^^^^^m^h DRIEMASTSCUIP TEMPE&quot;*^feiS*®ösi==&quot;&quot;*&apos; R ENZ A, gevoerd door Kapitein E. GÜERELLO, ladende ruim 1100 Tous Deadweight, gebouwd in 1856 te Bath, iv Maine, U—S—A. Nadere informatien zijn te bekomen bij voornoemden Gezagvoerder, en bij de Cargadoors A. PRINS &amp; C°., te Schiedam. (27993) T. J. B. WESTERWOUDT, H. B. REESINCK, H. G. SCHELTEMA, W. M. G. HEUKENSFELDT, J.W. RADEMAKER, F. C. CHRISSTOFFELS, C. OOSTENDORP. P. BRUGMAN, P. VAN STEEDEN, F. A. VAN OS, J. TEKELENBURG Jr., J. A. RAVELLI, J. P. A. KILSDONK, T. DE JONG en J. A.NIEUWENHUYS, Makelaars, zullen op MAANDAG 30 NOVEMBER 3«68, des avonds ten 6 ure, in het lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS met Onderhuis, overdekte Binnenplaats en Erve, op den Singel tusschen de Gasthuismolen- en Huiszittenstegen, G 344. — N&quot;. 2. Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen en Erve, in de Binnenvisscherstraat tusschen de Brouwersgracht en den Haailommerdijk, TT 347.— N&quot;. 3. Een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, open Plaats en Erve, in de Utrechtschcdwursstraat tusschen de Utrechtschestraat en Reguliwsgracht, Z 258. — N°.4. Een HUIS en Erve, op den O. Z. Achterburgwal, tusschen den Grimburgwal en de Agnietenstraat, B 268. — N°. 5. Een HUIS en Erve, op den O. Z. Achterburgwal, tusschen den Grimburgwal en de Agnietenstraat, B 269. — N&quot;. 4 en 5 zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna gecombineerd in slag gelegd worden. — N°. 6. Een DUIN, in het Kattegat, tegenover cle Luthersche Nieuwe Kerk, L 727. — N°. 7. Een PAKHUIS, genaamd Marcousche Wedaston en Erve, op de Brouwersgracht, tusschen de Oranjestraat en Mouthaansteeg, UU 656, uitkomende in de Vinkestraat. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 ure, mits voor N°. 7 zich vervoegende bij JAN RIJNDERS Dzn., Bikkersgracht, VV 337. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als: van N°. 1, A. D. RUMLING ; N&quot;. 2 en 3, D. BONNERMAN; N&quot;. 4en 5, Mr. C. J. DIEMONT; en van N°.6en7, MULDER &amp; KANNE. (27964) A. F. SONDORP, J. H. RICHARD en A. J. DOETS, Makelaars, zullen op MAANDAG 23 NOVEMBEB 1868, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met afzonderlijk verhuurd wordende Boven) woning, Open Plaats en Erve, in de Korte Leidschedwarsstraat tusschen de Kruisstraat en Spiegelgracht, CC 233, Kad. Sectie J, N°. 3123. N°. 2. Twee hechte, sterke en weldoortimmerde ACHTERHUIZEN met Boyenwoningen en Erven, achter het voorgaande Perceel, in den Vossengang, CC 234 en 235, Kad. Sectie J, N°. 3127 en 3126. N&quot;. 1 en 2 zullen eerst ieder afzonderlijk worden geveild en daarna te zamen in afslag worden gebragt. N°. 3. Een hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Anjelierstraat tusschen de Prinsengracht en Eerste Dwarsstraat 00 374, Kad. Sectie D, N&quot;. 4120. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopaag van 12 tot 3 ure. Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal bij de Raamgracht, C 547. (27980) P. PALMBOOM, Makelaar, zal op MAANDAG DEN 30sten NOVEMBER 1868, des avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een HUIS met Boven en Benedenwoningen, Open Plaats, Bleekveld en Erve, in de Sloterdijkstraat, tusschen de Nieuwe Teertuinen en de Smallepadsgracht, UU 53. N°. 2. Een HUIS met Boyenwoningen, Pakkelder, Plaats en Erve, in de Taanstraat, VV 80. N&quot;. 3. Een HUIS met Boyenwoningen, Plaats en Erve, in de Taanstraat, VV 79. N°. 4. Een HUIS met Boyenwoning, Plaats en Erve, in de Taanstraat, VV 78. N°. 5. Een HUIS met Boyenwoning, Plaats en Erve , in de Taanstraat, naast N°. 4, YV 77. N°. 6. Een RUIS met Boyenwoning, Plaats en Erve, in de Taanstraat, naast N°. 5, VV 76. N°. 7. Een HUIS met Boyenwoning Plaats en Erve, in de Taanstraat, naast N°. 6, VV 75. N°. 8. Een HUIS met Boyenwoningen, Plaats en Erve, in de Taanstraat, naast N°. 7, VV 74. N°. 9. Een HUIS met Boyenwoningen, Plaatsen en Erve, in de Taanstraat, naast N°. 8, VV 73 en 72. Breeder bij billetten omschreven, te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 Ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des Voormiddags, ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht. (27967 KENNISQEVIMGt, De Ondergeteekende heeft de eer aan de Patiënten aan JICHT, AAMBEIJEN en BLEEKZUCHT, die hij onder behandeling heeft, zoomede aan hen, die zijne hulp wenichen in te roepen, te berigten, dat hij uit Coburg is vertrokken en zich te Berlijn heeft gevestigd. MULLER, Med. Doctor. Mauerstrasse 63, lste étage. PROSPECTUSSEN worden gratis en franco toegezonden. WEINIG BEMIDDELDE personen worden tegen verminderd tarief behandeld. (28000) Mejufvrouw de Wed. P.IdARX maakt door deze bekend, dat de STALHOUDERIJ, Molenpad, HH 316, is overgegaan aan den Heer G. VAN DER HOEVEN. Amstebdam, 1 November 1868. Naar aanleiding van bovenstaande Annonce, beveelt de Ondergeteekende zijne STALHOUDERIJ, Molenpad, HH 316, in de algemeene begunstiging beleefdelijk aan. Amstebdam, G. VAN DER HOEVEN. 1 November 1868. (28030) Een groot assortiment DAMES-HANDWERKEN. S?7?^? .eï ruime kenze Tan voorwerpen, geschikt tot SINT MCOLAASSESCHENKEN, bij WISMAN &amp; WUNDERMANN, Keizersgracht bij de Leidschegracht. Alwaar tevens tot veel verminderde prijzen zullen worden opgeruimd de nog voorhanden zijnde GEBREIDE GOEDEREN uit het Magazijn van Mej. WUNDERMANN. (28027) TE KÖOP~ OM OP TE RUIMEN, CIRCA 14000 KRUIKEN (direct verkrijgbaar), worden slechts op zijn minst bij partijen van 1000 stuks verkocht. Franco offerten onder lett. T. L. ter Boek- en Handelsdrukkerij van M. &amp; F. C. WESTERMAN, O. Z.Achterburgwal hoek Slijkstraat, B 252/135. (28022) KAMERS TETüür: Om dadelijk of later te aanvaarden, wordt in de onmiddelijke nabijheid van den Nieüwendijk TE HUUR aangeboden, een of twee net GEMEUBELEERDE KAMERS. Nader te bevragen met franco brieven onder de lett. G. D. bij den Kantoor-Boekh.tH. G. KOSTER HGzn. Nieüwendijk, hoek Ondebrugsteeg te Amsterdam. (27957) 65 CENTS. VOOR PIANO. «3 CENTS. L&apos;AFRICAINE. FAUST. laA BEXiLjE HiÉXtjÈNjE. IL TROVATORE. MARTHA. NORMA. LUCREZIA BORGIA. Il BARBIERE di SEVIGLIA. FIDELIO. DER FREISCHüTZ. Grand DUCHESS of GEROLSTEIN. Verkrijgbaar bij SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Boekh. Beurssteeg te Amsterdam, (28020) -</p>
</text>
