<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERMISCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. VIEH PERGENT LEEMIMG VAM ƒ 6,500,000, in ©toligatiën van f Ï000, iv et on voorwaar del _ ben waarborg van rente en aflossing door den Staat der Nederlanden. De INSCHRIJVING g ¦ schiedfc ten overstaan van den Rij b-Commissaris voor de Leening, ten Kantore der AMSIERÜAMSCH_ KANAAL-MAATSCHAPPIJ, op i»i\«m»i&lt;-, WOEil- MACï en DOIVDKRDAG, ÏO, 11 en 12 IOVEMBEB I§6B , van des voormiddags 10 tot des namiddags 3 ure, bij onderteekende Billetten. Prospectussen en Inschrijvings-Billetten zijn te verkrijgen ten Kantore der Maatschappij, van 2 tot 12 November, van des morgens 10 tot des namiddags 3 ure. Het Bestuur, (27623) Amsterd-M . JITTA, President. 1 November 1868. J.W.H. RUTGERS VAN ROZENBURG, Directeur-Secretaris. AÏGEIEBI MEISJES-, VROUWEN- EN WEDUWENFONDS, GEVESTIGD TE ROTTERDAM, GOEDGEKEURD BW KONINKLIJK BESLUIT DD. 10 JULIJ 18 40, N». 135. Beschermheer de Edel-Achtb. Meer J. F. HOFFMANN. COMMISSARISSEN DOOR DE DEELHEBBERS VERKOZEN: De Heer J. C. PAATS, Notaris te Rotterdam. De Heer Mr. A. C. VAN ROSSEM, Pakhuismeester te Rotterdam. De Heer P. H. SMALT, Graanhandelaar te Rotterdam. In de VFRCADFRING van DEELHEBBERS, gehouden den 26sten September 1868, is de REKENING en viris tvr%l«Mkïtlli vr over het 40ste Pondsjaar door eene Commissie uit de Leden nagezien en met algemeene «tPmniPn GOFnGFKFURD Uit deze Rekening blijkt, dat aan 112 regthebbendcn ruim ƒ 27,000 in dat jaar is uitbestemmen GUfcDGMt_UKU. uit » * Inschrijving 2i/2 pCts. Nationale Schuld; dat op gelijke wijze zoowel sterf^&gt; *ls &quot;e BUITENGEWONE RESERVE^, tot verzekering der * fu tSSI _XS ai ml door ƒ 704,000, zoodat dan ook de TREKKENDE PERSONEN VOLKOMEN J&quot;eldefinanciSe toestand van de Maatschappij ONAFHANKELIJK IS VAN AANWINST OF GEWAARBORGD ZIJW, ende» opmaking van het Generale Fonds gebleken, dat de Leden, afhankelijk van het Lnteltoendunner deelneming, van 49 tot 3 pCt. korting genieten op ac jaarlijksche contributie, en dat alzoo WenkortSSTEN L terUgkeereD&apos; Directeuren, Octo b e r US6B F&apos; H&apos; BATENBURG. uctooer ij»». j p&gt; A&lt; FRAKCOIS# KANTOOR TE ROTTERDAM, LEUVEHAVEN, WESTZIJDE, WIJK 3&apos;, N°. 253. DE AGENTEN ZIJN: De Heeren • T DE BOEÜFF te Amsterdam, S. L. BRUG te Harlingen, G. BOSSERT Rz. te Alkmaar; J. G. BETHE te Zierikzee I j VAN DEN BOSCH te Nieuwe Diep, J. BAKKER Az. te Hoorn, P. C. BOMERT te Schiedam , J LANSEN CROIN te Sluis in Zeeland, M. G. A. WIERTS VAN COEHOORN te Nijmegen, H. BEEKHUIS DAMST É té Gronineen F O GAUTIER te Breda, A. HOLST te Vaassen, L. HARMENZON te Leeuwarden, J. J. HONIGH te Scha™erbruff A HAAGSMA te Sneek, Dr. P. H. F. JÜNIUS te Franeker, J. B. F. JAUTZE teßrielle, C. KROON te Noord-SchMwoüde J. A. KAUB te &apos;s Bosch, J. M. LAGER WERFF te Vlaardingen, A. DE MARE te Leyden , G POSTHUMUS te Joure, D. VAN.SYLL te Zwartewaal, T. J. VAN SCHEERS te Dordt, C. BREEVELT SCHUTTE - MAKER te Edam Mr. A.F.SIFFLE te Middelburg, G. J. SPRUYT te Ouderkerk o/U., G. D. SWANENBURG DE VEYE te Zwolle _ W. VAN SCHREVEN te Zwolle, J. W. SURINGAR te Maastricht, VAN DEN TOU &amp; C., te Utrecht, C. J. VISSER tfl Goedereede, P. C. DE VOS te &apos;s Gravenhage, P. J. VERHAGEN te Bergen-op-Zoom en J* \lP_lAAT_tfttAP*l* VRAAGT SOLIEDE AGENTEN. Adres met Franco Brieven aan de DIRECTIE te Rotterdam. -. (27076) ffi^ GUMi STEM NAVN&amp;THN COMPANY. ROTTERDAM en I_OMIM2_¥. STOOMSCHEPEN VOOR GOEDEREN, PASSAGIERS M M VERTREKKEN: . VAM ROTTERDAM Zaturdag 14 November &apos;s Morgens 11 Ure. Dinpsdag 17 November &apos;s Namiddags 1 Ure. VAM WMWMMN eiken W oensdag, en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, van St, tiatharinës Steam fwharf. (20203) GEBROEDERS SMITH, Agenten.</p>
</text>
