<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Vrijdag 12 Julq (des Avonds). Z. K. H. de hertog van Cambridge, opperbevelhebber des legers, ! -al op 19 dezer aan den Sultan een luisterrijk feest &apos;bereiden. Het bezoek van den Sultan in Covent Garden Théatre op 15 dezer «al met schier ongekende prachtvertooning vergezeld gaan. Hij zal «oor den prins van Wallis, den hertog van Cambridge en vele andere &apos;eden der koninklijke familie in den Floral Hall worden ontvangen en rn statigen optogt naar de koninklijke loge geleid, om de voorstelling van Masaniello bij te wonen. De Sultan wordt vergezeld door zijn oudsten zoon en twee zijner -even, mitsgaders een gevolg van _9 personen. — Prins Napoleon is, vergezeld van den Hertog en de Hertogin &apos; Tan Aosta van Cherburg te Londen aangekomen. — De Onderkoning van Egypte heeft gisteren avond aan een gast- j ttaal in de Egyptische zaal van het stadhuis van Londen, eenen hem door den lord mayor ge bragteu toast in zijne landtaal beantwoord. *.n antwoord werd door zijnen minister Nubar. in het Fransch ver- : taald, en luidde als voïgt: Nu 21 jaren geleden ontving mijn ?«lor in deze zelfde zaal de buiken van toegenegenheid van het ; *-gel_che volk. Toen nog jong zijnde, had ik niet gedacht iv dezelfde *aal, welligt op dezelfde plaats gezeten, dezelfde blijken van toegenegenheid te zullen ontvangen. Toen gevoelde ik trots voor mijnen uu voor mij zelven en voor Egypte. Uwe lordschap was zoo goed to gewagen van diensten, door Egypte aan dit land gedaan, «oor bevordering van den doortogt der troepen van het Indische leger. vat kon Egypte doen door de spoorwegen en deze heeft de Engelsche | f geestkracht helpen scheppen. Heeft niet Egypte zijnen vooruitgang roclenieels aan dit land te danken&apos;? En de katoen, de hoofdron van onzen rijkdom, door wien wordt zij verbruikt ? Vooral door ingeland. Heeft Egypte eenigo diensten aan Engeland bewezen, het ZZ het tot kwijting van schuld. Ziin stoffelijke en zedelijke voor«&apos;tgaug is een gevolg der heerlijke ontwikkeling van dit huid. Dit erken ik volgaarne; en het is mij een geluk, het volk ende regering van Engeland mondeling te kunnen danken. — Bij den onderkoning van Egypte is eene deputatie uit de Cotton i tn. _._ .^ssoclatlon.tl!n gehoore geweest, om hem een adres van erken- i «wijfeheid aan te bieden, voor hetgeen de vereeniging aan zijne mede- ! werking ten opzigte der katoencultuur te dankeu heeft, en te. ens&apos;tot ! oet uitdrukken van den wensch, dat de vereeniging zich voortdurend ; *u goede gezindheid van zijnen kant moge verheugen. T 7 Ee Globe is van oordeel dat de aanwezigheid van den St _&apos;an en den E-7l)tiscllen onderkoning, die twee groote heerschers **. &quot;e landen van den Levant, oneindig betere vruchten voor beschaming tn regeerwijze zal epleveren, dan alle mogelijke protocollen en ueuioei.ing der Europesehe kabinetten met de zaken van het Oosten. &quot;~ Be* Huis der Lords heeft gisteren, bij de behandeling der wet SP den ambtseed, met 69 tegen 55 stemmen, een amendement van *&apos;0-d Ly. eden verworpen , strekkende om den post van Onderkoning &apos;ft_ lerland ook voor Boomsch-Katholieken open te stellen. Hetzelfde *?orst.l is vroeger in het Huis der Gemeenten gedaan en ook door u*e vergadering verworpen. _ Lu de zitting van het Huis der Gemeenten werd gisteren aan den &quot;¦mister van buitenl. zaken gevraagd, of hij eenigen stap wilde _p* \rom bet ooraeel der vergadering over het vermoorden van Kei&gt;* Maxiniiliaan en diens generaals te doen uitkomen. Hij ant- J&apos;oord-e daarop ontkennend en zeide verder: Wij allen betreven het uiteinde van eenen dapperen en beminnelijken man, die oder gunstiger om standigheden door zijn e geestkracht en zijnen moed op o slagvelden of in de raadsvergaderingen van Europa zou hebben «Unen uitblinken. Doch eene oordeelvelling van deze vergadering a , .2.u uiteinde uit te lokken is iets waartegen zeer ernstige bejjpWsingen bij mij bestaan. Zulk een oordeel zou hier bezwaar_! _¦unaen worden uitgesproken zonder voorafgaande discussie over e Mexicaansche expeditie in het algemeen , over de positie van dien . &quot;gelukkigen Prins en over zijne aanspraken op het souvereine ge- e**g; eene_discussie waarvoor het thans geen geschikt tijdstip schijnt n waarbij groot verschil van gevoelen aan den dag zou kunnen &apos;nen. Ook zou zoodanige oordeelvelling een antecedent zijn, hetwelk &apos;is naderhand in verlegenheid kon brengen. Immers het is niet de eerste &apos;«ai, «_ het zal helaas wel niet de laatste maal zijn, dat de zege ener partij na een langdurigen burgerkrijg gevolgd wordt door dwaze eeT,3&apos;&quot;.?,mer--ke daden van bloedige weerwraak. Zullen wij dan telkens wil. &quot;ke&lt;lrell(i oordeel uitspreken. Of zoo gij daarbij onderscheid ik r_^? ,&quot;,&apos; naar, )v«lken rcfel «&quot;- gij dit doen? Eindelijk nog moet onni»rt i ? «erbied vo_01&apos; deze vergadering, mij veroorloven te doen het p i &apos; lloe groot ook ome ma&apos;?t en invloed zijn mogen, wii van Ti!. v.?n het Vereenigd Konmgrp, en niet het Parlement Hik. _f ,werc_.ld .zyn. Geenerlei verantwoordelijkheid voor de iamnieraati™,i £ u-Vfc* °*\ons* en ik twÖfel ot&apos; de gewoonte van inter- TonWii.l krltlek ln parlementaire discussien werkelijk nuttig of beden worden00&apos; ondel&apos;liu-° verstandhouding der natiën zou bevonwo^rT oTe^nfnlf&quot; VOnden TC-e. bfal &gt;1J do vergadering. In autkeizerlijk. regeriï™ _?a? &apos;m.de d? Qme gezant bij de te lande. Zijne fu.f.S Ï™Z° ls f&quot;-81&quot;, eenigen tijd _met_ verlof hier gezantschapssecretaris akleilge1du.?n.e z«ne bezigheid door den was enkel geaccrediteerd bif ff,T_-aS-tlgde waargenomen; maar deze *Üne geloofsbrieven; van zijne tevn^&quot;&apos;&apos;*611 «iet diens dood vervallen •Die gezantschapssecretaris had 51^7 kan dus geene sprake zijn. Plaats greep, bevel ontvangen om, 10, hnt v^rnlfll5ei ë°b1enrtfjms aieuwe regering werd vervangen, deMotS en C°°r e,.ne *orm te erEennen, maar zich, iv af&apos;wacbt.ng¦,__°SZZ&apos;T »*Xolïm Pa en tot behartiging van elke zich voofSde^^1&quot;, t/.uct&apos;enite Df&quot; fritsche belangen zon kunnen hebben. sEZ^^**™*o»**0»** tegenwoordig,,* bij de regering van Juarez zouden &amp;g£ï aan tê ss\lli?v.\ nioot* dnnkt mij, niet m haast of onder den invloed v-n_ nnc_l indrukken beslist worden. Wij weten eige^knLS&quot; iloe_ et iv Mexico werkelijk is gesteld, hoe ver Juarez feitelijk meester &apos;n den lande is, of welke kans op duurzaamheid voor zijn gezag er we-taat. Uit dien hoofde, en daargelaten wat er laatst is geschied</p>
	<p>zou ik bedenking hebben tegen overijlde schorsing der diplomatieke betrekking met Mexico. Dat duurzame afbreking dier betrekking bedenkelijk zou zijn, behoef ik niet te zeggen. Zij zou de Mexicaansche regering weinig of niet schaden; want net voornaamste werk van eenen Bntschen gezant in, Mexico is de regering lastig te vallen met schuldvorderingen van Engelsche onderdanen. Doch zij zou zeer gevaarlijk zijn voor Britsche belangen en voor die Britsche onderdanen, welke vorderingen ten laste der Mexicaansche regering hebben; deze nu zijn geenszins verantwoordelijk voor de jammerlijke voorvallen van den laatsten tijd, en hen deswege te straffen en schade te doen lijden zou onbillijk zijn. Ook deze verklaring heeft veel bijval gevonden.</p>
</text>
