<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (RUITERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 13 Julij. De Sultan heeft zich heden naar Windsorbegeven , waar hij door Prins Arthur en den Prins van Hessen werd , ontvangen onder saluutschoten van het geschut. Hun was een militair geleido toegevoegd. De spoorwegstations en de straten waren versierd en eene tallooze menigte was op de been. De Sultan is ten 1 nre 20 min. hier teruggekeerd. WEENEN, 13 Julij. In het Huis der Afgevaardigden van den.rpsraad heeft de minister van financiën, de Heer v. Berthe, eene uitvoerige mededeeling gedaan betreffende den financielen toestand des rijks. Hij wiern een terugblik op den treurigen fiinaucielen toestand van de laatste jaren en de genomen financiële maatregelen. Eesumerende doet hij uitkomen, dat de tegenwoordige schuldenlast van Oostenrijk 3046 millioen flor. bedraagt. Tot het budget voor 1867 overgaande verklaarde de minister, dat het Hongaarsche ministerie de kracht en den wil heeft om het op Hongarije vallende bedrag te voldoen. De mininister beschouwt den financielen toestand als ongunstig, niettemin bestaat er hoop op verbetering. Het vergelijk met Honfarije , ofscho»n moeijelijk, zal gelukken , omdat de noodzakelijkheid aarvan wordt ingezien; de grondslagen daarvan zijn billijkheid, gelijkmatige verdeeliug van lasten. Besparing alleen baat niet, indien het Self-government niet wordt ingevoerd. Do belastingen mogen niet verhoogd worden. Hervormingen zijn overal noodzakelijk; met de verandering is een begin gemaakt. Oostenrijk naar buiten sterker wordende, zal zich spoedig herstellen. JJJSfjy Bovfiistaaiuie Telegrammen zijn reeds iv een gedeelte onzer vorige oplage opg.nomen. -irWfrO__Bß.il NEW-YOBK, 12 Julij. Slotkoersen: Goud-agio 391/4; Wissel op Londen in goud 110..; 6 pCt. Amerika 1882 1117/ B*, Iliinois 123 i/a; Erie-spoorweg 70V_; Katoen middl. 261/2; Petroleum 26. KONSTANTINOPEL, 13 Julij. De Turksche gezant te Athene is hier met verlof aangekomen. De eerste storting op de nieuwe leening (£250.000) is ontvangen. Do Russische grootvorstin Alexandrowna en haar broeder de grootvorst Bergi-S, zijn van hunne reis naar de Krim hier aangekomen, aan boord van het Russische stoomschip Kotzebue. PETERSBURG, 13 Julrj. De iNicolajeff-spoorweg is verkocht voor 600,000 Z. R. Hiervoor zullen 4 pCts. obligatien worden uitgegeven van 125 Z. R., aflosbaar iv 84 jaren. De uitgifte is 6U/_ pCt. Het Journal de St. Petersburg is gemagtigd te verklaren, dat de dezer dagen vermelde nota van prins Gortschakoft&apos; aan den Russischen gezant te Londen, dd. 3 Junij, betreffende de lersehe kwestie, een ondergeschoven stuk is. (NB. Volgens het bij ons berustende stuk Was bedoelde nota ge.dagteekend 9/_l Mei. Bed.) FLORENCE, 13 Julij. In de Kamer dér Afgevaardigden heeft de Heer Ferrari de regering geïnterpelleerd nopens de benoeming van bis. choppen en do onderhandelingen met Rome en trad hij daarbij in eene critiek van het vorige kahinet. De Heer Cordova &apos;verdedigde bet vorige ministerie en hield het bestaan van de vrijheid der kerk vel. De interpellatie zal Maandag worden voortgezet. LISSABON, 13 Julij. De kwestie, ontstaan tusschen het Amerikaansche gezantschap en de Portugesche regering betreffende de opligting van Joaquim Silveria, (een Amerikaansch onderdaan) te Parijs, beschuldigd van medepligtigheid in het namaken van Portugesche bankbilletten, is in der minne bijgelegd. Silveria is onmiddellijk aan boord van een Portugeesch oorlogschip op Fransch grondgebied ternggebragt. &apos; LONDEN, 14 Julij. Do Prins van Wallis heeft gisteren-avond op Marlboroughhouse een feestmaal gegeven ter eere van den Sultan. De gezanten, de ministers en andere hooggeplaatste personen waren daarbij genoodigd. BRUSSEL, 14 Julij. Volgens geloofwaardige uit Miramar ontvangen berigten, is het geenszins waarschijnlijk dat Keizerin Charlotte naar Ter Vueren kan worden overgebragt, alwaar de koninklijke familie vertrekken voor haar in gereedheid tieeft doen brengen. TEXEL, 14 Julij, Binnen: Kanagawa, Ouwehand, Batavia. - Federico, Megna, New-York. - Rebecca, Dahm, Nerva. TEXEL, 14 Julij, Uitgezeild: Nina, S., Bordeaux.</p>
</text>
