<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>WEL-EDELËN HEER J. SCHAARWACRTEIt. Lid der Photografen Vereeniging te Berlijn, Eercl&apos;td der Photografen Vereeniying te Milaan, Corresponderend Eerelid der Photografen Vereeniging te Hamburg, enz., ie Nijmegen. &apos;SGRAVENHAGE, 8 Julij 1867. . In de Zondags-Editie van het Handelsblad heb ik met verwondering, gelezen een door UEd. onderteekend stuk over de door mij gedane uitvinding der reproductie in kleuren van, door middel der Photographie ver_n*egen afbeeldingen, waarop ik wel een enkel afdoend antwoord geven wil. Vooreerst zal wel niemand het anders dan als eene verregaande voorbarigheid beschouwen, over eene U niet in de verste verte bekende zaak een afkeurend of liever .bespottend oordeel uit te spreken, naar aanleiding van het mij zeer goed Dekende procédé van den Amerikaan M. Hunt, terwijl ik, noch Amerikaan noch Photograaf van beroep zijnde, U toch nog eene wijze van eenvoudige retouche (waarmede mijne uitvinding geenszins moet worden verwisseld) zou kunnen leeren, volgens eene mij geheel eigene, ,maar u volstrekt onbekende wijze van behandeling, door welke de beelden op albumine papier in volkemene, niet door de nawerking der gebruikte zuren later bedervende , miniaturen veranderd worden. In de tweede plaats klinkt de grond voor uw ongeloof of ten minste uwen twijfel opgegeven, al — om geen ander woord te bezigen — zeer zonderling, namelijk omdat ik mijn procédé geheim houde. Zou UEd. het mij dan als een pligt willen toerekenen, dat ik eene uitvinding gedaan hebbende, die mij tijd, studie, moeite en geld gekost heeft, die, ten nutte der photographerende wereld, terstond behoorde publiek te maken? In alle nederigheid moet ik bekennen niet zoo onbaatzuchtig te zijn, maar ik betreur het in dat geval, dat niet alle uitvindingen door dergelijke onbaatzuchtige lieden uitsluitend gedaan worden. — Of zou UEd. welligt de bedoeling fehad hebben mijne ijdelheid te kwetsen, opdat ik, ter uwer beeering, u met mijn geheim zou bekend maken ? Wat nu hiervan ook wezen moge, reeds is door meer dan een der meest beroemde Photografen, niet alleen binnen, maar ook buiten slands, bij mij aanzoek gedaan, om mijne uitvinding gezamenlijk te exploiteren, hetgeen mij in de toekomst aanzienlijke, en, gaarne erken ik het, mij geenszins onverschillige winsten, die, met der tijd, de renten van ƒlOO,OOO wel eens zouden kunnen te boven gaan, belooft. Intusschen belet dit niet, dat ik geneigd zou kunnen worden bevonden, om, tegen eenen hieraan geëvenredigden afkoopschat, mijn geheim over te doen. Gaarne zal_ ik UEd. te zijner tijd in de gelegenheid stellen, om raet de bestuurders der Vereenigingen, waarvan het lidmaatschap door u wordt bezeten, eenige proeven mijner uitvinding, waartoe door u de originele photographiën kunnen worden geleverd, te bezigtigen en u hiertoe eene uitnoodiging hierheen doen geworden, en wanneer ten minste de door u uitgeloofde ƒ 100,000 niet de allerergste bluf (humbug) zijn mogt, waaromtrent ik mij, in alle bescheidenheid , niet onthouden kan eenigen twijfel te voeden, dan zal eene onderhandeling te dien opzigte verfolgens een punt van overweging kunnen uitmaken.&apos; Met de meeste hoogachting heb ik de,eer mij te noemen 21, Gkoote Makkt. UEd. zeer gehoorzame Dienaar (was gel.) Ph. VON EOESGEN VON FLOSS. (Met de opname van dit antwoord de 3 Heeren v. Roesgen v. Floss, sluiten wij de debatten over deze zaak in onze Courant.) (Red.)</p>
</text>
