<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheeptijdingen.</title>
	<p>uepiaaia, _o „ebr.; op de hoogte van Eddingstone, eene Nederland- SCP 7. WS F&apos; T_-a .&apos;met «OU. hoekje, iifden bóvenhalsTBB EMDEN, 22 Febr Volgens alhier ontvangen berigt hoopt men door middel van duikers het grootste gedeelte te redden der lading van het stoomschip Excelsior, op Juist gestrand. Het schip is door midden gebroken. LONDEN 23 Febr. Het schip Arthur, kapt. Jeffery, van Sunderlaud naar Aden, is bij Ore nier gestrand en totaal wrak geworden . &quot;et schip Maria, kapt. Leclerc, van Duinkerken naar Bordeaux, is bij Digneville gestrand. &apos; Men is zonder berigt aangaande het schip Westoe, 22 Nov van Konstantinopel. naar Falmoutü vertrokken TW_LES&apos; 22 Pi.br&apos;i Ee schoener Arm Margareth, kapt. Davis, van M;rTi_nennag.ïo9Dp.feCM&apos; &quot;&quot;* ™ *&quot;* « *3&amp;_ï StSS&apos;g^Sd^f^d^^ ta* PLYMOUTH, 22 Febr. De Bremer bark&apos;Java, kapt. Dehle, van Zuid-Amerika naar Falmouth, geladen met salpeter, is gisteren hier binnengeloopen, zijnde de haven van bestemming gepasseerd Zij heeft ïJ iYwr. ü&apos; lni,de„ be&quot;a™inS had hevig door scheurbuik geleden. , HARWICH, 22 Febr. De Veendammer schoener Economie, kapt Bossmga van Groningen naar Londen, is hier zeer lek en met verlies van booten en verschansingen binnengebragt, hebbende op het Shipwash-Sand aan den grond gezeten. NEW-YORK 10 I ebr. Men is zonder berigt aangaande het schip Her_t&apos; W. Vian Nevassa naal Wnrtown vertrokken. i-^wL(_&apos;Me&apos; kaP*- Gehm&apos; van Kotterdam naar Boston, lis fèred P Chathambar en zit vol water. De bemanning ve£ngrfnktJ6lmy&apos; *? LiverP°ol naar Savannah, is bij Kaap Hatteras L4a_.A_.t_ïé;nl2nne_r&apos;üH.t stoomschip Alabama, van New-Orleans -mj L verpool op de Punta Reefs gestrand doch af gebragt (bevorens _e?__d_3 k wd2e°. bt 6n onbeschad!gd bevonden;hetgelostegedeelte der lading is weder ingenomen en heden de reis voortgezet, uw. r _- t. „ lS fig&amp; idAl-berdina&apos;Lever&apos; d£ Au™SLÜIS&apos;23 PeblV&apos; NSSÏfiKS Febr, Margue, ZIER IKZEE, 24 Febr.; Het sc_ip per tel gemeld HAMBURG, 22 Febr.; Amsterdam, S., Amsterdam Op de ELVE, 22 Febr.; Dorothea, Kohlhoft&apos; Rott &apos;+V?_. w.25.25 F..r&apos;; ieïSlVr\&apos; ?.1&apos;00k&apos; kroningen. - Herstelling, van t \ eei\ Worcum. - Magnet, S., Harlingen. -In lading: Johanna Wilhelmina, _ aber, Zaandam. PORTLAND, 22 Febr.; Maria Anna, v. Monnom, Rott. n. Bat. - Janna Adnana, _ ranken, Amst. n. Suriname. - Margaretha, Harms, Rott. n. Brazilië. &apos; COWES, 22 Febr.; Tagal, Göbel, Amst. n. Bat. (wcens tegenwind ) PORrSMOUTH,22 lek; de&apos; Hoop, Boer,Rott!n BueCs Ayres. - lubal Caïn, Cann, Amst. n. Napels. YARMOUTH 22 Febr.; Anna Agatha, Sloot, Rott. n. Newry. - Harmonie, Douwes, id. n. id. J Lon„enLr&gt;B°EOIJGH&apos; Pebr&quot;; Mark ffinrichs, Hes, Groningen n. pSIIKI itSiS.,; H.» £rönbeci&apos; Sü«ap«&quot;. rS«i?_; tMai£al&apos;etha&gt;Schaap,Gron.&apos; SISSfeS-^^^-elaanboord). viT__£_ F*™F. ïft de Graaf, Landscrona. . NEWCASTLE, 21 Febr.; In lading: Lucie, Jansen, Rio Janeiro. - Arent„F_«&apos;&apos;. a, .ft?flU^&apos;&quot; Adnana Wilhelmina, van Eyk, Dordrecht, _IS.2_i._- Febr-; Godelevus, de Boer, Newcastle. SMFJ. .GJ?S&gt;U Ja!V&gt; Seenymphe, Held, Amst. TEINIDAD, 23 Jan.-, Elisabeth, Zeven, Bremen NEW-YORK, lOFebr.; In lading:Henriette Cornelia, Dryver, Amst. mT__.__ _ . Uil GEZEILD. TEXEL, 24 Febr.; Lion, S., Londen. Harwich &apos; &apos; 3&apos; S&quot; Londen-- Orion, S., id. - Avalon,S. „vXi&apos;^_SING??&apos;^1?,?bl&apos;-l?einier&apos;deJonge, Triest. - 22 Febr.; Hendrika Margaretha, Bakker, Grangemouth &apos; rnTute™. r&apos;; s«sanna,Barghoorn, Groningen. GOTHENBURG, 16 Febr.; Triton, Munnix, Engeland. - &apos;t Huis Garrewcer,Vink,id.-Alberdina,Boerhave, id. - Hendrikaßegina,Pekelder, ld. - Klasma Jantina, Brouwer, id. LONDEN, 22 Febr.; zeilkl.: Gesina Antina, van Klooster, Elseneur. - Sirene, Hermans, Amst. — 23 Febr.; Friesland, Boontje, Worcum. GRAVESEND, 22 Febr.; Dina Adriana, Kwint, Amst. FALMOUTH. 22 Febr.; Jeannette, Duiven, Savanilla n. Bremen LIVERPOOL, 22 Febr.; Compact Goede trouw, de Vries, St Thomas Mentor.Schuring.Aspinwall--Geerdina Aflna,Pomner (..1... NEWPORT, 21 Febr.; Eosa,Tasker, Rott. i^.uaiaxz.</p>
</text>
