<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 23 Febrnarij.</title>
	<p>Hebt gij het in den Monitew gelezen V Fluto of Zilt! zoo als Mlle. Bènoiton zeggen zou ; de straat welke de Heeren Hansmann en Fould midden dooif den tuin van het Luxemburg wilden aanleggen, zal niet tot stand komen. //Do klaagliederen van het volk zijn tot mijne ooren doorgedrongen,&quot; zegt de Keizer, *ik heb de zaak bekeken en bevonden dat schaduwrijke lanen beter zijn dan een gemacadamiseerde nieuwe Boulevard met onbewoonde huizen der Compagnie immobilière.&quot; Weet gij, geachte lezeres, hoe het paleis van Maria de Medicis, het tegenwoordige paleis van den senaat, in den tuin waarvan de Heer prefect der Seine zoo grooten lust toonde te bezitten, aan den naam gekomen is van de hoofdstad dor provincie, waarvan uw Koning groothertog is ? Ik wil het u zeggen ijl ware het slechts om u een staaltje mijnur geleerdheid te geven. Dit paleis heeft zijn ontstaan te danken aan een rijken edelman der zestiende eeuw, met name Robert de Harlay de Saucy, die zich op de plaats waar thans over het ontwerp-adres wordt beraadslaagd een landhuis deed bouwen, maar kort daarna stierf. Zijne weduwe verkocht de bezitting aan Frans, hertog van Luxemburg-Limburg, die in 1576 tot hertog van Piney, on in 1587 tot prins van ïingry werd verheven en in 1813 stierf. De Luxemburger had den tuin nog belangrijk vergroot en verfraaid.zoodat Maria de Medicis, bekoord door de schoone en liefelijke ligging van het landgoed, het in April 1612 aankocht en op het.terrein door Jacques de Brosse een paleis deed bouwen. De facadc aan den kant der straat is nog dezelfde, zoo als de architect van de weduwe van Hendrik IV haar toekende.</p>
	<p>Later kwam deze vorstelijke woning aan Gaston van Frankrijk, hertog van Orleans. De hertogin van Montpensier erfde de eene helft en kocht de andere voor 500,000 livres. Elisabeth, hertogin van Guise en Alencon stond in 1664 het paleis aan den Koning af, dat daarop na elkander door den hertog van Brunswijk, de Koningin-weduwe van Spanje en in 1779 door Louis Stanislas Xaver, graaf van Provence, werd bewoond.</p>
	<p>Achtervolgens voerde het paleis officieel de volgende namen: Palais d&apos;Orléans, Palais du directoire, Palais du consulat, Palais du sénat eonservateur, Balais de la chambre des Pairs; niettemin werd het Luxemburg algemeen Luxemburg genoemd, even als de Tuilerien Tuilerien. Tegen het einde van 1792 werd het Luxemburg eene gevangenis, speciaal echter voor den adel van den Fauhourg St. Germain. Op den 9den Thermidor bragt men Robespierrè en zijne vrienden naar het Luxemburg, waar kort daarna Barras de //Incroyables&quot; en do /-Merveilleuses&quot; op zijne feesten noodigde. De bals en soirees, waarbij Mme. Tallien de honneurs waarnam (ik herinner u den Lion amoureux van Ponsard) vereenigden hier la jeunesse dorée. De mannen droegen grasgroene frakken en vreeselijk .groote dassen ; gestreepte vesten en lage schoenen; de vrouwen half naakt en gekapt ala Venus of a la Aspasia kozen de doorschijnendste stoffen, om daaruit kleeden a la Diane of Tunica&apos;s a la Minerve te doen vervaardigen. Met den ISden Brumaire verdwenen ook deze schaduwbeelden. Bonaparte liet voor het front van het Luxemburg: Palais du Consulat zetten, maar hij heeft het nooit bewoond. Van 1814 tot 1848 diende het Luxemburg achtereenvolgens tot vergaderzaal van de kamers der pairs, van het geregtshof, dat het proces der opstandelingen van April behandelde (1834) van la commission du gouvernement pour les iravailleurs, met Louis Blanc en den werkman Albert aan het hoofd, en den lsten Maart 1848 vervingen 200 afgevaardigden den verschillende industrien, de pairs van Frankrijk op de banken van het paleis van het Luxemburg. &apos;Vervolgens stond het eenige jaren ledig, totdat de constitutie van 1852 den senaat in het léven riep, die thans het Luxemburg in beslag heeft. Bovendien bevat het paleis eene belangrijke verzameling schilderijen. Voor de levende kunstenaars is het Luxemburg wat het Louvre voor die van vroegere tijden is. Laten wij thans een blik op den tuin wei-pen in een der lanen waarvan Victor Hugo in zijne //Misérables&quot; Marius de aangenomen dochter van Jean Valjean iaat ontmoeten. De tuin van het Luxemburg behoeft voor dien der Tuilerien niet onder te doen. Waar thans kunstenaars en arbeiders zich in de schoone natuur verhougen en de kinderen met de kindermeisjes en deze met de soldaten stoeijen, was eens het Bomeinsche heer gelegerd, dat Julianus den Afvallige met het keizerlijke purper bekleedde. Reeds ten tijde van Maria de Medicis waren de beroemde grottenfonteinen een der voornaamste sieraden van den tuin; zij werden door Jacqucs de Brosse aangelegd naar eene teekening van Rubens. Zooals men weet moesten ook de nymphen dezer fonteinen zich voor nu omstreeks een jaar vergenoegen dat hair op bevel van den prefect der Seine eene andere plaat 3 werd aangewezen. De toegang tot den tuin is publiek, sedert Monsieur, broeder van Lodewijk XVI, het paleis bewoonde. In 1781 bragt de mode mede dat de dames zoogenaamde //Leviten&quot; droegen, juist zoo als ten tijde van Mozes de kinderen van het uitverkoren volk. Men beproefde deze « queue , de singe te dragen, d. i. met een achternasleependen langen en zeer gedraaiden staart Gij lacht V Zullen onze nakomelingen de sleepen, de. crinolines, de chignons, de chaines Benoiton, de microspiscfie hoedjes, enz. enz. minder bespottelijk vinden? Enfin, de queue de singe had naar het schijnt geen of als ge wilt een te groot succes, en toen de gravin Francou&apos;rt zich den 21sten Junij met een dergelijk aanhangsel in den tuin van het Luxemburg vertoonde, ontstond een zoodanig gedrang dat de //Suisses&quot; van Monsieur haar den tuin uitwezen. Eene verdere vermaardheid van den tuin van het Luxemburg is de zoogenaamde Pepinière, een der voortreffelijkste groenten- en oofttuinen, die reeds in 1257 bij het Karthuizer-klooster behoorde dat door Lodewijk IX gesticht werd. Onder anderen bevat deze tuin 750 variatien van druiven.</p>
	<p>Niettegenstaande de keizerlijke amnestie zal, zegt men, deze oofttuin moeten verdwijnen om voor eene kazerne plaats te maken. Dat zou groote schade zijn voor Ac primeurs der vrome vaders, maar men zal zich over dit verlies troosten als over zoovele andere. A propos van primeurs wil ik nog eenige bijzonderheden mededeelen, waarin de lezeres misschien belang stelt, want voor de meeste zijn deze primeurs verboden vruchten en verboden vrucht boezemt altijd belang in. ... _, , De aspergie die men in dit oogenblik (vergeet niet dat wij in „ e. r. zijn) te Panjs eet, komt meerendeels uit Algerie. Maar de reis doet haar geengoed en het pond wordt tegen 8, 10 tot 12 Ir. verkocht, terwijl de Fransche aspergie met 30, 40 en 50 fr. wordt betaald. De nieuwe aardappelen&apos;kosten de Algenjnsche 3 tr., de iransche 6 fr. per pond. Groene doperwteu uit Algerie 2 a 3 Ir. per pond; snijboonen uit den omtrek van Parijs, van Montrouge of Sevres, &quot;°De&apos; druiven komen uit Engeland. Dat klinkt vreemd, maar slechts in het land der nevelen zijn de broeikassen zoo uitmuntend mgerigt, dat de wijnrank midden in den winter vrucht draagt. Bnjs 25 fres. per pond. Daarentegen leveren de tuiniers uit den omtrek van Parijs mirabellen. Een klein boompje in een bak met &apos;4 of 5 kwetsen of mirabellen kost thans 25 fres. d. i. 5 a 6 fres. voor eene kleine mirabelle. Aardbezien eindelijk zijn hors de prix. Zij worden a 1 frc. 50 c. per stuk verkocht. Een klein schoteltje met 15 of 20 kleine aardbezien, die men une de ces dames aanbiedt, vertegenwoordigt eene waarde van 25 a 30 fres.</p>
	<p>Wel is waar krijgt men de suiker op den koop toe en meestal ook Nog eene verboden vrucht is voor ons de primeur van het stuk: Le vrai courage ou im duel en trois parties, van den Heer Glais-Bizoïn. De afgevaardigde der linkerzijde schijnt geen dramatisch dichter der regter te zijn, want de censuur sprak haar //veto&quot; uit en het politiekdramatisch gewrocht moest naar Genève vlugten. — Later misschien ... O neen! viel een ander mij in de rede «les püces suisses ne passent pas en France.&quot; En thans, als al die primeurs uw eetlust hebben opgewekt, wensch ik u smakelijkeh maaltijd! Madame.&apos; vous etes servie.</p>
</text>
