<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij GS-»nOI_»l!.l&lt;8 _.S____CSïïJ_t , te Amsterdam , Z..t iel lcla : Met zwarte Boek ¥au Berlijn, Vitgegeven doar S. R_____€_L_lFF._E. Om dc veertien dagen verschijnt eene aflevering van 5 vel druks aBO Cents. Het geheele werk zal niet meer dan 20 afleveringen beslaan. By elk Deel wordt oene fraaije Plaat gevoegd. (4779) Xnight, B©wan en Stnrge&apos;s onderscheidt zich door onveranderde gelijKmatig-held, zoowel a&apos;s door meerdere hydraulische eigenschappen en hijzondere -verhlndlngsltrachl, zeer gunstig boven de meeste Jn den handel voorkomende CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij cene dufrbele hijmengins v»n JBsand, die vap de meeste andere merken. Onze CEMENTVATEN zijn allen van liet Adres voorzien en verkrijgbaar bij den Heer E. €SOSIPEKT!B, te I-ot&lt;erdam, en tevens bij de voornaamste Handelaars in _-omv.r&gt;aierialen in Nederland. &quot;London. 18*5. KNOHT, BETAST &amp; STITBGE. (258) S C H It O KI F- van Amsterdam naai* IPeriitereiM vtee versa* MET DE IJZEREN SCH ROEF-STOOM JAGTEN STAD PUIïMEUENB en NOORD-HOLLAND, in onmiddellijke Correspondentie met de Diügencedienstcn naar HOORN, ENKHÜIZEN en MEDEMBLIK. REGTSTREEKS DOORVARENDE ZONDER OVERLADEN. DIENSTREGELIN6 ¥00R DE KAAHDEHIMRT EI IPRIL 1866. MAANDAG van AESSTERDAIH Voorm. 6, *7, *10S/4 Ure. Namidd. *4, 5 Ure. n PITRÏHEREND n 8, *Bi/_ v » *12Vï, 53/_ *7 » DINGSDAG * AMSTERBÏAÏH » 5, *7, *103/4 u n *4 » ii PIJBIHES&amp;EI.» ii *8%, 111/2 &apos; f *12i.2) *53/4 i DE OVEEIGE DAGEN. « AMSr_TE_I!ÏA!Sa » *7, .0% « » *4&apos; » „ „ ii ii PURMEREIX» » *B/2. » * *12!/2, *®k « TARIEF DER VRACHT. RETOURBILLETTEN. Van AMSTERDAM naar PUKMEEEND, of omgekeerd. Van AMSTEEDAM naar PUKMEEEND en terug, of omgekeerd. Eerste Kajuit . . . . ƒ 0.50. Eerste Kajuit . . . . ƒ 0.90. Tweede Kajuit ?&apos;.&apos;... 0.25. Tweede Kajuit. . . . « 0.45. Voor tusschenliggende plaatsen naar evenredigheid. * Deze Vertrekuren staan in verbinding met de DILIGENCEDIENSTEN tusschen PUEMEEEND en HOOEN. Nadere informatien, ook omtrent de Vracht der Goederen, welke een half uur vóór het vertrek der Jagten moeten bezorgd wordenbij de Commissarissen te Amsterdam, aan de Nieuwe Stads-Herberg, te Purmerend buiten de Amsterdamsche Poort. (4834) «RIL STIAM NiVKATION COHPANVë ROTTERDII es IjIIIIBI. mËÊÊÈÈm DE STOOMSCHEPEN VOOE PASSAGIERS, GOEDEREN ES VEE VERTREKKEN: VAM IWTTEUIIAM. Zaturdag 3 Maart &apos;s Middags 12 ure. Dingsdag 6 Maarts Namiddags 1 ure. Zaturdag 10 Maarts Morgens 6 ure. ¥11 .Ï_€&gt;MlBE]13 rlken&apos;Woensdag en Zaterdag, &apos;sMorgens len 11 Ure, PASSAGIERS-VRACHTEN: GEOOTE KAJUIT ƒ 12.— I VOOEKAJUIT ƒ9 — IDEM Heen en Terug . . . . v 18.— IDEM Heen en terug « 13.50 De Billetten voor HEEN EN TERUG zijn geldig gedurende ééne Maand. KINDEEEN beneden 10 Jaren de HELFT der Vracht. fiE«R«EPEKW SMITH. Agenten. (301) MMrWMjMfMMMMM~YjWM^Mm mme, JpS OVEIILANOMAIL naar JAVA-CHIMA-_JIAFAII. Vertrek van MAESEILLÉ den 19den van elke Maand. Transport van PASSAGJËRSTGÖEDEREIW en SFETÏEVASTE DOORVRACHTEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van R®TTERS,OI tot SSIVGA!?©RIE, BATAVIA, HONGKONG , SHANGHAI en YOKOHAIHA. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA, j Aan GOUVEENEMENTS-AMBTENAREN wordt eene BELANGEIJKE EEDUCTIE toegestaan. KLEINE COLIS MONSTERS etc, die uiterlijk den lOden van elke maand to Eotterdam moeten geleverd worden, binnen op i ZEEE BILLIJKE voorwaarden worden verzonden. Tot Inschrijving van PASSAGIERS, etc. en het verkrijgen van alle inlichtingen adres bij m SMETEER €i€.9 te llotterdam.</p>
</text>
