<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_/_ PCT. HYPOTHEEK-OBLIGATIffI. AFLOSSING. Het BESTUUR van de NEBERLANBSCHE HYPOTHEEKBANK, berigt, dat hare SCHULBBRIEVEN , opeischbaar den ÖSsten Februarij 1866, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde Rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas te Amsterdam, op Donderdag den lsten Maart 1866 en volgende Werkdagen. __ (2620)__ DiOlTisNG y__ mm UIT DE HAHD TE KOOP TB KOUDUM; Een florissant en buitengewoon ter neriugstaand LOGEMENT met Stalling voor 60 Paarden, staande aan den Grindweg¦ to Koudum, genaamd HET WAPEN VAN FRIESLAND, met EBT, TON en BLEEK, voor weinige jaren nieuw gehouwd en in den besten staat onderhouden, bestaand, uit: roijale Boven- en Benedenzaal , Kelderskamer, ruime Keuken met Put- en Regenwaterkranen, flnken Keldor, ruime Binnenplaats met Gemak en Welwaterpomp; voqrts op do eerste Verdieping vier Logeerkamers, en daar boven en boven de Bovenzaal ruime Zolders. Alle 3 zeer vrolijk gelegen en een ruim bestaan opleverende. De -VAAG is aan het Logement verbonden, welk Gebouw daarbij behoort en aan het Gemeentebestuur wordt verhuurd. Conditien zijn te vernemen en inlichtingen te bekomen bij de Eigenaarsche en Bewonersche de Weduwe E. VAN DER VEER, te J^oudum. (4285) HAiH Eene BEJAARDE DAME verlangt to Huren eeno gedeeltelijk GEMEUBELEERBE KAMER, liefst met Alcove, m den omtrek van de Leidschestraat en Amstel. Brieven franco met opgave van huurprijs, onder lett. T. 8., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (4702) In eene Aardappelmeel-Fabriek, wordt gezocht een BIRECTEEJR, bekend met de Fabricatie van Aardappelmeel en Aardappelstroop. Befiecterenden adresseren zich franco onder lett. R. R. Bureau Handelsblad, met opgaaf van antecedenten. (4708. liriMlT TE KOOP: de ROMP van een gebruikten STOOMKETEL van ongever 1.50 el middellijn en van 4 tot 6 el lengte. Men adressere zich met opgaven van afmetingen, gewigt, prijs en conditien vnn levering, onder Lett. K. bij den Beekli. NIKU WENHUYS te Breda. (4866) JOSEPH PERRSERffÏLS &amp; CO., 1 CHs. VÏENOT, a CHALONS (France). a PREMEAUX (Cote dOr). Vins de Champagne. Vins de Bourgogne. en bouteilles assortis. Agent principal S. B. SCHOMER, Bloemmarkt 124, Amsterdam ou on peut se procurer des prix courants. (2599) ______ JÜgiÜ___JUIT DE BEROEMDE PABRIEIv VAN W. LAMBERTS te Gladhacli. DUITSCHE COPIËERBOEKEN, POTLOOBEN, INKT, ENVELOPPES per 1000/1.80. NOTA&apos;S en QUITANTIEN per 1000/1.50. VISITEKAARTJES per 100 f 1.50. (260) VERSCHENEN: Mr. C W. Opzoomcr, Wog&quot; eens: ©ud of Kieuw? Antwoord aan Dr. Jl. I. BOEBES. Prijs 90 Cents. (4311) Amsterdam, Februari 1866. 3. H. GEBHARB &amp; C. raHMiïBACHnm&quot; uit de Fabriek van SINGER &amp; C°., te New-York , waarvan het Hoofd-Dépöt is gevestigd bij EBUARB STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen-, met geene andere Machine kan mon zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. A of Familie Naaimachine ; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordeel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als&apos;Zoomcrs, geschikt om smalle en breede zoomen, ovemaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutachcer- en Rimpel-Toestellen, enz. De N _ 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kunnen bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de beste tot heden-bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen mat guarantie van twee jaren in bovengenoemd Dépst. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT. (257) •aJ&amp;£ TE ROTTERDAM LIGT IN LADING: jIÉI NAAR DKCIMA EN KANAGAWA voor Goederen en Passagiers, het extra snelzeilend nieuw gekoperd Nederlandsch BARKSCHIP J A C O B 9 Kapt. ,T. MULDER DRENTH. OM ZEER SPOEBIG TE VERTREKKEN. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES en o°. en VLIERBOOM en SUERMONDT te Rotterdam en DE CONINGH en CO., te Amsterdam. (2628) ,m. STOOMVAART OP SCBOTLARÖr O&amp;ÊÈÈÈkYan AMSTERBAM via HARLINGEN naar LEITH, __fe..i_«ar»ag jn &lt;iirect;e verbinding met GLASGOW, DUN DE E, PERTH, ABERDEEN en mdieel SCHOTLAND. Het voor Passagiers, Goederen en Vee bijzonder geschikte Schotsche Eerste Klasse IJzeren STOOMSCHIP I¥üW ii U h (300 TON RE GISTER), Kapt 2al&apos; . _____!_;?&gt;___* Di,,Ss,dag 27 Februarij aanstaande, van LEITH naar AMbIERüAM vertrekken en geregeld, provisioneel alle 14 dagen worden gcëxpedieerd: Van AMSTERDAM des Dingsdags namiddag 3 ure. En van HARLINGEN des Woensdags avonds 6 ure. Nadere informatien bij den Heer DONALD R. MACGREGOR, te Leith en K« ,i„ ___„. ,_*GEMMENING en PENNING, te Amsterdam. bij de Agenten ,j_ en g_ WIAEDA, te Harlingen. Amsterdam , 23 Februarij 1866. (4716) HjjgjgS KEULSCHEen DUSSELDORPSCHE MAATSCHAPPIJ. Dienst vail 15 Januarij 1866. Van BUSSELBORP naar ARNHEM: Maandag en Woensdag des morgens 8% ure. // ARNHEM naar BUSSELBORP-MANNHEIM: Dingsdag en Donderdag des morgens 6 ure. „ ROTTERBAM naar EMMERIK-MANNHEIM: Zondag en Donderdag des morgens 6 ure. Nadere inlichtingen geven de Agenten, (1521) In het Gereformeerde Weeshuis te Haarlem wordt gevraagd, om zoo •spoedig mogelijk in dienst te treden, eene LLNNENN AASSTER, 11. G., niet beneden de 25 Jaren oud, haar vak grondig verstaande, om daarin dagelijks onderrigt te geven. De voordcelen, aan deze betrokking verbonden, ziju: Kost, Inwoning, Bewassching, Genoeskun[ dige Hulp en een Salaris van ƒlOO &apos;s Jaars. Belangpeötrénden jelieven zich in Persoon aan het Gesticht te vervoegen op Maandag [ 5 Maart aanst., des Namiddags ten 1 Ure. (4805) ~ inrir_in__ü lEMANB . 25 jaren oud , P. G., wenscht geplaatst te worden als REI.S.I..EK of BEBIENBE in eene TABAKS- of KRUIDENIERSAFFAIRE , kunnende omtrent bekwaamheid en goed gedrag de &apos; beste bewijzen overleggen. Adres met franco Brieven bij den Boek. handelaar Jb. BRINKGREVE , te Deventer^ (/j___L :&quot; HMDILS_HSf ÏTïïf [ UND LANDWIRTBSCHAFTLICIIE YÖRSILBIGSANSTALT zu Osnahrücl;. Das NjiCHSTE SEMESTER beginnt den 17tcn April a. c. Ausfuhrlichere Mittheilnngen linden sich in N°. 10643 dieser Zeitung. OsNABKüeK, den 7ten Februar 1866. (4021) F. NOELLE. BRÜttOFTS-LÏEBEREi.. In eene keuze van 250 Soorten , allen gedrukt voorhanden bij Gebkoedeks KOSTER, Leliegracht 78, te Amsterdam. Het MOBELBOEK. ligt ter inzage. Voor buiten de Stad kan men hetzelve aanvragen; INKOOP van alle Soorten ©UB PAPIER. (4356) Specialiteit voor Gesteendrukte Adres- en Visitekaarten.</p>
</text>
