<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 26 Febr. Uit New-York meldt men van 15 Febr., dat de consul van Chili en de Chiliaansche agent M&apos;Kenna, in Maart zullen teregt staan voor de assises, onder aanklagt van schending der nentraliteits-wetten. In eene lofrede op Lincoln door den Heer Bancroft in het Huis der Vertegenwoordigers gehouden, zeide hij, dat de Mexic.ansche republiek hersteld moest worden. Juarez bevond zich den 17den nog te El Paso. LONDEN, 26 Febr. Uit Calcutta wordt gemeld, dat de twee kanonnen , die; in strijd met het onlangs gesloten verdrag, door de Bhoetanezen in bezit gehouden zijn, aan de Engelschen zijn teruggegeven. De reeds afgezondene expeditie is dien ten gevolge weder huiswaarts gekeerd.</p>
	<p>WEENEN, 26 Febr. De Turksche regering heeft tegen de gebeurtenissen te Bucharest geprotesteerd, in zoo verre die inbreuk maken op de aangegane tractaten. Zij verlangt dat onverwijld eene conferentie deswege zal worden belegd in de hoofdstad. Frankrijk en Rusland hebben hunne toestemming daartoe reeds gegeven. PARIJS, 26 Febr. Le Temps heeft eene eerste waarschuwing ontvangen. De Avenir National maakt in een telegram uit Bucüarest gewag van een afscheidsbrief van Vorst Alexander Jan aan den Heer Galesco, voorzitter van het uitvoerend bewind, waarin elk Moldavo- Wallachijer, die weigeren mogt zijnen bijstand te verleenen tot verwezenlijking van het door de hooge staats-ligchamen uitgesproken beginsel , door den voormaligen vorst een verrader des vaderlands genoemd wordt.</p>
	<p>FLORENCE, 26 Febr. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de markies Pepoli voorgesteld om over to gaan tot de orde van den dag, daar hij het niet dienstig acht om nu een oordeel over het kabinet nit te spreken. De minister Scialoja verklaart dat het ministerie eene verdaging der stemming of de&apos; aanneming van de eenvoudige orde van den dag zal beschouwen als een blijk van wantrouwen. Het wil geene dubbelzinnigheid. Het voorstel om over te gaan tot de eenvoudige orde van den dag is verworpen met 181 &quot;tegen 150 stemmen. De orde van den dag door den Heer Lavito voorgesteld, strekkende om te verklaren dat de Kamer zich het oordeel over de financiële wetten voorbehoudt, maar vertrouwen stelt in het kabinet voor het invoeren van verbeteringen in de politiek en de administratie, met welk voorstel de Heer Scialoja zich had vereenigd, werd aangenomen met 181 tegen 142 stemmen. De voorloopige begrooting is aangenomen met 228 tegen 58 stemmen. FLORENCE, 26 Febr. Mazzini is te Messina , Romagnoli te Tortona en Finzi te Borghetto tot afgevaardigde gekozen. De Nazione heeft een telegram uit Brussel ontvangen, waaruit insgelijks blijkt, dat de Graaf van Vlaanderen voor de kroon der Donau-Yórstendommen hoeft bedankt.</p>
</text>
