<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>45-JAKIGE ECHTVESEENIGING VAN JAN WILLEM KRAAN EN WILHELMINA ADRIANA VAN VEEREN. , Uit naam van Kinderen en Behuwdkinderen. Amsterdam , 28 Februarij 1866. (4977) Voorspoedig bevallen van eene _^Cffyï_7A7w__KKER~STORK __Hen_elo (Overijsel), 26 Februarij 1866. (4993)&apos; Voorspoedig bevallen van een ZOON, D. GRÜTERING—BUNKER .___WgEL, 26 Februarij 1866. (4978) &apos; lai_!_.M^.&apos; den 21sten Janua«J 1866. Heden overleed, na een F^RFDF_.TP&apos;,ieIVTSo_..?ig geliefde Moeder JOHANNA MARIA FTTTi ?_..^yTERHAGE, vroeger Weduwe van Jonkheer JAN leer A^ f™1™ VAN BBEIIGEL. laatstelijk van den Wel-Ed. Kinde. ..t^P ?ee _J_S&gt; MICHGOJRIUS, diep&apos;betreurd door hare •oanaeien en Behuwdkinderen. Mr. J. W. F. J. DU PEIJROU VAN BREUGEL ¦p ... _ . uit aller Naam. _w {. Vn.enden en Bekenden gelieven deze algemene tevens als bii_w__ !/ Aen™#ev»y «an te nemrn. Wegens buitenlandsche Betrekkinnen _uoiai aeze Annonce eerst nu geplaatst. _^ (4991) lie«ndM 0/eri_rerd na een lan?aurig maar geduldig lijden onze ge___,v&amp;&amp;? HENKIETTA GEERTRUIDA OLDÈNDORFF, T_V _£_ _. ANS VAN BREEMEN, in den ouderdom van ruim 41 jaren, «iep betreurd door ons, hare Kinderen en verdere betrekkingen. Amstekdam, 24 Februarij 1866. Uit aller Naam, &lt;4992) H. F. VAN BREEMEN. Strekkende deze tol algemeene kennisgeving. Affaire zal namens de Erven op denzelfden voet worden voortgezet, wiP. _r _ werieed tot mijne diepe droefheid mijn geliefde Echtgenoot HERMANUS BERNARDUS SCHOUTEN, in Sen ouderdom van ** jaren, mij nalatende 4 Kinderen, te jong om hun treffend vernes te beseffen. A. C. B. SCHOUTEN, Amstebdam , 25 Febrnarij 1866. KOENTZE. Affaire zal door mij op denzelfden voet worden voortgezet. (5012) _T?_ e. 5,n,ts,lieP-°P het onverwachts, in den ouderdom van bijna 67 jaren. dfp? w?del_ 1 eer .?EINHAEDUS JOHANNES PETRUS JUNÖIUS L .f-,&gt;_ °.« Zt-, .r&apos; platene betrekkingen en talrijke vrienden. _A_^spAM_jtój^ebraarij 1866. (4996) M^rW _M i 1^6 dr°efneid overleed heden onverwachts onze geliefde SCHAAPn.Be^uwdmceder Mevrouw Wed. S. E. VISSER» geboren o^naAi&quot;, in aen gezegenden ouderdom van 73 Jaar. __iS;ESF°?__ E- s- VISSER. februarij 1866. H. VISSER-N ATHAN. M. VAN AALTEN-VISSER. H. S. VAN AALTEN. « . Algemeene Kennisgeving. (4976) ïSSMlJ^^ySg^^ circa 48 jaren, mijn geliefde _Zaa_dam, 24 Februarij 1866/° Tt_. VAN VOORST-Cuff K_ïT_rwe Roiteedam, 22 Febrnarij 1866, __, - -—— — _ ; (4784) Werd ons oudcrhart voor ruim twee jaren dien «„•_. j„_i_ overlijden van onzen oudsten Zoon JOHANNES _\,fZfm^J? lelegraüst alh:er, in den bloeijendgn- leejtiji va^ T^tkjT^en maanden, aan dentyphus, heden morgen werden wii w¥_ ln . . diepste droefheid gedompeld door he. overlijden van cize eeniS_ Dochter ANNA MARIA, in den jeugdigen leeftijd van twistte jaren en negen maanden. Allen, die de Overledenen van nabij gekend hebben, kunnen enze verliezen in zijne volheid beseffen. Wij wenschen aai wij in Gods bestuur mogen blijven berusten. HABLiKeicN, 24 Februarij J.866. &quot;J. MEIJER Jk. R. MEIJER geb. MICIMA HEBBES. Eenige jfe/inis^fvinf (4Ö31)</p>
</text>
