<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Paleis v&amp;om9 WolMsvtijt* ZONDAG 13 MEI: OCHTEND CONCERT. Aanvang li/o Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 CENTS). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Couponbewijzen. AVOIVD-CONCERT. ENTREE 50 CENTS. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen goldig, (11860) KIIML oddhhdi. genootschap] LOCAAL CONCORDIA. SLUITING der TENTOONSTELLING in den loop dezer week. Geopend van 10 tot 4 ure. Entree 25 Cents. ZONDAG «3 MEI voor den AMBACHTSMAN te bezigtigen, tegen Betaling van 10 Cents. (11897) Onderwijs ïn Hansen* De ONDERGETEEKENDE verwittigt, dat hij gedurende den Zomer dagelijks voortgaat met het geven van ONDERWIJS IN DANSEN. Prijs VIER GULDEN de Persoon. J. HOOREN, (11914) Eerste Leliedwarsstraat, MM 477. De Ondergeteekende verwittigt het geëerde Publiek, dat hij een geheel NIEUW LOCAAL heeft ingerigt tot het houden van Collegiën, Vergaderingen, enz. Nog eenige avonden heeft hij het daarvoor disponibel. Hij belooft voor eene prompte bediening te zullen zorg dragen. 11. M. KAMMEIJER, (11907) Overtoom hoek Buitensingel, XX 28. Het Bestuur der VereenigiDg „VRIENDSCHAP EN VERMAAK&quot; heeft de eer HH. Inteekenaren te berigten, dat de TOONEEL VOORSTELLING, ten behoeve van het nieuw op te rigten GASTHUIS, zal plaats bebben in het Grand Théatre van den Heer VAN LIER, op DINGSDAG 15 MEI A. S. en.dat de gelegenheid ter intcekening nog aan genoemd Théatre is opengesteld. Namens het Bestuur, D. NUNES, President. (11873) J. SEQUEIRA , Secretaris. DOOK PLAATSGEBKEK ZIJU WIJ GENOODZAAKT VELE ADTE_I_-_ST____ TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN. COf-CERTEN, EW__T&quot; STADS-SCHOUWBURG, directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 16 Mei. De Geldkwestie, tooneelspel in 5 bedrijven, naar hot Fransch van A. Dumas (de Zoon). Nooit vertoond. De pausering na het tweede Bedrijf. Aanvang ton half acht ure. Wegens uitgebreidheid der voorstelling geen nastuk. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. De Directio betuigt langs dezen weg haren welgemeenden dank voor de gunst en bijval die hare onderneming gedurende het afgeloopen Speelsaizoeu wederom zoo ruimschoots heeft mogen ondervinden. Hierop ten hoogste prijs stellende, zal zij alles aanwenden, zich de protectie des geëerden Publieks bij voortduring waardig te maken. De Directie neemt tevens deze gelegenheid te baat, het geëerde Publiek te berigten, dat zij wegens de schorsing der &apos;s Gravenhaagsche Kermis en de gure Weersgesteldheid in aanmerking nemende, besloten heeft de bereids aangekondigde Sluiting van het Tooneel nog een paar dagen uit te stellen, voor welke nog te geven voorstellingen zij zich minzaamst in de protectie harer geachte Bezoekers blijft aanbevelen. ROAS &amp; JUDELS. Maandag 14 Mei: De Weg naar het Hart, vrolijke vaudeville iö 1 bedrijf; gevolgd door: Maurits Snurk, kluchtige vaudeville in een bedrijf. Tot slot: De Parijscke Grisette, kluchtige Vaudeville in 1 bedrijf. Entree ƒ0.75 in vertering. (Aanvang 8 ure.) g^Plaats.n zijn aaii het Locaal te bespreken. ROAS &amp; JUDELS. Zondag gewone bijeenkomst in het Collegie NUT EN VERMAAK^ P A B K. ZONDAG 13 MEI 1866. BÜÏTEIGEWQON CONCERT, onder bereidwillige medewerking van den Heer J.C. VON DER PINCK. Sinfonie van Niels W. Gade N°. 5 in D Mol, voor Strijk-Orchest en Piano. Grand Quatuor de L. van Beethoven, op. 16 pour Piano, Violen, Alto et Violoncello, uit te voeren door de Heeren J. C. voii der Finck, J. Hrimaly, H. B. Fedi en W. C. den Dekker. Entree voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 8 Ure. Dingsdag 15 Mei REPETITIE ten 1 ure. J. EDUARD STUMPFF. Plantsoen bij de Willemspoort. TÜII WELGELEGEN van D. C. CLAUS. Alle Avonden GROOTE SOIREES MUSICALES ET DRAMATIOUES, uitgevoerd door een Gezelschap van twintig Artisten, onder directie van den Heer J. B. SAUVLET, Comische Scènes in costuum, Scènes dOperas , Chansonnettes, Solo-Voordragten , enz. Eiken Avond afwisseling van Voordragten. Aanvang 8 Uur. . Entree 25 Cent.</p>
</text>
