<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANBEL-lAAÏSCHAPPIJ. Veiling&quot; te Rotterdam, op Donderdag 24 Mfi lSfifi, van ongeveer: S 3 600 Kram. en Kan. JIAVA SEIKER, liggende te Rotterdam. 24,900 « ii ii i &quot; . &quot; Amsterdam. 4,900 e « ii - &apos; * &quot; Dordrecht. 5,200 . - ». - &apos; &quot; Schicdai n. 6,100 « « « « &apos; i &quot; Middelburg. Amstekdam , 27 April 1866. (10588) GERd. DUURING, A.J.. DALEN, A. VAN BINSBERGEN. J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, C.M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jk., A. C. DALEN Jk. en A. VAN BINSBERGEN Jk., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op DINGSDAG 15 MEI ISGG. des avonds ten 6 ure, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade: @^3 balen Java en Java Trïage KOFFIJ, alhier aangevoerd per Hendrik Ido Ambicht en Philips vmi Marnix. _____?!L. ~GEBi_ DUURING, A. VAN BINSBERGEN, J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, F. W. ECKSTEIN, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, GERd. SAUERBIER, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jk. en A. VAN BINSBERGEN Ju., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op DINGSDAG 15 MEI ISOG, des avonds ten 6 ure, in hot Not arishuis aan de Geldersche Kade: 249 balen ©ost-Ind. KOFFIJ, alhier aangevoerd per Cahlbfck en Zof. (11624)_ . GERD DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J KOLFF7J. F.SAUERBIER, J. SINDERAM, L.J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP. G. ELINK SCHUURMAN JOSEfH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERD. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jk., A. C. DALEN Jr. en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen op DINGSDAG 15 MEI 1 _««, des Avonds ten 6 Ure, in het Notarishuis aan de Geldersche kade «(1169&apos;) __J 63 Balen Oost-Ind. KolliJ. VEILING TOT AMOTIE INHET Qudezijds Heeren-Logement, TE AMSTEEDAM. De Makelaar J, P. A. KILSDONK zal op WOENSDAG 1G MEI 1806, des Avonds ten 6 Ure, ten overstaan van den Notaris 1. J. VAN RIET. ten verkoop presenteren: Drie naast elkander staande HUIZEN, in de Plantaadje Middellaan, over het Roomsch Catholijk Oude Vrouwen- en Mannenhuis St. Jacob, respectivehjk gemerkt V 67, 68 en 69. • i ._&quot;_&apos;« De Perceelen zijn te bezigtigen iederen werkdag van 1 tot _ ure. De Voorwaarden der Veiling zullen twee dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van gezegden Notaris, op tot Bekin Iwj, da Laag-tong-teeg. ;. j\ ÜBg) • 7. lrf__TE. H. B. LOMANS Bzn., C. OOSTENDORP, J. T VAN DER VEGT, L. CRUIJFF, J. P. P. KLOPPERS en JJ. SERVAAS, MakelaarsTzullen op MAANDAG 14 MEI IS«G, des avonds na 6 ure, in hot Lokaal de Brakke O-rond, ten overstaan van den Notaris Mr C J DIEMONT, presenteren te verkoopen: het Hechte, Sterke en Wel doortimmerde WINKEEIIUIS, open Plaats, Achterhuis en Erven, staande en gelegen m de Hartenstraat, LLI9I. Breeder bij billetten omschreven. Te bezigtigen dos Dingsdags en Donderdags en op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een toegangbillet, door een der bovengenoemde Makelaars onderteekend. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, op de Heerengracht bij de Oude Spiegelstraat, KKI4S. (10545) VAN Prof. LAUTS, over Indië. FREDERIK MULLER te Amsterdam zal op Maandag 14 Mei en volcende dagen verkoopen: De BIRLIOTHEEK van Pkoi-. G. LAUTS , in leven Hoogleeraar te Gent en aan het Instituut voor Marine ie Medemblik en Schrijver van vele Werken over Indië, waarin voorkomt eene hoogst belangrijke en zeer uitgebreide verzameling over OOST- EN WEST-INDIË . en de Nederlandsche zoowel als de vreemde bezittingen in AZIË, AFRIKA en AMERIKA, to zamen ongeveer 110© Nummers BOEKEN-en 140 Nommers HANDSCHRIFTEN; wijders van eenige zeer goede Wer*n over GODGELEERDHEID, GESCHIEDENIS en LETTERKUNDE. . — , , , ?____. De Catalogus is op franco aanvrage a 20 Ct. te bekomen. QobB_) TE ÏlUUR om dadelhk te aanvaarden, het BUITENVERBLIJF? KLEIN WARNSBORN, gelegen op een halfuur afstand van de stad Arnhem, bestaande in Heerenhuis, Koetshuis, Paardenstalling, Tuinmanswoning, Moestuin, Boomgaard en uitgestrekte Wandelingen, Te bevragen niet tencoWén onder de lett. A. H., bij den Boekiiaadelaar STENFEfiI KROESE, te Arnhem. (11197)</p>
</text>
