<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¥ER3O3£N TOEGANG. De Ondere-eteekende maakt bekend dat in de DUINEN, achter de onder Velsen gelegen RUïNE VAN BREDERODE, NIEMAND MEER ZAL WORDEN TOEGELATEN, als zijnde die Duinen de biizondere eigendom van den Ondergeteekende. (11345)_ Jt. P. TAENAY. l_en echte Fransclie PIAMW ©, geheel nieuw, heden van Parijs ontvangen, wil men voor rekening van den afzender voor den zeer geringen prijs van ƒ 29© overdoen. De toon is krachtig, 7 octaaf, 3snarig, terwijl men van soliditcit verzekerd kan zijn. Te bezigtigen, Gravenstraat 275, achter de Nieuwe Kerk, te Amsterdam. (11562) E. DE PROEW. AAI. „AZViÖUMERS BS WMELIKRS. Bij den Ondergeteekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAMENTEN, ook Cristallen 2, 3, 4 a 5 LIEUTS KROONEN, welke uitmunten door éleganten vorm en matige prijzen. P. NEWENDAM, (11701) Binnen-Amstel, Y23. &quot;~stoöïmjFVi lE_L.A_F.I__. Bij toeval wordt in ocne dor Noordelijke provinciën, uit de hand TE KOOP aangeboden met complete Inventaris, EENE STOOM-OLIE- EN MEEL-FABRIEK, sedert weinige jaren gebouwd en in do boste orde; benevens daarbij behoorende UEEKENBEHEIZING en TEIN. De geheele koopsom kan tegen behoorlijken interest en soliede borgstelling over een en ander beleend blijven. Gadingmakenden gelieven zich te vervoegen met franco brieven, onder de lett. V. en W„ Bureau Handelsblad. (11570) |__D__£G_l_3l_lAN, N.Z.Voorburgwal, L 499, te Amsterdam, hebben voor spoedige aflevering gereed ENGELSEHE LOEOMOBILEN, liggend systeem en CHAPLIN&apos;S PATENT verticale, stationaire en verplaatsbare STOOMWERKTEIGEN, van verschillende krachten. EENTRIFEGAALPOMPEN, KALKMOLENS, LIEREN, DRIJFRIEMEN, DOMMEKILAEHTEN, enz. UOIÖ7)J .Van mijn ASPHALTP API Eft zijn bij de Heeren E. T. EARSTANJIEN &amp; EO., Rokin hoek Taksteeg EB9 te Amsterdam, en bn den Heer A. KNOOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatien benevens Brochures KOSTELOOS te bekomen JIELIES EARSTANJIEN, (10U0) Fabriekant van ASPHALTPAPIER Düisiiuiu. a./d. Rijk. FABRIEK VAN GEBOGEN GLAS EN ÜLAÏEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOEDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND ISSS, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862 worden naar op te geven bogt, grootte en vorm &lt;*oed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd, .f^&quot; (10112) Jl. Jl. R. Jl. HOEW, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Heeren VAN DER SANDE _¦ C°. Nieuwcziids_J^hteij:wgwal. F 10: Kantoor Brouwersgracht UU,733. TrëPöTëm^ geheele Rijk. Rente 4% a 5 pCt. naar gelang der Kapitalen en den aard van het Onderpand. VOORSCHOTTEN 5Sf- X&apos; den blooten Eigendom als op het Vruchtgebruik; op Onverdeelde Aandeelen in Nalatenschappen-, op Pensioenen, daarvoor vatbaar; Lijfrenten en alle andere periodieke Uitkeeringen. INKASSEKING VAN PRETENTIEN naar vastgestelde Tarieven. „ _,_„ nAllrll Adres: Aan het Administratie-Kantoor van K._ VAN OOIJIEN, Prinsengracht tusschen de Looijersgracht en Loorjc._t.aat, ««_*o9» te Amsterdam. Brieven Franco. (HUI)</p>
</text>
