<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>F&quot;ffi&apos;ile-V. is £ 16.°°° aan goud in de bank gevloeid .«_/£ lliW^^llde^Ak verzonden.</p>
	<p>Per Chaviot of Fame is van Melbourne £8.,900 aan goud aangekomen. Geld vast a 8 pCt. en in enkele gevallen hooger. . De paniek in de fondsenmarkt wint veld en in vele gevallen blijkt verkoopen onmogelijk te zijn. Eng. fondsen zeer gedrukt. Geconsol. 851/2 a s/4 a cont.: 849/16 a u/16 e. d. op tijd. Gereduc. en nieuwe 3 pCt. 837/8 a 84i/g. Bank- Actien 242 a 243. Act. O. I. C. 209 a 212.</p>
	<p>Buitenl. fondsen evenzeer in gedrukte stemming; 5 pCts. Italië (1861) daalden tot 361/2 a 371/2; Mexic. 151/4 a s/4; Sp. Amort. 21 V_ a 22; Cert. Coup. 14% a 15V_; 5 pCt. Turken Alg. Sch. 271/2 a 28; Braz. (scrip) 8 a 7 disc. Actiën der Jointstock Banken in zeer slechte stemming; European Bank (£l5 gef.) £61/4; Overend Gurney &amp; C°. (£ 15 gef.) £12V., 11 .4» V 2, Ha 113/ e, (deze bank had toen nog niet hare betalingen gestaakt; zie verder onder laatste post). Amerik. fondsen: s.2oigers 641/2 a 651/2; Erie Spoorweg-Act 46 V_ a 47; Illinois Centraalspw. 76V2 a 77. Aangezien de bankdirectie het disconto niet verhoogde (vergelijk de sedert ontvangen telegrammen) sluiten de fondsen in eenigzins betere stemming. Gecons. 857/8 a 86Vs a cont., 847/8 85 e. d. op tijd; Nieuwe 3 pCt 837/8 a 841/4; Gered. 837/8 a 84i/8. Ook vele buitenl. soorten herstelden zich min of meer; Mexic. 157/8 a 161/ g; 5 pCt Turken A. S. 271/2 a 28; 5 pCt. Italië (1861) 37; Sp. Amort. 21i/i a 22; Dito Cert. CoHp. 14% a 15. De meeste Spoorw.-Aandeelen en Bank-Actiën blijven zeer gedrukt.</p>
	<p>Uit het verslag der Junta van de Spaansche staatsschuld, wegens de 172ste Publieke Inschrijving tot levering van Amortisabele Schuld, welke op 30 April jl. te Madrid heeft plaats gehad, blijkt, dat het maximum van prijs door de Junta bepaald was op 31 pCt. voor de eerste klasse, op 19.25 pCt. voor de tweede klasse Binnenl.- en op 26 pCt. voor de tweede klasse Bnitenl. schuld. liet getal aanbiedingen bedroeg 16, als: Te Madrid, eerste klasse 4 inschrijvingen voor R. 3,164,000 van 30.10 tot 32 pCt; te Madrid tweede klasse Binnenl. 12 inschrijvingen voor R. 3,780,000 van 17.90 tot 20.24 pCt Aangenomen zijn: Eerste klasse Binnenl. 2 inschrijvingen voor R. 2,445,235 van 30.10 en 30.95 pCt bedr. Esc. 75,000. Tweede klasse Binnenl. 2 inschrijvingen voor R. 2,000,000 van 17.90 en 18.10 pCt bedr. Esc. 36,000. (Amst. Effbl.)</p>
</text>
