<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOEFIJI: Onder den algemeenen indruk van den poütieken toestand in Europa, was het artikel sedert ons vorig berigt z eer stil en ging er niets om dan hetgeen voor directe behoefte noodig was. De afloop der op 16 dezer te houden veiling zal overigens de gesteldheid der markt juister doen kennen. THEE: Van dit artikel is niets bijzonders te melden, de prijzen blijven vast. TABAK.: Ook in dit artikel hebben in de afgeloopen week noch afdoeningen noch arrivementen plaats gehad. De voorraad bestaat uit 703 v. Maryland, 20 v. Kentucky, 1854 p. Portorico, 1428 p. _______, 11,952 p. Java, 109 eer. Havana en 20 k. Seedleaf.</p>
	<p>BIIWE S_.J_H.ES_zonder handel. De notering is nominaal ƒ3Va a 4, beneden Maart aan te nemen. GERAEffINEERISE SUIKER in eene gedrukte stemming en zonder afdoeningen uit de eerste hand. SPECERIJEN £N KRUIDENIERS WAREN. Rijst werd deze week wederom niet dan voor dringende behoefte gekocht; de prijzen zijn geheel nominaal. Vruchten mede met weinig handel, van de 543 vaatjes Krenten, bij inschrijving aangeboden, werden slechts 190 vaatjes&apos;gegund; men noteert jarige ƒll a 14i/_, nieuwe ƒ_3a 15i/a; Rozijnen met kleinen voorraad. Specerijen tamelijk vast, doch met weini°- vraa^. RUIKEN: Van Oost-Ind. runder en buffelhuiden zijn Maandag 14 dezer bij inschrijving aan de markt gesteld 2500 st. puike ligt runder en 489 buffelhuiden. Inl. artikelen vast op prijs met belangrijke afdoeningen voor exportatie. De stemming voor het artikel in het algemeen is gunstig. . METALEN: Banca-__» word ten gevolge der prijsverlaging van Engelsch Tin in Engeland en de voortdurende ongunstige politieke omstandigheden wderom tot lageren prijs afgegeven en wel 800 bl. tot ƒ 461/ a, 1000 bl. tot ƒ46 en 1200 bl. tot ƒ 45.- Overige Metalen steeds lusteloos. KATOEN zonder handel van eenige beteekenis en de prijzen bijna als nominaal te beschouwen. VERi?WAREN. Indigo: Na de veilingen vonden nog 55k. Java nemers, geheel in verhouding tot de in veiling bestede prijzen. Bij particulieren zijn weder ruim 100 k. aan de markt gebragt. Verfhouten met zeer weinig handel, prijzen onveranderd. Chili Salpeter is meer gevraagd en wordt hooger gehouden. Zuivere soorten zijn niet meer te koop onder ƒ9. Zwavel.- Circa 250 tons 2da Licata werden van boord tot ƒ4% afgedaan. Harst met weinig kooplust. Terpentijnolie onveranderd. Meekrap zonder handel. DROOGERIJEN, EN__. Campher zeer vast en hooger betaald. Cassia Vera 32 a 321/2 c. Cubehen onveranderd. Gum Damar met eenige omzettingen tot vorige prijzen, zoowel zeilende als loco. Gum Elastiek: Een klein partijtje zeilende werd tot geheimen prijs afgedaan. Gutta Percha gezocht en weinig ter markt. Was: Japansche, de 2918 k. D, op 8 dezer door do N. H. M. geveild, werden alle verkocht totƒ 32Vs. Mndrottingen gedrukt. HENNEP: Er is gedaan in Petersb. Rein tot ƒ 65, dito Uitschot ƒ 60&apos;_ a 61 , dito Halfrein ƒ5B en Riga Poolsche Pas ƒ 67. SWEEll&apos;iö&apos; TA-LU: De markt was de laatste acht dagen zeer stil; zoowel in Smeer als in Talk is niets van eenig belang omgegaan , zoodat in de prijzen geene wezenlijke verandering te bespeuren is. Voor Reuzel is de stemming flaauwer. ¦WAS en HONIG voortdurend met weinig affaire, alleen zijn in den loop der week een paar partijtjes Was afgedaan. De prijzen blijven van beide artikelen in een doen.</p>
	<p>VE&apos;ffWAKEI. : In de onderscheidene graansoorten is sedert ons vorig berigt nagenoeg niets omgegaan. Bij voortduring ontbreekt het aanvraag. Ausjovis: de vooruitzigten op de visscherrj blijven gunstig; 1866 er aijn tot ƒl4 verhandeld, welke prijs echter thans niet meer te bedinsfcn is. &apos; STERKE DRANKEN : Genever iets flaauwer, Amst. Proef ƒ221,. a 223/4. FIJNE igASïEN: Klaverzaad zonder handel van eenig belang. /Bruin en geel Mosterdzaad tot vorige coursen aangeboden. Canariezaad .ets meer gevraagd, Karweij- en Corianderzaad onveranderd.</p>
	<p>ROTTERDAM, 11 Mei. Ten gevolge der politieke omstandigheden , die natuurlijk den handel belemmeren, ging er ook deze week niets van belang om en zijn de prijzen der meeste artikelen als nominaal te beschouwen. Koffij in afwachting der veiling stil, afdoeningen kunnen wij niet vermelden. — Tabak: Gedurende deze week werden uit de eerste hand afgedaan 25 v. Maryland per Germania. Den 14den dezer komen ter markt: 19 v. Virginie per Alida, benevens 15 v. Mason County en 18 k. Seedleaf per Anna Maria. — Ruwe Suiker lusteloos en zonder handel. In Geraffineerd ging met uitzondering van kieine afdoeningen in de 2de hand niets om. — Banca Tin flaauw, koopers ontbreken, de nominale waarde is f 45. — Specerijen met eenigen handel, er werden 164 balen zwarte Peper afgedaan.— Java Indigo: Na de veiling zijn geene afdoeningen te melden. De jatemming blijft vast. — Meekrap: Alleen voor dadelijke behoefte gaan tot geheel onveranderde prijzen af. •— Verwhout -. Van Dom. jCampechehout werd loco a ƒ3 een en ander gedaan. Eene lading yan&apos; ca. 350 ton, van Miragoana aan de Engelsche kust gearriveerd, zou mogelijk a ƒ2% a °/8 te koop zijn. Andere soorten stil. — Totasch. I°. Petersb. loco zou a ƒ 13i_ te koop zijn, Mei-aflading f 123/.4 a 13, grooto partijen Juirj-aflading a ƒl3l/. gedaan, New- Yo-ker ƒ 19. — Salpeter: 200 b. Chili 95 pCt. werden a f&amp;k gedaan en vordert men thans ƒ 9, 92 a 93pCt ƒ BV_, 94pCt ƒ BV2.— Harst: Amerik, met geregelde aftrek, zwart ƒ4 a4l/s, ordhruiu ƒ 41/2, mooi bruin ƒ5 a s/a. — Extract Campêchehout Sanford is a223/4C te koop. — Zwavel: ca. 200 ton goed secunda werden loco a ƒ.% gedaan. — Katoen verkeert in eene zeer lustelooze stemming en dien ten gevolge werden slechts 250 balen tot lagere prijzen afgedaan. — Vetwaren: Palmolie onveranderd; 100 tons New-Calabar zijn tot ƒ 261/2 aan de markt; Reuzel fiaaliwer, prima Amerik. ƒ4l a 401/2 afgedaan; An.ovis: Ofschoon de vangst tot nu toe niet bijzonder druk was, blijven de uitzigten daarvoor gunstig. Voor enkele ankers 1866 werd ƒl2 te vergeefs geboden; tot ƒl4 misschien ƒ 13 zou men kunnen &quot;sShÏEDAM, 11 Mei. Moutwijn ƒ14.25; Genever ƒ 19.75; Amst. Proef ƒ2l; Spoeling ƒO.lO. ANTWERPEN, 11 Mei. Men heeft 11. Woensdag diverse partijen beschadigde Domingo Koffij, te zamen 4646 balen m veiling aangeboden ,de prijzen waartoe deze Koffij werd toegewezen, liepen van is. 62 a 75. — Aan de Granen-m&amp;rkt is het vaster met Tarwe, voor jroodo en witte Polder betaalde men ƒ lOV2. roode en ml. ƒ 10% all en roode Fransche ƒ 103/4 all. PARIJS, 11 Mei. Raapolie fr. 107, op levering in de 4 laatste maanden fr. 96; 4 eerste maanden 1867 fr. 96.50. — Talk fr. 113, pp de zomermaanden fr. 114; 4&apos; laatste maanden fr. 117. &apos;LONDEN, 10 Mei. Suiker zeer stil en met beperkten omzet. Op levering werden drie ladingen-verkocht, 420 v. 49 vtis. Cuba per John voor Amsterdam totgeheime prijzen; de Arme Ramsay met 680 v. 95 k. dito tot 20 sh. en de Chief .met 550 v. 50 k. Trinidad tot 20 sh. — Koffij zonder kooplust, Plantations 2 a 4 sh. lager. — Itijit iets meer gevraagd, doch met weinig affaire. — Indigo-, de veilingen ziju heden reeds afgeloopen, hetgeen toe te schrijven is aan de politieke verwikkelingen op het vasteland en aan den hoogen geldkoers, van de totale hoeveelheid, bestaande uit 10,608 k., hebben zoo in als na de veiling, slechts 1200 k. nemers gevonden; de prijzen zijn voor Bengaal 6 a 9 p. lager, Madras pari alp. lager, Kurpah pari a 4 p. en Oude 3 a 4 p. lager. — Metalen flaauw. — Schotsch IJzer 56.6.&apos;— Lijnolie 38 a 38.3.— Palmolie prima 43. — Talk f erin prijsh., &apos; 5 Met. Talk: Op levering van Aug. zijn 500 tons Drima gele verkocht tot 561/ a E.; ook werden 400 y. per Jumj tot 57 E verhandeld — Lijnzaad: Men heeft 2000 tz. Kama per Aug. tot 131/2 E. verkocht met 7 E. avans. — Hennep stil, voor Molotschanka rein werd gisteren niet meer dan 34 R. geboden. De oogst van 1865 wordt aangeboden tot 35 R., vindt evenwel geen koopers. BALTIMORE, 20 April. Tabak: De aanvoer van nieuwe Maryland was grooter en de goede en middelsoorten bragfen volle prijzen op; voor Ohio was ook meer vraag, zoodat 200 v. van het nieuwe gewas koopers vonden. Inspectie 699 v. Maryland, 190 v. Ohio en 16 v. Kentucky. Voorraad 21,222 v. —• Vrachten flaauw; naar Rotterdam laadt eensghip a 22/6.</p>
</text>
