<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In dank ontvangen voor de WERKLIEDEN der door Brand vernielde Metanlwaren-Eabriek vau den Heer J. T. _CHO.LT.-_., de volgende Gelden: REDACTIE DER AMST. COURANT: B. 1 Bankb.ƒ2s, _°. 3902; J.V.T. 1 Muntb. ƒlO, N°. 79; A. S. T. 1 Muntb. ƒlO, N°.BB. En bij de Heeren : VAN DEN BERG &amp; C°.: B. A. 1 Muntb. groot ƒ5O N°.428; _. U. 1 Muntb. groot/10, N°. 293; V. B. 2 Muntb. ieder groot ƒ 10, sf0. 232 en 467; V. E. 1 Muntb. groot/10, N°. 373. Jl. T. BRAAM : Per Blaauw Couvert 1 Muntb. groot ƒ 10, N°. 77. Jf. C. Jl. KNEGT: M.G. C.T.V./10; J.C. J.K./25. 31. C. ItROOK: 5.5.ƒ3.50. Bs. L. C. LENTZ: Wed. B. geb. M. ƒ5; J. S. ƒ5; N. R. 1 Muntb. f\o N°. 825; S. D. ƒ2; C. P. ƒ3.50. H. POPPEN , R. C. P.: N. N. 1 Bankb. ƒ25 N°. 9725. JfAN SCHUT &amp; ZOON: V. M. ƒ5; Geb. B. ƒ2O; X. ƒ 10. 31. T. v. d. VEGT: M. L. 25 Cts.; D. G. ƒ5; N. N. 50 Cts.; M. 50 Cts.; CT. 1 Coupon ƒ 6.18%, N°. 466. . P. WEISZ: Eene % jarige Coup., N°. 403, van ƒ 800, inschr. 2% pCt. lat Sch., betaalbaar bij A. L. v. Harpen en Pluym en Backer alhier,ƒ9.9o. WERTHEIM &amp; GOMPÈRTZ: A. B. ƒ5; D. P. S. ƒ 10; W. Fr }. ƒ5O; A. D. C. ƒ 17.50; D. ƒ25; H. K. ƒ3.09; C. W. ƒS;A.C. ƒ 10 ; . 5.ƒ25;N.N.ƒ9. 31. P. CHs. WIBMER: M. L. W. 1 Bankb. Lett. F. 2289ƒ60; _.. M. L. 2 Oost. Coupons a 1 fl. 15 kr. (N°. 197424 en 40752) a ƒ 1.23 1011. ƒ 2.46 ; C. W./3; Mej. P. W.ƒ 2; M. H. 1 Bankb. Lett. A 8322ƒ60. rotaal ƒ 127.46. Makende met de reeds vroeger ontvangen ƒ 500 van J. T. S. en/100 &apos;an B. C, een Totaal-Generaal vau ƒ 1177.38%. Waar zoo velen zoo onbekrompen reeds zijn voorgegaan, zal, naar het o verwachten is, het aantal van hen die dit loffelijk voorbeeld voorzeker dagelijks toenemen. (17017) EEN JONG ONDERWIJZER, Protest. , geëxamineerd in de Nieuwere Talen en van goede Certifica en voorzien, zag zich gaarne geplaatst in Nederland of in Indie als BOUVERNEUR. Men gelieve zich te adresseren, onder Lett. M., _ij HENRY KOSTER, Boekhandelaar, Haringpakkerij alhier. (16865) PAHNG-TREKKEN. De Ondergeteekende, Kastelein aan de Hoogebrug tegenover Groot Stadlander aan de Wetering, zal op ZONDAG den 23sten DEZEB, les Namiddags ten VIJF URE, het Geachte Publiek in de gelegenïeid stellen, dat Volksvcrmaak te kunnen bijwonen. (16984) G. BOMMEKRAGT. büik^teTtolhoe- ZATURDAG 22 JULTJ 1865. HARMONIE-CONCERT, onrler leiding van den Heer VAN LEEUWEN, Entree 50 Cents, met inbegrip van Overvaart per Stoomboot. (16873) (Aanvang 7% Ure). MAANDAG 24 JULIJ 1865. GHOOT VQLRSCONCERT. BOOS M-AATSGI-BREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBIENTIEH TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN. ~&apos; SCHÖÜWBÜRGEW, COWC ERTEW, EWZ. PABM, ZONDAG 23 JULIJ 1865: HARMONIE CONCERT, benevens bij daartoe gunstig weder ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE. Bij ongunstig weder Strijk-Coneert in de Groote Zaal. Entree* voor het Publiek 99 Cs. per Persoon. Aanvang 7% Ure. Woensdag 26 Julij ten 1 ure REPETITIE. X EDUARD STUMPEF.</p>
</text>
