<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I 25-JARIGE HITWELIJKSVEREENIGINCI VAN | H ONZE GELIEFDE OüDEKS fe C. F. BARRELMEIJER. j | EK K | E. S. C. NOLTE. t « Amsterdam ,22 Jnlij 1865. 07026 ft Ondertrouwd: F. H. J. BÜHRS, van Neuenkirchen, Amsterdam , met _21 JttliJ lBfis- A. M. S. BAKELS. (16999) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER ROSAMUNDA SACHS, geliefde Echtgenoote van (16998) Amsterdam, 20 J_lij 1865. _L. HIRSCHFELD. H?f be,?iel voorspoedig van een welgeschapen DOCHTER, M. M. K. SWILDENS, geliefde Echtgenoote van P. J. TRIBELS. __ AMSTteRPAM, 21 Julij 1865. (17028) Bevallen van een ZOON CORNELIA JOHANNA jAGER7Gëb VAN DER JAGT. Duin Weide, nabij &apos;s Gravenhage, 20 Jul\j 1865, Eenige Kennisgeving. (17019) Heden beviel zeer Voorspoeelig V_n eehe DOCHTER J. L. DEN AfeX&gt; hartelijk geliefde Echtgenoote van A. W. VAN EEGHEN Doorn , 18 Jnlij 1865. Eenige Kennisgevirii, (16898) .Heden overleed ü* een langdurig doch geldig &apos;lijden, mijne dierbare Echtgenoot EVA LAGAS, in den ouderdom van ruim 60 jaren, waarvan ik 42 jaren met haar in den Echt mogt vereenigd zijn; diep betreurd door «U. myne Kinderen, Behuwd- _n Kleinkinderen _A»gTiatDAM, 18 July 1865. G. ËÉEbERS. (17018) SOPI^ wV&amp;^tS_.*™ &apos;?d?aiul« 1863&quot;verleden, Mejongvronwe bOPHIE FRANCOISE VAN SWINDEN, in den hoogen ouderdom van ruim 91 Jaar. (16983) Hed«tl overleed ia den ouderdom va_ bijna 36 Jaren, na een langtr^o 0. _.Se„ ,g UJden&apos; m&apos;im hartelijk geliefde Echtgenoot C. W. «OOGKAMER G SCHIPPEB. Amsterdam, 19 J_Kj 1865. (1.983) xt^M^ sed mÜnB geliefde Echtgenoote ÉLÏZABETH CORXEMA VAN ÏRHOVEN, in den ouderdom van 32 Jaren; een kortstondig dooft geduldig lijden maakte een einde aan haar leven , mij nalatende «Sne Kinderen, waarvan eett nit vorig huwelijk, voor welke zij eene _orgdragende Moeder was. Amsterdam, 19 July 1865. J. C. VAN STEENDEREN. vén tfe overledene geene uiterlykt Rouw te dragen. (16951) r. .&amp;_??.. o^erteed in den ouderdom van 68 Jaren JOHANNA HENRIETTE KRUSEMAN, geliefde Echtgenoot van (16947, , &amp;ms3.erdam , 19 Jaiy 1865. G. LEIGNES KRUSEMAN. Heden overleed na een langdurig lijden, voorzlen^van&quot; de Heilige fcacrementeö der Stervenden, mijn geliefde Echtgenoot OTTO HOL-kEMAN, in den ouderdom van ruim 41 Jaren. . &amp;* ■effaire zal op den zelfden voet worden voortgezet, en beveelt zich &apos;» UEd. gunst. j. p. HOLLEMAN Arnhem , 20 Julij 1863. Geb. MASSINK. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving. (16980/ Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, zoo binnen als buiten deze stad, gedurende de ziekte en bij het overlijden van onzen dierbaren Vader en Behnwdvader PETRUS SEBBELEE onelervonden, betuijzen wij onsen opregtcn dank. Amsterdam, 20 Julij 1865. p. SEBBELEE Jr. - (16962) Uit aller naam. Voor de menigvuldige bewijzen van tleelneming, by ons &quot;Huwelijk ondervonden, betuigen wij onzen hartelijken dank. Amsterdam, 21 Julij 1865. B. HESTA. H. F. HESTA, . Ufi9a2) VAN OVEN. Voor de vele bewijzen van hartelijke deelneming, bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot ondervonden, betuigt de Ondergeteekende, ook namens de wederzijdsche Familie, haren innigen dank. Leyden, 21 July 1865. Wed. J. M. HEITMANN, (16981) Geb. BÖTHE.</p>
</text>
