<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEEVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft de volgende missive aan Heeren Gedeputeerde Staten afgezonden. &apos;s Gkavekjugj. , den Uden Julij 1865. Het Staatsblad N°. 79 zal u bekend maken met de wet van den 7den dezer, tot wijziging der gemeentewet, voor zooveel de plaatselijke belastingen betreft. Hoewel de slotbepaling den Isten Januarij 1866 als termijn aanwijst voor de herziening van alle plaatselijke belastingen, met uitzondering der in art. 238 bedoelde regten en loonen, is het zaak, dat de gemeentebesturen dien uitersten termijn niet afwachten, maar onmiddellijk tot invoering der nieuwe orde van zaken, handen aan het werk slaan. De vaststelling der gemeente-begrootingen hangt toch naauw met die herziening te zamen en het is dus van btlang dat de nienw te heffen belastingen zoo spoedig mogelijk worden goedgekeurd. Het thans door de gemeentebesturen te verrigten werk is niet met den arbeid te vergelijken, welke bij de invoering der gemeentewet op hen rustte. Toen moest het geheeïe belasting-stelsel in eene menigte verordeningen, veelal van oude dagteekening, geregeld worden herzien, thans hebben de gemeentebesturen slccbt3 te beslissen, of zij over het 4/5 van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel zullen beschikken en hoeveel opcenten op de grondbelasting en op het personeel, in verband met een te heffen hoofdelijken omslag, overeenkomstig art. B;der wet, geheven moeten worden tot bestrijding van de gezamenlijke uitgaven. De belasting op de honden, op publieke vermakelijkheden en andere directe-belastingen, welke thans in dc gemeente geheven worden kunnen , zoo de raad ze wenscht te behouden, onveranderd, op nieuw vastgesteld en ter goedkeuring ingezonden.</p>
	<p>Ik heb dc eer u te verzoeken de gemeentebesturen in uwe provincie uit te nodigen, ten spoedigste tot herziening der belastingen over te gaan en mij hunne voorstellen zoodra mogelijk met een verslag te doen toekomen.</p>
	<p>Een tweede punt zij aan uwe zorg aanbevolen. Volgens art. 10 moeten de wctteu, welke afwijking der in artt. 241 en 254 , lste lid, gestelde regels voor sommige gemeenten, uithoofde van bijzondere omstandigheden, zullen toestaan, voor 1 Januarij 1566 worden voorgedragen. Het komt er hier op aan, welke gemeenten in die uitzondering vallen, welke bijzondere omstandigheden voor afwijking ten hare behoeve pleiten en ten aanzien van welke belastingen. en tot welk bedrag voor elke gemeente, die uitzondering zal worden toegelaten. Uwe voorlichting, gegrond op uwe kennis van de financiële gesteldheid en de bijzondere omstandigheden van elke gemeente, zal ik bijzonder waarderen.</p>
	<p>Uwe vergadering gelieve de gemeentebesturen, welke van oordeel zijn dat hunne gemeenten in de uitzondering zouden behooren te vallen, uit te noodigen, hunne gronden daarover, onder openlegging van den financielen toestand hunner gemeente, aan u mede te deelen en mij die voorstellen vervolgens met nw verslag en advies vóór den Isten Sept, c. k. toe te zenden. Ter beoordeeling dier voorstellen wenschte ik daarbij overgelegd te hebben de begrootingen dier gemeenten over de laatste vijf jaren, alsmede de goedgekeurde rekeningen over de jaren 1860 — 1863 en de voorloopige opgemaakte rekening over 1864. * &apos;s GRAVENHAGE, 20 Julij. De minister van financiën heeft bij resolutie van 17 dezer, vastgesteld de 258-te staatsloterij. Zij bestaat uit 20,000 loten, 10,000 prijzen en 2 premien. De collecte wordt geopend Maandag 14 Augustus 1865, en gesloten op Zaturdag 26 Augustus 1865. De eerste klasse neemt een aanvang 11 September, de laatste 100 nommers worden getrokken op Zaturdag 2 December 1865. ROT&apos;IERDAM, 20 Julij. Heden had de 3de zitting van het Nederl. Zendelirggenootschap plaats. Belangrijk waren de disciissien. Zij liepen in dé eerste plaats over oen voorstel van den nieuwen directeur, om nan-elijk eene uitbreiding te geven aan iet zendelingshuis, zonder de hoofdzaak nït nel óög te verliezéff. Men meende dit te kntifieé doen, door als kweekeling&apos;£__ daarin op te nemen jongelieden , bc* Stetüé tot &lt; a. Zendelingen in detl gewonen zin van dit woord ;6. Onderwijzers aün g&apos;êwosc inlandsche scholen; ê. Onderwijzers aan inlandacho ambachlsscfeolen, en d. Genees- en heelkundigen, voornamelijk op Java. Ter voorzieöng in&apos; üe onkosten, hiertoe benoodigd, achtte men het wenschelijk, dat be_+zen zoudetf worden gecreëerd. En opdat het genootschap althans eenige garantie zoii bezitten, dat zij hare krachten in financielen zlö althans niet zou verspillen/»..* ir. het voorstel debepaling opgenomen, dat voor of door eiken kweekeling, die ___«t voornoemde bestemming in het zendelinghuis wefd opgenomen, een waarborg; zon worden ge_teld. Da voorsteller wenschte dat het hoofdbestuur doof de jaarvergadering geniagtigd fflögt Worden , cm cene proeve te neme*, wanneer zich do gelegenheid tot opleiding van zulk een kweekeling vtfff.de-d._ Nadat de commissie op dit voorstel haar rapport had nitgeeragt, namen onderscheidene aanwezige*, aan de beraadslagingen over dez» kwestie deel. De zaak werd met warmte eö geestdrift van aUs zijden beschouwd en besproken. De vergadering verklaarde eindelijk met meerderheid van siemmen, dit voorstel met groote belangstelling te hebben vernomen. Zij achtte het nogthans voorshands voor .eene definitieve beslissing niet vatbaar en. gaf het daarom in handen van het hoofdbestuur, opdat dit met inachtneming tan de gevoerde discussien in eene volgende jaarvergadering hierop terugkome ca in dit geval het ook voor dc afdcelingen tijdig aan &amp;• orde stelle. *• .--. . Tot leden van het hoofdbestuur zijn heriozen de HH. J. J. Prins, D. Pyzel, Herj»a__ de Bidder, 3, Tideman, G. K. Nicman, W. P. Schen.r, C. Plaat,&apos; J. CraantVijk en 3. C. Vcltcamp Helbach. De vergadering droeg eindelijk aan het hoofdbestuur op metdenzena*!insr B° Hoezoo in correspondentie te treden over het al of nietwenschclijk. zijner overkomst naar liet vaderland. Dcwil men hiermede aan het eind der ttgeéda gekomen was, Wensehte Prof. Pnns den voorzitter Prof. Tideman geluk met zijne wel volbrügte taak, waarbij orde en vrijheid op waardige wijze wiifea gehandhaafd en bragt hij hem hulde voor de uitnemende leiding der vergadering, die me. dankzegging en met het zingen van Gez. 50: 4 besloten Weid.</p>
</text>
