<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMEN VERLANGT TE KOOP of OVER TE NEMEN: Eene SMEDERIJ!, niet te groot van omvang, maar met ruime Werkplaats. Opgave van Prijs, Stand en waar gelegen, alsmede van Huur-of Koopprijs van het Perceel en verdere conditien, worden franco ingewacht, onder het motto SMEDEEIJ, bij den Boekhandelaar F.H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg lJ bij de Warmoesstraat, M 476. (16730) &apos;i HOLLANDSCH WASCHPOEDER, van Albrechi Sf C&quot;. — is onmisbaar in de Huishouding; het vervangt geheel de Soda en Bleekpoeder, en de beste aanbeveling is, dat het Goed daarmede gewasschen, nimmer geel wordt. Elk pakje met gebruik kost slechts 8% Cts. Het wordt verzonden voor Winkeliers in Kistjes van 100 Pakjes met ruim 3n Rabat en is bij de voornaamste Kruideniers door het geheeïe Rijk verkrijgen baar. Aanvraag om Depot franco bij M. CLÉBAN, Huidenstraat 278. &gt;n PS. Hoofdépöt van Hollandsch en Duitsch STIJIFSELGLANS, ;n die het oprollen der Stijfsel geheel belet, met ruim Rabat voor Winkeliers. (16725) n- — ; — p- Tegen I°. Augustus aanstaande wordt GEVRAAGD te Alkmaar k. Eene DIENSTBODE , van middelbaren leeftijd, tegen een Loon van f6O &apos;s Jaars. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen , die be_ wijzen van goed gedrag kunnen overleggen. Adres bij de Boekhandelaars HERM. COSTER en ZOON, aldaar. Brieven Franco onder Letter. N. (16662) iq Er wordt tegen vergoeding van Kosten, bij zeer fatsoenlijke Prot. S Lieden, die het vak van MODISTERIE of dergelijk vak tot den fatin soenlijken kring behoorende, uitoefenen, voor eene «IONGE .ICFi VROE W van 16jarigen leeftijd, eeue gelegenheid TOT PLAATSING et GEZOCHT. Het doel dezer plaatsing is eene beschaafde, zedelijke opleiding en bekwaming in die vakken, waar men zich door vlijt en ijver een fatsoenlijk middel van bestaan kan verschaffen. Aanbiedingen franco Lett. A. Z. Bureau Handelsblad. (16751) Tegen I°. Augustus wordt gevraagd&quot; eene BURGERDOCHTER als [i KINDER.IEFVROEW, leeftijd 25 a 35 Jaar P. G. bij nog 3- JEUGDIGE KINDEREN. Vereischten zijn lang in zoodanige Betrekin king werkzaam geweest, en daarvan goede Getuigen kunnende over;t leggen, verder zacht Humeur en netjes kunnende Strijken, Naaijen en met de drooge Wasch omgaan. Adres franco onder Letter K. bij den &quot; Roekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (16755) _ BIERBROUWERIJ. ï- Door bijzondere omstandigheden wordt TER OVERNAME aangeï boden, in eene der voorname Znid Hollandsche Steden: Eene in volle n werking zijnde groote BIERBROE WEBM, met annexe Gebouwen f- en Gronden. Adres Franco Brieven, onder Lett. Z. Z., aan den Kantoor- Boekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, te Amsterdam. (16850) Op een voornaam HANDELSKANTOOR alhier, bestaat gelegenheid tot dadelijke plaatsing van iemand, liefst Duitscher, reeds sedert e- eenige jaren hier ter plaatse in den handel werkzaam, en vooral belt kend en ervaren in het dubbel Boekhouden. Eigenhandig geschreven r- en geteekende Brieven worden verzocht onder Lett. X. Z., in den n Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJK E R, Az., Reguliersplein, X 359. (16848) KANTOOR GEVRAAGD. 9 Een JONG MENSCH zag zich gaarne op een KANTOOR GEin PLAATST , hetzij te Rotterdam of Amsterdam. Reflecterenden worst den verzocht zich te adresseren met franco Brieven, onder Lett. B. Z., iq bij de Kantoorboekv erkoopers WEYTINGH en BRAVE, Warmoesstraat e- bij de Vischsteeg , Z 605. (16846) ir Met primo Mei 1866 wordt TE HEER gevraagd: Een REIS , le van f 800 tot 1200, staande in eene der volgende Buurten: Nieuwezijds i, Voorburgwal, Warmoesstraat, Damrak, Oudezijds Voorburgwal. Adres Je met Franco Brieven, onder Lett. K., bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (16851) HOEF- M RIJTÜIGSIEDERIJ. ~~ m Wordt door sterfgeval TE KOOP aangeboden eene sedert onheugelijke » jaren bestaan hebbende HOEF- en RI.ITEIGSMEDERI.iI, met annex hecht en sterk verbouwd WOONHEIS, ACHTERHEIS .T en ERF. Deugdelijke bewijzen van een ruim bestaan kunnen ruim- W schoots geproduceerd worden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren 1 franco Lett. B. C. ter Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerit dijk te Amsterdam. (16847) Men vraagt een POELIERSKNECHT , die zijn Werk verstaat, *e vast Werk en goed Loon; liefst Ongehuwd en voorzien van goede Getuigen heeft de voorkeur. Adres niet Franco Brieven, onder Lett. D., aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (16813) . ür-ËFFECTEN-KANTOORf le WO -«- WORDT GEVRAAGD op een EFFECTEN-KAN&apos; i TOOR alhier : Een BEDIENDE , tegen vast Salaris, met Kantoorer werkzaamheden en de Beurs bekend, etc, eene vlugge hand Schrijvende. Met franco Brieven onder Lett. R. in den Kantoor-Boekwinkel van ~ GEBROEDERS KRAMER, Water bij den Dam, H 67 alhier. (]6810) ÏËRSTÖWIIGETEFSCHELE HOOFDPWNT Deze beide Aandoeningen, waarvan de eene het gevolj» is van de andere, worden ontwijfelbaar genezen door de EEVENSKORREES a° van C. FAVROT of PILLEN van BONTIUS, verbeterd door &apos;IJ FAVROT, Apotheker te Parijs, Oud-Chef voor dc scheikundige zaken aan de Apothekersschool te Parijs en dc Keizerlijke School der Bergwerken. Hunne werking is bevestigd door de geneeskundige pers en door de Getuigschriften, zoo eervol als talrijk, opgenomen in het JS Voorschrift, dat bij iedere flacon gevoegd is. Zy werken zonder stoorir&quot; nis gedurende den slaap, zonder buikpijnen te veroorzaken en men en 38 der vindt hun effect den anderen morgen. Prijs ƒ 1 per flacon van n- 50 Pillen. m Men vindt de Levenskorrels van FAVROT in alle Apotheken, en te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (12505) ■ eiLEEMKfJ^fïT e, kan door een beproefd onschadelijk middel (geen ijzer noch staal), en 3n hetwelk over het algemeen van goeden invloed is, genezen worden. — Wegen» nadere Inlichtingen adressere men zich met franco brieven on— der letter Dr. F. B. poste restante Mainz. Adres gelieve men naauwor keurig op te geven. (15H12) t~ U KOORTS-OLIE ar XOKDEIR «MUNT-tiE - van Ur. A. H. HEIE Dit nieuwe middel, hetwelk uitwendig op bepaalde deelen des lig&apos; &apos; chaams wordt ingewreven, geneest op de spoedigste en duurzaamste &apos;P* wijze elke, zelfs de meest ingewortelde afwisselende Koorts, waarom- ?n trent de schitterendste uitkomsteU, met name uit de door de Koorts &apos; meest bezochte oorden van Italië, kunnen worden aangetoond. -_ Met deze voor de lijdende menschheid zoo heilzame uitvinding houdt [E alle inwendige behandeling bij afwisselende Koortsen en daarmede het an tot dus verro aangewende, het organismus vcrniolende, waterzucht er d ziekte verwekkende middel der QEININE op en is het problema open gelost om afwisselende Koortsen voortaan ZONDER QUININE tt St genezen. De prijs is voor Volwassen personen: 1 Doos mot 2 Flcschies ƒ 2.3! — en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Fleschje f 1.40. DEPOTS: bij H. H. ULOTH, te Amsterdam, en F. C. VAK . SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (12502) &gt;, &apos; _.._. .</p>
</text>
