<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 20 ifulij. Volgers den heden bekend gemaakten staat fan do bank is het bedrag def in «mloop zijnde bankbilletten met £ 158,510 , de voorraad van munt-, en nluntmateriaal met £ 451,099, de rekeningcouraiit van particulieren met £ 1,335,028 en de portefeaille met £ 664,459 verminderd. De rekening-courant der schatkist daarentegen is vermeerderd met £341,870, . LONDEN, 20 Julij. De liberalen hebben gisteren weder twee leden voor het Huis der Gemeenten gewonnen. Ds Great Eastern heeft gisteren na een stormachtigcn overtogt Va_6__cia bereikt. De toestand van den teh graaf kabel laat niets te wenschen over. Met he* nederlaten van het eene einde van den kabel zal ëeö begih Worden gemsiakt zoodra het weder gunstig is. Men zal daarmede in 2 a 3 dagen gereed zijn. BERLIJN, 20 «. ulij (des avonds.) Prins Fredenk der Nederiiradca is heden ochtend uit Silezie alhier aangekomen; omstreeks het middaguur heeft hij zich begeven naaf Potsdam en zal nog in den loop vaa (feil afond. de terugreis naar &apos;s Gravenhage voortzetten. Wat aangaat ds geruchten omtrent et.no nieuwe leening, len dezen opzigtc verneemt iüCfl ha volgende: Bedoelde geruchten zijn ontstaan uit het feit, dat de regering serie overeenkomst heeft aangegaan met de bond, de maatschappij SeehandlOng en eenige bankiers betreffende het overnemen van het resterende gedeelis der 4% pCt, spoorwcglecning 1864, ten bedrage van 8% millioen th. PETERSBURG, 20 Julij. De statuten der maatschappij voor het grondcfediet, doot den baronFrankel ingediend, zijn den 13d_n dezer dooc den Keizer bekrachtigd. Twee voorname punten onderscheiden die bovea alle andere soortgelijke instellingen. Eerstens, zij geeft pandbrisves uit die 5 pCts. rente dragen, betaalbaar in specie. Ten tweede heeft zij het regt om pandbrieven uit te geven ter vervanging der op staatsdomcinea opgenomen hypotheken. „...,,- , -, FLORENCE, 20 Julij. De Gazzetta UJfiaale bevat het decreet waarbij het derde groote militaire departement en de militaire onderdivisicn Novera, Ster» . Galta-Ncsetta en Syracnse worden opgeheven.</p>
</text>
