<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 21 Julij.</title>
	<p>De stelselmatige oppositiepers heeft bij voorbaat getracht de beteekenis te verwringen van ele aanneming door de Tweede Kamer met algemeene stemmen op eer-e na, van het ontwerp van wet tot goedkeuring van het met Prankrijk gesloten handelsverdrag. Zij beweert dat ondanks dit votum, het tractaat eigenlijk algemeen is afgekeurd. De aanneming van het ontwerp verklaart zij tloor tweeërlei omstandigheid, namelijk //de hoogere politieke gevolgen, die aan de verwerping van eene internationale overeenkomst verbonden zijn,&quot; en //de eerbied verschuldigd aan den Koning, in wiens naam zoodanige overeenkomst gesloten wordt.&quot; Zwakke voorwendsels inder laad! Een tractaat wordt gesloten onder voorbehoud der goedkeuring van de wetgevende magt; keurt deze de gesloten overeenkomst af, dan vervalt die van zelve, zonder dat daaruit verwikkelingen moéten voortvloeijen met de mogendheid, waarmede gecontracteerd werd; uit vrees daarvoor kan dus het tractaat niet zijn goedgekeurd door de Tweede Kamer. En wat nn de tweede reden aangaat, die volgens het beweren der oppositiepers tot de goedkeuring zou hebben geleid van een tractaat dat men af keurde, moeten wij herinneren, dat niet alleen een tractaat in den naam des Konings wordt gesloten, maar dat elk ontwerp van wet, dat bij de vertegenwooreliging inkomt, in &apos;s Konings naam wordt voorgesteld; wanneer men dus uit eerbied voor den Koning een tractaat niet durft afstemmen, dan moest die eerbied ook van het afstemmen van elk ontwerp van wet weerhouden ; er is hoegenaamd geen verschil. Wij moeten ook onze bevreemding te kennen geven daarover, dat //de eerbied verschuldigd aan den Koning, in wiens Uaam het tractaat gesloten is&quot; de oppositiepers niet weerhoudt om dat tractaat met de grootste bitterheid te gi-pen.</p>
	<p>Het is niet voor de eerste maal dat de oppositie het aannemen eener voordragt tracht voor te stellen als eene nederlaag voor de regering. Zij gunt aan dit ministerie geen enkelen trinmf en daarom weet zij steeds allerlei chicanes uit te denken ,om elke zegepraal, tloor dat ministerie behaald, voor een échec te doen doorgaan. Ditmaal is het haar echter al zeer slecht afgegaan en zal zij zelfs eien onnoozelste onder het publiek niet overtuigd hebben, dat het tractaat, met Frankrijk gesloten, door de overgroote meerderheid der Tweede Kamer werd aangenomen, niettegenstaande zij het afkeurde.</p>
	<p>De Eerste Kamer der Staten-Generaal die den 31sten dezer bijeen komt zal te behandelen hebben de volgende wetsontwerpen: I°. Uitgaven wegens verstrekkingen, dienst 1865 (Dep. v. Oorlog); 2&quot;. onteigening van perceelen ten behoeve der verlenging van de hoofdwijk in Lntten, zijtak N°. VIII der Dedemsvaart, van de grensscheiding der provinciën Drenthe en Overijssel tot in de kapitale of binnengracht te Coevorden ; 3°. bekrachtiging van sommige artikelen der concessie voor de exploitatie van den Noord Hollandschen staatsspoorweg; 4°. verhooging van ket Vde hoofdstuk der staatsbegrooting over 1865; s°. vaststelling der begrooting van het fonds voortspruitende uit de koopprijzen van domeinen dienst 1865; 6°. wijziging van hoofdstuk VI der staat-.begrooting voor 1864; 7°. zeven ontwerpen tot het verleenen van de hoedanig&apos; heid van Nederlander aan J. F. Bcrgheim en zes anderen; B°. goedkeuring van het verdrag van handel en scheepvaart tnsschen Nederland en Frankrijk; 9°. goedkeuring van sommige artikelen van het door de centrale commissie voor de Rhijnvaart wegens etc spoorwegbrug te Bommel opgemaakt protocol; 10. onteigening van perceelen ten behoeve van den spoorweg van Willemsdorp naar Dordrecht; 11°. veihooging van hoofdstuk VII B. der staatsbegrooting voor 1865; 12°. onteigening van perceelen ten behoeve van den spoorweg van Zalt-Bommel naar Boxtel; 13&quot;. onteigening van perceelen ten behoeve van den spoorweg van Haarlem naar Uitgeest.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan Jhr. Mr. K. A. A. E. von Postel, HD. gezantschaps-secretaris te Berlijn, het aannemen en dragen der versierselen van ridder der orde van Adolf van Nassau, hem door Z. H. den Hertog van Nassau geschonken, en aan Mr. W. F. Rochu.scn, HD. minister-resident bij de hoven van Zweden en Noorwegen en van Denemarken , het aannemen en dragen der versierselen van ridder 2de kl. met de Ster van de orde der Kroon, en vau commandeur lste kl. der Danebrogsorde, hom respectivelijk door Z. M. den Koning van Pruisen en Z. M. den Koning van Denemarken geschonken.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft bepaald, dat de commissien, aan welke wordt 0 edragen het examineren Van hen, die eene acte van bekwaamheid voor het middelbaar onderwijs wenschen te verkrijgen, yoor jaar 1g65 zitü raUen houden te .g Gravelü enbenoemd i tot ud en voorzitter der commissie voor de examens in wis- en natuurknndjge wetenschappen, zeevaartkuude, teekenen en boetseren Dr j Bos4a Jr ? inspeJteur van het middelbaar onderwijs te &apos;s Gravenhage tot ]eden. Dr_ w_ c H Staring inSpCCteur vau het middelv i ■• . t u- r? . i t. n■_. r. t&gt; u t-. t baar onderwijs te Laren by Zutphen; Dr. G. F. B. Bachr en F. J. van den B hJoogleeraren aan de Polytechnische school te Delft ; Dr. „ j £.ectcur der hoogere bJurgerscllool te Deventer; Dr. H. 7&apos;J^^W^ii K°Jk&apos; i*&quot;™ d° ,hooBE™ „^^S^1 * S^i S. M&apos; Salverda, leeraar aan de polytechnische school te ?. ft; J&apos; M&apos; .. v^-T. ? T kaart 6n-&apos; Plans&apos; &apos;n 0&quot; dellfn en van de bibliotheek bij het departement van marine te &apos;s Gra,ven la»e; °. °/ .*.&quot;V™™ &apos; &apos;TT m?U- &quot;&quot;k-?&quot;&quot;8 aCadem-6 te reda {b&apos; .ot lld „CV °t &quot;_ c,om,misSl?. voor de ™DS &apos;n de Nederl. taal en letterkunde en de geschiedkundige wetenschappen, de staatshuishoudklmde; do handclswcten-chappen, de levende talen en hare letterklmde&gt; het 3choonsehryven en de gymnastiek Dr. D. J. Steyn Parvé, . • h ollderwijs te &apos;s Gravenhage; tot leden Mr B. D. H. Teilegen, hoogleeraar aan de hoogeschool te Groningen; yl toglecraSr aan het athenaeum te Deventer; Dr. M. P M d hoogleeraa&apos;r aa_ de Koninklijke Militaire Academie te Breda Q A. Engelbregt, directeur der rijks hoogere burgerschool té ü;ddVlbul.g; E.gH. C Sehaefer, directeur oer rijks hoogere burgerschool g Roennogn&apos;d L Chatelain, leeraar aan de hoogere burgerschool f e&apos;s Gra- X r. t-&gt; t „k_.«i_ ._. tt-.„,iq™ tr tj &lt;_„ i * ■■ ■ r rah*;. v,. ?&gt;™tnW &apos; &apos; ondorwJzer mdc gymnastiek te s Gravenhage. Aan den minister van koloniën is ingezonden en inde Staats-Courant van heden opgenomen, het verslag der commissie, belast met het aftiemen der examens, vermeld in art. 4 van het koninklijk besluit van io Sept. 1864 (Staatsblad N°. 93.) ;— Volgen» een berigt van Zr. Ms. consul-generaal te Port-au-Prince heeft de regering van Hayti de haven en de stad van Kaap Haiti in staat van blokkade gestekli {Staau-Ct.)</p>
	<p>Op «imtnige plaats.n ïn tien Bo nmelerwaar _ woïélt het bederf in liet »o. de; nieuwe aardippelen er op vele akkers in de vrucht zelvenbe«peurd. In de late a_idi.p;een wordt bet echter tot nu toe enkel in het loof waargenomen.</p>
	<p>Nederland zal op de internationale tentoonstelling van visschery-voortbrengselen, gereedschappen, enz., welke op V Aug. te Bergen in Noorwegen zal worden gehouden, vrij goed vertegenwoordigd zijn. De commissie door het collegie voor de zeevisscherijen benoemd en samengesteld uit de Heeren A. Hoogendijk Jz., te Vlaardingen, A. P. ▼an Stolk, te Rotterdam en A. E. Maas, te Scheveningen, heeft zich Veel moeite getroost, oh» den roem van ons land op die tentoonstelling te handhaven Met magtiging des Konings, is de commandant van Zr. Ms. korvet Pallas, than.3 kruisende in de Noordzee, uitgenoodigd om met dien bodurn en het transportschip de Heldin naar Bergen te vertrekken, om by gelegenheid. der tentoonstelling, voor Nederland tegenwoordig te zijn, ter vertoon-ng der vlag. Eene commissie, bestaande uit de Heeren A. P. van ot ..k, A. E. Maas, als leden, ett prof. J. T. Buys, als secretaris van het collegie, zullen bij de opening der tentoonstelling, voor Nederland tegenwoordig zijn.</p>
	<p>25?ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen vah ƒ 1000 en daarboven. «de Klasse. Bste Lijst. N°. 14870, 9919, 15419 en 10618 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE, 20 July. Heden zijn met den zoogenaamden 1200 personen, zijnde het volle aantal plaatsen in de daartoe bestemde waggoM&gt; van Amsterdam hier aangekomen. Met dezen trein zijn o. *. een twintigtal ohder-öffiWeren der Amsterdamsche schutterij medegekomen, om aan nvmn% &apos;s Gravenhaagsche wapenbroeders een be- Sèêk &apos;te brengen. ftOÏTERDA]_t, 20 Julij. De gemeenteraad lieeft heden de tracteiaen&apos;ten ui» han de hoogere burgerschool met vijfjarigen cursus zullen WóirAêft betaald, vastgesteld als Volgt: Drie leeraren voor de vakken onder litt. a, b, c, fen rb, (wiskunde, h&amp;ndelsrekehen, beginselen der theoretische en toegepaste mechanica en van de kennis der werktuigen) natuurkunde en hart voornaamst^, toebassibge&apos;n; beginseleh „of cdsmographie, waaronder wisktthdige aardrijkskunde: regtlijüig teekenen), opeenejaar•weüdè iedeï ran f 3000; een _»e_-aaï in de scheikunde waaronder che ö-ische technologie ei) vvafenkennis f 2000; een leeraar in de beginselen der delfstof-, aard-, plant- en dierkunde ƒ2000; een leeraar voor de Vakken ói_d&apos;eï litt. g en /_ (de gronden van de gemeente-; provincialeteü sttatólirigting van Nederland; de staathuishoudkunde èn de statistiek ïnz*»derheid van Nederlanden zijne koloniën) óp eéne jt_al;#edde Van ƒBOO, wie leeraren voor ds vakken onder litt. t&apos;j k&gt; . Sri «I (aardrijkskunde, waaronder natuurlijke ges.hièêleiiis &lt; Nederlandsche en Fransche taal- en letterkunde) fedeï op eene jaarwedde van ƒ2000: een leeraar voor litt; n (Engelsche taal- en letterkunde), op eene jaarwedde van ƒ1500; een leeraar Voot litt. o (Hoogduitsche taal- en letterkunde) op eene jaarwedde vttn f 1500; een leeraar voor litt. p (beginselen der hftndelswetehschappen en boekhouden), op eene jaarwedde Van ƒ 20&apos;); een leeraar voor litt. Ro (handteekenen) op eene jaarwedde van ƒ 700; litt. g, pro memorie (schoonschrlj.cn), op eene jaarwedde van ƒ 100; litt. s, pro memorie (gymnastiek), op eene jaarwedde van ƒ3OO. — Heden avond werd in het kerkgebouw der Evangeiisch-tnthersc_ie gemeente openlyk examen afgelegd door de kweekelingen van de Inrigting voor Doofstommen alhier. De ph.gtigl.eid werd geopend met eene rede van den president des bestuilfs, den Heer R. Mees, waarin met eenige hartelijke woorden gedacht werd aan Dr. J. B. Molewatcr, die zoo veel Was geweest Voor de inrigting, welke reeds voor vele ongelukkigen ds __.ilza_ö-ste vruchten heeft gedragen. Het aantal kweekelingen der inrigting bedraagt 93, namelijk 52 jonsens en 4l meisjes; thans verlaten elf kinderen de school, om do maatschappij in te treden * HELLEVOETSLUIS, 20 Julij. Naar wij vernemen, zal Zr. Ms. schroefstoomscliip Bali, liggende op &apos;s rijks werf alhier, binnen kort in dienst worden gesteld. * GOUDA &gt;20 Julij. De 2de luit Awartierm. F. J. Hinrichs, van het 4de reg. inf. alhier, is bij het depart. van oorlog gedetacheerd. * UTRECHT, 20 Julij. De 2de luits. P. J. Callenfels, Jhr.A.L. J. Vin der Spiegel, G. K. C. baron van Lijnden en G. A. baron van Tili Sijft ih rang en ancienncteit overgeplaatst van het reg; v63ti-aft, bij het ¥eg. vcld-art. — De miliciens der ligting Van dezeh jarc, die in de maand Mei 11. bij de bereden corpsen eijh Ingelijfd en tot nadere oproeping met onbepaald verlof e\jn gezonden, zullen met I°. October a. s. in werkelijke dienst optreden, ten einde gekleed en geoefend te worden. UTRECHT, 21 Julij. In de gisteren gehouden vergadering van de Prov. Staten is op het verdoek van C. A. J. Geesink om subsidie voor de droogtnaking der plassen beoosten de Vecht, afwijzend beschikt. EEMNES, 19 Julij. Gisteren namiddag bezocht Z. K. H. Prins Hendrik met gevolg, het naby Blaricum gelegen Paviljoen. Bij liet terugkeeren reed het rijtuig, waarin zijn gevolg gezeten was , togen cc* der palen van het tolhek te Eenmes-buitendijks, waardoor het rijtuig omsloeg en geheel verbryzeld werd, terwijl de twee voorpaarden aan het hollen gingen. De Heeren Taets van Amerongen en Arntzenius bekwamen eehige ligt» kwetsuren, maar de overige heeren en dames kwaden met den schrik vrij. De gekwetsten maakten van het rijtuig van den Heer A. C. M. Holland to Eemnes-binncndijks, die zich toevallig aldaar bevond, gebruik om naar Soestdijk terng te keeren. (N. R. C.) * NIJMEGEN, 20 Julij. Heden is alhier door den kolonel plaatselijken commandant in het openbaar aanbesteed, de levering van 3 last rogge, waarvan aannemer is geworden de Heer L. den Hertoch alhier, VOO* ƒ 186 per last.</p>
	<p>* GRONINGEN, 19 Julij. By&quot; het vreeselijk onweder, dat laatstl. Maandagavond in deze streken heeft gewoed, zijn op niet minder dan 15 plaatsen in deze provincie dieren in het veld of huizen getroffen. Ook in deze stad werd een der molens op den vestingwal beschadigd. * GRONINGEN, 20 Julij. De staten dezer provincie hebben aangehouden het voorstel van den Heer Geertsema, ter zake de subsidie uit de Ommelander kas ten behoeve van de kanalisatie dezer provincie; — besloten, Gedep. Staten te verzoeken: de thans alhier in zake de longziekte nog bestaande beperkende bepalingen geheel of gedeeltelijk buiten werking te stellen, zoodra dit in het belang van den gewestelyken veestapel raatlzaam zal worden geacht, — en tot nader verdaagd de zaak van het oprigten in dit gewest van eene middelbare landbouwschool; van Gedeputeerde Staten zal een nader voorstel dienaangaande worden ingewacht. Do zitting is heden in naam des Konings gesloten. * DEVENTER, 20 Julij. De prijs van de schors is thans ƒ3a 3.25 per mud. Het boschhout is zeer laag in prijs. Tegen ƒ7 a 7.50 wordt de vim zijnde 104 bossen van de hand gezet. De prijs van de wol is ook in deze omstreken aanmerkelijk gerezen. * GENEMUIDEN, 20 Julij. De hooibouw kan wat de eerste snede betreft, hier als geëindigd worden beschouwd. De opbrengst verschilt niet veel van die van het vorige jaar. De hoeelanigheid is over het algemeen uitmuntend. Door het meer gunstige weder wordt de prijs niet hooger. Best buitenhooi wordt, uit den berg, voor ƒ 18 a2O de 1000 halve ponden verkocht. Binnenhooi naar evenredigheid. MAASTRICHT, 20 Julij. Gi-tcren hebben de ingenieurs Kool en Fijnjs den spoorweg van hier op Vculo geïnspecteerd. Deze weg is thans tot nabij Tegelen geheel voltooid en men ziet de opening daarvan tegen 1 November te gemoet.</p>
	<p>BOXTEL, 18 Julij. De werkzaamheden aan de lijn Boxtel-Helmond zijn reeds zoover gevorderd, dat het geheeïe traject met rails belegd is en door locomotieven bereden kan worden. Naar men verneemt, heeft de aannemer van dien weg aanschrijving van hooger hand bekomen om het gedeelte ran hier tot Eindhoven eerst geheel af te werken, opdat dit traject nog in den loop van dit jaar in .exploitatie kunne gebragt worden, zoodat de werkzaamheden aan het gedeelte Eindhoven-Helmond sedert eenigen tijd gestaakt zijn. Aan de lijn Helmond-Venlo wordt met kracht gearbeid.</p>
</text>
