<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 2 Jan. De City of Boston heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 23 Dec. des ochtends. Goud agio 45%; Wissel op Londen 1091/2; Illinois 134; 6 pCts. &quot;Ver. Staten 1882 1331/8 in hetere stemming. Katoen 51 vast; meel en granen gevraagd. Petroleum 41 ; geraffineerd 65. Men vreest nog voor een opstand in het zuiden en wel tegen Kersmis. De President Johnson heeft aan den senaat kennis gegeven van de -benoeming van den Heer Campbell als buitengewoon gezant bij de Mexicaansche Repnblïèi ter .vervanging vaa den Heer Logau, die de betrekking niet heelt aaavaaid. | &quot; I Bombay, 29 Dec. Katoen: Dhollerah 430, stil; Wisselkoers opLonJ dep 2.18/4; Vrachten 35 sh. GAlcvjtta, 28 Dec. Invoerartikelen stijgend; Wisselkoers op Londen 2.11/-; Vrachten 45 sh.; Disconto 2 hooger. I PETERSBURG, 2 J.lii. Het Journal de St. Petersbourg weerspreekt dc geruchten omtrent eene tusJsShenkorust van de beschermende mo_ gendheden in Griekenland; het blad doet de onvruchtbaarheid uit. komen van hare vroegere bemoeijingen. Hare handelingen moeten j van zuiver zedelijken aard wezen. Het kon mogelijk zijn dat eeno eenstemmige manifestatie der beschermende mogendheden een heil zamcii invloed kan uitoefenen door het groep-eren van gezonde elementen om den Koning. Dit is het ceiilge doei, hetwelk de diplomatie kan trachten te bereiken. WEENEN) 2 jan. Bij de heden plaats gehad hebbende 23ste serien| trekking del&apos; 4 pCt, Oostenrijksche aandeelen a fl. 250 _iii de vol&quot; gende 20 scrien uitgeloot: Scï. 139, 220, 394, 452, 782 Ï6_..1851, ? 1570, 1672, 1083, 2114, 2158, 2122 (?), 2098, 2803, 2826, &apos;ó.66, . 3092, 3657, 3086. De premientrekking der hierin vorvatto nommers I zal plaats hebben op 1 April c. k. ,! PABUS, 2 Jan. Volgens berigt uit Eome heeft de Pans aan d. . Fransche officieren, die hom gisteren ter gelegenheid van den nieuw! jaarsdag zijn gepresenteerd, door den opperbevelhebber van he. &apos; Fransche bezettingsleger, den generaal de Montebello, betuigd, dat hij dankbhat wits voor do diensten, hem door het Fransche leger t bewezen, en hun de verzekering gegeven van zijne vaderlijke geve, genheid. Ditmaal wensehte hij, Vooral daarvoor zijne dankbetuiging . af te leggen, uithoofde hij welligt voor hét laatst ïn de gelegenheid t zou gesteld zijn, door het op handen zijnde Vertrek van het Franstfhe jbezettihgsleger, om het zijn zegen te schenken. Wanneer gij ( Rome zult hebben verlaten, zeide hij, dan zullen misschien de vij, anden der kerk en van den Roömschen stoel de stad binnentreden. _ Ik zal het voorbeeld volgen, dat Jezïis ons gegeven heeft in den tuin van Gethsemaneh: Ik zal bidden voor het Fransahe leger, voor i het Keizerlijk huis, voor geheel Frankrijk, zelfs voor het bèklagens. waardige Italië, dat onder zoo vele rampen gebukt gaat. FLORENCE, 2 Jan. Het ministerie is geconstitueerd als volgt: 5 Lamarmora, president en buitenl. zaken; Ohiavcs, binnenl. zaken; t Jacini, openbare werken; Scialoja, financiën; Pisalco, justicie; Pettï. ninzo, oorlog; Angioletti, marine; Berti, openbaar onderwijs en ad • interim landbouw en koophandel. Het ministerie zal heden&apos;in han! den des Konings den eed afleggen. LONDEN, 2 Jan. Consols 87*/ s al/4; 3 pCt, Mexic. 22% a % exd.; 3 pCt. Dito 1864 —, 2 pCt. Venezuela — a —; 6 pCt. Dito —a —, 43/4 pCt. Afgestemp. Grenada —a —; l/s pCt. dito —a —; 2 pCt. • Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Eeuador —a —; Illin. Spoorw. Aand. : 78% a 791/4 ; 5 pCt. Griek. 151/4 a 3/4; 6 pCt. Binnenl. Turken 1865 • 413/4a421/4; 5 pCt. Brazil. 1865 1 .sa */8; 6 pCt. Amerika 1882 65 .4 a 1/3 ; 3 pCt. Buitenl. Spanje 43 a 44 exd.; 2.4 pCt. Dito 3G a 37 exd.; Amort. 277/sa2Bi/S; Coup.&apos;Bew. 15a15&apos;/3. PABUS, 2 Jan. 3pCt.Frans.6B.l2i/3,rep. 12i/3;Cred.-Mob.B2s;Russ. Spoorw. 432; 3 pCt. Binnenl. Spanje 36V2; 2 pCt. Dito _6*/_ spCt. Italia 65.30; Turken 42V2. MADRID, 1 Jan. 3 .pCt. Spanje 39.70; 21/4 pCt. Dit 036.20. &apos; BRUSSEL, 2 Jan. Metall. 58V3; Oostenr. Cred. —.—; Amerika 1 1882 —. ANTWERPEN, 2 Jan. 41/2 pCt. Belg. 991/1; 21/4 pCt. Dito 58; 5 pCt. Met. 58&apos; Vs; 5 pCt. Nat. 61%; 3 pCt. binn. Spanje 351/4; 21/4 pCt. &apos; 35%; 6 pCt. Turken 39%; 6 pCt. Amerik 1882 68%; Credit Guill. —; Rott. Spoorweg 250. . .</p>
</text>
