<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed in den ouderdom van 38 jaren, de Heer G. 11. VAN 1&quot; DEN BERGf, in leven Huis- en Rijtuigschilder. Hilversum , 30 December 1865. , I Eenige Kennisgeving. S NB. De Affaire zal provisioneel op denzelfden voet worden gecontinueerd. -*¦* (311) Heden overleed tot bittere droefheid van mij en mijne Kinderen ? mijn geliefde Echtgenoot FREDEEIC FRANCOIS LA.i&apos;RA, in den &quot; ouderdom van ruim 60 iaren. Jf. C. LAPRA &quot; Vreeland, 30 December 1805. THOMAS. &quot; Eenige Kennisgeving. (321) &apos;. Heden overleed onze eenige LicvelinglT?r\&apos;ll)A~JOHANNA CA- &quot; THARINA in den ouderdom van 10 Maanden. Helder , J. M. VAN VELSEN. (323) 31 December 1865. W. A. C. VAN VELSEN-JACOBSEN. j Heden overleed na een langdurig lijden, zacht en kalm, onze v waarde Broeder J. NIJLAND, in den ouderdom van 50 jaren. Wat t wij in hem verliezen, zal ieder die den overledene&apos; gekend hebben, ligt s kunnen begrijpen. Namens mijne Broeders en Zusters, Wijhe , 31 December 1865. E. NIJLAND. . De Affaire zal op denzelfden, voet door den ondergeteekenden worden . voortgezet. (310 \ i yo(_ l\- menigvuldige blijken van belangstellende deelneming } betoond bij het overlijden van mijn dierbaren Echtgenoot, den - WelEd. Heer JOSEPH VAN LEEUWEN, betuig ik, ook namens . mijne Kinderen, mijn welgemcenden dank. Amsterdam, 1 Januarij 1866. J. F. LEIJENDEKKER, _035) Wed. J. VAN LEEUWEN. \ Voor de vele bewijzen van hartelijke deelneming bij het overlijden &apos; van onzen geliefden Vader en Behuwdvader DIRK HEIJDEMAN . ondervonden, betuigen wij bij dezen onzen opregten dank. Amsterdam, 2 Januarij 1866. Uit aller naam, __&lt;*») Mr. G. K HEIJI)EMAN._ , Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij liet overlijden onzer geliefde Moeder en Behuwd-Jtocder M. WALIG, Wed H ZWAAEDEMAKER, betuigen wij onzen hartelijken dank. Zaandam . 2 Januarij 1866. Vit aller Naam , (324) j. ZWAARDEMAKER Hz. &apos;</p>
</text>
