<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 2 Januarij.</title>
	<p>Na in een vorig nommer verklaard te hebben, dat het de aanne - 1 ming wensehte van de cultuurwet, zegt het Volksblad in zijn laatste nommer: //Men zou zich zeer vergissen, wanneer men uit enkele (misschien niet voorzigtig genoeg geschrevene) zinsneden- afleidde, dat wij reeds eene vaste, onveranderlijke overtuiging bezitten omtrent de voorgedragen cultuurwet.&quot; Wat wij hiervan te denken hebben, is ons niet regt duidelijk. Wanneer een serieus blad, waar het Volksblcd toch wel voor zal willen gehouden worden, verklaart de aanneming van eene wetsvoordragt, nog wel van eene van zooveel gewigt, te wenschen, dan zal ieder daaruit opmaken, dat het blad de overtuiging heeft, dat die wetsvoordragt eene goede en nuttige strekking heelt en dat de aanneming in het publiek belang is. | Het schijnt evenwel, dat het Volksblad de aanneming van de cultuurwet verklaard heeft te wenschen, zonder nog eene //vaste, onveranderlijke overtuiging&quot; omtrent die wette hebben. Dit kan niet strekken om het vertrouwen in hetgeen dat blad schrijft te versterken Men dient voortaan, wanneer dat blad een oordeel velt te rtaeen of men ook te doen hebbe met iets dat //niet voorzigtig genoeg* is geschreven. - - &amp; _ ,&apos; Sprekende over het opstel van den Heer van Deventer in liet Tijd! schril,&apos;.voor Nederlandsch Indie, zegt het Volksblad: //Ook wil zijn vaii gevoelen dat de tijd zeer nadert, dat men een grooter deel van het batig saldo aan Java zal moeten toekennen, uit een beginsel van Christelijke liefde, van regt en van welbegrepen eigen, belang. Maar het is daarbij goed, ten einde zicb. uiet te misleiden, _en financielen toestand van ons hnd zich duidelijk voor oogen te &lt; stellen. Eene verhooging van 15 millioen aan belasting is met zoo i gemakkelijk te vinden, inzonderheid niet na de financiële maatregelen door den laatsten minister van financiën genomen.&quot; . J Wij stemmen het volkomen too , dat zoodanige verhooging van be- ] lasting moeijelijk zou te vinden zijn, zelfs al waren de bedoelde nnan- j «iele maatregelen niet genomen. En al ware zij gemakkelijker te yin- ; den , dan nog zou zeker niemand dergelijke verhooging van belasting ¦wenschen. Maar wij weten ook niet waartoe zoo iets noodig zou zijn. i Er is geen sprake van dergelijke geldelijke opoffering, waardoor feene l verhooging der belastingen met vijftien millioen zou noodig worden ïlet&gt;Volksblad schijnt hier werkelijk iets geschreven te hebben, (lat -niet voorzigtig genoeg&quot; is. immers dat geschikt is om verkeerde begrippen onder het publiek te brengen. Niemand wil aan de natie eene nieuwe belasting van vijftien millioen opleggen, en het allerminst deze regering, die, dunkt ons, bewijs genoeg geleverd heelt, dat zij integendeel de lasten, die op de natie drukken, wil vcrligten. Geene voorstelling is valscher dan deze, dat de voorgenomen hervorming in Indie cle strekking zou hebben om het financiewezen van het moederland in de war te brengen zoodat verhooging van lasten daarvan het gevolg zou moeten zijn. Het Volksbad weet ol moest weten dat do voordeden van de suikercultuur behouden worden, zoo lang dc contracten nog loopen, en dat de regering plan heeft ora alsdan eene nieuwe regeling in het leven te roepen; dat voorts de koffijcultuur buiten de cultuurwet is en dat na beëindiging van liet onderzoek dc wetgevende magt beslissen zal. _og dezer dagen heelt dc minister in antwoord op den Heer D.v. Twist verklaard, dat gecne cultuur zoo geschikt is om, bij opleiding tot vrijen arbeid, directe voordeden voor het gouvernement op te leveren als die der kothj. Het Volksblad mogt niet ignoreren, dat ook de Heer Duymaer van Twist met den minister van oordeel is, dat de landrente in het vervolg veel meer kan opbrengen dan nu, daar zij laag gehouden is als antidoot tegen de bezwarende cultuurdiensten, enz. Het Volksblad weet ook, dat na eenige jaren de staatsspoorwegen geheel gelegd zullen zijn en dat alsdan het aandeel in de exploitatie m zijn geheel onder dc inkomsten zal komen, waardoor cene matige rente van het uitgelegd kapitaal zal worden ontvangen. En het Volksblad moest cinlijk weten , dat onder de meest ongunstige omstandigheden, de bekende rentepost ad f 9,800,000 door Indie is bijgedragen. Daarmede, afgescheiden van alle meerdere batige saldo s, sluit ons gewoon budget en het uitschrijven van nieuwe belastingen is dus een plagiaat van het Haagsche orgaan. Het is verdrietig, dat telkens tegen zoodanige voorstelling moet geprotesteerd worden.</p>
	<p>Bij Koninklijk besluit van 14 Dec. 1865, N&quot;. 75 (opgenomen in de Staats-Courant &apos;van lieden), is op het verzoek van de HeerenH.Lambert Pieterzoon en twee anderen te Kralingen, goedgekeurd wijzigingen in de statuten der voor minder dan dertig jaren aangegane vereeniging: iiEendrhg&apos;t maalt magt&quot; te Kralingen. Die wijzigingen zijn vaii den volgenden aard: 1&quot;. Het kapitaal der vereeniging oorspronkelijk groot ƒ 18,000, wordt verhoogd en gebragt op twintig duizend vijf honderd gulden. 2°. Al hetgeen bij artikel drie der statuten van de vereeniging is bepaald omtrent dc plaatsing der nog niet genomen aandeden en het doen eenci negociafie tot het beloop der op ultimo Dec. 1865 ongeplaatste aandeelen, is op dc gezegde vergrooting van kapitaal van toepassing.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen op hun verzoek, do volgende officierenbij dc rustende schutterijen, in Noord-Brabant, J. A.llohmann, kapt.;&apos;in Noord-Holland B. W. Kaars Sijpcsteijn, lste luit.; en benoemd bij de dienstd. schutterij to &apos;è Hertogcnboscn, tot kapt. a ia suite J. A. Ilohmann; bij de rustende schutterij in Noord-Brabant, tot kapt. W. van den Heuvel; tot lsten luit. A. Somcrs, tot 2den luit. H. Princce; iv Gelderland tot 2den luit.-kwartierm. J. 11. van Erckelens.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N°. 134) verklaart, met wijziging van zijn berigt van 21 Dec. jl., geplaatst in de Staat» Courant van 23 Dcc, art. 1 van genoemd koninklijk besluit van toepassing op de gemeenten Ter Aar, Alkemade , Barwoutswaardcr, Zuid-Beijerland, Bergambacht, Bergschenhock, Berke), Blciswijk, Boskoop, Breukelen St. Pieter, Brenkelen Nijenrode, Brielle, Oapelle a/d. Jssel,Delft,Delfshaven, Geervliet, &apos;s Gravendeel, &apos;s Gravenhage, &apos;s Gravesande , Haastrecht, Hagestein, Harmelcn, Hazerswoude, Heenvliet, Nieuw-Holvoet, Hillegersb&apos;erg, Hof van Delft, Hoogvliet, Kamerik, Kethel en Spaland, Klundert, Kralingen, Leijerdorp, de Lier, Linschoten, Lopik, Loosduinen, Maasdam, Maasland, Maassluis, Mathenesse, Montfoort, Moordrecht, Naaldwijk, Nieuwerkerk a/d. ÏJssel, Nootdorp, Nuiuansdorp, Oostvoome, Oudenhoorn, Ouderkerk a/d. ÏJssel, Oudshoorn, Ovcrschie Papekop, Pernis, Poortugaal, Pijnacker, Rhoon, Ridderkerk, Rietveld, Rockanje, Rotterdam, Rozenburg, Rijswijk, Schiebroek, Schiedam, Schipluiden, Snelrewaard, Sonimelsdijk, Stompwijk, Streefkerk Strijen, Vierpolders, Vlaardingen, Vlaardinger-Ambacht, Voorburg&apos; Voorschoten , Vrijcnban , Waarder, Zuid-Waddinxveen, Wassenaar&apos; Wateringen , Westmaas , Willemstad , Woerden, Woubrugge, IJsselmonde , Zegveld , Zegwaard, Zevenhuizen, Zoetermeer, Zoetcrwoude Zuidland en Zwartewaal; en &apos; Art. 2 van dat besluit van toepassing op alle bovengenoemde gemeenten en tevens op de gemeenten: b Oost- en West-Barendrecht, Nieuw-Beijerland, Oud-Beijerland, Bonthuizen , Bodegraven, Broek, Charlois, Gouda, Goudswaard, Heerjansdam, Hekeiingcn, Katendrccht, Klaaswaal, Koudekerk, Lekkerkerk Leimuiden, Maarssen, Maarssevecn, Middelharnis, Monster, Mijn.heerenland, Nieuwenhoorn, Pierslül, Spijkcnisse en Stem.</p>
	<p>Blijkens de opgaven, ingekomen bij het ministerie van binnenl zaken, betreffende den vcetyphus in Zuid-Holland, zijn van 17 tot en met 23 Dec. aangetast 3114; aan de ziekte gestorven 402; afgemaakt 387 ; hersteld 232; aan liet einde der week nog ziek 2(1)3 Sedert het begin der veeziekte zijn in het geheel aangetast 18365--aan de ziekte gestorven 5007; afgemaakt 4972; hersteld 4894.&apos; De ziekte vertoonde zich voor het eerst te Oudenhoorn en werd&apos; niet meer waargenomen te Ter Aar , Barendrecht, Nieuw- en Oud-Beijerland, Bonthuizen, Bodegraven, Broek c. tn, Charlois, Gouda, Goudswaard, Hagestein, Heerjansdam, Hekelingen, Nieuw-Helvoet, Katendrecht, Klaaswaal, Koudekcrk, Lekkerkerk , Leymuiden , Maasdam Middelliarnis, Monster, Moordrecht, Mijnsheerenland, Nieuwenhoorn&apos; Numansdorp , Oudshoorn, Piershil, Ridderkerk, Rockanje, Rotterdam, Spijkcnisse, Stcin, Wassenaar, Westmaas, IJsselmonde Zuidland. &apos;</p>
	<p>De Pauselijke regering willende voorzien in eene betere verlichting der havens, bevaarbare kanalen en zeekust, heeft besloten een vuurgeld te heffen, dat betaald moet worden door dc schepen, die in dc I&apos;auseTijke havens en kanalen en op do reeden zullen komen. Na het advies gevraagd te hebben van de consulta vau staat, voor de financiën en van den raad van ministers, heeft Z. H. dc navolgende bepalingen doen bekend maken: I°. Alle schepen, die in de havens en bevaarbare kanalen en op de reeden van den Pausdijken Staat zullen komen, zijn onderworpen aan een vuurgeld per scheepston en bij elke reis, en dat regt blijft bepaald op één baiocco per ton voor de schepen onder Pauselijke vlag die de kleine kustvaart uitoefenen, en op twee baiocchi voor alle andere Pauselijke of vreemde schepen, volgens de meting, te doen door de autoriteiten der haven waar zij binnon komen. Onderdeelen van een ton worden niet medegerekend. 2&quot;. Vrijgesteld van de betaling van dit regt worden alle zeeschepen: a. die onder Pauselijke vlag de vischvangst uitoefenen -t b. die ter reede blijven om alleen berigten in te winnen of levensmiddelen aan boord te nemen. 3°, De heffing van dit regt begint op 1 Januarij 1866 voor alle schepen die op dien dag of later in de pauselijke havens en bevaarbare kanalen en op de&apos;reede zullen aankomen. 4S. De heffing van opgeroeid regt zal geschieden op de wijze als gebruikelijk voor andere zee&apos;regtcnkwitantie zal er voor gegeven worden en daarvan melding worden gemaakt op &apos;de documenten die voor gezegde regten worden afgegeven. De ambtenaren der quarantaine en havcnpolicie in den Pauseliiken staat zijn belast met de uitvoering dezer bepalingen. (St.-Cour.)</p>
	<p>üe D la Paix vergadert in den lsten graad Woensdag 3 Jan. des avonds ten 8 uur.</p>
	<p>Donderdag e. k. wordt bij de Associatie-Cassa alhier de inschrijving opengesteld op 2000 aandeelen, ieder groot ƒ 500, in de Anistelhotcl-maatschappij. Hare waardering als financiële onderneming moet uit den aard der zaak verblijven aau degenen, die geneigd mogten blijken haar te ondersteunen. _ Wij kunnen met anders wenschen dan dat dit oordcel gunstig zij, in zoover ook wij het tot stand komen van dit hotel als eene aliezins wenschelijke zaak beschouwen. Het prospectus der nieuwe onderneming deelt eenige merkwaardige opgaven mede omtrent de behoefte .aan .erfrlftf voor reizigers, welkehier ter stede bestaat; koïti-JS^*^? 11 W&apos;J &quot;uze lezors daarnaa- te moeen verwijzen. Mmmw w*llen wij op een paar zaken de aandacht vestigen. /&quot;r-ïecit]bezwaren geopperd tegen de plaatsing van dit hotel, en &apos;geiïro nd. du«te-moeten afkeuren, als te ver uitliet midden der stad vpntodia-d. Die «bezwaren zijn, gelooven wij, grootendeels ongegrond. JramW*dsf eioote.nai&apos;f- voor e.u hotel is niet: Ligt het in het midden der stad, maar, ligt het m de nabijheid van hetgeen in do stad het merkwaardigste is, en doorgaans door vreemdelingen wordt bezocht. Op deze vraag zou, meenen wij, het antwoord gunstig moeten luiden. Maar ook al ware dit niet het geval, dan bedenke men, dat elke andere plaatsing, al ware zij ook nog zoo gewenscht, eennvoudig cene onmogelijkheid is. Het geheele gebouw met den tuin, welke er bij zal worden aangelegd, zal nog niet zooveel kosten, als voor den aankoop van het terrein betaald geworden zou zijn, indien men eene plek gronds j had uitgekozen in het bebouwde gedeelte der stad, altijd inde onderstelling , dat zulk eene uitgebreide grondvlakte als voor dit gebouw noodig is, daar zou kunnen worden verkegen. Wij meenen; alzoo, dat do bezwaren aan de plaatsing ontleend, niot! bijzonder kunnen wegen, terwijl daarentegen het hotel op de thans gekozen plaats een der voornaamste sieraden kan worden voor onze stad. Het Weekblad van het Regt behelst het volgende: //De lijfsdwang behoort niet meer tot dozen tijd.&quot; Zoo sprak een der heeren op het Binnenhof op 17 Nov. Wij noemen dit, ril vénia verbo, groote woorden en magtspreuken. Waarom niet? Wij zouden integendeel meenen , dat de lijfsdwang bij uitemondheid onmisbaar wordt in eenen tijd, waarin bedriegerijen, opligtcrijcn en zwendclarijen lc code pénal ii la mam, zulk cene groote rol spelen en waarin men rijker dan ooit is aan middelen om zijne bezittingen te verbergen en te verduisteren. En toch willen wij gaarne bekeerd worden en den lijfsdwang prijs geven, als men ons maar andere even goede middelen weet aan te wijzen om het doel, dat moet bereikt worden, te bereiken. Het is echter niet genoeg in het algemeen te spreken van andere middelen, die meer met de menschelijkheid zijn overeen te brengen. Zeer goed. Noem ons uwe middelen, wij zullen ze overwegen, en&apos; als gij daarbij menschelijk zijt, ook voor de bedrogen schuldeischers, wij zullen ze met genoegen aannemen, Maar niet afbreken zonder op to bouwen.</p>
	<p>Dc //Niewjaarswensch&quot; van Thomas-Vaér in de Bruiloft van Kloris en Roosje , op gisteren avond in den Stads-Schouwburg uitgesproken, heelt het publiek aangenaam bezig gehouden. Dc schrijver, de Heer I. A. van Overeem, levert daarin een vrij naauwkeurig en gevarieerd overzigt van het belangrijkste gedurende 1865 in ons land, maar voornamelijk 111 onze stad voorgevallen, welk overzigt hij met eenige vrolijke invallen heeft gekruid, wel geschikt om het publiek hartelijk te doen lagclien.</p>
	<p>Naar men verneemt heeft de Heer Dr. J. F. H. Woltcrs, conrector aan het gymnasium te &apos;s Bosch, bedankt voor de betrekking als leeraar brj de te Tilburg den lsten Februarij e. k. te openen rijksschool Willem 11. ¦ &apos; ¦¦ (N RC)</p>
	<p>De jongstverschenen aflevering van het Nationaal Museum behelst uitvoerige staten, betrekkelijk den veestapel in de onderscheidene provinciën van Nederland op 31 December 1864. Daaruit blijkt o. a. dat op dat tijdstip het getal runderen bedroeg 1,333,887, &apos;waarvan go/ &gt;o i i&quot;en&apos; Ü&apos;J&apos;. trek&quot; en 42&apos;674 slrigtossen, 943,214 koeijen en .1 . kalvc&apos;&apos;en- Uit do opgaven nopens de provinciën bleek dat het getal stieren liet aanzienlijkste is in de provinciën Friesland, Zuid- Holland, Groningen, Gelderland en Utrecht, dat trekossen meer bepaald in Noord-Brabant, Limburg en Gelderland worden gevonden; dat liet getal slagtossen het aanzienlijkst is in Gelderland, Zuid-Holland, Groningen en Noord-Brabant; dat dc koeijen het talrijkst zijn in Friesland (154,289), Zuid-Holland (151,398), Noord-Holland (110,151), Noord-Brabant (99,037) en Gelderland (95,340). Voorts ziet men uit deze statistieke opgaven dat het geheel getal koeijen, ¦/,„ en dat der Kalveren omstreeks een vierde van het gezamenlijk getal runderen lil Lil Ut 3. Kt,</p>
	<p>De alhier gevestigde, correspondent van het .clericale Journal de Bruxelles, zich bezighoudende tmet de zaak vau het openbare onderwijs in Nederland, klaagt weder zeer over de wijze, waarop deze aangelegenheid is geregeld. Volgens hem, zijn de JNederlandsche Catholiekcn zeer ongunstig gestemd ten aanzien van het onderwijs, en is het te voorzien, dat zij vroeg of laat genoodzaakt zullen zijn, voor hunne kinderen van dc publieke scholen in het geheel geen gebruik meer te maken. De oppositie der Catholieken zal toenemen, naar gelang het onderwijs eene meer anti-christelijke rigting erlangt, en elk voorstel, hetwelk zal strekken tot het invoeren van billijke wijzigingen, zal krachtig door hen worden gesteund. De bengtgever van het clericale blad meent echter te kunnen verzekeren, dat de Ned. Catholieken zicli niet zullen overgeven aan de leiding van den Heer Groen, omdat zij weten, dat de partij van dien heer vijandig gestemd is ten hunnen aanzien en het lager onderwijs liever in den tegenwoordigen toestand zal laten dan eene wijziging verkrijgen door middelen, waardoor dc invloed vau het Catholicismus zou kunnen vermeerderen.</p>
	<p>De pianiste Mevr. Wilhelmine Czarvady-Claus zal in dc helft van Januarij te Brussel eenige concerten geven. Van daar begeeft zij zich naar Parijs, maar maakt misschien eerst nog een uitstapje naar Holland.</p>
	<p>De beroemde componist Verdi heeft met de Directie der groote opera te Parijs een contract gesloten, waarbij hij zich verbindt eene nieuwe Opera-partituur te leveren. Het werk zal tot titel hebben Don Carlos en dc tekst vervaardigd worden door de Heeren Méry en du Locle (&apos;.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 1 Jan. Z. K. H. de Prins van Oranje is in de residentie teruggekeerd en heeft gisteren aan verschillende autoriteiten audiëntie, verleend.</p>
	<p>— 1111. MM. de Koning en Koningin, HH. XX. HII. de Frins van Oranje, Prins Alexander, Prins en Prinses Frederik en Prinses Maria, zijn heden morgen iv de Waalsehe kerk, onder het gehoor van Ds. Biin, geweest. — Gisteren avond heeft H. M. de Koningin de godsdienstoefening in de Groote Kerk, onder het gehoor vau Ds. Ooi. bijgewoond. * ZWAMMERDAM, 30 Dec. Heden werd alhier het stoffelijk overschot van den bekenden dichter Jacob van Dam, door de leden der rederijkerskamer Jacob Cats ter laatste rustplaats gebragt. Een der leden huldigde in weinige maar hartelijke woorden, de verdiensten van den ontslapene, die niet slechts als dichter, maar ook als mensch door allen, die hem van nabij kenden, werd geacht en bemind. AMERSFOORT, 1 Jan. De practische oefeningen bij het detachement veld-artillerie, in garnizoen alhier, zijn geëindigd, zoodat het terrein , genaamd de Vlasakkers bij Amersfoort, weder veilig kan worden gepasseerd. * HARDERWIJK, 1 Jan. Gedurende do maand December jl. zijn bij het koloniaal werfdepot voor de dienst in Indie&apos; aangekomen cii gekleed 84 manschappen, waaronder 37 recruten en 47 onderofficieren en manschappen van andere corpsen hier te lande overgeteckend. * NIJMEGEN, 1 Jan. Dc 2de luit. K. Bombcrg, van het 3de reg. vest.-art., onlangs door Z. M. tot dien rang benoemd, is ingedeeld bij do 13de komp. van genoemd regement, alhier in garnizoen. * MIDDELBURG, 1 Jan. Eergisteren heeft aan het locaal van het prov. gouvernement alhier de aanbesteding plaats gehad van het onderhoud en het herstel der prov. waterstaatswerken en wegen in Zeeland, gedurende drie jaren en zulks in 17 perceelen. Hiervan zijn aannemers geworden de Heeren C. Bolicr Cz.c. s. voor de som van ƒ 23,951 per jaar. — Gisteren zijn bij al de godsdienstoefeningen, door de leeraren der Nederduitsch Hervormde gemeente alhier dankgebeden opgezonden voor het gewigtig besluit, dat in de afgeloopene week in het belang van dit gewest en deze stad is genomen, waardoor het vooruitzigt bestaat dat deze provincie weder tot vorigen bloei en welvaart zal terugkeeren. ZIERIKZEE , 30 Dec. Een schipper van Bruinisse bragt in den voormiddag hier drie schipbreukelingen aan, die hij gered had uit het wrak van een op de Zeehondenplaat gestrande visschersvaartuig, met berigt, dat hij nog eenige andere opvarenden, die zich in het want boven water hielden, aan hun lot had moeten overlaten, wegens onmogc- j lijkheid om ook hen te redden. Gelukkig is de reddingschokker er j later in geslaagd, om de achtergeblevenen, drie man en een jongen, te redden. Hij vermogt evenwel niet allen behouden hier binnen te brengen; de jongen bezweek onderweg, ten gevolge van dc doorgestane ellende. (N. R. C.) AMMERSTOL, 31 Dec. Alhier zijn gedurende de tweede helft van deze maand gevangen 109 zalmen, gemiddeld ter zwaarte van 13% ff. Zij bragten van ƒ2.10 tot ƒ2.30 per 5 oneen op. * BREDA, 1 Jan. In de maand Dec. jl. zijn hier 148 kalveren en ! 139 paarden van uitmuntend ras naar België en Frankrijk doorgevoerd. &apos; Gedurende het lste, 2de en 3de kwartaal van het jaar 1865 zijn hier met bestemming voor België en Frankrijk 5625 runderen doorgevoerd. Van Oct. ji. af is de doorvoer voor runderen gestaakt.</p>
</text>
