<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aïnstel-Hêtel-Maafseliappij AMSTERDAM. ____.AFITAAIi f 1900090009 VERDEELD L\ 2000 Aandeelen, elk groot f 500. De Inschrijving is opengesteld den __en en 5-len Jannarij 18GO, bij de ASSOCIATIE CASSA, te Amsterdam. Het groote nut en de aanzienlijke voordcelen welke van deze Maatschappij te wachten ziin , worden omschreven in dePEOSPECTUS en de VOORWAAEDEN VAN DEELNEMING, welke op franco aanvrage!, t.tlo. verknip baar zijn bij CEB. YA_ ES, Brakkegrond, en M. iMVin. &amp; »„., Beurssteeg. (143) BU BARRY&apos;S RIETAILIEMTA ARABICA. JtSlSS^^^^^T^!^voedsel&apos;dat zeer Kunstig wer,d&apos;gCfflr,kkclijk te ycï^n is cl- ckrlial™ wel brNb.vinoVn ZWA*fKE ?«fiSONE_I, .die dc REVALENTA als ontbijt en avondeten geregeld gebruiken, zullen er zich uitermate De REVALENLA is een heerlijk, gemakkelijk, goedkoop, smakelijk middel, dat nooit kwaad doen kan en altijd helpt als liet maa goed gekookt wordt, waarop wij bijzonder moeten aandringen. Men zie daarover de kleine gebruiksaanwijzing, die bij iedere bus los afgegeven wordt en zonre dat daarbij met een weinig oplettendheid te werk gegaan worde. &apos; &apos; b Men zij op zijne hoede tegen nagemaakte soorten; de echte REVALEIVTA van de Heeren BARRY DU BARRY &amp; Cv. 77 Ee&lt;*ontstreet, Londen, wordt alleen verkocht door het VS&apos;llROOF&quot;ll.-S en deszelfs Depots. &apos; &apos; ° Men lette er vooral op, dat iedere bus, tot waarborg der echtheid, met de Handteekening //F. VON WINDHEIM &amp; C° VFRKOOPHUIS, voorzien is. . Dc prijs der REVALENTA is: Kleine Bussen 37 Va Cent, 1 ffi/2,2&apos;_/3.50,5&apos;./8, 12_/16 YEItIiOÜFHUIS en de bekende Depots. (353) ga__-______mMM_^^ m Het wegens zijne buitengewone.uitwerking bij ASTHMA , MAAGLIJDEN , KWAADAARDIG HOESTEN HEESCHHFID GE- &amp; | STOORDE SPIJSVERTERING, HAMOERHOïDEN, BORSTKWALEN en ALGEMEENE LIGCHAAMS VERZWAKKING reeds meer | 83 dan gunstig bekende t&lt; HOFF&apos;sche MAM-EXTRACT (Gezondheidsbier), a vindt speciaal voor laatstgenoemde ziekte in navolgenden Biief eene hernieuwde bevestiging. R |l Daar mijne vrouw door hoogen ouderdom aan zwakte laboreert, alsmede aan borstkwaal lijdende is, kan ik u met genoegen mcl- R gden, dat zij door het aanhoudend gebruik van het IloE*&apos;&quot;sciie BIAI_?:-E&quot;_TRACT zich het best gesterkt gevoelt, kunnende ing S gemoede dit dergelijke lijders aanbevelen. K§ Bmelle. (Get.) Pu. KRUYIVE. (308) P I CENTRAAL-DEPOT te Amsterd;,,,., O. Z. Voorburgwal, J 342. $.Kra*-&apos;»HK«?J?i*ffi^ g is&apos;__._ ïm m aïï._ t e^T li ;..IVcA _ _-_m «iffT-m-ïIIAU GOPIEÜ ET BISIISTH, mwL IF* W wfa_*% Si I li_ ilk&apos;ï I&apos; 1&quot; ,l,!&quot; gebreveteeyde BONBONS, ï*oedo-ekenrd door di- W a/1 TT VT Jf rP w\7_m -E-__Lr_ff Iffff-k BS y^ i on. V ¦ &apos; &quot; de Geneesheeren der Hospitalen o-enezen st»oe&lt;__ en volkorneii de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de _ev«_li_fcft--_-&lt;-¦ aa-__~n_- Pi.»)_ ƒ2. Parijs. Carrefour de la Croix Rouge Pharmacie ROUSSEL-JUTIER. Hoofd-Dépöt voor Nederland&apos; HH UT OTI. al+V.i y„&apos;&apos;^ te Amsterdam-. Arnhem, ROMEYN;. Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VATSt DE MOER- Dordrecht&apos; RTTSOÓi?&apos;?&apos; v v \ivïf-«&apos; Groningen, LEEK-, &apos;sl&apos;oseh, VAN OS KÏ-JULë; &apos;s Gravenhage, VAN EENFSSE, SNABILIE; Levden ______ .^_V_Lfi--Wi™lr; WERF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE; Utrecht, iiih&amp;MaW^2!^^!^^^9^n^ MEULENHOFF; Gouda, BOEKENOOGEN. Apothekers. Brieven Franco, uVAftWWi, /mtphen, HASSELO: /- olie,</p>
</text>
