<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATS€HAPPIJ, UITGIFTE WAN /5©0,000.— II AAIDEEIEI TEE COMPLETEEING VAN HET MAATSCHAPPELIJK KAPITAAL VAN ƒ 2,000,000. De Directie in overleg met Hoeren Commissarissen, maakt bekend, dat van af - tet -en mét 5 Januarij 1866, inschrijvingen, a pari&apos; ; op de nog beschikbare ƒ 500,000 van het Maatschappelijk Kapitaal, zullen worden aangenomen. De Aandeelen ziin groot ƒlooo—, de halve Aandeelen ƒ500.—. , , , , . , _&apos; , .. . ... , j Mo&lt;-t reeds den eersten dag voor het geheel, of meer der aangevraagde som worden ingeschreven, dan worden de Inschrijvingslijsteii ¦ reeds dadcliik dien eersten dag gesloten; evenzoo wordt gehandeld indien dit geval zich op den tweeden dag mogt voordoen.- AUeen de Inschriiviii&quot;-en van den dag, waarop de aangevraagde som zal zijn overschreden, zullen pondspondsgewijze gereduceerd worden. De nie°uwe Deelnemers zullen van af 1 . Januarii e. Fc, dus met den aanvang¦-nn het nieuwe *°*3^rA^«d«*- ™ »i4e w^^ee* len in al de voordcelen van Aandeelhouders der KOj_IISKXI_&amp;E NEI»EIULAiM»M*IIE (MroOWBOOT-MMTSCnAPPIJI. De betaling der Aandeden zal, ter keuze van Heeren Inschrijvers, telken dage kunnen geschieden van at 8 tot 31 Januarij 1866. De liischriiviiisrsliisten zullen gedeponeerd worden: &apos; - • J &quot; J Te ArffiSTERDAM bij de ASSOCIATIE CASSA. * ROTTERDAM * * Heeren GEBKs. CHABOT. e &apos;sHACE i&apos; » &quot; OVEEKLIFT &amp; C°. Bij wie ook de Storting der ingeschreven bedragen zal moeten geschieden. „„.„.„„.„.r -.«. _,» «_:_,_. nff STATUTEN en STATISTIEKE OPGAVEN betreffende den finaneielen toestand der K-I\TIJ\RLI-K.E.J\EDEIuJIaDSCIIE STOO!MBOOT-MAATSCHAPI-,I_ zijn aan bovenvermelde Kantoren zoowel als bij de DIEECTIE te verkrijgen. AMSTEEDAM, 18 December 1865. BE DIRECTIE. (230.5-&apos; AAN WEN MANIèMIj ~~&apos;. ¦¦ geven de ondergeteekenden bij deze kennis, dat zij bij den door hen in 1861 opgerigtcn-HANDEL IN STAAF», PLAAT-, BANDIJZER en STAAL, thans onder dezelfde rirnia cc&apos;ne ALGEMEENE AGENTUUR EN GOIIISSÏEZAAK hebben GEVOEGD, waarvoor zij de eer hebben zich minzaam aan te bevelen. STRFPFÏ HOFF &amp; f ° &apos; tam &apos;</p>
</text>
