<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>w A « öm. Een BABOE verlangt met eene Familie zoo spoedig mogelijk .naar Indie terug te keeren ter verzorging van KINDEREN. Nadre informatien zijn te bekomen op franco aanvrage bij Mevrouw Wed. VAN MARLE te Utrecht, Bagijnenhof. $??!__ Dans vn Externat dun nombre limité d&apos;élèves on désire engager le plus tot possible, une BNSTBTUTRICE soit Suisse ou trancaise. C. P. Occupations peu nombreuses, beaux appointements. S&apos;adresser, lettres afiranchies, sous le numero de cette annonce bureau Handelsblad. (159) IMIiS ZIJDEWORM-KMiBGN&apos; op Cartons TE KOOP per stuk en bij partii, direct aangevoerd per Mail. Te bevragen P lantage Middellaan, V 71. Brieven franco. _ (39)__ Een NEDERLANDER van middelbare jaren, P. G., bekend met Tabak en Fabricering van Sigaren, over een vrij aanzienlijk Kapitaal kunnende beschikken, wenscht in kennis te komen met lemand, die mede over eenig Kapitaal te beschikken heeft, ten einde eene COMPAGNIESCHAP aan te gaan voor eene Sigarenfabriek met ! annexe Grossierderij in Tabak. Inclinerenden adresseren zich met eigenhandig geschreven franco blieven, onder Lett. L. Z., bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Ütrechtschestraat 853, té Amsterdaaq. . (42)&apos; &quot;&quot;TOT VEEL .ERMERDE PRIJZEN OPRUIMING van een greot Assortiment soliede WINTER-OVERJASSEN, in het HEEREN-KLEEDERENMAGAZTJN van S. STOKVIS. (254) HEBLIGEN WEG, D 240. _________±l£-_lurr DE BEROEMDE FABRIEK VAN W. LAMBERTS te Gladb-ch. DUITSCHE COPSËERBOEKEN , POTLOODEN , INKT, ENVELOPPE» per 1000 ƒ 1.80. NOTA&apos;S en QUITANTBEN per 1000/1.50. _VBSBTEK AART JES per 100/1.50. (260)_ DOOK l-AATSGEBEEK ZIJ- WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEfiTEXTIE- TOI EEN VO-GESD KOMMER TE LATE- LICGE*~. _ SCHOUWEIURG^-., CONCERTE!., ERTzT&quot; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 3 Jan.-(N°. 64 Abonn.) Als tweede der twee te geven voorstellingen, Gijsbreeht van Aemstel, Treurspel in vijf bedrijven, van Joost van den Vondel. Gevolgd door: De Bruiloft van Kloris en Roosje, kluchtspel met zang, waarin de Nieuwjaarswensch, vervaardigd door den Heer P. A. van Overeem, zal worden uitgesproken door den Heer J. Tjasink, inliet karakter van Thomasvaêr, en Mw. Stoetz-Majofski, in het karakter van Pieternel, en waarin tevens door al de eerste sujetten van het Ballet zal worden gedanst. (6&apos;,. ure.) &apos;NB. Te beginnen met heden worden geene Loten alleen voor het Ballet afgegeven, Verwacht op aanstaanden Zatnraag de eerste voorstelling van: De Hinde in het Bosch, nieuw groot tooverballct-pantomime, in drie bedrijven of twaalf tafercelen, vrij gevolgd naar het Fransch. Gearrangeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. Geheel nieuwe deeoratien en machinerien van den decorateur J F. Plaat, lid der koninklijke academie van beeldende kun- I sten. Opzettelijk&apos; daarvoor gecomponeerde muziek door den Orchest-1 meester Joh. M. C_oenen.____ &apos; GRAND-THEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIER. Mittwoch 3 Jan. Verlangte Vorstellung: Erziehungs Resulate oder Guter nnd selilechter Ton, Lustspiel m 2 Acten Hierauf: Der Ac/ienbudiker oder Wie gewonnen zo serrwonnen. Bieder aus dem Leben mit Gesang in 3 Acten von Conradi. Entree 75 Cents. (8 Uhr). SALON DES VARBETES in de Amstelstraat. Woensdag 3 Jan. ?Op vereerend verlangen.) Eene laatste voorstelling van: De Kalloenenhoedster, vrolijke vaudeville in 3 bedrijven. Voorafgegaan door: De Voorkamer van den Minister, vrolijke Vaudeville in 1 bedrijf. (Aanv. 8 ure). Entree 75 Ct. in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. . SALON DES VARBETES in de Nes. Woensdag 3 Januarij. SOIREE als gewoonlijk, onder andere: Pierrot u. Violelta, Operette in 1 Act v. Adam. Der Sehwarze Peter, Vaudeville in 1 Act. Twee Liederen voor te dragen door den Heer Feitlinger en FortuniosLied, Operette von Offenbach. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Lre.</p>
</text>
