<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>z^.zt___ •Dn-B&apos;PA.IS&apos; Bf a-*elaar, zal ten overstaan van den Notaris J. MUL- I___l P &quot;ïï111&quot;1?.. 1-5 Januarij 1800, des avonds na 0 ure, in het oi. hèt ll,^-&apos;&apos;k ° Grond, in veiling brengen: Hf. 1. 2 en 3 éINKÖ»-?__,hIfe-1&apos; naast elkander staande, .VOON- en dan*. Be-_W-e-EW J? E,w&apos;*-W- met afzonderlijk verhuurd wor- Sen rt,,J?,?mwonmg, Open Plaats en daarachter gelegen Tuingron- Wl en _. +Cn Se-cßcn in de Kerkstraat bij den Amstel, Z &lt;&gt;(H), Deze ï&gt;ev,T,li gezamenlijke grootte van 1 KOERE , 99 EL, roiiiliin^,tl ¦ U ,ZUlk&apos;n °?&quot;&apos;st ieder afzonderlijk geveild en daarna ge-4. Eeifhecht, sterk en /el- Wordeil&quot; Tovên *&amp;&apos; I1*8? e-n ?rve&apos; met afzonderlijk verhuurd ïVlie&quot; Lt Tn-ej- Benedenwoningen, staande en gelegen in de mm ntt U &apos;ï&apos;r^&apos; s&apos;, ]&apos;ra hccht&apos; stork ell weldool-timmcrd en soleren in A £&amp;l_™^ *vol&apos;dende Bovenwocing, staande eSf.?, - I&apos;oehostraat, U 270, achter het voorgaande PergvcöiiiWp,,ïn f&apos;11&apos;&quot; _mt ioder afzonderlijk geveild en daarna V-_-_S__ &quot;^^g *vol&apos;de-1 gelegd. Dondc-S ,ilcic;eclon „&apos;ï*1 allen te bezigtigen des Dingsdags en T-. p &quot;?•&apos; alsmede op den Verkoopdag vim 1-3 ure. Vóir en?^0!* Va? p&apos;genttom en cle \ eilconditien zullen 4 dagen noemden -\P„t •&quot; Vel&apos;„eol)d. g ter lezing liggen ten kantore van ge- Tee? iNotans&apos; °P den Bloveniersburgwal bij het &apos;s Gravélandsche (263) Iluwelijks-ifeanvraapr.&apos; «iet LwWMId ¥f ¦&apos; 2&apos;B ï .eB 0«d&gt; &quot;&quot; «en goedHiterlijk, maar *e k 0 Lde g«lcgenheid om veel met beschaafde cTames in aanraking «ene »»IMF . - *angs do&quot;-en weg de KEi.NIS-1.-KL_G me! «iterli^ p,.n 1,-frt ii-g&apos;&apos;t,&apos;)rtu,n.erd&apos; 1S zi-in ccnig verlangen een fraai die_^JoiWei.cb ï^ pg-karak,ter en gelijken leeitijd; gödst&apos;^niphk ™i&quot; ?&apos;pR&apos;-even franco liefst met bijvoeging ecnér pho-ywpme, aan Bureau Handelslad, onder Lctt. (|. N. (282) le-e°LJerilndcrin^ van hetrekking wordt TE KOOP aangeboden PAPlFn_r__f__--Unsti? hekende LEESBIBLIOTHEEK en Eefl«_- i , &apos; &quot;vel-*e een goed bestaan opleveren, lietter r n adressie-&apos;e-- zich, franco, bureau Handelsblad, onder _______ (280) W- DMin FRANSAISE désire domer des lecons de con_ Vak*o*, &apos;t ra -?-e3ne!s- ,e^ aux dames POll1* les habituer a lire, a &apos; Vi voudro,,^ r lt° et a vCn Pono**eer le Francais. Les perso.mes h-ttrès fff?.&apos;., :ï:°n°rer dnnc renonse sont priées de s&apos;adi-esser par ÏEMPTr. p - U.CS -w? les Imtiales L. K. Z. chez M.r J. H. TlÉL___^Jt,i&gt;., a Amsterdam. (290) Boet. CABIi HttFFMAiriüf&apos;S . If. OOQWATIEït «wakkin r&apos;^arin met roem hekend, geneest alle ontstokingen en ver- Do Fl Oogen, alsook onzuivere oogranden, gezwellen, enz. -&quot;en-lin- v3°nn &quot;&apos;ft gebruiksaanwijzing is op franco aanvrage en toe- Vfl SL\J_l&apos;m&gt; te verkrijgen bij CIEÏÏK. VAN OEN HEU- Boschwol-ProScten-6&quot; &quot;• d&amp; onderbtaande DePêts der Lairitz&apos;sche A wSnm&apos; we|&apos; J: P&apos; D°orne. &apos;s Hage, Mej. C. Hanau. A&apos;usteï-darnrS&apos;Koningsplein. Harlingen. K. W. Lceksma. «-eidam, H Bartels * C., Oude Hellevoetsluis, J. H. Bruch, Apo- Hoogstraat. theker. V -\u&apos;,Uloth&apos;APoth. Helmond, J. Kusters. Amersfoort *VVrCban2H/,,idel&apos;str&apos; Hengelo, F. Krymborg. Alkmalr c&apos; p faas &amp; Hillegersberg, Dr. C. Wannée. Almelo &apos;ff&apos;e.,&apos; Hoorn, C. Bouwman &amp; 0&quot;. Arnhem rl&quot;13-1-&apos; _ Leeuwarden, S. P. Postma-. Apeldo__n 1?rwa?r&lt;-eS Hei,v&apos;eL Leiden, Mej. M. C. van Ewijk. Assen, vv&apos;, &apos; 1J- Hooijer. Middelburg, F. C. Matzinger. Barneveld&apos; l™ Kl&apos;egten. Middelharuis, J. Krijger, &apos;s Bosch i&apos; . &apos; van Wagensveld. Naarden, wed. A. ZeMenrijk &amp; Zn. Wee..&apos;n van Geüe» va&quot; der Nijmegen, W. J. Willemse. Berge .ou&apos;*&quot;™-, t^ Oldenzaal, F. Krymboig. B&apos;cl. M ™&quot;&apos;P-F-Appelboom. Oosterhout, H. I Moonen. - » &apos; wëd A w -rlezen* &apos; Oosthuizen, C. Ossebaar. Brielle p°a&apos;Tl-A&apos;.^uhpsen. Oudeu-ater, H. J. Kuiper. -p-ïltzifi&apos; F fe Purmerend, A. EngelA. Pieren &apos; v + &apos; V? &apos; Boermond, Jos. Baemakers. &quot;* ï. esbojJh 4 i*-3&quot;- Botterdam, H. van der Vooren. &apos; aA*-rSchaaj_- Tifil, W. F. Stierhpnt, ii &apos;n li yan Boozendaal. Utrecht, C.van Moeteren, Apoth ?&quot;sche«lé t --.r ?,mïi1,ls.. Vlissingen, J. C. Jansen. I öouda t&apos; u&apos; &quot;ÏV &quot;eijn. Wageningen, F. Dierkes. Goes r ,r-l: Loei&apos;s&apos; Apoth. Woerden&apos;, G. L. ï. Smulders. j Gravè a .-??•. Workum, T. J. van de Brug. ! Qroenl,. i óHv-&apos;T Dlcrcn&apos; Wjihe, P. Frenkel. Gronin &apos; ,&apos; Httyskes. Zierikzee, M. J. de Loose _Zn. K&amp; . &quot;lenl_Jjl.c-TVado- Zutphen, H. van Eek. » &apos;p&apos; S* ¦¥• A&apos;itink. Z-vr-.lle. Gezustc-rs Doijer. TM 1. Woutffla», ( (262)</p>
</text>
