<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 25 Julij (des Avonds).</title>
	<p>Men verneemt dat met België een nieuw postverdrag is gesloten. Het treedt in werking met 1 Augustus a. s. — Het keofdorgaan der conservatieven, de Morninq Herald, zegt dat oc overwinning der liberalen bij de verkiezing voor het Huis der Gemeenten niet zoo groot is als door hen wordt beweerd. De aanwinst der liberalen in hetniettwo Huis wordt door genoemd blad wel is waar gesteld zeven _n twintig leden, maar die aanwinst is slechts ten dccle J&apos;oor lord Palmerston ; een aanmerkelijk deel daarvan behoort aan den Heer Gladstonc.</p>
	<p>— De Heer Gladstone heeft dezer dagen to Newton eene aanspraak tot zijne kiezers gehouden om hun zijn &apos;dank te betuigen voor het hem Verleende mandaat. Als zijne politieke leus gaf hy by die gelegenheid aan: vooruitgang en waakzaam streven naar verbetering. De Times herinnert, dat deze leus verschilt van die door lord Russcll voor eenigen tyd verkondigd; deze trok, na eene schets van de welvaart in Engeland, zijne woorden aldus zamen : *Rast en zijt dankbaar.&quot; Er zijn derhalve twee voorname leden van het kabinet, zegt het blad, die van beginsel Verschillen. De Times kan zich met geen van beide leuzen vereenigen, waar wil zo beiden in toepassing brengen naar gelang van den drang «ter omstandigheden. Bij de ongeregeldheden, welke do verkiezingen in sommige districten van Engeland hebben gekenmerkt, steken zeer af de overeenstcm&lt;p*»&apos;g en zamenwerking, welke men bij het volk op andere plaatsen «eelt waargenomen. Zoo verhaalt men dat in het kiesdistrict Lambeth (Londen) de daar gekozen en geliefde schrijver Hughes verscheidene malen heeft verzocht om zijne rekening der verkiezings-kostcn, maar die van het comité niet heeft kunnen bekomen. Het antwoord is steeds dat •nt het comité aangaat en niet hem. Er bestaat namelijk plan bij do kerklieden om eene shilliog-inzameling te doen, ten einde de kosten, op de verkiezing van den populairen vertegenwoordiger gevallen, te dekken. De vrienden van den Heer Gladstone aan de hoogcschool te Oxford, nebben evenzeer het voornemen opgevat om de kosten op zich te nemen van de mislukte verkiezing van den kanselier der schatkist. , . Op -eene vergadering van Reuters Tclegraph Company, dezer dagen nier getemden, is het dividend bepaald op 8 pCt. Op de winst- en »,!_&quot;es-rekening voor het volgende jaar is een saldo gebragt van £2442. &quot;l.kcns mededeeling van den directeur ging de zaak steeds vooruit en was zij voor een aantal jaren bijna geheel verzekerd door contracten. &apos;— De doodstraf tegen Constance Kent uitgesproken wegens moord &quot;P haren broeder, zal waarschijnlijk in levenslange opsluiting worden veranderd.</p>
	<p>— De beroemde leeuwentemmer Crockctt, die ook te Parijs zoo veel opgang maakte, is hier plotseling overleden in den ouderdom van 45 jaren.</p>
	<p>— Prins Napoleon is verleden Zaturdag te Cardiff aangekomen aan boord van zijn fraai jagt Jcrome Napoleon. Hij bezigtigde de stad en ging vervolgens met den spoortrein naar Swansca. Den volgenden dag «eed hij eenige uitstapjes naar andere plaatsen in Zuid-Wallis. •— Van de gepantserde Fransche schepen, te Plymouth bijeengekomen, trekt vooral de aandacht de Flandre, zoo wegens zijnen vorm als ïyne inrigting. Ook het Turksch fregat, door de Heeren Napier van Glasgow gebouwd en geheel gepan-serd, komt gunstig uit. — Uit Valencia wordt van heden gemeld, dat het ligte gebrek aan «en telegraafkabel ontstaan, i 3 hersteld en dat het seinen thans met &lt;*en besten uitslag geschiedt.</p>
	<p>— De openbare schuld der Vereenigde Staten wordt door een der Engelsche bladen berekend als volgt: In het laatst van Mei jl. bedroeg z« ca. 600 millioen £; het tekort over het aanstaande dienstjaar wordt geraamd op minstens 80 millioen £ en dan nog met behoud van de zware naastingen, welke gedurende den oorlog werden geheven. In Junij 18.6 zal de schuld dus weinig minder bedragen dan 700 millioen £. Aan papieren munt is in omloop voor een bedrag van 132 millioen £, behalve 50 millioen £ aan papier van de nieuwe nationale bank en het Papieren geld, xog over van hetgeen door de oude staatsbanken is uitgegeven. De jaarlijks te betalen rente van de staatsschuld beliep op *« Mei jl. 25 millioen £ en men berekent dat in Junij 1866 het cijfer der rente weinig minder zal bedragen dan 40 millioen £■</p>
	<p>■— De New- Vork Times meldt, dat de kosten der begrafenis van den Heer Lincoln hebben bedragen 25,000 doll. Die van de ter aardebestelling van president Hanison hadden 30,000 doll. beloopen, hoewel 2Ü minder plegtig en indrukwekkend was.</p>
	<p>— Do geruchten, welke na de ter dood brenging van Mw. Surratt in omloop zijn gebragt nopens hare onschuld aan den moord op president Lincoln, berusten hierop, dat de doodstraf voornamelijk tegen haar werd ■itgesproken op de, verklaringen van zekeren Weichman, terwijl nu uit «en brief, door zekeren Brophy in de Amerikaansche bladen geplaatst, zou *hjkcn, dat genoemde Weichman cene valsche verklaring heeft afgelegd, zonderling is het evenwel, dat Brophy eerst met zijn brief is voor den ?ag gekomen, toen Mw. Surratt hare straf reeds had ondergaan, en het &apos;s ook om deze reden, dat men de waarheid zijner bewering in twijfel trekt. &quot; — Het is bekend dat sedert het uitbreken van den oorlog in Amerika «e prjjzen van de levensmiddelen zeer zijn gestegen; vooral is dit het geval in den staat Ulinois. Te New-York betaalt men nog tegenwoordig voor vele eetbare waren, welke aldaar in de nabijheid groeijen, 25 *30 pCt. meer dan op de Londcnschc markt, alwaar zij van het vaste &apos;and moeten worden aangevoerd. Dit heeft aan vele inrigtingen eene Verhooging van de tractementon der gecmploijeerden ten gevolge gehad. Naar men zegt is de Ocean Telegraph Company thans voornemens om ter tegemoetkoming in bedoelde verhooging, de depêches te berekenen tegen 5 dollars per woord. Meermalen treft men in de Amerikaansche Maden eene kolom Europeesch nieuws aan. Men berekent, dat teen dien prijs dergelijke kolom 9000 dollars zou kosten.</p>
</text>
