<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>fNEDERLANDSCHE BEETWORTEL&apos;SDIKER&apos;FABRIEK Oudenbosch. Ingevolge Art. 23 der Statuten worden HEEREN DEELHEBBERS in bovengenoemde Maatschappij uitgenoodigd tot het Bijwonen eener ALGEMEENE VERGADERING op WOENSDAG 30 AUGUSTUS aanstaande, des Namiddags ten 2 Ure, in het Locaal de Eensgezindheid, op het Spui te Amsterdam, ten einde te beslissen over die Veranderingen in de Statuten, welke van af heden voor Heeren Deelhebbers , op vertoon hunner Aandeden , zullen ter visie liggen zoo ten Kantore der Vennootschapp te Oudenbosch, als van de Notarissen: LOUWERSE en BIESMAN SIMONS te Amsterdam. Oudenbosch, DE DIRECTIE. 26 Julij 1865. (17430) De MAKELAARS in KRUIDENIERSAVAREN te Amsterdam, nader bij Notitie vermeld, zullen op Woensdag 2 Augustus 1865, des avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond, in de Nes , ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, presenteeren te verkoopen: 149 Vaten nieuw Ilood Smirna R 0 E IJ N. Doorloopend min of. meerder gevlakt. De Ligplaats en de Conditien breedcr bij Notitie omschreven. (17418) Th. REICIIELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPJIAN, zullen op Maandag den 31sten Julij 1865, des Middags tem Half 3 Ure, in het Lokaal Vereeniging, in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopcn: -Eene extra mooije nien-.v aangevoerde partij Greenen en Vuren Noordsche en Windauer BALKEN, Spieren, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplatcn, Deden en Sparren, Narva en Riga Sparren, Riga, Dantziqer, Wijburger en Zweedsche Vuren en Greenen PLATEN&apos; en DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de wallen, volgens Notition, te bekomen bij ALTIUS &amp; C°., Binnenkant, U 138. (17392) Het R. C. PAROCHIAAL KERKBESTUUR van den H. Albertus te Rinnegom bij Alkmaar, Bisdom van Haarlem, is voornemens onder nadere goedkeuring op Dingsdag den Ssten Augustus 1865, des Voormiddags ten 12 Ure, bij enkele inschrijving ten Huize van den Kastelein JACOBUS APPELDOORN, te Egmond-Binncn AAN TE BESTEDEN: HET BOUWEN EENER NIEUWE PASTORIJ. ! De Bestekken liggen ter lezing te Alkmaar in den Burg; te Pui-merende in de Roskam; te Amsterdam in het Amsterdamsche Koffijhuis in de Kalverstraat; te Haarlem in de Kroon en te Rinnegom in de Pastorij, alwaar ook de teekeningen kunnen overgenomen worden. De aanwijzing in loco zal plaats hebben op den dag der Besteding. De Bestekken zijn op franco aanvrage a f 1 verkrijgbaar gesteld ter Boek- en j Kantooi-werkdrukkerij van A. ZWEESAAÏ.DT &amp; ZOON, Warmoes- ! straat, J 67, te Ams.crdam. Nadere informatien bij den Architect Th. ASSELER, te Amsterdam. (17379) TËTHUUR: Terstond te Aanvaarden door buitengewone omstandigheden: Een BOVENHUIS, staande op het Weesperp&apos;cin, voorzien van Waterleiding, Gaslicht en allo verdere gemakken. Te bevragen bij W. DRAIJER, Rijtuigmaker, Weespcrplein N°. 181. (17380) -JMj - ÉMgÊS^-&quot;St te Amsterdam in Lading, om 10 Augustus te vertrekken : -,_g-gs_ttflet Gekoperd Nederlandsch BRIKSCUIP PARAMARIBO, , Kapitein F. JASKI QQ. Adres HOYMAN en SCHUURMAN. (17399) _SUfc. AMSTÉRDiI-LONDÈNT i^iÉil Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapt. saßa^J. HAVE., vertrekt van hier Dingsdag 1 Augustus, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa, enz. tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementcn. Adres bij de Cargadoors NOBEL $• lIOLTZAPFEEL. (17393) | &apos; SP()()RWEG-LIJN p^TT Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen. ,...,.. 2.25, 7.05, 9.53</p>
</text>
