<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Tweede Vergadering ter Verificatie van Schuldvorderingen in het Faillissement van JOHANNES ADRIANUS DE ROOY, Boekverkooper , Boekbinder en Winkelier to Delft, zal plaats hebben op | Woensdag 6 September 1865, des Voormiddags ten Elf ure, in het Locaal der Arrondissements-Regtbank te &apos;s Gravenhage; zullende alsdan over het door den gcfaillecrden aangeboden Aceoord worden beraadslaagd, Delft. 26 Julij 1865. &apos; De Corator in het Faillissement, (17376) J. E. VALETON, Advocaat. REKENING EN VERANTWOORDING. Aan do Schuldeischers in het Faillissement van W. VAN DER TOOREN, Timmerman te Mijdrecht, wordt bekend gemaakt, dat de j Rekening en Verantwoording in gezegd Faillissement zal worden afgc- \ lcgd op Dingsdag 1 Augustus 1865, des Voormiddags ten 10 Ure, in &apos; een der Lokalen der Arrondissements-Regtbank te Utrecht. De Curator, (17367) J. W. BRONDGEEST. ~ DE TWENTSCHE BAffilßElfiGlG koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen f 1.72%, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN tegen ƒ 1.73% h 1.74: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ 11.80, 8/d. tegen ƒ 11.89%. (15250) MEP. lïïÏLrö-SPOORWEG. AANBESTEDING van liet leveren van Zeven Stuks HOUTEN ROOSTERWERKEN voor Draaischijven op het Station Arnhem. Bestekken verkrijgbaar aan de Hoofd-Stations. Aanwijzing in loco op Dingsdag 1 Augustus e. k., ten 11 Ure. Inschrijvings-Billetten Vrachtvrij in te zenden aan de Directie te Utrecht, vóór of op 7 Augustus. Opening der Billetten op 8 Augustus des Voormiddags ten 11 Ure. Utrecht , 27 Julij 1865. DE DIRECTIE. (17*20) lïÖ_____D_GHE SP OORWEër Het BESTEIaKAKTUOR op het ROKIN E 145, wordt net 1 Augustus GESL _-rJ5.&apos;_N en VERPLAATST naar den VIJGENDAM E 202. lIULPIiANTÖREN zijn gevestigd op de Botermarkt hoek Rcguliei .dwarsstraat, en op de Leidschestraat tusschen de Hoeren en Keizersgrachten. D_ ADMINISTRATEUR. Amsterdam , Julij 1865. (17433) M iWB TPJEWtnAM. VERGADERING op VRIJDAG 28 JULIJ 1865, ten Twee Ure, in het Lokaal de Eensgezindheid, tot het stellen van Candidaten bij de Herstemming voor den Gemeenteraad en bij de Verkiezing voor een Lid der Provinciale Staten van Noord-Holland. W. VAN DER VLIET, Voorz. (17394) &lt;* J. A. MOLSTER, Secr.</p>
</text>
