<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 24 Julij. De sluiting der zitting van den rijksraad heeft velen verrast. Vrij algemeen was men van gevoelen, dat men dien maatregel niet zoo spoedig zou nemen als het geval is geweest. Men &apos;cidt hieruit af, dat de regering het voornemen niet heeft, om het Vroeger besproken crediet aan te vragen. — Men verneemt dat de onlangs uit Munchcn teruggeroepen graaf Blome, gezant aldaar, met eene buitengewone zendiag naar Gastein Vertrekt.</p>
	<p>— Men verwacht dat de zaken van Prins Estorhazy spoedig zullen geregeld zijn, want in het begin van Augustus zal met de inwisseling der uitgekomen loten een aanvang worden gemaakt. — De Rumenische regering heeft het besluit genomen om de tabaksregie weder in te voeren. Met I°. Augustus treden de vroeger opgeheven bepalingen ten dien aanzien weder in kracht.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Julij (des Ochtends). Bij besluit van den minister Van oorlog is aan de bevelvoerende officieren der verschillende regementen de bevoegdheid verleend, om aan zoo vele manschappen als Voegzaam gemist kunnen worden, zonder hinder toe te brengen aan de dienst, tijdelijk verlof te geven, ten einde deel te nemen aan den graanoogst. Men zegt dat vele landbouwers aanzoek daartoe hebben gedaan sn dat allerwege de meeste bereidwilligheid is betoond. — De Heer Grabow, president van het Huis der Afgevaardigden, heeft *en prachtigen beker ten geschenke ontvangen. De liberale leden van het Huis hadden het voornemen opgevat, om hem dit zilveren voorwerp aan te bieden op het feest te Keulen. Dewijl de Heer Grabow door omstan&apos;tandighcden was verhinderd aldaar tegenwoordig te zijn, is het geschenk nem toegezonden. ■— Men verneemt, dat gisteren in beslag zijn genomen de Elbinger ■Anzeigcr, de Magdenb. Presse, de Ostsee-Zeitung, de Social Demokrat e° de Elberf. Zeitung. De aanleidende oorzaak tot den genomen maathei is het bespreken der gebeurtenissen te Keulen en Oberlahnstein. — Het standbeeld te Bonn, voor Vader Arndt opgerigtj heeft eene hoogtvan 9 voet. Meil roemt algehleen de Uitmuntende uitvoering ert de gelijkenis. Op beVel der regering heeft het comité voor de piegtige onthulling van bedoeld monument de uitnoodiging tot bijwoning dier feestelijkheid zoo _ veel doenlijk beperkt. Dewijl niettegenstaande dit bevel van verschillende zijden pogingen zijn aangewend, om aan het onthullingsfecst een f ationaal karakter te geren, heeft de regering het houden van een openbaar feest verboden. — Het aartsbisdom KeuUn procedeert tegen den staat over den eigendom der beroemde kerk te Altenbefg en tot restitutie der voorwerpen van kunst, daaruit op last der regering iii 1862 verwijderd. — De gemeenteraad van Koningsbergen heeft den Heel&apos; Hagen ünder* maal tot opperburgemeestcr gekozen en op ni.nw eene afwijzende beschikking ontvangen op het verzoek) om de gedane keuze te bekrachtigen. Tevens heeft de minister eon buitengewonen commissaris benoemd Om aan het hoofd van het stedelijk bestuur te staan. — Meseritz, een stadje in do provincie Posen, is voor een pnar dagen grootendeels in de asch gelegd. — Er wordt thans met de Russische regering onderhandeld over het opheffen der beperkingen op het telegraphiseh verkeer tusschen Pruisen on Polen.</p>
	<p>—Op 27 Julij, _oo meldt men uit Petersburg, zal het gepantserde eskader, tellende 11 torenschepen, Kroonstadt verlaten en naar zee gaan, om een kruistogt te ondernemen. Het opperbevel over het eskader is opgedragen aan den grootvorst Konstantijn Nikalagowitsch. — Uit Petersburg wordt gemeld, dat de dappere woiwode Luka Wukalowicz mot een talrijk gevolg te Odessa is aangekomen en het voornemen heeft opgevat, om zich naar de hoofdstad to begeven, ten einde den Keizer persoonlijk dank te betuigen voer de hem verleende bescherming en voor do verdunning om zich in Rusland te mogen vestigen.</p>
	<p>FRANKFORT, 20 Julij. De sluiting der zomcrzlttiug van de .witsersche bondsvergadering heeft gisteren plaats gehad zonder eenige plegtigheid. De president voegde bij de mededeeling van het besluit dienaangaande deu wensch, dat de leden in gezondheid huiswaarts zouden keeren.</p>
	<p>— Men verneemt dat de bondsvergadering morgen eene zittidg zal honden en dat door Bcijeren een voorstel zal worden ingediend, strekkende eni d 6 Holsteinsche Stenden zoo spoedig doonlyk bijeen te roepen. — Do Koning en de Koningin van Saksen vertrekken heden ttaar Mtinchcn.</p>
	<p>— Te Amberg in Beijcron barstte eergisteren brand uit, welke derwijze de everhand verkreeg, dat binnen weinige uren 72 woningen met schuren, enz. cene prooi der vlammen werden.</p>
	<p>— Uit Darmstadt wordt berigt, dat Koningin Victoria den Oden Aug. e. k. de reis over België naar het kasteel Kranichstcin, in de nabij beid van gemelde stad , zal aanvaarden; omstreeks het midden van Augustus zal zij zich naar Coburg begeven. De Koningin zal de reis in hot strengste incognito doen, onder den titel van Hertogin van Lancaster.</p>
</text>
