<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOST-INWONING. Tegen ƒ 8 per week biedt men aan bij eene fatsoenlijke Familie in de nabijheid der Dam ROST—INWONING, huiselijk Verkeer en Vrije Kamer aan een a twee Heeren, of ook wel aan Jongelieden, wier ouders buiten wonen. Brieven franco sub Lett. D. O. H. Bureau Handelsblad. (17421) Jè^tSaAi TE UUUR primo Augustus a. s.: Een HUIS en fliiltllllfi TUIN, met 5 Vertrekken , Keuken , Zolder, Vliering, _|Sp_sg|B Schuur en verdere geriefdijkheden, in het schoonste _____Ï__S&apos; gedeelte der Plantaadje, kort bij het Spoor en de Diergaarde. Huurprijs f 400 per jaar. Te bevragen, onder franco Brieven, bij J. VAN COSINA, Hovenier, Fransche Laan, V 40, te Amsterdam. (17429) ljy\ NEDERLANDSCHE *■» ST9ÜBÖÖMIMTSCMPPU. ROTTERBAM-LONBEN (via TIIAMESHAVEN, overtogt gemiddeld 15 Uren.) BATAVIER, «PT W. SITiL VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, DINGSDAG 1 AUGUSTUS Namiddags 4 Ure. ii 8i tr ■ Middags 12 ir ii - 15 n Namiddags 4 ir » 22 «- Middags 12 // » 29 *■ Namiddags 3 // VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, lederen ZONDAG, des Morgens ten 10 Ure van de Ligplaats Hermitage-Tier. Per Spoor van Fenchurchstrcct Station naar Black wall, &apos;s Morgens 10% Ure. Van Elackwall naar Rotterdam &apos;s Morgens 11 Ure. PASSAGIERS-VRACHTEN. GROOTE KAJUIT ƒ15.00. IDEM Heen en Terug &quot; 22.50. VOORKAJUIT. // ».«0. IDEM Heen en Terug rr 13.50. Kinderen beneden 10 Jaren de Helft der vracht. SCHROEFSCIIO ENER FIJENOORD,k_ptII. VAN T HOFF. VAN ROTTERDAM NAAR LONDEN, ZONDAG 6 AUGUSTUS &apos;s Morgens 7 Ure. ii 13 // ii 7 r ii 20 // n 7 ir ii 27 ir ii 7 ir VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM, DONDERDAG 3 AUGUSTUS &apos;s Morgens 8 Ure. ff 10 ii ii 8 ir ii 17 ii h 8 ii ir 24 • ff ff 8 ii ii 31 ff * 8 » De Dienst van beide Stoomschcpen staat in verbinding met da naar en van Manheim en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn trende Stoombootcn der Nederlandsche Stoomboot-Rccderij. ||fë|B_||?a*&apos; Nadere Informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsche 588&quot;_si_f* Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D. A. VAN ÖORDT &amp; CO., in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoomboot-Reeder ii. (10501)</p>
</text>
