<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIirFACTÜEi:!. In een fijn MAGAZIJN van NOUVEAUTÉS verlangt men voor den Verkoop van Robes: Eene .lUFVROUW, P. G., ervaren in het Vak, de geschiktheid hebbende om met een gedistingeerd Publiek om te gaan en voldoende Bewijzen van Bekwaamheid, enz., kunnende porduceren. Men adressere zich met eigenhandig geschreven Brieven en opgave bij wien thans in Betrekking, Franco onder Lett. W., bij den Boekhandelaar LOMAN &amp; VERSTER te Amsterdam. (17281) heeft voorhanden cene ruime keuze van PROT. KERKBOEKEN van af de minste tot de fijnste soorten , voorts PREEKSTOEL-, KERK-, HUIS- en PRACHTBIJBELS, rijk gebonden. Oude KEKKROEKEN en BIJBELS worden op nieuw ingebonden of&apos; in ruil aangenomen. TOT NARIGT DIENT dat de ZAAK niet alleen op de vroegere wijze wordt voortgezet, maar dat tevens, door uitbreiding der BINDERIJ naar den eisch van den tegenwoordigen tijd, alle andere soorten van BINDWEKK spoedig, net en tot billijke prijzen worden verrigt, zoo als KANTOORBOEKEN, MUZI.IK-, PLAAT- en STUDIE WERKEN, enz., alles naar Oude of Nieuwe Stijl en goed openliggende. Voor Uitgaven van H.H. Boekhandelaren, mits boven 100 exemplaren worden Gratis Modellen afgeleverd. Brieven Franco. Kerkstraat bij de Vijzelstraat, BB 523 te Amsterdam. (17275) &quot;TE HUUE gevraagd: Een HUIS, geschikt tot TAPPERIJ en SLIJTERIJ of KOFFIJHUIS. Adres met Franco Brieven Lett. C N°. 11, Bureau Handelsblad. (17282) Men vraagt ten spoedigste eene MOOISTE, bekwaam tot het maken van HOEDEN, MUTSEN en COIFFURES. Eenige bedrevenheid in het LINGERIEVAK, strekke tot aanbeveling. Salaris naar bekwaamheid. Brieven franco onder Letter J. S., Bureau IlandclsYlad. (17277) M O B !_ g» Men VERLANGT tegen het aanstaande Saizocn eene EEUSTE MOOISTE , bekwaam in het maken van HOEDEN, MUTSEN en COIFFURES. Reflecterenden geliovcn zich te adresseren Franco onder Lett. Z. Z. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molstceg. (17229) ~~mVÏWTÈL VICTORIA TE KEULEN. De Eigenaar .lOS. CLEMENT beveelt zijn met alle Gemakken voor het Reizend Publiek ingerigt HOTEL, gelegen inde nabijheid van het Centraal Spoorweg-Station en der Stoombooten, ten beste aan. (16203) HOTEL BELLE VU E. Arnhem. De Ondergeteekende beveelt zijn voor het Zomerseizoen zoo uitmuntend ingerigt HOTEL bijzonder het geëerde reizende Publiek aan. (8015) De Eigenaar C. J. gROHNHAUSER. BADEI- Bi ö E us. HOTEL DE HOLLANDE, gele„en aan de Nieuwe Promenade, naast de Courzaal. De ONDERGETEEKENDE beveelt zijn in Holland zeer bekend HOTEL met 100 Kamers en Zalen in de gunst van hAet Reizend Publiek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE nTIOTEten len 5 ure. Er worden Hollandsche, Fransche en Engelsche Nieuwsbladen gehouden. (14101) AUGUST RÖSSLER.</p>
</text>
