<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 27 Julij.</title>
	<p>. Barome-1 WIND. Ten. | TO ESTA N D. Plaatses j ter. .*&quot;-«___»___-. perat -__.-_--_.__-o»»-- - i &apos;Millimet. I Rigting. Kracht Celsius: d^rLucht, der Zee. Groningen&apos; -f 8.5 ! N.N.W. j Ö, tf.Diep..! -* 8-4 N.O.t.N. &apos; 0.1 Maastncht&apos; + 6.8 i N. | 3. Vlissingen; + 6.6 . N.O.t.N. &apos; 1. Hartlepool +0.0 O. i — +20.0 bewolkt. slecht water. -arsouth — Z.Z.W. I _-. — j schoon. — Portsm... +11,5 N.W. 1. koelt, -f IS. 3. zeerschoon. slecht water. Plymouth. -f 10.9 W.N.W. fl. bries +21.7 bewolkt. id. Havre.... +-11.6 N.W. Ul.br. +17.0 mist id . Brest..,. +10.5| N.N.W. 0 1 + 17.0 Bete. mist. id&apos;. Parijs.... r 5.8 I N.N.W. ! 7 1+17.8 betrokken. — I Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland Gron. 1.9 mm Vliss • in het geheel: Havre 11.6 mm. W.-Hartlep. Verwacht : matige O. en Z, O. wind.</p>
	<p>* ROTTERDAM, 27 Julij. Hedeu namiddag was in den Gemeenteraad alhier aan de orde der benoeming van den lsten geneesheer voor het ziekenhuis aan den Coolsingel, in plaats van den te vroeg ontslapen J. B. Molewater. Bij de eerste stemming bekwamen de Heeren Zeeman van Amsterdam en Rienderhoff van Utrecht, elk veertien stemmen ; bij de tweede en de derde stemming bekwam elk vijftien stemmen. Bij loting is daarop do Heer Rienderhoff benoemd.</p>
	<p>* ALBLASSERDAM, _7 Julij. Bij gelegenheid van de kermis alhier&apos; is eene tent, waarin eene toorcelvo.rstelling werd geg ven, voor een groot gedeelte ingestort, waardoor verschillende perssnen zijn gekwetst. * HELLLEVOETSLUIS, 27 Julij. Gisteren is alhier onder het lossen van salutschotcn van het Nieuwe Diep aangekomen Zr. Ms. oorlogs.hroefstoomschip Vulkaan, comm.-luit. ter zee lste kl. Hal verhoudt. Dit schip moet worden hersteld. Vooral de sto miketals zijn defect. * GRONINGEN, 26 Julij. De 2de luit. G. Witteveen, van het corps ingenieurs, mineurs en sapeurs, zal op 1 Aug. alhier in garnizoen komen. ** &apos;sHBRTOGENBOCH, 26 Julij. De lste luit. der genie 3. 3. Brouwer, van liet garnizoen alhier is in rang naar Amersfoort verplaatst, ** BREDA, -6 Julij. Den korporaal-tamboer A. J. Joostema, van het lste bat. 3ds reg. inf. ter dezer stede, is de gouden medaille toe-&apos; gekend voor 36 jaren onafgebroken eerlijke trouwe militaire dienst, alsmede de aan die onderscheiding verbonden gratificatie van ƒ5O.</p>
</text>
