<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In een MANUFACTUURWINKEL ter dezer Stede kan met Prim0 October, tegen ruim Salaris, eene bekwame JUFVROUW geplaatst worden, die tevens bekend is met hot Knippen van MANTELS en MANTILLÉS. Zij , die Getuigen kunnen geven van zedig gedrag en eerlijkheid, vervoegen zich, met opgave der vorige betrekking, met Franco Brieven, Lett. H. E., Bureau Handelsblad. (17315) In eene Handelszaak van RROOGERE JEK en VERF WAREK is gelegenheid tot plaatsing van een PAKHUIS-KNECHT en een LOOPJONGEN. Adres Franco Lett. H. _- Z.bij de Boekverkoo- er GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (17341) ZaP &quot; * r -__ &quot;Wegens drukke bezigheden is Peof. G. J. BEK%i|| HOF-KALLIGRAAF DES KONINGS , over fffiiS__3ïTAAL- en SCHRIJFKUNST-ONDERWIJS (Cursus- of -K!_^-&quot;»_-_yi&gt;I.iv_at]esjcn)) &apos;ffE SPREKEN Singel, XX 57, bij de Oude Spiegelstraat, to Amsterdam. (17356) ~ LEDIGE Z^RBfift, &apos; geschikt voor 50 WE». PONBEN MEEL , liefst zonder Fabriekmerken, worden bij partijen van 500 a 1000 stuks te koop gezocht. Opgaaf van prijs en waar te bezigtigen, onder Lett. M. A. R. A., Bureau Handelsblad. (17361) h u Tïï^uTirsTYrT Eene JUFVROUW , 23 jaren oud, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als HUBSH „UISSTER en om te Koken, liefst bij een eenig HEER of WEDUWNAAR. Reflecterende gelieve zich te adresseren onder Lett. T. T., bij den Boekhandelaar H. T. HENDRIKSEN, Hoogstraat, te Rotterdam. (17338) ten spo-digste bekwame KUWSTLAKKERSKWECHTS ,&quot;als-1 mede JONGMAATJES , met opgaaf bij wien het laatst gewerkt. Brieven Franco onder Lr. Z. in MQuRMAN&apos;S Boekhandel, Warmoesstraat 396 alhier, als ook onder Lr. H. met Primo Augustus EENE KAMER TE UUUR, geschik tot het houden van Kantoor. (17335) Een JONG MENSCH, geëxamineerd APOTHEKER, goede getuigschriften kunnende produceren, zag zich gaarne als PEÏOVISÖR of EERSTE BEBIENÖE geplaatst. Adres franco bij P. H. J. GEERLIGS, Apotheker, te Nijmegen. (17346) J. J. BEVKES, RIJTUIGFABRIKANT te Haarlem, berigt, dat in zijn Magazijn voorhanden zijn, verschillende nieuwe Moderne RIJTUIGEN , als: LANDAU&apos;S, SüCIABLES, TENTWAGENS, CLARENCES, enz., alsook eenige GEBRUIKTE RIJTUIGEN. Voor Soliditeit wordt Geguarandeerd. (17333) &quot;bei coo»____ï___i_u~ Jl. van PARIJS alhier Gearriveerd, goed bekend met de Werkzaamheden der NAAIMACHINES, alsmede de Franeche Taal, zag zich &apos; gaarne weder in Nederland in dergelijke BETREF-RING geplaatst. I Adres franco Lett. R. R. bij H. T.H ENDRIKSEN, Boekhandel Hoogstraat Rotterdam. (17337) Een niet onbemiddeld 49 Jarig PERSOON, P. G, n,ct Handel, As&quot; snrantie en Talen bekend , ZOEKT cene BETREKKING VAN AISMINBSTRATSEVEW AARB liefst, op oen voornaam ASS&apos;.&apos;- RANTIE-.f HANDELSKANTOOR of als 03RECTEUR ecner fabriek. Bij eene solide en winstgevende zaak wil hij zich geldelijk interesseren; adres Lett. W. A. T. Bureau Handelsblad. (17350) _£S| TE KOOP: Een schoon Vos MERRSEPAARB, _Y_&quot;*3jc?S. -ro°to Taille, 5 Jaar oud, Mak op Stal en in Tuig, hard f^&apos;&lt;?r_s-&gt;v_ loopend , zonder gebreken , voor f 450. Adres Franco on_ia_S____K der Lett. X. aan den Boekhandelaar H. C. BLOM, te Utrecht. (17347) Bij een Belangrijk Werk vraagt men een JONG MENSCH, bekwaam in het BOUWKUNDIG TEERENEN. Zich Franco onder Letter A. te adresseren bij de Kantoor-Boekhandelaars WEIJTTXGH E_r BRAVE, Warmoesstraat bij de Vischstceg J 605 to Amsterdam. (17336)</p>
</text>
