<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De ondei-geteèkenden betuigen bij deze hunnen dank veor de bewijzen van beangstelling, bij&apos;de voltrekking van hun huwelijk ondervonden. T. ROMEIN Tz. Leeuwarden, J. Jl. ROMEIN, 27 Julij 1868. (19059) geb. NOLLEDES. DE KAS-VEREMIGiNONTVANGT «ELDEN a Deposito in Sommen van ƒlOO en de veelvouden Van dien, tot de volgende Rente&apos;: Met _ dag opvragens 2 pCt. v 10 dagen rr 2. rr Amsterdam, 29 Jnlij 186 S. DE DIRECTIE. (19023) CERTIFICATEN MEXICO. _ Eenige HANDELAREN vestigen de aandacht op de Certificaten Mexico, die sedert eenige dagen tér Beuizea/3? verhandeld worden. De.e Certificaten (eene wettig erkende schuld) representeren nog een. nominale waarde van £ 12 12 ot ƒ 151 20. Gesteld; dat door de bemoeijing van het te Amsterdam gevestigde Comité hiervan slechts 10 pCt. zou te regt kernen, dan zijn deze bewijzen veel te laag, vergeleken bij ƒ n a 12, die men nog voor Geconfedereerden (eene nonvaleur) betaalt. (19018) 7 PCT. OBLIG. ST. PAUL EN PACIFIC. Daar de Directie deaer Spoorwegmaatschappij door geregelde rentebetaling stipt aan hare verpligtingen voldoet, ziet men nogthans de prijs der Obligatien 2le sectie op slechts 84 pCt. genoteerd, terwijl de Obligatien der Atlanticspoor (Ohió), die geen rente betalen, tot den koers van p. m. 62 pOt. gretig van de markt worden genomen. Zou het niet raadzaam zijn en meer zeker deze laatste» (Ohio) om te ruilen tegen de eersten, te meer nog daar de Maatschappij der Paul en Pacific, even als die aer Illinoisspoor (weluer fondsen 114 pCt. staan) eene enorme hoeveelheid akkers land bezitten tot waarborg en onderpand der houders hunner obligatien, hetwelk de Maatschappij der Atlanticspoor ten eenemale mist. (19061) EEN FIRMA. VOOK HÉUODDEIM GEBRUIK recoiumaiuicreii wij onzen ruimen, op nieuw ontvangen voorraad van KRISTAL EU GLASWERK. De Rijkste keuze in fijn geslepen Kristallen en half Kristallen WIJN-, MADERA-, LIKEUJ.--KARAFFEN en GLAZEN, Wijn- en Likeurstellen, Compotiers, Milieux de table. enz., bij niterst voordeelige prijzen. TAFELSERVIEZEN, ONTBIJT- en THEESERVIEZEN, in Aardewerk en Porcelein, elfen wit en gedecoreerd. RUSSISCH ZILVEREN Tafelgereedschap in Zilver fatsoen en volmaakt op echt Zilver gelijkende. Deze kwaliteit is zuiver Nickel, onvervalscht en zouder bijmengsel van eenig ander metaal. Tot onderkenningsteeken draagt zij het merk _»©«_. ENGELSCHE TAFELMESSEN. Voorsnijmessen, Dessertmessen van het fijnste Staal, met Ivoor, Balein, Natuurhoorn hechten met en zonder Balauce. ?_,„_. _-? . BKIITONIA lET ALH __?BSBi___: ROOMKANNETJES, SUIKERPOTTEN, SPOELKOMMEN BOUILLOIRES, enz. VERKOOPHUIS. &lt;¦_? WIKKE-JUFVROUW. In eenen Manufaotuurwinkel in Haarlem wordt VERLANGD zoo spoedig mogelijk eene _Hi\-*EI_.IUI-&apos;- VBOtW, R. C., ervaren in het vak en niet beneden de 23 jaren Adres met franco Brieven onder Letter W. bij den Boekh. J. A. VAN ZIJL, te Haarlem. (19037. Bij ACTE op den 27sten Julij 1863, voor het eerste Kantongeregt van het Arrondissem- nt Amster.am verleden, is --oor Mejufvrouw GEERTJE DE BOEK, weduwe van LIEKELE CRUYFF, wonende te Amsterdam op den Oude zijds Voorburgwal, aan haren minderjarigen Zoon RIJK CRUYFF. HAI-OI.IGTI-tG VERLEERD, tot het uitoefenen van- het beroep van Timnierman en het verrigten van alle daartoe vereisclite handelingen. De Griffier, (19022) V. PELLECOM. H. F. R. DUBOIS, Notaris te Purmerende, zal ten gevolge van plaats gehad hebbend sterfgeval op Vrijdag den Sisten Julij 1868, des avonds ten 7 ure, in het Logement het Paradijs, te Purmerende, publiek verkoopen: 1. Een hecht, sterk en wel loortimmerd HIJS. en Grond, staande en gelegen binnen de stad Purmerende, aan het Paljedijk, hoek van de Pottenmarkt, waarin een uitgebreide Handel in Kruidenierswaren en Scheepsvictualien, sedert meer dan 100 jaren , met het beste gevolg is en nog steeds wordt uitgeoefend, kadastrale Sectie O, N. 345, groot 91 ellen. 2. Een P._HHi:i_ en EKF. alsmede Huis en Grond, ingerigt tot drie afzond-rlijke Woningen, staande en felegen als voren, achter het perceel N°. 1, aan de ottenmarkt, kadastrale Sectie C, N°. 360 en 361, te zamen groot 3 roeden en 51 cM _. Nadere informatien te bekomen bij boyengenoemden Notaris DUBOIS, te Purmerende. (17565) VERKOOP VAN EENE STOOIWETIRIJ te OOTMARSUM in Twenthe. De Notaris TEN POL, te Ootmarsum, zal op lil AANDAG 10 Al ..USTU*. e. \. hii Inzate en op _UA_.- DAU 24 AïXE_TU_* e. k. tij toeslag, telkens des voormiddags om Elf Ure, in het Logement de Keizerskroon, te Ootmarsum, Publiek Veilen in Perceelen, Blokken en Massa: Eene in volle werking zijnde feTOOill» EVEKIJ met belendende Tuinen, een Huis van twee woningen en Weideland, te zamen groot 1 bunder, 44 roeden, 50 ellen, alles gunstig gelegen te Ootmarsum aan den grindweg Almelo—Denekamp, toebehoorende aan de Firma KOCK, BLOEMEN &amp; C . De Stoomweverij is ingerigt voor 140 Weefgetouwen, doch zeer geschikt voor uitbreiding. De Machine van twee Cylinders niet hooge en lage drukking en Condenseur kan steeds voldoende van water worden voorzien; dezelve heeft 20 — en de Ketel met bouilleurs 25 paardenkrachten. De Weverij bevat 112 Weefgetouwen van de beste soort, eene Boommachine, eene Spoelmachine van 80 spindles, Pers en Blokklandcr, welke in blokken en daarna met de Fabriek gecombineerd znllen worden geveild. Alles dadelijk te aanvaarden. Ter bezigtiging van de Fabriek kan men zich dagelijks vervoegen bij den Weversbaas EYSINK, terwijl inzage van Kaart en Veilingsconditien en alle verdere inlichtingen te bekomen zijn ten Kantore van genoemden Notaris. EEI. !___ A_.D--.lt IM INMIDDELS UIT DE HAMP TE KOOP. (18993) JAGTVERPACHTING. Van wege het Huis BERGH zullen op MAANDAG tl AIT_ISTUS -86*, des middags 1 ure, op het slot te &apos;s Heerenberg, voor den tijd van 6 jaren, worden VfcßP* CUT de navolgende wildrijke en uitgebreide jagten. a. 6 persoonlijke jagtregten in de Koppel- of Gemeenschappelijke Jagt onder het Graafschap Bergh. b. 6 persoonlijke Jagtregten in de Koppeljagt onder Beek bij &apos;s Heerenberg. c. de Jagt op de goederen van het Huis&apos;___.__., onder Didam, bestaande uit circa 600 bunders Bouw- en Weidelanden en Bosschen. d. 6 persoonlijke Jagtregten in de Koppeljagt onder de Heerlijkheden (thans gemeente) Gendringen en Etten. e. De Privatieve Jagt op de Heuven onder de gemeente Wisch (bij Terborg) voor het aandeel van het Huis Bergh. f. 7 persoonlijke Jagtregten onder de Hoogheid Wisch, bij Varseveld. g. De Jagt op de Bouwhoeven Berkelaar met de Klupper, Haafs, Tergunne en de hofstede de Biezenmaal bij Doetinchem, te zamen groot ruim 163 bunders, h. De Privatieve Jagt van het Huis Utft, gelegen onder de gemeente Gendringen en Etten en Wisch. Onder de Jagtregten sub a., b. en d zijn er bij elk twee met het regt om logeergasten mede ter jagt te nemen. De Verpacutingsvoorwaarden liggen ter inzage bq de Administratie van het Huis Bergh, te &apos;s Heerenberg, waar op franco brieven ook de gewenschte inlichtingen zijn te bekom.n. (18914) AÏÏSTERMffi-_ÏÖNi)___7 TOT VERMINJT-iRDK VRAOHTP .I.IZRN k Het Engelsche STOOMSCHIP AURORA Vjd_£f^v Kapitein S. H. SMITH, vertrekt van hier VRIJ. .___§ÉiÉÉ.DAG 31 JULIJ, in verbinding met de Stoom*j-S-__ïag_scbepen &quot;aar MALTA, SMIRNA. CONSTANTINOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adros bfl *6 UwtoïB SO3ËL ca SOLTZAPSTBI* tt *të.</p>
</text>
