<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be VOnMAÏNtoti&amp;&apos;V KAS, TE AMSTERDAM EN ROTTERDAM, (11264) NEEMT «ELDhili IH MEPiIS-l»&apos; 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen .. 21/2 * 6 » » ••• -4.3 &quot; 1 maand » 31/2 » 1 jaar * ••¦ 5 &apos; &quot;TÜTEIN JSOLTHENIUS &amp; DE HAAN berig&apos;en, (latvan heden af bij de As-ncMie-Cnssa te Amsterdam betaald zullen worden de CGÏ. POTSS, gedateerd 1 Julg 1883, van de Certificaten der Leening ten laste van den _taat van MARYLAND in Noord-Amerika, rentende 3 pOt., en zulks met /&apos;ö-JA per Coupon groot 6 Dollars .zijnde hiervan afgetrokken de belasting, door den Staat geheven. _A3ISTEKDASI, 27Julij 1883._ {15929) . I NOÉ ADR. ANTHzK . A. LANGERHUIZEN en H. DENTZ. Makelaars, zull-n op S-HAf-IMS 3 Al GL&apos;STLS I_S_ de 3 avon _ ten fi ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. VAN ZIJP, in veil-n* brengen, tot ___»-__* : De «.&apos;STALLE.-van de HUIZEN, staan le op den Dam, bij en op den hoek van de B.urssteeg, E 203 en 297, te zamen in één Koop. De Perceelen zijn te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 3&apos;ure. De&apos;Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing liggen, ten Santore van boyengenoemden Notaris. (18326) ~ïi-_____JKE Ti__6oiu_.fi. De Notaris H.PEN. residerende te Baarn, zal op _»__.- DErtllAG 13 Ag. _-L»TLT-» f SS.., des voormiddags ten 10 ure, ten huize vau den Heer N. PETERS, in het logement het Huis Groeneveld, onder Baarn, publiek verkoopen: LIT &lt;.ESTREHTE fsOSC . _ .•__-&gt;£_ . waaronder verscheidene perceelen met buitengewoon zware Heimasten, Boerenhotsteden, Dagloonerswoningen, Bouw-, Wei- en Hooilanden, behoorende tot het landgoed Groeneveld, onder Baarn, alles te zamen groot ongeveer vier hoaderd vijftig b-aniers, alsmede 2 bunders, 44 roeden, 60 ellen B _LT WLAW», onler Eemues. Breeder bij billetten en notitien omschreven, welke laatste na heden tegen betaling van 50 cents verkrijgbaar zullen zijn ten Kantore van boyengenoemden Notaris PEN, terwijl nadere inlichtingen zijn te bekomen bij denzelven Notaris PEN en den Heer E. HARTOG, Rentmeester op Groeneveld, zullende bij eerstgemelden de Veilconditien en&apos;bewijzen van eigendom vier dagen vóór den Verkoopdag ter inzage liggen. (18416) De Notarissen HOOGVLIET te Wageningen en FISCHER te Ede. zullen op Donderdag den 6den Augustus 1838 bij Inzet en op Donderdag den 203 ten Augustus daaraanvolgende bij Toeslag, beide keeren des Namiddags ten Zes ure precies, in het Koffijhuis van Mej. de Wed. MAURITZ te Wageningen, zonder beraad Verkoopen: TEN E._&apos;TE: 96 Bunders, 29 Roeden, 70 Ellen Gï_©_D, gelegen onder Ede, een half unr afstands van het Dorp. met welig groenend EIKEN-AKKERMAALSHOUT, KWEEKERIJ en DENNEN bezet; zijnde een gedeelte van het zoogenaamde Roekelsche Bosch. In* vier Perc-len en in mas.a: EERSTE PERCEEL, bestaande uit 32 Bunders, 51 Roeden, 50 Ellen o£A__E__l? kadastraal aangeduid door Sectie B N° 1553 TWEEDE PERCEEL, 10 Bunders, 89 Roeden. 60 Ellen DEN ..EX en HiKUOli, Sectie B. N . 1750. BDERDE PERCEEL, 11 Bunders, 91 Roeden, 30 Ellen DEN»EN en 27 Bnnders, 55 Roeden. 80 Ellen HAKHOUT . Sectie B, N°s. 85, 1743, 1749, 1751, 1753 eu 1752. VIERDE PERCEEL, 5 Bunders, 84 Roeden ,20 Ellen H-KU.HT, 50 Roeden . 40 Ellen KWEEKEKtJJ, 7 Bunders. 6 Rieden 90 Ellen GROOTE »E_-_*___, HLEIi-ERE D___-_V-._ en HAKHOUT, Sectie B, N°s. 95 tot en met 99. Het Bosch is goed onderhouden en biedt, door zijne veelheid van Wild, eene uitmuntende gelegenheid aan voor de Jagt. TEN TWEEDE: Een Perceel BOL. WLIXD en KWEEKERIJ! onder Otterloo. bij het Kadaster bekend ads Bosch, groot 2 Roeden, 20 Ellen en Bouwland, groot 53 Roeden, 80 Ellen, Sectie H, N°. 245 en 246. Te aanvaarden dadelijk. Aanwijzer A. VAN DEN BRINK, te Bennekom. Informatien bij bovengenoemde Notarissen. (18873) Dè Kotaria W. S. G. T. POST, te Eek en Wiel, zal voor zijn Principaal Verkoopen: Op Woensdag 12 Augustus 1868, bij inzet, en op Woensdag 26 Augustus i 863, bij toeslag, beide dagen des Voormiadags ten Elf Ure, ten huize van J. J. DE KOCK, in Het Wapen van Lienden. te Lienlen: Een HUIS met SCHUREN en KORENBEEG, genaamd HEI WAPEN VAN Llk-NDEN, waarin sedert vele jaren met het beste succes Logement, Tapperij, Uitspanning en Stalhouderij is uitgeoefend, gelegen in het dorp Lienden, aan den Hoofdweg door de Betuwe; voorts met daarbij behoorend ERF, TC—_ en BOOMGAARD, te zamen groot 35 Roeden 60 Ellen. Te aanvaarden 1 Mei 1869. (13970) Inlichtingen zijn te bekomen bij jvoornoemden Notaris^ WED. J. VAN Dra cnus zoos, THEEHANDEL AARS TE DELFT. A__.i_Gl_AO._t_!»: TT,TT,r . &quot;&quot;. .. - .... Pyne _ Hl-NESCHE LXIM m Kistjes van 9 kilo netto tot zeer hilhjke prijzen. Extra extra suprafijne POUCH _JSTG van dan nieuwen «west 186»* 1869, aangevoerd per MaL in P.,kketten van 15, .00 küo. (1f.954) In een KLEIN HOTEL wordt ten spoedigste, gevraagd een bekwame CB£¥ ÖK CIHSS-.E . grondig bekend met bet Fijne Werk. Benevens een Li:-NE.&apos;-WEI» en &apos;WERK.WEID. Brieven franco onder de Lett. B. K., Bureau Handelsblad. UIT DEThAJSD TE KOOP \ Het gerenomeerde L__.E_.E_-T en STALHOUDERIJ , gelegen op den hoek van het _ _nemerplein (voorheen de Varkenmarkt) en Kruisweg te Haarlem, genaamd : De Oude Rtwiohn en de Hoskam, bevattende 8 Kamers voorzien van alle Gemakken, Keuken, Kelder, Zolders, twee&apos; Koetshuizen. Stal voor iO stuks Runderen en dito voor 15 Paarlen, flooizolders, Erf en Tuin, geschikt voor Bloembollenteelt ; een en ander kadastraal bekend in Sectie B, N . 635 en 636, ter grootte van 14 Roeden. 70 EUsn ie bevragen ten Kantore van den Notans Mr. H. A. F. O. VAN &apos;MEEL&apos; WE .V, in de Groots Houtstraat, Wijk 4, V. 26, te Haarlem. Brieven Franco. (18850) Ipoiln voor ƒ 200;) wordt TE KOOP aangeboden eene O-IKEX-enBAKD-, IH*. CEACTCHEiS- en iWODE-AïïAÏKE, welke; eene reeks van jaren bestaan heeft en thans nog een ruim I Bestaan oplevert, en waaraan tevens vele voordeelen ver- | bonden zijn. Voor den Stan 1 wordt niets vereisen,. Adres : franco , Lett. E., bij den Boekhandelaar P. J. PERSIJN, to Hoorn. US_72&gt; &quot;^netkigscb^fTT fe\ Geen liefhebber van Certificaten te geven, ¦ __T «oo moet ik toen erkennen, dat de MHM r. «i»!.»--&amp;¦ I BAI.WA.ia wezenlijk d* kracht bezit, om den i BAAKD te dc_ uitkomen. __,„_ A___RDA3l. 16 Julij. ... ÏS. i_.-.B&quot;_HmiM. Depot bij THEOPHILE, St. NicolaasstraatjK . 403, franco aanvraag af 2 de Flacon. G-iie-ür. verz.adiug. (.yOi_. Respectafclei Haus-r werden v n einem selbststandig .1 HAL*___.!_;¦_, welcher in Hausern lsten Ran^s conttitionirte und verzüglicbe Referenzen besitzt, fii_ Leipzig zu übernemen gesucht. Offerten unter G. V. 6a, _urch die Herren SACHSE &amp; C°., Leipzig erbeten. (19021) li_lW___7llPT!! Men VRAAGT ten spoediaste HOÏVDEBDVIJFTIG Gï&apos;L_E_ TE L*E_«. ten em.de zijnen goeden Na. Offertes, hetzij voor het geheel of voor een gedeelte dier j Som, worden haastelp ingewacut on^r h« Isvruner deiëï A_ffl_-_ fraatb êrfeßa HanJSlsWaU. (18862) I TE HUUR om met November of vroeger te aanvaarden een KOOP»-_N-.JS._S met PAKBLTB, op het Damrak, te Amsterdam. Adres franco, onder lett. H-, in den &apos; Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (18524) TE KOOP El SCHOON BïmSlïBBUlF, met annexe STALLING en K«_TS_SS;Ï*, kort geleden gebouwd, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, smaakvol aangeh-gd en riant gelegen aan den Straatweg tussehen Arnhem en Velp. Brieven franco. Adres onder Lr. T. 3 aan den Boekhandel vaa STENFERT KROESE te Arnhem. (18312. _ ÏÏIT DI HM _ eene gebruikte ®T© _ _ _ ____Pö„-IP van 15 Paardt.nkracht. Verschillende dito LOCO_3_-Bia.ES, allen in zeer goeden staat. (18023) Specialiteit van Machines vonr HH. Aannemers. Adres franco F. BONNIVER, Rue St. Marie 23 te Luik. Een JONG MENSCH. Nederlander, 23 jaren oud , met alle Kantoorwerkzaamheden en de Fransche, Hollamlsche, Engelsche, Italiaansche, Duiteclie en Spaansche Talen ver.trouwd, in het bezit van goe te getuigenissen, tegenwoordig &apos;in bet buitenland, __«.«¦ KT eene P«.*ATS op een Kantoor in MA.-BffACTS KEN te Amsterdam of elders. Brieven met K. J. N . 334, aan de Heoren HAASENSTEIN k VOGLER, te Basel. (18432) 1 Door vertrek van den Kastelein in de Groote Sociëteit te Arnhem, tegen 1 . November e. k., wordt tegen dien tijd aldaar GEVRAAGD ee^ wmm p mm, om onder toezigt van de Directie het S_LÏ3|T--.T waar te nemen. De voordcelen, aan die betrekking verbonden, zijn een voorloopig jaarlijksch Salaris van niet minder dan f 1000 en vrijt. Woning. Tot het bekomen van verdere inlichtingen vervoege men zich met franco brieven of in persoon, van .voormiddags 10—12 ure vóór 15 Augustus e. k., bij den heer Mr. J. F. BIJLEVELD, Secretaris der Directie dier Sociëteit. (1. 336) VERZENDINGEN VAN~OOFT. Te rekenen van heden. kunnen dagelijks versch worden toegezonden op bestelling: JfaEINE ELALDEN, per 100 stuks a 15 S_lbergr.; «a-E.AïSELLEN , per XX» stuks 6 Silbergr.; PEEREN, per 100 stuks 1 Thal., door den Ondergeteekende Dujikheim a/Haxsdt. FRANZ WAGNEE. (18737) Fruithandelaar. GO* ITTISTISSILPr K_l____ Besf- ret OSSfr&apos;MVLEKSCS. a 22V2 Cts., ._»_____ dito g,A.BSVLEE_C_I a 18 Cts., Malschè Bl_.FSTf.p_ a 3n Cents per 5 ons, te verkrijgen bij W. MULDER, Mr. V_esehh_u_sr, aan de Utrechtschezijde, bij het Kuiperspad. (181.67) ZEGT EET VOORT! ADSISTENT-KLERK. Met 1 . Augustus e.k. wordt gevraagd een AS3S3 TESTKLEEEi. op het Bureau van het AMSTEL-HOTEL. Vereischten zijn goed Rekenen en Schrijven en bekendheid met de moderne Talen. Adres franco, Letter A., iMSTELHOTEL. (18924) B&amp;fiKMAJW &amp; BA_a_roSF_.lllS te AiEiste_-elam (Sïatn E SSJS) FABRICEREN lOPIJBÜËIE-VUURDE PERS, die in Prys en Kwaliteit met het buitenlandsch fabrikaat kunnen wedijveren. Van 1000 fol.. .ƒ 3.50. bij 12 ex. ƒ 3 25. 5? &apos;/ 500 ir...ir 2.50, - 12 i » 2 30. el 21ekwaliteit &quot; 500 ...» 1.75, » 12 i: » 1.60. - VOOS HH. IüISTSGHILDEaS, BEROEMDE VERWEN. EEHTE ACKERMANN&apos;S Verfdo_en;Verikisfjes enlloist Colourioozen, van GEORGE BOWNEÏ. &amp; C°. Londen; Honigverfdoozen van PAILLARD Parijs; Gewreven Olie- en Waterverf in Tuben van Dr. FRANZ,&apos; SOHÖNFELD, DUSSELDORF. Voorts Schilder- en Veilezeis, Schillerstoeltjes, Schetsboeken en vele Artikelen, geschikt om naar de natuur te teekenen en te schilderen, bij (13817) €. L. C. VOS.KLBL, Reguliersbreestraat. lAGAZUÜI VA^ IARIEHEN SCHOORSTEKN-HANTELS in het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT, steeds ÏO stuks direct afleverbaar. Prijzen van af/20. G. &amp; X. COOL, Fabriekr.ntfln. Bekroond op de Tentoonstelling Paleis voor Volks-.ijt 1866 en op de Internationale Tentoonstelling te Parjjs 1867. (10353) BEISFBANKEN uit de Fabriek van A. HEINEN, te VAREL aan de Jade. Met deze Werktuigen Kerft men naar verki.bg zeer fijn of zeer grof alle soorten van Tabak. Het zamenpersen geschiedt door middel van rollen, die tevens den fabak voortstuwen. De aflevering geschiedt onverwijld. Deze Kerfbanken zija zoodanig ingirrigt, dat zij niet stoomkracht en met de hand in beweging kunnen gebragt worden. (18491) BAD GLEISW£ LER7~ SPOOR-aEG-STaTi ON LA.NI-AU iv OEN RIJNPALTS, TWEE UREN AÏSTaND VAM MANU EIM, KOFDVVATEU-KV___ , STOOP.I- EN PMSBOi!_9KA-.LDEN.BAD£S, SE KLU- El* WEIHCII-i Beroemd om zijne gezonde en schilderachtige ligging in de onmiddellijke nabijheid van het Haardtgebergte, tusschen Wijnbergen en Wouden van lOOjarige Kastanjeboom _, in eene bogt van het g.bergte, Ï000 voet boven den Spiegel der Zee. Voor gszunrle bezoekers wordt voor verblijf-en tafel 5 francs per dag berekend. Prospectus en nadere inlichting&apos;_ worden toegezonden op aanvragen, deswege gerigt tot den Geneesheer der Bad Inrigting. (16499) L. _C .. - &apos;M i Doet. y&quot;*&quot; CONSTIPATIE X &apos; EU HOOFDPIJN \ Grains de vie van Favrot OF DE GEPBRFECTIONNEERDE PILLEN VAN BOJV.TI.tJ_S vergemakkelijken de afdrijving van de Gal en van de Slijmachtige vochten, voorkomen de Schele Hoofdpijnen, de Congé-tien naar ne Herrenen, vermeerderen den Eetlust en rea-elen de functiën der Ingewanden. De prijs is 2 fr. de flacon. Zijn verkrijgbaar! In de Apotheek FAVROT, 102, Bue Riclieli-u, Parijs, en bij de Heeren CLOOS en VAN SANTÉ . KOLFF, te Rotlerdnm. Hang 2/441; ÜLOTH, te Amsterdam; RENESSE, te &quot;* Hage. &quot;liiiiisGEfiifï}. Het fraaiste Geschenk, dat eene Dame van goeden smaak kan worden aangeboden, is zonder twijfel het__&gt;_. &amp;-*&amp;BT I&apos;» _XAN_ VLANG of het BOFOI&apos;ET DE W-W NILSA, van het Huis EIGAÜD &amp; C., ta Parijs. Er is geen welriekende gt-.ur, die de vergelijking kan doorstaan met dit nieuwe product, b--reid uit de bloemen der Unona odoratissima, hetgeen op groote schaal ten behoeve van het Huis RIGAUD &amp; C . op de Philippünsche eilanden geschie&apos;.t. De geur van het . ÉT DE RJANSSLA vervliegt Diet zoo spoedig als die van het Extrait&apos;&apos;e Jockey Club, en anlere ....... n; heeft men eens deil Zakdoek of ander voorwerp --a__m:&apos;_ bevochtigd, dan blijft-het zeer lanf den welriekenden geur der Unona oloratissuna behouden. H. M. de Kéizefni )tr Fr_n?eh_ b_igt t an-bj voorkeur het Extrait -ie Manilla. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH &amp;ü. Zeedijk; te Eotterdam bij VA?. SA-J.-&quot;___ EOI_P-?i &apos; Ul*. De MAJOOR, GARNIZOENSCOMMANDANT, zal, on-J der nadere approbatie van het Ministerie van Oorlog, op! Woensdag 12 Augustus 1868, ten behoeve der Garnizoensbakkerij te Leeuwarden, publiek AAiS_3ES.TE2&gt;EN de levering van: o last oude Eijn- of roode Tarwe, wegende minstens 77 Neel. ponden per mud; 5 last ide-n Zeeuwsche Tarwe, wegende minstens 74 Ned; ponden per mud. 2 last en 20 rand oude Inlandsche of Pruisische Rogge, wegen.le minstens 72 Ned. ponden i er mud, De Voorwaarden dezer Aanbesteding liggen, van af den dag der aankondiging dezes, dagelijks, van morgens 10 tot 12 ure, op het Garnizoens-Burean aan de Hoofdwacht, voor. de gegadigden ter lezing. j Den gegadigden wordt herinnerd, dat de Monsters, het Inschrij vingsbillet en het Omslag, waarmede dit laatste wordt ingezonden, van h .zelfde merk moeten voorzien zijn, en gezamentlijk, behoorlijk gecacheteerd, des morgens vóór 12 ure. moeten worden ingediend. - (18947) Leeuwarden, De Majoor voornoemd, 24 Julij 1833. BE *_«.-*¥. De INTENDANT in de 3de Militaire Afdeeling te Arnhem, zal op Maandag den loden Augustus 1868 AANBESTEBEN: ti lassen Èobde&apos;of R,ij„ta__e, -negende minstens 77 póndi n. 6 lasten Ze uvrsche Tarwe, wegende minstens 74 ponden 3 lasten Inla dselie of Pruissische Eogge, wegende minstens 72 p - don Gegadigden zullen hunne Inschrij vi .gsbillef,ten en Monsters, op voormei len datum, voor des mildags 12 ure moe- | ten bezorgen ten burele van genoemden Intendant, bij wien de voorwaarden tot de leveranti ter lezing liggen. Het merk, op de monsters voorkomende, moet gelijlzijn aan dat op den Omslag van het Inschrijvingsbillet. (18933) ffl. ü»i_ kiAm. TE KOOP GEVRAAGD zoo spoedig mogelijk een H.0.-IBOOT.JE of SiM. EPJÏE. ligt en sterk, liefst met zeil. Opgave van prijs en waar te bezigtitren, franco onder lett. W. P., bij den Boekh.: JOH. W.BRAUN, Molsteeg G 136, teAmsterdam. (18951), De Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, heeft uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld voor 25 Ct. DE VERPLICHTE VERHÜI KG, O-»EO_TE.K»I.BE!_ HST BE B4LSTEEM EN 81/ BE BBM-ENfcTBAAT» (18952) MIS. ÖSTAfIE BÖÜLAIftIR _ lARÏA PARISKTIIR, BRÜ-XELLE., 3, Parvis 8t . «udale, au lèr. SPÉCIALITÉ DE CONFECTIONS. COSTUMES SOIERIES, de VIL!E VELOURS r_ LYON, #¦ D-APPARTEMEÏÏT, P4JL^_£__. _. f .^&apos; SORTIES D„ BAL, DRAPS PRAyAIö, ARTICLES de DEUIL, ET ANGLAIS. CHaLES TARTAN, (189-50) NOUVEAUTÉS DE TOUS GENRES. Men vraagt tegen P°. Augustus in een JONGE JUFVROUWEN INSTITUUT, van des Morgens 9 tot des Namiddags 4 ure: Eene KWEEK E _._l_ft voor de laagste klasse (zijnde Jonge Kinderen). Degenen die met FRÖBELS Leerwijze bekend zijn, zullen de voorkeur hebben. Reflecterenden eelieven zich te adresseren Franco onder Lr. C., bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat alhier. (18971) Door vergevorflerden leeftijd en zonder opvolger zijnde, wordt op zeer aannemelijke voorwaarde ___. «I» ? l*.R_*K__Ks!_ïi aangeboien, een onheugelijke jaren bestaan hebbende zeer heklant iVa____&gt;3_&apos;_-li_ cii Wias». i_AiF- S-ASSt. , met de daaraan verbon len werkzaamheden. De eigenaar is ber&apos;ii gedurende geruimen tijd de noodige in-, lichtingen te blijven preven, en door bewijzen van jaren de soliditeit te staven. Eenigzins met het Behangt__vak^bekend, zal tot aanbeveling dienen. Het perceel daarbij te huur of te koop. Daar er eenig kapitaal vereischt woivlt, kan er hypotheek op gevestigd blijven. A !res frauco onder letter L. bij den Boekhandelaar J.&apos;H. BRINKMAN. Singel hoek Bergstraat. (18920) ____T___EWS-_-__ADE. Zij die door BAAK-KIEKTEN of KOEKEN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe f root en verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door eze POMABE het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is dezePomade voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en voor grijs worden te bewaren. Prijs SO CENTS. Fabriekant JU. Vi MULDEB, Voètboogstraat, het lste Huis van den Heiligenweg, N°. 278, te Amsterdam. Brieven met Geld franco. (18500) __ MM ___&quot;&amp;-Ïü. 1 _____ __.i!_¦ ._i wU t Door vertrek TE KOOP een voor twee jaren nieuw en I&apos;modern gebouwd 3-.S_.sS mot T&amp;&apos;ltl, nabij Musis Sacrum, I met apart Bovenhuis. Het geheel is net en gemakkelgk ingerigt: terwül de Zolder nu als Atelier in gebruik is. Het benedenhuis is zeer geschikt om ak Winkelhuis te worden gebezigd. Koopsom ƒ 3800, waarvan hoogstwaarschijnlijk f 1500 als eerste hypotheek in gevastig i kan wolden. Franco te bevragen bij &apos;VAN MEDENBACH DÜ ROOY, in vaste goederen, Rijnkade, A 334, te Arnhem. (18934) MISHÖÜBÏI-. Aan eene JUBFVBOUW of WEBU WE van beschaafde familie, 30 a 35-jarigen leeftijd en P. G. wordt eene huishoudelijke betrekking aangeboien. Reflecterenden worden verzocht zich franco te alresseren ouder 1 .ter H. bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (18918) WORDT GEVRAAG!) EEI BEGK. ECHT. Alleen zij die goede getuigenissen overleggen kunnen in aanmerking komen, en gelieven zich te alresseren onder letters R. Z. met, franco besloten briefjes bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 18S, te Amsterdam. (18915) BESTUURDEREN der Inrigting voor Doofstommen- Onderwijs te Botterdam, geven kennis, dat op Bs__ÜS« BAG 1 .*___.»__ BEK a. s. HET 01 HERWIJS voor het nieuwe Schooljaar een aanvang zal nemen. Zij, die Doofstommen aan de zorgen dezer Inrigting wenschen toe te vertrouwen, worden uitgenoodigd, zich daartoe aan te melden bij den Secretaris. Rotte&apos;kdam, 25 Julij 1868. Namens Bestuurderen, K. TOF»., Voorzitter. (18949) A. _ ï._0_4.., Secretaris. Lons rööthaam UTRECHT. MUZIEKHANDEL. DEPOT: EDITION FETfKS. BEETBOVEP-, Sonates voor Piano alleen. Bi-ET «OVEN , Sonates voor Piano en Viool. BEETKi»VEN , Sinfonien voor Piano vierhandig. BEE&apos;MH»*&gt;N, Septet voor Piano vierhandig. BAYD . . 83 Strijkkwartetten. SSÖZAKT, 18 Sonates voor Piano alleen. IBOZABT, Compositiën voor Piano alleen. SSO3SABT, Sonates voor Piano en Viool. MOZiRT, 27 Strijkkwartetten. F_ __AKT, 10 Strijkkwintetten. SCMX&apos;SEBT, Piano-Compositiën. fcCHUBEBT . Lieder-Albmn voor Sopraan. gCMUBEBT, Lieder-Album voor Alt. WEBEB , Piano-Sonates en Compositiën. KHZ., ENZ , ENZ. Deze uitgave is net, duidelük, correct en ongeloofelijk goedkoop. jPia.iiotian_lel« Ontvangen een GEHEFL NIEUW model tI_EUC.ES-- Pt-fcl-O uit de Fabriek van C. BECHSTEIN TE BERLIJN. Tot dusverre ïijn dusdauige kleine Instrumenten nog niet gebouwd. Voorhanden ¦ eene schoone collectie PBANIJVO&apos;-S uit ; verschillende beroemde Fabrieken, in verscheidenheid van model en prijs. (18J55) UTRECHT. LOUIS KOOTIIAAIV.</p>
</text>
