<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 26 Julij. De Keizer begeeft zich heden naar het kamp van Bruck en zal Dingsdag hier terugkeeren. —De hertog Karl Theodor van Beijeren (geboren 9 Aug. 1839., broeder van de Keizerin van Oostenriik, i. pe!&quot;looW raet prinses Margaretha van Orleans (geb. 16 _ebr. 1846), dochter van den hertog van Némöurs. Eet nuweiijk zal gelijktijdig in September gesloten worden ra _ aat van den hertog d&apos;Alencon. broeder van prinses Margaretha, die eene zuster van hertog Karl Theodor, de prinses Sophia van -.eijeren, huwt. t_l____ ?_. _ .-°&apos; _-Llthet TOlg«de&apos; &quot;Deinternationale K_»m£-__-__ ,-?&apos;_dle °P &apos;2 .«&quot;Ü te Reenen te zamen pKouien was, heelt haren arbeid on 21 Julii beslot.n mot .K &quot;. i(.n&apos; -£i&apos; a^ SS in d velk wefe^de edertl .s.tö P^Ö-S ?esl? _n hetweg_nr__h?. _HW._! Te?l:eS*-:n ondervinding, en vooral gen behoefde Bei.&apos;llllB/.* A!.e&apos; w«enlijke wijziginw«rbt. lindeUik __•? H,e-gr_tt4leust behandeldeauitge«*•. ee_o I&apos;^^l de ±_nder b&apos;^ndef^ïe venagmg der tariev2ei, l_?__SnZ*_F3ge° .e. &quot;tea *&quot;* rekening,n A_B hooftiu^omst ,1 .?S der. »;!&lt;;&gt;.«&apos;.. vernaauwe verbinding van all. 1. _. . c°nferent_e kan de graafbesturen w_W_a_ie_3^h. en. *&gt;**¦«»» ele- Eeid voor al de _leg,__flS_.. m*ie dü «««nnen itfiet alleen in de «wSSffifcÜ?.»&quot;*&quot; in de geheeie dienst «?!§2Bsttkk,Tn &apos; maar &lt;&gt;A&apos; gemaakte bepalingen beho _._«?_„ r-?aseD- Onderde toestel van Hughes voor de. cotxeZ™, ?¦ va&quot; dea¦«&amp;&gt;-lijnen, alsmede de verlaging der t-i_,.??„ envlO .°P de voor de commnnicatie met Indie vrii b_l_ cu_.lni!on|ïerheid zending van telegrammen per post voor d.f&quot;. is&apos; öe vei&apos;&quot; geen teiegraai&apos;kantoor hehben , zal koste . f.atsen- Vf*&amp;e Hiermede is het begins _ vastgesteld SSt _ Kes£ni^.i. der seinkosten, waarvoor in ieder land &apos;maa:. l^&apos;\ betaling bepaal I, bet telegram naar elke voor den bri-v. ,&gt; &gt;&apos; is gankelijke plaats g&apos;zon len wordt, zoodat het t_. *°. kantoor een even algemeen middel van coßmim!.!,?. &quot; levert als het postkantoor. Tot het verken v__ JPtistieke tabellen, tit het opstellen vau een ge__eensci_ S lijk tijdschrift, hetwelk de verbeteringen in de telegranlf&quot; beschouwen en toetsen zal en eindelijk ten behoeve van _tïl algemeene mededeelingen over de openstelling van _«._,_ lijnen en kantoren, enz., is aan het. Zwitsersche gouverne ment het oprigt.n en besturen van een centraal telegraaf&quot; kantoor opgedragen. De diplomatieke en staatsregteli.itg bemoeyenissen zijn opged-.agen aao die regering welke in de internationale telegraaf- conferentie laatetelij k zal hebben voorgezeten, en wel voor] de eerstvolgende drie j aren aan het Uostenrjj ksche gouvernement. De nu gemaakte bepalingen moet&apos;-n met_ 1 Januarij iS6i) in werking komen. — In Hongarije zal door d«n minister Eötvös eeno wet. worden inge-dend, die aan al .ie kerkgenootschappen gelijke vrijned _ en regten geeft en gelijke verpligtingen ...gens den staat o. legt,,maar. die evenmin met. _._ concordaat te voreeaigen is a!s de nieuwe: confessionele wetten vau (io.; .nrijk.</p>
	<p>BERLIJN, 27- Jnlij. &apos;(des Oc. _ ;l_ ;_.. ~_.. Koning toeft voor «en spoorweg van Posen Strzail.ow voor 2ö,oi . tb. in*el_.tiw • L*a è-ail&apos;:eiiinS hiertoe is datliet landgoed Gorkow, Jie.w.dk in het districk Wreschen, waardoor de spoorweg |i ia men gelegen is, tot het kroondomein behoort, V* 17e N,cWö?f!uls)m AtlrfeWem Zêttoriri ifegtüi hasrßïfm-- zorg barende berigten worden verspreid. //Daaronder betioTTs ren, zegt het mraisterieele orgaan, *ie geruchten, volgens welke Keizer Napoleon voornemens is om eer.-.daags, in een brief aan zijnen minister van buitenlandsche zaken, t. verklaren, onder welke voor-waarden Frankrijk genoegen zou kunnen nemen met den nieuwen staat van zaken, welde uit de gebeurtenissen van 18Sf&gt; in Midden-Europa is ontstaan ; dit keizerlijk schrijven zou door een manifest aan de Fransche natie gevolgd worden. Wij kunnen verzekeren, dat al de berigten uit Parijs. die ons uil de beste bronnen geworden, iv volstrekten strijd met die mededeelingen zijn.&quot; Verder zegt het officieuse blad: //Uit de geruchten van pogingen tot toenadering tusschen Oostenrijk en Pruisen, en uit hetgeen naar aanleiding daarran door Weener dagbladen wordt gezegd, blijkt althans één verblijdend feit, namelijk dat de overtuiging van het gewigtige van vriendschapsbetrekkingen tusschen Oostenrijk en het herschapen Duitschland bij het Oostenrijksche publiek veld beeft gewonnen.</p>
	<p>nier &quot;: r_, dat er door dagbladen weder met, opzet</p>
	<p>— Eerstdaags zal eene nieuwe brochure van graaf Munster het liclit zien onder den titel: De Noord-Duitscae Bond en zijn overgang tot een Duitsch rijk. — De Keizer van Rusland heeft bij ukase een nieuw reglement, betreffende de reerntering, aan den dirigerenden Senaat gezonden, volgens hetwelk de tot nu toe verpligte krijgsdienst kan worden vervangen door remplacering of liever afkoop tegen eene betaling van 570 roebels aan de schatkist. De nieuwe wet zal als proefneming gedurende de eerstvolgende vijfjaren worden ingevoerd. — Uit ïiflis wordt het overlijden gemeld van den consul van den Nooi .-Duitschen Bond, den Heer W. Sie&apos;m _s. Hij he&apos;_ veel bijgedragen tot de oprigting der Engelsch-Indische telegraaflijn , welke door Pruisen en Rusland z.al loopen. Hij was het ook, aan wien men den aanleg te danken heeft van de eerste Irans-Kaukasische telegraaf!™ tusschen Poti eu l-U&apos;S.</p>
	<p>FRANKFORT. 27 Julij. {Pnrt.torr.) De Britsche gezant . -,r&quot;!• neett aan den Bondsraad kennis gegeven datKoniDgin Victoria in den loop van den zomer Lucern zal bezoeken , maar het strengst incognito zal bewaren. Zii&apos; zal re_ nn _ r &apos;!cn naa&quot;l vim _&apos;av&quot;&gt; van Kent. De Badensche minister vau oorlog v. Bever vroeger generaal in Prnisische dienst, heeft zich van Karlsruhe naai Ems begeven en heeft verscheiden conferentien gehad met den Koning van Pruisen en den generaal v. Treskow, chef van diens militair kabinet. De conferentien staan iv verband m t het door Beijeren voorgestelde ontwerp der oprigting van eene Zuid-Duitsche militaire commissie en de wisselende houding, welke het kabinet ten opzigte van dit ontwerp heeft aangenomen.</p>
</text>
