<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-ZIJDE! F-LITWKIHL» ZWART ZI.IDE FLUWEEL , per El ƒ2.- RI.AAUW ZWART ZIJDE FLUWEEL, per El. , 2.40 GEKLEI&apos;RD ZI.IDE FLUWEFL ...... t 3.- PRIMA KWALITEIT ENGELSCD FLUWEEL, in kleuren en zwart, per El. . . . . . n 1.70 FRANSCDE BLOEMEN&apos; en VEDEREN in&apos;ruime keuze. (25128) Haarlem, ft T% fffiffr »»m Kalverstraat Koningstraat 27. U *¦ JLUilljljil. hoek Osjessl_isE7B. IN HET HÜISIMÏiIiriiÜÏFEL DAMRAK 125. Zijn de EERSTE PUIKE KWALITEIT CASTANJES ontvan.en, dagelijks Versche OESTERS, WINTER ZALM, etc. (25914) M^fÖEIIGËN vooa KWMEIMEN BIJ DE NORMAALLESSEN TE AMSTERDAM. De PROVINCIALE INSPECTEUR van het Lager Onderwijs in Noord-Holiand, daartoe gemagtigd door Z. E. den Mini.ter van Binnenlandsche Zaken, noodigt uit JONGE LIEDEN, die den leeftijd van 14 jaren hebben bereikt, of hun 17de jaar nog niet zijn ingetreden , in de Provincie Noord-Holland, nuar buiten Amsterdam woonachtig, die lust in aanleg hebben voor het Vak van Onderwijzer en verlangen mede te dingen bij het te houden vergelijkend Examen tot het bekomen van de Rijkstoelage van ƒ 280 &apos;s jaars, bij de Normaallessen te Amsterdam. waar ééne beurs vacant is , om zich tot dat einde bij deu Provicialen Inspecteur voornoemd schriftelijk aaa te melden vóór &apos;25 November 0.k., met ovorlegging van Geboorte-Bewijs en een of meer Getuigschriften van goed Zedelijk Gedrag. Nog zijn eenige Plaatsen vacant bij de Normaallessen te Amsterdam, met de Rijkstoelage van ƒ 50 &apos;s jaars. Jonge Lieden van boyengenoemden leeftijd binnen Amsterdam woonachtig en geneigd aan het daarvoor te houden vergelijkend Examen deel te nemen , kunnen zich tot dat eindo ook vóór 25 November aanstaande aanmelden bij den Provincialen Inspecteur, met overlegging van de Bewijsstukken bovengemeld. De dag van het vergelijkend Examen zal aan de belanghebbenden worden bekend gemaakt. Amsterdam, 8 November 1865. De Prov. Inspecteur voornoemd: (25780) A. REELOO. SPEELKAARTEN-FABRIEK. Zoolang de voorraad strekt: Piquttkaarten 32. I &quot; Hombre 40. Whist 52 per Spel. N°. 1. per Dozijn ƒo.3sjN°. l.per Dozijn ƒ 0.60 N&quot;. l.per Dozijn ƒ I.— n 2. *¦ « . 0.45 » 2. - n r 0.75 n 2. « t 11 1.20 u 3. n n n 0.60\n 3. n t tt 0.90 _3. n n tf1.40 11 4. „ „ „ 0.70 n 4. n r 1 I,— tt 4. „ n » 1.50 h 5. „ t n 0.80 tt 5. n n n l .25 11 5. n • it l .15 n 6. r n n 0.90 11 6. Tt n n 1.50 n 6. n / e 2.— &apos;7. - * n 1.— h 7. 11 u ff 2.—1 *7. w 1 ff 3.— ONTVANGEN: Porceleinen, Groene, Transparante Lampen- en Gaskappen, Copijboeken, Persen en Dr. Linck Copij Inkt _ ƒ0.30, ƒ0 50, ƒ1 en ƒ1.50 per Kruik; Stalen Schrijfpennen en al hetgeen tot SIGAREN-FOURNITURENFABRIEK behoort. Brieven en Gelden per Postwissel. ISAAC SAKS, (22257) DAM N°. 2. Te Huur om terstond te aanvaarden: Eene WONING, met Vijf Kamers, Kenken , Kelder, enz. Te bevragen N. Z. Achterburgwal bij de Lijnbaansteeg, G 225. (25730) Wordt TE DUUR gevraagd, met I*. Mei of eerder: Een goed ruim RUIS, op eene der Hoofdgrachten, liefst, met TUIN , Huurprijs van ƒlBOO tot ƒ 2500. Opgaaf met Franco Brieven onder Lr. B. bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, E 513. (25756)</p>
</text>
