<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DAMES ATTENTIE. R. BASZANGER COHEN, Modiste, Zwanenburgwa C 377, heeft do eer zich te recommandeeren voor alles wat tot dit genre behoort. Ontvangen PARIJZER MODELLEN van DAMES KINDEBHOEDEN en KAPSELS. (25954) Zwanenburgwal, C 377- Zwanenburgwal, C 377. WORDT TE HUUR GEVRAAGD TEGEN 1 MEI 1866: Een HUIS, in de nabijheid van de Warmoesgracht. Huurprijs ƒ 1200 a 1700. Adres Lett. IjLZ. Eranco Bureau Handelsblad. (2*765) Te AMSTERDAM verlangt men zoo spoedig mogelijk: Eene COUVEKNANTK-EXTERNE, om Onderwijs te geven in het Hollandsch, Fransch en Engelsch; kennis der Muziek zal tot aanbeveling strekken. Adres in Persoon, Plantaadje Fransche Laan N&quot;. 100 C. (25775) Een BEKWAAM SLAGTERSKNECHT kan van stonden af DADELIJK GEPLAATST warden, loon naar bekwaamheid. Adres franco onder Letter U. bij den Boekhandelaar J. SCHOONMAN, te Zutphen. (25770) TiTfR GEVRAAGD voor een klein Gezin zonder Kinderen: Een BOVENHUIS van ƒ 200 _ ƒ 250 &apos;s jaars. Adres franco met zoo mogelijk eenige Omschrijving van Localiteit onder Lett. X., bij de Boekh. M. SCHOONEVELD en ZOON, BenrssteegjJEMSS te Amsterdam. (25769) &quot;TT^Huur: 7 Met P°. Mei 1866: Een HUIS met ACHTERHUIS, aan de Brouwersgracht bij de Korte Prinsengracht a ƒ3OO &apos;s jaars. Met P°. Februarij ofP°. Mei 1866: Een HUIS, op het Kattenburgerplein, _ ƒ 270 &apos;s jaars. Franco Brieven onder het motto TE HUUR, aan dea Kantoor-BeekhandelßLlKMAN &amp; SARTORIÜS, Dam. (25732) , UtP IffiiAßD TEKfIÖP: i&apos; Eene STOOMMACHINE van 18 Paardenkrachten, met Ketels. Te . bevragen met franco brieven, onder letter K., by de Boekvcrkoopers &apos; M. WIJT &amp; ZONEN, te Rotterdam. (25831) . Ter Perse om eerstdaags te verschijnen: DE VIERDE HERZIENE EN VERMEERDERDE DRUK VAN: BEGINSELEN VAN STAATHUISHOUDKUNDE , door Mb. 3. L. DE BRUYN KOPS, Hoogleeraar te Delft. , Voorts is uitgegeven : JT. L. DE BRUYN KOPS, BEKNOPTE HANDLEIDING TOT DE KENNIS DER SPO 08WE GE N ep het voornaamste wat daartoe betrekking heeft. Met een Cahier Plaatjes, ƒ2.40. WèËËË^1* «Een boekje voor iedereen; eenvoudig, duidelijk ; ___W_F en aangenaam geschreven.&quot; (25783) i &quot; NÏEÜWMIÖRÖSCHI TURFT MAANDAG EN DINGSDAG io EN 14 NOVEMBER AE TE HALEN V/VN DE EgelantiersgraeM, US 53, a 50 Cents per AOO stuks. (25917) De ERVE L. GRISA&quot;*-Tg, voorheen A. BOGGIA &amp; ZOON, Kalverstraat hoek Taksteeg, E 67, te Amsterdam, berigt aan zijne geeerde Begunstigers, dat er eene ruime keuze voorhanden is van BÈRLD» WERK. in PLASTIEK, ZINKBRON3, Wit en Gekleurd PORCELEIN, TERRA COTTA, PLEISTER, ALBAST, HOUT, enz., en dat bij gelegenheid van het aanstaande St. NICO!_AAS»B?EEST : door Kwitering van den Winkel (in de Warmoesstraat) en Vertimmering (Vergrooting) van die in de Kalverstraat, tot verminderde prijzen i zal worden UITVERKOCHT. (25890) i EABRIEK VAN GOUDEN EN ZILVEREN WERKEN • EN JÜWEELEN. • 78 MONTAGNE DE LA COUB, i = TE SM-U^i-L. (25941) &apos; .</p>
</text>
