<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De NAAI-, ZOOM-, STIK-, BOOR»- en RSMFE ..-MACHINES, uit de Fabriek van GROVER &amp; BAKER te Boston &lt;* Ncw-yorkzyn niet a leen m Amerika maar ook in geheel Europa als de deugdzaamste erkend, en werden op de meeste Tentoonstelling-» in Engeland Frankrijk «ii Duitschland als zoodanig bekroond. Dezelve zien er sierlijk uit, werken zeer vlug en zonder eenig _edr-_sch Aan HH. Scheen- en Laarzenmakers zijn bijzonder te recommanderen de Machines, waarmede men nieuw Elastiek in oude Laar? en k*&quot; naaijen, iets wat op de tot nu toe uitgevondene Machines niet mogelijk was. i-aarzen t. _ _•¦ _ Het Hoofddepot is gevestigd op het Damrak over da Papenbrug, H 111 en in het Paleis voor Volksvlijt pSjor bij den Ht &apos;^ft-g™.-isSf | -pots bij den Hcer^. S.^MAL, te GBSTIHTR IiHSTRF EM MOIRÉaE EHMÜEI. in ruime keuze Toort_--denJtahet MAGAZIJN VAN AMERIKAANSCHE NAAI-MACHINES, Damrak over de Papenbr ug H 11* Mieiswendyii, ÏI 234, tn__scÉien Ham en Ctravenstraat, heeft de eer te berigten. Ontvangen te hebben een groot Assortiment _ttAlfl.ES- en HIXDKn.MA&apos;TVis WO*&apos; LEN en TAFISOOEKEN, STOFFEN, wolies GOES9EREN, enz. en eene ruime keuze in Pelterijen. GEHEIME mIE K T E ]¥• lETf^fa^^wgfp^pliïï CÖPAHÜ ET BISMÜTH, IflHyl\ |d W% WTlifM 1 ffl **» 3 *_&quot;lr |l_k_Bic echta _cbreyet&apos;ei&quot;de BONBONS, goedgekeurd door ie ifc-_B-_E_Tff-iTii_iiiiJiiiiiff*i&gt; Jm__j___§ l_T_i_ff-^»-^&apos;^ißiiiii_i_ Jiiiïrl rf. J leden der Keiz. Academie van Geneeskunde,&quot; aangenomen &lt;l°°f , . . ? , . , • . , &apos;?..,„.. do Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkom011 de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te doen Fl»1&quot;&quot;1 ƒ2. Parijs, CarrefoHr de la Croix Rouge Pharmacie ROUSSEL; Amsterdam , Zeedijk, hoek Kolkslnis, Apotheker ULOTH Iwmtw VA$ DE MOER; Arnhem, ROMEYN, Apoth.; Groningen, LEEK; Leeuwarden, STELLINGWERFF BEINTEMA- Zut-_ï_r¦ HaSkr.XjO &gt; Utrecht, GROOTENDORST; Gouda, BOEKENOOGEN. &apos; *iVUPuen&apos; &apos; MOR^OITTËÏIJ-ïiAFFECTEIIR. - Voor de SPOEOSOE EN ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Daanwworm, Keel- »f Kliergczwellen, Jicht e« Syphilitisch Rhumatism-., Vloeden, Zweren en verouderde en nieuwe Geheime Ziekten, of die aan andera o-eneeïv-Ü»-&quot;* weerstand bieden. ¦_»___._ t»»™--» De Fleseh draagt de Handteekoning van Doctor GIRAUDEAU DE SAINT-GERVAI3 en wordt bij HH. Apothekers in Holl_-°&apos; België en Frankrijk verkocht. Depothonders: ASISTf-RBAM , ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, RUYS &amp; WEISSENBRUCH, WINDHEIM* r« VA-* gsaa^vg -.fg^gSA^s^p^ H^r cleban- schsbmkb&apos; MMT~m^mmimm^w^iMm^€mM~^M &quot; te MAAGDENBCUGc, tan op eiken t.d van het jaarS-e-ocht worden, gelijk ook Patiënten voortdurend worden opgenomen in het etablissement, waar alle zalen t*loorl&apos;yk zijn verwarmd. Het Prospectus ligt ter in?age aan bet Bureau Handelsblad. (20101) DR. I OSSIEB ZÏÏI¥ËRZEE-STO OMB(i^T^r&quot;AATSCHAPPIj; &quot; In verbinding met den |jpll||||lsï-__a! en STAATSSPOOR M^ DILIGENCE-DIENST naar LEEUWARDEN naar GRONINGEN. DAGELIJKSCHE DIENST. vr ffiSÜS::::: 10i u;° ï m;q- -* ==N::: •• • &apos;sMTns 10 ü;e Bwr &quot; Harlmgen &apos;.Avonds 6.15 „ „ Harlingen &apos; * „* SX .&quot; Leeuwarden «• 7 . 30 , „ Enkhuizen. ... &apos;sMiddairs 2 . . Aankomst te Groningen. ... . -Nachts 12 „ 45 „ Aankomst te Amsterdam. !! &apos;s Avonds ö » SO - nT V7?.fc7°°.3ri vertrekken Ult Amsterdam na aankomst van den Hollandsch.n Spoortrein van 10 n. 20 m. „«, .n.»^J„ 1.?-°S v.°or. Goederen is aanmerkelyk VERLAAGD, en te Amsterdam en Harlingen heeft de Maatscba.pii ruime VOQAT&amp; voor groote partgen Vrachtgoederen daargesteld, waar dezelve KOSTELOOS kunnen worden opgeslagen Maa&quot;caaPPU ™**,e LUU* Informatien te Aastordam Bureau^Nieuwe Stads-Herbergsbrug en Factory op den Dam, bezijden &apos;het Paleis • te Harlino-an Bureau bij &gt;&apos;* Dok; te Irmw-rdw Bttd phoenix *n Foctory van den StaaUspoorweg, t« öroningen B0t»l bo^n, Harhngenßot^J</p>
</text>
