<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Vente de ¦Gï&amp;AVITISES et de ©jsssijars a. $*aris. Le LINDI 20 NOVEiKDRE 1865 et jours suivants, _ 1 heure précise, sa vendront a Paris, a I&apos;Hotel des Commissaires-Priseurs i salie n». 3, les GRAVURES et DESSINS, formant la seconde partie du catalogne de I&apos;intéressante collection d&apos;estampes et de dessins eomposant le cabinct de feu M. le chevalier CAMBERLUN, de Brnselles. (23589) «DAARWIÏTJM .ZEVENAAR&apos; KLEEF EN KEULEN OrUU-IVVI-ULWi. (NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45, 10.35, 220 r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 7.20,11 ïo&apos; 2 35 1 *• Nijmegen naar Kleef on Keulen 8.35,11 05——&apos;540 Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05^ 955 (22523) jkM Maar FAlDAMGTdirect)&quot; ÈsÊmk ügt te AMSTERDAM in LADING: -¦»-rerasa Ket extra sne]zojlell(_ gekoperj BARKSCRIP ïihM JilJh rlii , 432 TONNEN, (Sluit einde November.) gevoerd door Kapt. K. VISSER, tevens uitmuntend ingerigt voor den erertogt van Passagiers. b &apos; Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (22609) ALLE LAMPEN worden veranderd in PETROLEUM-LASIPEN der nieuwste &apos; Constructie, vrij van do gebreken aan vreesere Lampen verbonden &apos; DE CONCURRENT, &quot;Warmoesstraat, J 47. 1 _ C 25 &apos;ï8&gt; V^jenJL_KQTHE &amp; C., thans C. EOTH. g_-3__»__M^ \ I Bij GEBROEDERS BINGER, te Amsterdam, È is verschenen : | DE VERMAKELIJKE SPRAAKKUNST 1 3 bevattende do meest noodige Regels en Voorschriften om de Np 1 „ gj derduitsche Taal, gelijk die uit den mond van beschaafde Lied™ § § gehoord wordt, te leeren Sprekon en Schrijven, en zelfs om daarin 1 S te Dichten. 3 I SAMENGESTELD TEN GEVALLE VAN OUD EN JONG, g | zonder geleerde verwijzingen naar het Sanskriet, Hebreeuwsch &apos;A te Grieksch, Latijn, IJslandsch, Mesogotisch, Angelsaksisch, Arabisch S § en Perzisch. S j DOOR 8 i EEN LID VAN DE A-iADESIïE. | i | Opgehelderd door een aantal leerzame en opwekkende Houtsneden, % &apos; a geteekend door Ë &apos; E. VERVEER. g 1 -^&quot;¦Nr1T&apos;e.az&lt;. &apos;wel^ske, hier te lande eenig in zijn soort, kan door B Imoer Jh£ &quot;&apos; die leeren wü hoe hiJ *»DQ moedertaal NIET i I moISt &quot;chroven en spreken, gemist worden. g I ?3B- pr&apos;J3 &apos;f* m Terhouding tot den inhoud en de meni_te Illus- IS IrheTkTl^.r^!. geste,d&apos; aUe So]ieAe «S-diwen 1 f \s, a-r --?0, T.erl»rrjgbaar en op Plaatsen, waar Eeen Boekhan- t_ I delaar gevestigd is, aa_ da Post£antoren, i. / 2.10^ Wo fr I . 3 post, te ontbieden. •&quot; /•.RR/n P B &apos;»*aEK3^!-:E^^ ;1 1</p>
</text>
