<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Hofleverancier van verscheidene hoven, berlijn, neue wilhelmstrasse k°. i, centraal-depot te Amsterdam, o. z. voorburgwal, j 342. rt» Omtrent geen onderwerp is het algemeene oordeel (de zekerste waarborg voor de waarde ot hei _ «ener zaak) gunstiger uitgevallen dan met betrekking tot het HöFF&apos;sche MALZ-EXTRACT dat wegens zijne gezondheid bevorderende en ligcbaamsvcrsterkende eigenschappen. S^rd b.j eencn allezms aangenamen smaak niet alleen het burgerregt verkregen heeft bij aanzienlijken ll bwrgers, maar ook toegang gevonden heeft tot vele Hoven van Europa en Vorstelijkes Paleizen&apos;dii een gelief j 0^6&quot; «aifelukschcn Tafeldrank - Honderde van dankschrifteu nit bijna alle plaatsen van ons land, Ta« herstelde lijders, soms van de meest aanzienlijke personen, DIE BIJ ONS VOOR EEN ILDElWj^^^ £rwj*iï heeft bij ASTIIMA, BORSTZIEKTEN, LONG- en LEVERONGESTELDHEDEN, MAAGKWA_-___., GESTOORDE SPIJSVERTERING, KOORTSEN, BLOEDSPUWINGEN, HEE_CHHE(D, &apos;¦-GEMEENE LIGCHAAMSVERZWAKKING, enz., enz. „„«m die ons 2™ „„_ „ t.- - _ _ _ , Ook heden kunnen wij het reeds aanzienlijke getal Brieven met twee nieuwe Brieven vermeerderen, -&quot;= zoo even door onzen Dcpothouder, den Heer W. VAN DE VOET te Lekkerkerk, toegezonden zijn, Den Heer W. VAN »E VOET te Lekkerkerk. ¦„ -pi», , __-_ *.„ 10- Deze ls dienendo UEd. te verzoeken aanstaanden Dingsdag voor mij mede te willen brengen i_ xu-ssentm HOFF&apos;.che MALZ-EX.TRACT (GEZONDHEIDSBIER); UEd. zal mij daarmede zeer wP»gten. Ik denk wel dat ik bij dit Bier heil zal vinden, daar mijn Doctor het ook goedgekeurd heelt, enz., e . UEd Dienaar, ROTTERDAM _,„„,_ &quot;&apos;¦&apos;¦_ -»*• --•• ?-&quot;- »EilJ »&quot;-*• 2° Den Heer JOU. HOFF, Centraal Depot te Amsterdam. -. tev Met toestemming van mijn vriend uit Rotterdam kan UEd. inliggenden brief in de courant plaatsen. -•- onac UEd. wel meerdere bewijzen van de deugdzaamheid ran het BIALZ-EXTRACT kunnen op* jen van menschen, die het op aanraden hunner gencesheeren bij mij halen, maar zij willen het bij ons &quot;!*„ r? . &quot;j*-1 eens weten, dat zij het gebruiken. Ik heb zelf wel een heer bij mjjn gehad die gezegd heeft. 81 het heilrijk is daar lui zelf faroilien in Amsterdam heeft, die .er door genezen zijn. Met nadere informatien oeiast zich. UEd.-Dw. Dienaar, ** -»EKKERKERK.J , • W&apos; DE VOET&apos; 8olter*lam •H- Hamers, Utrecht- Amersfoort, A. ran Haselen. Coevorden, H.C. A. Piek. «^^.f&apos;-&apos;t Eikkers- Nieuwe Diep, J. Walraven. . Wageningen, L. J. van don Broek S^&apos;-mat bij de Prinsengracht en Amstelveen.Dr.A.C.H.Schrender. Deventer ,A. J. Bosch. »??rn&apos; &amp;. Schermer. Nijmegen, F. J. Backer. Weesp, L. Schutte. £• Viewers, Binnen-Amslel, hoek Blokzijl, A. Keuter. Delft, RFrankamp. s-»aSe. feack en C°. Rotterdam, H. W. Prillevitz Jgz. Wissenkerke, M. P Brnet-. Ar„aardenstl&apos;aac. Beijerland, A. Taselaar. Dieren, C. Magendans. &apos;&apos; •»• L. F. C. Snabilié. Schoondijke, A. van Overbecke. Zutphen, J. W Mo!&lt;»or.d-„- &quot; A[k7cm &apos;W- J- Maijer &amp;C. &apos;«Bosch. Th. J. Jansen. Bordt, J. van de Graaf. Leyden, r. Block, Droogist. Sneek, P. van Staa. Zierikzeé, M F C ST» S&quot;; A S?,aar &gt; C Koeman Bergen-op-Zoom ,C. H. Vevoart. Edam, D. van de Velde. de»°* S&apos; P&apos; Post™a. Utrecht, G. van Meeteren. Zaandam A Ni-L^,^*1&quot;- A _£°&apos; ,H&apos; Meybergen. Brielle, Joh. Veenenbos Jbz. Eindhoven van Bon, Apoth. S*a^K&quot;*.W. van de Voet. Voorburg, J. P. D. Bom. Zwol_Tw SdTT &lt;vlf*&apos;cna/d.Rijli;C.§atonjr. Breda, A. G. Maassen. Gouda, J. C. van Vrenm.nger. Medembhk,K.H.Idema. Wassenaar, S. J. Rotteveel. | Zeven W.n EW 7 . PS. In Plaatsen waar nog geen Depot bestaat worden solide personen voor Depothonders gevraagd. fa &apos; • **&apos; an^ter(25SG4.</p>
</text>
