<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>O. Z. Voorburgwal over den Werkenden Stand, M 336^ DE ONDERGETEEKENDEN hebben dc eer aan het geëerde Publiek te berigten hunne terugkomst van PARIJS __t*\&amp; alwaar zii zich, na veel moeite en groote opofferingen, op de hoogte hebben gesteld van de laatste ERANSCHE en B»* ,j ÏTBTVIrVDJNGEN in dit Vak. ... „   irrnot vfJ -7ü twijfelen&apos; dan ook eeenzins , daar hun Atelier thans is mgerigt om aan alle orders ten spoedigste te kunnen voldoen, op een iA^.fil \ Rondere attentie wordt verzocht en wel voornamelijk van HEEREN MAGAZIJNHOUDERS en WINKELIERS op de WS I_T&apos;VIN DRUKKEN , waardoor do van Kleur veranderde ZI.SOEN, WOLLEN of KATOENEN bf»** KLEEDEREN , in geheel nieuwe NAAR EIGEN TE KIEZEN DESSINS kunnen preien herschapen yM »A n £» S.S iM L JSI Af* Jl BE li • NB. Beleefdelijk Morden de geachte Begunstigers uitgenoodigd om de Echantillons te komen bezigtig^^j mmÈk Van AUfSTEB»AM naar FUMMEIiISMH», vice versa, &quot; IJzeren Schroef-Sloomjagten: STAD PURMEREND ES NOORD-HOLLAND, -„&lt; in onmiddellijKe correspondentie met de f&gt;»ïïSencedïensten naar Hoorn, JEnklmizen «■•«*&apos; ÖÏEW^TMEI^ELIM© voof de maaiiclen Maart en Aprlï t&amp;* ÏUIMDAft, WOfiMiSll&apos;&amp;G en V«IJI*AÖ. Van AMSTERDAM Voorm. 6. *?. *10| Ure. Namidd. H\. 5 Ure. rj.* PURMEREND „ 8. 8£ Ure. „ *i2|. S*©IKiaSIKAÖ. Van \MSTERDAM.... Voorm.- 5. 7. *10£ Ure. Namidd. *_j. Ure. „PURMEREND  *öj- J-1J ,&apos;, &apos;» *12i. *5£- Ure. BOi_jDËRD._f»l, ZATURDA« en ZONDAG. - Van AMSTERDAM Voorm. *7. *10f Ure. Namidd. *4J Ure. 1 PURMEREND „ ?M Ure. „ *12J. *5« Ür* * Deze&apos;Vertrekuren staan in ve: binding met de miïgencedïensten tusschen jPIIRMERjEN» e! 1 met uitzondering van Zondag &apos;s morgens » Ure. LIfiPLAATSLt &apos;e AMSTEBDAM, NIEUWE STADS-HERBERG, bij het Buiksloter Veer. (&amp;JJ]y -.UxftW* , MJRMEREWD&apos;, buiten d« AMSTEEDAMSCUB POOBT.- ____--^ ini^ft DiümröiEßNfflisij nttS^ JlfiliSfSÏ vAm hajo ïtüissas. 5 VERTREKT van af t MAART RAGELLIK3. hehalve des Zondags, van HOORN naar PUBHEBW»»&apos;» de SCHROEE-STOOXIBOOTBIENST naar AMSTERDAM, vice verga. -__ m 1»f van lIOOIIM van ip™^...*^ &apos;SMORGENS 6ïUre, &apos;sMORGENS ï nre. DINGbDAU.- \ &apos;«NAMIDDAGS..... 9. &quot; &apos;sNAMIDDAGS &apos;.*\ &gt;&gt;</p>
</text>
