<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOïJFU : Ofschoon geene afdoeningen uit de eerste hand plaats hadden en de omzet ook in de tweede hand niet levendig was, blijft de gesteldheid der markt zeer gunstig en strekken de verzendingen ten bewijze van dc groote behoefto. Bij heropening der scheepvaart voorziet men meerder levendigheid. THEE: De veiling, tegen 1 Maart te Rotterdam aangeslagen, is uitgesteld tot 3 Maart, terwijl er nog ca. 800 k. zijn bijgevoegd. De veiling bestaat nit differente Congo&apos;s, die door onzen berigtgever worden bevonden ruw stik, iets gruizig 70 a 75 e. tot goed zacht iets genrig, vrij goed 115 a 120 c. De veiling, op 22 dezer alhier gehouden, werd&apos; voor vier vijfde opgehouden, aangezien de houders te hoog hielden. De prijzen van het artikel blijven vast en er komt over het algemeen iets meer attentie voor bet artikel.</p>
	<p>TABAK.: Het Tabaks-artikel heeft weder weinig meldingswaardigs opgeleverd. Slechts 25 v. Maryland werden uit de lste hand afgedaan. De stemming is onveranderd; goede kleurige kwal. zijn gezocht en schaarsch.</p>
	<p>In het begin der volgende weck zullen aan de markt worden cebract 200 k. Seedleaf. b b</p>
	<p>De voorraad in de lste hand is als volgt: 1312 v. Maryland, 187 v. Kentucky, 32 v. Steelen 3294 p. Java&apos; 3094 p. Brazil en 233 k. Seedleaf.</p>
	<p>RUWE SUIKER met eenigen handel tot onverderde prijzen voor dadelijke behoefte. Er zijn circa 1700 kranj. en 450 matten Java afgedaan tot f 3% a 4 onder November. Van Bahia Suiker werd eene lading N°. 12 tot ƒ 31% en van Surin. in veiling 196 v. en 434. v. van f 24% tot 27 verkocht. De voorraad in al de entrepóts op 15 dezer bedroee ■ 35,065,213 ffi tegen 20,854,261 ffi op 15 Febr. 1864, 26,869,056 ffi op 15 Febr. 1863 en 32,959,395 ffi op 15 Febr. 1862. GERAFFINEERDE SUIKER meer gevraagd, doch onveranderd in prijs. Alleen voor brooden in papier werd ƒ % hooger betaald. SPECEHIJIEN en KRUIDENIERSWAREN: Er hebben 111 ongep. Rijst wederom geene verkoopen in de eerste hand plaats gehad. Ook naar gepelde soorten was nog weinig vraag en bepaalde zich de omzet hoofdzakelijk tot de consumtie. Men verwacht echter, dat zich bij open water wel behoefte zal openbaren. Vruchten bijna geheel zonder omzet. Specerijen bijna geheel verlaten. CACAO: Met meer kooplust, ten gevolge waarvan 230 b. Surinaamsch tot goede prijzen nemers gevonden hebben. HUIDEN: Dc bij inschrijving op gisteren aangeboden 3500 Java rnnderhuidon ex Jfochelai/a, 1933 dito dito ex Alexander, 1067 dito buffelhuiden ex idem, 450 Padang rnnder en 40 stuks buffelhuiden ex Vooruit, via Rotterdam aangebragt, werden tot vaste prijzen opgeruimd grootendeeis voor exportatie. Aangevoerd werden per Lqevestein van Batavia, 978 stuks buffelhuiden, per Mentor van Padang 372 stuks runder en 900 buffelhuiden. Inlandsche artikelen, met uitzondering van paardenhuiden en kalfsvellen gevraagd tot hoogere prijzen, in één doen. METALEN: In deze artikelen is gedurende de laatste 8 dagen weinig omgegaan en Banca Tin is nu en dan tot/ 57 te koop. Overigi* Metalen verkeeren steeds in eene lustelooze stemming. KATOEN : Op de iets vastere berigten van Liverpool trokken de lage prijzen eenige attentie, zoodat enkele partijtjes Oost-Ind. ter verzending van de markt werden genomen.. WOL : De Wol-Veilingen op 20 en 21 dezer door particulieren en de N. H. M. te Rotterdam gehouden en waarvan wij den afloop hebben medegedeeld, werden door vele koopers bijgewoond, de aangeboden soorten en hoeveelheden waren als volgt: Door particulieren : 892 b. Kaap Eastern, 172 h. Buenos-Ayres, 25 b Mogador en 10 b. Malaga. Door de N. H. M.: 1241 b. Kaap Eastern, 751 b. Buenos-Avrea en 168 b. Montevideo. :</p>
	<p>Door particulieren werden opgehouden: 46 b. Kaap, 104 b. Buenos- Ayres , 22 b. Magador en 3 b. Malaga, waarvan evenwel na de veiling een groot gedeelte uit de hand werd afgedaan. Er was veel kooplust voor la Plata Wollen , die gretig werden verkocht, ook voor goede Kaapwol, zonder zaadjes, werd boven de September-prijzen besteed, maar de kavelingen met dat euvel behebd , werden beduidend lager verkocht. &apos; De loop der prijzen voor de hoofdsoorten was als volgt • KAAPWOL (Eastern). BUENOS-AYRES. Gering. Middel. Goed. Fleece 2a... 108 a 206 et. Merino.. 80 aBB 90 a 98 100 a 108 et ii 3a.. . 155 u 175 // Metis 1. 72 vBO 82 »90 92 // 100 ;/ &apos; » infer. 136 // 150 &apos;/ ii 2 78 tB6 r n Grcasy 114 u 122 // n 3 78 &quot;82 *■ —,i Grcase .80» 112» &quot; 4 72*80 —it — « Scoured.... 184 u 262 // n 5 68 // 76 // « Bathwashed 196 u 234 » Ventre 62 n 68 n r Handwashed 142 ii 178 ii Agneaux... &apos; — „ 82 » 106 ii MONTEVIDEO. Merino 100 a 108 et. Metis 1 , . 86 ,i 110 n &quot; 2 82 ii 90 ii ii 3 72 „ 86 ir » 4 76 ii 80 // &apos;i -&gt;-....... 64 ii 74 &quot; De stemming van het artikel blijft zeer gunstig en het is aan den geringen voorraad in de eerste hand toe to schrijven, dat wij geene afdoeningen te vermelden hebben. Voor de N. H. M. worden deze week alhier 802 b. Kaapwol per Louis aangebragt. Van de in veiling opgehouden Buenos-Ayros Wol werden , zoo wü vernemen, nog 40 b. afgedaan. VERFWAREN: Indigo: Over het algemeen maakt de afloop der Engelsche veilingen een gunstigen indruk, doch daar de meeste houders hunne vorderingen boven de markt stellen, was de handel beperkt tot 30 k., die tot vaste prijzen afgedaan werden. Ver/7iouten: St. Öom. Camp. werd op spoedige levering tot ƒ 2% R.C. gedaan en later werd eene lading van 400 tons in April verwacht tot ƒ2 3|R. C. verhandeld. Geelhout vindt tot ƒ 4 R. C. langzaam koopers. Van Curacao zijn weder 130 tons aangevoerd, die tot gelijken prijs aan de markt zijn. Zwavel en Salpeter zijn tot de vorige prijzen aan de markt. Dividivi: Met diverse schepen zijn eenige partijen te zamen circa 100 tons aangevoerd, die spoedig aan de markt komen. Meekrap is onveranderd en vinden goede soorten tot vorigo prijzen geregeld koopers. DROOGERIJIEN , enz. zonder omzettingen; bij aanhoudend dooi &apos; weder komen spoedig diverse partijen goederen aan de markt. TALK , SMEEK en REUZEL: Bij voortduring gaat in de beide eerste artikelen niets van eenig- belang om. Alleen van Amerik. Reuzel vinden nu en dan kleine partijtjes koopers, de prijzen van puike eetbare kwaliteit souteneeren zich op ƒ 34 a 35. VETWAREN ek VISCH: Van Bobben en Astrakan Traan werd de hier aanwezige voorraad tot geheime prijzen opgeruimd. In Levertraan ging wederom niets om. — Ansjovis vast ; 1860 r genoeg&apos; zaam opgeruimd; naar 1859 r ontstond deze week meer vraag en werden deze van ƒll tot 12% verhandeld; 1864 er werden bij partij tot f 28 gedaan. . I FUNE ZADEN: Klaverzaad by ruimere aanbiedingen g emakke&apos; lijker tê koopen. Bruin Mosterdzaad, iets hooger betaald. Kanreyzaad gezocht, en zou hoogeren prijs bedingen. Canariezaad onveranderd. Ter beurze van heden is ontvangen tiet volgend telegram uit Liver■ pol, dd. 25 Febr.: Katoen genoot heden eene zeer goede vraag ; de.prijzen zijn sedert &apos; gisteren % p. gestegen. Afgedaan 12,000 halen. Heden gedaan Koolzaad op 9 vaten Olie, te leveren in April e. k., a &lt;£. 68, I</p>
	<p>LEEUWARDEN, 24 Fobf. D« aanbiedingen vau Granen waren wederom zeer gering; Tarwe in een doen met eenige vraag, 69, 71 ffi knappe ƒ 5.80, 6.20; 66, 68 ffi ord. ƒ 3 35.65; roode niet ter veil. Rogge bij gerijven ruim prijsh., 72, 73 ffi Pruis, ƒ 5.60.75; 74, 75 ffi n. Inl. ƒ5.90,6. lO.Boekweit zonder handel. Wr-Garst 10 c. lager, 60, 61 ffi ƒ4.10.20; 62, 63 ffi Zomer ƒ3.80 90. Haver bij goede vraagsa 10c. hooger, 50, 52 ffi fijne ƒ3.15.20.30.35; 47, 48 ffi korte Voer ƒ2.85.95 «n 44 ffi dito ƒ2.45.50; Zaaisoorten 20 e. hooger. Kanariezaad in een doen, 73, 75 ffi ƒ7.50.90. Paardenboonen ƒ 5 a 5.75. Duivcnbooncn/6 a 6.50cn Waalsche ƒ4.50, 5 50 naar kwaliteit. De aanvoeren hesteede prijzen aan do veemarkt van heden waren als Tolgt: 596 Runderen, als: 298 vette Koeijen van ƒ 110 tot 290; 35 melke van ƒ6O tot 160; 32 Vare van ƒ45 tot 140; 21 Vaarzen van ƒ6O tot ƒ 135; 9 Pinken van ƒ2O tot 50; 168 Ossen van ƒ 105 tot 310; 17 Stieren van ƒ3O tot 180; 16 vette Kalveren van ƒ 14 tot 40; 103 Varkens, als: 98 vette van ƒ3O tot ƒ 105; 5 magsre van ƒlB tot ƒ 28; 50 Schapen, als: 30 vette van ƒ 15 tot ƒ3O, 10 melke van ƒ9 tot 18; 10 Lammerea van ƒ 7 tot 15. De handel levendig.</p>
</text>
