<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. VAN WESTERKAPPEL, Makelaar, presenteert (als lasthebbende van z\jne principalen) in publieke Veiling te Verkoopen op ZATURDAG 11 MAART 1865 , des avonds na vijf ure, in het Logement de Gouden Leeuw, te Haarlem, ten overstaan van de Notarissen Mr. P. MABÉ Jr. en D. H. VAN ZUTPHEN: N°. 1. Een DUBBELD HÏJIS on Erve, met Tuin, staande en gelegen aan de N. Z. van de Gedempte Oude Gracht met ccncn vrijen uitgang in de Schaggelstraat te Haarlem, get. W. 3, N°. 142, Kad. Sect. Lett. D, N°. 3096, groot 4 R. 42 E. Dit perceel zal niet publiek te zien zijn, doch na voorafgaande beletvraging kunnen worden bezigtigd. N°. 2. Een HUIS en Erve naast het voorgaande Perceel op den hoek van de Schaggelstraat voornoemd, get. W. 3, N&quot;. 141, Kad. Sect. Lett. D, N°. 944, groot 62 E. Nadere informatien bij boyengenoemden Makelaar. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen drie dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore van de Notarissen voornoemd. (2558) .^_Ra__*a_j_ J- EUYS JDzu., A. W. ABRAHAMSZ, C. A. jK&apos;;ffliS_s« VAN BREDA, L. DE BULL, B. TEN BROECKE TTr&quot;F^Tlr hoekstra, w. c. haas, j. s. kistenma- KER, J. BEETZ, E. H. COERS, J. C COERS, S. P. BEETZ, A. VAN DE VIJSEL en G. H. JAQUEMET, Makelaars, zullen op Maandag den 20sten Maart 1865, des avonds ten Zes Ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiling brengen: N°. 1. Het Kapitale, hechte, Bterke HUIS met TUIN en ERVE, op het Weesperplein, W 180, Kad. Sectie H, N°. 4282 gedeeltelijk, groot 2 roeden 30 ellen. — N&quot;. 2. De uitgestrekte TUIN met een ZOMERHUISJE, gelegen aan de Lijnhaansgracht, belendende den Tuin van bet perceel N». 1, Buurt W, Kad. Sectie 11, N°. 4280 gedeeltelijk, groot 5 roeden 20 ellen. — N°. 3. Het hechte, sterke en voordeelig ingerigte HUIS, met Boyenwoningen plaats en ERVE, op het Weesperplein, W 181, Kad. Sectie H, N°. 4283, groot 1 roede 31 ellen. — N°. 4. Het hechte, sterke KOETSHUIS met Paardenstalling, Boyenwoningen en ERVE, op het Weesperplein, W 179, Kad. Sectie 11, N°. 4281, groot 1 roede 59 ellen. — N°. 5. Het hechte, sterke KOETSHUIS met Paardenstalling, Boyenwoningen en ERVE , op het Weesperplein, W 178, Kad. Sectie H, N«. 4280 gedeeltelijk, groot 1 roede 10 ellen. — N». 6. Dc kapiwle gunstig bekende MOUTÈRIJ, genaamd deK/liJfOßiV,metAchterge- Douw, Tuin en ERVE, op de Achtergracht nabij het Weesperplein, W 190, Kad. Sectie H, N°. 4222 en 4282 gedeeltelijk, groot 6 roeden 32 ellen. — N. 7. Het WAGENHUIS met Paardenstalling, Plaats of Tuingrond en ERVE, belendende het perceel N&quot;. 6, W 191, Kad. Sectie li, N°. 4223 en 4282 gedeeltelijk, groot 93 ellen; welke perceelen, te zamen groot volgem het Kadaster 18 roeden 75 ellen, eerst afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en vervolgens zóó gecombineerd in slag gelegd zullen worden als bij de veilconditien zal worden bepaald. — N°. 8. Het Broodbakkers-WINKELHUIS mot SCHUUR, TUIN en ERVE, staande en gelegen aan de Weesperzijdo, nabij het Octgenspad ZZ 86, Kad. Sectie A, N°. 116, groot 3 roeden 43 ellen. — Te bezigtigen op vertooning van een Bewijs yan Toegang bij bovengemelde makelaars verkrügbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd tor lezing zijn ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr. aan het &apos;s Gravelandsche Veer, (3252) QTE HÜÜR GEVRAAGD: Een ruim HUIS met TUIN, op eene der voornaamste Grachten dezer Stad, tegen plus minus f 1600 &apos;s Jaars. Aanbiedingen onder Lett. A. Z., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin E 169. (3943) Voor LOOPEND KANTOOR-, PAK- en HUISWERK. wordt tegen GOED LOON gevraagd :_ Een gezond en sterk PERSOON, liefst met fijne Manufacturen eenigzins bekend. Alleen diegenen komen in aanmerking, welke volledig opgeven, waar voldoende Informatien te bekomen zijn. Adres met Franco Brieven, onder Lett. K. G. Bureau Handelsblad. (3992) ATTEIfTÖG, g_ t. p. Een ACTIEF en SOLIED PERSOON, van Fatsoenlijke Familie, hekend met de Levende Talen en het Italiaansch Boekhouden, zag zich gaarne geplaatst als DIRECTEUR of MEDE-DIRECTEUR, CHEF, ADMINISTRATEUR, RENTMEESTER, OPZIGTER , BOEKHOUDER of iets dergelijks. Hij is in verscheidene zaken werkzaam geweest en kan Goode Renseignementen produceren. Adres Franco, Lett. A. L, Z-, Bureau Handelsblad. (4071) In een der oudste Handelshuizen en Grossierderij in het Vak van Tabak alhier, wordt wegens het klimmen der jaren van den Eigenaar de gelegenheid tot DEELNEMING IN DIE ZAAK AANGEBODEN, aan lemand, die het Vak kundig is, en in staat om na eene ASSOCIATIE van Vijf Jaren, die Zaak alleen te kunnen voortzetten, waartoe alsdan een Kapitaal van minstens 150 a 200 Mille benoodigd is. Nadere Inlichtingen begeerende, gelieve men zich te adresseren met Franco Brieven onder Lett. S., bij J. h. en G. VAN HETEREN, Boekhandelaars, Hartenstraat, XX 601. (4093) Het weinig vooruitzigt op Promotie heeft een op den Cursus zijnde ONDER-OFFICIER, doen besluiten den Militairen Stand te verlaten, en te trachten nu eene Burgerlijke- of Handelsbetrekking te bekomen. Hij behoort tot den Fatsoenlijken Stand; behalve het Hollandsch, (zijne Moedertaal), is hij de Fransche-, Hoogduitsche- en Engelsche Talen magtig, schrijft cene zeer goede hand, is 23 Jaar oud, en in staat de beste Getuigen te produceren. Reflecterenden gelieven zich met Franco Brieven onder de Lett. M. 0., te adreseren aan de Boekhandelaars SCHREUDER en VAN BAAK te Leijden. (3947) J. J. CAVALJÈ, Sigarenfabriekant en Winkelier te Zwolle, vraagt een LEERLING of lEMAND, eenigzins bekend met het Vak, van de Prot. Godsdienst, met of zonder Kost en Inwoning. (4191) j—(MwiuuuuiP—^WMU &quot;&apos;^—_«__B~M__—B_m_.__nwt^i__._____i _wi.wih» VERSCHENEN: HET FEBRUARIJ-NUMMER VAN DE ECONOMIST, Tijdschrift tot bevordering van Volkswelvaart, onder Redactie van Mk. 3. L. DE BRUMN KOPS. De ECONOMIST verschijnt in maandelijksche afleveringen. Abonnementsprijs per Jaar f 3.80. Het Januarij-nommer is voor hen die nog niet met dit belangrijk en veel gelezen Tijdschrift mogten bekend zijn, ter bezigtiging te bekomen bij de meeste Boekhandelaren eil bij den Uitgever 3. H. GEBHARD &amp; C°., (3836) Rokin te Amsterdam. kinderpartijen; SMIT &amp; CO., MAGAZIJN VAN INSTRUMENTEN EN LIEFHEBBERIJ-ARTIKELEN, Heerenmarkt, TT 274, te Amsterdam, berigten, dat bij hen per Avond IN HUUR zijn te bekomen KAMERVUURWERKEN met een aantal fraaije Voorstellingen, uitmuntend geschikt voor bovengemeld doel. (2857) fjj^T* Verzoeke dezelve wegens de vele aanvragen in tijds te bespreken.</p>
</text>
