<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>o¥K.itsimöMSM sna mm maat (AfsMagfW Van fijne SIHRTING of zwaro MADAPOLLAM (in alle Modellen) . . _ . . . . ƒ2l tot ƒ33 per Dozfin. v ii n met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten &quot;36 n »48 * ir Geheel LINNEN OVERHEMDEN van zuiver Bielofelds of Kortrijksch- Linnen ƒ4, tot d e allerfijnsto ƒ 6 per Stnk, alles exqnis met de hand genaaid. PRIJSCOURANTEN en MODELLEN van O«ST- en WEST-INDISCHE UITRUSTINGEN zijn aan de Fabriek verkrijgbaar. EENE PARTIJ ÏABRIEHSHE3SREN MET FIJN GESTIKTE BORST, f 1. (2) Groenburgwal, C 453/4. \0l^^%Z^£j*\ D. J. FULPAUER. PHOSFMO GÏJIIO, P. LAWSON éf ZOON, Edinburg, Kontractanten. HAVELAAR $ DUTILH, Rotterdam, Hoofd-Agenten. HOOFD-DEPOT bij HAVELAAR &amp; DUTILH te Rotterdam. DEPOT te Alkmaar, bij W. ZAADNOORDIJK. (3176) ,i u Apeldoorn, // J. B. HUGENHOLTZ. ~^OTTEKl^AM«]¥l^l¥Y€&gt;itM. C De Snelzeilende Pruissische Fregatschepen: ABNOLB BöNINGER, GERMANIA, 1018 Tonnen, 904 Tonnen, Kapitein D. STEENKEN. Kapitein W. FRANKE. Vertrekt 13 Maart. Vertrekt 29 Maart. Beide deze Schepen zijn uitmuntend ingerigt voor den Overvoer van Passagiers. (1521) Adres bij WAMBERSIE en ZOON. ajfc^ GffKRAL STIFIMTION COMPACT. &apos; ROTTfiBDAÜI en fiOIBII, 4hMH_ËDE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS ffl GOEDER! VERTREKKEN: WAM BOTTI-RD AM 9 Dingsdag 28 Februarij, &apos;s Middags 12 Ure. WAM lA9NMNEN9 eiken Woensdag en Zaturdag*, &apos;s Morgens ten 11 Ure, tam mt. wmamf^. PASSAGIERS-VRACHTEN: Groote Kajnit ƒ 15.— | Voor-Kajuit . ƒ 9.— Idem heen en terug // 22.50 | Idem heen en terug . » 13.51? KINDEREN beneden de 10 iaren de helft der Vracht. IJSGANG VOORBEHOUDEN. . CEBROEDERS SIWITH, Agenten. (4051) MAISISSJIïif-E—MATA&apos;YIA—SIIAMi^iIAI. OVERLANDMAIL MMJEM MM2®sMGfflmWffl® IJm&amp;ÉMMJIMjJESi. Vertrek van MARSEILLE den 19den van elke Maand. Transport van PASSACiM-RSrGÖEDEREN en SPETIE, VASTE DOORVRACHTEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van ROTTERDAM.tot SINGAPORE, BATAVIA, HOIW»--i&amp;ONG, SHANGHAI, MADRAS en CALCUTTA. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA. Aan GOUVERNEMENTS-AMBTENAREN wordt eene BELANGRIJKE REDUCTIE toegestaan. KLEINE COLIS MONSTERS , etc. kunnen op zeer billijke voorwaarden worden verzonden. Tot Inschrijving van PASSAGIERS en GOEDEREN en het verkrijgen van allo inlichtingen adresb_ (2745) SMITJB &amp; €ie.9 te Rotterdam.</p>
</text>
