<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 18 November.</title>
	<p>Aan de Parijssche beurs liep gisteren het gerucht&gt; dat in Spanje nieuwe onlusten waren uitgebroken. Geene enkele tijding heeft dit gerucht bevestigd en vermoedelijk is het dan ook slechts eene overdrijving&apos; van enkele berigten , die reeds des ochtends doer de Fransche dagbladen werden medegedeeld en die betrekking hebben op° zekere spanning in den lande, wier bestaan reeds kon worden afgeleid uit de bekende circulaire van Prim aan de kapiteins-generaal in de verschillende provinciën. Van de ongeregeldheden te Seville hebben wij gisteren reeds melding gemaakt. Te Barcelona heeft eene demonstratie plaats gehad, waardoor de studenten hunne afkeuring te kennen gaven van de bepaling, dat men om kiezer te zijn, den leeftijd van vijfentwintig jaren moet hebben bereikt. Te Valladolid nebben de republikeinen het standbeeld der vrijheid in optogt langs de straten gevoerd. In Mnrcia zijn zij, volgens gerucht, nog verder gegaan en hebben de republiek uitgeroepen. Te Cadix eindelijk, heerscht ontevredenheid over de bepalingen betrekkelijk den tabak en het zout. Dit alles echter kon worden verwacht en heeft, naar onze meening, geene ernstige beteekenis, in zoover het bewind krachtig genoeg schijnt te zijn, om te beletten, dat deze op zich zeË staande bewegingen eene gevaarlijke uitbreiding erlangen. Trouwens hebben, blijkens een telegram uit Madrid, Zondag wel nieuwe demonstratien plaats gehad, maar is het manifest van het centraal comité met zooveel bijval ontvangen, dat men verwacht de daarin nedergelegde beginselen door eene groote meerderheid te zien aannemen. Bedoeld manifest is zeer lang en, als de meeste Spaansche stukken, breedsprakig. Het begint met eene wijdsche lotspraak op de omwenteling en de eenheid der drie partijen, om vervolgens nogmaals uitvoerig uiteen te zetten weite vrijheden zijn verkregen en voortaan den grondslag zullen vormen van de Spaansche staatsregeling. Wat den regeringsvorm betreft, verklaart het stuk zich ruiterlijk voor de monarchie, maar eene zinsnede is alles behalve helder: -/Wij spreken met van de monarchie, welke wij pas hebben omvergeworpen zegt het stuk, //de monarchie van dynastieken oorsprong, die zich boven de natie waande, die hare sonveremiteit en hare vrijheid onmogelijk maakte.&quot; «mm een. Unze monarchie, de monarchie, waarvoor wij zullen stemmen is de monarchie, ontsproten nit het regt der natie, bevestigd door het algemeenstemregt; de monarchie, die het zinnebeeld is der volks-souvereiniteit, de bevestiging van alle algemeene vrijheden, de verpersoonlijking van alle bnrgerschapsregten, do regten, die verheven zijn boven alle instellingen en alle magten; *es la monarquia que destruye radicalmente el derecho devino y la supre.mo.zia de una familia sobra la nacion.&quot; (Het is de monarchie die voor goed een einde maakt aan het goddelijk regt en aan de overheersching der natie door een geslacht). Dit laatste nu is ons niet volkomen duidelijk, ten zij men de vestiging bedoelt eener niet erfelijke monarchie. Voor het overige bevestigt een telegram uit Parijs (zie aldaar) ons vermoeden, dat het gerucht de berigten uit Spanje overdreef. De Moniteur althans zegt, dat luidens berigten nit de voornaamste steden van Spanje ovei&amp;&apos;dfr1 gewenschte rust heerscht. . &apos; .. 4 Blijkens een berigt in Le Temps van Dingsdag is dit blau inderdaad daags te voren in beslag genom*n-, de beweegreden was de openbaarmaking eener nienwe lijst met iaschrijvingen ; het blad begrijpt niet — en wij evenmin — hoe dit overeen te brengen is met de uitspraak der zesde or correctionele kamer. Immers volgens dit vonnis was niet de inschrijving op zich zelf misdrijf, maar werd die insehrijvjog slechts in verband met andere omstandigheden a I&apos;interienr.&quot; Trouwens indien de inschrijving op zicb zelf het misdrijf vormde, waarom werd dan de Temps niet Tervolgd tegelijker tijd met de andere dagbladen?</p>
	<p>Onder de verantwoordelijkheid van den afgetreden minister Schimmelpenninck was gedurende het jaar 1857 eene som van ƒ 2643 meer voor decoratien uitgegeven, dan erop de staatsbegrooting voor was toegestaan, zonder dat een verhoogd crediet was aangevraagd, en een gedeelte daarvan werd op de dienst van 1868 overgebragt en ook verevend. De afdeelingen der Kamer hadden zich zeer ongunstig over die zaak uitgelaten, gelijk uit de destijds medegedeelde stukken is gebleken en in een hoofdartikel in deze courant nader was uiteengezet, buiten verband nog met de andere omstandigheid, dat ook voor versierselen der orde van de Eikenkroon geheime uitgaven waren besteed uit de Nederlandsche schatkist. De tegenwoordige minister van financiën heeft op het voorloopig verslag geantwoord en de feitelijke toedragt der zaak medegedeeld, maar toch in zekeren zin de handelingen van zijn voorganger zoo al niet bepaald verdedigd , toch ook niet in een ongunstig daglicht gesteld, hoewel de aanleiding tot de geheele zaak toch voortsproot uit zijne voordragt tot regularisatie der dienst van 1867. De discussien over deze zaak, gisteren gevoerd, waren warm en doorkruisd met incidenten, persoonlijke feiten, motien van orde en wederzijdsche recriminatien, waarvan de korte ontwikkeling reeds een vrij uitvoerig zittingverslag zou beslaan. Genoeg zij het dus in het algemeen te vermelden, dat allereerst,in stede van beoordeeling van het wetsontwerp, door de vrienden van het vorige ministerie werd geleverd eene bittere, en in de discussie is zij genoemd, eene beleedigende critiek van het voorloopig verslag der afdeelingen, van de wijze waarop dit volgens hunne meening in den regel wordt zamengesteld en deels ook van de handelingen der rapporteurs. Het was de Heer Insinger, maar vooral de Heer Pijnappel, die zich op zoo ongunstige wijze over het werk der rapporteurs uitliet, ofschoon deze niets anders hadden gedaan en ook nooit anders mogen doen dan reproduceren wat in de afdeelingen aangevoerd wordt, waarvoor zij persoonlijk in geen geval aansprakelijk kunnen zijn. De i wijze, waarop de Heer Pijnappel zich had uitgelaten, lokte ernstig protest uit van de zijde der Heeren van Nispen, de Bruyn Kops, Storm van &apos;s Gravesande, van Beyma en Godefroi, die zoowel het onafhankelijk standpunt der rapporteurs in het algemeen als de getrouwe uitdrukking van de gevoelens der afdeelingen in dit verslag in het bijzonder verdedigden en bij den Heer Pijnappel aandrongen op intrekking of amende honorable, waaraan deze, gesterkt bovendien door de bijstemming van den Heer Rochnssen, zij het dan ook in meer diplomatieke vormen, niet voldeed, doordien hij&apos; er da handige wending aan wist te geven, dat eigenlijk zijne geheele critiek was gerigt tegen het reglement van orde, op welks hoofd hij al zijne vroegere ver\ wijten terugbragt en daarbij te gelijk afstand deed voor het vervolg van den naam van concifiant, omdat deze tot zoo veel verkeerde uitlegging aanleiding gaf. Daarop volgde na eenige discussie, eene motie van den Heer de Bosch Kernper tot sluiting der beraadslagingen, waarover wederom eene langdurige discussie ontstond, waarbij de HH. Fokker, v. Voorthnijsen, v. Nispen. Storm v. &apos;sGravesande en zelfs Gefken, die de motie aanvankelijk ondersteund had zich er tegen verklaarden, en welke eindigde door de intrekking der motie, na voorafgegaan te zijn door de ontwikkeling van een persoonlijk feit door den Heer Dullert mede naar aanleiding der rede van den Heer Pijnappel geposeerd , voor zoo veel de aantijgingen betroffen de commissie van rapporteurs (bestaande uit de Heeren Dullert, v. Kerkwijk Fokker, y. Eek en de Bruyn Kops). Eindelijk kwam dan nu weder de zaak zelve, schoon nog altoos doorweven met antwoorden op de vroegere aanvaf len van de Heeren Insinger en Pijnappel, op het tapijt, waarbij de Heeren Fokker, v. Eek en van Delden de handelingen van den vorigen minister bleven laken, terwijl de Heeren J. K. van Goltstein en Begram daarin niet die groote redenen van afkeuring zagen, de handelwijze zelfs tot zekere hoogte konden verdedigen, of nadere inlichtingen vroegen. Huns inziens was het te doen om op het vorige ministerie een blaam te werpen, en, terwql sommigen zich beriepen op de memorie van beantwoording des Heeren v. Bosse tot regtvaardiging van hetgeen gebeurd was, meenden anderen weder, vooral de Heeren Insinger en Begram, dat die minister nu weder in zijne mondelinge toelichting eene meer afkeurende houding had aangenomen. Wij zouden nu nog verder kunnen treden in de uiteenzetting van wederzijdsche argumentatien, maar behalve de reden reeds in den aanhef van dit overzigt opgegeven, komt de zaak toch weder terug, daar op voorstel van den Heer Fransen v. d. Putte, die nadere stukken verlangde, de voortzetting der discussie is geschorst, tot na die overlegging, waartoe de minister zien bereid verklaarde. Die stukken moeten duidelijk maken tot welke dienst de uitgaven behooren en of er werkelijk sommige daarvan op 1868 zijn feimputeerd, ofschoon ze tot 1867 behooren. Hiermede was eze zaak voorloopig geëindigd en werden daarna nog eenige kleine wetsontwerpen afgedaan, waarvan een (begrooting Ommerschans) overbleef voor heden.</p>
	<p>De uitslag der verkiezing van negen leden voor de kamer van koephandel en fabrieken is als volgt: Uitgebragt 185 geldige stemmen; volstrekte meerderheid 93. Gekozen de Heeren: J. M. E. Beuker 124, D. Cordes 173, C. A. von Hemert 172. F. van Heukelom 109, Joan Muller 101, C.F. Quien 173, H. Rahnsen 168, H. E. van Gelder 98, J. E. J. Strater 165.</p>
	<p>De verkiezingen voor de kamers van koophandel en fabrieken zijn door ons steeds beschouwd als eene zaak, die met de staatkunde niets hadden te maken, die door de dagbladen zelfs kwalijk kon worden behandeld, in zoo ver het bij de vervulling der vacaturen vooral de vraag is, of de candidaten kunnen worden gerekend te zijn, personen, die beter dan anderen van hun vak op de hoogte worden feacht van de belangen van handel en nijverheid en de ekwaamheid bezitten, vereischt, om de belangen van handel en nijverheid te bevorderen, voor zoo ver zij daartoe in de betrekking van lid eener kamer van koophandel zgn geroepen. Het antwoord op die vraag nn zal, dunkt ons, steeds beter kunnen worden gegeven door de lieden van bet vak, degenen, die dagelijks met bedoelde personen in aanraking komen, of althans dagelijks zich in hun kring bewegen, dan door eene redactie, die geheel buiten den handel staat. Op grond dier overwegingen, hebben wij ons dOOV?* en ook thans van aanbeveling van &apos;candidaten ont!loaaf°;ta De Amst. Ct. heeft goedgevonden zich bij de thans: pJ*»« gehad hebbende verkiezing partij te stellen en *orden meening te kennen gegeven, dat personen moe ..ichzm. verkozen van wie men niet kon verwachten, &quot;&quot;j yte erlanden aansluiten bij de pogingen, om &quot;&quot;ents-producten in gen van het verkoopen van g°FveX&apos;&quot; i,et consignatie- Indie, pogingen, dus; om van lieverlede ne* stelsel af te schaffen. . bedoeld blad dit verlaa- Den onaangenamen vorm, ??ƒ£&apos; ,jaar, gen te kennen gaf, laten wy thans daar.</p>
	<p>Wij wenschen thans alleen te doen uitkomen, dal niettegenstaande de felle bestrijding van de Amsterdamsche, de Sersonen zqn herkozen, die het blal poogde te weren en at juist door die bestrijding de uitslag der verkiezing eene beteekenis heeft verkregen, die de tegenpartij zeker niet heeft gewenscht, deze namelijk, dat de Amsterdamsche handel veel meer doordrongen blijkt te zijn van de juistheid der beginselen, die door de liberale partq worden voorgestaan, dan de conservatieven zonden willen doen gelooven. Wij voor ons hebben daaraan nooit getwijfeld. Er zijn bewqzen genoeg, dat men hier ter stede niet, gelijk wel eens wordt bewseril, in een genisten sluimer ligt, maar wel degelijk een open oog en oor heeft voor het waarachtig algeir^en belang. Het doet ons echter genoegen, dat de jons^e verkiesiftg, m verbandmet de bestrijding der Amsterdamsche Qoarant,&lt;nt weder op nieu^v heeft bevestigd.</p>
	<p>Z. M. heeft eervol ontslagen N. van Diermen, op diens ¦verzoek, als lsten luit. bö.de dienstdoende schutterij te Nijkerk en benoemd bij de dienstdoende schutterij te Nijkerk, ta* lsten lnit. G. Prins Azn., tot 2den luit. E. S. Liótarl; te Wormerveer, tot auditeur bij den schuttersraad Mr m&apos; Donker-, te Meppel, tot 2den luit. W. Tonckens; eervol ontjagen de nagemelde officieren bij de tbans opgeheven rustende schutterg in Overijssel J.C. Sterk,2denluit.-kwartiecm., J. Bolt en J. Groenendal, 2de luits. en benoemd bij de rustende schuttern m Overijssel tot kapts. R. Pallast en G. J. Jannink tot lsten luit. Mr. W. C. J. Alpherts, tot MtsL^A: G- te? Do«sschate onH. J. Boslatnp. ü. M. heeft benoemd tot rijks-havenmeesterbij het Zedenkkanaal P. A. Koorevaar, te Gouda; — vergund aan O. Alles, te Beemster, het aannemen en dragen van de gouden medaille 3ie kl. en van het kruis Fidei et Virtuti aan ih. van Asma, te Lemsterland, M. van Stippen en J. Weeren, beiden te Bergharen, het aannemen en dragen van genoemd kruis en wat laatstgenoemde betreft, ook van de gouden medaille Bde grootte, hun door den Paus geschonken ; — magtiging verleend aan de commissie uit de staten van Zuid- en Noord-Holland tot onderzoek van het ontwerp-beslnit tot opheffing van de ambachten in Rhijnland, om na de sluiting der najaarsvergadering van de staten der beide provinciën hare werkzaamheden voort te zetten; — toegekend aan Jhr. Mr. R, A. A. E. von Pestel, «ecretaris vnn legatie bij Zr. Ms. gezantschap te Brussel, den rang van raad van legatie honorair.</p>
	<p>De minister van financiën heeft beslist , dat de wollen perszakken voor beetwortel-suikerfabrieken, ook zonder rondgewevcn punten, als onderdeelen van fabriekwerktuigen tegen het regt van 1 percent der waarde ten invoer kunnen worden toegelaten.</p>
	<p>De scheepsklerken J. C. van Reyn en S, J. A. Deyll worden met den 21sten dezer geplaatst, eerstgenoemde op Zr. Ms. wachtschip te Hellevoeteluis en laatstgemelde op Zr. Ms. ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden.</p>
	<p>Krachtens eene op den 4den November 18ÖS te Parijs door de gemagtigden van Nederland, België, Frankrijk én Groqt-Bnttanme geteekende verklaring, betrekkelijk de uitvoering van alinea 2 van art. 13 der overeenkomst van 8 November 1864 (Staatsblad n°. 84 van 1865), is het regt bij den invoer in Frankrijk van geraffineerde suikers, herkomstig van de andere contracterende Staten, voorloopig tot den Sisten Dec. 1869 vastgesteld op ft. 48.85, met bepaling dat zulks in werking zal treden acht dagen na de afkondiging. Die afkondiging heeft plaats gehad den 13dcn November 1868. (Staatsbl.)</p>
	<p>Met wijziging der beschikking van den minister van binnenlandsche zaken van 29 October jl., is aan den spoorwegopziener J. H. A. Hanckar, met het dagelijksch toeüigt op de lyn Utrecht-Waardenburg belast, Utrecht als standnlaats aangewezen. v</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden is opgenomen het verslag der commissie, belast met het afnemen van eind-examen der hoogere burgerscholen in Friesland, in het jaar 1868. Verkorte balans der Nederl. Bank, op 16 Nov. 1868, des avonds. Disc-rek....ƒ 42,530,757.42y3 Kapitaal....ƒ 16,000,000.— BeL-rek.....# 30,331,240.— Res. fonds...» 3,165,810.93 li. en maatm.» 108,762,436.281/3 B. in 0m100p.»144,251,530 — 8e1.R.-fonds.» 2,746,335.— 8.-ass.inomU 3,617.18V2 Geb.«lmeub» 399,110.14 R.-c. saldo&apos;s.» 20,033,858.25 Dit. Rekenn.v 149,552.19— Div. reken... u 1,464,634.67 VS</p>
	<p>ƒ184,919,451.04 /&apos;184,919,451.04 Uit deïen staat blijkt alzoo, dat de Nederlandsche bank op 16 Nov., bij een muntmateriaal van f 108,762,436.23^3, Toor eene Bom van f 107,617,085.28 minder aan bankbilletten in omloop had, dan waartoe zij geregtigd is (zijnde dit laatste cijfer, in vergelijking met dat van 9 Nov., eene vermindering van ƒ 4,598,129.01), terwijl het muntmateriaal op zijne beurt ƒ43,046,834.11 meer bedraagt, dan in verhouding tot de schuldvorderingen tot dekking noodig zou wezen (zijnde dit in vergelijking met het cijfer op 9 Nor. eena vermindering van ƒ2,039,251 60).</p>
	<p>De Consul van Zwitserland verzoekt ons te melden, dat, als zuivere opbrengst van het concert op 28 Oct. jl. in het Paleis voor Volksvlijt gegeven, bij hem is ontvangen de som van ƒ 376.50 ten behoeve der noodlijdende Zwitsers. Gaarne voldoen wij tevens aan het verzoek, om de tolk te zijn zijner dankbaarheid aan do directie van het Paleis voor Volksvlijt, aan de directie en leden der vereeniging St. Caecilia, aan den Heer R... en den auteur van het felegenheidsgedicht, voorts aan allen, die door hunne opomst, de bewijzen gaven van deelneming in het lot zijner ongelukkige landgenooten.</p>
	<p>T)e tweede en laatste helft van het tweede deel van Baumfartens Geschichte Spaniens (vom Ausbruch der französiechen Bevolution bis auf unsere Tage) is dezer dagen verschenen. Het werk loopt thans tot 1825 en zal met een derde deel zijn voltooid. Wij meenen onzen lezers eene dienst te bewijzen door hunne aandacht te vestigen op dit goed feschreven boek, dat in de tegenwoordige omstandigheden nbbele belangstelling verdient, in zoover het, ofschoon onvoltooid, reeds veel bevat, wat tot verklaring der tegenwoordige gebeurtenissen kan strekken. Aan de voorrede ontleenen wij het volgende : *Het zou ondankbaar zijn, wanneer ik niet thans reeds kortelijk aandaidde, hoe zeer Spanje sedert 1820 is veranderd. Ik zag het land, in deze lente, in zoo ongunstig mogelijke omstandigheden ; onder eene regering, die den afschuw verdient van ieder regtschapen man; onder het juk eener verdrukking, welke zoowel het leven van den geest als het staatkundig leven dreigde te verstikken; tijdens eene schaarschte, die weldra hongersnood scheen te zullen worden. Toch zag ik overal troostrijke sporen van vooruitgang in het volkshuishoudkunaige, zoowel als in de school en in de verhouding tot de kerk. Slechts in één opzigt scheen mij de toestand in den grond bedorven te zijn, in al hetgeen met de staatkunde , de partijen, het beleid of liever de exploitatie van den staat in verband staat. Eene volslagene omkeering Bcheen onvermijdelijk te zijn.&quot; &quot;Deze omwenteling is gekomen. Een vorstenhuis, dat zish sedert tachtig jaren op ongehoorde wijze aan de natie heeft bezondigd, is verdreven. Moge het den Spanjaards gelukken het al de booze geesten na te zenden, die zich onder zijne bescherming, in den staat hebben genesteld: d 5 lust tot kuiperij; de zucht naar schitterende betrekkingen en mime inkomsten; het verderfelijke personalismo, dat alle partijen ontredderd, alle regeringen verteerd heeft; de neiging tot bombast en niets beteekenende vertooningen. Mogen eenige krachtige, verstandige en bovenal eerlijke vaderlanders aan het hoofd der natie worden gevonden, mannen , die niet zich zelf, maar het zemeenebest zoeken, mannen van het slag der groote volksvrienden uit de vorige eeuw, Campomanes en Jovellanos, die, helaas 1 in deze eeuw nog huns gelijken zoeken. Want de vrijheid is nutteloos, ja verderfelijk, wanneer zg niet in de eerste plaats rust op de deugden en de werkzaamheid der burgers. Door deze twee kunnen ook onder een slechten regeringsvorm groote dingen geschieden; zonder haar is de beste constitutie een ijdel woord.&quot;</p>
	<p>In het Binnen-Gasthuis is gisteren middag ingebragt Cornelis van Raamsdonk, arbeider, oud 58 jaren, wonende in de Keizerstraat, O 392, die aan boord van de Engelsche stoomboot Hallo, liggende in hat Oosterdok, werkzaam, in het ruim is gevallen en daardoor eene gevaarlijke verwonding aan het hoofd heeft bekomen.</p>
	<p>In de Nieuwe Rotterdamsche Courant las men eenige dagen geleden dat Prof. Gunning uit Amsterdam, in het t^adsch dagblad, dat Dr. Tjaden Modderman uit Arnhem T°£r J&quot;* Pr°fesseraat in de scheikunde aan de Groning«che Academie, als opvolger van Prof. Kerckhoff, in aanmerking komt. Daar echter eerst 11. Zaturdag de curatoren eene eerste bijeenkomst hebben gehouden om over de vacature die weldra zal entstaan te spreken, kon geen der beide dagbladen iets daaromtrent weten. Allerwaarichijnlijkst zal men ook niets vernemen van hetgeen door cnratoren verhandeld WOrdt, want sedert door zekeren telenrgestelden candidaat-hoogleeraar in openbare geschriften misbruik werd gemaakt van hetgeen ben» aangaande de bedoeling van sommige curatoren was ter ©ore gekomen is men zeer geheimzinnig gèlrördeft, èn lekt zelfs niet meer uit welke voordragt bij eette vaêatüré do&apos;öi- tenratoren aan de regering gedaan wofdt. Dit *iü aanmerking komen&apos; zal dus alleen können uitdrukken wat door dezen of genen gewensêht Wordt, maar dan rijst de vraag of zulke Vermeldingen niet oorzaak kunnen zijn dat iemand buiten zijne schuld soms een minder ge wenscht figuur maakt., {jota. c:.)</p>
	<p>Men schrnft ttit Leeuwarden, dd. 15 November, aan het Leidsch piiiK&amp;A : U^ telegram bragt hier even spoedig als de Slaals-Courant, het berigt, dat de kommandant van het tuchthuis alhier, de heer Crentz Lechleitner met zijn collega te Woerden geruild heeft, of liever dat de regering hen heeft doen ruilen. De zaak schijnt dus voor uw blad gewigtig genoeg te zijn, om eene kleine explicatie te verdienen. Vergun mij ze u te geven. Vele uwer lezers hebben zeker die overplaatsing in verband gebragt met de ontvlugtingen, die onlangs hebben plaats gehad, en er misschien een minder eervol bewijs in gezien van de ontevredenhoid der regering met het beheer van den tegenwoordigen kommandant. Ware dit zoo, dan zou hiermede al zeer slecht strooken de bijzonder vleijende wijze, waarop Z. E. de Minister vaii Justitie nog onlangs, bij zijne inspectie van het tuchthuis, den kommandant zijn compliment heeft gemaakt over de orde en het goede beheer van het huis.</p>
	<p>Maar hef; Vrié üllehgi gebleken, dat de ontvlugting en de daartoe aangewende pogingen, alsook de gisting,&apos; die voortdurend ender de gevangenen en zelfs bij een der ambtenaren bleef heerschen, en die zelfs *eer onrustbarend dreigde te worden, hoofdzakelijk iil Verband stond met de gestrenge wijze, waarop de komm. de overtredingen der gevangenen tuchtigde. Deze overdreven natuurlijk vrij wat en wonden elkander op. Sommige ambtenaren verspreidden er allerlei praatjes over in de stad, en alras werden de arme geVHhgenen een voorwerp van algemeen medelijden en de kommandant een toonbeeld van gestfehgheid, ja zelfs van wreedheid. Ik zou n hiervan menig verhaal kunnen opdisschen. Het oordeel der publieke opinie werkte natuurlijk weer terug op de bewoners van het tuchthuis en wakkerde tij deze de opgewondenheid aan.^ Er wsïd öhder de gevangenen gesproken van aanslagen, die men tegen den kommandant en sommige ledêü der commissie van administratie in den zin had. Ja, reeds werd door sommigen de gelegenheid genoemd, waarbij die slachting zou plaats hebben. De gisting werd nog vermeerderd door de entevredenheid der gevangenen met hunne voeding, ofschoon deze altijd liet tóoïWèfp is der grootste zorg. Doch de praatjes van aêien of genen ondergeschikten ambtenaar schijnen bij sommige gevangenen het denkbeeld te hebben doen ontstaan, dat zij eenvoudig niet kregen wat hun toekwam en dus bestolen werden. Misschien was het voedsel ook wel een enkele maal mindel&apos; Smakelijk. Al deïe dingen zamen genomen schijnen de commissie fen&apos;oopt te hebben den minister de overplaatsing van den ommandant aan te raden. Het is te hopen, dat de komst van den heer Canneel uit &quot;Voerden aan de gisting voor goed een einde zal maken. Men zegt hier, dat de gevangenen het voedsel ten minste nu wel smakelijk zullen tinden, daar zij er nu Canneel bij krijgen»</p>
	<p>Van Jokohama wordt d.d. 19 September het volgende gemeld. In de stelling van de twee partijen, die, zoo het schijnt nog altijd elkander de leiding van «aken in Japan blijven betwisten, is geene verandering van aanbelang gekomen. De beambten van den Mikado bfijven de regten in de voor den vreemden handel geopende havens innen en met de vertegenwoordigers der buitenlandsche mogendheden onderhandelen, die hunnen meester nog niet hebben erkend. De daimios, die het vroeger gezag van den Taikoen toegedaan zijn en als opstandelingen worden aangemerkt, nadat zij vroeger de aanhangers van den Mikado als zoodanig hebben beschouwd, wachten in hunne eigene gewesten m het Noorden den verderen loop van zaken af. Nu en dan waaijen geruchten over betrekkelijk gevechten of schermutselingen, zoo als nu de*er dagen weder t toen Verzekerd werd dat de troepen der Noordelijke vorsten eene nieuwe gevoelige nederlaag hadden geleden. Het is duidelijk, dat de Mikado nog altijd de bovenhand heeft, doch dat men ten onregte vroeger heeft beweerd, dat zijne tegenstanders geheel en al uit het veld geslagen zijn. De inlandsche overheden alhier kanten zich bij den Britschen gezant nog steeds aan tegen het vertrek van vreemdelingen naar Negata, daar de toestand aldaar nog niet van dien aard moet zijn, dat behoorlijke bescherming aan perionen en goederen kan worden Verleend. Het vreemde hieromtrent is daarin gelegen, dat eenige maanden geleden aan de gemagtigden van Pruisen en Italië in een anderen geest gesproken werd en de Albion en andere schepen naar Negata vertrokken en van daar teruggekeerd zijn, zonder eenige nadaelige ontmoeting te hebben gehad. Inmiddels lgdt, onder al die onzekerheden, de handel nog steeds.</p>
	<p>Wat verder de handelszaken betreft, de Japansche regering heeft eene wijziging van het 2de art. der overeenkomst van Jedo van 1866 voorgeslagen, voor zoo veel zijde en thee aangaat. Het gevolg dier wijziging, wanneer zij zou worden toegestaan, zou zijn de vermeerdering van het regt op de zijde van 24.12 tot 37.50 doll. per picol. De buitenlandsche gemagtigden hebben het geföelefi van de kamer van koophandel alhier Ingewonnen,&apos; die eene speciale commissie benoemd heeft, om dat punt te onderzoeken. De Italiaansche regering moet last hebben overgezonden zekeren Giuseppe deÜ&apos;Oro, te Hakodate, in hechtenis te doen nemen; diens broeder Isidoro bevindt zich reeds in verzekerde bewaring. Die maatregel schijnt in verband te staan met de vervalsching van de merken der zydewormenkaarten, waarover vroeger reeds berigt werd. Eenigen tijd geleden is gemeld, dat de Heer Grinnell van de marine, en generaal Franly bij hét consulaat der Vereenigde Staten, tot betrekkingen brj de nieuwe Japansche regering waren benoemd. De Franschen en Engelschen, door den vorigen Taikoen in dienst genomen, moeten hun ontslag hebben gevraagd. Men verzekert, dat eene buitenlandsche bank eene leening met de regering van den Mikado gesloten heeft. In den handel zijn de zijdeprijzen eenigzins vooruitgegaan. Wat de zijdewormen betreft, is het saisoen nagenoeg verstreken en de voorraad bijna uitgeput. Hooge prijzen worden voor de overblijvende hoeveelheden gevraagd. In thee is nog al wat omgegaan, meest voor Amerikaansche rekening, ten bedrage van 5000 picols. De vraag was hoofdzakelijk naar de middensoorten.</p>
	<p>Er is een 25 tal koopvaardijschepen in onze havens, o. a. het Nederl. de Kebon Dalen, van Hiogo.</p>
	<p>.* &apos;s GRAVENHAGE, 17 Nov. In de heden gehouden zitting van den gemeenteraad zijn benoemd; tot leeraar in de geschiedenis, aardrijkskunde en Nederlandsche taal bij de hoogere burgerschool alhier, de heer M. S. de Grave candidaat in de letteren te Noordwijk, en tot leeraar in de wiskunde bij die instelling, de heer T. E. Buckmann, onderwrjzer alhier. &apos;</p>
	<p>Bij de opening der zitting van den Hoogen Raad, kamer van strafzaken, van heden, werden door den voorzitter dier kamer, Jhr. Mr. van den Velden, eenige woorden gesproken . waarbij hij te kennen gaf dat het hem een treurige pligt was het afsterven te moeten mededeelen van een alfemeen geachten ambtgenoot, den Heer van der Sande, seert 19 Oct. 1859, lid van den Hoogen Raad. Het overlijden was te plotseling geweest, om thans in bijzonderheden over den lof van den afgestorvene te kunnen uitweiden. Alleen moest hij zeggen, dat de afgestorvene een uitmuntend regtsgeleerd e was en zijne betrekking steeds met onpartijdigheid en naauwgezetheid vervuld heeft. Dat afsterven veroorzaakt eene leegte in den Hoogen Raad, die moeijelijk is te vervullen. Hij hoopte dat de nabestaanden des overledenen troost zouden vinden in de berusting in Gods wil. In dien geest werden door den advocaat Eyssel voor den aanvang van het door hem gehouden pleidooi, mede eenige woorden van herinnering aan den waardigen afgestorvene in het midden gebragt. — Z. M. heett goedgevonden de voor het loopende jaar to«.?&lt;;Stane sommen voor het militair onderwijs bij de verschillende corosen des legers te verhoogen; strekkende voor meerdere uitgaven van het schoolonderwijs, en tot hetaankoopen van brandstoffen voor het verwarmen van kazernelocalen.</p>
	<p>— Bij arrest van heden heeft de Hooge raad (burg. kamer) verworpen het beroep in cassatie van J. A. Jansen, eischer, tegen den burgemeester der gemeente Schiedam verweerder.</p>
	<p>t-iT er herdenkln£ fan Neérlands herkregen onafhankelijkheid voor 55 jaren , zijn heden van sommige openbare en particuliere gebouwen de nationale kleuren uitgestoken. — Aan het Departement van Marine is heden aanbesteed de levering van 1. eiken nagels; 2. dennen masten; 3. noordsche houtwaren; 4. greenen balkdeelen; 5. greenen ribben; 6. vuren deelen; 7. dennen deelen: 8. pokhout, en 9. koperen buskruidkisten. Alles voor de directie der marine te Amsterdam. De minste inschrijvers daarvoor waren: NM Hoogerwouw, ƒ1590; 2. Claassen ƒ 18,250; 3. Loos &amp; Zonen ƒ 514; 4. dezelfden f 2532; 5. Sligger &amp; Zonen ƒ 1004.50; i 6 C. &amp; A. Cost f 3653; 7. Grafdijk f 1455; 8. Meuring &amp; Huygens / 3287 -, en voor N°. 9. Wellinghuysen voor ƒ41.82 per stuk. ¦</p>
	<p>, RÖTTËRÖAM, 17 Nov. In de heden avond gehouden buitengewone algemeene vergadering van aandeelhouders in de Rotterdamsche Bank is het voorstel van commissarissen (eervol ontslag aan de directeuren, waarvan drie aanblijven tot 31 Maart, ten &apos;einde &apos;cóihmisiarisgen in de gelegenheid te stellen, de zaken inmiddels op beteren voet te regelen) aangenomen met 691 tegen 12 stemmen, terwijl 4aandeelhouders zich buiten stemming hielden. Er had daarna _ nog eenige gedachtenwisseling plaats, waarbij aan commissarissen, onder meer, in bedenking werd gegeven om bij de door hen in uitzigt gestelde wijziging der statuten I°. de betrekking van secretaris der directie te scheiden van die van secretaris van commissarissen; 2°. om een ambtenaar, een soort van controleur, in te stellen, meer speciaal belast om de directie te controleren efl aan de commissarissen te dienen van berigt en raad; 3°. om de bepaling te wijzigen, volgens welke slechts dan op verzoek van aandeelhouders eene Buitengewone algemeene vergadering kan Ivördett bijeengeroepen, wanneer zij een vijfde gedeelte van het maatschappelijk kapitaal vertegenwoordigen, en 4°. om ook de bepaling der statuten te wijzigen, die het regt van voorstel van de zijde der aandeelhouders thans te veel beperkt, daar nu de voorstellen gedekt moeten wezen door 1/5 gedeelte van het maatschappelijk kapitaal en veertien dagen te voren moeten worden ingediend, tenzij commissarissen goedvinden voorstellen over te nemen.</p>
	<p>Commissalissen gaven de toezegging, dat zij een en ander ih zeer ernstige overweging zöttden nemen. (N. R-, Qt.) LEYDEN; 17 Nov. Wij vërüëmèn dat in het laatst der vorige week eenige ingezetenen, Ook namens een aantal anderen, ter kamer van burgemeester en wethouders, den burgemeester en de wethouders hun dank hebben betuigd voor de gepaste maatregelen, in de vorige dagen genomen, ter beteugeling der losbandigheid, zoodat de rust spoedig weder is hersteld. (Z, Ct.) * VELSEN, 17 NöV; Heden werd alhier aanbesteed het bouwen van een nieuw èehoollokaal te Sandpoort. Minste inschrijver de Heer P. Brugman te Alkmaar; voot ƒ10973. HELDER, 13 Nov. Naar wij vertiëmeh is bij dédifectie van het loodswezen alhier &quot;eehe ministeriele aanschrijving ontvangen tot het buiten dienst stellen van de nog in gebruik zijnde loods-rinkelaars en die te doen vervangen door vaartuigen van latere constructie. (Held. Ct.) * ENSCHEDE, 17 Nov. Er circuleert hier een adres aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal, waarin met nadruk aangedrongen wordt Pp dü dfsöhAfflng vaii advertentie- en zegelbelasting. Adressanten wijzen daarin met korte woorden op het drukkende van die belasting in het algemeen, inzonderheid voor den kleinhandel, en tevens hoe daardoor de verspreiding van nuttige kennis onder de arbeidende klasse belemmerd wordt.</p>
	<p>* GRAVE, 17 Nov; De kapitein der genie Ttt: L. H. van der Goes, eerstaanwezend ingenieur alhier, is in die betrekking overgeplaatst naar Deventer en vervangen door den lsten luit. der genie W. A. Westerman.</p>
</text>
