<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>• ATTENTIE s. v. p. Een JONG MENSCH van fatsoenlijken huize, 21 jaren otid eene fraaije en nette hand schrijvende, met hét Effectentak, de Beurszaken, de Hollandsche en Fransche Talen en eenigzins met de Duitsche Taal bekend, die vlug en accuraat rekent en volkomen het Boekhouden en alles wat verdere Kantoorwerkzaainheden mag heeten , eigen is, zoekt een o! andere Betrekking als KANTOOR-BEDIENDE of als REIZIGER. Hij kan de beste informatien produceren Adres onder Lett. Z., franco Bureau Handelsblad. (28901) pitOTOQMAPHim. De Ondergeteekenden verzoeken beleefdelijk de Perso nen, die van plan zijn voor SIMT NICOLAAS of he KERSFEEST in hunne Ateliers te AMSTERDAM oft&lt; UTRECaT PHOTOGRAPHIEN te laten vervaardigen zich bij tijds bij hen aan te melden. (28872) WEGNER &amp; MOTTE. IïHÜÖR OP IDEGEMBËR een ONDERHUIS op de Egelantiersgracht, bevattend* 2 Kamers, Keukentje, Duinwater en doorloopende Privé Plaats en Tuintje. Huurprijs ƒ 150. Adres franco onde lett. S. bij den Kantoorboekh. W. EELKEMA, Warmoes straat J 565. (28791) TWEEDE VERIFICATIE. Krachtens bepaling van den Edel-Achtbaren Heerßegte Commissaris in het faillissement van WILLEM TIESING winkelier te Amersfoort, zal de tweede vergadering vai schuldeischers tot verificatie hunner scheldvorderingen plaat hebben, op Maandag den 30sten November a. s. desnamid dags ten een ure, in het gebouw der Arrondissement Regtbank te Amersfoort. (28814) AMEiisrooKT, De Curator, 13 Norember 1868. Mr. F. J. J. L. DE VEER. De Persoon G. B. KLENE is niet meerinmijiie&apos;diens en ik verzoek mijne geëerde Begunstigers geene Betalinj van mijne Rekening aan G. B. KLENE te doen. Brieven en Bestellingen op NAAIMACHINES geliev&lt; men te adresseren op het Oud-Kerkhof N°. 48, te Utrecht Binnen korten tijd zal ik do eer hebben mijn NIEUW VERKOOPLOCAAL te Amsterdam, UEd. bekend te maken (28818) W. CRAMER. NEDERLANDSCHE&quot; HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING ingevolge magti ging en onder nadere goedkeuring van het Departemen van Koloniën, in 7 Perceelen , van: 700 Ned. Mud GROENE ERWTEN. 100 Stuks ESSEN STAMMEN. Diverse BLAASINSTRUMENTEN. 30,000 Ned. ffi GEROOKT SPEK. De voorwaarden van Aanbesteding, welke in geen geva den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter in zage aan het Departement van Koloniën, aan het Kolouiaa Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van 10 to 3 ure ten Kantore van de Nederlandsche Handel-Maat schappij en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht ei Schieaam, en wat het Spek betreft ook te Leeuwarden. Zi zijn voorts zoolang de voorraad strekt bij de Directie ei hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 Cts. per Exemplaar. De Inschrijvingsbilletten, waarvan de modellen op de ge noemde plaatsen te bekomen zijn, moeten op DINGSDAG DEN 3dek DECEMBER E. K., DES MIDDAGS TEN 12 URE, vrachtvrij (ongefrankeerde worden niet aangenomen) ingeleverd zijn aan het Locaal der Maatschappij, waarna onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amstekdam, 17 November 1868. (28827) Witste &amp; Ïlintzeii9 TE AMSTERDAM, zullen pp Dingsdag den Bsteu December 1868, des voor middags ten 10 ure precies Veilen in de Brakke Grond, ii de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETï EENE PARTIJ VAN 1399 Pakken Java BLABEI TABAH9 der Merken M en M/D. Aangebragt per het Schip Louis JUeijer, van Samarang. En zulks bij Kavelingen, zoo als nader per Notitie za worden aangewezen. (28861) ONGÏIEUBELEERDE KAMERSgevraagd tegen 1 December, in den omtrek der Botermarkt, Utrechtschestraat of Weesperpoort, bestaande uit minstens twee ruime Kamers. Opgave van huurprijs per maand franco onder lett. W. B. bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (28784) a ƒ 2.50 per week vraagt men, in een WIJNKOOPERIJ een fatsoenlijken, STERKEN JONGEN, van 17 a 18 jaar. Tevens bestaat er gelegenheid tot plaatsing van een LEERLING, van fatsoenlijken huize. Beiden, adres franco Briefjes, onder het woord WIJN, aan het Bureau Handelsblad. (28834) VERZENDING VAN GEDROOGD OOFT. Beste gedroogde APPELEN (geboord en geheel geschild). n f PEREN (geheel geschild) benevens ii ,i MIRABELLEN en REINES CLAIBE a 5 Silbergr. per ffi. h i, PRUNELLEN a 8 Silbergr. per ffi en ii -ii PALTZER KWETSEN a 3 Sgr. per ffi Alles op bestelling verkrijgbaar bij Dukkheim a/H. ERANZ WAGNER. NR. Fruithandelaren genieten een aanmerkelijk Rabat bij groote Bestellingen. (26553) TE HUUR a/l PER WEEK, ~ even buiten de Zaag-Barrière, bij Prot. Lieden, eene BENEOEN HAMER met klein&quot; kamertje annex, gehee&apos; vrij, geschikt voor een Heer of menschen zonder Kinderen Adres Lett. A., in den Kantoorboekwinkel van de Wed. G PRINS, Haarlemmerdijk bij de binnen Oranjestraat. Aar het hetzelfdo adres wordt gevraagd een TUINMAN, P. G. zonder Kinderen tegen vrije woning. (28795) SPOED! Door vertrek naar elders wordt ter overneming gepresenteerd eene zaak in GALANTERIEN, PARFUMERIEN BROSSERIEN en KANTOORBEHOEFTEN, in eene Provincie Stad van den 2den rang, gelegen op den besten stand der Stad. Winkel opstand enz. is zeer net; huurprijs van het Huis ƒ 225. Brioven s.v.p. ten spoedigste, franco, motto SPOED N°. 145 Bureau Handelsblad. (28803\ im Naar SURINAME&quot; ysS«|a«jis alhier in het Oosterdok Ladende, om be¦fcWM-^Hpaajd jjj ,je eerste dagen van December e. k. t&lt; vertrekken (VORST VOORBEHOUDEN): Het snelzeilende Ned. Schooner BRIKSCHIP ANTONIA 11R1KA CAROLM, Kapt. E. H. REUVEKAMP GILLE. Voor PASSAGIERS uitmuntend ingerigt. Adres bij den Cargadoor D. HEIJDEMAN Jk. (28857) COBSETS EH BUIKBANDEN. De Ondergeteekende maakt voortdurend alle CORSETS&apos; welke Scheefheid verbergen; Corsets, die de Machines vervangen: KRAAM- en ZOG-COHSETS, BITKBANDEN, die den Buik verbergen en dragen: Elastieke gebreide ADÊRSPATKOUSEN, ELLEBOGEN, KMESTÜKKEN, FONTANELLE- en NAVELBREUKBANDEN, enz. Tournures a ƒ 2.50. Eeöe Jufvrouw is te ontbieden. (28886) Jufvr. PELLISSIER, Singel, G 360, vis-a-vis Warmoesgr. KEIZERL KON[NKL GRPEIVILEGIEERDE LEffIBERG - CZERROWITZ - JASSY SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. UITGIFTE van El. 7,800,000 Oosterr. Whrg. in Zilver = £ 7öo 000 = Ers. 19,500,000 = Thlr. 5,200,000 = El. 9,100,000 Zuiddmtsche Whrg. = ƒ9,178,000 I Ned. Couirant in PRIOEITEITS-OBLIGATIEN, 3de Uitgifte, groot O. W. El. 300 in Zilver = £ 30 Frs. 750. enz,., enz., met garantie van de K. K OOSTENRIJKSCHE en vau d« VORSTELIJKE RUMENISCHE REGERING , volgens de voorwaarden iü het Prospectus vervat. Inschrijfingen zijn geopend te Weenen, Londen, Lemberg, Pesth, Bucharest. Leipzig, Berlijn, Breslan, Dresden, Frankfort a/M., Stuttgart, Munshen en Amsterdam op 23 en 24 November 1868, met voorbehoud, dat op den eersten dag reeds de Inschrijving wordt gesloten ingeval de Inschrijvingen het beschikbare cijfer bereiken of overschrijden. De Ondergeteekenden berigten, dat zij op verzoek van de Anglo-Oostenrijksche Bank te Weenen bereid zijn tot het aannemen van Inschrijvingen, en wel ten Kantore van de tweede Ondergeteekenden, op den voet en de wijze als in het Prospectus vermeld en dat brj de Ondergetekenden Prospectussen en inlichtingen zijn te verkrijgen. Amstekdam, 18 November 1868. LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C. (28900) WERTHEIM ét GOMPERTZ.</p>
</text>
