<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OM TE AMQVEEREN wordt TE KOOP AANGEBODEN: Een tot verplaatsing geschikte HOUTZAAGMOLEN , zijnde Paltrok , Balkzager, met completen Inventaris. Te bevragen onder Lett. M. met franco Brieven bij d&lt;n Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUIJSEN, té Amsterdam. (28255) JU PASSAGIERS!goederen te AMSTERDAM liggen in lading naar HONGKONG EN SHANGHAE het Eerste Klasse Gekoperd BXtIKSCHSP 601JVIRNEÜRNAGTGLAS (3o« tonnen), Kapitein T. J. MELLEMA,^ Expeditie 15 December. NAAR Singapore en Hongkong, het gekoperd Nederl. BRIKSCHIP Iü ATBILBE (-850 TONNEN) , Kapitein J. 11. FEKKES, Expeditie 8 December. Kaar UI AC ASS AR het Eerste Klasse IJzeren BRIKSCHIP JUflö (350 TONNEN), Kapitein W. A. F. STOKHUYZEN, Kaar PADAKG, het gekoperd BARKSCHIP JAN VAN BRAKEL («on^ Kapitein D. DE ROEVER, zeildag 20 November (voor Passagiers), om dadelijk te worden opgevolgd door het gekoperd BRIKSCHIP ALIDA (400 TONNEN), Kapitein H. VISSER. Kaar&quot; BATAVIA, het nieuw gekoperd 2/d. BARKSCBIP JOHANNA &amp; WILLEM «m» tonnen,, Kaptein F. VV. VAN STRATEV, varende eenen gepromoveerden Doctor, expeditie emde November. NAAR Batavia en Soerabaya, het nieuw Gekoperd 2/d. BARKSCHIP LAURA &amp; ADELE &lt;eoo tonnen), Kapitein O. H. POTILMEIJER, - expeditio einde November. NAAR Batavia en Soerabaya, het gekoperd 2/d. BARKSCHIP * RÜMfIiG wILLEII II (800 TONNEN), Kapitein J. L. BESSELTNG. l\aar S^AKANG direct. Het Eerste Klasse CLIPPER-FREGAT JuPITEH (ÏOOO TONNEN,) Kapt. P. 11. KIEWIT. expeditie 25 November, varende een gexamineerden Doctor. Kaar SAM ARA KG direct. het Gekoperd 2/d. BARKSCBIP BERMAN DE RUITER «™ ™nnen, &apos;Kaptein W. L. ESINK. Kaar SAAI AH ANG direct. Het CLIPPER-FREGAT STAD LEYDEN «*&gt; t&lt;™„ Kapt. J. C. VAN DER. POLL varende eenen geëxamineerden Doctor. Kaar Soerabaya direct. het Eerste Klasse gekoperd BRIKSCHIP SIRIUS (500 TONNEN), Kapt. W. VAN HILTEN. Kaar de Rust van Guinea Het gekoperd BRIKSCHIP DÖUTRY («o® TONNEN,) Kapt:in. G. J. MIDDELBERGII. Kaar SURINAME, het gekoperd BRIKSCHIP MARIA ELISABETH (209 tonnen), Kapt. H. E. KUIPER. Kaar La Gnayra en Fnerto Cabeïlo, het gekoperd SCHOONER BRIKSCHIP JOHANNA DERNDM («o tonnen), Kapt. J. E. HOEKSTRA. Kaar NEW-YORR via ÓVERFÖOL, voortdurende gelegenheid met de Mail-Stoomschcpen der IWiraAN-LSNE,&apos;eUNAHÏ»-LSNE EN IÏSONTREAL OCEAN «TEAIMSUIP-COiBEPANY ©ÏlEBEC. Kaar Suriname, YVest- Indie, etc, PER FRANSCHE MAIL: Den Bsten en 16den vaa elke maand van St. NA ZAÏRE eene der prachtige Maïl-Stoombooten van do COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANS-A&apos;S LANTSOüE. „mm i^.OOLfiiABin&apos;tBHIIOIER. w«I«s Adtv^swêssaSSei* 4»4 eea volgead</p>
</text>
