<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EENE ÏGORKAIER met ALCOVE, gemenbeleerd, derde verdieping, wordtin het midden der Kalverstraat te huur aangeboden a ƒ 13 of ƒlO per Maand. Informatien of franco Brieven onder Lr. IJ. Z. bij den Boekhandelaar, J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. (23501) Men verlangt bij eene Familie eene .IIIïVROVW, goed ervaren in het KNIPPEN en WOLLEN-NAAIJEN, om 1 a 2 Dagen in de week werkzaam to zijn. Met opgaaf waar informatien te bekomen zijn, wende men zich met franco Brieven , onder Lett. S., bij den Boekhandelaar C. G. VAN DER POST, Kalverstraat over het Spui, D 6, alhier. (287Q4) SBB^ Aan liet Boekcnkoo- WF&amp;w* peisd Publiek. In Amsterdam wordt een blad uitgegeven onder den titel van de Kolporteur, daar het voor den Boekh. bestemd is, zal het bij het Publiek onbekend zijn; in dat blad is een aanval op mij geschied, omdat ik den Handel geen rabat meer verleen. I°. Vraagt men wat daarvan cle reden is? Die reden staat boven al mijn advertentien, ** verkoop uit en geef mijn boeken tot zulke lage prijzen dat er geen rabat op kan overschieten. 2°. Zegt men, clat ik den Boekh. ondankbaar behandel, daar ik &quot;vroeger hemel en aarde trachtte te bewegen om door aanbiedingen die Heeren over te halen voor mij to verkoopen, en nu een toon aansla die op zijn zachtst genomen trotschheid verraad*. Dit is eene bepaalde onwaarheid, nimmer heb ik een verzoek, om voor mij te verkoopen, tot den Boekhandel ferigt, daartoe ben ik niet beleefd genoeg, en persoonlijk eb ik mijn Boeken nimmer aangeboden, niet éénmaal heb ik met een Mannot op de vloermat van een Confrater gestaan, daartoe ben ik te Irotsch. Ten slotte zegt men, dat het niet denkbaar is dat particulieren achter den Boekhandel om mijne Boeken koopen zullen. Op dit punt kan ik alleen verwijzen naar het Amsterdamsene postkantoor, afdeeling bestellingen, en aan dea ambtenaar, belast met de uitbetaling der postwissels, en voor mijn Amsterdamsch debiet tot mijn overburen. Of denkt men dat het publiek dom genoeg is, om niet te begriipen, dat het aanzienlijk rabat, dat do Boekh. geniet, door&apos;hnn moet betaald worden; er zullen maar weinigen gevonden worden, die ton believe van hun Boekverkooper de gelegenheid zullen laten voorbijgaan, om zich goedkoope lectuur te verschaffen. J. H. VAN BER BEEK. UITVERKOOP VAN BOEKWERKEN. J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam, zijnen Boekhandel kwiterende, zal al de hij hem voorhanden BOER- en PLAATWERKEN tot zeer lage prijzen opruimen. Bestellingen moeten franco en direct aan hem gerigt zijn. Van buiten met Postwissel. Voor f 5.75 in plaats van f 20.25. 19rie uitmuntende Praclitjjilaativerken; BRITSCH-IW, CBIKA M JAPAN. Met 72 Staalfrravunn en Kaarten. Deze drie werken, de belangrijkste die immer over deze landen zijn in het licht verschenen, zijn naar de nieuwste bronnen &apos;bewerkt door A. VAN OTTERLOO. Elk deel, dat een afgerond geheel uitmaakt, bevat p. m. 400 bladz. royaal B°., 24 staalgravuren en eene kaart, keurig gegraveerden titel, vignet, afzonderlijk te bekomen voor ƒ 2.25, in plaats van ƒ 6.75. Voor J&apos; 4.50 in plaats van ƒ 18. FREDERIKA BSESIEIÏ. I. Bedevaart. Omwandelingen in het Heilige Land, 2 deelen. 11. Zwitserland in zijn Natuur en Volksleven. 111. Italië in zijn Natuur en Volksleven, 2 deelen, platen, druk en papier alles even keurig, ieder werk is afzonderlijk te bekomen voor ƒ 1.25 per deel. Voor f 0.70 ia plaats van ƒ3.60. Dl fETEBAAtï. Of Krijgsbedrijven der Russen in Persië, Turkije en Poleu, eu der Hollanders in België, door den Vrijbeer VON Ï*I.I4.KK»TE»N en den Kolonel OEtSWEIT VAN BER NETTEN, 2 Deelen van 500 bladzijden. Voor ƒ 0.60 in plaats van ƒ 2.50, DE VOLKSGEEST VAN 1830 EHB3I. Dit keurige gedenkboek van de oprigting van het Monument te Amsterdam, is geschreven door !§. Jl. VAN ©EN&apos; BE3ÊGIÏ en W. J(. ËOEBIJÜ&amp;, bevat gedichten van X R. BïIRLAGE, fraaije platen en uitmuntend portret van den PRENS VELDMAARSCHALK. ¦Iliiw uu imi&apos;i ii ii p ii«iiim i miinn&apos;ll ii 11 umi m\\\\ m ii i ni&apos;iii n n -)-i~tht i • • i~T^n Voor in plaats van ƒ 4.50. DS UnküSTfflG EN OHDER6II&amp; DER OKOVERWIMELÏJIE VLOOT van PHIMFS JSI in Ss§§. Door Mr. JACOBUS SCHELTEMA, mot Bijvoegsel, fraai vignet naar J. C. SCHOTEL en plaat. ¥oor/ 0.90 in plaats van f 4.60. OORLOG OP JA¥A. 1825-1850. Door RIDDER 3S£ STIJERS, met portret van Baron JMEKKïS DE KOCK, en van de HOOEDMSJITELINGEN, eeno uitvoerige Kaart en Naamlijst van allen die bij dien oorlog tot Ridders der Nederl. Orden zijn benoemd. (28790) DE PRAKTISERENDE 6EIESHEER7 Tijdschrift in 12 Nos. van IJ vel; per Jaarg. ƒ 2.90. N°. 5 zal dezer dagen verschijnen. Uitgave van ALTMANN &amp; ROOSÉNBÜRG , te Rotterdam. (25786) Bij MARTINI&apos;S NIJHOFF, to &apos;s Gravenhage, iss &apos; verschenen: DE POLICIE IN 11RL41. Denkbeelden en Beschouwingen van een (oud) Lid der Regterlijke Magt Me. I\ W. ALSTORPBSÜS GREVELSKK. Groot Bvo. ƒ 1.50. (28787) sciösro miestëjükT Nieuwe, BUITENGEWOON GOEDKOOPE Uitgaaf van de GESCHIEDENIS der Achttiende en Hegentiende Eeuw, (tot op den ondergang van het Fransche Keizerrijk.) Dooa E. C. SCHLÖSSER, Hoogleeraar te Hcidelberg. _ Deze uitgaaf zal kompleet zijn in 8 deelen of 67 afleveringen. De prijs van elke aflevering, bevattende 48 kompres gedrukte bladzijden is slechts 18 cent, bedragende dus voor het komplete werk ƒ 12. Dat dit uiterst goedkoop is, moge daaruit blijken, dat de eerste druk van dit werk (bij W. VAN BOEKEREN, te Groningen, verschenen) ƒ61.30 kostte en niettegenstaande dezen prijs geheel werd uitverkocht. Elke week verschijnt eene aflevering. Men kan echter (daar het geheel afoedrukt ligt) dit werk ook in eens kompleet of in 8 maandelijks te verzenden deelen bekomen. Aan degelijke historische Werken valt, bijna zonder uitzondering, eene zoo goeds ontvangst bij het Nederlandsche publiek ten deel, dat de Uitgever met vertrouwen een buitengewoon ruim debiet van dit hoogst belangrijke werk verwacht. Het is algemeen erkend, dat SCHLÖSSER in dit werk zijn meesterstuk heeft geleverd en het mor kwaardigste en g e w i g t i gs t e t ij d v a k der Nieuwe Geschiedenis met zeldzame scherpzinnigheid, grondige kennis en juistheid van opmerking behandeld heeft. Daarom meent de ondergeteekende, dat, nu dit werk voor zoo uiterst garingen prijs wordt verkrijgbaar gesteld, ieder beoefenaar der &apos;gescüiedenis, ja ie ler die eenigzins op beschaving prijs stelt, niet aarzelen zal zijne bibliotheeK te verrijken met esn werk, waarvan do &apos;belangrijkheid niet genoeg te waardeeren is. AMSTERDAM — K. H. SCHADD, en verder in eiken Boekwinkel verkrijgbaar. (28775)</p>
</text>
