<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 22 Aug. Koffij: Verkocht 700 balen Java, per Nereus. Heden werden verkocht circa 900 b. Soerabaija Rijst, per Burgemeester van Middelburg, tot f 67/8. Rogge: 121, 122 « Taganrog/208,210; 115,116« Petersburger bij partij ƒ 192 per 2100 ff. SCHIEDAM, 22 Aug. Rogge: verkocht Enos per 2100 Wo ƒ 226 6/w. — Moutwijn ƒ 18; Genever ƒ 23.50; Amst.Proef/24.75; Spoeling ƒl.lO. LEYDEN, 23 Aug. Boter per i/4 vat lste kwal. ƒ5B a ƒ 63; dito 2de ƒ 53 a 57; dito por © ƒ1.45 a 1.55 en en ƒ 1.32 l/j a 1.421&apos; j. ANTWERPEN, 22 Ang. Naar Huiden blijft vraag tot vorige prijzen; in het geheel heeft men deze week 23,704 stuks verkocht en in veiling 4413 stuks. — Rijst: Gepelde O. I, soorten waren in de Jaatste 8 dagen goed gevraagd en de verkoopen zijn aan te nemen op ruim 4000 b., meest Necransie, in de prijzen van ƒ9 a 93/8 in consumtie. Saigon Rijst wordt bij kleine hoeveelheden tot ƒ BV* a 9 verkocht. — Van Petroleum houden zich de prijzen niet dan met moeite staande; disponibel wit wordt tot ft. 511/2 aan» febodea. Do voorraad wordtgeschat op ca. 72,800 vat. — merik. Reuzel vist; 30 v. Wilcox werden heden met ƒ42 hetaald. — Havana Honig wordt voor behoefte van ƒ 151/2 tot ƒ 161/* ent. verkocht. Bretagnp in ent. wordt op ƒ 16V2 gehouden en Domingo op ƒ l^tys. —? Gfflnen vast, doch «onder belangrijken omzet. AALST , 22 Aug. Hop: Ter markt van heden werden 20a. vjin 1867 verkocht totfr.,6o a 63 en van 2 z,. niéuwe .yanlSeS, die aan dé markt warWn, werd 1 verkocht tot fr. $5. BALTIIHORE, 5 Aug. Tabak: Bij zeer kleine aanvoeren van Maryland was de handel in Julij van weinig omvang. Er was veel vraag voor die soort tot stijgende prijzen; vooral was geringe Tabak gevraagd, en daar die betrekkelijk weinig in den nieuwen oogst voorkomt, zoo trok de oude Tabak in de eerste hand de attentie, en werd die in korten tijd tot veel betere prijzen geheel opgeruimd, zoodat er nog maar 200 v. oude en nieuwe Tabak in handen van de factors blijven. De prijsverhooging in Julij bedraagt circa doll. s/4 a 1 voor ord. en circa doll. i/a voor beteren tabak. Men noteert heden bevroren a ord. kort gezond doll. 41/ s a 5V2, ord. a goed ord. bladdig doll. 6 a 71/2. ord. bruin a middel bruin dito doll. 8 a IOVs, goed middel a fraai br. doll. lOV2 a 13, fraai rood en kleurig doll. 14 a 16, helder kleurig a fraai geel doll. 18 a 40, Scrubs-soortig ord. kort a fraai doll. 51/2 a 14. Voor Baay bleef goede vraag, en vond alles van goede krachtige kwal. grif koopers tot zeer volle prijzen; ook veel drooge tabak, die vroeger geen vraag genoot, werd tot vaste prijzen verkocht. De aanvoer in de laatste 4 weken was zeer klein,&apos;en vooreerst zal er niets binnen komen, daar de spoorwegverbinding met het westen door het hooge water gestremd is. Van Ohio Tabak was de aanvoer vrij groot, zoodat de oogst op 1000 aISOOv. na, binnen is. Er zijn 6000 vn. Ohio in de lste hand, en de markt biodt eene fraaije keuze aan, maar de berigten nit Duitschland zijn zoo flaauw, dat er alhier geen vraag is. De factors houden zeer vast in prijs door het billijke disconto en ruimte van feld. Voor Frankrijk is nog niets gekocht, en behalve leinigheden ging er niets om. De notering is onveranderd voor bevroren en gemengd dito doll. 51/2 a 6V2. ord. gezond a goed ord. kort krachtig doll. 6V2 a 9, middel a goed middel bruin en kleurig doll. 10 a 12,&apos; fraai middel dito doll. 13 a 17, fijn kleurig a geelachtig dito doll. 18 a 25, en geelachtig a fraai doll. 30 a 38. — Vrachten vaster, naar Holland 20 sh.; naar Rotterdam laadt de Arnold Böniiiger en naar Amsterdam de Ernin, beiden a 20 sh. — Koers flaauwer; op Amsterdam. 403/4 a 7/g c. Uitvoer van Maryland en Ohio Inspectie: sedert 1 Januarij: Maryland. Ohio. Totaal. Rott. Amst. Totaal. 1864 11740 11001 22741 vn. .1864 6932 2606 20831 vn. 1865 9496 10816 20312 0 1865 3787 1115 17336 0 1866 15859 10443 26302 &quot; 1866 8074 2001 20872 0 1867 24659 14006 38665 0 1867 11298 2345 32(73 0 1878 15527 7682 23209 0 1868 3817 3743 14406 0 PAOAXG, 29 Julij. Afloop der KOFFIJ-Veiling: lste soort. Bovenlandsche 36,400 pic. ƒ40.11; Mandheling 1800 pic. ƒ40.95; Aijer-Bangies 600 pic. ƒ 41.43; Ankola 400 pic. ƒ 40.22i/2; Painan6oO pic. ƒ 40.03; lste soort 39,800 pic. ƒ40.17. Koopers: Dümmler &amp; C°. 18,400 pic. ƒ40.15; Factorij N. H. M. 10,000 pic. ƒ40.27; P. van Overzee &amp; C°. 9000 pic. ƒ 40.14; Purvis &amp; C°. 2400 pic. ƒ40.03, te zamen 39,800 pic. J 40.17. 2de soort. Purvis &amp; C°. 600 pic. ƒ 12.40; P. van Overzee &amp; C 6. 200 pic. ƒ 11.45; Dümmler &amp; C°.2oopic. ƒ 12.45; Tjoa Seng 200 pic. ƒ 12.45; te zamen 1200 pic. ƒ 12.26. COLOMBO, 18 Aug. (per tel.). Katoen Tinnevelly 65/8 p. AKYAB, 10 Aug. (per tel.). Rijst: Te Rangoon noteert men 6sh. 7V2; teßassein6.4Vs. Aanvoer gering. — Vracht: naar Europa £3.</p>
</text>
