<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 Aug De Keizer is inden afgeloopen nacht van Posenhof en te balzburg aangekomen, waar hii drie dagen zal vertoeven. — Mnssurus-Pacha, gezant der Ottomannische Porte te Londen, is op zyne reis naar Konstantinopel hier ter stede aangekomen. Men beweert dat Mussurus-Pacha door den Snltan naar de Turksche. hoofdstad ontboden is, om hem het bewind over het eiland Candia op te dragen. — Te Pesth is een complot ontdekt dat door eenige jonge lieden was gesmeed om Franz Deak om te brengen De jongeling, die de daad zon P&apos;.egen. is m verzekerde bewaring genomen. Men vond bn hem eene naamlijst der zaamgezworenen, een plan van uitvoering en een revolver Het is echter, zoo als Pesli Nap.o zegt, slechts eene kindercomedie. De oudste der zaamgezworenen heeft naauwelijks den ouderdom van 17 jaren bereikt. — Bij voortduring worden door de Czochische partij in Bohème volksvergaderingen uitgeschreven. Zoo waren tegen den 16den dezer gelijktijdig drie zoodanige zamenkomsten, op verschillende punten, belegd. Aldaar en elders hebben die bijeenkomsten echter geen voortgang gehad, nadat de overheid zich daartegen had verklaard, of zijn zijop de eerste aanmaning der districts-commissarissen rustig uiteengegaan. Dit was dezer dagen o. a. het geval te Chaucnik, waar 800 Czechische boeren bijeengekomen waren. Te Hochstadt daarentegen, waar de verzamelde volksmenigte nit ongeveer 3000 landlieden bestond, hebben de herhaalde aanmaningen niet gebaat, en integendeel slechts tot het honden van oproerige redevoeringen en het bele&apos;edigen dor aanleiding gegeven.</p>
	<p>— De Pranciskaner ordens-priester en prediker, pater Element, heeft dezer dagen plotseling het kl.oster bij Maria Schnee verlaten en zich naar Dresden begeven, van waar hij aan den prior kennis heeft gegeven, voornemens te zijn tot de Protestantsche kerk over te gaan.</p>
	<p>BERLIJN, 22 Aug. (des Ochtends). De Koningin, zal na .rtrek des Konings uit Koblenz, zich naar Baio.i-Baden begeven.</p>
	<p>— De Kroonprins en de Kroonprinses zullen in September aan den Prins Pless en den Hertog van Ujest op hunne goederen in Silezie bezoeken brengen. — Ter gelegenheid yan het te Bonn dezer dagen gevierde jubilé is het fonds der universiteit te dier stede, ten gevolge van giften en schenkingen, met meer dan 65,000 th. vermeerderd. — Te Stockholm is dezer dagen in 87-jarigon ouderdom overleden graaf Otto v. Morner, een man,&apos;aan wien de regerende dynastie in zekere mate den Zweedschen troon heeft te danken.</p>
	<p>— Terwijl men in Pruisen schijnt te ijveren, om eene alliantie tusschen Pruisen en Oostenrijk tot stand te brengen of te bevorderen, deelt een brief uit Petersburg mede, dat de Keizer van Rusland aan den Koning van Pruisen het positive voorstel eener alliantie heeft gedaan en wel om zoo als in dien brief wordt beweerd, de combinatie tusschen Pruisen en Oostenrijk tegen te werken, welke ten eenemale in strijd is met de plannen en inzigten van Rusland. Men beweert thans, dat het voorstel dier alliantie op do zamenkomst te Schwalbach is gedaan.</p>
	<p>FRANKFORT , 22 Aug., (Part. Corr.). De Keizer en do Keizerin van Rusland zuÜen aanst. Dingsdag Kissingen verlaten, om zich naar de villa Heiligenberg van Prins Alexander van Hessen, te Jugenheim, te begeven. De Keizerin zal er met bare jonge kinderen drie of vier weken vertoeven. De Keizer echter zal na een kort verblijf Jugenheim verlaten, om over Berlijn en Warschau naar Petersburg terug té keeren.</p>
	<p>Uit Munchen wordt gemeld, dat de Keizer van Oostenrijk den laden dezer, toen hij aldaar aankwam met den prins van Hohenlobe een. onderhoud heeft gehad dat een half uur duurde, en waarbij niemand tegenwoordig was. b Do jongste berigten uit Lucern melden, dat de Koningin van Engeland voortdurend de beste gezondheid geniet Dagelijks doet zij togtjes te water en te land. Don sden October zal te Genève het internationale congres tot verbetering van het lot der in den oorlog gewonde en ziek geworden militairen worden geopend, onder voorzitting van den grijzen generaal Dufour, die ook in 1864 het presidium bekleedde.</p>
	<p>De Oostenrijksche fondsen zijn op onze markt sedert eenige dagen gedrukt; ook wissels op Weenen zijn tot lagere koersen te verkrijgen. Dit is het gevolg van de snelle rijzing, welke het goud op de Weener markt heeft ondervonden -, sedert eene week toch is de prijs van het goud niet minder dan 20 N. Kr. gestegen. In goed onderrigte kringen verneemt men dat deze rijzing vooral aan plaatselijke omstandigheden is toe te schrijven; men versvacht evenwel dat die niet van langen duur zullen zijn.</p>
</text>
