<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Kolonien. BATAVIA, 11 Julij. OVERLAND-MAIL via MARSEILLE.</title>
	<p>Aan het algemeen overzigt van den Java-Bodc ontleenen wij het volgende: De nieuwe regeling van liet lager onderwijs in Nederl.- Indie, afgekondigd in de Javasche Courant van gisteren, wordt geheel en al beheerscht door het beginsel der scheiding van kerk en staat. Wel treft men in het programma voor het examen der hoofd-onderwijzers en der hoofd-onderwijzeressen het voorschrift aan, dat zij duidelijke begrippen moeten hebben van de wijze, waarop&apos; het schoolonderwijs, onder het aanleeren van gepaste en nuttige kundigheden, dienstbaar kan worden gemaakt aan de ontwikkeling van de verstandelijke vermogens der kinderen en aan hunne opleiding tot alle Christelijke en maatschappelijke deugden (eene formule, welke van zeer nabij herinnert de in Nederland vigerende onderwijswet van 1857), doch het reglement van orde, tucht en beheer maakt noch van maatschappelijke, noch inzonderheid van christelijke deugden eenige melding. Voor dit maal zij het genoeg het feit geconstateerd te hebben, dat.wordt de nieuwe verordening behoorlijk nageleefd, de volksschool in Nederlandsch-Indie naar waarheid en in den goeden zin des woords godsdienstloos zijn zal. Dit is eene gelukwenschii g waard. Geene grootere ramp toch voor nieuwe verordeningen, dan wanneer men van haar getuigen moet, dat zij tot de klasse der anachronismen behooren. Wij beslissen niet, of eene zoo volstrekte emancipatie der volkssc&apos;hool.als door het reglement van 7 Julij wordt voorgestaan, evenzeer voldoen zal aan hen. die voor zich zelven en voor hunne kinderen prijs stellen op specifiek kerkelijk onderwijs, als zij de wenschen bevredigen moet dergenen., dio de scheiding van Kerk en Staat, ook op het gebied van het lager onderwijs, en bij voorüeur i&gt;)j dat gebied, met de meeste consequentie toegepast wenschen te zien. Wij beweren alleen, dat het gouvernement in N - derlandsch-Indie zedelijk genoodzaakt is. het godsdienstlc ..-• karakter der volksschool tot iederen prijs te handhaven. Van de overige verordeningen, sedert het vertrek de&gt;vorige mail door do regeriDg alhier nitgevaardigd, is da belangrijkste een besluit van den gouverneur-generaal van 1 Junij, waarbij bepaald wordt, welke persoonlijke diensten, met uitsluiting van alle andere van dien aard, gevorderd zullen mogen worden van de inboorlingen der residentie Banka. Die diensten, wordt in het besluit gezegd, zullen zich bepalen tot het onvermij-Mijk noodige voor het onderhoud der wegen en bruggen, het vervoeren over land van &apos;slan.is goederen, gelden en dienaren (bij ambtelijke reizen), en voorts het vervoeren van postpakettan. Datde beschikking van Banka&apos;s inboorlingen over hunne personen en hunnen tijd binnen die grenzen volkomen onbelemmerd is, zal niemand beweren. &quot;Veeleer herinnert.de hnn verleende dispensatie aan,&apos;ie, wt-lke de hoofdpersoon van een vermaard tooneelspel iodertij 1 van het Spaansche gouvernement erlangde. Ev.-n als Figaro vrijelijk een dagblad oprigten en daarin verkondigen mogt hetgeen hem goeddacht, mits hij zweeg over de staatkunde, de godsdienst, de zeden.de openbare instellingen, de hooggeplaatste personen, den adel, de geesu-lijkiieid, het leger en nog eenige andere zaken, erenzoo zullen voortaan de inboorlingen van Banka, mits zij de openbare wegen behoorlijk onderhouden, geene enkele bouwvallige brug ongerepareerd, geen enkel gonverneuientstransport onvervoerd, geen enkel postpaket onbesteld laten , — en ook mits er geene algemeene geraren af te wenden of geene rampen van hooger hand te weren zijn, er zich op beroemen kunnen, dat niemand hot regt heeft persoonlijke diensten van hen te vergen, beloond óf &quot;onbeloond, &apos;loch zullen zij zelven vermoedelijk de laaien ziin om over de schijnbare ironie: eener regeling te klagen, welke veeleer ten doel heeft hen tegen willekeur te beschermen dan op onbehoorlijke wijze, ten openbaren nutte dusgenaamd&apos; gebruik te maken van hunne krachten &apos; Met betrekking tot de verdere buitenbezittingen, verdient de aandacht het in de Javasche Courant Verschenen uittreksel uit het verslag van een onderzoek naar de aangelegenheden der kolenmijn Oranje-Na^sau, te Pengaron, in de Zuid- en Oosterafdeelmg van Boroeo. De slotsom Van dat rapport is, dat, wordt het ontjrinning?v,-erk te Penaaron door het. aanwenden van nieuwe hulpmiddelen krachtig voortgezet, het bestaan der mijn, bij eene jaariijksche productie van 20,000 ton, nog voor een dertigtal jaren verzekerd zal zijn.</p>
	<p>.Eergisteren, den 9den Julii. heeft deHewMr.A.Li viee-presHent van den raad van Inaie , de betrekking van waarnemend gouverneur-generaal aanvaar. De reis&apos; van den Heer Mijer schijnt ongeveer tw e maanden te zullen duren. Men verhaalt, dat de gouverneur-generaal,ten einde zijn bezoek aan Oost-Java dienstbaar te maken aan de regeling van verschillende openbare belangen, reeds gernim^n tijd geleden, eene uitvoerige circulaireaan le residenten heeft uitgevaardigd, waarin al de punten zijn aange luid , omtrent welke Z. Exc. door hen wenscht ingelicht te worden. Uitwendig bloeit Java zeer. De ocstmoesson is dit jaar genadiger dan anders vaak het geval is; overvloedige regenbmjen reinigen van tijd tot tijd het grijs bestoven groen. en nit eenen mond prijzen de nieuwaangekomenen het gezegend nta r&quot;*™^^^ of onvrijwillige ballingschap/De zaken daarentegen gaan bij voortduring slecht: handel en scheepvaart Wijven kwijnen; ieder klaagt. Blijkbaar doe? het m Europa hecrschciid wantrouwen ook bier nog altijd zijne terugwerking gevoelen, en er zal veel moeten gebeuren alvorens het openbaar crediet zich herstelt. Intusschen is in eene vergadering van aandeelhouders in de Bataviasche Tramway-Maatschappij, den Bsten gehouden, met algemeene stemmen besloten, het kapitaal der maatschappij, aanvankelijk groot ƒ 450,000, te brengen op 8 ton.</p>
	<p>In het algemeen overzigt van het Nieuiv Bataviaasch Handelsblad- leest men het volgende : De cholera, welke te Soerabaya vooral onder militairen en inlanders slagtoffere maakte, is aan het afnemen. Het bestuur van Samarang verdient allen lof voor de spoedige en doelmatige maatregelen, welke het heeft genomen tegen dien geduchten vijand , die zich ook daar begon te vertoonen. Ook Batavia mag zich verheugen in een maatregel op het gebied der geneeskundige verpleging, al bepaalt zien ook het voordeel alleen tot de militaire bewoners. De regering is er namelijk toe overgegaan, om op een gedeelte van het landgoed Kampong Macassar, boven Meester Cornelis, een militair hospitaal in te rigten, met eene capaciteit voor 60 lijders.</p>
	<p>De hoofdingenieurs Jhr. van Raders en Kraft zijn van Samarang teruggekeerd, waar zij de tweede helft van de sectie Samarang-Kedong Djatie van den spoorweg hebben opgenomen. Voor Batavia heeft zich de hoop verlevendigd, dat het mede eerlang eene spoorweg-communicatie met het binnenland zal bekomen. Men schijnt namelijk te hebben ingezien, dat wanneer de tramway tot Meester-Cornelis zal tot stand gekomen zijn, de aanleg van den spoorweg van dat punt zoude kunnen begonnen worden, waardoor eene zeer groote besparing op de kosten van onteigening en aanleg zoude worden verkregen en het laat zich aanzien, dat de tramway met bet begin van 1869 in exploitatie zal kunnen komen, wanneer de uitzending van het bestelde materieel geene onvoorziene vertraging ondervindt.</p>
	<p>In zijn Algemeen Overzigt meldt het Batai&apos;uiasch Handelsblad o. a. het volgende:</p>
	<p>De benoeming van een gouverneur van Sumatra&apos;s Westkust laat zich nog altijd wachten; men heeft toch tijd genoeg gehad er over te pikie-en want de benoeming van den heer van den Bossche, reeds als lid van den raad geinstalleerd. was lang genoeg bekend. Hetgeen noo- meer verwondering haart, is ue omstandigheid, dat de gouverneur van Su:n. Westkusten zijn vertrek van daar het bestuur niet in handen heeft gelaten van den oudsten burgerlijken ambtenaar ter Westkust, den Heer Mr. de Wit resident der Farfangsche Bovenlanden, maar het heeft opgedragen aaneen jong mensch, die eerst in December 1866 tot assist-resid. benoemd en niet eens te Padang geplaatst, maar met- eene afdeeling belast is, die onder de bevelen staat van den resident der Padangsche Bovenlanden. Memand begrijpt, aan welke bepalingen een hoofdambtenaar het regt ontleent, bij nederlegging van zijn bestuur van den hierarcbischen weg af te wijken en aan iemand die er geen regt op heeft, zijne functie over te dragen, waaraan tevens tijdelijk al de geldelijke voordcelen van dat ambt verbonden zijn, maar wel begrijpt men, dat die handelwijze c. g. tot ernstige conflicten aanleiding kan geven, daar o. a. de kolonel, militaire commandant en de president van den raad van justitie zich geenszins verpligt zullen achten aa,n zijne uitnoodigingen gevolg te geven, evenmin als burgerlijke ambtenaren, die hooger in rang zijn. Wij hopen met de volgende mail te kunnen mededeelèn, wie eindelijk tot opvolger van den Heer v. d. Bossche benoemd is. Men schijnt toch nu besloten te hebben, de vrees voor aardbevingen in het dal van Ambarawa ter znde te stellen en de infanterie en artillerie, die naar Magelamr. Salatiga ep Samarang verplaatst waren, weder naar Wiliem i en Banjöe Biroe terug te doen keeren. Er wordt reeds een be- gin mede gemaakt Het is te hopen (maar wie staat er borg voor?) dat een nieuwe Btoot niet tot nieuwe ongelukken en nieuwe verplaatsingen en belangrijke kosten aanleiding geve. In het dal van Ambarawa kan men toch letterlijk zeggen, dat men op stootgaren of op een vulkaan slaapt. Van Borneo hoort men, dat van tijd tot tijd weder een zwerver, die niets meer te eten heeft, in onderwerping komt. De kolen-ontginning op Borneo gaat haar gewonen, gebrekkigen gang. Ook op de Westkust van Snmatra worden de nujn-onderzoekingen voortgezet, echter tot nu toe zonder eenige noemenswaardige uitkomst; het nieuwe Eldorado, dat men voorspelde, is daar nog niet gevonden; mogelijk wordt het onderzoek der goudstreken bewaard «ponr la bonne bonche!&quot; De kwartaals-koffijveiling te Padang is afgeloopen tot zeer voldoende prijzen; de aangeboden hoeveelheid blijft echter sedert vele jaren onveranderd, en men zal op uitbreiding daarvan (door uitgifte van woeste gronden in erfpacht) eerst bedacht zijn, wanneer onze buren op Ceylon, in de Neilgherries en de Ghauts in Wester Indie ons overvleugeld hebben.</p>
	<p>Den 28sten Junij kwam te Batavia ter reede het stoomschip Koningin der Nederlanden, kapt. ten Nover Backer, met de Bnropesche brieven en dagbladen, loopende tot 20 Mei en telegrammen tot 9 Junij jl. — De staat der Javasche bank was op 8 Julij (des namiddags) als volgt: bankbilletten in omloop ƒ 27,386,705; rekening-courant saldo&apos;s ƒ2,265,445.80; munt en muntmateriaal (mutatie inbegrepen) ƒ18,567,199.85. — Met den Nederl. schoener Iduna, gezagvoerder du Sar, is hier den 9den dezer aangekomen de beroemde Duitsche reiziger en novellist Friedrich Gerstacker. SAMARANG, 1 Julij. Eergisteren is de sectie Tangoeng- Kedoeng-Djatti door de commissie ad hoc gekeurd en den dag te voren kwam de eerste locomotief te Gedangan, het tweede station van Kedoeng-Djatti af, in de rigting naar Solo.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederlandsch-Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd : Tot adsist.-res. voor de politie te Soerabaya B. C. Nolthenius; tot zoutverk.-pakhuism. te Samarang C. Boers; tot lid der wees- en boedelkamer te Samarang H. Idzardi; tot lsten comra. bij het postk. te Soerabaya D. Hordijk; tot2den comm. bij het postk. te Weltevreden (Batavia) H. L. Welter, tot 3den comm. bij het postk. te Weltevreden (Batavia) C. Loos; tot asp.-ingenieurs bij den waterstaat en &apos;s lands burg. open b. werken A J. Crommehn en J. J. Brevet; tot leeraar in de scheikunde en natnnrl.historie aan het gymn. Willem 111 te Batavia Dr. C. de Gavere; tot pakhuism. te Panaroekan (Bezoeki) G. A. Burgemeestre; bij de politie in de res. Batavia, tot schout te Weltevreden, met behoud van den aan hem persoonlijk toegekenden titel van hoofdschout L. C. van Sprew; bij de algem. secretarie: tot 2den comm. Jhr. J. C. van der Wijck; tot 3den comm. C.J. Schuurman; bij de alg. rekenkamer tot 1 sten comm. Th.E.van Hek; tot 2den comm. J.Martens; tot 3den comm. C. J. H. Bregom von Czudnochowski;totbuitengew.subst.-gritfier bij de regtbank te Indramayoe (Cheribon), buiten bezwaar van den lande, Jhr. J. G. O. S.von Schmidt auf Altenstadt. Tijdelijk belast: Met de waarneming der betrekking van waterschout te Batavia, B. van Vianen; met de waarneming der betrekking van onderschout te Tjoeroek (afd. Tangerang, resid. Batavia), J. K. Steijns.</p>
	<p>Verleend .- Een tweejarig verlof naar Europa, wegens ziekte, aan den inspecteur van financiën Mr. F. Th. Pahud; aan den lsten comm. bij het postkantoor te Soerabaija J. F. Brouwer; aan den hoofding., chef der afd mijnwezen, R. Everwijn; aan den ambt. J. Spanjaard. Ontslagen: Op hun verzoek, eervol, als advoc. en proc. bij het hoog geregtshof van Ned.-Indie Mr. H. A. des Amorie van der Hoeven; als buiteng. subst.-griff., buiten bezwaar van den lande, bii den landraad te Indramaijoe (Cheribon) W. A. Serv»tiu3; als 3den comm. bij het depart. van binnenl. bestuur J. W. 3, C. van der Moore; nit &apos;s lands dienst de klerk op het residu-kantoor te Poerworedjo (Bagelen) F. C. Meulenboff; wegens ziekte onder toekenning van wachtgeld, de tijdel. 3de eomm, J. C, Agerbeek; uit &apos;s lands dienst, met behoud van regt op pens,, de tijdel. onderw. aan de gouvern. lagere school te Patti (Japara) J. Wükens, laatstel. hoofdonderw. aan de gouvern. lste lagere school te Samarang. Ontheven.- Op verzoek, eervol, van de hem opgedragen waarneming van de civ. geneesk. dienst en het opzigt over de vaccine in de afd. Tangerang (Batavia) de geneesheer J. K. vaa Haastert, en zulks met intrekking van de aan hem verleende toelating tot uitoefening der genees- en heelk. praktijk in die afd. Ingetrokken: De aan den .particulieren geneesheer J. de Clereq Zubli verleende toelating tot uitoefening der geneesen heelk, praktijk op het gezondheids-etabl. te Gedok, afd. Buitenzorg, res. Batavia. Magtuing verleend : Tot het uitreiken aan den partic. ge«oe«h. J. ie Clereq Zubli. van eene acte van toelating tot de aitssf, der genees- en heelk. praktijk ter hoofdplaats Buitenxorg ; *an den geneesh. J. K. van Haastert van eene acte van toeL tot de nitoef. der genees- en heelk. praktijk in de afd. Buitenzorg (Batavia), met bepaling dat hij op het gez.-établ. te Gedök zal verblijf honden. Militair Departement. Benoemd. Tot adjudant bij het 10de bat. inf.de lstelnit. A. Verspeyck, gevorderd: Bij het wapen der inf., tot majoor bij het garniz.-bat. dw 2de muit. afd. op Java, de kapt. L. J. W. Benschop. Overgeplaatst: Bij het 6de bat. den majoor H. Termijtelen; bij het garniz.-bat.derWester-aideelingvanßorneo den majoor L. J. F. Timmermans. Ontslagen: Op verzoek, eervol, als adjud. bij het Bste bat. inf. den lsten luit. J. A. Schreiner. Alsnog verkend : Den titul. rang van intendant 2de kl. aan den gepens. oade?&lt;-jnt. der milit, administr. lste kl. H. Kanla. Marine Departement. Benoemd: Tot constabel bij de marine-magaz. te Batavia J. Schotel; tot secret, bij het depart. der marine G. den Berger; tot rice-comm. bij het marine-etabl, te Soerabaija G. Landzaat. Ontheven: Ervol, van de tijdel, waarn. der betrekking van seer bij het depart. van marine B. C. Nolthemus. Belast : Met de waarneming der betrekiang van machinistleerling 2de kl. J. W. Goard.</p>
	<p>Door da bieronder genoemde autoriteiten zijn de volgende beschikkingen genomen: Door den direct, van onderw., eered, en nijverh., afd.onderw. benoemd : tot onderw, aan de gonv. lagere school te Bontham (Celebes en onderh.) H. Goedhart; tot 4den onderw. aan de gonv. 2de lagere school te Soerabaija J. H. A. Hummelgens; tot 2den onderw. aan de gonv. lste lagere school te Samarang, C. F. Julius; tot onderw. aan de gonv. lagere school te Ambayawa (Samarang) L. E. Boijer. Door den dir. van fin., benoemd: tot comm.-ontv. der ink. en aitg, regten, tevens fung. havenm. te Bantam, H. von Lotzau. Door &lt;ten dir. der burg. openb. werken, bij de openb. werken overgepl: Van Djokdjokarta naar Magelang (Kadoe) de opz. 3de fi. J, Mnider; bij de afd. telegrafie benoemd: tot telegr. 3de kLJ. K. Wiggersi tot leerl.-telegr. H. Reuvers, met bepaling dat hij wordt werkzaanj gesteld bij het telegr.-kantoor te Weltevreden ; overgeplaatst: ysn het telegr .-kant. te Weltevreden naar dat te Tjilarjap de telegr. ?de kl. D. N. Teengs, met ben. dat hij als chef van dat tent. zal optreden; werkzaam gesteld: bij het telegraaf kant. te Poarworedjo de benoemde telegr. 2de kl. H. F. van Beek, met Dep, dat hij als chef van dat kant. zal optreden; weder in dienst gesteld en overgepl. van het telegraaf kant. te Tjilatjap naar dat te Weltevreden, de teL 2e kl, £. J. H. van Zwieten. £&gt;oor de algem. rekenkamer aangesteld tot lsten klerk de geemplo»; eerde G. Cantervisseher, Door u.en resident van Samarang bevorderd tot lsten klerk bijden ügnü- ontv. te Samarang, F. Doeve, Door den rasi.dent van Soerabaija benoemd tot lsten klerk Djj &apos;s lands algen», ts.s te Soerabajja, E. G. M. Rondean.</p>
	<p>AANGEKOMEN PASSAGIERS TE BATAVIA. Van AMSTEKDAM, per Bilderdgk, kapt. Viëtor: De Heeren Mellema en Gersom; de dames C, en A. Grimni van Blokhuisen, Vietor en baboe.</p>
	<p>Van AMSTERDAM, per Azia, kapt. Trappen&gt; De Heeren Reelfs; de Lange; Smit en eehtg. en Schmidt. Van ROTTERDAM, per Dordrecht, kapt. Verhoeven: De Heeren HeskëS en eehtg.; van der Leeuw én fam.; v. d. Kleij; Benier en echtg.{ Donleben; v. &apos;t Hoogerhnis; Oosterhontj Mevr. de wed. Heidsieck m fam.; mei. v. Dentzsch. Van AMSTERDAM, per Maria Veronica, kapt. Schol j de Heeren Versteeg en fam.; gantenscbild en fam.; ten Voorden en eehtg.; Cats; Bos; de Groot; Brwdt en van Roderen. Van AMSTEEDAM, per Presideat Plate, kapt. Jnlius: luit. kol. Riesz, 1 ste luit. Offerbaus en 150 m«s troepen. Van AMSTERDAM, per Galileï, kapt. vw der Mey:De Heeren Imbert, eehtg, en 4 kinderen; Graadt, Roelofsz, Straatsma, van Leeuwen, gok, de Hond, Keyzer, Sparen- J&gt;erg, Elands en Gruyter. ¦y an AMSTERDAM, per Vertreden, kapt. Seinstra: Mevr. raa Ü»ni en familie. Vaa EOITERDAM, per Iduna, kapt. du Sars Do Heer F jSerstSefcer. VERTROKKEN PASSAGTEBS NAAR JÜEDERLAND. Per Mail 1 De Heeren Backen», echte. e# kind; Berhecker, «echte en 3kiader«a; Ernst, Mickler, Altheer,echte.&apos;en-2kini «Iren; Cronua^jn, Basé, m der Does de Beye, Verwhjraren en * Wggett van Kéfenm.</p>
	<p>Naar NEDERLAND, per Prinses Amalia, kapt. van Bent • veld: De Heeren den Berger en familie; Huisman en familie, en Spanjaard; Mevr. Quarles van Ufford en familie; Mevr. v. Katwijk en 24 militairen.</p>
</text>
