<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS. AMSTERDAM, Zondag 23 Augustus.</title>
	<p>. Stads-Schodweukg. Maandag jl. werd het speelsaizoen in dezen schouwburg geopend met de opvoering van Scribe&apos;s Camaraderie, hetwelk door Mr. J. H. Burlage op zoo verdienstelijke wijze voor het Nederlandsch tooneel is bewerkt. Ofschoon door de toen nog heerschende groote hitte de opkomst, niet zeer talrijk was, overtrof zij toch nog onze verwachting, hetgeen wij toeschrijven èn aan de keus van het stuk ên aan de omstandigheid dat de élite van het gezelschap, op eene enkele uitzondering na, daarin optrad. Aan de uitvoering was groote zorg besteed. De bezetting was eenigzins anders dan vroeger. Mevr. Kleine trad ditmaal op als Césarine, echtgenoot van den graaf de Mirecourt; aan haar spel zoowel als aan dat van Mr. v. d. Finck- Ellenberger. die haar in de rol van Zoë de Montlucar verving, komt allen lof toe; beider opvatting en dictie waren uitmuntend. De Heer Veltman, die ditmaal in de plaats van den Heer Tjasink als Monlucar optrad, kweet zich insgelijks bijzonder loffelijk van zijne taak; hij deed het sluwe, intrigerende karakter van den graaf zeer goed uitkomen en leverde alzoo een uitmuntend contrast met den eerlijken, rondborstigen Edmond de Varennes, door den Heer Kisteuiaker op verdienstelijke wijze voorgesteld. De Heer Peters, Dr. Bernardet, was, even als vroeger, in deze rol, welke hij bijzonder goed heeft opgevat, voortreffelijk. In de bedaarde, kalme rol van den ouden graaf de Mirecourt, was de Heer Roobol uitmuntend op zijne plaats, terwijl de Heer Morin zeer verdienstelijk Oscar Rigaut voorstelde. Al de overigen werkten tot een goed ensemble mede. Woensdag werd de Onechte Zoon van Kotzebue opgevoerd. De Heer Tjasink was als de baron van Wildenheim, de ronde, eerlijke Duitsche edelman, Mw. v. d. Finck legde in de rol van Amalia, zijne dochter, eene naïviteit en bevalligheid aan den dag, welke haar welverdienden bijval deden moogsten, de Heer Aistemaker kweet zich als Frederik, de onechte zoon, uitmuntend van zijne taak, en de Heer Bigot speelde den jeugdigen grafehjken fat met bijzonder succes. Als de predikant Eerman, trad. op een debutant, de Heer Messers. Wij gelooven, dat hij aanleg en ijver heeft, maar hij is nog geheel een nieuweling, die op het tooneel met zich zelf verlegen is. Zijne dictie laat veel te wenschen over, terwijl wn alle warmte en gevoel in hem misten. Wij willen echter na eene eerste optreding geen oordeel vellen en dit opschorten tot wij hem in andere rollen zullen hebben gezien. Op zijn costuum hebben wij ook eene aanmerking. Het stuk speelt in den tijd van het begin der Fransche revolutie en hij droeg eene kleeding van den tegenwoordigen tijd, terwijl de overigen met gepoederd haar en de juiste kleeding van den tijd optraden. Gisteren avord.behaaïde Mw. Kleine* bij eene zeer goed bezette zaal als Adrienne Lecouvreur, een waren triomf. * TV\t- *1^ was als do Prinses van Bouillon uitmuntend , de Heer Vinck als Michonnet voortreffelijk. De Heer Kistemaker als Maurits van Saksen ; Morin als de Abt de Chazeuil, kweten zich bijzonder goed, en de overigen deden allen hun best.</p>
	<p>Zomer-Theater Tivoli. Donderdag jl. traden twee nieuwe artisten op, Mlle. Cécile Lecomte, chanteuse comique van Parijs en Mlle. May, chanteuse comiqne, Déjazet. Beido verwierven welverdienden bijval door de voordragt van hare chansonnetten. De operette van Oifenbach le. violoneux werd op loffelijke wijze opgevoerd. De Heer Berthold speelt en zingt zijne partij,pèr&apos;e Mathieu, op verdienstelijke wijze; Mlle. Burgere was eenezeer lieve Reinette en werd door den Heer Cave als Pierre goed bijgestaan. Mw. Caroline Miller handhaafde door hare voordragt van een Duisch lied en van een aria uit 2. Puritani haren roem als zangeres, terwijl de Heer Héron voor de voordragt van de aria van Figaro alle hulde verdient. De avond werd besloten door een buitengewoon fraai vuurwerk , dat den vervaardiger, den Heer P. L. van der Brugh, eer aandoet, en door het zeer talryke publiek met genoogen werd aanschouwd. Het gaf hiervan luide blijken door een langdurig applaudissement. Nieuw Zomer-Theater (Plantage). In den loop dezer week werden in dit theater bij eene zeer drukke opkomst van het publiek, de aangekondigde voorstellingen door het &quot;Vlaamsen tooneelgezelschap van den Heer Eloy Lcimiire &amp; C°. hervat. Dat de Heer Victor Driessens en Mej. C. Beersmans, gelijk altijd, den luiden en welverdienden bijval van het publiek verwierven, zullen wij wel niet behoeven te zeggen; wij hebben zoo herhaaldelijk hun lof toegezwaaid, dat wij slechts in herhalingen zouden vervallen. De opvoeringen van Martin de Kruijer, Jarvis, de eerlijke Man, Hageroos, Mijnheer Parkiet, ik inmteer mijn Kolonel, Siska van Roosemaal en de Slaapmuts gaven hun gelegenheid om hun talent in al zijne verscheidenheid te doen schitteren. Zij werden door het overige personeel naar krachten bijzonder loffelijk bijgestaan. Wij vertrouwen dan ook, dat de volgende voorstellingen in de aanstaande week, nu de temperatuur minder tropisch is, nog door een talrijker publiek zullen worden bijgewoond, ofschoon het zich door de groote hitte weinig had laten afschrikken, zoodat een nieuw bewijs geleverd is dat het Amsterdamsche publiek ware verdiensten en talenten weet te waarderen. Morgen wordt Paljas opgevoerd, voorzeker een der beste rollen van den Heer Driessens. Wij voorspellen dan ook eene drukke opkomst van het publiek. Wij willen hier nog met lof gewagen van den jeugdigen cornet-a-pistonnist, de 14-jange W. Grader Jz., die gisteren avond met bijzonder goeden uitslag eene zeer moeijelijke polka ten gehoore bragt en den welverdienden bijval van het publiek verwierf =—===-___</p>
</text>
