<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>10 «ene TABAKS- en SIGARENFABRIEK alhier wordl Üs* «Sr «ladjelijk gevraagd een Leerling, liefs) echter iemand die &quot;&quot;■■,&apos; reeds eenigzins met het vak bekend is. Adres mei franco brieven onder Ieder X aan het Bureau dezer Courant. WORDT GEVRAAG». iemand bekend met het Ifaliaansch Boekhouden, om een jong uieiiseli eenige uren iu de week les le geven. Adres, onder opgave van prijs, mei franco brieven &apos;onder letter P. 8. bjj den Boekhandelaar J/VV. VAN L,EEUWEN. Breedrsiraat alhier. rt,u our ceue s&quot;l&apos;tlle Spiegelglas -Verzekering» H 0 Maatschappij wordl gevraagd voor de Slad Leiden HP ■ een bekwaam en geschikt persoon als AGENT, liefst iemand &lt;•&apos;« reeds eene Brandverzekering-Maatschappij als Agent representeert óf een Leverancier van Spiegelglas. Aanbiedingen franco, molto Agentuur, bij&apos;de&apos; BoékvërkÓopers MAHLOF &amp; ZOON , Rokin; Amsterdam.&apos; ■&apos; &apos; &apos;luiDMinS unïioui ijasq iiaiiaiazaSii] ap tie* uaSepsjmjav) ap apuajnpaS Hq ojp ïstiuS ap joua stia.va, ua isunS sjapai vjOppuau* lyo/ja» 0(| \sibe| iaii joo.v sinsninv 9 ScpjapuoQ ïsui ua 101 &apos;isuee zèpjaJMioq ue* &apos;uaTjfleg. fez jeep &quot;iu J»»A &apos;atpsmaaJifl ïaq do isieeplaa si iuwe.i&gt;|safjjo.uoa ouliz iara (tt| iep uaioouaïpeig auüz meem &apos;uopfoj oba fSTHM-Q MVA sPno UBA &apos;SMVM &apos;I Dat &apos;s meiischen leen «an lieverlede Jiprler wordl is geern verbeelding; de geschiedenissen van vroegere eu latere eeuwen overtuigen ons daarvan, maar op 4Ö&apos;a 50 jareirerfjs&apos;lè&apos;zijn en&apos;oud le schijnen is omioodig Betrekkelijk worden •jeer&apos; roepAcben oud, yjui iemand «an 50 a (50, zelfs 70 jaren, is&quot; niet oud, zelfs zeer dikwijls mannelijk en krachtvol, doch wal .Kut deu mensch oud schijnen, meestal vroegtijdige grijsheid of «erdoiring Tan het haar, spoedig gevolgd door&apos;uitvallen. &apos;Die niet oud wil schijnen voor den lijd gebruike iu tijds de middelen daarvoor. De. -:,i.,,: Oud-Carthagena&apos;s Berg-Plan ten-Olie &quot;/:•■.-■■•:....- I Of : ... ; H-f .-. P ...,..--■ ■ ..... behoudt bel haar levend, ?acht en. glanzig, zet oogenblikkelijk den wortel vaiï het reeds dorrende haar&apos; weder&apos; vast en hergeeft het de vorige groeikrachtV zoodat dit middel wel deugdelijk voor te vroegtijdige grijsheid waarborgt, en u tot bet einde iiws levens met een fermen haarbol doet prijken. • D.e prijs, per. Oescb.jc is 6.0. ceots,, ., ,:..;.; Hoofd-Dépó* ie Det/t bij A. B&amp;EETVEL.T Az* ;, ; .,-•. :.,., N. Jj. Sanders,Gz«. leiden» Haarlem--. Wed. Boon, Leidscben.dajp. . nierstraat. W. Ligthelm, Voorburg. G. Wilhelmus., Woerden. E. van Mansum, Ilillegom. MijYlé Wett&apos; Bosman,&apos; En meer bekende depóis.</p>
</text>
