<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. CRAANDIJK, B. LANGERHÜIZEN, P. E. H. PRAETORIUS, J. H. GESELSCHAP, P. L. POSTHUMUS, L. DE BULL, P. REUEOP, P. TEN HAVE, J. KRIJGSMAN en H. P. SONDORP, Makelaars, zullen op MAANDAG 4 NOVEMBER l_Sï, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal _ Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en RICHARD, in veiling brengen: Het kapitale, hechte, sterke HUIS met TUIN en ERVE, op het voornaamste gedeelte der Heerengracht, tusschen het Koningsplein en de Vijzelstraat, X 415, Kad. Sectie I, N°. 907, benevens het daarachter gelegen, hechte, sterke GEBOUW en ERVE, voorheen ingerigt tot &apos;Koetshuis en Stalling, thans tot Werk- en BergÏdaats, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen, in de leguliersdwarsstraat, tegenover de St. Jorisstraat, X 307 en 308 , Kad. Sectie I, N°. 850, groot te zamen 3 Roeden 32 Ellen, in één Koop. Te bezigtigen op vertooning van een Toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten kantore van de Notarissen COMMELIN en RICHARD, Keizersgracht bij de Wolvenstraat. (23983) J. H. ROCQUETTE, Q. G. P. HOELEN, J.J.EIJROND, L. BONNERMAN, P. J. SCHRIKKER, J. C. BAUM, J. M. DIJKERS, J. DE KONING en G. VAN LEUR, Makelaars, zullen op MAANDAG 4 NOVEMBER 1867, des avonds na zes ure, in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen J. G. POUW en D. BONNERMAN, in veiling brengen: Een hecht, sterk en weldoortimmerd &apos;Winkelliiii- en Erve, staande en gelegen op den Nieuwendijk, tusschen de twee Haarlemmersluizen, L 61. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen Dingsdags en Donderdags, van 1 tot 3 ure, alsmede op den Verkoopdag. De bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag des voormiddags te lezen zijn ten Kantore van de Notarissen J. G. POUW, Keizersgracht bij de Brouwersgracht, S S 344, en I). BONNERMAN, Heerengracht bij de Driekoningstraat, L L 126. (24073)</p>
</text>
