<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. DINGER, M. E. ANNEVELD, W. N. VIS, J. M. DIJKERS, H. J. HOLGEN, N. SMIT en J. B. KRUIJFF, Makelaars, zullen op MAANDAG 4 NOVEMBER 1567, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBOOM, in veiling brengen: Een extra kapitaal, hecht, sterk en goed gesitueerd KOOPMANS WINKELHUIS, Achterhuizen, open Plaats, Pakkelder en Erve, in de W____Ho__M___lJ__Q- Ibij de Papenbrugsteeg, uitkomende aan het Water of Damrak, J 590, groot 2 Roeden en 9 ellen, waarin ruim eene halve eeuw een Apothekers-Affaire en handel in Chemicaliën en Droogerrjen ¦wordt uitgeoefend. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangbewijs, des Dingsdags en Donderdags van 2 tot 4 ure. De bewijzen van Eigendom eu Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen, ten Kantore van den Notaris F. H. OLDENBOOM, Prinsengracht tusschen de Leidsche- en Spiegelstraten C C 524. (24110) H. G. SCHELTEMA, G. VAN HEERDE, A. LANGERHÜIZEN en Q. HOELEN. Makelaars, zullen op MAANOAG 4 NOVEMBER Ï.SS7, des avonds ten zes nre, in het Lokaal de Brakke Grond ten overstaan van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT, in veiling brengen: N°. 1. Het gunstig gelegen WINKELHUIS en ERVE, (waarin Banketbakkerij) met Boyenwoning en Pakkelder, op het Damrak bij de Karnemelksteeg L 133, benevens WAL vóór het perceel. — N&quot;. 2. Het hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, op den N. Z. Achterburgwal tusschen de Toren- en Korte Huiszittenstegen, G. 285. — N°. 3. Het hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en EISVE, op den N. Z. Achterburgwal belendend aan het zooeven vermeld Perceel, G 286. N°. 2 en 3 worden eerst afzonderlijk geveild en — arna bijeen in slag gelegd. — Nu. 4. Het hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, (waarin Broodbakkerij) met boyenwoning, in de Vinkenstraat, op den hoek van en in de Baanbrngsteeg, U U 459. Breeder bij billetten omschreven ca te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van den Notaris Mr. C J. DIEMONT, op de Heorengracht bij de Romeinsa_i•teeg. (2411.1)</p>
</text>
