<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEILING VAN JAPAfOTE EI CHIIEESGHEI GOEDEREN. De Makelaars A. B. VAN DER VIES, J. W. MIJNSSEN, OTTO VAN DER VIES en J. P. MIJNSSEN, zullen op MAANDAG 25 NOVEMBER 1867, en volgende dagen, in de Militiezaal op den Singel, te Amsterdam, verkoopen eene partij JAPANSCHE EN CHINEESCHE GOEDEREN, bestaande in Lakwerk, Schutsels, Ivoor en Sandelhoutwerken, blaauw en gecouleurd Porcelein, mitsgaders eene partij Porceleinen Vazen voor rekening van de Nederlanoschs Handel-Ma&apos;atschappij. — Voorts Manilla-Sigarenmatjes, Zijden Foulards, Dekens, Gras-Linnen, enz., enz. Breeder bij Notitie omschreven, die 15 November te bekomen is. De Goederen zijn van af 20 November te bezigtigen. (24249) Tl KOOP AANGERODEN VOOR ƒ 250, een drie en een half jarig, sterk en goed gebouwd, ruim vijftien palmen hoog VOS RUIN PAARD, gedresseerd, zeer mak en zonder gebreken, en TE EOOP GEfRAAGD eene ligte TILBURY met losse kap en geschikt voor eenen dnbbeiden Hit. Adres franco, met opgaaf van soort en prijs, onder de letters P. T. bij de Heer HENRI BOGAERTS, Boekbandelaar te Hertogenbosch. (24185) EENE VRAAG AAN BE CÖMMISSïS VAN DE VONDELS-FEESTEN. Waarom wordt aan vele Katholieken beletsel gesteld om volledig deel te nemen aan de Feestviering, door het Feest-Diner te bepalen op Zaturdag? Het kan de Commissie toch niet onbekend zijn, dat op Zaturdag voor hen, hier te lande, Vleesch-spijzen verboaen zijn, en zij weinig geneigdheid zouden betoonen , om zich bij zoodanige plegtige gelegenheid voor TIEN GULDEN met een weinigje Visch te b.&apos;helyen, indien al de attentie der Commissie zooverre zonde reiken. (2^4Bn Eene fatsoenlijke Dame vraagt tegen November twee GESTOFFEERDE KAMERS EN SUITE of met ALCOVE, lief- mat Kost en Bediening, in de onmiddellijke nabijheid van Amsterdam, iranco brieven met opsraven van prijs worden zoo spoedig mogelijk ingewacht onder lett. E., bij den &apos;Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (24208) Men verlangt in een klein gezin, op een stil dorp nabij Amsterdam, een fatsoenlijk BURGER MEISJE, P.G. bekwaam om met uitzondering der Wasch, het Huiswerk netjes te verrigten. Adres franco onder lett. S. 8., bij den Boekhandelaar RANNING EYLERTS, Schippersgracht, Amsterdam. (24226) Te APELDOORN wordt in bet midden van het dorp TE HUUR aangeboden: een nieuw verbouwd HUIS, zijnde drie Bovenkamers, geplafoneerd en behangen, 2 dito benedenkaraers, Meidenkamertje, Keuken met Pomp en Achterhuis, Pletie en Zolders. Te aanvaarden half November e.k. of ook eerder; — alsmede een fatsoenlijk HUIS met 4 ruime behangen Kamers, Keuken, Kelder, Achterhuis en Zolders met grooten Tuin, waarin Vruchtdragende boomen en verder van alle gemakken voorzien; dadelijk te aanvaarden. Franco te bevragen bij G. C. SCHOEP, Koopman te Apeldoorn. (24243) - Sints 1826 is steeds en uitsluitend bij ons te bevragen R BEST ROOD MAAG- en SLIJ.-.BITTER, a 25 Cts. f51-- de gewone flesch. Dit Elixir is gezond, geurig, krachtig JUiiL van kleur en vrij van aan^tsel. Tevens BEST. BELE- B*™Ba GEN PRBNCESSEN-BIER, de 13 groote kruiken ƒ 1.50, en andere zware Bieren naar Prijscourant. E. KINGMA, Koestraat, K 203; KELDER, Warmoesstraat, M 396, geopend van 8 tot 8 ure, behalve des Zondags. (24244)_ ÏE KOOP AANGEBODEM&apos; \ eene Collectie PENNINGEN en MUNTEN, van niet grooten omvang, zeer geschikt om tot grondslag te dienen voor eene groote Verzameling. Adres franco onder lett. A. B. C, bij de Boekverkoopers GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant, U 83, te Am- i sterdam. (24171) j</p>
</text>
