<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wij moeten opruimen. Wij hebben te veel goed. Wij hebben ruimte noodig. Wij zijn aan het verbouwen van onze Winkels en Magazijnen. Hoe ons daaruit te redden? Wij hebben dood eenvoudig gemeend, zóó goedkoop te moeten verkoopen, dat niemand, na lezing dezer advertentie kan achterblijven, om van deze zeldzame gelegenheid te profiteren; om wel liet volgende: Wanneer men voor vier gulden aan Schrijf- of Postpapier, Schrijfboeken, Schrijf- of Kantoorbehoeften bij ons besteedt, dan geven wij daarbij Cadeau het eerst in 1862 nieuw verschenen werk Van H. SCHERER, getiteld: Algemeene geschiedenis van den Wereldhandel, uit het Hoogduitsch vertaald, met bijvoeging der aanteekening van RICHELOT en VOGEL, door N. S. CALISCH.twee zware boekdeelen van niet minder dan 1350 bladzijden groot B°., keurig gedrukt op best papier, en waarvan de gewone prijs is /&apos; 11.45. Dat dit werk onmisbaar is voor ieder koopman, ieder winkelier, ieder reeder. ieder ambtenaar, ieder schcepsgezagvoerder, ieder particulier of voor iedereen, die met den handel in eenige batrekking staat, zal wel geen vermelding behoeven. Voor buiten Amsterdam zende men ons franco vier gulden per postwissel (welke aan alle postkantoren te bekomen zijn), en de aflevering van het gevraagde geschiedt binnen de eerste 8 dagen, terwijl wij de verzekering geven, dat indien men zich na ontvangst van een en ander teleurgesteld mogt vinden, wij, na daartoe aangezocht te »ijn, onmiddelijk de gezonden vier gulden franco zullen terugzenden, waarna men ons de goederen ongefrankeerd kan retourneren. Ook gelieve men op te geven wat men zoo ongeveer voor ƒ 4 van onderstaande artikelen verlangt te ontvangen. Een riem goed velijn Schrijfpapier, van 480 vel, kost./ 3, f 4, ƒ 4.50 &quot; « » ii Postpapier in 4°. van 480 vel, ƒ4, ƒ 4.50 en ƒ 5 &apos; &apos; « &apos; n Postpapier in B°. van 480 vel&apos;, f 2.25, ƒ2.75 en ƒ 3 &quot; * Cahiers voor schoolgebruik van 80 of 100 stuks ƒ4.50, /6en / 7 «gros beste Stalen Pennen kost ƒ 0.70, ƒ 0.90 en ƒl. Lang of breed folio Schrijfboeken, met staande of dwarslijnen, dito dito in kwarto, dito dito in octavo, alles op gewoon propatriatonnaat, worden naar gelang der dikte berekend tegen 60 ets. per boek ra folio, 70 cents per boek in kwarto, en 80 cents per boek in octavo. Best papier, goed gelijnd en sterk gebonden. NB. Het zal wel niet gezegd behoeven te worden, dat men uit den aard der zamenstelling van dit aanbod voor dezen keer alléén bij ons zijne bestelling kan geven, en niet bij andere Boekhandelaren in ket rijk, en dat bestellingen, die niet regtstreeks aan ons zjjn gedaan, met knnnen worden geëffectueerd. NB. NB. „. , ..... , ? „. NB. Uol£ kunnen wij wegens do buitengewone drukte, die dit aanbod ons zal veroorzaken, het niet met naam gestempeld leveren. Wij hebben provisioneel 1000 exemplaren van dit kostbare werk aan den binder gegeven, die stellig geplaatst zullen worden. Brieven franco aan GEBR. KOSTER, (23431) Boek- en Papierhandelaars, Leliegracht, te Amsterdam GROOT BRIEVENBOEK, ~ of volledig Handboek voor den Nederlandschen Briefstijl, inhoudende geene vertaalde, maar echt oorspronkelijke Model-Brieven voor al de veelsoortige gevallen en omstandigheden, waarin het van aanbelang is hetzij aan familie-betrekkingen, hetzij aan vrienden en kennissen, hetzij aan bekenden of onbekenden van hoogeren, gelijken oi ondergeschikten stand in de maatschappij, een fatsoenlijken brief te kunnen schrijven, benevens brieven van en aan uitoefenaars van allerlei neringen en hanteringen; en op al die brieven gepaste antwoorden ; benevens: rekesten, procuraties, contracten, wissels, assignaties , acceptaties, telegrammen, advertenties, enz.; zie het even uitvoerige als belangrijke inhoudsregister; 474 pag. druks. Priis f 1 25 Leyden, NOOTHOVEN VAN GOOR. Men gelieve vooral op den juisten titel acht te geven. (22349)</p>
</text>
