<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor do vele bewijzen van belangstelling bij gelegenheid van ons Huwelijk ondervonden, betuigen wij onzen hartelnken dank. 8 OcfoW51867 W. PUNAPPEL. (24288) _ BEGTDOOBZEE. Te~Ho« en Mevro^MEYNERS - VERBOOM SCHOUTEN bedanken bij deze, ook uit naam van wederzijdsche Ouders, voor de vele bewijzen van belangstelling bij de voltrekking van hun Huwelijk ondervonden. ?,„„,, Haaklbm, 5 October 1867. (24204 j wordt ten spoedigste gevraagd, om met Mei 1868 of eerder te aanvaarden, een groot en net HUIS, gelegen in den omtrek van Boomsloot, Koning-, Keizer- of Dijkstraat, de huurprijs van ƒ 250 a f 300 niet te boven gaande. Reflecterenden geheven zich franco te adresseren onder de letters G. 8., Bureau Handelsblad. (24255) GEEN CREDIET te verleenen aan de Equipage van het Noorweegsehe Barkschip Peder Aneus, kapt. A. BUCHHOLDT, gekomen vanNicolajeff, liggende Westerdok, zullende zulks zonder voorkennis van den Kapitein niet valideren. (24239) BEZOEK VAN WERKLIEDEN, AAN DE WERELDTENTOONSTELLING TE PABUS De Ondergeteekenden, gecommitteerd door eenige belangstellenden, nemen de vrijheid zich tot hunne Stadgenooten te wenden om BIJDRAGEN voor het zenden van ettelijke, daartoe geschikte AMSTERDAMSCHE WERKLIEDEN naar de Tentoonstelling te Parijs, bij voorkeur te kiezen uit dezulken, die genegen zijn uit eigen middelen een gedeelte der kosten goed te maken. Zij verzoeken hen beleefd, hetzij hunne bijdragen aan de Heeren J. C, STELLING, Boommarkt, F 94, of M. J. DE BONT, Singel bjj de Torensluis, G 372, te willen doen toekomen, hetzij hunne namen op eene der Lijsten te stellen, die van heden af bij de Heeren J. H. #¦ G. VAN HETEREN, in de Hartenstraat; C. M. VAN GOGH, op de Leidschestraat; BLIKMAN Sf SABTORIUS, op den Dam; en C. F. STEMLER, op den Haarlemmerdijk, ter teekening liggen, ter wijl ieder der Ondergeteekenden gaarne verdere inlichtingen zal verstrekken. Amsterdam, C. A. J. GEESÏNK. 2 October 1867. M. J. DE BONT. J. C. STELLING. GERARD A. HEINEKEN. (23915) J. GOSSCUALK.</p>
</text>
