<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Loodsen^ ¦ $«84) SPOID. 8P0BD! Dor onverwacht opkomen nnar Buiten wordt TE KOOP «t_.i sent erd voor ELS HONDERD GULDEN, eene/vra on-ft Ph»&quot; kende SLIJTERIJ en TAPPERIJ gelegen op eender Hoofd&apos; grachteu, welke een burger beslaan oplevert. Huishuur zeer billfi_ Brieven franco onderjett. D. H., .Bureau Handelsblad. (24096) IHRIGTÏNG Yööl OIPEIWIJ! II lET TEIKEIEI. Kesuliersdwarssïraat hij dft V ijz^^traaf X 219 Onderwijzers LOUIS ROOP BE 4 M en 18. J. Rï ® OPENING DER CURSUSSEN 1© OCTOBER e. k Belangstellenden worden uitgenoodigd de INRIGTING en het WERK- HUNNER ELÈVES te komen bezigtigen, en de coniïMüJS en __JÏÏ_S^^^ TWEE JAREN de volle overtuiging te hebbTn ïoüJf dat de werkzaamheden aan innne Sehoorsteenen verrioï fla°gï&apos; J „UT MART, „ogtffta f«4&amp;SS __it*«EI«STKAAT ,RR 189 ,te Amsterdam , ÏÏ2*_Ss__ PRINSE»»AiV ALLE VAW ROOK HEBBEN BE__*._» ioo beveel ik hem ieder met vertrouwen aan. (24154) » J__j£. H. BECKMAWW, &quot; « oSI 18S7. O- Z- Voorburgwal, M 245. J. DINGER, M. E. ANNEVELD, W. N. VIS, J. M. DIJKEZS, H. J. HOLGEN, N. SMIT en J. B. KRUIJFF, Makelaars, zullen op Maandag 4 November 1867, des avonds na zes ure, in het locaal De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBOOM, in Veiling brengen: Het Kapitale KOOPMANS-WINKELHUIS, ACHTERHUIZEN, OPEN PLAATS en ERVE, staande en gelegen in de Warmoesstraat bij den Papenbrugsteeg, van achteren uitkomende aan het Damrak ot Water, J 590, Kadaster Sectie G 216, groot 2 Roeden en 9 Ellen, waarin ruim een halve eeuw eene Apothekers-Affaire en handel in Chemicaliën en Droogerijen wordt uitgeoefend. Te zien op een toegangsbillet bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De besvijzen van eigendom en de veilconditien op gewonen tijd ter inzage ten Kantore bij boyengenoemden Notaris, Prinsengracht tusschen de Leidsche- én Spiegelstraten CC 524. (24232) Een welopgevoed MEISJE, oud 20 Jaren, R. K., wenscht op zeer billijke Voorwaarden geplaatst te worden als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP en tot Ondersteuning van de Vrouw des Huizes of tot het Onderwijzen en Verzorgen van jeugdige Kinderen, waartoe zij do vereischte geschiktheid bezit. Zij is daarenboven in staat Muziok-Onderrigt te geven. Reflecterenden adresseren franco Brieven onder Lett. A. W. Poste Restante Keulen. (24296) !ü göü_verloren! Donderdag j.l. gaande van den Nieuwendijk, Dam, Kalverstraat, Heiligen Weg, Koningsplein. Leidschestraat, Prinsengracht, Spiegelgracht naar de Weteringstraat, VERLOREN: Eeno GOU»ÉN BROCRE-ïiETTING met zwart Middenstuk en blaauw geëmailleerd Medaillon. De Vinder die hetzelve temgbrengt, zal RUIM BELOOND worden. Adres ter Boek- en Handelsdrukkerij van M. &amp; F. C. WESTERMAN, Achterburgwal. (24166)</p>
</text>
