<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>f. °._ Grf_ul,iJ (des avonds). In het Huis der Afgevaardigden &gt;ii **__i as&apos; de vv,°_&apos; nadat de z&apos;tting door den Heer von Bismarck .-n V &quot;Woord aamlleden van dé&quot;Kamer geresumeerd, en is aldus v_&quot;, Wvg .*&lt;- wordt SiCVen dikwiJl3 onduidelijke afbeeldsels van demec.], &quot;SM St&apos;ed- Er i °ok de w-~&quot;heid mijner eerstgesprokene woor..&apos; . -n&apos; en _*&quot; overe«nstemming gesproken en onderwerping t» &quot;1&quot; - «in Waar milit ■ eonstitutionnelen staat in eenen staat te herv dfien, -don „J, fe tucht heerscht. Die pogingen evenwel zullen &gt;-. &gt;1 to0 beL„^getrouwheid des volks aan de constitutie, welke .n &apos;d- . T&apos;jn handek \&apos; Seworden- De zitting is niet doelloos ge}T &apos;&quot;Ooft &quot;aren wii erdragen aangenomen,- het spoorwegnet is uit_«.ninK&apos;&quot; te besehermnS,?&quot;&apos; de _™&quot;dwet en den Koning, die gezwo&gt;► Jl&lt;ii8 Cn de Heer tii IDrïcmaal weergalmde daarop het «Levede * Bev .a*r°P no_ , zeide den president dank nit naam van _..*&apos;&lt; .(!,...• &apos; driewerf vivat aan de constitutie en het volk Sj&apos;nineri N°S, 17 Ju  l&apos;-d_&apos;_?en &apos;n deUn&apos;J&apos;i T_ °P&apos;n&apos;one verzekert, dat zich op nieuw •**_. blad Weêrsnr. _i f™ndelingen met Rome hebben opgedaan. sPreekt de mededeelingen van de Pdyt.</p>
	<p>ROME, 17 Junij. Heden morgen heeft de Paus, bij gelegenheid vau den verjaardag van zijne krooning, in de zaal van het consistorie al de collegicu en prelaten bij zich ontvangen. Nadat de heilige ceremoniën waren afgeloopen, heeft, Z. H. de gelukwenschen van bet heilige collegie ontvangen, tot hetwelk de Paus ecne toespraak heeft, gerigt, ten einde de leden te bedanken voor hunne bewijzen van deelneming in de zoo moeijelijke tijden, die Z. tl. thans beleefde. De volgende werken zijn op den Index geplaatst: I. Dc brief aan den aartsbisschop van Parijs, aangaande de positie der kerk, voor en na de conventie van 15 Sept. 11. Politieke beschouwingen over den zendbrief in verband niet liet jubileum iv 1865. 111. Memorie van Scipione Rioci, en nog eenige andere werken.</p>
	<p>WEENEN, 17 .Jnnij. Slotkoersen;spCt. Metall. 69.80, .&quot;» pCt, Nat. 75.—; Zilv. Met. 1864 80.25; 8.-Act. 799; Noordb.Act. 170.30; Oost.- Aand. 91.50; Loten 1854 87. — ; Cred. Loten 125.30; Eng. Oost. Bank 76.—; Cred.-Anstalt 179.90; Fr. Oost. Spoorweg. 179.80; Nieuwe Lomb. 209. — Wissel Londen 109.—; Hamburg 80.90; Parijs 43.35. FKANKFORT, 17 Junij, des avonds 7 u. 25 m. (Effecten-Sociëteit). Amerika 1882 74%, 74%, 74.4 g.; 5 pCt. Nation. 67% g-</p>
</text>
