<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 16 Junij.</title>
	<p>Prins Napoleon zal heden avond of morgen een Keizer hebben; men hoopt in de Tuilerien, dat het eene volledige verzoening zal ten gevolge hebben. — De markies Gallifet is met instructien voor den maarschalk Bazainc naar Mexico vertrokken. — De minister van koophandel en openbare werken heeft heden eene depêche uit Marseille ontvangen, meldende dat zich eenige gevallen van cholera hadden voorgedaan aan boord van een vaartuig, van Alexandrië komende. De inspecteur voor den openbaren gezondheidstoestand heeft den minister om instructien gevraagd, welke hem gezonden zijn en krachtens welke voortaan de schepen uit den Levant komende, aan quarantaine onderworpen zullen ziju. — Hoe zonderling zulks ook oppervlakkig moge schijnen, kan men met gerustheid zeggen, dat niet deze of gene staatkundige gebeurtenis, maaide staking van den arbeid door de koetsiers van de maatschappij der kleine rijtuigen, het groote onderwerp uitmaakt, waarmede publiek en dagbladen, ja zelfs de regering zich op dit oogenblik schier uitsluitend bezig houden. Geen der jongste verschillen tuss. hen patroons en arbeiders heeft dan ook een zoo grooten invloed op het Parijssche leven uitgeoefend, waarvan meu zich overigens een flaauw denkbeeld kan vormen, door de bijzonderheid dat daardoor 2482 voertuigen aan de circulatie zijn onttrokken. Intusschen bleven de rijtuigen der stalhouders gelukkig nog beschikbaar, maar de koetsiers van dezen verlangen thans eveneens booger loon&apos;, zoodat het genoemde getal in het geheel tot 2982 is geklommen. De verwarring is dan ook vooral zeer groot aan de spoorwegstations , waar nien thans op ieder oogenblik van den dag geheele gezinnen ziet bivouakeeren, die geduldig het oogenblik moeten afwachten tot een rijtuig beschikbaar is en hun vergunt onder dak te komen. Langzamerhand ziet men dan ook een aantal ouderwetsche rijtuigen in circulatie komen, die zelfs uit de departementen aankomon, om in dc behoefte te voorzien. Vroeger, toen bet personenvervoer aan een aanta&apos; verschillende ondernemers behoorde, ware eene soortgelijke storing in het verkeer schier onmogelijk, maar sedert de prefect van policie aan de Compagnie, impériale tegen eene jaarlijksclie som van 1,277,500 fr. het monopolie heeft verleend, staat het te vreezen, dat zoo iets zich nog dikwijls zal herhalen. Die regeling heeft bovendien het nadeel, dat de maatschappij, die aan de eischen der koetsiers niet kan voldoen zender hare tegenwoordige kleine winsten met 9000 frs. per dag te verminderen, haar tarief niet mag wijzigen dan met vergunning van den prefect, eu nadat het tegenwoordige contract zal zijn afgeloopen. De schouwburgen en andere uitspanningsplaatsen ondervinden natuurlijk eveneens den invloed va» dien staat van zaken. Een oogenblik bestond er gevaar dat de dienst der omnibussen, welke ook aan eene enkele compagnie is verpacht, mede zou gestaakt worden. De directeuren hebben zich echter wijselijk met de werklieden verstaan, waardoor een der gevoeligste slagen voor de activiteit der hoofdstad is afgeweerd. — Naar men verzekert heeft de maarschalk Bazaine bij den Keizer geklaagd over den invloed, die door de taal onzer onafhankelijke dagbladen in Mexico wordt uitgeoefend, en waardoor aldaar het dt nkhceld is ontstaan, dat de natie aan de keizerlijke regering de middelen weigert om den troon van Maximiliaan naar behooren te ondersteunen. Ten gevolgo daarvan werd de maarschalk dezer dagen gemagtigd ecne proclamatie tot de Mexicanen te rigten, houdende dat het Fransche volk, dc kamers en de Keizer het geheel eens zijn omtrent de noodzakelijkheid tot voltooijing van den begonnen arbeid, welke ook de offers mogten wezen, die daarvoor van onze schatkist zullen gevorderd worden. — Men is zeer gespannen naar den inhoud der voorstellen omtrent Algerie, die door de regering aan den Senaat zullen worden gedaan. Men kan echter verzekeren dat daaromtrent geen besluit zal worden genomen dan na het onderzoek van een uitvoerig rapport van den maarschalk Mac-Mahon, dat hier juist heden is gearriveerd en waarin ieder der onderdeelen van het koloniale vraagstuk in het bijzonder wordt behandeld. — De Moniteur heeft, tot heden nog met geen enkel woord van de door de regering bij de verkiezing in het departement Marne geleden nederlaag gewaagd. Dc Heer Meynadier blijft de officiële candidaat voor de verkiezingen te Avignon, niettegenstaande de groote oppositie, welke hij ondervindt. In eene proclamatie van den prefect tot aanbeveling van dien heer leest men dezen voor hom weinig vleijenden volzin: //Welke ook uwc keuze mogt wezen: de leemte, die door den dood van Z. Exccll. den hertog de Morny werd veroorzaakt, zal niet aangevuld worden. Er zijn mannen, die men opvolgt, maar nimmer vervangt.&quot; — De maarschalk Canrobcrt schijnt thans bepaald gekozen te zijn ter vervanging van wijlen den maarschalk Magnan als opperbevelhebber der legerafdeeling van Parijs. — Hoewel de geruchten, volgens welke het nagelaten werk van Proudhon over de critiek in do kunst zou zijn in beslag genomen zich geenszins hebben bevestigd, worden toch van zekere zijde krach tige pogingen aangewend, om de regering daartoe te bewegen, en we op&quot;grond van zijdelingschc beleedigingen tegen zekere groote mannen, welki men daarin meent te hebben ontdekt. — De eerste kamer van dc burgerlijke regtbank heeft eindelijk uitspraak gedaan in de zaak van Mw. de gravin de Civry tegen den hertog van Brunswijk, van wien zij , onder voorgeven zijne onwettige dochter te zijn, een jaarlijksch onderhoud van 20,000 fr. verlangde. De eiseheres werd door den Heer Marie en de gedaagde door den Heer Allou bijgestaan. Na zeer belangwekkende debatten, die niet minder dan zeven zittingen hebben gevuld, heeft dc regtbank beslist dat zij regtens de door de eiseheres aangevoerde feiten niet mogt onderzoeken en haar in de kosten van het geding veroordeeld. D» Heer Aubry-Foucault, directeur van dc Gazelle de France, is door den minister van binnenl. zaken ontboden, ten einde zich te verantwoorden wegens het openbaar maken van een artikel, waarbij, waarschijnlijk bij vergissing, dc naam des schrijvers was weggelaten. De Sport deelt de volgende bijzonderheden mede over Gladiateur, het renpaard dat onlangs te Epsom de everwinning behaalde.- De grootmoeder van Gladiateur, Taffrail werd in 1851 door graaf A. Waldstcin bij de veiling van de stoeterij van generaal Peel in Engeland gekocht en in 1853 gelijktijdig met Maid of Mona naar Frankrijk overgevoerd, om door den hengst Gladiateur gedekt te worden. Uit deze kruising kwamen voort: Miss Gladiator (de moeder van den laatsten Gladiateur) en Mademoiaelle dc Chantilly, welke het bewijs leverden, dat de kruising bij uitstek goed was. In den herfst van dat jaar zag graaf Waldstein zich genoodzaakt zijne geheele fokkerij te verkoopen, en nadat hij te vergeefs allen Duitschen fokkers zijne paarden voor den halven inkoopprijs had aangeboden, verkocht hij dc geheele stoeterij van acht dieren aan den Heer Aumont, een der grootste paardenfokkers en kenners van Frankrijk, die later al zijno paarden aan den graaf Lagrange overdeed, waarbij hij over dc 100,000 fes. won. — In Lyon hebben de zijdeverwers, een hoogst belangrijke tak der nijverheid aldaar, den arbeid gestaakt. — In onderscheidene dorpen der Pyrenecn rigten de bergbewoners jonge bceren af, om hunne kunsten op de kermissen te vertoonen. Onlangs deed de prefect van Perpignan eene rondreis en kwam ook door het dorpje N. in gezelschap van den kapitein der gendarmerie. Deze beval aan de liefdadigheid van den magistraat eene oude vrouw aan, ■wier man, een boerenleider, door zijn kwcckeling verscheurd was, in een dier oogenblikken waarin de natuur zegeviert op de zorgen aan de opvoeding der dieren besteed. Ik bezit niets meer op de wereld, zeide de oude vrouw, zelfs geene schuilplaats, voor mij of voor het dier. Welk dier? vroeg de prefect, hetzelfde dat uw man heeft opgegeten? Helaas, Mijnheer! antwoordde de vrouw, het is het eenige wat mij van mijn wmen ouden overblijft.</p>
</text>
