<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. 16 JUNIJ 1815—1865.</title>
	<p>Schreef ik den 13den Junij des vorigen jaars (zie bijvoegsel tot het Handelsblad van 22 Junij N°. 10136) eene korte biographie, van mijnen, den 7den dier maand te Leur bij Breda overleden vriend, wijlen den Chirurgijn-Majoor M. J. Wilson; thans rij het mij vergund, nog een regel of wat te wijden aan de nagedachtenis van dien uitmuntenden militairen geneeskundige; en kies daartoe het, op bladz. 97 door den Heere G. F. vau Dommelen in zijne geschiedenis der militaire geneeskundige dienst, opzigtens dien officier van gezondheid vermelde: //Mogten wij uit de verhalen van den Rus3ischen veldtogt met zooveel //onderscheiding den naam van een chirurgijn-majoor (von Zinkgraeft&apos;) //opteekenen; met geen minder genoegen doen wij dit van een chirurgijn //der 3de klasse, M. J. Wilson, die voor en tijdens de veldslagen bij //Quatre-Bras en Waterloo zich zoo geheel voor zijne gekwetste krijgs//brocders wist op te offeren. Na eervolle diensten onder het keizerrijk //te hebben volbragt (1) en boven officieren van gezondheid van andere //natiën met vertrouwen en gezag te zijn vereerd, geraakte hij den 16den //Junij bij Quatre-Bras door een bomseberf gekwetst en wel met dusdanig //geweld, dat men hem in bewusteloozen toestand buiten het bereik van //het geschut bragt, zeer bezorgd dat hij aan de gevolgen zou bezwijken.&quot; //Tot zichzelvcn gekomen, verzocht hij aan twee aldaar voorbijrijdende //adjudanten van den generaal de I&apos;erponchcr om hem naar zijn in bivak //gelegerd bataillon (inf. landmilitie N°. 8) terug te brengen, alwaar men /&apos;daarover niet weinig verheugd en verwonderd opzag. De dagen daaraan //volgende ondervond men dan ook zóó zijn moedig pligtbetoon, dat hij // daarvoor niet alleen de verecrendste getuigenis van den hertog van Saxen//Weimar, maar ook van den eersten officier van gezondheid der ko//ninklijke Nederlandsche mobile armee, Mergell, ontving (2), en een der //eerste officieren van het leger was, aan wien de ridderorde van deil «Nederlandschen Leeuw door Z. M. gescho&apos;nkeri werd (3).&quot; 16 Jnnij 1865. De Officier van Gezondheid lste kl. - W. C. VAN LEERSUM. (1) Zie bovenaangehaald Handelsblad. (2) Zie diens briefin meergenoemd Handelsblad. (3) Namelijk den 30sten November 1816 !</p>
</text>
