<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 18 Junij.</title>
	<p>Burgemeester en Wethouders hebben ter voorkoming van ongelukken en ter handhaving der orde bij gelegenheid van het afsteken van vuurwerk op den Buiten-Amstel en het T, op morgen avond, de volgende Dat^o. gemelden dag, van des avonds acht ure tot middernacht, of ïoo veel langer als door de administratie van politie noodig zal worden Be_2Tad-1 Kalverstraat en Nieuwendijk niet mogen worden bereden met %«fd-^-ifSssen en andere rijtuigen, van het stationjan den Hl landschen ijzeren spoorweg komende, den weg moeten nemen van de Heinc Haarlemmers-iis langs den Singel, de Korte «msmolen- en gtilstegen naar den Dam; van het station van den Rijn-si™&quot;™« *°_ Biendef moeten zij den weg nomen langs de Botermarkt, Rcgulicrsdwa.s straat, het Koningsplein en den Singel, om door de Korte Gasthuismolen en Stilstegen naar den Dam te komen. ,_•___ 3°. de Nieuwe Stads-Herbcrgsbrug met geenerlei rij- ot voertuigen bereden mag worden. . 4°. op den weg van de Kraansluis naar de Kleme Haarlemmersluis geene rijtuigen mogen blijven stilstaan en de rijtuigen alleen mogen lijden in de rigting van de Kraansluis naar de Haarlemmersluis. s°. de Hooge Steenenbfug en de Schans tusschen die brug en de Weesperpoort niet mogen worden bereden. 6°. de Utrechtsehe poort niet in- doch alleen uitgereden mag worden. 7°. de rijtuigen van dc Weesperpoort langs de Weesperzijde en van de Utrechtschepoor» langs do Utrechtschezijde niet mogen stilstaan, niet 3ers&quot; dan stapvoets mogen rijden en niet keeren vóo&apos;r dat zij tot den I biedpaal der gemeente zijn genaderd. ■ B°. in het V, tusschen de Oude Jagthaven en de Oosterdoksluis en I den Amstel, tusschen de Hooge Steenenbrug en Lokhorst, geene I artuigcn met staande masten mogen liggen. H De meerderheid van de leden der Tweede Kamer die aan het onder- I ek van het wetsontwerp tot verhooging van Hoofdstuk V der Staats I grooting in de afdeelingen hebben deelgenomen, achtten de noodzake- fl kheid van de daarin voorgedragen uitgave voor de herstelling der I ittemer zeewering genoegzaam gemotiveerd om haar te kunnen toe-1 lan, ofsclioon niet onopgemerkt bleef dat deze herstelling voor eene ■ nmerkelijk geringere som had kannen geschieden, zoo de Regering ■ c zaak niet bad vertraagd. In beginsel overigens kwamen vele leden ■ et kracht op tegen de opvatting der Regering, dat de Staat tot het fl iderhoud der zeeweringen, die niet aan de provincie zijn overgedragen, ■ ihouden zou zijn. H Wat de in de tweede plaats voorgestelde bezoldiging betreft voor een ■ ïfinitief te benoemen Rijks- commissaris voor de Amsterdamsche Ka- ■ lalmaatsehappij, vele leden wenschten nader gemotiveerd te zien de ■ leening der Regering dat tot die definitieve benoeming moet worden ■ vergegaan. Mag men aannemen dat die maatschappij thans gevestigd ■ &apos;.&apos; De dagbladen hebben medegedeeld dat door de aandeelhouders eene ■ ijziging in hare statuten is gebragt, waardoor de aannemer van zijne ■ erpligting tot storting op zijue aandeelen is ontslagen en deze storting ■ oor arbeid zal worden vervangen. Is die wijziging reeds door de Re-M ering goedgekeurd? Zoo niet, dan is de toestand der maatschappij nogll ven onzeker als tijdens de jongste beraadslagingen, daarover in de -.mer gevoerd. De bezoldiging zelve (van ƒ3000) achtten vele leden te hoog. Het enkbeeld werd geopperd om die geheel ten laste der Kanaalmaat:happij té brengen; anderen ontwikkelden de meening om aan den i benoemen titularis slechts vergoeding van reis-, verblijf- en burcauostcn uit te keeren. Eindelijk werd het cijfer van ƒ 1000 voor vaste aarlij-sche bezoldiging door sommige leden billijk geacht. Het Staatsblad N°. 56 bevat dc wel van 31 Mei 1865, houdende aststelling van het reglement op het beleid der regering in de kolonie üuraijao. Bij Koninklijk besluit van 28 April 1865 N°. 48, (opgenomen in de itaats-Courant van heden) zijn op het verzoek van den Heer C. Soetens , 3 &apos;s Gravenhage, als mede-directeur der aldaar te vestigen naamlooze ennootschap Algemeene Nederlandsche Railroute-Maatschappij , goed;ekeurd de acte van oprigting en die van wijziging der statuten van die &apos;ennootschap. Z. M. heeft ontslagen J. E. G. dc Vries, als burgemeester van Hilïgersberg en Bei&apos;gschenhoek. Van wege den minister van binnenl. zaken is ter kennis gebragt dat e termijn van inzending der antwoorden op de prijsvraag voor het bouren van een paleis, bestemd voor de vergaderingen van de Statenleneraal van het Koningrijk der Nederlanden, tot uiterlijk 1 Aug. e. k. i verlengd. Overzigt van de opbrengst der middelen (hoofdsom en opcenten) over le vijf eerste&apos;maanden van 1865: Directe belastingen ƒ 8,193,045.14J/_; u- en uitgaande regten ƒ 1,805,253.53 v_; accijnsen ƒ 0,533,676.18; goulcn en zilv. werken ƒ114,937.58; indir. belast, ƒ6,001,480.93; domeiien ƒ 529,318.55%; posterijen ƒ 957,603.41 ; rijks telegr. ƒ 196,558.63 ; taatsloterij ƒ 137,339.50; jagt en visseherij ƒ 511; loodsgelden ƒ 259,253.94 %; I-taal ƒ24,728,978.41 , tegen ƒ 24,870,113.76 over hetzelfde tijdvak in .864. Dc raming was ƒ 25,645,428.10. Aan de Staten van de in-, uit- en doorgevoerde voornaamste handels* irtikelon gedurende do maand April 1865, uitgegeven door het depar;ement van financiën, ontlcenen wij het volgende: ALGEMEENE INVOER. Aardappelenmeel 53,000 ffi; Aardewerk : Porse .in ƒ 50,000; fijn lito ƒ 39,000; Pottenbakkerswerk ƒ 26,000 ; Asschen : Potasch , enz., 590,000 ffi; Bier 209,000 kan; Boter, eetbare, 183,000 ffi; Cacao 59,000 ffi; Chemicaliën ƒ 169,000; Droogerijen, niet afzonderlijk genoemd ƒ 169,000; Kma ƒ 44,000; Kokosnootolie ƒ 119,000; Opium f 16,000; Fabriek- en Stoomwerktuigen ƒ 379,000; Garen, van henaep, vlas of werk (ruw) ƒ 212,000; dito dito (naaigaren) 18,000 ffi; dito van katoen (ongetw.nd) 493,000 ffi; dito getwijnd (in kettingen geschoren, enz.)4ooO ffi; dito (ongebleekte tweedraads getwijnde) 65,000 ffi; dito getwijnd (geverwd of ongeverwd) ƒ 52,000 ; dito op klossen gespoeld ƒ26,000; dito van wol of saaijet (ruw en ongeverwd) 27,000 ffi; dito van wolofsaaijet (ongeverfde enongezwavclde tweedraads getwijnde) 70,000 ffi dito van wol of saaijet, getwijnd , geverwd of ongeverwd ƒ 97,000; Gedistilleerd, behalve likeuren, reukwaters, enz., 6,230 v.; Vensterglas ƒ 83,000, Spiegelglas ƒ 37,000, Glaswerk ƒ 66,000; Goud- en Zilverwerk : Goudwerk ƒ44,000, Zilverwerk 11,000 ; Granen: Tarwe 33,000 mud; Rogge 106,000 mud; Garst 82,000 mud; Boekweit 49,000 mud; Meel van tarwe 2,166,000 ffi, id. van rogge 208,000 ffi; Hennep, ongehekelde 92,000 ffi; Honig&apos; 82,000 ffi. Hout: Scheepsbouw- en timmerhout ter zee met ongebroken last aangevoerd (ongezaagd) 17,230 ton, id. (gezaagd) 560 ton, alle ander (ongezaagd) ƒ 260,000, id. (gezaagd) ƒ 90,000, fijn werkhout (ongezaagd) ƒ63,000, Verfhout (niet afzonderlijk genoemd) 241,000 ffi, id. (brazilet- en sapanhout) 8,000 ffi, id. (campèckehout) 427,000 ffi;Huiden,onbereide (versche) ƒ ,id.(gedroogde) ƒ189,000; id. (gezouten) ƒ 42,000, bereide (niet afzonderlijk genoemd) ƒ 145,000 ; bereide (verlakt- en zeemleder) ƒ 255,000. IJzer: ruw (gegoten) ƒ 422,000; smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 510,000 , spoorstaven ƒ 241,000 , gaspijpen, enz. ƒ 68,000; ijzerwerk (waaronder scheepsankers en kettingen) ƒ452,000; nagels en spijkers 721,000 ffi. Indigo 70,000_ffi; liistrumentehten : muziek (piano&apos;s) ƒ 40,000 ; Kaarsen: was-, stearine, enz. ƒ13,000; Katoen: ongesponnen 912,000 ffi; Koffij 6,821,000 ffi Kolen: steenkolen 121,410 ton; Koper: ruw 209,000 ffi, geslagen of geplet 70,000 ffi , koperwerk ƒ 66,000 j Kramerij ƒ 399,000 ; Lood : ruw 960,000 ffi; Manufacturen: van zijde^&apos; 271,000, van katoen (ruw of gebleekt.) ƒ288,000, van katoen (geverwd of gedrukt) ƒ 1,212,000, linnen (ruw of gebleekt) ƒ260,000, zeildoek 1880 rol; van wol, lakens, bukskin, enz. ƒ385,000; van wol, alle andere niet afzonderlijk genoemd ƒ 546,000 , dekens ƒ 1000, van wol (flanel en baai) ƒ3,000, gebreide of geweven kleedingstukken ƒ 59,000, katoenen kanten en tullen ƒ 28,000, passementwerk ƒ 266,000, linten en band (zijden) ƒ 94,000, linten en band (katoenen en linnen) ƒ 56,000, gemengde stoften ƒ275,000; Meekrap; Alizari en gedroogde racin 6000 ffi; onberoofde, fijne, enz. 8000 ffi; garancine en colorine ƒ11,000; Mest: guano 1,374,000 ffi; Modewaren ƒ 117,000; Olie: boom- of olijfolie 188,000 ffi, van plat en rond zaad 557,000 ffi, aard- en steenolien 187,000 ffi; Palmolie 1,038,000 ffi; Papier: van alle soorten ƒ 116,000 , meubel-, kardoes, enz. ƒ24,000; Peper 98,000 ffi; Rijst en rijst in doppen 1,723,000 ffi; Roet: smeer, enz. 414,000 ffi; Rotting: bind- 354,000 ffi; Rozijnen 49,000 ffi; Salpeter : ruwe 369,000 ffi, geraffineerd 63,000 ffi; Schors: ongemalen 72,000 ffi; Specerijen : cassia lignea en cassia vera ƒ 48,000 , Foelie ƒ 1000, Kaneel ƒ 4,000, Muskaatnoten ƒ 1,000, Nagelen ƒ 3,000; Spiauter: ruw 911,000 ffi, geplet 376,000 ffi; Staal: in staven, 210,000 ffi; Steen: bewerkte hardsteen ƒ 63,000, cement, tras, enz. 3,052,000 ffi; Stroop: Melasse, waarin 10 pCt. of minder vaste greinachtige suiker is, 211,000 ffi; Suiker: ruwe 20,196,000 ffi; Tabak, in rollen of bladen (Amerik.) 1,061,000 ffi, in rollen of bladen (Europesche) 116,000 ffi, in rollen Of bladen (Javasche) 589,000 ffi, in rollen of bladen (alle andere) 206,000 ffi; Sigaren 36,000 ffi; Tapijten : niet afzonderlijk, genoemd , ƒ32,000, van wol en koehaar ƒ23,000; Teer 90,000 ffi; Terpentijnolie ƒ40,000; Thee 138,000 ff; Tin: ruw 574,000 ffi; Traan 189,000 kan; Uurwerken: gouden en zilveren horologien ƒ 26,000; Visch: gezouten haring 1010 ton, stokvisch 39,000 ffi; Vlas: onbewerkt, engeroot en ongezwingeld 1,000 ffi; ruw: geroot en gezwingold 27,000 ffi ;. Vleesch : van alle soorten, niet afzonderlijk belast (versch of gezouten) 9,000 ffi, schapen- en varkensvl. (versch) 1000 ffi; dito (gezouten) 1,000 ffi; gerookt of gedroogd 86,000 ffi; Vruchten: Alle versche, enz., ƒ 25,000; Was, ruwe en plantenwas 14,000 ffi; Wijn op fust 20,710 vaten, op flesschen 2530 v.; Wollen, ruwe 832,000 ffi; Zaad: kool- en raapzaad 7,000 mud, lijnzaad 47,000 mud; Zijde, ruwe en onbewerkte 21,000 ffi; Zout: ruw 3 875 000 ffi; Zwavel, ruwe 1,701,000 ffi, geraffineerde 33,000 ffi. ALGEMEENE UIT- EN DOORVOER. Aardappelenmeel 501,000 ffi: Aardewerk: Porselein ƒ 17,000; dito fijn ƒ 63^000; Asschen: Potasch, enz. 624,000 ffi; Azijn, van 2 graden sterkte of minder 13,000 kan; Bier 233,000 kan; Boter, eetbare, 1,938,000 ffi; Chemicaliën ƒ 127,000: Cichorei,geprepareerd, 797,000 ffi; Droogerijen.niet afzonderlijk genoemd ƒ148,000; id. Kma ƒ 45,000; id. Cocosnootolie ƒ 157,000; Fabriek-en Stoomwerktuig^2lo,ooo; Garen, van hennep, vlas of werk (ruw) ƒ26,000; id. (naaigaren) 6,000 ffi; id.van katoen, ongetwijnd, 130,000 ffi; id. getwijnd, in kettingen geschoren enz. —.— ffi; id. ongebleekte tweedraads getwijnde 67,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ 43,000; id. op klossen gespoeld ƒ 14,000; id. van wol of saaijet ruw en ongeverwd) 21,000 ffi; id. tweedraads getwijnde (ongeverwd en ongezwaveld) 85,000 ffi; id. getwijnd, geverwd of ongeverwd ƒ49,000; Gedistilleerd 27,760 vaten; id. likeuren 17,000 kan; id. reukwaters 27,500 kan; Gest 503,000 ffi; Glas: vensterglas ƒ 42,000; id. spiegelglas / 7 000 • id. Flesschen ƒ16,000; Glaswerk ƒ 59,000; Goud- en Zilverwerk (coudwerk) ƒ 9,000; zilverwerk 7,000; Granen: Tarwe 20,000 mud; Rogge 1000 m • Garst47,ooom.; Haver 152,000 m.; Meel van Tarwe 183,000ffi; Meel van Rogge 91,000 ffi; Hennep (ongehekeld) 49.W0 ffi; Honig 43,000 ffi; Hout. Scheepsbouw- en timmerh., alle ander (ongezaagd) /,a^&apos;&gt;r .k *&quot; ƒ39,000; Fijn werkhout (ongezaagd) ƒ38,000; Verf hout (met a&quot;,eWt V» genoemd) 171,000 ffi, id. brazilet- en sapanhout 31,000 ffi, id. camp 605,000 ffi; Huiden: Onbereide, niet afzonderlijk belast (versenw^jj. t, id. gedroogde ƒ 203,000, id. gezouten ƒ 319,000, bereide (met ai genoemd) ƒ 135,000; id. (verlakt en zeemleder) . 233,000,_U «r-^j ?oten) ƒ 467,000, smeed-, band-, plaatijzer, enz. ƒ 401,000 ,sp c,i ƒ43,000, gazpijpen, enz. ƒ67,000, ijzerwerk, ƒ407,000; &quot;.scntei^ en kettingen ƒ 3,000, nagels en spijkers 348,000 ffi; InQlk&apos;° &apos;j,,e, enf: Instrumenten, Muziek- (Piano&apos;s) ƒ7,000; Kaarsen, wiis.st6-. ƒ184,000; Kaas 1,881,000 ffi; Katoen», ongesponnen w^uw &apos;y. f I 5,615,000 ffi ; Kolen: steenkolen 5690 ton ; Koper, ruw «W&apos;W»). inslagen of geplet 89,000 ffi ; Koperwerk, ƒ 48,000; Krauienj/ -W-.ftfW pen, niet afz. bel. 95,000 ffi; id. wollen (onverm.) 99,000®, id. o. W?J . i Lood: ruw 493,000 ffi; id. geplet of bewerkt 21,000 ffi; Loodwit k, Manufacturen van zijde ƒ 99,000; van Katoen (ruw olf °e_.l_M ƒ731,000; geverwd of gedrukt ƒ 1,386,000; Linnen (ruw ° &amp;..„_ tf» ƒ225,000; van wol, lakens, bukskins,enz., ƒ 36,000 ; wol ,ni«_b9,i) lijk genoemd, ƒ 168,000 ; van wol (dekens) ƒ 17,000, wov(_la kßtoe» e _ ƒ16,000; van geweven of gebreide kleedingstukken J HA-&quot;, e_ yp kanten en tullen ƒ 7,000; passementwerk ƒ 192,000; linten -. gtoizijden) ƒ 42,000; linten en band (kat. en linn.) ƒ 12,000; lj£j?e-b id. &quot;&quot;&apos; fen ƒ 12,000; Meekrap: Alizari en gedroogde racin 48,1*-&quot;■&apos; &apos;. jjert&apos; beroofde, fijne, enz. 329,000 ffi, garancine en colorine ƒ &apos;&quot;&apos;&quot;us.OOO*&apos; Guano 2,496,000 ffi; Modewaren ƒ 21,000; Olie: boom- ol olijn» u. _ _papalrOvan plat en rond zaad 1,452,000 ffi, aard- en steenohen w.i*»&apos; Sj-&apos;_.&apos; Mie 537,000 ffi; Papier : van alle soorten ƒ 153,000, meubel-jK- g. goct/_2,000j; Peper 86,000ffi; Rijst en rijst in doppen l&apos;419^£.S»&apos;P&lt;l_f. smeer 143,000 ffi; Rotting : bind-539,000 ffi; Rozijnen 11,&quot;&quot;&quot; iSi,o\ ruwe 102,000 ffi. geraffineerd 89,000 ffi; Schors: ongema l«a&gt; _n fci Slagtvee : Stieren, ossen, koeijen, enz., 13,330 stuks, hokkeiu* _jl) s ■ veren 4270 st., varkens 7,690 st., schapen 7,540 st., La&quot;J&quot; „Jjo, 1-&quot;!_ Specerijen : Cassia lignea en cassia vera ƒ 25,000, foelie/ &apos; . Ru* ƒ13,000, muscaatnoten ƒ 27,000, nagelen ƒ 5,000; SP*&apos;e,: B° 1,115,000 ffi, geplet 119,000 ffi; Staal in staven 164,000 H•&gt; „„joötf»• werkte, enz. ƒ 18,000; Cement,tras, enz. l,6ss,(X)Offi.Stroop.;Vdik!iaM Suiker: Ruwe 2,211,000 ffi ; Geraffineerde: melis 5,386,000»» (Atocti.:&apos; 79,000 ffi; id. basterden 3000 ffi; Tabak: In rollen of bUdci. g. ,». 379,000 ffi; id. (Inlandsche) .18,000 ffi; id. (Javasche) 314;&quot;^jOflO *&apos; (alle andere) 27,000 ffi; Gefabriceerde 33,000 ffi; Sigaren wy*^ Tapijten: (Niet afzonderlijk genoemd) ƒ 4,000; van woi ff; i ƒ8,000; Teer 369,000 ffi;Terpentijnolie ƒ7,000; Thee: f^iW &quot;„ ruw , 187,000 ffi; Traan 191,000 kan; Uurwerken : gouden „, horologien ƒ ; Visch: Versche zeevisch 373,000I ffi; «* gOO tf; 174,000 ffi; Gez. Haring 1640 ton, id. (gezouten kabel_jaaïi/ . gt gerookte bokking 4,081,000 stuks; Stokvisch 18,000 - ; „ejtf«&gt;BL werkt, ongeroot en ongezwingeld 109,000 ffi, id. ruw, gerookt a»,, o 1,861,000 ffi; id. gehekeld 2000 ffi; Vleesch, van alle » wet-  afzonderlijk belast (versch of gezouten) 205,000 ffi; &apos;d- . jd&gt; (ge^ Varkensvleesch (versch) 8,000 ffi; id. (gezouten) 63,000tt , . V of gedroogd) 155,000 ffi; Vruchten: alle versche enz., _ óp^&apos;t_; (ruwe en plantenwas) 15,000 ffi; Wijn ep fust 8760 vaten ;«* 2910 vaten; Wol, ruwe 303,000 ffi; Zaad: (Kool-en RfP^V Zoo&lt;: !&apos;j) id. Lijnzaad 9,000 mud; Zijde (ruwe en onbewerkte) 1 .uw .^H^ raffineerd) 226,000 ffi; Zwavel: (ruwe) 1,126,000 ffi, &apos;d * 3000 ffi. iin|l)»J&apos; Z. M. dc Keizer aller Russen heeft den Heer I- ?• ïofraad bij de hofhouding van wijlen H. M. de Koning&apos; ïoemd tot ridder der orde van St. Stanislas 2de kl. , f Uer-el(l .pU&quot; Wij vernemen dat de kerkelijke commissie van net &quot;lbjer |,o &apos;elisch Luthersche kerkgenootschap aan den kerkenraaa ._, ling heeft verleend om een predikant van het Evangeu  kerkgenootschap te nomineren en te beroepen. Deze vergu er ja _, ..bragt zijnde van de Evangelisch Luthersche synode, redi_a&quot;. lcIi) &apos;s Gravenhage vergaderd, heeft deze besloten, dat cc fge9cUi kaar ressort behoorende, door een beroep bij eene Hersu- dc jiv Luthersche gemeente aan te nemen, de beroepbaarheia dc_ w lisch Luthersche gemeenten niet verliest, gelijk tot tal was. _ den \ De 47ste vergadering der Evangelisch Luthersche Syno _,*&apos;„ Ps;,&gt;t&gt; dezer te &apos;s Gravenhage geopend onder voorzitterschap .^iii Schröder, pred. te Arnhem, is op 16 dezer na attoopuu op de gebruikelijke wijze gesloten. o 1)» Op het concert van Vrijdag jl.,in bet Park.gegeven,isj^^p maal ten gehoore gebragt eene nieuwe gelegenheuls-oom ■ geti^e». onvermoeiden stadgenoot, den Heer A. Berlijn. Dit we&quot;« aftlee&apos; _0 Slag bij Waterloo, historisch dramatische fantaisie in tv,i n it0v fi\. voor groot-dubbel orchest, met solo&apos;s voor viool, violonc _mcCI, ,„ (verklarende tekst van den Heer H. Zeeman,) verwieri v» )vl,r Dc volgende uitvoeringen dezer fantaisie zullen ondt -ervea componist plaats hebben. Dc verschillende solisten ve diende toejuichingen, voor de wijze waarop zij zicli _ &apos; __»! &apos; _ . hetgeCll wt&quot;&apos; , Tot aanvulling en , zoo noodig, tot verbetering van j^ste&apos;tltl»r-is betreffende het druk publiek verkeer gedurende f txf moge het berigt dienen , dat gedurende de drie zsog: „ot -} dagen, 4, 5 en 6 Junij, alleen over den Holland^l^.»&apos;.&apos;s vervoerd 60,000 reizigers en is ontvangen ƒ39,000. v»n Gisteren avond hebben ook de werklieden.ran dc ** if Vlissingen en Dudok van Heel een optegt geho .dt;&quot;&apos;ni eo*- &apos;&apos; fy.W* geluisterd door muziek, lampions, vaandels, attrinu_direCtien j. de werklieden uit eigene fondsen aangeschaft, daar u o0tliO&quot; gCnou gemeend heeft zich ditmaal van deelneming te moei. s(»n c,ioV optogt heeft o. a. voor de woning van den hurgemc^ staa.^k zij den en is door het voornaamste eu volkrijkste _ea^or(j ffcf&apos;aing &amp; ken, zonder dat de goede orde een oogenblik gesw e(_e jio de medewerking van eenige policie agenten en - werklieden zelven.- ; ofljtti ..\y;i- In ecne buitengewone Nederlandsche Staats-Courant_grvfüloiog komt de volgende eerste mededeeling voor van de ,an_ nterloo behaald : cout»nt LBt-feol ,„,i &apos; //De voorloopige tijdingen, in onze buitengewone^ luite^ TjCr ;&gt;r (, avond vermeld, zijn grootendeels bevestigd door _russel,» j_. &gt;)&apos; bij Wauthier, adjudant van den prins van Oranje, aie bri_.t T ta0ü» des morgens, verlaten had, en, dezen nacht, meI_,t(jeszelts en de meest geruststellende berigten emtrent boe.» „ltcelcll j^ den Koning aangekomen is. er den S^dc g 1&quot;,,. //Volgens het getuigenis van dien officier, 3 parte %e &amp;if&apos;&lt;t met de grootste hardnekkigheid gevochten. _&gt; wel-«- sieute&apos; .». middelen om meester te worden van de hoogten, Nederlandsche armee geposteerd was. Braine-la-^ eelie g -e 0 »v J; die positie. Vijf aanvallen, door de kavallene rn« _ _eg«&quot; bepff..,. heid uitgevoerd, werden door onze quarrés aiges&quot;* tste pOP » die &gt;d_ werd, onder een verdubbeld kartetsch vuur,eene&apos; .^ T,jaooi,( lB die weder vruchteloos afliep, en, bij den att°|veelbeid _e Zodadelijk gevolg nam, bleef eene aanzienlijke no dc» ,,. handen der geallieerden. _ Wattthler,!1k&apos;&quot;, ;,«»ri:&apos; //Bijna terzelfder tijd als de Initenant-kolonei _dscbe * ning, arriveerde aan het departement van Wiw__ pa„buis. aeg&apos;rgct pitein Lemmers, adjudant van den geiieraa d(_or ,_eßo n op van Z. M. bij het Pruisische leger. Vl}qZ,aAs ten hal&apos;fl Bap»t&apos; U biljet van dezen generaal, den lSdcn, &apos;aVo^ede dat B° ver^d_rt slagveld bij Planchimont geschreven, blijK r„ - de» d slagen is , en dat de Pruisische armee^ «b 0n ondfrf piüch^ _,i geweest, op zijn tijd den hertog van *«£_«_**•* e, &quot;If.&apos;&apos; vijand zeer veel nadeel toegebragt hadh_De «i jtaWzelf zijne soldaten toegeroepen: ..^f™™&quot;&apos;„ Jweder &quot;P ,peiddo°r. nacht, vervolgen, of anders hebt g,j ze, morgen, mCmCdeged^c__E_3_s-# S_?sS5?Ö&amp; sar -_-:-^Sr-_. 3 §_..Ö£ to Friedland overwinnaar geweest znn^ De r en » Zonder ber lag het bewijs geleverd dat hij aa„ &amp;„T en^oüooriogs bezit. Al de eer van &lt;b™f%J*Z°sut; * &apos;fd.n B&apos;J&quot; ê ware het Engelsche leger vernietigd, zondo&apos;^ y^ ac \ zou geene andere wijkplaats dan aan de over j % | den hebben.&quot; —f .. vft„ de» W * &apos;s GRAVENHAGE, 17 Jnnij. BÖBJ^f^bj^^iidjt; £ van H. M. de Koningin,.zijn heden •«&quot;£/£,,_ 1 zondere gebouwen, hetzij door gas hetzij r* t oude a t cclocalen van de départementen ™ «* * ïï***lto» daarbij, en vooral munt uit de n&apos;euwe eer.^ Engelsebe &apos; ijken. cho van justitie geplaatst, waarop de namen o Watef.Mtavenb^8,,,- Nederlandsche legerhoofden b.j /ƒ» s^ng in het « « sterrolzoo als altijd, was inzonderheid de^verlicht s , nde °d.te»s»» it I bosch zeer luisterrijk Langs, de lanen^wa n ir» aangebragt, die smaakvol .erl ebt waren, a T„nge Oranje en Wurtembergsche vlaggen. Eren »</p>
	<p>&quot;&quot;-Wts-tent b « &apos;-&apos;ibooJ v&apos;!: .eïHumineerd, terwijl ook het paviljoen eer, keurig i en dan y°_&quot;&apos;al leverden de vijvers een heerlijk&apos;schouwspel op. J&quot;*&apos;len viiveWer?.in den omtrek Bengaalsch vuur ontstoken. In den »_ &apos;&quot;&apos; bos . S erde een reusachtige zon. Op verschillende punten Jj^ sdunt ..waren nro-iektempels opgerigt, waar dc muziekcorpsen ö*. terwidi&apos; d&quot; -ia?ers c&quot; dc dragonders zich bij afwisseling deden »! .&apos;-lijk _. n&gt;aziekcorps van liet regement grenadiers en jagers ?&quot;&apos;. e was °°n, ,in de societeits-tent bevond. Eene zeer groote &quot;E - over voveral aanwezig en gaf op ondubbelzinnige wijze hare &apos;&quot; Bet hak &apos;St vau den da- te kenneni! *&quot;■&apos;_ Bev e.ecmvfeest van den slag bij Quatre-Bras is gisteren door .*&apos;£ gevierd 8 afdeel&apos;nS der vereeniging van het Metalen Kruis jL&apos;Borstel v &apos; met een dilier in bet notel Zcerust te Scheveningen. .&quot; H od*.»06?1 &lt;ler lede&quot; is beslPten om het standbeeld van Koning Ui&apos;&quot;1&apos; - don des IUO1_cns ten 8 ure met een krans te verin h Vln &quot;le J-rC-e commissie uit de leden der afdeeling, die ridders I» Hizijn v &apos;ta&apos;lft W&apos;Ucmsorde, derwaarts zal worden overgebragt &quot;«men van alle leden, die aan dit huldebewijs wenschen deel (Jfïe,t _ii|H \i . &apos; u.nÜ- Heden is ter gelegenheid van het ver-I°. &apos;-Pei»,.;&apos; Koningin, door de afdeeling dienstdoende schutterij CS *a, TDg gehouden- H-f^t-taiHboe00 tegenwoordig de bijna 82 jarige Cornelis de Groot, !,.- vy _n on fl _waarnemend tamboer-majoor bij het tweede bataillon. *Ta Van lp i r bijzonderheid, niet alleen wegens het zeldzame voor&quot;«M &apos;men, maU een onderdom nog geregeld die functie te kunnen V, ?&apos; den «ar ool,c wegens zijn langen diensttijd. In cene acte van ta,&quot;che t&gt;&apos; lsten December 1803, ingevolge een staatsbesluit der »tHtce -nd jpubllek van 20 Dec. bevorens, aan hem afgegeven en C-.ei)&gt; reed,!01! &quot;M&apos; M- de Monchij, colonel, en J. F. Wap, capiteyn,&quot; O^ conT betuigd voor zijne diensten, bewezen als //tamboer C 8&quot;&quot;&quot;*!. inPv,8&quot;&apos;e val&apos; het lste battaillon der 6/2 brigade gewapende V ïed.rt ie ■} Vool&apos;malig Departement de Delf, standplaats Rotter- », ï.aar e. J 7-5 gedient hebbende den tijt van Agt Jaaren en &apos;t? en siiits 1 d-&apos;1 ontslag is hij in 1813 op nieuw in dienst ge- T«_i,&apos;(i&apos;tïP onafSebroken in dienst gebleven. . Juni). De machinist C. Driessen, dienende 1 fir,oo&quot;1 .ti r., wachtschip de Rijn alhier, is overgeplaatst op Zr. Ms. ftw ycioop. lyC a-es T _fEN, 17 Junij. De gemeenteraad heeft heden het volw&apos;Wn (jn , den Koning vastgesteld: Dc gemeenteraad van &apos;%r ° -rw-1 .Sst weldadigen invloed erkennende, dien de roent- n|l in, , &apos; - bij Waterloo voor Europa, en voor Oranje en &apos;&quot; feb°r UvvSr ?Ue.rlu&apos;id heeft opgeleverd, en van het onschatbaar offer -ifelft acht 1 Jestcits zeer geëerbiedigden ontslapen vader daaraan H&amp;-&apos;ige tiil ■ Zich ten duren Pi.l, nu eene halve eeuw over dit \8 te bren is &apos;leen -ovl°den, zijne welgemeende heilwenschen &apos; hTis één*^ Voor den troon van Uwe M .esteit, wier roemvol *&quot;&gt;£ -LEjrZIJ i-et en tot &apos;ïeil van het dierbaar vaderland. *- __ °n&lt;l-zoel-&apos; Door de provinciale commissie van genees- Vfc»p &apos;daa&apos; v&quot; °n toevoorz&apos;gt in dit ressort is gisteren geëxamineerd Aliv&apos;i. 00r de acte van plattelands heelmeester, die echter is S«?E,Ï. 17 T•■ &apos;to n &apos;len _•■ 1J- Naar msn verneemt heeft de chef van het &gt;e&apos; ./fStshof te Veenendaal zich teg&apos;in het arrest van / -__,li. in p„ &apos;.Waarbij hij tot 45 dagen eenzame opsluiting is . C^o^atie voorzie&quot;- Wii&apos;^wia d t 7 Jl&apos;&quot;&apos;J- Aau not diner ten hove nemen heden deel \ , &quot;acker pT Kon&apos;ngs in de provincie Gelderland en de Heeren li&apos; ih_r(!e,»eest. Va&quot; GedeP«taerde Staten, Mr. P. M. TutcinNolthe■ Noiïï&apos;Win au APcld°oi&apos;n, A. Verkouteren, rentmeester van ? -a 6 getneLT.eutanibt het Loo, Ds. A. Roelof-, predikant der &apos; &lt;nwa°°P zal in _ &apos;er* de Filbettaz Goedhart en Ds. Schouten. I * Apprken- •Park een vuurwerk en Bengaalsch vuur wor&gt;..öi -odsdinn- V 8 JuniJ- Heden morgen heeft do koninklijke v&apos;W-101 tek«t 1. „ening bijgewoond, onder het gehoor van Ds. Roe- WeïK . f gekozen Ps. 77 vs. 12. __* lli? 0n -r*K„ • ?;J- onze schooljeugd werd ter viering van den iT&quot; w?Kst» gul „s°.°&apos; lleden °P kosten van den burgemeester, den fe te vieren w eu in staat Sesteld dit feest op eene luisterv. -=*n , - van .&quot;• ?et was een zeer schoon gezigt toen eene bijna H ru;m&apos; *ln. eren, allen leerlingen der openbare scholen, in k^M .Van ïl^flerd met de geliefkoosde Oranjekleuren, allen tZ SeW Jt&apos;chend d WmiPels, enz., onder geleide der onderwijzers. &gt;v  i.eil en sch.7. straten der stad doorwandelden, terwijl overal -&gt; ._ h«»ne sebn.&quot; yla^m wapperde. Hun milden gastheer za- S %&gt;* cenite 1&quot; teniSSekeerd, ook in hun midden, en l.eden Vi _^OLt .renale° -r°otste van de jeugdige zangers Ziju Ed; v «lctn^-&apos;^ii, 1-&quot; T&apos; d. sla. bij rv1™8&apos; te&apos;^ G!steren avoud heelt de afdeeling Zwolle, van Y_ le.eii\VQ atre.ji gelegenheid van den 50sten gedenkdag van den ) &apos; -rj. j_ digheid s&apos; eouc feestelijke bijeenkomst gehouden , die met *&apos;*&apos;1 ju»* *&apos;Ueeliii Vi,n &apos;s Koning 3 commissaris Graaf van Bijland werd . Bllie Q- ïan het &apos; besloten om haar bitig saldo van het ver-11» i^ê Vpv? &apos;t in d&apos;0.?s ter aanmoediging on ondersteuning der ge«e *en i», j. TEl{ 17 , ten geschenke te geven. ï .11 o. * J_ar 2ée r *-• De aanvoer van Deventer hoHt in deze omv Oi,§KT&quot;-kt vr -r°ot. De handel is evenwel zeer flaauw en deprij&lt;•s st_&apos;l7jtmii ƒ7 a 8 per vim, zijnde 104 bossen. &gt;_ _■ staandó 1 y eene dezer dagen gehouden grasverpachting heeft H.« arr„&apos; l&apos; Juni; T,den PriJs Tan /28 a3Ü de 50° «opgebragt J*-*.&quot;*- de _ T Het Hof van Drenthe heeft heden, bij eenuit&gt;^A St„ k^Wrd loaisten J. W. de Moo&apos;y en J. C. van Schenck » °rVd te héhb&quot;1 °P den 24sten Febr- &apos;•&apos;• den ontslagen kolonist *o p_,tot de st «■ beroo&apos;&apos;d en vermoord. Zij zijn dien ten gevolge Ij 0t Voiif^t», 17 t™te des doods uit te voeren binnen deze stad. ._ f&gt;a*MBVertr&apos;aak u. &apos;J&apos; Gisteren werd van wege de vereeniging . 7.l(lilf_n dl-l nq alh&apos;er, o. a. eene harddraverij gehouden, waaraan to» oi-.r den ,~ °.- D» prijs, een zilveren Pièce de Milieu, werd *&gt;» 4a?ottd» _il__ &apos;&quot;ï03 r»in van den Heer Mr. P. Heeringa Cats, _-. wf de zwar.l. P&apos; de Boer. en de premie een kristallen gebak.» . Ö_„ _*« P n&quot;,.1 me&quot;ie van den Heer F. Wallinga, te Korte&gt;ltt eI»B _ Gu- lekema. Ct ,r» W 16 JuniJ- -00™ dc regtbank te Zierikzee is opge,i _&apos; .nr^r°P zün T?or de vaceerende betrekking van kantonregter . &apos;&quot; fe-ftegt t. |?Plaat»&apos;: Mr. J. de Clercq van Weel, griffier bij .PtojJ-bank t e -lenkzae ; Mr. J. A. van Hoek, substituut-griffier Öp öfc. 1-t bii dn S en Mr- B. Ermerins. plaatsverv. kantonregter ii_S?4. 17l,r«.tbank te Zierikzee. i. J- In den afgeloopen nacht heeft het hier en in •.■■vi/rcii — Dc boekweit is geheel verloren.</p>
</text>
