<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Vrijdag 16 Junij (des Avonds.)</title>
	<p>Junij (des Avonds). -v^.dNv.e.h?oge3ch°o Ite o_ford,kM niemand eenen akademischen Sij£__Jf_V_„d_r het -eloofsfo™nlier der Anglicaansche kerk rende _.™n»n &apos;t^.ietS TT™&quot;&amp; niet tot de staatskerk behooiendc personen sedert lang klagen. Gisteren heeft het Huis der Gecenter 1&apos; V°om&lt;ï Va&quot; cc&quot; *»?«. .den dat die uitsluiün. der dissenters zou ophouden; dit besluit is met 206 tea-en 1 ._=_.,_ genomen, terwijl eenige van de minister.&quot; er &quot;«»?__df daartcge&quot; r^e Lecrdtheir.e:wordprime *&quot;» ** *^^ SS&apos;k I NS^_^BSrf -C^L^gc. _„__ _&quot; d? heeft het een zeer gnnstigen indruk gemaakt, dat de Wk zal del°cm T V «P 3 pCt. verlag Waarschijnn »l»n „ / ma»trcgel er toe bijdragen, om eindelijk wat meer leven in den goederenhandel te brengen, die zelden zoo lang zóó lusteloos bleef. Tininn - —- - fm- n i m,^ ui .ih i i^i m m.^. i n,. i—■!■ i i i — Nabij Levvishani slaan dr irraaiivelden zoo bi oiilig , dat vele tui neliahntn bijna rijp koren bevallen. — Met de Atratu, gisteren te Sotitbampton aangekomen, zijn tijdingen uit de W.-Indien ontvangen, toepende van St.&apos;Thomns tot 29 Mei, waaruit blijkt, dal. de Spaanschi- vloot voor Chili amzienrijke versterkingen beeft ontvangen. De eischen van Spanje hadden aldaar geeue .&apos; ongerustheid veroorzaakt, te meer omdat men er slechM on volkomen m i was. Men wist alleen, dat een van de eischen 1 . dat ,1e forten van Chili de Si loöl voortaan moeten salueren, hetgeen deze weigeren te doen ffirt Peru betreft, hadden de regeringstroepen de opstandelingen to Umfl in namen na oen punten van Arica in handen</p>
	<p>Het corigrea vau Guatemala was op 1 Me&apos;, bijeengekomen. De generaal Cerna was tot president benoemd. Alles was rustig in de republiek. In de provincc Olansho (Honduras) duurde de opstand voort. — Uit Yokohama wordt gemeld, dat het Japansche ministerie van buitenlandsche zaken bij de vertegenwoordigers der mogendheden , die met Japan een tractaat hebben gesloten, een protest heeft ingediend tegen de toelating der onderdanen van mogendheden, met welke dit het geval _ niet is, b. v. Denen , Duitschers , Italianen , Chinezen , enz., ter vestiging in de opengestelde havens. Het ministerie geeft bierbij den wensch te kennen, dat deze personen worden weggezonden, namelijk in geval zulk een maatregel geen nadeel doet aan de betrekkingen met de gecontracteerd hebbende mogendheden. De Britsche gezant heeft in antwoord hierop verklaard, dat hij zich tot zoodanige uitzetting van vreemdelingen niet gemagtigd rekende, maar dat de hier bedoelde personen bij vergrijp of misdrijf voor eene Japansche regtbank zullen worden gebragt, mits een of meer consuls daarin ©ok zitting hebben. Bj dit een en ander deelt de Japan Herald ook nog mede, dat een man is gearresteerd, die ondersteld wordt een der moordenaars van den majoor Baldwin en luitenant Bird te zijn. Te gelijk met hem is ecu geheele aanhang van personen gevangen genomen , die bekend zijn wegens hunne vijandige gezindheid jegens vreemdelingen.</p>
</text>
