<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SPÉCIALITÈ DE MANT-AUX &amp;MANTILLES, CHALES &amp; CHALESLONGS. HBEHBNGHACHT bij de Wolvenstraat, HE 241. Ol* ï VANGEN in ruime en exqtfise keuze en in de nieuwste en elegantste genres: . FLÏÏWEELEK- EN STOFFEN WINTERMANTELS, LAKENSGHE en FLUWEELEN WINTERCOSTDIES, SORTIES 1112 BAL, alsmede eene eerste ZENDING ROBES DE SAE OW. j_^ BOÜHUYS &amp; comp. . GEBROEDE»S SCHUTTE, FABRIEKANTEN van STOOM- en andere WERKTUIGEN, Kadijk, Amsterdam, berigten met deze aan belanghebbenden, dat hunne STOOMSLEEPHELLING gereed en tot gebruik opengesteld is, zoowel voor HOUTEN als IJZEREN ZEIL- en STOOMSCHEPEN van eon diepgang vóór tot 4 a 5 voet, tot eene lengte van 145 voet en tot 28 voet breedte. Van deze SLE E PHELLING kan ook door Fabrikanten en Scheepsbouwmeesters gebruik gemaakt worden, zonder verpligting om de reparatiën aan liet opgehaalde schip of stoomboot door bovengenoemde Firma te laten doen. (27299) ©. K. Voorburgwal, J. stO, bij de Oude lierfc. PRIJZEN DER OVERIIIöï&quot; MR DE IBMT, van Fijne SHIHTING of zware IHADAPOLLA.iI, ƒ24 tot f 36 per dozijn, van Fijne Shirting met li echt LINNEN BORSTEN, BOORDEN en MANCHETTEN ƒ36 tot ƒ4B per dozijn, het geheele I Overhemd van zuiver LINNEN exquis bewerkt ƒ4B tot ƒ72 per dozijn. Krimpvriie VLANELLEN I HEMDEN ƒ 24 tot ƒ 36 per dozijn. I L.JBflTP»fc_i_ PKMS-CÓUKANTEN en MODELLEN van Oost- en West-Indische UI TRITS- I SP 1^ IHlfirar, diaoto UMMM, NETELDOEKEN, ZLS»E, enz., enz., worden I SSa* &apos;¦&quot;•-,&quot; •»—* &apos;--* ei^Mtó B** b« *.*&amp;&amp;_:„_ TCZOna=- ,nn „„&apos;,&apos;„„ Fabriek woi.uv vir-rs r... ? I maar alles aoor Hollandse/ie lArnnenmamtaters met da huna vervaardisrd. /_f O. W,. .oorburgwal, Jf 51©. H&gt;. j. IVWJMjIm__MJ_eWI. Jl (26773) I 6__—»__t__a—_—moiji ..il- i.wii i i l_^_W_«_M___»_—_—_¦_—»___—___»___—__—______,^^^^^^_^_____^__^==^^^: &apos;f BOEKHANDEL P. H. J. REYNET DE LA RUE, in KAïUTOOH-, SCHOOE.- en SCHRIJFBKHOEFTJUIV, I&apos;rinKengraclit by ac Hegulierngraclit , AA 518, te Amsterdam. _, *«S: __s«^lb Aan bovenstaand adres a lO CENTS verkriierbaar, on »9&amp;* ¥ EARTON GEPLAKTE BILLETTEN, waarop aan __ H de eene zijde do uren van vertrek van den HOLLAND» P#^^an-__ ,^#ML __ftiL S«BE en RHI.IN SPOORWEG voorkomt, terwijl BfM»^^^^«iï!iT(Tie^^ii. \if.L^&apos;ir^&amp; aan (i° andere zijde de uren der BRIEVENItIJSLIG&quot;--i_r^s&apos;iPl^^_S_PlSlK lllA^ia^^T4ë&amp;«rtfi»éQ_l&apos; S TINGEN vermeld staan. —Dezelven zijn tevens voorhanaJ^^lSßSÏSP^^? *.¦&apos;3»W®&apos; &quot;-n, &apos;}en 2eßtcM bi-i HIL Boekh- M- SCHOONEVELD &amp; ZOON &apos;¦ }- &apos;¦&apos;¦-¦ &quot;^ Beurssteeg; O. L. FUNKE, Blaauwburgwal; H PAP i^F &apos;¦:l&apos; • «0N J-&gt; Kalverstraat bij deJMunt; RANNING &amp; EYLERTS __S^E±_-^__sS_Sl^Ë^_|_y^ :.:¦ .- Schippersgracht, en L. J. E. VAN DER BOR Nieuw _ &quot;&quot;—** &quot;—&quot;• &quot; markt. &apos;(27_63) m GRÖöfj__ii_L HIEÜWE DRUILPATRÖNEH IS ONTVANGEN IN DE STOOM-VERWERU EPi ÜRIRERH M l KPTTEPELT waar alle grooteen kleine Voorwerpen in de nieuwste KLEEREN en DESSINS worden Geverwd en Gedrukt &apos; Ook is voorhanden eene ruime keuze in KLEUREN voor Gordijnen- en Amcublcmenlstoffen Prinsengracht bij de Prinsentraat, RR LSO. (27249) J. HE MIERS, DAMRAK, HlOB. Wegens Kwitering van Kaken, zijn in bovengenoemd Magazijn te verkrijgen: 7.ijhk\ HOKHKX naar het laatste Model, van af ƒ 2 tot ƒ e.SO, (27259) i__\m. SCHROEF-STOOMBOOTÜIENST. 1869.JÜ Van AM§TE®®AM naar PURMEMSinD, vice versa, MET DE ÏJZEBEN SCHROEF-STOOMJAGTEN STAD AMSTERMM, STAD PURMERENDe„ 10RD-HOLLAI, in onmiddrllijke correspondente met do Diljgencediensten op Hoorn, Enkhuizen, medemblik en der Stoombootdienst op Edam, alsmede met cle Jaagschutten op Broek eil monnikendam. voor de Maanden üovcmteer, Decemlber, Januarij en Februarij. MAANDAG, lvniAülltK en VttIJOAG. Van AMSTEBDAM Voorm. *7. *10ï nre. Namidd. 2. *4. 5 ure. i&apos; PURMEREND Voorm. *BJ. 8| ure. Namidd. *12J. 3J. *5| ure. DIIOSDACI, Van AMSTERDAM Voorm. 6. *7. *10J uve. Namidd. 2. *4. nre. &quot; PURMEREND Voorm. *B}. 11} ure. Namidd. *12J. 3J. *5| ure. DOSDERDA» , 3SATIROAG en 350*11 AC,;. Van AMSTERDAM Voorm. *7. *10| ure. Namidd. *4 ure. &quot; PURMEREND Voorm. *BJ. 8| ure. Namidd. *ll\. *5f ure. NB. Het vertrek van PBtinerend des voorin, ten 8j ure, beeft op Zondag niet plaats. * Deze vertrekmen i-taan in verbinding met de IMligencediensten op Hoorn en Enkbui-en. De ligplaats der Stoomjagten i 3 aan de Nieuwe &apos;Stads-Herberg bij den Kampersteiger, van waar de Stoombooten regtstreeks doorvaren zonder overladen aan de Willemsluis. Nadere iuformatien, ook omtrent Goederenvrachten, bij de Kommissarissen te AMSTERDAM aan de Nieuwe Stads-Herberg; te PURMEREND buiten de Amsterdamsche Poort. (27347)</p>
</text>
