<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Staten-Generaal.</title>
	<p>vartrtellW derttüJ?11*8 oVer hot wete-o-twerp tot spoorwegen, dfcnsTs* S Jool&apos; den aanleg van Staats§ 1. Men «Sf.m &apos; ontleenen wij het volgende: de%cedf drieën,fc^r&quot;0 ¥ te ontvangen, &quot;zoowel van «O eenecssien voor dèn S nog aanhani?lge aanvragen ««gen van de Wri™ Cg Tan sl,ooWeScn&gt; metinlich¦welkt* do 2__?ïi£^_*__-4tt men onderrigt te worden, van den N^o. Laf onderhandelingen is over de aansluiting schede&apos; „fer dt 10i°anv5 met Ih*ove en over die van En-I&apos;ng behoort niet „ i ? sP°01&apos;wegbanen. De onderhande- Konings in (),„,•&quot; 8 hands door denCommissaris des van dat oveïnw &apos;g,G\t? Wolden gevoerd, maar eane zaak 2elf in handPT. ,g . belang moet door het Gouvernement §3, Door vorden genomen, het leggen dp,?o61* Vel° l9clcn en met bijzondere klem werd «ömeiren i„ ii BPoo.rweglijn Arnhem-Nijmegen voorgestaan, öie tot nu t eenige Nederlandsahe stad van dat belang, mtzigten hn Van ons BPoor^egnet is uitgesloten. De °ou zamp&apos;n.ü&apos;r1&apos; vro&apos;£er °P aansluiting gegeven, zijn door heeft te NK P Yau omstandigheden niet verwezenlijkt. Men ti«K ovev^ïm?S?n getoond, veel voor de spoorwegaansluisich nim • ueboen. De verbinding met Arnhem beveelt van Nil m vorre naniet alleen door het plaatselijk belang nei &quot; J,nogen maar ook onbetwistbaar door hot algemeen zakoli lV a 1 § Ni-imegDQ oene vesting blijft, is het noodlijïii i de ar g°leger,lc troepen met&apos; hun materieel, ton,l Van noofl&apos; la,,gs den BP°orweg noordwaarts kunnen woiaen vorvoerd. Vooral echter uit hot oogpunt van hanuel eu verkeer is de zaak hoogst wenschelijk, omdat de *&apos;jn Arnhem-Nijmegen de meest directe verbinding is van •het Nocrden naar het Zuiden. Gedeputeerde Staten van Noordbrabant en Gelderland ondersteunen de zaak met alle kracht. Het is derhalve wenschelijk, om ook de genoomde lijn voor Staatsrekening aan te leggeh, of althans om dien aanleg door een Rijkssubsidie krachtig te ondersteunen. Voor het laatste zou te meer reden zijn, omdat zich eene solide maatschappij heeft opgedaan, dié zich zelfs met hetgeen hier nioeijeïijkst is, het leggen der bruggen, belasten wil. Verscheidene leden zagen intusschen daartegen on De tegeiiw3ordige toestand van &apos;s lands finantien&quot; zeiden bij eischt gebiedend matiging in de uitgaven. Eer meer f», iSS -° s¥00nVegeVvordc uitgegeven behoort de wet voor dfinn w -al&apos;en V° len, omranS tö ziJn uitgevoerd en den atwi^u ,JTgen;Amhiem e(* gunstiger tifdstip worvan K T™ d-„-ndere Zljde werd g^ntwoord, dat van de som van 140 millioen, waarop de uitgaven voor de aanrnX?--rrithaDS ,wor4?n geraamd, waarschijnlijk een toA/W vrijvallen; dat onder anderen op bL»3 &quot; ,d!n foerW we een millioen zal wordon *2lutu &apos;t. dat&apos; daar voltooijmg der Staatsspoorwegen zonder het aangaan eener geldleening toch niet doenlijk is, net brengen dier leening tot een eenigzins hooger zijfer, vraar zulke belangen op het spel staan, niet volstrekt afte keuren zou zijn. Men verlangde, dat de Regering hare zienswijze over deze belangrijke zaak openbaarde. §5. De vraag werd gedaan, of de Hollandsche IJzeren Spoorwegmaatschappij onder de bestaande omstandigheden weigerachtig is om de lijn Uitgeest-Zaandam te exploiteren; zoo ja, of er uitzigt bestaat dat zij spoedig van die weigering terug zal komen. s 6. Hoc zal het na de opening van het spoorwegvak Utrecht-Waardenburg met de reizigers gaan, die zoowel van dien spoorweg als van den Rhijnspoorweg gebruik wenschen te maken ? Zullen zij van het station van den Staatsspoorweg naar dat van don Rhijnspoorweg worden vervoerd en omgekeerd, of verpligt zijn zich te voet of met een fowoon rijtuig van het eene station naar het andere te egevenV</p>
	<p>Art. 1. Nu hot werk aan do spoorwegen langzamerhand ten einde loopt, behoort de Regering bedacht te zijn op trapsgewijze vermindering van het daarbij geplaatste personeel. Dit is te meer noodzakelijk, omdat anders, als het tijdstip van voltooijing daar is, de Regering bemoerjeliikt iü. w,°i oor een Sroot Setal ambtenaren, wie zij geen bepaalden werkkring kan aanwijzen. Intusschen vertoont bedoefdëTnlr1^ begrooting nog geen enkel BPoor Tan de ,inAw 7\ ,ook Mar aanleiding van hetgeen daarover bij ac beraadslaging over het adres van antwoord opdeTroon- Ei v°oi-gevallen, drtmg men zeer aan op spoedige indiening van het wets-ontwerp wegens do verbindine te va. At MiniB^er h,e6Vat *ntwerP het e?mdc tot hot3^, to,^ozegi. Men hoopt, dat hij daarmede niet indieniit WBt-- 00*enWlk wachten «&amp;, en dat hij bij de ïMiening van zijn ontwerp ook inlichtingen geven zal omt??Ll , en&apos;-die,,hi-i mot goedkeurt. Alsïe verWnd&apos;ng te Rotterdam niet bi tijds tot stand komt, worden de mif- SffjSX^ to M°Crdijk ** WKkel -.;firt&apos; **£ Olschoon men zich wegens het hoo? bolamr dur Vlwsia^S^fcW&quot;™ en de havenwerken te in eenesafiWiiïlVeel «beschikbaar worden gesteld, werd «eer wo^^^^ *•** geopperdl, o? daarvoor Zet hier vooral hotbon dMhtrekt wd,g k&apos; Men had &lt;1&quot; &quot;*no haven te __uu®,^ke? va* het banaal, dat van getrokken. Middelburg tot Vlissingen wordt door- JJc vraag werd cro i omtrent de vestiging van &apos;het I™ llet oors?ïonkelijk plan gen zal worden afgeweken&quot; in te Vlissinplan was, bij den mond der haven t„ Jan dit&apos; zo° als het den handel goode gelegenheid tot WW.UWenï en du* aan ven, zal liet thans, naar men wil Sn SS lossen te geden gevestigd. Men zou in het belang des h? de, stad w°r&quot; het zwaarst wegen moet deze veranderin^&quot;deljl&gt; dathier Toen m de zitting der Kamer van 5 SlS&apos;hetreuren. het maken van een halt op den spoorwe. »?* 1867 op van Zuidbeveland werd aangedrongen deed 1 * Kanaal Minister van Binnenlandsche Zaken dc toe™ • °enmalige do zaak onderzookon zou. Sedert hebben or^!?2^* hii «ale Staten van Zeeland bij de Regering ««fJ0 Flo^der&apos;zU? Zulk ecu halt ged^ v^derf ve akMtVltT^? ï™I**^&apos; » «ÏÏ nenieii &apos;^^I^^Ld.&apos; ** p het Rotterdam, doet men dit te Zaandam naar Amsterdam. Volkomen ovoivpV^ Dg Tan over de meest wenschelijke rigti ,OTd ntalWtT^™* komen. De knoop moet dus wor£edoorgehat V^nd leien verwonderden zich dat men&quot; SuJ^ van bestaande onzekerheid omtrent de ri^tina- van hSo ?aal door Holland, de hier bedoelde beslissing een dri^ï •laren heeft uitgesteld. Het punt, waar de spoorweg Amsterdam moet uitkopen, heelt, naar deze meeninc niJ «ft de rigting van het kanaal te maken. Anderen snra Ken den wensch uit, dat niets mogt gebeuren of van d« «U&apos;le der Regering toegelaten worden wat het vaa-stnv Art. 20. Het heeft eenigerraate verrast, cn&gt;r Ut. 0 eene som van ƒ 550,000 voor den bovenbouw van de brug over den Moerdijk te zien uittrekken. Men had niet verwacht, dat reeds in 1869 zoo ver zou kunnen worden gekomen. Welk deel van den bovenbouw rekent de Regering in 1869 te kunnen uitbesteden?</p>
	<p>Art. 21. Indien het van den begin af te voorzien ware, dat aan de monden van hot kanaal door Zuidbeveland tweede sluizen moesten worden gemaakt, waarom heeft men die dan niet dadelijk aangelegd? Nu vreesden enkelen, dat die bouw meer geld zou kosten.</p>
</text>
