<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Great Success of Tivoli CHAMPAGNE CHARLIE. Polka for the Piano-Forte, composed by WILLIAM ROBERT. Prise 40 Cents. (27355) Amsterdam, published by BRIX VON WAHLBERG, Kalverstraat, D 11, by de Osjesslui». De Notaris DE WALL JANSSEN, zal in het openbaar bij Inzet en Afslag verkoopen, te Everdingen, op Maandagen 2 en 9 November 1868, 12 bunders, 28 roeden, 92 ellen BOUW-, WEI- en HOOILAND. gelegen onder de gemeente Everdingen. 2 bunders, 87 roeden BOO!HGAARD en BOUWLAND, achter Lekzicht te Hagestein. En te VIANEN op Woensdagen 11 en 18 November 1868, 3 bunders, 6 roeden, 80 ellen extra best BOUWLAND, op den Hoogenwoerd ender Hagestein. (27268) liillUßE WtVMING onder BAARN, op MAANDAG 9 NOVEMBER ISSS, des morgens 10 ure, ten huize van N. PETERS, in het Logement bij GROENEVELD , ten overstaan van den Notaris H. PEN, van «OO EIKK\, 185 aOELTRaEW, 100 zware en hooge HEIMASTEN en SO LARIHBEIV, voor Pompen en Hergroeden geschikt; Onder de Beuken en Sparren bevinden er zich van een el over kruis. Voorts 40 NUMMERS van onderscheidene soorten HAKHOUT. Alles staande op de Riddcrhofstad DRAKEN Bh RG bij Eenmes, onder Baarn, en van heden af afgenummerd te zien. Informatien te bekomen bij de Notarissen PEN, te Baarn, en PERK, te Hilversum. (27271) TOUWSLAGERIJ TE ALKMAAR. Bij de op 28 October j.l. plaats gehad hebbende veiling, is voor de Touwslagerij, ter grootte van ca. 90 roeden, met al de zich op den grond bevindende Gebouwen en ongeveer 250 zware Ypen Boomen, het hoogste bod gedaan ter somma van ƒ 7390, en voor het Heerenhuis, met afzonderlijk huis, gebezigd wordende voer Kantoor, ƒ 4005. De afslag zal geschieden den 4den November 1868, des namiddags Vijf nre, in het Logement De Toelast, te Alkmaar. Nadere informatien ten Kantore van den Notaris BAKKER SCHUT en den Makelaar Cony. Jon, pc LANGE, te Alkmaar. (27272) MAGAZIJN VJJï - CASORSSMHffTEN, GROOTE KEUZE m BRONZEN, VERGULDEN en KRISTALLEN KROONEN, bij - . WILLEM BOGGIA, Achterburgwal hoek Barndesteefr, K 47. PORSELEINEN GASBRANDERS „ 90 Cent, VOORDEELIGE AANBIEDING van diverse HOUTWAREN, afkomstig van het Tentoonstellingsgebouw le Arnhem, bestaande in eenige duizende RIGA VUREN DEELEN, PLATEN, LHBBEN, BATTINGS enz., benevens 60 stuks BOVENLANDSCHE MASTEN, onveveer 30 duimen over kruis. Adres op franco aanvrage bij den Heer S. H. VAN DER STEEN, te Arnhem. (27267) IWTISEISRU.WETEMA2., 80. Z. VOORBURGtc CONSULTEREN Bij D. MUS, f e Tiel, is van de pers gekomen: Wat zou Vader Molenaar wel van de eerstdaags te verwachten NIEUWE GEZANGEN gezegd hebben? Een woord tot de Nederiandsche Hervormde Kerk, door een nietmodern Evangeliedienaar. Prijs 30 Cent. Dit stukje geeft niet alleen wat de titel belooft, maar ook nog veel meer dan dat. Het doet den lezer op naauwkeurige» en onpartijdige wrjze voorloopig kennis maken met den VERVOLGBUNDEL op de E VANGELISCHF GEZANGEN, die eerlang het licht zal zien, en ma? daarom voor alle leden der Hervormde Kerk onmisbaar genoemd worden. y^^ (27251) S. D. SCHÖÏSS7 SILOEJI Hf ARHT, F 124 Depot van ONDOORRRIG BARE DEKKLEEDEN (Baches), uit de Geoctrooij eerde Fabriek van F. I til ivf te Luik, voor SPOORWEG WAGONS en VRACHTWAGENS Paletots, Jassen, Broeken en Beenstukken m verschillende grootten voor Zeelieden en Schippers. Dekkleeden voor Paarden, enz. Dit Linnen is in den winter noch aan bawten noch aan hard worden onderhevig, en blijft even buigzaam als in den zomer. Frns-Gouranten zijn op franco aanvrage te bekomen aan bovenstaand Adres. (25522) Voor OUDERS OP JAVA woonachtig, welke hunne kinderen voor onderwijs naar Holland, wenschen te zenden, BESTAAT er tegen Mei 1869 GELEGENHEI»,, dezelven, hetzij 2 of 3, te doen opnemen bij eene fatsoeDlnive Familie van de P. G., op een gezond en sangenaara gelegen dorp in de provincie Gelderland, waar goede Jongeuen Meisjesschoofen zijn, en bij welke Famifie ™™ZZO ffi__&amp;*_»Sii!a_fS_SSis bereid de noodige Informatien daaromtrent te geven. (272%4)</p>
</text>
