<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>LEYDEN, 18 Mei. Boter per 1/4 vat lste kwal. T5l a 55, dito 2de ƒ47 a 50, dito per ffi f 1.27% a 1.37 Va en ƒ 1.17% a 1.25. NIJMEGEN, 18 Mei. Aardappelen ƒ 2.50 a 3 per mud. Boter gold ƒ 0.90 a 0.98 per ffi. Kip-Eijeren ƒ 2.25 per 100 stuks. Vet vee schoon aan deu haak 65 a7O c. per ffi. De vangst van Elft kan als geëindigd beschouwd (worden; zij is zeer gering geweest. LEEUWARDEN, 17 Mei. Boter ƒ4O. HARLINGEN, 18 Mei. De uitvoer alhier van 11 dezer tot heden bedraagt: 6105/4 vat Boter, 1350 Kaïiterkazen, 64 Runderen, 100 Kalveren, 910 Schapen en Lammeren, 100 stuks Hammen,.3o z. Alikruiken, 15 k., Koopwaren, &apos;10 pak gez.&apos;.Huiden en 156. b. Aardappelmeel.</p>
	<p>ANTWERPEN, 18 Mei. Koffij met geregelde vraag tot ruim gesoutenoerde prijzen en vooral Domingo blijit het meest attentie ondervinden. Ook van Java Koffij werden sedert 8 dagen eenige honderde balen tot iets betere prijzen geplaatst. — Huiden: De vraag was levendiger en er ging deze week meer om, voornamelijk oplevering tot goed gesouteneerde prijzen. De verkoopen bestanden uit 8851 st. disponibek en 23,500 st. gezouten Buenes-Ayres op levering. — Petroleum flaauw. Wit fr. 42% a 43. — Rijst ongepeldo zeer vast met .eenige vraag, doch in ongepeldo soorten gaat niets om dan allen voordringende behoefte. — Granen voortdurend stil. HAMBURG, 17 Mei. Koffij werd deze week tot stijgende pi&apos;ijzen levendig gekocht De omzet bestond uit 20,000 b. Rio en Santos tot 41/4 a 7 sch., 8080 b. Laguayra tot 61/4 a 87/ g en 2000 b. Domingo tot 5% a 7 sch. — Hijst zeer vast, doch bij den kleinen voorraad zonder bijzondere levendigheid. — Suiker voortdurend stil; naar geraffineerd was echter veel vraag en werden ca. 15,000 brooden tot vaste prijzen afgedaan. — Huiden onveranderd. Uit de eerste hand zijn verkocht 1000 st. gez. Rio Grande, 535 st. drooge Buenos-Ayres en 50 b. Kips. — f erf hout: Van-Laguna Campeche Blaauwhout werden loco ca. 500,000 ft,&apos;tot 5 mb. 9a 10 sch. genomen. — Naar Peper en Piment was iets meer vraag. — Raapolie stil, per Mei 23S&apos;a mb en per Oct. 25% mb. — Van; ml. Smeer zijn ca. 80,000 ©&quot;ter verzending gekocht; de vraagprijs is 37% mb. - Potasch hooger, la. Petersb. tasan bijna geheel opgeruimd, 14%mb. — Zink.- Tot verhoogde prijzen gedaan; in het geheel zijn 8500 cent. loco en op levering verhandeld; men heeft dopreen 13 mb. 14 sch. betaald. Granen: van Tarwe in loco werden heden ca. 50 last verhandeld; 125, 126 ffi Marksche tot 207 a 207Vü rd., 127 ffi beneden Elve tot 208;&apos; 129, 130 ffiWahrener tot 215 a 216 rd. Van Petersb. heeft men eenige partijtjes Rogge afgedaan; 117 ffi per Mei tot 78 rd. en 115, 116ffi per Junij tot 73 rd. LONDEN, 17 Mei. Suihcr.- De stemming was heden vast en vau W.-lnd. heeft men 1362 v. verkocht, een totalen omzet voor deze week uitmakende van 3637 v. Zeilende ladingen zijn iets lager. Men heeft 5 ladingen verkocht. De Rudolph met 2500 k. Havana, &apos;ruim N°. 121/2 tot 24 sh. voor Clyde; de Belvedère met 2261 k. Havana, N°. 12 tot 24 sh., 11/2 p. voor een naburige haven; de Augustinamet 1889 k. dito tot 23.9 voor Londen; de Minnek met 431 v.. 150 vtjs. Portorico tot 21.9 voor dito en deEnergy niet 1370 k. Havana N°. 1:5 tot 25 sh. voor Zweden. — Koffij.- Native&apos;ferm en sedert vorige weck 1 a 1.6 hoqger. — Rijst 1 Uit de hand werden 4000 b. Necransio tot 11.9 afdedaaii. Er,is weinig kooplust. — Piment, iets vaster en betaald met I&apos;7/g p. — Indigo: De veilingen zijn afgeloopen, in het geheel werden aangeboden 7423 k.-, waarvan 3500 k. verkocht zijn, 3768 k. opgehouden en 1243 teruggekocht. — Van Gambier werden 1210 b. in veiling slechts gedeeltelijk verkocht tot 18 sh. —Lijnzaad hooger, Calcutta 62 sh. — Zink £ 21.5. — Koper stil. — Tin vaster, disponibel 85 a 85.6. — Schotsch IJzer 53.3. — Lijnolie 36 sh. — Palmolie 40 sh. — Talk 43.3.</p>
	<p>PORT LOUIS (Mauritius), 18 April. Suiker met zeer beperkten handel, alleen voor Australië, en denkelijk zou er wel iets lager te koop zijn. Grijs N°. 12 a 15 zeer schaarsch; N*. 8 a 11 niet dan tot, 25 a 40 c. lager te plaatsen; voor blond was eenige vraag, maar het meest ging in de&apos; beste soorten om. Men noteert N°. 12 en 13 doll. 5.90 a 6.10, N°. 14 doll. 6.25 a 6.40, N°. 15 doll. 6.50 a 6.G0, N°. 16&apos;doll. 6.70 a 6.80, N°. 17, doll. 6.90 a 7, N°. 18d011.7a7.15. De totale uitvoer beloopt 196,681,409 ffi tegen 227,078,066 in A°.PU- Vraclit: Er is geen vraag voor Engeland, en een eerste klasse schip zou a 15 sh. to bekomen zijn; naar Australië 20 a 30 sh. — Koers op Londen 90 dagen zigt 5 pCt. premie. PORT-AU-PRINCE, 23 April. De handel blijft stil. Men.betaalt voor Koffij&apos;,2l3 a 216 d. — Campcehchout 75 a 80 d. — Wisselkoert 22 a 23 d.</p>
	<p>RANGOON, 8 Mei, (per tel.) Jlg&apos;st wordt in loco genoteerd op 69 d., tè Bassein noteert men 64 d. en te Akyab 60 d. v. a. b. — f&apos;racliten naar Europa 70 sh. open charter, De totale uitvoer uit deze drio havens bedraagt 185,000 tons; in lading 45,000 tons. COLOMBO, 11 Mei (per tel.). Katoen: nieuwe Tinnevelly prima soort, noteert men op de basis van 81/3 d. te leveren &apos;in twee maauden.</p>
	<p>CALCUTTA, 14 Mci (per tel.). Katoen.- fair Bengaal te noteren 6% d. pr. pond.</p>
</text>
