<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij de GEBROEDERS DIEDERICHS, teAmsterdam, 3jn (e bekomen de navolgende Boekwerken, die van ben door de voornaamste Boekhandelaren in Nederland kunnen ontboden -worden lot de daarbij gevoegde TOT OP DE HELET VERMINDERDE PRIJZEN: HET BOEK DER GODSDIENSTEN, OF OVERZIGT DER VERSCHILLENDE GODSDIENST-GEZINDTEN OP DEN GANSCHEN AARDBOL, IXZOXDERHEID ME ÖES CIIMSTE&amp;DOMS. VAN DE VROEGSTE TIJDEN TOT OP ONZE DAGEN. Vrij bewerkt naar het Eng. van Dr. EVAMS, door D. BROEDELET Dz. Predikant bij de Hervormde Gemeente te Monnikendam. Met eene Voorrede van B. T. LUBLINK WEDDIK, Predikant bij de Evangclisch-Liithersche Gemeente te Amsterdam. Iv een gr. B°. &apos;Boekdeel van ruim 400 bladzijden. Verminderde Prijs ./&quot;I.SO, in plaats van f 3.60. Ten einde men over den veelomvattendcn en volledigen inhoud van dit werk kunne oordcelen, laten wij hier een kort overzigt volgen: Voorrede van Ds. B. T. LUBLINK WEDDIK. Alphabetisch Inhouds-Register. Tijdtafeltje van de voornaamste gebeurtenissen uit de Geschiedenis der Christelijke Kerk; sedert de geboorte van Christus, tot op onzen tijd. Inleiding: Godsdienst in het algemeen: Godsdienst. Openbaring Monothëisme. Paganisme. Dëisme. — TKeo Philanthi&apos;opisien. — Philalethen. — Panthëisme. Polythëisme. Athëisme enz. Voor CHRISTELIJKE GODSDIENSTEN: Het Heidendom. - Het Jodendom. — Het Mahomedanisme. Het CHRISTENDOM: Bewijzen voor het Christendom. — Daadzaken des Nieuwen Testaments. — Apostolisch Christendom. — Het Kerkelijk Christendom. — Trinitarissen. — Athanasïanen. Sabellianen. — Arianen. — Halve (Semi) Arianen. — Unitarissen (Socihianen). — Calvinisten — Sublapsarianen en Supralapsarianen. — Armenianen. — Baxterianen. — Antinomianen. — Roomsch-Catholieken. — Pneumatomachen, Macedonianen, Pelagianen. —Chaldeeuwsche Christenen, Monophysiten. — Grieksche of Russische Kerk. — Albigenzen. — Waldenzen.—Johannes Wickleff, Wicklefflten. — Jolianncs Husz, Hussiten.— Protestanten. — Lutheranen. — De Gereformeerde Kerk. — Hugenoten. — Oud Lutheranen. — Episcopalen, Engelsche Kerk. — Protestantsche Dissenters.—Schotsche Kerk.— Scceders of Afgescheidenen.— Hervorming in Schotland. — Engelsche Presbyterianen. — lersche Presbyterianen. — Independenten. — Baptisten of Doopsgezinden (Algemeene en bijzondere). — Wedergeboorte door den Doop. — Doops-gezinden eener andere meening. — De drie Gezindten. — Dé boekerij van Dr. Williams. — Sion-Collegie. — Akademie van Dissenters. — Kwakers of Vrienden. — Methodisten (Wesleyaansche). — Methodisten der nieuwe gezindte. — Wcsleyaanscli-Protestantsche Methodisten. — Aloude Methodisten. Calvinistische Methodisten. — Lady Huntingdon&apos;s Gezindte. — Wallis-Calvijnsche Methodisten. — Uni versalisten, — Destructionisten. — Sabbatarianen. — Moravische Broeders, Hernhutters. — Sandemanianen af Glassiten. — Hutchinsonianen. — Bevers of Sidderaars. — Duikers of Indompelaars. — De Christelijke Kerk; eene Amerikaansche secte. — Mystieken. — Swedenborgianen. — Haldaniten. — Vrijdenkende Christenen. — Joanna Southcott. — Muggletonianen. Mannen van de vijfde Monarchie en aanhangers van Richard Brothers. — Irvingiten. Sauds; eene onlangs ontdekte Indiaansche secte. — Klappers en Blaffers. — Millenaristen. — Plymouth-Broeders. — Puseyiten; voorstanders der Oxfordsche Godgeleerdheid. , LATERE ONTWIKKELING VAN VERSCHILLENDE GEVOELENS IN DE ROOMSCH-KATHOLIEKE EN PROTESTANTSCHE KERKEN. Oudere Partijen: Dominikanen en Jezuïten. — Molinisten. — Jansenisten of Cleresianen. — Mystieken. Do Gallikaansche Kerk. — Curialisten, Episcopaal-Systema. — Vrijgeesten in de Fransche Kerk. — Roomsch-Katholieke Kerk in Frankrijk; nieuwere partijen. —Fransch- Katholieke Kerk.—Prot. Katholieken in Duitschland.—flermesianen. — Duitsch-Katholieken. LATERE ONTWIKKELING.VAN HET PROTESTANTISME. Nieuwere Theologie: Prot. Vrienden. — Vrije Evang. Gemeenten. — Sectarissen. Separatisten, Orthodoxie, Geestdrijverij in dc Gercform. Kerk. — Slotwoord.</p>
</text>
