<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Vrijdag 17 Mei.</title>
	<p>Er is sprake_ van de vervanging des Heeren de Moustier als minister van buitenl. zaken door den Heer de Latour d&apos;Auvergpe, in wiens plaats de Heer de Lavalette gezant te Londen zou worden. Ook spreekt men van de verplaatsing van den Heer/ Benedetti naar Florence.</p>
	<p>. — Ter vervanging van Lord Cowley als Britsch gezant bij ons hof is Lord Lyons, thans gezant te Konstantinopel, definitief benoemd. — Het Wetgevend Ligchaam is gewoon zijne zittingen tegen het einde van Junij te sluiten. Wij zijn nu half ,Mei en in weerwil deiafschaffing van de tijdroovende discussien over het adres zijn de wetsontwerpen nopens de drukpers, het regt van vereeniging, de legerorganisatie en het budget nog niet in behandeling gekomen. — De Siècle berigt, dat de commissie voor het wetsontwerp op de legerorganisatie zich met overgroote meerderheid tegen de aanneming daarvan heeft verklaard. Volgens de France betreft het verschil van gevoelen tusschen haar en de regering niet de gansche voordragt, maar eenige punten daarvan, bepaaldelijk de bevoegdheid van het Wetgevend Ligchaam, om de getalsterkte der ligting telken jare in overleg met de regering vast te stellen. — De internationale conferentie voor het muntwezen heeft heden, aan het departement van buitenlandsche zoken, hare eerste vergadering gehouden. De gedelegeerden van Frankrijk, Oostenrijk, Engeland, Spanje en Nederland waren daarbij tegenwoordig. Do Nederlandsche gevolmagtigde is de oud-minister van financiën Dr. A. Vrolik.</p>
	<p>— De Moniteur du Soir neemt een artikel van de Duitsche officieuse Provincial Correspondent over, waarin o. a. gezegd wordt, dat de vredelievende staatkunde, door de groote mogendheden, met name door Pruisen en Frankrijk, gehuldigd, op nieuw bevestigd z^l worden door //het bezoek, hetwelk de Koning van Pruisen en de magtigste Europesche souvereinen te Parijs zullen afleggen.&quot; . Het Journal des Dcbats weidt uit over de gevolgen van de Luxemburgs che kwestie en merkt op, dat vooreerst de alliantie tusschen Frankrijk en Engeland inniger is geworden; dat Engeland daarbij weer deel heeft genomen.aan de politiek van het vasteland en zich verder heeft verbonden, enz., maar ook dat Frankrijk tot besef is gekomen van de noodzakelijkheid om zijne militaire aangelegenheden op beteren voot te brengen, waarop het blad dan ook ernstig blijft aandringen. -&lt;• Naar ten stelligste verzekerd wordt, zal ook de Sultan zich in de maand Junij naar Parijs begeven, om de tentoonstelling te bezoeken. Het is zonder precedent in de geschiedenis van het Ottomamscho rijk, dat de Groote Heer zijne staten verlaat. — Op de tentoonstelling is eene medaille van de eerste klasse toegekend aan Paus Pius IX, voor mozaïkwerk, door hem ingezonden. ~~ i? gepantserde eskader van Cherburg, onder de bevelen van den schout-bijvnacht la Roncière le Nourry, is naar men verzekert op het punt van naar Kroonstadt te vertrekken, om het Russische eskader uit_ te noodigen tot een maritiem feest, gelijk aan dat hetwelk twee jaar geleden te Cherburg en te Brest gevierd is ter&apos; eere van de Engelsche marine. • &apos;. - j -De commissie van onderzoek voor de zaken öp Sicilië heeft bare werkzaamheden begonnen met het hooren van de hier ter stede aan« wezige Siciliaansche leden van den Senaat en van de Kamer. Morgen zal hij naar Palermo vertrekken, ten einde haar onderzoek op da plaats zelve voort te zetten.</p>
	<p>— Acht Braziliaansche bisschoppen hebben zich op een rijksstoomschip dat ter hunner beschikking is gesteld, ingescheept, om zich naar Kome te begeven. Ook het Spaansche episcopaat maakt toebereidselen voor de reis naar die stad.</p>
</text>
