<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 17 Mei. Omtrent het tijdstip, waarop de Keizer en de Keizerin zich naar Parijs zullen begeven, is nog mots niet zekerheid bekend. t &apos; _ Asn den Grazer Telcgrof wordt gemeld, dat al de bengten welke den toestand van Keizerin Charlotte als verergerd doen voorkomen, ongegrond zijn. H.M. onderhoudt eene levendige briefwisseling met het Weener hof en met het koninklijk. gezin to Brussel. — De Debalte zegt, dat het berigt der Fransche bladen, dat in den laatsten tijd andermaal door de groote mogendheden een collectief vertoog is ingediend wegens Candia, onjuist is. Volgens het blad heeft Frankrijkalleen dien stap gedaan, welke zonder gevolg is gebleven. Fuad Pascha verzekerde, dat de Porte krachten en middelen genoeg bezat om den opstand té dempen. — Het ministerie van policie heeft, ten gevolge van een keizerlijk besluit, den Uden dezer zijue werkzaamheden gestaakt. Zijn archief is naar het departement van den minister-president overgezet. — Met het versterken van Weenen is een begin gemaakt; de werkzaamheden zijn in vollen gang. Zfi bestaan voorloopig in aardewerken tot aanleg eener linie schansen. Er zijn thans 1200 werklieden bezig, waaronder zich 500 uit Mexico teruggekeerde Oostenrijksche vrijwilligers.</p>
	<p>BERLIJN, 18 Mei. (Part. Corr.) De ministers zijn heden aan het paleis vergaderd geweest onder het presidium des Konings. Men verzekert mfi, dat het ministerie een voorstel heeft ingediend, betreflende de maatregelen, welke het in dé nieuwe provinciën wenscht ten uitvoer te_ leggen. Sommige personen meenen te weten, dat verscheidene invloedrijke personen uit de nieuwelings verworven deelen des lands dien kabinetsraad hobben bijgewoond, ten einde hun gevoelen aangaande het meer of ruinder doeltreffende der ingediende voorstellen uit te brengen. Dit echter schijnt als zeker aangenomen te mogen worden, dat de minister-president het ruimst mogelijke gebruik zal maken van de bevoegdheid, welke hq zegt te bezitten, zoodat de verschillende nieuwe provinciën in zekere mate geheel en al naar de &apos;Pruisische leest zullen worden geschoeid. Tot heden verkeert men nog steeds in het onzekere of de minister van justitie, niettegenstaande zijne openlijke schending der grondwet, zich gedrongen zal gevoelen zijne portefeuille neder te leggen. Geen der olficieuse dagbladen heeft het nog gewaagd, de handelwijze van dien minister te verdedigen. Niemand staat hem ter zijde, niemand durft voor hem in de bres treden en niettemin blijft hij zijne portefeuille behouden. Hieruit volgt, dat ook niemand van het ministerie hem aanraadt, om zijne demissie te nemen; stellig zeker is hot althans, dat niemand en vooral niet de minister-president daarop aandringt. Ik verneem, dat de officieuse dagbladen bevel hebben ontvangen, om_ zich te onthouden van elke scherpe beoordeeling der Fransche politiek en van hetgeen daarmede in verband staat. Naar men mij verzekert moet de aanleiding daartoe /wórden gezocht in hetgeen voor eenige dagen heeft plaats gehad. De Fransche ambassadeur, de Heer Benedetti, heeft namelijk zeer ernstige klagten iugediend tegen een der officieuse dagbladen, dat zich uitdrukkingen had veroorloofd over de Fransche politiek,&quot; welke zijne regering als krenkend voor haro eer beschouwt en welke uitdrukkingen bedoeld dagblad genoodzaakt is geweest uitdrukkelijk tegen te spreken.</p>
	<p>BERLIJN, 18 Mei (des Ochtends.) De Koning heeft gisteren met den groothertog van Mecklenburg-Schwerin en de prinsen eene wapen- Sjchouwing gehouden over een gedeelte der garde. Des middags was er onder &apos;s Konings voorzitting kabinetsraad. ~ Ten aanzien der reis des Konings naar Parijs is het nog niet , zeker ot hij te zamen met den Keizer van Rusland zich derwaarts zal begeven, ofschoon het niet onwaarschijnlijk is, dat zij er te gelijkertijd zullen vertoeven. J ö J</p>
	<p>— Volgens het Milildr-Wechenblatl bestaat de bemanning der gezamenlijke Noerd-Duitscho handelsmarine uit 48;320 koppen, verdeeld als volgt: Pruisen 129,425 (12.000 uit de oude, de overige uit de nieuwe Pruisische gewesten), Hamburg 7243, Breinen 5150, Mecklenburg-Schwerin 3462, Oldenburg 2440, Lubeck 600 man. Aannemende, dat vau de bevolking der Noord-Duitsche kustlanden (1,170.120 zielen) minstens één vijftiende gedeelte, of 78,000 man, voor de zeedienst geschikt kan worden geacht, komt het genoemde blad tot het besluit, dat er nog 29,688 manschappen voor de oorlogsmarine beschikbaar blijven, waardoor vooreerst in de behoefte dier marine ruimschoots voorzien zou kunnen worden, terwijl zelfs, in geval van eenen oorlog, aan de handelsmarine geen grooter aantal manschappen ontnomen zou behoeven te worden dan, zonder benadeeling harer belangen, zou kunnen geschieden. — Eene tot dusver niet vermelde, door alle leden der conferentie onderteekende vorklaring bepaalt, dut door art. 3 vau het Londensche verdrag, het regt vau andere neutrale staten onveranderd blijft om vestingen en andere verdedigingsmiddelen te hebben en te verbeteren. De declaratie wegens de vereeniging vau Limburg met Nederland is&apos;in het verdrag opgenomen, hetgeen echter slechts eene beteekenis van vorm heeft.</p>
	<p>— Uit Gotha schrijft men het volgende: «De veepest is thans, helaas 1 in verscheiden gedeelten van Thuringen uitgebarsten. Het is gebleken, dat zij het eerst door vee uit Podolië naar Untersteinach in Beijeren overgebragt en aldaar niet terstond als de typhus herkend, maar voor longziekte gehouden is. Van Beijeren is zij door ingevoerd vee naar eenige dorpen in de omstreken van Hildburghausen overgebragt, en ook daar is aanvankelijk niet de noodige voorzigtigheid en waakzaamheid in acht genomen, zoodat ziek vee naar de omstreken van Sclimalkalden eu Eiserfach vervoerd is, waardoor de pest zich ook daar verspreid heeft. Thans zijn overal de strengste maatregelen van voorzorg genomen.-en do besmette oorden door troepen geheel afgesperd.&quot;</p>
</text>
