<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 17 Mei. De staat der Bank van Engeland over de eergisteren geëindigde week is gunstig; hoewel er geene groote veranderingen hebben plaats gehad m de verschillende posten. De voorraad munt eu niuntniateriaal is vermeerderd met £ 114.920, de bankbilletten en reserve zijn. £91.730 hooger; de portefeuille is vermeerderd mot £37.610; de rekening-courant der schatkist met £ 127.855, terwijl slechts de rekening-courant van particulieren eeue vermindering aantoont van £21.777. Bij de Bank hebben geene verdere omzettingen ia goud plaats gevonden. De aanvoeren van Goud waren sedert den 9den van weinig belang. Zij bestaan uit slechts £15,000 per Borussia en £ 20,000 perScotia, béiden van New-York; £41,000 per Tasmanian van WesMndie; £ 11,000 per Sattara, van Sydney, totaal £ 87,000. Het grootste gedeelte daarvan werd voor den uitvoer genomen, maar de wissel op het vasteland is zoo zeer gerezen, dat&apos; alle vraag voor uitvoer heeft opgehouden. De Bank van Engeland ontving&apos;dientengevolge £ 21,000 en&apos;men verwacht dat de eerstvolgende aanvoeren insgelijks in de Bank zullen vlocijen. De volgende schepen zijn thans onderweg van Australië, Superb niet £ 160,000; Dama&apos;scus met £ 15,500; Kent,met£ 158,100; Holmesdalc met £ 65,680; Yorkshire niet £ 98,600; Macduli&apos; mgt £86,900. Behalve dien, zullen waarschijnlijk in de volgende toeek ca. £ 300,000 van New-York aankomen.</p>
	<p>De Tasmanian brast _ ca. £136,000 in zilver van West-Indie. De vraag voor Nederland is aanmerkelijk verminderd, ten gevolge vnn de rijzing van den wissel en hoewel het aangevoerde van weinig belang is , zal de prijs zich moeijelijk kunnen souteneren. Do Mississippi bragt £ 40,500 in doré zilver, welko voor Frankrijk zijn bestemd. Van Mexico werden te St. Nazaire aangebragt £ 24,000 in Mexicaanschc dollars, waarvan slechts £10,000 voor Engeland. De vraag voor China heeft opgehouden en het aangevoerde zal dus waarschijnlijk voor affinering worden genomen. Wissel 1 sh. 111/4 a 1 sh. 11&apos;f/j op Calcutta, Madras en Bombay. Engelsche fondsen openden vast, maar later was de stemming iets flaauwer. Gecons. 921/4 a 0/9 contant en 90% a % ex div. op tijd. Gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 90% a 1/2; Schatkistbilletten 21 a 26 sh. premie; Bankactien 251 a 253; Indian Stock 217 a 219. Buitenl. fondsen flaauw en met slechts matigen iiandel. Brazil van 1865 737/8 a 741/2; Egyptische Spoorweg-Debentures 83 a s;s; Grieksche 14%.a 1/2; Russische Engelsch-Nederlandsche leening 86% a%; dito Scrip Vs disconto a pari; Spaansche Passivb 221/4; dito Certificaten 141/2; Turksche 5 pCt.&apos;3o% a 31%; Italiaansche 51 a 1/4; Mexic. 16% a 7/g-, Donau-Vorstendommen Scrip 5 a 3 disconto Van Amerikaansche zijn Atlantic en Great Western Spoorweg-Debentures vast op 28 a 30 ex coupon; Consolidated Mortgage Bonds 21 a 22f Erie-spoorweg 42 a %; Illinois Centraal 75% a 76%; V. S. 5.20rs 721/4 a 1/2.</p>
	<p>Eergisteren werd in Londen-Taverneene vergadering gehouden van fondsenhouders van Venezuela, onder voorzitterschap van den Heer J. Gerstenberg. Het doel der vergadering was de aanneming van een voorstel, om bij de Britsche regering aan te dringen op het nemen van krachtige maatregelen ten einde de regering tan Venezuela te noodzaken tot nakoming harer verpligtingen jegens Britsche onderdanen en tevens te beraadslagen over de maatregelen, welke ge.nomen behooren te worden ter bescherming van de fondsenhouders. De voorzitter wees kortelijk op de handelingen van het gouvernement van Venezuela, op de vruchtelooze onderhandelingen met dat land gevoerd, op de deswege in het Parlement gevoerde discussien en het gevoelen van Lord Stanley. Na eenige discussie werden met algemeene stemmen besluiten in dien geest genomen. De genera! Credit-Company, agent der fondsenhouders, van de leening van 1864, zal worden uitgenoodigd zich bij die pogingen aan te sluiten.</p>
	<p>Volgens berigt der commissie van controle was de Vlottende Oostenrijksche staatsschuld gedurende de maand April mot fl. 17.152.000 vermeerderd. Een bedrag van fl. 14.354 der geconverteerde banknoten werd aan het verkeer onttrokken, en de salinenscheine zijn met fl. 211.000 verminderd. Daarentegen zijn de staatsnoten njet fl. 31.720.000 vermeerderd, en wel die van fl. 1 met fl. 7.670.000, die van fl. 5 met fl. 8.109.000, en die van f 1.50 met fl. 15.950.000. Het bedrag van het in Oostenrijk op 1 Mei in omloop zijnde muntpapier, staats- en bauknoten te zamen genomen, beliep fl. 486.100.000.</p>
	<p>Iv de Berliner Bürsenzeitung van 15 Mei worden eenige bijzonderheden medegedeeld aangaande den spoorweg van Jelez-Griasi-Woronesch (gouvernement Orel). Do lijn, ter lengte van 103 Wersten, verbindt de stad Jelez en de badplaats Lipezk niet de lijn Kozlow- Woronesch en heeft noch met moeijelijkheden van het terrein, noch met het overtrekken van rivieren van eenigerlei beteekenis, te kampen. De stad Jelsz welke, ten gevolge harer gunstige ligging in het middbnpnnt van Kuslands vruchtbaarste gedeelte, van oudsher eene belangrijke handelplaats isi ontvangt uit de gouvernementen Garotow, Kursk en Woronesch jaarlijks eeno hoeveelheid van 20 tot 25 mil- Hoen pud tarwe, rogge enz. Deze lyn maakt buitendien den zuidwestelijkcn tak uit van den grooten weg, die Zuidelijk Rusland zal verbinden met de uitvoerhaven Liga en van Riga naar Witobsk reeds in exploitatie, van Witebek naar Jelez afgebakend is. De werkzaamheden zijn reeds aangevangen; al het materieel over de gansche uitgestrektheid is&apos; gereed gemaakt en 7000 werklieden zijn aangenomen. Met de aardewerken is men op 25 April begonnen; de rails zijn besteld en zullen nog bij de thans geopende scheepvaart ter behoorlijker plaatse aankomen. De weg tot Lipezk moet uiterlijk in December van dit jaar, en van daar tot Jelez nog in den herfst van 1868 gereed zijn. De zuivere opbrengst wordt door de regering bij do concessie geraamd op 12 pCt.</p>
</text>
