<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE GIDS VOOR DEN VREEMDELING TE PARIJS BIJ ZIJN BEZOEK DER TENTOONSTELLING.</title>
	<p>11. Wij behoeven den, vreemdeling niet aan te bevelen onze musea&gt; onze verzameling van zeldzaamheden en den plantentuin te be zoeken. Een vreemdeling, die naar zijne woonplaats zou terug keeren zonder den beer in zijn kuil te hebben gezien, zou met den vinger worden nagewezen. De Engelschen zijn gewoon om in den kuil neder to dalen om den beer koek te geven; deze dio veel van koek houdt, maar de voorkeur aan den Engelschman geeft, eet veeltijds zijn weldoener op. De vreemdeling zal dus wel doen zich te bepalen tot het vastmaken van de koek aan een touwtje .en dien zoo op den boom te werpen. Onder de militairen en de kindermeisjes is die oefening bijzonder in trek. Het is niet fatsoenlijk om voor de hokken der dieren te blijven staan en met luider stem ongunstige meeningen omtrent hen te uiten. Men hoort dikwerf slecht opgevoede menschen wanneer zij voor den rob, of het kameel staan, uitroepen: o wat leclijk beest! De natuur, oneindig in hare vormen, is steeds &apos;eerbiedwaardig en de verschillende rassen moeten wederkeerig eenige toegevendheid voor elkander hebben. De schoonheid is betrekkelijk; het is eene conventie , welke varieert naar den smaak van ieder individu. De fraaiste vrouw van Parijs zou geen rob bekooren en evenmin zoudt gij dwaasheden begaan om aan het schepsel te behagen, dat een robbetje zijne moeder noemt. Wij zijn gewooD, wanneer wij een stekelvarken of een reiger zien, te zeggen: Wat zonderling dier; wat is het bespottelijk. Laat ons toch meer gematigd in onze oordeelvelling zijn. Weten wij wat die dieren, die niet spreken, denken van degenen aan. wie de spraak gegeven is om dwaasheden te uiten? Onlangs geleidde ik twee vreemdelingen naar het apenpaleis. Daar stond een modegek, wiens jasje naauwelijks over de heup reikte; een hoedje, veel gelijkende op die welke d« kinderen van vijf jaren dragen, rustte op de kruin van zijn hoofd, dat van achteren door een zorgvuldig gemaakte scheiding in tweeën was verdeeld, zijno twee dunne beenen zaten in een naauw sluitende broek en geleken op twee parapluies in hunne foudraals. De eerste aap, die hem zag, begon op de onbeschaamdste wijze te lagchen; toen riep hij zijn makkers en al de apen begonnen den kwast te bespotten met eene onbeschaamdheid die mij ergerde. De eenige verontschuldiging der apen is gelegen in de geringe gematigdheid, welke wij zelven aan den dag leggen in onze betrekkingen met de dieren, die van ons verschillen m den vorm zooal niet in het wezen. Het is ook niet zeldzaam te zien, dat teergevoelige personen, wanneer de tijger en. de leeuw een weinig vleesch eten, zich over de vraatzucht dier //wreede&quot; dieren verontwaardigd betoonen. Ik moet evenwel doen opmerken dat, afgescheiden van het mes en de vork, ende mise-en-scène van de tafel, waaraan bij ons meer zorg wordt gewijd dan bij de andere vleescheters en behalve dat de dames zoo lieftallig zijn dat zij zich de schouders ontblooten om een runderharst met maderasaus te eten, er geen ander merkbaar verschil is tusschen onzen eetlust en dien van den wolf en den jakhals dan dat wij het vleesch wat meer braden, en bovendien beginnen de doctoren thans aan hunne patiënten het gebruik van Taauw vleesch voor te schrijven. Waarlijk, ik geloof dat wij ons illusien maken en dat de kalveren, die njet zajmgebonden pooten door den slagter naar de slagtplaats worden gevoerd, niet verwijderd zijn van het denkbeeld dat wij //wreede&quot; dieren zijn. Gelukkig bezitten zij de spraak niet, anders zouden zij de regering met hunne klagten lastig vallen. Ik weet wel wat men hun zou antwoorden; maar dat is geene gegronde reden, althans de kalveren zouden die niet naar hun zin kunnen vinden. De vreemdeling moet vlijtig de dagbladen lezen. Dé staatkundige bladen zullen hem mededeelen al wat zij weten nopens vrede en oorlog en de voornemens der regering. Dit is wel wat onbestemd en wij raden den vreemdeling ook aan, om op die mededeelingen niet ter beurjse te speculeren. Voor twee stuivers kan hg bladen bekomen, die hem aÜes tot in ac minste bijzonderheden doch kennen omtrek het leven der hertoginnen eh de ambassadrices. IngeVal de vreem deling nooit een tweegevecht heeft bijgewoond ca hij zich gaarne dat schouwspel zou willen verschaffen met een vrijbillet, dan zal hij in die bladen de juiste aanwijzing vinden van den dag en het uur, waarop de jeugdige burggraaf de la Richardière zich met den degen inde hand zal meten met den baron de Granville, daar de laatst» heeft geinsinueerd dat de burggraaf meer geluk bij het spel had dan een eerlijk man. De vreemdeling moet ook de geregtelijke bladen aandachtig lezen; zij zullen hem het bargoensch leeren en&apos;hem bekend maken met de drie duizend kunstjes, die de dieven en bedriegers in de tasch hebben , om een jeugdigen vreemdeling te plukken. Bovendien zal liij bij deze kostbare onderrigtingen in do geregtelijke bladen ook onderhoudende en vermakelijke artikelen vinden, als b. v. /^vergiftiging van een schoonvader door zijne schoondochter, met medepligtigheid der schoonmoeder van deze laatste. Lijk zonder hoofd in de Rhöne opgevischt. Mededeelingen van een galeiboef over den moord van Fualdes. Brandstichting eener pachthoeve door een kind beneden de zeven jaren oud; Gewelddadigheden jegens een meerdere gepleegd. Opsluiting eener zangeres van het Alcazar in een klooster. De kroniek der geregtelijke teregtstellingen levert ook nieuwe en pikante artikelen op. Bij voorbeeld: Het schijnt dat men te Bcauvais een zekere X. (wij zijn meer bescheiden dan&apos; de geregtelijke dagbladen) heeft teregtgesteld, die tot ziju jongsten ademtogt, en nog onder de valbijl, voortdurend bleef schertsen met de onverschilligheid van een nwn die een pleizicrtogtje zal doen. De vreemdeling zal opmerken dat niet Lemaire, het schavot, zijne schrikverwekking had verloren; met X. van Bcauvais is zijn ernstige iudruk te loor gegaan. Onderrigt omtrent alle bijzonderheden die hem belang zouden kunnen inboezemen, wist deze veroordeelde dat op het oogenblik der onthalzing een beulsknecht het hoofd bij de haren houdt, opdat het niet ter zijde valle.&quot; Mijne haren zijn zeer gevoelig, zeide X., trek niet te hard. &quot;Indien dit eene jokke&apos;rnij is, dan is zij gruwelijk; indien het ernst is, dan zou men moeten onderstellen dat Jocrisse op het schavot stond.</p>
	<p>Te Parijs guillotineert men ook van tijd tot tijd ep het plein de la Eoquette. Het is een schouwspel, dat vele nieuwsgierigen lokt. Men gaat er in gezelschap heen en over het algemeen in groepen om zich niet te vervelen, want men moet den avond te voren zijne plaats bezetten en den nacht staande doorbrengen. De vreemdeling zal wel doen zich van dat vermaak te onthouden.</p>
	<p>Hoe hij den avond zal doorbrengen, is hetgeen waaromtrent de vreemdeling zich het minst moet bekommeren: concerten, bals, schouwburgen lokken hem om strijd. Indien hij eenige relatien in de ministerien heeft, dan zal hij zelfs het jaarlijksche &apos;bal bij don minister van marine kunnen bijwonen; maar dan moet hij een costuum van Zwitsersch admiraal huren.</p>
	<p>Wat de schouwburgen betreft, het is als te Amsterdam op de Botermarkt tijdens de kermis: Bom. Bom, Bom, treedt binnen burgers en buitenlui! Neemt plaats aan het bureau! - Door al die aa-ibevelingen en aanprijzigingen in de war gebragt, zal de vreemdelingen noodzakelijk &quot;ten zijnen koste wijs moeten worden. Hij zal gansch onnoozel gaan naareen schouwburg, welke aankondigt, dat allo avonden honderde bezoekers algewezen moeten worden, en waar hij niets zal vinden dan een dertigtal slapende claqueurs. Welligt zal hij toegeven aan de verlokking om zijne nicht of zijne zuster te geleiden naar den schouwburg Beaumarchais, waar de dames kosteloos toegang hebben. Ik moet van dezo nieuwigheid gewagen, welke in de gesclriedrollen der Fransche galanterie een nieuw tijdperk opent. Het is echter een diep ingeworteld vooroordeel, dat men zich weinig vermaakt, waar men niet betaalt. Do vreemdeling moet overigens slechts zijne eigene ondervinding raadplegen; het oordeel der dagbladen ten opzijrte der dramatische litteratuur is even onbestemd als dat over de staatkunde. Bij voorbeeld er is eene nieuwe opera in het Theatre Lyrique opgevoerd. Mijn avondblad zegt, dat het voortreffelijk is; mijii ochtendblad beweert, dat het allervervelendst is. Hét schijnt bovendien dat beide beoordeelingen nog eene toelichting behoeven. — ls het waarlijk voortreffelijk ? vroeg ik aan den optimistisclien recensent.</p>
	<p>— Zeker uitmuntend, antwoordde hij; maar uiterst vervelend. — Kom aan, vroeg ik den anderen, is het waarlijk zoo zeer vervelend? * — Vervelend, ja wat dat betreft, het _is ontzettend vervelend; maar men vindt er uitmuntende stukken in.</p>
	<p>Vele andere strikken zullen aan de onervarenheid des vreemdelings g esparmen worden. Hij moet zich vooral wachten voor de mystieke aanbevelingen. Dezer dagen stonden voor de correctionele regtbank als beschuldigden teregt het Katholijke Magazijn en de Medaille an het Heilige Graf. Ofschoon door negen bisschoppen goedgekeurd, *die te dezer gelegenheid niet genoeg door denH. Geest, waren ingelicht, bleek het, dat de medaille van het H. Graf eene vrome zwendelarij was. De vreemdeling&apos; moet zich vooral ook wachten voor alle aanvragen van den Bey van Tunis om bijdragen voor het herstellen der bouwvallen van Carthago. Die zaak kost naar het schijnt 4,500,000 frs. aan een ingenieur, slagtoffer, naar hij beweert, van de punische trouw van Sidi-Mustapha, agent van den Bey. Men doe nooit fciken met Sidi-Mustapha. Den vreemdelingen wordt uitdrukkelijk aanbevolen bijzonder omzigtig te zijn met de valsehe dauphins en ingeval men hun voor 18 francs een gouden horologio loopende op acht robijnen aanbiedt, moeten zij geen koop sluiten, zonder eerst met den commissaris van policie geraadpleegd te hebben. In een volgend artikel zullen wij den vreemdelingen de middelen aanwijzen om de valsehe dauphins te erkennen en om zich te hoeden voor &apos;de andere hinderlagen, waarin de bedriegers hen trachten te lokken.</p>
</text>
