<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 20 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>Gelijk men weet hoeft er sints eenigen tijd eene correspondentie plaats gohad tusschen het comité der onlangs in Hyde Park gehouden volksvergadering en den secretaris der Koningin naar aanleiding van een verzoek van genoemd comité, om cene audiëntie bg H. M. waartoe alsdan eene deputatie van 10 personen zou worden afgevaardigd, be- Sll^lijk met .ast om bij H. M. aan te dringen op het ontslag van het tegenwoordige ministerie. Daar dc verdere briefwisseling geen gewenseht resultaat opleverde en de secretaris steeds bleef volhouden, dat «fedejratatio een adres in dien zin bij den minister van binnenlandsche ziT-cn moest indienen, heeft de deputatie zich thans regtstreeks tot de Koningin gewend, met verzoek om tot 11. M. te worden toegelaten iei-wiïf aan den minister van binnenlandsche zaken eenvoudig een afschrift van dit adres &gt;b gezonden, zonder vorzook om zijne tusschenk°-Laatstl. Vrijdag hebben de lords der admiraliteit zich naar Portland begeven tot het inspecteren van do kanaalvloot; nadat elk scM» was bezocht, stevende de vloot naar buiten en volvoerde onder- wordt gemeld, dat het verkeer in de vori«e week ten aanzien van sommige goederen, meer levendigheid h*eft vertoond, hetwelk ten deele aan de vermindering van het disconto dar bank van Engeland wordt toegeschreven. — Het Uier bestaande Sleeswijk-Holsteinsche comité heelt zich ontbonden Het in kas zijnde geld werd toegezonden aan de commissie toor dé gekwetsten nit den Duitsehen oorlog. _ Gisteren nicht is de van Hull naai- Londen bestemde stoombo«t Bruiser op do hoegte van Aldborough inbotsing geraakt met de vin Londen naar Sunderlanu varende stoomboot Oswald, niet dit verschrikkelijke gevolg, dat eerstgenoemd vaartuig in minder dan een kwartier tijds in de diepte verdween met 20 a 25 personen van 120 a 130 die zich aan booril bevonden. Dc 99 geredden werden door de Gswald en Perscveiance te Yarmoutb aangebragt. - __ Terwijl het nog onuitgemaakt is, in hoever de onlusten te Ne\y- Orleans door de radicalen opzettelijk gesticht zijn ten einde weder liet verwijt van oproerigheid aan de Zuidelijken te kunnen rigten, vtrneciut men ook voorvallen dio bewijzen, dat de gewezen separatisten 1102 niet zoo geheel bekeerd zijn als hunne voorstanders beweren. Too wordt door dc New-Yorksche Times, een blad hetwelk geenszins rot «le radicale organen behoort, gemeld dat in den nacht van 1 op &apos;1 _ul&apos; zes lieden, gewezen opstapelingen uit het graafschap Webster, in ___ntucky, to Owenborongb ovor de Ohio ziju gegaan en op den anderen oever der rivier, in Indiana, iemand «Be tijdens den oorlog _u het Noar&apos;lclijke leger gediend had. (len luitenant Kampten, uit ziin bed gehaald, doodgeschoten en het lgk in de rivier geworpen „ebben Hamptoi» was een geacht ingezeten; zijne moordenaars hadte lw» niets te verwijten dan zijne trouw aan de Uiije de berigten uit Bntsch Indie is Westelijk Bengalen aoot zware- stortregens geteisterd, waardoor aan hot veldgowas het vee do spoorwegen, ent., eene aaniiicrke gk.e schade is tocgebragt. ifo hongersnood was in enkele landstreken verminderd. doch op _______ÏÏ» e,i inzonderheid te Calcutta, hadden de prijzen der teSSaAn ecl)e snolle !__!___;</p>
</text>
