<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 21 Aug. Heden zgn verkocht ca. 2500 b. Necransic Rijst, ex Nova Zeinbla , tot ƒ 6S/4. Tarwe: 132/133® Palt_ci^3Jo. SCHIEDAM, 21 Aug. Garst: verkocht 127/2 W Coursche ƒ 182 cont., ƒlB4 6/w. — Moutwg^ 12.25; Genever ƒ 17.75; Amst Proef ƒl9; Spoeling ƒ0.20. CULENBORG , 21 Aug. O. Ruwarige Taiwe ƒ 11.10 a 11.50, 11, d^ 10 a 10.75; o. roode./-10 a 10.50, n. dito fDa 10.; o. Rogge ƒ7, n. dito ƒ 6.25 a 7; n. Haver ƒ4 a 4.60; Koolzaad ƒ 12. 90; Aardappelen/1.50, alles per mud; Kip-Eijere»/3.40 de 10.stuks; Boter ƒ 1 a 1.05 per if. ¦_• _ ? VM STEENWIJK, 21 Aug. Rogge ƒ 6.40 a 7.25; Boekweit ƒ5 GOa 6.40; Gars^s.Bo a 6; Haver ƒ 4.25 a 5; Aardappelen ƒ 1.80 a 2.70, alles per mud; Boter per 1/4 vat ƒ44 a 46, per Vs ƒ22 a 22.50, per ffi ƒ1.05 a 1.10; Eijeren per 100 stuks ƒ 2.40. Vee: Vette Keeiicn 66 a 69 c. per K; Kalfde dito ƒHo a 170; Melke dito ƒ 80 a 160; Guste ƒ lÜO a HO; Vaarsen ƒ 70 a 130; Pinken ƒ 50 a 90; Kalveren ƒ 17 a 30; Stieren ƒ 40 a 90; Paarden ƒBO a 250. . . , , ANTWERPEN, 21 Aug. In Koffij werden heden de verkoopen bekend van 1000 b. Domingo per Emanuel, 1300 b. per General Mac Clel/an en 475 b. per Egret, Aau de Granenmarkt werd roode Oostzee Tarwe tot fr 30 gedaan. De stemming blijft zeer vast. — Petroleum steeds rijzende eu u. kwal verhandeld van ir. 71 [&apos;3 a 76. - Rijst vast, sedert gisteren werden ruim 3000 b. nieuw gepelde Necransie afgedaan en van Buenos-Ayres Talk heelt men heden 185/1 en 73/2 p. verkocht, doch de prijs is niet bekend geworden LONDEN 20 Aug. Suiker met eenige vraag tot de volle prgzen; heden werden afgedaan 5600 z. gekleid Manilla tot 27.6 a 28 sh.en op levering 3 ladingen Havana, te zamen ca. 5600 k. N°. 9 tot 21.6, N° 10 a 12 tot 22 3 en N°. 11 Vs tot 24 sh. Van Holl. Crushed werden 75 tons B. en H. N&quot;. 1 tot 30.6 verhandeld. — Koffij stil doch ferm prijsh. — Rijst vaster, eene lading van 1729 tons Necransie, ex Maritana werd tot 9.71/2 voor België afgedaan en eene dito van 1355 tons Ran&quot;-oon ex Vandor tot 10.111/2 voor Holland. — Peper ferm. Afgedaan wer Jen 700 b. Witte Singapore op levering tot 7V» p. en 3 a 400 b. goede Singapore tot 33/ gp. — Van Gambier heeft men ca. 1200 b. disponibei tot 23 sh. verhandeld. — Lijnzaad: Van Calcutta ziju 300 tons tot 66.6 verkocht. — Zink stil. — Tin hooger en weinig aangeboden. — Schotsch IJzer 52. — Lijnolie 41 sh. — Palmolie 41 sh. — Talk met meer affaire, in loco oude 44.6a44.9;nieuwe 45 a 45.3. — Granen: Eng. Tarwe vond hoden weinig aftrek tot eene prijsverlaging van 1 sh. voor oude en 2 sh. voor nieuwe; van nieuwe werden 2000 «marters aangeboden; witte verkocht van 52 a 55 en roode 50 a 52 sh.; naar vreemde Tarwe was weinig vraag tot onveranderde prijzen Garst 1 sh. hooger. Haver, de ord. soorten 6 p. lager. PATRAS, 18 Aug. (per tel.) Krenten: Het weder is thans gunstig en er zullen nog 26,000 ton onbeschadigd zijn. De koopers uit het binnenland hebben doll. 28 a 30 besteed; alhier vraagt men doll. 40, en te Vostizza doll. 45 a 50. De verzendingen zijn heden begonnen.</p>
</text>
