<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 21 Augustus.</title>
	<p>Dingsdag Z. M. heeft benoemd tot ridder der orde van dea Nederlan.&apos;lschen Leeuw den Heor C. Hoekwater, lid van de Tweede Kamer der Staten- . Generaal eu burgemeester vau de gemeente Hof van Delft. _ BERLIJN, 20 Aug. (Part. Corr.) Dc onderhandelingen met Oosten- I rgk en met Begeren zijn thans zoo verre gevorderd, dat men mag zeggen: de vrede is tot stand gekomen. De zwarigheden, welke de &apos;-. formatie van den ontworpen Noord-Duitsehen Bond konden belem- | meren, mogen derhalve als opgeheven worden beschouwd, want de j groote mogendheden hebben duidelijk verklaard dat zij onzijdig willen blijven. Van den kaut van Oostenrijk zijn vooresrst geen moegelijk- ; heden te duchten; dio staat zal cr voorloopig wel niet aan den- i ken, 0111 de wapenen ter hand te nemen, ten einde, zoo mogelijk, hetgeen thans opgebouwd wordt af tc breken. Pruisen kan derhalve rustig voortgaan , om vastheid aan den nieuwen bond te geven en het aangevangen groote werk te voltooijen. Op die wijze wordt. Noord- \ Duitichlaud een krachtige staat, welke veel gewigt in de schaal zal : kunnen leggen, en indien ons eenmaal gevaren mogten bedreigen, zal j Pruisen een sterken arm hebben tot verdediging zijner belangen. De onderhandelingen met de bondsstaten gaan goed vooruit. In- ; tusschen hoede men zich voor overijling, door de verwachting te , koesteren, dat de Noord-Duitsche rijksdag spoedig bijeengeroepen zal | worden. Er zullen nog wel eeuige maanden verloopen, alvorens de zaken zoo verre zijn gevorderd. De National Zeitung is thans het orgaan der leden van de p*rtij van vooruitgang, die zich kort geleden daarvan hebben afgezonderd. De uitvallen, welke bedoeld b!ad sich.sedert eenige dagen jegens de liberale partij heeft veroorloofd, zullen op die wijze voor&apos;ieder hunne verklaring vinden. üe regering heeft heden bekend gemaakt, dat zij het voornemen niet heeft het wetsontwerp betreffende de leening van 60 millioen th. in to trekken. Men mag zich echter verzekerd houden , dat de gevraagde som niet noodig zal zijn, want tot dekking der oorlogskosten dragen niet weinig bij de oorlogscontributicn van de overwonnen staten gevorderd. Hoedanig «raagt gaat boven regt,&quot; hiervan hebben wij dezer dagen het bewijs gezien. De Pruisische civile commissaris in Saksen heeft dezer dagen bekend gemaakt, dat ieder airfütenaar in Saksen, die weigert Pruisische thalers-hillettcn in betaling aan te nemen, onverwijld zal worden afgezet. Bn toch heeft het Imoggcrcgtshof niet lang geleden bij een arrest eens en voor goed uitgemaakt, dat niemand verpügt is iv dc plaats van specie, Pruisische thaler-billettcn in betaling aan te nemen. De koersen zijn algemeen vast en sommige zelfs 1 pCt. hooger dan J gisteren. PAKIJS, 20 Ang. (Particuliere Cortes/oudentie.) De Libcrlé bevat i heden een artikel, waarin zg op spottende wijze het verval der Vereenigde Staten, het rijk dat niet eens een staand leger on cene censuur bezit, stelt tegenover den politieken, linancielen en maatschappelijken glans van het met, dergelijke instellingen zoo rijk gezegende Europa. &quot;En dat armzalig volk , dat volk zonder grootheid&quot; aldus eindigt het artikel, «nam een stukje van dat Mexico, waar wij in drie jaren lang geen voetbreed hebben kunnen vooruitkomen, wierp het in den oninctelijken sineltoven der vrijheid en haalde het bloeijende Californië daaruit te voorschijn. Engeland geeft den lompen democraat toe , de Russische colossus zoekt zijn bondgenootschap en Frankrijk zelf schenkt aandacht aan zijne opmerkingen betreffende de Mexicaansche expeditie. * In antwoord aan den Siècle, welk blad herinnert, dat deu 15den der volgende maand de termijn tot ontruiming van Rome door de Fransche troepen daar is , zegt cle Patrie, dat de tweejarige termijn eerst gerekend moet worden aan te vangen op den dag der uitvaardiging van het decreet betreffende de verplaatsing van den zetel der Italiaansche regering. Dit besluit nu werd eerst den Uden Dec. 1864 openbaar gemaakt. De zaak betreffende den diefstal van 3 millioen frs. bij het souscompfoir des chemins de f er, waarin o. a. ook de (voortvlugtigc) Prins de Oiouy-Chanel, pretendent naar de Hongaarsche kroon en mededinger van deu hertog van Modcn.;, 1 is, moest lieden in idejing komen, maar is tot dc volgende zitting derassises uitg stold. De Italiaansche schuld is in 1861 met 50.) mülioeu vermeerderd, in IBü3 met 700 millioen 011 in 1865 met 42i millioen. Bovendien zijn 200 millioen schatkist-billetten in omloop. terwijl men voornemens is 300 millioen bankbilletten met gedwongen koers uit te geven eu eene gedwongen leening van 350 millioen. Men heeft in dien tijd ook nog verkocht voor 2&lt;X) millioen staatsspoorwegen en voor 400 millioen aau rente en nationale eigendommen. ...</p>
</text>
