<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIEZERSVEREENIGING jêMS t mrmm alm. VERGADERING op VRIJDAG 24 AUGUSTUS des Namiddags ten 2 Ure, in de EENSGEZINDHEID, ter verkiezing van twee Candidaten voor do PROVINCIALE STATEN. Opgave van Caudidaten wacht de tweede Ondergeteekende in. Namens het Bestuur: W. VAN DER VLIET, President. J. A. MOLSTER , (19577) Secretaris. HfaifiW AVOID Versche KRIMPZALM, por Moot a5O Cts. enhoogcr; MAATJES HARING ii 121/2 Cts.; HARING-SALADE met Toebehooren a 40 Cts. per Couvert; Gebakken en Gechyieerde Paling, keurig gebraden malsch Wild, Biefstuk , Carbonaden, fijne Wijnen, Eng. Bieren, enz. (19444) OESTERPUT, Warmoetttraat over den Vijgendam. MAÏJERS COCOiZËËP is de beste, Zachtste, Fijnste en Voordceligste van allo ZEEPEN, en geniet dan ook dc voorkeur boven alle anderen geprezen te worden, de Prijs is 15 CENT het GROOTE STUK. per Douziju minder. Eene keurige Collectie DAMESKAMMLN is voorhanden alsmede eene ruime keuze TOILET-BENOODIGDHEDEN. IIAIÏ A DI?1-_ V.DcLOODEN X A M M E Norn IIU JL il JJ_-l£l JU . Roode en Grijze HAREN te Kleuren, zijn TRANS Dubbel Pijn a ƒ 1.25, Grof en Pijn a ƒ 1 on Zakkanimen a 80 Cent, te bekomen bij de &quot;Wed. J. M. MAIIEK, Boommarkt F 75. Brieven Franco. (19569) In het Roomsch-Catholijke Wees- en Oudclicdcnhuis te Leiden kunnen voor de open zijnde betrekkingen van Tweede of Onder- Naaijufvrouw, Kindermoeder en Vrouwenzaalmocdcr, dadelijk geplaatst worden ONGEIIIIWDE VROUWEN of WEDUWEN ZONDER KINDEREN, tegen genot van kost, inwoning, geneeskundige diensten en billijk salaris. Vereischten zijn: R. C. Godsdienst, tusschen do 25en45 jaren oud, gezond gestel en bewijs van braaf gedrag kunnende overleggen. Zij die geneigd zijn in een dier betrekkingen geplaatst te worden, adresseren zich in persoon of met franco brieven aan het R. C. Wees- en Oudeliedenhuis ta Leiden. , (19123) MAMERS. Op het beste gedeelte van den Nieuwendijk, worden tegen I°. Maart voor eene of twee fatsoenlijke Dames, twee GEMEURELEERDE KAMERS aangeboden; men is ook niet ongeneigd zich omtrent Middageeten of ter verzorging van een of twee volwassen Kinderen te verstaan. Adres Franco Lett. 0., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beursstecg, E 176. (19530) GROOTE VERDIENSTEN MET WEINIG GELD. Voor iemand, die over een klein Kapitaal beschikken kau, bestaat gelegenheid 0111 zich to ASSOCIËREN in eene bijzonder winstgevende ZAAK , waarvan twee Gezinnen een Burger Bestaan kunnen hebben en de oen kan reizen en de ander zich met hot bereiden zal bezig houden. Zij die hierep reflecteren adresseren zich franco onder Lett. S. I. 8., franco Bureau Handelsblad. (19542) GROOTE VOORRAAD VAN BIJBELS EN KERKBOEKEN, solide en net gebonden van af de minste tot do fijnste soorten, bij A. VAN SOSSUM Jr., (19476) Singel bij de Gasthuismolcnstecg, G 341, te Amsterdam. iBOËMÏJ^REii. In cene der bloeijendste steden (Hoofdplaats der Provincie buiten Utrecht en Zuid-liollancl) wordt op aannemelijke voorwaarden TE KOOP aangeboden, een BOEKHANDEL mét aanverwante vakken. lemand die-een matig kapitaal bezit, kan op gemakkelijke wiizc, in dezo soliede Zaak, een fatsoenlijk bestaan vinden. Adres franco onder lett. X., Bureau Handelsblad. (1934 G) In eene FABRIEK van PEPERMUNT, enz. worden gevraagd TWEE JONGELINGEN, van goode getuigen voorzien, vooreerst tegen f 2 a 3 per week. Adres, onder Lett. A. Z., bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat, alhier. (19531) Grand Salon de Lyon. Plantaadje Jfr^nsche Laan , V 88, tusschen het Park n\ Artis. BEIGNETS, WAFELEN en gewono POFFERTJES , met Rhum en Vauille; Biefstuk en Carbonade ten allen tijde, alle soorten van Ververschingen. Bestellingen worden dadelijk geé&apos;lfectucerd. _J 19432) TUEODORE DE LVO\. M*sMeis vooi* mVolEssvEêjEm DONDERDAG 23 AUGUSTUS. c o a. C E R T IN DEN TUIN. BIJ ONGUNSTIG WEDER STRIJKORKEST in de groote Expositiezaal. Entréo 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (19535) DOOK rLAA-SGEBKEK ZIJN WM GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE» TOI EEN VOLGEND NOMMES TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCÏBRT^I-TIeÏWjËT&quot; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 25 Aug. (_^u. 3 van het Abon.) IJzervreter, drama iv 5 bedr. of 7 tafer., benevens een voorspel in 1 tafer., vrij gevolgd naar het Fransch (Mangeur de Eer) van Edouard Plonvier, door C. J. Roobol. (Nooit vertoond.) (7Va ure.) SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Do Directie heeft do eer te berigten , dat bovengenoemd Locaal zal HEROPEND worden op Maandag 27 Augustus. De Zaal op nieuw gerestaureerd zijnde, zal volgens Engelsch Systhcma wordeu verlicht, terwijl cene geheel nienwe Ventilatie is aangebragt, waardoor de vroegere hitte der Gasspruitcn geheel verdwijnt. BOAS &amp; JUDELS. ZOMER-TBÈATRE DIS VARIÉTÉS, Plantaadje achter Vliedzorg naast den Pelmolen. Donderdag 23 Aug.: GROOTE VOLKSTOONEELVOORSTELLING. ENTREE 25 CENT. Be Moordenaar van Theodoor, nieuw groot blijspel in 3 bedrijven. Vooraf: Zont, vaudeville in 1 bedrgf. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling Bi/_ ure. TIVOLI. Donderdag 23 Aug. (N°. Ho van het Abonn.) Romances, Scènes Comiques ot Chansonnettes, etc.; Ba-ta-Clan, chinoiserio musicale en 1 acte; Les Deux Aveuglcs, operette en 1 acte. Tot slot: Groot Divertissement d.or de Leden vau het Balletpersoncel. Entree 49 Cents, Aanvang 7 Ure. Wm. KOSTER, Directeur. cSïtcl[JS~W. CARRÉ§ DONDERDAG 23 AUGUSTUS: GROOTE VOORSTELLINGEN. Eerste debüt der schoolrijdcres Mlle Constance Unarine. Tot slot: Grande Manoeuvre door 4 Dames en 4 Heeren in Grieksch costuum. Zie verder de grooto eu kleine Afüches. Aanvang 8 nre.</p>
</text>
