<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 20 Augustus.</title>
	<p>Men verzekert dat de Keizer, wiens toestand aanmerkelijk is verbeterd, naar Biarritz zal vertrekken, zoodra de gcueeshoeren hem daartoe verlof zuljen verleenen, hetgeen binnen kort het geyal zal zijn. Men verneemt dat ao graaf von Bismarck de maand October te Biarritz zal komen doorbrengen.</p>
	<p>—In den Mouiteur leest men: //De kroonprins vau Pruisen zal, nan.r nien verzekert, zich binnen kort in hoedanigheid van Onderkoning naar Hanover, alsmede naar Efessen begeven, om de organisatie vau het Pruisische bewind in die lauden te besturen.&quot; — Men verhaalt hier, dat de Koning en de Koningin van Hanover zich in den jongsten tijd tet verscheidene buitenl. kabinetten hebben gewend. Koning George heeft, volgens die berigten, getracht hier vooral te bewerken^ dat de Pransohe regering er op zal aandringen, dat de bevolking bij algemeene stemming zijne meening zal doen kennen ; de Koningin van Hanover heeft aan eene gekroonde dame geschreven , dat zij haar rijk niet zal verlaten alvoïens ineu haar met gewold daaruit verwijder.. Regtstreeksphe berigten, welke de Fransche regering uit Hanover ontvangen heeft, melden, dat do bevolking; niet ongaarpe dea nieuwen toestand zal aannemen,. Ook di hariaten, &apos;welke de Engelsche regering heeft lngewonuon, luiden in dien zin. — Ofschoon de Moniteur^eenigen tgd geleden heeft aangekondigd, dat de regering een toereikenden voorraad van salpeter had , heeft het ministerie van financiën dc inschrijving geopend voor de lovering van 1,250,000 kilogrammen salpeter. Do aanbesteding geschiedt deu 25steiï dezer, — Dc gezondheidstoestand van den dichter Ponsard verwekt weder ernstige bezorgdheid. — Er is eene nieuwe Romcinschc leening op het getouw gezet.Het bankiersliuis Blount, te Parijs, heeft zich daarmede belast en aan de geestelijkheid ten platten lande massa&apos;s prospectussen toegezonden, ten einde door haren invloed aandeelen in dezo leeuing geplaatst te krijgen. De som, die verlangd wordt, bedraagt zestig millioen. T°t «lusver vindt de leening zeer&apos; weinig deelneming, misschien omdat de tijd, waarop Rome door dc Fransehe troepen zal worden ontruimd, zoo na ophanden ls. [Namelijk 11 December, daar het tractaat begint te loopen niet van den datum vap de sluiting, maar van di«u der ratificatie.] — Brieven uit Italië komen daarin overeou, dat de admiraal Persano zal woi&apos;den vrijgesproken. De commandant yan het Italiaansche eskader verheelde zich de ongunstige omstandigheden niet, waaronder liij de Oostenrijksche vloot zou bestrijden, vooral by het ontoereikende der wapening, van liet materieel en van den proviand. De admiraal Persano had zcß&apos;s gezegd: Indien ik zonder mij te onteeren mn voor het hoofd kon schieten, zou ik het liever doen dan to strijden met zoodanig eskader onder ninne bevelen. Men verzekert ook, dat de minister van marine de beschadigingen van Porsano niet tegenspreekt. — lic Carrière ItaHana meldt, dat Garibaldi te Brescia is aangekomen , maar in zorgwekkenden toestand verkeert. — In eene straat van Palermo, welke naar de bekende hcdovaai tsplaats Monte Pellcgriuo voert, bevinden &apos;_;ch sedert onheugelijke tijden in d» zeer ruimo h..kii dor rotsen, langs welke de straat loont, buskruidmag.T.ijuen en buskruidfabricken. Dezer dagen uu heeft een klein buskruid-depot vuur gevat en zijn drie &apos;kuizen m de lucht gevlogen. In hun panischen schrik nam«?n dc bewoners der straat Bljnga de vlugt, ep verspreidden het berigt dat een twoede, grooter kruidinngazljii door do&apos; vlammen der brandende puinhoopen werd bedreigd. Üe straat, waarin het ongeluk had plaats gegrepen, leverde cm vrcesclijk schouwspel op. Tusschen «le rookendc puinhoopen zag men ledematen uitsteken vau verminkte lijken, Nietteniip &apos;wedden g tol redding •&apos;¦ dfn D/aPd meester was geworden, kon nien eerst qvcr de geheele uitgestrektheid yan het gevaar ijordeéten. «Ongeveer 100 vaatjes buskruid waven nabg de plaats van den brand geborgon. Hadden deze vuur gevat dan zou de geheele stad onvermijdelijk zijn verwoest. Bij het af/oude.i ,i.i berigten waren reeds twintig lijken gevonden pn verscheiden bewoners der straat werden nog vermist.</p>
	<p>— Het Mexicaansche keizerrijk wordt, hier als roddelt,, beschouwd, liitusscbcn zal, ofschoon Frankrijk voortaan troepen noch iiiillioeni n meer aan de verwezenlijking van het K van Keizerin Eugeuie kan opofferen, de Fransche lish beijveren on] de regering te Washington te bewegen jegens het kei- T.crlijke Moidco een zachter toon aau te 3laau. Hierdoor wórd! aantal de doodstrijd ali lengd, de ziekte zelve nogtans vii Voor Frankrijk icrt de Koteer oen heelmi heeft genomen, do groot eren duur van liet :. . maar in Ie t b der Mexicaansche schuld, i iden van hunne regering voor de Jeeningen inschreveu , en vermeenden alzoo aan Keizer Napoleon een bijzonder votum van vertrouwen te geven. Zij verlangen thans, uiet zonder grond, dat men hunne belangen krachtiger bebartige, dan zij onder uaütodigbeden zmidcu bebbitu durven vragen. — Brieven nit rur, van ns Julij melden, dat, • Mexicaansche regering een nieuw blijk vau welwillende gezindheid t» geven, besloten is, dat de genie van het Fransche Ie . vertri k al de werken zal verriglen. welke noodig zijn om de strategische uoailien te versterken, welke aan den weg vau U naar Yera-Cruz gelegen ziju. Op die versterkte punten zal de Mrcdcaaasche regering gemakkelijk met een klein aantal oen den weg kunnen verdedigen, welke over eene le. Icn van de hoofdstad naar zee voert.</p>
</text>
