<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lIO_LIjAM_DS€_HI_ AlilS. VAN DE STOOM-BIERBROUWERIJ DE lÈOOIRERG. Afgetapt op Flesschen, verkrijgbaar bij J. E. P. WEINSSEN , N. Z. Achterburgwal bij de Torensteeg, N°. 279 en 280. (19060) Eene aanzienlijke Familie op het eiland JAVA verlangt een bekwaam GOUVERNEUR, tegen aanbieding van Kost, Inwoning, bewasschen en bediening en een Salaris van ƒl5O &apos;s maands voor het eerste jaar, dat later kan opklimmen tot ƒ250 &apos;s maands; voorts een behoorlijk voorschot voor uitrusting en vrije overtogt als Passagier lste klasse. Reflecterenden worden uitgenoodigd uitvoerige opgaven van bekwaamheid, rang, ouderdom, godsdienstige belijdenis, tegenwoordige en vroegere betrekkingen, benevens van adressen tot infoimatie in te zenden, onder Lett. A. 8., bij den Boekhandelaar en Boekdrukker A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam, aan welk adres en onder dezelfde letters tevens voor een aanzienlijk INSTITUUT te Amsterdam een KWEEKELING gevraagd wordt. (19134) IN HET MAGAZIJN VAN NAAIMACHINES, Kalverstraat K 88, zijn tot zeer geringen Prijs Te Koop: VIER NAAIMACHINES, systeem WHEELER en WILSON, uit ;de^ Fabriek van POLLAK en SCHMIDT, te Hamburg; Kln WANZERMACUINE, allen voor Familie-gebruik; alsmede een AKSIifIACiIINE en een HOWE , geschikt voor Schoenmakers, Kleedermakers, enz. Alle deze machines worden met de noodige instructie onder Garantie afgeleverd door EDUAHID STRUCK, (18997) FABRIEKANT VAN NAAIMACHINES, ett. _§____&apos; F wtmï im, -&lt;__!_•• Foumisseur de la Cour. CHALES DES INIIES, Importation directe. ROBES, COSTUMES COMPLÊTS ET CONFECTIONS. SOIERIES, CHALES FRANCAIS ET LAINAGES. MAISON SPÉCIALE POUE LES AETICLES ANGLAIS. Manteaux imperiiióabks en pure laine pour Dames , Y.-mUi. aux memos prix qyi&apos;h Lor. , CHALES TARTANS. Grandes Nouveautés pour llaïns de nier IHARINIERES OSTENDAISES. COSTUMES DE BAINS. ON PARLE LE HOLLANDAIS. (19213) OUVERTURE DUNE MAISON a SPA._ Ken zoekt voer lEMAND, 20 jaren oud, circa twee jaren in eeno Fabriek van Werktuigen werkzaam geweest, gelegenheid zich in de WEHKTUIGKUNDE theoretisch te bekwamen. Brieven met opgave van prijs per Maand alleen voor het te geven onderrigt, en aantal uren per week, worden ingewacht franco onder do Letters D. P., Bureau Handelsblad. (1948(i) ¥C BANKETBAKKERS. ~ Een JONG MENSCH van onbesprokeu gedrag, P. G., in eene drukke zaak alhier werkzaam , zag zich gaarne tegen primo November te &apos;sGravenhage GEPLAATST, hetzij weder als TWEEDE in bovengenoemd vak of als EERSTE HEDIENDE in eene Banket-eii Koekbakkerij. Hierop regard slaande adresseren zich met franco Brieven onder Letter O. O. bij den Boekhandelaar 11. W.WILLEM S, Koningsplein, te Amsterdam. (19546) TE KOOP OF TÊ H.IK GEVRAAGD. Men vraagt TE KOOP of TE HUI&apos;R, om zoo spoedig mogelijk te aanvaarden, een HUIS EN TUIN, gelegen op eene «ler Hoofdgrachten of Singel, voorzien van 12 a 14 vertrekken en do noodige gemakken. Reiiecterenden adresseren zich franco onder lett. A. Z. bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, Z 858. (19510) * Ïi4lfrl__ltf*. Op eene der hoofdgrachten worden tegen November of vroeger TE HUUR gevraagd 2 of 3 net Gemeubeleerde of OngcmoubehVide KAMERS. Adres franco, ouder lett. A. 8., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Bcurssteeg, E 176. (19454) worden gevraagd te AMSTERDAM voor de Amsterdamsche Algemeene VerzcKering-STaatschanpij voor üitkeering bij overlijden, foedgekenrd bij besluit van 2. M. den Koning, dd. 9 Julij 18(i6. ij die bij andere Maatschappijen, hetzij al dan niet Koninklijk goedgekeurd, in dienst zijn ot waren, komen zonder voorzien te zijn van eervol ontslag of bewijs van toestemming hunner Directie, NIET in aanmerking. Adres ten Kantore der Maatschappg op bet Singel bij de Oude Spiegelstraat te Amsterdam, XX 57. De Directie, G. A. POSTHUMA. J 19514) B. BRUMSTEEDE. &apos;IE HUUR worden aangeboden TWEE KAMERS, een ruim uitzigt hebbende, met afzonderlijken opgang, voorzien van Duinwater en doorloopend Gemak. Te bevragen onder lett. O. D., in den Papier- en Boekwinkel van P. F. (&apos;LADDER, maakt en repareert alle soorten CARTONNEN DOOZEN en LEREHWERKEN, op de Keizersgr. bij de Leidschestr., n. 714, te Amsterdam. (19501) Een JONG MENSCH, 20 a2l Jaren oud, Van goeden Huize, sedert 3 jaren op een der voornaamste Kantoren te dezer Stede werkzaam , zag zich gaarne VERPLAATST in eene GROSSIMtIH.I.IJ VAN TARAK of in eene andere Zaak, alwaar gelegenheid bestaat, na een paar jaren opleiding in dit Vak, als ASSOC.IE op te treden. Hierop reflecterende gelieve men zich niet franco Brieven, waarin opgaven van denaard der Zaak, alsmede Conditiën, te adresseren onder Lett. S. A. bg den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10,. te Amsterdam. (19532) BOTli B. Het GEnEIM, om Boter ten allen tijde en plaatsen goed te houden, wordt TE KOOP aangeboden; ol om eene COMPAGNIESCHAP aan to gaan met oen der groole Boterhande laars, in welke Zaak voormeld geheim kan worden ingebragt. Adres franco brieven onder lett. D. R., Bureau Handelsblad. (19498) &quot;ATÏEIWIE sTv. p. Een twintig jarig JONGELING nit den Fatsoenlijken Siand , P. Gk, beleend met de Frai e on Hoog-Duitsche Talen, zoekt eene plaats in een BOEKHANDEL of GROSSIERS-AFFAIRE, ten einde in deu Handel te worden opgeleid. Reiiecterenden adresseren zich met franco Brieven Lett. A. bij de Wüd. li. 11. UIJTTENBROECK , Boekhandel te Venlo. (19543) (&quot;225 j» uiden meei\) Voor hen, die ceno KOSTSCHOOL, zoeten, is tegen genoemden prijs in Gelderland eene zeerbloeijeiide, met nieuwen cursus voorhanden , voor Jonge Heeren. die met boven de 13 jaren oud zijn; terwijl de beste getuigenis en in geschriften en op informatie verstrekt worden. Adres franco, onder Lett. Z., Bureau Handelsblad. • (18782) PHOTOGRAPHIE. ~~ Een zeer mooi transportabel PHOTOGRAE&gt;HIE-ATELIER IE Koop. Qp verlanflCß, met alle daartoe behoorende benoodigdjeden eu grondig Onderwijs. Adres F. KAYSER, Park Tivoli,&apos; te Imsterdam. (19478; Allen, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onbeheerde Nalatenschap van CORNELIA VAN ARNHEM, Wednwe H. C. POP, gelieven hiervan zoo spoedig mogelgk opgave te doen bg den Ondergeteekende, Binnen-Amstel bij do Amstelstraat, V 109. De Curator voornoemd, (19541) A. E. CROOCKEWIT¦ VERI ETO ATTE. De Tweede Vergadering tot Verificatie van Schuldvorderingen in het Faillissement van G. 11. L. SMIT, handelende ouder de Firma SMIT &amp; CO., is door den Edel Achtb. Heer Rogtcr-Commissaris bepaald op Vrij «lag 7 September aanstaande, des voormiddags ten half twaalf ure, in do Eerste Kamer dor Arrondissements-Regtbank, alhier. (19516) Amsterdam, Do Curator 21 Augustus 1866. L. J. G. VAN OGTROP. AAMBESTEmtfGi. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Wcststcllingwe&apos;rf, provincie Friesland, maken bij doze bekend, dat op Vrijdag 31 Augustus a. s., &apos;s middags 12 ure, ten Gemeentehuizo te Woïvcga, bij inschrijving en opbod, zal worden Aanbesteed: Ilet __.___Vl.__&lt;_-«___M eener AAIIDKBAAM i-n het BËgTKATe_i van dezelve , strekkende van af den straatwog bij de kerkte Noowlaolile, tot den oosthoek van den pastorie-tuin te Boijl, lang p. m. 4035 strekkende ellen. De aanwijzing zal plaats hebben op Donderdag 30 Augustus a.s., &apos;s namiddags 1 ure, to beginnen bij Noordwolde. llet Bestek zal ter lezing liggen in Friesland en elders, waar zulks gebruikelijk is, terwijl hetzelve overigens op franco aanvrage tegen voldoening van 50 cents is te bekomen ter Secretarie van YVeststellingweri to Wolvega. Wolvega, 4 Angustus 1866. Burgemeester en Wethouders voornoemd, J. SICKENGA. (18590) S. SLEESWIJK, Secretaris. ~of imUflEßv SPffSVßMipi ij in ttlUSJtl-KN. /ItbVi Am Sonnahcnd, den 15ten Sept. d. J. Mittags Ai Jl^___r__ 12 Uu so^ ™ Auctionslocale der neven Börse _Wy_F^___M___i (&apos;as k*s ï0^ unter Bremcr Flaggc gcfahrone (&apos;3^&apos;1 hies&apos;pc Rockenlasten gemessene, in Ifrec_^9É_E____S_K___IIK&apos;r&apos;iavell vn neven Hafcn liegende und bisher Capt. J. BULLERDIECK gcfiihrte FrcgrattscliifT SOALIA9 nebst dem completen Inventarium durch mich öffentlich dem Meistbietenden verkauft werden. Das Schift&apos; ist im October 1864 neu erbant, auf 9 Jahre 3|3ct. 1.1. classiticirt, kupferfest und im August 1865 gekupfert. Ge.lruckte Verzeichnisse des Inventariums sind bei mir zu haben, nnd crtheile ich genie auf mündliche oder schriftliche Anfragen nattere Auskunft. Bkemex, HERM. I»AI I I NI» KG. im August 1866. 1. W. KÜOI KIK NACUI OI.GI H (19011) Schiffsniakler. KÊIIKKBÏN^M. KERKVOOGDEN der Hervormde Gemeente van Zevenhuizen, provincie Zuid-Holland, wenschen over te gaan tot den Verkoop vau ZEN zeer soliede en antique KOPEKEN KKKHHKOONEN , welke dagelijks in de Kerk der Gemeente te zien zijn. Gegadigden worden uitgenoodigd, bij behoorlijk gesloten billet, daarnaar in to schrijven, in eene massa, den brief te adresseren aan den President-Kerkvoogd en buiten op te stellen: INSCIIRIJVINGSBILLET. Deze billetten zullen door Kerkvoogden, in te- Senwoordigheid dor aanwezige Inschrijvers , worden geopend in de erkekamér te Zevenhuizen, den 19den September 1866, des voormiddags ten Elf uro. Billetten , die na 15 September inkomen , zullen niet in aanmerking genomen worden. Zevenhuizen, den 20stcn Augustus 1866. (19490) Kerkvoogden voornoemd, Do Secretaris, Dc President, X. S I.SIIOI I. A. BAN. 2SOUWMIJ ]¥»!__• lEMAND, geruimen tijd in bouwkundige betrekking geweest zijnde, verlangt geplaatst te worden bij een Architect als OP/.K.TI H. of bii een Aannemer als ONIIERIIAAS. Zij die geneigd mogten zijn hem in dienst te nemen, worden verzocht zich te adressoren mot franco brieven onder lett. C, bg&apos; den Boekhandelaar P. OUT, te Koog aan de Zaan. , (19234) Met Novembor wordt verlangd op een Landgoed nabij Arnhem, eeue KINKERMEID, P. G., bij een Kind van \\ jaar. Alleen zij, die als zoodanig werkzaam geweest en van goede getuigen voorzien zijn, zullen in aanmerking komen. Brieven franco onder Lett. C, bij don Boekhandelaar H. B. BREYER, te Arnhem. (19155) huis ö. tuin ff Büür. Wordt TE HUUR aangeboden, om terstond of later te aanvaarden, het zoogenoemde ACUTEK-lIEEKENUUS van Kelfkenshof, gelegen aan de Brecdstraat, in de kom van het Dorp Hees bij Nijmegen , bevattende vijf ruime Kamers, alle Behangen, Keuken, Meidenen Mangelkamer, grooten Kelder met daarbij gelegen Tuin. Te bevragen met Franco Brieven bij den Landbouwer D. ALBERS, op Keifkensliof.^ (19374) TE HUUR to Bcrlicum, op een nur afstand van &apos;s Hertogenbosch, in de kom der gemeente, oen net HEERENHUIS, bevattende 4 Benedenen 2 Bovenkamers, Keuken, Kelder, Zolder en Wasclihuis met TUIN. In de gemeente is eene Bijzondere Protestantsche School, waar Leerlingen voor de Militaire Academie worden opgeleid. Te bevragen met franco Brieven bij den Notaris DE GIER aldaar. (19377) ClInADUWrtf lIN «&quot; ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, örUUllnJJJuLiJii &lt;• nijmegen, kleef en keulen. Van Rottenlam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.10,8.15,10.35,2.20 r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.50,8.20,11.10,2.35 » Ngincgen naar Kleef en Keulen. . . 8.35, —,11.5, 3.—,5.45 Aankomst te Keulen 12.50, —,2.30, 7.05,9.55 (17451) jUA Naar PADANG fSSkm %* te AMSTERDAM tot Laden gereed, liet snelzeilend gekoperd CAMPAGNE BARKSCUIP padang; pachet, Kapitein R HL&apos;IDEKOPER Jzn.. voorzien van ruime en luchtige Kajuit en Hutten, mede uitmuntend ingerigt voor den overtogt vnn Passagiers. „dros OOLGAARDT fr BRUINIER en FLORIS DER KINDEREN_&amp;ZOON. (18770) &lt;JHg| Mot directe Connossementen in doorvracht naar alle mmmmmm Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein J. RATTRAY. vertrekt van Rotterdam naar Dunde* Woensdag 29 Augustus, des Morgens vroeg, Adrea blf 1 B. CBOL f V. (10450) Ifck IffIVERHUIZÉS MAIIAIRIKA woi-ilt gelegenheid aangeboden naar NEW-VOKK te ¦&gt;____ ___»Vfirtl&apos;ek*ei) met de welingcrigte Eerste Klasse «VI&apos;OO.II-ïïaiV&apos;v ul CONTINENTAL MAIL STEAMSHIP COM*i nn l„T&quot;, n v:&apos;,&quot; Aiuaterdam en Rotterdam via Antwerpen geregeM eM op bepaalde dage_ vertrekken. b&quot; de Cargadöws We*™3 PASSAGE en VRACHTGOEÜEREN ;i«__iW «ÏSSI* ZN&quot;&apos; ÖOWIAARM fr I.RUINIER, (19538) Kottcruam. Amsterdam, IJgracht.</p>
</text>
