<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 3 Mei. De Hongaarsche minister-president, graaf Julius Andrassy, is heden ochtend uit Pesth aangekomen en door den Keizer in een bijzonder gehoor ontvangen. — De versterking van Weenen schijnt een feit te zullen worden. De bouwdirectie heeft den last ontvangen, om met de onteigening der voor de vestingwerken, welke dit jaar aangelegd zullen worden, benoodigde terreinen een begin te maken.en met den bouw aan te vangen. Dezer dagen zijn aan den generaal Benedekeen aantal orden ontstolen, nl. twee coramandeurskïuisen der Maria Theresiaorde, waarop, gegraveerd is «Benedek 1859&quot;, de grootkruisen der Leopoldsen der Pauselijke Gregoriusorde, van de Toskaansche St. Josephep van de Piirmesaansche Constantijnorde; hot kruis der Russische St. Annaorde; tevens hebben de dieven twee militaire dieustkruizen, twee dienstteekens en de gouden generaalssjerp, uniformen, kleederen, linnengoed enz. medegenomen. De aartshertog Alb recht heeft op het berigt hiervan _, aan den generaal een zeer vleijenden brief geschreven en hem drie ordeteekenen, die hij zelf had gedragen, gezonden, opdat, zoo schrijft de aartshertog, de verdienstelijke generaal, veeljarige vriend en wapenbroeder, geen oogenblik de onderscheiding ontbere, voor welke hij zijn leven in vele veldslagen heeft blootgesteld. — Uit Pesth meldt men, dat de aldaar ontvangen Fransche orders tot aankoop van paarden, ingetrokken zijn. — Men schrijft uit Agram, dat de partij der Unie bij de verkiezing van leden tot het ontwerpen van een adres van antwoord op het koninklijk rescript, slechts drie stemmen heeft bekomen. De eisch van het rescript, om voor den loden Mei vertegenwoordigers naar den Hongaarschen Landdag te zenden, zal van de hand gewezen worden.</p>
	<p>BERLIJN, 5 Mei (des Ochtends). De toestemming van Pruisen, om Italie en Belgie bij de conferentie uit te noodigen, wordt beschouwd als zeker. Engeland heeft bij zijne aanbeveling van die uitnoodiging doen opmerken, dat de toelating van Italie als groote mogendheid, geenszins de uitbreiding van het programma der conferentie tot andere kwestien dan de Luxemburgsche, ten gevolge zal hebben. Om tijd te besparen heeft Engeland verzocht de toestemming tot uitnoodi°ing van Italie en Belgie naar &apos;s Gravenhage op te zenden, opdat van daalde officiële uitnoodiging kunne geschieden. _ De Correspondanee de Berlin meldt, dat aan Pruisen de uitnoodiging is gedaan, om voor hst begin der conferentie Luxemburg te ontruimen, maar dat het dit verlangen rondweg heeft afgeslagen Overigens doet de Correspondanee uitkomen, dat in Frankrijk dè wensch naar behoud van den vrede levendiger wordt, en betreurt dat sommige Duitsche bladen een zoo hatelijken en oorlogzuchtigen •toon aanslaan. De Pruisische regering zal voor de Pruisische belangen zorgen. _ De vorst van Waldeck is hier aangekomen; men zegt om te onderhandelen over den afstand van zijn kleinen staat. _ De partij van vooruitgang heeft gisteren eene resolutie aangenomen , om haar afwijzend votum in de grondwetskwestie te motiveren •, zij steunt op zeer uitvoerige overwegingen. Acht punten verwekken bij haar bezwaar, nl. het ontbreken van den eed, het gemis van verantwoordelijkheid, het bndget-regt, de kwestie der schadeloosstelling voor reis- en verblijfkosten aan de afgevaardigden, enz. Ten gevolge van een besluit der tractie, zal de tekst der resolutie tot morgen geheim worden gehouden. —De JV. Pr. Zcilung zegt, dat eerlang de speelbanken te Wiesbaden, Homburg en Ems zullen worden gesloten.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Mei. (Part CorrjVe Heer L. von Quaita, consulgeneraal der Nederlanden te ïranktoit, is door den Koning der Nederlanden ook tot consul-generaal voor het groothertogdom Hessen benoemd en heeft reeds, gelijk uit Darmstadt gemeld wordt van de Hessische regering het exequatur erlangd. &apos; De Koningin-möcder vau Beijeren wordt morgen uit Munchen te Darmstadt verwacht ten bezoeke van het groothertoglijke hof Zii aal er verscheidene dagen vertoeven. J Uit Munchen meldt men, dat de Beijersche regering voornemens is het Pruisische naaldgeweer tot wapening van haar leger aan te nemen. Gelijk gisteren heerschte ook heden in de effecten-sociëteit eene buitengewone stilte in de affaires. Zoowel de contramineurs als de liefhebbers onthouden zich voorloopig van verdere operatien; zij achten het raadzaam den afloop der Londensche conferentie af te wachten. Heden namiddag sloten Amerikaansche bonds 1882 76%; Oostenr. Nationale 511% ; Oostenr. belastingvrije Metallieken van 1866 461/4*, Oostenr. Credit-Actien 1521/$; 4 pCt. Éeijersche premieloten 965/8.</p>
</text>
