<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FATLLTSSEMENT. ! iy.-. ircmSlS der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, tweed* Kamer, van den Tweeden Mei 18!&gt;7, vs J. L. FADDEGON, Horolosiemaker en Wiakelier, wonende te Amsterdam in de Kalvèrstraat, !j 276, verklaard in staat van faillissement, waarvan de opening op dien dag is bepaald, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mr. P. E. FEITH, lid der gemelde Begtbank, tot Eegter-Commis, en van Mr. H. VAN MANEN, Advocaat, tot Curator. &apos;Tevens worden de schuldeischers opgeroepen te verschijnen op de eerste bijeenkomst ter verificatie hunner schuldvorderingen , welke Schonden zal worden op Maandag den Zeven en Twintigsten Mei 1887, des middags ten Een ure, in het Locaal van de Tweede Kamer van de Arrondissements-Eegtbank te Amsterdam , terwijl de schuldeischers worden verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voien in te leverenbij den ondergeteekende op den Nieuwendijk bij de Oedcbrugsteeg, H 4, te Amsterdam. Amsieedam , 4 Mei 1867. *■■ De Curator, (11152) Mr. H. VAN MANEN. De Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDBEGT, W. VAN DAM H.Hz., B. 1). HANEGEAAFF, H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDEEGT, H. H. VAN DAM Wz. en C. H. VAN DAM, te Botterdam, zullen, als lasthebbende van hunne Meesters, op BINGSBAG lil MEI 1867, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan deScheepmakershaven, Wafel, N. 499r publiek verkoopen: TEN EERSTE: ITET EXTRA SKELVARENDE IJZEREN RA&apos;DEE STOOM-YACHT genaamd: lAll§filS&gt;Oifl M\ %9 volgens Meetbrief lang 22 ellen, wijd 3 el, 16 duim, hol 1 el, 62 duim, en alzoo groot, na aftrek derMachinekamer 70 Tonnen, met deszelfs zeer complete en goed onderhouden MACHINES van lage drukking en 45 Paardenkracht, voorzien van koperen Vlampijpen eu Plaatpijpen en verdere benoodigdheden, benevens een volledig Buffet. TEN TWEEBE: HBT EXTRA SNELVARENDE IJZEREN SCHROEF-JL* STOOM-YACHT genaamd: IMNLPIIMtft volgens Meetbrief lan 22 El, 58 duim, wijd 2 el, 99 duim, hol 1 el, 62 duim, en alzoo groot, na aftrek der Machinekamer 72 Tonnen, met deszelfs zeer complete en goed onderhouden MACHINES van hooge drukking en 30 paardenkracht, voorzien van koperen Vlanipijpen en Plaatpijpen en verdere benoodigdheden, hebbende nog eene ruimte tot het laden van koopmansgoederen. Beide teze Stoom-Yachten zijn bij uitnemendheid geschikt voor Passagiersbooten, waartoe die geheel zijn ingerigt, hebbende ruime en zeer smaakvol ingerigte Kajuiten , zoodat dezelve dadelijk voor het vervoer van Passagiers in dienst kunnen worden gesteld. _ Tot overtuiging van de gegadigden. dat de Machines in volmaakte orde zijn, zullen beide deze Stoom-Yachten op Maandag 20 Mei eerstkomende eene proefreis maken, en wel de ZAANSTEOOM N°. 2, des middags ten 12 ure en de DOLPHIJN, des namiddags ten 3 ure. Nadere informatien zijn te bekomen bij bovengemelde Makelaars, en de Heeren W. C. &amp; K. DE WIT, civiel Ingenieurs te Amsterdam. Beide Stoom-Yachten zijn liggende in den Haringvliet, binnen de gemeente Eotterdam. (11184) In der Provinz Osnabruck, nnd zwar in der Bauerschaft Nortrup, steht ein crosses, freies und werthvolles COLONAT, welches nach der diesjahrigen Erndte angetreten werden kann, zum Verkaufe. Selbiges ist mit ausreichenden Gebaulichkeiten versehen, die samnitlich in gutem biiulichen Zustande sich beflnden. Der Hof, in d er Nahe der Katholischen und Evangelischen Kirche, ist reichlich 263 Morgen gross, welche sümmtlich mit Ausnahme von etwa 2 Morgen gut cultivirt sind; alle dazu gehörigen Landereien, besonders die Wiesen, welche fast in einer Fliiche liegen, sind sehr eintraglich, und konnte ohne Naehtheil für eine gehörige Bewirthschaftung des Hofes nnd Beëintrachtigung des Viehbestandes von demselben an Gras für 4 bis 500 Thaler alljahrlich verkauft worden. Auch bietet sich in der Nahe des fraglichen COLONATS eine Aussicht auf den sofort möglichen Ankauf eines zweiten ganz ahnlichen HOFES. Eeflectanten wellen sich an den Herrn Oberbonitenr DETEEMANN in Hesepe bei Bramsche, der seit zwanzig Jahren den Hof bewirthschaftet hat. oder an den Unterzeichneten in den nüchsten vierzehn Tagen persöhnlich oder portofrei gefalligst wenden, welche niihere Auskunft zu geben gern bereit sind. Quakenbbück, K. H. IMWALLE, Dr. &amp; Notar. den 30 April 1867. (11126) &quot;OPENBARE verkooping VAK HET LANDGOED STAPELBROER. De Notaris L. A. GHIJM, te Hengelo, zal in het Logement van LANGELEE aldaar, op BINGSBAG 4 JlUKilJl 1867, doen inzetten, en 14 dagen daarna, den 18den dier maand, beide &apos;s voormiddags ten 10&apos; ure, zoo naar genoegen geldende, finaal verkoopen: Een rnim en rijk Jagtveld opleverend Landgoed STAPELBROEK, gelegen onder Hengelo, aan den grindweg van daar op Euurlo, bestaande in: HEERENHUIS,annexe SCRUatEN,overdekte VAALTSTAL, en verdere getimmerten. Voorts vischrijke Vijvers, Tuin-, Bouw-, Weide-, Bosch- en andere gronden, te zamen met inbegrip van twee stukken Heidegrond, ondier Zelhem, 85 8., 69 E,, 57 E. groot, verdeeld in 16 perceelen en 6 massa&apos;s. 23 van den koopprijs kan tegen eene jaarrente a 4£ pCt. op Ïste hypotheek gevestigd blijven. De afbraak van het Heerenhuis, alsmede de aangeslikte boomen, zullen daags voor de tweede veiling, dus Maandag 17 Junij, terzelfde plaatse en ure, tegen het regt van naasting aan den kooper van den ondergrond afzonderlijk worden geveild. Alles nader bij biljetten omschreven. Aanwijzing geschiedt door of van wege den bewoner, de Heer A. OOSTEEBAAN, terwijl nadere informatien op franco aanvrage ten Kantore van genoemden Notaris te bekomen zijn. (11167) Een PROVISIE REIZIGER, te Amsterdam woonachtig, continueel Noord-Holland bezoekende, wenscht voor nog één sojied Handelaar of Fabriekant, diens belangen waar te nemen of zich met een AGENTSCHAP voor de geheele Provincie belast te zien. Eeflectanten worden uitgenoodigd zich franco te adresseren onder lett. E. V. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJEE, Vijgendam. (11166) d G. KEHLENBRÏNK. (i ~ 2 GEGOTEN BOÏWORIMENTEPL 2 £j TUIN BANKEN .ƒ 4.50 per 24 Stuks. W „ 2.25 „ „ „, • fi DAKRAMEN, 9 Pannen „2.75,- „ „ r? . , , ; |</p>
</text>
