<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; ~ üOC &amp;® -&apos;SE £M V. Niets, pleit sterker voor de voortreffelijkheid onzer COCOSZEEP, dan de vele namaaksels, welke men door imitatie van Etiquet en Stempel tracht aan den man te brengen. „„.,TT„™-, i-n - i t n « „„ n™ mooi- »n«Wp /iin de n-ue &amp;. KERKHOPF, zonder C; H. KEECKKOFF, met XX; H. KERCKHEFF m-vt E m plaats 0; en &quot;ogmeei ™*«y|Mj ™g; maakte Stempels, waarmede men ifoor K^Ariy of veghding van eene enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten emde een .hd.t Pr°d^ &amp;-^° W« M YERKOOPHUIS heeft ta^LMf; gHÜtóoratól %^ESë&amp;it SSitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma «F. VON WINDHEIM e* CO., VLLKUumuib hs amöiilkuam. lt&apos;ii versoeken het geachte Fuiliek op deze bijzonderheden wel te willen letten.  ,   . - Onze COCOSZEEP schuimt sterk, reinigt ogenblikkelijk, ontneemt alle scherpte aan de huid, maakt haar zacbt en blank «geef! haar een jeugdig frisschen tint. Men koopt een groot stuk voor 15 Cent. zniverder en minder scherpe loog bereid, de Bij het wasschen van gekleurde goederen en zijden en wollen stollen, doet mj,; soorten door hare witte en dóorkleureii minder, aan en maakt ac wol niet hard. Zij ondersche^t ach bovgg*»™^ «voel veel op eene vetkaars. °tgSTSaVKo£7^TO met gebruiksaanwijzing. Het fleschje kost 15 Cents. VLIEGEMLHM, om Vliegen te vangen, het iieschje kost 20 Cents. BRABANDERS STMESELGLANS doet het IJzer glad en gemakkelijk over het goed heenloopcn en liet goed krijgt een moogen SlMDe niTu^MINERALELIJSM is kleurloos, doorschijnend als glas en hecht het gebroken voorwerp hetzij van Porselein Glas, Hout, Marmer, IJzer oi&apos; ander Metaal zoo stevig aan elkander, dat het eer op eene andere pkats dan op de gelijmde breken zal. Een fIeSCI3etk\XE°KKEIiWA.TER neemt alle mogelijke vetvlekkcn weg uit Zijden, Wollen en andere Stoffen , zonder de kleuren in het miast te veranderen. Prijs per flacon 40 &lt;*h£g«*jg* ƒl. -^</p>
</text>
