<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. Een Jong Mensch, reeds eenige jaren in bevengenoemd vak werkzaam, bekend met de moderne talen, zag zich gaarne spoedig in voormeld vak geplaatst. Reflecterenden gelieven zich.franco te adresseren onder lett. H. G. Bureau Handelsblad. (Ul42)__ OSSraSLKERIJ. In een der steden der Provincie Utrecht wordt in eene Slagerij gevraagd een DERDE KNECHT en een Jongen of Leerling. Brieven franco met opgaven van godsdienst, onder lett. M. B. Bureau Handelsblad. , 01139) In den Boekhandel van J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg te Amsterdam, ziet \\--.t licht: , HET TELIGRAAFRECHT. Verhandeling over do RECHTSVRAGEN, waartoe het gebruik van de TELEGKAAE aanleiding geeft; door €. UI. 3. &apos;Willenmfer. Den Gouden Eerepenning waardig gekeurd door de Faculteit der Regtsgeleerdheid aan d« Hoogeschool te Groningen. PRIJS f 1.90. TV^IIIVTAtIffTTI Nieuwe grondslagen voor de zoogenaamde kuvßvÊllh. STAATHUISHOUDKUNDE, door C. 3. Viernagel. __ (1I17S) F™*Ê-f*± mn.Amn9 &quot;&quot;&quot;&quot;yMffliPHlPllfca van deftige familie, niet onbemiddeld, betond [M W*1* met MACHINEREE, zag zich gaarne geplaatst jyyPsHHp» om werkzaam te zijn in eene of andere EA*^* &quot;KRIEK. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven te adresseren aan het Bureau der Groninger Courant, onder letter P. f 1192) Men verlangt in Amsterdam, tegen 1 of 15 Junij aanstaande, eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, ongehuwd of Weduwe zonder Kinderen, van de R. C. Godsdienst, tusschen de 30 en 40 jaren oud, als HUISHOUDSTER bij eenen Weduwnaar. Diegenen welke in het huishouden kunnen werkzaam zijn, gelijk eene burger vrouw betaamt, zullen het eerst in aanmerking komen. Hierop reflecterenden melden zich aan per franco brieven onder lett. G. Ij. bij den Boekhandelaar J. S. DE HAAS, te Amsterdam. (11170) Ten spoedigste verlangt men een bekwamen GRUTTERSKNECHT voor het Molenwerk, tevens in staat het opzigt over de loopende zaken te kunnen waarnemen en van goede getnigenissen voorzien. Adres met franco brieven onder letter M. bij den Boekhandelaar H. A. ZWEERS, Kalvèrstraat bij de Munt te Amsterdam^ (11112) Bij MAETINUS NIJHOFF, te &apos;s Gravenhage, ziet het licht: Eene Handuitgaaf der Indische Begrooting voor 1867, MET EENIGE OPMERKINGEN DOOB, E. DE WAAL. Groot Bvo. Prijs f 0.90. Dit is het 10de (3de Deels Iste) Stuk van des Schrijvers Aanteekeningen over Koloniale Onderwerpen. (11138) Bij de Erven J. J. TIJL, le Zwolle, is te bekomen: HET HEIL ¥AN ¥ELEN. PROEVE VAH EENE MTÏÖMLE PENSIOENWET, door F. C Ct. van glotman. Uitgegeven van wege het Departement BELLINGWOLDE, der Maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen. Prijs ƒ 0.40. (11171)</p>
</text>
