<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op Zaturdag clen 25sten Mei 1867 &apos;s namiddags ten 5. ure, zal ii het locaal van Verkoopingen te Utrecht achter St. Pieter, in het openbaar worden verkocht: * SSJAtA 1 /m/7\ Een kapitaal HUIS, waarin vroeger liet Logement en Koffijhuis de Vergulde Ploeg, is uitgeoefend geworden , met ERE, Plaats Koetshuis en Stallingen voor 20 Paarden, staande op een van de fraaisti punten der Stad Utrecht, op clen hoek van de Biltstraat en den Wittevrouwensingel, Wijk J. N°. 1, beslaande eene oppervlakte van 4 Roeden 90 Ellen, voorzien van vijf Beneden en zes Bovenkamers, gedeeltelijl met Stookplaatsen, Keukens, bekluisden Kelder, Zolders ën Vlierin°- Dadelijk te aanvaarden. Brieven bij billetten en nader onderrigt tei Kantore van den Notaris DUïFJES, to Utrecht. : (10918) paarde*, rutïïigei, tïïlgeh cm stakgederei. 1 WILLEM GIDEON KLEMAN zal, ingevolge order van zijneJ Principaal, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jn.l op DIJNGSDAG en WQENSDAG-14 en 15 MEI 18671 telkens des Vomniddags ten Tien Ure, I voor de Stallen, op de Botermarkt bij do Halvemaansteeg, V 50« en 533, presenteeren te Verkoopen : I 32 goed bij den weg loopende, welbekende, zwarte, bruine el schimmel PAARBEN. 40 goed onderhoudene soliede bewerkt! RIJTUIGEN, als 5 Statiekoetsen, 2 Berline&apos;s, 1 Clarence, 2 Vio-ifl lanten, 2 Caleschjes, 1 Drowsky, 2 Tompouces, 4 Coupé Vigilante;| 1 Landowlet, 1 Victoria, 2 Sociables, 2 Barouchetten, 1° GlazeJ Wagen, 1 Brick of Afrij wagon, 2 Phaëtons, 1 Tentwagen, 1 Tweel bakswagen, 1 Hittenwagen, 3 Narresleeden, 1 Seksleede, 1 IJssleê| BENEVENS ■ 2 kapitale, zoo goed als nieuwe, met best zwart trijpt bekleede I LMKKOETSEN I 1 dito LïJÜSLEEDE, voor len 2 Paarden ingeri«-t. I Voorts: , ° I Eene aanzienlijke partij net onderhouden TUIGEN en STA&amp;! GOEBEREN en laatstelijk een restant welgewonnen HOOI. Alle! in het breede bij Notitiën omschreven, welke in tijds te bekomeß zijn ten Kantore van W. G. KLEMAN, in de Vijzelstraat bij de Kefl zersgracht AA 32, zijnde de Goederen daags te voren en op&apos;denVeiH koopdag voor een ieder te zien. I VOLGORDE DER VEILING: I De PAARBEN benevens het HOOI zullen&quot; verkocht worden ol DINGSDAG 14 Mei 1867. ■ De RIJTUIGEN, TUIGEN en STALGOEBEREN op deß 15den Mei 1857. (10844) | _Voor een ASSURANTIE-KANTOOR&quot;&quot;alhier&quot;rwordt een JON&lt;| MENSCH gevraagd, met vreemde Talen bekend en goede informaß tien kunnende produceren. Eigenhandig geschreven opgaven van oul derdom enz. franco te adresseren onder letter D. L., iv den Kantoorß boekhandel van Wed. I. ELLEBMAN, Beurssteeg, E 176. (10537) B Sigaren NwP&apos;TvSedert Zeven Jfeu hii het Fabriekaat^nTabS&apos;eß Faffi ;&amp;&apos; wa™ den laatsten tijd als CHEF van eenl Makelaar if Sak Pl-atsJng 0p eene Sigarenfabriek of bii ■ del W. S. C.Tan DOESRnRfnSCO+onTde.1; lett* C&apos;&gt; in den BoeÉhaiß — ■ te Leiden. (10478) H TE HUUH —I Door vertrek naar elders is- in w mïr,i , &quot; ■ NET TOEHUIS, bevattende rKamerrirervStad *«H™r: EeH en Zolder, tegen den Huurprijs van ƒ3oo&apos;&apos;waai en&apos; &apos;s Maands verhuurd zijn. Desverkiezende &apos;kan hlt\Pi ,mfs k ƒ=■ ment worden overgenomen. Adres franco onder Letter r nT?bH Boekhandelaar G. L. FUNKE, Blaauwburgwal alhier. &apos; aooutM | De Ondergeteekenden berigten bij deze, dat zij den BANDE ■BN GEMAAKTE KLEEI»£REN , BEDDEN, BEDVEDÏ ■ REN, enz., van den eerst Ondergeteekende, te rekenen van Hl ■ DEN, voor gezamenlijke rekening zullen VOORTZETTEN o ■ der de Firma I A. J. PIETERS * ZONEN. | Rotterdam, 1 Mei 1867. A. JT. PIETERS. ■ (11007) S. A. PBETERS. fl ©PRSÏMIMfS I VAN IJZEREN LEDIKANTEN. H Wenschendë ons tot den verkoop der soorten van ons eigen Fa ■ brikaat te bepalen, zullen wij de voorhandene Buitenlandsche Mc ■ dellen, bestaande uit eene groote sortering Een- en Twee-Persooi ■ LEDIKANTEN, waaronder vele voor Kinderen, benevens WIE ■ GEN, tegen veel verminderde prijzen, nitverkoopen. ■ RIEGEL &amp; WBSSMANN, M (HOOI) Magazijn van Ijzerwerk, Slijpsteenen, M 145. I OVERNAME ASËNTüRËNT&quot; I lemand over eenig Kapitaal kunnende beschikken en verschei ! dene jaren in den Handel werkzaam, wenschte gaarne eenige so ! iiede Binnen- of Buit enl andsche Agenturen OVEI |TE NEMEN. Brieven franco onder lett. A. Z., bij de Boekh ■ BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam bij de Beurssteeg, N°.205. (11070 I TUIN-AMEUBLEMENT ~ I KOOKMACHDïES, I LEDEKANTE 3?, I STRIJKKAGC2ÏELS en ■ alle HUIS- en KEUKENBENOODIGDHEDEN zijn in mimi ■ Sorteringen voorhanden bij I SANTEM &amp; GOMP., I Magaiijn van Ijzerwerken, Singel over de fl Appelmarkt, XX 76. fl ÏLESSCHENREKKEN worden op alle afmetingen soliede ■ spoedig en tegen* zeer billijke prijzen vervaardigd. (10743) I ËÖOT^SMSÏJM. ~ I Bij eene Familie in Amsterdam wordt ter opvoeding van Kinde- I ren gevraagd: een GOUVERNEUR, Interne of externe, liefst van Ideß. C. Godsdienst, die , behalve in de Hollandsche taal, lezen , schrijven en rekenen, ook. onderrigt geven kan in de Fransche,&apos; Duitsche en Engelsche talen, en in alles wat tot eene beschaafde opvoeding kan gerekend worden te behooren. Bekwaamheid in muziek en teekenen zal tot bijzondere aanbeveling strekken. Aanbiedingen franco, onder letter G., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLEEMAN, Beurssteeg, E 176. (10972) Tegen primo Junij a. s. vraagt een. HEER van middelbaren leeftijd ,P. G., voorzien van eigen Bed, in een stil Gezin : Eene G«-meubeleerde VOORKAMER, of wel eene Kamer met uitzigt in den Tuin. Opgaven van stand en prijs franco, onder lett. E., bii de Boekh. GEBROEDERS EBEET, Beursstraat, E 184. (11000) HORLOSIEffIAKERS. Men vraagt om dadelijk in dienst te treden een HOROLOGIEMAKERS BEDIENDE, het ordinaire werk verstaande, in de nabijheid van Amsterdam, tegen genot van Verpleging en Salaris. Adres franco motto HORLOGIE, Bureau Handelsblad. (10886) maawm. Men biedt in bet fraaist gedeelte van Baarn gedurende de Zomermaanden TE HUÖR aan: DRIE a VIER GEMEUBELEERDE KAMERS met Keuken, Kelder en genot van den Tuin, tegen een matigen prijs, desverkiezende terstond te aanvaarden. Reflecterenden adresseren franco brieven onder Lett. V. P., bij den Boekhandelaar N. W. STBAUB, Vijzelstraat bij de Eeguliersdwarsstraat X 562. (10887)</p>
</text>
