<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 31 Mei. De voorraad van JAVA KOFFIJ op ceelen bij de N. H. M. bestond op 30 April uit i i i nii Hiflifl &quot;) ii—jn ii ■) 137,548 balcu. Veiling in Mei 74,580 u 212,128 balen. Afgeleverd in Mei. . . . . . j. . . . . 90,639 « Voorraad op heden v . . 121,489 balen, waarvan, te Amsterdam 53,243 b., te Rotterdam 39,835 b., te Dordrecht 12,794 b., te Middelburg 6,391 b. en te Schiedam 9,226 b. Voorraad van KOFFIJ op ontvang-cedullcn in liet Entrepöt-Dok te Amsterdam: ■«■.—■■—■—^—m Voorraad op 30 April 1867.. 15,290 balen W. I. 24,525 baleu 0.1. Invoer in Mei 1867. — « « 5,312 u u 15,290 // // 29,837 &apos;/ « Aflevering in Mei 1867.... 915 // rr 7,229 // // Voorraad op 31 Mei 1867... 14,375 u tt 22,605 * . Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, mdc zes laatste jaren: Afleveringen. 1862 1863 1864 1865 1866 1867 balen balen balen baleii balen balen In Januarij, 11345 29272 22893 25012 23803 31905 // Febr.... 24116 24809 34555 37937 56823 106570 // Maart... 21512 166136 86430 103738 85590 83796 n April. .. 263944 152884 78297 73339 71627 40615 // Mei 92683 16681 65296 95176 46601 90639 1 Totaal... 413600 389782 I 257471 335202 284444 353525 1862 1863 1864 1865 1866 1867 Voorraad op &apos; ceel i balen balen balen balen balen balen op 31 Mei. | 77500 144374 112859 107860 75576 121489 i I i Onverkochte 1862 1863 | 1864 1865 1866 1867 voorraad bij do &apos;-* : N. H. M. balen balen balen balen balen balen op 31 Mei. 386600 319400 449000 460300 383000 352539 i (*) (*) Bovendien nog zeilende 183,000 b. Vergelijkende opgave der alleveringen en vaii den voorraad van BANCA TIN, gedurende de zes laatste jaren: Afleveringen. 1862 1863 1864 1865 1866 1867 i blokken: blokken blokken blokken blokken blokk. In Januarij. 5105 9335 5165 4230 11950 10950 // Febr...&apos;. 8465 8665 9190 4987 7959 6193 // Maart... 4335 7650 6085 9640 17236 6519 // April... 6766, 4638 6377 5660 24192 12568 // Mei.i... 9400 4760 6443 3890 22739 9884 Totaal... 34071 35048 33260 28407 84076 46114 1862 1863 1864 1865 1866 1867 Voorraad op ■&gt; ceel blokken blokken blokken blokken l blokken- blokk. epSlMei. 19900 34692 42278 &apos;38500 | 124529 154472 Onverkochte 1322 1863 1864 - i_6s 1866 1867 voorraad bij de N. H. M. blokken blokken blokken blokken blokken blokk. op 31 Mei. 152218 105387 138134 175892 88857 43770 HOORN, 29 Mei. De hoogste prijs der kleine Kaas wa 3 heden ƒ31.50. Aanvoer 70 stapels, wegende 18,149 ffi. ENKHUIZEN, 29 Moi. Aangevoerd 22 stapels Kaas, waaronder 3 stapels Gras-kaas, bedragende to zamen 2498 stuks en wegende 5102 ffi; hoogste prijs ƒ305/8, laagste ƒ 26V2 a2B de 50 ffi. MEDEMBLIK, 29 Mei. Aanvoer 72 stapels Kaas, pr^3l; Bote^l per ffi; Kip-eijoren ƒ 2.30; Eenden dito ƒ 2.50. NIJMEGEN, 29 Mei. Aardappelen ƒ 3.40 a 3.75 per mud. Boter gold ƒ0.78 ao.9oper ffi met weinig aanvoer. Kip-Eijeren ƒ 2a2.25 per 100 stuks. De handel over het algemeen stil. Huiden in een doen.</p>
	<p>MEPPEL, 29 Mei. Rogje, ml. ƒB.— a 8.50; dito buitenl. ƒ 7.75 a ƒ 9.50; Boekweit, zand ƒ 7.50 a 8.75; dito veen ƒ7 a-7 50; Boter per 1/4 vat lste soort ƒ 41a43, per i/8 vat ƒ16.50 a 21.50, stukken . 1.40 a 1.75;.75; Honig ƒ17.50a18 50; Was ƒ 102 al 03, beide per SOffi; Vette Varkens 38 a 42 ets. per ffi; magere dito ƒ 12 a 30; Biggen ƒ2 a 8 per stuk; Friesche Schapen ƒlO a.6; Lammeren ƒ 1.50 a 4; nuchtere Kalveren ƒ3a3.50•, Aardappelen ƒ 3 a 4.50 per mud. ANTWERPEN, 29 Mei. Koffij prijshoudend. Uit de eerste hand werden heden 1520 b. per Industrie verkocht. — Fransche Terpentijnolie voor cons. met f 201/2 betaald. — Petroleum flaauw, witte werd gedaan n. kwal. van fr. 411/2 a 421/2. PETERSBURG, 24 Mei. Talk zeer flaauw en aangeboden tot 48i/a r. — Potasch vaster en met koopers tot 2Q3/4 r. voor diponibele. — Hepnep gevraagd en vaster. — Granen: 116 ffi disponibele Rogge werd betaald met 81/4 r., 115 ffi met 8 r., per Julij7.3o. — Lijnzaad disponibele wordt gehouden op 13 r. LONDEN, 28 Mei. Suiker: De heden in veiling aangeboden partijen werden-over het algemeen tot onveranderde prijzen verkocht.— Kof/ij stil, vosr mooije Plantation werden evenwel de volle prijzen bedongen.v- Rijst lager; gisteren ziju 12,000 b. Necransie tot 11.6 afgedaan en heden vonden 2000 b. koopers tot denzelfden prijs, alsmede 600 b. mooi Rangoon tot 12.6. — Gambier 3 a 6 p. lager, &apos;middel 18.6, ord. 17.9. — Indigo: De veiling van Guatemalois over het algemeen tot vaste prijzen afgeloopen; van 186 S eeroenen, die den hamer passeerden, zijn&apos;6Bo eer. verkocht. — Van Lijnzaad zijn 3 ladingen van de Zwarte&apos; Zee op levering verkocht tot 61.6 en 2 dito per Junij en Juiij tot 60.9. — Schotsch IJzer 53.6. — Lijnolie 38 sh. - .WA-43.6. . ul -. GENUA, 25 Mei. Koffij met weinig vraag; heden werden,echter 800 b. Portorico tot geheime, prijzen en 400 b. Rio tot 68.70 lires verkocht — Ruwe Suiker zonder vraag en geraffineerd stil en prijzen nominaal. — Huiden voor behoefte gevraagd en zeer vast op prijs; de verkoopen bestonden uit 4750 stuks. NEW-YORK, 13 Mei. Katoen werd dezer dagen 11/2 c. hooger betaald dan in de vorige week; men noteert niiddl. Upland 28V2 c. Kol/ij stil, doch feta! prijsh. — Terpentijnolie is gedaald op 62 c. voor disponibele en 53 c. in entr. — Petroleum vast, ondanks de daube te Antwerpen; voor uitvoer had een inkoop plaats vau 15,000 v. tot 261. a 26 .4 c. voor wit. — Tarwe zeer stil; groote aanvoeren verwacht men van Calilornie. — Rogge vast en gevraagd. — Koers op Amst 41 a4l»/8. &quot; , BAHIA, 10 Mei (per tel.) Suiker: Wit 2800 a 3200 r., dito bruin 2100 r. — Katoen 12,000 reis. — Koers op Londen 23Vs d. FEENAMBUC, 14 Mci (per tel.) Suiker: Wit 3200a4300r.,bruin 2000 a 2500 rs. — Katoen 13,000 rs. — Koers op Londen 828/4 d. BUENOS-AYRES, 26 April (per tel.). Huiden.- Gezouten 83%, gedroogde voor Noord-Ainerika 421/4 r., de afzendingen bestonden sedert den vorigen post uit 4349 st. gez. en 10,530 st. gcdr. De voorraad bedraagt thans 800 st. gez. en 38,000 st. gedroogde. — A&apos;oers&apos;ep Engeland 491/3 d.</p>
</text>
