<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„BEHANGSELPAPIEREMi te kB Ondergeteekende heeft de eer aau zijne geachte Begunstigers zich dngten&apos; dat de WEU WE DESSINS ontvangen zijn, die hij 2-?°or fraaiheid en billijke prijzen onderscheiden. Alzoo noodigt Wd Soachto Begunstigers uit, zijn zoo ruim en goed gesorraet een bezoek te vereeren. , (13448) W. M. MCIIEIi Jr.. „ Amslbudam, Korte Nieuwedijk,&apos; L 48. HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. Amsterdam-Parijs. Ti^ïMKBILLETTEN van AMSTERDAM naar PARIJS ƒ3l 50 &apos; geldi&amp; I 5 fa%on- PrlJs lste klasse ƒ41.75, 2doklasse B^si?L?; REIS van AMSTERDAM naar PARIJS via .Vert, Prijs lste klas3e f 27-85&apos; 2de klasse ƒ21.35. komst .ekT,va° Amsterdam des Morgens ten 9 Uur, 10 Min. Aan- Wr.. °, Par 9. den TOl_endcn Ochtend ten 5 Uur, 15 Minuten. Het voo_ t, oor Rotterdam, geschiedt per Omnibus kosteloos; te Brussel op i neKemnS van den Reiziger. Twee Kinderen van 3 tot 7 jaar \&gt; -fillet. _ -—| - __ Beldt.r, BUSSEL worden RETOURRILLETTEN afgegeven, /&apos;S 15 dagen en naar ANTWERPEN geldig 5 dagen. (13455) Cj^erdam, 31 Mei 1867. DE ADMINISTRATEUR. illL Het Stoomschip jgjb WILLEM I vertrekt van AMSTERDAM naar HAMüa a r™ BÜR«, ZATURDAG 1 JUNIJ 1807. 2°rs_.  kuunen tot 3 Ure Namiddags aan boord worden be- Awlm _. .T°w &quot;6 deö^dsbePalinjg worden zij niet overgenomen. -&lt;^—*.&apos; E P&apos;B-ECTIE. (13508) WjS2 M M TSSARISSEN der MAATSCHAPPIJ VAN &quot;VEr^ADIGHEID maken bekend, dat de Jaarlijksche . gen&quot;\*ADERING van HH. AFGEVAARDIGDEN der Afdeelin-1867 d de Maatschappij zal worden gehouden op Dingsdag 4 Junij het gp^voorroiddags ton 11 Ure,-in het Locaal Eensgezindheid,o_3 &apos; Wen rïe Amsterdam. lidmaat i Maatschappij hebben toegang op vertoon van bowijs van &apos;ll;schap. Commissarissen voornoemd, MJM„&apos; J. BIERUMA OOSTING , -—^ggg7)___ Voorzitter. shA TE AMSTERDAM, LIGT IN JÏÏÊ&amp; LADING WÈk NAAR BATAVIA (DIRECT) ;^Hl______fi^ het TOor den OTervoer yan Passagiers uitmuntend &quot;^-«Bi_|^P&apos;ingerigte Snelzéilend lste Klasse Fregatschip *m£t ■ I 88l _H_ 11 lap %&amp; Bj _ (1000 TONS), .„Kapt. F. H. GROOTE, van pam.,?n geëxamineerden Geneeskundige en is voor den overvoer &apos; Muilen speciaal aan te bevelen. Ad SLUIT BEPAALD 12 JUNIJ. CargJ? J_8 Reeders KUINDERS &amp; CO., Heerengi-acht, X 403 on de ==4,~^30£1JANyAN WESEL &amp; Zn., Kalkmarkt, U 191. (13298) &apos;^ICÏTEIVJ uit OE LAATSTE EDITIE VAM HE</p>
</text>
