<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LYONSCH AGENTSCHAP VAN KUDËI stciffem, Jleerpnjrraclit over den Hortus, 247. Tot fabrieksprijzen worden verkocht: 3/4, 7/8, 4/4 en 5/4 breede zwarte en gekleurde GROS DE NAPLES, MOIRÉES, SA«£«__¥?_. r^r__.ïon.Joor Japonnen, Mantilles,. enz. BLOUSES, KRAGEN, MANCHETTEN en andere Fransche Broderies. (13276) J. KEUSEER. Eeno JUFVROUW vau beschaafde opvoeding, zoekt hetzii hier of elders eene BETREKKING als Huishoudster of Jufvrouw van -ezelschap. Op eene goede Behandeling zal meer gelet worden,dan op groot Salaris, terwijl de beste Getuigschriften kunnen geproduceerd wordeu. Franco Brieven worden ingewacht, onder Lett. L S dij den^ Kantoor-Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Be.r*t&lt;&gt;». te Amsterdam. (13194)&apos; i In,den,lo°P derjnaaTdlWuar]rÏB6B, zal ep een nader~tê~bëpa^ v»4a|L,.O.0_Id«_?i^_ï&apos;^CIIAPPBJ&apos; T»ï BEVORDERING VAN MIJN-ONTGINNINGEN IN NEDERLANDS INDIE m Eikwidatie, onder nadere goedkeuring van het Gouvernement, publiek aan den meestbiedenden wordeu verkocht- Dfi CONCESSIE TOT STEENKOLEN-FXPI OITiTIF ÏI NG ™^X.in™fiS en Ooster afdeeling van BORNEO, met die door de Maatschappij tot stand gebragte Mimwerken in den staat, waarin zij zich bij de overname zullen bevinden. n™™™ o^.&apos;_beTbm,ell te Amsterdam bij de Heeren VAN HEEKEREN &amp; C., te Londen bij de Heeren FINLAY HODGSON WftwASfiSS^Si^liggen bij de Heerett Batavia, j. j. BLANCKENHAGEN. qq. l2n\vnllB67. G. A. DE LANGE. QQ. &lt;132?7) D. JANNETTE WALEN, qq.&quot; HÖTËOOENHOORH, te Maarssen. Met den aanvang van het Zomer-Saisoen heeft de ondergeteekende de eer zijn Etablissement bij vernieuwing te recommanderen. H. J. KOH, (lözsi) - Logementhouder. ÜIT DE HAND TE KÖÖPT Een HUÏS, waarin de Brood-, Beschuit- en Kleingoedbakkerij sedert „aren-wordt uitgeoefend en waarin wekelijks 10 a 12&apos; balen tsioemjneel wordt verbakken, gelogen in eene der volkrijkste buurten binnen de stad Leiden. De helft der kooppenningen kan op hetzelve gevestigd blijven. Adres met franco brieven onder lett. IL, aan net Magazijn van Kantoorbehoeften van M. C. MENTE &amp; C°. aldaar- (13290) N«a__«_P&apos; Tegen redelijken prijs wordt TE KÖOPlïangeboden WZWsT °en NEW-FOUNDLAI.DS.__E HOND, van het jgJ=gM|jp, grootste soort, met witte Borst en vier witte Pooten, tut*11&apos;2 Jaar oud&gt; trouw on waakzaam. Te bevragen onder Eett. L., met Franco Brieven, ter Boekdrukkerij van D. ALLABT, Haarlemmerdijk over de Heerenmarkt te Amsterdam. (13357) MAIÏÏLTF ACT LJEEI. Door vertrek naar elders wordt TE KOOP aangeboden- Een goede en rijk beklante MANUFACTUUR-WINKEL, die sedert jaren in Amsterdam bestaan heeft, en eene roijale verdienste oplevert, voor den matigen prrjs van f 7000, en desverkiezende terstond te aanvaarden. Adresi franco onder lett. M. H., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188. (13284) Eone HOOFDONDERWIJIZERES hier ter stede is voornemens met I°. Augustus een CURSUS TE OPENEN voor Jonge Jufvrouwen, minstens 16 jaren oud, die zich bekwamen willen voor een examen als Hulponderwijzeres. Het doel is vooral om, onderde leiding der Onderw nzeres, door onderlinge oefening het verstand te scherpen. Tot het verkrijgen van nadere inlichting wordt meu verzocht zich to adresseren franco onder letter A. bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal ever de Molsteeg. (13294) In Amsterdam wordt, ora terstond in arbeid te treden, een bekwaam KATOENDRUKKEK tegen genot van goed loon, gevraagd. Nadere informatien met franco brieven onder het motte : Drukker, bij-den Boekhandelaar B. EISENDRATH, Oudezijds Achterburgwal, B 225, bij het Waleplein alhier. (13292) Op een Effecten of Kassierskantoor wenschte geplaatst te worden hier of elders een JIONG MENSCH, 23 jaren oud, van de P. G., met de Beurs en de werkzaamheden aan bovengenoemde Kantoren verbonden, bekend, terwijl hij in staat is de meest voldoende getuigschriften over te leggen. Inclinefénden gelieven zich franco te adiesseren onder lett. X. X.&apos;ter Plaat- en Boekdrukkerij van J. B. H. VAN LAY, Monnikenstraat, te Amsterdam. (13278) ZELDZAAM AANBOD. Men biedt te koop aan, een wel beklante PORSELEINWINKEL , welke een burgerlijk bestaan oplevert, en meestal door eene vrouw kan worden waargenomen, met overneming der Winkelgoederen tegen fabrieksprijs, gelegen in eene volkrijke buurt in het midden der stad, tegen matigen huurprijs, waarvan 2 gemeubeleerde Kamers sedert jaren verhuurd zijn. Franco briefjes worden ingewacht Bureau Handelsblad ender lett. K. E. S. (13295) ~~ STOOMMACHINE. Er wordt TE KOOP aangeboden eene STOOMMACHINE van 10 p. k., hooge drukking, met of zonder ketel, dezelve is zoo goed als nieuw en door het plaatsen van eene grootere disponibel geworden. Alsmede eene MACHINALE KERFBANK, die door stoom en met de hand gedreven kan worden. Adres franco onder lett. M., bij den Boek- en Papier-Handelaar H. J. T. MATVELD, Hoogewoerd, te Leiden. (13286) ATTEMTIE. lemand 22 jaren oud, sedert 4 jaren op een groot EFFECTENKANTOOR werkzaam, volkomen met het Effectenvak en de Beurs bekend, zag zich gaarne in eene dusdanige betrekking verplaatst, hier of elders, kunnende do beste getuigenissen produceren. Hierop reflecterende gelieve men zich met franco brieven to vervoegen onder lett. B. Gr., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. V (13323) Een JONG MENSCH, van goede familie, Duitscher van geboorte en circa 23 jaren oud, verscheidene jaren in den handel werkzaam goweest, behalve in zijne moedertaal in het Fransch kunnende Corresponderen en bekend met het &apos;Engelsch enz.,* wenschte &apos;gaarne eene plaats op een COMMISSIONAIRS-KANTOOR alhier of te Rotterdam, des noods voorloopig zonder salaris. Reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. J. G, bij de Boekli. WEYTINGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat, over de St. Janstraat. (13316) ~BD^TVRAAG.T zoo spoedig mogelijk EEN HUISKNECHT, Fransch kunnende spreken, benevens EENE DIENSTBODE voor alle huiselijke bezigheden geschikt zijnde, beiden van goede getuigenissen voorzien. Franco aanbiedingen worden ingewacht onder Letter A.F., bij de Kantoor-Boekhandelaars R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169, te Amsterdam. , (13321) M-MËTKÏÜ&amp; 777 De Ondergeteekende is dagelüks van 10 tot 4 ure met zijne helderziende SOMNAMBULE te Consulteren of te ontbieden tot het herstel van ziekten van verschillenden aard. Brieven en Pakjes met Kleedingstukken of Haarlok in zijde gewikkeld, franco Gouvernestraat^ 150, te Rotterdam. J. ROOZING. BARBIERS-BEDIENDE. ~~ Er bestaat gelegenheid bij een KAPPER hier ter stede tot plaatsing van eenen BARBIERS-BEDIENDE,tegen genot van Kost, Inwoning en Hoog Salaris; allee^ diegenen zullen in aanmerking komen, welke een goed voorkomen hebben; men adressere zich franco onder letters CC-, bij den Boekhandelaar J. J.KKIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel. (13317) W EN 5 PCTS. HÏPOTIÏEEK-OBLIGATIEN. Rentebetaling.. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat de COUPONS van hare Schuldbrieven, vervaUende 1 Junij 1867, betaald zullen worden op Zaturdag 1 Junij aanstaande en volgende Werkdagen te: Amsterdam ten Kantore van de ONTVANG- m BETAALKAS. Alkmaar »  » den Hr. CORNs. JOHs. DE LANGE. Arnhem » u » de HH. E. C. ENGELBERTS _?• C. Ass-n &apos;/ ii ii donHr.E. A. SMIDT. Breda V * u » J. REIJNDERS. Dordrecht „ , . de HH. STOOP &amp; RENS. &apos;sGravenhage u » « n SCHEURLEER &amp; ZONEN. Groningen ...•&apos;;.--..,■■» MESDAG &amp;■ ZONEN. Haarlem u » , denHr.G.W.BANNIER. &apos;«Hertogenbosch * tt * _. «• E. VAN LANSCHOT. Leeuwarden n u u » A. GRATAMA. Middelburg v » n » B. A. FOKKER. Rotterdam &gt;&apos; u * do HH. H. C. VOORHOEVE &amp; C°. Tiel // » ii den Hr.Z. DE JONGH. Utrecht » u « deHH.v.SCHERMBEEKf-v.HALL. Zwolle u tt it it A. v. DEVENTER &amp; ZONEN. Amsiekdam, Mei 1867. (12111) Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, dd. 25 Februarij 1867, tusschen HELENA CATHARINA KOSTER, Echtgenoote van WILLEM ALEXANDER MUNNIG SCHMIDT, wonende te Amsterdam, als eischeres, en voornoemde WILLEM ALEXANDER MUNNIG SCHMIDT, mede wonende te Amsterdam, als gedaagde op tegenspraak gewezen, zijnde op de expeditie geregistreerd, is verklaard, dat partnen zijn gescheiden van tatel en bed, met alle de gevolgen, daaraan door de wet gehecht. De Procureur, voor de eischeres geoccupeerd hebbende. (7725) F. E. DAMMERS. BERGBAL ACTIËN GESELLSCHAFT GELRIA&quot; Wir laden hiermit die Herren Actionaire unserer Gesellschaft zu der auf den 18 Juni cur,, Vormittags 12 Uhr, in Altendorf a. d. Ruhr stattfindenden ordentlichen General Versammlung ergobenst ein. Die Tages Ordnung umfasst: 10 Erledigung der nach § 22, sub a, b und d der Statuten zu erledigenden Geschafte. 2.) Acndernug der §§ 2 und 19 der Statuten, betreffend den Sitz der Gesellschaft und die Art, sowie die Fristen bei Borufung von General Versammlnngen. Die Hinterlegung der Actiën behufs Legitimation der Actionaire zur Thoilnahme an der General Versaromlung kann ausser auf dem Geschaftsbureau des Verwaltungs-Raths, bei den Herren VAN RANZOW &amp; C., in Arnheim erfolgen. Altekdohf, 29 April 1867 (11747) DER VERWALTUNCSRATH. Op een KANTOOR hier ter Stede, wordt gevraagd cc» JONGSTE DEDIENDE, vlug van begrip en ccne goede Hand Schrijvende. Reflecterenden, adresseren zich franco onder letter P. A., bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, Heerengracht bij de Hartenstraat, LL 180. (13312) UIT DE HAND TE KOOP. Op aannemelijke voorwaarden wordt TE KOOP aangeboden eene in volle werking zijnde l§T_E_BmTFA«UÏEK met TWEE TAFELS, HUIS, TUIN en KLEI. Adres franco onder letter F. W., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37 Amsterdam. (13315)</p>
</text>
