<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET GENEESKUNDIG STAATSTOEZIGT.</title>
	<p>Bij de behandeling van art. 6 komt de Heer Wintgens op tegen da groote bevoegdheid, hierbij aan Rijksambtenaren verleend, om processen-verbaal op te maken wegens eon aantal overtredingen, en zelfs de middelen en werktuigen, die tot het plegen der overtredingen gediend hebben, in beslag te nemen. Dergelijke voorschriften moeten, z. i. geene wet worden in een vrij land. De Heer Godefroi en de Minister zeiden, dat men in Engeland veel verder gaat, maar Spr. heeft die wetgeving nader nagegaan en bevonden, dat de acte van 1848, waarop de Heer Godefroi zich beriep, niet meer in werking is, maar dat er nadere acten van 1858 en 1861 zijn, waarbij die van 1848 aanmerkelijk gewijzigd is in den geest van decentralisatie en van het stelsel, door Spr. voorgestaan. De Heer va« Bosse gelooft ook, dat de bepalingen van dit artikel te ver gaan. Het is te doen om eene krachtige medische politie, maar met om noodelooze vexatién. De magt en bevoegdheid, hier gegeven, zullen, in handen van geneeskundigen, een zeer gevaarlijk wapen zijn; vooral die, om op eigen gezag voorwerpen in beslag te nemen, hetgeen de sluiting van fabrieken, procedures en belemmeringen ten gevolge kan hebben. Spr. stelt een amendement voor, om de bevoegdheid alleen t« bepalen tot het opmaken van processen-verbaal, maar niet tot inbeslagneming. Dc Heer Godefroi zal over het amendement den loop der discussie afwachten, maar beantwoordt den Heer Wintgens op het verwijt, alsof Spr. de latere wijzigingen der Engelsche wetgeving niet kende. HH heeft voor zich een werk van 1862, waarin alle wijzigingen zijn opgenomen, en daaruit blijkt, dat er in Engeland geneeskundig staatstoezigt wordt uitgeoefend, met door personen uit de geneeskunstoefenaren zelve gekozen, maar door gesalarieerde geneeskundigen, ambtenaren van het Gouvernement, en dat er in Engeland wel degelijk beperking bestaat van de individuele vrijheid, in het belang der publieke gezondheid. Er zyu aldaar allerlei inspectien, zoowel in fabrieken als in woningen, ja veel uitgebreider dan in deze wet. De Voorzitter verzoekt de leden zich zooveel mogelijk te bepalen tot den inhoud der artikelen. De Minister van Binnenlandsche Zaken zegt, in antwoord op den Heer Wintgens, dat diens algemeene bedenking wegens centralisatie eerder jt&apos; huis behoort bij art. 19 van ontwerp Nu. 3. Wat het amendement van den Heer van Bosse betreft, wil hij er zich niet bepaald tegen verzetten, ofschoon hij die groote vrees voor misbruik niet deelt. De Heer Wintgens geeft nog den Heer Godefroi ten antwoord, dat de ambtenaren in Engeland, door hem bedoeld, de ondergeschikte personen van de radun zijn, terwijl hier de inspecteurs boven dc raden staan. De. Heer van Bosse adstrueert nader zijn amendement en re-rtvaardigt zijne vrees voor te groote belemmeringen. Het amendement van den Heer van Bosse wordt hierop aangenomen met 35 tegen 25 stemmen. Tegen de Heeren: Van Mulken, Lijcklama, Geertsema, Blussé, Pijpers, Godefroi, Westerhoff, Cornelis, Kien, Dullert, Beens, Blom, van den Heuvel, de Bieberstein, IJssel de Schepper, Botz, Viruly, Guljé, de Lom de Bergh, Hoyinck van Papendrecht, Dumbar, W. van Goltstein, Heemskerk en de Voorzitter. Art. 6 wordt, aldus gewijzigd, aangenomen. Art. 7 en 8 worden aangenomen. Art. 9 bepaalt o. a. dat de inspecteurs en adjunct-inspecteurs geene geneeskunst uitoefenen, en zonder &apos;s Konings toestemming geene andere bedieningen bekleeden. Dc Heer Jonckbloet acht het wenschelijk, dat deze wetten zonder inmenging van politieke hartstogten behandeld worden, en afgescheiden van de vraag door wien zij aangeboden worden. Hij acht dit vooral hier wenschelijk, waar het zulke belangrijke wetten geldt, die zoo zeer in het volksbelang ingrijpen. Maar het kan hier ook z. i. geschieden, vooral omdat deze zaak meer een wetenschappelijk dan een politiek karakter heeft. Hij is geen onvoorwaardelijk voorstander van deze wetten, maar stemt in dat de toestand zoo is dat hij eene spoedige regeling allernoodzakelijkst maakt. Spr. wenscht dus mede te werken tot het spoe. dig tot stand brengen dezer wetten, en zal aannemen wat voor hem in gemoede aannemelijk is. De Heer Westerhoff noemde deze wetten illiberaal Spreker deelt dat gevoelen niet, maar toch is het niet te ; weerspreken dat deze wetten met geheel in de rigting der vrijheid zijn. Waar beperking wordt vereischt, wil hij die tot het strikt noodzakelijke K n&apos;ond .drlT-f hVCgen d- 2 t» dit «ti-kel. en verdedigt 1 ti&apos;ver™. d °I?Jde consulttóeve practijk aan de inspecteufs • e -.ergunnen. Hij bestrijdt de argumenten der Memorie van Toelich&apos; lf&apos; u WIJ, er &quot;? welke verbazende vooruitgang er in de medisch* i .wetenschap plaats heeft. Wanneer nu de inspecteurs zich geheel ara de pruetijk onttrekken, zullen rij wetenschappelijk hlnvên stilstaan. Dit acht hij verkeerd. Zij moeten met de vorderingen der wetenschap en der practijk bekend blijven, en zulks in het belang van het ambt zelf dat hun toezigt opdraagt. Spreker stelt dus voor te lezen: //zij oefenen, lelnmdens de • oniul&apos;tatieve practijk, de geneeskunst niet uit, enz. De Heer Idserda kan zich met dit amendement met vereenigen. De ms; ecteur zal, als bekwaam geneeskundige, to dikwijls m consult worden geroepen en daardoor afgetrokken worden van zijn ambt. 11 ij gelooft ook niet dat die bevoegdheid noodzakelijk is voor den inspecteur, want diens eigenlijke werkkring bepaalt zich meest tot sanitaire maatregelen, en waar hij op wetenschappelijk geneeskundig terrein komt, heeft hij de medewerking der geneeskundige raden. De Heer de Bieberstein verklaart zich tegen het amendement. Hij wijst op het voorbeeld van den inspecteur-generaal der geneeskundige dienst; die oefent ook geene consultatieve practijk uit, en is toch zeer op de hoogte van de kunst. «u&apos;Aa De Minister van Binnenlandsche Zaken merkt op, dat een hoofdbeginsel in dc zamenstelling dezer wet is dc verdeeling van den arbeid. De zaak van inspecteur is geheel anders dan die van den mcdischen consulent; zijne zorg is gewijd aan de volksgezondheid mhet algemeen en de bevordering der middelen ter verbetering daarvan volgens art. 1, en hy maakt zich, bij het uitbarsten van cene gevaarlijke ziekte volgens art. 16 persoonlijk bekend met den aard dier ziekte; hij beraamt met do bevoegde autoriteit en geneeskundigen de noodige maatregelen. Aan die taak moet dc inspecteur zich speciaal wijden; het betreft een hier nog niet ontgonnen veld. Laat men de consnltative practijk toe, dan zal hij afgetrokken worden van de eigenaardige groote taak hem opgedragen, en deze is: de zorg voor den algemeenen gezondheidstoestand. Op de vraag van den Heer Godefroi of de inspecteur het vak van apotheker mag uitoefenen, antwoordt de Minister dat het niet denkbaar is dat een apotheker tot inspecteur zal worden benoemd. JDe Heer Godefroi houdt de mogelijkheid daarvan vol, en stelt eon amendement voor om ook de uitoefening voor de artsenijbercidky.nst ten deze uit te sluiten; want anders zou men er uit kunnen aheidcii, dat de gelijktijdige waarneming van de artsenijbereidkunst geoorloofd zou zijn met de betrekkingen van inspecteur. Thans wordt in omvraag gebragt: 1&quot;. het amendement van den Heer Jonckbloet, dat wordt verworpen met 55 tegen 6 stemmen. Voor de&apos;Heeren: Jonckbloet, Wintgens, Limburg Brouwer, Hoekwater, van Zuylen eu W. van Goltstein. 2°. het amendement van den Heer Godefroi, dat wordt aangenomen met 45 tegen 16 stemmen. Art. 9 wordt aldus gewijzigd, aangenomen; zoo ook art. 10. Art. 11 bepaalt dat de inspecteur wordt bijgestaan door den geneeskundigen raad en ecu secretaris. De Heer van Niekoi* vindt staatstoezigt geen populair woord en inspecteur ook niet, en vermits nu de Minister heeft toegezegd het zamenstel met bescheidenheid te willen inrigten, stelt spreker voor het weglaten van den secretaris. Hij betwijfelt toch of deze noodig is. Het schrijfwerk zal kunnen geschieden zonder een nieuwe staatsmachinist, die bekend zal w-orden bij dc Rekenkamer «n welligt later op do lijst der wachtgelden en pensioenen zal voorkomen. De inspecteur op het onderwijs heeft ook geen secretaris ter zijner beschikking. De Minister antwoordt dat er veel te c»rrcsponderen valt. De secretaris is bij dcv Ruud werkzaam, en staat teven; den inspecteur ter zijde. De Heer van Nieroi* ontkent de noodzakelijkheid van den secretaris, vooral als Staatsambtenaar. De Minister houdt vol dat de secretaris niet gemist kan worden. De Heer van Nierop ziet niet in dat dc secretaris onmisbaar is, althans niet in de kwaliteit van ambtenaar. Dc Heer Idserda acht den secretaris noodig voor de statistiek- Hij betoogt de noodzakelijkheid van dezen ambtenaar. Er zijn velerlei ■werkzaamheden bij den geneeskundigen Raad en de inspecteur moet meerendeels reizen. De Heer van Nierop meent dat er voor de statistiek zeker geene kwaliteit van secretaris noodig is; daarvoor kunnen andere personen even goed fungeren. Het amendement van den Heer van Nierop wordt hierop in omvraag gebragt en verworpen met 33 tegen 20 stemmen. Voor de Heeren: Taets van Amerongen, van der Veen, van Nierop, Hoekwater, van Voorthuysen, van Foreest, van Zuylen, Rochussen, Schimmelpenninck, van Lijnden, Hoffman, dc Brauw, van Heiden Rcinestein, van Boss», Lijcklama, Westerhoff, Wintgens, Kien, Simons, Begram, van Goltstein, Heydenrijck, de Poorter, IJssel dc Schepper, Mensonides, van Dcldeu en van Heukelom. Art. 11 en 12 worden hierop aangenomen. Art. 13 (omschrijving van den werkkring van den geneeskundigen raad). De Heer Godefroi vraagt inlichtingen op dat gedeelte van het artikel betreffende het onderzoek van den voorraad van geneesmiddelen en werktuigen, bestemd voor koopvaardijschepen. Het doel kan niet anders ziju dan dc aanwezigheid en deugdelijkheid dier voorwerpen, maar dat doel kan niet bereikt wor Jeu als er geene strafbepalingen op het verzuim worden gesteld, en deze vindt Spr. niet. De Heer Westerhoff ontvouwt dat de laatste alinea van het artikel, bepalende dat de leveranciers van geneesmiddelen, die onderzocht worden, geen deel mogen uitmaken van eene commissie tot onderzoek van die geneesmiddelen, tot groote bezwaren kan aanleiding geven. De Heer van Nieroi* wenscht de aanvulling eener leemte, veroorzaakt door de aanneming van een amendement van den Heer van Bosse, tot vervalling van het regt tot inbeslagneming in art. 6. Hier evenwel, bij de visitatie der apotheken, komt dat regt te pas; anders beteekent de visitatie niets. Bij geeft dus in overweging en stelt voor in te lasschen: //Dc bevoegdheid om afgekeurde geneesmiddelen of werktuigen , die tot het plegen der overtredingen gediend hebben, in beslag te nemen.&quot; De Miustkr beantwoordt de vorige sprekers. Aan de opmerking van den Heer Godefroi zal gevolg kunhen worden gegeven bij het derdo en vierde ontwerp, in de speiale gevallen door hem bedoeld en daar thuis behoorende; terwijl de kwestie van inbeslagneming -van geneesmiddelen, door den Heer vau Nierop verlangd, of reeds in art. 29, wet 4, kan geacht worden te liggen, of daar nader kan worden omschreven. Na nog eenige woordenwisseling, waarbij de Heer Godefroi opmerkt dat verder nog meer dc gevolgen zullen gevoeld worden van de aanneming van het amendement van de Heer van Bosse, omdat het regt van inbeslagneming in nog meerdere gevallen strikt noodzakelijk is, heeft de Heer van Nierop zijn amendement op art. 13 van deze wei ingetrokken. Art. 13 wordt hierop aangenomen, alsmede artt. 14—20. Bij art. 21 klaagt de Heer Westerhoff over inmenging en bcmoeijing, over de mogelijkheid om niet-gepromoveerden in den Raad te biengcn, en dringt aan op dc regeling van het Hooger Onderwijs. De Heer Idserda en de Minister meenen, dat die Spreker wat ver faat in den voorrang van -gepromoveerden, die wel in den regel zullen enoemd worden, doch niet in de wet bij uitsluiting tot dien Raad moeten worden toegelaten. Wat het honger onderwijs betreft, wijst do Minister op de moeijelijkheid, welke reeds gebleken is bij de zamenstelling dezer tegenwoordige wetten, die een veel beperkter kring omvatten. Art. 21 wordt hierop goedgekeurd. Bij art. 22 heeft de Heer Godefroi als amendement voorgesteld daarbij te voegen:., »hij (de Raad) wordt mede door hem bijeen geroepen, wanneer dat door meer dan de helft van de Leden van den Raad schriftelijk en met opgave van redenen wordt verzocht.&quot; JDe Minister neemt dat amendement over. Art. 22 wordt, aldus gewijzigd, goedgekeurd. Artt. 23—29 worden mede aangenomen. Art. 30. .._.,-_ De Minister stelt voor, om den termijn van het m werking brengen van deze wet te veranderen in: vóór of op 1 Januarij 1866. Ook dat art. wordt, alzoo gewijzigd, goedgekeurd. Daarna wordt het gehêele eerste wetsontwerp in omvraag gebragt o aangenomen met 35 tegen 27 stemmen. „,.,--. , roor de Heeren: Kerkwyk, Viruly, van Nierop, Gulje, dc Lom de Berg, Hoynck van Papendrecht, van der Maesen dc Sombreff, Dumbar, Wybenga, van der Linden, Heemskerk, Reinders, vanMulcken, Lycklama, Gcertsema, Blussé, Jonckbloet, van Swieten, Pypers, Godefroi, de Raadt, Cornelis, Idserda, Dullert, Zylker, Beens, Blom, van den Heuvel, Heydenryck, de Bieberstein, Bots, v. Limburg Brouwer, Fokker, v. Heukelom en de Voorzitter. Tegen de Heeren: Taets van Amerongen, van der Veen, Hoekwater, van Voorthuysen, van Foreest, van Zuylen, Luyben, yan JNispen, Rochussen, Schimmelpenninck, van Lynden, W. van Goltstein, Hoffman, de Brauw, van Heiden Reinestcin, van Bosse, Westerhoff, Wintgens, , Kien, Simons, Mijer, Begram, J. K. van Goltstein, de Poorter, Yssel de Schepper, Mensonides en van Delden. Morgen zal met de behandeling van de verdere wetsontwerpen nopens -leze aangelegenheid worden voortgegaan. Nadat de Heer S_es_i uit naam van cene Commissie verslag had -itgobragt over de in hare handen gestelde staatsrekening, waaromtrent nader eene beslissing zal worden genomen, wordt de vergadering tot Morgen ochtend ten 11 ure gescheiden. «I»</p>
</text>
