<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Donderdag 9 Maart. De Keizer lijdt aan heupjicht, en heeft het laatste concert on de Tuilerien niet kunnen bijwonen. — De Keizer, de Keizerin, Prins Napoleon en Prinses Mathilde hebben achtervolgens den hertog de Morny bezocht. Alle uren wordt een adjudant der Tuilerien naar de woning van den hertog gezonden ten einde de keizerlijke familie op de hoogte van zijn toestand te houden In October jl. vierde hij zijn 54sten verjaardag. (Per telegram is zijn overlijden gemeld.) — De Keizer van Rusland tijding ontvangen hebbende van de ziekte van den Hertog de Morny, heeft per telegraaf berigt omtrent den toestand van den lijder doen inwinnen. — Men verzekert, dat het wets-ontwerp betreffende de decentralisatie bij het Wetgevend Ligchaam en zelfs onder de leden der meerderheid hevigen tegenstand zal ontmoeten. — Als eene niet onaardige bijzonderheid van het jongste voorval met den Hoer Dnruy, kan nog dienen, dat de Avond-Moniteur en dat wel met een breedvoerig uittreksel uit het rapport des ministers afgedrukt was toen tot de plaatsing van het bekende artikel in dat blad werd besloten De afgedrukte exemplaren, ten getale van 50,000, werden daarop vernietigd en eene nieuwe editie met het artikel, maar zonder de bedoelde uittreksels, gedrukt. — Naar men verzekert blijft de regering bij haar plan om de beraadslagingen van den Senaat over het ontwerp-adres zooveel mogelijk te bekorten en althans te trachten de stemming nog voor het einde dezer week te doen plaats hebben. De weg, die reeds door den eersten spiedt ?e&quot;H .f de Boissy, werd ingeslagen bewijst echter hoe moeijelijk dat doel te bereiken zal z.jn. Daarenboven verwacht men de indiening van onderscheiden niet onbelangrijke amendementen, zoeals omtrent het Italiaansch-Fransche verdrag, denhjfsdwang enhet open Co-d. ,j£ der nog van de talrijke redenaars (men spreekt van 28) te gewagen die nu doordor63 fVe&quot; -^&quot;.^wacht men algemeen, dat noch torn -_ ™, Cm°nien&apos; &quot;1° &gt;-R £ I,3CUS3ie1,3CUS3ieii eenige wijziging in het ontwerp-adres zal worden gebragt. Behalve over dit onderwerp, verwacht e?n hl - f»» «&quot;P* onbelangrijke beraadslaging in den Senaat over ver7n,Lia-fCollergle.dool fv T MaSné &gt; van la Flotte, ingediend verzoekschrift. Het betreft de hinderpalen, welke door den prefect in Z_ i!g Zljn geleSd aan de oPr_Stmg door den petitionaris vaneen genootschap welks le(-tcn _ich verbonden hadden zich zonder medewerking «er geestelijkheid te doen begraven. De Heer Mamié heeft de statuten ner vereeniging bij zijn verzoekschrift gevoegd. &quot; De gewone uitgave van het eerste deel van het Leven van Julius cesar, is hier thans a 10 francs verkrijgbaar gesteld. Hoewel de navraag natuurlijk zeer groot is, tracht men die nog meer aan te wak■sereu door het verspreiden Van allerlei overdreven geruchten omtrent het getal exemplaren, dat reeds afgezet is. De inbeslagnemingen der buitenlandsche dagbladen, die zich ongunstig over het keizerlijke werk durven uitlaten, duren steeds voort. Bij dc beoordeelaars van het bedoelde werk, zal zich thans ook Georges 6and voegen, die in het weekblad L&apos; Univers Ilhtstré de stellingen in de voorrede ontwikkeld, omtrent de voorbeschikking, met kracht zal bestrijden. — De Eranee heeft dezer dagen het berigt van eon Italiaansch blad tegengesproken, volgens hetwelk de graaf de Sartiges den Paus onlangs heeft aangekondigd, dat eene brigade van het Fransche bezettingsleger reeds tegen Paschen zal worden teruggeroepen. Het is echter volkomen juist, dat de Fransche gezant te Rome in de eerste dagen dezer maand stappen bij den H. Stoel heeft gedaan, ten einde te vernemen welke gevolgen naar het gevoelen van den Paus de terugroeping der Fransche troepen uit Rome voor de rust dier stad zal hebben. JBij die gelegenheid drong de Heer de Sartiges op nieuw op de invoering van hervormingen aan en wel als waarborg voor het behoud der rust na de terugreeping van het bezettingsleger. — JDen6den April znllen de gedelegeerden der kamers van koophandel, die daartoe door den Heer de Lesseps worden uitgenoodigd, zich te Alexandrie vereenigen, ten einde de landengte vau Suez te bezoeken. De Fransche gedelegeerden zullen zich den 29sten Maart te Marseille inschepen.</p>
	<p>— De prins Arthur van Groot-Brittannie, die volgens een telegrafisch berigt te Napels is aangekomen, zal Indie niet bezoeken. Hij begeeft zich achteenvolgens van Sicilië naar Syracuse, Malta, Carthagena en eenige andere havens der der Middellandsche Zee. In den loop der maand Mei zal hij weder te Londen aankomen.</p>
	<p>— De minister Rouher verlangt, dat de Moniteur onder zijn toezigt zal worden gesteld.</p>
	<p>—• In de volgende week wojrdt hier de openbare verkooping der nagelaten schilderijen, aquarellen, overige teekeningen en schetsen,vaa den beroemden landschapschilder Calame gehouden. De catalogus van dezen kunstschat bevat niet minder dan 654 nommers. — De Heer Rénan wordt van zijne reis door Griekenland, Egypte on Syne, waar hij de plaatsen heeft bezocht op -welke de apostelen werkzaam zijn geweest, hier terug verwacht. In Mei of het begin van Jumj zal het erste deel het licht zien van Renan&apos;s Leven der Apostelen. — De Onderkoning van Egypte wordt in de maand Mei te Parijs verwacht. a</p>
	<p>De Armonia en do Unita Cattolica deelen een adres van 6 aartsbisschoppen, 20 bisschoppen en 13 vicarissen-generaal in de Marken ca Umbrié aan den Koning mede, verzoekende, om de wet niet goed t« keuren, waarbij de afschaffing der kloostervereenigingen en de reorganisatieder geestelijkheid wordt voorgesteld. Die geestelijken, zegt de Stampa, die den Koning smeeken deze ramp voor de godsdienstige belangen at&apos; te wenden, schijnen niet te willen begrijpen dat Italië een constitutionele staat is.</p>
</text>
