<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN. 12 Januarij.</title>
	<p>Bij de opening van de zitting van den gemeenteraad van heden, de eerste zitting in dit jaar, werd door den voorzitter eene loespraak gehouden, waarin hij zijnen medeleden geluk wenschlc met het voorregl dat zij op nieuw hunne gewigtige taak mogtcn aanvaarden, en den wensch ontboezemde dat aller ernstig en onvermoeid streven steeds mogt zijn om tol den bloei en de welvaart der gemeente naar vermogen mede te werken.&apos;Het verledene gaf ruime stof tot- vreugde en aanleiding om met vertrouwen de loekomst tegen te gaan. Uit den kring der raadsleden was niemand door den dood weggenomen; slechts een lid had dien kring, na 25 jaren werkens. vrijwillig verlaten, en&apos;allen zouden zeker instemmen met den wensch dat hij nog lang gespaard mogt worden en in zijne regterlijke betrekking werkzaam mogt zijn. De spreker wierp verder een blik op den toestand der [gemeente in hel afgeloopen jaar; zij was voor ziekte&apos;en brand bewaard gebleven, de inkomsten hadden de raming overtroffen, het vertier op de markten was toegenomen, en verschillende werken , zoo tot noodzakelijke verbetering als tot verfraaijing, werden uitgevoerd. Ook de vestiging derrijks-insielling voor Indische taal-, land- en volkenkunde in haar midden mogt als eene aanwinst beschouwd worden, terwijl 1 zij ook hel voorregl genoot bet middelbaar onderwijs geregeld te zien. Zetten wy, op deze wijze besloot de voorzitter zyne toespraak, den arbeid voort, ten einde in de ontwikkeling en den bloei der gemeente sloffe tot vreugde te vinden.&apos;- Schenkt mij uwe welwillenheid; gij kunt van de mijne u verzekerd houden. De beeediging en installatie van het nieuw inkomend lid van den raad, den heer 3. Holtz, was daarna aan de orde. Nadat deze de gevorderde eeden had afgelegd, werd hij door den voorzitter hartelijk toegesproken. Sedert vele jaren, zeide hij, hebt gij de behoeften der gemeente Ieeren kennen en daaromtrent ryke ervaring opgedaan; wend die kennis thans ten nutte der gemeente aan, uwc voorlichting, welwillend aangeboden, zal even welwillend worden aangenomen. Den voorzitter werd door den beer Holtz mei eenige weinige woorden dank gezegd. Overgaande lot de verder aan de orde geslelde onderwerpen, werden als leden der plaatselijke school-commissie herbenoemd: de hh. prof. J. E. Goudsmit,; J. van Heukelom jp., prof. P. L. Rijke en mr. E. B. Coninck Liefsting; en als nieuw lid der commissie benoemd de heer mr. S. le Poole. Tot amanuensis voor de natuur- en scheikunde aan de hoogere burgerschool ; I werd benoemd J. Nieuwenhoven.&apos; De plans en voorwaarden&apos;voor de vernieuwing van een drietal bruggen werden goedgekeurd, en de voordragt lol! hel&apos; verlecrien vaii het gebruik&apos;der stadsgehoorzaal ten diensteder tentoonstellingvan de maatschappij van nijverheid in Julij aanst.&apos;goedgekeurd. De voo&apos;rdragt betreffende ;de uitgifte van gemeentegrond aan de steenhouwers 1 &apos;strekkende oir.: de vergunning tot- het leggen van sleehen enz. op stads-grond met hel einde yan hel loopende jaar in te trekken, werd mede met 13 tegen 11 stemmen aangenomen. — ,In de vergadering van. de taal- en letterkundige afdeeling der kon. akademie van wetenschappen le Amsterdam, Maandag 11. gehouden, werd door den beer Leemans medegedeeld, dat bij de commissie voor de overblijfselen der oud-vaderlandsche kunst was ingekomen een brief van een zich noemenden «bewonderaar van de zeventieiide-ceuwsche architectuur,&quot; zonder &apos;plaats- of.naamteekening, houdende een verzoek, dat de commissie pogingen zou&apos;doen tot behoud van de Wittepoort te Leyden, welker slooping, krachtens een besluit van den gemeenteraad, zeer spoedig wordt te gemoet gezien. Daar die slooping door vastgestelde bouw- en aanleg-ontwerpen volstrekt &apos; noodzakelijk , was geworden, meende men. dat het&apos;vruchteloos zou * zijn daartegen nog vertoogen in te dienen.&apos; De commissie had echter aan &apos;den raad haren wensen, le kennen gegeven, dal van het gebouw in lijds de noodige bouwkiinslige teekeningén vervaardigd mogten worden, en men niet mogt berusten in het bezit van een&apos;of meer phoiographische afbeeldingen.&apos; &apos;In de heden gehouden&apos;zitting&apos;van den gemeenteraad heeft de voorzitter Imededeeling gedaan eener missive van bovengenoemde commissie, waarin &apos;deze het verzoek doet om van de Wittepoort, voor het afbreken, de door haar bedoelde teekeningén le doen vervaardigen. Hij heeft daarbij te kennen gegeven, dat zoo veel mogelijk aan het verlangen der commissie zal voldaan worden. ■■&apos;*-■&apos; .- ._. , *r&quot;.-— De&apos;jury voor de van&apos;w&quot;s- en werktuigen;— die in Julij e. k. door de Ned. maatschappij ter bevordering van nijverheid alhier zal gehouden worden, bestaat uit de hh.: dr. C. 11. D. Buys Ballot; directeur van het kon. Ned. meteorologisch instituut te Utrecht, dr. J. W. Ermerins, hoogl. te Groningen, J. P. A. Francois, leeraar aan de akademie voor beeldende kunsten en technische wetenschappen te Rotterdam,&apos;dp. F. Kaiser, hoogl. le Leyden, jhr. A. W. G. van Riemsdijk, essayeur-generaal aan &apos;s rijks munt le Utrecht, dr. D. J. Sieyn Parvé, ingenieur van het .onderwijs te &apos;s Gravenhage, en dr. G. J. Verdam, hoogl. te Leyden. — Heden is de scheepvaart langs den Rijn en den Vliet weder geopend. Het ijs is nagenoeg overal verdwenen. ■ •&apos; &apos; : &apos; — Civile ingenieurs, afkomstig van de voormalige kon. akademie leDelfr, die genegen zijn om als adspirant-ingenieur bij den waterstaat en &apos;s lands burgerlijke openbare werken in Ned. lndie op le treden, op den voet, onder genot der voordcelen en onder de verpligiingcn omschreven in bet kon. besluit van 26 Dec. 1864, kunnen zich, bij gezegeld request, tot het dep. van koloniën wenden. •&gt;■ .--.-. — &apos;Blijkens eenen door de Staatscourant medegedcelden slaat zijn in het jaar 1864 met&apos; de post verzonden 22,101,271 brieven, als 17,532,327 binnenlandsche, waarvan 3,556,653 gefrankeerd, en 4,568,944 builenlandsche, waarvan 1,898,302 gefrankeerd. In 1854 bc.droeg het gelal der met de post verzonden brieven 14,183,723, waaronder 3,025.208 builenlandsche, en in 1848 6,157,856, waaronder 1,833,824 builenlandsche. ; ■&quot;&quot;-.&apos; &quot; I •■• — De minisier van oorlog heeft ter kennis van-belanghebbenden gebragt dat op 27 Februari) aanst. de aanbesteding zal plaals hebben van 446 paarden, voor hel jaar 1865 bij verschillende regimenten cavelerie en artillerie benoodigd. • . ■ . -• — Volgens de Amst. C. worden er tusschen het Nederl. kabinet en de Duilsche bondsvergadering onderhandelingen gevoerd over de afscheiding van Limburg van den Duiischen bond. De berigtgever van de N. R. C. meldt dal de voorstellen van Nederland door den bond zjjn verworpen. — Door den gemeenteraad van Zalt-Bommel is tol rector der Laiijnsche I school aldaar benoemd de heer d. E. Epkema, te Amsterdam. •-■■• — Op het adres, dat door de gemeente Bodegraven, in vereeniging met andere gemeenten, aan den commissaris des&apos;konings in Zuidbolland was verzonden, inhoudende het verzoek om bij den minister van oorlog aan te dringen op de verplaatsing der Wierikker schans, is afwijzend beschikt. — Op de Boven-Rijn en Waal is de buitengewone rivier-correspondenlie ingesteld, zoodat het klokkengelui bij den aanvang der godsdienstoefeningen in de aan die rivieren gelegene plaatsen lot nader order is verboden. Morgen zal de gewone sloombooidienst lusschen Rotterdam en Dordrecht weder aanvangen. ... &apos;■&apos;&apos;&quot; — Te Rockanje heeft Donderdag middag 11. een meisje, uit vrees voor straf, het huis verlaten, alwaar zij van wege hel armbestuur was besteed</p>
	<p>•s .„•■•■.- .•&quot;&apos;■- -V; &apos;Vygyi en de wijk naar een bosch genomen. Eerst des Zondags is zij aldaar, geheel uitgeput, door den veldwachter gevonden. Het meisje had dus drie dagen en drie nachten, bij eene strenge koude, zonder voedsel of drinken in hel bosch doorgebragt. — Te Zaandam is in den nacht van Zondag op Maandag een zware brand uitgebarsten in een pakhuis van den heer Terwee. De vlammen deelden zich spoedig aan de belendende gebouwen mede, zoodat een zesial groole huizen in de asch zijn gelegd, terwijl andere min of meer zyn beschadigd. Van de verbrande gebouwen waren enkele laag verzekerd, lerwijl de meubelen van sommige huurders der percelen in het geheel niet waren verzekerd. Twee spuitgasten hebben door eenen val kneuzingen bekomen. Door het hooge water en den hevigen wind heeft in de vorige week het ijs van het Y aldaar nog al schade veroorzaakt. De houischuur van den molen de Nootenboom is omgescboven en ingestort en van den molen zelven is de ondermunr ingedrukt. Ook de dijken en het kusilicbt hebben veel geleden.&apos; — Te Zwolle is dezer dagen gevankelijk binnengebragt een inwoner der gemeente Avereesl, die verdacht wordl Pruisische thalers ie hebhen nagemaakt, waarvan door een zjjner kinderen 14 of 16 stuks uitgegeven zijn. De justitie heeft in het huis van den verdachte al de tot hel vervaardigen van valsche munt benoodigde gereedschappen gevonden. — Te Raalte zijn twee personen, die eergisteren nacht.bQ den landbouwer Sluisman aldaar waren ingebroken, door rijksveldwachlers aangehouden op het oogenblik dat zij zich met de uit het kabinet geroofde goederen wilden verwijderen. Zij boden veel tegenstand, zoodat de rijksveldwachlers van hunne wapenen gebruik moesten maken. — Zondag 11. is onder Hardenberg eene behoeftige vrouw, die zonder hulp was bevallen, in het veld dood gevonden. — Hel Weekbl. v. h. R. deelt het volgende mede: Uit de statistieke opgave omtrent de voorloopige aanhoudingen gedurende de jaren 1859—1863, door den minister van justitie overgelegd bij hel ontwerp van het wetboek van strafvordering, blijken o. a. deze bijzonderheden. Gedurende die vyf jaren zijn voorloopig aangehouden 3184 crimineel en 15575 correclionneel beklaagden, dus in hel geheel 18759 , en alzoo gemiddeld 3752 in hel jaar. Daarvan zyn vrijgesproken of van alle regtsvervolging ontslagen 1950 of gemiddeld 390 in het jaar, die derhalve zonder voldoenden grond of by abuis gedurende langeren of korteren lijd van hunne vrijheid zyn beroofd, omdat de justitie zich vergist had. In hoe vele van de 16809 gevallen van veroordeeling de preventieve gevangenzetting werkelijk noodig was, valt natuurlijk uit de label niet op te maken. Er blijkt echter, dat zich daaronder bevinden een zeer groot aantal wegens bedelarij veroordeelden. Zoo waren er b. v. onder de 1556 in het arrondissement Assen correctioneel aangehoudenen niet minder dan 1417 bedelaars. Er blijkt voorts, dat de duur der voorloopige aanhoudingen zich heeft uitgestrekt niet alleen tot 200, maar somiijds zelfs tot 300 of 400, eens zelfs lot 485 en tot 628 dagen. Hoe dikwijls dat ; het geval is geweest, en of er zich daaronder ook bevonden, die men by&apos; ■ abuis heeft gevangen genomen, wordt niet gezegd. Maar hoe dat zij, er | moet niet gespeeld worden mei de persoonlijke vrijheid, zelfs van hen nigt, die men met meer of minder reden verdenkt van misdrijf. Deze cijfers zijn welsprekend en geven stof lol ernstig nadenken. De wetgeving over de preventieve gevangenzelling heeft behoefte aan eene zeer radicale hervorming. Men moet beginnen zich te gewennen haar te beschouwen als een noodzakelijk kwaad, dat men alleen dan gebruikt, als men hel onmogelijk missen kan, en hel gevolg zal zyn, dat men haar slechts zeer zelden zal gebruiken. Zij moet in ieder geval ophouden te zijn, wal onze wellen er van gemaakt hebben, eene zaak van routine.</p>
</text>
