<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL , 15 Mei. (Particuliere Correspondentie^) Het zij -mij verdund mijne telegrafische mededeeling, omtrent het verwijl van den Kroonprins der Nederlanden in onze stad, door de vermelding van eenige bijzonderheden aan te vullen. Op verzoek deikoninklijke familie zou de prins heden ochtend in gezelschap de Konings eene wandeling langs de boulevards maken. Naauwelijks hadden de doorluchtige personen echter, het voormalige paleis van den prins van Oranje bereikt, of eene vreeselijke hagelbui noodzaakte hen daar eene schuilplaats te zoeken. Ten 1 ure wird den Prins een luisterrijk dejeuner ten hove aangeboden, waarbij behalve de Nederlandsche gezant, diens secretaris, de Heer von Pestel en de adjudant van Z K H. den Kroonprins, alleen de groot-officieren vau het Koninklijke Huis genoodigd waren. Aan het diner dat den Prins gisteren avond ten hove werd aangeboden, namen behalve de opgemelde personen eok Mw. Gerickevan Hei-wijnen en de ministers deel&apos; ; len 2 ure 45 minuten vertrok Z. K. H. naar Antwerpen, ten einde van daar de terugreis naar Nederland aan te nemen. Twee &quot;alukoetsen voerden den dooriuchtigen bezoeker, beneven diens adjudant Jhr van Bronkkorst, de Heeren G.ïicke van Herwijneu, Jiir. von ft^Lw f ne&apos;;&apos;a. de Liem, adjudant, en Haninsde Moerkette , stahneester des Konings, naar het station. Z. M. heeft zijn spoorrytuig tet Moerdijk ter beschikking van den Prins gesteld. De fted Tntw1. egn nS secretaris vergezelden den dooriuchtigen bezoeker tot Het afscheid ten hove was uiterst hartelijk. Herhaalde malen drukte de Koning zijnen hoogen gast de hand, onder uitdrukking van de groote voldoening, die Z. M. wegens het bezoek van den Nederl. Kroonprins had gesmaakt. Ook de Koningin legde herhaaldelijk die betuiging af die door den Prins op gelijke wijze werd beantwoord. Ue voistelijke gast heeft trouwens hier een uitmuntenden indruk [ Het corps diplomatique had gisteren verzocht en corps bij den Prins te worden toegelaten. Z. K. H. bedankte echter voor die eer. Sedert eenige dagen zijn in verschillende steden des lands eholeragevallen waargenomen. Een vaartuig met landverhuizers, dat van Antwerpen naar Amerika zou vertrekken, werd aan het Doel genoodzaakt eenige dagen quarantaine te houden, alvorens zee te kiezen daar zich een ziektegeval aan boord had geopenbaard De generaal Klapka bevindt zich te Brussel. Men wendt hier pogingen aan tot bijeenroeping van een democratisch congres. Zondag a. s. zal de raad van bestuur der Internationale Vereenisring voor sociale wetenschappen tot vaststelling van het programma voorliet congres van Turyn m het stadhuis vergaderen</p>
</text>
