<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS , Dingsdag 15 Mei.</p>
	<p>Hoewel de Agence Hams, die allezins in staat is goed ingelicht te wezen, het beweren van sommige avondbladen omtrent de bijeenkomst der vertegenwoordigers van verschillende mogendheden tegenspreekt, zijn er toch eenige feiten aan te halen, die er voor pleiten dat men werkelijk nog niet aan de bijeenroeping van een Europèesch congres wanhoopt. Niet alleen dat de Patrie zich thans mede in dien zin uitlaat, maar ook de Revue des deux Mondes bevat in de staatkundige kronijk der heden verschenen aflevering eenige nadere bijzonderheden, welke allezins verdienen vermeld te worden. Volgens den Hr. Forcade zouden zich de beraadslagingen in de bedoeide bijeenkomstrtot drie vraagpunten bepalen, namelijk dat der Elve-hertoedomra-ft,. de hervorming van den Duitschen Bond en Venetië. Men zou welligt de opmerking kunnen maken, dat het voornaamste punt namelijk de ontwapening, niet door de Revue wordt vermeld, maar het schijnt duidelijk te wezen, dat die kwestie reeds in het zamenkomen van het congres opgesloten ligt. De Heer Forcade meldt voorts dat Frankrijk, Engeland en Rusland het reeds omtrent de noodzakeliikheid van het congres eens zijn en men de toetreding van Italië te gemoet ziet. . —Ten gevolge van _de weigering der letterzetters en hnetdratw.</p>
	<p>te Nantes, om denkarbeid zonder verhooging van loon voort te zetten, konden de dagbladen dier stad, ten getale van drie, den 14den schier met verschijnen. &apos;legen den avond werd echtereene schikkine tot stand gebragt ten gevolge waarvan de geabonneerden van den Phare de la Loire, PUmonbretonne en l&apos;Espérance du peupïe ten minste het voornaamste nieuws konden ontvangen • — Er is weder sprake van het wijzigen der uniformen van de garde. De lederen slobkousen zu len namelijk worden afgeschaft, daar zij in het loopen belemmeren de broeken zullen weder langer én als gevol&lt;* daarvan het tegenwoordige buis door een korten jas worden vervan&quot; gen, de lederen kepi zal door een van laken worden vervangen zoodat de kleeding van het leger eigenlijk op den vroegeren voet zal worden teruggebragt. — De regering doet in alle gemeenten van Frankrijk collecten houden, ten behoeve der kolonisten in Algerie, die door de verwoestingen, welke de sprinkhanen hebben aangerigt, schade hebben geleden en wier nood onbeschrijfelijk groot is. — De Corretpondant, een blad, dat onder de leiding van den Heelde Montalembert staat, heeft, op verzoek van-eenige senatoren, uithoofde van eene zeer scherpe critiek eener zitting van den Senaat eene waarschuwing ontvangen. • . m. De maatschappij van den spoorweg van Lyon naar de Middellandsche Zee heeft den kooplieden die koopmansgoederen naar Italië verzenden kennis gegeven, dat zij voor de regelmatige aankomst dezer goederen in de steden van het Schiereiland niet,meer kan instaan. —De Pays verzekert, dat onder het garnizoen te Venetië eene groote opschudding is te weeg gebragt, ten gevolge van het verspreide gerucht, dat verscheidene der voornaamste forten ondermijnd waren Dit berigt is later bevestigd en heeft zoo.veel indruk gemaakt dat de militaire _ overheid besloten heeft onmindelijk een onderzoek te doen instellen. Men verzekert, dat te Weenen op Vele muren de woorden te lezen staan: »Sire, doe afstand van Venetië.&quot; — Men spreekt van een observatie-Corps van 40,000 man dat in het departement der Zee Alpen zal worden bijeengetrokken. Dagbladen van Nizza gewagen reeds van kleine detachementen , die bii de burgers&apos; worden ingekwartierd. — Men meldt, dat de graaf von Mulinen met het antwoord van Oostenrijk op de voorstellen van Frankrijk hier is aangekomen. Men voegt er bij, dat Oostenrijk zich niet. ongeneigd betoont om over de Venetiaansche kwestie op een congres te doen beraadslagen.</p>
</text>
