<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I m&amp;i¥EßKoppiNe VoLLD lIAIFACIÏii. E*. UZIRWA&amp;M, r ie TMLBCmtG. De Notaris DAAMEN zal op 23 en 24 Mei 1866, zoo noodig volfende dagen, voor de Erven wijlen den Heer A. BLOMJOUS veroonen 20» stuks. RA AMEN, en Duitsche en Verviersche LAKENS. WOLLEN, Engelsche «LAMMELING, KUNST WOLLEN, gesponnen GARENS en EABKIEKSGEREERSCHAPPEN. ¦ *25,00i1&gt; Ned. tv Engelsch, Zweedach, Patent en verdere I.IZEKSOOKTEN. Alles op crediet mits, stellende bekende borgen. Aanvang met de fabrieksgoederen. (12273) ZEGT HET VOORT. OPENBARE VERKOOPING^ op ZATK.KRAG ffiO «HO-IJI SSföö, des namiddags ten één ure, te Utrecht,&apos;achter St. Pieter. in het Lokaal van Verkoopingen, van: Het aanzienlijk, rentegevend LANRGOER en de AMRACHTSHEEBLIJKfifcEIR en KIRREKHOESTAR, genaamd KOELEN BEUG&apos;of het KLOOSTKH, met kapitaal Heerenhuis, Stal, Koetshuis, Tuininanswoning, Oranjerie, Broeijerij, Moes- en Bloemtuinen, Vijvers, Lanen en Bossehen, drie kapitale KOESTEREN, genaamd lIUtinEi&apos;ELD, ééne Arbeiderswoning, mitgaders uitmuntende Boomgaard, Bouw-, Wei- en Bosehlanden, te zamen groot ruim 138 Bunders, bijzonder geschikt voor de Jagt- en Visscherij, gelegen aau elkander in&apos; Je gemeente de Bilt, aan den Straatweg endeßiltsche Vaart, nabij het Dorp, alsmede een Bank of Gestoelte in de Kerk aan de Bilt. Eerst in Perceelen, daarna in onderscheidene kombinatien en eindelijk iv massa. Alles breeder omschreven bij Notitien, verkrijgbaar ten Kantore van den Notaris VAN SCHERMBEEK te Utrecht, ten wiens overstaan de verkooping zal geschieden, en bij wien alle verdere inlichtingen en ook bewijzen van Toegang, ter bezigtiging der goederen, te bekomen zijn. (12295). Op Vrijdag 8 Junij 1866, zullen te Rotterdam geveild worden: 556 Fakken Java Tafeak, Hoofdmerk SS. DIRECTE AANVOER. (12270) . ¦ ¦&apos;- ¦ &apos; -&apos;-&apos; -i &amp;. Onmiddelijk na Afloop der Veiling van 556 Pakken JAVA JABAK, te Rotterdam, op Vrijdag 8 Junij 1866, zullen nog geveild worden: B&lt;ÖO Fakken Java Tabak. Hoofdmerk Djaiaii Malang, en ?6«? Fakken Java XaJrak, Hoofdmerk AVmuo Mamsg. (12271) TAMM. Onmiddellijk na afloop der Veiling van 1312 Pakken JAVA TABAK, te Rotterdam, op Vrijdag 8 Junij 1866, zullen nog geveild worden: (12272) 301 Fakken Java Taliak, Hoofdmerk W Malang. ,</p>
</text>
