<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Aan de Redactie der Leydsche Courant. DE JEUGDIGE HOLLANDSCHE EMIGRANTEN.</title>
	<p>Gelezen hebbende een door J. L. Stokhuyzen onderteekend, en in de Leydsche Courant van Vrijdag 19 April 11. geplaatst stuk over de jeugdige Nederlandsche emigranten in de Kaapkolonie, zoo acht ik mij, als lid der thans sedefungeerd hebbende Nederlandsche commissie, verpligt, eenige opheldering te geven, ten einde de lezers in staat te stellen over de juistheid der ingebragte beschuldigingen te kunnen oordeelen. Be hier te lande in 1855 ontvangene aanvraag om jongelieden kwam van twee commissiën, die elk op.zich zelve handelden: die van de Kaapstad was voor het westen, die van Graaft Reinet voor het oosten der kolonie. De leden dier commissiën behoorden lot de achtbaarste ingezetenen; daaronder, ook ; predikanten. Zij waren dus mannen van vertrouwen. Aan die leden nu werd door den vader of voogd bij het vertrek der jongelieden door middel van eene notarieele akte de waarneming en uitoefening der vaderlijke magt of voogdij opgedragen, met name, om de emigranten in huurdiensten te plaatsen en te verbinden bij zoodanige personen, als door die commissiën geschikt werden geoordeeld ; en voorts alle zoodanig toezigt en gezag. over hen uil te oefenen, als de vader of voogd, zelf tegenwoordig zijnde, zoude kunnen doen. Van hunne aankomst in de kolonie af hadden de; emigranten dus de leden der commissie, waaronder zij ressorteerden,; als &quot;vertegenwoordigers en vervangers hunner ouders, in gelijke mate als. deze laalsten, le eerbiedigen en te .gehoorzamen. Hadden zjj over hunne&apos; meesters of dézen over hen te klagen. dan moest men zich bijgevolg tot de leden dier commissie wenden&apos;, &quot;die de zaak dan onderzochten , en beslisten, en naar gelang van den uitslag van het onderzoek werd het geschil door tusschenspraak der commissie óf bijgelegd, met of zonder berisping van de jn &apos;t ongelijk gestelde partjj, óf de bediende bijeen nieuwen meester verplaatst. Dit ontnam echter niemand het regt, om zich ook,&apos;indien hij daartoe termen meende te vinden, lot den plaalselijken magistraat te wenden; van dit middel is. nu ,en dan ook.beiderzijds gebruik gemaakt, en door de regterlijke uitspraak was de zaak ten einde gebragt. Gold het misdrijven, dan werd de overtreder tot straf veroordeeld. Kortom, ginds even als hier leeft men onder het gezag der wet en overheid. Ofschoon uu de Nederlandsche commissie geen regt noch verpligling lol &apos;.inmenging had, heeft zij uit liefde voor de emigranten en hunne ouders zich nimmer onttrokken, om de belangen der eerslgenocmden bij de respectieve koloniale commissiën voor te staan en aan te bevelen, en, wanneer haar klagten ter oore kwamen (gelijk na 1858 soms plaats had), die dan mede te declen, en onderzoek en voorziening te verzoeken. Daaraan is dan ook ginds gevolg gegeven, en de uitslag teruggemeld; waarbij dan gemeenlijk de geheele ongegrondheid der klagt, of de verregaande overdrevenheid bleek. Wat de kleeding der emigranten aangaat, zoo ontvingen dezen het noodige, doch het spreekt van zelf, dat daarbij op een redelijken lijd van duur gerekend werd, en men niet elk oogenblik nieuwe kleederen kon geven, wanneer slordigheid of onzindelijkheid een minder wenschelijken toestand had ie weeg gebragt. Zoo was &apos;t ook met het schoeisel, dat buitendien door velen om de warmte uit voorkeur bij hel dagelijksche werk niel gebruikt wordt. Dat sommige meisjes zich onzedelijk hebben gedragen, is waar, doch, voorwaar, niet door gebrek aan zorg, maar integendeel, in weerwil van de goede zorgen en het voortdurend toezigt harer meesters en meesteressen. Doch, wanneer eene vrouw niet zelve hare eer bewaakt, dan is het beste toezigt van anderen te vergeefs. Hel Kaapsch verblijf is er de oorzaak dus niet van. Ik mag echter niet nalaten, hierbij te voegen, dal het onzedelijk leven dier meisjes, op zeer enkele uitzonderingen na, door een weltig huwelijk met de mannen, met wie zij hadden geleefd, is achtervolgd geworden. Op de groote grief van S., dat aan de emigranten een ambacht zon beloofd zijn, en die belofte niet nagekomen is, moet ik bepaald antwoorden, dat die belofte nimmer is gedaan, noch door de Nederlandsche, noch, zoover ik weet, door de Koloniale commissiën. Integendeel, dikwijls genoeg heb ik uitdrukkelijk aan de jongelieden en de ouders medegedeeld, dat ik daarvan geen verzekering geven kon; dal men aangevraajd had dienst- en werkboden, die meest allen voor huiswerk en boerenwerk zouden gebruikt worden, naar gelang van de behoefte der.meesiers. Dit is dan ook het geval geweest. Dal er een of twee als ossenleiders gebezigd &apos;zonden zijn, was mij onbekend, en komt mij nog zeer twijfelachtig voor; wel weet ik, dat twee of drie, die uit vrees voor straf wegens oneerlijkheid weggeloopen waren, zich bij vrachtrijders (logigangers) hadden verhuurd, om zich uit de voeten le maken. In allen gevalle is het feit, indien het waar is, eene uilzondering. Evenzeer heb ik ouders en kinderen steeds gezegd, dat men ginds door arbeid, vlijt en goed gedrag zijn brood en een burgerlijk beslaan vinden, maar geenszins rijk worden kon. Die nu in weerwil hiervan Inchtkasteelen gebouwd heeft, heeft de teleurstelling aan zich zelven te wijten. Overigens eindigt de voogdij en de verbindtenis voor de emigranten op 21-jarigen leeftijd; zij zijn dan vrij, zich le begeven, waarheen, en dienst le nemen, bij wieu, of aanlevangen, wat zij willen; zij staan dan gelijk met eiken anderen volwassenen en meerderjarigen emigrant, die door arbeid op eigen verdiensten leven moet; en.daar hel loon dan veel hooger is, zoo is er dan gelegenheid, om door vlijiigen arbeid en goed gedrag zijn brood en beslaan te hebben. En dat dit ook werkelijk bereikt wordt, blijkt uit hei voortbestaan dergenen, die in Zuid-Afrika gebleven zijn, en aldaar niel alleen hun brood hebben, maar waarvan 40 a 50 gehuwd zijn, en waaronder de Leydsche D. de GraafT, die goed getrouwd, en geacht en bemind is. Ten anderen blijkt dit nit de vele aanzoeken, die ik en andere leden der commissie van teruggekeerde emigranten hebben ontvangen, en nog ontvangen, om hen toch weder naar Zuid-Afrika te zenden, daar zij het aldaar veel beter hadden. Aan die aanzoeken js, daar de afzendingen hebben opgehouden, niet kunnen worden voldaan, en zij hebben het mi aan zich zelven le wijten, wanneer zij, versmadende het brood, dal zij ginds hadden, en teruggekeerd zijnde, zonder eenige zekerheid van bestaan hier te lande te hebben, nu niet weten, wat te doen. &apos;s Gravenhage 3 Mei 1867. F. W. A. BEELAERTS var BLOKLAND.</p>
	<p>W. vraagt, of &apos;I niet wenschelijk zou zjjn, len spoedigsie, strenge maatregelen te nemen, om eenige afzigtelijke huizeo in deze stad af te keuren en althans voor menschen onbewoonbaar le verklaren, in navolging van een dezer dagen van wege het gemeentebestuur in dien zin genomen besluit te Breda. Te meer zulks iv Leyden noodzakelijker is dan in andere plaatsen, getuige de vele ellendige verblijven, gelegen in eenige achterbuurten en ook in de hier en daar nog al tairijk aanwezig zijnde naauwe steegjes of zoogenaamde poortjes. Het hccle saisoen is weder in aantogt, hel water in de reeds laug bekende slinkende grachten, in welker onmiddelijke nabijheid zich ook van die naauwe steegjes bevinden, ligl weder gereed, binnen weinig ljjds zijne dampen om zich heen te verspreiden en ze een ieder in den omtrek als een giftdrank toe te dienen. Zou er dus niet zooveel mogelijk zorg dienen te worden gedragen, om allereerst het oog te slaan op die trekgaatjes, waarin momenteel nog zooveel menschen huizen, en die gewoonlijk ook door allerlei gedierte bezocht worden, welke daarin de vochtige en kwalijk riekende atmospheer door hunne tegenwoordigheid bij dag en nacht nog verergeren ? Of behoeft men elkander nog attent te maken, dat de oorsprong van cholera, pest, enz. juist te vinden is iv die plaatsen, alwaar menschen, opeengehoopt in naauwe vochtige straten en gaten, als mieren door elkander krielen?</p>
	<p>Een eerzaam burger zou huiveren,&apos; wanneer zijne huisdieren zich daarin eens voor eenigen tijd moesten gaan verlustigen, hoeveel meer moet ieder belangstellende in den toestand van bel volk niel huiveren .wanneer velen zijner natuurgenooten jaar in jaar uil daarin leven en zich bewegen. Of geeft &apos;t geen aandoenlijk schouwspel,. wanneer bleeke en magere kindertjes nog zoogenaamd met elkander daarin spelen, omringd door hel overal heen geworpen vuil van menschen en beesten? &apos;...,.. • * Hel geacht gemeentebestuur, dat reeds zooveel heeft len uitvoer gebragt tot verbetering en verfraaijing dezer stad, zal ook wel zoo welwillend zQn, deze regelen te willen beschouwen als eene dringende aanbeveling, lot het onteigenen of onbewoonbaar verklaren van de meest onbruikbare gaten en holen, in het belang der volksgezondheid alhier; want zoolang daartoe niet wordt besloten, zal zich zoo spoedig niel eene commissie willen opwerpen voor de vestiging eener vereeniging tot oprigting van geschikte arbeiderswoningen te dezer stede, zooals te Rotterdam, Zwolle en in andere plaatsen. Leydek, 6 Mei 1867.</p>
</text>
