<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEEN HANDELSBLAD. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 2 November (des Avonds).</title>
	<p>-^e Koningin zal morgen te Windsor een geheimen raad houden. -7 Men verneemt lust overlijden van den gen.-majoor John Eyre, in &apos;5-jarigtr. ouderdom.</p>
	<p>—- Dc Heur Gladstone heeft to Glasgow op een adres eener politieke Vereeniging , welke ten doel heeft parJcmentshervorming en uitbreiding Van hot stemregt te bevorderen, een antwoerd gegeven hetwelk aan de warme hervormingsgezinden niet voldoet. Hij drukte zich nagenoeg aldus l&quot;t: Het verblijdt mij d_t gij zoo vrijmoedig en onbewimpeld uw oordeel °ver openbare aangelegenheden van groot gewigt uitspreekt. Bondoorsiige uiting van intigten, wenschen en grieven is in dit gelukkige &apos;•&quot;id het middel om het onderling eens te worden, de grondslag waarop uwe vertegenwoordigers en de raadslieden der kroon hunne plannen «oor &apos;s lands welzijn &apos;kunnen bouwen. Dit is waar ten aanzien van ieder &quot;ur te lande oprijzend vraagstuk, maar vooral ten aanzien van vraag&quot;ukken van bijzonder moeijelijken aard of die stof tot veel verschil en wisseling van gevoelen geven. Wat inzonderheid betreft het vraagstuk, &apos;etwelk uwe vefeeuiging bezig houdt, verzoek ik u vertrouwen te stel-7 x, niet zoo zeer op eenen man of eenen kring van mannen, niet zoo &quot;i&lt;-r op de door het volk gekozen vertegenwoordigers, als wel op ? instellingen en gebruiken onzes lands. Hier te lande weet elke «iep gevoelde behoefte, elke door velen warm voorgestane over&apos;&quot;&apos;ijmg zich te doen hooren en te doen gelden, zich regt te verwere &apos; *n, -*e uitkomst van die vrije uiting en vrije discussie, waarop elke overtuiging hier te lande staat kan maken, zal bestaan in eene over het gelieol billijke regeling, al komt deze welligt niet zoo spoedig als vurige gemoederen zouden wenschen. Ik wil niet trachten te voorspellen hoe de &quot;aak i_er parlementshervorming tot zoodanige regeling zal worden gebragt;ik rken,dat hetgeen daarin vroeger is voorgevallen niet aanmoedigend is; doch ¦.e.a mijne vaste overtuiging, dat het parlement, wanneer het den tijd geschikt acht om dat vraagstuk in behandeling te nemen, dit voorzigtig en Manmoedig zal doen, &quot;met het doel om aan allen regt te doen wedervaren ; het zal niet trachten overheersching staande te houden of te vestigen of te beguustigen, het zal geenen onbehoorlijken invloed van •jji-e volksklasse boven de andere gedoogen; maar het zal &apos;s lands wel*&quot;ju en kracht zoeken ts bevorderen door eene billijke regeling van terneene regten en gemeens belangen, lu eene andere te Glasgow gehouden rede zeide dc Heer Gladstone: II- M. heeft, in de wijze uitoefening van hare hooge regten, den graaf «ussi.ll tot eersten minister gekozen. De naam van dien staatsman is °P zich zelf reeds eene belofte en een onderpand voor liet volk. Een Man die voor dc Britsche vrijheid gestreden, voor de verbetering en bev.-ti.jing onzer ;nstenjngen en wetten gearbeid heeft, zal thans, nu hij ®°rB zijn 73ste jaar heeft bereikt, wel geene logenstraffing aan zijn f *-*jl*&apos;B leven geven; hij zal zekerlijk niet van weg veranderen, de dankaarheid zijaer landgenooten niet gaan verbeuren. Ons land heeft dus redelijken grond ora te verwachten dat dezelfde wijze en verlichte geest, Uio in do laatste 30 of 35 jaren onze wetgeving en regering over het geheel heeft bestuurd, do rigtsnour voor het beleid der staatsaaogelegenheden zal blijven.</p>
	<p>— Hier ter stede is een voorloopig comité gevormd, met het doel om aan de nagedachtenis van lord Palmerston een gedenkteeken op te rigten. — Jefferson Davis heeft te Washington een verzoekschrift ingediend, Om zijne zaak zoo spoedig mogelijk voor dc regtbank te doen behandelen; hij vreest den uitslag niet. Op dit verzoek is tot nu toe geen antwoord ontvangen. Uit Philadelphia schrijft men aan de Times, dat president Johnson hem in vrijheid zou wenschen te stellen, indien hij niet vreesde dut het volk alsd_.ii in opstand zou komen. Hij zal licm dus zoo lang in Monroe opgesloten houden, tot dat dc gemoederen wat bedaard zijn.</p>
</text>
