<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HU Si W fuut Vier kindereu, sedert vier, twee eu een jaar door mij besteed, twee «P het zoo gunstig bekende Gesticht BETHEL, en twee in het DOORGANGSHUIS te Hoenderloo, zullen, In\_\_\m9 dien mij geen hulp gewordt, wederom naar hier worden opgezonden, en wat zal dan hunne toekomst worden • 11-sÜ&apos; _t%!_ ü Bl tVVec JonGe&apos;:&apos;s zuH°n wederom , daar zij , helaas geene moedor hebben, moi tea gaan bedelen met lucifers, f&apos;lll hwßbi B vader vim den noodigen sterken drank te voorzien; een meisje is eene weezc uit Beverwijk, niet in staat om nog alleen zonder hulp door de wereld te komen; hot andere meisje zonder ouders, was, toen ik ha-ir naar BETHEL opzond te oud voor het weeshuis, 16_ jaar. Nog een jaar verpleging in genoemde Gestichten. en zij zullen in eigen behoeften kunnen voorzie:). D.eh hiervoor heb ik noodig de som van f 340. Zijn vier zielen deze som niet waardig? Wie helpt mij? De ondergetofkejde aal elke gift met dankbaarheid ontvangen, alsmede de Uitgever van den Heraut. F. ft&apos;, i.tE VRIES, Amanuensis der Vereengiog tot onbeuring van boetv.t.rdige gevallene vrouwen. (25182) * ELANDSSTRAAT, GG&quot;lo6\ _»¦¦ ¦ HU.- —MH &apos; &quot;—&apos; ¦¦¦¦—*-—¦—¦-.—,-*-—l.—-I-.M..—-,-.— -_.-_.__U &apos; — I- I ¦!—.- _¦_?..— — &apos;—&apos; Cioedkoope Muziek, (wil©.) Bij E. KOKSMA, te Franeker, zijn verschenen en bij alle Boek- en Muziekhandelaren verkrijgbaar: ARDITI. Il bacio. Walzer ƒ 0.40 CHOPIN. Op. 7 Cinq. mazurkas / 0.4 S ASCHER. Eeuille d&apos;album. Mazurka * 0.35 — Op. 64 Troi3 valses N°. 1, Des dur i* 0.30 Vaillance, Polka u 0.35 Op. 64 u ii N°. 2, Cis moll « 0.40 Yelva. Mazurka de salon.. // 0.50 HENSELT. Op. 2 Douze Etudes N°. 6, Vöglein, étude. ....•* 0.30 BADARZEWSKA. La prière d&apos;une vierge u 0.30 RAE2F. Op. 54 N°. 1, Pleuren. ** 0.35 BATTiHANN. Fantaisie sur Orphée aux enfers r 0.40 Op. 54 N°. 2, Eabliau «* 0.40 GOVNOT. Walzer aus Paust arr. von Conradi *&gt; 0.40 •—: • Op. 54 N°. 3, Echo * O.iO •SUNGMANN. Hcimweh. Melodie « 0.20 MENDELSSOHN. Priestermarsch aus Athalia fa 4 m 5.).... r 0.40 Bovenstaande werken zijn te Amsterdam steeds voorhanden in Scklömann&apos;s Muziekhandel, Vijgendam. (25170) Bij de EEVEN E. BOHN, te Haarlem, komt van de Pers: (25201 &apos;een Miesiwe Homan van -Mrs. BRAM!©:»., schrijfster van het legaat EENS VADEBS , enz., getiteld : ii iOOTEiSWËiüf. In groot B°. Met titelplaat. Prijs ƒ 3.8 O. HENRY DUNBAR, door dezelfde Schrijfster. 2 dln. groot 8». Met Titelplaat .....ƒ 5.80. HET LEGAAT EENS VADERS, door dezelfde Schrijfster, gr. 8». Met Titelvignet // 3.80. MEDE-KINNAARS, door Mrs. GASKELL, Schrijfster van Mary Barton. 2 dln. gr. 8». Met Titelplaat 6 . ¦EEN WERK DER DUISTERNIS, door dezelfde Schrijfster, gr. B°. Met Titelvignet # 2.60. MARIETTA, door ï. A. TROLLOPE, gr. &amp;&gt;. Met Titelplaat » 3.80. HET VERDWENEN CODICIL, door Mrs. H. WOOD, Schr. van Het Huisgezin d. C hann in gs, 2 dln. gr. BU.8U. Met Titelvignet , G.20. Bij W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle , verscliijnt:&quot; OBJECTIEVE GROID OF REST VAH BESTAAN DER *ClllMS&apos;ffffi_l_f«lM___ KEEK, NAAR AANLEIDING VAN : Dr. A, PÏ-EMSOM, Aan zijne laatste Gemeente. Door H. BROVWEtt, Predikant te Zwolle, ƒ o.SO. Leze g-elul-l-ig&apos; gcslaag-de wederlegging&apos; zal gewis welkom zijn aan velen ! (25183) Door vertrek naar elders, wordt tegen I°. Mei 1866, VIT DE HAND TE KOOP of TE HUUR aangeboden een in eene der voornaamste Steden van Holland staand KAPITAAL WINKELHUIS, met groot BOVENHUIS, welk Bovenhuis een afzonderlijke» Opgang heeft, en jaarlijks ƒ 1000 huur opbrengt, gelegen in het midden der Stad en waarin sedort vele jaren de HANDEL IN LAKEN** EN ANDERE STOÏTEN , en daarbij bestaande KLEERMAKERIJ. , met goed succes gedrevon en nog steeds in vollen bloei uitgeoefend wordt. &apos;De Kooper kan des verkiezende de helft der Koopsom als Eerste Hypotheek laten staan. Informatiën franco te bekomen tea Kantore: DRIEKONINGSTRAAT, LL 26, te Amsterdam. (25198) fl * _ _ IM mWW MAf^JAZIJUT VAM WIT*E €2®S2e_El&amp;ï2]tf• H^* WA MM® ffl®® TM AAT, J 611, hij de Visehsteeg, Alle voorhanden &quot;WITTE HimsEN- en KATOKXKX «OEDERKX zullen tot de goedkoope prijzen worden UITVERKOCHT, waarvoor dezelve nog nimmer zijn aangeboden; alks echt Eabricaat. .._¦. f &apos;•&apos;.f *^e goederen worden op aanvrage aan huis ter bezigtiging gezonden. (25324)</p>
</text>
