<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN , 1 Nov. Van ecne goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dnt dc Heer von Eeke andermaal Kaar Londen is vertrokken, met het dool om no&quot; eone poging te doen tot het sluiten eener leening met de firma Barin» c. s. Men hoopt thans een gunstiger resultaat te erlangen «aan voor oov-ige weken is verkregen. — Op 21 e. k. zal Alexander Dumas een aanvang maken met de reeks voorlezingen, welke hij hier ter stede zal houden. — Op 29 Oct. jl. overleed alhier een zeer bekend^ inwoner der hoofdstad, namelijk Johann Schlagintweit; hij had den ouderdom vanli7jaren bereikt.</p>
	<p>— De toestemming der regering is dezer dagen verkregen tot het houden eener loterij, t.n einde de noodige gelden te erlangen om ecu standbeeld op te rigten ter nagedachtenis van Palm; het zal worden opgerigt te Braunau, waar hij op last van Keizer Napoleon I, in 1806 *erd gefusilleerd. — De lang geschorste openbare lessen aan de hoogeschool te Padua, zullen eerstdaags worden geopend. — Iv het begin dezer week heeft een jager in de nabijheid van Oberweiden (provincie Beneden-Oostenrijk) een arend geschoten, die 7 Vo.t 9 duim vlugt had. — Volgens mededeelingen uit Konstantinopel, zal de nieuwe regeling der Vakup of geestelijke goederen voorloopig alleen worden toegepast op dat gedeelte der hoofdstad, hetwelk voor eenige dagen door brand is vernield. De Heer Bulwer, vroeger Engelsche gezant bij de Porte , heeft de hoofdstad verlaten nadat hij een langdurig onderhoud met den Sultan had gehad. Men heeft aan het kantoor van in- en uitgaande regten verregaande bedriegerijen ontdekt, welke naar liet schijnt sedert eene reeks va» jaren zijn gepleegd.</p>
	<p>BERLIJN, 3 Nov. (des Ochtends). Men verneemt dat de Heer von öer Leeden, lid van het Huis der Afgevaardigden, zal worden vervolgd wegens het honen van den minister-president; dit is geschied naar men Ih:weert, in eene reeks artikelen geplaatst in de Oder-Zeitung, welke te Brieg verschijnt.</p>
	<p>— Gisteren is het huwelijkscontr&amp;ct van prinses Alexandrine, dochter rau prins Albert van Pruisen on prinses Marianne der Nederlanden, en hertog Wilhelm van Mccklenburg-Sehwerin gesloten. — Men verneemt dat de bekende zangeres Mejufvrouw Lucca, tot het opera-personeel alhier behoorende, eerlang in het huwelijk zal treden. — Uit Stettin wordt gemeld, dat eergisteren avond brand is ontstaan •an boord van eene in de haven tot vertrek gereed liggende stoomboot. De oorzaak van dat onheil was als volgt. Ecu der matrozen draagt des avonJs een zwaar voorwerp aan boord, struikelt ten gevolge van de duisternis en valt met zijn last op eene mand, waarin eene groote met v-trroj_ gevulde flesch was gepakt. Ten einde hulp aan te brengen, nadert &quot;-&apos;en der bemanning met een lantaarn ; naauwelijks bevindt hij, zich in &quot;e nabijheid van de plaats waar het ongeval is geschied, of er ontstaat «on hevige brand. Voor men dc vlammen had gebluscht was het want, de sloepen en een gedeelte van het dek verteerd. Door gepaste maat¦¦cgelen zijn de overige vaartuigen in de haven beveiligd gebleven. ~ Uit Kopenhagen wordt berigt, üat het gansche ministerie zijn ontslag heeft aangeboden. Heden zal, naar men meldt, eene zitting &quot;oor het kabinet worden gehouden, waarin de kwestie zal worden beslist.</p>
	<p>FRANKFORT, 3 Nov. Morgen zal de bondsvergadering hare zittingen _ hervatten. Het voorstel der Middenstaten betreffende Sleeswijk«olstein, waarvan de strekking vroeger reeds is medegedeeld, zal worden ingediend. Het schijnt, dat Oostenrijk en Pruisen vermeenen, dat oen groot gedeelte der leden van de Bondsvergadering op hunne zijde zal treden</p>
	<p>--¦&quot;J-J&quot;lw*fl^**w&apos;;*WJ-a*J*;*-&gt;-**,-*t*^&apos;lP--&quot;-*&apos;&apos;*^,--&apos;r Tl,rlJii.7i^^„jL..üM»nnrn--Tm-----&apos;----*-&quot;-TT----T--^---r*M**&quot; bij de behandeling der kwestie tusschen hen en den Senaat dezer vrije stad. Wat betreft het voorstel der midden-sta.en, dit komt niet onverwijld in behandeling, maai* zal eerst in handen worden gesteld eener commissie en zal er waarschijnlijk vrij wat tijd verloopen alvorens die commissie haar rapport deswege uitbrengt. •&gt; — De Pruisische gezant, dc Heer vo:i Savlgny is heden van zijne verlofreis teruggekeerd.</p>
	<p>— De hoog bejaarde Koning Ludwig I van Beijeren vertrekt den lOden e. k. naar Nizza, om daar als naar gewoonte den winter door te brengen</p>
	<p>— Uit Bern meldt men, dat de nationale raad het voorstel om den letterkundigen, artistieken en industriëlen eigendom der kantons onderling Ie waarborgen, heeft aangenomen met 51 tegen 42 stemmen. Heden vanj;t de raad der stenden zijne discussien over de wijziging der bondsconstituiie aan.</p>
</text>
