<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Nieuwste Toiief-Artïkelea. fILYCERIIIE van F. A. SARO, in Meèing- l&gt;ij üeeiien, DOOR VELE BEROt-MDE HH. PROEESSOEEN EN SCHEIKUNDIGEN AANBEVOLEN. Dr. L. C MARQUART, Sonn a/R., Generaal Ao-ent van Noord-Duitschland, België, Noorwegen, Zweden, Engeland. Hoofd-nepotliouderg voor geheel -%&apos;En___RT.AJW_D, B. HAMïZFEILÖ &amp; ADIDi J&quot;r., te Amsterdam. Verkoop en Detail. Verkoop cm Détail. Amsterdam, de Heer G. LAURENT Leyden, de Wed. J. A. KALDENBEKG. Rotterdam, -. u Ch. COüCKE Kampen, rr Heer L. F. JANSSEN. &apos;s Hage, Mejufvr. de Wed. C. HANATJ Leeuwarden, rr rr J. POSTMA Utrecht, de Heer Th. UHLENBROEK, Verkoophuis. Groningen, rr rr G. RIKKERS. Arnhem, rr ir Gebr. VAN DEN HEUVEL. Winschoten, &quot; n G. WASMANN. Zutphen, * u GERH WOTTui. . Alkmaar, u rr J. BRONGERS, Verkoophuis. Deventer, , nP.A. G LOUWRENS. Hoorn, ,/ „ J. P. RUYTENBERG, Verkoophuis. Dordrecht, u uW. A. DENTES &apos;s Bosch, // rr Theod. JANSSENS. Middelburg, /. , /. ? „ &apos;&apos; Brieven franco. (25303) van de beste Eabrieken, alle goede en gladschuivende. Ver Spel van 5, 9, _0„ 15, 16, SO, 35, 30, 35 en 50 Cents. Per Dozijn en per Gros een Hink Rabat; alles a, Contant. (25302) Halvemaansteeg, V SSO. HEKMASi HOIVER. BATAVIAASCH HANDELSBLAD. Mail-Editie voor Nederland. PRIJS f 30 &apos;_ JAARS. Dit Blad zal met 1 Januarij 1866 worden voortgezet onder Redactie van den voörmaligen Hoofd-Redacteur en Mede-Eigenaar H. J. MOS». Degenen, die zich wenschen te Abonneren , worden verzocht dit te doen bij den Boekhandelaar P. G. HOOS, HOOFDSTEEG. TE ROTTERDAM, MOOF_D-AÓE_NX VOO» HEDERLAMM, terwijl HH. Abonnenten worden uitgenoodigd aan gemelden Boekhandelaar op te geven, of zij hun Abonnement continueren, en er, indien zij de toezending direct van BATAVIA verlangen, hun adres duidelijk bij te voegen. (25298) G. ITASSEUR, Tailleur, heeft de eer zijne Begunstigers te berigten, dat bij hem zijn ONTVANGEN de nieuwste en fraaiste WÏNTËRS_T©I?I!EN voor Heeren- Kleedingstukken, in alle prijzen en kwaliteiten. Hij houdt zich overtuigd , dat zijne nette en billijke&apos; behandeling een ieder zal animeren om hem met zijne begunstiging te vereeren. Het JLAKEN&apos;HIAGAiKI-I-V ? waar alle Stoffen gemaakt en ongemaakt te bekomen zijn, is (25311) _DAMJ&amp;AS£, M 114, tegenover de MOHEMBEUIIS.</p>
</text>
