<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BESTUUR DER REGISTRATIE EN DOMEINEN. OPENBARE ¥ERIQOPING. Op MAANBAG den 13den NOVEMBER 1865, des Middags tón 12 ure, zal de Ontvanger der Registratie en Domeiuen te Schagen, ten oversta-u van den Notaris C. BOONACKER, in het Logement VEKRBURG, in den Anna Paulowm.polder, te ZIJPE, Publiek Verkoopen : üEene ISUiismaiiswoning*, mot aan- en bijgetimmerten en daarbij behoorende l_aïider__jen, gelegen in het Noord-westelJ_k gedeelte van den ANNA PAULOWNA-X&gt;Ol__»_E__l, langs den Koegras-zeedijk en het Groot Noord-Hollandsch Kanaal, in de gemeente Zijpe, groot 86 Bunders, 4 Roeden en 43 Ellen. Laatst in Erfpracht bezeten door den Heer JOOST LANSER. Welke Goederen zijn vrij van Polderlasten. Thans verdeeld in zeven Kavels, breeder bij. aanplakbilletten omschreven en daarop in kunrt afgebeeld. Do Voorwaarden liggen ter le.ing ten Raadhuize der gemeente Zijpe, ten kantore van genoemden Notaris te Selugen, ter directie van de JRegistratie en Domeinen te Amsterdam, O. I. Huis in de Hoogstraat, ten kantore van den Ontvanger der Registratie en Domeiuen te Arasterdam, Prinsengracht bij de Leidsche Kruisstraat en van de overige Ontvangers der JRegistratie en Domeinen in Noord-Holland. De Directeur der Registratie Amsterdam, en Domeinen voor de Provinciën 19 October 1865. Noord-Holland en Utrecht, J 23970) VONK. ,_ J. VAN DER VLUGT en N. WAALEWIJN,&quot;MakeIaars, presenteren (als lasthebbende van hunnen principaal) op Zaturdag den 1 ldcn November 1865, des namiddags na 5 ure, in het Logement DE GOUDEN LEK UW te HAARLEM, in publieke/ veiling te verkoopen, ten overstaan van de Notarissen Mr. P. MABE Junior en D. H. VAN ZUTPHEN: Eene zeer bevallige, nieuw en soliede gebouwde VILLA, zeer hoog en droog gelegen en reeds sedert den vorigen Zomer onder dak, met eenen grooten, smaakvol aangelegden TUIN en ERVE , staande en gelegen te Haarlem, op een der fraaiste punten van het Bolwerk, over den St. Jansweg, ia de onmiddellijke nabijheid van het Spoorwegstation. Het Huis bevat acht modern behangen en geplafonneerde Kamers, benevens Dienstbodenkamer, Zolder, Keuken, Mangelkaiher, Wijn- en Provisiekelder en ruime bergplaats voor brandstoffen enz. Het geheel is ing.rigt om voor ZOMER en WINTI. Iï VERBLIJF te dienen en zoodanig aangelegd, dat men het, desverkiezende, kan vergroo&apos;en. Bij het Kadaster bekend in Sectie B , ondir de Ns. 976 en 977, benepens een gedeelte van N°. 979, ter gezamenlijke grootte van 13 Roeden, 99 Ellen. Dit Perceel (,!it inmiddels vit de Hand te Koop en bij bovengemelde Makelaars te bevragen is) zal niet publiek te zien zijn, doch dagelijks, vah 10 tot 4 nre, kunnen bezigtigd worden, na voorafgaande beletvrasing bij M. HAGEUOOIüST op&quot; Rozenhage, buiten de Nieuwpoort, Wijk 2 N&quot;. 10. Breeder bij Billetten omschreven en nadere informatie hij bovengemelde Makelaars. De Bewijzen v-.n eigendom en veilconditiën zullen drie dagen vóór en op den Verkoopdag ter visie liggen ten Kantore yan de Notarissen voornoemd. (24190) OFWIIE VERKOOP VAN DE~~ Hoi&apos;slede D UINL US T. C. J. G. DE BOOY, Notaris, gevestigd te Haarlem, zal op Vrijdar-17 November 1865, des middags ten 1 ure, in het logement de Wijman, bij F. J. H. SCHNEIDERS te Sandpoort, in veiling brengen en genoeg geldende verkoopen: De UOESTEBE DUIN LUST, uitnemend fraai gelegen in de nahijheid van Haarlem, in de gemeenten Bloemendaal en Velsen, aan het duin en den straatweg van Bloemendaal naar Sandpoort, zeer nabij het station van den ontworpen spoorweg van Haarlem naar Uitgeest, met hare ruime, zeer logeable UEERENHUIZING , van alle gemakken voorzien, Koets- en wagenhuis, niet Stalling voor 6 paarden, Tuinmans- en Koetsierswoningen, Lootsen of Bergplaatsen , Trekkast, Koepel op het hooge duin, uitmuntende WEILANBEN, MOESTUINEN, Boomgaard, Teel- en hooge Duingronden met Eikenhout «waar bezet, en overvloed van altijd loopend, zuiver Duinwater. De grond volgens het kadaster groot 11 bunders 12 roeden 85 ellen, en kadastraal bekend in de gemeente Bloemendaal, sectie A N°. 149—161 en in de gemeente Velsen, sectie F N°. 315—318, 320, 321&apos; 322 32ö&apos; 448, 449, 451, 500, 501 en 688. Deze Hofstede zal ten verkoop worden aangeboden in 2 perceelen, zooals die op den grond staan afgebakend, en welke eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd zullen worden geveild. Zij is des Woensdags en Zaturdag van 10—4 nre te bezigtigen, op vertoon van een toegangsbillet, bij boyengenoemden Notaris verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en kadastrale kaart, waarop de beide ¦perceelen naauwkewig staan afgeteekend, liggen bij tijds, met de veilingsvoorwaarden, ter inzage ten kantore van den Notaris C. J. G. DE BOOY, in de Groote Houtstraat over de Nieuwsteeg te Haarlem, bij •wien even als bij de Heeren GUEITN &amp; VAN DER VLUGT, aan let Sparen aldaar, en bjj den Makelaar E. C. PLATVOET, te Velsen, Badere informatiën te bekomen zijn, terwijl de Perceelen op de alom &quot;verspreide aanplakbilletten breeder staan beschreven. (23866) n_IÉ_n.RAAGT TE KOOP:— Bene STOOMMACHINE van dertig, en een STOOMKETEL •van 40 Paardenkracht, te zamen of ieder afzonderlijk. Opgaven worden verzocht van den Maker, het jaar waarin dezelve vervaardigd zijn en de prijs die daarvoor gevraagd wordt. Adres franco onder lett G &apos; pan den Boekhandelaar F. J. MACDONALD, te Haarlem. (24758)&apos;&apos; I</p>
</text>
