<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ïiteestYerzeiering. DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTUEES-v-VERZEI-ERINfI-., gevestigd te AMSTERDAM, HeertJngracht over het Park , V 307, verzekert de regelmatige betaling van den Intrest van Hypotheken op de vervaldagen tegen eene Premie van EEN ACHTSTE pCt. Verzekering tegen verlies op Kapitaal en Intrest, enz., volgens de Tarieven ten Kantore der Maatschappij verkrijgbaar. (22803) &quot;T7N7VAN HOUTEN, MTbWuKEJLMAN, C. W. BREUKJËLMAN, J. N. VAN HOUTEN Jr., L. Th. VAN HOUTEN, J. M. JANCLAES, H. C. VAN ALPHEN J.Zn. , J. G. VAN ALPHEN, E. P. DE MONCHY Ji., J. S. JANCLAES en W. VAN HOUTEN P.Jz., Makelaars te Rotterdam, zullen veilen in plaats van op Dingsdag 7 November . op MAANDAG 6 NOVEMBER 1865, na adoop der BUENOS-AYRES-WOL van de N. H. M., in de Zaal van den Heer LEYGRAAFF aan het Nieuwewerk: 312 Balen KA AP WOL. Nadere Onderrigting bij bovengenoemde Makelaars. (23091) P. L. POSTHUMUS, Makelaar, zal op DINGSDAG 21 NOVEMBER 1865 en volgende dagen, in het Locaal voor Publieke Verkoopingen door Notarissen, Genaamd: HET OEDffIJDS HEEREMOGEBNT, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER Verkoopen : Velo en velerlei, keurig onderhouden zeer solide MEUBELEN , beste kwaliteit Tapijten, Bedden met Toebehooren, fijne Lijnwaden , Japansche en andere Porseleinen, Juweelen, Goud- en Zilverwerk , enz., waaronder voorkomt de INBOEDEL van Wijlen Mevrouw G. M. VAN DORSTEN , Weduwe den Heer B. S. SWAAN, en de INBÓEBEL uit de onder het voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van Wijlen den Heer E. R. DE BOER. De Jaarlijksche Verkooping van PHYSISCHE, OPTISCHE en MATHEMATISCHE INSTRUMENTEN, _al plaats hebben in DECEMBER of JANUARIJ a. s. (23826) BOAS&apos;, Makelaar, zAI op MAANDAG, 90 NOVEMBER 1865, des Avonds na Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten ovorstaan van den Notaris T.J. VAN RIET, in Veiling brengen: Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HITIN met afzonderlijk Verhuurd wordende BENEDENWONING en ERVE, staando en gelegen op het Koningsplein, tusschen het Singel en de Reguliersdwarsstraat, X 292. — Te bezigtigen des Maandags en Woensdags van 1 tot 3 uur. — De Eigendoms-Bewijzen en Veilconditiën zullen Vier* Dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris T. J. VAN RIET, Rok-in, bij de Langcbrugsteeg. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij den Makelaar M. H. BOAS, Groeneburgwal, C 340. (24124)</p>
</text>
