<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jUft Naar KANAGAWA en mm BECIMA (direct) om begin November te worden geëxpedieerd , ügt te . AMSTERDAM in lading: Het buitengewoon snelzeilend , gekoperd Nederlandsch SCHOOl&apos;&quot;&apos;*&apos;* BRIKSCHIP 42 I O M 1 Jl 9 Kapt. J. H. PUISTER. Adres bij de Cargadoors B. D. BOSSCHER fr ZOON, alhier ; en VLIERBOOM fr SUEKMONDT en de Heeren MEIJER fr ORTMANN, te Rotterdam. &apos; (24683) «&quot;BOÖT-EEEDERW TE DORDRECHT. DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA 11. AMSTERDAM, en daar tusschen gelegen Plaatsen, tot het Vervoer van PASSAGIERS en GOEDEREN en het Slepen van SCHEPEN met de Schroefstoombooten DORDRECHT N&quot;. 1, Kapt. A. HOPMAN. DORDRECHT N. 2, Kapt. A. VAN DEN ANDEL. Vertrek van DORDRECHT Zondags en Woensdags&apos;s Morg. ten 5 Ure. 11 h AMSTERDAM uu n n , 7 • Agenten te Dordrecht J. B. ZAHN, Knipershaven // // Gouda de Agent voor de diverse Stoombootdiensten. r n Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij deAmste!-«trant. Aanteekengelden worden niet geheven. ZWAEE EN LIGTE GOEDEREN, ONDER 50 NED. © OE MAATGOEDEREN ONDER 50 KUB. PALMEN, WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZONDER BEREKENING VAN BESTELLOON. De eerste Trein van den RijnSpoorweg, vertrekkende van Rotterdam 6 u. 55 m. des Morgens, kan te Capelle a/d. IJssel bereikt worden. De Directeur (25252) J. J. B. Jf. BOUW. | £jyL BI AMiPf-Q|S» éS-Héè Stoomboot-Maatschappij. DIENST AMSTERDAM, ENKHUIZEN EN HARLINGEN, Tot nadere aankondiging wordt de dianst met de Stoomboot Stad Harlingen van af Woensdag 8 November GESTAAKT, zullende alsdan de dienst met de Stoomboot WILLEM 111 plaats hebbon: Van AMSTERDAM, Woensdags , Vrijdags en Zondags, &apos;s Morgens 8U Ure. // HARLINGEN, Donderdags, Zaturdags en Maandags, &apos;s Morgens 8 Ure. In Correspondentie met de Staats-Spoor Harlingcn-Leenwarden en I Diligencedienst van GEND &amp; LOOS Leeuwarden-Groningen. (25389) Jn||4\ SNELVARENDE STOOMBOOT mm_Fmil!®ljA[fflJD» VAART AMSTEEDAM EN HARLINGEN. Vertrek van AMSTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag des Ochtendi ten 8 Ure. * 11 HARLINGEN: Zondag, Woensdag en Vrijdag des Ochtends (ca. 7% ure), onmiddelyk na de aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. -,22804) .¦SI-K WEKELIJKSCHE STOOMVAART BÜÉ NAAR NEW-YORK. PLAATSBILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT e_t BRUINIER, IJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland van do Lir. N.-Vork en Philad. SS. Comp. te Liverpool. Informatiën gaarne gegeven. Brieven franco. (21601) BOEKVERKOOP!. 811 O. BOM,- Damrak, ïï lif, &quot;P -ZATUHDAG % DECEMBER en Twaalf volgende dagen, var -Sr?.. Nun-me-- BOEKEN, ATLASSEN, KAAKTEN, PRENTWERKEN, PRENTEN, MUZIEK, VIOLEN, Chirurgicale INSTRÜ- WhNTEN, LIEFHEBBERIJEN, BOEKENKASTEN, enz. De Ca¦alogus zal op franco aanvrage verkrijgbaar zijn alO Cts&apos; (25208) BOEREN-HOFSTEDE. J. W. CRAMERUS en E. H. COERS, Makelaars, zullen op Maan™g den 27sten November 1865, des Middags ten 12 Ure, in het Locaal ?5 Brakke Grond te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris D. VAN ¦&quot;UK in Veiling brengen: HO. 1. De kapitale gunstig gelegen BOEREN-HOfSTEDE, genaamd RUITEVELD, met Huismanswoning, Stallingen voor 30 Stuks aoornvee en 3 Paarden, en do daarbij zijnde Wei- en Hooilanden, staande *n gelegen nabij het Dorp Baambrugge, groot 16 Bunders, 21 Roeden . N&quot;. 2. Een Perceel WEI- en H _$OILAI*-B. gelegen naast en be•endend het vorige Perceel, groot 7 Bunders, 65 Roeden en 10 Ellen. De Porceelen zullen eerst afzonderlijk Geveild en daarna gecombineerd in slag gebragt worden. De Perceelen zijn gezamentlijk verhuurd lot Kersmis 1866, de Landerijen en de Huizing tot primo Mai 1867, j* ,2ijn dezelve vrij van de regten van dertiende penning en tiend. De ï?.z&apos;B-lging is dagelijks uitgezonderd des Zondags. De Bewijzen van P&apos;gendom en de Veilconditiën zullen acht dagen bevorens ter inzage *&apos;Sfg«n ten Kantore van den Notaris D. VAN DIJK, op de Keizersgracht bij de Wolvenstraat, te Amsterdam, en Copij der Veilcondi? «en Kantore van den Notaris S. VAN KEMPEN, te (24382)&apos; Tan uitmuntende WEI- m HOOIU-NDEN. .0p Donderdag don 30sten November 1865, des Voormiddags ten Pn?™&apos; zal men&apos; ten overstaan van den te Zaandam gevestigden Notaris HONDIUS, in de Herberg &apos;t Huis Assem burg, te publiek Verkoopen: •• Een stuk best Wlfcïl_A!___&gt;, het vijf &apos;t half mat, gelegen te Assendelft in den Zuiderpolder, groot 2 bunders 50 roeden, . 60 ellen. &apos; ¦**• Een stuk best HOttILAND, de Bob bes, gelegen aldaar buitendijks, aan en bewestcn den Zeedijk, groot 97 roeden, 90 ellen. **• Dc drie Noordelijkste akkers van een perceel best H _&gt;OI_L t\ O. de Buitendijk, gelegen mede aldaar buitendijks, tusschen den Zeedijk en de Kil, groot 4 bunders, 96 roeden, 40 ellen. *&apos; De andere of vier Zuidelijkste akkers van het zoo even gemelde perceel. 5* Een stuk bast HOOILAND, de Rnsterskaay, met bijbenoorend Rietland, gelegen aldaar in den Binnen- en Buitenkaagpolder, groot 2 bunders, 15 roeden, 60 ellen. Uver het loopende jaar te zamen verhuurd voor ƒ1302.— en aangeslagen in alle lasten tot ƒ 90.67. iSreeder bij billetten en nader onderrigt ten Kantore van den Notaris __QgDmSToomeemd. (25202) De Kolonel Garnizoens-Kommandant te Deventer, zal op den 23sten „vembor 1863, des middags ten 12 ure, ten zijnen burele, publiek &quot;-&quot;•besteden: 6 last oude roode of EHIJN-TAEWE, wegende minstens 77 Nederl. ponden per mud. 6 Jast oude Zeeuwsche TAEWE, wegende minstens 74 Nederl. ponden per mud. o last oude Inlandsche of Pruissische EOGGE, wegende minstens 72 Nederl. ponden per mud. De gegadigden worden herinnerd, dat het merk op de aan te bieden onsterg voorkomende, ook op den omslag , waarmede het Inschrijvings¦ et wordt ingezonden, behoort te worden gesteld, en dat de monsters grootte zijn minstens van een halve kop. in-nn,. Fe Kolonel voornoemd: -^__r___) : JIACRSO-V. Om terstond in dienst te treden wordt op een der voornaamste Magazijnen alhier tegen ruim&apos;salaris eene allezins bekwame eerste MOOISTE GEVRAAGD. Franco brieven, met opgave waar gewerkt, Wordeß ingewacht bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat , bij de Keizersgracht, 858, onder lett. Q. (25181) r UIT DE HAM) TEKOOP OF Tl lIÜUR: ~ Een lIEIS, geschikt tot BANKETBAKKERIJ, gelegen op een ¦welvarend dorp, in de nabijheid van Amsterdam. Te bevragen met franco brieven, onder lutt. A., Bureau Handelsblad. (25178) TölJWlSïi* AGaERW. Door verandering van betrekking wordt TE KOOP of TE HUUR &apos;&quot;•&apos;¦geboden: eene in werking zijnde TOUWS-LAGI-RI-I. met daarbij&quot;taand PAKHUIS. Het aanwezige materiaal voor machinaal en ge- Woon Touwwerk kan op taxatie overgenomen worden. Adres franco, *_gdw lett. T-, Bureau Handelsblad. (25205)_ PHIIÖISÏIB66. Wordt TE HUUR gevraagd: een logeabel RÜSS, op eene der hoofdgrachten binnen deze stad, gelegen tusschen de Leidschegraeht en .e- of Spiegelstraten, voorzien van alle gemakken en vooral van Waterleiding en Gazlicht, denhuurprijs van ƒ 1000 niet te bovengaande. Antwoorden hierop worden franco ingewacht onder de lett. D. G. V. Z., WJ W. C. HAVIE, Makelaar, Korte Prinsengracht, bij de Vinken.frwu, UU 373. (25206) KAIIER GEVRAAGD. Een HEER zijne bezigheden buitens huis hebbende, VRAAGT eene «EnEüBELEERDE KAMER. Opgave van prijs, mot franco •^ieven, aan B. B. Gebr. VAN ES. (25180) GEHEIM TE EOOP. Men biedt ter overneming aan het GEHEIM eener SOLIDE -RAAK, welke p. va. 50 pCt. winst oplevert. Adres met franco brievea onder het motto: Geheim, bij Pk. SCHORN Je., Boekh. op de Erinaongracht bij de Vijzelstraat, BB 500. (25276) ÜiHTIIÖL! 1 CÖK&amp;r KIJ-.E KAGCHELKOLEN Iste Kwaliteit per Mud. .ƒ 1.20 GROVE I»EM n u it rr....n 1.40 HAARDKOLEN ii in „...,, 1.80 *OKES per Mud van 32 Nederl. Ponden rr 0.55 «oor het in Huis bezorgen wordt 10 Cents per Mud in rekening ge, ragt. Bestellingen: Kantoor Oude Schans, R 285 en Magazijn Rapent!S?gj_U 204. (25194) 11. Ji. H. \A_ PER HEBJDE_V. Bij J. C. SCHLöMANN, Vijgendam, J 628, te Amsterdam, verscheen: M WERKING VAN HET CÜLTCURSTBLSEI. OP JAVA EN DE NIEUWE CULTUURWET, door B. EEIST, (250 H) ¦—. Ond-Officier van Gezondheid. 35 Cents. -DAMES! ATTENTIE S. V. p. ; taak11 JO:NG MENÖCH van de P. G., in het bezit van eene goed. ben..^ ,*enscht langs dezen weg in kennis te komen met eene niet onderJ&quot; i J°nge Dame of Weduwe zonder Kinderen, ten einde na wefran! dseh goedvinden een HUWELIJK AAM TE GAAN. Brievei Vo.S. onder lett* A&apos; s* p- bö den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z &quot;•&apos;burgwal bij de Halsteeg te Amsterdam. (25277) ,Het Bestuur der Vereeniging van ST. ROSA, te Amsterdam, berigt aan belanghebbenden, dat liet Zitting zal houden tot Uitbetaling der verschenen rente ten laste het GESTICHT ST. ROSA: op Woensdag 8 November e. k. &apos;s Morgens van 10 tot 12 Uren, ten Huize van den Eerwaarden Heer Pastoor. (25195) STADS REIZIGER. Er wordt GEVRAAGD een fatsoenlijk JONG MENSCH, om Commissien ra STEENDRUK WERKEN op te nemen tegen goed Commissieloon. Liefst iemand die daarvoor reeds werkzaam was. Brieven iranco onder motto Reiziger, bij den Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, Stilsteeg, te Amsterdam (25196) ATTMTÏOAffIÊSi! &quot; Een JONG MENSCH, van fatsoenlijke Familie, 25 Jaren Oud, door bezigheden verhinderd, met het schoone geslacht in aanraking te _T^Dr.__L°i^_* Jël_ »ïTzen en meer gebruikelijken weg eene __V_nmi*_____t_ omtrent van denzelfden ouderdom. Vermogen zal niet in aanmerking komen; aüeen wordt verlangd een lief uiterlijk en zacht humeur. Stipte geheimhouding wordt verzekerd. Hierop reflecterende worden beleefd uitgenoodio-d, zich zoo mogelijk onder toezending hunner photographische portretten en met opgave van adres onder het Motto: //Hijmen&quot; aan het Bureau Handelsblad te adresseren. Brieven franco. v (25293) Er wordt IN HUUR Gevraagd een goed voorkomend WINKELHUIS, in den omtrek van den Dam, Vijgendam, Halsteeg, kant der Nes, tegen eene huurwaarde van ƒ3OO per jaar. Gegadigden adresseren zich met franco brieven onder Nü 100 aan het Bureau Handelsblad. &apos; (25306) Ir wordt&quot;tb~hdbr&quot; gevraagd- Een net HUIS of BOVENHUIS, fvoor een klein Gezin van drie personen; Huurprijs f 200 a f 350. yerzoeke naauwkeurige opgave van Stand, Prijs en Localiteit met franco briefjes, onder letter S., bij den Boekverkooper W. DE VAS, op het Rusland, B 165, te Amsterdam. (25305) Bü twee JUFVROUWEN wordt gevraagd eene Fatsoenlijke BURGER JUFVROUW of WEDUWE, van de P.G. en van Christelijken zin, die lust en bekwaamheid heeft om alle Huiswerk te verrigten, en minder op hoog Salaris ziet, daar zij na voldoend vereischte als Familielid zal aangemerkt worden. Brieven franco, letterS., bijden Boekhandelaar H. B. BREIJER, te Arnhem. (25191) TABAK, SIGAREN. lEMAND, 30 jaren oud, ongehuwd, eene fatsoenlijke opvoeding genoten hebbende, de Fransehe taal magtig niet administratie niet onbekend, ervaren in den Tabaks- en Sigarenhandel, en goede informatiën kunnende produceren, wenschte zich ra _ eene fatsoenlijke betrekking, onverschillig waar, GEPLAATSI te zien. Men gelieve zich franco te adresseren onder de lett. F. S-, bij den Boekhandelaar J. J. VAN BREDERODE, te llaaitaii.______ (25187)_ ÜBiNfil 1 LIpLIÖTBEER. In eene der Academiesteden wordt \^*£OOP aangehoden een bijna 20 jaren bestaan hebbende BOEKHANDEL en LEESBIBLIOTHEEK. Voor een JONG MENS--H met lust, ijver en activiteit bezield, is de zaak voor veel uitbreiding vatbaar. Het kapitaal, daartoe benoodigd, is zoo min mogelijk ges&apos;°i^- Adres franco brieven onder lett. G., bjj den Boekh. J. NOORDj^ORP, te Amsterdam. (25282) Bij C. f. STEMLER, te Amsterdam, is uitgegeven: Beschreven in ï&amp;eistogtcn door _P. VAN AlKst. Mijn-Ingenieur. a MET 2 GEOLOGISCHE KAARTEN EN 2 AFBEELDINGEN. Roijaal B. Frys ƒ1.75. Deze Brochure is eene herinnering na een zevenjarig verblijf op dr a rijke tintend, en bevat de mededeeling der eigenaardigheden van Bangka I. als ook die over bet ontstaan, de herkomst der tinertsen en ontginninj dier lagen. (25189)</p>
</text>
