<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zondag 5 April.</title>
	<p>De jongste tijdingen uit Brazilië zijn aan de Europesche beurzen met zulk eene belangrijke rijzing der Braziliaansche fondsen begroet, dat men reeds daaruit alleen het gewigt dier tijdingen zou kunnen afleiden, ook al verkeert men, ten fevolge yan gebrekkige inlichtingen, omtrent de eigenlijke eteekenis dier berigten nog min of meer in het onzekere. Dit echter schgnt vast te staan: Het gepantserd escader der Brazilianen is er in geslaagd, onder het vuur der forten van Humaïta door te stoomen en gaf daardoor het leger der geallieerden gelegenheid die vesting om te trekken en de hoofdstad van Paraguay, Assompcion, in te nemen. Daar bovengenoemde vesting nu tevens van alle zijden ingesloten schijnt te zijn, zullen de Paraguyanen waarschijnlijk verderen strijd moeten opgeven en verwacht men, dat spoedig de vrede zal zijn gesloten en aldus de rust in deze staten hersteld.</p>
	<p>Uit Florence wordt gemeld, dat reeds onderscheidene artikelen van het ontwerp betreffende de belasting op het gemaal zijn aangenomen. Het ministerie vindt dus blijkbaar veel meer ondersteuning dan men aanvankelijk heeft verwacht. Een telegram uit Weenen berigt, dat de mogendheden zich ernstig gelegen laten liggen aan het lot der Israëlieten in Rumenie. Men zal gezamenlijk protest indienen tegen het bekende ontwerp van wet, dat den Israëlieten alle regten dreigt te ontnemen. Voor het overige zijn er heden geene tijdingen van groot gewigt.</p>
	<p>Men verwacht, dat de Eerste Kamer der Staten-Generaal spoedig na Paschen zal worden bijeengeroepen tot behandeling van de volgende door de Tweede Kamer aangenomen wetsontwerpen: I°. beschikbaarstelling van de gelden wegens door het departement van oorlog gedane verstrekkingen, dienst 1868; 2°. verandering der grenzen tusschen de gemeenten Haarlemmerliede en Spaarnwoude en Sloten; 3°. verandering der grenzen tusschen de gemeenten Oostzaan en Wijdewormer; 4°. naturalisatie van F. W. von Laer en negen anderen; s°. vaststelling der begrooting van Ned. Indie, voor het dienstjaar 1868, als: uitgaven, hoofdstuk I, uitgaven in Nederland; hoofdstuk 11, uitgaven in Nederl. Indie, middelen; hoofdstuk I, middelen in Nederland; hoofdstuk U, middelen in Nederl. Indie; 6°. wijziging der begrooting van Ned. Indie voor 1867 (materieel der zeemagt); 7°. bekrachtiging van een crediet, door den gouverneur-generaal van Ned. Indie geopend boven de begrooting van Ned. Indie voor 1867.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend aan J. J. Pluymen, gewezen hoofdonderwijzer te Klimmen, een pensioen van ƒ197 &apos;s jaars en benoemd bij het personeel van de geneeskundige dienst der landmagt tot officier van gez. lste kl. den offic. van gez. 2de kl. Dr. P. Groeneboom, van gemeld personeel. Z. M. heeft bij besluit van 12 Maart 1868, N°. 64, bepaald, dat de onder-officieren en mindere militairen van de verschillende wapencorpsen, die voor de diensff bij spoorwegen en telegrafen worden opgeleid, boven hunne dagelijksche soldijen eene toelage zullen genieten: Voor de onder-officieren ƒ0.40 en voor de overige militairen ƒ 0.30 per man daags. Door Z. M. is bepaald een nieuw voorschrift voor het examen van onder-officieren der armee tot het verkrijgen van den rang van 2den luitenant.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft (zoo als reeds door ons is gemeld) ter kennis gebragt, dat door Z. K. H. den Prins van Oranje, eere-voorzitter van de Nederlandsche hoofdcommissie voor de wereldtentoonstelling, te Parijs in 1867 gehouden, op 16 April, des voormiddags ten H/2 nre, in het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam, zullen worden uitgereikt de medaiUes en &apos;certificaten van eervolle vermelding, welke bij gelegenheid van die tentoonstelling zijn toegekend aan de Nederlandsche inzenders.</p>
	<p>De minister van marine heeft ter kennis gebragt van belanghebbenden, dat, krachtens bepaling des Konings, in dit jaar vijf en twintig jongelingen als adelborst 3de kl. voor de zeedienst (na behoorlijk afgelegd examen) op het koninklijk instituut voor de marine te Willemsoord kunnen worden aangenomen. De admissie heeft plaats op 1 Sept. a. s. Vóór of uiterlijk op 31 Mei moet aan den minister van marine een op zegel geschreven verzoekschrift worden ingediend.</p>
	<p>Dé afzenders van brieven, bestemd naar Oost- of West- Indie, -worden door den minister van financiën op nieuw en met den meestefl aandrang verzocht hunne brieven niet me t lak, maar met eefl ouwel, met gom of andere dergelijke aan de binnenzijde der omriagen zich bevindende kleefstof, te sluiten. Het verzuimen van deze in het algemeen belang noodzakelijke voorzorg belet dikwijls de onbeschadigde overkomst, niet alleen van de brieven welke het betreft, maar ook van andere brieven, welke daarmede in het warme klimaat in aanraking komen.</p>
	<p>Onder de concerten, die zich steeds in den blijvenden toeloop fad het publiek te verheugen hebben,, nemen die van het DiamanttfeflÉets Weezenfonds eene eerste plaats in. Zoo was dan ook Maandag-avond, de zeven en dertigste uitvoering in het Park, de groote Zaal weder goed gevuld en met bellngstelling volgden de aanweZettkn het programma, dat onder de leiding van onzen stadgenoot A. Berlqn werd ten gehoofe *ebrsgt. Twee toonkunstenaren tat onze stad, de lekende flariletlst uit het Paleis yoor Volksvlijt de Heer Belinfante Jf., en de jeugdige violoncehst de Heer HeSvKuTt vroeger te &apos;s Gravenhage thans aan het orchest van Ln Heer Stumpff verbonden, hadden welwillendi « befangloos de solo&apos;s op zich genomen, terwijl het kindarkoo Sto maatschappij eenige kinderhederen op schoone auui uci &quot;&apos;&quot;&quot; „er* . „ . bewerkt, voordroeg. Het w^eln ÏÏSaam « tr^eni schouwspel, al die leidere Tv schTttefeufe Sers der jeugd ™ hunnen leidsman geeu »omu,uci.ao j ? bewegingen met de meeste vestigd te terwi««gi dan aCwTl?f Xe zorgen en moeite niet onbeloond te zien, want mes rune«¦.. . nummers voor.Wie den Heer Ueve kleinen hunne vei*6ChHenae nu zijn gch Bdin&amp;nte eenmaal gehoord b-ett^ w j^ geluid en zijne virtuositeit Dgg^ J^ de Keuze te doen en bijzonder aangen^ te schoone fragmenten uit Weber&apos;t: eers dJe hooren. Een bravo voor]den jeflgd gen vio wakker lid van het Park-orkestdiijktte.zijn ag belooft, want nn reeds taJ^^yJEL en zijne ontwikkelde techniek met gfnoegen aa^genoora. Hetgeoefend Park-orchest hrtnf Jf^rh&quot; &quot;antmgd, maar speelde met veelkracM;wde oUTerture taisies op thema&apos;s van Mermet en Meijeroeei ™ Proserpine, allen van A. Berlijn.</p>
	<p>Steeds is het ons een genoegen concerto «Mhebbere bij te wonen, wanneer Sic zoo .goed[ÉeorgJ.ni»eerA n£? die van het nruziekUevend Sempretr^nao. Dat de. leden dit in de e*** g»to en phgt zijn aan hunnen ïjvengenpresiaeni, ueuxio Mak, s iets dat hen wel het beste bekend zal zqnma^ dat déze muziekliefhebber steeds zorgt slechts goede muziek op de programma&apos;s te doen voorkomen, dit mag niet.onopgemerkt worden voorbijgezien. Zoo hoorden 28 Maart op inderdaad verdienstelijke wijze tenJftoore brengen de schoone welbekende eerste symphonie van Niels W. Gade, eene concert-ouverture van J. B. van ure» en als finale de trotsche Ouverture Oberon van Weber. L&amp; welbezet en krachtig strijkquartet, dat vele verdienste^ liefhebbers in zijn midden telt, voerde zgne passages met zooveel gelijkheid, kracht en fijne nuancering uit. dat op vele plaatsen meesters dit niet zouden hebben verbeter^ Ook het quartet van Maurer, voor 4 violen, bewees dat ac Heeren Teixeira de Mattos, van Hulsteyn, Arnold en JJ- Appy, volkomen voor hunne taak berekend zijn. uoeac opvatting, gelijkheid van streek, fijnheid m de nuances, gingen lis Tiet ware hand aan hand. Een onzer be^enaa dilettanten, de Heer A. W. W Dant,°Tfon&apos;eene schafte niet weinig genoegen met de voordragt x* aria uit Heinze&apos;s Auferstehung en drie keungene J. A. van Eijken,Schumann en Schubert. Van f™™n%_ is niets anders te verwachten dan eene goeae». gelijke muziekwerken en eene kalme nette vooror^ffe_ valt hier niets anders bn te voegen, dan dat^ lijk bij stem, inderdaad den g^^f-nummers bebragt. De ke^ge leidmg der n tmmenaa hv__ wees weder, dat het; groot aanta^&quot;e^ hooge^k borchestmeester, den Heer J. U von &quot; mede deze kunstegenomen zijn en, de zorg, de f^&apos;Zaea dan ook een woord naar zich van zijne taak kwijt,.Jf^ndeT *_, 00k, dat de van bijzondere vermelding, «f^n _qi verdien. werkende-leden van SemM?lSe«jdmet een geschenk verstehjke leiding, hem van tijd «« J dit weder vant onder eene toepasselijke aanspra» waarop m klem formaat do</p>
	<p>Fpnfl helangstellende menigte vulde eergisteren avond de ¦ J^KW&apos; tot bijwoning van de laatste fSwLmtaurt door de Maatschappij van den Werkenden It«ndi voor het eindigende wintersaizoen te geven. Onder He aanwezigen merkte men op Mr. C. Fock, Burgemeester dezer gemeente, welk bewgs van belangsteUing m deze nuttige instelling door ieder zeer werd gewaardeerd. De spreker, de Heer H. J. van Kooten, had tot onderwerp gekozen het electro-magnetismus. Vooraf ging eene theoretische verklaring der geheimzinnige natuurkracht en eene korte geschiedenis harer ontwikkeling; daarop volgde eene reeks proefnemingen, tot verduidelijking van het gesprokene. De onverpoosde aandacht der hoorderessen en hoorders &apos; den spreker tot aan het slot zijner rede geschonken , was&apos; voor hem eene ongekunstelde hulde en tevens het overtuigende bewijs, dat zijne rede aan de niet gemakkelijk te vervullen eisenen eener volksvoordragt volkomen voldeed; dat nuttige kennis werd verspreid op bevattelijke wijze, in aangenamen vorm. Later trad een der leden van het bestuur op; bij vertolkte het bekende //Huibert en Klaartje,&quot; van onzen gevoelvollen dichter ter Haar, op zoodanige wijze, dat de schoonheden daarvan in dubbele mate door allen werden genoten. De president van het bestuur der volksvoordragten, de Heer P. H. Testas, nam nu het woord, om aUen dank te zeggen, die, hetzij door voordragten, hetzij door het handhaven der orde in en buiten de zaal, hadden medegewerkt, om het doel te bereiken, met het houden der volksvoordragten beoogd, waarop hij met eene hartelijke toespraak afscheid nam van het publiek, dat zoo getrouw en steeds in zoo goede stemming de bijeenkomsten had bijgewoond. Reeds stond men gereed uiteen te gaan, toen een det leden van Neerlands Werkman (uit welker boezem de commissarissen van orde waren gekozen) uit naam dier vereeniging in zeer gepaste bewoordingen het bestuur dank zeide voor de genotnjke en nuttige avonden, onder diens leiding doorgebragt. Maar ook het groote publiek vond zijn woordvoerder, want een uit zijn midden trad op als tolk zijner dankbaarheid. De spreker kleedde zijne gedachten in gebonden stijlen gaf op eigenaardige wijze een overzigt der besproken onderwerpen. Hij herhaalde ten slotte den wensch van den voorzitter, dat de nieuwe en zoo nuttige instelling voortdurend in bloei mogt toenemen, welke woorden ook nu weder met luide toejuiching werden begroet.</p>
	<p>Tot leden van het hoofdbestuur der instelling «Fonds van wijlen Koning Lodewijk&quot; zijn benoemd de Heeren J. C. Montijn, predikant en N. Huiberts, Roomsch Katholiek pastoor, beiden te Loenen woonachtig.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 4 April. De audiëntie van den minister van marine zal op 10 dezer niet plaats hebben. — Ten behoeve der staatsspoorvvegen zal worden;¦*»{&quot; ateed: Op 9 Aprü, I°. het bouwen B^%^ft_cjemU riagsluia WwU VUwingen, met eemge daartg HM*— werken; 2°. het maken van een gedeelte spoorweg in de femeento Dubbeldam, ten behoeve van de overbrugging van et Hollandsch Diep bij Moerdijk; 3°. het maken van een gedeelte spoorweg in de gemeente Zevenbergen en Zwaluwe, ten behoeve van de overbrugging van het Hollandsch Diep bij Moerdijk. Op 16 April, I°. het kepen, vlakken en kreosoteren van 93,000 greenen d warsleggers en het leveren van 1,250,000 Nederl. ponden kreosoot-olie, in twee perceelen; 2°. het vervaardigen en leveren van 50 tongbewegingen; 3°. het maken van eene dubbele brug wachters woning en eenige verdere werken op of nabij het station te Utrecht en langs den spoorweg tusschen Utrecht en den Noorder Lekdijk. Op 23 Apnl: het ophoogen van een gedeelte van het terrein voor het algemeen magazijn en de centrale werkplaatsen te Tilburg: 30 April: 1° het&apos; inkepen, vlakken en kreosoteren te Dordrecht van 106,000 dwarsliggers en de levering van 1,500.000 £ kreoosoot olie, in twee perceelen; 2°. het maken, leveren en opstellen van negen draaischijven van s.3Bmiddellijn ; 7 Mei, het maken van de kunstwerken, den bovenbouw, de afsluitingen der overwegen en eenige andere werken voor den spoorweg van Meppel naar Groningen. — Omtrent de plegtige uitreiking der door de Nederlandsche nijverheid, kunst en landbouw ter wereldtentoonstelling van 18S7 behaalde onderscheidingen, opDonderdag 16 April e.k. in het Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam, deelt de N. I. mede, dat hoewel het programma dier plegtigheid nog niet is vastgesteld, het zich nogthans laat aanzien dat het weinig zal verschillen van de wijze, waarop de uitreiking dezer onderscheidingen te Brussel plaats had. De mogelijkheid bestaat voorzeker dat HH. MM. de Koning en de Koningin, die zich in die dagen juist in de hoofdstad zullen bevinden, even als in België het geval is geweest, door hunne tegenwoordigheid aan het feest zijn schoonsten luister zullen bijzetten. Na afloop der plegtigheid zal aan Z. K. H. den Prins-Eere-Voorzitter, van Zijne Excellentie den minister van binnenlandsche zaken en een aantal andere hooge autoriteiten door de bekroonden in het daartoe zoo uitnemend geschikte Amstel-hotel, een banket worden aangeboden; de zorgen voor dit gedeelte der feestelijkheid zija door HH. industriëlen opgedragen aan een bijzonder comité uit hun midden, bestaande uit H. L. Enthoven Lzn., A. J. Reijnvaan, E. Koechlin, J. C. Klütgen, Gerard H. Matthes en L. A. H. Hartogh. LEYDEN, 4 Aprü. Wij vernomen, dat Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden, eere-voorzitter van het bestuur der kweekschool voor zeevaart alhier, waarschijnlijk de op Dingsdag aanst. te houden algemeene vergadering van.de leden der vereeniging tot instandhouding en bevordering van den bloei dier school, met zijne tegenwoordigheid zal vereeren.</p>
	<p>* GORINCHEM, 4 April. Heden middag ten 12 ure is hier ter stede door het collegie van het dagelijksch bestuur van het waterschap de Overwaard bij enkele inschrijving aanbesteed: het maken van een gebouw met bijbohoorende werken voor een stoomgemaal met al de leverantien en arbeidsloonen. Voor dit perceel zijn 26 inschrijvingsbilletten ingeleverd, waaruit bleek de minste inschrijver te zijn de Heer W. van Nuchteren, te Hardinxveld, voor ƒ 65,690; de hoogste inschrijver was de Heer J. Schouwenburg, te Gorinchem, voor ƒ 93,830. — Naar men verneemt heeft de majoor-magazijnmeester Peypers alhier, zijn ontslag uit de müitaire dienst gevraagd. * DORDRECHT, 4 April. Heden namiddag heeft men op den Bieschbosch even boven de stad het lijk van een manspersoon opgevischt, in reeds ver gevorderden staat van ontbinding verkeerende. Op grond van zijne schippers-kleeding onderstelt men, dat het lijk zoude zijn van een schippersknecht, die voor een paar maanden op de hoogte van bliedrecht over boord geraakt en verdronken is. * ZWOLLE, 4 April. In December jl. heeft er, zooals wij med«deelden, eene aanranding in den spoortrein van Meppel naar hier plaats gehad, naar aanleiding waarvan algemeen de wensch geuit is, dat öf door een conducteur of een signaal in eiken waggon te plaatsen, of op eenige andere wijze voor de persoonlijke veiligheid mogt worden zorg.gedragen. Dat die wensen niet ongegrond is en wel verdient door de hooge regering ter harte genomen te worden, is uit het volgende voorval blijkbaar: Eergisteren avond hoorden passagiers; die zich in den avondtrein van Deventer naar hier bevonden, tusschen de stations Wijhe en Windesheim geroep van moord; eerst wanende, dat zulks in het voorbijgaan was, begreep men alras, dat het uit een der waggons kwam. Met veel moeite werd hiervan aan een conducteur kenni3 gegeven en stopte men den trein, hoewel die anders &apos;s avonds doorgaat, even bij Windesheim. Naauwelijks stond de trein, stil, ot uit een der waggons 2de klasse sproDg eene dame, wieruiterlijk onmiskenbaar verried, dat zij hevig verschrikt was, die verklaarde niet weder in dien waggon, w-aar zij uitgesprongen-was, te wiUen zitten, daar zij zich niet verdeT vertrouwde in het gezelschap van een reeds bejaard heer, die met haar alleen in den waggon gezeten had; de dame werd in een ander rijtuig gelaten. Toen de trein hier aankwam verzochten eenige passafiers aan de dame, om in het belang der algemeene veiligeid wegens het gebeurde eene ilagt in te dienen, waartoe deze echter ongeneigd was. Gedurende het gesprek daarover wist de reeds bejaarde heer te ontsnappen, zoodat die onverlaat wel niet bekend zal worden, daar de reizigers anders van plan waren geweest hem, zoo daartoe termen bestonden, direct te doen arresteren.</p>
	<p>_ * ASSEN, 3 April. De uitspraak, door het Hof in Drenthe m de zaak van den Heer J. F. K., laatst adjunct directeur te Veenhuizen (zie A. H. B. v. d. 30 Maart j.1.) bepaald op heden, is voorloopig uitgesteld. Tot nadere instructien wordt de zaak in handen gesteld van den Regter-Commissiris bij de Arrond. Regtbank. — Heden is de subst. officier van justitie, vergezeld van den Regter-Commissaris en den brigadier-majoor van de r ijks- veld wacht, naar Diever vertrokken, wegens den brand die aldaar heeft plaats gehad, (zie ons berigt van gisteren). Er zijn vermoedens gerezen alsof die brand door kwaadwilligheid is ontstaan. Nadere bijzonderheden zien wij te gemoet. * DONKERBROEK, 3 April. Heden is van hier een gezelschap landverhuizers, bestaande uit negen personen , naar Noord-Amerika vertrokken , waaronder twee personen, die tusschen 60 en 70 jaren oud zijn. * FREDERIKSOORD, 4 April. De erfgenamen van de op 21 Mei 1867 te &apos;s Gravenhagè overleden Jonkvrouw W. J. P. Hoijer, hebben voor de Maatschappij van Weldadigheid een geschenk van ƒ5OO beschikbaar &apos;gesteld. Deze schenking heeft plaats, omdat de erfgenamen met de intentie der overledene bekend zijn, om voor de maatschappij een legaat van dat bedrag te bestemmen, waaraan zij op bovengenoemde wijze&apos;gevolg hebben gegeven. MIDDELBURG, 3 April. Het Zeeuwscli genootschap der wetenschappen is dezer dagen in het bezit gekomen van een exemp.aar van den zoogenaamden maannsch (orthragoriscusniola, Linn.). Hoezeer deze bewoner van de groote zeeën, die zich door zijn omvan?, maar bijzonder door zijne vreemde gedaante onderscheidt, &apos;bij onze Noordzee-visschers zeer goed bekend is, gebeurt het zelden en in den regel slecht 3 ten gevolge van stormiveder, dat hij op onze Kusten verdwaalt en strandt. Dit is met dit exemplaar het geval geweest in de maand November van het afgeloopen jaar te Westkapelle, terwijl het als eene bijzonderheid melding verdient, dat op denzeifien tijd een exemplaar van den maan visch gestrand is te Helder, zijnde daarvan eene uitvoerige beschrijving met afbeelding en zeer belangrijke ontleding medegedeeld door den hoogleeraar Harting in de verhandelingen der koninklijke Academie vaa Wetenschappen, elfde deel.</p>
	<p>Het exemplaar van het Zeeuwscli genootschap werd te Leyden opgezet en maakt thans een natuurkundig sieraad van zijn kabinet nit.</p>
</text>
