<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>BERLIJN , 4 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metaffiek 49%; 5 pCt. Nation. 551/4; Oostenr. Aand. 1860 72; 5 pCt. Italië 487/8; Lomb. Shares 99% 5 pCt. Russ. 1822 83%, Dito 1862 833/4-, Aand. Dito 1864 109; Dito 1866 107; 4% pCt. Pruis. Oblig. 958/456 pCt. Amerika 1882 76% Holl. Spw. Act. 1001/4 Wissel: Londen 3/m. 6.24%; Parijs 2/m. 811/4; Hamburg 2/m. 1511/4-, Amst.2/ra. 143%; Dito kort 1433/4; Weenen 2/m. 873/4; Petersb. 3/m. 917/8. HAMBURG, 4 April. SpCt.Russ. 1862 80; Oost. Aand. &apos;860 71; 6 pCt. Amerika 1882 68%; 5 pCt. Italië 47%; Lombarden 364% — Wissel: Londen 13.071/ s a—; Amst. 35 48 a—; Parijs 1873/Ba_; Pstersb. —-,Disconto2pCt. PARIJS, 4 April. 3 pCt. Gecons. (opening) 69.271/2; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.40; Cred.-Mob. (nouv.) 268; Dito Fr. Oost-Spw. 547; Cred. Mob. Espagnol 316; Mexik. Obl. Gestemp. 129; 3 pCt. Spanje 323 fr; 23/4 pCt. Dito —, 4 pCt. Russen 1887 319; 5 pCt. Metalliek 1885 336; spCt. Italië 49.55; 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 34.—; 6 pCt. Amerika 1882 821/4-</p>
	<p>MADRID, 3 April. 3 pCt. Spanje 34.30; 23/4 pCt. Dito 32 80.</p>
	<p>BRUSSEL, 4 April. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48i/3; dito 1866 481% . 4i/3 pCt. Belgie joo.70; 6 pCt. Amerik. 1882 731/4. — Wissel Londen 25 18; Amst. 211.75. ANTWERPEN, 4 April. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48p&apos;.:&apos;s; 5 pCt. Nationale 53i/3; Loten 1860 895; 41/2 pCt. Belgen 100.75; 3 pCt. Spanje 32; 6 pCt. Amerika 1882 747 8; Turken 33. — Wissel Londen 25.20; Amst. 212.—. Bovenstaande Telegram; en zijn reecis meen gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>HONGKONG, 26 Febr. Ten gevolge van de ontstane conflicten zijn al de Japansche oorlogsstoomschepen, in de haven van Hiogo liggende, door de oorlogschepen der vreemde mogendheden in beslag genomen. De Mikado heeft eene verordening uitgevaardigd, waarin hij vermaant om de vreemdelingen niet te verontrusten. Het uitvoerregt op thee uit China is tot op de helft verminderd.</p>
	<p>NEW-YORK, 3 April. (Slotkoersen.) Goud agio 38% 6 pCt. Amerika 1882 110; Dito 1885 10S3/4; lUinois 138%; Erie-Spoorweg 74; 10/40ers Obligat. 101%; Wissel op Londen in goud 1091/3. Katoen middling 30. Petroleum Standard white te New-York 26% Uitvoer van goud 500,000 dollars. De, Helvetia is aangekomen. PESTH, 4 April. In de zitting van het Huis van Afgevaardigden is heden, na eene voorafgegane conferentie, de verkiezing van Kossuth tot Ud van het Huis zonder beraadslaging goedgekeurd. KOPENHAGEN, 4 April. Het landsthing heeft het wetsontwerp op den aanleg van spoorwegen m Jutland over eene uitgestrektheid van 40 mijlen goedgekeurd. De kosten met inbegrip van het materiaal en de onteigening, zijn vastgesteld op 8 mUUoen, De weg zal in 1874 moeten gereed zijn.</p>
	<p>WEENEN, 5 April. De Presse meldt, dat de Oostenrijksche regering aan haren consul-generaal te Bucharest heeft opgedragen, krachtig te protesteren tegen het door Bumeensene afgevaardigden voorgestelde wetsontwerp tegen de IsraëUtische bevolking. Nopens deze aangelegenheid heeft ook eene conferentie plaats gehad tusschen den Heer von Beust en de vertegenwoordigers der vier groote mogendheden , onder welke de Russische gezant Ignatieff. In deze conferentie is het besluit genomen, om gemeenschappelijk in deze zaak op te treden. FLORENCE,.5 Aprü. De kamer der afgevaardigden heeft verscheidene artikelen van het wetsontwerp, op het gemaal goedgekeurd. Volgens de Nazione vindt de leening, door het gemeentebestuur van Florence uitgeschreven, een goed onthaal. De eerste dag is voor 43,000 obligatien ingeschreven. De generaal Menabrea is naar Turyn vertrokken. MADRID , 4 Aprü. Men hoopt, dat Narvaez aanstaanden Maandag de zitting van de Cortes zal kunnen bijwonen. Naar men verzekert zal binnen kort een wetsontwerp worden aangeboden, betreffende onderstand aan spoorwegondernemingen.</p>
	<p>AKYAB, 28 Maart. Rijst: Men noteert Necransie 5.H/s v.a.b. Vaste markt. — Fracht 4 £ 17.6.</p>
	<p>De totale uitvoer tot heden bedraagt 29,500 tons, tegen 37,500 tons op hetzelfde tijdstip van verleden jaar. NEW-OKLEANS, 1 April. Katoen zeer willig, middling 150 fr., low middl. 140 fr. ODESSA, 2 April. Granen: Tarwe vast, doch met weinig handel; men noteert Ghirca 10 puds 14% r.; Rogge 9 puds 9 r. — lijnzaad 13 k. — Vracht naar Engeland 421/2- — Koers op Londen 3/m. 7.28.</p>
	<p>MADRID, 4 ApriL 3 pCt. Spanje 34.30; 23/4 pCt. dito 32.80</p>
</text>
