<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERKOÖPING VAN MOBILAIR HET OIiDEZUDS HEERES-106EMENT. De Makelaars P. L. POSTHUMUS, J. C. COEES, A. F. SONDORP. A. J. GUÉPIN. V. C. CHRISSTOFFELS, H. CRUYFF , F. THEOD. GÖRLITZ , N. SMIT , M. H. BOAS, J. P. A. KILSDONK, A. H. HEDDEN, P. T. A. ANTUSCH en H. H. STENEKER, zullen op Dingsdag 21 April a. s. en volgende dagen, in genoemd Lokaal, ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, verkoopen: Een uitmuntend onderhouden INBOEDEL, gedeeltelijk nagelaten door wijlen den Wel-Eerwaard«n zeer Geleerden Heer MATTHEUS VAK Al EETEBEN, m leven Emeritus Predikant te Amsterdam/, Waarbij voorkomt een partijtje zeer OUDE ECHTE HAVANA SIGAREN van geprefereerde fijne merken, afkomstig uit de Magazijnen van REI JN VAAN en HA J E All S. (7941) G. FIKKERT Jzn., C. WIEGAND, P. BAAY, H. ENIEUWENSTEED en J. J. SERVAAS, Makelaars, zullen op Maandag 6 April 1868, des Avonds ten 6 Ure in het Locaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. REIJNE Jr., in veiling brengen : Het kapitale, hechte, sterke WINKELHUIS , met ACHTERRITZEN, OPEN PLAATS, TUIN en ERVEN, staande en gelegen in de Warmoesstraat tusschen de Lange Niezel en Enge Kerksteeg, J 5, Kad. Sectie G. N°. 656, groot 2 Roeden 52 EUen, niet afzonderlijken toegang door den Slepersgang naar den O. Z. Voorburgwal. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen Dingsdags, Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 1— 3 ure, op vertoon van een Toegangsbillet. De Veilconditien zullen 4 dagen vóór en op den Verkoopdag voormiddags ter lezing liggen bij boyengenoemden Notaris, Singel Dij de Huiszittensteeg, G 365. (5312) ]S ~ De Makelaars F. N. MONTAUBAN jfcvj&amp; VAN SWYNDREGT, W. VAN DAM /_\?%__\M_ H.HZx, B. C. D. HANEGRAAFF, JvlSïm&amp;Èk H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNMMffIÈTÉk DREGT, H. H. VAN DAM, C. H. Wr/M//m_\m- VAN DAM en H. MONTAUBAN VAN s^^aaafcbSWlJXDrkEGT&apos;u Eotterclam&apos; zullen&gt; *=S§3| H^als lasthebbende van hun Meester, op Dingsdag&quot;den 7den April 1868, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeilend, gekoperd en kopervast Nederlandsch FREGATSCHIP M. E M E 9 laatst gevoerd door Kapitein A. H. KIEHL, volgens Meetbrief lang 41 el 30 duim, wijd 7 el 2 duim, hol 4 cl 82 duim, en alzoo groot 621 Tonnen of 328 Lasten, met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want. Ankers , Kettingen , Touwen, Zeilen en verdere Scheeps-Gereedschappen, zoo als hetzelve thans is liggende, in de Westerhaven te Rottordam. Noc zullen afzonderlijk worden verkocht: N. 1. EeS C H R O N O M E T E R van PRODSHAM, N°. 2603. N°. 2. Een C HR O N O SI E TE R van BARRAUD, N°. 2051. Te bezigtigen bij de Heeren JOHs. OOMS Ezu. &amp; C°., in de Wijnstraat, Wijk 2, N°. 286. Dadeliik na afloop dezer Veiling zal ten verkoop worden cangebod«n: l&quot;.0 AANDEEL B BET FREGATSCHIP Maassluis9 f root 4/1 Lasten, varende onder het Boekhouderschap van en Heer G. H-UITDENBOOGAARDT. te Maassluis: &apos;- x. •-« Ee-n »EJ-IANT , compleet. JTe_bezigtigen in de Zaal der Verkoöping. (7355) Ein jungf S Madehen , 20 Jahre alt, von sehr gnter Familie, cathoiischer Eeligion, vertraut mit der Küche so wie mit allen sonstigen Mnslichen Arbeite n .sucht bei einer nobelen Familie in Holland eine STELLE als fetutze der Hausfrau. Offerten unteï D—2-, durch dio Eedaction de* Handelsbiattcs éïbeten. I 8**0) IIJZERSILTERIJ TE ACOZ t—~l : ü Gegoten ijzeren BALKEN, beste Kwaliteit, g i al 4 francs per 100 Ned. pond. 1 Vrij transport tot CHATELINEAU. (268) g HOTEL DE JOIS, te HAItUNGEN, tegenover het Station. De Ondergeteekende beveelt bij dezen ziju nieuw opgerigt HWTEL minzaam aan. lederen middag NA AANKOMST DER BOOTEN, VAKBIi, BJDBmVOi, enz. _ (2828) IS. G. DE JONG.</p>
</text>
