<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>lET WEL OP!!! Heden ontving de Ondergeteekende eene partij STALEN PENNEN, zoo goed van kwaliteit, als er nog nimmer eene te Amsterdam arriveerde. Hoe die nu het beste en spoedigste te verkoopen, om van deze zelfde soort aan den Fabrikant eene tweede partij te bestellen? ïiet nu wel op!!! Wie een gros van deze Pennen koopt voor 90 Cents (144 stuks) ontvangt cadeau: een ATLAS UER VEREENIGDE STATEN VAN NOORD-AMERIKA, door A. J. HILLEBRANDS, met eene Lijst der Spoorivegen en Stoombooten en Aanwijzing van den Afstand tusschen de voornaamste Steden. — De prijs hiervan is ƒ5.40, en wordt thans weggegeven bij éen gros Stalen Pennen LETIü OP WOOG! Wie een dozijn van deze PENNEN koopt voor 10 CEWT (de Pennen worden afgeleverd in doosjes die meer dan 10 Cent waard zijn,) ontvangt PRESENT : N°. 1. TAFELDANS en TAFELSPK AAK, eene waarheid, met bewijsstukken. rr 2. DE BLAAUWKOUS, of hoe geleerder hoe verkeerder. Zeer curieus voor vrouwen en &apos; meisjes, die iets van het //Bloomerisme,&quot; enz., hebben en die gaarne hunne respective Echtgenooten onder den pantoffel zien. « 3.. GEEN HU WEL! JKS - ADVERTEN - TIEN MEER! Welmeenende inlichting aan alle welgemeende schrijvers en Schrijfsters van en op welgemeende Huwelijks-aanvragen in de couranten. « 4. DE IMPROVISATOR, of de Kunst om door middel van twee dobbelsteenen een aantal berijmde verhalen van droomen en avonturen&apos; zamen te stellen. * 5. HET RAADSELMAGAZIJN, of kunst om door middel van twee dobbelsteenen een aantal nieuwe raadsels te maken. r 6. LIEVELINGSBLOEMEN, de Roos. (Met fijne plaat.) * 7. LIEVELINGSBLOEMEN, de Fuchsia. (Met fijne plaat.) Dus als men voor 10 cent 12 STALEN PENNEN koopt, kan men eene keuze doen uit bovenstaande 7 soorten boeken, die alsdan cadeau worden gegeven. Tevens ontvangen : Eene partij STALEN PENHOUDERS van 1 tot 3-Cent per stuk. Een zeer FRAAI. SOLIED en NIEUW SOORT PENHOUDERS voor 5 Cent, NB. NB. NB. De oude soorten stalen pennen moeten thans opgeruimd worden en zullen voor spotprijzen te bekomen zijn. BRIEVEN FRANC©. H. G. KOSTER MGz., NIEUWENDIJK, hoes OUDEBRUGSTEEG, AMSTERDAM. (8*41)</p>
</text>
