<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦—n™rejfl^jfl^.Ji*w«.MW..».». ¦ ¦¦¦¦irc.iir™ AD¥EHTEMEH. r&apos;iiiiMißiiiii.iiMiiaamniaia i iTßSSJgiiiimiin»w»«»wM»w ONBEHEEEDE NALATENSCHAP. __Allen die iets te vorderen hebben van — of verschuldigd xWl?™ ~nu wi-ilen Mejufvrouw SUSANNA JOSEPH ÜLAIJI. on «Jf Maavt U a]h,a,. nra,-)cAar, worden verzocht van den ondergeteekende, Dam, bezijden het Paleis, E 520, alhier, als door de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam benoemd tot Curator in hare onbeheerde nalatenschap (8768) TH. SCHIFF. Door onvoorziene omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden : Een SLIJTERIJ, TAPPERIJ en BIERMANDEL, in eene volkrijke buurt gelegen. Koopprijs ƒ 500; het Huis billijk in huurwaarde. Ook aan hetzelfde adres wordt TE KOOP aangeboden een 5 octaaf PIANO, goed van toon, in nette Mahoniekast, voor f 25. Adres franco, onder lettt. L. W., bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein, (8765) Op WOENSDAG 23 APRIL 1868, des voormiddags ten 11 ure, zal ten Herberge van A. SCHÜLTE, aan de Zwaluwenbuurt onder Nieuwer-Amstel, ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, publiek worden geveild en verkocht: N°. 1. Een HUIS met drie woningen, genaamd de Friesche Boer, met Stalling, Erve en luin, aan den Amsteldijk nabij de Polderlaan onder Nieuwer-Amstel, groot 7 roeden, 10 ellen. — N°. 2. Een kamp ¦WEI- ofHWOLANR daarachter, groot 69 roeden, 10 ellen. — N°. 3. Een kamp WEI- of HOOILAND, even bezuiden die perceelen, groot 98 roeden, 90 ellen, welke perceelen eerst ieder afzonderlijk opgeveild en afgeslagen en daarna gecombineerd in slag gelegd zullen worden; terwijl dadelijk na den afloop dezer veiling ter plaatse voormeld, ten overstaan van genoemden Notaris, publiek zullen worden verhuurd eenige perceelen WEILAND, in den Boven-Kerkerpolder nabij de Zwaluwenbuurt, ter wederzijde van de Boerenhofstede Êouwlust, onder Nieuwer-Amstel, te zamen groot ruim 9 bunders; zullende de voorwaarden zoo van de verkoöping als verhuring, vier dagen te voren ten Kantore van den Notaris VAN OSENBRUGGEN, aan den Overtoomschenweg onder Nieuwer-Amstel, ter lezing liggen. (8852) ADe Makelaars F. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, W.VAN DAM HHzjr., B. C. D. HANEGRAAFF. H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, H. H. VAN DAM, C. H. VAN DAM en H. MONTAUBAN VAN SWIJNDREGT, te Rotterdam, zullen, als lasthebbende van hunne Meesters, op DINGSDAG 21 APRIL 1868, des middags ten 12 ure, in de zaal aan de Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, publiek verkoopen: Hut eitra suelzeilentf, gekoperd en kopervast Nederlandsch</p>
</text>
