<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. In eenen drukken Manufactuurwinkel van Heeren en Dames-Artikelen buiten Amsterdam is gelegenheid tot OMLEIDING van een fatsoenlijk Jong Mensch, F. U., üetst niet boven 18 jaren, tegen vergoeding van kost en inwoning. Brieven franco onder lett. Z. Z. by J. LLENDLRIA Boekh. Kalverstraat. E 337, te Aawterdam. , W»&gt;) , Operateur en Retoucheur, bekwaam in het maken van portretten, landschappen en reproducties, bekend met Pigmentdruk, zoekt met half Mei een ENGAGEMENT. Franco brieven onder N°. 23 aan den Boekh. H. C. A. THIEME te Nijmegen. (8835) ATTENTIE S. V. P. De Ondergeteekende gaat steeds voort met het verhuren van BEDDEN, enz., alles rein en goed. Koopt ook voortdurend alles wat tot huishoudelijk gebruik dient, tot den hoogsten prijs. Adres M. Smit, Papenbroeksteeg, E 173, bij het Rokin. ___ (8849) In eene drukke Winkelzaak verlangt men tegen I°. Mei of eerder eene JUïVROU W, ter assistentie. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen die geschiktheid bezitten om met de geringere burgerklasse te kunnen omgaan en bewijzen van eerlijkheid kunnen overleggen. Salaris naar bekwaamheid, nader overeen te komen. Adres franco onder de letters A. Z. bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat te Amsterdam. (8850) JONGSTE BEDIENDE._ Voor iemand van fatsoenlijke familie bestaat gelegenheid op een REEDERIJ-KANTOOR te dezer stede als JONGSTE BEDIENDE geplaatst te worden. Vereischten zijn: eene goede hand schrijven, vlug kunnen rekenen en bekend met de Engelsche taal. Adres franco ónder lett. X. bij de Boekhandelaars ZEELT m VOS, Leidschestraat, X 728. (8848) ATTEMTIE. Door vertrek naar buiten wordt ter overname aangeboden een Winkel in GAREN, BAND, MANUFACTUREN, enz., gelegen in het midden dezer stad, op een fatsoenlijken stand, to aanvaarden met primo Mei. Huurprijs ƒ 200. Franco brieven onder lett. D. C. bij den Boekhandelaar A. J. DE NEERE, Nes, n°.. 346. (8846) Men verlangt in eene Apotheek een bekwaam PRO VISOR INTERN, in staat de geheele leiding der zaak op zich te nemen, welke men niet ongeneigd is desverkiezende later over te doen. Aanbiedingen met opgaaf van het verlangd wordende salaris en waar informatien te bekomen, worden franco ingewacht onder lett. W. L., Bureau Han-</p>
</text>
