<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie.</p>
	<p>Niet zonder verbazing namen wij kennis van het ingezonden stuk aan de redactie van de Amsterdamsche Courant, geteekend P. v. V., m die courant van 5 Nov. N°. 262. Wij willen bij voorkeur de nog al duidelijke initialen der onderteekenmg niet ontcijferen, maar mogen onze teleurstelling niet terughouden , dat iemand, die Amsterdammer is, want de Heer P. v. V. wendt zich tot zijne stadgenooten, zicli tot het schryven van zulke regelen verleent. Immers wat wil de Heer P. v. V.</p>
	<p>Hl0- De Noordzee voor Amsterdam, dat is, een open zeegat zonder</p>
	<p>sluizen, volgens het plan van den Heer Huet. Elk, al zij hij&apos;geen directeur eener Stoomboot-Maatschappij, ja zelfs al bekleedt hg slechts de geringste betrekking aan boord van zeil- of stoomschip, weet dat de scheepvaart elke sluis zeer goed missen kan. 2°. Dat het plan van den Heer Huet door de commissie van de Maatschappij ter bevordering van Nijverheid worde onderzocht Wij antwoorden daarop, dat zulk een plan reeds in 1855 door _eene daartoe bevoegde magt is gewogen, maar te ligt bevonden. Wy zeggen verder, dat dit plan in het Koninklijk Instituut van Ingenieurs, toen het een plan van den Heer Huet was, is onderzocht, maar de vele technische en financiële bezwaren, door verschillende deskundigen, leden van dat instituut, aangevoerd, dwongen den Heer Huet om zijn schijnschoon plan als onverdedigbaar in de vergadering van dat instituut op te geven. 3°. De Heer P. v. V. wil eene beslissing of eene afdoende uitspraak van de Maatschappij tot Bevordering van Nijverheid. Wij zouden meenen , dat deze in mora stelling niet aan het publiek moest worden gerigt, maar wel aan de commissie door genoemde maatschappij benoemd, en zeggen verder, dat welligt niemand beter dan de Heer P. v. V. die commissie tot verantwoording kan roepen, tenzij ook die commissie het, even als de rapporteur in 1855 en de leden van het Koninklijk Instituut reeds besüst hebben, dat het schijnschoon plan van den Heer Huet èn technisch èn financieel is onuitvoerbaar.</p>
	<p>4°. Dat de aandeelhouders in de Amst. Kanaal-Maatschappij geen cent meer aan het kanaal (zoo als het volgens de concessie worden zal) ten offer moeten brengen, en verder dat er niets aan het Kanaal voor Holland op zijn Smalst moet gedaan worden. Deze oproerkreet, aangeheven ter elfder nre, nn sedert ruim 2&apos;/_ jaren aan het Kanaal volgens de concessie met kracht en met vracht is gewerkt, kenmerkt den wil van den Heer P. v. V. ten volle. Wij voor ons betreuren het hoogstens, dat er thans nog stadgenooten zijn, die de vaan van oproer en verzet nog blindelings volgen in eene zaak die, zoo als de èx-minister van binnenl. zaken Thorbecke eens zoo teregt gezegd heeft, van alle zijden is onderzocht en gewogen. Wij voor ons zien in het geheele, thans opgerakelde plan van den Heer Huet niets dan de vlag door de oppositie tegen deAmst.Kan.- Maatsch. geheschen, om onder die vlag oorlogscontrabande aah te voeren, om die te doen dienen als oorlogsmaterieel tot het aanvallen, belemmeren en, zoo mogelijk, vernietigen der Amst. Kan.-Maatsch., maar met haar het vernietigen van het uitzigt voor Amsterdam op eon zoo gewenscht, dringend noodig kanaal als bij dezen waterweg van en naar zee.</p>
	<p>Wij zeggen de Hemel beware Amsterdam voor de ramp, dat stadfenooten, aandeelhouders, hooge regering of wie ook, die belang heeft ij het tot stand komen van het Kanaal, zich laten verleiden en misleiden door woorden, zoo als die te lezen zijn in het ingezonden stuk geteekend P. v. Y. Even als de Heer P. v. V. verzoekt schrijver dezes uwe Redactie vriendelijk, doch dringend, de spoedige plaatsing in haar geacht blad van deze regelen, terwijl hij de eer hoeft zich hoogachtend te onderteekenen. B. Amst_k. Am, 5 November_lB67. _^</p>
</text>
