<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DROOGERIJEN EN VERWWAREN. _ Tegen December biedt zich aan een WINKELBEDIENDE, P-G- Franco brieven onder letter P. ter Drukkerg van H. GOO- &apos; RISSEN, te Gouda. (26899) • mjTUIG-FABRIEK EN HAGAZIJN (xm VAN a. •!• beu i e m 9 TE HAARLEM. Steeds voorhanden een Groote Voorraad RIJTUIGEN, zoowel nieuwe als gebruikte, voor welker deugdelijkheid wordt geguarandeerd. MEEMMAFHötIBT Uitwendig geneesmiddel tegen JICHT en REUMATISMÜS, dat tegenwoordig door de eerste Medicinae Doctoren met het beste gevolg wordt aanbevolen, alleen verkrijgbaar a ƒ 3 per Flacon -ij den Apotheker J. J. BOÜRSSE, te Amsterdam J J 495. (26938) FHIICO aan Huis wordt door een Handelaar in Boter geleverd: Puike FRIESCHE BOTER a 55, 60 Cts., DEVENTER a 65, 70 Cts. per 5 Ons, in Vaatjes van 10 en 20 Ned. Pond. Adres franco onder Lett. N. bij den Boekhandelaar JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (26944) !fêßU^*___S_. KOSTHUIS eerste Klasse, 65 Handelstraat (rue du Commerce), kwartier Leopold, nab _ het Park en de Boulevard. (27017) lEMAND, die het REPAREREN en STELLEN van NAAIMACHINES grondig verstaat, kan tegen hoog Loon VAST WERK bekomen. Adres franco Lett. B. D. bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H. Gz., hoek Nieuwendijk en Oudebrugsteeg, alhier. __^ (26931) RUFFET - ZONDER SALARIS. Eene JUFVROUW, P. G., zacht humeur, liefelijk uiterlijk, fijne opvoeding en een goed getuigschrift bezittende, weuschte weder in een groot HOTEL of CAFÉ hier of elders geplaatst te worden als BU-EET-JU- VROUW; eenig vermogen bezittende, zal er meer op goede behaudeling dan op Salaris gelet worden. Franco Brieven s. v. p. onder Motto FRANCO aan het Brood-Dépót van ARUM, Reguliersbreestraat N°. 559. (27030) Van f 2000 tot f 14,000 wordt aangeboden als EERSTE HYPOTHEEK op solide Perceelen binnen deze Stad, rente 5 pCt. Adres onder Lett. M.franco aan den Kantoerboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (26942) &gt;|wf» I\EWFöUj\DLA_¥D. tMtt&amp;ff, tv&quot; zwart bonte reu, ongeveer twee jaren oud, groot •a^^H»soort en echt ras, wordt TE KOOP AANGEBODEN, te bevragen bij J. HESHOF Mr. Metselaar, O. Z. Voorburgwal bij den Grimburgwal, A 72. (26935) TE HUUR GEVRAAGD: Een vrö BOVENHUIS, om dadelp te aanvaarden. Huurprijs ƒ 150 a ƒ2OO. Aanbiedingen franco onder Letter V. D.aanSCHLÖMANN&apos;S Boek- en Muziekhandel, Vijgendam. (26949)</p>
</text>
