<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>B WEENEN, fi ï?!^^^^^^^^^^^^^^ &quot;ms Richard MPt+_. • _ feizer heeft aan zijn ambassadeur te Parijs, - De AartsherfnfrIC.&apos;-Sro°tkrnis der Stephanus-orde verleend. na eene afWezi_h(.id _» lg 7an Toscane is van zijne reis in Afrika, . ~ Binneu kort ,_i iTtrscheidenmaanden&gt;tel&gt;raagteruggekeerd, moeten bezis? h i het_, Heerenhuis zich met de organieke wet- &amp;Te.ng bezig met !,_- ___D; , commissien van die vergadering zijn ?&quot;•? der AfgevaarH.^ derz-?ek der wetsontwerpen, welke door het ïenhuis schyaen .!__&amp;. Zl]? Soedgekeurd. De leden van het Heejendheid te werk .. _? ?]n&apos; om tegenover Hongarije met toege- le &apos;&apos;berale onwLg aan* Daarentegen laat het zich voorzien, dat hogelijk zullen worden besnoeid HulS der AfSevaardi2den zo° veel het Heerenhui_ghLani, p.°_ Arndts, die zich in de laatste zitting van meenten van Skvn_- la__met de in&lt;Rening van petitien uit 38 gestudenten groot r_- ot Denoud van het concordaat, had onderde collegiekamer ziin« verwekt. Toen n_ de professor gisteren in de «ouden, stonden alg?wo?e voorlezing over het Romeinsche regt zou getrommel. Deze .1 studenten op en ontvingen hem met gefluit en *elke de professor W°n.ratie .duurde eenige minuten, gedurende •&gt;et tumult bedaard _?ard op zlJnen catheder bleef wachten. Toen foonlijk zijne lessen „ s __&quot;?,de Profess&lt;&gt;r het woord, om als geherige toel^-T. •*.* ?omelnsche regt voort te zetten. %e naar zyne voordragt. luisterden verder met de grootste aandacht</p>
	<p>5?,ni?g den P_n£. hin6r oc,htends). Volgens de Prov. Corr. zal de ï.1 18 d« eeme ,___? LÏ\M/S °P 7ot 18 dezer in persoon openen. ~t§&apos; m°narChle&apos; har° J°ngSte *er«g verwS^m.^p!.BB&apos;l6 T&apos; de fl?. Benedetti, werd heden hier f Parijs* weZ.rtótgesteTdgen t6legram meMt&apos; dat z«n wr«eschied dan fj^-T^ 7°,° r .-e Italiaa™ehe zaken is niets verder Tan Fran&apos;.chp,___ de mededee ing der circulaire van 25 October bennen legeven d_t „I °mtren _,d!. s?otzin- Hierop is te 2aak ko_c:fnnënien ¥*$?&amp;*% mo^nd^e,dengeenimtiatiefïndeze - Het dLw__t: ™e.IS de zaak met gevorderd. «ene comS adheVaf? Sr ?ldt&gt; dat de ,mi_ister Tan flna™&lt;* door de ero___ ™__.-benoemd *&lt;&gt;. onderzoek der voorstellen, die gaande dln verk0C rf_fatSCha .pi _|. den Heer WÜ™ns «m- Wnoi &amp;SjLST&apos;e Nicola ew gedaan zijh. Het het Russische spfoZ^l3 rlTët Ult *-ne officlele bron hierbiJ. dat heeft, waarva^ reeds^elfc66116 ültgestrektheid van 7225 wersten gebragt. Gelijk onlang... -&quot;„feVwf wersten ™ exploitatie is TIT* TKan 113-189.822 rofblI.^^ d 8 fgering sedert 1862 niet steed. Thans wordt hierbfi me_e_.lil_ Tle? Tan spoorwegen bevoor subsidien en guarantie™ 5f 4_6]__ dat daa^der begrepen is aanleg en spoorstaven 54,587 Ji&apos; ,f r°ebels, voor kosten van aan kosten tot onderzoek van te._einir2of|_.ltatleko/ten 3°0.000, te Odessa 710,000 roebele enz. 222,560, voor denhavenbouw — Te Warschau ziet men van tüd t_t +;,vi * ballingen uit Siberië aankomen, aan wiehe^t?11 Litthausche niet alleen naar hunne haardsteden terue te w aas ~™Tëmi wordt te Warschau te vestigen. Al die personen hebben een W«fCh ook dig voorkomen, ofschoon er ook onder zijn aan wie men vfel kaK&quot; merken, dat zy vroeger tot een meer gegoeden stand hebben behoord Zelfs ziet men daarbij menigen voormaligen grondbezitter, die thans, na het verlies van al zijne eigendommen, door houthakken of iets anders in zijn onderhoud moet voorzien. Al die transporten, waarbij alleen aan de vrouwen en kinderen wagens worden verstrekt, worilen geëscorteerd door Kozakken.</p>
	<p>FRANKFORT, 7 Nov. Alhier zijn tot leden der Kamer van Affevaardigdèn gekozen Dr. Kugler en de Heer Schiele, directeur der rankfortsche gasmaatschappij. * — Men verzekert dat Pruisen van Beijeren en Wurtemberg zal verlangen, dat zij een spoedig besluit nemen omtrent de organisatie hunner legers en omtrent de bezetting van de vesting Ulm. In geval van oorlog wil Pruisen over al de Beijersche en Wurtembergsche vestingen onvoorwaardelijk beschikken.</p>
</text>
