<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ECHT ZUIVER MALZ-EXTRACT van Dr, JLOTClï, nü de _Eal--E_xtra_tfaliriek van Mf. DIEXEH, te Stuttgart, Aanbrvolm door Prof. BOCK, te Leipzig, Prof. NIEMEIJER, te ïuhin-en, enz. Het is een GECONCENTREERD, AANGENAAM SMAKEND LIGT VERTEERBAAR VOEDINGS- EN VERSTERKINGSMIDDEL voor reconvalescenten en voor personen die aan SLECHTE SPIISVERTERING lijden; ook bij HOEST,HEESCHHEID,KINKHOEST enz., wordt het door voorname Geneeskundigen aanbe.olen. Prng per Flacon ƒl. Depot Rf. _. SCHERMER, Kalverstraat, D. 125, te Amsterdam. I-B» Men verwissele hetzelve niet met het HOFFSCHE _il AI Z^ EXTRACT OF GEZONDHEIDSBIER. (25066) ASSOCIATIE. Zoo een JONG MENSCH van goede reputatie en bemiddeld, zich in eene oude en Solide HANDELSZAAK, eene Commercieel e Betrekking wil verschaffen en als MEDEWERKEND COMPAGNON optreden, bestaat daartoe gelegenheid. Vereischten zijn: kennis der vreemde Talen en van administrative workzaaraheden&apos;. Gegadigden gelieven zich franco te adresseren, onder Lett. W. R in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg te Amsterdam. (26408) __ In ?ene veel bezochte plaats, op twintig minuten afstands vanü_ Sfta^B^&apos;ols^ege?»lo- ¥ei&apos; l ¦ FeD™arij of vroeger TE HUUR £f TS,.^?SP: Eo.n b _zo?d!er aaagenaam gesitueerd HüiS met flinken TUIN en ruim uitzigt. Het Huis, voor eenige jaren nieuw gebouwd, bevat buiten Keuken, Kelder, Zolder en v_ dere gerieven, drie groote Beneden- en zes Bovenkamers. Met franco Brieven te bevragen by de&quot;__ui__an VAN DIJK te Ginneken bij Breda. (26939) Voor eene INRIGTING, uitsluitend bestemd voor den fatsoenliiken Stand, tracht men PERSONEN, bepaald ook nit dien stand, te vinden, geneied ora tegen billijke Remuneratie, bedoelde Instelling verder te helpen exploiteren. Adres met franco Brieven onder Lett. B. ü. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD en ZOON Beurssteeg alhier, (26946) &apos; Door S. E. VAN NOOTEN , te Schoonhoven , is uitgegeven en verzonden , dc ALMANAK VOOR HOLIMDSIIE BL.JGFJSTHM, VOOR HET SCHRIKKELJAAR 1868. MET PLATEN. — PRIJS CO CENTEN. (25929) Kieuw theoretisch &amp; praktisch Handboek voor het ITALIAANSCH- OF KOOPMANS BOEKHOUDEN GEWIJZIGD NAAR DE BEHOEFTEN DES TIJDS &apos; lste Ged. Prfis ƒ4. ; Verschijnt heden bg JAN D. BROUWER, Kalverstraat. E 37 Pn is alom verkrijgbaar gesteld. &apos; &apos;&apos; en W^TJt btSf^h^Stnet Handb°ek is, Handelszaak in Vennootschap. en ten slotte aangeven &quot;1 DB BEWERKING EENER VOLLEDIGE LIQUIDATIE Het ligt ter perse om medio Jannarü ïan» +« r- • prijs van het conTplete werk zal ong^V MO «J^KmJ*</p>
</text>
