<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>. LONDEN, Woensdag 6 November (des Avonds), een w. tVor-e zitting van het Parlement is door den Heer Ayrton «tedeljjt |!oatwerP iugediend, betreffende eene hervorming van het 8e,neent ,tlm.r van bonden. Gisteren heeft&quot; eene deputatie uit den &quot;&apos;«de kCraad z&apos;cb bij den minister van binnenl. zaken vervoegd, ten bek.n^ t &quot;&apos; met; de aanmerkingen van den raad op dat ontwerp steld_ /.6 Ina&apos;Jee- Le raad keurde de voordragt in haar geheel af en a^aar^eKenover twee andere ontwerpen, welke, zijns inziens, &quot;o°iizakir&apos;ii *• doe^ zouc&apos;en beantwoorden. De minister erkende de tie--Jk&apos;le.&lt;l eener horvorming van het stedelijk bestuur der hoofd- &apos;herr w.c&apos;-er&lt;le echter zich uit te laten over de wijze, waarop hij, dj*. ..min.B t°t stand gebragt zou moeten worden; alleen zeide staand v?&quot;s &apos;nz&apos;ens&gt; bet initiatief daartoe niet van een op zichzelf -. Het _Vanihet Parlement ton uitgaan. do°r tus-h^i e gouvernement is eenige jaren geleden begonnen, &quot;ledewerk&quot; Tan plaatselijke overheden en met welwillende k^dbouwlD^ Van Part&apos;culieren, statistieke opgaven betrekkelijk den De eerste Va?i roo*&quot;Rrittannie in te zamelen en openbaar te maken. Van _.___,¦ Ultk°msten van dat onderzoek over het jaar 1867 zijn thans Naar8&amp;Wege bekend gemaakt. ,cc (t.,.; daarvan tellen Engeland en Wallis 4,017,790 stuks rund-937,4011„ ?_.r 3&gt;848&gt;435 in 1866), en Schotland 979,170 (tegenover Sch &apos;866). 16,793a?n? •Zi^D er in Engeland en Wallis 22,097,286 (tegenover &apos;n 1866). la 1866^&apos; en iv Schotland 6,893,603 (tegenover 5,255,077 Voe~l, dat°rigaK° -van het aanta* schapen wordt de aanmerking ge&apos;^oot-Britta • dienaangaande in 1866 in sommige deelen van — Df, ouj me z&apos;Jn ingewonnen vóór den tijd van het lammeren. te weten „ er1we*sche lord-mayors-staatsiekoets zal, naar men meent —¦ ln d. . aatst w°rden in het South Kensington-museum. en o°™e° week hebben te Londen plaats gehad 1196 sterf—Te W.. u 3 geboorten. had getracht is gisteren eene vrouw gearresteerd, omdat zij Van hare n\eea, P^bnenaar van het leven te berooven; ten gevolge _}° .o op de ¦ . i van vuurwapenen had zij vergeten een percussie- Qet soijot niM- f • te zetten&apos; zoodat toen zij den haan overhaalde, — Uit Jjpt *&quot;£&quot;_ en de policie-agent ongedeerd bleef. let gepeuDd IVOlV01*dt gemeld, dat gisteren avond de troepen door Militairen hU n steenen ziju geworpen. Te Exe Bridge dreven de credit0n en &gt;J * et de bajonet uiteen. Ook te Torquay, Exmouth, BenB de h___ »n Ab,bot h°bben volksoploopen plaats gehad, we„ - Een 1_? /njz_n der levensmiddelen. 3? Oct. zeef. ?_\M?&gt;&apos;nin9 Heratd ontvangen brief uit Candia van f* schoone ™ J_n._i_\akeil »cl» *ban» gereed om den oorlog op H«nd ÏÏeüw. _____.™ „P wl^ ta- batten, en zenden 5_- al de Züi-en .o. __-ai&quot;mumtle uit Konstantinopel herwaarts, Jwkwh T gSfement en werke&quot;.eener verzoening tusschen het &amp;* euHS&apos; van _in°Proe?g-e-oandioten vruchteloos zijn lukt is. UB iBUU&quot; ~ van den grootnsier Aiili Pacha geheel mis_, ~e wenschen der onsin_ri_; commissie om defofX__?g.n .IJn: do komst eener bnitenlandwrging van de ziide dp,-7,,A .eld des eilands te onderzoeken; waarffagen van het bestuur d -i mog9adheden, en eindelijk het op- Christelijke godsdienst ei&apos;ands aan een opperlandvoogd van de</p>
</text>
