<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTER-S OFFICE.)</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 22 Oct. Het overzigt der inkomsten, aangewezen tot dekking der renten van de binnenl. leeuingen en van de algemeene schuld, te rekenen van 1 Maart 1867, is openbaar gemaakt. Art. 3 van het reglement bepaalt, dat de regtstreeksche ïnkassering dier inkomsten zal geschieden door de Ottomanische bank.</p>
	<p>LONDEN, 23 Oct. De volgende berigten zijn hier ontvangen: Bombay, 16 Oct. Slurtiiigs 7%, Twist 171/4. Katoen vast en in rijzende stemming. Wissel op Londen 2.45/8. Calcutta. De markt onveranderd.</p>
	<p>WEENEN, 23 Oct. Het Saksische leger zal den 28sten dezer een begin maken met zijn terugtogt naar Saksen. De Neue Freie Pi esse verzekert, dat von Beust eerlang tot minister van buitenl. zaken zal worden benoemd.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Oct. De Staats Anzeiger bevat heden de kieswet voor het parlement alsmede het verbondsverdrag met de Staten die tot den Noord-Duitschen Bond zijn toegetreden, benevens Mecklenburg. De Norddeutsche Zeit. meldt dat de uitschrijving der verkiezingen en de bijeenroeping van het parlement eerst kunnen plaats hebben va de zitting van den Pruisischen Landdag. De Landdag zal wegens de wetsontwerpen betreffende de invoering van de Grondwet in de nieuw ingelijfde staten nog voor 10 Jan. 1867 tot eene buitengewone zitting worden bijeengeroepen.</p>
	<p>LONDEN, 23 Oct. Koffij prijshoudend. — Assam Thee in veiling stil. — Suiker flaauw. — Rijst vast. — Talk in loco 44.6,0ct.-Dac. 44.3. — Banca Tin £ 80; Straits dito £ 78.10 a 79. — Schotsch IJzer 54. — Lijnolie 39 sh. LIVERPOOL, 23 Oct Katoen stil. De verkoop bedroeg heden 8000 b.</p>
	<p>LONDEN , 23 Oct. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 891. 5 pCt. Uraz. 1865 687/ a; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 157/8; Dito 1864 lU/.; Afg. N. Gren. 13S/„; 2pCt. Dito —; Dito Uitg. 6%; N. Gren. Landw.—, 3pCt.Port. 1853 —.—, 3pCt. Dito 1856/63 44; 4.j pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 55V_; 5 pet. Dito 1862 —; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje -, 21/9 pCt. Dito ; Dito Amort. — ; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. Alg. S. 29; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 24 ; 6 pCt. Dito 1864 27%; 1,9 pCt. Dito —; 2,s pCt. Nederl. Cert. 551/ s; 4 pCt. Dito —; Rgnsp. Act. —, 6 pOt. Amerik. 1882 68%; Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois —; 8 pCt. Deb. Atl. .- Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —. Wissel: Petersb. 3/m. 29 Vs; Parijs 3/m. 25.45; Hamburg 13.09; Amst. H.191/4. WEENEN, 23 Oct. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 60.—; 5 pCt. Nat. 67.50; spOt. Met. Zilv. 1864 75.—, Aand. 1854 74.—; Dito 1858 125.25; Dito 1860 80.20, Dito 1864 71.80; Cred. Anst. 153.40; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 176.75; Bank-Act 718.—; Staats-Spoorw. Aand. 192.90; Dit. Noorder-Spoorweg 161.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 211.—. Wissel Londen 129.50; Hamb. 96.50; Par.s 51.40; Oost. Bank 78.25. PARIJS, 23 Oct. 3 pOt. Rente opening 68.75; 3 pCt. Dito slotk. 68.90; 41/ s pCt. Dito ; Cred. Mob. 632; Dito Fonc. —;Noord- Spw. Act. ; Dito Fransch-Oost. Spw. 385; Cred. Mob. Espagnol 347; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nqv. —; Aand. Tunis—, Mex. Obl.Gest. 146; 3pCt. Sp. Binn. 328/*-, 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 56.50; 5 pCt. Turk. Alg. S. 30.20; 6 pCt. Amerika 1882 78%. Wissel: Petersburg 3/m. 308.50; Londen kort 25.19; Amst. 3/m.; 2111/4; Hamburg 1868/ g. BRUSSEL, 23 Oct. 5 pCt. Met. 47 .4; 6 pCt Amerik. 1882 723/ g; 21/ s pCt. Belgen 56,4. ANTWERPEN, 23 Oct. 5 pCt. Met. 497/»; Amerika 1882 74%. jwy Bovenstaande Telegrammen ziju reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 22 Oct. (des Avonds). Goud agio 46%. Wissel op Londen 160; 6 pCt. Amerika 1882 114%; Illinois 126%; Eriespoorw. 82%. Katoen middling 41. Petroleum 22%. Geraffineerd dito 40.</p>
	<p>LONDEN, 23 Oct. Te beginnen met 1 Nov., zal het tarief voor het gebruik maken van den Atlantischen telegraaf naar New-York van 20 op 10 £ voor de enkelvoudige depêche van 20 woorden worden verlaagd. FLORENCE, 23 Oct. De steden Udine, Chioggia, Rovigo, Vicenza, Verona, San Pietro en andere steden van het Venetiaanscho hebben byna eenstemmig voor de vereeniging met Italië gestemd.</p>
	<p>KARLSRUHE, 24 Oct. In de zitting der Kamer van Afgevaardigden is de discussie voortgezet over de kwestie der aansluiting bij den Noordduitschen Bond. De minister-president v. Freydorf heeft gezegd: Die aansluiting is voor ons cene levenskwestie en ook de eenige mogelijke weg, om tot de eenheid van Duitschland te geraken. Pruisen en de Noordduitsche Bond kunnen zonder ons bestaan en zyn dan welligt ook nog sterker in hunne verdedigingspositie. PARIJS, 24 Oct. De .Moniteur meldt, dat de Keizer en de Keizerin gisteren ecu rijtoer hebben gedaan door het bosch van Boulogne en langs de Boulevards. Overal werden zij door de menigte met luide toeiuichingen begroet. ... Hetzelfde blad.meldt, dat den 22sten Sept. op St.PierreMiquelon een vreeselijke orkaan heeft gewoed, waardoor 11 schepen en een groot aantal kleinere vaartuigen zijn verongelukt; 60 a 80 zeelieden hebben het leven verloren. De materiele verliezen zijn aanzienlijk.</p>
	<p>PETERSBURG, 23 Oct. Talk in loco 49% rs. BERLIJN, 23 Oct. Rogge: Najaar 54; Voorjaar 51%; Raapolit: Najaar 131/4; Voorjaar 127/ g. &apos;__</p>
	<p>LONDEN, 24 Oct. 3 pCt. ConsolsB9%a — ;3pCt Mei. 15% a 16; 3 pCt. Dito 1864 — a - ; 7 pCt Venez. — a —; 6 pCt Dito — a —, 4% pCt Afgest Gren. a—; 1% PU. Dito —a—, 2 pCt Nieuwe Dito — a —, 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg-Aandeden 78 a 79; spCt Grieken 14 a _1 5 pCt Binnl. Turken 1865 291/ s a % ; 5 püt. Wz. 1865 a -; 6 pCt Amerik. 1882 681/4 a %|; 3 pCt Buitenl. Spanje a -; 2% pLt Dit» — a ;Amort 22 a 1/4; Coup. Bew. 14 a 1/4; 5 pCt. Italië 55»/* a 56 PETERSBURG, 23 Oct. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 307/,; Hamburg 27%; Amst 52%; Parys 323; Loten 1864 111%; Dito 1866 106; Imperialen 630; Zilver agio —. BERLIJN, 23 Oct. (Slotkoersen.) spCt. Met 46%; *$*¦$$j»Jfo Rusl. sde Serie 631/4; Dito 6de Serie 82%; 5 pCt Dito 18628i3/g; 3 pCt Dito 1859 533/4; 41/9 pCt Pruis. Oblig. 97%; 3% pCt. Dito lI9S/4; RpCt Amer. 1882 74%; Hol]. Spoorw. Act 104 .3. Wissel: Londen 2/m. 6.21%; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 2/m. 1503/4; Amst. 2/m. 142%; Weenen 2/m. 77%; Petersb. 3/m. 84%. BERLIJN, 24 Oct. 5 pCt. Metall.—; Nation. S2?k; 6pCt.Amerika 1882 74; Italië 55.</p>
	<p>J FRANKFORT, 23 Oct. (Slotkoersen.) .1 pCt. Metalliek Dito [Nation. 6 pCt. 51; Oostenr. Aand. i.tio &lt;i_; Dito 1864 66&apos; 1 lost. Bank-Act 647; 8 pCt. Amerik. 1882 73%. — Wissel Londen k lt&apos; 118 Vs; VVeenen k./z. 905/8. FRANKFORT, 24 Oct. 5 pCt. Nat. 51; Oostenr. Bank-Act 645- Dito Aand. 1858 van 100 fl. 112; Dito Aand. 1860 500 fl. 613/*. Dito 1864 van 100 tl. 651/4; 6 pCt Amerika 1882 73 .8 , 73. — Wissel Weenen 90-/8; Amst. 1007/ w. HAMBURG , 23 Oct. 8 pCt. Russ. Cert. —, 3 pCt. Dito 1859—-6pCt. Amerika 1882 67 .B;Disc.3l/s pCt. —Wissel: Londen 13.041/.; Amst. 35.68. PARIJS, 24 Oct. Fransche 3 pCt. 69.- ; Credit-Mob. nieuwe 635; Frans. Oostenr. Spoorw. 387; Russ. Spoorweg —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32.g; 2.j pCt. Dito 33; 5 pCt. Italië 56.50; Turken 30.45; Mexic.Loten — ; 6 pCt. Amerika 188278. MADRID, 23 Oct. 3 pCt. Binnenl. 34.65; 21/3 pCt. 30.85.</p>
	<p>TEXEL, 24 Oct. Binnen: Willem en Daniël, Zeylstra, Bat., 1. v Plymouth. - Paramaribo, Jaski, Suriname. - Carolina, Cupido, Riga. - Herman, Jensen, Aalborg. Uitgezeild: Minister Thorbecke, S., Huil. BROUWERSHAVEN, 24 Oct. Binnen: Charlotte of Derby, Longmaid, Bat., l.v. Plymouth n. Rott. LONDEN, 24 Oct. Binnen: Californie, de Wijn, Kurrachee.</p>
</text>
