<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ItATSCHAPPIJ TUT EXPtOITATIS VAN STAATSSjPOORWEGEN. De DIRECTIE maakt bekend, dat aanvangende op 24 OETOBER e. k., zal geopend worden een: „nnim_ REGTSTREEkSCJH VERKEER voor het, VERVOER VAN VRACHTGOEDEREN, TUSSCHEN AIMSTÜBBAH, UTRECHT EN GOUDA, en de Stations van de Spoorwegen: MOEKOWK-EIWOriOVEA-MAASTRICHT; EINDHOVEN-LUIK (VIVEGKIS) en LIERS-AKS. De verzending van Amsterdam, Utrecht en Gouda naar Moerdijk en omgekeerd, vindt plaats met de stoombooten der Binnenlandsche Schroefstoomboot-Reederij, ligplaats te Amsterdam, Amstel bij de Amstelstraat; te Utrecht aan de Siugelkade; te Gouda aan de Vest. , Het vertrek der stoombooten van Amsterdam en Gouda is voorloopig bepaald op: ZONDAG, WOENSDAG en VRIJDAG; van Utreclit op: DINGSDAG; van Moerdijk naar Amsterdam en Gouda on ZONDAG. DINGSDAG eu VRIJDAG en van Moerdijk naar Utrecht op WOENSDAG. c. .„. . f TARIEVEN en inlichtingen zijn te bekomen bn de Stationschefs der Maatschappij; bij de Agenten der genoemde Stoombootreederij en te Amsterdam bij den Agent der Maatschappij, den Heer 1 J. FROGER Wz., Kantoor Oudezijds Voorburgwal naast het btadüuis B 9, of ter Beurze Gaanderij N&quot;. 19. &apos; ____} HABMO IS ï Ï1S MET PATENT-TOJNGENWERK. Bii C. KETTKEK, Kalverstraat. zijn in ruime keuze voorhanden VOOBTKEtTELIJKE BlüßMOOTüMSJSerafim-OrgeU) in alle grootten, waaronder ook de geliefkoosde HARMONIUMS met 8 Registers. (l*öin .»¦&gt; &quot;TEÏiOOÏPV _Jj|fHJ^^ Eene sedert onheugelijke jaren bestaan hebbende WSf m.HJI»! 111.1, welke nog met goed succes gedreven wordt. Franco te bevragen bij den Kantoor-Boekhandelaar H. G. KOSTER HGZn. , Nieuwendijk alhier, onder Lett. b. Al. (2-.5.«. ~Tai&gt;al£-Sig.aren« In bovengenoemd vak VRAAGT men een BEDIEKDE, alsmedo een LEERLING. Brieven franco onder de Letters C. 11. by den Boekluißuelaar C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk hoek Korte bingel te Amsterdam. &quot;fJ_T WEL. GROVE GASCOKE van DE BRUIN a 32 Cts. de 32 Ned. ffi °fr_ K_.OI-TE COKE a 37 Cts. 1 Mud. Tp fteis be.or_en met verhooging van 5 Cts. per Mud. «TEEKKÓIJEK Eerste Kwaliteit tot de Civielste Prijzen. U Ed. Dienaar „.,„„. 11. THIJÜSEK. Mag&apos;izijn Rozengracht bij de 2de Dwarsstraat, EE 109 en 110.</p>
</text>
