<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZHIME FÏ-ÜWJËEIj. ZWART ZIJDE FLUWEEL, per El ƒ 2 10. BLAAUW ZWART DITO DITO, prima kwaliteit ƒ2.40. ZIJDE FLUWEEL, in alle kleurcu ƒ3.10. ENGELSCH ZIJDE FLUWEEL, Zwart eu in Kleuren, per El ƒ 1.7«&gt;. HALF ZIJDE ZWART FLUWEEL ƒ 1.10, 1.20, 1.50 de El, uitmuntend geschikt .00» DAMES eu KINDEREN JACQUETS. RLOEMEN, LINTEN, VEDEREN, voor dit saisoen, in Fikse Keuze. (24622) G. P. KOHLER. Haarlem, Amstekdam, Koningstraat. Kalverstraat hoek Osjessluis E 70. jjgfc&apos;VOOß PASSAGIERS EfGMDÏM. KAAPSTAD EN PMHIISiBITB, hot gekoperd snelzeilend BRIKSCHIP C O W C O M M M __f 9 Knpü.ii. A. VAN ZANTEN. (Ligt te Rotterdam.) VERTREKT OMSTREEKS ULTIMO OCTOBER. Goederen van Amsterdam worden tot Zaturdag 27 dezer aangen»-nien. Nadero informatien bij de Cargadoors SCHRIJVER en VAN BOSSKM, O. Z. Achterburgwal, K 63 (2,573) CJéIW-Ju DAVK9PORT. De Ondergeteekendo is voornemens Vrijdag 2&lt;ï Octeber, des Avonds ten 9 Ure, dc Iste SEANCE te geven iv da Zaal van hot Park Tivo/i en noodigt U Ed. bij deze uit deze Seance bij te wonen. JDo Introductie voor belangstellenden is geheel vrij, doch moet vooraf aangevraagd worden in het Park Tivoli (Koffij kamer). (24618) WILLEM KOSTER. NB. Op den Avond van uitvoering zullen er _eene Introductien meer afgegeven worden eu zal het Lokaal voor het Publiek gesloten zijn. DOOS, PLAATSGEUIO&apos;K ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE AnVEBTEOTIEH TOT EEN VOLGEND NOMMEB. T_ LATEN LIGGEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Donderdag 25 Oct. (Abonnemen, Diplomata en Vrije Toegangen, van welken aard oek, niét gangbaar) ten voordeele van den Heer A. P. Voitus vau Hamme, tot herdenking zyner 65-jarige tooieelJicnst, eene vierde voorstelling van: Jan. de Postrijder (Jean la Poste), (_a__ in 5 bedrijven of 10 tafercelen. Gevolgd door: De Gelaarsde Kat, groot phautastisch toover-ballet-pantomime in 3 bedrijven en 8 tafercelen. (Aanv. 6 ,3 nre.) GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Jeudi 25 Oct. (Diplomes et Entrees de faveur généralement snspendus) Représentation extra ordinaire pour les adieux de la Troupc Francais» avec le concours de la Tronpe Allemande: le Chalet, opéra comique enl acte, paroles dc Scribe et Melesville, musique de M. Adam. Précédé par: Floite Bursche, Komische Operette in 1 Aufzuge , von J. Braun, Musik von F. von Snripé. Pryzen der plaatsen: Balcon ƒ 1.50. Loge ƒ1.25. Parterre ƒl.&apos; Gallerie 40 Cts. (Aanv.BUre.) AAN HET PUBLTI&apos;IK. 1 Bovengenoemde Voorstelling strekt alleen om de Fransche Artisten, welke naar hier door de treuwlooze handelwijze van hunnen Directeur (Detrie Tomson) gelokt zijn, het noodige reisgeld te verskhaffen, om naar hun Vaderland terug te kunnen keeren. A. VAN LIEB. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater va n HUBERT SAUVLET. Donderdag 25 October: Des Teufels Antheil (la part du diable), Oper in 3 Acten von Auber. Aanvang 8 Ure. Eutrée 50 Cents. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in do Amstelstraat. Donderdag 25 Oct.: De Dochter vnn den Handwerksman, nieuw tooneelspel in 7 tafercelen, naar het Hoogduitsch; met nieuwe decoratien en costumes. Aanvang 8 ure. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. j|__r* Verwacht binnen kort: De Weezen van de Brug Nolre Dame. In studie : Kikkerstein en Ekster/ust. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat&lt; Heden Donderdag 25 en Vrydag 26 October blijft het Locaal wegen» vroeger aangegane verbindtenissen GESLOTEN. Plaatsen zijn voor de voorstelling van Zaturdag aan het Locaal te bespreken. LOUIS BOUWMEESTER en C. ZOMER-THEATER DES VARIÉTÉS, Plantage Fransche Laan by de Badlaan. Donderdag 25 Oct. Eene eerste voorstelling van: De Twee Compagnons, blijspel in 3 bedrijven. Daarna: Romance, te zingen door den Heer S. van Boem. Tot slot, voor de eerste maal: Eene Jufmouw die drinkt, vaudeville iv 1 bedrijf. Entree 25 Cents. 71/, nre. Vrydag 26 Oct. geene voorstelling. Maatschappij: Apollo. Onder bescherming van H. M. de Koningin der Nederlanden. NEGENDE GECOMBINEERDE VOORSTELLING, geheel ten voordeele der Maatschappij, In den STADS-SCHOUWBURG, op Donderdag I November 1866. Di; voorstelling zal bestaan in: Kabaal en Liefde, drama in vijf ledrjvcn. Naar net Hoogduitsch van F. Schiller. (In vele jaren niet * ertiond.) Gevolgd door: Een Man is niet volmaakt, nieuwo vrolnke *aud&apos;vüle in ecu bedrijf. Naar het Franseh vrij vertaald door den Hee&apos; J. Both. Aanvang ten Half Zeven Ure precies. Prijzen der Plaatsen: Balconƒ2.so, Logeƒl.so, Eerste Amphitheater ƒ 1.25, Parterre^, Tweede Amphitheaterƒo.80, Eerste Gaanderij ƒ0.60, Derde Amphitheater ƒ0.50, Tweede Gaanderij ƒ0.25. NB. Hecrcn Donateurs worden beleefdelijk verzocht, zoo spoedig mogelijk aan het Bureau van deu Schouwburg te komen opgeven, welke plaatsen HEd. voor zich gereserveerd wenschen te houden. Dc plaatsen kunnen op eiken werkdag, van 9 tot 4 ure, aan het Bureau van den Schouwburg besproken worden, tegen betaling van Tien Cents extra, voor elke plaate. Namens ¦ r Maatschappij: Apol/o, C. J. MIENIHUS, President. &apos; A. WIJNSTOK, Secretaris. • • T^lßciJsrirrcïißßls. Donderdag 25 Oct. GROOTE EQUESTRISCHE VOORSTELLING, ter benefice van Mr. en Mad. WEINLIMG. &apos;lot slot: KAI KAI MANOEUVRE, gereden door 4 Dames en 4 Heeren met 12 Paarden. De Ondergeteekende heeft de eer het Geëerde Publiek opmerkzaam te maken, dat het verblijf van zijn Circus alhier nog slechts van zeer korten duur zal zijn. W. CARRÉ.</p>
</text>
