<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEKWALIFICEERDE COLLECTEURS DER . . WW AA-TO ¦»JLOTEiRM, TE AMSTERDAM. W_.T.l..r™_«K!.PG der lsto KLASSE van de Ss9ki_ Sf^^LOTl_-l_ zal aanvangen op Maandag denden &amp; v. RT___7i Der-ene, die o,&gt; ZONDAG MORGEN 11. ,*„ de Wes ten-kerk een PA_.A_-I.tJBE heeft laten staan, kan tegen regt van cigendoin.cnkoste» dozer Advertentie zich doen informeren aan liet Bureau Handelsblad. _Amst__dam, 4 Januarij 1866. (39c.) Bij de verwisseling des jaars Heeft de Ondergeteekende de eer zijne geëerde Begunstigers en Vrienden Gods beste zegeningen toe to wenschen en bevoelt zich bij vernieuwing in HEds? vriend- SCt--tp rU.JI, Leïden, 1 Januaiij 1866. _f. VAW WEERE!., .„„,. Fabriekant in Polemieten, Camlets, ¦&apos;-&apos;&apos;&apos;•&apos; &quot;Vlaggedoekon, Saaijon, enz. o__^_ëi_n^G^ &quot; L .P.0 OmlerSeteek«iic]o maakt zijne geachte begunstigers bekend, dat n__», in do Korte Reguliersdwarsstraat bij do Botermarkt XBl ¦¦--&apos; j». schüïïel. PUBLIEKE VERK(M)Pra&amp;^Ë_&lt;_Mw__li_Ë^ _J___ I&apos; -* jO-?5! gevoerd liebbendo het op de Noordcrhaaks gestrande Nederlandsche Schooner-Brikschip Martina Adriana, van Suriname naar Amsterdam bestemd geweest, als daartoe behoorlijk eeautoriseerd, is van meening ten overstaan van den Notaris W.J. HIDDE BOK, ter standplaats Nieuwe Diep, gemeente Helder, in het Heeren- Logement aldaar publiek to verkoopen, op Maandags Januarij 1866 des avonds 7 uro, ue raDEE_,_E_.MK_. _L_J»li.«, uit gcnoem_ Schoonerbriksclup geborgen, bestaande uit: Ongeveer 160 balen Cacao, 10 vaatjes en 11 zakken Suiker, 2 balen en 41 zakken losse Katoen en 4 kisten Koopmanschappen, alles meerder of minder door zeewater beschadigd. Op Woensdag 10 Januarij 1866, des avonds 7 ure dc TUIGAGE afkomstig van gemeld Schip, bestaande uit ongeveer 30 Zeilen, (mee- ITtotiTw&apos;J . !&apos;kel&apos;S&apos; V™-• Ketti**g&lt;**-&gt; * Schecpsbooten, &apos;staand i?-i *. 1* &apos; L}nmom^, Barometer, Compassen, Watérvaten, Koks-tomma icwand en verdere Scliecpsgoreedschappen; Zctffik toPHdder crkoo-*dng behoo&apos;&apos;liJk gekaveld liggende aan den Nadere inlichtingen zijn op franco aam*rage to bekomen ten Kantore van de Heeren HOOGLANT Sr VAN HERWERDEN te Helder en den Notaris W. J. HIDDE BOK voormeld. (315) De Notaris DUKER te Enkhuizen, is voornemens op Donderdag den llden Jam-ar-j 1866, des Avonds ten 7 uro, ten huize van 1). SCÏiOL.I EN, aan de Kaasmarkt aldaar, Publiek te Verkoopen: De in volle werklß _ _^..__F. dezelve stad, met UÜÏS, TUIW en ïIBRiMIE*., Sectie F, Nos. 785 cn7B6, groot 30Nederl. Roeden staande en gelegen aan de Zuiderzee, aan den voet van den Kctcndiik Zijnde verhuurd tot Primo April 1872, aan de Heeren POOL en C° tegen/ 700 sjaars. Informatien zijn op franco aanvrage te bekomen teu Kantore van den Notaris DUÉER to Enkhuizen. (28877)</p>
</text>
