<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WIJNHAKDEÏ.. Tegen I°. Mei of vroeger wordt verlangd: Een PAKKELBER, op of in do nabijheid der Geldersehe Kade. Tevens wordt gevraagd in boyengenoemden Handel oen sterke _©NGEN, tegen goed Loon. Adres met franco Brieven onder Lett. N. bij den Boekhandelaar J. NOOBDENDOBP, Pijpenmarkt, E 513. (303) KAMERS GEVRAAGD* Met primo Mei 1866 worden te huur GEVEAAGD TWEE of BRÏE HAMERS, geheel of gedeeltelijk gemeubeleerd. Verzoeke aanbieding daarvan, met opgave van huurprijs, onder N°, 445, Bureau Handelsblad, met franco brieven. (443) lbo t-ëtk speuli IMgllsia? Spreefct gij Stagclscli ? OF I)E NUTTIGSTE EN NOODZAKELIJKSTE ENGELSCH—NEDERDÜTÏSCHE GESPREKKEN EN SPREEKWIJZEN; BENEVENS EENE VERZAMELING DEE MEEST GEBRUIKELIJKE WOORDEN IN DE ZAMENLEVING. Tweede, herziene druk. Prijs 75 Ct. Uitgave van G. TIËOl), BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (372) BifvAN HOOGSTRATEN en GORTER, te Zwolle, ziet heden het licht, de Eerste Aflevering van het Nieuwe Prachtwerk, getiteld: UP«|w« M||lirailFßSAll^ BEVATTEMBE . BE NIEUWSTE PEMMEVRUCKTEM VAM Oi-XE. MEEST GEVIEKBE VABERUAMMSCSÏK UETTESiKUMBIGEM, EM VERSIERB MET EEM TAL KEURIGE STAAUGIIAVURES EM GËKUEURBE PUATEM. De eerste afleveringen zuilen onder anderen bevatten: Dr. E. LA Ij RILLARD, de Nieuwe ÏJnisgenooten. G. P. KITS VAN HfilJ-1 NINGESJj, eene Tentoonstelling van Oudheden uit de 19de eeuw, gehouden in -164. Mevr. E. lIYMAN S-HKRTZ VELD. Winter. G.KELLEB, Hoe de i-milie Solm geholpen werd. NAPOLEON I te Bonlogne, histor. romant. tafereel. J. J. L. TEN KATE. eene beschouwing over den lerschen dichte* Thomas Moore. JUNI-S, Wat de toren wachter&apos; blaast. A. DE VISSEE, de laatste Venusgroep. G. J. SPOOR, de Schelde. P. VAN DE VELDE _$_-? Krijg mij. Benevens bijdragen; van de Heeren B. KOOPMANS VAN BOKKEEEN, J. M. E, DEECKSEN. D. E. VAN HEYST. JAN HOLLAND, C. E. VAN KOETSVELD C.7.N., W. L. E. MOLTZEE, J. F, THIEME, W. N. WOLTEBLNK en anderen, De Inteekcningsprijs is slechts SO Cents por Maandelijksche Aflevering, terwijl men zich voor niet meer dan eenen Jaargang van 12 Afleveringen* verbindt. Deze vormen te zamen een lijvig boekdeel van 48 vellen druks, groot formaat, met vele Platen versierd. De eerste Aflevering is alom voorhanden, en de Inteekening opengesteld bij alle soliede Boekhandelaren in het rijk. . (345)</p>
</text>
