<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>JfV.tttii&apos;CÏïC Is&amp;gt. PARIJS, Maandag 1 Januarij.</title>
	<p>Bij Ac receptie op de Tuilerien was Prins Napoleon tegenwoordig en zat op zijne gewone plaats naast den troon. — Do Keizerin heeft aan do Koningin van Portugal bij baar vertrek haar portret geschonken , gevat in een sierlijk met&apos; diamanten omzet medaillon, ter waarde van 15,000 frs. De Koning van Portugal. die in weerwil van het aanzoek des Keizers het p3_l__cn Mai&apos;san niet heeft bewoond, heeft aan de bedienden des Keizers 12,500 frs. geschonken. Wijders heeft hij voor eene waarde van 250,000 a 300,000 i&apos;rs. aan sniiit&apos;doozen, lingen, &apos;spelden, broches, enz. uitgedeeld. Ooimet geschenken van ridderorden was hij zeer kwistig. — Men toont zich hier aan de Oostenrijksche ambassade vrij teleurgesteld over het jl. Zaturdag door den Keizer op dc toespraak van den prins ven Metternioh gegeven antwoord. Men had namelijk verwacht, dat Napoleon 111 eenige woorden van toegenegenheid voor Oostenrijk zou over hebben. Grooter echter dan dc teleurstelling van den Oo&apos;stenrijkschen gezant is de voldoening aan do Pruisische ambassade, over de wijze waarop de overgifte van het grootkruis van den H. Stefanus is afgeloopen. — Velen weigeren geloof to hechten aan do gunstige berigten der Patrie ten opzigte van Mexico en zien daarin niets anders dan eene laatste poging om dc nog beschikbaar gebleven aandeelen in dc Mesicaansche leening voor de trekking van den 2dcu Januarij te plaatsen. En eene schijnbaar onbeteekenende omstandigheid regtvaardigt welligt die verklaring, namelijk deze, dat do bureaux voor den verkoopdier aandeden zoowel; op nieuwjaarsdag als op jl. Zondag geopend zijn gebleven. De uitkomst dier nieuwe pogingen schijnt echter geenszins aan de verwachting te hebben beantwoord. — Dc plaatsing van den telegraafkabel op de Westkust van Frankrijk ton dienste der nieuwe verbinding tasschen Frankrijk, Algerie en Italic is gelukkig volbragt;. In den loop dezer maand zal het stoomschip Dis Decembre op nieuw Toulon verlaten tot plaatsing der kabels, die de eilanden Korsika, Sardinië, benevens Sicilië, en Zuidelijk Italië met het laatstgenoemde. punt moeten verbinden. — Het Quartier Latin is weder zeer rustig. Dagelijks melden zich nieuwe jonge lieden tot terugbekoming hunner inschrijvingskaarten aan. Dezo plotselinge wending moet voornamelijk aan de algemeen onder de jonge lieden verspreide meening worden toegeschreven dat de Keizer, zoo al niet kwijtschelding, dan toch vermindering van straf nan de ..zeven door den acadeinischen raad veroordeelde studenten verleenen en iv allen gevalle_ hunne algeheele uitsluiting van de universiteit in cene tijdelijke wijzigen zal. —De Hoer Berar&apos;di, de directeur van de Indépendance Beige, is weder naar Brussol vertrokken. Hij was gekomen om te vernemen wanneer het tegen zijn blad gerigte verbod zou worden opgeheven. Dc Heer de St. Paul verklaarde, dat daaromtrent nog niets te zeggen viel. Men beweert echter, dat die opheffing tegen het einde der maand Februarij kan worden te gemoet gezien. Zij zal alsdan tweo maanden liebben geduurd. — L&apos;Espérance, een dagblad van Nantes, dat eene waarschuwing had ontvangen ten gevolge zijner bewering dat de leerlingen van de polytechnische school en van andere openbare inrigtingen van onderwijs voornemens waren de studenten van de universiteit in hunnen wederstand to ondersteunen, zal zich bij den raad van state tegen dien maatregel in hooger beroep voorzien. Dc Gazelle du Midi en de overige dagbladen &apos;aan welke waarschuwingen in dezelfde omstandigheden werden toegezonden, zullen waarschijnlijk dat voorbeeld volgen. — Ten gevolge der verwaarloozing van het museum van natuurlijke geschiedenis alhier, het verdwijnen van een aantal voorwerpen en de daaruit ontstane klagten heeft de minister Duruy het instellen eener enquête bevolen. Duizende voorwerpen worden vermist. Van eene uit 500 zeldzame vogels en insecten zamengestelde verzameling zijn niet minder dan 466 verdwenen. — Donderdag a. s. zal hier eene vergadering van hethoofdcomitó voor de oprigting van een gedonkteeken ter nagedachtenis van den generaal do Lamoricière plaats hebben en wel .om te beraadslagen over het vroeger vermelde voorstel, strekkende, om de verzamelde gelden te doen strekken tot stichting van cene instelling van openbare weldadigheid in Algerie. Dc bijeengebragte golden beloopen reeds ongeveer 1,500,000 frs. Dezer dagen werd wederom te Lyon voor wijlen den opperbevelhebber van tiet pausselijkc leger eene lijkdionst gevierd, welke zich vooral daardoor onderscheidde dat de prachtige eercftegen, dien eenige bewoners van Lyon den overledene hadden willen aanbieden, midJelerwijl gereed was en op do katafalk kon worden nedergelegd. De greep is van staal met goud ingelegd en draagt twee beeldjes, waarvan ecu de godsdienst en het andere denll. Lodewijk voorstelt. Twee opschriften herinneren de diensten door den overlo- 1 dene aan dc Romeinsche regering bewezen. Indien het straks aangeduide voorstel wordt aangenomen, zal de eeredegen in de daarbij bedoelde inrigting worden &apos;bewaard. ¦-. — De gravin de Oivry, natuurlijke dochter van den Hertog van Brunswijk, wordt wegens opüst&quot;ng vervolgd, hetgeen weder tot een schandelijk regtsgeding aanleiding&apos;za.l geven. — Den 2_sten December is tusschen Soumin en Anzin een trein buiten het spoor geraakt. Dc locomotief en alle wagens werden 0111--gewjorpen en vele dezer laatste onbruikbaar. De conducteur, ma- &apos; chinist-stoker en de passagiers ten getale van 35 a 40, zijn zonder 1 eenjg letsel uit.de wagens gekomen. — De nieuwe minister van financiën van Italië is een Napolitaan; &apos; vroeger advoc. bij het hot&apos;van appèl te Napels werd hij later toegevoegd aan het hof van cassatie. In 1843 begaf hij zich naar Turyn waar hij de staathuishoudkunde onderwees. Hij heeft verscheiden werken over die wetenschap geschreven. Na 188 is hij mini-ter van landbouw en koophandel geweest. — Bij de herstemming m een der kiesdistricten van Napels is&apos; Mazzini gekozen met 168 stemmen tegenover zijn mededinger, die )6l stemmen op zich heeft vereenigd. Zone verkiezing zal zeker veel opzien baren. , i — De Epoca van Madrid laat zich ongunstig uit over de troonrede, ! waarmede de Cortes voor eenige dagen geopend zijn. Daarin toch &apos; wordt volstrekt geen programma&apos; gegeven van de werkzaamheden, die dö vertegenwoordiging wachten en vooral keurt het blad het af, dat met geen woord melding gemaakt wordt van eene vereffening der geschillen met Chili.</p>
</text>
