<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 5 September.</title>
	<p>In de zitting van den gemeenteraad van heden zijn dc nieuw inkomende leden, na het afleggen der bij dc wet gevorderde eéden, als zoodanig geïnstalleerd. Door den voorzitter werden zij bij die gelegenheid op eene hartelijke wijze toegesproken; hij bragl ook hulde aan de verdiensten van die | heeren die thans als leden van den raad waren afgetreden. Daarna had het onderzoek plaats van den geloofsbrief van het nieuw inkomend lid mr. 11. C. J. Hoog. Nadat deze in orde was bevonden, werd tol zijne toelating besloten. Vervolgens had de benoeming plaats van leden voor dc vaste commissien, die van fabricage, van financiën, voor de strafverordeningen en voor de -*. jfa : [&gt;.j -* i) ■ s.v.; [.1 .:*::&apos;.::. *. I . i. , huishoudelijke verordeningen. De in die commissiën zilling gehad hebbende leden werden op nieuw benoemd (zie de hierboven geplaatste kennisgeving van het gemeentebestuur). Tol wethouders werden opnieuw benoemd de hhj P. 1. de Fremery en m. C. W. Hubrecht, die zich die benoeming, onder dankbetuiging voor het in hen gestelde vertrouwen,, lieten welgevallen. &apos; De beide laatstgenoemde heeren werden ook benoemd tot ambtenaren van den burgerlijken stand. Tol lid in het bestuur van het werkhuis werd benoemd de heer J. B. de Moen, en 10l gecommitteerde 10l de administratie der vereenigde gast-en leprooshuizen de heer dr. C. VV.II. van Kaathoven, beide reeds in die belrekkingen werkzaam. Het verder aan de orde gestelde concept-adres lot ondersteuning van het wels-oniwerp ter bekrachtiging der verleende concessie aan de hh. Swaan en van Heyningen, tot den aanleg van eene ha»en te Scheveningen en een van daar uitgaandeu spoorweg naar Almelo, werd met algemeene stemmen aangenomen. Bij den raad is ingekomen de begrooting van ontvangsten en uitgaven v00r..1866. Door den voorzilter werd ook nog medegedeeld dat, om het toezigl op de Beestenmarkt te vergemakkelijken, als maatregel van policie, de toegang met vee tot die markt alleen aan de zijde der IJzeren gracht zou worden opengesteld. .-.-.&apos; . ..-;- ■_ ; — De 25ste verjaardag van Z. K. 11. den prins van Oranje is gisteren alhier op de gewone wijze gevierd. Op den middag hielden de dienstd. schutterij en de Iroepen der bezetting eene parade op hel Ruïneplein. — Het aantal zwemmers en baders aan de zwemschool Rhijnzigt bedroeg gedurende de maand Augustus 6253; in dezelfde maand des vorigen jaars was dit 3489, zoodat er een aanmerkelijk verschil is van* 2764. — In de maand Auguslus zijn over den Holl. spoorweg vervoerd 181,560 reizigers, gevende eene opbrengst van ƒ 151,999.89. De opbrengst van het goederen-vervoer was ƒ23,185.371. YTfn&quot; dezelfde maand heeft het vervoer van reizigers óver den Ned. Rijnspoorweg ƒ176,727. het vervoer van goederen ƒ58,007, en het vervoer van reizigers en goederen, door direct verkeer met Duitschland, ƒ126,240 opgebragt. —n Het Weekblad van het Regt herinnert heeren advocaten aan de bepaling van art. 6 van het reglement van orde, voorschrijvende; dat zjj ieder jaar in de maand September hunne acte van beeëdiging moeten laten viseren ter griffie van het collegie, waarbij zij zjjn ingeschreven. — De bekende pater Bernard, van de congregatie der Redemptoristen, is in het klooster le Willem overleden. — In de eerstdaags le Purmerende te houden algemeene vergadering van j de Holl. maatschappij van landbouw zullen o. a. worden overwogen de middelen lot bevordering van het aankweeken hier te lande van ongehoornd Engelsen rnndvee, als allezins aanbevelenswaardig om zijne zachtheid van aard en voortreffelijkheid van zuivel; een in te zenden adres aau de hooge regering, tot het uitvaardigen eener zoo wcnschelijke wet tol afkoopbaarstclling der tienden; middelen, om, bij het zoo belangrijk toenemen der schapcnicclt hier te lande, de ziekten dezer diersoort zoo veel mogelijk le verhoeden. Ook zal worden overwogen de vraag, of, vermils bij eene schaapskudde, op gelijke gronden, zoogenaamde laatje in tegenstelling van goede vachten worden verkregen, de oorzaak van&apos;dit verschil kan worden opgespoord, zoowel als het middel om dit laai worden der vachten le verhoeden. • •• &apos;; — Te Noordwijk werd in 1849 een diefstal met inbraak gepleegd len huize eener vrouw, die van haar geld leefde. Een persoon werd op vermoeden gevat en geruime» lijd in hechtenis gehouden, zonder dal de justitie echter bewijzen voor zijne schuld kon vinden , zoodal hij weder werd ontslagen. Dezer dagen zjjn op zeer toevallige wijze door een knaapje in de nabijheid van een ouden wilgenboom al de gestolen voorwerpen (bestaande uit gouden en zilveren sieraden) gevonden, die aan de bestolene zijn teruggegeven. Men wil, dat dit vreemde geval de volgende verklaring heeft: De vrouw van den in der lijd als de vermoedelijke dader gearresteerden persoon en werkelijk schuldige zou uil vrees voor ontdekking de voorwerpen op de plaats, waar zij thans gevonden zijn, verborgen hebben; kort daarop ongesteld geworden en plotseling overleden, zou zij noch aan haren man, noch aan iemand anders iets daarvan hebben kunnen zeggen en zoodoende zou het gestolen goed ter plaatse, waar zij het had verborgen, zijn blijven liggen. De beschuldigde is ruim 4 jaren geleden gestorven. • (N. R. C.) — In de Midd. C. leest men het volgende: Dezer dagen werd ons toegezonden eene gedrukte » Lyste van &apos;t gestorven en gebeterd rundvee, binnen de provinlie Zeeland, in de jaaren 1770 en 1771.&quot; Uit deze lijst&apos;, welke I cenigzins gescheurd en hier en daar onleesbaar is, blijkt dat hel lotaal van j hel in deze provincie gestorven rundvee in 1770 bedroeg 11,644 stuks,&quot;tegen 1957 herstelde. In 1771 stierven er echter slechts 3,767 beesten, terwijl bet totaal der herstelde op genoemde lijst niet meer leesbaar is. Aan welke ziekte het rundvee stierf wordt op de lijst niet gemeld, doch het is ongetwijfeld de runderpesl geweest, die in haar derde lijdvak in de achttiende eeuw, van 1768—1786, zulke vreeselijke verwoestingen in den veestapel hier te lande heeft aangcrigt.</p>
	<p>— Te Rotterdam zijn Zaturdag avond per stoomboot Telegraaf aangevoerd 16 runderen, waaronder zich, volgens verklaring van den veearts eenige bevonden, die lijdende waren aan de heerschendc veeziekte. Dientengevolge zijn deze runderen, na den nacht aan boord der genoemde stoomboot ie hebben doorgebragt, des morgens vervoerd naar een stuk weiland, gelegen aan de Builenrollc en Nieuwe Singels, dat door het gemeentebestuur aangewezen is om verdachte runderen afgezonderd te houden.</p>
	<p>— Te Rotterdam is de oudste inwoner dier gemeenle, de 108 jarige Jacob Former, overleden. Hij was den 8sl&quot; Maart 1757 op Ameland geboren; ongehuwd, zeeman van beroep, heeft hij lang gevaren en ook als zoodanig gevangenschap le Algiers doorgestaan. Later heeft hij als scheepswaker lang dienst gedaan, toen op zijn 10081™ verjaardag de liefdadigheid van eenigen hem een onbezorgd beslaan verschafte. Eersl een paar jaren voor zijn overlijden begonnen zijne krachten hem le begeven. Zijn stoffelijk overschot is van wege de mannen-congregatie van O. L. V. op eene plegtige wijze le Overschie begraven. Door den heer J. A. Lazaar, pastoor le Overschie, werd bij die gelegenheid eene lijkrede gehouden. — Te llardinxveld waren Zaturdag 11. Iwee jongelieden, in het varen onbedreven, met een schuil met hoepels op hel water; tegenover een kribwerk gekomen, sloeg het vaartuig om; de een sprong bij lijds naar den wal, de ander, die daartoe niel in de gelegenheid was, verdronk. De verongelukte was de kostwinner zijner moeder. — Te Zaandam is Vrijdag 11. de oliemolen van de heeren Honig geheel afgebrand. Eene aanzienlijke hoeveelheid kool- en oliezaad moet daarbij verloren zijn gegaan. — Op de Vrijdag 11. te Zwolle gehouden paardenmarki verkocht een onbekend persoon een fraai, kastanjebruin, vierjarig merriepaard voor slechts ƒlOO aan den paardenkooper 11. J. Molenkamp, uil den Ham. De kooper, door den veel le lagen prijs lot argwaan gewekt, riep de lusschenkomsl der policie in, en deze nam niet alleen het paird in verzekerde bewaring, maar zclie ook den man. achter slot, nadat het haar uit een voorloopig kort verhoor reeds spoedig gebleken was dal hij hel paard gestolen had. — Uit Zwolle meldt men dal de varkensziekte in dien omtrek verschrikkelijke verwoestingen heeft aangerigt; in sommige buurtschappen zijn de varkens uitgestorven. In verband daarmede zijn de prijzen zeer hoog gestegen , zoodal voor gezonde varkens per ffi 52 tol 56 cent (ruw) wordt betaald. De prijs der biggen, in den regel ƒ 1 per week, is nu ƒlO a ƒl2 voor biggen van 5 a 6 weken. ■ :, &apos;— Door den gemeenteraad van Nijmegen is besloten voor ƒ 500,000 deel te nemen in den spoorweg Dordrecht-Papendrecht-Goriiichem-Tiel-Elst-Nijmegen-Amhem. 1— In België is van regeringswege de in- en doorvoer van »cc verboden.</p>
</text>
