<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 3 September.</title>
	<p>j Het feestmaal, hetwelk ie Portsmouih door de lords der admiraliteit i aan den Franschen minisier van marine en de officieren der Fransche vlooi) I werd aangeboden, was zeer luisterrijk. Bij de feestdronken op keizer Na.&apos; &lt; poleon en koningin Victoria werden van al dc ter reede liggende schepen&apos; j de kanonnen gelost. Op alle schepen van het Brilsch eskader werden ge&apos; kleurde vuren en vuurwerken ontsloken. De hertog van Somerset, dc heer ! de Chasseloup Laubat en de officieren der beide vloten werden op Grosve. ! nor Green pleglstatig ontvangen door den mayor met de leden van den sie t delijken raad en vervolgens naar de feestzaal geleid. Aan de landingsplaats was ter cere der verwachte gasten eene fraaije eerepoort opgerigt, terwij&apos; het terrein met vlaggen was versierd. Er werden geene kosten gespaan om aan de ontvangst een zoo luisterrijk mogelijk aanzien te geven. Zoi prijkte bijv. op hel leestmaal een gouden tafelservies ter waarde van 30000 £t hetwelk in der lijd voor prins Demidoff vervaardigd was, benevens een aanlal andere zilverwerken, te zamen ten bedrage van 5000 £. — Donderdag II. hebben twee inspecteurs de koeijen op de markt te Islington , benevens eenige slaglhuizen, bezocht. In dc laatstgenoemde inrig tingen vonden zij een aanlal zieke runderen, die oogenblikkelyk in besla&apos; werden genomen, waarna bij inspectie der markt een veertigtal koeijen,&apos;, afkomstig uit het West End, terstond moesten verwijderd worden. Inmiddels hebben een aantal veehandelaars en andere personen zich openlijk ver! klaard ten gunste van de oprigting van afzonderlijke stallen of schuren, ter behandeling van het aangetaste vee, en zich eveneens bereid verklaard1 te dien einde voor een goed bedrag in te &quot;schrijven, om die zaak ten spoedigste tot stand te doen komen. Het treurige verschijnsel heeft zich la Sudbury, in Suffolk, voorgedaan dat een veearts, bij de ontleding van eene koe, besmet is geworden en dien ten gevolge is overleden. — De policic had reeds sedert eenigen tijd berigt ontvangen, dat alhier een groot aantal valsche Russische bankbillelten vervaardigd werden. Na&apos; naauwkeurig onderzoek heeft zy heden een 12-tal personen gevangen geno-&apos; men. Bij een hunner vond zij 500 stuks dezer banknoten , elk van 5 roe1 bels. Naar men zegt, was onlangs voor een bedrag van 2000 £ &apos;m zulk&apos; papier te Liverpool ontvangen. — In het graafschap Essex heeft dc aardappclziekle zich in hevige male vertoond. — Te Devouporl heeft een soldaat van hel 28s,e reg. een sergeant een kogel door het lijf gejaagd. Hoewel dc getroffene in eenen gevaarlijken&apos; toestand verkeert hoopt men hem te behouden. De aanleiding lol hel gebeurde moet gezocht worden In eene strenge toepassing der discipline. — Het van Konstanlinopel komende stoomschip Aleppo is in hel Icrsche kanaal in botsing gekomen met; een schoener, die ondanks dc pogingen tol redding der manschap in weinig lijds met; dc equigage in de diepte&apos; wegzonk. C \ — Volgens de jongste &apos;bcriglen uit Indie was de ondragelijke hitte ein-J delijk door een weldadigen regen vervangen. De droogte had zoo lang gc-f duurd, dal de verschillende godsdienst-seclen hunne loevlugt namen tot openbare gebeden, en toen dit niel baatte, togen de vrouwen uit verschei den. dorpen der Ryois tegen den avond, naar oud gebruik, geheel naakt naar een naburig riviertje, om den vertoornden hemel lot mededoogen te&apos; bewegen. — Er beslaal voortiitzigt dat de oorlog in Bhooian niet zal hervat worden. De rajah is in onderhandeling getreden over den vrede. — Dc New-Tork Herald meldt uit Fort Monroe o. a. het volgende aan&apos; gaande Jefferson Davis: De gestrengheid die aanvankelijk len zijnen opzigle werd in acht genomen, is aanmerkelijk verminderd, doch bij de meerdere vrijheid die men hem toeslaat, zijn de maatregelen tegen elke mogelijke&apos; ontsnapping verdubbeld. Hel is hem nu geoorloofd den geheelen dag Ie&apos; spreken met de officieren en manschappen, aan welke zijne bewaking is opgedragen. Gezamenlijk bestaan deze uit 80 personen, waarvan er dag eii nacht onophoudelijk vier in zijne onmiddelyke nabijheid.moeien blijven, om&apos; al zijne bewegingen gade te slaan, terwijl er Iwee by de deur van hel ver-1 irek en twee een eind verder geplaatst zijn. liet schrijven of ontvangen van brieven blijft hem onvoorwaardelijk&quot; verboden, lerwijl hem ook geene andere boeken mogen verstrekt worden dan dc bijbel. — Volgens bcriglen uil Shangaï zag men in China een hongersnood te gemoet.</p>
</text>
