<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS. 3 September.</title>
	<p>Dc toestand van de gekwetsten te Neufchalel is minder voldoende dan de officiële bcriglen het doen voorkomen. Olejufvröuw Bouret lijdt aan&apos; bloedspuwingen, doordien door het breken van de rib de long is gekwetst.&apos; Ook met prinses Anna Miiral gaat hel nog niet naar wensch. liet eene) oog puilt geheel uil de oogkas; van daar dat dc oogkundige Licbrcich hij haar ontboden is. — Dezer dagen is de laatste Mameluk van het eerste keizerrijk, Boulous Baraka, overleden. Te Alexandrie geboren, irad hij iu dienst van de com&apos; pagnie Syrische Janilsaren, die later hel corps Mamelukken van de garde vormden. Hij nam deel aan al dc veldtogten van de republiek en die van het eerste keizerrijk. In den veldslag van Eylau ontving hy&quot; een sabelhouw&apos; in den regterarm en in den slag van VVagram een bajonclsleck in de borst.&apos; Tijdens den veldiogt van Rusland vroren hem de teenen van den linkervoet af. De overledene was ridder van het legioen van eer: Napoleon I had hemj het kruis zelf op de borst gehecht. — Te Rouaan is de fabriek van geraffineerde petroleum van den heer. Lcuba afgebrand door het springen van een met petroleum gevuld vaatje.! Een der werklieden werd bij die gelegenheid zoo ernstig gekwetst, dal men&apos; voor het behoud van zijn leven bevreesd is.</p>
	<p>— Te Lyon hebben in de schouwburgen ernstige ongeregeldheden plaats ■gehad, len gevolge van het besluit, waarbij de debuten der acteurs worden afgeschaft. De militaire magt moesi lusschen beide komen. — Uit Zwitserland wordt gemeld, dat er werkelijk eene maatschappij bestaat, welke zich voorstelt een spoorweg aan te leggen over den Mont- Cenis, van St. Slichel tot Suza; de kosten zullen zijn 8 a 10 millioen. Eene genomene proef met het middel, om min of meer belangrijke hoogten op dien weg over le komen, moei bevredigende uitkomsten hebben opgeleverd. — Uil Rome wordt gemeld dat de Paus aldaar op 10 Sept. wordt terugverwacht. Het consistorie zou den 25&quot;™ Oclober plaats hebben. De Paus zou zich dan in zijne allocutie ook over de onderhandelingen met Italië uitlaten. Mgr. von Hohenlohe zou in December tot kardinaal worden verheven. De Unila cattolica, een dagblad van Turyn, berigl dat hel in minder dan eene maand lijds 300,000 onderleekeningen op een aan Pius IX le ri°tcn adres van hulde en trouw, alsmede 100,000 fr. voor de kas van den Paus heeft ingezameld, en zulks niettegenstaande allerlei tegenwerking van de Italiaansche overheden. — Dezer dagen overleed le Alhene prins Alcxander .Maurocordalo, geboren in 1787, een der helden uit den bevrijdingsoorlog. De koning woonde zijne teraardebcstelling bij en beeft een algemeenen rouw uitgeschreven, gedurende 5 dasen te dragen, als een bewijs hoe hoog de diensten, door den overledene aan zijn vaderland bewezen, worden geschat.</p>
</text>
