<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>BÖTTEBDAM, 4 Maart. Kapt. Levenstein, Japan», rapporteert hst volgende, in dato Hou Na te Bangkok 18,200 pie. rijet geladen vim door den t!t&gt;sten Oct. en zijn bier d*n B»ten tüs wij werden al dadelijk in Je CLinoscl allen met sge vreeselijk onstuimige zeüen en hevige bi wij liet boTanmarszedi, bezaan-, kluiver- en voorbramzcil. wérkte- vreesclijk wij besloten onder dianwBtan&lt;ti£rh«den ili &apos;Den 29stcn Dec. zijnde op 14&quot; 180° in&apos;Ol;i wij door eene anël Noorden, v, s;:oii, bran. zeil, gróót zeil eu d« la.-ttsto klei aden Jan, aanhoudend stormweer uit- N. N. O. Den Bashee-eibunleti, des middags grondzec over het schip, waardoor de gal worpen en het schip op srjde viol; alzoo liggo taalreepen en bentacls van hst want, etag, Di&apos;ampardoen3 en kluivergijsde ra en een steng. Da poni| wij steeds gaande hielden, v. onganulik onklaar mol Tot den CiMen Jan. blcefyhet schip zoo ligj v.oi&apos;il; alstoen openden wij de luiken om de lading - rlc-ii eu tiet schip regt te krijgen, ontdekl Hui ■ gesprongen wares, Bohade hier te herstellen, HELLEVOETSLUIS, 4 Maait. I Pampus aan den grond; de si , , trokken, om niet, liet nachtgetijde hnbp I» rerleei FoWKV, 1 Maart. Het schip Ellen Bodger, van Foo-Cbow naar London bestemd, hetwelk tien 20rten Sept. ia de G . op het jßelvidëni ril&apos; op atefflWl is geraakt, is 3 Doe !! , schade aan liet schip, waateloos en den boegspriet en i nog Btaaadei onfcnio&amp;t door iiet schip Elisabeth ftïcholsoE, kopt. Cl alhier binnen. AIsEKDOVEÏ, 1 &apos;Maart. Het schip Graiitnde, kapt Jeflv.B, **» LivL-vnoül herwaarts bestemd en geladen met steenkolen . Is Noorabank gestand, wrak geworden en gezonken ; de «raipagc ; :&apos;iet gered. BATAVIA, 15 Jan. In straat Bauka ia van China naai Engëlaail bestemd, ep de banken, ] Üocipara-eilanden, gestrand. De wn Koningin S&lt; en Snn/a hebben te gepoogd hefc «ehm af te breng«n. Heer van Hulstevu. der N. I. St. Maatsch., i met.l lobip Ministor Fransen vim do Putte naar de Lik i;i &apos;kUI-h, OU hoeaesr liet zoo veï naderen, om torossen aanbrengen, sic I»k wa*i is bij toch geslaagd^ i halve lost te hebben, bet selup af en mot .. •honden te Batavia aan te brengen. Het Benin is beladen met 1020 til [ . ovdt op rnim twee millioen geschat. thans gcsclul over hulp- af bergloon, hetwelk naar geaegd v\&apos;&quot;i&apos;\, p. m. e&apos; n half iiiülii&apos;cn beloopt. Hut schip sclijjtit weinig letsel &apos;■&quot;•&quot; bobben. I</p>
</text>
