<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. . In het bijvoegsel van het Algemeen Handelsblad van 26 Febr. jl., de beraadslagingen inhoudende in do Tweede Kamer der Staten- Generaal gevoerd over de staats begrooting van 1867, leest men als door den afgevaardigde van Amsterdam, den Heer Mr. M. J. Pijnappel, gezegd: . //Hij (Pijnappel) was tegen den minister Mijer, hoe kan hij het dan //met den minister Trakranen eens zijn, die het programma van zijn //voorganger heeft overgenomen. Dat halfslagtige, die dubbelzinnigheid , dat willen dooi&apos;zeilen, kan hij niet ondersteunen. Hij zou dan //liever Rochussen en Herwerden zien die aan de spits der reactie</p>
	<p>//staan.&quot; Lees nu in het Bijblad die door den Heer Pijnappel zelf gecorrigeerde rede na, en ge zoekt te vergeefs naar bovenstaande phrase. (bl. 184/5). Is die er bij vergissing uitgevallen. Men moet dit verwachten. Wanneer die spreker toch zulk een oordeel heeft geveld over de koloniale politiek en den vorigen en di n tegenwoordigen minister van koloniën gedurende de zitting zelve, dan mag men toch niet vermoeden, dat hij er later berouw over heeft gevoeld en die geheele beschuldiging later behendig uit zijne rede heeft geligt. Daarenboven sluit nu in het Bijblad het antwoord van den Heer Rochussen (blz. 226) niet op de kwalificatie van reactionair, hein door den Heer Pijnappel in die zelfde phrase toegevoegd. Uw verslag in het Bijblad, beide zijn gedrukt, niet aan een van beiden kan dus iets meer veranderd worden. Maar voor do Amsterdamsche kiezers vooral is het van belang te weten, of de Heer Pijnappel zich werkelijk heeft uitgedrukt, zoo als door uw verslaggever is medegedeeld (en, dit is nog al concluant, do* den spreker ook niet is weersproken), dan wel of de officiële inhoud, van de rede de ware is. Velen met mij hier ter stede en elders hebben deze feiten getroffen, en eene opheldering zou ons wenschelijk voorkomen. Met hoogachting, Uwe Dv. Dienaar ij.</p>
</text>
