<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jy|| Maar Soerabaya (direct), ___ &apos;&apos;.&apos;&apos;__. zal bepaald 15 Maart van Amsterdam vertrekken het door r~-_^---^ deszelfs snelle reizen uitmuntende CLIPPER BARKSCHIP moeraJba&amp;a, SMmcMe^9 Kapt. S. C. J. OLiVTFR. Adres bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Jjei. &amp; C . en OOLGAARDT &amp; BRUINIER. Om oniniddelliik te worden opgevolgd door het bijzonder snelzeilend BARK-CHIP &amp;WW&amp;JBALW&gt;9 Kapt. .T KOOY. Adres hij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Jb. &amp; C°. Beide Schepen doen Batavia alléén aan voor Passagiers. (5356) ikm I^aar PABAMG «-__-*__£ I;_* *e Amsterdam in lading het snelzeilend nieuw ge__-___£__ koperd tweedeks BARKSCHIP SEenrietla (6ÖÖ Tonnen), Kapt. K. VISSER, mede voorzien van allezins geschikte inrigtingen voor den overtogt van Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (4285) Ajftftaar SAMAliAAGdirect weder te AMSTERDAM ter lulading gereed het ______* extra Snelzeilend Gekoperd TWEEBEKS BARKSCHIP Sliedrecht, (800 Tonnen,) Kapt, R. II BORCIIERS, Voorzien van mime en luchtige Kajuit en Hutten, mede uitmuntend ingerigt voor den Overtogt van Passagiers. Adres: OOLGAARDT _ BRUINIER. NB. Passagiers worden aangenomen naar BATAVIA en S A M A R ANG. (4286) ■&apos;d*^ TE ROTTERDAM LIGT IN LADING ,-_._., NAAR BATAVIA EN SOERABAYA, VOOR GOEDEREN en PASSAGIERS: Het snelzeilend gekoperd Nederlandsch Campagne FREGATSCHIP JOHANNES A_T_._„_, Kapt. A. DE VOOGD VAN DER STRATEN. Hebbende uitmuntende inrigtingen voor Passagiers en voerende eenen geëxamineerden Scheepsdoctor. Adres bij P. A. VAN ES k C°. (7.6) MANCHESTER, SHEFFIELD EN LINGÖLNSHïRE RAÏLWAY-CCMIPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTERDAM, MANCHESTER,SHE_TIELB,LINCOLN, *___£_?.__._-&apos; «LEEBS, H_Ll_ _„. WAKEEIELD, BEWSBLRY, HLOOEKSEIELB LIVERPOOL, __ _• . ETC&apos;J ETC., VIA GRIMSBY. De dienst zal geschieden door de Snelvarende en tot het vervoer STOOM-CHEPEN7 ™ Y™&apos;uitmußtend ingerigte SCHROEV-ILINCOLN. LEEDS. WAKEFIELB. LORD CARDIGAN BRADFORD. EUGENIE. GRIMSBY, en zal het yertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bfl de Agenten RUY§ &amp; KELLAR, te Rotterdam, (652) . B dt Cargadoon OOLG ___!_ T &amp; BBUII-lEH, te Am» ter dam.</p>
</text>
