<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 2 Maart 1867. HAACSCHE KRONIJK</title>
	<p>lActivité, liberté, __?__.&quot; eindigde Réville zijn drie .enige lezing, dat zijn de &lt;„ie grootheden die la dignité du caractère vormen. En het Haagsche publiek, dat bij uitnemendheid liet Fransch element vertegenwoordigt, even ais de hoofdstad het Duitsch en Rotterdam het Engelsch, &quot;het in dit opzigt zeer intelligente Haagsche publiek juichte die conclusie warm toe. .... , ...... La Fontaine bleek alleen de voorzigtigheid, de geslepenheid te huldigen en geen ideaal voor oogen te hebben, waarnaar hij streefde; Molière gaf in zijn Misanthrope Alceste een waardig karakter, mais non-sociat; Vauvenargues was èn digne èn social, doch ten koste van zijn wereldsch geluk. , En op het Binnenhof stond de Heer van Nispsn van Sevenaer op, om diezelfde leer, doch in andere termen&apos;, te verkondigen. In die lang gerekte belegering, waar menig aanvaller op zijne beurt het musket met veel omslag voor den dag haalde, met allerlei lange citaat-proppen laadde en eerst daarop de lont aanstak, wenschte hij het, moderne zundnaaldgeweer in praktijk te zien gebragt. Aetïvilè, liberlè en vooral dignitél Dat stelsel van óle toi de la que je m\j mette, zei hij, moest men laten varen en de beschaafde vormen, die men in het_gewone leven in acht neemt, bij deze kabinetsbelegering niet verzhiinen. .  En wij, op de algemeene tribune, vergaten een oogenblik dat la galerie geene teekenen van goed- of afkeuring mag geven, en — we applaudisseerden. We vergaten la dignité du caractère van den volksvertegenwoordiger , die door zulk een blijk van adhaesie, hem door het volk gegeven, zich bijna zou beleedigd kunnen achten. Doch het was-de magt der gewoonte. Wij hadden den genialen Réville zoo opgewonden toegejuicht; in de opera zijn onze handen en voeten herhaaldelijk in bewegiug om de wonderkeelen van Caubet, Gennetier en Soustelle eere aau te doen, dat we op de tribune ons zelven vergaten. ..&apos;,-&quot;■--. Waartoe laat men zich door zijn geestdrift al niet vervoeren: Zelfs de jeugdige helden der ooijevaarsstad — ik bedoel de scherpschutters — konden zich op den avond van &apos;s Konings verjaardag niet weerhouden in de comédie, bij het spelen van hun marsch, op te staan, en hun dappere stemmen te voegen bij de krachtige toonen van 1 Toen een &apos;paar dagen geleden de dagbladpers onrustbarende geruchten verspreidde, JcUe de minister v_u buitenlandsche zaken gisteren in de Kamer heeft weersproken, meende men op de tronien van sommige dier jeugdige helden eene uitdrukking te bespeuren, die met m harmonie was met de onversaagde woorden van hun lied: »Onze kogel, waar hij fluit Roept deez&apos; waarheid uit. Zonen van Oud-Nederland Voorwaarts! Voorwaarts! Marsch!&quot; . i Zelfs in de Witte sociëteit, waar eenige dier Hagenaars zaten, die — j gelijk de Nederlandsche Spectator snedig zegt — //voor geen goud de zaligheid derven die hun borst doorgloeit, wanneer aller blikken gerigt zijn op het troepje mooije mannen waar zij toe behooren, — m die sociëteit waren zij gedrukt. ..  , , . Meer leden van dat groote.ligchaam zijn bedrukt; doch om eene geheel andere reden. Eenige afschaffers van nachtbraken hebben een voorstel in .diend, om de soeieteits-localen ten 2 ure &apos;s morgens te sluiten. Bedaarde leden, wier dagen rustig en kalm nn das Meer der Vergangenheit&quot; vlieden, wandelende uurwerken voor bekenden en buurlui, vol ergernis over die gaz-aanbidding, die quadrille-woede en die grog-manie hebben dat //verbond der edelen uit de residentie&quot; gesloten.  — . . .. , , Deneunesse dorée der residentie daarentegen, die met de maan opstaat en zich er meê ter ruste legt, die door de vriendelijke Haagsche hanen des morgens zoo eigenaardig toegekraaid worat, als ze den drempel van //de witte&quot; overschreed, — deze mort, dat men hare heilige regten wil verkorten. __■_-_•_ //Wanneer het blijkt, dat er des morgens ten 6 ure vnf of zes leden nog gezellig bijeen zitten,&quot; beweren deze, //is dit een bewijs dat du sociëteit ook op dat uur volkomen aan haar doel beantwoordt. Eene sociëteit kan nooit gesloten worden; dit zijn hare prerogatieven.&quot; Behalve dit afschaffings-voorstel in beperkten kring, heelt die onthoudings-manie den Haag een oogenblik mét het gemis der kermis bedreigd. Gelukkig slechts een oogenblik, want de gemeenteraad heelt te veel gezond verstand, om een dergelijk voorstel, door de afdeeling der Nederl. vereeniging tot afschaffing van den sterken drank gedaan, te steunen. Wat zou er van die Haagsche bevolking komen, als ze niet eens in het jaar naar hartelust mogt jubelen, zingen, dansen; en, van alle zorgen vrij, den weérgaloozen dwerg of den onsterlelijken Blanus mogt zien ! . Die afschaffings-vereeniging met hare traktaatjes, waarmede men haast niemand trakteren kan, schijnt mij niet zoo praktisch toe als eene kersvcrsch alhier opgerigte «ndcrlinge vereeniging van schoorsteenvegers, onder de zinspreuk Tot nut van H Algemem. De directie schijnt uit eene familie-regering te bestaan ; de twee directeurenen een penningmeester dragen denzelfden naam. Daarbij heeft elk lid het bijzonder voorregt, dat //alle reparatiën, die de schoorsteenen vereischen, op de minst kostbare wijze door de directeuren worden bewerkstelligd ,&quot; zoodat een lid de. eer te beurt kan vallen van den president der vereeniging familiair op zijn dak aan het metselen te hebben. Ik laat die vereenigingen rusten, omeven in een magazijn te komen, waarin ik dezer dagen met genoegen vertoefd heb. Het Nederlandsch Magazijn. Het is zeer bescheiden opgetreden onder zijn nieuwen uitgever. &quot;Vóór het vallen van de gordijn van den jaargang 1866, had men een défilé van «de meest gevierde&quot; medewerkers gegeven, waarbij de milde toepassing van dat prachtig adjectief evenzeer gewaardeerd mogt worden als de titel van medewerker, daar die collaboratie voor do meesten slechts een honorair kamerheerschap was. Deze jaargang opent met lezenswaardige bijdragen van Gerard Keiler, Dr. J. ten Brink, Johan Gram, Elliot Boswell en anderen, flinke houtgravuren van Stam en anderen. De inhoud schijnt mrj juist geschikt om in oen of ander verloren oogenblik aangenaam bezig te houden, en met regt te zijn een magazijn, waarin men van alles vindt. ..  A propos van kunst, zou mijn geweten mij kwellen, zoo ik niet dat prachtig portret van Pius IX, eene chromolithographie van IJzerdraad, müne hulde bragt. Men heeft in den laatsten tijd chromolithographiën tot in de wolkon verheven, die veel hadden van gekleurde platen met olievlekken, do Nachtwacht van Rembrandt b. v.; dit kunstproduct van den Heer&apos;lJzerdraad is een prachtig resultaat. De algemeene toon der chromolithographie is helder, krachtig, zeer natuurlijk; door de vele schakeringen der tinten, doet het eer aan eene krachtige aquarel dan aan een steendruk denken. Ongetwijfeld is de Heer IJzerdraad in ons land de eenige, die op zulk een echt artistieke wijze chromolithographié&apos;n weet voort te brengen. Ik eindig — niet uit gebrek aan stof, maar aan tijd. De Afrieaine zal heden avond onder het lommer der Mansanilla-boom sterven enlik wil getuige van dat landelijk sterfbed zijn.</p>
</text>
