<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE MUUH GEVRAAGD, tegen 1° Mei e.k.: Twee a drie GEMEUBILEERDE KAMERS, voor een ONGEHUWD HEER, van middelbaren leeftijd, die zijne bezigheden buitenshuis heeft. Van onderscheiden Meubelstukken voorzien, zoude hij ook geneigd zijn, gedeeltelijk Gemeubelde vertrekken , mits met Bediening, te Huren. Adres onder Lett. N. 0., Bureau Handelsblad. (5422) ïjl m A U R JP. EEESTEAAT LL 275. - SEGULIEïtSBILEESTRAAT IJ 580. Dagelijks voorzien van VERSCHE ZALM. De prijs is heden ƒ 2.50 de 5 Oneen. GEROOKTE ZALM ƒ3 de 5 Oneen. (5445) _ ALGEMEENE TENTOONSTELLING TE PARIJS. lEMAND, zoo-lang clie TENTOONSTELLING opengesteld blijft, door de Nederlandsche Hoofd-Commissie tot GEËMPLOIJEEEDE aldaar benoemd, wenschte zich gaarne belast te zien met de waarneming der belangen van Nederlandsche Inzenders. Franco Brieven, oncler Lett. E. Ü. P., worden ton spoedigste ingewacht Bureau Handelsblad. (5395) T___r7 J. Pi W M IS VÉRHUISÏ) naarde PRINSENGRACHT tusschen de EUNSTEAAT en BEEEENSTBAAT, XX 500. (5382) DE ALOM BEKENDE PIJNSTILLENDE ,VERDEB_I WEKENDE EN AANGENAME van E. Iï. M. COHEN, Tandmeester van het Instituut voor Doofstommen te Groningen, welke sedert jaren de goedkeuring van zoovele erkende Professoren en Med. Doctoren in Nederland heeft mogen genieten, waarvan een copie is bij elke verzegelde Flacon met eene gebruiksaanv.ijzing. Prijs ƒ1.20, toereikend voor dagelijksch gebruik gedurende 5 Maanden, verkrügbaar in do volgende Depots. Hoofddepot M. H. F. COHÈN.Chirurgijn-Dentiste, Rohin,tusschen het Vosje en Wijde Lombardsteeg. A 415, te Amsterdam, alsook bij Uloth, Apotheker, Zeedijk; J. L. F. Snabilié en F. N. J. Singels te &apos;s Hage; P. J. Kijn te &apos;s Hertogenbosch; J. H. van Sassenberg te Nijmegen; M. Cloos te Eotterdam; H. Mariens, te Tilburg; N. L. Post en Zn., te Tiel; L. J. Grootendorst, te Utrecht; G. A. de Looze, te Zierikzee; Zeldenrijk, te Gouda; A. J. van Roozendal, te Dordrecht; J. G. de Waal, Droogist, te Arnhem; J. P. Karthaus, te Haarlem; Wed. Harbers Maasland , te Enschede. De Depots van Friesland, Overijssel, Drenthe en Zutphen zullen in de Dagbladen dier Provinciën vermeld worden. . Aanvragen om Depot franco aan het Hoofddepot. • NBB. Öp 7, 8, 9 en 10 dezer zullen COHEN en ZOON, hunne .eabonneerden te Zutphen bezoeken en zijn alsdan te consulteren ïan het Hotel Hoïlandsche Tuin, over alle Mond- en Tandgebreken m.over Kunsttanden en geheele Caoutchouc-Gebitten en Kunstgehenelten naar het verbeterue systema, hetwelk de goedkeuringvan zoo -ele geneeeskundige Faculteiten heetf genoten; zij zijn te Deventer, Hotel de Moriaan den Uden, 12den en 13den en te Zwolle Hotel Uunstersche Poslhuis den 14den, Isden en Kiden. (5376) WOENSDAG 6 MAART: IEHIWAARDÏSHEBEM IN L ÖU WEM, voorgesteld in Lichtbeelden, met toepasselijke verklaring. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Coupons-Bewijzen geldig. Ledenvolgensßeglenient. (5232)_ _ SCHOIfWBüR-.ENT^Wc^E-ÏTEraT^ElffZ.&apos;&apos; STARS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Woensdag 6 Maart. (Na. 100 Abonnem.) onherroepelijk laatste voortelling van: De Lotgevallen van Klaasje Zevenster, tooneelspel in afdeelingen of 10 tafercelen. Gevolgd door: De Triomf van Gabriël p Astarolh, nieuw groot phantastisch ballet-pantomime. (6V2 ure.) Verwacht op Donderdag 7 Maart, ten voordeele van Mw. Kleinetartman : De Familie Benoiton, blijspel in 5 bedrijven, vrij gevolgd aar het Fransch, van Victorien Sardou, door C. J. Roobol. Nooit p eenig Nederlandsch tooneel, maar te Parijs in het Theatre du Vaueville ontelbare malen achtereen met den grootsten bijval vertoond, levolgd door het tweede bedrijf van bovenstaand ballet. Verwacht eerstdaags: Klaasje Zevenster is niet dood, tooneelspel in bedrijven en 6 tafercelen, met geheel vrije gebruikmaking van den jman van dien naam, door A. Wijnstok. Nooit op eenig tooneel ertoond. GRAND&quot; TKEAi&apos;RE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Woensdag 6 Maart. Eene enkele voorstelling door de Rotterdamihe Tooneellisten onder directie van J. Ed. de Vries, van: De Lot.vallen van Klaasje Zevenster (zonder bekorting), zoo als het 12 jhtereenvolgende keeren te Rotterdam is opgevoerd. Prijzen der laatsen :Dalcon ƒ 2; Loge ƒ1.50; Parterre ƒ 1;. Galerij-Loge 75 Cts.; alerij 40 Cts. . (71/2 Ure.) Donnerstag 7 Miirz. _ (Diplomé und Dutzendkarten nicht guitig). rstes auftreten von Friederike Gossmaim: Dorf und Stadt, Schau)iel in 2 Abtheilungen oder 5 Acten, von Charlotte Birchpfeiffer. Preise der Platze: Balcon ƒ 2.50; Loge ƒ 1.75; Parterre ƒ 1.25; alerie-Loge 75 Cts.; Galerie 50 Cts. (8 Uhr.) _A_._&gt;i_ s. _._&gt; ■-.VAS..a.&apos;fiiLl_ in cic JNes. Hoogduitsche Theater, .ensdag G Maart. Mart/ia oder der Markt zu lüchmond, Oper in Acten, von Flotow. Aanv. 8 Ure. Entree 50 Cents. DIE DIRECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in &quot;de Awstelstraat. Woensdag Maart. Eene eerste opvoering van: Klaasje Zevenster is niet dood, euw tooneelspel in 9 tafercelen. Voorafgegaan door: De St. Nieolaaswul, voorspel in 1 bedrijf. Vrij bewerkt naar een der pleiaden door**** i. taf. Adel en Liefde; 2e. taf. op de Straat; 3e. taf. een pleegvader &apos; ider de pantoffel: 4e. taf. nog een Vader; se. taf. de liefdadigheid ner Oude Vrijster; 6e. taf. op het Kantoor; 7e. taf. een Helsch an; Be. taf. Redding en Straf; 9e. taf. Vader eu Dochter. Entree 75 Cents in vertering. Aanv. 8 Ure. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. De algemeene bijval, die de opvoering jan Klaasje Zevenster, des ieren van Lennep, zelfs bij haar overlijden is te beurt gevallen, ilt de ondergeteekende Directie in het vleijend vertrouwen, dat zij zelfde belangstelling van het publiek moge ondervinden bij het vennen dat Klaasje Zevenster NIET DOOD is. BOAS &amp; JUDELS.</p>
</text>
