<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zondag 2 Maart. lßr_ °}e _&quot;3 6en dezer da&amp;en door den Keizer genomen besluit, zullen de honderd linie-regimenten op den voet van vrede elk voortaan, jn plaats, van 22, niet meer dan 20 compagniën tellen, een gezamenlijk aantal van 2000 manschappen bevattende; terwijl op den voet van oorlog elk regement zal bestaan uit 21 active en 6 depot-com- Pagnien, gezamenlijk 3030 manschappen tellende. — Het bevestigt zich dat op 16 dezer, zijnde de dag waarop de kroonprins zijn 12de jaar intreedt, een decreet in den Moniteur zal verschijnen, waarbij het militaire hnis van den Prins zal worden *at_engesteld. De divisie-generaal Froïssart, adjudant des Keizers, o e alsdan tot gouverneur van den Prins zal worden benoemd, is een niet alleen om zijne kundigheden, maar inzonderheid om zijne gestrengheid zeer bekend hoofd-officier. aio&quot;. Y° „Tn_.?n.£cn,c^ fal de «eer-Rouher, die naar men weet, ïich slechts tijdelgk met de portefeuille van financiën heeft belast &quot;aar na de stemming over de begrootingen weder nederleggen en dé y«« Béhic alsdan tot minister van financiën worden benoemd Dat _?___eer E°uher weder hooger dan ooit bij den Keizer in gunst staat, »Ujkt op nieuw uit het feit, dat Napoleon 111, behalve den eigen«andigen brief van gelukwensching, den minister van staat twee prach- ï1?* porceleinen vazen van Sèvres niet &apos;s Keizers naamcijfer versierd, neeft toegezonden. , — Naar men verneemt is de Heer Thiers ongesteld en is daarom ïe .aanvrage om verlofc tot het houden eener interpellatie over de wUitsche aangelegenheden, verdaagd.  —- Rossini is voornemens om bij gelegenheid van de tentoonstel£ng hier ter stede eene nieuwe compositie ten gehoore te doen bren- Be . waartoe een koor van niet minder dan 3500 zangers en zangexeBsen zal medewerken. , _* Heden heeft hier eene algemeene vergadering plaats gehad van ~e bronswerkers, die, gelijk men weet, in&apos;geschil zyn met hunne Patronen. Zij waren tèn getale van 4 a 5000 opgekomen en ondanks ?e*e talrijkheid onderscheidde de vergadering zich door eene yoor- Peeldelooze orde. Eene discussie werd geopend over de beste midde- J* . om de staking van den arbeid te kunnen volhouden. Met algemeene stemmen op 2 na werd besloten de hoofdelijke bijdrage, met *et oog hierop, te stellen op 5 frs. in de week. Op het emde der 7* .adering werd medegedeeld, dat de vereeniging van loodgietersrechts eene belangrijke som ter leen had aangeboden aandebrons■frerkers, om het verzet dezer laatsten tegen hunne patronen te onderdeunen.</p>
	<p>— De Poolsche bevolking van Warschau heeft heimelijk een Manifest aan de volkeren en regeringen van Europa gerigt, ten einde op nienw haren vreessehjken toestand te doen kennen; zij schildert daarin den staat van Paissisch Polen op de volgende wijze: Waarheen wij ook onze oogen wenden, worden wij niets anders gewaar dan weduwen en weezen, tranen en bouwvallen, een waar kerkhof, een land van verwoesting en rouw. De dappersten onzes lands Zijn gevallen, gedeeltelijk op het slagveld, gedeeltelijk op het schavot; onze beste medeburgers smachten in den kerker of in de ijsvelden der verbanning. Onze geheele jeugd wordt zoodra zij 17 jaren bereikt heeft ingelijfd, om de Russische bataillons op de Aziatische grenzen aan te vullen; onze taal is verboden, onze wetten worden opgeheven onze kerken gesloten. lederen dag moeten lange rijen van staatkundig veroordeelden den weg van verbanning inslaan, zonder verhoor zonder vonnis en blootelijk &apos;om de verdenking waaronder zij li&lt;„en dat zij hun vaderland beminnen.-Zij zien den geboortegrond nimmer weder; noch kunne, noch ouderdom vinden genade. Wij hebbeu beleefd dat kinderen van 9 jaren door Murawieffnaar den Amur werden verbannen. Men heeft geheele steden en dorpen ontvolkt, om de bewoners naar de koudere streken te slepen, die zij vruchtbaar zulien maken. Duizende vrouwen en kinderen sterven onderweg van koude van honger, van allerlei ontberingen. Het manifeest bevat voorts nog? eeno opgave naar officiële cijfers van de sedert 1863 reeds gevallen slagtoffers. Hun getal beloopt 141,882 personen, waaronder de ingelijfde individuen niet zijn begrepen. Hoewel het hoogst moeijelijk was onderteekeningen voor het manifest bijeen te zamelen draagt het nogtons de namen van 129,213 inwoners van Polen. -— De Cnita Cattolica, de Civilta Cattolica, de Osservatore Somano en andere B. Katholieke organen ontraden aan de R. Katholieken in het koningrijk Italië deelneming aan de verkiezingen, maar de aartsbisschop van Genua en die van Napels sporen daartoe aan. _T Volgens berigten, aan Mexicaansche dagbladen ontleend, heeft Iteizer Maximiliaan op 19 Jan. het landhuis la Teja verlaten en zijn intrek weder in het paleis te Mexico genomen. Ten einde in den dringenden nood van den oogenblik te voorzien, heeft de Keizer zijn talel_-en ander zilver naar demuntgezonden,om daarvan geld te doen slaan en zijne paarden en rijtuigen en verscheidene andere voorwerpen van weelde doen verkoopen. De Keizer heeft op de voordragt van den maarschalk Bazaine aan 250 officieren, onder-officieren en soldaten van het_ Fransche legercorps het ridderkruis der orde van Guadelupe doen uitreiken en aan een aantal ingezetenen van Fransche en andere vreemde afkomst, die ten gevolge der tijdsomstandigheden verliezen geleden hadden, gronden ter bebouwing afgestaan. — Per telegram is gemeld, dat het Fransche transportschip Gironde nabij het eiland Jamaica schipbreuk heeft geleden. Daaromtrent verneemt men nader, dat dit schip op weg was van Martinique naar Vera Cmz, waar het troepen aan boord moest nemen van het naar Frankrijk terugkeerende expeditionnaire leger, dat in Mexico heeft geopereerd. — Langs telegi-afischen weg is gemeld, dat Chili besloten heeft, om vrede met Spanje te sluiten, doch zonder dat iets omtrent de gezindheid van Peru, eene der oorlogvoerende partijen, berigt werd. Volgens de Epoca is in laatstgenoemde republiek _e oorlogszuchtige partij zoowel door manifestatien als anderzins ijverig in de weer, om de regering tot eiken prijs tot voort zetting van den opriog aan te sporen.</p>
</text>
