<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP een zeer goed onderhouden Kapitaal . DUBBEL HEERENHUIS, &apos; bevattende tien zoo beneden als Bovenkamers, waaronder zeer ruime Vertrekken, met de meeste geriefelijkheden, in eene Heeren-Huizing van den eersten rang verlangd wordende, benevens grooten Tuin, Stal en Koetshuis, alles bij elkander, aan eene der Hoofdstraten van de Stad Utrecht, in do onmiddellijke nabijheid der wandelingen. Dagelijks te bezigtigen en te hevragen ten Kantore van den Notaris Mr. H. A. R. VOSMAEE. Brieven Franco. (5293) ïi irouß mèï _____ De Buitenplaatst BOOM &amp; BOSCH, uitmuntend geschikt voor ■ Zomer- en Win tor v erbl ij f, gelegen te Breukelen, aan den 1 straatweg en de rivier de Vecht op 10 minuten afstand van het &gt; Station van den Spoorweg, met ruime soliedeHeerenhui_ing,Stal,Koe tshuis, Tuinmanswoning, Moesgrond en fraaije Wandeling, groot 3 bundars. Informatien franco bij deu Heer N. FRANCOIS SNEL. Notaris te Breukelen. (5289) ALLE DOCTOKEN, in welk deel der wereld ook, gebruiken met het meeste succes het oplosbaar PESOSPISATE VAN IJIZEïI van LERAS, om den Witten Vloed, de Maagkwalen, Bloedverarming te genezen, het ligchaam de kracht terug te geven en het vleesch de natuurlijke vastheid en de zoo moeijelijke ontwikkeling van de puberteit in de hand te werken. Alles is inderdaad in dit middel vereenigd, om het een ongekend vertrouwen te verzekeren. In de eerste plaats vereenigt het in zijne zamenstelling de elementen der beenderen en van het bloed; terwijl de zamensteller, de Heer LERAS, Doctor in de Wetenschappen en Apotheker is, Professor in de Chemie en Inspecteur der Academie. Hij werd onlangs benoemd tot Ridder van hit Legioen van Eer. Bij al deze aanbevelingen moet men nog voegen de Appreciatien der uitstekendste Doctoren en Geleerden. Ziehier eenige er van. //Men moet het classificeren onder de ijzermiddelen, die de zieken goed doen, wier verteringsorganen de ijzermiddelen slecht verdragen.&quot; SOUBEIRAN, Professor aan de Geneeskundige School en der Pharmacie. »Het komt ons voor, geroepen te zijn eene belangrijke rol te. spelen in de Geneeskunde.&quot; PERSOZ, Professor aan het Conservatoire. //Het is, volgens mij, het beste ijzer-houdende praeparaat, welks toediening de snelste resultaten geeft.&quot; ORAN, Doctor bij het hospitaal Sainte Eugenie. //Ziin liquide vorm geeft het een groot voordeel boven pillen. Ik stel het boven jodium-houdende praeparaten.&quot; ARNAL, Doctor des Keizers. //Van alle ijzer-houdende middelen kennen wij er geen, dat zoo spoedig en zoo gunstig werkt, zonder de maag te vermoeijen.&quot; BELLOC, BAUME, BIGOT, POLLET en PREVOST, Doctoren dei- Hospitalen. «De uitwerking van dit praeparaat komt mij voor, zeer zeker en zeer snel te zijn.&quot; DEBOUT, Hoofdredacteur van het Bulletin Thérapeutiijue. //Van alle ijzer-houdende praeparaten heeft dit mij de beste en schoonste resultaten gegeven, GUIROUT, Doctor der Hospitalen. Dépót: Te Amsterdam bij ULOTH, Zeedijk. (306) f~Fi7_l ia _¥f TER RADI.KALE GENE/.I.Vü V. N AaMBEIJEN EX o.\._ ERiUiIkSVERSTOPI„NG!!! Deze PILLEN van een Kundig Med. Doet., werken verrassend bij Aambeijen; alle lastige Aandoeningen, alsmede Opzetting, Winderigheid, Zwaarmoedigheid, enz. wijken; Verstoppingen wor .on door zachten stoelgang opgeruimd, terwijl bij eene geregelde werking der ingewanden, de bevinding van algemeen welzijn en opgeruimdheid nimmer uitblijft. Prijs ƒ1.50. Op Franco aanvrage en overmaking van het Bedrag, on .&apos;.er&apos;het Motto GENEESHEER, bij A. HOOGENBOOM , Boekhandelaar te Amsterdam, in de Reestraat. Franco toezending door het geheele rijk. (2234)</p>
</text>
