<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 4 Maart. Uit Hongkong wordt van 15 Jan. gemeld, dat Denemarken een handelsverdrag met Japan heeft gesloten. Sfcotsbaschi is als Taikoen van Japaii geïnstalleerd.</p>
	<p>LONDEN, 4 Maart. Thee, Koffij, Suiker en Rijst zonder verandering. — Lijnzaad: Morshansky 23 sh. — Talk in loco 42.3, Oct. tot Dec. 43:3. Voorraad 52,925 v.; de afleveringen der week bedragen 1904 v. en de toevoeren 1202 v. — Tin: Straits £ 87. — Lijnolie 35.6. — Friesche ___.-130 a 134 sh.— Engelsche Tarwe onveranderd, vreemde beter te plaatsen. —Haverflaauw. 6p., Garst 1 sh. lager.— Meel stil.</p>
	<p>Fijn Zilver per once 603/,. d. Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 4150, Schapen en Lammeren 21,740, Kalveren 146, Varkens 420. De besteéde prijzen waren: Beste Runderen 5.4, Sshapen en Lammeren 6.4, Kalveren 6.6 en Varkens 4.4.</p>
	<p>LIVERPOOL, 4 Maart. Van Katoen werden 10,000 b. tot gesouteneerde prijzen verhandeld. .</p>
	<p>LONDEN, 4 Maart. (Slotkoersen). 3 pCt. üeconsoiid. 91 j 5 pCt. Braz. 1865 ; 1 pCt. Ecuadör 12%; 5 pCt. Grieken 16; Dito Coup. —;3 pCt. Mex. ; Dito ISG4 —; Afgest. N. Gron. ; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gron. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 411/4-, 3 pCt. Dito 1856/83 —; 4„ pCt. Rusi. 1860 —; 3 pCt.&quot; Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 21/2 pCt. Dito ; Dito Amort. 221/4: Dito Cert. Coup. 14%; 5 pCt. Turk. S. 307/3; 3 pCt. Venez. -—; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 —; 1% pCt. Dito —; 2y2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Eijnsp. Actiën ; 6 pCt. Amerik. 1882 731/4; Obl. 7 pCt. Ulinoi3 —; Actiën Illinois —; 8 pCt. Deb. Atl. __ Gr. West. Spw. (£ IOO) 23 a —-, 5 pCt, Italië —; N. Euss. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (geeons.) 23 a—. PARIJS, 4 Maart. 4 pCt. Rente (open.) 70.27 Va; 3pCt.Dito slotk. 70.221/2; 41/2 pCt_Dito —; Crïd. Moh. 517; Dito Foncier —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 420; Crê _. Mob. Espagnol 212; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest, 146,3 pCt. Sp. Binn. 31.4; 2i?2 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 53.90; 5 pOt. Turk. Alg. S. 31.30; 6 pCt. Amerika ISS2 83i/4. BRUSSEL, 4 Maart. 5 pCt. Mot. 43% 6 pCt. Amerika 1882 743/4 2V-. pCt. Belgen 50.20.</p>
	<p>fpïfp* Bovensta inde Teiegraiiune;. z&apos;;n _..;__ in een gedeelt. onzer vorige op&apos;age apgénouiea. __S3®-S _I„32__—</p>
	<p>WEENEN, 4 Maart. Bij keizerlijk patent worden de Landdagen j van Moravie en Carniole ontbonden en nieuwe verkiezingen uitgeschve- ; ven. De oorzaak der ontbinding wordt in het patent gezegd te zijn,. ; dat de Landdag de bevoegdheid van aen Eyksraad heeft betwist. WEENEN , 4 Maart. Da Abendpost ontkent, ter wederlegging van een berigt der K.i&apos;sln. Zeitung, dat Keizer Frans Joseph aan Keizer Napoleon een telegram gezonden heeft, om dien souverem dank te betuigen voor do. wilv.-illende wijze, waarop hij zich in&apos;zijne jongste troonrede heeft uitgelaten over Oostenrijk, en zegt, dat Frankrijk zulke dankbetuigingen niet noodig heeft, daar het ook zonder die van Oostenrijks vriendschappelijke gezindheid overtuig&apos;! kon zijn. PESïli, 4 Maart. In de zitting van het Huis der Afgevaardigden is een eomrnissariaal rapport ingediend waarin op grojid van mededeelingen , ontvangen van Wege den minister-president, de overt.iging uitgesproken wordt, dat de sterkte van het leger zoo zeer afgenomen is, dat 48,000 man uit Hongarije en Zevenbergen niet tè veel is, en dat dit contingent dadelijk en niet eerst na de krooning moet geleverd worden, dewijl bijna allé Europesche mogendheden hunne strijdkrachten vermeerderen. Op het oogenblik dreigt wel geen oorlog, maar de liedendaagsehe oorlogen hebben even weinig tijd noodig om to ontstaan .als om ten einde/te loopen. Na levendige debatten wordt ten slotte de magtiging tot de recruteriag met 256 stemmen tegen 57 toegestaan. Deak was ongesteld. PESTH, 4 Maart. In de avondzitting van het Huis der Heeren is het besluit van het Huis der Afgevaardigden, om het ministerie te magtigen de belastingen volgens hot tegenwoordige stel_el tot het einde van 1887 te innen, met eenparige stemmen aangenomen. BERLIJN, 4 Maart. Graaf von Bismarck heeft heden bij clen Rijksdag het ontwerp op de bonds-constitntie ingediend. Met&apos; verwijzing naar de troonrede, heeft hij de noodzakelijkheid aangetoond van eene overeenstemming omtrent dit. ontwerp bij al de bondsstaten vóór den 18den Augustus, op welken datum de préliminaire verbindtonis met de noordelijke staten ten einde loopt. Hij drong daarom aan op bespoediging der werkzaamheden, .opdat de vereischte toestemming der afzonderlijke Landdagen vóór dat tijdstip kan verkregen zijn, terwijl die bespoediging evenzeer weuschelijk is, uit aanmerking van de betrekkingen met de Zuidelijke staten. Tot meerderen aandrang wees hij op de bereidwilligheid der velschillende regeringen, waarin de Rijksdag toch wel hiet zou mogen achterblijven. Geen land, zeide liij, vereenigt zulke elementen tot grootheid en eenheid in zich als Duitschland en daarom mag ho| te regt van den Rijksdag verwachten, dat deze zal modewerken ter voorkoming vah eene herhaling van moeijelijkheclen. Daarna heeft de Rijksdag het besluit aangaande ie werkzaamheden verdaagd tot na de indiening der gedrukte stukken. PARIJS, 4 Maart. De Etendaxd bevat een telegram uit Florence, meldende dat het ontwerp Langrand-Dumonceau &apos;niet ia opgegeven, maar dat het zonder eenigen twijfel op nieuw zal worden voorgelegd aan het Italiaansche parlement. LONDEN, 5 Maart. De Heer Disraëli heeft gisteren in het Huis der Gemeenten kennis gegeven van het ontslag, door drie zijner ambt- S&amp;nooten genomen; hij hoopt in staat te zijn Vrijdag te kunnen m. dedeelen, dat het kabinet weder is ie zamengesteld. Hij kondigde aan, dat hij het wetsontwerp op de hervorming op 18 dezer zal indienen en de tweede lezing op den volgenden Maandag zal voorstellen. — De hertog van Richmond heeft de portefeuille van koloniën geweigerd; de hertog van Buckiugham heeft zich daarmede belast. De minister van koophandel en de president van den ministerraad zijn nog niet benoemd. LONDEN, 5 Maart. De volgende berigten zijn entvangen: Bombay, 1 Maart. Shirtings 7„; Katoen Dhollerah 270 lusteloos uit .voei-d gedurende de jongste 8 dagen 34,000 b. Wissel op Londen 1 11 .8- Vracht 50 sh. Caleutta. Shirtings 81/*; twist 8. Wisselkoers op Londen l.ll&quot;&gt;/s- Hongkong, 15 Febr. Thee onveranderd. Wisselkoers op Londen 4.41/4. Shanghae, 7 Febr. Thee lusteloos; zijde stil en lager in prijs. Wisselkoers op Londen 6.—. LONDEN, 5 Maart De regering heeft mededeelingen ontvangen van de kabinetten te Parijs en te &apos;s Gravenhage, waaruit blijkt dat het suikertarief niet kan worden ingevoerd voorl0. Mei. Ten gevolge hiervan heeft de regering insgelijks bedoelde datum daarvoor vastgesteld. WEENEN, 5 Maart, Graaf Taaffe is tot g.heimraad benoemd. De Presse meldt, dat de Sultan Vorst Michael van Servië heeft uitgenoodigd, om naar Konstactinopel te komen, ten einde de aangelegenheid der ontruiming van de Servische vestingen mondeling te vereffenen. Men hoopt dat de invloed der Europesche kabinetten den Vorst zal doen besluiten tot het doen van dezen stap. Het besluit .au dea Y.rst 13 nog onbekend.</p>
	<p>Volgens de Presse zijn de Hongaarsche ministers van financiën en landbouw, de HH. Lonyay en Miko naar Weenen ontboden, om te beraadslagen over financiële kwestien, welke g sen uitstel kunnen lijden. PARIJS, 5 Maart (part. tel.). De Etendard is gemagtig l ten stelligste to verzekeren, dat Pruisen van Nederland geenerlei wijziging van grenzen verlangd heeft en dat al hetgeen dienaangaande 3oor andere dagbladen werd verspreid, volkomen onjuist moet worden genoemd. De Berlijnsche correspondent van gezegd blad berigt, dat de Heer Benedetti graaf von Bismarck over deze berigten om opheldering heeft gevraagd; m tegenwoordigheid van den Heer van Bijlandt. Von Bismarck heeft de waarheid dezer geruchten ten stelligste ontkend, zich beroepende op het getuigenis van den Nederlandschen gezant. Laatstgenoemde heeft do mededeeling van graaf von Bismarck ten volle bevestigd.</p>
	<p>LONDEN, 4 Maart. Afloop der veiling van Guatimalo-Indigo : Kooplust levendig, 1037 eer. den hamer gepasseerd, 970 eer. verkocht; fijne soorten pari, geringe pari a 2 d. hooger. BERLIJN, 4 Maart. Rogge: Maart. 551/3: April/Mei54 „; Riapole: Maart 116/8; April/Mei 11%</p>
	<p>LONDEN, 5 Maart. Consols 91 a % 3 pCt. _____ 17 „ a 4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito 18C2 —a —; i»k pCt. Gren. afgest. — a f-;.l „ pCt. Dito — a ; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 püt. Ecnador -.a -; Illinois Spoorw.-Aand. 78 a 77; 5 pCt. Grieken ïe&apos;/gaJUBAfe 5 pCt. Binnenl. Turken 1565 31 a 311/4; spCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amerika 1382 73&apos;/_ a 3/4&quot;; 3pCt. Buitenl. Spanje a • 2% pCt. Dito — a—; Arno... 223/8a&quot;/8; Coup. Bewijzen — a—; 5 pCt. Italië 53% aE£ j Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atlantic 23 a 24; Debentures 29 a3l. &quot;Voor het Grenada-Dividt-nd is aangebragt £1560. WEENEN, 4 Maart. (Slotkoersen.; .put. Metal. 63.60; spCt.Nat. 72.—; 5 pCt. Met, Zilv. 1864 72,—; Aand. 1854 78.50; Dito 1853 132.25; Dito 1860 89.80; Dito 1864 83.—; Cred. Anst. 190.40; Obl. Leinb. Czern. Spoorw. 185.25; Bank-Act. 754.—; Staats-Spoorw. Aand. 212 30; Dito Noorder-Spoorweg 166.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 211.50. —Wissel Londen 127.70; Hamh. 95.—; Parijs 50.75; Eng. Oost. Bank 91 75. WEENEN, 5 Maart. Oostenr. Credit-Acüen 190.—. — Wissel ep Londen 3/m. BERLIJN, 4 Maart, (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 491/4 -, 5 pCt. Nat. 57; Oostenr. A„d. 1860 70&apos; i&apos;4; 5 pCt. Italië &amp;33/4; Lomb. Shares Uil/4; SpCt. Russen 1822 871/4; 5 pCt. Dito 18S2 87; 4„ pCt. Pruisen 1001/4--6 pCt. Amer. 1882 771/2; Holl. Spoorw. Act. 109&apos;/&gt;. BERLIJN, 5 Maart. 5 pCt. Mot. ; Dito Nat. .-_; 6 pCt. Amerika 1882 77V0; Italië —. FRANKFORT, 4 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 47 „s Dito Nat. 5 pCt. 551/4; Oostenr. Aand. 1860 71; Dito 1864 763/4; Metall. 1859 635/ö; 6 pCt. Amerik. 1882 767/8. Wissel: Londen k/z. 1191/s-. Weenen k./z. ö2~/g. Vaste beurs.</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Maart. 5 pCt. Naüon. 551/4; Mctal. 18„ 49.; Oostr. Bank-Act. 700; Dito Aand. 1853 van 100 li. 122 i&apos;4: Dito Aand. 1860 500fl. 701/4; Dito 1864 10011.701/4; 6 pCt. Amerika 18827315/ is • — Wissel: Weenen 923/..; Amst, KtO//8.</p>
	<p>HAMBURG, 4 Maart. 5 pCt. Ru_. iS32 —.—, Oostenr. Aan 1. 1860 70; 6 pCt. Amerika 1832 69*/8. — Wissel: Londen 13.06; Amst. 35.49; Parijs 1881/4 Disconto 2 pCt. PARIJS, 5 Maart. Frans. 3 pet. 70.15; Credit-Mobil. nieuwe 511; Frans. Oostenr. Spoorw. 418; Russ. Spoorw. —; 3 pCt.Binnenl. Spanje ; 2 _ pCt, Dito ; spCt. Italië 53.80; Turken —.—; Mexic. Loten —; G pCt. Amerika 1832 831/4. Ik.ANTWERPEN. 5 Maart. spCt.Met,4Bi/_;6pCt.Amerika 1882763/4.</p>
</text>
