<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAN HET KIMIIENB PUBLIEK word berigt, dat de Ondergeteekende zich voorstelt Drie Avonden VOORDRAGTEN te houden in het Lokaal I ODEON, gedurende deze en de volgende maand. Op eiken avond zal eene Bijdrage geleverd worden door eene JONGE DAME, die zich daartoe bereid heeft verklaard , en wier talent zich reeds meermalen gunstig bij het Publiek heeft doen kennen. Haar naam zal op de Programma&apos;s vermeld worden. De Voordragten zullen worden afgewisseld door Muziek. De Opbrengst, na aftrek der onkosten, zal strekken voor DRIE HUISGEZINNEN, welke door vele teleurstellingen en tegenspoeden getroffen zijn, alsook voor de ALGEMEENE ARMEN. Door de keuze en verscheidenheid der Voordragten hoopt hii ieder genoegen te doen, terwijl het Programma voor eiken Avond verschillend zal zijn. Het goede doel, wat hij hiermede beoogt, zal, naar hij vertrouwt, tot ruimo deelneming opwekken. De Bewijzen van Toegang, waarop de verschillende Avonden vermeld staan, zijn tegen betaling van j 3.25 voor del Drie Avonden verkrijgbaar gesteld bn de Heeren Boekhan- I delaars J. H. TIELKËMEIJER, LOMAN &amp; VERSTER, I M. THEUNE &amp; C°., C. T. STEMLER, en wel op 23, 24 en 25 van deze maand, van dcs morgens 10—3 nur. H. J. HARTMAN. PS. Later wenscht hij over het Eiland Curacao, waar hij vier jaren geweest is, te spreken. (7463) ~~Mfm BLOEMLIEIfIEBBERS&quot;&quot; heb ik de Eer ter kennis te brengen, dat voor het aanstaande schoone Saisoen, bij mij verkrijgbaar zijn in ruime keuze, alle soorten der meest beminde BLOEM» en PLANTMOORTEN: als: Exquise nieuwe doorbloeijende Stamrozen, nieuwe Dahlia&apos;s, Lilliputs-Dahlia&apos;s, vaste Planten, Bloemzaden en keur der uitstekendste Bloemgewassen voor perkan, enz. enz. Allen in de fraaiste nieuwe en nieuwere soorten. De algemeene beschrijvende CATALOGUS en PRIJSCOURANT wordt op aanvragen grrtis en franco toegezonden. J. F. VAN DEN BERG, Junior, (7387) Bloemist op Veelast, te Jutphaas, bij Utre cht. TE HOÜR VOOR f 500. Door bijzondere omstandigheden tegen I°. April of later een HUIS met 6 KAMERS enz., in het midden der Stad. Adres franco onder lett. K., bij den Makelaar H. BOEKHOOBN, 0.-Z. Voorburgwal, bij de Lange Niezel. (7386) Voor de ongelukkige WEDUWE met Zes hulpbehoevende Kinderen, Tolgens advertentie Handelsblad 18 Februarij jl. in dank ontvangen: Bij den Heer S. S. STYER Je.: N. N. 1 Muntb. ƒ 10, dito 50 Ct., dito 50 Ct, G. N. L. ƒ 1.50, postmerk Venlo 50 Ct, S. A. ƒ 1.50, T. S. Jr. ƒ5, onbekend ƒl, , L. ƒ 1, spaarpot G. te Alkmaar 1 Coupon ƒ 2.47}, motto: Dc heb eten, drinken, kleeren En kan dus dit geld ontberen. Ik wil het dan de weezen geven Om als ik, te kunnen leven, N. N. ƒ 2.50, J. R. ƒ 1, K. en Zoon ƒ5, J. C. G. ƒ 1, M. E. 1 Coup. ƒ1.98, A. d. J. te Alkmaar 1 Coup.f 1 23&apos; Wed. N. N. 1 Coup. ƒ 1.23}, N. N. te Alkmaar Motto: ondersteuning voor Weduwen en Weezen 3 Coup. a f 3.09 is f 9.27. Te zamen ƒ47.19}. Bij den Heer M. S. RUBENS -Ir. : Van een Vriendenkring ƒ3.50, A. van G. ƒ J, L. F. 1 Muntb. ƒ 10, van Piet 1 Coup. ƒ1.23}, door de Wed. S. G. en Zoon ƒ 3.15, A. P. ƒ l, Q. 50 Ct., N. 50 Ct, S. en K. R. ƒ 1, D. W. ƒ2, nit den spaarpot van A. S. R. C. ƒl, P. 50Ct, N.N. ƒl, B. S. R. ƒ2.50, ieder wat voor de Wed. met 6 Kinderen ƒ 4.06, R, 50 Ct, F. V. te Alkmaar 1 Coup. f 2.47}, uit den spaarpot.van Am. te Alkmaar, motto: 1 Wat ik spaar voor mij, geef ik gul en blij, 1 Coup. ƒ 2.47}, S. 50 Ct., M. V. ƒl, Q. 50 Ct, N. N. ƒl,L.en D. ƒ 2.50, J. G. 50 Ct Te zamen ƒ 44.39}. . Bij den Heer S. lUOKK: M. en K. 2 Coup. ƒ 1.23} is / 2.47, N. N. ƒ 2.50, Wed. M. ƒ 3, Wed. A. L. f 2.50, A. S. Z. E. ƒ2.50, N. N. ƒ 5, L. M. ƒ2.50, N. N./&quot;2.50, N. ƒ 1.50, V. ƒ 1.50, A. L. ƒl, C. G. ƒl, H. B. / 1, R. C. ƒ 1.50, G. W. ƒ 1.50, An. te Alkmaar Motto: Wel hem, die van hetgeen lnj heeft aan Weduwen en Weezen geeft 1 Coup. ƒ 2.47}, A. de N. ƒl, N. N. /1, N. N. voor eene bshoeftige met 6 kinderen 50 Ct., Kƒ 1, N. N. ƒ2.50. Te zamen ƒ 40.44}. Bij den Heer D. J. PRINS: M. S. S. ƒ2, J. L. H. ƒ 1, M. B. N. ƒ5, A. E. C. ƒ 2, N. N. ƒ 1, L. J. P. ƒ 1, S. S. v. R. ƒ 1, M. W. ƒ 2, P. H. H. ƒ 10, N. N. ƒ 1, van R. te Alkmaar Motto: Gij vraagt, God schraagt 1 Coup. ƒ 2.475, nit Thiel 1 Coup. ƒ1.235, N. N. ƒ 1, H. J.T./], B. M. N. ƒ 1, voor Wed. en Weezen ƒ3, L. Z. ƒ5. Te zamen f 40.71. EDELE MENSCHENVRIENDEN! Evenwel is dit diep ongelukkig gezin nog niet met het bovengemeld ontvangene geholpen, en blijven de onderge- j teekenden hen steeds bij alle Weidenkenden aanbevelen en blijven zij gaarne bereid elke liefdegave met dank te ontvangen. S. S. STVER Jr., Houtmarkt, P 9. M. S. RUBENS Jr., Zwanenburgwal, C 379. SU lIONK, Heerengracht, over het Park, V 291. D. J. PRINS, Muïderstraat, V 271. (7381) j</p>
</text>
