<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEKHANDEL. Tegen Mei a. s. of iets later verlangt men in boven&quot; staanden handel een LEERLING, buiten kost in inwo&quot; ning, of iemand, eenigzins met het vak bekend, tegen salaris. Adres in persoon bij of met franco brieven aan G. BURCK, te Haarlem. &apos; (7420) ATTiETÏTÏËr Door bijzondere omstandigheid wordt TER OVERNAME aangeboden een WINKELHUIS, geschikt ter uitoefening van alle zaken, gelegen in een der drukste straten van Amsterdam. Brieven franco onder lettere Z. Z. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN. Beiiro !*_^JL_Z___ ¦ * (7425) HOROLOGIEMAIERS! ~ Een bekwaam BEDIENDE, vast werk begeerende kan terstond geplaatst worden. Brieven worden franco ingewacht onder letter H. bij den Boekdrukker P. A. GEURTS Opvolger van F. E. JANSEN, te Nijmegen. (7476) jwAxïsösr de CHALES, SOIERIES, NOUVEAUTÉS, etc F. E. I¥AOE___, KALVERSTRAAT, D 146. ¦ __SïV_kNGE.N__en nieuw Assortiment CHALES MIxVG» en DOLKEN in de nieuwste Dessins (geen §-e^i«^S-cd».e2«-_ri*ik^ Collectie GEKLEURDE en fW*\7E ZWDE »TOFFEN (uitsluitend Lvonsch fabrikaat). (7351 \ DffiËCmREN. Voor iemand over een matig kapitaal kunnende beschikken, bestaat gelegenheid, zich als DIRECTEUR te vestigen eener reeds bestaande Maatschappij, hier ter stede ?evestigd. Inclinerenden adresseren zich franco onder lett &apos;. Z„ bij den Boekh. JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 138, te Amsterdam. (7350) ZADEOIAKE-11, Twee ZADELMAKERSKNEOHTEN kv ren dadelijk geplaatst worden hij H. VAN DKB TSAW. »an de Groote Murkt&apos;te Zwolle. (7494) Er wordt eene partij Regenmantels in PRIMA kwaliteit OPGERUIMD, OPGERUIMD, OPGEROMD wegens de ontvangst van een nieuw GËMRG en nieuwe Stoffen j verder in het BEKEDENMAGAZIJN ZEER GOEDKOOP MESJES en PANV AX.ONS. J G. NOOTEBOOM DELGORGE, (7499) Heerengracht bij de Heiuteeg, XX 118. tt. 8. VAÏ¥ JMÏÏR JLIWÖEN, Klovem&apos;ersburgwiil hoek Raamgracht. heeft de eer de Ontvangst te berigten der Nieuwst* CO ALS CACHEMIRE *R£N&lt;_*«* .alsmede «E--RLEURDE en ZWARTE ZIJDEN STOFFEN. GE.IIMLEERDE KAMERS TE DEERT De ondergeteekende, eigenaar geworden zijnde van het zoo aangenaam aan den straatweg gelegen buitenverbliif SCHOONOORD te Ooster b e e k beveelt zich minzaam aan tot het LOGEREN VAM FAMILIEN , terwij b hem ook Paarden en Rijtuigen te bekomen zijn. * Dankbaar voor de begunstiging gedurende cenisre iaren op VREDEL UST te Mi d d a gt e n s t e e g genoten, hoopt hij zich deze op zijne nieuwe standplaats evenzeer waardie te maken. (74/.2)___ B* B- WENTINK. Door plaatugelireU _ljn wij ffenooil*-*«aÜif vele Advertentien tot een volgend Nominer te laten liggen.</p>
</text>
