<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Be CO_II_tIA2fBIET KAS, Kantoor AMSTERDAM, Singel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 3 pCt. 6 maanden zigt...a 4J pCt. I maand * // 3J » 1 jaar zigt *• 5 « 3 maand. * * 4 » (6883) M. KOKS EN BANKETBAKKERS. Tegen MEI bieden zich aan KOKS, BANKET- ra KOEK- ra BANKETBAKKERS-BEDIENDEN, alsmede kunnen er verscheidene fatsoenlijke JONGENS geplaatst worden voor bovenstaand VAK. Adres franco Brieven L. EENHOBST, Hoogstraat 310. (7531) De COMMISSIE van Administratie over de Gevangenissen te Amsterdam, zal op Dingsdag, den 24sten Maart 1868, des Avonds ten 6 ure, in de Regentenkamer der Gevangenis op den Heiligenweg, AANBESTEDEN: De ltvering vau de bespanning der Cellulaire Rijtuigen bij de Gevangevangenissen, alhier, in gebruik, enz., van den lsten Mei 1868 tot wederopzeggens toe. De Voorwaarden dezer Aanbesteding zullen, behalve des Zondags, dagelijks des voormiddags, van 9 tot 12 uren, ter inzage voorhanden zijn aan het Bureau van den Directeur der CeUulaire Gevangenis, alhier. Amsterdam, De Commissie van Administratie den lOden Maart 1868. voornoemd, W. H. SIRINGAR, Vice-President. De Secretaris, (6754) PLOOS VAN AMSTEL. J. H. GESELSCHAP, A. F. SONDORP, P. N. WOLFF J. B. PABIS, J. F. HESSE, A. COOPS en G. J. MATTHIEU, Makelaars, zullen op Woensdag den lsten April 1868 in het voormalig Oudezijds Heeren&apos; Logement, des avonds ten Zes nre, ten overstaan van den Notaris J. OOLGAARDT, in Veiling brengen: I°. Twee Hechte, Sterke en net betimmerde HUIZEN met BOVExV WOxVIxVG, onder een dak, Tuinen en Erven, staande en gelegen op de ReguUersgracht, tusschen de Noorder- en Loogerstraten, AA 391 en 392. En 2°. Een Hecht, Sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, staande en gelegen in de Kalverstraat, tusschen de Rozenboomsteeg en de Osjessluis, E 359. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag, des voormiddags ter visie liggen ten Kantore van den Notaris OOLGAABDI&apos;, Oude-Zijds Achterburgwal, bij de Stoofsteeg, K 463. (5906) OPENBARE VRIJWILLIGE VERROOPiNG in ééne Zitting. De Notarissen BURGER &amp; SCHADEE en LEONARDÜS PETRUS RIETSTAP, resideerende te Rotterdam, als last hebbende van hunne principalen, zijn voornemens, op DINGSDAG II APHU. I*_&gt;6B, des voormiddags ten II ure, in het na te melden gebouw, aan den Hoogen Zeedijk, wijk C , n*&gt;. 11, te Kralingen, in het openbaar te veilen en dadelijk daarna bij afslag te verkoopen: Eene in volle werking zijnde FABRIEK, zijnde Machinedraaijerij en Bankwerkerij, Smederij en Ketelmakerij, voorts &quot;WOONHUIS, thans ingerigt tot Kantoren, Pakhuis, Zolders , .Bergplaatsen en Timmermanswinkel, benevens Open Grond, Watering en EKVE, aUes staande en gelegen onder de gemeente Kralingen, aan den Hoogen Zeedijk (Wtendijks), voorbij de Oude Plantage, in de onmiddellijke nabijheid van en uitkomende aan de rivier de Maas, zijnde het Huis gemerkt wijk C, n°. 1, en gezamenlijk op den perceelsgewijzen kadastraleu legger der gemeente Kralingen voorkomende in sectie B, nos. 2162, 3469 en 3470, ter grootte van 33 roeden 25 ellen. Aangeslagen in de grondbelasting over 1868 tot f 77.56. Vóór de veiling der voorschreven Onroerende Goederen zal, onder directie van de Heeren VAN MABLE &amp; DE SILLE, een aanvang worden gemaakt met de verkooping van al de tot de Fabriek behoorende Machineriën, Gereedschappen, modellen, enz., in de aanplakbiljetten gespecificeerd, en waarvan de notitien van Maandag 6 April af ten kantoren van de genoemde Notarissen verkrijgbaar zullen zijn. De kooper der Onroerende Goederen zal de bevoegdheid hebben, al de hiervoor bedoelde Machineriën en verdere Goederen over te nemen tot de daarvoor geboden prijzen, met verhooging van 5 pCt., mits zich daaromtrent verklarende binnen 24 uren na de verkooping. Te aanvaarden den lsten Mei 1863. Te bezigtigen dagelijks van 8 tot 1 ure, van Dingsdag 7 April af, op vertoon van de hiervoor gemelde notitien. Nadere informatien zijn te bekomen bij de gemelde Notarissen BURGER &amp; SCHADEE, aan de Geldersche Kade, en RIETSTAP, aan de Leuvehaven te Rotterdam. (7369) . C. S. OOLGAARDT en H. TOLLENAAR, jjpy t Makelaars, presenteren als lasthebbenden &quot;wRaL van hunne Principalen , op Maandag den fjlgMn^x 30sten Maart 1868, des avonds ten Zes ure, in de Nieuwe Stads-Herberg, aan het IJ, -aygS|É^ÏÏF^ ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. te verkoopen: Het in den jare 1864 nieuw gebouwd, extra-ordinair welbezeüd, in 1868 nieuw gekoperd en kopervast BRIK-SCHIP , varende onder ïïederlandsche vlag, genaamd EMGEE- 33 Ia 1:1, gevoerd door Kapitein J. APPEL. volgens Nederl. Meetbrief lang 30 ellen, 35 duimen; wijd 5 ellen, 60 duimen; hol 3 ellen, 15 duimen; en alzoo gemeten op 238 tonnen of 126 lasten, liggende aan den Oosterdoksdtjk. Breeder volgens Inventaris. Nader berigt bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (7378) WEGENS VERTREK NAAR BUITENS LANDS. J£L OPRUIMING van eene partij PEN- JXL _r T^DULES, KLOKKEN en GOUDEN/C* &quot;A % f Sen ZILVEREN HOROLOGIEN, allen S / 3 accuraat loopende, beneden Fabrieksprijzen. xjiM HH. KOOPLIEDEN bij hoeveelheden EXTRA RABAT. Daar zijn vertrek bepaald is op half April a. s., verzoekt de Ondergeteekende een ieder, die iets te vorderen heeft, voor den lOden April hunne PRETENTIEN in te leveren. Iz. B. CITROEN, (7468) Dam, bezijden hel Paleis , E 526. hebben ONTVANGEN een nieuw Assortiment: hekken COliS in diverse modellen. HEEBESf ECHIRPEX de i. isuwst uitgekomene. HEEREN Linnen BOORDEN in alle wijdten. OVERHE.WDE*. worden ook naar de maat gemaakt. sokken, Zijden, Katoenen, Vigonia, enz. ONi»ERPANTAi_o_fS, Katoenen, Flanellen, enz, BOHSTROKKExV, Flanellen, rood en wit. reishoffehs in alle grootten. REISTASSEN voor Heeren en Dames en vele Artikelen meer. (7562) H. GRELINGER verwittigt haren geëerden Begunstigers, dat van af heden bij haar zijn te bekomen de Nieuwste ModeUen VOORJAAR» en ZOMEKMAN lELS, in Papier a 50 Cts., in Voering / 1. Adres: WARMOEiSTRAAT, M 394, voorheen Oude Brug. Alle aanvragen franco. (7536) IJZ ERGAAS,KOPERGA AS&amp;HORR ETJES. J. G. STELLING, Boommarkt F 94. Bovengenoemde heeft weder RUIMEN-VOOHRRAAD van IJzer- en Kopergaas in alle breedten en kleuren, als effen Groen, Wit, Blaauw met Mousseline Dessins en fraaije Landschappen, enz. beschilderd. HORRETJES en CHASSINETTEN zijn in voorraad en worden ten spoedigste in alle grootten vervaardigd. Verder gevlochten Draadwerk, Ijzergaas, Geld- en Messenmanden, Flesschendragers, Vleeschdeksels, Handlantaarns, Thee- en Bouillon-Zeeften, enz., enz. (7534) Amsterdamsche Vereeniging TOT BEVORDERING DER ZENDIMAAK. OPENBARE VERGADERING der Vereeniging bovengenoemd, op Dingsdagavond ten 8 ure, in de Remonstr. i Geref. Kerk alhier. Na het uitbrengen van het Verslag I omtrent den Staat der Vereeniging en heheer der Gelden, I zal als Spreker optreden de WelEerw. Zeer Gel. Heer j Dr. K. F. TERNOOY APÈL. BelangsteUenden worden j vriendelijk uitgenoodigd. (7485) i</p>
</text>
