<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEVRAAGD &apos;ƒ 13,000 op EERSTE Hypotheek van BESTE WEILANDEN, ter waarde van meer dan ƒ 26,000, tegen eene rente van 5 pCt. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder lett. A. Q. B. Bureau Handelsblad. (7123) MANUFACTUREN. Een JONGELING, P. G., sedert tien jaren in ééne betrekking geweest, &quot;WENSCHTE gaarne zich te veranderen in bovengenoemde zaak, hetzij op een Magazijn ol Winkel. Hierop reflecterende gelieve men zich te vervagen met franco brieven onder lett. H. 8., bij den Boekh. P. VAN ZWEEDEN, te Groningen. (7124)__ : Bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, te Amsterdam, is van de Pers gekomen en alom verzonden: A. VAN DER HOEVEN, recueil de Synonymesde la Langue francaise, destme aux écoles d&apos; Instruction Moyenne en Hollande f 1. _ Exercices sur 1&apos; emploi des Synonymes; supplément du recueil de Svnonymesde la Langue Fran(7os9) ___caise ƒ 0.35. Door DE ERVEN LOOSJES is uitgegeven en alom verkrijgbaar gesteld: 1 VERSCHEIDENHEDEN 3 DOOR E 1 JOH*. DYSERINCR, 3 Doopsgezind Leeraar te Helder. g Inhoud: Voorbericht. - &apos;s Levens Schaakspel. - Een fatsoenlijke-overtreding van het achtste gebod.-Öet museum van Madame Tussaud en Zonen te Londen. - Ons oordcelen in het dagelijksch leven. — De ziekten van de tong.— Prijs = Geb. ƒ 1.40. jngen^/1. (1912) SCHELE HOOFDPIJN, HOOFDPIJN, NEVRALGIE Ooeenblikkelijke genezing dier Kwalen door het gebruik van GUARANA van G E, T MAU L T &amp; Ci B , Apothekers van Z K. H. Prins .NAPOLEON te Parijs. Het is zeer gemakkelijk, om zich van de heilzame werking van dit middel te overtuigen. Een enkel pakje, opgelost in een weinig Suikerwater, doet veelal oogenblikkelijk de hevigste SCHELE HOOEDPI-INEN en NEVRALGIE verdwijnen. Het is om deze eigenschap, dat de GUAKANA is opgenomen in de nieuwe Fransche Pharmacopoea, welke dit jaar door het Gouvernement is gepubliceerd. Elk Pakje behoort verzegeld te zijn met het Cachet van GRIMAULT &amp; Cie. (2793) Depot te Amsterdam H. H. ULOTH, Zeedijk.</p>
</text>
