<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 20 Maart, De Knies meldt, dat Sir W. Napier den 25stcn Febr. eene conferentie heeft gehad met Kassai; het resultaat daarvan was bevredigend. De voorhoede van de Engelschen staat op 20 mijlen ten Zuiden van Antolo. LONDEN, 20 Maart. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Northcote medegedeeld, dat hij oen telegram van sir W. Napier heeft ontvangen, meldende, dat hij eene bijeenkomst heeft gehad met Kassai, die vergezeld was door 10,000 volgelingen. De houding van Kassai was zeer vriendschappelijk, hij beloofde de Engelschen vau het noodige te voorzien. Sir W. Napier was den 2den te Antolo aangekomen , een detachement artillerie was voorwaarts gerukt. De kolonne zou dea volgenden dag naar Ashangoprukken. PABUS, 20 Maart. De Moniteur deelt zonder eenige beschouwingen er bij te voegen, zeer uitvoerige uittreksels mede uit de brochure, ten titel voerende : &apos;/De Napoleontische dynastie&quot; met het motto: Vox popiili, Vox Dei. BRUSSEL, 20 Maart. Prins Napoleon wordt heden of morgen hier verwacht. Mon verzekert, dat hij ook Amsterdam en &apos;s Gravenhage zal bezoeken.</p>
	<p>LONDEN, 20 Maart. Suiker vast met goedo vraag; zeilende prijshoudend. Havana 27.6, dito Mauritius 25.6. — Koffij stil, goede soorten met meer aanvoer.—Thee zonder handel, maar ferm. — Rijst fiaauw. — Talk in loco 42.6, Oct—Dec. 44.9. — Fries. Boter 122 a 126, prijsh., maar weinig vraag. — Engelsche Tarwe traag op vorige prijzen, vreemde stil maar niet dringend aangeboden; zeilende waar 6 p. lager. — Garst prijsh. — Harer met belangrijken aanvoer %, in enkele gevallen 1 sh. lager. — Raapolie35.6. — Patentolie 37.6. — Lijnolie 33.9a33 6; te Huil 33.6. Suiker: Al wat aan de markt was is tot volle prijzen genomen.</p>
	<p>LIVEBPOOL 20 Maart. Katoen stil. Afgedaan 10,000 b. Gedurende deze week zijn verkocht 79,400 b., waarvan op speculatie 12,600 b. en &apos;ter verzending 14,500 b. De aanvoeren bestonden uit 86,000 b. en de voorraad bedraagt thans 371,00 D b. D</p>
	<p>MANCHESTEE, 20 Maart. 8% 6&quot; Shirtings 10%; N°. 40 Muletwist 15. Stil maar zeer vast.</p>
	<p>HAMBUBG, 20 Maart. Tarwe: loco 178; voorjaar 1761/2 ; Eogge loco 133; voorjaar 131; Koolzaad vast; Lijnzaad met weinig voorraad: Raapolie vooij. 23%; najaar 24%; Eogge lusteloos; Baapolie vast.</p>
	<p>Hsgjp*&quot;Boven.taande Telegrammen zijn reeds in e_n p-vöeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>SHANGHAY, 20 Febr. Shirtings 220. Thee met matigen handel. Zijde : Geringe soorten 10 taels lager, uitvoer 47,500 b., verkoopen 1300 b. Koers op Londen 5.91/4. ..HONGKONG, 26 Febr. Invoer-artikelen. lager. Thee. bij het sluiten der markt te Foo-Chew-Foo bedroeg de uitvoer 110,500,000 pond. Koers op Londen 4 2. NEW-rORK, 20 Maart. Goud agio 38%; Wissel op Londen in goud 109%; 6 pCt. Amerika 18S2 110%; Dito 1885 103%; 10/40ers Bonds lOljHlinois 137%;Erie-Spoorweg7l; Katoen middl. 25.</p>
	<p>Petroleum Standard white te New-York &quot;-öife LONDEN, 20 Maart. De Heer Gladstone heeft in het Huis der Gemeente*i aangekondigd, dat hij Maandag een voorstel zal indienen betreftende de lersche staats-kerk. De minister Northcote heelt een .telegram uit Indie voorgelezen, waarin gemeld wordt, dat de Indische begrooting sluit met een voordeelig saldo van 800,000 p. st. COBK, 20 Maart. De fenian Mackay is schuldig verklaard aan hoogverraad. Do srraf is nog niet uitgesproken. WEENEN, 20 Maart. Bij de debatten in het Heerenhuis over de wet op het huwelijk is dit ontwerp verdedigd door graaf Hartig, aen generaal von Gablentz, den gewezen minister van justitie Krans en graaf Anton Auersnerg. Tegen het ontwerp verklaarden zich prof. Arndt, de kardinaal Schwarzenberg en de Prins v. Salm. De algemeene beschouwingen zijn gesloten. PABUS, 20 Maart. Het Wetgevend Ligchaam heeft magtiging verleend tot eene vervolging tegen den Heer de Kervéguen. Bij het Wetgevend Ligchaam is heden eene crediet-aanvraag ten behoeve van Algerio van twee miliioen francs ingekomen. De Heer Jules Simon heeft zijne interpellatie omtrent de verkiezing der vroedmannen gedaan. De Kamer is daaromtrent overgegaan tot de orde van den dag. Heden heeft de zaak van de Figaro en de Siluation gediend. De hoofdredacteur van laatstgemeld blad, de Heer Grenier, ia veroordeeld tot eeue boete van 1000 francs, en die van de Figaro, Jules Bichard, tot twee maanden gevangenisstraf en 5000 fr. boete.</p>
	<p>EOME, 20 Maart. Het Giornale di Roma meldt, dat de Paus vernemende dat de arbeiders te Lubeaco gebrek aan werk hebben, heeft aan den bisschop administrateur bevolen eene aanzienlijke s&quot;om uit de inkomsten der abdij te besteden tot uitvoering van openbare werken. MADBID 20 Maart. Naar men verzekert, is door het bewind te Parijs eene leening van vijftig miliioen fr. gesloten j-eworden. . MADRID, 20 Maart. De Gacela beyat een decreet, waarbij de ministers worden gemagtigd, om in Frankrijk eene leening te sluiten ten bedrage van 55 miliioen francs, rentende 6% pCt., ai&apos; te lossen binnen 15 jaren.</p>
	<p>LONDEN, 21 Maart. Mackay is tot 12 jaren dwangarbeid veroordeeld. Nadat het hof uitspraak had gedaan, verklaarde hij tot de fenians te behooren en raadde hij de regering aan lerland vry te ver_laren van den band die het aan Groot-Brittannie hecht. . De mailstoomboot Australasian is te Queenstown aangekomen met berigten uit New-York dd. ll Maart jl. Het comité door het Huis der Afgevaardigden benoemd tot het onderzoeken van het wetsvoorstel op de reconstructie dei- Zuidelijke Staten, heeft zich verklaard voor de goedkeuring van de voordragt betreffende het toelaten van afgevaardigden van den staat Alabama, °P grond: I°. dat men er met gewelddadige middelen de nieuwe constitutie heeft doen verwerpen en 2°. dat de Senaat zonder oorzaak de aanneming uitstelt van het wetsontwerp, volgens hetwelk de meerderheid der uitgebragte stemmen bij eene verkiezing beslist. De conventie van Georgië heeft zich verklaard ter gunste van de candidatuur van generaal Grant voor het presidentschap. VENETIË, 21 Maart. Het stoffelijk overschot van D. Manin is gisteren avond te Mestre aangekomen en daar in eene verlichte kapel geplaatst. Het zal heden ochtend herwaarts worden overgebragt. BARIJS, 21 Maart. De Momteur bevat een decreet, houdende goedkeuring der overeenkomst den 28sten Febr. jl., tusschen Frankrijk en België, betreltende de rivieren en kanalen tusschen Charleroi, Bergen in Henegouwen en Parijs.</p>
	<p>LONDEN ,21 Maart. Wol; Donskoi Vlies 7alo p. LONDEN, 21 Maart. Ter graanmarkt zijn heden 20,000 (mart. voor rekening van het vasteland gekocht sedert Dings_)e&apos;mailstoomboot la Plata is uit Brazilië te Liverpool aangekomen, met £97,359 in specie. LIVERPOOL, 21 Maart. Ac&apos;oen.vast, Afgedaan 15,000 b. en aangevoerd 13,500 &quot;b.</p>
	<p>PETERSBURG, 20 Maart. Talk in loco 47 Rs., op Ang. met 461 _ betaald; Bogge op Mei 93/4 Rs., met verkoopers. BEELIJN, 21 Maart. Rogge: L0c0721/2; Voorjaar 72&apos;fe. — Raapolie: Loco lO&apos;/u; Voorjaar 10*/,.. — Voorloop.* Loco 193.&apos;.,; Voorjaar 19%. HAMBURG-, 21 Maart. Tarwe, loopende maand 177, voorjaar 178; Eogge, loopende maand 132, voorjaar 123; Koolzaad vast; Lijnzaad zonder handel; Eaapolie, voorjaar _3»fe, najaar 241/4; Granen prijshoudend. PARIJS, 21 Maart. Raapolie: Maart fr. 100.—; April fr. 99. — ; Mei en Junij fr. 96.50; Julij en Aug. fr. 94.50. — Voorloop: Maart fr. 79.— ; 4 zomermaanden fr. 76.50. — Lijnolie: Maart fr. 96.50; April fr. 96.50. — Meel: 6 merken,. Maart fr. 91.25; April fr. 90.50; Mei en Junij fr. 89.50; Juhj en Aug. fr. SS.-; type Parijs per Maart fr&apos;. 58.25.— Beetwotlelsutker 4de soort N°. 12 fr. 59.50.</p>
	<p>LONDEN, 21 Maart. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93i-&apos;8; 5 pCt.Braz. 1865 721/2; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —, 3 pCt. Mexic. —; Diw 1864 9; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. — • N- Greu. Landw. £—; 3 pCt. Port. 1853/63 ; 3 pCt. Dito 1867 ; 41/2 pCt. Rusland 1850 85; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt, Dito 1862 841/2-, Dito 1864 ; Dito 1886 871/4*, 3 pCt. Spanje 37%, 23/4 pCt. Dito ; Dito 3 pCt. 1867 —; 5 pCt. Italië 47Vs; 6 pCt. Turk. A. S. 33i,„; 3 pCt. Venez. ;6 pCt. Dito 1862 —;6 pCt. Dito 1864 ; H/o pCt. Dito —; 21/2 pCt. Nederl. Cert. 543/8; 4 pCt. Dito ; Rijnsp Act. —; 6 pCt. Amerik. 18S2 72; Dito 1835 —; 7 pCt. Dito ; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —*. 7 pCt. Atl. (gecons). 29Vs. PETEBSBUEG, 20 Maart. (Slotkoersen). Wissel op Londen 3/m.327/g;Hamburg 29%, Amst. 1625/4; Parijs 34 4 */3; Berlijn —; Loten 1864 1223/4; Dito 1866 120; Imper. 599. WEENEN, 21 Maart. (Slotkoersen.) 5 püt. Metall. 57.—; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58 70; 5 pCt. Met. 1866 59.—; 5 pCt. Nat. 64.90; 5 pCt. Met. Zilver 1864 73.50; Aand. 1854 75.70; Dito Credit Inst. 1853 131.75; Dito 1860 82.90; Dito 1364 84.00; Act. Cred. Inst. 190.50; Dito Lemb.Czern. Spöorw. 181.50; Dito Nat. Bank 710 —; Staats-Spoorw. Act. 253.70; Dito Noorder-Spoorweg 175.10; Dito Nieuwe Lomb. 172.30; Eng. Oost. Bank 115 50; Napoleon dOr 9.2*?. —Wissel: Londen 115 25;Hamburg85.25*,Parijs4s 75. BERLIJN, 21 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 507/-,&apos; spCt.Nation. ..s/g; Oostenr. Aand. 1860 727/ S; 5 pCt. Ital e 4/i/a ; Lomb. Siiares 10!; 5 pCt. Buss. 1822 833/ s; Dito 1862 831/2; Aand. Dito 1864 106; Dito 1866 1033/4; 41/2 pCt. Pruis. Oblig. 957/ g • 6 pCt. Amerika 1882 76; Holl. Spw. Act. 1021/4. Wissel: Londen 3/m. 6.24%; Parijs 2/m. Bl**/8; Hamburg 2/m. 1518/9; Amst. 2/m. 1431/4; Dito kort 1438/4*. Weenen 2/m. 88; Petersb. 3/m. 92.</p>
	<p>FRANKFORT, 21 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 513/4*, Dito Nat. 55%; Oost. Aand. 1860 72%; Dito 1864 87%; Metall. 1859 651/ w; 6 pCt. Amerika 1882 75%, mcd. —; Amerika 1885 74%; 5 pCt. dito 1874 787/8; 3 pCt. Spanje 1867 ; Crediet-Act. 195.25; Pacificbahn —.— ; Wissel: Londen k. z. 119%, Weenenk. z. 103; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 21 Maart. 5 pCt.Euss. 1862 80; Oost. Aand. 1860 713/4; 6 pCt. Amerika 1882 687%; 5 pCt. Italië 463/8; Lombarden 370. — Wissel: Londen 13.07 a%; Amsterd. 35.48 a—; Parijs 187% a%; Petersb. —; Disconto2pCt.</p>
</text>
