<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gevraagd een HUIS, in het midden der stad, met vier a vijf ruime Kamers, opgaaf van prijs en waar gelegen. Adres lelt. X. Bureau Leydsche Courant. Bij de veiling, gehouden te Voorschoten in het Logement «het Wapen van Voorschoten&quot;, ten huize van den Heer VV. O. BIBEN, op Donderdag den 20, ten Angustns 1868, ten overslaan van den Notaris M». U. OBREEN, residerende te Leyden, zijn de percéelen in bod gekomen, als volgt: - N&quot;. 1„ zijnde de BUITENPLAATS «Welgelegen&quot;, met aanhoorigheden aldaar, geteekend N°. 256, groot 2 bunders, 98 roeden, 49 ellen, op /12000.—, En verhoogd met ...... 2500.—, N°. 2, zjjnde eene parlij BOUWLAND en LAANTJE, groot 18 roeden, 50 ellen, op . . . . . : ........ 900.— &apos;~,Z. En verhoogd met . . . . . » 250.--. N«. 3, zijnde drie partijen WEILAND aldaar, groot 1 bunder, 99 roeden, 10 ellen, op . » 2450.-, Zullende de afslag aldaar plaats hebben deu 27ston Auguslus 1868; des namiddags ten 12 uren. Nadere informaiiën te bekomen ten kantore van voornoemden Notaris, le Leyden aan den Ouden Singel, Wijk V, N°. 348, en van den Notaris J. TROMER, le Voorschoten; wordende inmiddels len kantore van den Notaris Mp. n. OBREEN, te Leyden, verhoogingen aangenomen tegen | genói van één vijfde der verhoogsom: Tot die ziekten, welke op de menigvuldigste wijze bijna overal verbreid &apos; zijn, behooren zeker wel voornamelijk Mond&apos; en Tandpijnen. Daarom zal het voor vele lijdenden nuttig zijn, ze op het ANATHERI IN-MONDWATER, van den Tandmeéster, den Heer S&gt;r. J. GJ. POPP, te Weenen, I opmerkzaam le maken&apos;, dal zich sedert jaren den welverdienden naam v«. : wonen heeft, van tegen ziekten van mond eu tanden zoowel het besli voorbehoedmiddel, als ook het zékerste en aangenaamste verzachiings- ei ! geneesmiddel ie zyn. Het wordt zoowel door beroemde Geneesheeren ni i bepaald Onderzoek, als Ook door talrijke en hooggeplaatste personen aanbtvolc&apos;n, die door hel gebruik er van zich van zijne uitmuntende eigenschappen overtuigden. Dit het groote aantal van zulke getuigenissen hier slecbli de volgende: De ondergeteekende getuigt den Heer Tandmeesler D. J. G. POPP alhier mét genoegen en overeenkomstig dc waarheid; dal zij zjjn Anatherin- Mondwater reeds sedert langen tijd heeft gebruikt, en dat zij het nifl 1 alleen om z(jnë nuttigheid, maar ook om zijn aangenamén smaak, aan een j ieder zéér gerust aanbevelen kan.&apos; &apos;■ --O/-1 Weenen. THERESE VORSTIN ESZTERHAZY.* ,Te verkrijgen bij E. NOORDIJK té Leyden, Breedestraat; te Dordreck ; bij H. J*.GILTAY, Apotheker; te Gorinchem bij J. P. LASONDERjK j Gouda bij L. SCHENK, le &apos;s Gravenhage bjj J. L. F. C. SNABILII Apotheker, en C. VAN VALKENBURG; te Rotterdam bij A. SCHIP i PEREYM i C°., Blaauwe Porseleinwinkel; le Schiedam bij D. MALTII.i; !te Amsterdam bij C. ÏÖBISCII, Prinsengracht, Z, 481, eu F. v. W&apos;ifil DEIM.&amp; C».</p>
</text>
