<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>YEREEMGING VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIËÏREDIKIIVG, op ZONDAG 6 October 1867, des voormiddags ten tien ure, door Ds. 11. E. FAITRE, Pred. te Doesborgh. ZAAL, Noordeinde. TWEEDE VERIFICATIE. De Schuldeischers in het faillissement van G. 11. KREKELAAR, Uildrager en Inlandsch Kramer, worden bij deze opgeroepen tot het bijwonen der TWEEDE bijeenkomst ter verificatie, welke bepaald is op Woensdag, 23 Oktober 18G7, te elf ure, in het Gerechtsgebouw alhier. De Curator, Leides, 3 October 1867. M. W. P. STEENHOFF. PAAUW. SOIREES MMCALES, te beginnen van af heden Donderdag lot en met Zaturdag avond, door de familie BUZIAU met bijhebbend gezelschap. Aanvang 8 uur. ENGLISH LANGUAGE. &apos;■ M. J. Ui. BERRINGTON, English Master at the llague, has the honour to inform his former pupils and those wishing lo take lessons, that he intends D. V. recommencing winter lessons al Leiden on the 15lb of this month. Address 51M Nieuwe Molstraat, ihe Hague. Geachte Stadgenootetij De algemeene gedachte is dat Ondergeteekende de oorzaak is dat SHIDT gegijzeld is, daarom dat door mij thans de kisten gemaakt worden voor de Fabriek van de Heeren DE HEYDER EN C031P., waarvoor hij ontslagen is. Ik kan mei volle vrijmoedigheid verklaren dal de beschuldiging tolaal laster is; het wordt slechts gebezigd tot verzachting der schuld van den gegijzelde. Die echter belang stelt in deze, onderzoeke de zaak naar waarheid, waarnaar men niet ver behoeft te zoeken. ..&apos;,,.&gt;..: Uw onderdanige Dienaar, P. FONTEIN Jr., Uoutkooper en Kistenmaker. _ KOSTELOOS!! te verkrijgen in de navolgende De&apos;pèts voor alle Lijders aan maagpijn, maagkramp, zuur, braaklust, onpasselijkheid,&apos;gebrek aan eetlust, hardnekkige lijfsverstopping, slechte spijsvertering, duizeligheid enz., de BROCHURE over hel gebruik en de geneeswijze van G. W. BULLRICH&apos;scIie Universeel Zuiverings-zout, benevens een tal getuigschriften en dankzeggings-brieven over de gunstige uitwerkingen van dit voortreffelijk huismiddel. Leyden, K. BLOK, Droogist. Amsterdam, W. J. van Hulsteyn, &apos;sHage, J. L. F. C. Snabilié, Apoth. Apoth., V\ armoestraat Haarlem, W. Plaatzes van der Buil. bij de Nieuwe Ilrugst. Rotterdam, C. J. VV. Snabilié, Apoth., » B. Adama, Ap., Heeren- Groote Markt! gracht, hoek Utr.Slraai. &apos;&quot;•&apos;&apos;» Wed.H. W.Prillevitz JGz., » M. Cléban , Droogist, Apoth., YV&apos;esi-Nieuwland. Huidenstraat. Schiedam, Wed. I. Kiinmper.&apos; : Delft, B. Frankamp. Woerden, Henri van den Berg. Delfshaven, J. H. D. Koch, Droogist. iM»iir.r;i .&apos;.!,..&gt;•: : &gt;lt Het Universeel Zuiverings-zout van den Heer C. W. BULLIUCH, te Berlijn, is verkrijgbaar gesteld bij voornoemde Dépölhouders in verzegelde pakjes a 1/2 kilo, legen den prijs van 90 Cent. leder pakje uit de Fabriek van den Heer C. W. BULLRICII is voorzien van mijne handteekening. Het Hoofd-Dépöt voor Nederland, Emmerik alßijn. H. SARDEMANN.</p>
</text>
