<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-5 pCt. HYPOTHEÉK-OBLIGATIEHI. UITLOTING. Het Bestuur van de Nederlandsche Hypotheekbank berigt, dat op heden len overslaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. en getuigen, te haren kantore zijn uitgeloot: 49 stnks Obligatiën Serie H a ƒ5OO ieder, te weten: N&quot;. 1252 1368 1491 1510 1515 1626 1636 1714 1789 2088 2155 2209 2230 2263 2421 2479 2614 2661 3008 3082 3149 3217 3293 3389 3400 3417 3473 3525 3610 3703 4033 4151 4248 4403 4405 4483 4551 4572 4575 4604 4634 4643 4697 4729 4730 4761 4931 5000 5006. 85 stuks Obligatiën Serie II a ƒ5OO ieder, te weten: R-. 6 24 34 84 98 145 148 155 166 226 521 532 574 606 631 649 655 660 682 731 734 756 802 822 836 868 904 995 1091 1153 6136 6205 6456 6468 6501 6518 6544 6681 6746 6790 6793 6887 6909 6966 7822 7871 7963 8029 8061 8116 8125 8247 8270 8381 8387 8618 8643 8684 8685 8969 9010 &quot; 9216 9231 9383 9482 9489 9509 9517 9597 9728 9970 10032 10213 10230 10478 10512 10517 10566 10647 10850 10852 10864 10878 11073 11091. 50 stuks Obligatiën Serie II ü ƒ 100 ieder, te welen: NV 5214 a 10l e, 5311 a totE, 5331 a tol e, 5434 a 10l e, 5470 a. tot e, 5563 a lot e, 5589 a lot e, 5670 a tot t, 5680 a tot e, 7502 a tot e, 7549 a tot e, 7596 a lot e, 7630 a lot e, 7639 a tot e. Welke op 1 December 1867, tegen intrekking der Obligatiën, voorzien van de alsdan nog onverschènen Coupons, al pari zullen worden betaald len kantore van de ONTVANG- EN BETAALKAS te Amslerdam, en verder bij de Üoofd-Agenten van voornoemde Bank, terwijl de 49 eerstgenoemde Obligatiën ook beiaalbaar zijn te Frankfort a/M. bij de Heeren L. VON STEIGER &amp; C»., in Siidd. Wahrg. tot den koers *an den dag. Abstebdam, 1 October 1867. 11 ëTËIïËI. De Ondergeteekenden zijn bij voortduring voorzien van [lET ECHTE DANTZIGEÏI ÜÖPPEL JOPEN BIER. Prijs: ƒ J per Flesch, per 6 Flesschen ƒ 5.50. Verder voorhanden: Keeuwsch Frincesse-Bier . . . . . / 0.60 per 6 Flesschen. Koordbrabandsch Gerste-Bicr . . »0.80 » » » Bcijerscii Bier ............. »2.10 » » » Jeffrey Strong Ale »2 50 » » » Aitchison „ „ »2.50 » » » „ Pale „ &quot;2.50 » » » „ Poorter . . . ....... »2.50 » » » Alles zeer aan te bevelen als zijnde »a&apos;ii prima qualileit. Wed. VAN HAANSBERGEN &amp; DUTILH, Oude Vest, Wijk VI. N». 1258, te Leyden. ST» MCOLÜS. Aan het Magazijn van Papieren, Kantoor-, School- en Teekenbehoeften, Fabriek van Bankeibakkers-Fotirnituren, Boekbinderij, Sieeudrukkerij, Llnieerfabriek, enz., van H. J. T. MAT VELD, op de Hoogewoerd alhier, worden weder èene groote partij Prentboekjes tot veel verminderde prjjzen opgeruimd, terwijl mede ter gelegenheid van liet St. Nicolaasfeest vele artikelen tot CADEAUX voorhanden zijn. De gunst, welke hem sedert vjjfentwiniig achtereenvolgende jaren zoo ruimschoots ten deel viel, doen hem vertrouwen, ook nu weder met vele bezoeken vereerd te zullen worden. ~ URBANUS-PILLEIV, bereid volgens het aloude en echte recept, waarop men in het bijzonder attent maakt, .lijn zeer nuttig in ongesteldheden der maag; en werken heilzaam óp de spijsvertering-, zij zijn uitmuntend tegen de gal, scherpte ie&gt; liet !»!&lt;:&lt;&apos;.l «-«i uitslasj lier liuii!,&apos;zij zijn zaclit laxerfixl en slijm-afclrijvend. Verzegelde doozen van 37}, 75 en 160 Cents zij» verkrijgbaar bij de Heeren: Aarlanderveen, J. F. Allarl. Leyden, 1. T. Terbnrgh, Haarlemmerstraat, Amslerdam, M. Cléban, Huidenstiaat, hoek Bakkersleeg. !s°. 278. Oudshoorn, G. van den Boom. Delf&apos;sijaven . J. Roch. Rotterdam , A.v. d. Toorn, &quot;Wcsle Wagenstraat. Delft, H. W. de Kruyfï, Voorstraat. Schiedam, Maltlia. Dirksland , D. de Vries. Schoonhoven, A. Wolff. Dordrecht, J. A. van de Ven. l&apos;lrecht, F. Allena, op het Steenweg. .&apos;s Gravenhage, L. Snabilie. Z Vlaardingen, Kidelstein Walter. Goncia,J.G.Boekenoogeii,firmavv&apos;ed.v.d.lU-yden. Voorburg, \V. Ligthelm. WajSß-scïiaïwiiiiï. Het Depot dezer echte Urbanns-Pillen, sinds zoovele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik , is door ons te Leyden alleen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den heer J. T. TKItBURGH, Apotheker. Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. In elk doosje is een billet voorzien met de eiyenhurtdige naamteekening vau de &quot;WED. KUENEN EH ZOON, Apothekers en Chemisten; welke hamlteekening zich ook bevindt op hel zegeiliVlt i vvaarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruikers iiistantelijk daar wel op te letten, en raden hun aan wi-l to:1» t« zien bij wien men de doosjes Pillen haall. Alleen die doosjes , waarin een billet met onze handteekening is zich aan te schaften ,en zich te wachten voor het gebruik van de vele namaaksels. &apos;</p>
</text>
