<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 3 December.</title>
	<p>De mail-stoombooi Tamar, die op 14 Nov. van St. Thomas vertrokken was, is ter reede van Plymoulh aangekomen en onder quarantaine gesteld, daar gedurende de reis 24 gevallen van gele koorts zich aan boord hadden voorgedaan. Met dit vaartuig heefi men nadere bijzonderheden vernomen omtrent de ramp, waardoor St. Thomas den 29sIM Ocl. getroffen is. Er waren 114 lijken begraven. De nood was intusschen niet zoo grool, als de eerste berigten deden verwachten. — Een berigt uit de Vereenigde Staten deelt mede dat de minister Seward zich lot onze regering heeft gewend len behoeve der ter dood veroordeelde Fenians, die echter nu reeds hun vonnis ondergaan hebben. — Het bevestigd zich dat te Calcutta een verschrikkelijke cycloon heeft gewoed. De storm is in den nacht van 1 Nov. over Bengalen uitgebarsten en heeft zelfs meer schade veroorzaakt dan de cycloon van October 1864. Het aanlal personen, dat te Calcutta hierbij is omgekomen, wordt op 1000 geschat en 30000 hutten van inboorlingen zijn er door vernield. — De hoofdinhoud van de boodschap, waarmede de president Johnson het congres der Vereenigde Staten heeft geopend, is door den telegraaf overgebragt. De president verlangt dringend dat het congres de wel zal opheffen, die de zuidelijke staten onder een militair beheer heefi gesteld, en welke, indien zij voortdurend van kracht bleef, eene verhooging der belastingen en mogelijk een nationaal bankroet zou tengevolge hebben. Hij zegt dat, indien het congres voortging zich tegen de inconstitutionele wetgeving te verzetten, hij genoodzaakt zou zijn, op zijne eigene verantwoordelijkheid, de natie te redden. Hij beschouwt het ook als een pligt der regering lot hel belalen in specie terug le keeren. — De stad St. Domingo is bijna geheel vernield door den storm, die den 30sten Oclober woedde. Er zijn een groot aantal personen gedood en een aanlal schepen vergaan.</p>
</text>
