<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f De Ondergeteekende beeft de eer aan hare geëerde Siadgenooien te berigten de ontvangst der Dames- en Kin» derboeden enz. voor dit saizoen, zich beleefdelijk aanbevelende. J. J. DE SAUVAGE. Leider , 25 April 1867. Heerengracht, W. VIII, N». 789. jéSjk G. lv. ONNEKINK JPllsiit nee&apos;l de eer leve de °-*vangst der nieuwste modellen &apos; »AMES-: EIK KINSSEIUIOEDEI&apos;, &apos;.&apos;\ /|i|ïï alsmede van eene rijke keuze in Bloemen, Veeren, enz. ËDe Ondergeteekende heeft de eer aan de Dames hare terugkomst van Parijs te beriglen, met eene nieuwe collectie van Hoeden en verdere Nouveautés, tevens zich aanbevelende lot het maken van Japonnen, Mantels, Manlilles, enz. Wenschende met een groot bezoek vereerd te worden, heb ik de eer te zyn ■■ i &apos;■■■&apos; Uw Dw. Dienaresse, - Gez. RIJNENBROECK. Oude Rjjn. Firma JOLLIE.&apos;■• , _; :. -■_ &apos;n een t&apos;€r sleo&lt;en *an Zuidholland wordt door sterf|||JP_iffi geval tegen zeer billijke voorwaarden eene TabakstßÏÏË Affaire ter overname aangeboden. Reflecierenden gelieven zich le adresseren met franco brieven onder letters A. 11. aan het Bureau der Leydsche Courant. twee gcmeubeleerdc of ongemeubeleerde Kamers met Alcoof, geheel nieuw, met of zonder bediening. Te bevragen bjj J. J. GROEN, Boekdrukker, Pielerskerk-Choorsleeg, le Leiden. URBAINUS-PILLEN, bereid volgens het aloude en echte recept, waarop men in het bijzonder attent maakt, zijn teer nuttig iv ongesteldhcden der maag en werken heilzaam op de spijsvertering?, zij zijn uitmuntend tegen de gal, scherpte in Itet bloed en uitslag- iler huift, zij zijn zacht laxerend en slijm-afdrijvend. Verzegelde doozen van 37}, 75 en 150 Cents zijn verkrijgbaar bij de Heeren: Aarlanderveen , J. F. Allart. Leyden, i. T. Tcrbnrgh, Haarlemmerstraat Amsierdam, J.C. Bartels, Haarlemmerdijk bij hoek Bakkersteeg. de Wieringerstraat, N°. 619. Oudshoorn, G. van den Boom. Delfshaven, 1. Koch. Rotterdam , A.v. d. Toorn, Wcsle Wagenstraat. Delft, 11. W. de Kruyff, Voorstraat. Schiedam, Mallha. Dirksland, O. de Vries. Schoonhoven, A. Wolff. Dordrecht, J. A.. van de Ven. Dlrecht, F. Altena, op het Steenweg, &apos;s Gravenhage, L; S.iabilié. Vlaardingen, Nidelstein Waker.- &gt; Gouda, J.G.Boekenoogcn, firma wed. v.d.Heyden. Voorburg, W. Ligthelm. Waarschuwing*. Het Depot dezer echte Urbanus-Pillen, sinds zoovele jaren met roem lekend en in algemeen gebruik, is door ons te Leyden alleen en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij deu heer J. T. TERBÜRGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg. In elk doosje is een billet voorzien met de eigenhandige naamteekening van de WED, KUENEN EN ZOON, Apothekers en Chemisten; welke handteekening zich ook bevindt op het zegelSak, waarmede elk doosje verzegeld is. Wij verzoeken de gebruikers instuntelijk daar wel op te letten, en raden hun aan wel toe te zien bij wien men de doosjes Pillen haalt. Alleen die doosjes, waarin een billet met onze handleekcniii&quot; is, zich aan te schaffen ,en zich te wachten voor het gebruik vau de vele namaaksels.</p>
</text>
