<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 25 April.</title>
	<p>Omtrent de Maandag en Dingsdag, 11. door de Vereeniging Nut en Genoegen gehouden tentoonsielling van voorwerpen door werklieden vervaardigd, die naar de werkmans-ientoonslelling te Amsterdam zullen gezonden worden, deelt men ons hel volgende mede: De tenloonstelling is bezocht op Maandag door 306, op Dingsdag van 12—4 uur door 73 en &apos;s avonds van 8-10 door 60 personen, dus te zamen door 439 bezoekers, eene opbrengst gevende van ƒ21.95,&apos; terwijl door eenige bezoekers eene vrijwillige entrée-verhooging is gegeven van ƒ3.75, zoodat het geheele bedrag der ontvangst is geweest ƒ25.70. Dit bedrag heeft verre de verwachting overtroffen en daarmede zullen waarschijnlijk de kosten van vervoer enz. wel knnnen gedekt worden. &apos;:--^-: &apos;Dé namen.&apos;der inzenders z{jn: A. Ingeneeger, J. Goedeljee, J. Breve&apos;e, L. J. Engels, J. J. van Rodenakker, W. Lafeber, A. Wiggers, J. S. Boogers&apos;, J. Verkóoren Jr., C. du Croix Jz., P. van Wjjk, W. van den Burgh, M. J. Lafeber, W. T. Maartense, J. C. Vermey, L. A. van Engelenburg, M. U.&apos; Keiler, J. Brico Czn., D. Dekker, J.G. van Parijs, J. W. van Brussel, C. W&apos; Hasselbach, H. H. van Gelder, J. Harlveldt, W. C. Mulder, J.C.Schmal, J.&apos;J. van der Kamp, A. Besier, J. Noest, W.&apos;T. !van der Heiden, G. W. de Graaf. — De wis- en natuurkundige afdeeling der kon. akademie van wetenschappen te Amsierdam zal Zaturdag a. s. aldaar eene gewone vergadering houden. — Gedurende de week van 7 tot 13 April zijn door den vee-typhus aangetast: in Zuidholland 659 runderen, in utrecht 83, in Noordholland 11, in Gelderland 5, in Noordbrabant 3, totaal 761 runderen; in de week van 31, Maart tot 6 April beliep hei aantal der aangetaste runderen 783, en in de week van 24 tot 30 Maart 932. i^.iuïi&apos;Sw-n • In bet arrondissement Leyden zijn gedurende de week van 7 tot 13 April door den vee-typhus aangetast 68 runderen, gestorven 29 (in de week van 31 Maart tot 6 April beliep het gelal aangetaste runderen 87 en in de week van 24 tot 30 Maart 127). De plaatsen , dié het meest door de ziekte werden aangedaan, waren Noordwijk len noorden en Soeterwoude ten zuiden van den Rijn. Te Noordwijk vielen 34 nieuwe ziektegevallen en 20 sterfgevallen voor. Hel karakter der ziekte was er kwaadaardig. Verder werden nog eenige runderen aangetast onder Woubrugge, Leyderdorp en Nieuwkoop benoorden, en Voorschoten bezuiden de rivier gelegen. &apos;,( jien wil weten dat de minister van oorlog voornemens zou zijn het geheele 2de reg. dragonders, thans in garnizoen te &apos;s Hage, le Venlo en le Roermond in garnizoen te leggen, in plaats van het in Mei opgeheven wordende sd«5d« reg. dragonders, en dat hieraan gevolg zoude gegeven worden, zoodra de vee-typhus zoude zijn verminderd of opgehouden zoude hebben. . _Al de geweermakers, die bjj de regimenten infanterie eenigzins kunnen gemist worden, zijn opgeroepen naar Delft, om aldaar mede le werken tot verandering der tegenwoordige geweren in achterlaadgeweren, builen en behalve die welke aan particuliere fabriekanten ter verandering zijn overgelaten, zoodat men.rekent dal eer de zomer ten einde is het leger met dat verbeterd schietgeweer zal &apos;gewapend zijn. . ■ — De gouverneur der kon. militaire akademie te Breda heeft den majoorkommandant der inrigting Gerlach uitgenoodigd zich met den hoogleeraar van lleusden en den majoor Kempces in commissie te vereenigen tot het vaststellen van een programma , bevattende de vereischten voor het examen, •dal voortaan zal worden afgenomen ter admissie als kadet aan de akademie; lijnde de 18&apos;« luit. Muschard als secretaris aan die commissie toegevoegd. — Op den Rijnspoorweg worden gedurende de aanstaande zomerdienst, welke met 1 Mei aanvangt, van en naar alle stations dagelijks relourbillet•ten uitgegeven. Het bestuur zal echter die uitgave staken, indien het blijken mogt dat er misbruiken plaats hebben. ;i «&gt;• ;.-. — Te. Rotterdam heeft gisteren een werkman in de branderij van den lieer Eysden, aan de Vest, door verzuim van voorzorgsmaatregelen het leven verloren. Terwijl hij bezig was een ketel schoon le maken, ontbrak hem daar de noodige versche lucht en alvorens men hulp kon aanbrengen was hij reeds een lijk. De man was in Leyden woonachtig. — Voor hel prov. geregtshof in Noordholland stonden eergisteren teregt 3. W. Götz, van beroep warmoezier, en W. F. Maalman, beschuldigd van plundering en vernieling van roerende eigendommen en eetwaren lc Amsterdam, met gemeener hand en met openbaar geweld begaan, op den avond »an&apos; den 12d™ September 1866, ter zake van het niel houden van de kermis, en dal wel de eerste als aanvoerder van de oproerige bende. Na de voorlezing der uitvoerige acle van beschuldiging, deed de voorzitter beide beschuldigden een uitvoerig verhoor ondergaan. Beiden bleven bij hunne onlkentenis, wal de hun len laste gelegde feiten betreft. Zij verklaarden, wel met de bende te hebben medegeloopen, doch zich aan niemands eigendom te hebben vergrepen. Daarna werd met het verhoor der getuigen, 34 in getal, een aanvang gemaakt. — De Ned. bark Baron Palland van Rosendael, kapl. Kramers, van Java naar Amsierdam, seinde Zondag morgen 5J ure naar den Helder om eene sleepboot; de Stad Amsterdam daagde op, en onlmoette het schip in &apos;t Marsdiep; de wind slak echter zoo op, dat de boot het schip niet de haven in kon brengen. Men bragl dus de ankers uit, maar de ketlingen braken. Er werd loen om een tweede sleepboot geseind, en de Archimedes kwam; maar ook beide booten konden hel schip in wind en stroom niet opslepen. Men moest eindelijk bet schip aan zijn 10l overlaten, dat weldra op den Ooslwal zat en door het slooten lek werd, lerwijl de groole ijzeren mast en voormarssleng over boord vielen. Toen de storm iets bedaarde, trachtten de booten de bemanning le redden, daar de woedende zee geen sloep toeliet het schip te naderen; builen den kapitein, den loods, de stuurlieden en den hofmeester, die het schip niet wilden verlaten, werden allen overgenomen. Maandag bleek het, dat het schip niet te redden was, verlieten ook de achtergeblevenen het schip en is men gaan bergen wat men kon. Een man is bij het aftuigen op het dek doodgevallen. Te Zwolle is de tijding uit zee ontvangen dal by de stormen op Zalurdag en Zondag een tjalkschip met man en muis is vergaan. .&gt;-... n — De dief, die in den nacht van den l?&quot;&quot;611 dezer, door inbraak in liet huis van den kastelein 11. Mensinga builen de Boteringepoorl te Groningen zich had meester gemaakt van bijna/1200 aan geldswaarde en drie acceptaties van ƒI3OO, is spoedig in handen der policie gekomen. Het bleek, dat lij; zich dienzelfden nacht nog . door een voerman van. Groningen bad laten brengen naar Dockum, onder voorgeven dal hij schipper was en des morgens aan boord moest wezen. Van Dockum was hij spoedig weer per chais naar Gorredijk vertrokken, waar hij werd aangehouden, i Die persoon, G. A. van der Veer, 30 jaren oud, was le Groningen dienstbaar als bakkersknecht. Voor het prov. gereglshof vau Friesland is hij vroeger wegens diefstal van vee uit de weide veroordeeld geweest tot eene tuchlliuisstraf van 5 jaren. — Naar men uit Breda meldt is, ter bijwoning van het aldaar van 24 tot 28 Junij te houden landhuishoiidkundig congres en van de tentoonsielling van werktuigen, Z.M. de koning uitgenoodigd, evenzeer als prins Frcderik, welke laatste de uilnoodiging zou hebben aangenomen. Er zal een gecostumeerde optogt worden gehouden , voorstellende den inlogt van prins Maurils, na het binnenhalen van hel turfschip, den 4den Maart 1590. : — Omtrent de werken ter afdamming van de Oosierschelde schrijft men uit Zuid-Beveland aan de lUidd. C: De schade, door de jongste stormen aan het afdammingswerk der Oosierschelde veroorzaakt, is met de voortzetting van hel ■ werk gaandeweg hersteld. Hieruit is gemakkelijk de gevolgtrekking te maken, dal die schade door de Belgische bladen zeer overdreven en geheel in strijd met de waarheid opgegeven is. Zij spraken toch van niels minder dan van eene geheele vernieling! De verspieders-berigtgevers gaven hierdoor te kennen dal zij er niets van gezien hadden. Tijdens den storm overstroomde de vloed natuurlijk het geheele werk en beukte dit met geweldige kracht. Toch bleven de hechte grondslagen ongedeerd. Dat door de hevige opsluwing er veel van den verschen en lossen grond wcgspoelde, laat zich begrijpen. De schrijvers dier. berigten, die blijkbaar het werk bij hoog en onstuimig water bezochten, schreven of lieten telegraferen dat het werk niel te naderen en geheel vernield was. j Hadden zij slechts lot de eb gewacht, om te zien, hoe kolossaal de overgebleven dijk hunne opgeschroefde mededeeling weersprak. Men.ziet zelfs, als de laatste steun ons omvallen is, zoo gaarne wal men hoopt. Intusschen zet men het afdammingswerk krachtig door. Een 180 vlotschuiten gaan onophoudelijk met het aan vletten van scborgrond en een groot getal polderjongens met het opschuijeren van zand uil de onmiddellijke nabijheid voort, terwijl vele rijs- en siceuvverkers den dijk tegen afslag en onigronding voorzien. Waarschijnlijk worden&apos; de laatste zinkslukken reeds in deze week gereed gemaakt, om de twee overige geulen volledig te dlgten. Zoodra die gezonken zjjn, zal de Oosierschelde, naar ik op goede gronden vertrouw, voor immer gesloten zijn en alle cjuaestien begraven. ■ .&apos;t&apos; mr — Te Antwerpen is Zalurdag 11. door den storm, vergezeld van onweder, veel schadelveroorzaakt. De kracht van den wind was zoo geweldig, dat 40 schoorsleenen en drie I geheele daken van huizen werden weggeslagen. In de oude havens werden 7 schepen van hunne ankers gerukt, waardoor verscheiden bodems averij, bekwamen. Eene groote stoomboot werd door .het breken van den ketting tegen de ijzeren deur van het drooge dok gesleurd en bragt vervolgens aan een ander schip zware schade toe. Eene ler rèede liggende Mecklenburger bark, voor anker driftig wordende, brak de boegspriet en beschadigde hel metselwerk aan den mond der oude haven. Een schoener, die juist de bassins verliet, dreef legen 3 schuiten aan en brak den mast van een Nederlandsch kofschip, waardoor een schipper doodelijk gekwetst werd. Een der kleine torentjes van de vierde galerij der hoofdkerk stortte om en viel op de derde galerij neder. Gedurende den storm sloeg de bliksem le Longchamps in de stoomfabriek tot bewerking van rolling van den heer E. van Oije van Deume. Door hei vensier van de machinekamer, waar ongeveer 60 menseben werkten , baande de bliksem zich een weg door de gebouwen, nam de helft van een dak weg, stortte een muur om en verdween weder door een raam aan de andere zijde der fabriek. Gelukkig werd geen der arbeiders getroffen. — Beriglen uil de Kaapstad van 19 Maart jl. melden dat de vijftigste verjaardag van koning Willem 111 der Nederlanden aldaar den 19den Febr. jl. door Nederlanders en andere ingezetenen feestelijk is gevierd. Vooris wordt gemeld, dat, daar de Basuto&apos;s, hoewel zich nog van dadelijke vijandelijkheden onthoudende, door hunne houding toonen weder te willen strijden voor hel gebruik van den grond, dien zij bij hel vredesverdrag aan den Oranje-Vrijslaai hebben afgestaan, de regering van dil geroeenebesl, overtuigd van de bedoeling der Basuto&apos;s, terstond heeft gemeend te moeten handelen, en last gegeven om 2000 burgers op te roepen, de Basuto&apos;s van hun voormalig grondgebied le verdrijven en het door hen gezaaide gewas te vernietigen.</p>
	<p>.. — In de dezer dagen bekend geworden verslagen van commissien van rapporteurs der eerste kamer nopens verschillende hoofdstukken der staalsbegrooiing, en de antwoorden daarop van de regering, wordt wat betreft het hoofdst. buitenl. zaken door den minister gezegd dat hij in de tegenwoordige omstandigheden zoozeer overtuigd is van de wenschelijkheid van het behoud eener missie in Zuid-Duilscbland, dat hij het voornemen heeft op de eerstkomende begrooting andermaal de daarvoor benoodigde gelden aan de vertegenwoordiging aan te vragen. Immiddels is den raad van legatie bij de gezantschappen aangeschreven als zaakgelastigde ad interim te Munchen en le Carlsruhe op te treden. De minisier merkt te dien aanzien nog op, dat het standpunt van een minisier van buitenl. zaken niel gedoogt steeds alle beweegredenen bloot te leggen, die hem dezen of genen maatre. gel noodzakelijk doen achlen. De beginselen, in de zitting der kamer van .28 Dec. ontwikkeld, blijven den minister tot rigtsnoer strekken bij de diplomatieke handelingen, die met de afdamming der Oosler-Schelde in belrekking slaan. De minister is niet in staal eenige nieuwe mededeeling van eenig belang omtrent deze zaak le doen. — Wal beireft de hoofdstukken I voor eeredienslen hebben de daarbij betrokken ministers in een gemeenschappelijk antwoord o. a. le kennen gegeven: Er zijn twee kerkgenootschappen, waarop de staat nog altijd meerderen invloed oefent dan mei het grondwettig beginsel van vrijheid en zelfstandigheid der kerk vereemgbaar. - is. Hel zijn het Hervormde en Israëlitische kerkgenootschap. Ten opzigte van de vraag, in hoever het verkieslijk zijn zou de ihans bestaande administratie!) weder door.de vroegere departementen van eeredienst te vervan■ gen, meent de regering, dat het, ook met het oog op arl. 73 der grondwet, - niet lot een onderwerp van beraadslaging moet gemaakt worden. Voor het tegenwoordige vindt zij daarloe geene overwegende redenen. Mogt later eene andere regeling worden gevorderd, zij zal niet in gebreke blijven lot dat einde aan den koning de &apos;noodige voorstellen le doen. Door het aanbieden van een ontwerp van wet zal eene nieuwe poging worden gedaan lot regeling der pensioenen van de leeraren van alle kerkgenootschappen.</p>
</text>
