<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ten Kantore van LEZWYN &amp; EIGEMAN, op het Rapenburg, Wijk I, N°. 240, te Leyden, wordt gevaceerd Dingsdags, Woensdags en Donderdags, van 9 tot 11 ure, ter Retaling van al de COUPONS, verschenen primo Juljj 1865, van de 2J pCts. CERTIFICATEN der volgende Administratie-Kantoren, als vanr- •--•■■•.. . ■ De Heeren KETWICH &amp; VOOMBERGH _ Wed. W. BORSKI. » » A. K. _P. K. van HARPEN e» PLUYM en RACKER. » » S. &amp;D. SAPORTAS,&apos; van MAARSEVEEN &amp;le JOLLE en .BUYS &amp; KERKHOVEN. &apos;Én &apos; DÉ Wed. H.&apos;F.; TJEENCK,&apos; c.&apos; s. &apos; DIRECTEUREN van het Kantoor van van Nationale Fondsen, gevestigd te Leyden, berigten, dat vaïr&quot; heden af zal worden gevaceerd tot betaling der Coupons hunner Administratie, verschenen 1 Julij 1865, van de Certificaten 2f&apos; pCt, Nationale Schuld en wel des Dingsdags van 12 tot 2 ure, ten Kantore&apos; der Administratie op de Breedestraat, Wijk IV. N*. 226, en de overige werkdagen van 10 tot 12 ure,&gt; ten Kantoren van vin dir SPRUYT &amp;rt% GRAAF en van HARTEVELT &amp; ROSKES alhier. Klein Zomerzorg. Maandag 17 Julij 1865 , nET ZEVENDE DER TWAALF door het Muziekgezelschap Apollo, oiider directie vanden Heer A. van PIJPEN. Aanvang des avonds ten half acht ure;&apos;- ■■•&apos;■&apos;■&quot;&gt; B. VERRURGT. ( ZOIBERZOR&amp;. Dingsdag 18 Julij ISGS, &apos; HET VIJFDE DER ZOM ER-G ONCEET EN, onder directie van den Heer 11. VÖLLMAR. •&apos;&apos; &quot; ■&quot;• -•• &apos;l&quot;■&quot; &apos; &apos; Aanvang, ten halfzeven ure. bÜ een BANKETBAKKER alhier bestaat gelegenheid tot M_*»&lt;_r plaatsing van een Leerling. Te bevragen aan het Bureau &quot;■ff , dezer Courant. De Ondergeteekenden hebben de eer hunne geachte Sladgenooten te berigten, dat zij nabij dc Rijnsburger ISÜv Poort hebben opengesteld eene Drinkhal ( Trinkhalle), waar tegen tarief Minerale Wateren en Limonades Gazeuses verkrijgbaar zijn. Leiden, Juljj 1865. ■&apos;■ &quot; FISCHER &amp; COMP. KUNSTTANDEN, op Caoutchouc, Gutlapercha, Goud, Platina en andere nog nieuwe methoden,&apos; worden door den Ondergeteekende vervaardigd, die zich bij voortduring behalve voor hel Technische ook voor hel Heelkundige gedeelte van zijn vak blijft aanbevelen. Geregeld iederen Dingsdag, van &apos;s morgens negen lot één uur te spreken of te ontbieden bij dén Heer L, van RAALTE, Breedestraat, hoek Gangetje, le Leyden, bij wien levens een Dcpöt van Tandmiddelcn gevestigd is. &apos;,J K&apos;liiliTi jt v-.-8.-WALLAGH,.&apos;..-:. - Gebrevcteerd Chirurgijn Dentiste van. Z. M. den Koning der Belgen. JDU 18ARR Y&apos;S Éii.VAtEIHT-V ARABICA. Eene Jufvrouw té Tcrheyden, £ our van Breda , heeft bij mij 2 bassen HEVAIjEITA van 1 S.&apos; gehaald voor haren Man, die gedurig, aan maagpijit leed, en de genuttigde spijzen telkens uitbraakte. De. Revalenta at hij echter gaarne, en gevoelde alsdan ook geene neiging tot braken, zoodat hij thans, na de 2 bussen gebruikt tehebben, geheel&apos; vah&apos; zijne maagkwaal, welke hem dikwijls 3 weken lang aan het bed kluisterde, volkomen genezen&apos;is. Den naam van dezen Heer kennende, zal ik denzelven op aanvraag;gaarne mondeling mededeelen. .Breda.-\.-.„.&apos;&quot;- 13_r5&quot;Vt}vè-&quot; ■ • (Get.) HENRI SPRENGERS. ZWAKKE]MAGEN, die gcenen suhstantiëlen kost verdragen kunnen, moeten Du Barry&apos;s Revalenta gebruiken om hunne krachten le herwinnen. &apos;&apos;&apos;&apos;.7&quot;^.&apos;:!&apos;K-v-De;revalejnta:&apos;&apos;_:&apos;• .; is geen medicament, maar een voedsel, dat zeer gunstig op de spijsverteringsorganen werkt, en daardoor eene menigte ziekten en onpasselijkrieden genezen en voorkomen kan. &apos;Er&quot;&apos;■ zijn- voorbeelden in groote &apos; menigte, dat&apos; zij ■ ZONDER HULP VAN MEDICIJNEN: langdurige ongesleldbeden genezen heeft. Duizenden hebben openlijk verklaard, dat zij hunne genezing aan haar te danken hebben. Men kan se zonder inconvenient gebruiken en de genezing volgt gewoonlijk spoedig. De echle Revalenta van,de Heeren BARRY DU BARRY ÏK (X, 77, Regentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door het Verkoophuis en deszelfs Dépóls. i % :2 g &apos; 5 ft &apos;:.? 12 - De prijs JTZÖ &apos;ƒ16.-. Kleine Bussen, om er de proef mede le nemen, kosten 87| Cent. Men lette er vooral op, dat iedere Ros, tot waarborg der echtheid, met de handteekening »F. von WINDHKIM _ C»., ifKBHOOP HUIS,&apos;» voorzien is. Amsterdam, VERKOOPHUIS. •„&apos;-. &apos;s Hage, Sack _ C».. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. . Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem &apos;J. P. Karlhaus. en in de bekende depots in de andere steden. Eaarlcin, Wed. dc Lanye en van Eek. ■&quot;&quot;-&apos;■■-■-&apos;.&apos; ,</p>
</text>
