<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 13 Julij.</title>
	<p>11. 81. de koningin der Nederlanden heeft Dingsdag 11. een bezoek afgelegd bij de voormalige koningin van Frankrijk Maria Amalia. Des namiddags bragt 11. M., benevens de prins van Oranje, een bezoek aan den prins endeprinses van Wallis. Donderdag woonde 11. M. een schitterend diner bij, dat door den hertog van Cambridge werd gegeven; de prins van Oranje, de piiiis en prinses van Wallis en de prins en prinses van Saksen-Weimai* waren daarbij tegenwoordig. — De beriglen omtrent den uitslag der verkiezingen luiden over het geheel gunstig voor de liberale partij; er zijn 286 keuzen bekend; 184 daarvan zijn op liberalen, en 102 op eonservaiiven gevallen; de liberalen hebben 18 plaatsen in het lagerhuis verloren, maar daarentegen 24 gewonnen. Doch de verkiezingen op het platte land, welke het laaisl bekend worden, zijn doorgaans gunstiger voor dc conservative party dan die in de sleden. — Een groot gedeelte der timmerlieden heeft hel werk gestaakt, aangezien men hun verzoek, om hel loon&apos;met 3 shillings&apos; 6 d. per weck te verhoogen, niel heefl ingewilligd. De werkbazen hadden er iv toegestemd om na den lst™ Jan. hun loon le verhoogen, waarmede geen genoegen genomen werd. — De monniken der orde, door broeder Ignatius Ie Norwich geslicht, zijn dezer dagen in verzei gekomen legen de gestrenge voorschriften waaraan zij onderworpen zijn, en waarop onlangs dc kroon is gezet door ecu nieuw voorschrift van den broeder, om zevenmaal hel plaveisel te kussen en met de tong een kruis in het slof Ie maken. Zij hebben dc meubelen hunner cellen verbrijzeld, broeder Ignatius eenpari» afgezet en, in geruimen lijd niets anders gebruikt hebbende dan.water on brood en groenten in zout gekookt, zich op ossen vleesch, ale, enz. vergast. l)e aartsbisschop van Vork heeft genoemden broeder het regt ontzegd, om als geestelijke te fungeren in de diocese van Vork. — Eenigen tijd geleden heefl men vernomen dat een Anglicaansche zen- ! delingprediker, de heer Volkner, in hel noorden van Nieuw-Zeeland door : inlanders vermoord en gedeeltelijk verslonden was. De thans ontvangen berigten uit Australië behelzen bijzonderheden van dat voorval, welke het in een nog bedroevender licht stellen. Hei blijkt nu, dat die zendeling, een hoogst achtenswaardig man en verdienstelijk evangelieprediker, omgebragt is door lieden welke door hem zelven tol het christendom waren bekeerd, maar die waren vervallen lot een nieuw bijgeloof, een zamenraapscl van heidensche begrippen, vermengd met herinneringen aan de Israëlitische godsdienst. De voornaamste opperhoofden der inlanders in de provincie Wellington en aan Hawke-baai zijn later te zamen gekomen en hebben besloten aan den Engelschen gouverneur schriftelijk hunne verontwaardiging over bedoeld voorval te betuigen, met verzoek om hun schrijven openbaar le maken. — In de beriglen uil New-York van 30 Junij; den dag waarop hel financiële dienstjaar in de Vereenigde Stalen sluit, leest men dat de staatsuitgaven der linie gedurende hel afgeloopen jaar 1200 inilloen dollars, of ruim 3} millioen voor eiken dag, bedragen hebben.</p>
</text>
