<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 2 Mei.</title>
	<p>| Baromc- WIND. l Tem- I TOESTAND Plaatsen j ter. ■ ■-__- ■,!__-- perat | ~x*^_^^_«^i_—-_. jMilliinet. Rigting. Kracht! Celsius; der Lucht, der Zeu. Groningen! + 4.2 Z.W. 2.5 I N. Diep..| + 3.8 Z.W. 5 I Maastricht! +5.5 Z.W. 3 Vlissingen +3.6 Z.W.t.Z. 6 ïïs :-7-9 _&amp; - m bes, *■*&gt;- Havre.... +7.9 Z.W. LU.br. . 13.0 betrokken. zacht golv Brest.... +3.6 Z.W. 2 +13.4 ligt bewolkt. hol Parijs.... + 5.8 &apos; Z.Z.O. I 4 +14.5 schoon. damp. —&apos; Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland M. 1.9 mm Yen in het geheel: Havre 15.8 mm. W. H. n Verwacht: matige Z. of Z.W. wind. *&apos;s GRAVENHAGE, 2 Mei. Prins Onrossoff, nieuw benoemd secretaris van legatie bij het Russische gezantschap alhier, is in de residentie aangekomen en heeft in het hotel de I&apos;Europe zijn intrek genomen - * H,AAK:LEM&gt; j Mei- De le luitenant op non-activiteit G. J IJssel de Schepper is door Z. M. weder in activiteit gesteld bii het 3o rcir drag. alhier. fa&quot; * UTRECHT, 1 Mei. Heden zijn bij het bat. mineurs en sapeur. alhier aangekomen de lste luit. L. J. Soumar van het 3de. F Lieremans van het sde, J. A. P. Teunissen en IL J. Berge, van het Bste reg. inf. en de lste luit. J. B. van den Heuvel Bijnders, van het 3de reg. vest.-artillerie, alsmede van het reg. gren. en jagers en van de overige reg. mf 9 sergeants , 9 korporaals en 36 soldaten, bestemd tot het bywoncn der practische oefeningen van gemeld bat. ook in het t-u -eiren&quot;&quot;&apos; per3oneel °P 10 SePt- e- k- Daar dc corpsen &apos;ZUTPHEN, 1 Mei. Bij het corps pontonniers alhier zijn tot het bijwonen der practische oefeningen tot uit». Sept. o. k. gedetacheerd de ist* luit. i. H. H. Rijnders en F. C. W. von Hora van het 2de en 3de reg. infanterie. - * GRONINGEN, 1 Mei. Door de commissie voor het afnoroendeiexamens voor het lager onderwijs zijn nog toegelaten, als hnlponderwii«ers 23; als onderwijzeres in de Hoogduitsche taal 1 en als onderwijze.» in de wiskunde 18 en in de Fransche taal 5. J trs — Ten gevolge van den zeer grooten aanvoerjvan haver en het eebrek aan sehcepsruimte, heeft in de vorige week alhier eene buiten^ewono ry.ing m de vrachten op Engeland plaats gehad, deze zijn name?ik gerezen van 16 sh. tot 22 sh. 6 d. * J namelijk,</p>
</text>
