<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>UITGEZEILD.</title>
	<p>TEXEL, 30 April; Flora, Hansen, Nantes. — 1 Mei; Kandanghauer, Zeelt, Bat. - Koophandel, Mooi, id. - Koning Willem 11, Besseling, id. - Lucie, Molgorn, Nantes. - Commissaris des Konings van der Heim, van Moes - kerken, Cardiff. - Juno, Bel_,New-Castlc.- Peter, Nausch, id. - Constantijn von Rcinecke, Fretwurst, id. - Bessie, Murdy, Sunderland. - Lizzy Waters, Waters, id. - Leander, Story, Huil. - Wilhelmina, Nagel, Riga. - Lizzy, Hansen, Frederikstad. - Astrea, Setless, id. -Hendrik Wergoland, Prebentsen, id. - Frithiof, Torbiornsen, Osterrisöer. - Fortuna, Meynerts, Avontuur, (benevens de schepan per telegram gemeld). VLIE, 30 April; Alert, S., Huil. — 1 Mei; Piet Hein, Meijer, Petersb. - Tjapko Schuringa, Drent, id. - Cornelia, Oltmans, Riga. - Gebroeders, Loodijzen, Stettin. - Eroukje, Koops, Aalborg. - Jantina Roelfina, Broekema, Gothenb. - Jonge Licfert, Bakker, Christiania. - Niessina, Prak,Frederikst.- Catharina Visser, de Vreeze, Christiansand.</p>
	<p>&apos;- HELLEVOETSLUIS, 30 April; Princess, Parker, Newc. — 1 Mei; Vooruit, Logger, Bat. via Zierikzee. - Müwe, Kuhn, Banana. - Joseph and Elisabeth, Milburn, Newc. - Bertha, Howard, id. - Frederica, Megna, id. - Laviiiia, Alister, id. - Aurora, Pakey, Middlesbro. - Ellen Beatrice, Owen, id. - Mary &amp; Catharina, Hcart, id. - Arendina, Smit, Petersburg. BRIELLE, 1 Mei; Peacc, Rhodcs, Stockton. MAASSLUIS, 30 April; Melone, Ohle, Newc. - Anna, Jessen, id. - John &amp; Arm, Stahler, id. - Lena, Harre, id. Behalve de Concordia, zijn de gisteren vertrokken en buiten geankerde schepen v. el in zee gekomen. — 1 Mei; Twende Brödre, Andersen, Newc. - Christian, Ronnc, id. - Anna Maria, Harrebye, Hartlepool. - Anna Catharina,. Jensen, id. - Gesina Mensinga, Nielsen, Sunderland (allen wel in zee). VLISSINGEN, 27 April; Johannes, Klofkorn, Nestvcd. - Godelevis, Boer, Kopenhagen. - Hendrik Jan Nassau, Roelfsema, Avontuur. — 29 April; Helcna, Pybes, Syra. - Martha Theresia, Visser, Newc. CETTE, 26 April; Zeevaart, Rttzes, Harburg. LAGUAYRA, 26 Maart; Maria van der Plas, Hamburg. VALPARAIS 0, 7 Maart; Aquariu s, Altmann, Fernambuck.</p>
</text>
