<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGTBANKEN VAN KOOPHANDEL.</title>
	<p>IL Wd. gelaton nog de meordere of mindere ruimte die dc feiten in een *__ -g! _lng innemen en waarover v/ij ons gevoelen reeds hebben cc*!_ Wij tot dlisver geredeneerd in de onderstelling, datdehanhebt 00nte - «deren koopman bekend is. Hoeveel eer.., .1 wij ook «chti- ™or de ontwikkeling van onzen handelsstand, «r.&apos;ooven wij w ,.r niet dat die stelling kan worden volgchoud. , ac eendia, |° reden&apos; dat ds handel zoovele takken om^ ... dat volle»ordPn P3, van ieder zijner onderdoelen moeijelijk bij één persoon kan &apos;«Her- ondersteld. Wij bedoelen hiermede niet technische kennis van ).. nandelsvak, die wel onmogelijk zijn zal, maar z.:i_ oppervlak* r(nWetenscl&apos; _ van hetgeen in een of ander bedrijf als handolsr^el °r&gt;m..i. nSfncrkt- In het adres wij op het oog hebben, wordt deze &quot;•e.-i-g beantwoord door ecnc andere, dat namelijk de regt. wetenschap o,is ni . i veelzlJd&apos;Sis- v&gt;rat intusschen daarmede moet zijn aangetoond is d»aron. ï rtw.delok- omdat de wetenschap van het regt omvattend is Wfcv . men zeker nlet te veel aan Personen, die zich met hare I*of._,_ng Ultslultcnd bezig houden, en geroepen zijn zoo noodig ex .vist --&quot; T . te geven- De gelÜkstellil- is echter op zich zelve is juist •• koopman als regter aanbevelenswaardig zou maken Va« -CS.VI. .nmVan d« s,P°ciale liandelsregelen, die het onderwerp «len t.. , euecr3ohen- B 1,Jkt dl° niet altÜd aanwezig te zijn en geeft sageno-._&apos; ? . in één vak ervaren handelaar, in een ander bedrijf &apos;.^r hln_. f&quot;1.?1&quot;18 Zijn Zal&apos; dan, moet_bij do onmogelijkheid om voor S*a- zin^-1?® CCUe .regtbaük, ad hoc °P te rigten, het gevolg hond.„,U&quot;&apos; . men .&apos;• e. toevl _t tot den gewonen regter neme S hem ZnZ *?? g.  &apos; d° v?orlichti&quot;g van mannen daartoe b,!schom^„ gCwfzen- De stollers vau llet adres schijnen ook bij deze m.r de fl6l^13 &quot;s*k-g.*» handelsprocessen eene veel te vl. Bte WIJZCn&apos; dan w« geneigd ziJu toe te geven. Men ?C beslecht__&apos; .TT* .6&quot; -meent dat °m eene bandelsprocedurc ls ontleen- J &apos;olledige kenms van net bedrijf, waaraan het gedinj. &gt; Cu___h___S? V n-&apos;ï1&quot;- D-6 V°rgissing is zelft bij «en goed del rJ^telli,^~7.l.n ekA?rg,ba . ïnUnt&apos; doch steunt op eene onjuiste .&apos;«len wfrdln .. Ane. bandelstransacti.n moeten teruggebra _ ?^»e pwfiL^&apos;fee&quot; «gtsinstmiut dat in het handelsregt eene ?at bij&apos; 0,., &apos; e&quot;lt&apos; ?. nj°eyelykheid voor den koopman ligt hierin, &quot;^waar &quot;c&apos;lon inzien zich dikwijls onjuiste rekenschap zal geven. Het .■n nee. d- i- i re- -eleerde daarentegen is hierin gelegeu, dat hij, Jüiste waard ■ d&lt;ir feiten uem onbekend is, tot het verkrijgen eener j - dat i ,lng daaromti&quot;ent zich doe voorlichten. Nu is het duide*°fdendan • - 6erste punt veel minder gemakkelijk voorzien kan yan een schi&apos;&quot; tweede. Ontstaat er twijfel over de zeewaardi^heid &apos;teit eener . ei °ver dea invloed van een zee-evenement, over de kwa&quot;e&apos;-t geven, ff waar cene expertise kan den regter het noodige g?rtiJcn, over aT$? ,echter het ? cd&apos;,ng over ds gehoudenheid van eene dir 5-Wden, dan ;. ht eencr verblndtenis, over den invloed van biiomstan- Sde k&apos;enni. ££&gt;?£%* dat de koopman daaromtrent vo- J&apos; ** kan en zal doen &quot;voorlieten eT cvc„s het re&quot;&apos;tT&apos;&apos;h . n°°dig f .&apos;&apos;et oog houdt, verkieslijk is boven don_öo-m__ f•. .CBrip kent en voorstelling dwalen kan en de-w^S-Sln ?&apos;- aanzien der Ï2*! Zegt men, dat de hoogere rener ™.g m mdc • regelniet b|* fan aanvullen, wij fntwooX, ÏÏhSeSf^S ig«W zijn zoude. Immers dan zal d hoo4 c° ~ k t&quot; .&apos;&apos;^&apos;l SSSrt- - mOCton Wv.n&apos;4o(m JUiSt &apos;&apos;«geen dfeL&apos;s.freS fi _&quot;eT«verse_ffoen&apos; Tiel&apos;jk &quot;f Zich d 0 feiteliJko voo.lich,i_„ Zn fe: s;ertrcse&quot;het re-itaat- d&quot;&gt; - wvss Het gnitie- sPrekcn)&apos; d°eh e«n mal jugc ontsnapt o.kaan ?l?ftc .vervar ._ bedenkingen op te lossen door op de voor« ing &apos;ln a? h6t C°de de CommLe en op Wlde^vaUe-w^r;6n3L^0dldtCOm™- {e verwijzen. Het laatste be-T_ k doet^Hrsten gbCv?tLVai; k°-handel iv bet laatste ressort  *n»issen d»r &apos;_:!?_ bevatten de wyze waarop in hooger beroep Cn. an het adl&apos; reBtbank«8tbank« moeten worden behandeld. Wat de stel- C&apos;h°en encf! techter vergeten i 3 di»- dat de vraag niet hierop nr-eneer«M-3? C öZnl?sh C°Ute e°n bandtgeding kort &quot;4 e« *S &apos;&apos;.fedi- n en da , maar-d ,**&apos;^&quot;&apos; de handelsprocedure rjoed VS&apos; Door Zit o t™P de,aangewezen middelen niet doel«ti Veker snel .?? beperken, door cassatie af te snijden heeft &lt;* »- S^^SLïfir re..heeft&apos; dat bctJwyfcien wS _» „._*« -ïl&apos; f* da_&quot;aQ Z&apos;Jn WÜ niet OTertuigd, dan ver- Sn.-°gt zii^™e boven ..&apos; cerfe- Zo° dat de bedoeling der Ja«SS..» o°k mS o™! «2,,wat .w&apos;Jze 00k- eene beslissingjte erlangen, dan NZ*10 alleen ™ Wetgeving daartoe de bevoegdheid. Willen zijde &gt;&gt;;s teo^^-^^ van billijkheid, dan /ebben zij slechtsien S?*?1 «itspSal^ b^^,en da&apos; 1? scheidsr-ters als goede man_*• f)-tdan h_W,HT, -i _ Z&apos;J JlUe trappen derregtsspraakniet 1 i» ccWr n-J,hft Mlddel van I&apos;^ogatie van regtsmagt bezi„ öeÏÏ .Pfocedare tB • 6 ge,W°ne regul en Juist daarvoor behSort de St ■ nBtine te z&apos;Jn geschreven. . ht^lleems.hWS&apos;r-&quot; in het adres sprake is&apos; was dan ook ten onzent Sl,t ,n aan » .ef ;sPoediS na het berstel onzer onafhankelijkheid Se]^,de konintini&apos;C^_lffi,ng en het stoa&amp;w-van 1817 en volgende jaren 4.\. Amste„VJka besluiten tot intrekking der regtbank van koop- dterl.ke 2 ?n &apos;n andere steden- BiJ de wet van 18 April-1827 ► HiJ ,en gevonn. :a,msatle&gt; had men aangenomen, dat in handelszaken .C, . ter wilb. m- Vljf regters&apos; waarvan twee kooplieden. Dit |J öe k gehecht s„Jandezuidel&apos;JkeProv&gt;ncien, die aan de buitengewone i ik -tó Vat&gt; 28 a,&quot;,&quot;;,,! d? afscheiding van Bcigie heeft men echter .. -t - dat &apos;hans J,_&apos; . &apos;e ln.ri-b&apos;g laten varen, om te komen tot ft», ƒ deed _ s nogten _tV]gem_ r,e gronden, waarop de rege-* .&apos;sok^^t, Handh wedergegeven i„ de memorie - voorkomende 11 Wtt?hlJ&quot;en onslb&apos; V_or de Bu-erk Regtsvordering (§ 50 Regt. J Cfeeds, ee°nnos boende en ook thans nol onwederkgd. Wij zcitfeSko 6d gevol J &quot;g&apos;&quot;,lg moet mot den volksaard overeenkomen, wil s_* *l_VCn koophaXt&quot; .°:el:senonien en dit schijnt ons met do \&gt;^?ult ni..san&apos;1.niet,.b. fval. Een beroep op Frankrijk -&gt;•»_. fabrieka-t&quot;enDeenJ-nSdlCtie &apos; . Frud&apos;bommes, voor geschil- C &quot;&gt;e-i . ,Z*ang £_i . &quot;l&apos;&quot;6 werkl,edcn gerezen, is in dat land Vetl- (wk Vandcontwf- daarom °ok ten onzent haar invoeren? K B«ï.C^van het &apos;. r„ U,lg .ttn het Pub Hek lsven &apos;m °ns land moge V .&gt; ver. k°oPnianCrzlPr Vnj aOO,f. opgeeft&gt; wiJ gelo°ven niet dat J* . &quot;&apos;g  teibomonbeznf,-0. geSt?.ld zou zÜn&apos; -n kantoor en zijne CJ -Cf als de p_;3-lgd grillen te beregten, die hem even on*._■ n,lll&gt;___ ro -on p&quot;&apos;^en&apos; dle ze opgeworpen hebben. Evenmin S.&apos;fVtoi*8-» Melde al-.-.&quot; on3_gelukkig. Wel is waar spreekt d^vnnk?°Pbandel (Hge™e,elle .duitsche Handelswetboek van regt- , Si -en VD s_n (?andff«&apos;ebte), doch is biJ de wet tot invSe- ! vl,iseer_4Btgesteld ,t 24.Jm_ 1861 en wel bij art. 73 der slet.Heeld&apos; en schijnt Z 2&apos;J ,-biJ afzonderlijke wet zullen worden &gt;igedachtf dz.ttHen nemen B&apos;üg niet de inrigting ft6*19 Bsv-!kooPetoafdo&lt;_.;.dre. inleiding heeft gegeven, namelijk de J*C,&quot; *Ü - PMllie- Me? hg dCr bandclsgeschillen, heeft overigens onze Or^S ecbter nh. „ middel dat men daartoe gekozen heeft, &quot;&apos;er regtban_en Z?efg. • .WiJ gel0°v«n t&gt;iet. dat bij de &gt; net den handel ontbreekt aan regtszekerheid,</p>
	<p>*^^^588Mg»-_=.w|B.BBwawwaaawpny—__»-»_---r.-.r:-r.-__i en meenen veeleer, dat die bij regtsspraak van kooplieden gevaar zou loopen. Wat echter in het belang der handelsprocednrc naar onze zienswijze te doen zijn zoude, is een vraagstuk, dat wij voor het oogenblik niet wenschen te behandelen. Wij stippen aueen nan&gt; dat de afschaffing van overbodige procedure-vormen, ons meer overeenkomstig hét doel van den handelswetgever schijnt te zijn, dan de opdragt der regtsspraak aan personen, die alle regtskuudige opleiding missen.</p>
</text>
