<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een fatsoenlijk WEDUWNAAR zonder Kinderen, P. G., 50 jaren o» niet onbemiddeld, wenschte in kennis te komen met eene Jufvro&quot;* Weduwe zonder Kinderen van omstreeks gelijken Ouderdom, daar&quot;L onbemiddeld om na kennismaking een HUW ELIJÜi. aan to gaan. o».f geheimhouding wordt verzekerd, de Brieven zullen des verkiezende op te geven woonplaats worden teruggezonden. Brieven Franko Bf Handelsblad, onder Letters H. P. H. (99W^ H-ft-iG_M_T. XX li.. Magazyn van Mantels en MaittfHe?&apos; Nieuwste PALETOTS, MATELOTS en KOTOND_\ In het Beneden-Magazijn Stoffen voor PANTAL0^ en HESJES tot uiterst Billijke Prijzen. S. C. N-OTEBOOM DELG©»*»&apos; (9967) Heerengracht bij de Heisteeg, KKj]g&gt; LES PLUS BELLES Dü MONDE, Fransche TAPIOCA, si_rlijk gepakt i poll(i 25 cents. I»* BYE AS HAISENA, 1 pond, 40 es. bekroond met de Gouden W duille, alsmede supra fijn bewerkt LINZENBLOEM, ROGGEBLO»»&quot; TARWEBLOEM, 30, 25, 15 cents per 5 oneen, bij I». HEVA&amp;*| te Amsterdam, Utreclitschestraat bij de Prinsengracht in de Jaa«. &apos;&apos;&quot; &apos; PATENT en WASKAARSEN 31è en 35 cent. (9*3- G ë_TP A G NO N. Een JONG MENSCH van circa 30 jaren, wenscht in kennis te *£ men met iemand eene Gevestigde Zaak uitoefenende, waarin voof &apos;ï. Huisgezinnen, een bestaan gevonden wordt, om daarin als OE^K GENÖ „Top te treden. Inclinerenden adresseren zicji franco k&quot; A. B. E. Bureau Handelsblad. (9932) DE NAAIMACHINES . uit de Fabriek van SINGER._ CO., te New-York, waarvan het ll°°&apos;J. Dépöt is gevestigd bij EBUABS» STRUCK, Kalverstraat, E *J| bezitten alle eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen den eersten rang verh.ffen; met geene andere Machine kan men * velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familie _.9 machine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met L garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, 6DZ-&apos; naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; bij &apos;6d omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl &quot; „ andere Naaimachine bij dezelfJe omwenteling slechts 4 steken da af;&apos; dus een verschil in het voordeel der SINGER Machiries van 20 pC &apos; Bij dezs Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde &apos; stellen, als Zoomcrs, geschikt om smalle en breede zoomen, over»&apos;&apos;. en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Kimpel-ToeS len, enz.  De N . 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zW9?L(. leder kan bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altijd de &quot;* tot heden bekend, De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, he _• wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. . «, Daze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen I&quot;a^*„it. prijs te bekomen met garantie van Twee Jaren in bovengenoemd *%« Dagelijks in werking te zien in hot PALEIS FOOR VOJ&apos;h VLIJT. (750^.</p>
</text>
