<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op den sJen Mei aanstaande, zuUen te RoUcrdam GEVEILD ff . den: 25 PA_.l__£_-I &apos; CAGrA JTAW MA _¥ ËE.K.A,  alles meer of minder door zeewater beschadigd, directe aanvoer Londen, per Staffordshire. /g. j Nadere onderrigting bij de Makelaars in Tabak. (ÏCK-J i M. BREUKELMAN, C. W. BREUKELMAN en E. P. DEMON&apos; CHY Jr., Makelaars, zullen op __-SN€_g_?___- 9 MEI ISSS^Je, voormiddags ten 11 ure, in het Notarishuis aan de Geldersche»*1 &apos; te Rotterdam Publiek Veilen: 50 mm 0. ï. lATOEN, gedeeltelijk min en meer beschadigd. Bij Kavelingeu als bij Notitie zallea worden aangewezen. Nadere onderrigting bij voornoemde Makelaars. (10___jfl__- SALON DE MFMICBISSBSIENTS.^ Hiermede geef ik mijne geachte Begunstigers te kennen, dat ik J°i«j AFFAIRE in de AMSTELSTRAAT, V 379, versplaatst heb **»• HUIZE)- VERSIER in dezelfde Straat op den hoek van de vv*jj_ GENSTRAAT, en daarbij een _*AL__ ingerigt heb tot het eeJLg ken van VERVERS-_I_GE_ . I_BSCHOC«I_A»E . W. «n LIKEUREN, enz., enz. Mij in UEds. Gunst aanbevelende hopende met ean druk bezoek te worden vereerd, beloof ik eene en prompte bediening, en noem mij met alle achting UEd. Dienst* Dienaar -SS- J. G. BLo_fl.j___- LOTSEIJ ZOHDER lIETEH-, BESTUURDERS van de MAA TSCHAPPIJ TOT VrEli*\r\l, SCHAFFING AAN DEN SPAARZAMEN AMBACHT^&apos;^ alhier, brengen ter kennis, dat de in den afgeloopen winter r^i-ep Maatschappij vervaardigde Voorwerpen zullen worden VERLI»V y^* Vrijdag den sdeu Mei eerstkomende, des avonds ten 7 ure, in he f, kaal Toevlugt voor Behoeftigen, op de Passeerdergracht alhier, te staan van den Notaris BRUNO TIDEMAN. ƒ . Aan gemeld Lokaal zijn nog eenige LOTEN voorhanden tce®&quot;gg) het Lot. (lü&apos; Amstek-U-T, Namens Bc-tuiirdrrs voornocma» _. 29 April 1865. W. BRUYMESTEI-V, Penning**!^ De ONDERGETEEKENDEN achten het een hoogstaang^&apos;^n pligt het Geachte Publiek op de beste wijze hunnen dank te bc»-n^ voor den bijzonderen bijval en de ondersteuning aan hunne ondefl1&apos; j,f. in het afgeloopen Speelsaisoen geschonken. Die bijval, ook ge t_i6 nit de getrouwe opkomst bij bnnne voorstellingen, is hun de S r%t belooning en het bewijs tevens, dat het geachte Publiek niet onopg^jyj heeft gelaten hun onaf-jebroken streven naar voortgaande ontw&gt;* hunner onderneming, gebleken uit het daaraan verbinden tte ropd«r krachten, uit het aantal van 12 nieuw opgevoerde stukken, waeI. cc&quot; een drietal belangrijke oorspronkelijke, uit 4 nieuwe Balletten ,efeij divertissement en ook niet minder uit het verbeteren en verin oj.atie&quot; van het decoratief, door het aanmaken van veertien nieuwe D&apos; taataaiiU&amp;-en het geheel vernieuwen en restaureren van twee belangrijke {Je,o0j]ii)i. De bestaande belangstelling .trekt hun echter niet alleen tot &apos;&quot;v^ele11 maar ook tot spoorslag om voort te blijven gaan met het on&quot; en verbeteren van al de takkon der onderneming hunner d&apos;^pfi^» Amstekdam, ROOBOL, TJASIÜWi. _PEfJïï7) 1 2 Mei 1865. - _ . 1&apos; 8008 PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADV»»1&quot; | TOT EEN VOLGEND NOMMEB TE LATEN LIGGEN-.--:--* I SCHO_WBUR_-_O-ONCE_aTEW,jEïtfï* J GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, Directie A- Tage_»^ Woensdag 3 Mei 1865. Einmal 100 Tausend Thaler. Possen» in 3 Abtheilnngen voor D. Kalisch. /g arW^. Gewone prijzen met geldige Dozijnkaarten. ——-—&quot;^^JsdeU SALON ÖES VARIÉTÉS, in de Nes. Woensdag 3 M^.,^ en gedurende alle Avonden dezer week Soirees Lyriques en -kgyj... h la Alcasar, te geven door het Gezelschap van den Heer SAUVLET. Programma&apos;s aan het Locaal verkrijgbaar. „ tlF^-&quot; Entrée 50 Cents. Ajin«ingJ-_-^t,,;, SALON _»ES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Woe&quot;»*8 .»«*£ (Gevraagde Voorstelling): Mejufvrouw Overmoed, nieuwe vro J . I°,! /Fr ville, in een bedrijf. Voorafgegaan door: Maurits Snurk, nje^. petits vaudeville, in een bedrijf. Tusschen beiden: Het feest der nre.) den, kluchtige vaudeville in een bedrijf. «■tdE*^&apos; I Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; W - Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. pena^L-&quot;&apos; Verwacht Donderdag Benefice-Voorstelling van den_B?5—-&quot;&quot; i ~ OPENING VAN DEN fllj TÜII DE MEDERLAND*» OP WOENSDAG 3 MEI 1865: ,«|Vrp|j_ BUITE-.GEWOON GROOT BAL A LA. HA»*-. &apos; Aanvang 7 Ure. Entree 40 Cents m De Ondergeteekende meent het geciviliseerde Pu!),Jjerverinake?^t vef&apos; moeten maken op de belangrijke vermeerdering in(jen fóafi yfïn^1&quot; gebragt in den veel verfraaiden en op nieuw aangeleg fireioopen. ;d v»* trouwen en de gunst in het vorige Zomer- en nui ».» talrijklie „ d» saizoen in opkomst van het Publiek genoten, also° -en iaeerpublic&quot; Partijen en Bruiloften, zal mij steeds aansP°renr!_BSt van het eisschen des tijds te voldoen. Mij verder in de «_.Ed Die&quot;?£g_ aanbevelende, heb ik de eer te zijn,. , pRA^&quot; &apos;~~^ HEDEN WOENSDAG 3 MEI EERSTE v^u^ . Af&apos;djisc!^ Ein KurmacUr des 19ten Jahrhinderts, Genre«i betde *&apos;lfar,ctV de Chapelle, Opera Comique, Musique de Paer,^ Gelubcke. .„ „o. Clowns groote Scène Comique durch dieHerren^ , V La Promise, operette en 1 Acte; Hollandsche * o.n, Vlaamsche Chausonnettes, Saynettes en DueUcs^ roSTE»* Aanvang der voorstelling ten 7 Uur. Directeur- _agen o Entree 50 Cents de Persoon. .nne„dB de volgen«•&gt; jdd»_. Opening van het Bureau ten 5 Uur en tot des &gt; ft)sd»n Localen en bet Park als *fs£s%&amp;j,M fffi O*^ 5 Uur, met uitzondering ™n Zatuida vaQ ÏJ^J^^ Matinee Vocaal- en Instrumentaaljd^Jie==_^^</p>
</text>
