<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Er biedt zich aan een fatsoenlijk JONGELING van de P. G.i Een JONG MENSCH, 22 Jaren Oud, van zeer deftige familie, \ om zich zoo spoedig mogelijk geplaatst te zien, hetzy als KLERK 2 Jaren in het KOLONIAAL Vak werkzaam, bekend met de moop een Kantoor of m eene of andere handelszaak, aangezien hij derne talen, rekenen, administratie, etc, zag zich gaarne geplaatst r zeer goed met den handel bekend is. Wat zijn gedrag en bekwaam- als REIZIGER of cm de expeditie waar te nemen. Tevens is hl) heid betreft, kan hij de beste getuigschriften overleggen. Men niet ongeneigd eene plaats in O. I. te betrekken. Adres franco, gelieve zich te adresseren met franco brieven onder letter W., bij den onder letter T., bij de Boekhandelaren G. PORTIEUE &amp; ZOON, v Boekhandelaar H. A. TJEENK WILLINK, te Arnhem. Warmoesstraat, te Amsterdam. (12932) &quot; ~ M. A. §Ö_____AÏD&amp;C^ &quot; N. Z. ACHTERBURGWAL BIJ DE TORENSTEEG, G.262—263; KANTOOR, G 269, berigten hiermede, dat zij van alle soorten van ZIJDEN en WOLLEN STOFFEN, niet alleen in alle begeerd wordende naar da NIEUWSTE METHODE in de fijnste Kleuren VERWEN en in de nieuwste dessins DRUKKEN, maar dezelve ook weder ns- OP NIEUW APPRAITEREN, zoowel STUKGOEDEREN als andere GROOTE en KLEINE VOORWERPEN. (12910) C |___a_3__MM._M^ =i, I MADERE GUNSTIGE GEVOLGEN der HOFF&apos;sclie MAI_3_HFMAI_.PA»ATE]_¥. 3 Ook heden kunnen de ontelbare bewijzen der heilkracht des HOFF&apos;scheï. MALZ-EXTRACTS door ons met een tweetal Ef s- 3 vermeerderd worden, en veroorloven wij ons de onderstaande ons van geachte zijden toegekomene Brieven mede te deelen. IJ 1 Mijnheer! h. Ik kan n thans mededeelen, dat het HOFF&apos;sche MALZ-EXTRACT mij geheel en al heeft hersteld, daar ik een geruimen K »tijd gelaboreerd heb aan zware Maagpijn en zware pijn in de zijde, waarvan ik nu door Gods goedheid met 24 Flesschen MALZ- m i EXTRACT geheel hersteld ben. ff . 3 AARLANDERVEEN, 20 APRIL 1866. Je. KOENEKOOP, E de i Geb. VAN ELK. g &apos;S |1 In de laatste tijden heb jk wederom vele mondelinge mededeelingen der gunstige werking van het MALZ-EXTRACT ont- g &apos;O- ca vangen. Hier in Leeuwarden is een zeker getal gebruikers die om bepaalde redenen hunne Namen niet wenschen in de Courant te Ö l&quot; JS zien, doch die mij vrijheid gelaten hebben, bij onderzoek hunne Namen te noemen, zich bereid verklarende, de gunstigste getnige- Iq jS nissen af te leggen. &quot; m 3 LEEUWARDEN, 8 MEI 1866. Met alle achting, E 3 S. P. POSTMA. ff en I MEDE VERKRIJGBAAR: M ak | Amsterdam, H. Hamers, Utrecht- Breda, A. G. Maassen. Hoorn, B. Schermer. Sneek, P. van Staa. en g schestaat bij de Prinsengracht, Cocvorden, H. C. A. Piek. &quot; D.v.d. Deure. Utrecht, G. van Meeteren. 2 H. Siewers, Binnen-Amstel, Cortgene, J. de Die. &apos;s Hage, Sack en C°. . A. van Leeuwen. g hoek Paardenstraat cnA.Rosse, Deventer, A. J. Bosch. u J. L. F. C. Snabilié. Voorburg, J. P. D. Bom. | Tweede Rozendwarsstraat. Delft, R. Frankamp. Leyden, K. Block, Droogist. Wassenaar, S. J. Rotteveel. * Arnhem, W. J. Mayer $•(?. Dragten, D. de Yrieze. Leeuwarden, S. P. Postma. Wageningen, L. J. van den Broek, fê S; Alkmaar, C. Koeman. Doetinchem, J. H. JA Kreune. Lekkerkcrk, W. van de Voet. Weesp. L. Schutte. S Almelo, H. Meybergen. Dieren, C. Magendans. Maastricht, J. P. F. Deplaie. Winkel, Gebr. Bruinvis. % Alphen a/d. Rhijn, C. Saton Jr. Dordt, J. van de Graaf. Medemblik, K. H. Idema. Wissenkerke, M. P. Brockes. j* Amersfoort, A. van Haselen. Edam, D. van de Velde. Montfoort, J. A. Jacobi. Zutphen, J.&quot;W. Magendans. 3 Amstelveen, Dr. A. C. Schreuder. Enschedé, Gebr. Muller. Nieuwe Diep, J. Walraven. Zierikzee, M. F. C. de Kater, j 3 Blokzijl, A. Kenter. &quot; Eindhoven, van Bon, Apoth. Nijmegen, F. J. Backer. Zaandam, K. Nieuwenhuis. 8 Beijerland, A. Taselaar. Gouda. J. C. van Vreuninger. Purmer sud, Gerrit Smit. Zwolle, Ed. Schaepma. . a&apos;s Bosch, Th. J. Jansen. Goes, D. A. Oerlemans. Rotterdam, H. W. Prillevitz Jgz. Zevenbergen, E. W. Zangster. «| Bergen-op-Zoom, C. H. Vevaart. Groningen, C. Rikkers. Schoondijke, A. van Overbecke. 2 Brielle, Joh. Veenenbos Jbz. Haarlem, W. Honing. Schoonhoven, L. Okhuijzen. E PS. In plaatsen, waar nog geen Dépöt bestaat, worden solide personen voor Dépóthouders gevraagd. (12909) _ gp_rogamn.ig^^</p>
</text>
