<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ï ïïtvea. *f. wan mmm cmi&amp;® &amp; xoojxr9 delft, - berigten dat hunne i Xl-U_bXl£. steeds in alle Prijzen en Kwaliteiten te Amsterdam en Detail te bekomen zijn in Pakketten van , 1 Kilo, 5, 21/2 en 1 Ons, verzegeld met het Merk (12492) ; HOOFD-D E POTS. &apos; T HO*. H. P-HUNGK EH CO., ïï nrirATir U. JÖU.., Vijgendam, N». 457. V. L\L V Allo. , Damrak bij de Texelsche Kade. , Utrechtscliestraat tussehen de Kerkstraat MPT t. D fl W on Prinsengracht, Z 24. . ÜIIijDAIH , Huidenstraat. PRIJSCOURANTEN KOSTELOOS TE BEKOMEN. :jl&gt;e THEEËN a 100,120.130 en 180 VA. bijzonder aanbevolen» I ! JSaisocn yan 1 Mei Tiissclien Keulen^ tot 15 Oct. en CoMcnts. AAN DEN RIJÏÏ IN HET ROMANTISCHE AHRDAL. ALKALISCHE 20 tot 40 gr. CELSIUS WARME THERMAALBRONNEN van zacht oplossende, maar tevens versterkend* . werking, vooral in Ziekten der Ademhalings- en Verteringsorganen, tegen Galachtigheid, Graveel, Rheumatismus, Jicht, ongesteldheden van Blaas en Uterus. Door de bekwaamste Geneesheeren ook bijzonder aanbevolen als KLIMATISCHE BADPLAATS voor Borst- e» . Zenuwlijders. Het KOEIiIiOTEL met de Post- en Telegraafbirreanx staat in regtstreeksche verbinding met de BADEN, LEESZAAw en BOEKERIJ. Het Hotel GARNI, MARIENSPM&apos;BEL, insgelijks Baden, namelijk Gaz-Baden, is nabij den Koertnin en de Bronnen gelegen. Tussclien Neuenahr en de stations Remagen en Sinzig bestaat dagelijks veelvuldige pos .gemeenschap, en buitendien rijd-B getarifiëerde huurrijtuigen. Gedurende het Voor- en Nasaisoen zijn de Logiesprij&apos;zen matiger. Men heeft er ook Apotheken. Even als vroeger wordt in hét Koerhotel Evangelische en Engelsche Godsdienstoefening gehouden. AITGLSTA-, VICTORIA- en SPRLBEL WATER, verbeterde wijze van Vulling, per kruik aan de Bronnen 2. Sgr.; ooi NEUENAIIR-PASTILLEN, zeer dienstig bij Maag-ongesteldheden (indigestie) per doos 8 Sgr.; alles met gebruiksaanwijzing van oS Directie of de Depots te ontbieden. (8551) „ ! GEHEIME m I E _H_ T E BT. ll i _ ¦!&apos;_¥il._ «KMif«l .-h&apos;^IAIIAÏÏ CCPAHÏÏ ET BISfflüTH, II iVI IPtI 31 ÏtVTB IH Ik K I rï° cc&apos;^° gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door dj l^^^»J-ifcjßt«yL___«_______H_ _ELisn_i^m-i« __-_iriii_ff__n_-_- iHW| leden der Keiz. Acadende van Geneeskunde, aangenomen dooj * &apos; __-_______________sB__^^^^^li i i -_----—---5l de Geneesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volkom^* , de meest hardnekkige geheime ziekten,, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te doen. Flace&apos; ; I ƒ2. Parijs, Carrefour de la Croix Rouge, Phannacie ROUSSEL-JUTIER. Hoofd-Dépót voor Nederland H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedi* | te Amsterdam; Arnhem, ROMEYN; Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MF.UB?&apos; j Groningen, LEEK; &apos;sßosch, VAN OS KEULS; &apos;s Gravenhage, VAN RENESSE, SNABILIE; Leyden, REYST; Leeuwarden, STELLIJ ! WERPF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE; Utrecht, GROOTENDORST; Zutphen, HASSELO; Zwolf MEULENHOFP; Nieuwediep, VAN BERK; Gouda, BOEKENOOGEN; Maastricht, Wed. GROSSIER, Apothekers. Brieven Franco. (103^1 ! KIIIDER2EE STOOSIBOÖT-MAATSCHAPPIJ• STAATS-SPOOR DIL™CE S^» LEEUWARDEN. fJÉ GRöÜeN. SÊÈS^t &apos; DAGELIJKSCHE DIENST. Van AMSTERDAM: &apos;sMorgens 10 ure 30 min., na aankomst der Hollandsche en Rhijn Spoortreinen. .„ Van HARLINGEN: &apos;sMorgens 11 nre 30 min., na aankomst der Diligence van 4 ure 30 min. uit GRONINGEN en Staats-Spoort^1&quot; van 10 ure 30 min. uit LEEUWARDEN. Kantoor aan de Nieuwe Stads-Herborg Brug-, Factorij op den Dam bij den Heer P. J. ADRIAN Jr„ bezijden het Paleis. (IQ6gg__. MJESSsAGMIRMJES MMM9EMÈMJILt.E^. OVEELANDMAIL naar JAVA—CHIIVA-dlAPAIff* Vertrek van MARSEILLE den 19en van elke Maand. Transport van PASSAGIERS, GOEDEREN en SPÈTIE^ VASTE DOORVRACHTEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van KOTTER»AM tot SINGAPORE, BATAVIA,H©^ RONG, SIIANGHAI en YOROH AMA. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA. Aan GOUVERNEMENTS-AMBTENAREN wordt eene BELANGRIJKE REDUCTIE toegestaan. tf KLEINE COLIS MONSTERS etc, die uiterlijk den lOden van elke maand te Rotterdam moeten geleverd worden, kunne» ZEER BILLIJKE voorwaarden worden verzonden. Tot Inschrijving van PASSAGIERS, etc. en het verkrijgen van alle inlichtingen adres bij (i 2908) miMTMM &amp; Cie.9 te Rotterdam,</p>
</text>
