<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VEERTIG-JARIGE ECHTVEEEENIGING VAN ONZE GELIEFDE OUDERS PIETER SCHUT EN ANNA CATHARINA BOESIEK. Vit naam hunner dankbare Kinderen. Amsterdam, 2S Mei 1866. (13019) 25-JARIGE ICHTVEREINIGING VAN W. A. BRANDS EN G. BÜCH. „, AMSTERDAM, 26 Mei 1866. Hunne dankbare Kinderen. (130g&gt; Ondertrouwd&apos;: ïrr7PT_O-DKKl_Rl^n Capelle a/d. Yssel, GoRI-iCIIEM, EN . 25 Mei 1806. S. E. BRANDT. (1303^ Ondertrouwd: P. J. B. ROMBOUTS, Weduwnaar van J. P. J. van Ha* &apos; Oosteriiout, 26 Mei 1866. met C. KERREMANS. ?) Eenige en Algemeene Kennisgeving. (1303^ &quot; Getrouwd: &quot;MRrB7CÖHÊN_ Groningen , en 24 Mei 1866. ANNA SCHAAP. Eenige Kennisgeving, (&apos;&quot;^ _- totÏOT^d&quot;: X77m7VAN&quot;TÏFFELÏ;N Winterswijk, 23 Mei 1866. &quot; „ (12882) G. A. AITTON. ——— ~~\&amp; Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene CRUIJS; geliefde Echtgenoote van K W. SCUiJ--^ Amsteedam, 24 Mei 1866. V&amp;* &quot;«den beviel zeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER MAEÏE DIEUDONNÉ ROSÉ OEBI, geliefde Echtgenoote van Amntkmum . F. BEONSING Jr. 2o Mei, 1866. __ (i 3,, Heden beviel van een ZOON, M. E. VAN RAVESTEINTëêIIcfde Echtgenoote van H. MOHIiMANN. 26 Mei 1586. Eenige Kennisgeving. (13085) Bevallen van een ZOO.V, A.C. E. VAN WENSEN—SCHMIER. Leïdkn, 25 Mei 1366. (13021) Tot mijne diepe droefheid en die van zijn eenigen broeder overleed heden , in den jeugdigen leeftijd van 24 jaren, mijn beminde Zoon HENDRIK DE JONGE Gz. J (130331 Amstordam , 2-2 Mei 1866. Web. G. DE JONGE Hz. Heden overleed na eene kortstondige doch hevige ziekte, nih&apos;u sebefde tweede Zoon GERRIÏ JAN WILLEM. in den ouderdom van &quot;Una 22 jaren. H. L. VAN DIJK. _ Amstekpam ¦ 24 Mei 1366. (13067) Heden ovorloed na een langdurig en smartelijk lijden, ons Dochwrtjo ELISABETH, in den ouderdom van 3 jaren. Amsterdam , 25 Mei 1866. M. N. GROEN. _ 03022) E. B. GROEN-SNOEK. Heden overleed na een langdurig lijden onze geliefde jongste Zoon HENRI, in den ouderdom van bijna 12 Jaren. A. VON DER MÖHLEN, M. C. VON DER MÖHLEN. Tt „ . WÜBBE. _H\a.klem , 22 Mei 1836. (13023) Heden overleed plotseling, na een; kortstondige Blekte,mijne geliefde Echtgenoot* JOHANNA ANTONIA KRANIUS, in de 7 ouderdom van 68 jaren. J. DENGERINK. ZüTJHEN, 23 Mei 1866. (12935) bVoor de vele Blijken van Deelneming, bij gelegenheid van ons öuweiijk betoond, betuigen wij bij deze onzen lïartelijkou dan];. Amsterdam, J. REGENBOGEN. * (13091) agjlei 1866. A.JL REGENBOGEN-LANGENHOUT. De Heer en Mevrouw WEÏJERMAN—LODEESEN betuigen hun- Ben Dank voor de vele bewijzen van deelneming. ondervonden bii bun voltrokken huwelijk. J f Amsteodam, 28 Mei 186(3. (13054) Voor de menigvuldige bewijzen van deeluemiug. ondervoïiden bij «et overlijden van den Wel-Edel-Achtb. Heer I. j. VAN VOORTHÜYSEN enden Wel-Edelen Heer I. A. R. VAN VOOEÏHUYSEN, betuigd de Familie haren opregten dank. 27 Mei 1866. (13055) De Ondcrgeteekendcn betuigen hunnen inelmeenenden dank aan vrienden en Bekenden voor de hartelijke deelneming bij hun voltrokken Huwelijk ondervonden. H. VAN GROENINGEN. Utrecht, 23 Mei 1866. A, VAN GROENINGEN. (13025) Geb. HEYN.</p>
</text>
