<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W A M WL. ZONDAG 27 MEI 1866. HARMONIE-CONCERT, Algemeene Gaz-Illuminatie, BENEVENS HET WERKEN DER NIEUWE FONTEIN. Het tweede gedeelte van het Concert zal door Strijk-Orchest in de Zaal uitgevoerd worden, eu alsdan de Heer J. HRIMALY, Violist. de Fantasie Appassionata van Vieuxtemps, en de Heer DEN DEKKER het Ave Maria van Schubert doen hooren. Entree voor het Publiek 99 Cents. Aanvang 71/2 Ure. Woensdag 30 Mei REPETITIE ten^^ II HET PARK. Op Maandag 28 Mei 1866, ten 8 Ure. TOEGANGSPRIJS 25 CENTS PER PERSOON Toegangsbewijzen zijn Vrijdag 25 en Zatnrdag 26Mei,des-Morgen van 10 tot 3 Ure verkrijgbaar bij.de Heeren THEUNE Sr CO., rn« Kalverstraat-, Th. J. ROOTHAAN &amp;~ C _-, op den Singel; J H. *¦ G VAN HEETEREN, iv de Hartenstraat; en E. S. WITKAMP, °r het Koningsplein en den avond van het Concert aan het Locaal^ | CAFBCOICBBTf NES BIJ DEN DAM, A 18. Heden Avond: Tweede Bebut van Fraulein WILHELMY, Soubret1* van het Theater te Augsburg. Solo stukken voor Piano, door o« Heer Richard, Pianist uit Brussel. Chansonnettes, Duo&apos;s, pièces dOp? enz., door het geheele Gezelschap. Aanvang ten 8 lire. Entree vrij E. VAIV HAARLEM. I_B. Verwacht eerstdaags een NIEUW GEZELSCHAP. Zomer/Theater TIFOLI&apos; HEDEN , ZONDAG, 27 MEI 1866. MATINEE MIISICAI_E VAT. 1 TOT 4 UUR. . _,&lt;rf Entree 25 Ct. H.H. Geabonneerden hebben vrije Introductie *u Dames. ,^p Fromme Wünsche, Komische Scène. Johan et Nannetie, Vauae» en vn acte. Parodie de Tannhauser. Lctschcn et Freischen, oper d&apos;Offenbach. Le Tigre du Bengale, comedie en 1 act. rt Aanvang 7 Ure. __ Entree 49 y, y. Morgen Maandag: Les Pantins de Violette. Voor de 3de maa»- Tigre du Bengale et le 66, etc. etc. DBRECTJE# van D. C. CLAUS. rf Heden en alle Avonden GROOTE SOIREES MüSICAïV?, ET UVSTRUMEWTAIES, onder directie van J. B. SAB v^it. Scènes Comiques in costuum, Romances en Chansonnettes , w sche en Fransche Taal. ? ?* Aanvang 71/2 Uur. Entree 25 Cem»^ TUIN LAiD-InïIPÖÖHHfiTi Ecu Honderd Roe, buiten de Wiliemspoort. „. Woensdag 30 Mei a. s. EERSTE HINDEBBA-L en wCg» allo Woensdagen, onder directie T»^j»=^ IAkEM^J. . GEBBtTKT BU C. _. SVIH &amp; ZOON- ¦</p>
</text>
