<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J£| Naar STETTIN jfflOß&amp;zal den 26sten dezer vertrekken: Het gekoperd Pruisisch raWffffIWBRIKSCMIP misWimm 3/3, Kapt. c. ËscèaroHT, Nadere informatien bij de Cargadoors MEIJER $¦ G&quot;. (23058) C. M. F. KOFLP en A. O DALEN Jr.,&apos;Makelaars te Rotterdam, zullen als lasthebbende van hunne meesters en geauthoriseerd door cHeeren Assuradeuren, op DONDEKDAtt 26 SEPTEMBER &apos;1567, des voormiddags ten elf ure, aan het pand wijk 1 Nr. 217 Leuvehaven, Oostzijde, publiek veilen: © Vaten KOFFIJ, liggende aan gemeld pand en aldaar ep den dag der veiling open te zien. (22977) ~ HÖIXANDSCHE mmm pmiwi^mmtscipfii, 1 October 1807. Aanvang van de WINTERDIENST op den Spoorweg van AMSTEKDAM naar ROTTERDAM en van AMSTERDAM en ROTTERDAM naar ALKMAAR en HELDER. VEKTHEK-UREN als aangewezen op de DIENSTBILLETTEN, verkrijgbaar aan alle Stations en Bestelkantoren, groote a 15 Cents en kleine a 2 Cents; zoomede TARIEVEN en REGLEMENT VOOR UET VERVOER. DAGÉLIJKSCHE RETOURBILLETTEN, tegen veel verminderde Vrachtprijzen, van en naar alle Stations, geldig op één dag voor heen en terug door denzelfden Persoon. De Vrachtvermindering voor Kinderen is ook toepasselijk op de Retourbilletten. &quot; (23006) TELEGRAAF-KANTÖREN zijn op de meeste Stations voor het Publiek geopend^ DE ADMINISTRATEUR. UELPOIERWUZER OF KWEEKEIJNGr Op eene fatsoenlijke Burgerschool verlangt men een HULPONDERWIJZER of wel een KWEEKELING van minstens 17 jaren, om in eene laagste klasse werkzaam te zijn. Adres franco onder letter H. bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat. (23008) Bij eene JUFVROUW, in het bezit eener Naaimachine, kan dadelijk eene JUFVROUW geplaatst worden, P. 0., in alle deelen bekwaam wat snijwerk van Mantels als andere fijne Werken betreft, tegen genot van Kost_ en Inwoning. Ooed voorkomen en tact om met Dames om te gaan zijn vereischten. Brieven franco, onder Lett. G., bij den Boekhandelaar C. F. STEMLER, Haarlemmerdijk hoek Korte Singel, to Amsterdam. (23052) E. S. IIIMÉ «1&quot;. MEUBELMAKER, HEERËNSTRAAT, SS 502. In voorraad alle soorten van MODERNE MEUBELEN tot de billijkste prijzen, onder anderen Mahonie Bidets met Porceleinen Bak voor ƒ6.75. Tete a Tete niet alle keuren van Trijpt bekleed, voor ƒ 55, goed en soliede bewerkt, verders Spéaliteit voor hit ep nieuw bekleeden van Stoelen en Kanapés tot de minst mogelijke prijzen. T (23007) _</p>
</text>
