<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>g»aïeês voor JVoM-RsvliiËm DONFIKED.iG v.; s^-PTEMKEft: Entrée 50 Cts. Aanvang 7Vs Uur. Leden volgens Reglement. C.ouoon-Bewijzen g. l.iig. (23059) VERSCHE OESTERS, gebraden Will, Biefstuk, Haring- en Kreeften-Salade, Gemarineeid&apos; Haring, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. 2(22692) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. ~~S GÜOVWBV^SÊSI, JCOWCERTEW STADS-SCSOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Dingsdag 24 Sept. (N°. 24 Abonn.) De Cipiersdochter van Kulmbach, of Vrcuweninoed en Dankbaarheid, oorspronkelijk romantisch riddertafereel in 5 tafercelen. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, of de ontmoetingen op het oude Leuisclieplein, nieuw Arlequiuade Ballet-Pantomime in acht tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmeester A. P. Voitus van Hamme. Aanv. 7 ure. GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIER. Dingsdag 24 September. Door de Rotterdamsche Schouwburg-Vereeniging, eene enkele voorstelling van: Jarvis of de eerlijke Man, tooneelspel in 2 bedrijven, naar het Fransch van Charles .Lafont Gevolgd door: Een Man die zijne Vrouw uUkuwelijkt,bli_)spe\ met zang in een bedrijf, naar het Fransch, door F. M. Gr.-h. (Nooit vertoond), v Aanvang 8 nre. Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ1.25, x&apos;ai-i.crre f l, Gallerij-Loge 60 Cts., Gallerij 40 Cts. Verwacht eerstdaags het wederoptreden van Mw. Albregt-Engelman. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Dingsdag 24 Sept. Eerste optreden van den Heer Wijnstok, vroeger lid van den Amsterdamschen Schouwburg. Eene wederopvoeriug van: De Speeler of ¦-. Revenge Praag, beroemd tooneeLpel in 5 bedrijven, naar het Hoogduitsch van Iffland. In verscheiden jaren niet vertoond. Entrée 75 Cts. ia vertering. Aan™r&gt;&lt;» S nre. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zyn aan het Bureau te bespreken. ______ Salon des Variétés, Mes. hkd;.v EN aLLB AVOXOBN&apos; i. WÖIER, WÖIER, WOMRYOLIE OPTISCHE ILLUSIÊN van MAJI U , waarbij de Geest, alsook heden geheel nieuw the Fairy Fountain met schitterende afwisselende pfismatische Vleurspelingcn op Water. Ten 8, 9 en 10 Ure. Entrée 50 en 25 Cents. WO!&lt; jVSD G -ib 11D JN w.bIU)AG2*sBKFrEMBFRIB67. BÜITEMEWO! SOIREES MUSICALES, IN DE GEDECOREERDE ZAAL. Entrée 75 Cents. Aanvang ten 8 Ure. JT. EDUARD STUMPFF. WAMM-IjOMAAIj. KONINKLIJK PERSONEEL SR AND THEATRE GROSSO, onder directie van Prof. HENRY SMITH, HtóüKN AVOND BUITENGEWONE VOORSTELLING in de Hoogere Gymnastiek, Tableaux Vivants, de Kalospinthechromokrene of Kristalgrot der Nayaden en de Minihaha of IJsregen. Aanvan 8 uur. Ingang Doklaan. DE DIRECTIE. Lokaal &apos;&apos;DËREiZERSRRÖÖX. SINGEL X 35. BIJ DE VUZEi,STFUAT. Dinsdag 24 Sept en volgende Avenden: BUITENGEWOON COS CERT VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van den Heer HUBERT SAUVLET, onder medewerking van WILLEM SAUVLET, Pianist en het geheele Gezelschap. Entree 49 Cent ¦ Aanvang B_Uur. THEATRE TI¥ÖLL www&amp;mm Tooneelgezelschap STOETE Sr JACQUI. Dingsdag 24 September- Eene le opvoering van: De yswaande Moordenaar of zij was onschuldig , tooneelspel in 3 bedrijven. Daarna: Eene eerste voorstelling van Mijnheer Trebuchard en zijne Dochter, vaudeville in een bedrijf. Tusschen bei&gt;!e coupletten, te zingen door S. van Beem. Entrée 40 Cents, 2de Rang 25^Cents! Aanvang 8 Ure. IÏEUW ZöiER-THSATER. PASIUAB FLAiTMDJE, TERREIH CAFJI In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. 1 Dingsdag 24 Sept. De Straatjongen van Amsterdam, groot drama in 3 bedrijven (nooid vertoond). Gevolgd door: De Man is nietvol¦ maakt en de Vrouw ook niet, vaudeville in 2 afdeelingen. DE DIRECTIE. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 are.</p>
</text>
