<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEMEENTEBESTUUR VAN DEURNE EN LIESSEL (Provincie NOORD-BRABANT». Op WOENSDAG den 16den OCTOBER 1867, des Voormiddags ten 10 Ure, zal door het Gemeentebestuur van DEURNE en LIESSEL ten Raadhuize dier gemeente worden AANBESTEED: Het daarstellen van een GRIND- en STRAATWEG, aan den zoom der gemeente Deurne, in de rigting op Megel, ter lengte van 14347 ellen. De Aanbesteding zal geschieden bij iDSchrijving en opbod. De noodige aanwijzing zal geschieden op 12 October 1867, aanvangende des Voormiddags ten 8 Ure, aan het Raadhuis van gezegde Gemeente Deurne. Verdere Inlichtingen zijn te bekomen bn het Gemeentebestuur voornoemd. De Burgemeester, v. d. MORTEL, (22678) de Secretaris, J. L. JANSSENS. __ EENE FLORISSANTE ZAAK in KOLONIALE WAREN en COMESTIBLES wordt TE KOOP aangeboden, zijnde eene van ouds beroemde firma. Het huis, waarvan het boyengedeelte voor ƒ 380 per jaar verhuurd is, kan in huur of in koop worden genomen. Franco brieven onder letter W bij den Boekh. J. J. H. KEMMER te Utrecht. (22840) De Ondergeteekenden, Leden der Nederduitsche Hervormde Gemeente alhier, verlangende, dat iedere rigting in de gemeente vertegenwoordigd worde in den Kerkeraad, zoodat geene ten koste van de andere heerscht, roepen, met het oog op de AANSTAANDE VERKIEZINGEN, hunne medeleden op, om op Vrijdag 27 September 1867, des avonds ten half acht ure te verschijnen in het ODÉON, Singel, alhier, tot het oprigten van eene KIESVEREENIGING. . iin Amsterdam ,23 September 1867. „„T^,„„ . (23015&gt; 11. J. BLOEMEN, C. VAN RINSUM Jn. A. CRAANDIJK. C. VAN KOSSEM. 11. H. CRÉTIER. S. WILDSCUÜT. J. W. VAN HOUTEN. J. J. WIJSMULLER. H. LUDEN. A. VAN IJSENDIJK CNWzn. VÖNDÉLS-rEESTEN. VLAGGEN en WIMPELS TE HUUR en TE KOOP bg de Ondergeteekenden, die zich ook belasten met het daarstellen van DECORATIEVE WERKEN. Uk. MIJNAKENDS k» ZOON, Bloemmarkt, F 151. K. J. APPENZELI.ER, (23050) Vijzelstraat bij de Prinsengracht, AA 50. WONING GEVRAAGD. Tegen 1 November of Februari verlangt men TE HUUR een UUISJE met Tuin of Plaats, of een eeheel vrü BOVENHUIS, met drie of vier flinke Vertrekken, verdere semukken en üuinwater, onversschillig waar, mits in geen straat o &quot;Kracht, tusschen de Prinsen-en Lijnbaansgrachten; te huur van nK f 450 niet te boven gaande. Franco offerten onder lett&apos;X. A. 4 Bureau Handelsblad. (AHW)</p>
</text>
