<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MINISTERIE VAN KOLOME^ Voor de dienst der Gouvernemeois-Manne m .Nederlandsen Indie zijn benoodigd acht DERDE STUURLIEDEN. Jongelieden, die gem-i^d zijn ronde te dingen om, op den voet — onder genot der voordcelen — en onder de verpligtingen, omschreven in de Koninklijke besluiten van 13 April 1865, N . 59, en 9 December 1866, N°. 29, opgenomen in de Nederlandsche Staats-Cmrnnten vau 19 April 1865, N°.9l, en 13 December 1866, N&quot;.294, als DERDE STUURLIEDEN aan &apos;slauds dienst in Nederlandsch Indie te worden verbonden, kunnen zich tot en met ultimo October aanstaande, bij gezegeld rekest tot het Departement van Koloniën wenden, onder overlegging van: . a. een bewijs van zedelijk gedrag, afgegeven na dagteekening dezer bekendmaking, door Burgemeester en Wethonders der gemeente hunner inwoning; . b. eene door eenen bevoegden geneesheer afeegeven verklaring op zegel, houdende dat de verzoeker&apos;is van een gezond ligchaams aestel, en vrij van voor de dienst in Nederlandsch Indië hinderlijke gebreken; en c bewijzen van genoten opleiding. Zij behooren zich in de maand November aanstaande, op nader te bepalen plaats en tij J, te onderwerpen aan het examen, bedoeld bij § d van Artikel 1 van het Koninklijk besluit van 13 April 1865, waarvan het programma hieronder wordt medegedeeld, af te nemen door eene door den Mioister van Koloniën te benoemeß Commissie. De voordcelen verbonden aan de uitzending van hier, als gesteld ter beschikking van den Gouverneur Generaal van Neder 1a n d s c h Indië om te worden benoemd tot DERDEN STUURMAN bij de gouvernements Marine daar te lande, op eene bezoldiging van ƒ 40 &apos;s maands, bestaan in: ... - 1». een voorloopig traktement van ƒ 15 (vijftien gnlden) &apos;s maands, ingaande met den dag van inscheping voor de réis naar Batavia, waarop vóór het vertrek een voorschot van hoogstens vier maanden wordt uitgekeerd; . 2°. eene gratificatie voor uitrusting, ten bedrage van ƒ 300 (driehonderd gulden;) eu , , 3&quot;. overtogt naar Batavia, voor rekening van den lande, als passagier der t w e e d e klasse, met genot van gewone scheepsvoedmg. De stuurlieden en gezaghebbers bij de gouvernements Manue in Nederlandsch Indië worden, met opzigt tot hnn pensioen en dat hauuer weduwen, beschouwd als b u r g e r 1 ij k e b e a m b t e n, weshalve op hen van toepassing zijn de daar te btcde bestaande ot nader vast te stellen regk-menten op de burgerlijke pensioenen- en het weduwen- en weczenfonds van burgerlijke ambtenaren in Nederlandseh Indië, waardoor het uitzigt bestaat op pensioen voor hen zelven na volbragten diensttijd, «n voor hunne weduwen en kin&quot;deren ingeval zij deze bij hun overlijden mogten nalaten, een en ander overeenkomstig de nu of later van kracht zijnde bepalingen, &apos;s Grave hage. De Minister van Kolomen, 13 September 1867. Voor den Minister, De Secretaris-Generaal, ILITU. Het bij § d van artikel 1 van het Koninklijk besluit van 13 April 1865. N°. 59. b? doelde programma luidt als volgt: PROGRAMMA van examen, ter verkrijging van den rang van DfcRDEN STUURMAN bij de dienst der Gouvernements-Marine in Nederland seh Indie, bedoeld bij § d van attikel 1 der verordening op de benoembaarheid tot Gezaghebbers en Stuurlieden bij de dienst der Gouvernements-Marine in Nederlandsch Indie, vastgesteld bij Koninklijk besluit, dd. 13 April 1865, N°. 59. I. Mondeling worden behandeld de volgende punten: a. de benaming, bestemmiug en behandeling der deelen van het tuig, van de zeilen en van voorname voorwerpen van den Inventaris van een schip; b. de benaming dor hoofddeelen van den romp; e. eenige kenni3 van op- eH aftuigen, aan- en afslaan van — en werken met de zeilen; rf. sturen, brassen, wenden en andere eenvoudige menoeuvres aan een hoofd van de wacht toevertrouwd; e. het loeden en loggen, bekendheid met de middelen daartoe in gebruik; , ? , ƒ. het gebruik van den almanak ten dienste der zeelieden voor zooveel met het schriftelijk examen overeenkomt; .-. , , g. eenig begrip van de inrigting van zeekaarlen, kennis van het afzetten van bestek en peilingen; h. het gebruik van kompas en octant; i. eenige kennis van de Nederlandsche taal; — het spreken van laag Maleisch is eene aanbeveling; j. de namen en ligging der voornaamste eilanden en vaarwaters van den Nederlandsch-Indischen archipel; eenige kennis van de kusten, reeden en heerschende winden. 11. Schriftelijk hupt&apos; /iet onderzoek ovr het volgende: o. het schriiven eener duidelijke leesbare hand; i.de rekenkunde; oefening in het cijferen; kennis der gewone en tiendeelige breuken; f. de koers en verheids-rekening; rf. het verbeteren van waargenomen zons- en maanshoogten; e. de berekening der breedte door eene meridiaans-hoogte van de zon; &apos; ƒ. de berekening van den tgd aan boord door de waarneming eener zonshoogte; /o-woni g. bekendheid met azimuth en amplitudo. {lis-a) M*&lt;smM De Notaris G. VERRIJN STOART, te Weesp, zal op \&amp;Ê@iÈÈÊm Zaturdag den &apos;iSsten September 1867, ten 12 ure, i» het aSi^^^Ëlogement: Het Hof van Holland, te Muiden, publiek Eane BCisWAWsiwONïNG met Stalling, Schuren, zes roeden | Hooiberg, Erf, Werf en Tuiu, iv de Achterstraat te MuMeu, groot | 6 roeden 60 ellen, en . Rnim 25 Bunders extra welig en wel toegemaakt WEI- en HUUILANO, liggende in den Noordpolder, onder de gemeente Muiden; eerst in perceelen, en d-iarna in massa. Breeder bij billetten omschreven. De veilingsvoorwaarden en eigendomsbewijzen zullen acht dagen vóór en op den verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van voornoemden Notaris VERRIJN STUART. 1.21714) MAATSCHAPPIJ TER BEVORDERING VM LIDBiW 1 LAlimill. ALGEMEENE VEKGAS9ERING van AANDEELHOUDERS, op Donderdag 26 September aanstaande, des Namiddags ten 1 Ure, in het Locaal de Eensgezindheid op het Spui. Het punt ter behandeling ligt ter inzage aan het Kantoor der Maatschappij, hoek Hoogesluis, Z 60. terwijl HH. Deelhebbers verzocht worden, vslg-ms Art. 39 der Statuten, hunne Aandeelen bij het teekenen der Presentielijst to vertoonen. Amstekdam, 10 September 1867.&apos; (21785) In de meest voorkomende gevallen wordt, door den Ondergeteekende , de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zou durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve_ te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmerdoor bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize). M. VAN GELDEREN Fils, Chir. Dentiste, O. Z. Achterburwal bij het Oudemanhuis, B 260. (20001) WORDT VERLANGD van 9 tot 4 ure eene GOUVERNANTE Externe, P. G., bij twee Jonge Meisjes. Goede uitspraak van talen is een vereischte en verder alles wat tot het geven eener beschaafde opvoeding behoort. ] Franco brieven onder lett. L. K., bij de Boekh. J. H. GEBHARD • &amp; CO., Rokin, te Amsterdam, (22487) ENGELSCHE EN FRANSCHE COPIEERPERSEN. KOPIJBOEKEN VOOR DE PERS.! KASTJES Wi TAFELTJES VOOR DE KOPIEERPERS. Bij BLIKMAN &amp; SARTOItIIIS, Dam, E 205. (22483) &apos; lEN HLER ALLEEN VRAAGT tegen I°. October Twee of Drie GEMEUBELDE KAMERS, liefst in den omtrek der Leliegracht. Brieven franco onder lett. 0., met opgaaf van Huurprijs, vóór of on Vrijdag 27 September te bezorgen, bij den Boekhandelaar D.B. CENTEN, Rokin alhier. (22613) jVgrföjgffClSfe BEDER? VAN HET BLOE», P^^M HUIDUITSLAG. m^Ü*ml f/#*ig Spoedige genezing en in het ge^eire •%»j*^bit^wV va n primitieve of constitutionneleziek&apos;^Sj^UÜS^l^r t?n der beide seksen, door de BÏSSÜÏTS DÉPÜRITIFS VAN Br. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewon« pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en metwen besten uitslag bekroond waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Medecine, geanethoriseerd door ie Regering, en is bovendien eene beloouing van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bedert van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pqnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. —le Farrjs ¦ue Pemellt, N°. 13. &apos;?,.. ,onfi-s\ Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (Züb/o) ROBE»-»ES»OT V©«ït NEI&amp;EK.LAN© : Bij de HH. H. 11. ULOI 11, Apoth. Zeedijk, U Amsterdam DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE er L L. F. C. SNABILIE, te &apos;s Gravenhage; VaN BERK.. te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch;V.D.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. FAASEN, te Tiel: D. S&apos;IMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergei, •p-Zoom; GASILLE, te Zieriksee; J. 8. LEEK, te SrómKéen; BERGHUIS &amp; v. d. MOER, te Deventer: STELÜNGWEKEE BEINTEMA, te Leeuwarden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Wormerveer. Brievf-n &quot;Frnneo. De POMMADE AJWTMIEHPETIQUE, van BIDOT geneest daauwworm, puisten, roode pb-kk en, -jeuking, schilfers, sproeten, uitslag aan den neus en aan de ooren. ƒ 1 het P&apos;tje „.,,„„ FftftKACE DE SALM:PA»EILLE JIODURE, van BIDOT tot zuivering van het bloed eu ?an de vochten bri klierachtige en Syphylitische aandoeningen van de huid, ƒ 2.25 Je flacon. Depot te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Apotheker, Zeedijk. (18616)</p>
</text>
