<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 21 Sept. Garst: Verkocht 123/2 ffi Courscho f 236 6/w., ƒ237 3/m.; 127/2 të dito ƒ235 6/w. — Moutwijn ƒls.— ; Genever ƒ 20.50; Amst. Proef ƒ 21.75; Spoeling ƒ 0.60. LEIDEN, 21 Sept, Boter per ƒ 1/4 vat lste kwal. ƒ55 a 59, dito 2icf 51 a 54, dito per të ƒ 1.37&apos;/s a 1.47 Va enƒ 1.271/2 a 1.35. HARLINGEN, 21 Sept. De uitvoer alhier van 14 dezer tot heden bedraagt: 5945/4 vat Boter, 5000 Kanter- en 2500 Edammer-Kazen, 360 Runderen, 105 Kalveren, 234 Schapen, 6 Paarden, 845 Varkens, 30 last Haver, 409 p. gez. Huiden, 10 p. gedr. dito, 320 z. Alikruiken, 130 b. Vlas. 64 vaten Raapolie en 2 manden Wild. ANTWERPEN, 21 Sept. Koffij vast. Uit de eerste hand zijn heden 550 b. Rio verkocht en in veijing 1050 b. Santos tot fr. 50.70 en 300 b. Bahia tot fr. 46. — Huiden blijven op vorige prijzen gesouteneerd. Sedert 8 dagen heeft men 13,000 stuks verkocht. — Rijst: gepelde soorten goed prijsh.; van gep. Necransie vonden heden wederom 1000 b. koopers. — Petroleum: disponible gold fr. 52 voor half wit en fr. 541/2 voor wit. — Granen stil.</p>
	<p>AALST, 21 Sept. Hop: aan de markt van heden werden verkocht 223 zakken van den oogst 1867, in de prijzen van fr. 140a150. HAMBURG, 20 Sept. Koffij.- Het artikel was in de laatste acht dagen minder levendig, ofschoon voor behoefte bij vaste prijzen goede vraag te bespeuren is. Sedert 13 dezer werden verkocht 6000 b. Rio en Santos tot 4 a 7 sch.; 4000 b. Laguayra tot 51/2 a 81/4 en 1000 b. Domingo tot 5% a 7V4 sch. — Suiker stil en zonder prijsverandering. — Rijst: gepelde soorten met tamelijken omzet tot vaste prijzen. — Katoen goed prijshoudend. — Huiden vast. — Peper genoot meer attentie. — Piment stil. — Vruchten met weinig aftrek. — Van nieuwe Cephalonia Krenten is reeds eene lading aangebragt. — Raapolie flaauw, loco en per Oct. 241/8 mb., pr. Mci 25i/8. — Lijnolie hooger en loco met 263/4 betaald.— Palmolie: prima Lagos wordt op 28 a 27&apos; J/4 gehouden. — Van inlandsch Smeer zijn eenige partijtjes ter verzending gekocht, tot 40 mb.; voor Buenos-Ayres Talk wordt 291/2 mb gevraagd. — Zink werd heden tot 14.5 verhandeld. — Granen over het algemeen vast. Op levering van Petersburg werd heden eene lading van 75 last 116/117 ffi Rogge, met inbegrip der vracht naar de Oostzee tot 99 rd. afgedaan. BREMEN, 21 Sept. Tabak.- de verkoopen van Noord-Amerikaansch bestonden deze week uit 56 v. bruin , kleurige en ord. gele Baay, 402 v. bruin, kleurige en ord. gele Ohio, 150 v. ord. en mooije Maryland, 225 v. dito dito Virginy, 841 v. dito dito Kentucky en 39 v. stelen. Op levering werden bovendien nog 50 v. Baay verkocht. LONDEN, 20 Sept. Suiker ruim prijshoudend, zoo in veiling als uit de hand werden 1090 v. verkocht. Voorts heeft men 1800 z. gekleid Manilla tot 30.3 afgedaan eu werd eene lading Cuba verhandeld tot 32.6. — Koffij: native voortdurend stil, slechts enkele kavelingen vonden koopers tot 55.6 voor goed ordinair, voor plantation werden ongeveer de prijzen van gisteren besteed.— Rijst vast,maar zonder belangrijken omzet. Eene lading van 600 tons Necransie werd tot 11.6 afgedaan. — Peper vaster, 500 b. West Coast goede kwal. vonden koopers tot 31/ ie p. — Piment souteneert zich op 17/8 a 2 p. voor middelsoort. — Salpeler ferm, men heeft 270 z. Eeng. 31/2 ffi tot 19.9 afgedaan. — Lijnzaad: Van Archangelsch werd eene lading op de kust tot 58.6 verkocht. — Straits Tin 90 a 90.6 kontant. — Zink: Disponibel £21.5. — Schotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 37.3 a 37 6 — Talk flaauw, disponibel 43 a 43.3. BOMBAY, 14 Sept. (per tel.). Katoen: Dhollerah rs. 190 per Candy Koers op Londen 1.115/ - — Vrachten.- Naar Liverpool 35 sh.</p>
</text>
