<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot mijne diepe smart overleed heden mgn geliefde Echtgenoot de Heer ABRAHAM SALOMON VAN RAAP, in den ouderdom van circa 60 jaren. Wat ik en zijne Broeders en Zusters in hem verliezen, zal ieder, die hem gekend heeft, kunnen beseffen. Amsterdam, E. VAN RAAP, 19 September 1867. Geb. VAN BUUREN. Strekkende deze tol Algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze Stad. (23060) Heden overleed na een langdurig lijden, in den jeugdigen leeftijd van ruim 4 maanden, ons geliefd jangste Kindje DOROTHEA. Amsterdam, 20 September 1867. H. J. DE NEFF. G. H. P. F. DE NEFF, (23048) KELLERSMANN. Overleden A. E. BRACK, Echtgenoot van F. DISCH. Amsterdam, 20 September 1867. (23030) &quot;Heden overleed onze geliefde Dochter ANTONIA JOHANNA, in den leeftijd van ruim 10 Jaren G. J. GRAICHEN. Amsterdam, C. A. A. GRAICHEN, 21 September J.867. (23046) VARKEVISSER. _ Heden overleed aan eene kortstondige ziekte te Wollen bij Ahaus, voorzien van de H. Sacramenten der Stervenden, onze geliefde Broeder en Behuwd-Broeder FRITZ KÜSTER, in den ouderdom van 23 Jaren. FRANZ KÜSTER. Amsterdam , G. KÜSTER - TRAVAGLINO. 21 September 1867. (23003) Eenige en Algemeene Kennisgeving binnen en buiten deze Stad. De Familiebetrekkingen berigten door deze aan hnnne geachte Vrienden en Bekenden, dat op 20 September in den onderdom van 52 jaren is overleden de Hoog Welgeb. Heer Baron EMILIUS FRANCISCUS VAN LAWICK VAN PABST, Gep. Ritmeester der Cavallerie bij het O. I. Leger. _Amsterdam, 23 September 1867. (23049) De 19den September 1867 overleed, te Zaandam, de Heer J. BAKKER Klsz. ,in den ouderdom van 73 jaren en 5 maanden, diep betreurd door zijne betrekkingen. Wed. J. BAKKER Klsz.-OET. K. BAKKER Jszn. (23004) G. C. BAKKER-LUYCKX. Den 131 en dezer overleed te Wiesbaden, in den ouderdom van bijna 56 jaren, mijn Echtgenoot de Heer JOHANNES VAN DEN BROEK. Wed. VANDEN BROEK, (22996) Geb. DE STURLER. Heden overleed mijn dierbare Echtgenoot HERMANUS VAN EI JDE, in den. ouderdom van ruim 55 jaren, mij zeven Kinderen nalatende. Bussurn, 16 September 1867. Wed. HERMANUS VAN EIJDE-Geb. DE BEER. NB. De Kleerbleekerij, die door den Overledene dertig jaren was uitgeoefend, zal door de Weduwe op denzelfden voet worden voortgezet. (22994) Na een langdurig doch geduldig lijden, bezweek aan eene ongesteldheid van slechts eenige dagen, en vroegtijdig voorzien van de H. Sacramenten der stervenden, mijn geliefde Echtgenoot JOHANNES THEODORUS OTTÉ, in den ouderdom van ruim 67 jaren. Groningen , Wed. J. T. OTTÉ-BERTELING. 19 September 1867. (22995) Op den 2lsten September 11. overleed te AMERSFOORT mijn dierbare Echtgenoot, de Wei-Edel Geboren Heer FRANCISCUS BERNARDUS JOSEPHUS VOS DE WAEL, inden onderdom van ruim 65 jaren , voorzien van de H Sacramenten der Stervenden. Zwolle , 24 September 1867. C. E. M. H. VOS DE WAEL-KLEINEFELDT. (23033) Mede uit naam mijner Kinderen. Tot mijne en mijner Kinderen droef heeid overleed op 21 September mijne Echtgenoote CAROLINE Ph. Ch. BAUMEISTER, geb. ARNTZ, in den ouderdom van 56 jaren, voorzien met de Heilige Sacramenten der Stervenden. „ „ „ Emmerich, 23 September 1867. W. BAUMEISTER. (23028) Eenige en Algemeene Kennisgeving. Voor de vele bewijzen van deelneming, zoowel hier als elders, ons betoond bij het overlijden van onze innig geliefde Dochter MADELAINE HENRIETTE FRAN£OISE, betuigen wij onzen hartelijken dank. Amsterdam, J. J. MIJNSSEN. 23 September 1867. M. A. MIJNSSEN, - (23051) BUTIN BIK. Veor de vele en hartelijke bewijzen van deelneming, betoond bg het overlijden van den Heer DAJSIIEL ELIX, betuigt de familie hiermede haren opregten dank. Amsterdam, 24 SeptemberJBS7. (23005) Voor de vele &apos;bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden van mijnen Ech&apos;genoot, betuig ik mijnen hartelijken dank. Amsterdam, 24 September 1867. Wed. H. BAKKER Cz. (23032) DE WITT. Degene die iets te vorderen heeft van of verschuldigd is aan den Boedel en Nalatenschap van wijlen den Heer A. BOTS, in leven Grutter en Winkelier, gewoond hebbende en onlangs te Haarlem overleden, wordt verzocht daarvan opgave of betaling te doen voor of op 1 October a. s. ten huize zijner Weduwe Mejufvrouw A.BOTb, geb. NIESTEN, Achterstraat, Wijk 2, N». 329, te Haarlem. (22782)</p>
</text>
