<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CO9FHOEIJR. Tegen primo October e k., verlangt eon Confiseur eon bekwamen TWEEDEN BEDIENDE, vooral met BAK- en GARNEERWERR , bekend. Reflecterende gelieve zich, niet opgaaf waar getuigenissen &apos; te bekomen zijn, franco to adresseren, onder lett. K. Z., bij J.LEEN&quot; DERTZ, Bock&apos;h. Kalverstraat E 237, to Amsterdam. (22941) __ i Li een fatsoenlijk Gezin wordt de gelegenheid aangeboden tot ! INWONING met huisselijk verkeer, hetzij voor een .JONGELING ! vau 14 a 16 jaren, liefst een leerling van eeneder inrigtingen van Onderwijs, of wel aan eene DAME. Adres franco lctt. G. G., bil de Boekhandelaars Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, Heerengracht bij de Hartenstraat L L 180, te Amsterdam. u (22942)__ Ecne Fransche JUFVROUW wenschte zich belast te zien met eenige .HOMGE DAME© tot onderhouding en zuivere uitspraak harer Moedertaal, of Kinderen tot onderrigt, en verdere opleiding daarin, waartoe zij een of t.vee geheel ten &apos;hare zoude kunnen vorzorgen, of wel ecnigo uren des daags of des avond. Onder het motto Taal, adressere men zich franco, Bureau Handelsblad. (22944) Tegen primo November bestaat in een R. C. burger gozin gclegendheid voor kost, inwoning, bewassching en vrije Kamer in de nabijheid van de Westermarkt, tegen 26 gulden in de maand. Adres franco letters K. J. Bureau Handelsblad. (22949) Naar Indië. HEDEN VEESCHIJNT: VERZAMELING VAN EENE MENIGTE NOODZAKELIJKE SEAWOTSMIAIOBir MET INLANDERS VAN ALLERLEI KLASSEN IN DE LAAG lALEISCHE TAAL, voorafgegaan door eone BEKNOPTE SPRAAKKUNST DIER TAAL, zooals dat alles door den lageren Maleijer wordt gesproken en verstaan -, en zulks tot gemak van hen, die naar INDIE vertrekken -, boor ROORDA VAN EYSINGA Jfo. TWEEDE DRUK. Trijs 50 Ct. (22796) Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. woWtlTköop ¥iioDÏ i Een overdekt TJALKSCHIP, groot 33 Ton, met deszelfs toebehooren. Brieven franco, ender lett. S., bg P. SCHIMMEL, bniten de groote Koppel, te Amersfoort. (22831) ONGEffIALËNSCHORS. Men vraagt TE KOOP een of meer ladingen gehakte HEGSCHORS, dit-jarig goed, goede leverbare waar; conditien en naasten prijsopgaaf en waar te ontvangen. Brieven tranco .onder lett. G., Bureau&apos; Handelsblad. &lt;i 2833)</p>
</text>
