<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET FINANCIEEL BELEID DER LIBERALEN GEREGTVATRADIGD.</title>
	<p>De Heer Düymaer van Twist heeft zeker eene zachte uitdrukking gebezigd toen hij, m de Eerste Kamer sprekende over de gnDst&gt;e financiële mededeelingen in de Troonrede, en daarbij terugziende op de vroegere verklaringen, berekeningen en voorspellingen van dezen minister van financiën, eenvoudig zeide: dat het duidelijk was dat deze zich of vroeger of nu moest hebben vergist, maar dat dit lateiwel uit de cijfers zou blijken. Die cijfers zelven hebben wij nu, wat het algemeen overzigt van den financielen toestand en de inrigting der begrooting betreft, onder de oogen gehad; en wanneer wij daarnaast ook op onze beurt leggen de vroegere redevoeringen en gewisselde stukken — steeds tot ongeluk des ministers gecommentarieerd en overdreven door zgn bevriend . orgaan — dan zou een harder woord zeer zeker niet misplaatst zijn. Dan, wat baat zulks? Wat doet het tot den actuelen toestand? De minister zelf belijat op menige plaats zijner aanspraak, volmondig schuld aan vergissing, aan onwillekeurige onjuiste voorstelling, aan mistastmg op een of ander punt. De minister constateert met ziine eigen cijfers, dat de laatste financiële redevoering van den&apos; sfgetred. n munster Betz en de, gunstige schets daarin van den financielen toestand gegeven,met alleen de naakte waarheid behelsde.maar zelfs no« beneden de werkelijkheid is gebleven. Wat moeten de Heeren Rochnssen, J. K. v. Goltstein, Hoekwater en andere financiële specialiteiten of die er zich voor uitgeven, zonderling te moede zijn bij de gezette nalezing van deze financiële rede, in verband tot dé details dcv begrootmgs-ontwerpen! Welke stroomen van hatelijkheden en verdachtmaking, van de onzinnigste verwijten op de liberalen uitgegoten, drijven hier niet het oog voorbij 1 Men weet dat de Nederlandsche natie— en na de treurige ondervinding van vroeger te regt - zeer gevoelig is vooral wat het financiewezen betreft. Men weet dat het aanroeren van die teedere snaar de gemoederen ligtehjk in beweging brengt, en daarom heeft men sedert de optreding van het tweede liberale kabinet in 1832 (nadat het eerste door de spanning van eene andere, nog meer trillende snaar tot aftreden genoopt was) niets onbeproefd gelaten, om het financieel, beleid van dat kabinet in het algemeen en van den ministe maken ponder, aan to randen, verdacht en bespottelijk Van 1862, juist van 1862 af, stonden wij, volgons die kwakzalvers, op den rand van eenen financielen afgrond. Te korten zouden op te korten volgen, de belastingen zouden verhoogd, schulddelging &quot;gestaakt, inkomsten-belasting of impöt unique ingevoerd worden. Het conservatieve orgaan sprak van staats bankroet, als of het een bagatel was. In een woord , de liberalen zouden ons land financieel ten gronde rigten. Wel werd die vuige laster, naar mate zich de gelegenlieid voordeed of nieuwe officiële cijfers of feiten ter kennis kwamen, weersproken, en te niet gedaan, maar wat bekr-unt zich eone kwaadtronwige oppositie daarover? ilen wist — helaas in navolging van enkele politieke parliigangers in de Kamer— de cijfers zóó te groeperen, de gegevens zoó te verminken en te misduiden , dat de oningewijde zich maar al te dikwerf liet medesiepen, vooral toen een nieuw minister van financiën de on voorzigtigheid had — ook al in een onbewaakt oogenblik ? — om aan verkeerde voorstellingen van dien aard voedsel te geven. En toch millioenen zijn sedert zelfs buitengewoon geamorliseerd (van 1862 tot 1866 eene rentebesparing van ca. 2&apos;fe millioen opleverende); — millioenen aan belastingen afgeschaft (brandstoffen , plaatselijke accijnsen, tariefsvèrmindeön^énj; — millioenen aan de spoor- I en waterwegen productief verwei kt, wat de spoorwegen betreft zelfs verre boven het bij de wet voorgeschreven jaarlijksch minimum van 10 millioen, zoodat van 1862-66 voor bei len meer dan 65 millioen aangewezen werden; daarenboven zijn millioenen ten koste &quot;--&apos; legd aan de verbetering en uitbreiding van het onderwijs en ook voor de bevordering der s&lt;&lt;#W/te belangen, zonder dat tot eenigen huitenzewanen maatregel de toevlugt behoefde te worden genomen niet al&apos;e°n maar terwijl er nog overvloed van geld aan de conservatieve opvolgers werd nagelaten, om zoowel enorme re.rh&lt;,ogingi-,t van reeds luwe defensie-uitgaven als groote kosten tot afwering van nationale rampen te kunnen bestrijden. Bij dat alles werd onze afhankelijkheid van de koloniale baten (dat wil zeggen de jaariijksehe gewone som daaruit als bijdrage tot onze staatsuitgaven) van jaar tot jaar minder, te dien&apos;effecte, dat daar waar vroeger 12 a 13, soms zelfs 14 tot 16 millioen &apos;sjaars uit de 0. I. baten noodig waren om onze gewone begrooting te doen sluiten, die som gaande weg tot 8a 9 millioen werd verminderd en alleen in de laatste 2 jaren wederom is verhoogd. Toch misgunde men don minister van financiën in het liberale kabinet de voldoening van te kunnen zeggen, dat wij financieel sterker dan ooit voor de toekomst stonden en dat, onder hooger zegen, de vruchten daarvan zouden blijven komen ten bate van het Nederlandsche volk. De conservatieve oppositie stak toen cic hoofden bijeen en cijferde er dapper op toe. (i) De ministervan financiën van Jnnij 1856fronsde ook het voorhoofd, zijn alter ego roerde de groote trom, doch reeds bij de aanvrage om verhooging der defensie-kosten en meer nog 111 de memorie van toelichting tot het ontwerp ter regularisatie der middelen over het dienstjaar 1867, bleek het zonneklaar dat men zicb had vergist, of zich zelven en anderen had misleid, terwijl de tegenwoordige, meer speciale uiteenzetting der cijfers en daadzaken, geen twijfel meer overlaat omtrent het feit dat onder het liberaal bestuur do financiën</p>
	<p>(1) Fgk. het voorloopig verslag over hoofdstuk I der staatsbegrooting voor 1866. Men was en bleef bezorgd en verzamelde zesdcrlei schaduwzijden, en allerlei berekeningen.</p>
	<p>uitmuntend zijn beheerd; de gemaakte berekeningen op zaakkennis ca waarheid berustten-, de genomen of voorgenomen maatregelen tot verligting yan de bevolking en tot bevordering van de welvaart enden bloei vau het land, goed gezien en door de financiële gesteldheid ten volle geregtvaardigd waren. Dat is eene groote voldoening voor ac liberalen, maar te gelijk ook eene welverdiende straf voor hooger en lager geplaatste personen, wier partij-drift, wier zucht om aan entende verdiensten te knagen, het kenmerk is van hunne politieke en parlementaire houding en gedragslijn. De natie zal daarvan acte nemen en de opposanten van dat allooi naar verdiensten weten te schatten.</p>
	<p>! Een vlugtige blik op de cijfers der financiële rede is voldoende tot staving onzer meeniug. Ofschoon reecis vroeger mededeelingen nopens afgesloten diensten waren gedaan, blijkt nu nog meer stellig, dat-1863 nog een beschikbaar overschot laat vau ƒ 9,597,677; het jaar 1864, mede na aftrok van reeds gedane of gereserveerde beschikkingen, een overschot van f 11,628,0.(0; het jaar 1865 een batig slot van ƒ 13,326,783; het jaar 1866 (de laatste dienst door het vorig ministerie geraamd) een overschot aanvankelijk geraamd op ƒ7,876,784; doch thans gebleken nog p. m. IVs millioen meer te zulkn bedragen. De redering is dan ook niet alleen in staat om de hoog opgevoerde uitgaven van 1867 tot het enorm bedrag van circa ƒ 107,000,000 (2) geheel te neuken, zonder eenige buitenge wone voorziening, gelijk aanvankelijk voorspeld werd, maar er is zelfs nog eenig overschot, ter- Ml,. van hot .bat»? sallo van 1865 nog ca. f 7,000,000 beschikbaar biijtt, om aan de dienst van 1868 toe te voegen, de kolon. bijdrage voor 1867 zeer laag is geraamd, en niet in berekening is gebragt het gewone overscot op de dienst, uithoofde van besparingen en de gewone in de laatste jaren zeer sterke toeneming der middelen ook uithoofde van aangebragte verbeteringen in sommige accijnswetten, speciaal op de suiker en het gedistilleerd. De dienst van 1867 waarop, volgens vroegere beweringen een te kout Mo6ï&lt; ontstaan van ƒ10,264,376, (3| ook omdat ter noodeleoze verbloeming van de werkelijke financiële gesteldheid 7Va millioen meergeld naar Indie was gezonden dan noodig was tot aanvulling van het zoogenaamd administratief kapitaal aldaar, — dat geheele te kort, dat men %op rekenirg van het pas afgetreden liberaal kabinet had gesteld, is veranderd in een overschot, duidelijk merkbaar uit de eigen cijfers des ministers, als: DIENST 1867. Gewone middelen . ƒ 73,769,570.- Bijdrage uit O. Indie, na aftrek vau later opgekomen koeten „ 14 856 334 63 Eerste helft schadeloosstelling Japan „ 1&apos;(500875 — Nog beschikbaar overschot van J 863... „9 e,un cm&apos;o/ Overschot van 1864 „ ? &apos;fi™,,&apos;/, ,„,/ Bijdrage (p. m. de helft.) nit het overschot 15.65. &gt; 6^jm.-~ Totaal der middelen / 117,252,547 071/2 De uitgaven, met inbegrip van alle verhoogingen en buitengewone uitgaven, waaronder veeziekte en onteigening te zamen 4 millioen,&apos; spoorwegen 10 millioen, waterwegen l»/4 millioen, gepantserde vaartuigen ƒ6,840.000, materieel der anillerie, wapenen, enz., ca, 2 millioen, idem der genie en verdedigingswerken ƒ1,816.000. — al de uitgaven, zeggen wij beloopen in totaal ƒ107,236,163, waarbij gevoegd de hieronder reeds in de noot aangeduide som wegens gereserveerde betalingen ter zake van de opheffing der slavernij in West-Indie, ad ƒ9,887,331.241/2, het algeheele totaal wordt » 117,123,494.241/2</p>
	<p>Opleverende nog een aanvankelijk overschot van... ƒ 129,052 83 Ongerekeud, voegt de minister er zelf bij, de besparingen op de W*g9«en en de meerdere opbrengst der middelen, waarbij natuurlijk ook het vermoedelijk hooger bedrag der koloniale bijdrage, boven de raming, in aanmerking komt. &quot;Er bestaat alzoo&quot; — de minister van financiën van Sopt. 1567 spreekt — //naar menschelijke berekening voldoende zekerheid, dat, //tenzij onverwachte rampen ons mogten treffen , voor .ie dienst van&apos; //1867, zonder verhooging van staatsschuld, in alle landsbehoeften »met inbegrip van het benoodigde voor de staatsspoorwegen zal kun#nen worden voorzien. Ook. mag ik mij vleijen, dat c? 8 het geval zal //zijn ten aanzien der dienst van het volgende jaar.&quot; (4) Over de dienst van 1868 in een volgend nommer. Hier wensehten wij slechts liet afgesloten tijdperk in het licht te stellen.</p>
	<p>(2) In cijfers ruim f 117 millioen in ontvang enuüqaofdochdaar gaat beiderzijds af ca 10 millioen otiverevende uitgaven wegens de opheffing der slavernij in Wesl-lndie. die gereserveerd blijven. (3) M. v. t. ontwerp lot regularhatie der middelen voor 1867 blz 2 IA) Tol een bedrag van ca. 100 millioen, ivaamndcr ze! f ïi&apos;-wederom 12 inplaals vanW millioen gulden voor de spoorwegen wordt uitgetrokken</p>
	<p>PS. &gt;adat dit geschreven was, komt ons een soort overzie ter hand dat het Dagblad- van Zuid-Hellend naar aanleiding van de financiële aanspraak aau zijne lezers ten beste geeft. Het molt terwijl &apos;t ttntT fef &apos;SnT:eA 0f tot a»«lei combinatiën misbruk&apos; ten betoe.ge strekken van het financieel wanbeheer der liberalen en beUttttf n &quot;nn^ro^^ fi,nMciel&gt;&quot; toestand. oiStoeft betrekking tot nu nog loopende dieust van 1867, waarop een te kort voo speld en berekend was van meer dan 10 millioen, dat nu geheel verdwenen is, meerendeels mt de overschotten van Vroegere dilnsten en waaruit zelfs de dienst van 1863 (met inbegrip van de spoorwegen verzekerfil nog eene met onaanzienlijke bijdrage zal genieten. Tegenover die cijfers, daadzaken en toestanden door den minister zelven medegedeeld en door de kamers in hare adressen gereleveerd, kennen wij geene andere qualificatie voor het Dagblad-gnüm\i dan die van verdraagmg vau cijfers.</p>
</text>
