<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A LA VILLE DE PARIS, - HÜIDENSTKA&apos;AÏ bij de Heerehgracht, ONTVANGEN eene belangrijke Collectie CMALEBLOXO, CACsassssiia ETïLAN^AIS en isito bb©e- KEN.&apos; (22940) M. J. C. DS MEUEBE. BILLITOI-lAATSGHAPPIJ. De DIRECTIE brengt ter kennis van do Aandeelhouders: dat de ALGEMEENE VEEiGADE&amp;ING, bedoeld bij Art. 32 der Statuten, zal gehouden worden op Zaturdag den 26sten October 1867, des Voormiddags ten Elf.ure, in hot ilotel HET GROOT KEI/AiHSIIOF, op het Buitenhof, alhier; dat, volgens Art. 28 der Statuten, ten Kantore der Vennootschap (Kazernestraat n°. 25) de Balans over het laatst afgeloopen Boekjaar met de Memorie van Toelichting van af den 26sten dezer maand, en, volgens Art. 35 der Statuten, de punten van behandeling ter zelfder plaatse, gedurende de laatste veertien dagen vóór de Vergadering, ter inzage gereed zullen liggen. &apos;sGravenhage, &apos;Namens de Directie, 21 September 1867. De Secretaris (22957) &apos;J,*__?L^_^?L_ wmmwmïmw nasr de KEIZERSGKACEfï bij de HABTENSTRAAT, XX 346: (22978) M. F. EOfMAS, Ims&amp;itoirlce. _ Op een EXPEDITIE- EN CONVOOILOOPERS-KANTOOR hier ter stede, wordt zoo spoedig mogelijk verlangd lEMAND, met het Italiaansch Boekhouden grondig bekend en in staat de Duitsche en Fransche Correspondentie te voeren. Salaris naar bekwaamheden. Eigenhandig geschreven brieven in beide Talen, met zoo mogelijk Refertes, in te zenden onder lctt. Z. Z., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (22400) Men vraagt te Utrecht mot 1 November eon KOEK- en BANKETSAKKEBtóSEDIENDE, P. G., met het vak bekend. Adres met franco brieven onder letter C. bij den Boekh. J. BIJLEVELD, St. Janskerkhof te Utrecht. J 22962) DEPOTS. PIPIRIÜHT. In alle Steden en Dorpen worden gevraagd soliede DEPOTHOBJDEUS tot den verkoop van Engelsche en Hollandsche Pepermunt. Men adressere zich met franco brieven, onder lett.E.H., bij den Boekhandelaar H. T. HENDRIKSEN, Hoogstraat, te Rotterdam. (22839) TMMAM® Een JONG MENSCH, reeds verscheidene jaren in genoemd vak werkzaam, zag zich gaarno geplaatst in ecne zaak, met vooruitzigt later ais DEELGENOOT te worden opgenomen. _ Franco brieven worden ingewacht onder letters W. D. aan den Kantoor- Boekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam. (22947) Ten spoedigste wordt gevraagd ecne JIÏIBVKOSJ W, bekwaam in het vervaardigen van Mantels, Japonnen, etc, en die tevens geschiktheid bezit een Atelier te dirigeren. Inclinerenden gelieven zich te adresseren, met franco brieven, onder letters C. R. W. Bureau Handelsblad. (22906) SERAPHINE ORGELS. HARTENSTRAAT, XX (510, te AMSTERDAM. 1.11. van den HrlrJi, heeft direct van Parijs ontvangen, een fraai Assortiment BEDAPHINE OE.GELS, van J 50, ƒ 65, f 75, ƒ 80, (allen met registers) en hooger, tot de grootste soorten. Voorts.- Fransche Accordeons, Harmouiflutes, meten zonder Gylinders; Concertma&apos;s; Bandonions, enz. Brieven franco. (22905) SGHOOL-ATLAS VAN AMdE WMM%MM MI AAM©®. In 2S Gekleurde Kaarten. Prijs 75 Ct. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat E 10 te Amsterdam, en alom op bestelling te bekomen. (22964)</p>
</text>
