<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AOTBEÏEIMf, J. RUYS JDz., J.DINGER en C. BULK, Makelaars, znllen op Maandag 21 October 1867 des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond ten overstaan vau den Notaris J. H. O. FfiEIJER in veiling brengen: N&quot;. 1. De kapitale gunstig gelegen BOEREN HOFSTEDE genaamd het Oran j e veld, met deszelfs Huismanswouingen, Stallingen voor 24 stuks Hoorn vee en 1 Paard. Zomeren Wagenhuis, Schuur, Varkenshok, zes reeden Hooiberg,v Kaden, Werf, Moestuin en Erve, met de daarbij behoorende Wei- eh Hooilanden, gelegen in den Greot Duivendrechtschen Polder aan den Amstel, tegeüover de Kalfjeslaan in de Gemeente Ouder Amstel, Kad, Sectie A. Nos. 225, 226, 240 tot en met 253, 234 tot en met 237, 237«, 235, te zamen groot 14 bunders 59 roeden en 10 ellen.— N°. 2. Een HUIS en ERVE met het daarbij behoorende WEILAND (zijnde de grond der voormalige Hofstede Zorg vlied), gelegen aan den Amsteldijk tusschen den omval en de Kalfjeslaan m de Gemeente Nieuwer Arnstel, Kad. Sectie E. Nos. 372 a 374, te zamen groot 2 bunders 39 roeden ch 98 elleu. Beide perceelen zijn met uitzondering van den Zaturdag en Zond-g. dagelijks te bezigtigen, van 10 tot 2 ure. De bewgzen van Eigendom en de Veilconditien, zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter lezing lig; gen ten Kantore van voornoemden Notaris, op de Keizersgracht &apos;uj het Molenpad H H^so. (22800) MEN VRAAGT tegen November een HUIS TE HUUR voor een klein Gezin, tegen een Huurprijs van ƒ 150 a 200; ook zoude men niet ongeneigd zijn 2 a 3 ONGEMEUBELEERDE RAMERS met ZIJHAS3ER te Huren, tot uitoefening eener zindelijke Affaire; bij voorkeur tusschen do Leliegracht tot den Amstel. Adres onder N°. 23014 Bureau Handelsblad. (23014) ATTEIf TIE So W. W. In een fatsoenlijk KLEIN BURGER HUISGEZIN, in den omtrek van den Nieuwendijk, bestaat gelegenheid tot INWONING, HiOST en HUISELIJK VERKEER, voor een HEER of eene JUFVROUW. Hierop reflectorenden gelieven zich franco te vervoegen onder Lett. X., bij den Boekdrukker J. BREEMAN, Hoos*traat bij de Zanddwarsstraat, alhier. (22989) Burgemeester en Wethouders van WILNIS brengen bij deze ter kennis van belanghebbenden, dat door den Raad der Gemeente is besl den dat de KERMIS dit jaar alhier NIET zal plaats hebben. Wilnis, 19 September 1867. 3. G. DE VOOGT, Burgemeester. (22717) K..JVERDAM, Secretaris. Eene JUFVROUW, nog eenige uren disponibel hebbende, wenscht die gaarne te besteden tot het geven van GOED en GRONDIG ONDERWIES in de Muziek. Voor Piano en Zang 40 Cts. de Les, voor Piano alleen 30 Cts. de Les. Hierop reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. B. A., bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136, teAmsterdam. (22712) In een MAGAZIJN van Lakens en Wollen Manufacturen te Amsterdam wordt verlangd een geroutineerd STADS REIZIGER, tevens bekwaam met het formeren en in orde houden van Staalkaarten. Adres franco, onder lett. R., Bureau Handelsblad. (22711) TtAÖËRS te mM. Voor een faisoenlijk HEER wordt bij stille burger lieden aangeboden 2 GEMEUBELEERDE HAMERS, met kost ƒ25, en zonder kost ƒ 16 per maand, in de nabijheid vau het Hollandsche spoor, op de Brouwerjgaacht. Adres franco, onder lett. 0., Bureau Handelsblad. (22812) BOfEIHOIS TE HÜÜR. TE HUUR een nieuw getimmerd vrij roijaal BOVENHUIS met alle mogelijke Gemakken en met Gas en Duin water voorzien staande en gelegen op de Leidschestraat tusschen de Heeren- en Keizersgracht J?e bevragen op het Singel bij de Beulingsluis, J J 509. (22813) Op een welvarend dorp in Zuid-Holland wordt TE KOOP aangeboden eene Affiiire in KOLONIALE WAREN, welke een ruim bestaan van minstens veertig gulden winst per week oplevert, waarvan de bewijzen kunnen overgelegd worden. Adres franco, onder lett. A. Z., aan den Boekhandel van J. H. SCHELTEMA, te Amsterdam. (22816)</p>
</text>
