<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-ARTIKELEN bevelen wü bijzonder aan: DE ECHTE TANDZEEP van Dr. SUIN DE BOUTEMARD; zij maakt de Tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, bewaart z» voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts en is toereikende voor een half jaar. DE ECHTE De. BORCHARDT&apos;S ZEEP is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffeliike bestanddeelcn , verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonneorand, sproeten , en geelt aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, veerkrachtige en frissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. GEBR. LEDER&apos;S BALSAMISCHE AARDNOOT-OLIEZEEP, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geett en voor den invloed der weêrsveranderingen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz. Het Stuk kost 20 cents. De. HARTUNG&apos;S KRUIDENPOMADE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het haar krachtig, lanzend en golvend. Het glazen Potje kost 75 Cents. DE KINA-OLIE van Dr. HARTUNG werkt zeer weldadig op het haar en is vooral bg Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt en fijn als zgde maakt. Aan den Baard geeft zij eene zachte buigzaamheid, terwgl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap aan de Haren een schoonen glans te geven. De Flacon kost 75 Cents. b 6 De. BERINGUIER&apos;S AROMATISCHE KKONENGEIST, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, epwekkend en versterkend Reuk- en Waschwater. De Flacon f 1. De. BERINGUIER&apos;S KR&amp;UTER-WURZEL OEL tot onderhouding en verfraaijing van het Hoofd- en Baardhaar. Prijs per Flacon 60 Cents. Fijne ODEURS van Delcroix, Price, Demarson; fijne TOILETZEEPEN, sierlijk verpakt en opgemaakt:, in de liefelijkste geuren; EAU DES CARMES van Mabg. Geass; VINAIGRE AROMATIQÜE, EAÜ DE COLOGNE van de Jülichs Platz en andere gerenommeerde Fabriekanten, ENGELSCHE PEPERMUNT, GEMBERSCHIJFJES. Pomadé DÜPUYTREN, PRICE&apos;S Bearsgrease, DELCROIX Golden Oil, al de fijne Pomaden van de voornaamste Fransche Fabriekanten. VERKOOPHUIS en de bekende Dépóts. (22945) G. VAN LEUR, T. DE JONG en M. J. CLAESSEN, Makelaars» zullen op MAANDAG 7 OCTOBER 1567, des Avonds na Zei Ure, ïb het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, veilen: het alleraangenaamst gelede* ZOMER- EN WINTER\ERBLHF genaamd JHMMMjUST, met STALLING, uitgestrekten TUIN, MOESGROND en ERVE, aan den Overtoomschenweg, gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk K, N°. 4, groot 32 roeden ,84 ellen. Te bezigtigen Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De veilconditien enz., op den gewonen tgd ter lezing ten Kantore van gemelde Notarissen. InmiddeU UIT DE HAND IE KOOP, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR. (22951) Door bijzondere omstandigheden wordt ter overname aangeboden eeue KRUIDENIERS-en KOM- EN EISCH AFFAIRE, gelegen in eene volkrijke buurt nabij eene der Barrières dezer stad, met Pr. Nevember te aanvaarden. Huurprijs ƒ 180 &apos;sjaais. Pranco brieven D. C. P., Bureaa Handelsblad. (22847) Men verlangt TE HUREN mot Primo November of eerder, een WINKELHUIS, voor eene zindelijke drooge Affaire, franco aanbiedingen met opgave van Huurprijs; onder letters G. M., Bureau HandeLblad. (22923) Eene Jufvrouw van fatsoenlijke familie, zag zich gaarne geplaatst als BUFFET-JUFVROUW, of tot Assistentie in eene Huishouding. Hierop reflecterende wordt men verzocht brieven franco onder lett. N. G. te zenden in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az, Reguliereplein X 559, te Amsterdam. (22825) CftAADWFriïllV rZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. orUUnnMiLWli i nümegen, kleef en keulen. Van (20702) Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 6.20, B.—, 10.40, 2.20. Amsterdam naar Zevenaar.Kleef en Keulen. 6.50, 8.15, 11.10, 2.35. Ngmegen naar Kleef en Keulen . . 8.29, — 10.59, 2.54,5.39. Aankomst te Keulen .... 12 50. — 2.30. 7.05, 9.55. JU MAR BATAVIA M SOERABAIA SBHhBÉ ligt alhier in het Oosterdok in lading: Het snelzeilend nieuw gekoperd BARKSCHIP GOEDE VEHWACHTmG, Kapt. J. HILLEJSiIUS. Hebbende zeer doelmatige inngtingeD voor den overvoer van Pas- Isagiers. Een geëxamineerde Doctor zal de reis mede maken. Adres HOYMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. (22706) M KAAR BATAVIA in het Oosterdok te laden het eerste klasse Nederl. «WIHHH» CLIPPER-BRIKSCHIP CORNELIA &amp; GEERTRUIDA, Kapt. G. G. A. WIELEMA. Adres HOYMAN es SCHUURMAN of VAN DEN BEU ïxC. te Amsterdam. (22697) jM| Passage naar JAVA. «BUR,&quot; Het buitengewoon snelzeilend CLIPPERFREGAT«&quot;¦¦¦SCHIP JEL.JECT ra 9 , Gevoerd door Kapt. p. H. LANDWEER, gunstig bekend door voortreffelijke Inrigtingen voor Passagiers, va. rende eenen geëxamineerden Doctor en eene melkgevende Koe, zal met den meesten spoed voor de reize naar Java worden uitgerust. Voor nadere Informatien adres bij de Cargadoors D&apos;ARNAUD $r C\ te Amsterdam. (22742)</p>
</text>
