<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAIIIMÏ^. ~~ OPENBARE VERKOOPING AAN &apos;SRIIRS WERÏ te AMSTERDAM, op Donderdag den 26sten September isöz, des Voormiddags ten tien ure, van: , , Eene partij Eiken en Dennen Brandhout, Duigen en BodemstnKken, Vaatwerk, Ledergoed, Zee-Instrumenten en meer andere voor &apos;s Rijks dienst afgekeurde artikelen. t &amp; Jf. . .... .„ Al hetwelk door gegadigden zal kunnen worden bezigtigd op den dag vóór de Verkooping, des voormiddags van 9—Hè en des namiddags van 2-4 ure, als wanneer oek de Verkoop-voorwaarden ter lezing zullen liggen. , ... „ , . _. , Amstekdam, De Schout-bg-Nacht Directenr en den ISden September 1867. Kommandant der Marine, (22641) !*• *• MAIIHIJSI.iI» T~A BaTmÜ De Heeren A. VAN HOBOKEN zullen, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte, op Maandag 7 October 1867, te Rotterdam Veilen: 6726 Pakken JAVA TABAK, WAARVAN : 3549, Pakken, hoofdmerk Soekmcono. 1848 *&apos; •&apos; * Fvd F. 1217 # n L C. 111 ff a X. Directe aanvoer per c&quot;e Schepen County of Ayr, Prof. v. d. Boon Mesch en Andromeda. , &apos; ?,„,,„„¦, Nadere onderrigting bij de Makelaars m Tabak aldaar. (22609) OPENBARE VERKOOPING. ,t rt^,.»* De Notaris J. C. VAN DER HEIJDEN, gevestigd te iHSHÉ Miidrecht, zal op OOft&apos;REKDAG 8 OCTOUER ESuESI 1567. des middags ten 12 ure, te Kamenk, ter Her- WSSsSm berge van CORNELIS GROENENDIJK, in de Verkeerde Kanis in het openbaar presenteren te verkoepen: Eene kapitale ROERENBOFSTEDE, genaamd De Dubbele Woll in g, met derzelver Huizinge, Zomerhuis, nieuwe groote Schuur, kleine Schuur, zes roeden Hooiberg, Erve. Tuin, Boomgaard en bijtehoorend Water, beneveus de daarbg behoorende Welige en weitoegemaakte Wei- en Hooilanden, in onderscheidene naast en achter elkander gelegen kampen; alles staande en gelegen in de gemeente Kamerik, kadastraal bekend in Sectie A, N°. 243 tot en met 246, 258 tot en met 266, 269, 279 tot en met 282, 284 tot en mot 297, ter gezamenlijke grootte van 23 bunder, 72 roeden, 50 ellen. -AANVAARDING 1 NOVEMBER 1867. Betaling der kooppenningen 15 December J_B67. _(21650)_ Op Zaturdag 12 October, namiddags ten 1 ure, zal te Utrecht, Achter St. Pieter, in het openbaar worden geveild: [ Een» kapitale BOERENHOESTEDE, bestaande in Woonhuis met Achterhuis, waarin Stalling voor 15 stuks hoornvee, Hooiberg én Wagp.nschuur, benevens 16 bnnders, 06 roeden, 50 ellen Wei-, Hooi-, Bouw- en Boschland, alles tiendvrij, gelegen in Diemerbroek onder Papekop, zeer nabij het spoorweg-station Oudewater, in drie perceelen, daarna in mabsa te veilen, zooals bij billetten iq aangewezen en nader onderrigt te bekomen te Utrecht, ten Kantore van den Notaris Mr. H.A.R VOSMAER en te &apos;s Gravenhage tenKantWC TM &lt;*«» K&quot;^18 *» a AMDBIS&amp; 1*2324)</p>
</text>
