<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;è^JÊMM. ZONDAG 26 MEI 1867. van 1 tot 4 ure MATINEE MUSICALE, MET INTRODUCTIE VOOR VREEMDELINGEN. DES AVONDS TE 7V* URE COI€EB T 9 * waarop zich zullen doen hooren: THE.CHRISTT&apos;SSOUTHERN VtINSTRELS AND NEGKO SlflWt-&apos;RS. Entree voor het Publiek 99 Cts. per Persoon. DINGSDAG 28 MEI, ten 1 nre Repetitie. \_ &amp;. EDUARD STUMPFF. Zomer Theater Tivoli. rLEIf3SCH»S BOSOH.I Heden Zaturdag 25 Mei: MATINEE MUSIC4LE van 1 tot 4 l,re- Entree vrij. Des Avonds meiewerking van Mr. Achille Poirier, Mlle. Devigne Mlle. Vadé, Mr. Jules Joyeux, Frl. Muller, etc, voor de eerste maal in dit Saizoen: Une Nuit Blanche, Operette in 1 Act. La Corde Sensible, vaudeville in 1 Act, Die lebendig todte Eheleuten, Schwank in 1 Act, etc. Intermedes door Hoïlandsche, Fransche en Duitsche Artisten. Entree 49 Cents. Aanvang ten 7 ure precies. Morgen ZONDAG 26 MEI, van 1 tot 4 ure: 4DE GROOTE MATINEE VOCAAL-INSTRUMENTAAL, met medewerking van het geheele Personeel. Dames_ en Kinderen van HH. Leden vrrj. Introductie 25 Cts. De Tuin is geheel met de nieuwste Bloemen van dit Saisoen versierd geworden. ir-, Jrmim MAANDAG, 27 MEI. ISPeerste groot volks-concert, Entree 25 Cents, waarvoor de Kaarten te verkrijgen zijn bij de Heeren BRIX VON WAHLBERG, Kalverstraat. Tii.&apos;ROOfHAAN, Singel, THEUNE e» COMP., Kalverstraat, GEBRs. KOSTEK-, Leliegracht en aanhef LOCAAL. WILLE»! KOSTER, Directeur.. NIEUW ZOMER-THËATËBT PARKLAAN PLASTAADJE, TERREIN CARRÉ. In de Prachtige Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Zaturdag 25 Mei. (Op verzoek.) Dertig ja&gt;en of-hei leven van een Dobbelaar, beroemd drama in 3 tijdvakken of 6 tafercelen; in het sde bedrijf: Polka komiek doorde Coryphee&apos;n van het corps de ballet. Eerste Rang 40 Cents, Tweede Rang 25 Cents. 8 Ure. DE DIRECTIE. NB. Bij ongunstig weder zal de Warande geheel gesloten zijn. TOiIËR CAFÉ CONCERT BATACLAN: OUD WK EN I.INUKN, Piswtaadj*. ZATURDAG 25 MEI: BUITENGEWONE SOIREE, Chansonetten en Duo&apos;s in costuum, uit te voeren door Mlle. Ernestine enr Fransche, Duitsche en Hoïlandsche Artisten, begeleid door eennitmuntend Orchest. Entree 49 Cents. AUGUSTE TACCOEN. _REPELITIE dagelijks van 1 tol 2i/2 ure. TUIN WELGELEGEN, PLANTSOEN mj de WILLEMSPOORT. &apos; Heden ZATURDAG 25 Mei en volgende Avonden.- SOIREES (VOCAAL en INSTRUMENTAAL), door het vermeerderd Gezelschap van HUHERT SAUVLET, bestaande uit Duitsche, Fransche en Hoïlandsche Artisten. Entree 25 Cents. Aanvang 7Va Ure. Tuin DEKEIZERSKROON. ZONDAG 26 Mei. MATINEE MUSICALE, ender Directie van den Heer L. M. ROOS, van U/s tot 4 ure. Van af des namiddags ten 4 nre GEEN TOEGANG voor het Publiek. G. H. PEISS. CAFÉ DE L&apos;EÜROPE, N^s. i-eiitii s over den Salou des Variétés, GRANDS CAFÉ-CONCERTS. Alle avonden door Fransche,Duitsche, Zweedsche en Hoïlandsche Artisten. Heden eerste optreden van Frl. ALMA KUMPEL en Frl. SCHLOSSEL, Soubretteu. Tweede optreden vainMlle. MARIE HEILBRON, met medewerking van Mlle. Lelong, Clianteuse Comique en Elise Heilbron, Liederenzangeres. Entree vrij. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
