<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VÖÖÏt Ochtenduren vraagt men ce-i KNECHT, geschikt voor KAN-1 TOOR-, en HUISSELIJKE bezigheden. Reflecterenden adressereifl zich m-persoon aan den Kantoorboekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUM o]f den Dam. (12742) Door Buitengewone omstandigheden wordt, op een goeden standfl een KRUIDENIERSWINKEL aangeboden, welke voor uitbreifl ding vatbaar is en aanvankelijk door eene vrouw kan worden waarfl genomen. Het debiet is , 50iK) a / 6000 &apos;sj»ars. Het huis is tofl e,eü ma%eu Pr«3 te huur. Adres onder letter Z. bii den Boekhanfl del-aar T. KOUWENAAR, Kalverstraat. E 27. (12816) EEN SOCIETËÏTSLOGAArn gelegen in het midden der stad, groot genoeg om 20 a 30 persofl nen te bevatten, &apos;wordt GEVRAAGD. Reflecterenden adressereifl zich met franco brieven onder de lett. G. D., bij den Heer SCHADDfI Boekhandelaar, Kalverstraat bij den Heiligenweg. (12885) BEDDEN EM MATROTM7I De Ondergeteekende beveelt zich bij voortduring aan, tot het levo ren van REDDEN en MATRASSEN, DEKENS, SPRING-fl VEREN- eh andere MATRASSEN, alsmede voor het Stoomfl zuiveren van Bedveren en het wasschen,. en wasschen der Tijkenfl Deor solide bediening zal hij zich de gunst trachten waardig maken. C. BÖTTGEH. N.euwendijk, schuins over do. Lt-iaimskooi, L Sllfl __. le Amsierdam. (12878) Een geroutineerd BOEKHOUDER voorzien van de beste getuid-B schriften, ten volle bekend met Italiaansch Boekhouden, kan geplaatstH worden. Gegadigden adresseren zich onder Lett. D. bij den UoekH handelaarJANJl. BBCUWEB, Kalverstraat, E 37. (12651) NAAISTËa-MAAIMACHmËTI .Eene JUFVROUW eene Naaimachine bezittende, wenscht eeneH PLAATS te vinden het/ij op ecu Magazijn of Winkel; ook zoudeH zij geneigd zijn ala VAINKELJKJFtIMILW hier of elders ge-H plaatst te worden. Adres franco onder lett. J. J., bij den Boek ver-H kooper J. KRAAN, O. Z^Voorburgwal bij de Halsteeg. (12765) JSfok TI HOOP - nltmMM een klein zeer net KADERBOOTJIE, door een per-H KSSsSbS soon gemakkelijk te behandelen. Ook zeer geschikt voirH sieraad iv een vijver. Adres franco, onder letter H., PostkantoorH te Loenen. (12822) Op een Instituut (geen Kostschool) te Amsterdam, vraagt menl tegen Primo of Medio Augustus e. k., een HULPOA DEK WIJ-I ZER van de R. C. Godsdienst, gewoon met kinderen uit den fat-I soenlijken stand om te gaan. Salaris naar bekwaamheid. Adres metl franco brieven onder lett. B. Bi bij A. HOOGENBOOM, Schoolboekhandel in de Reestraat te Amsterdam. (12930) VOORTWENTHIT ~l wordt gevraagd, door een Handelshuis in Engelsche Chemicaliën j Kuipverwen, etc, iemand, aldaar woonachtig, die zich als AGENT t met den verkoep dezer artikelen wil belasten-, zij die reeds in hetfl bezit van relatién znn, komen het eerst in aanmerking. Brieven franco onder letter D. bij den Boekhandelaar P. M. BAZENDIJK te Rotterdam. -&apos; - (J2780) Tebio vleesch-extïuct uit FBAï BKNrO» in lirazilië, is zeer aanbevelingswaardig door gemak, spoed en économie ter bereiding van BOUILLON en SOEPEN. voor Heeren Logement-, Koffij nuis-, Restauratiehoud.rs enücüeepsgezagvoerders. Te veikrijgen bg heele, halve en kwart potten. U. VAN VEEN &amp; ZOON, (12900) Buitenkant, U 90, te Amsterdam. mËm[ss&amp; Voorhanden diverse NIEUWE ZOMERRIJITUIJSSS^xGEN, voor soliditeit wordt geguarandeerd bij Zutphen, 22 Mei 1867. &apos; Jl. H. STEENKAMP. (12821) Rijtuigfabriekant. AMOTIIS. TE KOOP: Bijzonder soliede AFBRAAK, bestaande in een zoo goed als NIEUWE KAP. groot circa 12 bij 7.75 El, hoog 440 El, niet Leijen gedekt. Deur- en Schuif kozijnen, Balken, Vloer-, Schoten Zolderdeulen, Marmeren Vloersteenen, Mets-lsteenen, enz. Alles r;,«,S *g bevragen bij K, KROOK, Mr. Timmerman te Loenen a/o. Vocht, Brieven Franco. (12924)</p>
</text>
