<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZEEPZIEDERIJ. In eene Zeepziederij, waar de oudste Deelgenoot uittreedt, wordt aoor den overblijvende tot overnameen voortzetting der zaak gezocht een CS» VISS INOITAIR VENNOOT op billijke voorwaarden. Reflecterenden adresseren zicli met franco brieven te Amsterdam aan de Meuren JACOBUS WEIJEEMAN &amp; ZOON te Rotterdam a« den Heer C. M. O VEEG AAU W. (12779) &apos; tb wmïi. Vhois hebbende. Brieven franco, onder 1 tt D in de f t ii h^ ran C. Istt mVJIh, Beguüersbr^j^^.^ fgjgff&apos;*1 ¥m fabriek m wmmf~^m PARAPLUIES, PARASOLS 3 f AHDELSTöShü. beri^en dThfzifn MA8r A7TeTMerl2ijnen Geëer,leQ Begunstigers te Kl&apos;heeft^FTpENof HH btJlli^ °P fe REPAREREN, RUILEN , OVERTREK*™I&quot; &amp;M behoort, en zal trachten kch door cc™ ft c&quot; al wa* *&lt;* «W ?&lt;* ning het vertrouwen waardTg te maken P en Cl&quot;el8 Bedlft&apos; .t,MB*»t—. P. V. REGNAVLT. Op een ASSURANTiE-K»WTT»«)B&gt; *. i 7T~&apos; gevraagd een JONGSTE BVOIEN»?* YT* *«H spoedigste vende en bekend met de ffran^h» ™ fH- * ueeae nette hand sci&apos;r&apos;iadresseren zich fra&apos;fco onder Int A 7 &apos;i &apos;S° &apos;e van Wed. I. ELLERMAN, Beurssttg, E 17e&quot; Kant°°&lt;-Boekhandel In eene Apotheek te Amsterdam wordt GEL^gfvïhtbï» een Jong Meusch, van de P. G., aangeboden, zich voofh^t H.ff11 apothekers-examen te bekwamen, tegen genot van kost lï ï P&apos; ning, Adres|Franco onder lett. A.; bij den Boekh. J J kbttnp&quot; K^jespoortsteeg bij den Singel. __ (12792; ÏRMMtti, ruim 31) jaren oud, waarvan hij Ifi jaren in eeno en dszelËl* K„t.-oV «mg is geweest en thans nog is, wenschte zich, om bfcfoUW™ den VERPLAATS?, hetzij voor Kantoorwerk KantoÖ, In r&apos; Pakhnisknecht of iets dergelijks kunnende de besteiSSÏS&amp; duceren. Hierop regard, slaande, verzoeke franco brieven onder lett. A. G. Bureau Handelsblad in te zenden. 02741) _Door sterfgeval uit de hand te koop eene in volle ™c,.i,;„„ •• 3 ZEEPZIEDEHIJ en PATENTo&apos;uEfABHiFK &quot;f T^ aan verbonden Handel in Olie, Petroleum, enz., enz &apos;welk- Tolt onheugelijke jaren gedreven is, te bevragen onder dê letters \ 7 met francs brieven bij den Boekhandelaar W. H. KIRBERGFT?&apos; ïL Amsterdam^ {Wsto.&apos; Door vertrek naar elders wordt iv Amsterdam TE KOOP Sjffiaü boden een goed onderhouden MIrSS EN TUIN, voor jr I 800&quot; Reflecierenden gelieven zich te adresseren onder lett. M. II 1,;; GEBE. KOSTER, Leliegracht to Amsterdam. (12771) WÊfS^Sê Men vraagt TE KOOP eene gebruikte, doch goed on *&quot;&apos;^te~&apos;^^derhoiiden CALÈCHE, iigt en geschikt om met eenen twee Paarden te gebruiken, met. vallende Achterkap. Reflecterenden gelieven franco- Brieven , met opgave van Prijs en Plaats w;-ar tezien, in te landen bij M. WESTERMAN en ZOON, Boekh., Kalverstraat, E5O, te Amsterdam, ouder het motto RIJTUIG. (12861) &apos;</p>
</text>
