<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UJLO , \JJCX. Door bijzondere omstandigheden wordt TF Ïohp Tff^T &quot;7 kunnen alle verlangd wordende inlichtingen bekomen opFranTaan&quot; vragen in te zenden onder Lett. L. bij den Boekhandelaar JTP STEENBERGEN, Utrechtschestraat, te Amsterdam. &apos; (12953) „s|ï~&amp; Augustus e.k. WORDT GEVRAAGD: Eene GOIJVEB,j*t&lt;V,an Clïca 30Jarigen leeftijd, P. G., geëxamineerd in de moderne lalen, de noodige bekwaamheden bezittende, om haar de geheele opvoeding te kunnen toevertrouwen. Men verzoekt zich te adresseren franco onder de Letters E, F., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD fr ZOON, Benrssteeg alhier, met bijvoeging, waar de noodige Informatien kunnen worden verkregen. (12857) te AMSTERÖAM. zullen op WOEKftDAG ft JtJAIJ 1567. des voormiddags ten 11 nre, in «e Brakke Grond in de Nes, teu overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORBEEK, aan de meestbiedende ten verkoop aanbieden: eene Partij van Merk BLrfAR. Aangevoerd van Soerahaija per de Schepen SPAVSKENHOE en PfcLESTOft. En dat bij Kavelingen, zooals die genommerd zullen zijn, en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (12928) gmasHhlibmging ly cïïrgus, Te AMSTEItDAM. * Suitengewone Uitvoeringop ZATUKUAG tü Mei 18(17, de» avonds ten 8 ure in hef Lokaal Mf PAUK. HH.- Medewerkende Leden der verschillende Gymnastiek-Vereeuieiiigen worden nogmaals herinnerd, dat de GEAKKALE UEPETSTIE precies ten ft ure in bovengenoemd lokaal zal aanvangen. Tevens wordt aan HH. geïntroduceerden met hunne Dames medegedeeld, dat de deuren van - het Park (.Dokzijde) ten 7 ure zullen geopend worden. TÏ2Q2&quot;L _ »£ FEESTCOMMISSIE. Door P. N. VaN KAMPEN te Amsterfla&apos;n u verzoadci,|: P nsp cttis var, fen honM. b. lan intik werl-, g«iiuH: I GUILLAUME ÖÖRANGE, LE CHEVALIER AU COUET KEZ. Chanson de geste du Xllde siècle, mise en nouveau langage par le Dr. W. Jl. A. JOACBi.BI.OET, Membre des Académies royales des sciences, etc. d&apos;Amsterdam et de Berlin. Dit werk, waarvan Z. M. de Koning goedgunstig de opdragt nceffc willen aannemen en dat vereerd is &apos;met de inteekening van H. M. de Koningin, Z. K. H. de Prins van Oranje, Z. K. H. Prins Frederik, benevens het Ministerie van Binnenlandsche Zaken voor een aantal Exemplaren, zal een roij ia! B°. Boekdeel vormen van ongeveer 400 bladzijden, den Inteekenaren gebonden wordeu afgeleverd en op nj^t meer dan ƒ4.75 te staan komen. Eene Lijst van Inteekenaren zal aan het Werk worden toegevoegd. (12648) HOUDERS van COGNOSSEMENTEN over B &quot;ü vaten Palmolie, afgeladen door E. STEINKüPFF? en H^lalen Robbenvav&apos;mu gebTl per hF** AUrt&gt; K&quot;pt Hm Mc INNES VAN HULL, g.lieven zich ten spoedigste te vervoegen bii de Car-6EEN fOGRTGAIS HEBBEN, zijnde die uit de hand VERKOCHT. (12935) Jgjk bataïia&apos;illrabaïii &apos; &gt;^^^&amp; in lading 3ijyg*ende FREGATSCHIP (ÏOOO TONS), Kijr&amp;in G. DIEPERING. SLUIT BEPAALD 30 DEZER. Adres bn de Reeders KUINDERS &amp; C., Heerengracht bij deVij-40 &apos;, e?Tbi^ de Cargadoors Wed. JAN VAN WESEL &amp; ZOON, Kalkmarkt U 191, alhier. (12921) MjL ffet Stoomschip 2^H^ AMSTBRDAM vertrekt van AIHMTKROAIH naar l&amp;mim UAMOVUG . MAANDAG 27 MEI 1867. De Goederen kunnen tot 3 Ure Namiddags aan boord worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zij niet overgenomen Amsterdam ,24 Mei 1867. ÖE DIKECTiK. (12-147)&apos; In den Jare 1800 Zsven en Zestig dei Achttienden Mei ten ver&quot; soeke van: 1&quot;. Den Heer GERRIT JAN HULSCHER, Willemszoon, Fabrikant, wonende te Deventer, in zijne hoedanigheid vstn vader en voo»d over zijne drie minderjarige kinderen, met namen: HSSTER MARIA.. WILLEM en EDDE JAN HULSCHER. door hem bij wijlen ANNA MARIA GROENEWOLD, in echte verwekt; 2&quot;. Den Heer LUCAS HULSCHER, Wethouder der Gemeente Deventer, wonende te Deventer, als toeziend voogd over evengenoemde minderjarigen; 3&quot;, Deu Heer DERK MENNES TEN HOORN, Bakker, wonende te Groningen; 4°. Den Heer JAN TEN HOORN, Lakenkooper, wonende te Groningen; zijnde de minderjarigen sub I°. en de requiranten sub 3. en 4&quot;. eenige geregtigden tot de aanvaarding der nalatenschap van wijlen den Heer W. C. TER VEHN, in leven IJ^eihandelaar te Groningen en aldaar overleden den loden Augustus 1866, — wiens nalatenschap , ingevolge daarvan op deh 20sten December 1866, ter Griffie van de Arrondissements-Regtbank te Groningen afgelegde verklaring, — niet anders door hen is aanvaard, dan onder het voorregt van boedelbeschrijving en nit kracht van het vonnis van opgemelde Regtbank op den 26slen April 1867, gewezen op de expeditie behoorlijk geregistreerd, heb ik MARTINUS WOLTHERS Deurwaarder bij de Arrondissements-Regtbank te Groningen wonende te Groningen: VOOR DE TWEEDE MUL GEDAGVAARD: alle zoo bekende, als onbekende of afwezige belanghebbenden bij dvoormelde door de reqniranten onder het voorregt van boedelbee schrijving aanvaarde nalatenschap van W. C. TER VEHN om nn bepaaldelijk op Vrijdag den Zesden September 1800 Zeveu &apos;eu Zestig, des voormiddags ten tien ure, bij voorafgestelden Procureur te Compareren ter audiëntie van de Arrondissements-Regtbank te Groningen, in het gewoon lokaal harer teregtzittingen te Groningen; ten einda te antwoorden en m.jt de eischers voort te procederen, op de vordering, die zij bij dezen instellen, strekkende dat- Aangezien de eischers geregtigd, zich te gedragen als erfgenamen van wijl. h W. C. TER VEHN, gewoond hebbende en overleden te Groningen, diens nalatenschap overeenkomstig het voorschiiit der wet onder liet voorregt van Boedelbeschrijving hebben aanvaard- Aangezien de eischers, verlangende, om van het beheer en dé administratie door hen als beneficiaire erfgenamen in opgemelden Boedel gehad, gehoud-n en gevoerd, in dc-n vorm bij de wet voorgeschreven aan de gedaagden rekening en verantwoording te doen, dezelve rekening met de bescheiden ter inzage d.-r belanghebbenden ter Griffie dezer Regtbank ht-boen nedergelegd, en alle bekende en onbekende belanghebbenden bij dien Boedel hebben doen oproepen bij openbare dagvaarding vau deu 23-iten Maart 1800 Zeven en Zestig alli&apos;B ten gevolge.de door den Regter gegevene beschikking van den 14den Maart jl., met iHachtneming der vereischte formaliteiten en in overeenstemming met het voorschrift der wet; Aangezien na die dagvaarding en oproeping bij circulairebrieven door middel der Griffie, sommige der belanghebbenden Procureur hebben gesteld en andere niet zijn verschenen-, Aangezien bij gemeld vonnis vau deu 26steu April 1867, tegen de niet verschenen gedaagden is verleend verstek en ten aandien der gecompareerde gedaagden&apos;de zaak is aangehouden; Mitsdien bij vonnis van welgemelde Reglbank te hooren verleenen een tweede verstek tegen alle bekende of onbekende belanghebbenden die niet zullen zijn opgekomen, — voorts bij vonnis tusschen al de partijen vei bindende eu waartegen geen verzet wordt toegelaten te hooren bevelen, dat er tus.&gt;chen de eischers in hnnne opgemelde hoedanigheid als rendanten en de gecompareerde belanghebbenden en verweerders als gerendeerden, ter zake van meergemelde rekening en verantwoording zal worden voort geprocedeerd als naar de wet, dien ten gevolge te hooren benoenien&apos;een&apos; Regter- Commissaris, ten wiens overstaan die rekening zal geschieden, worden opgenomen, gedebateerd en gesloten, met bevel, dat de kosten dezer procedure, tot het doen, aanbieden en sluiten der rekening aangewend ot&apos; no^ aan te wenden, daarin zullen worden geleden, en nadat de procedure over die rekening zal zijn afgeloopen, het slot dier rekening zal worden vastgesteld, uitgekeerd en verdeeld als naar regten, met veroordeeling van de contesterende partij in de kosten en anders met bevel, dat ook die koeten uit het saldo zuilen word&lt; n goedgemaakt als naar de wet. limmmK&apos;-&apos;1 de K«da!Sd«n aangezegd, dat Mr. HENÜKRIhUS VAN GIFFEN, wonende te Groningen, voor de Eischers als Procureur in deze zal blijven occuperen, en voorts een afschrift van dit esploit aangeplakt aan de vergaderplaats der R gtbank voornoemd, terwijl gelijke afschriften tweemalen znllen worden geplaatst iv het Algemeen Amsterdamsch Handelsblad en in de Provinciale Groninger Courant, als daar&apos;oe bij veormeld bevel aangewezen ; zijnde de kosten dezes, behalve de zegels, het regt van registratie en&apos;de plaatsing in de dagbladen / 4.25 {Get) M. WOLTHERS, Deurw. Geregistreerd te Groningen den Achttienden Mei 1300 Zeven en Zestig, deel 79, folio 91, recto vak 1, houdende twee bladen, een renvooi. Ontvangen voor regt ƒ —.80, voor 38 opcenten ƒ—■ 30i te zamen een gulden tien en een halve cent. De Ontvanger, gr a {Oct) VAN SONSBEECK. „«*«« ,nt-, ,;00TTcc,Vs.,&quot;idend affchrift, (|2;62) . &lt;::&apos;;&apos;•] Mr. H. VAN GIFFEN, Proc.</p>
</text>
