<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PUIL ri&apos;IKSTE NIEUWE DAHLIA&apos;S, in da Mnniste soorten, heerlijkste kleuren en allervolmaaktste vor-H men; a¥me&lt;He keurige allerliefste LILLIPUT DAULIV*, zijn in krachtvolle planten hij mij verkrijgbaar. Op alle Bloemeutentoonstellingt-n der vier laatste jaren ver*ierven mijne DAHLIA&apos;S den EERSTEN EERE-PRf JS. Prijslijsten en beschrijvende Catalogus worden op aanvrage gratis eu fraixo toegezonden. Jl. T. VAN DEN BERG, Junior , (12903) Bloemist, op Veeldst, te Jutphaas, bij Utrecht. &quot;ItoVRAAGT voor een Heer TE HUUR eene of twee GESTOFFEERDE KA3BERS in de nabijheid van het Spui. Brieyen , met opgave van huurprijs, enz. worden franco ingewacht onder lett. J. J. B, bij den Boekhandelaar J. BEERENDONK, Heisteeg, XX 109. (1292J occasie nmim. Eene nieuwe Fransche PIANINO, in fraaije pali?anderhouten kast, 7-octaaf, 3-snarig, met vergulde ornementen, door benadering TE KOOP voor kleinen prijs. Te zien en te bevragen Kalrerstraat, D 19. (12933) Men vraagt tusschen ARNHEM en DIEREN tegen Februarij a. s. TE HUUR een BUITEN, bevattende Zes Kamers, Keukenen verdere Gemakken, benevens Stalling voor 2 a 3 Paarden en Rijtuigen. Land en groote Tuin behoeven niet. Opgave van Huurprijs en Belasting, Ligging, Naam Grootte enz., franco, lett. B, bi] de Boekh. M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E5O te Amsterdam. (12860) Une DEMOISELLE de tres bonne familie, Orpheline, parlant le Francais très-couramment, touchant Piano, désire so placer auprès dune Dame ou dun Monsieur seul, soit pour la Compagnie, le voyage ou bien pour diriger une Maison. Grands gages ne sont pas demandés. Initiales J. 8., aux Libraires SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL EN BAKKER. (12862) Tl RIICR even buiten de stad, op een aangenaam Buitentje, Twee a Drie GESTOFFEERDE KAMERS, annex Keukentje en gebruik! van den Tuin, voor ƒ 100, gedurende den Zomer, geschikt vooreen fatsoenlijk klein gezin, en voor een jong mensch, alsdan ook kost, enz. Dadelijk dispónibel. Adres franco letter A. bij de Boekhand. GEBROEDERS EBEUT, Beurssteeg, E 184. (12740) GELD. -HYPOTHEEK. Men vraagt zoo spoedig mogelijk J&apos; 4SIÖÖ, als eerste Hypotheek op vaste goederen, waaide van het onderpand p. m. ,fHüü&amp;, gelegen iv de provincie Utrecht, gemeente Zeist. Conditien door den geldgever te bepalen. Reflecterende gelieve men zich met franco brieven onder letter Z. te adresseren aan den Boekh. Y. ROGGE, Siügel_bij Warmoesgracht, LL 73, te Amsterdam. (12743) Eene bejaarde Dame, Weduwe, verlangt in een fatsoenlijk gezin EENE VOORKAMER »3ET ALCOVE-, of SLA.t&apos;PV.R-l TRt-.KJË, liefst ongemeubeleerd, tegen eenen matigen prijs. S^V^^^^vA-^&apos;&apos; b&apos;J den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg G 87/88. (12805) tii.l •rSriigiV.t&lt;\l&lt; rd bXi&apos;tiOfT \-,-• rt-n D-irwa-dTï-Ti&apos;ii de Arrond. Regtbank te Amsterdam, W. P. SCHEIKKKR is ten verzoeke der firma BRANDON, RICARDO &amp; 00.,O0., kooplieden, wonende te Samarang, domicilie gekozen &quot;hebbende te Amsterdam bij den Procureur S. SWAAB, Jk., Binnen-Amstel, IJ 75, aan WILLEM SOHOONHEN, koopman, gewoond hebben ie te Samarang, laatst zich met der woon bevonden hebbende ta Amsterdam, doch wiens tegenwoordige woon- of verblijfplaats onbekend is, en alzoo bij aanplakking en aan den Heer Officier van Justitie bij de Regtbank alhier, beteekend eene, in executoiren vorm afgegeven authentieke Acte obligatoir; en is bij dat exploit tevens bevel gedaan, om aan den inhoud van dezelve AHe te voldoen, met aanzegging, dat, bij niet-voldoening, hij daartoe bij uitwinning zal worden bedwongen, overeenkomstig de wet. (12877) &quot;</p>
</text>
