<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>30-JAEIGE ECHTVERENIGING VAN G. PRUIJSER 2tMMTHDt^. °- J- VA&quot; EAAIJ&quot; — (12951) 25-JABIGE ECHTVEEEENIGING VAN NICOLAAS ROETEBS EN CATHARINA CLASINA MORREAU. Amsterdam, 25 Mei 1867. (12888) Ondertrouwd G. SALOMONSON Hz., van Almelo, EN L „ &amp; B. ASSER. Amsierdam, 22 Mei 1867. (12883) 23 Mei ite7 IJ. DE BOER. — . benige Kennisgeving. (12 950) Ondertrouwd: ~ K~w~Rn« Amsterdam , K&apos; HJWBOS 24 Mei ,867, _G.J.s™E. (12920) Ondertrouwd: j. K^p^ 23 Mei 1867. Amsterdam. - {m2f ____?^- CIEBENBERG. -&gt; Mei 1867. M. E. LENDE NEFF. (12838) Getrouwd: , „ Albs. VI NEE MET _Amsterdam, 24 Mei 1867 * C&apos; VAN LINDONK Getrouwd f &quot;&apos; r«-«M«wJ - (12941) Eroek in Waterland C&apos; S°MBEEK Csz., 24 Mei 18f&gt;T t TfcKS^n :-TT7-T|7lrTl^^igïLUTOW. (1 2798) Amersfoort, 22 Mei 186: &apos; &apos; VAN SAS3E VAN ÏSSELT (12799) H r, r „&quot;-,: - K» &apos; Getrouwd: RiL £ VAN DEN BERGH. Bolsward, w, F-PLANTENGA, 21 Mei 1867. »«duwn. J. Pol, van Leeuwarden Eeira, ir ■ E&apos; BROUWER. &quot;650 J 12787) Almelo, H. C. COSÏËR &quot; 23 Mei 1867. met ~^___&lt;n Algemeene Kenisgeving.^ ™ CATE&quot;( 22 SK67 EA^VELD7urDoesborgh A^feiel ***** - « SSfa E. hoSAM.sT ERpAM^23 Mei 1867. ■Bevallen van &quot;tm~9hf\xf-^t^ (12940) .AMSTERDAT2erMff^I7K- P- V- THIJSSENFcht^ote van- Voorspoedig bevallen KROESE. (12949) DES DA COSTA-MAAS ° 6en welS^chapen ZOON, J. M MFN_AMSTERDAM,23Mei 1867 Bevallen van eene DOPHTn,—„- (12955) genoot van ACHTER, C. H. J. DE_tÖSrj^ii&gt;f.le Fchte _ Amsterdam, 24 Mei 1867 (12939) Bevallen van&quot;eeno DOCHT*» vf^r-&apos;^i M&apos; DE VBIES&apos; ren VAN MARLE. ULUTVR M. VAN BLEISWIJK RISrGebÖ- Amsterdam, 24 Mei is»,&quot; -B V°lfreUTff^fJ^ingevniq Na een langdurTjTïnTr ~^-^f~—, (12975) &apos;Tot diep. dreefh.i,, ™&apos; •■ - .. EVEBT WlSUHOtoÏÊß*overleed heden, in den nr,S&apos; &quot;&quot;l&quot;6 kinderen en behuwdkinrio,.n„ liefde Echtgenoot, de We?F^i°raJan ™i*r™- mün Kate BEIJER, nl eene gelukïgtFSveHreerni^RANCl^PS JOHA&amp;fè Amstekdam, ° &apos;&apos;^tvereeniging van bijna 45 jaren 21 Mei 1867. Wed. F. J. BLIJER, * -~_ Algemeene Kenm^iv. BLOM. t&gt;T?SÏen verleed tot orl^lï^^^Sr-^ ,02948) P IlEsET™PPEL- in de^oPuderdï^rrriiÏÏiM«^^ ! Amsterdam, J/«}. n 29 Jaren. 21 Mei 1867. &apos; Mt(h n^f ens Broeder en Zusters, JSmige Kennisgeving. l IJNAPPEL. Amsterdam, 22 Mei 18«- r den dood ontnomen «ei i»b/. j R OHR • _ (12954) WHA7FVOHE&apos; &quot;Heden overleed ons geliefd eeniest kind&quot; 171? »xT,-,f5 Eliü&apos; JOHANNES, in den jfugdigen le%4^ W*™®V* PETEüS Amstebdam, 22 Mei 1867 } pf j&apos;JSa S?U*ek«i- M. A. BINsfsCHILLING I Tot mijne en der mijnen innige droefheid ontsliep heden, in den o°i^dom van 46 jaren, mijn beminde Zoon Mr. WILLEM HENDRIK öUKIJNGAR, in laven Kantonregter te Purmerend. AMsnsitnAM, 22 Mei 1867. _ W. H. SURINGAR. (12943) Op den 22sten Mei overleed na een geduldig lijden van 3 Maanden onze waarde Moeder en Behuwdmoeder Mevrouw AGNITA VALK&apos; .--.• ,den ,Wel-Ed- fl^r DAVID SCHMOLL. Allen die haar beminnelijk karakter gekend hebben, zullen beseffun wat wij in haar verliezen 23 Mei 1867. Uit alier naam: _. (12946) I B. COSTER. Op den 22sten Mei overleed ten onzen Huize, na een langdurig lijden in den ouderdom van ruim 68 jaren, onze waarde Moeder en Behuwdmoeder Mejufvrouw MAGDALENA DE VOS, Weduwe den Heer PETRUS VAN DER WALLE. J. C. GIEZENDANNE.  J. VAN DER WALLE. Kenige en algemeene Kennisgeving. (1U889) Heden overleed in &quot;den~öiiderdom&quot;van ca. 69 jaren, mijn hartelijk geliefde Lehtgenoot de Wel Ed. Heer JACOB DEN BREEMS, diep betreurd door mij, mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen. , £LM,NGES&apos; 22 Mei 1867. Wed. J. DEN BREEMS, &lt;1286) _W. SCHEP. &apos;_ Heden morgen ontsliep zacht en kalm, in den ouderdom van ruim ™.En&apos; SV?,e„gelit&apos;fJe Moeder en Behuwd-Moeder de Wed. LAMBARrHA RIEMER, Geb. MËULENBROEK, diep betreurd door ons en hare verdere Betrekkingen. (12874) . G. RIEMER, WAF™;„ J. B. H. RIEMER, Geb. Admos. « Mei TBS 7. P._RIEMER. _ Heden overleed tot onze groote droef heil, na&apos;eene kortstondige Htfi&amp;ANrrt Beh™dvader, de Heer JOHANNES HKRMANLS WARREN, m den ouderdom van ruim 74 jaren. 2?XrTfs«7 DR- W- A&apos; T- WARREN, 27 April 1867. Uit aller naam. (12847) _ Wegens Buitenlo.ndsche Bel.rckl.ing ex-rst heden geplaatst. Jpe„n &apos;M&apos;^WJ1- f.Terl«cd teHYÈMi n..FßAsißïHt7&apos;tétónsleed™ hi!T «te!Mer..de Heer PETRUS METZ, oud-Ambtenaar bj de Stedelijke Accijnsen en Belastingen te Amstekdam in den ouderdom van 74 jaren. C*J# DE GHIJS.f Wegens Im&apos;iknlündsclieMrekhingen eerst heden wpfaatït™&apos;{12922} tMn°k&apos; L^0dEA^Ö~^^i?^«ïgën bunnen hartelij, tTn «nlunTnS^fcn^ « &quot;trei Amstekdam, 23 Mei 1867. U-swy; Voor de vele hartelijke. bewijzën&quot;van belangstellingonTHu^liïk ondervonden, betuigen wij, ook namens wederzijdsche Betrekkingen aan allen onzen opregten dank. «■«■&quot;ig&apos;-n, Amstekdam, 24 Mei 1867. J. VOUTE Czn., M. L. VOUTE&quot; &apos; (&apos;2893)_ _ _Geb. LAMAISON. Voor de vele Bewijzen van Belangstelling, hij de voltrekkingen UW«l^kio,n-,ervonden&apos; betuigen wij&quot;, ook namens onze wederdank Betrekkmgc&quot; - aan Vrienden en Bekenden onzen hartelijken » * i&gt;. C KOK. w&apos;Wt&amp;r C&apos; KOK-TERSTEEG. 24 Mei 186/. ()2942) Voor de vele blijken van belangstelling, bij de voltrekking van ons Ök &quot;»derronden- b&apos;™&gt;™ w&gt;i onzen hartelijken dank ° 24 MoÏVsr- H- T- BUKMAN. (12919/ S- A&quot; H- DIJKMAN,</p>
</text>
