<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>i LONDEN, 23 Mei. Naar luid van den heden bekend gemaakten staat der bank zijn vermeerderd: de rekening-courant der schatkist met £ 418,791, cic voorraad munt en materiaal met £ 1,050,652. Verminderd zijn de circulatie der biljetten £413,055, de rekeningcourant van particulieren met £327,871, de portefeuille met £126,184. i BERLIjN, 23 Mei. De Slaals-Anzeiger bevat de verordening, waari bij de Deensche beperkingen van de kustvrachtvaart op Sleeswijk-1 Holstein worden opgetóvën ter gunste der landen, wier schepen tot I de kustvrachtvaart op de oude Pruisische provinciën zijn toegelaten. De Neue Fr. Zeitung meldt, dat de Krooimrins heden ochtend een afschcidsgehoor heeft gehad bij den Koning en heden avond met de Krooupriiises ten zeven ure met een extra &apos;trein naar Parijs vertrekt, wern-aarts de graaf Itzenplitz, minister van koophandel,&apos; zich reeds heden ochtend heeft begeven. PARIJS , 23 Mei. Volgens deu jongst bekend gemaakten staat der .?.* z&apos;Ja vermeerderd de voorraad munt en muntmateriaal met 19V6 nulhoen, de circulatie der billetten met 7Va millioen, de rekeningcourant der schatkist met 6Va millioen, verminderd zijn, de portefeuille met H millioen, de beleeningen met 8% millioen, de rekeningcourant van particulieren met 4 millioen. j LONDEN, 23 Mei. Thee in een doen. — Koffij vast. — Suiker i ferm prijshoudend tflrft vraa&quot;. — Talk in loco 43 a 43.3; Oct.—Dec. I 44*443. — Raapolie 35 6°a 35.9. — lijnolie 3R.6. Ter \ ecmaarkt waren aangevoerd: Runderen 450, Schapen en Lammeren 9180, Kalveren 338, Varkens 140. De besteedo prijzen waren ; beste Runderen 5.2, Schapen 5, Lammeren 7.8, Kalveren 6.4, Vari kens 4.4. LIVERPOOL, 23 Mei. Van Katoen zijn 10000 b. tot staande prij; zen afgedaan. J &apos; ! De stoomschepen Alexandrina en Kent zün van Australië aangekomen met 83.U0 oneen goud. V«!oSl^%?^Sri^/,lVoOljaav 653/*; NaJaar M; ll&apos;Mpolie: vra^LBKr^&apos;^An-,Tii?? stil Fondsen laster. WüwM ge| vtangd. Kofhj stil. De lucht betrokken, de temperatuur koud. : Brï*iï(^&apos; 23. Mr- ï^otkoerssn). 3 pCt. Geconsolid. 91% ; 5 pCt. I Bi,u. 1865-; , pot,Eo?ador-; 5 pöt. Grieken i I*o Coup.: I ,3 pCt, Mat jj--;. D»o 1864 J_; Afgest. N. Gren. -; 2pCt. PoU&quot; tV**™^ -; N- Gren- Land^ -; 3 pCt. Port. 1853 42; 3 pöt. Dlto 1856/63 4&apos;/» oO+ Rus!. 1360 -; 3 pCt. :t• *? fö,l)lt&quot; 3* &apos;■ &quot;ts Amortisable 2Vb; Dito Cert, Coup. ; 5 HÏÏ1, ïïP 1 S&apos; 32; 3 POl- Venez. . -&apos;;.&lt;? pCt, Dito 1962 -; ■ 6 pOt. Dlto 1864 -; IVa PCt. Dito -. 21/. nCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt Dito —; Rtfnsp. Actiën —; 6 pCt. Ainerik. 1882 71%; Obl. 7 pCt. Illinois —; Actiën Ulinois ——, 8 pCt.| Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 28 a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) — a —. Fijn Zilver 605/8 d. per once. WEENEN, 23 Mei. (Slötüoersen.) spCt. Metal.—.—; SpCt.Nat. 70.60; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 78.—, Aand. 1854 78.50. Dito 1858 127 25; Dito 1860 88.20; Dito 1864 79.40-, Cred. Anst. 181.10; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 180 25; Bank-Act. 726.—; Staats-Spoorw. Aand. 219 50; Dito Noorder-Spoorweg 173.—; Dito Nienwe Lombard. Spoorw. 197.59. — Wissel London 127.25; Hamb.94.2s;Parijs 50 60; Eng. Oost. Bank 96.50. IiEELIJN, 23 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48&apos; k; 5 pCt. Nat. 57-, Oostenr. Aand. 1860 70%; 5 pCt. Italië 50&quot;/ s; Lomb. Shares 105%; 5 pCt. Russ. 1822 86V3; 5 pCt. Dito 1862 86%; 4Va pCt. Pruisen 97%; 6 pCt. Amor. 1882 77%; Holl. Spoorw. Act. 96. Wissel: Londen 3/m 6.23; Parijs 2/m. 80l 7 Hamburg 2/m. 1505/ s; Amst. 2/m. 142-%; Weenen 2/m.79Va; Peterb. 3/m. 891/2. FRANKFORT, 23 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 1866 49%6;Dit0 Nat. 5 pCt 55; Oostenr. Aand. 1860 71; Dito 1864 74%; Metall. 1859 617/8-, 6 pCt. Amerika 1882 77V, Credit&apos; Actiën —. — Wissel; Londen k/&apos;z. H9Vs; Weenen k./z. 93% HAMBURG, 23 Mei. 5 pCt. Rnsa. 1562 ; Oostenr. Aand. 1860 693/4; 6 pCt. Amerika 1882 70%. — Wissel: Londen 13.6fi%, Amst. 35.54; Parijs 1881/ s; Disconto 2% pCt.</p>
	<p>gjg^&quot;&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn ree.4» i&lt;&lt; fen g&lt;deelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 22 Mei. (Slotkoersen). Goud agio 383/4; Wisselkoers op Londen in goud 1097/8; 6 pCt. Amerika 18S2 109%; Illinois Cenraal 1151/4; Ene-Spoorweg 61; Katoen middling 27; Petroleum 24Vi-</p>
	<p>PESTH, 23 Mei. De krooning des Keizers zal tusschen Ben 12 Junij plaats hebben. AGRAM, 23 Mei. Men verwacht dat de landdag zal worden ontbonden en nieuwe verkiezingen zullen worden uitgeschreven, terwijl de krooningsdeputatie door de comitaten benoemd zal worden. PARIJS, 23 Mei. De Monitcar meldt, dat de Kroonprins en de Kroonprinses van Pruisen, gisteren van Potsdam zijn vertrokken en heden avond alhier verwacht worden.</p>
	<p>PARIJS, 23 Mei. De Kamer van Afgevaardigden heeft de wet op het naturaliseren van vreemdelingen met 231 tegen 15 stemmen aangenomen. Morgen zullen de bureaux eene beslissing nemen ten aanzien van het verleenen van uiagtiging aan den Heer Picard tot het doen der door hem aangekondigde interpellatie. ROME, 23 Mei. De regering heeft de strenge maatregelen , die in de provinciën V eik-tri en Frosinone genomen zijn tegen de roovers, op alle provinciën van den Pauseüjken staat van toepassing verklaard. MADRID, 23 Mei. De Correspondencia meldt, dat de regering aan de commissie van het budget heeft verklaard, dat zij eerlang een daarop betrekking hebbende wetsontwerp zal indienen.</p>
	<p>LONDEN, 24 Mei. Bij de discussie over het wetsontwerp tot verlenging van de schorsing der Habeas corpus acto in lerland, hebben de 11H. Maguiro en Bright de staatkunde door Engeland iv lerland gevolgd, hevig gegispt. De Heer Roebuck en lord Kaas hebben her ontwerp verdedigd. Laatstgenoemde zeide, dat het wetsontwerp noodzakelijk was ten gevolge Ber bekomen mededeeling, dat de Fenians toebei-eidselen tot een opstand maken. Het wetsontwerp is veor de tweede maal gelezen. BERLIJN, 24 Mei. De Koning der Hellenen is gisteren ochtend hier aangekomen en heeft over Hamburg en Kiel de reis naar Kopenhagen voortgezet. . . . De Russische opperjagermeester, graat Fersen, is met depêches nit Petersburg hier aangekomen; hij heeft eene audiëntie bij den Koning gehad en is later bij Prins Karl en graaf von Bismarck ten gehoore toegelaten. ... BERLIJN , 24 Mei. Da Börsenzeitung bevat in haar nommer van heden een telegraphisch berigt uit Brody (in Galicie, district Zloczow felegen, eene stapelplaats voor den handel in die oorden), meldende, at gisteren avond aldaar een zware brand is uitgebarsten. Niettegenstaande de krachtige pogingen, aangewend tot stuiting der vlammen, woedde zij op hevige wijze voort. PARIJS, 24 Mei. De Monilcur meldt, dat Prins en Prinses Napoleon gisteren naar Turyn zijn vertrokken. De Pruisische regering is toegetreden tot de internationale overeenkomst betreffende cic zeesignalen.</p>
	<p>LONDEN, 24 Mei. 3 pCt. Consols 91% a 7/S; 3 pCt. Mex. 17 a 1/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a — ; 6 pCt. Dito 1862 —a —, »•% pCt. Gren. afgest. —a —; lVe-pCt. Dito — a• —; 2 pCt. N. Dito —; 1 pCt. Ecüador a ex-i.; Illinois Spoorw.-Aand. 75&apos;&apos;oa76tys; 5 üCt. Grieken 14Va a 15; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 321/» a%; 5 pCt. Braz. 1865 a—; 6 pCt, Amerika 1682 717/8 a 72V?; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a — ; 2Va pCt, Dito —a —; Amort. 22% a 7/a: Coup. Bewijz. —a —; 5 pCt. Italië 51% a 7/8; Euss. Leening — pCt, premie; 7 pCt. Atl. 21 a 22; Debentures 28 a 30. WEENEN, 24 Mei. Credit-Anstalt 181.—. Andere depêche: Crediet-Actien 180.40. BERLIJN, 24 Mei. 5 pCt. Met.—, Dito Nat. 56V3 gf.-. fi vLt. Amerik. 1882 77W8 g.; Lombarden- —; Italië 51 p.; Loten 1860 70V3. FRANKFORT, 24 Mei. Met. 1866 49; Nat. 545+ -. Oost. Bank- Aktien ; Dito Aand. 1858 fl. 100 118.50; Dito 1860 ft. 500 70%; Dito 1864f1.10074i,2; 6 pCt. Amerika 1882 77%. — Wissel Weenen Andere&apos; d&apos;JDeche: Metal. 1866 49; Nation. 54% e ; Bank-Act. 678; Loten 1853 1*18.50; dito 1860 70%; dito 1864 741/ a; Amerika 775/]6. Wissel: Weenen 93%; Amst. 100%. _ PARIJS 24 Mei. Fransche 3 pOt. 63.70, —.—, nieuwe Cred. Mob. 3gs* —.&apos;Fransch-Oostenr. Spoorweg 440; Binnen!. Spanje 83%\ 2Vs ftOt. Ditb 341/4; 5 pCt. Italië 51.90. —; 5 pOt. Turken —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 81%. MADRID, 23 Mei. 3 pCt. Spanje 34.70; 2% pCt. dito 32.50.</p>
</text>
