<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 22 Mei.</title>
	<p>De Keizer heeft uit zijne particuliere fondsen eene subsidie van 40,000 ft&apos;, geschonken aah den internationalen schouwburg op het phamp de Mars. I — Aan het departement van buitenlandsche zaken heeft heden een Dnderhoud plaats gehad tusschen Mgr. Chigi, den pauselijken nuntius, 3n den Heer Rothschild. &apos; Het onderwerp dezer conferentie was de jaak der geestelijke goederen. — Het schijnt, dat de senaat zeer ongunstig gestemd is ten opzigt» ran het ontwerp van wet tot afschaffing van den lijfsdwang; naar men echter verzekert, wendt de Keizer, die persoonlijk zeer voor dat ontwerp is, alle pogingen aan om de aanneming daarvan te bewerken. — Onder de amendementen, bij het Wetgevend Ligchaam ingediend &gt;p de staatsbegrooting voor 1868, is er een tot afschaffing der stedelijke iceijnsen, en een bepalende dat een telegrafisch berigt van 25 woorden linnen Frankrijk zal worden overgebragt voor twintig centimes. — De Koning van Pruisen zal eerst den löden of 16den Junij hier lankomen. Koningin Victoria wordt eerst over 6 weken verwacht. — Prins Humbert van ïlalie wordt over Genua en MarseiUe te &apos;arijs verwacht. — De Constitutionnel zegt: *De komst des Sultans te Parijs is nu tagenoeg zeker. De TurksGhe gezant alhier heeft van zijnen sonverein «n telegram ontvangen, hetwelk geenen twijfel meer dienaangaande aat bestaan. De kosten der reis, begroot op tien millioen, konden loen aarzelen; evenwel is tot de reis besloten. De Sultan zal waarschijnijk tegen Julij de reis aannemen. Het Fransche evolutie-eskader zal tem van Toulon te gemoet gaan.&quot; — Na de publicatie der ratificatien van het Londensche tractaat al het Fransche gouvernement, in een bijvoegsel tot het gele boek an 1867, al de documenten openbaar maken, die op de Lnxemburgche kwestie betrekking hebben. Dit supplement zal in de eerste veek der aanstaande maand aan de leden der kamers worden rond;edeeld. — Men verzekert, dat aan een onzer letterkundigen door de regering» ergnnning is geweigerd om in de provinciën voorlezingen te houden ver Kant en de onafhankelijke zedeleer. — üit Florence meldt men dat prins Humbert den 7den Junij naar &apos;anjs vertrekt. — Het overbrengen van het stoffelijk overschot van den beroemden atnot Manin van hier naar Venetië zal den 22sten September, den enaardag van&apos; zijnen dood, plaats hebben. Het lijk zal door een tahaansch fregat van Marseille worden afgehaald. _— Bij de opheffing der kloostergestichten in het koningrijk Italië, igende de Staat zich hunne bezittingen toe, maar nam daarentegen e verpligting op zich, om in het levensonderhoud der gewezen klooserlingen behoorlijk te voorzien. Thans klagen vele gewezen klooserlingen, dat het karige jaargeld, hun bij de wet toegelegd, traag itbetaald,jasoms geheel of gedeeltelijk hun onthouden wordt. In de [amer van Afgevaardigden zijn die klagten door liberale leden ter prake gebragt en ondersteund; de regering trachtte zich te regtaardigen of te verschoonen, maar zij schijnt daarin niet volkomen ;eslaagd te zijn. — Bij gelegenheid van het aanstaande grobte concilie te Rome, zal n allen ernst de heiligverklaring van Christophorus Oolumbus ter sprake worden gebragt. — Het Petersburgsche hof, tot_ dusver slechts door een buitengevoon gezant en gevolmagtigd ministor bij de Porte vertegenwoordigd, ïeeft aan zijnen tegenwoordigen diplomatieken agent te Konstantiïopel, den generaal Ignatieff, den titel van ambassadeur verleend, sommigen willen daarvoor eene staatkundige reden zoeken, of daarin&apos; dthans eene bijzondere oplettendheid jegens den Sultan zien; anderen neenen deze bevordering slechts als een blijk van persoonlijke genegenheid des Keizers voor den generaal Ignatieff te moeten aanmerken. — Van de verloving der Grootvorstin Olga, nicht van den Czafar, net_ Koning] George I der Grieken, zegt de Moniteur du Soir n zgn wekehjksch overzigt, dat zij in laatstgenoemd rijk, even als n Rusland., eene algemeene voldoening verwekken zal. — De 2&lt;V&lt;mce deelt berigten uit Zuid-Amerika mede, volgens welke n Bolivia eene omwenteling is uitgebarsten.&apos; De president Melgareio s vermoord. — De Liberté beweert, dat te Warschau weder talrijke arrestatien lebben plaats gehad.</p>
</text>
