<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. _ , , ¦ 1 ¦ COMMANDITAIRE YENNOOTSCHAP W. Cores de Vries, te Batavia. W. RUIJS J.Dzn. en JACOB JONKHEIJM, gemagtigden dier Vennootschap hier te lande, berigten Hoeren Vennooten dat zij van af DENlSdeïj MEI a. s. zullen overgaan tot de uitbetaling van Let Dividend over 1865. Dientengevolge verzoeken zij de tiende dividend-Coupon over 1865 ingevuld met Twee Honderd Gulden, voor die betaling te doen aanbieden ten Kantore van de Heeren BESIER&amp;JÖNKHEIJM, Jufferstraat, Wijk 1, N. 312, te «otterdam. (&apos; &apos; ¦ &apos; De Directie der NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN BRANDVERZEKERING te Tiel, adverteert, dat in de 33ste Jaarllijksche Algemeene Vergadering van Deelhebbers, gehouden op heden het Dividend over het Drie en Dertigste boekjaar 186. is bepaald ep Twintig percent. ..,,_,_ De Coupons zullen van heden af betaald worden ten kantore van de Maatschaiipij te Tiel, en bij de Kassiers derzelvc, de Heeren Li_ NORMANT &amp; VAN OUWENALLER, te Amsterdam, Gebk. CHABOT, te Rotterdam en H. BRUNNER, te Dordrecht. Tevens wordt bekend gemaakt, dat in deeelfde Vergadering m de plaats van wijlen den Heer C. 11. KRUSEMANN, tot Commissaris is benoemd de Heer Mr. W. P. E. SPIERING, lid van den Gemeenteraad alhier. „j. . /_ , Tiel, 28 April 1866. P. A. REïICHLIN, Directeur. (10535) Mr. A. VAN WESSEM, Administrateur. NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. VEILING te ROTTEBDAM op Woensdag 16 Mei 1866, van ongeveer : .¦&apos;__•__&apos;&apos;_ 15,800 Balen JAVA KOFFIJ, liggende te Rotterdam. 3,500 // PADANG * * &quot; _ f, 44,800 « JAVA * * * Amsterdam. 7 400 *¦ &quot; u 11 ii Middelburg. ¦ƒ2OO o 11 « «11 Dordrecht. 4900 «11 « ii &quot; Schiedam. De Monsters der geheele Veiling zijn te bezigtigen te Amsterdam en te Rotterdam, 3, 4, 5, 14, 15 en 16 Mei en op dezelfde dagen te Middelburg, Dordrecht en Schiedam die, van hetgeen aldaar liggende is, terwijl van den eerstgemelden dag af, op elke der aanvoerplaatsenvan de aldaar liegende Koffij van partijen boven de 200 Balen .oelmonsters tot den prijs van 60 Cents per Half Ned. Pond v-rkrijgbaar zyn. Amstehdam, 1 Mei 1866. Olooo&apos; n»PËÏBARE WOL-VEILING TE ANTWERPEN, De Makelaars H.MELGES en J. J. MELGEB te Antwerpen, zullen op Dingsdag den 15den Mei 1866 en volgende dagen tot 18 Mei, Openbaar Verkoopen, zonder kosten voor de Koopers : Ca. 10,000 ü 11,000 Bsl-n LA PLATA WOL. Vette en Gewasschen in verscheidene sorteringen Mérinos, Metis en Ordinaire. 500 balen Itussische Gewasschen fijne MO en METIS. 300 « Vette KAAP WOL en 250 &quot; In.lische BOMBAY. (11194) Alles dezer dagen direct aangebragt en deels nog verwacht. Ter nadere onderrigting zich te melden aan genoemde Makelaars. _¦ — — — —&quot;¦&quot;-&quot;¦¦</p>
</text>
