<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van SCIIOTERLAND maken bekend, dat in de Raadsvergadering van beden »_!_£_-_?__ d?t-de Bewone WNKSTERKERMIft te HEE- U_^TTn-.v&apos; mdc laaand Mei van dit 3aar NIET ZAL WORDEN _i_nuu_.i__.. Burgemeester en Wethouders voornoemd. Heeren vee*., A. MEINESZ. IMeiISGÖ. De Secretaris, (11Q93) J. KIESTRA. Voor de SO-JARIGE WEDUWE met haar Gezin, welke alles verkocht en verteerd heeft, is met ƒ 100 gered, zie Handelsblad 26 April, is ontvangen van A. Z. een coupon ƒ 12.37.; B.H. ƒ 2.50; E. K. S., N. N._ coupon f 1.235; onbekend ƒl. Zij smeekt in Gods naam om hulp m haar verhoolen lijden en hoopt dat zij hare redding nabij zij, daar nooit eene bede van Weduwe en Weezen onverhoord ia gebleven; hare laatste bede zoude zijn Gods zegen af te smeeken voor hare weldoeners en te kunnen zeggen ik ben gered; daar denood steeds hooger wordt zullen de giften, hiertoe afgezonderd, in _? a „?_??_£.n JTOrden ondel&apos; lettel&apos; M. G., bij den Boekhandelaar H. A. JttülJEß, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (11450) Men vraagt een PAKHUISKNECKT, tegen Goed Loon, dia Mede getuigenis kan overleggen. Adres in Persoon of met franco £-_?_w_-_£.-; \ott...A-i_biJ den Boekhandelaar W. MAARSCHAL_U-_tV. EERD, te Utrecht. (11451) ™l____ï-_?&apos; te Ftre.?llt.J3ui.c,n een dei&apos; Barrières, een riant BOVENHUIS , met vrije Wandeling in den Tuin. Adres met franco d°n *&quot;M»^ W. MAARSCHAL. Een fatsoenlijk JONG MENSCH van de P. G.,,met den handel bekend, zag zich gaarne GEPLAATST op een y EAMTOOII, onverschillig in welk Vak. Adres Lett. M. G., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (11526) Men verlangt zoo spoedig mogelijk een JONGSTE BEDIENDE, liefst beneden de 18 jaren oud; diegene die bekend is met de Fransch. laai zal de voorkeur hebben. Adres met franco brieven onder letter H., bij den Boekhandelaar E. E. VON MUNCHEN, te Haar. ]-__! . (11394) PIANO;:L_SSÈNr Een bekwaam Pianjst, nog eenige uren daags disponibel hebbende, wenscht nog eenige Eleves op billijke voorwaarden ONDERRIGT te geven. Reeds de beste referentien van Fransche en Duitscho familien, welke Talen hij spreekt, bezittende, hoopt hij spoedig eenige aanvragen franco, onder lett.R.L., aan hot Bureau Handelsblad te mogen ontvangen. (11456) HOLLANDSCHE UZ-RUI SPOORWEGMAATSCHAI&gt;PIJ. Anap;p^&amp;z]z7tni^^^^ geopend zal worden, zullende voor eene nette bediening zorg ge. dragen worden. (11495)&apos; . Hot BU-TET zal steeds van alle VERVERSCHINGEN voor- C. G. TIMMERiHEISTER. BEDIENDE. IiMIHCTDHHI. Een fiks JONGMAN goed met het vak en den verkoop bekend en van goede getmgschn ten voorzien , kan dadelijk worden geplaatst in eenen voornamen Winkel van Manufacturen, in eene der fioofd. teden van de prov. Zmd-Holland Adres met franco brieven aan het Advert.-Bureau van H.NUQH, te Rotterdam onder lett.Z.R. (11488) biedt zich als KNECHT aan, vooral voor de Natkuiperij, waarin hij vele jaren werkzaam was, voorzien van goede getuigenissen Adres onder lett. S. P., franco Bureau Handelsblad. (n.96) &quot; Twee DAMES, van fatsoenlijke afkomst, een groot huis met Hinken tuin in een gezond en aangenaam gelegen dorp bewonende, wenschten zich gaarne belast te zien met de zorg en geheele opvoeding van 1 a 2 JEUGDIGE KINDEREN. Ouders of VoogSeu hiertoe inchnerende vervoegen zich ten einde nadere informatien te bekomen met franco briefjes, onder lett. N., Bureau Handelsblad. (11460) MTF. BOLLiID^ Ifleiitïelmafeer. Heeft de eer zijns Stad- en Landgonooten te berio-ten dat ia zijne AFFAIRE IN MEUBELEN GEOPEND fi op den /eedijk, naast de 0. Z. Kapel, M 182. Vertrouwende door het levoron van soliede Meubelen tot de minst mogelijke prijzen zich da gunst van elk waardig te maken. (11213) C^ÖHPAGIVOÏÖ &apos; Men zoekt een stille of medewerkend VENNOOT, in staat 10 mille te kunnen storten, om voor gezamenlijke rekening te Dordrecht eene Commissie- en Handelszaak uit te breiden. Met aanbrenging van bovenstaand kapitaal, wordt per hoofd minstens f 1500 &apos;s jaars verzekerd. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder lett. I. 8., Bureau Handelsblad. (11230) MANUFACTUREN. Wordt srcvraasrd om dadelijk in betrekking te treden eene WIN« KEL-JÜFVROUW, bijzondere bekendheid voor den Verkoop bezittende. Salaris naar bekwaamheid, met opgaaf waar thans in betrekkina-, of geweest, onder lett. K. K., bij den Heer J. C. AALDERS, Singel bij het Koningsplein, \ 9. (11465) WINKEL-JUFVROUW Wordt gevraagd in een KRUIDENIERSWINK v_&quot;f _ n_. __ eene fatsoenlijke JUFVROUW, met de zaak b.wiELteUtrech^ van Inwoning en Salaris, om met half Snf ™ &apos; togS\ f&apos;T* king te tredln, liefst Prot. Godsd. BrievenViIr°e°?r ïnJ&apos;eV^&quot;</p>
</text>
