<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP: f Een extra snelzeilond gekoperd en kopervast A PLEIZIER-JIAGT, lang 14 el, 26 duim, /jUjj4 breed 4 el, 16 duim, hol 1 el, 86 duim en //-f\*l alzo° gemeten op 74 ton, voorzien van 00111--/4 i _V W. pleten Inventaris en geschikt om binnenwateren JïJ&amp;]s&amp;*»&amp;¦ to bevaren en zee te bouwen, liggende in hot ,____^Ssl_^_i*-s__. üosterdok, te Amsterdam. Het Schip hoeft buitengewoon ruime en prachtige Salons en voorts allo mogelijke Gemakken. Te bevragen bjj de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; Comp., alhier. (9014) E. H. TASSEMEIJER, te Rotterdam, heeft uitgegeven: DR. J. GRAMER&apos;S ZES ___.EEIIREREIVEI¥. Prijs OO cents. Dr. J. Cramer en Dr. O. _H. _La____er&apos;_. BIJDRAGEN OP HET GEBIED VAN GODGELEERDHEID EN WIJSBEGEERTE. lste DL, lste en 3de stuk. / 2.77.. Ter perse: (11457) Dr. J. CRAMER&apos;S INTREE-REDE. -_k&amp;X TE AMSTERDAM LIGGEN IN LADING JpYÜOR GOEDEREN M PASSAGIERS: Naar I_.atavia en Soerabaya het eerste klasse Ncderlandsch BARKSCHIP mdLijWMMomw:9 gevoerd door Kapitein G. 11. BRAKKE, Sluit 20 Mei. En naar Soerabaya (direct) de gekoperde Nederlandsche eerste klassen BARKSCHEPEIVf CHntSTiXA* gevoerd door Kapitein J. E. REMEEUS, EN MJEMMMMllrl^9 gevoerd door Kapitein J. VAN LOENEN. Hebbende alle uitmuntende inrigtingen voor Passagiers. De beide laatste Schepen nemen ook Passagiers voor Batavia. Adres bij de Cargadoors DE VRIES C&quot;., IJ gracht, ü 40, te Amsterdam. (11396) MANCHESTER&quot;, SHEFFIELD EN LINCOLNSHIRE RAÏLWAY-CÖMPANY. STOOMVAART TUSSCHEN ROTTEROAIM,»L_]VCHESTER,SHEEFIELI»,LIIVCOLIV, BRAOEORD, LEEBS, H_____ ____? WAKEI&apos;«ECI» , BEWSBURY, HUI»»ERSI_EL» LIVERPOOL, ETC., ETC., VIA GRIMSB Y. Do dienst zal geschieden door do Snelvarende en tot het vervoer r_n Passagiers, Goederen en Vee, uitmuntend ingerigte SCHROEI&apos;&amp;TOOWM HEPEN : LINCOLN I LEEDS. WAKEFIELD. LORD CJRDIQJN. BRJDFORD. 6R\m^ MGENIE. en zal het vertrek van Rotterdam geregeld iederen Woensdag en Zaturdag plaats hebben. Verdere informatien zijn te bekomen bij de Agenten „-_-, RUYS &amp; KELLAR, te Rotterdam, (10851) en de Cargadoors OOLC.AARBT &amp; BHUII-IER. te AmsterdanK .DfIABWÜfTIT-&apos; . ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN, Ol UUIVV. ïlllLUll ( NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35,2.20 &quot; Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. 7.20,11.10,2.35 c« -NrjmegennaarKleefenKeulen 8.35,11.05,—.—,5.40 te Keulen l2èöo a&gt;3o 7.05,9.55 (8380)</p>
</text>
