<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 7 Mei. De stoomschepon Suifolk, Mediator, Royal Standard, Donald en Maekay zijn van Melbourne gearriveerd met 29,500 oneen goud. De bank verzond heden £ 60,000. WEENEN, 7 Mei. Naar luid van buitenlandsche berigten heeft het plan van een congres alle uitzigt om te worden verwezenlijkt. De graaf van Mulinen heeft in last om te trachten do Oostenrijksche beswaren uit den weg te ruimen. Volgens eene andere lezing brengt hij, seer belangrijke inlichtingen van de Fransche regering mede tot opheldering der verklaring van Italiff, dat het Oostenrijk niet wil aanvallen. Bier vinden de geruchten omtrent het congres: weinig vertrouwen. •Het antwoord van Oostenrijk op de jongste Pruisische nota wijst rondweg den eisch af, dat Oostenrijk zijne&apos; knjgstoerustingen tegen Italië stake. Er is bevel gegeven om het geheele&quot; Oostenrijksche leger op den voet van oorlog te brengen, en hot leger van het Noorden aan de Bohecmsche en Silesische grenzen bijeen te 1 rekken. De regering is, naar men beweert, voornemens om met het oog op het gevaar voor oorlog allo landdagen bijeen to roepen ; ook bestaat het voornemen om voor den oorlog te beschikk n over de middelen der geestelijke instellingen. Er zijn , zoo beweert men, o leerhandelingen aangeknoopt wegens het verpanden van kerkelijke goederen ten voordeele yan den staat. Uit de midienstaten on.vangt men berigten nopens krijgstoerustingen, welke aldaar plaats hebben. De directie der bank heeft geprotesteert tegen de uitgaaf van -taatsnoten. BERLIJN, 6 Mei (Part. Corr.) Met de bedoeling om Europa voor schokken te_ bewaren, de schier eindelooze rampen a_n e.n oorlog tusschen Duitscho volken onafscheidelijk verbonden te voorkomen, is het plan_ ontworpen om csn Europeescii congres te doen bijeenkomen. &apos; Hot schijnt intussehen, dat dit denkeelcl zijne verwezenlijking nog met zeer nabij is, want in do eerste plaats is het geheele plan slechts ?lngtig ontworpen. In ministeriele kringen alhier is men met de zaak .!n het minst niet ingenomen, ja men zal van de zijde van het Ministerie alle pogingen in hot werk stellen. naar men verzekert, om het plan schipbreuk to doen lijden. Frankrijk schijnt &quot;e zaak niet bijzonder ter harte te nemen; Italië verlangt niet naar de verwezenlijking van het denkbeeld en ten slotte is[ door geene enkele mogenheid, die voor het plan is gestemd, een bepaald programma aangeboden. Voorloopig bestaat er derhalve geen grond om groot gewigt aan het geopperde denkbeeld te hechten. Met zekerheid kan ik meiden, dat verscheiden personen, die van labij met den minister-president in aanraking komen, uitdrukkingen yan hem mededeelen, welke schier allen grond ontnemen aan de; onderstelling, dat de vrede tusschen Oostenrijk en Pruisen zal be- Vraard blijven. Zij verhalen o. a. uit den mond van von Bismarek te hebben vernomen, dat zelfs de Koning zich telicel on al heeft yereenigd met hot denkbeeld, dat het zwaard tegen Oostenrijk behoort te worden getrokken. Is dit juist en ik heb allo reden om Ulijn zegsman althans het volste vertrouwen te schenken , dan is de toestand, waarin wij verkeeren, inderdaad hoogst bedenkelijk. Ter beurze heerschte gisteren, op het vernemen dat het bevel tot : het mobiliseren van liet leger was uitgevaardigd, eene buitengewone ontsteltenis. Oostenrijksche effecten daalden eensklaps verscheidene I ÏO&apos;ocenten en van inlandsche Spoorwegactien van de voornaamste ! &apos;jnen, waren tot zeer verlaagde koersen zelfs geene koopers te vinden. Voor ik eindig moet ik nog melding maken van een in omloop gebragt gerucht. Men zegt namelijk dat de Koning eene proclamatie sal uitvaardigen, waarin zal worden gezegd, dat do reorganisatie van het leger zoo zeer aan de verwachting heeft beantwoord en derhalve zoo buitengewoon gunstige resultaten heeft opgeleverd, dat de diensttijd* bij het leger voor het vervolg op twee jaren zal worden - Vastgesteld, Ik deel het bovenstaande mede als gerucht, dat echter door gewoonlijk goed onderrigte personen wordt bevestigd. BERLIJN, 7 Mei. Men verzekert, dat de tweede divisie der garde bevel heeft ontvangen om zich spoedig niarschvaardig te houden en sal naar Görltiz gedirigeerd worden. De Norddeutsche en de W. Pr. Zeitung verklaren, dat zij om patrietische redenen buiten staat zijn verdere mededeelingen te doen nopens den stand en de uitgestrektheid der Pruisische krijgstoerustingen, inzonderheid omtrent de verwachte troepenbewegingen. , HANOVER, 1 Mei. Do sterkte der 20 intanterie-bataillons&quot; zal floor de oproeping der verlofgangers gebragt worden op 560 man elk. DRESDEN, 7 Mei. De Heer Schneider, president van het hooggeregtshof, is tot minister van justitie benoemd. PARIJS, 6 Mei. De correspondent te Napels van Ie Temps de «¦eer A. Erdan schrijft o. a. het volgende aan genoemd blad: &quot;Wij twijfelen hier niet meer aan de onvermijdelijkheid van den Oorlog. Wij zijn hier op de eerste rangen om het belang van de bewegingen en de bijeentrokking der troepen te beoordeelen. Al de Kazernes van Napels zijn ontvolkt. De Napelsche jeugd verkeert in y &apos;loogsto opgewondenheid. Gisteren hebben meer dan 500 jongelieden , meerendeels studenten de straten doorloopen, scliraeu- K.ende: Levo de oorlog! Deze manifestatie schijnt inzonderheid oen *Jaz^inistisch en een Garibaldisch karakter te hebben. Brieven van yaribaldi en Mazzini zijn in omloop en vermeerderen de opgewondenheid. Inzonderheid heeft de brief&apos; van Garibaldi tegen cic geestai&apos;Jkheid de aandacht getrokken. Velen geloofden dat Italië aanvalïcnderwij-o zoute werk gum. Te oordcelen naar de troepenbewegingen is üet niet onmogelijk dat een veldslag tusschen Rovigo en Padua plaats *a« hebben, op een veld dat den naam voert van Battaglia en dus eene soort van voorbeschiktheid schijnt te hebben. De Oostenrijkers &quot;ebben hun hoofdkwartier te Legnano gevestigd, een der vestinge van den bekenden vierhoek. Naar zekere bewegingen te oordeelen11 Zullen zij liever de lijn van de Etsch dan dio van de Po verdedigen • , Do admiraal Vacea zal do volgende magt onder zijne bevelen heb. oen, als het escader van Spezzia zich met het zijne heeft vereenigd- J.epa_tsei-de vaartuigen: het admiraalschip Re d&apos;ltalia, de San-Mar- S-io, Prins van Carignan, Gaeta, Terrible, Formidable, TAffondatore, J^am-Pia, Savignano ¦ niet gepantserde schepen: Carlo-Alberto, Re«alantuomo, Duca-di-Geno va, Marie-Adelaide, Eurydice, Zephyre, Monleiiello, Messager, Eridan en daarenboven van 20 tot 25 oorlogskor; wten, pwe wheepsmagii toert gezamenlijk. 700 kanonnen»</p>
	<p>TOULON, 7 Mei. Het Italiaanscho gepantserde fregat Farese heeft bevel ontvangen om onmiddellijk terug te keeren. Het fregat is vertrokken na zijne bemanning voltallig te hebben gemaakt met matrozen van koopvaardijschepen. LONDEN, 7 Mei. Koffij en Suiker stil; Cuba Suiker 20.3, afgedaan twee ladingen. — Rijst vaster. — Talk in loco 47.3, Oct. tot Dec. 49 sh. De voorraad bedraagt 27.882 v. en de afleveringen deiweek 1543 v. — Sehotseh IJzer 62 sh. — Lijnolie 38 a 38.6. —Fries. Boter 106 a 108 sh. — Eng. Tarwe 1 a 2 sh. hooger; vreemde dito 1 sh. — Garst 1 sh., — en Amerik. Meel 1 sh. hooger. Ter Veemarkt waren aangevoerd : 3380 Runderen, 26,750 Schapen en Lammeren, 21 Kalveren, —Varkens. De bestede prijzen waren als volgt: Beste Runderen 5.2 sh., Schapen en Lammeren 6 , Kalveren —, Varkens —.</p>
</text>
