<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i-OVER-B-THE--. DE lAS-VËREENIGING ONTVANGT GELBEN a Deposito in Sommen van/100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens ...... 4Vs pCt. * 10 dagen // 5 tt Amsterdam , 9 Mei 1866. BE BIRECTüE. (11567) Bij Vonnis van do Arrondissements-Regtbank to Hecrenvoen, do. 2 Mei 1866, behoorlijk geregistreerd, is liet door de schuldcischers in het faillissement van THOMAS CAMPHUIS, Winkelier en inlandsche Kramer te Wolvega, aangenomen aceoord gehomologeerd. De Curator, (11501) ___E. J. M. L. CANTER CREMERS. M. VAN SAMUEL MENDESDA COSTA, B. LANGERIIUIZEN J. B. VAN MINDEN, J. N. DE RIJK, P. VAN POPPELEN, J. VAN OLST en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANBAG _ «BUNIJf 18-86, des Avonds na 6 Ure, in het Lokaal de Biali&apos;ie Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jn., inveiling brengen: Een Kapitaal KOOPMANSHUIS, met TUIN en ER!. , op den Binnen-Amstel, Oostzijde, tusschen do Prinsengracht en Kerkstraat, get. W. 754, groot 1 R., 82 E. Te bezigtigen met cm Toegangbillet, bij bovengemelde Makelaars verkrijgbaar. De Bewijzen van Eigendom en do Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (11343) - BESTUUR DER DOÏEÏNÉN. OPENB_» RE VERKOOPING. De Ontvanger der Registratie en Domeinen to Goos, daartoe gomagtigd, is van voornemen om op WOENSDAG S_ MEI 1 S«6, des Voormiddags ten 9 Ure te Ïlansweert, gemeente Kruiningen, en op DONDERDAG §¦_= MES ISöO, des Voormiddags ten 9 Ure te Wemeldinge, op de plaats zelve, namens het Rijk, m het Openbaar Te Koop aan te bieden: Eene Aanzienlijke Partij WERKTUIGEN on MATERIALEN, afkomstig van werken aan het Kanaal door Zuid-Beveland, waaronder zichjbevindcn: Eene Keet tot Afbraak, 2 complete Stoommachines van 20 paardenkracht, 6 Locomobielen, 4 Stoomketels, Schijven, Balansen, Heiblokken, Assen met Wielen, Lood, Gesmeed en Gegoten IJzer, Metaal, Staaf-IJzer, Pompen, Balken, Planken, Eigcheis, Ribben, Dak-__ pannen, Spoorwagens, Steenen enz. ?,_&apos;, ,&quot;.&quot;,&apos;&apos; Koopen van niet hooger dan ƒ 25, Contant te betalen, en die daarboven binnen 5 weken na do veiling; deze laatste onder behoorlijke borgstelling. De voorwaarden van verkoop liggen ter lezing aan de kantoren van de Registratie en Domeinen te Goes, Hulst, Zierikzeo, Tholen en Middelburg en op de gemeentehuizen van Goes, Kruiningen, Kapelle, AVemeldingo, Yerseke en Schore. Bezigtiging ter plaatse twee dagen vóór den Verkoop, van des Voormiddags 10 Ure tot &apos;s Namiddags 4 Ure, terwijl nadere inlichtingen te bekomen zijn ten Kantore van den ondergeteekende. Goes , De Ontvanger voornoemd, 7 Mei 1866. (11484) A. RIJSER. VERBODEN TOEGANG. De Ondergeteekende maakt bekend dat in de DUINEN, achter do onder Velsen gelegen RUïNE VAN BREDERODE, NIEMAND MEER ZAL WORDEN TOEGELATEN, als zijnde die Duinen de bijzondere eigenden» Yfttt den Ondergeteekende. (11315) *• V* fAINA V»</p>
</text>
