<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MSSHoHW cmjs. ALGEMEENE VERGADERING op a. s. DONDERDAG 7 DECEMBER, des Namiddags ten 3 ure. Namens het Bestuur: De Secretaris, (27694) ff. R. C. SCBLÜTEB. Mits dezen geef ik mijne Geëerde Begunstigers to kennen, dat i* &apos; mijne PAASCBBROOO-BAKKERM heb overgedaan aan mijn Zoon D. M. FERRO, die mij daarin &apos; sedert jaren behulpzaam wa«» onder dankbetuiging voor de aan mij bijna eene Halve Eeuw bewezen Gunst. * iffll. ffERRO. &quot; Mij refereerende aan bovenstaande Annonce beveel ik mij in d» Gunst van m\jn Vaders Geëerde Begunstigers beleefdelijk aan, en &amp;* &apos; door eene soliede en prompte Bediening mij die trachten waardig &quot; maken. B. M. ffERRO. (27708) Kerkstraat, bij den Amstel, W 341. I Er wordt gevraagd een REIZIGER voor eeno FABRIEKZAAK &apos; tegen genot van provisie, op eigen kosten, die ons geheele Koningrijk doorreist. Alleen diegenen zullen in aanmerking komen, die bewijzen kunnen thans nog als Reiziger geplaatst te zijn voor Manufacturen, daaï deze Zaak tevens daarbij kan waargenomen worden. Adres franco, onder letter M., bij de Boekhandelaars GEBRs. KOSTER, on de Lelie¦ gracht, RR 78. (27709) Eene JUFVROUW, 40 jaren oud, van de P. G., een gezond gestel ¦ en opgeruimd humeur bezittende, flink in de Huishouding, waarvan %9 bewijzen kan overleggen, zag zich gaarne tegen I&quot;.Februarij of eerder weder Geplaatst als HUISUOUBSTER. Adres franco, onder Letters H. H., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de L.-liegracht, alhier. (27707) 1 Wordt TE KOOP Aangeboden voor de geringe Som van f 25,000: ¦ Eene in volle werking zijnde BROOB- en IHEELVABRIEK» voorzien van Stoom- en Kneemachincs en Korenmolen met 2 pa»r , Steenen met bijbehoorend WOONHUIS, met ERF en TUIN, STAL .en KOETSHUIS, benevens een stukje WEILAND. Terstond ef met i 1 Januarij a.s. te aanvaarden, terwijl 1/3 der Kooppenningen op hypotheek kan blijven staan. Adres franco onder Lett. B. C, bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg, V 520. (27705) Herige voor Melken* PILLEN wS=dben GAUVIN. Dit voortreffelijke plantaardige afdrijvend en zuiveringsmiddel, zoo eenvoudig als goedkoop, is het zekerste middel om de hardnekkigste verstoppingen, gal en verslijming te verdrijven. Het is doeltreffend tegen alle ongesteldheden der maag, ziekten def lever, der ingewanden, klieren, rheumatismus, jicht, periodieke. stoornissen, gebrekkige menstruatie en in het algemeen tegen alle ziekten TOO het bloed en de sappen. Verkrijgbaar te Parijs in de Apotheek van CAUVIN, Place de l&apos;Ar« de Triomphe N°. 10. Te Amsterdam bij HH. ULOTH, Apotheker, te Batavia bij PLATON en HAMACHER. (26412) eAAADwwïuivi$ZEVENAAE&gt; kleef en keulen OrUUftWMILU\\INIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Van Rotterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen . 6.45,10.35,2.20 Amsterdam naar Zevenaar, Kleef enKenlen . 7.20,11.10,2.35 ir Nijmegen naar Kleef enKenlen 8.35,11.05,—.—,5.40 Aankomst te Keulen 12.50, 2.30, 7.05,9.55 (22523) _ BLIKMAN &lt;$• SAETOEIUS TE AMSTEEDAM. U6AZUH VAN KOPftPERSEN, TAFELTJES en KASTJES voor de KOPIEERPERS, Kopijboekon voor de Pers, Olie- en Vloeibladen, Dassenharen Kwasten, Damping Pans en Waterwells, Anilin-, Robertsons-, Stephens- en Perry Kopij-Inkt. (22256) Bij Gebrs. J. &amp; H. VAN LANGENHUIJSEN, te &apos;s Gravenhage, is van de pers gekomen: AIjGJEMEEM VERSIiAO van de Werkzaamheden en Notulen der Vergaderingen van het KONINKLIJK. INSTITUUT &apos;VAN INGENIEURS. — Instituutsjaar 1864—1865. Met zeven Platen a ƒ5.75. Uitgegeven voor rekening van l«et INSTITUUT. Dit Werk wordt NIET in Commissie verzonden, en is alleen op aanvrage verkrijgbaar. , (27715)</p>
</text>
