<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIGARSHAEEES kunnen VAST WERK bekomen bij W. LEDEBOER, te Bolsward. Voor overtogt ƒ2.50, mits buiten Friesland woonachtig. -(27706) VEIMfGvaiT TWEI H.EEREII UIIEI MET TÜÏMEM, in CATHARIJNE onder UTRECHT, nabij . liet Spoorweg-Siation. Op ZATURDAG 23 DECEiHBER 1563, &apos;s namiddags ten Vijf ure, zullen te Utrecht, achter Sint Pieter, in het openbaar worden Geveild: Twee HEERENHÜIZEN met TUINEN, hebbende ieder zes zoo Boven- als Benedenkamers, ba»choten Zolders, Keuken, Kelders en Mangelkamer. Breeder bij billetten omschreven, met nadere inlichtingen te verkrijgen ten Kantore van den Notaris Mr. H. A. R. VOSMAER; — de Perceelen. zijn te bezigtigen iederen Vrijdag en de beide laatste dagen voor de Veiling van 2 tot 4 ure, op vertoon van een toegangbillet, ten kantore van den Notaris af te geven. (27703) OpenlbareTerkoop te Menwe-SMep! De Makelaar S. PH. BEETS zal op Vrijdag 29 December 1865 des Avonds ten 7 ure, in het Lokaal TIVOLI, te Helder, ten overstaan van den Notaris B. WEREND LIJN SMIJT, onder meerdere onroerende goederen, iv hot openbaar Verkoopen: I°. Een nieuw gebouwd PAKHUIS, met afzonderlijke Boyenwoningen, staande op een zeer gunstigen stand aan de Roopvaarders Binnenhaven te Nieuwe-Diep, nabij het Bassin en Goederen-Station van den Staats-spoorweg, gemerkt N, N&quot;. 106. ?¦_,. 2». Een PAKHUIS, staande als voren, aan de A_chter Binnenhaven, annex het voorgaande Perceel, gemerkt N, N&quot;. 155- I 3°. Een PAKHUIS met ERF, staande en gelegen te Nieuwe-Diep, in de Nieuwstad, aan de Bassinsgracht, gemerkt O, N°. 160. In combinatien en in massa als bij billetten breeder omschreven. Nadero informatiën zijn op franco aanvragen te bekomen ten Kantore van den Notaris en Makelaar voornoemd, Dijkstraat, H, N°. 384, in de gemeente He 1 d e r. (27723) Op een Dorp, nabij Haarlem, wordt in een KRUIDENIERSWINKEL Gevraagd: een BEDIENDE, van goede Gotuigsohrifien voorzien, om dadelijk in dienst te treden, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Adres franco onder lett. A., bij de Erven .F. BOHN, Boekhandelaren, te Haarlem. &apos; (27722) J</p>
</text>
