<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 2 Dec. Men verneemt dat de grondslag der onderhande&apos;.gen van het handelsverdrag in Frankrijk zal zijn het nieuwe Oo3ten-&lt;*sc_e tarief met het telverbond. , &quot;~ Dezelfde taktiek, vroeger door het Pruisische kabinet gebezigd egen den Heer von Halbhuber, wordt thans op nieuw gebruikt om zijn Pvolger, den generaal von Gablenz, uit Holstein te verwijderen. Er ™°rdt voortdurend geklaagd over de houding der dagbladen in bedoeld &quot;ertogdom. Men verneemt thans, dat een diplomaat herwaarts zal ko«&quot;en om met de regering deswege te onderhandelen. De bedoelde diplomaat is de Heer von Hoffmann.</p>
	<p>-*¦ Het eiland Ehio is gedurende de jongst verloopen weken schier nophoudelijk door aardbevingen geteisterd. , ~- Een oorlogsbodem der Deensche marine heeft den Heer Sponneck, officieusen raadsman van den Koning der Hellenen, voor eenige &quot;^Sen aan boord genomen. De Heer Sponneck zal de reis naar Denemarken over zee maken.</p>
	<p>— Men meldt uit Teheran, dat de Schach van Perzie de handel™&apos;-&quot;=e van den minister van buitenlandsche zaken jegens de aldaar geestigde gezanten ton strengste heeft afgekeurd.</p>
	<p>BERLIJN, 4 Nov. (des Ochtends). Voor eenige dagen ontving Prof. Rom&quot; . .&quot;&quot;&apos;S. geheime medicaalraad, op zijn 70sten verjaardag eene prachtige zil*er«n vaas ten geschenke van de gezamenlijke mcdicinae doctores dezer ~°ofdstad. De vaas was niet slechts van aanmerkelijke waarde uithoofde ju. de hoeveelheid kostbaar metaal tot hare vervaardiging gebezigd, maar jfl Mogt daarenboven een buitengewoon kunstwerk geheeten worden. ~&quot;.voorwerp is ontvreemd en niettegenstaande de polieie onverwijld alle P°giagen iv het werk heeft gesteld om de schuldigen te ontdekken of de aas te redden, heeft zij tot heden geen spoor daarvan aangetroffen. Men *?*s&apos;&gt; dat de vaa« zal zijn versmolten, ten einde de ontdekking der &quot;chuldigen moeijelijker, zoo niet ondoenlijk te maken. V&apos;~~ De regering heeft eene uitnoodiging gezonden aan de leden van 5\en bond, waarin wordt gewezen op de voordcelen eener nadere ver&apos;nding met Italië, door het sluiten vau een handelsverdrag, waartoe 416 regering gereed staat om over te gaan, welk voetspoor door Beijeren ®n Saksen zal worden gevolgd. *— Te Keulen zal voor rekening van de stad eene waterleiding aangelegd worden, waarvan de kosten 718,000 thaler zullen bedragen. — In den loop van dezen zomer hebben de regerings-presidenten der Provinciën Silezie, Posen en Pruisen, strenge bepalingen uitgevaardigd °P de toelating van zoogenaamde Heidenen. Dewijl in verscheidene andere Provinciën een groot aantal benden Heidenen worden aangetroffen, die nder den schijn van verschillende handwerken nit te oefenen het plattend onveilig maken, zullen de bepalingen in de drie hier boven gemelde pronciei op hunne toelating nit het buitenland gesteld, algemeen worden «gepast. Men verwacht daarvan zeer veel goeds, omdat het aantal dier «eidenen hier te lande zeer groot is. Op last van den gouverneur generaal van Sleeswijk is de Vereenimf *^e Sehlei ontbonden; de leden dezer Vereeniging waren allen kw Btr&apos;ct Gottorf gevestigd en beoogden geen staatkundig doel, maar w vtoBll °P _ereKeWe tijden bijeen tot het houden van voordragten, enz., . *e vergaderingen gewoonlijk met ,een feestelijken maaltijd en een bal nojgden. jjy jjet Tieren Van dergelijk feest in de afgeloopen week a door een.der aanwezigen een toast ingesteld op den Erfprins van *ugustenburg als Hertog van Sleeswijk-Holstein, welke door de aanezigen met geestdrift werd toegejuicht. Op grond van de bepaling, t___k &quot;^gelijke ontboezemingen gestreng verbiedt, is de vereeniging &quot;ntbonden. £_~*A__KFORT, 4 Dec. In diplomatieke kringen alhier wordt beweerd, ach. &quot;ïp&apos;S*- nog voor het eindigen van dit jaar eene overeenkomst tustten 1 tenr&apos;Jk en Pruisen betreffende de kwestie der Elve-hertogdom- Prn* ? , getroffen worden. Men voegt hierbij, dat de reis door een der Hoh . Prmson&gt; hetzij Prins Friedrich Karl of Prins Karl Anton von b___.nzo&quot;ern, naar Weenen, binnen kort te doen, met deze zaakinver¦fcnd staat. heeft 6 na*ij_i._d van Klein-Steinheim, in het Groothertogdom Hessen, heid Men&apos; naar men on&quot;161*846!* &gt; eene goudader ontdekt. Eene hoeveel*an .jpï^keudend kwartz van 16 pond heeft opgeleverd 1 pond goud 18 karaat. Het onderzoek van den bodem wordt met ijver voortgezet. *&quot;* Uit Bern meldt men, dat de Heer Hompesch, Beijersch gezant bij den Zwitserschen bondsraad., gisteren per telegram bevel heeft ontvangen om onverwijld na-r JFlorenee le vertrekken; hij begeeft zich in&apos; kwaliteit van Beijersch gezant derwaarts. — Volgens mededeelingen uit Genèvc hebben de Independenten eene poging gedaan om zich met de radicale partij te verzoenen door den Heer Richard, lid van den vroeger ontbonden radicaalgezinden raad van state, tot hunnen candidaat te verkiezen voor de opengevallen plaats in den gemelden raad. De dagbladen der radicale partij hebben al het mogelijke gedaan om den Heer Richard te bewegen deze candidatuur van de hand te wijzen, hetgeen echter niet is gelukt, dewijl een gedeelte der radicale partij eene zamensmelting met de Indepedenten beoogt, en tot daggedeelte behoort ook de Heer Bichard.</p>
</text>
