<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij I). ALLAET, Haarlemmerdijk, en Alom le bekomen: DE DUBBELTJES AIIMAI VOOR HET JAAR 64 Bladz. met 3 Plaatjes en Muziekstukje. INHOUDENDE : lets tot Inleiding. — Jaartellingen en Feestdagen voor het jaar 1866 — Zons- en Maansverduisteringen. — Kalender. — Weekmarkten. — Verjaardagen van het Koninklijk Huis. — Aan 1866. — Het Huwelijk. — Aan mijn Vaderland, tMuziekstukje). — Van Lieverlede. — Proeve van Spreekwoorden. Brief van een Student aan zijn Vader. — De Koping en Ik. — Aan een Varkenslagter. — Het Examen, (met Plaatje). — Klokkentoonen. — Waar blijft mijn geld? — Het Weeskind — Vivat non-sens. — Visscherslied. — Een kreet der Armoede in den Winter. — Aan mijne Slaapmuts. — Het lied van den Visscher, (met Plaatje). — Het vermogen van het Geld. — De Bruid van den Leeuw. — Gedachten hij het beschouwen van een Bankbillet. — De klagt van den Scheepsjongen. &quot;SÊflljSfll^ Onbekend maakt onbemind, is een Vaderlandsch spreek-2§«Ssl_F woord, doch wanneer men reeds drie jaren heeft kennis gemaakt, dan vertrouwt men zoo al geen tafelvriend, althans als een goede bekende te worden begroet. Mogt deze vierde Jaargang zich daarmede kunnen vleijon. (27698) TE MUWB éETBAAOD: Een &apos;WINKELHUIS, met 1 of 2 Kamers, Keuken en Gang, geschikt voor eene nette Schilders Affaire, liefst in het midden dezer stad, huurprijs ƒ 200 a ƒ 210, tegen Februarij of Mei ie aanvaarden. Brieven franco met opgaaf van huurprijs en stand, onder het woord Winkelhuis V. S., aan het Bureau Handelsblad. (27700) ~TE&quot;HÏJÏJKr met primo Mei 1866: Een BUITENVERBLIJF, in de onmiddellijke nabijheid van de stad Arnhem, bestaande in Heerenhuis, Koetshuis, Paardenstalling, Tuinuianswoning, Moestuin en Boomgaard, zeer geschikt voor Zomer- en Winterverblijf. Te bevragen met franco brieven onder de Lett. F. C. bij den Boekhandelaar STENFERT KROESE, te Arnhem. (27702)_ ILifillwS PisiiLLiT Un cssai médical populaire, sur la guérison de la débilité nerveuse et physique, et les infirmités sccrètes de la jeunesse et de I&apos;age mür, resultant d&apos;habitudes solitaire? Ou exces, qui épuisent prématurément les fonctions de la virilité, détruisent tout espoir de postérité, et mettent en dangcr le bonheur du mariage, empêchent I&apos;accomplissement des engagements qui constituent I&apos;un des plus doux objets de I&apos;existence, par Dr. S. LA HERT, N°. 37,. Bedfordsquare a Londres, membre du College du ChirurgieDS.de I&apos;Angieterre, etc. Consultations tons les jours. Les personnes qui no se pourraient renclre chez lui peuvent être traites avec succes par correspondance et les remèdes sont expédiés d&apos;une maniere secrète et certaine dans toutes les parties du monde. La PRÉSERVATION PERSONNELLE, ornée denombreuses gravures et d&apos;exemples, est en vente chez le Libraire H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal vis-a-vis le Molsteeg a Amsterdam, au prix de 50 Cts.; en envoyant franco vn bon sur la poste de 60 Cts. il sera envoye franco dans tout le Royaume. De méme la traduction Hollandaise autorisée de I&apos;Auteur se vend au prix de 70 Cts; franco dans tout le Royaume 85 Cts. (27701) De AÏiüaSam voor landbouwers en Veehouders, voor 1566, a 30 Cts., voorzien van belangrnke bijdragen, ook ter Voorbehoeding van de Runderpest, door den Provincialen Veearts H. J. PRAKKE, is weder uitgegeven door den Boekh. W. EEKHOFF, te Leeuwarden, die spoedige opgave verzoekt van meerdere Inteekenaren op zijn Geschrift; frieselOTD ra ïsis, dat spoedig zal verschijnen. __J^!__2Z. jSöPL Door bijzondere omstandigheid, eeno Extra SCHOONE iHè^m^A JAGTSIONO, tot bfflijken prijs. Te bevragen bij den Boekhandelaar J. SALIS, Heerengracht, bij de Romeinsarmsteeg, 158. • (27704) Heden verschijnt bij LOMAN &amp; VEEST ER: HET GEITHI.AL-STATIOM ; IM MMT ÖPJSIff HAVEIFBOIT, NOG EENS VAN EENF, ANDERE ZIJDE BESCHOUWD ; door een ajieuwelingr. Prijs f—.9Z. (277L4)</p>
</text>
