<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE BEGISrWEW Maandag 12 Junij 1865 van diverse VOOM#__.ABS-^T&lt;iFlTE3ï, ffiij«le_i Stoffen, Manteltjes, Percales, Krodeiies, «f upons, S_appen, Haverse, etc., etc, alles tot aanmerkelijk verlaasrde Pri]zen, laij SI€.T_EWIf©Srïr &amp; S&gt;lS WAAIL, KONINGSPLEIN. voorheen (13701) H. 3. COSTER &amp; CO. NED. RHIJN-SPOORWEG. ÖRBIHÜSPÏLLËH. _ MSk gr il&quot;■ _S^ Hf. ■__ •_. ¥1W W W BEREID VOLGENS HET ALOUDE en ECHTE recept. _tt_ %J _a__L M. _B_ MM: ]£i B- ï» -B-i rn waarop men in het bijzonder attent maakt, zijn zeer nuttig in ongesteldtfftlT» &quot;_S __U_¥Bi&apos;s iJS^SiS- heden der Maag en werken heilzaam op de Spijsvertering, zij zijn nit_.«.f._ _?___. kZZLZ, .»i«n^„ muntend tegen de Gal, Scherpte in het Bloed en Uitslag der Huid, zij Vui en nur ROTTEBDAM, A-WOTEn_»AH en ARNOEH, ziJn Zacht Laxerend en Slijmafdrijvend. Verzegelde doozen van 37{ •■ voor le, 2e en 3e klasse REIZIGERS, ook met Hl_l OUR-BIL- i ten dubbele doozen zijn door de Vervaardigers verkrijfbanr gesteld &apos; LETTEM van dien dag. ! b» de Hceren- Rotterdam v. 11.10. Zeijst-Dnebergen v. 12.30. Amsterdam, 3. 3. Avis, Droogist, Doetinchem, W. .1. Raadgeep. Gouda v. 11.30. Maarsbergen v. __._._ , . Heiligenweg&apos;, n°. 321. Dronrijp, T. L. Veltman. Woerden v. 11.45. Veenendaal v. 1. —. n j c Barte]s&gt; Droogist. Dirkshorn, J. Witlok. Utrec!lt a&apos; 12.05. Ede v. 1.10. Haarlemmerdijk bij de Eindhoven, A. Begnin &apos; HtrcC V- 10-.-- A™km * i_&quot;. -&apos; Hcerenm,, nu. 519. Ede, H. J. Regterschot. ■ Hemelen v. J2:3g. Arnhem v. 0.45. H H&gt; Van Santen ( Droo_ Enschedej H. B. ten Brake_ ! Woerden v. 2.40. E1e...---- t, I\.j. gist, Prinsengracht bij Enkhuizen, Wed. van der Meer. f Oudewater t, 12.45. Veenendaal v 1.10. de Elandsgr., n«. 570. Franeker. Wed. K. Drager. &apos; gouda. v. 1.00. Ltrec-ji a. ..-. f M CAiltm, Droogist. Gouda, H. P. van Frankenhuizen. - Nieuwerkerk v. 1.15. Utrecht.- y 1%.10 Huidenstraat, n». 278. Grouw, Wed. T. Bouma. ■ 7 tj\r\&apos; ï. &quot;&quot;..ecn&apos; v \t&apos;w &quot; IL W&apos; osieck&apos; Droo- Gorredijk, S. G. Zwart. Amsterdam V . . _.i £-° Vc_mis ïnn sist&apos; °- Scllans bii de Gorinchem, Lazonder en Comp. bco,l,leV. I- !!■&apos;£■ ïhkLZvZ\ank v .?__• , Koningstraat, O 280. &apos;s Gravcnh., L. T. Snabilie, Apoth. Nieuwersluis T. LOO. Loenen-Vreelftml x 2.40. Arnhem _p_ Eomeyn&gt; Apoth4kcr. „ 3. M. van Renesse, &quot; krQkl a- \Hi\- t ,!,_;; rf,^ Alkmaar, H. Schreuder en C., Apoth., Boekhorststraat. ] ht:jM •• V ■ :•• -/o,:&apos;- &apos;2;.2-,L »E »&apos;iii__ r-»ïl- &apos; jV&apos;&apos;&apos;°,h ol&apos; het Rits=To°rt- Geertruidenberg, A. Hansen. UTItECTT- 9 Jnnij 1865. (13/43) l&gt;^_a»lßE_._gE. Assen, G. G. Lambers. Grave, A. F. van Dieren. nur. _, rw.«a_. _bt « &quot;KB _ffi &quot;Bf&apos;■&quot; Almelo, Joh. Wilmes. &apos;s Graveland, Wed. Jb. Pos. M__a.__l--i-»fJ_tl._B.-rJ- -!«» Apeldoorn, A. H. Hooijer. Goes, 3. A. Lecointre. TAU Rlnï __ . Wil?) I _fl f_»&quot;«ü D _3iW¥ï&apos;!&apos;_C _1 Amersfoort, ten Brink enVcrmolen. Harderwijk, J. Wedding, lil M.UAMMö Vim i&gt;Oll.rlVlJ_M. Anael, H. Redert. Haarlem, van Marie en C&lt;\, Apoth. __ tóolsward, R. S. Dijkstra. in de Zijlstraat bij de Groemn. e vt • •• v. ,c,,&quot; _ -_,_ 1 ii t vr «at Bommel (Zalt), J. J. van Schalk. Helmond, Erven A. H. Martin, o Verkrijgbaar gesteld bij de .boekhandelaars L. VAN Breukelen, J. Vlaanderen. Ikerenreen, Wed N Dornseiffen BAKKENES &amp;O te Amsterdam: Beijcrland (Oud), W. v. d. Sijde. Hulst, Th. Annaert. I. Bouwkundige Rijrtrasren. &apos; S°rfl 0 He GeerS&apos; Huissen, Wed. A. Rutjes. onder redaktie van AN. GODEFROY, JJH. ISaN en N. S. ! l^^-^T&apos; SLV G&quot; Ha?SSe_ , n CALISCH, en *ffl • ta»en RDE GREEF Jz., gs_3_taS_3_. Verlinden. H™l™™™&quot; &gt;J&quot; &quot;&amp;- Deel XIV, It^&apos;^ATTven Haasbergen, .1. W. Smi^ U pin, van stadspoorten. _W. a VAN GOOR, Dc zeven wonderen der j Sev&quot;:&apos;j. Mrftó. 3SS___W-ht^J. Ev-its. wereld LDc pyramide van Egypte). -W. C. VAN GOOR, Over Dokkum, J. J. Ban ma Heusdeif G H Malingré. ,e tat nbrmk van spoorstaven bij bouwwerken; met 2 platen. -C. VER- Doesborgh, J. F. W« nekendonk Hco7ev&quot;.n. C. H. Kadijs. t If^YS&apos; ra«kt T»or bfe,r&apos; kaas .en eiJeW&gt; Utrecht, met 2 , Dedemsvaart, Hv d Vech Harlingen, Wed. Ukc Jnpcr. . platen. - inrigting van schoollokalen; prijsvraag. — Dtamftß-verw en &apos; J JL Z_ .-. * i ■J diamant-mastiek. — Algemeen alfabetisch register op deel XIV. — T. E T. IM Jj ll&apos; - Bijlage. Twee bekroonde antwoorden op de buitengewone prijsvraag be- £J &amp;S i, «™ *■ &quot;»• ■ .. *■ treffende de verhooijhiq der dufiloonen van .den ambachtsman, door de Men wordt insiantelijk verzocht, wel attent te willen zijn dat door HH. . H. LELIMAN en K.&apos;S. VAN ANDRINGA, aivliitekten te ons, bij Siemasd anders, de URBANLS-PILLEN, bereid volgens het Amsterdam en te Lemmer. — Prijs ƒ0.50 voor de leden; ƒ1 50 voor onde en echte recept, in Depot zijn verkrijgbaar gesteld, in de hierhet publiek. 1 boven opgegeven steden en plaatsen, dan bij de hierboven genoemde M. »e Terminus.verfcen van den ï_ij„. I féÈ_f°J^M de gebruikers, wel op de namen der Heeren Dépöt- Spoorweg- ie Blo*ter«.ai!n, ! Luaers te letten, en raden hun aan, WEL TOE TE ZIEN, bij wien beschreven door C. B. VAN DER TAK, gemeente-architekt aldaar. ; men doosjes Pillen haalt. {\Z7\7\ Met 9 platen. Groot folio. Prys ƒ2 voor de leden; ƒ 5 voor bet publiek. —— _Tïï ~ &quot; e- KM. \erza_ueiii_ff van bouwkundige ontwerpen, Ki) M lf TT F. K T.T s, bekroond tn uitgegeven door de Maatschappij. A(!ev XIy „i. 64, 65 „ . , -f . , &quot; a *«■ a- en 66 A. C. BLEYS, Ontwerp van een gebouw bestemd tot het jaar- Diegene welke bij de Loting eon hoog Nommer is ten deel sevall. n lyks tentoonstellen van schilder-, bouw-, beeldhouw . graveer- en nn- en als Nommervervyis.elaar wenscht op te treden, vervoer vthLjïl , dere werken van beeldende kunst.-Met Nederlandschen en Franschen opgave van Woonplaats onder Lett. A. P.. bij den Boekhandelaa. P^T \ tekst. — Prijs voor het publiek ƒ3. (13756) I FUNKE, Blaauwburgwal, alhier. »w._aaw_ciaar G. L. ■ (lo720)</p>
</text>
