<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>«ord. i EN- 7 Jun&apos;j- lle dagbladen houden zich onledig met het be- in r_ren der aanspraak door den Keizer te Ofen gehouden en hoezeer &quot;iet 11 Pun&apos;en verschillend, komen de beschouwingen in de hoofdzaak JJ: «&apos;kander overeen. Men ziet daarin den waarborg eener gelukkige Kar-.&quot;131, dewijl het moeijelijke vraagstuk: Eene verzoening met Hon«_«&quot;&apos; &quot;&quot;&quot;«ioor zijne oplossing nabij is. Hongarije juicht en de gansche &gt;ell rcllie nceft reden om zich daarover te verheugen , dewijl de band, 0~*e dat gewigtige gedeelte des lands aan de overige provinciën van °stenrijk verbindt, daardoor des te hechter is geworden. _._&quot;■&quot; Dezer dagen werd in ecu gezelschap ter dezer stede een gesprek s&gt;ivoerd over Italië, en beweerd dat de vestiging van het nieuwe koning&apos;J k niet veel had gekost, dewijl het slechts was te staan gekomen op ï10 &quot;ducats.&quot; (Men bedoelde do hertogdommen Parma, Modena en ■i°scane.) — Volgens berigten uit Palermo is een opstand uitgebarsten in Sicilic *n staan aan het hoofd daarvan twee voormalige generaals van Garibaldi, J&apos;amelgk Mabile en Badia. Zij hebben zicb met hunne volgelingen in «et gebergte geworpen . alwaar zij door dc troepen worden vervolgd.</p>
	<p>BERLIJN, 9 Junij (des Ochtends). In do heden gehouden zitting *an het Huis der Afgevaardigden , waarin ele voordragt betreffende de hegrooting van oorlog is verworpen (zie telegram onder Berlijn in ons 6l&quot;d van gisteren) deed de Heer Virchow de volgende zeer zonderlinge Mededeeling- &quot;Dc minister van financiën woonde gisteren de zitting der «nanciclc commissie urou lang bij zonder een enkel woord over de gehouden discussien te uiten of zicli tegen een enkel punt te verklaren. Wü moesten derhalve noodzakelijker wijze tot de onderstelling komen *» «le minister zich met den uitslag der discussien vereenigde of *« hij het met zich zelven omtrent de behandelde aange egenheid niet «.&quot;•1 was en nog niet tot een besluit dienaangaande was gekomen, terwijl J&quot;J «n zegt dat er geen geld in kas is om dc voorgestelde uitgaven te ■&quot; Toen de Heer Virchow, nadat de munster eemge woorden &apos;lad gesproken, de vraag tot hem rigtte of de regering de amendemen- Jn betreffende de uitbreiding der marine aannam of verwierp, nam Ue &quot;&quot;nister den schijn aan als had bii die vraag niet gehoord. „.— De zaak tusschen de Heeren Virchow en von Bismarck is nog &quot;&quot;Bt afgeloopen. Men beweert, dat de laatste den Heer Virchow anderma»l heeft uitgedaagd. . , ._. ~- Gisteren hebben dc landsadvocaten hunne eerste vereenigde zitting gehouden,aan het ministerie van justitie; onder het presidium van den &quot;J&apos;oistcr zal rapport worden uitgebragt over de kwestie der hertogdomy n- Men zegt, dat de beraadslagingen vele weken zullon duren, alvo-08 eene eindbeslissing is genomen. , d„~_ Uit Straalsund wordt gemeld, dat dc Koning met geestdrift door «J bevolking i, ontvangen bij zijne aankomst in de stad. Nadat de c.vilc autoriteiten aan hem waren voorgesteld, heeft hij zich begei__ .var do Nikolaikerk tot bijwoning der godsdienst-oefening De» jwniddags werd gala-diner gehouden en des avonds een bal, hetwelk r een zeer groot aantal genoodigden werd bozocht. _&gt;_. -ï lundll;^ ™&gt; het hertogdom Laucnbnrg is te Ratzeburg geo- TJJJ pc president zal waarschijnlijk morgen het antwoord van den Heer I»ede_celn°rek °P het adres djr riaaerschap in eene Scheime zltmig c,\7 Uit Keulen w&lt;&gt;rdt gemeld dit de oppcr-president der R&apos;ijnprovin■l« a»n het domkipittel dr. jersonen heeft voorgesteld, om daaruit</p>
	<p>een aartsbisschop te kiezen, Ban wien de koninklijke bekrachtiging onver- j wijld zou worden geschonken; deze zijn de Prins van Hohen&apos;ohe, de abt Haueberg te Munchen en de nieuw gekozen bisschop van Trier de lieer PèMrart. Een zestal leden van het kapittel heeft zich naar men beweert, verklaard voor het doen cener keuze uit het opgegeven drietal; er is echter geen besluit in dien zin genomen. — Men meldt uit Petersburg het volgende: Bij dagorder is op last des Keizers aan het leger bekend gemaakt, dat prins Eugenius van Lcuchtenberg vervallen is verklaard van zijn militairen rang. De oorzaak van dien maatregel moet gezocht worden in het verregaand ligtzinnigc gedrag van dien prins. Hij is de tweede zoon van Maria, dochter van wijlen Keizer Nicoiaas en den ia 1852 overleden hertog Maximiliaan van Lcuchtenberg. FRANKFORT, 9 Junij. Dc algemeene vergadering der leden van dc verschillende Duitsche kuniers van koophandel zal alhier gehouden worden op &apos;25 Sept. e. k. Men verwacht zeer belangwekkende beroadsla■_ ngcr&quot; , . . — Mustapha Pacha wordt over een pa\r dagen in deze stad verwacht; hij zal naar men verzekert alhier eenigen tijd doorbrengen. — De stand vau den wijnstok is in den Rijngan voortreffelijk; men voorspelt, dat de oogst allergunstigst zal zijn, indien de nazomer een voordeeligen&quot; invloed mogt uitoefenen op de ontwikkeling der druif. — De groothertog van Toskane bevindt zich sedert gisteren te Lindau, alwaar l.ij eenigen tijd zal vertoeven, alvorens zijne villa aan het meer van Constans te betrekken.</p>
	<p>— De Bondsraad heeft 10,000 fr. beschikbaar gesteld teu behoeve van het doen van opmetingen in het Jura-gebied, zoo wordt uit Bern gemeld. Men voegt er bij dat verscheidene leden van den Bondsraad eene grootere som daartoe wilden geven, want men verlangt dringend van vele zijden, dat het spoorwegnet zoo spoedig mogelijk wordt uitgebreid.</p>
</text>
