<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos; THSATBEKIJKERS 1 IÖüGITTft, In het OPTISCH MAGAZIJN van 3. GUDENDAG. steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achrou»&quot; TOONEELKIJ.&amp;ERS , alsmede LORGNETTEN tot &apos;ic&apos;ïp_ doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene ** „u_a DKILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GE_._SE-LOSi.GNE l;I{,, den Bril vervangt. L. 3. F. REUDLER, Gasthiismolemteeq bij deHetxJjfJ&apos;J, | XX 613, maakt GELEGENHEIDSVERZEN, LIE»JE?&apos;;L. voor BRUILOFTEN , VERJ AARSFEESTEN, PARTIJEN... ,\ Schrijft REQUESTEN, BRIEVEN, enz. __ &amp;&apos;*&apos; •-_• es&apos; Une importante administration financière Beige dont le 81*%r«,le, Bruxelies, désirant étublir dans la ville d&apos;Amstcrdnm une snCC&quot;n_ le demande une PERSONAE DONORABLE, bien connne ««_ Commerce, pour en prendre la Direetion. Inutile de se present .. pouvoir disposer dun cautionnement de 100 mille francs. Ecrn&quot;*;! poste restante a Bruxelies aux initiales L. M. P. _____ü-^—&apos; 1 JTIVIJ 1§65 is Verschenen bij A. HOOGENBOOM. te Amsterdam- DE GEBEURTENISSEN VAN 1813-1815, HERINNERD BE KINDEREN VAN MEDEEI-AH^f DOOR L. &apos;__._ T___EI«K_iS»AAL, Onderwijzer te Hillegom. . Schrijver van: NEÊRLANDS VERLOSSING in 18&apos; J-, 3 vel Druks met om.Up:. Prijs 15 Cents. \ 0p Dit werkje is bijzonder geschikt tot feestgechen de Scholen. D___ SOE DRUIf «WATEILO9, h _*._»_. _-&quot;*_ i JONGHE, is verschenen, versierd met eene KEURIGE B^&amp; FACSIMILE van den DELD van WATERLOO. . __ fii&quot; Het beek met Portret is in alle Boekwinkels te D?t&apos;&quot;J&apos;_,f 60ftbestellen. In weerwil der keurige uitvoering is de prijs s&apos;eJ]iig, Dordrecht. (13163) 3. P. XXXVIJjJJZ-^, _- . _. __^—-~&quot; bclrf&apos;l^ Bij de Erven LOOSJES, Boekhandelaars en Boek*0&quot; te Haarlem, is verschenen: BESCHRIJVING VAN EEN NIEUW Mo^* KOGELTMGOFIÖGELTREKfJ. tevens geschikt tot verwijdering van vreemde ligehamen uit den S hoor €. _DE MOOIJ, Officier van gezondheid der „e klasse. j^l Met uitslaande Platen. Prijs ƒ _&gt;.75I___^_-^&quot; W. EEKHOEF te Leeuwarden heeft uitgepjjj^i Eene K_TE_E_K._E___.WTST op een GESC***^ FRIESLAND IN 1815. .„.„. Historische Bijzonderheden omtrent de deelneming d°r * dc Volkswapening en de Krijs» bedrij ven bij Quatre-Brns en jjflfïj Namens het Friesch Genootschap uit te geven door VV. e-^ jjs[&gt;icr Archivarius der stad Leeuwarden, a 50 Cts., op zwaar karton ƒ _.00. „„rd r Dit tweede Gedenkschrift wordt den vrocgeren te „he^1&quot;&apos; FRIESLAND IN 1813, als tegenhanger, in het bijzonder a»D Nos; is bij hem verschenen een stukje •__&lt;( FRIESGHE VOLÏS ÏHEüffife. WAAROM VIEREN WIJ FEEST op 18 JU». JD. Voor Vaderlandsche Scholen en Huisgc^V PrÜs 5 Cts, de 12 ex. 50 Cts., de 25 ƒ 1.00, de lOC[k^&apos;L, verspreiding onder alle standen, zal dit geschrift, dat de ho° gebeurtenissen bevat, zeker velen welkom zijn.</p>
</text>
