<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>_ T W CHIR.DE_.TISTE.sef__.WfI._3t &apos;- **■ ÖUIH m breveteerd door Z. M. &lt;_ _^__™^_I d f,eri hToninederßelgetrHSföEK. NIEUWENDIJK. v3_T_*_S__-_ El^ DAM, is dagelijks ie St_._.K__. of te OMT- V&apos;-La&amp;Ë^JK/ BIEDBN wegens het inzetten van zijne Nieuwe jteyp-SSpS^yL Uitvinding van KUNSTTANDEN en GEs»» 3. &lt;**■ BITTEN t_ welke op het teed.rsta Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij zijn van natuur&apos;ijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; veirigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindenandjes , alles tot verminderde Prijzen. (7519) JTT _TA__?H??Bf CHIRURGIEN-DENTISTE . 11. liillflJjUntr, en MEC, Halsteeg A 275, is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van KUNSTTANDEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes , zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vereischten voldoen; er wordt ook eerder geeno betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (7518) Van mijn ASPHALTPAPIER zijn bij de Heeren C. T. C AKST AN JEN &amp; CO., Rokin hoek Taksteeg, EB9 te Amsterdam, en bij den Heer A- KNOOPS te Arnhem, DEPOTS GEPLAATST. Bij deze Heeren zijn alle Informatien beneven» Brochures KOSTELOOS te bekomen. .«ULIUS CARSTANJEN, Fabriekant van ASPHALTPAPIER (7501) Duisbükg a/d. Rijn. _i__r^Bß_öö_f6üs m mm DAKPANNEN Tl DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN in VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GE ■ BOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLINGvan ZUID-HOLLAND 1858, dc ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (7520) J. J. B. J. BOUVIJ, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: de Hoeren VAN DER SANDE „• C., Nieuwezijds Achterburgwal, F 10; Kantoor Brouwersgracht, UÜ 733. SJZEREN LEDEüANTEN. Ï&apos;OBNUIZI&apos;N, HAARDEN, KAGCHELS en andere IJZEREN VOORWERPEN, worden Vervaardigd tot Lagen Prijs eu Soliede bewerking door JACOB MEI JLINK, Mr. Smid , Brouwersgracht, UU 733, te Amsterdam. (11985) Ken JONGMAN, verscheidene jaren in het Vak van GALANTE RIEN werkzaam geweest zijnde, en met de beste Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne met primo Augustus of later hier of elders in eene dusdanige Affaire verplaatst. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder letters J. B. Z., Bureau Handelsblad. (13398) Eine der ersten Fabriken von fcinenT Strohhiiten, Blumen und Blumen-Coiffures, Filz- und Castorhüten, Modellen von Stoff und garnirten Hiiten nnd Bonnets SUCHT in Holland fiir den Verkauf seiner Artikel einen soliden und Geschaftskundigen AGENTEN. Briefe werden orbeten unter Adresse: M. S. Leipzig, bei Herrn F. A. SPANIG, Thomas Gassehen, N°. 7. (13306) TE HU Ot: Een WINKELHUIS, op een der beste standen aan het Nieuwediep, gemeente Helder. Des verkiezende ook TE KOOP, met twee daarnevens, onder dezelfde lijst gebouwde WOONHUIZEN. Adres franco, bij den Conrantier S. GILTJES, te Helder. (13455)</p>
</text>
