<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEERLOOIJEEIJ. C. H. ZOUTMAAT BRUGMAN, Notaris te Edam residerende, zal op Donderdag 22 Junij 1865, des middags ten 12 ure, in het Heeren- Logement te Edam, Veilen om te Verkoopen: Eene goede partij bereide en onbereide BUIDEN en VELLEN, benevensdeaanwezige LEERL _M#UES_S en VELLENPL«TEERS OEffiEEJ»_ ..ÜA^PEI,, alles zoo als het te veilene bij Kavelingen op den dag der verkooping zal te zien zijn. Dc Veiiing-ikosten moeten geheel en de Kooppenningen ook dadelijk of minstens 25 pCt daarvan voldaan worden. De Catalogussen der te veilene goederen zijn op franco aanvrage 6 dagen voor den Verkoopdag te bekomen, ten Kantore van den genoemden Notaris. . (13413) Een Candidaat-Notaris zag zich gaarne als EERSTE KLERK, op een Notarieel Kantoor verplaatst. Reflecterenden gelieven zich to adresseren met (&apos;ranco brieven onder lett. W., bij den Boekhandelaar J. M. ;E. MEIJER, Heerengracht, hoek Wolvenstraat, te Amsterdam. _ (13507) VOOR HEEREN LOGpraHDÉS.&apos; Te Nijmegen, eene Stad van nagenoeg Vijf en Twintig Duizend Zielefc, alwaar b-hoeft* bestaat aan Logementen, IS TERSTOND TE HUUK OE TE Ei©-.»P een groot, hecht en goed onderhouden roijaal HiifiS met Marmeren Vestibule, twee groote Zalen en minstens twaalf ruime Kamers, Tuin en opene plaatsen voor Koetshuis en Stalling in te rigten, waartoe men van twee straten toegang heeft, een en ander voor uitbreiding vatbaar, Kadastraal groot 11 roeden, 70 ellen, op eenen uitmuntenden Stand nabij het Station van den in de maand Augustus aanstaande te openen Spoorweg naar Keulen, boven in de Stad gelegen, alwaar hoegenaamd geene Logementen bestaan, als zijnde het vroeger aldaar bestaan hebbende beroemde HOTEL DE FRANKFORT Tan den Heer DEN DOCTOR voor een paar jaren tot een Liefdadigheidsge^ticht ingerigt. Twee Derden dei- Kooppenningen kunnon bij verkoop in het Hnis ! gevestigd, blijven. Adres J. F. KLOOSTERMAN, Boekhandelaar te Nijmegen. Brie- i ven Franco. (13417) ¥M f APïJTEF : van F. V___ MIEKc, _______:_ voor de Torens! tï is. Kil .._. OPRUIMING van eenigo restanten NEW BaHJöSELS TAFISTRA&apos; en SCHOTSERE TA-PIJTEN tot zeer voordeelige prijzen. (13479) Bij Wed, ,T. C. VAN KESTEREN &amp; Zn. is uitgegeven: | WATERLOO. I door A. THIERS. (13506) MET TWEE ZEER UITVüEIUüE KAARTEN. ! 200 Bladz. kompressedruk. Keurig gebrocheerd. Prijs ƒ 1.60. WATEBLÖÖ-FEÈST. DECOMÏIE EN TRANSPMAKT-SCHILBERWEKI. De Ondergeteekende heeft de eer ie b.rigteh, dat hij zieti belast met het _i;ïJE_JBE.aEJ_ van alle soorten DECORATIEN en TRANSPARANTEN, ATTRIBUTEN, ALLEGORISCHE VOORSTELLINGEN, WAPENS, enz. Alsook alles wat verder het decoratievak betreft. 3. E.OOIJUARD, Atelier AMSTELSTRAAT, N°. 366. (13526) te Amsterdam. ~~ SPOORWEG-LIJN (13445) Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Ketden 8.15, 10.35, 2.20 Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8 20, 11.10, 2.40 /Unkorost te KEULEN 2.25, 7.05, 9.55</p>
</text>
