<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Lj_s___2E____ïï________.ö | 25-JAEIGE ECHTVEREENIGING VAN g JACOBÜS VAN DEN BOGAARDEN E EN (8980) fe ELIESABETH HENDRIEKA TEN VELDEN. Amsterdam ,13 April 1867. Hunne dankbare Kinderen, fa H_j^i{_ürimmi__^ Ondertrouwd: J. SPIJKER, van Amsterdam, Rotterdam, en 11 April 1867. M. E. C. CEEMERS. Eenige Kennisgeving. (0039) Ondertrouwd: HORATIUS WiLHELMIJ Groningen , en 10 April 1867. CATHARINA JACOBA HULSEKAMP. Eenige Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden. (8989) j Otidertrouwd: L. J. BUS, Kami-en , vanAmsterda m. 11 April 1567. en (9079) A. BAARS. Getrouwd: STEPHANUS JOHANNES MERTENS EN WILLEMINA CATHARINA MARIA SCHUURMAN. _ Amsterdam, 11 April 1867. (9017) _ Getrouwd : PIETER JULIANUS VEI.IIAAGEN, MET MARIA ELISABETH HARBORD, van Amsterdam. Rotterdam, 11 April 1867. (9004) _ &apos; Bevallen van eene DOCHTER J. 11. PETSCIII-WDNAND. __ Amsterdam^ 11 April 1867. (9005)* Voorspoedig bevallen van een welgeschapen ZOON, M. A. BINS— SCHILLING? Amsterdam, 11 April 1867. (_L3L. &quot;Bevallen van eene&quot;&apos;DOCHTER, G. BOLT,&quot; Echtgenoot van Amsterdam, 12 April J 867._ J. H. A. E. DE VRIES. (9016) Bürallen~van&quot; een ZOON ANNA DIRKS, Echtgenoote &quot;&quot;van BOUME v. d. MEULEN. Franeker, 6 April 1867- (8937) HedëïT beviel door Gods goedheid van eene welgeschapen DÖCIITER, SARAH PRINS, geliefde Echtgenoote van Coevorden, 11 April 1867. A. J. FRANK. PS. Familie en Vrienden gelieven deze Algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving aan te. merken. (9037) ~V7orsp~o7iigTeva_l(m^^ geb. MEWTZ. Samarang, 13 Februarij 1867. (9093) Heden overleed na een langdurig en smartelijk lijden, in den ouderdom yan ruim_71 jaren, ouze geliefde Vader en Behuwdvader JAN JObUA BARENDSEN. Wij verliezen in hem een trouwen raadsman , hetgeen ieder kan beseffen, die zijn braaf karakter gekend heelt. P. BARENDSEN, Amsterdam , 9 April 1867. Uit aller Naam. Algemeene Kennjsgering. (9038) Heden overleed in den ouderdom vaa &apos;ruim 68 jaren -Meirrfvronw ANTOINETTE LEIJDECKERS, diep betreurd door Sar- eenige Zuster. . Amsterdam , 10 April 1867. C. H. LEIJDECKERS. Eenige en Algemeene kennisgeving. (8851) &quot;Heden overleed tot mijne innige smart mijne geliefde Echtgenoote ALETTA KIST, in den ouderdom vau bijna 47 jaren, diep betreurd door mij en de door haar mij uagelatene zes Kinderen. AresTERDAM, 12 April 1867. H. HOOY. Eenige en Algemeene Keimisgeving. (89,95) _ &quot;Den lOJen FebrnarifTsS7T(Wèrrèed, in den ouderdom van bijna 26 jaren, onze dierbare Zoon JAQUES PIETER DE JAAGER, kapitein en kommandant aan de Kust van Guinea. Uithoorn, Doctor C. DE JAAGER, 7 April 1867. K. J. DE JAAGER, Eenige en algemeene Kennisgeving, LETZER. (8857) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwd- en Klein-Kinderin, mijn dierbaro Echtgenoot J. VAN WISSELINGH, in leven Directeur der Bank van Leening, in den ouderdom vau bijna 78 Jaren. Wed. J. VAN WISSELINGH, Amersfoort, 9 April 1867. VAN EEDEN. (9014) Op begeerte van den overledene, zal de Rouw al/een door mij worden aangenomen. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het overlijden onzer geliefde Zuster en Behuwdzuster Mejufvrouw HERMINA ELISABETH HöLSCHEE, betuigeu wij onz.n hartélijken dank. Amsterdam , Uit aller naam, 13 April 18Ö7. Wed. E. VaN WENSEN. fIW&apos;SCHER, _(9015) Voor de vele hartelijke bewijzen vau deelneming, mij betoond tijdens de ziekte en bij het overlijden van mijne dierbare Echtgenoote en Kindje, betuig ïk hiermede mijnen innigen dank. Leyden^ April_lB67. A. J. JONGMANS. (8988) _ ~Vo&quot;or de vele bewgzen van deelneming ondervonden bij het overlijden mijner dierbare Echtgenoote betuig ik, ook namens mijne wederzijdsche Betrekkingen, mijn opregten dauk. Arnhem, 10 April 1867. P. RIEMER. __ (8833) &quot;Voor de velo&quot; bewijzen van deelneming, ontvangen bij &quot;gelegenheid onzer 25jarige Eehtvereeniging, betuigeu wij onzen hartélijken dank. N, C. FROHN. (9040) Gorinchem, 11 April 1867. ji.JL FROHN, GERRITS.</p>
</text>
