<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 10 April, Bij de Bank van Engeland is sedert de vorige : opgave geen verder bedrag in goud ontvangen, maar men verwacht ! dat het grootste gedeelte van de £ 1.76,000 in goud, por Pride of the ! Ocean, Echunga en Royal Standard gisteren van Australië aangebragt, naar de Bank zal vloeyen. Het geld is zeer ruim en de vraag gering, zoodat do koers flaauw ! is op 23/4 voor eerst papier. Gisteren werd eene vergadering gehouden van schuldeischers in do faillite massa der Heeren Christopher Newton, Brotter &amp; C°., van Londen en Sydney. Het bleek dat het passief bedraagt _£ 403,320^ I maar het actief £ 538,299, en het faillissement het gevolg te znn van dat dey lirma Goodyear &amp; C°. De liquidatie zal zeer gunstig afloopem ! Engelsche fondsen openden in minder gunstige stemming, onder den invloed van do verwikkeling in den staatkundigen toestand. De aan- I dacht was voornamelijk gevestigd op de maandolijksohe rescontre in gecons., welke gunstig is afgeloopen. Later herstelde zich de beurs en had er eene rijzing plaats van i/8 pCt. —tGec, 90Vs a 1/4 contant en 901/ i a s/s op Mei; meuwe 3 pCts. 88Vs a Va; Gered. 88Vs a s/g&apos;; gchatklstbilletten 16 a 20 sh, premie; Bankactien 252 a 253;Indian &apos; Stok 217 a 219. &apos; Dë ■betere stemming, welke zich gisteren in buitenlandsche fondsen oi.onbr.svde, heeft zich hoden niet gehandhaafd en verscheidene van de hoofdsoorten hebben eenc daling ondergaan van Via Vap Ct.; 1 Mekicaansche 14&amp;/8 ï ./,- Spaansche Pass. 19% a■ r&gt;/s; Dito Gertifi| eaten lIV 2 a 12; Turksche 5 pCts. 262/4 a s/i; Russische (Eng.-Ne: devl.) leétoing 831/2 a 84; Dito Scrip- pari; Ital. van IS6I 481/4 a 5/g; i Dito van 1865 69Vr, Chili scrip SS/4 disc.; Donau-Yorstcndonunen : scrip 6 a 4 disc.</p>
	<p>Van Amerikaansche fondsen zijn Atlantic en Great Western Spoorwegdebentures gedaald tot 29 a 31; Consolidated Mortgage bonds 21 a 211/2; Eriespoorweg 37 a 1/2; Illinois Central 77 a 1/2; V. S. 5/20rs 73% a 1/2. Consolidated bank £49/_6 (gefourneerd £4.) Spoorw. Antwerpen—Rott. £ BV4 a 83/4; Rijnspoorw. £ 17V2 a 18V2- Uit het verslag der Junta van do Spaansche staatsschuld, wegens do 183ste publieke inschrijving tot levering van Amortisabele Schuld, welko op 30 Maart jl. te Madrid heeft plaats gehad, blijkt, dat het maximum van prijs door de Junta bepaald was op 26.90 pCt. voor de lste kl., op 14.40 pCt. voor de 2de kl. binnenl. en op 21.05pCt. voor de 2de kl. buitenl. schuld. Het getal aanbiedingen bedroeg 17, als: te Madrid, 1 e kl. 3 voor R. 136,000.— van 26.50 tot 26.75 pCt. // // 2e // binnenl. 14 // // 5,745,248.— // 13.90 // 14.75 « Aangenomen zijn: Inschr. Esc. lekl. 3 voor R. 136,000 van 26.50 tot 26.75 pCt., bedr. 3,629.620 2e // binn. 6 // // 5,080,000 // 13.90 // 14.40 // // 70,986.750 7 pCts. leening voor het gouvernement van Tunis, 1863. Bij de Bste half jaarlijksche trekking op 1 dezer, zijn uitgeloot 1839 Oblig., welke op en na 1 Mei e. k. al pari (Fr. 500) worden afgelost door de Heeren E. Erlanger &amp; CO., te Parijs.</p>
</text>
