<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AFBRAAK OT RE HAND TEIOOP Mooije RAMEN en KOZIJNS, zeer geschikt voor nieuw te bouwen HUIZEN, Paneelen Deuren zoo goed als nieuw, eiken en f reenen Balken, Vloer- en Schotdeelen, eene massa ijzeren Huisaners en Schoorsteenplaten, Kapspanten, Roode, Blaauwe en Gladde Dakpannen, enz., enz. Te bezigtigen aan het voormalige Leprozenhuis , alwaar ook eiken Donderdag publieke veiling wordt gehouden. Aanvragen franco bij GEBRs. SOHÓONENBURG, te Amsterdam. (8994) Mcii lïtiisi te IÏiiiii% bevattende 7 zoo groote als kleine Kamers, Keuken en Zolder, van alle gemakken voorzien, gelegen op het beste gedeelte van de Prinsengracht bij de Utrechtschestraat. Huurprijs f 550. Te bevragen bij den Loodgieter ZOLLF, Amstelveld bij de Utrechtschestraat. (8993) Mejufvrouw A. C. J. Z. op het bepaalde uur geweest zijnde aan de Utrechtschezijde, doch U niet ontmoet hebbende, wordt verzocht een ANDER TIJDSTIP TE BEPALEN aan het bekende adres, liefst nadenmiddag. (8983) WffiÖÜÜFVROÏÏW. Een Fatsoenlijk BURGER MEISJE, goed uiterlijk, van 23jarigen leeftüd, gedurende 2 jaren geplaatst geweest in eene Winkelzaak van GALANTERIEN, zag zich gaarne wederom in dusdanige betrekking GEPLAATST, of wel in eene andere zaak, liefst tegen lu Mei of later. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met Franco Brieven, onder Lett. E. M., bij do Kantoor-Boekhandelaars BEEKMAN en SCHOUTE, Rokin N°. 144. (8991) Een HEER, zijne bezigheden buiten &apos;s hHi&apos;s hebbende, vraagt, oml binnen de eerste dagen te betrekken, eene Gemeubeleerde KAMER met ALCOOÏ, op eeno der Grachten niet to ver uit het midden derH Stad. Adres met opgave vau Huurprijs, Franco onder Lett. C. D., Bureau Handelsblad. (8992) MED. RHIJISPOORWEG7 De Directie berigt, dat met 1 April 1867 in werking treedt eenl TARIEF VAN ABONNEMENT voor Iste en »be KLASSE REIZIGERS, waardoor het thans bestaande Tarief vóór lste Klasse Reizigers voor nieuwe Abonnementen op dien datum komt te vervallen. Voor verdere bijzonderheden wordt verwezen naar het TariefH met zijne bepalingen, tegen betaling van 5 Cents aan alle Stations verkrijgbaar. DE DIRECTIE. Uteecht, 26 Maart 1867. (8981) KIEÜWE ÜITGAV£N van JB. ES. WOLTERS, te «Sroning-en t Dr. L. ALI COHEN en Dr. A. DRIELSMA, Handboek der openbare gezondheidsregeling en der geneeskundige politie. Tweede afl /0.75. -■titi.w _a__B_i____________nr »nmi...-..,v,a .__—MmM-rirm-i&quot;**t&gt;&apos;* truiTfilliarTTKTiÉtlir&quot;ißrniiviMüT Jhr. E. DE WENDT ALBERDA VAN EKENSTEIN, de aanstaande krachtige maatregelen tot bestrijding der runderpest ƒ 0.15. Mr. A. W. ENGELEN, Geschiedenis van het laatst der achttiende eeuw en vaa de negentiende eeuw tot op den tegenwoordigen tijd. In groot Bvo ƒ4.90. Dr. A. H. G. P. VAN DEN ES, Geschiedenis der Grieksche en Romeinsche Letterkunde / 1.90. -__TTni____r_r_w_nTiMMiTTrriTTiPMTrriin(-~—TTTr-__rai_r^ __iiiii—&quot;-&quot;&quot;■«w,-..-^. H. J. H. GRONEMAN, Beginselen van de leer der perspectief toegelicht zonder behulp der beschrijvende meetkunde, met vier uitslaande platen ƒ 0.50. Dr. J. C. MATTHES. De Nieuwe Richting. Een leesboek voor de gemeente van dezen tijd. Tweede druk f 1.50. Dr. J. C. MATTHES, Vragenboek, ten gebruike bij het Leerboek de Nieuwe Richting, handleiding ten dienste van catechisatien ƒ 0.25. &apos; NEDERLAND^i^O^MAAS7aT^Trr&quot;7^,M. (Aan de inteekenaren zij berigt, dat de titelplaten en linnen banden voor het geheele werk weldra worden afgeleverd.) OPMERKINGEN en MEDEDEELINGEN betreffende het Nederlandsch Regt, verzameld door Mr. a. oudemin en Mr. g. diefhuis. 17de dccl, afl. len 2 ƒ1.60. f. Dr. C. A. J. A. OUDEMANS, Neèrlands Plantentuin, Dl. 111, afl. I—4, per deel in roij. BJ.8J. met 18 gekl. platen ƒ 7.50. «ïfiLDE- V0TS. Beredeneerd Woordenboek van heesters en core &gt; in Nederland gekweekt. ƒ1.90. J!L_üfl^L—-°JM,o.!Ll°°,r deM Blocmentnin ƒ2.50. &quot;&quot;WORP ,&quot; DeMelodien dT halmen , vierstemmig&quot;&quot;^ voor orgel, piano en gemengd koor, Bste afl y K&apos; De beide nog ontbrekende afl. volgen in Mei &quot; &apos; (8922 i &apos;</p>
</text>
