<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 12 April.</p>
	<p>In de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal van heden is de discussie ever de wet tot beteugeling van de veetyphus afgeloopen. Art. 12, houdende strafbepalingen, is door do regering zoodanig gewijzigd, dat de amendementen van Lyncleu en Pijnappel vervielen. Eene definitie van verdacht vee , door den Heer v. Niapen voorgesteld, is aangenomen. Eon amendement van don Heer Viruly Verbrugge, om de wet tot I°. Mei 1869 van kracht te laten, is verworpen met 38 tegen 17 stemmen. Daarna is do geheele wet aangenomen met 45 tegen 10 stemmen. Da Kamer is op reces gescheiden. Z. M. heeft benoemd tot ontvanger der dir. bel. en ace, te Geertruidenberg, den Heer V. J. F. v. Steonacker, thans te Ossendrecht Naar wij vernemen is de aanbesteding tot domping van de Rotterdammersloot, bij Boomsloot, aan den toenmaligen minsten inschrijver voor do som van ƒ.4999, niet gegund, maar het werk aan den daarop volgenden inschrijver, den Heer W. J. van Berkurn, voor ƒ 7263. opgedragen. ( Naar wij vernemen heeft de voorstelling door de directie van den Stads-Sehonwburg op gisteren gegeven ten voordeele van het Diamantelijpers-Weduwen en Weezenfonds (waarbij de liedertafel Zanglnst endor directie van den Heer A- Berlijn, hare belangeloozemeclewer&apos; king heeft verleend) na aftrek van alle onkosten opgebragt/679 32.&quot; Het geregtshof in Noord-Holland heeft hodon de persoon van P. Misset schuldig verklaard aan moord, zonder voorbedachte rade en hem veroordeeld tot 15 jaren tuchthuisstraf. | _ M»n zal zich herinneren dat in do maand September van het vorige jaar, in de zoogenaamde kermisweek, te dezer stedo zestien personen werden gearresteerd, ter zake van rebellie on het plegen van on se regeldheden, waarvan er dertien, na eenigen tqd preventief in a&amp; gevangenis te hebben doorgebragt, in vrijheid gesteld zijn torwfii i er een -overleden is, de beido overige nl. J. W. Gotz en W F i Maalman, zullen den 23sten dezer voor het provinciaal geregtjaofaliiiei; teregt staan, beschuldigd van rebellie. Door de N. H. M. zijn bevracht de navolgende 19 schenen als • Voor Amsterdam: Au guste kant, J van Tuberg.n&quot;; Koninklijke i Nederlandsche Yachtclub, kapt. J. awart; Helcj»», kapt H P Dill • : Willemina &amp; .Clara kapt A. A. fl. van H.raerden-, LouW.&apos;kapt.&apos; ; U. Bonier; Nijverheid, kapt. C. Schaap; Senior, kapt. E,P.Bakker- Jacob Roggeveen kapt. J. Vos van Marken, A.B. Falck,kapt.D.van der Plas; Hennetta Geertruida, kapt, F. 0. do Boer; Hendrika kapt J. R. Lusiok. &apos; r * ! Voor Rotterdam! Hollands Trouw, kapt. K. J.Braner; Kortenaar, kant. A. F fechucliard;Zecmanshoop,. kapt. J. D. van Monnom&apos;; : Colombiue, kapt. C. A. Malbrane; Philips van Marnix kapt. L F van Ruyveu, Voor Dordeicht : Brouwershaven, kapt. A. Huizer. t ! Voor Middelburg : Stad Middelburg, kapt. L. P. de Vries. . | Voor Schiedam : Vriendschap, kapt. J. L. ter Bruggen, j Gisteren voormiddag is uit de O. 1. Voorburgwal het lijkje van . een pa§geb«Pffli kind, van het mannelijk geslacht, opgehaald. . | * UTRECHT, 12 April. Aan onze hoogesohool werd heden tot doctor in de regten bevorderd de Heer M. W. Jolles (van Amsterdam), na openbare verdediging -van een acad, proefschrift, over //Deviatie in . Zeeverzekering.&quot;</p>
</text>
