<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRASSERIE BEPSCHORR, A MUNICH. L&apos;envoi continental et d&apos;outre-mer de Bière a Vexportation, en bouteilles coiffées et étiquotées _ la fa^ou du Champagne, a commenoé en Avril comme les années precédentes, et les commissions pour I&apos;étranger seront exécutées par la susdite maison avec célérité et exactitude. (13426) Men vraagt TE HUUR in den omtrek van den Dam, het liefst tegen 15 October : Een _VINKELI.UIS. Hiertoe inclinerenden adresseren zich met opgaaf van Huur en ligging, onder Lett. H. W., Franco in den Kantoorboekhandel van R. B. DEWESEN, Haarlemmerdijk, UU 189, te Amsterdam. (21850) VRAAGT TE KOOP: Een ge.uikt soliede en goed loopend BILLARD. Adres franco Brieven onder Lett. N., aan den Boekhandel Wed. J. R. VAN ROS SUM, te Utrecht. (21774) YOOPTeEN ïIGAZIJf. Ut lAüüFAGTÜREN wordt GEVRAAGD cc.c BEKWAME &apos;WERKSTER voor Mantels en Mantilles, welke het Knippen en Naaijen grondig verstaat en het Atelier bij haar aan huis heeft. Brieven franco onder lett. M. N., aan het Burean Handelsblad. (21539) Voor een MAGAZIJN vnn FIJNE MANUFACTUREN wordt gevraagd eene Bekwame WERKSTER., welke baar Atelier bij haar aan huis heeft en het maken vun Mantels en Mantilles, Sorties de Bals, enz. verstaat. Alleen op mooi werk zal gereflecteerd worden. Brieven franco, onder N°. 6S, bij H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein, alhier. (21646) Tegen 1 Mei a. s. wordt in eena der voornaamste steden van Zuid- Holland , door bijzondere omstandigheden TE KOOP aangeboden: eene sedert jaren gevestigde ZA\K L. TAPISSSBIEN, _________ en alles wat tot dit Vak behoort, welke Zaak steed3 een goed Besta.n opleverde. Adre3 franco, Lett. A. A., onder het Nommer dezer Advertentie Bnreau Handelsblad. (21846) Voor f _ in plaats van f 16, 5 WERKEN VAN HEVR. ELISE VAN GALCAR. DE MERTIENDE, een Familie Roman, 3 dln. met Platen. Prijs ƒ9.50 voor ƒ3.75. — EANTABIÏAGORIEN, met fraai Vignet in Staal. Prijs ƒ2.50 voor ƒl. — WAT iMU PARIJS TE ZIEN EN TE DENKEN GAÏ. Prijs ƒ4 voor ƒ 1.50. De vijf deelen bij elkander voor ƒ5 in plaats van ƒ 16. Voor/3.75 in plaats van/16 80, MEVR. BOSBOOM TOUSSAINT, DE GRAAF VAN LBÏCBSTER K NEDERLAND. 4 Deelen met fraai Vignet in Staal. Op franco aanvrage a contant bij Jf. H. VAN DER BEEK , Rcguliers.reestraat, X 68, te Amsterdam. (21823) &quot;ii|&quot; Maar BATAVIA en mm SOERABAYA, ligt te AMSTERDAM in Lading: Het extra snelzeilend nieuw gekoperd BARKSCHIP V_EMTM___»UWEM (ex KI AND RA), Kapitein A. DEKKER. Adres DE CONINGH _• C°. (19863) &quot;__._&amp;__ Te RotterQam Hg&apos; in ladiDg naur SINGAPORE en HONGKONG, voor Goederen en Passagiers, liet extra op _tO____i___zeilage nieuw gebouwd, gekoperd Nederlandsch CLIPPER______B_.BARK.S_niP RAT ARMA MARIA, Kapt. J. BRANDTS. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; C°. te Rotterdam en DE CONINGH fr Cv te Amsterdam. (20559) voor &quot;GOEDEREN, e__.lt. BATAVIA aandoende voor PASSAGIERS. Wordt uitgerust, om tegen Medio OCTOBERTe worden aeéxnediëerd- Het m de Passagiersvaart gunstig bekende FREGATSCHIP %MMNHrFm®s*M\ Kapitein R. L. SCHAAP. Adres voor Passagiers en Goederen bij de Cargadoors HOIJMAN en SCHUURMAN. (21958)</p>
</text>
