<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 26 Sept. De Globe behelst den tekst van graafßussell&apos;s circulaire, betreffende de overeenkomst van Gastein. Hoewel niet woordelijk eensluidend met de vroeger medegedeelde afschriften, wijkt deze officiële tekst echter daartyj in geen enkel punt van eenige bcteekenis af. WEENEN, 26 Sept. De Abendpost verdedigt de regering tegen do verdenking, alsof zij het absolntismus beoogde, en meent, dat het erlangen van eene overeenstemming wegens de gemeenschappelijk staatsregtelijke betrekkingen, van de eensgezinde zamenwerking der Oostenrijksche volkeren afhankeiyk is; dat de regering den weg daartoe heeft gebaand, en de volkeren zich van deze gelegenheid behooren te bedienen om het gewenschte doel te «bereiken. PARIJS, 26 Sept. (Part. Corresp.) In buitenlandsche correspondenten is sprake van eene tweede circulaire door de Fransche regering aan hare agenten in het buitenland gerigt en welke betrekking zou hebben op de conventie van Gastein. De officieuse organen verzekeren dat dit berigt geheel nit de lucht gegrepen is. De Patrie zegt dienaangaande: //Eene nieuwe beoordeeling van de Oostenrijksch-Pruisische overeenkomst kan niet worden verwacht, dan nadat dit voorloopig verdrag een definitief karakter zal hebben verkregen. Bovendien (zoo gaat genoemd blad voort) gelooven wij dat de bedoelingen van het kabinet van Berlijn van dien aard zijn, dat men de spoedige oplossing van de kwestie der hertogdommen mag hopen in dien zin, dat daarbij zal worden te gemoet gekomen aan de vele punten van bezwaar, waarvan in de Fransche eu Engelsche circulaires is melding gemaakt.&quot;</p>
	<p>De berigten uit Rome bevestigen, dat de Heer Boggio met geene officiële of confidentiële zending belast is. Evenwel heeft de Hr. Boggio herhaalde malen een bezoek gebragt aan den kardinaal Antonelli en is hij ook door Paus meer dan eens onvangen. Hij acht het oogénblik voor de wederaanknooping der afgebrokene onderhandelingen gunst.&apos; Aan de Pa&apos;rie wordt uit Florence geschreven, dat men eenige beteekenis hecht aan het bezoek van Victor Emanuel «an het legerkamp van Somma, in de nabijheid van den vesting-vierhoek gelegen en waar hij, na den veldtogt van 1859, niet weder geweest is. Welke beteekenis men daaraan hecht, zegt de Patrie niet. Is Italië, dat op het punt staat eene leening te moeten sluiten op de ongunstigste voorwaarden, terwijl zijn 5 pCts. rente op 65.50 daalde, voornemens zich tegen de muren van den vierhoek het hoofd te verbrijzelen ? Of wil het tot eiken prijs geraken nit een toestand, __e zoowol uit een politiek als financieel oogpunt onhoudbaar is?</p>
	<p>Eene rijk uitgevoerde brochure (niet in den boekhandel verkrijgbaar) ten titel voerende : Le Mexique au point de vue providentiel, is, naar men zegt, uit de pen der Keizerin van Mexico gevloeid. De Japansche gezanten, welke tot nn toe nog geen der groote industriële of administrative inrigtingen bezochten, hebben gisteren avond, vergezeld door graaf Bacchiochi: //Intendant des menus plaisirs de S. M.&quot; kennis gemaakt met de dames van het corps de ballet, aan welke zij, tusschen de coulissen, zijn voorgesteld. Op bevel des Keizers zullen de werkzaamheden aan het nieuwe operagebouw met zoo veel kracht worden voortgezet, dat het gebouw in Maart 1867 zal kunnen geopend worden. Het werk moet in Maart 1866 reeds zoo ver gevorderd zijn, dat de schilders, beeldhouwers en decorateurs alsdan hun arbeid kunnen aanvangen. MADRID, 25 Sept. Te Valencia worden geene choleragevallen meer waargenomen en zoowel in de omstreken van Sevilla en Carthagena als in beide steden neemt de ziekta sterk af.</p>
	<p>ROME, 25 Sept. Het Giornale di Roma verklaart voor geheel valsch, de circulaire van Mgr. de Mérode door de Italiaansche dagbladen open - baar gemaakt, waarbij aan de Pauselijke troepen bevolen wordt om de bende van Fuoco niet aan te tasten, om lat zij niet strijdt voor de roovers, maar voor de verdediging der zaak van Frans 11.</p>
	<p>DANTZIG, 25 Sept. Eij goeden kooplust voor jarige Tarwe zijn heden 330 last verhandeld en werd 5 a 10 fl. meer dan Zaturdag bedongen.</p>
</text>
