<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Woensdag 27 September.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgende telegram uit Liverpool, dd. 27 Sept.: Katoen zeer vast; prijzen ca. % hooger. Afgedaan 30,000 balen. Afloop der heden gehouden TABAKS-veilingen: Eerste veiling: 1388 p. Java, merk A J Walter Blitar, verkocht tot 10 a 143 e., dooreen 71 c. Tweede veiling: 691 p dito, merk B v. L &amp; B en B B, verkocht tot 23 a 124 c., dooieen 7s__ c. Derde veiling: 996 p. Java, hoofdmerk Kaliboto D L D, verkocht tot 22% a 44 c., dooreen circa 31 c.; G. W./R., tot 27 a 46 c., dooreen 36 c.; G. W./T. tot 20% a 48 e, dooreen 36 c.: H. G. tot 20% a 38% c., dooreen 28% c.; D. en K. Demak tot 21% a 24% c., dooreen 23 e. ¦ D. en K. Sambong tst 13 a 27% c., dooreen 19 c.; P. K. W./D ,tot 13 a 23 c; P. K. W.; tot 12% a 34% c, dooreen 18% c. Vierde Veiling: 640 p. Java hoofdmerk PAS verkocht tot 75% a 124 dooreen 100% ; Blarcnm tot 39 a 75 c., dooreeu 58 e,; Pisangan _WT/S tot 23 a 111, dooreen 66 c.; FOM uit de hand verkocht: DM tot 33% e., Mangenhardjo/VV a 22 e. Vijfde veiling: 162 p. Java, hoofdm. Kepantjen/Blitar verkocht tot 27% a 107 , dooreen 68 c. Zesde veiling: 151 p. Java, hoofdm. PA/88. verkocht tot 21 a 27%, dooreen 24 e. Zevende veiling: 188 p. Java, hoofdm. Babat, verkocht tot 12%a54, dooreen 37 c. De 1733 st. droog gez. Caraques Ossen- en Koehuiden, gisteren avond in veiling aangeboden, zijn verkocht van 23% a 25% e., en de 5225 t. dito tot 22% a 26 e. HAARLEM, 27 Sept. Ter Veemarkt zijn heden hier aangevoerd 428 Schapen en Lammeren, 27 stuks Rundvee en 2 Paarden. De handel was zeer levendig. GRONINGEN, 26 Sopt. Oud. Tarwe stil, jarige iets meer aangeboden en de nieuwe nog meest bij kleinigheden alleen voor de zaai geveild; 130 ffi oude Ommel. roode ƒ8.35, 120 a 127 ffi n. Ommel. dito ƒ 6.50.60 a 7.30.40; 122 ffi dito witte ƒ 7.10. Rogge als voren met kleinen omzet; 123 ffi onde Pruis./..35; 120 a 123 ffi n. Inl. ƒ5.85 90 a ƒ 6.15.20. Boekweit ruim prijsh.; 110 a 113 _n. grijze Zand ƒ 4.45.50a85.90; 110 a 116 ffi n. zwarte Zand ƒ 4 35.40 a 5.15.20. Garst in de beste soorten begeerd en weer iets hooger verkocht • 96 a 99 ffi n. Winter ƒ 4.30 a 55; 99 a 103 ffi n. Zomer ƒ 3.80 a 4 05 • 103 a 107 ffi n. Knobbe ƒ 4.10 a 4.35. Dikke Haver bleef in de beste&apos; seorten gevraagd, maar voor ligte moeijelijk de vorige prijzen te bedingen ; witte Voer als voren en zwarte Voer ruim prijsh.; 75,82 ffi n. dikke Brouw ƒ 3.10 15.60; 65a68 ffi n. witte Voer ƒ 2.55 a 2.80; 68a72 ffi n. zwarte dito ƒ 2.90 a 3.10. Paardenbooncn zeer weinig ter markt: nieuwe ƒ 6.50.75. In Koolzaad is nog al iets omgegaan. Vooreen puike partij Qmmelanderis ƒ 14 80 bedongen en knap Oostvriesche tot ƒ14.50 verkocht. Raapolie ƒ 44. Lijnolie ƒ 40.</p>
</text>
