<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZES KEüRieE BOEKWERKEN voor ƒ 2.75 in pïaais van/14.23. I. VAN CHARANTE, Photographiën van kleine Mensehen voor groote Mensehen nageschetst, met fraai gekleurde Platen en Vignet op Staal. Prijs ƒ3.25. —ll.Mevr. ELISE VAN CALCAR, Fantasmagorien met Vignet op Staal, Prijs ƒ2.50. — 111. BERNARD TER RAAR, ABRAHAM DEN AARTSVADER VAN ARNOLD HOOGVLIET, op nieu. uitgegeven met keurig Vignet op Staal. Prijs ƒ3 60.-IV. JULIANUS DE AEVALLIfiE, door G. AV. VAN DER POT, met 20 Gravures van ROCHUSSEN Prijs ƒ1.50. — V. JIOHAN HEINRICH DANIEL ZSCUOKKE, in de voornaamste oogenblikken zijns Levens, Geschriften en Handelingen. Prijs ƒ2. — VI. CHONIA (Ds. KINDERMAN), Bloem- en Doornstukjea uit den Vreemde. Prijs ƒ1.40. Voor ƒ3.50 in plaats van ƒ16.80. IEV* BOSBOOM TOÏÏSSAIHT, ALMANAK VOOR HET SCHOOI EN GOEDE. Acht Jaargangen: 1852, 53, 55, 56, 57, 58, 59 en 60, gebonden in Prachtbandjes, verguld op Snee , met keurige Staatgravnrenj Tekst van onze meest gevierde Dichters en Proza-Schrijvers. Goedkoope en degelijke Winter avond Lectuur: liet Pracht Plaatwerk DE TIJD, voor ƒ 10.50 in plaats van ƒ 55. Dit keurig ALBUM, 10 Deelen in Royal Octavo van 1860—1864, met 120 uitmuntende Platen en Portretten, waaronder verschillende ia kleuren en tinten gedrukt, bevat 3772 kompres gedrukte bladzijden, zoo. veel inhoudende als 30 gewoon octavo Boekdeelen. De uitstekende en afwisselende lectuur, zamengesteld door eene vereeniging van Be. roemde Letterkundigen, bevat LEVENSSCHETSEN VAN BEROEMDE TLKDfiENOOTEN , Romantische Verhalen , Belangrijke Reisbeschrijvingen, Verhalen uit de Regtspleging, Keur van Merkwaardigheden, Anecdoten enz. Op franco aanvrage a contant, van buiten met een Postwissel, bij JT. R. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat X 68, te Amsterdam. (21821) ¦ . — , Boekhandel: C. L. VAN LANGENHUYSEN, Cingel. hoek Beulingstraat. Verschenen: DE GESCHIEDENIS DER Pi_I)ERL,TOS_I!E BEROERTEN in de XVlde Eeuw, door __r. W. JS. J_ . NUYENS. Eerste Deel. Prijs ƒ 2.25. Deze Geschiedenis zal in drie Boekwerken, elk van twee of dri« deelen, kompleet zijn. Het geheel zal den prijs van ƒ 12.50 niet te hoven gaan. De dris werken zullen bevatten: I. Onderzoek naar den aard on werking der Inquisitie en Plakkaten, enz. 11. Tijdperk van Alva en Reqoesens (1568—1576). 111. Den tachtigjarigen oorlog iv het tijdperk 1576—1584 (dood vau Willem den Zwijger). Deze geschiedenis is bestemd eene behoefte te vervullen, door Prof. Fruin, onder anderen, aangewezen in de Gids van Mei 11. Met kennis, onpartijdigheid en talent wordt ons het tafereel der gebeurtenissen hntrold, waarvan de rechte waardering zoo veel tot heil des vaderlands nog heden kan toebrengen. (21702)</p>
</text>
