<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KLAAS TIGLER LEEN. BESTUURDERS van het KLAAS TIGLER LEEN, „evestied te Leeuwarden, roepen door dezen op de Stemgoregtigde Collatoren van genoemd leen, om te compareren in de Kerkenkamer der Doopsgezinde Gemeente te Leeuwarden, op Woensdag den 26sten September 1866. des voormiddags ten tien ure, ten einde alsdan te stemmen eenen Beneficiant ter vervulling eener opengevallene plaats, Bestuurders herinneren, dat de vereischte bewijsstukken voor den alsdan gestemd wordende Beneficiant in deze vergadering moeten worden geproduceerd,,,»y-^is-&apos;K.«£*_.*_ T.1.-»&apos; Namens Bestuurders van het Klaas Tigler Leen, (16301) .lACOBUS ZEPER, tijdelijk Ontvanger, AAKKONBI6IHG.&quot; Mr. T. VAN-HETTINGA TR.MP, Procureur te Leeuwarden, Mr. J. ZIJLSTRA, Advocaat te Harlingen, en L. L. F. MISPELBLOM BEIJER, Kassier to Heerenveen, als Curatoren in het Faillissement van FRITS WILLEM VAN OPPEN, gehandeld hebbend» onder de firma van OP PENS ZO KEN, Cargadoors, Commissionairs en Expediteurs ablaar, roepen bij deze, krachtens bevelschrift van den Heer Regter-Commissaris in gemeld Faillissement van den 7den Julij 1866, alle schuldeischers van voornoemden gefaillleerde of van zijne-genoemde Firma, de bevoorregte en de pand- of hypotheek-hebbende daaronder begrepen, op, om op WOENSDAG mi JULIJI 18G6, des voormiddags te tien uren te yerschynen aan het Paleis van Justitie te Leeuwarden, teneinde alsdan worde overgegaan tot de verificatie der schuldvorderingen ten laste van den gefailleerde. Namens Curatoren voornoemd, ________ T. Vtx Ofc f TIN CA TROII-P. BUIIGËÏiTUKE. F«&apos;ii VEENMAN biedt zich aan tot bet leveren van beste BI RfiKRTVRF, waarvan de prijs door hem gasteld is op ƒ 4 en ƒ 5 per 1000, vrij aan huis. Door deze lage prijzen hoopt hij op vela Bestellingen en verzoekt juiste opgave van woonplaats , franco onder Lr. B„ bijden Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841, daar hij alsdan raet Mtmaters aau huis komt. (16393) RIJTÜIGSCmDERSKNECHTST hun vak grondig verstaande, kunnen dadelijk geplaatst worden. Adres met Fran-o Brieven Lett. R. S. bij den Kantoorboekhandelaar H.G. KOSJER IL Gas., Nieuwendijk, H 1. (16392) Op een JONGE JUFVROUWEN-SCHOOL voor den deftigen stand te dezer Stede, die in alle opzigten aan de eischen van den tüd voldoet, zijn piet primo Augustus eenige PI.AATSEN VACANT. Het Onderwijs, dat bij 4 levende Talen, al de gewone Leervakken omvat, is bepaald, met inbegrip van alle Leerboeken en Schoolbe» hoeften, op ƒ 50 per jaar. Aan diezelfdo INRIGTING VRAAGT MEN eene bekwame IIIXPO\DERV. I.IZERE!-*-, gvtxamiueerd voor dc Fransche Taal. Adres franco, Lett. X., bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat alhier. (16113) ÈmT- mm m gedisteleerd. &apos;^ De ONDERGETEEKENDE berigt door deze, dat bij hem verkrijgbaar zrjn alle soorten van WIJNEN bij het Glas, waarvan de kwaliteiten uitmuntend en de prijzen zoo billijk mogelijk gesteld zijn, zich minzaam aanbevelende in het vertrouwen zijner geëerde begunstigers. MARCOBRUNNER per groot Glas f— 25 HOCHHEIMER o » ».&apos;... » — 20&apos; MEDOC Sr. JULIEN ; » «¦&apos;.... - *-&apos;is&apos; PORT a PORT » - » . . . . &apos; * —&apos;30&apos; MADERA DRY - » » „ _ 15 P. .1. JA MIN Ju. R&apos;iktn hoek Enge Kapelsteeg, E N&quot;. 112, geopend van des Morgens 6 tot «les Avonds 8 Un:. (16417) KERKORGEL TE KOOR Een in gebruik zijnde solied ORGEL, met sierlijk Front, waarop 3 Beelden, met de volgende Stemmen: BOURDON 16 Voet disc. PRESTANT 8 tt HOLPIJP ,8 ii doorloopend. OCTAAF 4 » FLUIT 4 » QUI NT 3 n 11 OCTAAF 2 , MIXTUUR. 2 en 3 Voet sterk doorloopend. VENTIL. v Een lIANDKLAVIER, groot 4». Octaaf, benevens twee BLAASBALGEN. Hetzelve kan dagelijks bezigtigd en bespeeld worden. Reflecterenden adresseren zich aan L. VAN DEN DRINK &amp; ZOON, Orgelmakers, N. Z. Voorburgwal bij de Kolk, H 624, te Amsterdam. Brieven Franco, (16404) &quot;JkjaTß ROTTERDAM LIGT IN LADING NAAR 4Mk SINGAPORE (direct), het Nederlandsch barksehip MINISTER THORBECKE. Kapitein W. 11. KANNKGIETER. Vertrekt MEDIO AUGUSTUS aanstaande. Voor Vracht, ènz., adressere men zicli bij VROEGE. NIEUWKAMP &amp; DE WIJS en WAMHERSIE &amp; ZOON te Rotterdam , en bij DE CONINGH _ C°. en J. T. BENNINK te Amsterdam. _J16397)_ _,: STOOMVAART ÉÏli AMSTERDAM M lIAMJHM Overtogt biuiicii 3_ Uren. D» STOOMSCHEPEN WILLEM DE EERSTE en AMSTERDAM, beble nitmuntend voor PASSVGIERS ingerigt, vertrekken voorloopig als volgt: Van AMSTERDAM. , Van HAMDURC.. Willem de Ecrsle&apos;/.aUmUg 14 Julij. &apos;Amsterdam Zaturdag 14 Jnlij. Amsterdam Doudcrdagl9 » l Willem de Eerste UondcrdagV) n Willem de Eerste Dingsdag 24 - Llm.ilerdain Dingsdag 24 n Amsterdam Zïturdag 23 r j Willem de _«&quot;/••&apos;«* Zaturdag 28 u VRACHTEN VOOR PASSAGIERS*. Groote Kajuit ƒ 2._ Voorkajuit ƒ 18. Dek ƒ 12. AmnTEUIUM, 6 Julij 1806. De Directeur Gf»Ot)4) __ PAUL VAN VLISSINGEN. In ik-H-NIEISWEN BOEKHANDEL, Bureau van het Weekblad Asmodéc; (Nf.v*. A 3i., Amsterdam), is verschenen : EE\T GEVAARLIJK ROEK. BESTRAFFEND WOORD «SUB Ml*. •!• Vil§l I_€^lBBie|»9 OVER DE ZEDELOi„E STREKKING VAN &quot;KLAASJE ZEVENSTER&quot; DOOR DEN HOOFDREDACTEUR VAN AMMODKE. Niet in Commissie. (15363) Prijs 40 Cents.</p>
</text>
