<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(AEUT_K _ OE&apos;-¦_£.)</p>
	<p>LONDEN, 9 Juüj. Heden zijn € 230,000 in de bank gevloeid. BERLIJN ¦, 9 Juhj. De Staats-Anieifer bevat de mededeeling dat de &apos; regering tot haar leedwezen zich gedwongen ziet, om aande Oosten- j rijksehe consulaire ftgenten, iv do harens des lands toegelaten, het execjiiatur te ontnemen. De noodige bevelen zijn reeds gegeven, dat zij iv hunne betrekkingen niet langer werkzaam kunnen zijn. Dc aanleiding daartoe is, zegt het gemelde ofiiciele blad. de handelwijze der Oostenrijksche regering met betrekking tot den Pruisischen con- j sul-generaal te Triest. De Ncrdtl, Zeitung logenstr.itt het berigt, opgenomen in verschei- &apos; delie dagbladen van „uid-Duitschland, dit namelijk de Pruisische regering goederen, nit het buitenland afgezonden en bestemd naar landen, met welke Pruisen in oorlog is, zelfs dan niet naar hunne destir.atie verzendt in geval zij behoorlijk ziju gedekt. Goederen, aan inkomende regten cndorvrörp-fl zijn tot heden gelijk vroeger het ge- j Val \Vas op dèn gcbruikelijkon voet gaëxpedieerd langs de Pruisische j grenstatttoren, ook dan wanneer de regten van dio goederen naar een anderen bondsstaat bestemd , niet werden voldaau. Op dienzelf- ! den v« et is gehandeld bij deu doorvoer van transito-goedereu , naar Oostenrijk bestemd. FLORENCE, 9 july. Naar luid van ofticiule opgaven zijn de verliözen in deü veldshg van Custozza door de Italiaansche troepen geleden als volgt: Gedood 69 officieren en 651 onderofficieren en manschappen, gewond 20 i oflicieren en 2909 onderofficieren en manschappen; in krijgsgevangenschap of vermist 83 officieren en 4252 onderofficieren en manschappen. LONDEN, 9 Juhj, Koffij stil. — Thee in veiling onveranderd. — Suiker Ilaauw. — Sijtt zeer ffaauw. — Talk in loco 44.6, Oct.—Dec. 46.9. De voorraad Indraagt 27,075 v. In de afgeloopen week zijn afgeleverd 896 v. tegen een aanvoer van 533 v. — Straits Tin £76. — Lijnolie 35.6. — Eiiesche Boter 106 a 108 sh. - Eng. Tarwe 3 sh., vreemde 4 sh. — Haver 6 p. lager. Ter Vee markt waren aangevoerd: 4440 liunderen, 32,020 Schapen en Lammeren, 542 Kalveren, 460 Varkens. De besteede prijzen waren als volgt: Beste Banderen 6, Scüapen en Lammereu 6.2, Kalveren 5.8. Varkens 4.10. LIVERPOOL, 9 Julij. Keloen i Tot stijgende prijzen zijn heden 15,000 b. verhandeld. BERLIJN, 9 Julij. Rogge: Julij—Aug. 42; Aug-Sept. 43.— Ra/ifwlie: Julij—Aug. 11&apos;,/•&gt;; Aug.—Sept. 11 % JJB^* -to/eustaandt&quot; TclegramMirn ï.iy: reeds in een geda lt:; onz r «rongu op»«Mg opgenomen. -~_a«-S-OJC_»— PETERSBURG, 8 Julij. Het Journal de SI. Pt&apos;tersbourg, het orgaan van Prins Gortschakoff, zegt omtrent het voorstel van den wapenstilstand het volgende: Eene wapenschorsing kan den vrede tot stand brengen, indien niet iemand iv Duitschland, die zich sterk genoeg waant Europa&apos;s toestemming voor zijne veroveringen af te_ dwingen , mogt vergeten, dat er nog sterke mogendheden zijn, voor wie Europa&apos;s cvenwigt geen ijdele klank is. LONDEN, 9 Julij. In het Huis der Lords heeft graaf Derby gezegd, dat het de pligt der regering is, om in goede verstandhouding te verkeeren met allo vreemde natiën , en om zich mot hare zaken niet te bcmoeijen. Hij hoopt, dat de oorlog op het vasteland weldra zal eindigen. Indien de goede diensten van Engeland hij die der andere mogendheoen gevoegd, daartoe kunnen bijdragen, dan zal Groot-Brittanje die aanbieden. WEENEN , 9 Julij. De dagbladen gewagen van ecu gerucht, volgens hetwelk de minister&quot; Bel—&apos;cdi en Laiisch tonden aftreden. WEENEN, 9 Julij. Het Vaterland zegt uit eeno authentieke bron vernomen te hebben&apos;dat het Noorderleger thans nog slechts 200,000 man sterk is. |Het ontvangen telegram is onduidelijk en onvolledig. Wij meenen echter dat het bovenstaande er den zin vau wedergeeft.] BERLIJN, 9 Julij. De Prins von Reuss is, naar men verzekert, beden ochtend uit hét hoofdkwartier komende naar Parijs vertrokken om een brie!&apos; van den Koning aan Keizer Napoleon over te brengen. PARIJS, 9 Julij. Aan de trance wordt uit Weenen gemeld, dat de generaal John, chef van den getieralen staf van aartshertog Albreent, ter vervanging van Benedek, benoemd is tot opperbevelhebber van het ne-orderleger, FLORENCE, 9 Julij. De Italianen zijn bij Ostiglia over den Po getrokken. Ue arraeecorpsen van den Koning en ven Cialdini hebben tut deze beweging zaHiengegewel-t. De Oostenrijkers boden geen tegenstand. Naar meu zegt is net de bedoeling der Oostenrijkers om zich niet te verzetten tegen liet biuiieiirukken der Italianen , maar zich in de vestingen te concentreren, (üstigiia, waar de Italianen ever den Beneden-Po zijn getrokken, ligt tegenover Revere, ten Noorden van de Italiaansche vesting Mirandola, ten Zuid-Oosten der Oostenrijksche vesting Legpano, aan den straatweg, welke door de rijstvelden naar Nogara en naar Verona voert.) WEENEN, 10 Julij. De Keizer hoeft heden een manifest uitgevaardigd, welks Whond hoofdzakelijk aldus luidt: Door het onheil, | dat het Nooi-derlegcr heeft getroffen, ben ik iü het diepste mijner ziel&apos; geroerd f maar daardoor is noch het vertrinrweti op mijne volkeren, I op den moed van mijn leger, noch op Gtul en mijn goed regt aan J het wankelen. Ik heb mij tot den Keizer der Franschen gewend om door diens bon_ddeling een wapenstilstand in Italië te sluiten. ; De Keizer beeft zich niet dat denkbeeld niet slechts vcreenig-i maar , hij heeft uit eigen beweging zijne tusschenkomst aangeboden, om een ! wapenstilstand met Pruisen te slniten en voorloopige onderhandelin-1 fen aan te gaan om t««t een vrede te komen. Indien deze vooretel- j -n wordin aangenomen, ben ik gereed een eervolien vreiletesluiten, j Maar indien daarvoor offert werden geëiseht, welke «le grondslagen | der magt -ran den Staat aantasten, dan beo ik het onwankelbare besluit genomen, om goed en bloed voor dü verdediging onzer regten l op te zetten en alles daarvoor veil te hebben. Al de beschikbare I troepen zullen worden geconcentreerd ; door middel van nieuwe lig- [ tingen en door vrijwilligers zullen de geleden verliezen in de sterkte j der legers worden hersteld. Oostenrijk wir.lt ernstig beproefd j maar het is niet ontmoedigd het blijft het hoofd steeds verheffen. De volkeren wan Oostenrijk hebben zich nooit grooter betoond dan | in den dag des onhels. , ? , ,_ -&gt;?„_ i BEKLIJN, 10 Julij. De secretaris vau legatie, de Heer iom naïe gisteren met depêches nit Parijs hi«-r aangekomen, Ltes avonds is de Fransche sestStt, «!¦• (leer I.«-ii«-«l«-tti. met «len eersten secretaris van legatie eu deu chef «ler kanselarij van het gezantschap naar het Imofilkwar&apos;.iir vertrokken. Heden echtend heeft de lieer de Burral, dc Italia.nsche gezant, zich meda derwaarts begeven. Leiden hebben te voren ecu langdurig onderlioud gehad aan liet ministerie van buitenlandsche zaken.</p>
	<p>BERLIJN, 10 «Tuil!. Volgend eene officiële tenr.lsiifevïhg ls het rooi&apos; stel tot het sluiten van een wapenstilstand van de battcT gewezen. • BRESLAU 10 Julij. De Schletitcke Zeitung deelt hot volgende beriet nie&quot;le &quot;it Pardubitz, gedagteekend van 8 dezer, des narfliddngix 4 ure De Prul _se&apos;he tdotljoeelo, onder het bevel van den genwaal. „teinmetz is -istcreü Wrafclaw gepasseerd. De vaste bmg over ** Eive Mi Ariuffttk«OW br-rid vernield • ten einde het gestremrfe verkeer&quot;te herstellen, &apos;ziin ter icgtCT- en ter linkerzijde, de vcmniaiigeschipbrnggen gelegd .. UiAtfSt particulier BRUSSEL, 10 lnl\j (Part. tel.) » di hoofdstad reeds totop berigt uit tt eenen meldt, dat de Pföu en &quot;,oorwaart3 rU*_«_n. 30 mijlen afstands genaderd zijn en steeds . ?1t it f)erlijnGemeld, BRUSSEL, 10 Julij. Aan de ludependance Woi_ «„ weten het bedat Rusland en Engeland, gelijk men daar meent «_ «&quot;tstandgeslozetten van Venetië «door Frankrijk voor dat een wapens,,.. ? achten. lcu is, niet overeenkomstig de rol van een bemiddelaar zoude».</p>
	<p>LONDEN, 10 Julij. lste dag der indigoveïlïng: Dc meeste eigenaars trekken terug; &apos;i3&quot;&gt;94 k. ziju den hamer gepasseerd; 384 k. verkocht van pari tot 3 p. lager.</p>
	<p>WEENEN, 9 Julij. (Slotkoersen) 5 pOt. Metal. 54.— -, spCt. Rat. 61.25-, spOt, Met. Zilv. 1864 66. —; Aand. 1854 61.—, Dito&apos;lBsB 99. -j Dito 1860 7320; Dito 1864 59.— ; Cred. Anst. 135. &apos;ZO; Obl. Lomb, Czern. Spoorweg 147.50; Bank-Act. 669; Staats-Spoorw. Aand&apos;. 171.70&apos;; Dito JN oorder-Spoorweg 148.—; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg&quot; 179.—. — Wissel Londen 134.—; Hamb. 100.—; Parijs 53.20; *v*g. Oost. Bank 32.—.</p>
	<p>FRANKFORT, 9 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 39%; Dito Nation. 5 pOt. 45: V, Oost. Aand. 1860 86) Dito 1864 54&apos;/j; Oost. Bank-Act —; 6 püt. Amerik. tBS 2 673/_. — Wiesel Londen k./z. 1153/ s; Weenen k./z. 867/8.</p>
	<p>LONDEN, lO.Julij. Consols st; . Ot. Mex. ttÜi a 16ï&gt;,3pCt. Dito 1864 — a -• ; 7 pGt. Venezuela -• a —; 6 pCt. T)ito — „ —; 48/4 pOt. Afgestemp. Uren. —a —; U/s pCÏ. Dito — a ; 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador — a —; .„liii&apos;ois , Spoorweg- Aand. 76 a 77; 5 pCt. Grieken —a —; 5 pOt. „iuneül. Turken 1865 28i&apos;s a s&quot;.; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerj„, 1882&apos; a 677/ g; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; 2&apos;/_ pCt. Dito - a —;&apos; Amort. ]9i/4 a 20; Coup. Bew. 157/», a 16&apos;/8; 5 pOt. Italië — a—. BERLIJN, 10 Julij. 5 pCt. Metalliek —; Dito Nat. 49; 6 pCt. Amerika 1882 707/B a —.</p>
	<p>PjViTJS, 10 Julij, Fransche 3 pCt. 68.40, — j Credit-Mobiliernieuwe 630; Frans. Oostenr. Spoorw. ¦ -; Rus». Spoorweg —.—; 3 pCt. Binr.enl. Spanje 31 s/4; 21/2 iCt. Dito 31&apos;/,; 5 pOt. Italië 52.25; Turken 28.25; Menie. Laten 280. MADRID, 10 Julij. 3 pCt. Binnenl. 36.50; 21/3 pCt. 33.—.</p>
</text>
