<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door vertrek naar NOORD-AMERIKA roepen wij langs dezen weg onze Bekenden en Vrienden, zoowel binnen als buiten deze Stad, een HARTi LIJK en LAATST VAARWEL toe. (16451) 12 Juhj 1866. De Familie SPEELMAN. DE KAS-. EREENIGING OL.TVAIXC.T «.«ELDEN a Deposito in Sommen van/100 en de Veelvouden van dien tot de volgende Rente: Met 1 dag opvragens 4&quot;/ j pCt. *• 10 dagen * S/s *¦ _Amsteri.am, 11 Julij 1866. DE DIRECTIE. (16390) ATLANTIC AND GREAT WESTERN RAILWAY. KANTOOR: 5 Westminster Clnrobers. Aan de HOUDERS van CERTII.CATES of DEBENTURE wordt berigt, dat de CONSOLIDATED BANK (limited) thans har.- KETALL\&lt;iE*\ hebbende HERVAT , alle op den ]sden MEI vervallen COUPONS als gewoonlijk zullen worden DETAALD. De Coupons moeten twee dagen aau het Kantoor worden gelaten ter Verificatie. Londen, 2 Julij 1866. De Secretaris (16366) 11. W. SiHITHERS. ATLANTIC AND GREAT WESTERN RAILWAY. NEW-YORK, PENRSYLVANIA, OHIO. KANTOUIi : 5 Weslmm».t,-r „li.i.iitH-.s, VictoriasLie-t S. W. Consolidated Bonds. COUPON N&quot;. 3, VEE VALLENDE 15 JULIJ 1866. Deze COUPONS zullen worden hertaald op MAANDAG den 16de_ JULIJ, na bevorens twee dagen ter Verificatie ingeleverd te zijn. Worden zij over den Post gezonden alsdan zal het &apos;bedrag «er Wissel worden geremitteerd. Lonoen , 3 Juiij 186&apos; i. . Uc Secretaris il&lt;i-!&lt;&gt;-&apos;) __________ H- W. SMITHERS^ iUIOi:iïI.HS(M!Ai) VAN CAiMHüAVI-AOLimm w . ki). hum). Het Bestuur geeft aan de L«*den en Honoraire Leden kennis, dat de ALGEMEENE VERGADERING, die op 21 Augustus 1866 te Middelburg zou worden gehouden, is Uitgesteld tot 21 SEPTEMBER 1-00. Namens bet Bestuur, (16336) . • H. W. AHEi.TZEi\. utLI)LEt\L\l. fiült7ifliT Het Bei-tuur van don polder Middelbars ondor de gemeente Roeuwijk, als daartoe geinagtigd door Dijkgraaf en Hoogheemraden j vnn Rijnlnnd, wenscht eone CELDLEEiMA&apos;fA aan te gaan, voor i bet geheel groot .ƒ* _O.Oi»0. tegen eene rente van 5 pCt. Incli- ; nerenden tot het aangaa» dier leening, hetzij voor het geheel of. vooi- een gedeelte der som, worden verzocht zich in persoon te ver- j voege» of met franco brieven te wenden tot den Voorzitter van den polder. Bo._;«X)F, 5 Julij 1566. Jl. nOOFTMA_i, Voorzitter. (U&apos;2BB) P. HOOI&apos;TiMAK Jz., Secretaris. I</p>
</text>
