<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. BURGEMEESTER EN WETHOUDERS VAN LEYDEN,</title>
	<p>Gezien arl. 264 der wet van den 2951*&quot;1 Jnnij 1851 (Staatsblad, N». 85); Gelet op art. 7 der Verordening van den 3,,&quot;,, Februarij 1868 (Gemeenteblad N°. 6 van 1868), regelende de invordering der plaatselijke directe belasting, aangehaald bij Koninklijk besluit van den 14de° Maan 1868, N». 42; Doen te weien, dat het suppletoir kohier voor de plaatselijke directe belasting over 1868 op heden voorloopig is vastgesteld en van den 18d&quot;n November lot en met den lsUn December aanstaande, ter Secretarie dezer gemeente (afdeeling financiën), van 12 10l 3 uur, voor een ieder ter lezing wordt nedergelegd. En zal hiervan openbare kennisgeving geschieden door plaatsing in de Leydsche Courant. Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. d. BRANDELER, Burgemeester. Leyden, 16 November 1868. ~v. PUTTKAMMER. Secretaris. BURGEMEESTER en WETHOUDERS Tas LEYDEN,— Gezien de adressen van: a. Petrus Christiaan Kerkviiei, smid, wonende binnen deze gemeente, houdende verzoek om, ter uitoefening van zijn beroep, in het perceel aan de Langegracht, wijk V n°. 996, eene smidsvuring te mogen plaatsen; en b. JaCOBUS Jasperse, wonende alhier, om vergunning tot het houden en niesten van varkens op het erf achter zijne woning in de Looijerstraat, geteekend wijk VIII n». 300; Gelet op art i van het Koninklijk besluit van 31 Januarij 1824, rakende vergunningen omtrent de oprigting van sommige fabrieken en trafieken; alsmede op art. 224 der Algemeene Policieverordening, vastgesteld 24 October 1867; . Doen te welen, dat lot het hooren der eigenaars en bewoners van de naastbijgelegene en belendende panden, ten opzigle der informatiën de commodo et incommodo, door Burgemeester en Wethouders zal worden gevaceerd op het Raadhuis dezer Gemeente, op Maandag den 30&quot;1&apos;11 November e. k., &apos;s voormiddags te elf uren; zullende de belanghebbenden verpligt zijn, hunne bezwaren tegen die verzoeken op dien tijd in te brengen, terwijl, bij verzuim daarvan, zij gehouden zullen worden zich legen de inwilliging Diet te hebben verzet. . ___ . .. . . Burgemeester en Wethouders voornoemd, 7- ■ v. B. BRANDELER, Burgemeester. Leyden, 24 November 1868. ~ . v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
