<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 24 November.</title>
	<p>Z. M. heeft als blijk van goedkeuring en tevredenheid verleend&apos; de bronzen medaille aan B. Polman, wegens hel met levensgevaar redden van een kiud uit den IJssel bij Kampen op 14 October jl. —- Z. &apos;M. heeft vergunning verleend aan J. I). Zwarts eu 11. Meijer, respeciivelijk kamerdienaar en keldermeester in dienst van Z. K. H. prins Frederik, tot het dragen der gouden medaille, hun door den koning van Zweden en Noorwegen geschonken; en aan G. Terburg le Beugen, J. B. Consent le &apos;s lleriogenbosch en B. Staphorst le Noordwijkerhoul, tol hetdragen van het kruis fidei et virtuti, hun door den Paus toegekend. — Door Z. M. is geagreëerd de opklimming van den coadjutor A. C. J. \ baron Schimmelpenninck van der Ove tot landcommandeur, en de opklimming van den eersten kapiltel-ridder A. U. G. graaf von Munsier-Langelage lot jongslen commandeur der Duitsche orde , Balye van Ulrecht. — Tot burgemeester zijn benoemd: le Wormer de heer C. Wildschut en te Nieuwcndam jh&apos;. M. J. W. A. de Milly. Aan den heer m. A. 11. Koning is op zijn verzoek eervol ontslag verleend als burgemeesiér der gemeente Vlagiwedde. — Door Z. M. zijn benoemd: lot kanlonregler le Nijkerk de heer m. H. P. Hoog, thans griffier bij het kaniongeregt le Amersfoort; tot griffier., bij het kaniongeregt te Amersfoort jhr. mr. F. A. P. Witter&quot;, thans griffier bij het kaniongeregt te Alphen, en lot griffier bij het kaniongeregt te Alphen jhr. mr. P. J. F. Reihaan Macaré, advocaat te Utrecht. — Tot commissaris van policie le Zallbommel is benoemd de heer VV. P. Knufman, thans inspecteur van policie te Arnhem. — Aan den heer H. Handel is op zijn verzoek eervol ontslag verleend als amanuensis bij de kon. bibliotheek. — Z. M. heefl goedgevonden den l&quot;*&quot;» [uil. W. Badon Ghyben, van het Bste8ste reg. infanterie, voor een jaar op nou-activiteit le stellen. Voorls is de beer J. L..von Leschen, Ihans ingenieur 2de kl. bij de marine ie Nieuwe&quot; Diep; gesteld ler beschikking van den gouverneur-generaal van Ned. lndie, om te worden benoemd tol ingenieur bij bet vak van scheepsbouw daar ie lande. . — Aan den ingenieur der 2d! klasse bij de marine J. L. von Leschen is, op zijn verzoek, eervol onlslag uit &apos;s rijks dienst verleend, ten einde ie kunnen overgaan bij het vak van scheepsbouw in Ned. lndie. : — H. ffl. de koningin zal den 25stra dezer &apos;uit Londen de terugreis aannemen , om den 26st&quot;n alhier aan ie komen. — Daar de ontwerpen der staatsbegrooting over 1869 in de tweede kamer aan de orde zijn, zoo zullen verschillende ministers in de eerste weken geen gehoor verleenen. &apos; ..J — In de zitting van de tweede kamer van gisteren was aan de orde de bekende zaak der nominatie voor den hoogen raad. De voorzitter stelde | voor tot het opmaken eener nieuwe nominalie over te gaan. De heer KalfT j deed daarentegen het voorstel om de vorige nominatie met den naam van een nieuwen candidaat, in de plaats van den eersten op de vorige nominalie voorkomende, aan te vullen en de overigen daarop te laien blijven. Nadat onderscheidene leden daarover hel woord hadden gevoerd, werd het eersie voorslel met 52 legen 19 stemmen aangenomen. De kamer ging vervolgens terstond 10l de opmaking der nieuwe nominatie over. Op de Iflst van aanbeveling werden geplaatst de hh. 1». mr. E. G. P. Gertsen, rijks-advocaat in Limburg, bfl bet lot, zijnde er bij de vijfde stemming 35 stemmen op hem iiilgebragt, en 35 op den beer m\ Luyben; 2&quot;. mr. C. D. Asser, raadsheer in het hof van Noordholland, met 36 stemmen; de beer mr. Luyben verkreeg 30 stemmen, 3». mr. H. E. C. Kerkhoff, regier te Zwolle, met 38 stemmen, de heer m&quot;. Luyben verkreeg 30 stemmen; 4». ror. F. B. Couinck Liefstiug , regier te Leyden, met 36 stemmen; de heer mr. Luyben verkreeg 29 siemmen ; s°. mr. A. A. de Pinlo, referendaris bij het dep. van justitie, met 36 siemmen, zijnde 28 stemmen uilgebragt op den heer mr. Luyben. Deze lijst zal den koning door eene commissie worden aangeboden.. Nadat de vergadering voor een kwartier uur geschorst was geweest, kwam in behandeling de staatsbegrooting voor 1869 en werden daarover de algemeene beraadslagingen geopend. De heer van Kuyk bragt eenige algemeene beschouwingen in hel midden van finaiicielen aard. Van de tegenwoordige leden van het kabinet, die il) hei «orige Jaar, als leden der kamer, op hervorming van hel helasiingsielsel hadden aangedrongen, had hij eene degelijke hervorming , verwacht. De heer vau Bosse had loen eene opgave gedaan van al hetgeen er geschieden uioesl, er. bij de voorgestelde begrooling was alles- hetzelfde gebleven. Zijne meening was dat eene herziening van het belastingstelsel noodzakelijk was, vooral met het oog op de gemeentebelastingen. Volgens hein was de algemeene toestand der gemeentefinanciën niel gunstig, hetgeen daaruit bleek dat in 1868 zestig gemeeme:i geldleeningen hadden gesloten. Heden werden de beraadslagingen voortgezet. De heer J. K. van Gollstein ontwikkelde als zijne meening dal hel tegenwoordig bewind ie kort geschoten was om den vorigen toestand ie vervangen door die zamenstemming I tusschen de regering en de veriegenwoordiging, welke het hoofdbestanddeel uitmaakt voor het voeren van een krachtig besluur. Vervolgens ging hij \ over stil le staan bij den financiële!) toestand, die hij in de donkerste kleu- ! ren afschilderde en hij kwam 10l het resultaat dat wij voor een lekort van 23 millioen staan, waarvoor bij eene volgende dienst middelen opgespoord | moeten worden om daarin le voorzien. , I De heer de Bosch Kernper verschilde in dit opzigt met den vorigen spreker, dat zoolang dit kabinet hel verzoenend karakler handhaafde, waarmede het was opgetreden, hij geen redenen had om hel te wantrouwen. Daarna verdedigde hij de financiële gedragslijn van den heer vau Bosse met hel oog op zijne antecedenten uil een constitutioneel en&apos;slaathuishoudkundig oogpunt. Hg kon evenwel niet nalaten ingrijpende bezuinigingen aan I te raden. De heer Bichon van IJsselmonde legde wantrouwen in dil kabinet aan den dag, maar zou de begrootingen, geheel volgens de leer zijner beginselen, naar hunne innerlijke waarde beoordeelen. De heer Gefken vergeleek den staat der geldmiddelen in vroegere jaren met den tegenwoordigen, en stelde daarbij in hel licht, dat onze finautiën nu, wel niel reddeloos, maar zeer zeker ongunstig stonden. De heer de Roo van Alderwerelt beschouwde den fiuanciëlen toestand in «erbaud met de vereischten voor ons defeusiewezen. Bij den fiuanciëlen toestand van hei oogenblik en in de toekomst was het z. i. pligi, deeischen der defensie niet te hoog te stellen. Daarvoor deed hij vervolgens de middelen aan de band. De heer van Voorthuysen hield eene rede, voornamelijk om aan te toonen dal men den ongunsligen toestand der financiën niet aan dil kabinet, maar aan de reeks elkander opvolgende regeringen moet wijten, en dat men het besi zou doen de begrooling naauwgczei na le gaan om de middelen van bezuiniging of herziening aan de hand te doen. De heer van Sypesteyn had voornamelijk- wantrouwen in dit kabinet op j koloniaal gebied. Hij zou zijne stem over de begrooiingen van de verdere beraadslagingen afhankelijk maken. De heer van Kerkwijk verdedigde de regering op politiek en financieel gebied. De heer van Wassenaer Caiwyck beantwoordde eenige stellingen van den ; vorigen spreker. De heer van Eek drong op amortisatie aan, handhaafde het batig slot en ! verlangde inkrimping van uitgaven. I Üe heer Pijnappel verklaarde zich tegen het schermen met de woorden i liberaal en conservatief, waarmede niets tol stand kwam. HQ was voor | handhaving van het kultuurslelsel als arbeidsbelasting. Ook wilde hij het I personeel geheel aan de gemeenten overdragen. Morgeu voortzetting. — De hh. Dullert, Moens, van Kuyk, Thorbecke en Rochussen zijn be! uoeuid lot rapporteurs over het weis-ontwerp tol afschaffing van het zegclregt op gedrukte stukken en advertenliën. &apos; — Ingezetenen uit Amsterdam en Rotterdam, waarnemende de belangen I van hen, die zich op hel eiland Java met de cultuur eu bewerking der thee onledig houden, en dil belangrijk product hier te lande aanvoeren en i ter markl brengen, hebben een adres gerigl aan de tweede kamer, houdende | verzoek , dat hel de kamer moge behagen hare goedkeuring niet te scheni ken aan het wets-ontwerp tol verhooging van het inkomend regl op thee. — Men verneemt dat, op verlangen van dr. J. C. Zaalberg Pz. | het pro! test, door eenigeu zijner vrienden tegen het beroep van ds. Bryce ingediend is ingetrokken.</p>
</text>
