<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i öp nieuw ontvangen: I TYZACK&apos;S SCHEERMESSEN, die alle andere soorten in fijnheid van snee overtreffen en niet behoeven geslepen te worden; men trekke ze slechts van tijd tot tijd over eenen goeden Riem, om hun die fijne scherpte weder te geven, waardoor zij zich onderscheiden en het Scheren zoo gemakkelijk en aangenaam maken. De gunstig bekende SCHEERRIEMEN van den Heer J. P. GOLD SCHMIDT, alsook de COMPOSITIE, waarmede zij bestreken zijn SHAVING TABLET», BHAVIMG STIKS, CRÈME D&apos;AMANDES en andere exquise en geurige Scheerzeepen. CACHOU OI BOLOGNA, dat een aangenaam pikanten smaak heeft, den mond frisch houdt, den adem zuivert ca d/j-^Esbakslucht wegneemt. In Doosjes van 25 Cents. Eene fraaije collectie SNUIFDOOZEN, PORTEFEUILLES, PORTE-MONNAIES, SIGARENKOKERS. LUCIFERS, waaronder PALMER&apos;S VESUVIANS ,omin de open lucht de Sigaren aan te steken. Hengelstokkenen Vischsnoeren. COSACK.EN, een kunstmatig Lokaas, om alle soorten Visschon te vangen. Eene groote sortering WANDELSTOKKEN. Nette en gemakkelijke SIGAARPIJPJES. De kleine Toestellen en het benoodigde Papier om CIGARELLES te maken zijn ook weder voorradig. Sierlijke TABAKSPIJPJES en LUCIFERDOOSJES. Elegante en gemakkelijke REISZAKKEN, handige en soliede KOFFERS, HOEDENDOOZEN, SCHEER-ETUIS, TROUSSES. VERKOOPHÜIS. vm_ ■MI? BLOEUM KOSTSCHOOL. -Mi* Voor dien prijs is aan een Gcldersch Prot. jonge Heercn-Instituut aan het Spoor, dat genoegzaam uit alle Provinciën van ons Land en Buitenlandsche Bezittingen Eléves telt, GELEGENHEID ter PLAATSING. Adres N°. 448, franco, bij W*F. DANNENFELSER, te Utrecht. (11015) iffl? WOR EII JEUGDIG KIND &apos;JE Hetzij een KNAAPJE of MEISJE (al is het met zwakke Geestvermogens) bestaat bij eenen Onderwijzer ten platten lande in den omtrek van Arnhem, aan het Spoor, gelegenheid tot geheele OPVOEDING, tegen bovengenoemde som &apos;sjaars (zonder meer). De beste informatien wegens liefderijke behandeling, etc., france te bekomen ouder N° 448 bij W. F. DANNENFELSER, te Utrecht. (11016) Een JONG MENSCH, door omstandigheden verhinderd zijne medische studiën te voltooien, en voldoende bowijzen van Bekwaamheid en goed Gedrag kunnende produceren, wenscht als SCIïEEPS-GENEESÜUNISIGE geplaatst te worden. Op hoog salaris zal minder worden gelet. Adres franco, onder de lett. F. F. 8., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. (11082) ~MEH VERLANGT TE HÜÜR&quot; Voor een klein Gezin: een RUIS of ÏJOVENRUIS, voorzien van 3 a 4 Kamers, Keuken, Duinwater en verdere Gemakken, op den Buitenkant of Plantaadje, tegen den Huurprijs van omstreeks ƒ3OO. Verzoeke opgaven&apos;met franco brieven, onder de lett. B. S. K., aan het Bureau Handelsblad. (11094)</p>
</text>
