<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜÏT DE HAHD TE KOOP 4^ 112 Vellen goed geconsorveerd «OU» LEDER BE0*&apos; &lt;sj &lt;&quot;!„ 61 op 77 duim met VOGELS. Te bevragen met franco p_ O0}J. der lett. N. Z., bij de Boekhandelaars J. HERMANS *,,io48)^ Breda. __—-^-^&quot;^ TB KOOP. . sViefGi Wordt aangeboden eene ZAAK. welke wekelijks n&quot;nstS.i1ts é_J jd den oplevert en voor meerdere uitbreiding vatbaar is en sie _eJ. j} ■&apos; per week wordt uitgeoefend. Gegadigden adresseren zich 2..oe0i&lt;i,f met franco brieven bij HERMANUS HUISMAN, Eerste »&apos;j1o_2)^ straat, DD 496. ___-3-^^^ TE BUUR GEVRAAG». , ,„&lt; Men verlangt tegen P°. Augnstus e.k. of liefst eerder te ._ _« net klein HUISJE 5 gelegen op eene der Stads Grachten,^ _,«a raiddelijke nabijheid der Zaag- of Raamharrière. I&quot;?!&apos;.&quot;&quot;!^ 3°%! zich met franco brieven onder letter K. te adresseren bij &lt;* i\lP2s delaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat, RR 241, alhi__r_____~--- INSTITUUT VOOR. DOOFSTOMME , te Groningen. . ,let^,Jp, Heeren DIRECTEUREN van het Departement Anw«^ voornoemd Instituut, maken belanghebbenden bekend, je;__cbff&gt;&apos; f»:&apos; van 10—12 ure, ten huize van den ondergeteekende, HH 21, gelegenheid is tot aangifte van kinderen en n ._, inlichtingen. Namens V£ecjf S#ffi&gt;^&apos; (11Q4Ü) - , A. W. C. R«j_!J^-gjt!{&apos; Zoo spoedig mogelijk gevraagd: eene FATSOEN*- y,„&lt;&gt;l Jjiii VROUW, niet boven de 17 jaren, die op eene Bevr»&quot;.-, ee» _tg»t zaam is geweest, en met FRöBEL&apos;S leerwijze bekend. eD!\&amp; t9a getal kinderen aangenaam en nuttig bezig te honden;ynQnV fr^0&quot; de gelegenheid tot plaatsing van eene JONGE ™* 7.ich -et]rS&apos; 12 tot 14 jaren, als ELEVE. Reflecterenden vervoege _, p onder lett. H. B., bij de Boekh. GEBROEDERS steeg, E 184. —&quot;^_««&apos;&gt;i^,, Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, W_*!___U _^_Xi|| tijd in het vak van den WIJNHANDEL is *_____«, z0o «_^0i«* wenschte zich verder in dat vak te bekwamen, en aa jB jje«re te Amsterdam Geplaatst te worden; kon het zijrr. &apos; bcStaat- c0 *_ zaak waar later eenig uitzigt op ASSOCIAÏ**j. t zicb &apos; k),. l6 Wijnhandelaren, hierop regard slaande, worden ver 0q#, p„^ adresseren onder letter W, bij den Heer H. Dl- w (0^-&gt;^ Amsterdam. &apos; KAMER n&apos;HtruB_.**5 Gemeubeleerd of ongemeubeleerd wordt eene zee opTnf» MEtt aangeboden, gelijkvloers aan de straat geieg»&apos;,^ g&lt;^0lJd &lt; afstand van de Leidsche Barrière bij een klein »w .._; ter- poCn geschikt voor een eenig Heer of Dame, voor »*&quot;&amp;__ &lt;jj. bij f/jllllaanvaarden. Nadere informatien franco onder lett. • . j^_J&lt;,p handelaar JOHs. W. BRAUN, MolsteegJJjJ___JL------^tE^_flt(i De Post van GENEES-, HEEL- en ™W___d«tot d^&gt;? Oost-Terschelline, tellende ruim 1500 zielen eno^.°?^oners, van het Eiland Terschelling, hebbende rnnn.f1U,óoneeslieei&apos;,* geB^i, alle Protestant, door vertrek van den Plaatselnken «j* e,80_s »* ZIJNDE, worden ter vervulling wtgenoodigo. jj0cu&gt;rf só6tJ&apos; Heel- en Vroedmeesters en ook Med. Chir. et y „itorlOf , !■&lt;_„ in persoon of met franco brieven ten dd**9 lsten Jun. 1865 aan te melden bij den Heer-Burg^ j_tf#«_j0l) schelling, zijnde aan deze betrekking verbonOOT.^ l_^* ƒ 200, benevens het genot van virje Wonnig^u__^____====*--&apos;</p>
</text>
