<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR Twee ONGEMEUBELEERDE KAMERS, met een schoon uitzigt, op eene der hoofdgrachten, in dc nabijheid der Beurs. Adres onder lett. P. P., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER Sr ZOON, Rokin, E 169. (11437) 50000 PERKOENPALEN, 1 Meter 60 x 0.30, te bekomen bij den Heer SIOEN, Kortrijkschestraat, N°. 94, te Gent (België). (11500) TE ZEIST TE HÜÜR, voor Zomer- en Winterverblijf: 3 HUIZEN, waarvan 2 mot Stal en Koetshuis en voor do Zomermaanden: &lt;_\ OPTREKJES en onderscheidene Apartementen, met of zonder Kosten Bediening. Informatien te bekomou by den Boekhandelaar J. w. EVERSZ en J. VERDONK, Kruidenier te Zeist. Brieven franco. (11460) voor rijstfïbrikantenT Gelijk men weet bestonden de steenen voor het rijstpellen tot dusver nit een enkel stuk, en moesten zij uit Engeland of van elders worden ontboden. Deze steenen hadden meerendeels het ongemak, dat zij of te zacht of te hard waren, of dat zich daarin zachte en harde plaatsen bevonden, of de tot het rijstpellen vereischte scherpte niet bezaten, want hoe grooter een molensteen is, des te zeldzamer heeft, gelp bekend is, do natuur eene gelijkmatige hardheid en scherpte geleverd, zooals ik in mijne veeljarige affaire, gedurende welke ik geeneonbclangrijke partijen naar Bremen, Hamburg, België, enz. afleverde, heb ondervonden. Ten einde nu eene gelijkmatige hardheid en die scherpte, welke tot het rijstpellen benoodigd is, te verkrijgen, laat ik de rijstpelsteencn uit verscheidene stukken zamenstellcn en verkrijg daardoor eenen steen welke die gelijkmatige scherpte en eigenschap bezit, welke hij juist als rijstpelsteen hebben moet om de rijst op uitmuntende wijze teontbolsteren, hetgeen reeds in de practijk is gobleken en waarvoor ik derhalve kan guaranderen. Om deze steenen tegen het uiteengaan te behoeden, zijn zij met twee stevige ijzeren hoepels omgeven. De rijstpolijststeenen bestaan daarentegen even als vroeger uit een enkel stuk, omdat zij met de peripherie (omkring) arbeiden. Ik zal nu op de den 2den Junij dezes jaars°to Keulen plaats hebbende groote tentoonstelling eenige molensleenen, alsook een uit verscheiden stukken tezamengestelden rijstpelsteen van 6 veet 1 duim doorsnede en 16 duim dikte Engelsche maat, zoomede vele rijstpolijststeenen ten toon en ten verkoop stellen, waarop ik niet zal nalaten de aandacht der Heeren rijstfabrikanten te vestigen, omdat deze uitvinding van wezenlijk nut is voor de rijstfabrikatie. Ik zelf zal mij van 2 tot 5 Junij te Keulen bevinden en wel dos voormiddags van 10 tot 12 en des namiddags van 4 tot 6 ure bij de tentoongestelde steenen. Later gelieve men zich, bij mogelijke geneigdheid tot koopen, wenden tot het camitc-generaal der tentoonstelling • de bestellingen kunnen echter regtstreeks aan nij te Hildcshcim worden gerigt. (11466) C. ÏHOSQT/A, Fabrikant van Molensteenen te lïildesheirn, Koningrijk Hanover. De gunstig bekende LIKDOORN- en EXTEROOGPLEISTERS van Gebr. LENTNER, uit Tyrol, zyn a ƒ 1 het Doosje met 12 en a 60 Cents dc 6 Pleistcrtjes, verkrijgbaar bij B. ADAMA, Heerengracht hoek Utrechtschestraat, J 251, te Amsterdam, waar tevens Depot is van Eau do la Floride. (11465) . Ecne gehuwde DAME, van hoogst fatsoenlijke familio, met kinderen, wenschte voor gezelschap cene JUFVROUW, niet boven dertig jaron, zullende diegene alleen iv aanmerking komen, welke van fatsoenlijke Familie is. Adres franco onder lett. A., bij den Boekhandelaar JAND^BRQUWER, Kalverstraat^E 37, te Amsterdam. (11501) In eene Winkelzaak is gelegenheid tot plaatsing van een JONGELING, voor het loopende werk, van de P. G., goed kunnende Lezen en Schrijven en met de Stad bekend Adres met franco brieven onder Lett. E., bij J. H. $■ G. VAN HETEREN, Boekverkoopers Hartenstraat, XX 601. (11485) door gewigtige omstandigheden: Eene druk bezochte TAPPERS- en SCHOffTERSAKFAIEÏE, welke een goed bestaan oplevert. Brieven Iranco Bureau Handelsblad, Lett. W. 11. (11484) De Ondergeteekende brengt ter kennisse. van Heeren Theater en Concert Directeuren, publieke, ondernemers enz., enz., dat hij zich to Brussel gevestigd beeft als MUZIEK- en THEATER A«ENT; zijne veeljarige ondervinding en uitgebreide Relatien in Engeland, Duitschland, Irankrijk en België, stellen hem in staat, taèt di ri ïocèsfcn spoed, aan elke aanvraag te kunnen voldoen, waartoe men per franco blieven I verzucht wordt zich te adresseeren aan (11470) A. J&gt;. WL BOEK. | Muziek en Theater Agent, Chaussée de Haecht, NQ. 110, te Brnssel.</p>
</text>
