<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. HOUDERS van COGNOSSEMENT over 457 Zakken Dodderzaad, aangebragt per Stoomboot Alert, Kapt. Ths. DAWSON, gelieven zich ten spoedigste te melden bij de Cargadoors GEMMENING &amp; PENNING. (11511) Th. J. VAN CAMPEN , Makelaar, zal op Donderdag 18 Mei 1865 aan het Locaal voor Pubüeke Verkoopingen in de Verkoopen: Meubelaire Goederen, Bedden, Vloerkleeden, LIJINWA- IÏEN, vele MANS- en VROUWENKLEEDEREN en verderen Alsmede WINKELOPSTAND en RESTANTEN KRUIDENIERS WIMELWAREN, en hetgeen verder op MOEGEN 17 Mei ter bezigtiging zal zijn.(ll3ls) \_MgP~ ue SOCIËTEIT TER VERVAARDIGING VAN VERa**^ NISSEN, VERWWAREN, enz. BBOLIJ.N &amp; C% te Rotterdam, verlangt EEN GEROUTINEERD REIZIGER, voor het Buitenland. Adres ten haren Kantore. (11136) TI1!:_E-MAQA!ZÏJN9 N. Z. ACHTERBUEGWAL bij de Lijnbaansteeg, G 247, hebben de eer te berigten dat hunne THEESOORTEN, in pakjes van 5, 2| en 1 Ons verpakt, steeds te verkrijgen zijn bij de volgende Heeren Depothouders: Amsterdam, M. Cleban, Huidenstraat, XX 278. 0 Wed. C. H. Kloppenburg, Korte Gasthuismolensteeg, G 323. ii 3. F. Stuten, Beerenstraat, XX 392. Amersfoort, K. de Rooij. Nijkerk, L. de Rooij. Apeldoorn, Mej. C. G. W. Mulder. Oudshoorn, J- Zuiderhoek. Assen, L. van Leer. Rhenen, G. 3. Lammens. Deventer, Wed. G. J. Jansen Gz. Texel, J. Sipkes. Elburg, P. Mulder. Utrecht, G. J- Eischer. Enkhuizen, P. de Vos Gz. // B. Hulshoff. Groningen, A. Witte. Veendam, Jacob J. Polak. Harderwijk, H. Woerman. Venlo, J. H. Linskens. Hengelo (Gelderland), R. Otten. Vlissingen, J. de Leeuw. &apos;s Hertogenbosch, A. M. Klaassen. Wolrega, T. Camphuijs. Hoorn, Wed. J. Reek. Wormerveer, J. J. Boekjes. Leiden, R. Brouwer. Wijk bij Duurstede, J. de Vries. Loenen, J. C. Adema. Zaandijk, K. Dekker Cz. Maastricht, J. van Saxen Jr. Zierikzee/J- H. M. Kenens. Medemblik, D. Schuitemaker. Zutphen, A. Hoetink. Middelburg, A. J. G. van Erp. - Zwartsluis, A. C. Höffelt. , Naarden, J. van Voorst. Zwolle, E. van Dam. Alwaar tevens Prijscouranten te bekomen zijn. (11403) Verdere aanvragen om Depot, zoo binnen als buiten dé Stad, franco.</p>
</text>
