<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>n*nr°kken te ei&apos; Het stoomfregat Andreas Höfer is naar Cattaro e°&gt;en. Binnen 6l&quot;de den vorst van Montenegro aldaar aan boord te Vo~~&quot; Met&apos; betr tv&quot;lge daSen wordt de vorst in deze hoofdstad verwacht. . °maaniste ui S tQt de honoraria, welke betaald worden aan de jvjn. °- a. ,n Tan fiet Italiaansche operapersoneel alhier, verneemt T^&apos;rée n folgende : Voor den tijd van 3 maanden ontvangt Mejufvr. ate tenor iVnk°°° frs-&gt; Mw. Galetti 24,000, Mw. Lotti 20,000 en de v Gk. ™_tHX) frs. On^ol4oll ten13 een raa&apos; gedenkteeken geplaatst op het graf van den . P het voet»,*? Wild, bestaande in een levensgroot standbeeld. n3l Dcc i Wordt het volgende opschrift gelezen: Frauz Wild, ge- BERT &quot; overleden 1 Jan. IS6O. *n,^et Oostsni-t&apos;51?1 (des ochtends)- Men verzekert dat de depêche -f&apos;inmaakt e- kabinet&gt; waaromtrent per telegram reeds melilttnJ* Heer T^&apos;f1&quot;0&apos; ï&quot;1 dSn ™in!»ter-presiclcnt ia ter hand gesteld. &quot;fPortenf t&apos; Inef°nis door d«= financiële commissie benoemd tot haar 1. !*• De tV P!?S de wetsvoordragt betreffende de oorlogskosten. .«eer Quaade wordt binnen weinige dagen alhier verwacht,in ** De Tan Oeensch gezant. d&quot;&quot;1 ver^oenmakersgezellen hebben zich ten getale van ruim 2000 vlCe»e veT te.n einde hunne belangen te bespreken; er is bepaald die rd word gmg Tan 25 pCt&apos; op dc thans betaalde bonen zal gen W w Ter verSadenngJS eene commissie benoemd van 7 leden feto&quot; *Wr d Zlch met de IBee3ters in het yak te verstaan, te?&apos; colu!?en werd aaa een der gekwalificeerde collecteurs te Elbertóf&apos;»*» voo^d0pnntnome°&apos; ««$» h?.l gebleken ww. dat hij als kies-! Ste T«kiel„!n cand!daat der liberale partij had gestemd bij de *iL ot&gt;lanes E&quot; Jan leden van het Huis der Afgevaardigden, ««s iiSn- Bij w te. r,&quot;s?e!dorf de bekende landschapsschilder y,,00 thal. verm ?^ . °\ft h? aan een groot aantal ziJner vrienden ■Jv^ginn. Mnwt * tot heÜ dofn yan een uitstapje en 50 thal. aan WVoWw?„.lkMt&lt;.n *ot het hoaden van een huishoudelijk feest, ie t, Bde biiePn\.„ • m\ de Elvehertogdommen verwacht men aldaar •-v*ct&apos; weiwf Dgrder Stenden&gt; ton einde te beraadslagen over Sead. &quot;^ men ,;,1, ges eene wi&gt;&apos;ging moeten ondergaan. ?°8r6l,Vo°rval tP tr ble?swlJk meldt heeft voor eenige dagen het vol- !8 bii v °P het !Sen,hagen p,aats Sehad- Een vaartuig, te huis be- S b,,?t binnenknm rn.\s&apos; veerende de Sleeswijk-HoLteinsche vlag, &apos;H Van strTn?^ der)haven van de Deenschejihoofdstad meteene .. --.S^gvoerderv v6n , zoodat verscheidene personen met «ÜeiijV&apos;t Kopenha^n 6t- vaartuiS ernstig zijn gekwetst. JK zal verval! engt men dat de Sezant bÜ het Zweedsche hof t worden. 58 Aur,teidinB der «ü- iMei&apos; üit Bern wordt Ken,eld, dat het congres t, &amp; *_? gesloten r, o wetenschappen aldaar zal geopend worden op ïl &apos;oo &quot;^tenriilr ï P pt&apos; daaraanvolgende. &gt;stTtel gedaan C^.n^egering heeft mn den Zwitsersche bondsraad ,«8ten rpnSti,,d &apos; °» Oostenrijk te stellen op gelijken voet met de ** tatie^ft. Wei?Pr?e5dhSd&apos; wat het tariet&apos; ™n in&quot; en uitgaande Muiten et betrekki„ ! Z^Itsersche regering, dan zal Oostenrijk SST? ?eldt uk r ? tot Zwitserland met 40 pCt. verhoogen. ff&quot;&quot;&gt;V&lt;r S.et WplKv • rg dat de minister van staat von Lepel eer- Uii vr_ üe brnidi 1S met mejufvrouw Mina von Meijernk.^ Aan J^weliit^on • ad den ouderdom bereikt van 86 jaren, de i 560 het Polvt« \ ■ Jaren oudets294 bn&apos;cura te Zurich is bet aantal kweekelingen thans »&gt; Vn. &apos; et aantal Zwitsers is 266, dat der buitenlanbct,J ]g«nB het &lt;? 7 \S- ccn60,&apos; kanton &quot;C^ i&quot;fe%c^««« heeft men in de nabijheid van Sel aan °°gst m(.-i affhausen, ep het terrein der meerwoningen alle bijden 2, voorwerp gevonden. Het is een basal» &apos; &apos; «etopschriften voorzien, in Runenschrift.</p>
</text>
