<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BORSTAANDOENINGEIi SIROOP EN PATE Van VAUQUEMA&apos;» Pharmacien-Chimlstc. Zeer oude bekende geneesmiddelen, goedgekeurd en aanbevolen door de voornaamste Parijsche geneesheeren, tot genezing van borstaandocningen en ontstekingen der longen, bekend onder de namen van : verkoudheid, griep, kinkhoest, hecschiirid, hardnekkige hoest, vermindering der stem, enz. — Te-&quot;arljs,pharm. VAUOUJ-XIS-BESCABRIKHS, 31, r. „I.tv. — Ocnóts : te AnistiTdam, H. H..ULOTH; to &apos;g «raveaüage, van B-HCSS-; te nouertiam, M. CLOOS. &apos;4438) 10 PCT. RENTE. lEMAND, eene vaste betrekking bekleedende, welke hem ACHT HONDERD GULDEN &apos;sjaars opbrengt, wenschte tegen bovenstaande Rente ter leen de Somma van VIER RONDERD GULDEN, tegen drie maandelijksche aflossing van Vijftig Gulden. Adres onder het motto DISCRETIE, in den Boekwinkel van dc Wed. J. C SPIJKER Az-, Reguliersplein,JCJSs9. (11056) Eene JUFVROUW, bevoegd en gewoon Handwerken tot nut en van smaak te onderwijzen, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst liefst op eene SCHOOL of wel bij PARTICULIEREN. Reflecterende gelieve zich te adresseren onder lett. M. M., bij den Boekhandelaar HENRY KOSTER, Haringpakkerij, L 271, te Amsterdam. (11089) Il LUCRATIM ZAAK wordt wegens vertrek naar elders ter overname aangeboden, op een van de voornaamste gedeelten der Stad &apos;s Gravenhage en waartoe een gering Kapitaal vereischt wordt. Het HUIS, waarin deze Affaire sedert 20 jaren wordt uitgeoefend en waarvan de huur der Bovenkamers thans 5 pCt. van den koopprijs rendeert, is tevens te koop. Adres franco brieven onder letter A. 8,, bij A. VAN HOOGSTRATEN &amp;ZOON, Boekhandel te &apos;s Gravenhage. (U 078) Ter oppassing van een JONG KINDJE wordt gevraagd eene JUEVHOUW of RINDERUEID, P. G., kunnende ook met de Waseh omgaan, loon ƒ 80, met vooruitzigt op ƒ 100. Franco aanbiedingen met bepaalde vermelding waar -informatien te bekomen zijn, worden verwacht onder de letters C. K., bij den Boekhandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (11086) Aan een Photographisch Atelier wordt ten spoedigste verlangd lEMAND voor het Cartonnage. Adres in Persoon of schriftelijk bij den Heer K. KARSEN, Kerkstraat, CC 669, alwaar voortdurend te verkrijgen is het welgelijkend Portret van den Heer C. OüTSHOORN, Architect van het Paleis voor Volksvlijt. . (11076) Men zoekt een opregt en zacht MEISJE, van 15 tot 17 jaren oud, tegen 50 Cents per Week, van af &apos;s morgens 7 tot &apos;s avonds half elf uur. Zij, die goed kunnen Lezen, Breijen, met Kinderen omgaan, bewijzen van eerljjkheid en goed gedrag hebben, eenvoudig maar netjes gekleed gaande, worden verzocht haar adres franco in te zenden onder de letters H. &amp;, bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Bergstraat^ . (11077) 9HE HUTB a fA&amp;f, &apos; terstond te aanvaarden: Een OPTRERJE met grooten TUIN met Vruchtboomen, aan een der schoonste en volkrijkste wegen even bniten Haarlem. Het Huis, ook geschikt tot Zomer- en Winterverblijf, bevat drie Kamers, Keuken, Kelder, Regen- en Welwater en verdere gemakken. Franco brieven onder Letters B. v. W., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van A. ZWEESAARDT &amp; ZO ON, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam. (11029) STÖÖiffIACHïIE. Men Vraagt TE KOOP eene gebruikte&apos;doch goede STOOMMACHINE van 4 a 5 Paardenkracht, benevens RETEL van 6 Paardenkracht, beide van goede constructie. Adres franco brieven, onder de Lett. H. S., aan den Heer W. C. MELLINK, Boekhandelaar te Zutphen. (11020)</p>
</text>
