<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 13 Mei.</title>
	<p>HeiS» n_!1&apos;ine terueiS. van eene landing des Keizers te Civita %. °el dn nm VM A1g&apos;ers- en dat hij van daar een uitstap C1^ tot an is om!. met den Paus eene bijeenkomst te hebben. b VGisteren!tand &quot;te brengen TerzoeninS tusschen den Paus en Victor , cnfantshC hLde- Keizerin de voorstelling bijgewoond van 6 gravi Hst&apos; V° a van de Hceren GraDSé en f!eKkng hier vertoeven; zij maakt toepte e tem &quot;aeldt fl begeven. rr^r&lt;*l,n0nstell&apos;ng&apos; v__dt P;\nses Mathilde de beoordeeling schrijft °n«C&apos;j «Ws WiJ laten fl;tfldende kl,nsten voor blad van den SS? 2iJ» l|Daat «Un twi! Tlgt V00r rekening van den Figaro. *&lt;*,„ *orde ?et eerste strM» &quot;es3en ingekomen, die niet vanbelang Ni&gt; dierVerkWd rnet fl-0&quot;1 te ve™eken, dat het senatorschap NW-Ue des vvaardigheid fl &quot;7erstande echt«, dat telkens bij de Sn810&quot;, Lnei2ers noo&lt;W°vde reSten Tan bet bloed eene nieuwe %t _,*,et het • de üibn,7 J zal zÜn; bet andere is gerigt tegen de de 4lUlcbrorigen * geniet&apos; De Heer de Laluéronnière is i n 4? b0sSchSotrckken om _*U rapPort&quot; Men gelooft dat de conclusie 6 «S* *tgelVan «C stl t te,-gaau tot d0 °rd« &apos;»n den dag. SeS^dft*».»» verkoop bestemd zijn, hebq en d« -b hectaren. Zij zijn meerendeels in aen Boven-Rijn gelegen.</p>
	<p>— Er is weder sprake van de opheffing der prefectuur van policie en van de inlijving van het beheer der policie bij de prefectuur der Seine. ) — De Heer Madier de Montjau, de vader, raadsheer bij het hof van ! cassatie, is alhier in 90jarigen ouderdom overleden. Hij behoorde tot de liberale partij en werd zelfs onder de restauratie, wegens eene memorie aan de kamer van afgevaardigden over de buitensporigheden der koningsgezinden, door het hof van cassatie gereprimandeerd. — Voor de regtbank van het departement der Seine is een proces &apos; gevoerd, dat ten doel had om een testament nietig te doen verklaren, i op grond dat de testateur niet in het bezit van zijno verstandelijke vermogens zou zijn geweest. Het bleek ten processe dat de overledene de twee laatste jaren van zijn leven besteed had aan de vervaardiging van eene guillottine, met het doel om ziek daarmede van het leven te berooven, een voornemen, dat hij ook ten uitvoer heeft gelegd. Toen de guillottine gereed was, plaatste hij het hoofd onder het mes en bragt toen de machine zelf in beweging; het mes viel en scheidde hem, zoo als hij gehoopt had, het hoofd van den romp. De regtbank heeft op grond hiervan de naaste bloedverwanten in het gelijk gesteld, en het testament, dat hen onterfde, nietig verklaard. — Men ziet eerstdaags het verschijnen te gemoet van eene brochure, welke van een hoog geplaatst persoon afkomstig is. Velen beweren dat Prins Napoleon de schrijver is. — De Stad Orleans heeft dezer dagen den 435stcn gedenkdag harer bevrijding door Jeanne d&apos;Arc op plegtige wijze gevierd. — Volgens de jongste berigten uit Italië is er 3prake van den aanleg van een kanaal dat de Adriatische met de Middellandsche zee zou verbinden, daarbij zou van- den loop van den Po gebruik worden gemaakt. Men verzekert dat de Keizer met dit plan zeer is ingenomen. — Men beweert dat de Russische regering bij het Zwitsersche gouvernement vertoogen heeft ingediend ter zake van de uitgave te Genève van het blad Kolokol. — Vorst Alexander Jan I (Kuza) wordt te Vichy verwacht. Hij wil tevens trachten eene groote financiële maatschappij alhier over te halen om zich met de financiën zijner staten bezig te houden. — Abd-el-kader zal zoo spoedig niet naar Frankrijk komen. Hij zal eerst tusschen 5 en 10 Junij Konstantinopel verlaten.</p>
</text>
