<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BAD NEÜENAHR. &lt;.»•., HOTIL HEINES. opmiddellijk naast het Kurhuis en de Baden, wordt den geachten Kurgasten en Reizigers als een .uitmuntend LOGEMENT aanbevolen. OPTOGT 19 JONIJIB6S^ Onder dit opschrift eene advertentie in het Handelsblad gelezen hebbende van Bestuurderen der Typographische Vereenieine DE NEDERLANDSCHE DRUKPERS, waarin aan Corporatien en BH. Industriëelen verzocht wordt SCHRIFTELIJKE opgave van hen, die aan dien Optogt wenschen deel te nemen, vermeenen Ondergeteekenden dat het beter ware geweest, dat even als bij de Feestviering van het Oranjefeest in 1863, eene ALGEMEENE OPROEPING ware geschied in een van Amstels localen, om daar te vernemen en met elkander te bepreken, hoedanig deze zaak zal worden ingekleed en over welke som iedere aangesloten Corporatie zal kunnen beschikken, van de gelden door Amstels Ingezetenen bijgedragen tot het houden van genoemden Optogt. Wij kunnen toch wel niet denken dat bovengenoemd Bestuur die gelden geheel ter hunner beschikking zou willen behouden, dat zou toch, dunkt ons, ecne verregaande onbillijkheid zijn, en menigeen terughouden er deel aan te kunnen nemen. Indien dit waar was, hoe zouden dit de edele Schenkers opnemen? (&quot;*&quot;«) EENIGE INDUSTRIËELEN. VERMIST (11487) ü&apos;edert 8 dezer: Een BANKBILLET groot ƒ 1000, hetwelk verloren zoude kunnen geraakt zijn gaande van de Nieuwo Heerengracht bij den Amstel naar do Heerengracht bg de Leliestraat. Terug bezorgd wordende bij den Kantoorboekvcrkooper J. J. WIJCHEKS, Oude Leliestraat, kan men daarvoor ecne Belooning van f 300 bekomen. MANUFACTUREN. . Een JONG MENSCH, P. G., 24 jaren oud, verscheidene jaren in hot vak werkzaam, verzoekt zoo spoedig mogelijk GEPLAATST te worden, van goede informatien voorzien. Adres franco brieven onder Lett. E. Z., Bureau Handelsblad. (11478) TElüüß GEVRAAGD: i Zoo spoedig mogelijk of tegen I°. November a. s. wordt in hot midden der Stad TE HUUR Gevraagd: Een KOOPMANSHUIS, den Huurprijs van f 1000 niet te boven gaande. Adres franco, onder letters P. 8., bij de Boekverkoopers GEBRs. KRAAY, Buitenkant U 83, alhler- . (11480) Tegen primo Junij of eerder wordt gevraagd in een MANTJFACTUURWINKKL alhier eeno WINKELAUEVROUW, met het vak bekend, goede getuigenissen kunnende produceren. Adres met franco brieven, Lott. A. IL, bij den Boekverkooper J. KRAAN, O. Z Voorburgwal bij de Halsteeg. (11481) Door Vertrek naar Buiten wordt in ecne der volkrijkste buurten van Amsterdam ter overname AANGEBODEN: Ecne florissante TAPPERS en SLIJTERS-AEFAIRE, welke een ruim bestaan oplevert, waar jaarlijks, behalve Likouren, Bier en Azijn, dat veel is, 13 a 14 Oxhoofden Jenever verkocht wordt. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. H., by den Boekverkooper JOH. W. BRAUN, Molsteeg. |Ü1458)</p>
</text>
