<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VEREENIGDE ZITTING DER BEIDE KAMERS, op MAANDAG 17 SEPTEMBER 1866. ter opening van de gewone Vergadering der Staten-Generaal, Zittingjaar 1866-1867.</title>
	<p>De heer mr. J. A. Philipse, die den voorzittersloel bekleedt, opent, nadat de leden der beide kamers zich in de zaal bestemd voor de zittingen van de tweede kamer vereeuigd hebben, tegen half écu ure de vergadering, eu laat een koninklijk besluit, van den I 5&apos;t 0 September jl., houdende zijne bc- I noeming tol voorzitter van de eerste kamer gedurende hel aanslaande zillingjaar der stalen generaal, door deu grilficr dier kamer voorlezen. De voorzitter, aan wien dien leu gevolge, overeenkomstig het voorschrift vau arl. 103 der grondwet, bet bestuur der vergadering is opgedragen, benoemt eene commissie vau 18 leden uil de beide kamers zamcngestcld, die Zijne Majesteit den koning, bij üoogsldeszclfs aankomst iv bet gebouw der j staten-generaal, ontvangen en in- en uitgeleide doen zal. De ministers, hoofden van ministeriële departementen , de kanselier der orden en de leden van den raad van state vervoegen zich ten eén ure mede in de vergaderzaal. Zyne Majesteit de koning, die zich met Uil. XX. 1111. den prins van Oranje eu Prins Hendrik der Nederlanden op de in liet programma voor de openingvan de vergadering omschreven wijze naar hei gebouw der statengeneraal begeven heeft, wordl, na een kort lijdsverloop aldaar aangekomen, in de vergaderzaal binnengeleid. Zijne Majesteit de koning plaatst zich op den troon en houdt, terwijl 1111. XX. 1111. de prins van Oranje en prins Hendrik der Nederlanden naasl lloogsidcnzclve gezeten zijn, de navolgende openingsrede: Mijne Heere;-.! Ik waardeer bel voorregt Mij wederom te midden der vertegenwoordigers van hei Nederlandsche volk lc bevinden. Heeft Mijn buis scdcrl eeuwen lief eu leed met dal tolk gedeeld, die banden zijn door onze grondwettige instellingen bevestigd. Zij zullen door erndragtige zamenwerking voor hetgeen bel heil des vaderlands gebiedt, meer en meer versterkt worden. Nederland heeft de zegeningen des vredes mogen blijven genieten, terwijl ecu oorlog op onze grenzen was uilgcbarslen, en Ik verheug Mij te kunnen ] betuigen dat onze betrekkingen tot de buitenlandschc mogendheden, ook &apos; gedurende dien oorlog, steeds de blijken gedragen hebben cencr gewenschte wederztjdsche goede verstandhouding. Hoe bevredigend deze verklaring zijn moge, in dezen veel bewogen en i ernstigen tijd behoort ons volksbestaan, naast God, in zich zelven zijn i hechlslen steun te zoeken. De oprigiing van vrijwillige vereenigingen tot gemeenschappelijke oefe[ ning in den wapenhandel heb Ik als blijk van den nalionalcn geest met ! genoegen gezien. Een gewijzigd ontwerp van wet op de schutterijen zal eerlang aan U ter I overweging worden aangeboden met het doel om &apos;stands weerbaarheid te : versterken. Ik verheug 31 ij de goede getuigenis te kunnen herhalen, welke Ik steeds in Uw midden mogt afleggen omtrent de wijze waarop zee- en landmagt, zoowel hier te lande als in de overzecsche bezittingen, hunne moeijelijke taak vervullen. Terwijl Ik met diep leedgcvoel gewaag van de talrijke offers, welke de | hcerschendc epidemische ziekte in ons vaderland beeft geeïscht, mag Ik de i hoop voeden dal z(j weldra een einde zal nemen. Ik vlei Ulij met de verwachting, dal de toepassing van krachtige maat; regelen, die elders lot bestrijding der veeziekte doeltreffend werden bevon, den, ook hier met gewenscht gevolg zal plaats hebben. Mei voortdurende en levendige belangstelling wordt het onderwijs, zoo J openbaar als bijzonder, door Mij gadegeslagen. Een voorstel van wet tot | regeling van het hooger onderwijs zal U, zoo Ik vertrouw, in den loop dezer zitting worden aangeboden. Handel, scheepvaart en nijverheid hebhen den invloed ondervonden der ! drukkende omstandigheden, waarin Europa gedurende de laatste maanden I verkeerde. Ue wijze waarop zij die gebeurtenissen hebben doorgestaan, getuigt van hunne levenskracht en opent het vooruitzigl op de toenemende ontwikkeling dier bronnen van volkswelvaart. De tentoonstelling in de hoofdstad bewijst den vooruitgang der nationale nijverheid in verschillende harcr vakken. De uitkomsten van den oogst, hoezeer voor enkele gewassen niet onvoori declig, waren over liet algemeen in het jaargetijde dat nu ten einde spoedt, slechts middelmatig. Wal de visscherijen betreft, kan liet jaar onder de meest voordecligc worden gerekend. Zoowel *an rijkswege als door zamenwerking van particuliere krachten werden werken van openbaar nut ijverig voortgezet of voltooid. De loeMand van &apos;s rijks geldmiddelen laat toe, zonder buitengewone maatregelen miei) «ermcerdering van lasten, in alle eischen der dienst te voorzien; de uii.&apos;avcii *oor onze weerbaarheid benoodigd, te bestrijden en met den aai.leg i!er siaais-spoorwegcn geregeld voort te gaan. De invoering der nieuwe reglerlfjkc inrigting wordl ijverig voorbereid. De ontwerpen tol vaststelling van een nieuw welhoek van strafvordering zullen U andermaal worden voorgelegd en in den loop dezer zitting door die lot herziening van hel wetboek van burgerlijke rcgisvordcriug worden ge»olgd. (Juk de aanbieding van cene nadere voordragt lot afkoopbaarstcllii&gt;g der tienden kan spoedig worden ie gemoel gezien. De toestand van Ncderlandsch-lndte&apos; wekt meer dan ooit mijne bijzondere belangstelling. Een mild, regtvaardig en krach tv ol bestuur, gegrond op de handhaving van ons hoog gezag en op de eerbiediging van de gebruiken en instellingen der volken onder onze heerschappij geplaatst, zal hun vertrouwen in de Ncdcilandschc regering bevestigen. I&gt;ij de zorg voor de instandhouding der iijks-iiirigUngen van landbouw en nijverheid zullen aan den bijzondcren ondernemingsgeest nieuwe uitwegen norden geopend. In Wesl-lndifi openburt zich van lieverlede de gunstige invloed der emancipatie op de zedelijke en stoffelijke belangen der bevolking; deze bliju&apos;ii echter nog in hoogc mate afhankelijk van den aanvoer van arbeiders. Hel nieuw ingevoerde rcgcriiigs-reglcmcnt in die Koloniën schijnt aanvankelijk voldoende uilkomsten te bclo&lt;cii. De behandeling van meer andere voorstellen aan Uwe overweging te onderwerpen, zal het gtwigt van de werkzaamheden der wetgevende magt iu dit zittinsjnar nog verboogen. Mogen zij, door Gods zegen bekroond, tot duurzaam heil van hel vaderland strekken. Ik verklaar de gewone vergadering der stalcn-gcneraal geopend. Zijne Majesteit de koning verlaat, na hel uitspreken dezer troonrede, met Uil. KK. Uil. den prins van Oranje en prins Hendrik der Nederlanden, begeleid door de commissie, de vergaderzaal, om zich op de bepaalde wijze naar hel koninklijk paleis terug te begeven. De voorzitter sluit, nadat de commissie is teruggekeerd, de vcrecnigde zitling der kamers.</p>
</text>
