<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Mijne Heerer!</title>
	<p>Op mij rust de aangename laak, u den dank des konings te betuigen voor uwen onverpoosden ijver in &apos;slands belang, die in deze zoo werkzame zitting op nieuw is gebleken. Mogt voor alsnog geene overeenstemming tusschen regering en volksvertegenwoordiging zyn verkregen omtrent de regeling van ondernemingen van landbouw en nijverheid in Nederlandsch Indie, toch blijven de daarover gevoerde beraadslagingen van grool nut voor de toekomst. Voor de eerste maal werd de wei op hel beheer cn de verantwoording der Indische geldmiddelen toegepast door het vaststellen van de bcgrooting voor Nederlandsch Indie bij de wet. Voor de verschillende lakken der staatsdienst in Nederland verleende uwe vergadering hetgeen noodig werd geoordeeld. Zy temperde de iu hel vorige jaar vastgestelde afschaffing der plaatselijke acetjnsen door bei goedkeuren van een aantal wetten *an uitzondering voor verschillende gemeenten. Vele wellen van onteigening maakten den aanleg van werken van openbaar nut mogelijk, en bij eene bijzondere wet lot bestrijding der veepest werd in banden der regering eene buitengewone magt gelegd&apos;, die iy tot dal gewenschte doel hoopt te gebruiken. Eene der wetten, waarvan de zamenstelling by de grondwet bevolen is, &apos; die op de inkwartieringen, kwam lol stand; anderen weiden voorbereid. De heffing van rijksaccfjusen op den wijn, hei geslagt eu de suiker werd door nieuwe wettelijke bepalingen beter verzekerd, cn aan bet veiljarige debal out de grundbel3stiug in Limburg een einde gemaakt. De regering vertrouwt, dal uwe voorloopige raadplegingen over andere onderwerpen, zoo als het wetboek van strafvordering&apos;, de pensioenen van predikanten, het loezigl op fabrieken cn slooniwerktuigeii, cn bet verleenen van concessiCn, niet onvruchtbaar zullen zijn bij volgenden welgevenden i arbeid. In naam des konings verklaar ik de zitting der beide kamers van de staten generaal te zijn gesloten. i</p>
</text>
