<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 11 September.</title>
	<p>Gisteren heeft de openbare promotie en pnjsuitdeelïng onder de leerlingen van bet gymnasium plaats gehad in dt stadsgehoorzaal, (e een uur. De rector opende deze plegtigheid met eene voorafspraak, waarin hfj de lotgevallen van &apos;t gymnasium gedurende den afgcloopen cursus mededeelde: waarbij hulde gebragt werd aan de nagedachtenis van den overleden president-curator mr. II. Tiebocl Siegcnbeek; wiens opengevallen plaats in Itcl collegie van curatoren was aangevuld door der. heer mr. II. C. J.IIoog; terwijl bel praesidium was opgedragen aan hel oudste lid van &apos;1 collegie, den lieer prof. J. van der Hoeven. Uit hel personeel der docenten waren naar elders vertrokken de hh. J. M. Iteinders cn mr. F. A. de GraafT; iu wier - plaatsen benoemd waren de heer C. II. I.amben, voor de Fransche taal- c. letterkunde, en de beer II. J. Polak, voor de oude talen. Nadat de rector de namen had afgelezen van de leerlingen die tot eene hoogere klasse bevorderd en mei prijzen zouden begiftigd worden, reikte de heer president-curator deze boeken uit, waarna door den primus van iedere klasse cene korte dankbetuiging werd uitgesproken, t. w.: in de lc klasse door Jac. Scheltema in de Uollandsche taal. » » 2e » » A. H. Garrcr » » Hoogduiische » » i» 3e » » J. A. Prins » » Engelsche » » » 4e » » A. van Leeuwen » » Fransche » Daarna hielden vier leerlingen, die tot de academische lessen bevorderd waren, de door hen vervaardigde oratiunculae lot afscheid van het gymnasium: Ph. W. Schollen sprak in &apos;t Latijn over de wijze waarop Socralcs door Ansiopli.incs in zijne Wolken is tentoongesteld, en over de redenen die waarschijnlijk dezen dichter tot zulke bespotting gebragt hebben. (Deratione, qua Aristophanes Socratem in meenam protuht, et de causis qutbvspoela eo adduci potuerit.) M. G. L. vau Logbcm ontwikkelde in &apos;t Hoogduitsch de verdiensten van Frederik den Groote. (Vcbcr Friedrichs des Groszen Regierung.) A. J. de Geus schelste in &apos;t Hollandsch het beeld van Eutnaeus, den veehoeder uit de Odyssea; waarbij gewezen werd op de trouwe diensten van dezeu nederigen onderdaan jegens Ulysses, zjjuen afwezigen cn later teruggekeerden heer cn meester. J. C. M. Simon Thomas betoogde de ondankbaarheid vanden Aiheenschen «taal jegens zijne verdienstelijke medeburgers eu loonde die aan uit de treurige lotgevallen van Miltiades, Thcmisioclcs, Arislides, I&apos;hocion, Pericles cn Socrates. ÏTcn slotte wenschte de rector deze leerlingen geluk met hunne bevordering en spoorde hen aan om voorlaan aan de academie geen mindere vlijt aan le wenden dan zij lot dusverre op &apos;t gymnasium gedaan hadden. Ook de overige leerlingen werden opgewekt tol volharding op de ingetreden loopbaan. — Zondag 11. heeft de 3J« sectie van hel Meiaten Kruis uit &apos;s Gravenhage, een uitstapje doende, deze stad bezocht. Zij werden door de 2,lc sectie alhier van hel station van den spoorweg afgehaald eu naar bare vergaderzaal geleid, alwaar hun eenige ververschingen werden aangeboden. Na eenige oogenblikken aangenaam met elkander te hebben doorgebragt, werden te zamen onderscheidene merkwaardigheden der stad in oogenschouw genomen, zooals de kweekschool voor zeevaart, het museum van natuurlijke historie, het raadhuis cn den Uurg. Genoegclijk werd verder de dag hier doorgebragt, zoodat aan den avond bet uur van scheiden voor velen nog te spoedig was aangebroken. — Bij circulaire van den minisier van binnenl. zaken van 28 Augl. jl. z{ju de commissarissen des konings in de onderscheiden provinciën aangcschreven, vermits de cholera epidemie thans zoodanig is afgenomen, dat men zich vletten mag, dat zij weldra geheel zal geweken zijn, dat er geen bezwaar bestaat het in Alei jl. uitgestelde ouderzoek der verlofgangers van de militie te land iv de eersle dagen der maand Oclober a s. te doen plaats hebben. Dienvolgens z(jn de dagen en uren voor bedoeld onderzoek in de hoofilplaalsen der militiekanlons van de eersle dagen tot omstreeks de bel ft dier maand bepaald. — In een naschrift van n°. XXXV der Pari. Studiën van deu heer Groen van Prinstercr wordl de candidatuur vau baron van Wassenaer Catwyck voor hel lidmaatschap der tweede kamer ondersteund. Volgens hem draagt zij, blijkens de verkiezingen van 1864 en 1866, liet nationale merk. Voorls z.gi de heer Groen bij deze gelegenheid, dat indien hg zelf niet in de kamer terugkeert, het is om over de ondcrwijsquaesiie op meer doel treilende wijze dan in de kamer le blijven deelnemen aan het debat, en aldus aan , de intentie der kiezers beter te voldoen dan indien hö liet mandaal bad , aanvaard. Van neiging tot capituleren was door hem geen blijk gegeven; ook dezer dagen niel, en de Leydsche kiezer, dien de radicale pers op liet gestadig weifelen en het lafhartig terugdeinzen van den heer Groen opmerkzaam maakt, moge zelf beslissen of door been de banier van Nederland en Oranje, ie echt natlonalen zin, niet welligt meer dan ooit, na menig ander baar laai zinken, omhoog gehouden wordt. — Op 7 en 8 Sept. zijn door de cholera aangetast: te Amsterdam 5 personen (overl. 16); te &apos;s Gravenhage 11 (overl. 12); te Rotterdam 9 (overl. 12J; te Dordrecht 3 (overl. 3); te Utrecht 5 (overl. 4); op 6 Sept. ie Groningen 1 (overl. 2); le Leyden is op 8 September 1 persoon aan de cholera overleden. — Volgens eene tabellarische opgave in de Staatscourant zjjn in de week van 26 Aug. tol 1 Sept. bier le lande door de cholera aangelast 1352 personen, *:n ten gevolge der ziekle overleden 842 personen. Sedert het begin der ziekle zijn aangetast 27484 personen en overleden 16752, verdeeld als volgt: van 29 April tot 5 Mei aang. 305, overl. 159; van 6 10l 12 Hei aang.222, overl. 120; van 13 lot 19 Mei aang. 192, overl. 118; van 20 tot 26 Mei aang. 179, overl. 100; van 27 Mei 10l 2 Junij aang. 3&gt;2. overl. 166; van 3 tol 9 Junij aang. 1070, overl. 591; van 10 10l 16 Jung aang. 2295.0ver1. 1396; van 17 tot 23 Junij aang. 1738, overl. 1117; van 24 lot 30 Junij aang. 2501, overl. 1478; vau 1 tot 7 Juljj aang. 3687, overl. 2136; van 8 tot 14 Julij aang. 2086, overl. 1368; van 15 10l 21 Julij aang. 3676, overl. 2067; van 22 tot 28 Julij aang. 2683; overl. 1647; van 29 Jul(j tot 4 Aug. aang. 1993, overl. 1270; van 5 tot 11 Aug, aang. 1405, overl. 889; van 12 tot 18 Aug. aang. 962, overl. 653; van 19 lot 25 Aug. aang. 791, overl. 535; van 26 Aug. tot 1 Sept. aang. 1352, overl. 842. — Volgens de in de Staatscourant voorkomende berigten van veeartsen omtrent den loop van den vee-typhus gedurende de week van 26 Augustus lot 1 September heeft in die week de xiekie zich ie Lisse meer en meer uitgebreid. Ook le Soeterwoude en Voorschoten kwamen voortdurend gevallen voor. Te Voorschoten was echter de Toorlgaug betrekkelijk langzaam. Te Alpben werden weder ruim 20 runderen aangetast. De meeste van deze waren bij hel einde der week nog in behandeling. Te Oudshoorn bepaalde de ziekle zich 10l enkele gevallen, maar le Aarlanderveen breidde zij zich nog sieeds uit, en ook ie ter Aar, Nieuwkoop en Zwammerdam nam zij iv hevigheid loc. Te Hazerswoude was zfl aan hel afnemen. Te Bodegraven nam de ziekle aanmerkelijk af, daar de meeste koppels doorgeziekt waren. Gedurende bovengenoemde week z(jn in de provincie Zuidholland aangetast 659 runderen, gestorven 202, afgemaakt 77, hersteld 61. Sedert het begin der ziekte lot op 1 Sept. zon aangetast 55930 runderen, daarvan gestorven 23485, afgemaakt 10395, hersteld 21467. In de provincie Utrecht zijn tol 1 Sept. aangelast 10148 runderen, daarvan gestorven 4655, afgemaakt 371, hersteld 4417; in de provincie Noordbolland aangetast 2074, daarvan gestorven 562, afgemaakt 771, hersteld 741; in laatstgenoemde provincie was op 1 Sept. geen vee, aan de typhus lijdende, meer onder behandeling. — Door den gemeenteraad van Deventer is aan den hoogleeraar dr. M. J. Cop, wegens voortdurende ongesteldheid, eervol onlslag verleend als directeur der hoogere burgerschool, terwyl als zoodanig is benoemd de hoogleeraar dr. L. A. J. Burgcrsdijk. — Te Enschedé is gevangen genomen zekere August oud 34 jaren , sinds acht dagen bij den schrijnwerker Deiilz als knecht werkzaam* welke persoon een moord had begaan op een meisje te Frankfort aan den Oder. In bel buis van arrest le Almelo ovcrgebragl, heeft hy, zegt men, zijn in drift begaan vergrijp reeds beleden. — In Drenthe is, ten gevolge van het voortdurend natie weder de voorraad der goede soorten van turf niel aanzienlijk , hetwelk hooge prijzen voor de schipper ij veroorzaakt, die intusschen, wegens de weinige werkzaamheden in de fabrieken enz., genoodzaakt wordl, bare waar tegen ci«ïelen prijs over te doen. Daarenboven liggen al sedert onderscheidene dageu meer dan 300 vaartuigen, mei turf geladen, in de nabijheid van Mcppel, Zwartsluis, de Kribben en Schotland, door den hengen westelijken tegenwind verhinderd, de Zuiderzee over te steken. — Te New-ïork ziet thans een weekblad op groote schaal in de Hollandsche laat hel licht; het is getiteld: de Nederlander, weekblad voor algemeen nieuws en literatuur. De uitgever en hoofdredacteur is de !:cer 11. 11. Nicman, lid van een Ncw-ïorksch handelshuis. | | I</p>
</text>
