<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan order over Goederen, aangebragt van Java, met het Noord-Duitsch Fregatschip Europa , Kapitein AUG. PICHLER, gelieven zich ten spoedigste te adresseren ten Kantore van de Cargadoors MEIJER &amp; C°.j zijnde, het Schip te Nieuwediep tot lossen gereed. Amsteedam 11 December 1868. (30967) 98 J, GÜDENDAG. ___ (29230) BEURSSTEEG. &quot; GEKWALIFICEERDE COLLECTEIiRS DEB. STAATSLOTERIJ, &apos; te AMSTERDAM, berigten, dat de TREKKING der lste Klasse van de 2©_isie STAATS-LOTERIJ zal aanvangen op Maandag den Uden December 1868; (29866) VEIfiDM» VAI BESCHADIGDE WOL te Antwerpen. De Makelaars MELGES te Antwerpen zullen op Woensdag 16 December 1868 OPENBAAR &quot;VERKOOPEN, zonder vellingskosten: 40 Bn. BANDE OEfENTALE WOL, nieuwe Schering, min of meer door Regen nattig. 75 _ 100 Bn. BUENOS-AYKES WOL, oude Schering, min of meer door Zeewater beschadigd. Ter nadere onderrigting zich te melden aan genoemde Makelaars. (31024) ALS COMMANDITAIR VENNOOT^ met vooruitzigt om later welligt als Werkend Deelgenoot te kunnen optreden, wordt gevraagd iemand, met de SC__ËEPV__ABS.T bekend en in staat p. m. .f 5000 te kunnen aanbrengen, ter uitbreiding eener reeds in vollen bloei staande en aan de Scheepvaart verwantte Zaak, welke volstrekt geen risico oplevert en den geldschieter minstens 10 pCt. garandeert. Brieven franco onder letters A. Z. bij den Boekh. C. F- STEMLER te Amsterdam (31020) r™TEH§EDIïDD_r I TEGEN HET UITWERPEN VAN BLOEDIGE TLUIMEN EN BOESTFIJNLN, BIJ INSPANNENDE BEROEPSBEZIGHEDEN. In eene missive aan den Hofleverancier, den Heer I 1 JOH. HOFF, in Berly&apos;n, Neue Wilhelrastrasse 1, luidt g i het als volgt: *Uw Bier, dat mij door mijnen genees- | ! heer is verordend, heeft zich op de treffendste wijze I proefhondend betoond. Ondanks alle inspannende be- I roepsbezigheden, gevoel ik mij bevrijd van de smarte- I lijke borstaandoeningen, die mij zoozeer beangstigd | hebben, bevrijd tevens van bloedige vluiraen!&quot; M. OLLE, | Landmeter, Alesanderstrasse 11-12. — Alt-Raupi bij f Fhe yen walde a. d.__o., 11 September 1861. //Minzaamst I verzoek ik UEd. mij eene bezending van nw heilzaam Chocolade-Poeder to doen toekomen. B. Gravin YON HACKE, geboren VON FLEMMING. — Den Heer JOH. HÓFF\Centraal-Dépot teAmsterdam: //Ikmoet erkennen, datvuw Bier zeer lekker en versterkend is.&quot; Ar-Hem, 19 November 1868, Mevrouw de Douarière AMESHOFF. — Hoofd-Depêt: Oude Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, te Amsterdam. (30990) H. M. WESSELING en F. H. WESSELING zullen op BIEDEN den Uden December 1868, des Namiddags ten Drie Ure, te Amsterdam, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te verkoopen: eene extra mooije nieuw aangevoerde paijtij Greenen en Vuren, Dramsche, Christiania, Porsgrundsche, Sundswall, Abo, Riga, Narva, en Dantziger Balken, Wyburger, Fredrikhavensche, Windau, Riga, Zweedsche en Noordsche Deeien en Platen, Sparren, Battings, Juffers, Ellens, Colters, Latten en andere HOUT WAKEN, liggende in den Binnenkant en op de Wallen. (30896) M EI! MtMtfflEIZIlE TE De Notaris WAUBERT DE PUISEAU, te Lemmer, zal ten verzoeke van den HeerH. DE KOE, Cand. Notaris en Deurwaarder aldaar, op Dingsdag 15 December 1868 provisioneel, en Dingsdag 29_ December daaraanvolgende, finaal, telkens &apos;s avonds 7 nur, m het Logement de Wildeman, te Lemmer, verkoopen: Eene deftige, best onderhouden, gunstig op de Schelpen, aan Haven en Zeeslnis te Lemmer, gelegen KOOPMANSaSJIJEINGE. waarin 27 jaren lang is- en nog met uitnemend succes wordt uitgeoefend eone Kruideniersaifaire, met PAKHUIS, vrije Steeg, ruim Erf, Bleek, groote Tuin etc, SectJe A, N°s. 14 en 15, ter grootte van 8 roeden, 10 el; de Huizinge voorzien van grooten Winkel, Voorkamer, Kantoortje, ruimen Gang, grooten Kelder, Kelderkamer, Achterkamer met Alcoof, Boven-voorzaal, ingerigt voor Tabakskerverij, Boven-achterkamer, twee Slaapkamertjes, hierboven zeer beste en groote Zolder en Vliering, voorts twee Regenbakken, Pomp, etc. Eigenaar de Heer H. W. BRANDSMA, Koopman etc. te Lemmer. Aanvaarding 12 Mei 1869. Betaling 12 November 1869 en 12 Mei 1870, telkens de helft, met regt 4 mille onder lste hypotheek op het verkochte te behouden. Bezigtiging iederen werkdag. Inmiddels uit de hand te koop. (30560) mÈBSm PURMEREND en ALKMAAR. DMÏÖJI.S. Van AMSTERDAM &apos;s Morgens, H Ure. 0 NIEUWKDIEP &apos;&apos; 10 0 In directe correspondentie met dc stoomboot naar en van Texel. (29376) &apos;WflsS?*» De ondergeteekende berigt, dat W. A. EIKE- S-S-SSF LENKAMP van af 1 November 11. NIET JSSEER IN ZIJi.&apos;.E BïEN©T m. A. J. VEKWEIJ &lt;*Z&apos; Deve_tE- 10 December 1868. (30922)_ Degen.-!, die voor eenige dagen een REGENiWANTEL heeft laten liggen bij G. H. DE PROÜW, Leidschestraat, X 726, kan dezelve terug bekomen tegen betaling der advertentiekosten. (30883)</p>
</text>
