<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;*~ CENTRAAL &lt;m KLEEDERENHIAGAZIJN. Grootste Sortering* van Winter-Heeren-Kleedin^stukken, als: Overjassen, Paletots, Fantaisie en gekleede Jassen, Chambrecloacks, Broeken en Vesten, alsmede Jon geneer en-Costunies, tot billijke, maar vaste Prijzen. WrmW Nieuwendijk bij den Dam, II 54. **Hü (30430) HUGO WERNAER. De in Duitschland allergunstigst bekende WITTE BORST-SIROOP, van G. A. W. MAYER, te Breslau . wordt door vele Doctoren aanbevolen tegen hardnekkigen hoest, borst- en keelpijnen, griep, heeschheid, verslijming der ademhalingsorganen. Deze SIROOP werkt aanstonds na het eerste gebruik hoogst weldadig, lost den slijm op, vermindert de prikkeling der keel en geneest zeer spoedig de evengemelde ongesteldheden. Prijs per Flacon .ft. In Nederland alleen en uitsluitend te bekomen bïj P. VON WINDHEIM &amp; CO., VERKOOPHOS, te A msterdam, en in de bekende Depots in de Provinciën. (30940) OPRUI NII NG met groote Prijsvermindering van nog eene goede Sortering Wint e r- Artik e 1 e n; Mantels, Stollen en Doeken; eenige Chales-Longs en eene partij Zijden Parapluies, bij W. BARIAiCOHI, (30Ö.6) NIEUWENDIJK BIJ DEN DAM. SCHEEPSPROVISIEN VOOR OOST- VERDUURZAAMDE LEVENSMIDDELEN EN WEST-INDIEN. VOOR HUISELIJK GEBRUIK. DE IONTELBAAMSTOSM _ IV. 293. Oude Schans, IV. 293. HEDEN ONTVANGEN! Versche Texelsche OESTERS. .- Schoonhovensche WINTERZALM, fijn uitge- Groote uitgezochte Spaansche KASTANJES, h{* van 20, 13 en 10 Ct. per ffi. dk PALING, in gelei per flacon en per heelen en SARDINES A L&apos;UUH-E , van het beroemde .HL merk PHILIPP &amp; CANAUD per 1/2 of 1/4 Blik. WBÉ. Noordsche ANSJOVIS in Kruiden, a6O Ct. B_M het vaatje, nog maar weinig voorradig. Berg-op-Zoomsche ANCHO VIS, van ƒ 1.50 en ILjN ƒ2 per 100 stuks. jBRLv Christiania ANSJOVIS In Kruiden, al.7sCt. Bootsmans WINTERHARING en Pur Milch- JHBiIL ner HARING, aƒ7, / 8, en flO per 100 é» H§|| Gemarineerde HARING, alO Ct per stuk, stuks, zeer geschikt voor verzending naar het bui- I |||| per dozijn fl. LI MOENSAP, per anker; per kan a 90 Ct.en Hal Odessa en Astrakansche KAVIAR, merk PELIX per flacon 60 Ct. ffllil GIRAUD, zijnde dJt de Echte Russische en geen Engelsche SPROT a 20 Cts. het &gt;JJ_wj&apos;| M Hl il bosje? (i\\ ilüi I lil Grieksche TAR&amp;CSOTA of drooge KAVIAR. Puike kleurige CHINA&apos;S-APPE- IMI Bil Ghincsche CEMBEB per Pot, a9O Ct. het ffi. LEN, a6ocn 70 Ct. het dozijn. |jH| Hft I Prima TAFELZUREN, in nieuw model Fles. -F-illH^B^^HX-, schen, alsmede COLMANS MUST ARD en Engelsche BIEREN. -«-=__—..J___- .-^ MOBTAHDE BIAPIIANE. Men wordt beleefdelijk verzocht zoo mogelijk de HARING- of ANSJOVIS-SALADE een nur vooruit en LENG- of RONDVISCHROLLETJES den Avond te voren te bestellen, en verder alles bij Prijscourant nader omschreven. (30966) E. J. JURRJENS. Wegens vergevorderd worden de nog voorhanden ÏLakensche en Fluweelen M A 3ÜT_C_BIiB, alsmede Wollen I£_LEEBJ_E§-§TOFFJ__i_¥ Tan af Maandag 14 I**eceml&gt;er beneden fabrieksprijzen Opgeruimd. KALVERSTRAAT BÏJ DE BÏÏÏHT, ïï&apos;144. BTB. Ontvang wekelijks nieuwe BjLOVJSES in aile genres. hvi@hoiti&gt;bo_ei( tor i§69. &quot; &apos; i -mi huur——_—_se~—*»¦—_—__¦¦ ¦.iff.iinan——nw«n—nM-T_—rw-ra _*_?___i_—i—im—iii—iiw—no Dit eenvoudig en doelmatig ingerigt boek, dat sedert een aantal jaren door velen wordt gebruikt, verdient de ruimste aanbeveling bij allen, die het rigtig huishoudelijk beheer op prijs stellen. Het verschijnt in 4°. formaat bn GEBROEDERS KRAAY, te Amsterdam, en is tegen den prijs van f 1.50 bij de meeste Boekverkoopers verkrijgbaar. (30899) IMe cene goede Petroleum-.Lamp koopen wil, koope dezelve in de CtROElVfi; _LAMF, Singel, lioek Koningsplein, X t. Eene vijfjarige ondervinding en renominée strekt tot waarborg der goede kwaliteit, terwijl de prijzen UITERST BILLIJK zijn. Wij hebben een DUIZENDTAL LAMPEN in alle soorten in voorraad, zoo met platte als met ronde branders volgens het beste systeem, zoodat men zoo in do goedkoopste als in de fijnsto soorten eene fiksche keuzo heeft. Voor alle by ons gekochte TAFEL-, HANG-, «ANG-, KEUKEN-, LOOP- en NACHTLAMPEN STAAN WIJ IN en kunnen dezelve, al liebben zij gebrand, geruild worden. Alle Lampen worden tot Petroleum-Lampen ingerigt en slecht brandende Lampen verbeterd, terwijl alle Gaz-Omamenten voor petroleum verbruik gescliJkt gemaakt worden, DOELMATIG, NET en GOEDKOOP. ALLES lET GARANTIE. ,M93&lt;&quot; AUe soorten van Petrolenm-_Lampen zijis zoo voor enkele avonden als voor lenger tijd in liuur te (bekomen.</p>
</text>
