<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PATE-T PORTLAND CEMENT. Wegens gebrek aan plaatsruimte worden circa Vijftig Vaten TIN GE Y&apos;S PATENT PORTLAND CEMENT aangeboden, tegen den zeer lagen prijs van ƒ 5.65 per Vat, franco te bevragen bij P. STRATING, in Bouwmaterialen. WEESPERPLEIN, 175, alhier. (39047) «_E_E_¥ Geïllustreerd Blad wordt zoo druk gelezen en levert xooveel f raaijeplaten, zooveel onderhoudende en nuttige lectuur als: (30976) DE HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE. PEE GEHEELEN JAARGANG VAN 52 BLADEN, f S.9Q. HOUTMAMIMEI_i _ lemand, eenige jaren in het Houtvak werkzaam geweest zijnde en goede recommandatien kunnende overleggen, wenschte zich als BEDIENDE of als VOLONTAIR geplaatst te zien. Eeflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. H., aan den Boekh. P. PLANTENGA Bzn., te Zutphen. (30989) KANTOOR GEVRAAGD. Een JONGELING, van goeden huize, tusschen de 16 en 17 jaren oud, bekend met de moderne Talen, eene nette hand schrijvende en goed kunnende rekenen, verlangt als VOLONTAIR geplaatst te worden op een Handels-, Effecten , of Commissionairskantoor. Reflecterenden worden verzocht zich te adresseren onder de letters B. X. L., franco Bnreau Handelsblad. (31005) De Directie van het SIGARENf MAGAZIJN DE ATLAS heeft de eer te berigten, dat het haar gelukt is de Machinaal vervaardigde Sigaren uit de fabriek van de Heeren JL J. SCHUB &amp; C°., alhier, verkrijgbaar te kunnen stellen tot zeer lage prijzen. De Machinaal vervaardigde Sisraren hebben de volgende voordcelen boven die op de gewone wijze bewerkt, als: 1. Bevorderen zij het gelijk en wit afbranden en waarborgt de Machinale bewerking het goed trekken 2. Geeft het gladde en mooije 3. Bevat de Tabak, Machinaal bewerkt, minder waterdeelen, waardoor de aroma geheel in de Tabak blijft en de Sigaren zonder warmte gemakkelijk afgelagerd kannen worden. 4. Kan dit Fabriek door bespanng van loon veel billijker als allo andere Fabrikaten geleverd worden en is eindelijk de bewerking hiervan zoo spoedig en zoo zindelijk, dat dJt eenig alhier bestaande fabricaat zeer aanbevolen mag worden. Wij maken Heeren verbruikers echter attent dat nog nJet alle soorten machinaal gefabriceerd zijn, maar diegene hier zullen laten volgen: LA MOR- f 10. LA DELICIA... , _ IJ». ELACIEHT© * 12. TRABUCOS , 12. LA EMMA „ 14. PRINCE D&apos;OHANGE » 16. LASINDIAS „ 16. ALANZO « 20. AMSTEL HOTEL „ 25. LOS DOS CARBAJALES / 25. SILVA PRIMERA « SO. LORDOS CARBAJALES Flor u 30. CUBA ES MISS ATRIA Couchas - 40. MICUEL MUSICA „ 40. PRINCIPE DE GALES media Regalia....* 50. (30998) De Directeur, P. H. MOL. . __.. IIIjMUIJI U_ vo-ADOLF STAHR. Vermchrte und verbesserte Volksausgabe. Fïtnfte Auflage. 2 Bande. 1869. Geh. ƒ3.80. Geb. ƒ 4 55. ADOLF STAHR&apos;S LESSING-BIOGRAPHIE hat sich da- Ziel gesetzt, Leben, Cbarakter und Wirken des grossen Mannes, der fiir nns Deutsche das Zeitalter der Auf kltirung in seinem erhabensten &apos;Trager versinnbildlicht, durch eine möglichst Vielen zugangliche Darstellung seJnem Volke auf&apos;s Neue Jn&apos;s Gedaclituisz zn ruien. Das Buch liegt jetzt in fünfter Auflage vor und wird unausgesetzt von der literarischen Kritik als einVolksbuch im edelste Sinne des Wortes bezeichnet und allen Lesern, denen die geistige Vergangenheit unserer Nation nicht gleicbgültig ist und dle Stunden wirklicher Erhebung suchen, warm empfohlen. Verla^-buchhandlung .). GIJTTKNTAG in Berlin. (30867) Amsterdam,. SEYFFARDT&apos;scIre Buchhandlung.</p>
</text>
