<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij Vonnis der Arrondissements Eegtbank te Hoorn. dd. 28 Augustus 1867, op de grosse geregistreerd, is PIERRE FRANCOIS JOSEPH OTTIGNON, Winkelier te Hoorn, verklaard te zijn in staat van faillissement, aanvang genomen hebbende op den dag der aangifte, zijnde 23 Augustus jl, met benoeming van den E. A. Hoer Mr. F. W. KETJEN! Regter in die Regtbank, tot Regter- Commissaris en van Mr. JAN GERUENIER, Procureur te Hoorn, tot Curator. De eerste bijeenkomst van schuldeischers is bepaald op Dingsdag 8 October 1887, des voormiddags ten 11 ure, in een der lokalen van het Huis, van Justitie aan den Rooden Steeu, te Hoorn. De crediteuren worden verzocht op die bijsenkomsten hunne vorderingen ter verificatie te willen aanbieden. (21007) . Hooiuj, De Curator in het Faillissement, 29 Augustus 1867. Mr. J. GERDENIER. VERKOOPING ¥AN MOBILAIR i IN HET (HIDEZUDS IItMN-LWiIIT TE AMSTEKDAM. De Makelaar J. P. A. KILSDONK zal op DINGSDAG 17 SEPTEMBER a. s. en volgende dageen, ten overstaan van den Notaris W. STRENGMAN, verkoopen: Jnweelen, Gouden en Zilveren Werkeu, antiek Porselein, fijn Linnen, excellente Meubelen, enz,, alsmede eene groote Collectie GARNEERSELS, afkomstig van een gelikwideerd Magazijn, en bestaande in Agrementen,&apos;Knoopen, Galons, Boorlinten, Soutache, enz. (20948) F. J. DE WIT, H. B. REESINCK, H. B. LOMANS Bz., W. M. G. HEUKENSFELDT, J. W. MINNE, J. C. COERS, O. WIEGAND en J. J. EYROND, Makelaars, zullen op MAANDAG 30 SEPTEMBER 1867, des avonds ria zes uve, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in veiling brengen: Nu. 1 een KOOPMANSHUIS en ERF, met Achterhuis en Open Plaatsen, in de Warmoesstraat, schuin tegenover de Papenbrugsteeg, J 42. — N&quot;. 2 een HUIS en ERF^ met apart verhuurd wordende Boyenwoning en Open Plaats, op den Haarlemmerdijk, tusschen de Buiten Oranje- en Doinmerstrateii, UU 216. Te bezigtigèn N°. 1 des Dingsdags en Donderdags en Nu. 2 des Maandags en Donderdags, beiden van 1 tot 3 ure, op vertoon voor N°. 1 van een toegangsbewijs. De veilconditiën enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten kantore van gemelden Notaris, op den Singel bij het Stedelijk Gymnasium. (2Ü946) L. DE BULL, G. FIKKERT Jz., C. WIEGAND, C. A. SCHRÖDER Jr. en S. BATELT, Makelaars, zullen op MAANDAG 30 SEPTEMBER 1867 , des avonds ten zes nre, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. H.H. DRUIJVESTEIJN in veiling brengen: het hechte, sterke, welingerigt HUIS met BINNENPLAATS en ERVE, aan den Singel, tusschen de Lijnbaan-en Torenstegen, G 423, kad. sectie F n°. 1259, groot 79 ellen. Te bezigtigèn op vertooning van een toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd verkrijgbaar. De bewijzen van eigendam en veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn ten kantore van den NoUris J. W. H. H. DRUIJVESTEIJN, Prinsengracht ever het Paleis van Justitie. (20866) P. J. DEGENS, Makelaar, zal op MAANDAG 7 OCTOBER 1567, des avonds ten zes ure, in het Lokaal do Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, in veiling brengen: het hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPMANSHUIS en ERF, met Achterhuis en Pakkelder, op de OUDE SCHANS, bij de Keizersstraat, O 114, groot 82 ellen. Te bezigtigèn des Dingsdags en Woensdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen vari eigendom en de veilconditiën zijn vier dagen voor en op den dag der veiling ter lezing ten Kantore van gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal over het Rusland. (20947) GEVRAAGÖ te huur een WINKELHUIS of-te koop eene TAPPERIJ, in de rigting van de Botermarkt, Nieuwmarkt of Buitenkant. Brieven franco onder letter Z. bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (21023)</p>
</text>
