<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJN-SPOORWEG. Dc DIRECTIE berigt dat tengevolge van do invoering Vatt NIEUWE TAKSEVEN tusschen ROTTERDAM en de Station* van den BELGISCHEN STAATSSPOORWEG, de SPECIALE VRACHTEN tot dusverre op den Rhqn-Spoorweg geheven, voor MOERDIJK, ROOZENDAAL en de Stations van den BELGISCHEN STAAT, met 1 September e. k., TIJDELIJK buiten werking worden gesteld. Door de Agenten worden alle verlangde inlichtingen nopens de Tarieven, enz., gegeven. (21066) Utrecht, 30 Augustus 1867. DE DIRECTIE. Een VOORNAAM SIGAREN-FABRIKANT verlangt, om direct in betrekking te doen tredeu EEN FATSOENLIJK REIZIGER, ongehnwd, in alle provinciën geroutineerd en het vak ten volle1 meester. Voor ruim salaris wordt geëischt hoogst gunstige getuigschriften van eerlijkheid en bekwaamheid. Brieven franco onder lett. M. V., ter Beek- en Hanaelsdrukkerij van M. en P. C. WESTERMAN, 0. Z. Achterburgwal te Amsterdam. ._,_(2Q899) HH. EIGENAARS. BIEDT ZICH AAN een JONGMAN, 28 jaren ond, ervaren in het vak van TIMMEREN en aanverwante vakken, zag zich gaarne belast met bijhouden der Administratie en Reparatie van Perceelen, enz., kunnende de beste getuigen gegeven worden. Franco brieven onder lett. E. A., Bureau Handelsblad. (20890) Op een Commissionairskantoor wordt gevraagd een BEDIENDE, in staat het Rekeningcourantboek te houden. Kennis van de gewone Kantoorwerkzaamheden en van de Duitsche en andere vreemde talen, zullen tot bijzondere aanbeveling strekken. Brieven franco onder letter A- F. O. Bureau Handelsblad. (20823) AMSTELS MANNENKOOR. RUITENGEWOON VOCAAL EN INSTRUMENTAAL COKGEBT, TE GEVEN IN UET PARK OP DONDEEDAG DEN sl&gt;en SEPTEMBEE 1867, des Avonds ten 7&quot;ü Ure, GEVOLGD DOOR BAL EN VAUXHAL. Heeren Leden en Heeren Geabonneerden van het Park hebben regt van toegang niet ééne Dame. Vreemdelingen, doch geenen Stadgenooten, benevens meerdere Dames zullen toegang worden verleend tegen betaling van 99 Cents per Persoon. HET BESTUUR. (20923) DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN. ENZ. STADS-SCHOUWBLRG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Maandag 2 Sept. (N°. 7 Abonn.) Eene tweede voorstelling van: Eduard Norion, of de kleine Beschermengel, oorspronkelijk Drama in 3 afdeelingen of 5 bedrijven, naar aanleiding van een klein verhaal, door D. P. v. Heyst. Gevolgd doer: De Droom in den Harem, phantastisch Ballet in 3 tafercelen, gecomponeerd en gemonteerd door Angelo Ganforin. Waarin het eerste debut van Mej. Emilia Pinchiara als eerste danseuse noble en tous genres; van den Heer Angelo Ganforin, als eerste danser en Mej. Giuseppina Pinchiara, als derde danseres. (2..Ure&lt;) De Directie van boyengenoemden Schouwburg brengt bn deze ter kennis van het geachte Publiek, dat zij, na overleg met deskundigen, maatregelen heeft genomen, om voorshands de lucht binnen het gebouw op aanhoudende en doeltreifende wijze te zuiveren.</p>
</text>
