<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ad f L.85 per Vierk lYeilerl. Kl. Art ƒ 1.35 per VierU. STèderl. Kl. METAAIjBLABEIf VOOB. YO€»TH?E BVBEI uit de Fabriek van 13. CHÉTISIiATF, te Brussel. UITSLUITEND VERKRIJGBAAR BIJ WED. 6. DORENS * ZOON. Itofcfn , E 141. HOFSPIEAELKOOPEBS. Amsterdam. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op franco aanvrage verzonden. _Ad^jf \,vt__ per Vierk. Keil eri. El. (20662) AH f 1.2 S per Vierli. Neder!. KI. MÈBffiSBÏi AÏHiCME ~iPIE^ÜFABBÏÈM. T &quot;PÏF!&quot;!? &amp; flO beri2ten, dat wegens Sterfgeval hunne Affaire te ROTTERDAM heeft opgehouden te bestaan, doch gevoegd JU-U V JL&amp;t Ct il . is hij die Alhier. NIEUWENDIJK. L 72. BIJ DE RAAMSKOOI, en verzoeken alzoo hunne Begunstigers alle Brieven en Bestellingen uitsluitend aan dit Adros te willen rigten. SPIEGELS, SPIEGELGLAS EN LIJSTWERK, zijn aan bovenstaande Fabriok in den meest uitgebreiden zin verkrijgbaar tot zeer billijke prijzen, en kan wegens zeer ruimen voorraad aan iedere aanvraag ook voor Export onmiddelijk gevolg gegeven wonlen. Gereed staande SPIEOELS worden tot VERMINDERDE PRIJZEN opgeruimd. (20672) H™im __% ëk nnv &amp;ëk run Mint f Tim nnn &quot;&quot; duurt van Mm Sm m_ Mm »§• &amp;1 «__%* ll&apos;B ffi |i ¦11 M§_ _____ ii ?n 1&quot;. Mei KIIIIPI. fl fl I X N VIS I H .Hl fl H K C&lt;*™ts-15 Ocfo&amp;er. ¦»¦¦¦»« Mafllß ART «M « ««HH s__9_l__ Vt __\ OUHiaAWI Remagen Alkalische Baden Tan 20-40 e. In de Balneologie worden de Baden van Neuenahr gerangschikt tusschen die van Vichy, Ems en Carlsbad. In ieder Badhótel bevinden zich het Bureau van den Telegraaf en het Postkantoor, wijders eene Leeszaal en eene wel voorziene Bibliotheek. Voor en na het Badsaizoen zijn de prijzen voor Logement, enz., lager dan gedurende het saizoen. (18711) CATZ-ÉLIXER OFMATGBÏTTER op de jongste WERELDTENTOONSTELLING te Londen ten toon gesteld en met de GROOTE PRIJS-MEDAILLE bekroond, uitsluitend gefabriceerd deor de Uitvinders en Fabriekanten CATZ &amp; ZOOMT, te Pekel-A, is in heele, halve en kleine verzegelde Flacons van ƒ1.50, 75 en 25 Centen verkrijgbaar: Amsterdam.H.vanVeenenZoonenG. Rotterdam,wed.H.W.PrillevitsJcz. Arnhem, J. H. C. Daems en G. J. Deventer, Wed. J. J. Diekhoff. Stronk, Buitenkant aan het Oos- en P.Verloove, Leuvehaven. de Roos. Zwolle, E.Eykelboom. tordok;H. Siedenburg en J.G. Ap- Schoonhoven, A.Moes enG.deßok. Zutphen, H. J. N. van Loo en Alkmaar, J. I. L. Lntterot en J pel, Haarlemmerdijk;Saphier frv. Utrecht, W. Siebers, Servetsteeg; R. Teegelman. Masdorp. Praag; H. F.Maks, Haarlemmerd. R. van Groeningen, Oude Gracht. Dordrecht, W. J.Dickeen J.v.Goud- Purmerend, P. Schade. Haarlem, W. Bek Wz., Gr. Houtstr. Kampen, Jan Berghuis oever de Jong. Nieuwediep, W. F. Kissing. Hoorn, B. Schermer. Hardorwijk, H. J. Sem. Zalt-Bommel, A. van der Linden en Helder, A. Bakker. Nijmegen, Wed. J. G. Most enC*. J. van Eekelen. Middelburg, C. J. Krujjsse. En verder op aanvrage te bekomen bij (20910) CATZ &amp; ZOON, FABRIEKANTEN TE PEKEL-A. ZÜIDERZEE-nOOMBOOT-MAATSCHÏPPÏF |||jk EN STAATSSPOORWEGEN. «SS»1 AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN, LEEUWARDEN, GRONINGEN Van AMSTERDAM &apos;s Morgens 11 ure. Van GRONINGEN &apos;s Morgens 8 nre 5 min. // ENKHUIZEN. . . &apos;s Namidd. p. m. 2 * &quot; * 10 * 16 // Aankomst te GRONINGEN .... &apos;s Avonds 8 » 50 min. &quot; gAKLINGEN „ n n „ - i -•¦* ENKHUIZEN . . . &apos;BNamiddags p. m. 2 &quot; 15 » §HW Te HINDELOOPEN wordt dagelijks (uitgezondera stormweder), aan dea fcteiger aangelegd. (20901)</p>
</text>
