<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE FRIESCHE BOTIRBOER levert naar gemiddelde marktprijzen te Leeuwarden, Harlingen en Sneek wekelijksch vrij aan huis te Amsterdam, puik beste BOTER a 62.J en 67| Cent het pond bij 1/4, 1/8 en 1/16 vat en per potten van 3—20 ffi, benevens mooije versche BLIEKEN a 3i Cent. Adres franco onder lett. E. bij den Boekhand. JOHs. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (21024) Bij Potten van 10 ffi worden door het geheele rijk verzenden. Het PROVINCIAAL KERKBESTUUR van de H.H. PETRUS en PAULUS alhier, heeft UITGELOOT: TIEN AANDEELEN, ten laste van de St. JOSEPHSKHRK, a ƒ 100, zijnde N&quot;. 47. H. I. J. K. L. M. N. O. Pen Q, waarvan de uitbetaling zal geschieden in de maand September e. k., des Donderdags, tusschen 10 en 12 uur, tegen overgifte van genoemde Aandeelen met derzelver Coupons, ten kantore van den Penningmeester. (21014) Amsterdam, Th. J. ALBERDHKGK THIJM, 30 Augustus 1867. N. Z. Voorburgwal bij de Kglk^H 626. DIRECTEUR en COMMISSARISSEN der ALGEMEENE BRANDWAARBORG-MAATSCHAPPIJ te Rotterdam berigten bij deze, dat de REKENING, gesloten 30 Junij laatstleden gedurende de geheele maand September aanstaande, op alle werkdagen, des voormiddags van 9 tot 1 ure, voor de respective daarbij belanghebbenden aan het Kantoor der Maatschappij, in de Wijnbrugstraat, wijk 1 N°. 465, te Rotterdam, ter visie zal liggen. Rotterdam, D. BUNLOP, Directeur. 31 Augustus 1867. M. H. C. VAN OOSTERZEE.In (20984) C. H. VAN DER LOOM, &apos;(Commis- W. S. BURGER Wzn., Janssen. De Ondergeteekenden berigten hiermede Heeren Boek-enKunsthandelaren dat bij hen verkrijgbaar zijn de PHOTOGRAPHISCHE PORTRETTEN (Visite Kaartjes) der Heeren: BERSIER, BUNGENER,,DHOMBRES, HASEBROEK, St. HILAIRE, MERLE d&apos;AUBIGNE, CASALIS, BOVET, NAVILLE, COULIN (Zoon), THOLUCK, GUIJE, GODET, enz. enz. Van de 5 eerste Heeren ook groot formaat. Amsterdam, (20987) WEGNER &amp; MOTTU, 30 Augustus 1867. Photographisten. De Ondergeteekenden berigten hiermede aan het geëerd Publiek dat zij van plan zyn de NEGATIEVEN (glazen) welke in hun Etablissement voor A°. 1862 vervaardigd zijn geworden, te vernietigen. De personen echter die van deze glazen (in zooverre zij nog bruikbaar zijn) AFDRUKKEN wenschen te ontvangen of dezelfve verder bewaard willen hebben, worden verzocht hiervan voor 1&quot;. November e. k., franco opgaaf te doen. Amsterdam, WEGNER &amp; MOTTU. 30AugustusJ867. (20988) GËBMMTI IMWmm *De overal hoorbare klagten over allerlei kwalen, het van jaar tot jaar talrijker bezoek van bekende of nieuw,ontdekte Badplaat- Ben , het aangroeijende getal kwakzalvers en geheime geneesmiddelen, de ongeschiktheid van een groot gedeelte der mannelijke jeugd voor de militaire dienst, de ongeschiktheid van vele moeders, om hare eigene kinderen te zogen, enz., enz., zijn zoo vel** bewijzen, dat de ligehamelijko toestand van het hedendaagsche geslacht betrenrens¦waardig is. De naaste oorzaak daarvan is gelegen in eene tegennatuurlijke verpleging des Ligchaams, door ouders, onderwijzers en eigene willekeur. Deze verkeerde behandeling nu vloeit voort uit onbekendheid met het menschel ij kligchaa m.&quot; Dr. BOCK laat deze woorden voorafgaan aan zijn beroemd werk: HET BOEK VAN DEN GEZONDEN EN ZIEKEN MENSCH, geschreven met het doel om de menschen bekend te maken met hun eigen ligchaam, met de voorwaarden om gezond te blijven en lang te leven en hen los te maken van gewetenlooze kwakzalvers. — Een debiet van bijna (iO.OOO Exemplaren heeft den Schrijver doen zien, dat zijn arbeid niet te vergeefs was. Eene Hollandsche vertaling, van de hand van Dr. DONKERSLOOT, ziet het licht bij den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam. Het werk bevat 700 bladzijden, met 38 Houtgravures, kost ƒ 3.85, geooaaen ƒ4.25 en is op bestelling alom te bekomen. (13010)</p>
</text>
