<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RE6UMERSBREESTMAT, ÏÏOEE BÖTERIARIT, lOfl, Ontvangen: IiESKEW FAITTABSIE-ARTIKEIiEST voor liql Maj aarssaizocn : SHAIfXg, MMtAMVSÊSÊiWë ©VEMIIEMBEM in alle nuances, BOORBEAT, MAMCIIETTEM en VOORHEAIBENT in elke afmeting, enz. PARAPIiVIRS in soorten. IMHIVEAIJTÉS VOOR DAMES: Alpacca en Meteldoeksclie BLOUSE®, gegarneerd met Cluny en Valencienne kant. Eene raime Sortering Weteldoekscke en Kanten ©ARÏUITUI&amp;ES, VOIILEÏTES, C©E.S, enz. «I*A€R en &amp;IJBEW MIMï^&apos;IïlS&amp;liSES. REt^EMMAMTEI^, prima Kwaliteit. JF 10. &apos; (21042) *&apos; &apos;&quot; &quot; ¦¦ -- ¦ ¦ - ¦¦ &apos; &apos; &apos; &apos; *&quot; &apos; ¦&quot; — &quot;¦¦¦¦ &quot;¦ ¦¦ -^- Bij FRANS BUFFA &amp; ZONEN is uitgegeven: NIEUW PLAN VAN AMSTERDAM y MET BE BUURTVERBEEOMO. GETEEKEND DOOR J. KUYPER, OP KOPER GEGRAVEERD DOOR VAN BAARSEL &amp; TUYN. Schaal van 1: 4675. GROOTTE: 100 Ned. Duim breed; 7G Ned. Duim 1lA&quot;£, |l|mH|M||BA PRIJZEN: 31 IJI .¦O Zwart (zeer geschikt voor Architekten, enz. ter bijteekening) ,f 4. Gekleurd &quot; «• Gekleurd, op linnen geplakt, met stokken &apos;-?.&apos; IVB. DifrPlan, dat naar de nieuwste bronnen vervaardigd is en waarop AL de jongste veranderingen, die de hoofdstad ondergaan heeft — als gedempte grachten, nieuwe buurten , enz. — zijn aangewezen, is zeer geschikt voor Kantoren, Assurantie-Maatschappijen, Architekten, Hotels, enz., en van het grootste belang voor ALLEN, die wenschen met de stad hunner inwoning naauwkeurig bekend te zijn. (&quot;.21054) _ . ; ______ Het CARBOLZUUR wordt meer en meer erkend als het beste en gemakkelijkste middel tot wegneming van Smetstoffe» en schadelijke Uitwasemingen, en als zoodanig dan ook van hooger hand. bij het op nieuw ontstaan der CHOLERA aanbevolen. De Ondergeteekenden hebben steeds voorhanden het ENGELSCH CARBOLZUUR m verschillende vormen , en zijn bereid, op franco aanvrage, omtrent de aanwending alle inlichtingen te geven. __&quot;___,- &apos; B. A VAN DOORN &amp; Comp., Amstekdam, 31 Aug. 1867. CIIEMISTEN, Bloemgracht. (21050) Eenige AOEHTTEST voor gelieel Nederland.</p>
</text>
