<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING VAN OMHOERBJV» GOE». Ten overstaan van d»n Notaris VAN ECK, te Arnhem, zal men op MAANDAG 9 SEPTEMBER 1807, des namiddags ten 1 ure, in het Koffijhuis de Harmonie aldaar, bij inzet, en 14 dagen later, op Maandag 23 September, ter zelfder nur en plaats, bg toeslag in het openbaar verioopen: Ongeveer 93 bunders, 68 roeden, 60 ellen BOSCHGROND, Westerlteide genaamd, bestaande nit nieuw aangelegde en welig groeijende DENNEN- en AKKEEMAALSBOSSCHEN, OPGAANDE BOOMEN, benevens ARBEIDERSWONING, met daarbij aangelegden benoodigden TUIN en BOÜWGEOND; een en ander aan elkander gelegen, in de gemeente Arnhem aan den Harderwijker weg, in de onmiddellijke nabijneid van den Amsterdamschen Straatweg, achter het Landgoed Lichtenbcek. Aanwijzing wordt gedaan door den Opzigter JAN VEEHOEF, Wonende OB H&apos;r.sterhtide. Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. Brieven franco. (19095) J. W. CRAMEEUS, A. CRAANDIJK, B. LANGERHUIZEN, P. L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr., L. DE BULL, C. H. GIJSELMAN, J.W. MINNE, F.T. GÖRLITZ en A.VAN USENDIJK EZb.. Makelaars, zullen op Woensdag 25 September 1857, des avonds ten «es nre, in het voormalige O. Z. Heeren Logement, ten overstaan van den Notaris F. VAN HOUTEN, in veiling brengen: Het kapitale, hechte, sterke, dubbele KOOPMANSHUIS met Pakkelder?, Achterplaats en Erve, op de Heerengracht nabij de Gasthnismolensteeg, L L 104, kad. Sectie F., n°. 309, groot 2 Eoeden 47 Ellen. Te bezigtigèn op vertooning van een toegangbewijs, bij de Makelaars voornoemd, verkrijgbaar. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen op den gewonen tijd ter lezing zijn, ten Kantore van den Notaris F. VAN HOUTEN, Keizersgracht nabij de Heerenstraat. (20102) H. G. SCHELTEMA, J. MEIJERINK MEIJEE, J. W. MINNE, J. SMIT, J. H. EICHAED, J. VAN NULCK, A. VANDE VIJSEL, M. H. BOAS, C. F. ROOS Jn. en T. SANDERS Js., Makelaars, zullen op MAANDAG 30 SEPTEMBER 1807. des Avonds ten Zes Üre in het Lokaal df. Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jn., in Veiling brengen: N°. I. Een extra kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANS&apos; HUIS, met wel geordonneerde voorgevel, OPEN PLAATS en ERVE, op het fraaiste gedeelte van den Kloveniersburgwal, tusschen ac Baamgracht en oe Staalstraat, C 534, kadaster sectie G., N°. 2731, ter grootte van 4 roeden. 27 ellen. N&quot;. 2. Een dubbel hecht en buitengewoon sterk PAKHUIS en ERVE, genaamd Malans, op den Groenenbnrgwal. vlak achter het voorgaand Perceel, C, 465, kadaster sectie G., Nu. 2775, groot 1 roede, 15 ellen. Deze Perceelen worden eerst ieder afzonderlijk in opbod en afslag gebragt en daarna gecombineerd in afslag. De gezamentlijke grootte der Perceelei is 5 roeden 42 ellen. Te bezigtigèn des Dingsdags en Vrijdags alsmede op den Verkoopdag, van 2 tot 4 uren, mits toonende een Toegangbillet door een dei Makelaars onderteekend. Bewijzen van Eigendom en de Veilcendizien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jm, op de Oude (breede) Bloemmarkt bij de Wijdesteeg. F 122. (20009) J. G. HUYS, Makelaar, zal op MAANDAG » »EI*TEMBEM 1807, des avonds ten zes nre, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den NotaTis C B VAN EINSUM, in veiling brengen: N&quot;. 1, een solide betimmerd HUIS en ERE, met apart verhuurde Benedenwoning, twee hoog Boyenwoningen (zgnde 3 diep), Openplaats en Tuin, in de Utrechtschedwarsstraat, tusschen de Utrechtschestraat en den Binnenamstel, Z 232. — N°. 2, een weldoortimmerd HUIS en ERF, met apart verhuurde Boyenen Benedenwoningen, in de Keizersstraat, op den hoek van de Keizersdwarsstraat, tnsschen de Oudeschans en Boomsloot, O 161. Te bezigtigèn des DiDgsdags en Donderdags van elf tot een ure. De veilconditiën, enz. zijn vier dagen vóór en op den dag der veiling, des voormiddags, ter inzage ten kantore van gemelden Notaris, op de Prinsengracht bij de Vrjzelstraat. (19760) JOANNES JACOBUS GOSELING, PIETEE SCHOT Jr. en MARTINUS JOHAN VAN ENGELEN, Makelaars, zullen op Maandag 9 September 1867, des Avonds ten 6 Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris J. G. POUW, in veiling brengen: N°. I. Het hechte, sterke en weldoortimmerde HUIS, open Plaats, Achterhuis, Tuin en Erve, in de Haarlemmer Houttuinen, TT 92, groot 2 Roeden 58 El; naast de Pastorij der E. K. Kerk de Posthoorn. — N°. 2. Het hechte, sterke en weldoortimmerde PAKHUIS en Erven, in de Haarlemmer Houttuinen. Sï. &gt; groot 1 Eoede 8 El, over vermeld Perceel. Alles breeder bij .Billetten omschreven, te bezigtigèn des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 12 tot 3 ure. «.iSiif erceslen N°. len 2 zullen ieder afzonderlijk bij opbod en afslag PTfeKp»nJf*B* gecombineerd in slag worden gelegd: .l.mp£? ™a.TI , en Veilconditiën zullen vierdagen vóór, twfril T ?ft Pnnw7-ag ter lex.zi&quot;S ten Kantore van den HoUm J- tx. POUW, Keizersgracht bq do Bronwersgracht. (18781) MP BUIfIIOORV* ~9f behoeven niet meer gesneden te worden, daar men heeft uitgevonden het alom gewenschte MIDDEL OM DE HEVIGSTE LIKDOORNS GEHEEL TE VERDRIJVEN EN TERSTOND DE PIJN GEHEEL WEG TE NEMEN. Van dit uitmuntend Middel kost het DOOSJE met ZESTIEN PLEISTEES voorzien van Gebruiksaanwijzing 50 Cents. Ook zijn deze Pleisters zeer net, dun, ondoordringbaar en tot een volmaakt gebruik gereed. lABRIEKANT : J. T. MULDEE, Voetboogstraat, lste Huis van den Heiligen Weg, 278. DEPOT: Te Eotterdam W. L. DANIELS, Hoogstraat. n Te Groningen T. T. BORGESIÜS, Boekhandelaar. # Te Assen J. A. STEENMEIJER, Droogist. (20879) SCHANS BIJ DE AMSTERDAM, ZAAGBARRIERE. BUUET PP 151/152. STOOMZEEPFARRIEK BE KEIZERSKROON. GROENE ZACHTE ZEEP ƒ3» per Ton, contant zonder Accijns. HH. GEOSSIEBS GENIETEN BABAT. (20666) MËËR JLiCHT, das met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zii verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk;bij juiste behandeling springen.de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per nur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij U. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 85, (20667) naast de Armenschool N°. 9. INDUSTRIEEL AGENTSCHAP. Landré Óf Glinderman, INGENIEUES TE AMSTERDAM. KANTOOR: Smgel bij de Koepelkerk, L 689. MAGAZIJNEN van: Stoommachines, Locomobilen, Gooclroyeerde Va-beterde Centrifugaalpompen, Mortelmolens, Blaasmackines, Sloompompen, Werktuigen voor Machinale Houtbewerking, Draaibanken. Boor-, Pons-, Schaaf- en Walzmachines, Vijzels, Dommekrachten, Lieren, Takels, Bascules, Veldsmidsen, Blaasbalgen, Aanbeelden, Bankschroeven , Fabrieks-, Smids- en Gasfitters-Gereedschappen, Lederen Drijfriemen, India-Rubber Artikelen, Manometers , Appendages voor Stoomketels, Peilglazen, Oliekannen, Machine-Olie. enz., enz. (20661) DEPOT van de gerenomeerde BECKEE &amp; BUDDINGH&apos;S BALANSEN, BASCULES enz. Hrönner&apos;s PATENTBRANDERS besparen 40 a 60 pCt. aan Gaz en worden 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dep»t alhier bij H. LAMMERTS, Langestraat, SS 180. Ook te verkrijgen bij A. J. KLETON, Engekapelsteeg E 118. 119S20)</p>
</text>
