<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MIL¥EBSUI_S€HE STilfilEffi 1 mw. De Directie brengt ter kennis van de Aandeelhouders , dat de gewone ALGEMEENE JAARLIJKSCHE VERGADERING , overeenkomstig art. 22 der Statuten, zal gehouden worden op Maandag den 30sten Maart eerstkomende, des namiddags ten half twee ure, in het Lokaal de EENSGEZINDffIÉIB , te Amsterdam. (6524)__ Op &apos;WOENSDAG IS MAART 1888, des voormiddags ten 11 ure, zal, in het Logement genaamd Paardenburg, in de buurt over Ouderkerk onder Nieuwer-Amstel, ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBEUGGEN, publiek worden geveild en verkocht: Vier perceelen uitmuntend best VEEN—LIK, in den Middelpolder onder Nieuwer-Amstel nabij Ouderkerk in de Stukkenland, kadastraal bekend in sectie I, n°. 355 en 911, te zamen nog groot op slik ongeveer 1 bunder, 5 roeden; breeder bij billetten omschreven en waarvan de Veilconditien vier dagen vóór den verkoopdag, ten Kantore van genoemden Notaris, zullen ter lezing liggen. (6514) De Notaais D. VAN OSENBEUGGEN, residerende te Nieuwer-Amstel, zal in publieke veiling verkoopen : Op DINGSDAG S_ BS AART 1868, des voormiddags ten 9 ure, in de Herberg genaamd de Zwarte Kat, aan den Amsteldijk bij de Weteringbrug onder Nieuwer- Amstel: _ STUKS &apos;extra schoone en gezonde KALFKOEIJEN , diverse Boeren-, Melk- en Timmergereedschappen, eene partij VIBCHWANT, als Zijden Fuiken, Snoek- en Baarsschakels, Bleinetten en Fuiken, Vischkaren, 1 Bunschuitje met mast, giek en zeil, enz., eenig HUSSRA_D en INBOEDEL, en eene partij HOOI. Alles daags te voren te zien. En op WOENSDAG 8 APRIL __ÖB, des voormiddags ten 10 ure, op de Boerenhofstede, genaamd Nooit Gedacht, aan den Amsteldijk bij het Schutverlaat der Veenderij onder Nieuwer-Amstel, 17 STUKS extra schoon en gezond RUNDVEE, als 14 Kalfkoeijen en 3 Pinken; Voorts 1 Vosinerriepaard, 8 Schapen, 1 Varken, 1 Speelwagen op veeren, eenige Boeren- en Melkgereedschappen, Huisraad en Inboedel en eene Partij Hooi en Mest. Alles daags te voren te zien. (6515) J. DE BEURS, Makelaar te Sloterdijk, zal op DONDERDAG 28 MAART _BSB, des voormiddags ten 10 ure, op de Boerenhofstede, genaamd Het is zoo en niet anders, aan don Osdorperweg onder Sloten, ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBEUGGEN, residerende te Nieuwer-Amstel, publiek presenteren te verkoopen: &apos;£7 STUKS extra schoon en gezond RUNDVEE, als: 19 Kalfkoeijen, 2 Geldevaarzen en 6 Pinken; voorts 2 bruine ME-RSJiPAARDEN, 1 Zog, eenige Rijtuigen, Doerenen Melkgereedschappen en ongeveer 35,000 ponden Hooi. Alles daags te voren te zien. (6513) &gt; De Makelaars F. N. MONTAUBAN A&gt;jk VAN SWYNDREGT, W. VAN DAM /»T#4 H-HZx., B. C. D. HANEGRAAFF, JylymXh H. N. MONTAUBAN VAN SWIJN- M o_=_lf_- DREGT, H. H. VAN DAM, C. H. VAN DAM en H. MONTAUBAN VAN &lt;__^^^SÉ&amp;4SWIJNDREGT, te Rotterdam, zullen, lasthebbende van hun Meester, op Dingsdag den 31sten Maart 1888, des middags ten 12 ure, in de Zaal aan de Sjheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, publiek verkoopen: Het extra snelzeilend, gekoperd en kopervast Nederlandsch FKEGATSCISIP MM M I? K 9 laatst gevoerd door Kapitein A. H. KIEHL, volgens Meetbrief lang 41 el 30 duim, wijd 7 el, 2 duim, hol 4 el 82 duim, en alzoo groot 621 Tonnen of 328 Lasten, met al deszelfs Rondhout, staand en loopend Want, Ankers , Kettingen, Touwen, Zeilen en verdere Scheeps-Geveedschappen, zoo als hetzelve thans is liggende in de Westerhaven te Rotterdam. Nog zal afzonderlijk worden verkocht (6480) Een Chronometer.</p>
</text>
