<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIROOP VAN RAIFÖRTIÖDË, VAN GtUMAULT &amp; C°., Apothekers te Parijs Dit Medicament verwerft in Parijs eene welverdiende&apos;reputatie.Dank zij het lODIUM, hetwelk gecombineerd is met het sap van de kragtigste anti-scorbutieke planten, waarin reeds het lodium bij natuur voorhanden is; de heilzame werking daarvan is met roem bekend. Het is door deze laatste eigen&quot; schap, dat hetzelve op eene voordeelige wijze de Levertraan vervangt, welke naar het oordeel der geleerde Doctoren zijne heilzame kracht alleen ontleent aan de tegenwoordigheid van lodium. Het is zeer hooggeschat onder di?geneesmiddelen voor kinderen, om Tympatisme te bestrijden, even als de verstoppingen van de mangelen van den hals en den verschillenden uitslag van het aangezigt, zoo menigvuldig liet geval bij kiuderou van teederen ouderdom. &apos; (1821) Hetzelve is tonisch en tegelijkertijd ververschend, het animeert de appetit, bevordert de spijsvertering en verleent aan het weefsel der huid zijne natuurlijke kracht en vastheid. Het wordt dagelijks door de Doctoren speciaal voorgeschreven, ter bestrijding der verschillende huidontstekingen. Dépót te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Zeedijk. ECHT LIEBIG _ TLEESCB-EXTRACT der Liebig&apos;s Extract of Meat-Company, Limited, bereid in hare Fabrieken te FItAY-BENTOS (Züip-Amerika) , is tegen de door DE MAATSCBAPPIJ vastgestelde prijzen te bekomen: bij den Correspondent N. J. Stil.:—. MER, Kalverstraat bij den Heiligenweg, D 125, to Amsterdam. (1285) LA I&apos;IIËSERÏATRI PERSONILLËT Uh Essai mediaal populaire, W.. 1» guérison de la débilité nerveuso et physique, et les inftrtnitós seerètes de la jeunesse et do lage mür, résultant d&apos;habitudes solitaircs ou exe&amp;_, qui épnisent premature ment les fonctions de la virißté, détruisent tout espoir de postérité, et mettent en danger le bonheur du mariage, einpêshant I&apos;accompliss.ement des engagements qui constituent Vim des plus doijx objets de I&apos;existence, par le Dr. S. LA MERT, N°. 37 Bedford square a Londres, membre du College de_ Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consultations tous les jours. Les personnes qui ne se pourraient rendre chez lui, peuvent être traites avec succes, par correspondancc, et les remèdes sont expediés d&apos;une maniere secfète et Gertaine dans toutes les parties du monde. La Préservalion Personne}le orné.e de non)breuses gravures et dVxemples, est en vente chez le Libraire H. A. MEIJER, N, %. Voorburgwal vis a vis le Molsteeg, au prix de 50 Cts.; en envoyant franco sa bon sur la poste de 60 Cts., il sera envoyé franco dans tout Je royaume. De mème la tradnetion Hollandaise, autorisée de I&apos;auteur, se vend au pris de 70 Cts., franco daas tont le royaume 85 Cts. (3305) TE HUUR aangeboden: eeneVOORKAMER met ALCOOF en STOOKPLAATS, benevens eene ZIJKA- 1 MER, geschikt voor een niet te groot Kantoor, beiden 1 voorzien van Gas, gelegen op de Heerengracht, in de na- &apos; bijheid van den Dam; ook elk afzonderlijk verkrijgbaar, i Franco te bevragen onder lett. R. S., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (6448) BRONINERS ZUINIGHEIDS PATENT GASBRANDERS in Nederland geoctroijeerd, geven nagenoeg geene warmte, een zeer helder en aangenaam licht en worden 4 a 6 weken kosteloos op proef gegeven. Hoofd-Dépöt voor Nederland bij J. GÖPFERT, te Rotterdam. Hoofd-Dépöt voor Amsterdam bij H. LAMMERTS, Heerengracht bij den Blaauwburgwal. SS 193. (3) Aan het DEPOT alhier, kan een flinke STADS REIZIGER en een fatsoenlijke JONGEN geplaatst worden. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, twintig jaren oud, sedert vier jaren in het TAUAKSVAK werkzaam, bekend met het sorteren, pakken en maken van Sigaren, za.g zich gaarne I°. Mei in eene Sigarenfabriek of bij een Makelaar m Tabak, enz. geplaatst. &apos;Op eene goede behandeling zal meer dan op groot salaris worden gelet, en wordt men beleefdelijk verzocht zich franco to adresseren onder lett. V., bij den Boekh. C. BIELEVELT, Voorstraat, te Utrecht. (6150) WERE^-FBËRGPLAATS. wordt voor eene zindelijke Zaak IN HUUR aangeboden, zijnde ruime, drooge en goed verlichte ZOLDERS, zeer gunstig gelegen. Adres Franco Lett. N. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (6472) 818- EN BUITEN-JALOUSIES, ZOOWEL NIEUWE ALS OUDE CONSTRUCTIE. De Ondergeteekende verzoekt zijne Geachte Begunstigers hunne geëerde BESTELLINGEN, zoo tijdig mogelijk, m te zenden, hetzij direct aan mij of aan de Heeren J. _. KRAMER, te Zaandam; A. B. DULLAARD, te Zevenbergen; F. M. BEUNKEN, te Middelburg; J.LUITWIELER, te Vlissingen; J. BON GENAAR, to Breda, door wien als Depothouders de JALOUSIEN voor Fabrieksprijs worden afgeleverd. Belovende de meeste accuratesse. (6221) Leyden, UEd. Dw. Dienaar 6 Maart 1868. T. A. MUSSERT C.Cz. ~öSIImïWAïTB hmT hetzij voor Zomerverblijf of voor het geheele jaar, een zeer gemakkelijk BURGER WOONHUlS,verbonden aan eene BOERDERIJ, waarvoor eene VERANDA is aangebragt en waarbn&apos; behoort een TUIN en SCHUUR. alles staande en gelegen even buiten het welvarende Dorp en onder de gemeente Nieuwveen (Z.-Holl.), zeer in de nabijheid van den Vrouwenakker onder Uithoorn (N.-Holl.), vanwaar dagelijks per stoomboot tweemalen gelegenheid is naar Amsterdam — en eens naar Rotterdam en Leiden te komen. Te Nieuwveen wordt zoowel een Roomsch Gatholijk als een Protestantsch Kerkgebouw gevonden. Inclinerenden vervoegen zich om inlichtingen met franco brieven , onder de letter D , bij den Boekhandelaar D. VAN HULST, te Nieuwveen. (6401) MGHBSfII KOFFIJHUIS in het midden dezer Stad wordt ter OVERNEMING aangeboden. Adres met franco brieven, onder letter 8., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, op het Koningsplein te Amsterdam. (6394) Uit de hand TE KOOP of TE HUUR en met l°.Meia.s. te aanvaarden: Een voor ongeveer 8 jaren nienw gebouwd WOON- en WINKELHUIS, met ERF en TUIN, op den besten stand te Aalsmeer. Franco te bevragen bij den Notaris J. H. LICHTENBELT Jr. , aldaar. (6457) &apos; Tegen ƒ 150 Salaris wordt alhier met Primo Mei GEVRAAGD: Een KOEK-en BANKETBAKKEBSBEDIENDE, het Vak grondig verstaande, en ook eene i WLNKELDOCUTËR , goed kunnende Naaijen, Stop- &apos; pen, Mazen, met de Wasch omgaan en met de Huishouding bekend,-van de P. G. en van goede getuigenis voorzien. Brieven franco onder Lett. K. B. aan het Bureau Handelsblad. (6464) i CRISTAL VENSTERGLAS. »E _K»EROE&apos;fEEHi:i\»EN hebben de eer te berigten , dat zij mimen voorraad hebben van FRANSCH GLAS, dubbel dik, groote dimensie voor Vóórpuijen. COOUENET &amp; VAN HEUSDEN, (6461) Glasschilders en Glashandelaars te Amsterdam. TE HUUR GEPRESENTEERD. Voor een Heer, liefst zijne bezigheden buitenshuis hebbende, eene groote fatsoenlijk GEMEUBELKEBDE KAMER met Stookplaats, in den omtrek van de Nieuwmarkt. Huurprijs ƒ7 per maand. Adres franco Briefjes onder N°. 10 Bureau Handelsblad. (6352) TVIJBWiRHEIt Een bekwaam VUURWERKER, met het Scheepswerk goed bekend zijnde en het groote Vuur kunnende waarnemen, kan DADELIJK GEPLAATST worden, mits Bewijzen van goed Gedrag overleggende, bij J. C. DE GRAAF, Kadijk U 629 te Amsterdam. Brieven franco. (6381) EEM RUIS TêHïïürT&quot; Met primo Mei biedt men een vrij, zuiver en droog Hl&apos;IS TE HI&apos;UK aan, gelegen op het beste gedeelte der Heerengi-acht, in de nabijheid van de Beurs, bevattende zes Kamers, Keuken, enz., alsmede gelegenheid tot het houden van Kantoor, voor den prijs van ƒ 750 &apos;s jaars. Te bevragen met franco briefjes on-ler de letters X. E. bij den Boekh. HERMAN KOSTER, Halvemaansteeg V 520. (6422) M. CH. BELINÖTTE a I&apos;honneur&quot; de&apos; préveniFaea fldèles souscripteurs, que le peu de loisir dont il dispose I&apos;empèche de centinuer, cette année, son COURS D&apos;HISTOIRE DE LA LITTÉRATURE FRAN£AISE et de LITTÉRATURE BIBLIQUE. (6473) ~TSIUELITM_ DAMES! Een JONG MENSCH, I. G., 22 jaren oud, van eene respectabele familie alhier, eene nette en winstgevende Zaak uitoefenende, door veelvuldige bezigheden verhinderd met Dames in aanraking te komen, wenschte door dezen al meer gebruikelijken weg in kennis te komen met eene fatsoenlijke JONGE DAME, van den gegoeden stand, ten einde na nadere overeenkomst een WETTIG HUWELIJK aan te gaan; er zal meer op goede educatie dan op fortuin gelet worden. Reflecterenden gelieven onbeschroomd s_fT .?t_W__&amp; «n franco in te zonden onder het Motto WELGEMEEND .Bureau Handelsblad. PS. Van de stiptste Geheimhouding kan men verzekerd zijn, terwijl desverkiezende Portretten en Brieven aan hunne respectieve adressen terug gezonden zullen wor(len- ______ (6*49) Mijn, in 1866 te Amsterdam bekreond BEIJERSCH BIER wordt wegens de vele aanvragen voortaan buiten de Provincie Groningen niet afgeleverd dan a contant- De Eimer a 70 kan, met fust ƒ 14.80. _ dito a 35 0 « it ti 7.90. Alles franco Amsterdam. De ledigo Eimer wordt a ƒ 5, _ Eimer a ƒ 3, weder aangenomen. J. DOORN BOSCH, te Veendam. Eigenaar van de Duitsche Brouwerij het Vosje (6087) Brouwmeester R. WOLFSDORFF, uit Beijeren. &quot; $&amp;&amp;Ait_e__. &apos; Merk: LA EXQUISITA Dl RICAItPO. Door vertrek naar elders wordt een restant Partijtje van bovengenoemd Merk tot den Prijs van ƒ2O per Mille TE KOOP aangeboden. Monsterkistjes van 250 stuks worden op franco aanvrage aƒ 5 afgeleverd. Adres: H. W. WILLEMS, Boek handelaar, Koningsplein te Amsterdam. (6454) ƒ 100 beloomng&quot;^ voor dengene, die lEMAND eene fatsoenlijke en vaste BETREKKING kan bezorgen, die minstens ƒ 9 a 10 wekelijks oplevert. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd zijn. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco Brieven onder motto GEHEIMHOUDING, bij den Boekhandelaar W. C. BERK, Prinsengracht bij de Leid&apos;schestraat, te Amsterdam. (6462) MEN VRAAGT in of onmiddellijk bij deze Stad TE HUUR, tegen I°. Mei e. k.: Een HUISJE met TUIN , tegen een Huurprijs van ƒ250 a ƒ 300. Aanbiedingen franco onder Lett. S. S. bij den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, LL 192. (6455) TE HOOP een goed onderhouden Overdekt JAGT, groot 15 Ton, met Zeil en Treil, Anker en Kettings, alles compleet. Te bevragen franco, onder N*. 42, bij den Boekhandelaar VAN SPANJEN KOPPENOL, te Zaandam. (6267) Uit de Hand TE KOOP een HUIS en TIMMER. MANSWINREL met Gereedschappen en voorhanden zijnde Materialen, staande aan den Rijn te Woerden, welke Timmermans-Afl&apos;aire sedert jaren is uitgeoefend en nog wordt voortgezet. Adres in persoon op alle werkdagen, of met gefrankeerde brieven, bij A. J. ULT E E , te Woerden. (6276) Een Jong Mensch, de beste getuigschriften kunnende produceren, sedert eenigen tijd en nog werkzaam op een MAGAZIJN IN MANUFACTUREN, goed bekend met de Fransche en Hoogduitsche talen en het Italiaansch Boekhouden, en niet onbekend met de Engelsche taal, zag zich gaarne liefst in eene dergelijke betrekking verplaatst. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren letter R. bij den Boekh. J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg bij den Singel alhier. (6418) TE HCUR TEGEN 1 NOVEMBER A. S. Het LOGEMENT met STALLING en aanhoorigheden, genaamd HET FORTUIN, gelegen in het midden der volkrijke gemeente BOXTEL. Franco te bevTagen bij den Eigenaar H. G LATHOUWERS te Vught. (6441) BOVEHHUIS TEIüJURT Terstond te aanvaarden een BOVENHUIS, bevattende vier .ruime Kamers, Keuken, Meidenkamer en Zolder, voorzien van Gaz, Duinwater en yele andere Gemakken; gelegen op het Weesperplein, een riant uitzigt hebbende op het Rijnspoor en Amstel-Hotel. Reflecterenden adresseren zich franco onder Lett. T. N., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (6437) MET f. 111 OF EEitüER voor ƒ 550 TE HUUR: Een net, droog, zuiver en vrolijk HUIS, met 6 Kamers, Dienstboden—luiertje, enz., van alle Gemakken voorzien, op de Geldersche Kade. Adres Franco onder Lett. G. bij den Boekhandelaar L. J. E. VAN DEN BOR, Nieuwmarkt. (6444) Voor de Stal en omstreken verlangt een GROSSIER ia WOLLEN en KATOENEN MANUFACTUREN een vlijtig en ambitieus JONG MENSCU, volkomen met het vak bekend, tegen goed Salaris. Reflecterenden gelieven zich dadelijk te adresseren franco Bureau Handelsblad, onder het motto VLIJT. _j (6465) Wordt GEVRAAGD een LINIËEBDER van goed zedelijk gedrag. Adres franco onder Lett. M. N., met opgave van bekwaamheid en waar werkzaam geweest, bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat. (6393)</p>
</text>
