<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE INTERPELLATIE-THORBECKE.</title>
	<p>Toen het eenmaal gebleken was, dat de verkiezingen niet Deantwoord hadden aan de verwachting van het ministerie; toon de stembus aan de liberale partij eene meerderheid in ac ivamer had verzekerd en uit menige omstandigheid, inzonderheid uit het échec van de ministers van Lijnden te Arnhem en Heemskerk te Assen — gebleken was, dat ac natie met dit «nationale&quot; ministerie bij uitnemendheid niet bijzonder was ingenomen, — had men mogen verwachten, dat het ministerie, loyaal en openlijk, zijne nederlaag zou hebben erkend en zijn ontslag — ditmaal niet pro forma — aan Z. M. zou hebben ingediend. Du tweede ontbinding was eene politieke fout en niet de eerste, die dit ministerie op zijne verantwoording heeft; zij moest, een ieder kon dit voorzien, ten nadeele der conservatieven, ten voordeele der liberalen uitvallen en aan de laatsten al het terrein doen herwinnen, dat zij in 1866 hadden verloren. Maar eenmaal de fout begaan hebbende, moest men zich aan de gevolgen weten te onderwerpen. Het ministerie had, tegen den raad van velen zijner vrienden, de proef gewaagd, om eeno meer ministeriele Kamer te verkrijgen ;de proef was mislukt; er bleef nu niets anders over dan hoen te gaan en op betere tijden te hopen. Eene nederlaag is geene schande. Maar het verraadt weinig begrip van waardigheid, wanneer men eene geavereerde nederlaag niet weet te erkennen. In stede van zijn ontslag aan te bieden, besloot het ministerie te blijven. Het wilde beproeven om — tegenover eene oppositie in do meerderheid, die, na al het gebeurde, met dit ministerie niet kon eu mogt medegaan — nog eenigen tijd het bewind te voeren, eu met eene inderdaad kinderlijke naïveteit kwam het, bij den aanvang der zitting, de Vertegenwoordiging //met vertrouwen te gemoet.&quot; Laat ons nu alles vergeven en vergeten, zeiden de heeren ministers, en werkt nu, gij afgevaardigden des volks, eendra&lt;rtelijk met ons te zamen, om zoovele hangende zaken tot &quot;afdoening te brengen. Maar wie gevoelt niet, dat op die wijze een ministerie, dat slechts de stoutheid heeft steeds te ontbinden, altijd het pleit moet winnen! Eene ontbinding is een _ buitengewone maatregel, die vooral in ons land tot de uiterste zeldzaamheden moet behooren, omdat de Tweede Kamer om de twee jaar voor de helft vernieuwd wordt. Zulk een uiterst gevaarlijk wapen moet niet bij het eerste incident het beste en met eene zekere luchthartigheid aangewend worden; men mag niet het land in rep en roer brengen zonder zeer overwegende redenen, en teregt zeide de minister Donker Curtius, die bij gelegenheid der grondwetsherziening het hiertoe betrekkelijke artikel verdedigde, dat het «beter is twee, ja zelfs drie Ministerien op te offeren dan tot eene ontbinding der Kamers over te, gaan.&quot; Diezelfde minister gaf daarenboven toenmaals hij zijne toelichting te kennen, dat eene ontbinding alloen te pas kan komen, wanneer de vertegenwoordiacht innh(/_iVerwerPt&apos; clio de lering volstrekt noodig ___3fr^S^ïffiKiß_ S&amp;MW_US«_tS__| die zaak met even at keurmgs waardig, of zii rt7n«3___s behield of eene nieuwe verkreeg? g_adi.ntbindi™?s een mk_Ö °}ltb&quot;!dlng opleveren? Was er sprake van de IVecdc f• &apos;,ni10 • . St_? moest komcn&gt; maai- waarvan bereikbare re Z _ *** W 1 _! weten? Geenszins. Het eenige de ___w. ___TLT,S&apos; -!kt Ao heel&apos; ™- Zuylen, indien 1 he?b.w__ „af^ de Kamer ontbonden wpSTOe h _ va_ Tuvl&apos;____ de eenige man, aan wn het beleid van onze . itenlaiid&quot; sche aangelegenheden kan worden toevertrouwd? Ziïn Wil zonder oen heer van Zuylen, reddeloos verloren? De meerderheid der Tweede Kamer, die tegen zijn budget stemde en zelfs verscheiden leden der minderheid waren van een ander gevoelen. De heer van Zuylen had kunnen aftreden zooals 50 ministers voor hem, zonder dat het land in gevaar werd gebragt. En het zou niet moeijelijk geweest zijn een opvolger voor hem te vinden, die hem in bekwaamheid en in parfementairen tact evenaarde. De tweede ontbinding werd niet geboden door &apos;s lands belang, en de verantwoordelijkheid voor die handeling rust — even als voor elke regeringshandeling - op het ministerie. En dit is dan ook zoowel door den heer van Zuylen als door den Heer Heemskerk volmondig en nadrukkelijk erkend. Maar kon deze nieuwe Kamer, staande tegenover het oude ministerie, stilzwijgend in het gebeurde berusten? Kon zij met een ministerie, dat tot tweemalen beproofl heeft zich door gewaagde maatregelen staande te hou len; dat uit zoo heterogene bestanddeelen is samengesteld ; dat zoo weinig zedelijk overwigt en zoo weinig crediet in on buiten de Kamer heeft; kon zij, met zulk een ministerie, alsof er niets geschied ware, eenvoudig aan het werk gaan ? Was het niet de pligt van de Kamer om tegen die herhaalde ontbinding protest aan te teekenen, om ook voor de toekomst te constateren dat dergelijke maatregelen, als eene miskenning van den geest onzer constitutie, de strengste af keuring verdienen ? Wanneer de Tweede Kamer tegenover dit Ministerie het stilzwijgen had bewaard, de vraag ware gepast geweest wat eene Vertegenwoordiging beteekent, die met eenmaal voor hare regten en de regten der natie durft opkomen. De Tweede Kamer kon en mo . niet zwijgen, en Walmeer UisranfisterHeemskerk zich _ «nst heeft voorgesteld dat de Kamer zwijgen zou en rusilj, de wetten zou gaan onderzoeken, die de regerin&quot;- mogt goedvinden in te zenden, dan zien wij daarin eennieuw bewijs van dat gemis aan politieken tact en helder inziet in parlementaire toestanden, dat znne tegenstanders hem verwijten en zijne vrienden m hem betreuren. De nieuwe Kamer moest optreden voor de regten dei- Vertegenwoordiging. Zij moest het ministerie ter verantwoording roepen. Zij moest de vraag stellen welke redenen, aan &apos;slands belang ontleend, het ministerie hadden doen besluiten aau den Koning het voorstel te onderwerpen om de vorige Kamer, die gebruik had gemaakt van naar grondwettig regt tot verwerping van eene begrooting, ie ontbinden. Die vraag moest natuurlijk uitgaan van de liberale partij en het hoofd dier partij was de aangewezen _.nn om in deze het initiatief te nemen. De heer lhor-ecke verkreeg verlof om op den 2dcn Maart tot het ministerie eene interpellatie te rigten over de redenen der jongste ontbinding.</p>
</text>
