<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOUDERS VAN DE GOEDKOOPSTE PARTIJEN .JAVA CONGO, JAVA SOUCHON eu JAVA BOEY, KEMPOEY en SCHIN VAN NEDERLAND . en van de voordeel g. _e partijen KAISOW CONGO van EUROPA , zijn AJ. VAM (MM ZOlte DELFT. Wij verzieken alsnu ile Evportalie l_i__ «&apos;• QroßS__ hunne aandacht steeds op onze partijen te vestigen. (US&apos;2) Tï_ ITftftP ,eT™eerdan 100 Jaren bestaan JL JU __UlF.fi; hebbende en met goed succes _- dreven wordende WINKEL-AFFAIRE van Dagelijkse!» Consumptie, gelegen in eene volkrijke Straat binnen deze Stad, geschikt voor een Klein Gezin. De Huur van het Huis is slechts ƒl4O. Adres Franco onder Lett. J. C, bij den Boekhandelaar JOHs. VV. BRAUN, Molsteeg G 136, te Amsterdam. (6359) ~ ii_™_\^ &quot; Dit veel beproefd Borstmiddel wordt bij pas verkregen of slependen verkoudheidshoest,prikkel-,kramp- en slijmhoest asthma en bij alle slepend borstlijden met grond, genezend gevolg aangewend. Op franco aanvraag met het bedrag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar .Reestraat, te Amsterdam, franco toezending door het geheele Rijk. Prijs: Enk. flacon/1.30, dubb.ƒ2.4o; met een uitw. middel 40 Cents meer. (6483) ~_liiifM7ï7ö_j_Rsr&quot; Op het aangename Dorp Nnnspeet (vrij van overstrooming), op sleclits 5 minuten afstand van het Station van den Centraalspoorweg, een HUIS, bevattende 3 behangen Kamers, Keuken, Kelder en verdere gemakken, benevens een ruin» Achterhuis, ingerigt voor Stalling en Bergplaats, en Moestuin. Te aanvaarden 1&quot;. Mei a. s. en met franco Brieven te bevragen, Lett. N. 8., Hulpkantoor aldaar. (6337) TE HTÖTR ïn_ _____&apos;__ _!i_£.k te gaarden. Een of Twee Roijalo r*»««M-I»_H_ met aparten opgang, gelegen Geldersche Kade. Adres onder Lett. M. bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER en ZOON, Rokin EI6J. (6i71) jÖi - __aar SlH_i_\AM__T alhier in het Oosterdok in Lading om in «_»s_,_- |en ijoop jer M,anl Apnl é. _. _e word én Ge_ _____3L____ lzollende gekoperde Nederl. SCJIO ONCR. JACOB EN ANNA,. Woerd door Kapitein J. M. BRAKKE. Zijnde voor den overvoer van Passagiers zeer goed ingerigt. Adres bij den Cargadoor D. HEIJDEMAN Jr. (6481) j|||^r SOElï__-_IAYA, ligt in het Oosterdok tot laden gereed, om ten spoedigst» van Amsterdam te vertrekken, zijnde tiet grootste gedeelta der Uiding reeds aaneienomen, het in deze Vaart uitninntend bekend CLIPPER-K AHKSCIIIP Soerabaya- Paeket, Kapt, S. C J. 01,1 VIER. Adres voor Goederen en Passagiers bij de Cargadoors (5131) &quot;W. Jt. LANGEVELD JTr. &amp; €ft. Neemt Passagiers voor BATAVIA en SOERABAYA. _Ï_AAI) l___ I I liU (ZEVENAAK, KLEEFekKEULEN M IH)S. U _ULI_ [* KLEEFek KEULEN. Van Rotterdam naar Zevcnaar, (201) Kleef en Keulen - 6.45 10.40 2.20 « Amsterdam naar Zevcnaar, Kleef en Keu1en......... — 7.10 U.lj 2.35, « Nijmegen naar Kleel en KeuleS ._&apos;?_ 10-69 2-34 S.3S Aankomst te Keulen 10-15 ..ap -.05 9 si&gt;, Door plaatsgebrek _jn wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend Kommer te lnten ligg&lt; n.</p>
</text>
