<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>inn ii&apos;ni,iL„j,.»&apos; &quot;- -&quot;&apos; &apos;77~~*~~_—z—- * -■&quot;■■-&apos;&quot;■■&apos;-» worden vervaardigd door M. VAN GEEDEREN FILS, Chir.- Dentiste, Elève van de voornaamsto Tandheelkundigen te Parijs en te Brussel. Consult van 10 tot 4 Ure. O. Z. Achterburgwal bij het Oude Mannenhuis, B 260. (12601) — RIJÏürG^ABRIEK^I fHlg. BAZAR rrfllPßl VAN M. L. HERMANS &amp; CO., te &apos;s Gravenhage. In den BAZAR is steeds voorhanden een groote voorraad RIJTUIGEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE,voor welke laatste, even als voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (11303) Wordt TE KOOP gevraagd 4 of meer ROODE WIJNSTUKKEN van niet minder dan 1800 kan inhoud, best van kwaliteit, met opgaaf van do hoogte, lengte en den prijs derzelve. Brieven franco aan het adres nn A. OOSTMEIJER, te Alkmaar. (12406) Een JONG MENSCH van fatsoenlijke Familie, P. G., zag zich gaarne geplaatst in eene of andere ADMINISTRATIVE BETREKKING of ook als SECRETARIS eener gemeente ten platten lande. Het is hem meer om eenige bezigheid, dan wel om hoog Salaris te doen. Brieven franco, onder Lett. J. K, aan de Boekhandelaren J. W. &amp; C. F. SWAAN, te Arnhem. (12653) jjpoTjmömKT Te Utrecht wordt gevraagd een LEEIU.ING-APOTIIEKER of lemand het reeenteren kundig-, er zal ruimschoots gelegenheid gegeven worden tot het bijwonen der lessen. Franco Brieven onder Lett. A. Aa» den Boekhandelaar J. EIJKEL, teJJtrecht. (t2590)_ Bij JAC. VAN DEB MEEB te Deventer, is kalen verschenen: DE LEVENSBODE. Tijdschrift op onbepaalde Tijden door Dr. J. VAN VLOTEN, 2de deel, 2de stuk, Inhoud: Ten Kate en zijne «-Schepping,&quot; door Cm BUSKEN HUKT. Juda ca zijn Bc tpr ...... , Rijn,&quot; in -rijn Üen v. - &apos; K*- Arbeid in Fabri-&apos;ken, Prijs f 1.50. !■:; dsnwJfden Uil V. CDEKBULIE?:. PRINS VITALE ©F HOE Wttltt TASSO KRANKZINNIG . A. L. Lcsturgeon, Prijs ƒ 1.80. Men leze hierover de gunstige beoordeeling in het Leeskabinet, do Huisbibliotheek en de Vüderlandsclio Letteroefeningen. (12549) WIE HEEFT EH DAAR HET WÖÖRB GEVRAAGD? NIEUW TOASTENBOEKJE of handleiding voor Ceremoniemeesters en Gasten, om bij Gouden, Zilveren en Koperen Bruiloftsfeesten , Ondertrouw- en Bruiloftspartijen, Doopfeesk-n, Verjaardagen eu Vriendschappelijke bijeenkomsten feestiironken in te. stellen en de partijen te leiden, alsmede &apos;eene groote verscheidenheid v&amp;n toespraken op verschillende nersoneij en ambtsbetrekkingen. In proza en poëzie. In cartonuen bandje met gesteendnikten omslag; 203 pag. druks ƒ 1.25. Dit geheel nieuw en oorspronkelijk Boekje is in alle Boekwinkels verkrijgbaar. (11333) B;j S. E. VAN NOOTEN, te Schoonhoven, is verschenen en aan de Heeren Inteekenare-i verzonden : de Tweede Aflevering vau IJZER Eü mTAJUU Eene bc&apos;fc&apos;mjving van tle \vij:-.en waarop men T.J/,&lt; r en fttaal wint uit de Kitsen, zuivert. &lt; n verwerkt, niet aanwijzingen voor het keuren of beoordeelen van het Metaal I in ruwen of bewerkten toestand, BOOE 11. J. TSIM3MAM, Hoofd-Ingenieur der Marine, Ridder der Orde van de Eikenkroon. I Met 5 uitslaande platen , » ƒ 1.00. «aafiSS^ Het Prospectus, met de inhoudsopgave van het werk »|«*&quot;W en de Beschrijving van al de Platen, is, met de lste aü. bij eiken Boekhandelaar ter inzage te bekomen. (12305)</p>
</text>
