<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSC HE lIIRM m«WfrIMTSf]IWII. liETOüll-BfLÏ,ETTEM TEGEI YEBIIBDEfIBBI PEIJS, naar Antwerpen en Brussel. Dw^ks verkrijgbaar te AMSTERDAM en &apos;s GRAVENHAGE naar ANTWERPEN, voor de lste, 2de en 3de Klasse, geldig gedurende VIJF DAGEN, en naar BRUSSEL, voor do lste en 21e Klasse, geldig gedurende VIJFTIEN DAGEN. Twee Kinderen van 3 tot 8 jaren kunnen op een Billet reizrn. Bagage wordt op doorloopende Rccus vervoerd. (lU7°6) Amsiukdam, Mei 1807- DE ABSBSKSSTjfiATTESIiC SYRIË EM PiLËSfffiL VERLOTiNG van DAMESHANDWERKEN, BOEKEN, enz. &apos;Z w&apos;v&apos;ÏVV l l!tft l°}&gt; k-&apos; 7ei&apos;kooP Tanelk zestalLote^/S. lot deze Verloting, waartoe onderscheidene keurige Handwerken I„lTaiWl- ■i&apos;--en ei:-n aa.lrtal.Lote° geplaatst, wordt de algemeene deelneming bil vernieuwing ingeroepen, opdat door oene milde opbrengst men bij wortdunng ondersteunen kunne de liefdadige Gestichten in hot Heilige Land, Me zich ton doel stellen Weezen enArmente verzorgen en methet Evangjlie bekend te maken. Onder hartelijke dankbetuiging voor de daartoe verleende hulp, wordt aan belangstellenden berigt, dat dezer dagen verzonden zi n 6 Kisten met kleederen, levensmiddelen, en gelden voor IMMelum , -Jeruzalem, jne, Alexandne eu Smyrna. Geschenken tot de Verlote ï OAtTÏfngA,, ? faVifn aclres Meju v?. A. A. BERGENDAHL, Amsterdam, N. Z. Voorburgwal, L 506. (12G67) Nieuwendijk bij de RaamskoSi, L 76 G VAN PEUKWIf «f r &apos; straat, J 246 ea N W STRattr tt- \ I .  - ot.Jansstraat X 562, Si ADBE» M&amp; K^^ls?&apos;l^^^ DER NEDERLANimCUE UERVOP^E^rSÏIWO,DE dende Protest togen en verzoek ora REDPFq I^tiIK,ï ho^ het Nieuw Synodaal Reglement, 5S&amp;t&amp;?&amp;*&amp; dat hun bij artikel 23 is toegekend. uunnotlo&lt;^ ontzegt wordt, Amsieedam, 23 Mei 1867. - „„-,„ • (.1-2/45) EEJ\ BOEEIIOUÖEïi ~ , volkomen geroutineerd, die één of twee ochtenden in de week bevb* &quot;Vm c?&apos;\ HANDELSKANTOOR de BOEK EBT tf HOIJDEN, en die uitstekende referentiën van trouw en o^hlw , eA&apos; atlroSSBrj zi«h onder de Letters B. P. franco fcd Handelsblad. x •• lranco Jiureau ï -: -— __ (12695) Aan allen, die last hebbon vau het Jitvallcn en v,-n,v+-v&quot; /TT. „orden van het Hoofdhaar, wdt met S*V2M gebruik der reeds zoo gunstig bekende OLD r»Biw.J.°iei!.h,et &amp;ERGPIANTENOLÏE , welke iv tijds a™.™!fASE*A * Kracht outivikkelt. Verkrijgbaar Z het HoofdÖSi 7\vt^ VELT Az., te Mt, en vorder te Amsterdam bi W TbSA-,BK!?ETVHsondam en Warmocsstraat-, W. A. S ha\ i/&apos;LllO^^hoek ffi, inde VW; Mej Schwenge &amp; 4, Ö^Cg^ H. D. Schlnter, Nieuwediep. Gebrs. Reekers, Woest) H.J.Theunissen,Gierstr., Haarlem. Wed. R. Jonge Hing-; ih„unA J. C- Theissling, Alkmaar. A. bchravendijk, HilveS, M. Vriend, Zaandam. En meerbekendePepo^. &quot;i^cq.) Teraclie Zaïïu.r&apos;~ *^m&gt; De Prijs der VEBSCDE SALBg is bepaald voor deze week als volgt: r u vooi GROOTE MOTEN , . a ƒ1.751 (P 728) Groote Vischmarkt aan de zijde van den Zeedijk. DONDESDAG 23 MEI 1867: AlTOïW-CCII\TCEET IM DE GROOTE ZAAL. Waarop zal worden uitgevoerd: Sinfonie (Colmnbns) van J. J. Abert en Concert van Weber voor BClannet door den Heer A.Belinfante Jr. Entree 50 Cents. „ . .. Aanvang 7V2 Ure. Leden volgens Reglement. Couponbewnz^.S^S«nÜß^ Wegens het ongunstige Weder is het YUIfIWERK. Pf^V UITGESTELD tot nadere aankondiging. (12733)</p>
</text>
