<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De artikelen van het koninklijk besluit van 12 Mei 1867, houdende Sfft«™ eemge algemeene regelen voor de vereéniringen ten doel hebbende om door vrqwillige oefening in den wapeniafdël luidefoalsdevolglhet SCMeten&apos; &apos;SlandS x. &amp;*&apos; i&apos; Aan vereenigingen van meer dan tien personen ten doelhebbende om, door oefening ïn den wapenhandel en Ender Ltét ooeeriS W ™rbaarb«id te verhoogen, met onz7 toestemming opgerigt, of die nader verkregen hebbende, wordt beselwrmW&apos;™ medewerking van staatswege verleend. Beschermingen befa?effendpell!tt&gt;fln? Aa?. de wetten en wettelijke verordeningen, worpen bijeenkomsten en schietoefeningen, onler- Art. 2. De toeetemming, in het voorgaand artikel vermpld wnrH+ door belanghebbenden bf ons gevraag^ onder overlS™ de statuten of reglementen der vereeniging, waarbThetFdoef dat zfi zich voorstelt, duidelijk is aangewezen. ë J &apos; dat ZIJ Art. 3. Op de voordragt van het bestuur eener met onye toestem- S ttntZSr8&apos; WBlke/ ledea d!nt en ™rl^PL • cli gevormd, worden door ons de commanbenoemd Wp b±pe-en T ,dat corPs naar S^g zijner sterkte S^tffi&lt;re^ ten aan?lDg M* geen inTloed °P h™ne wettelijke 2?^ *f n aaszie» van de nationale militie en de schutterijen, 7ii LrA™TTSu13 de zee-len Iwdnuwrt en schutterij. fl&apos; veïeV^do^otonSS °f °P ™ het Wd&quot; plaats den navolgenden eed of belofte af- G^dXVSIi SKL^KS&apos;geho&quot; heid Bftnd9 *Zoo waarlijk helpe mij God almagtig!&quot; (//Dat beloof ik&quot;.) a a£a*&apos;5&apos; wi. d&lt;?2r ons benoemde officieren der vrijwillige corosen die der schutterijen en van de zee- en landmagt erkennfn elkaS of Z2pvnge/ en Seven&apos; *armeer ZÖ ™ delooroTvastgesteldl eerfewlen6 Bmf°rm gekleed zijn&apos; elkander de **$&amp;&amp; co^pn6&apos;^l!? s«hildwachtèn doen voor de officieren dezer vrijwillige corpsen, in de door ons erkende uniform gekleed, dezelfde eerbewn ze^ak voor de mUtaire officieren van geipen&apos;rang zfn be&amp; en de&apos; uttSSL CorPsen &amp;ezamenlijk met Je schutterij z*UvSdTehTtlrii[ a^in \^™»&gt; dan &quot;Wten zij ter linker van den da? wanron L &apos;ln volgorde van ancienneteit, te rekenen ZX^^%tgmS!e&apos;waarait bet corps isg™d&quot; l | fe een vrflwillig corps alleen met de miHtaire magt onder de war i penen, dan bezet het den regter vleugel. Bij het gezamenlijk onder de wapenen zijn, verblijft het bevel over ac vereenigde wapenmagten aan den militairen of schntterlrjken be- Art. 8. Verlangen de leden eener met onze toestemming bestaande vereemgag bn hunne oefeningen en diensten eene kleeding naar bepaald model te dragen en die als Dniform door ons erkend te hebden, dan kan het bestuur der vereeniging daartoe, met aanbieding eener beschrijving dier kleeding bü ons aanzoek doen, zoomede rangsol onderseheidmgs-teekenen aan onze goedkeuring onderwerpen. Art. 9. jje door ons benoemde officieren, zoomede de ender-olficïeren der vrijwillige corpsen kunnen dezelfde rangteekenen dragen al» voor die der infanterie van het leger znn bepaald, met dit verschil, dat de fourrageres voor de officieren geheel of gedeeltelijk van zilver zullen zijn. ° De kokarde der yrijwillige corpsen, alsmede de sier» van de officieren, bijaldien zrj die dragen, zijn van oranje-kleur en in vorm gehjk aan die van het leger. Art. 10. Behalve de banieren, die aan eenig vrijwiUig corps mogten zijn of worden geschonken, kan door ens aan zoodanig corps eën vaandel worden uitgereikt. Arv-,v- Elke..m?t ol^ze toestemming bestaande vereeniging, onverschillig of zrj als een corps dan wel eenvoudig burgerlijk is ingerigt, wordt op haar vferzoek door de zorg van onzen minister van oorlog -voorzien van noodige munitien voor de schietoefeningen. Indien de voorraad van wapenen dit toelaat, kunnen ook doorhem eenige geweren ten gebruike worden verstrekt. Art. 12. Op verlangen van zoodanige vereeniging kan door onzen minister van oorlog, zoo daartoe gelegenheid bestaat, het noodige personeel uit het leger tot het geven van onderrigt tijdelijk aan de vereeniging worden toegevoegd. • a^a13&apos; Iai.de maand Januarij van elk jaar zendt het bestuur van ïeaer aer met onze toestemming bestaande vereenigingen aan den burgemeester der gemeente, of bestaat de vereeniging nit ingezetenen van meer dan eene /gemeente, aan dien der meest hevolkte, een verslag van den toestand der vereeniging, zoowel wat hare oefeningen, vorderingen in den wapenhandel en in het schieten als hare zamenstelling en ledental betreft. Deze verslagen werden door tusscljenkerast van onzen commissaris rn de provincie aan onzen minister van oorlog gezonden, ten einds aan ons te worden voorgelegd.</p>
</text>
