<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd&gt;.&quot; W. 5. &apos;CABELS Amstekdam, en „non~-, 23 Mei 1867. C. C. EESEWIJN (12836) Getrouwd: H. J. KOELMAN Amsterdam, en ..,., 23_Mej_mT. W. M. HARM&amp;__ (&apos;2850) Getrouwd: PETRUS JOHANNES HALTER Amsterdam, 23 Mei 1867. BN „rmßWnnnn (12839) GERARDINA SUSANNAjANjgRWOUDR Getrouwd: BAREND COENRAAD KOK nltlTmi. ngmangABSTEEG. (12340) Getrouwd: M. «• TERWOGT Amsterdam, 23 Mei 1867. VOORTHUYSEN^ Getrouwd: nTvaÏUJSENDOORN~ AO2^2)AM&apos; Mcl 18G7&quot; &apos;J&apos; Ë»^ &quot;(M^dT *• J&apos; C- VAN SCHAIK AaSTM&apos;23Meil8G7&apos;_ C. J. FROSüngABTI__1__ Getrouwd: MAK KOHNSTAMM^ SARA WLKTHEIM. Amsterdam, 23 Mei 1867. , (12845) &apos; Getrouwd: JÏïTMr. H. J. L. VAN SASSE VAN YSSËLF Amersfoort, 22 Mei 1867. en (12799) ïï-^i^ J»- G. V ANJDEN BERGH. &apos; Getrouwd: &quot;&quot;&quot; &quot; COENRAAD DUBBELMAN; Zaandam , van Rotterdam. 21 Mei 1867. ,„m®Taio (12814) AGNES BLANS. ~~Gëtröüwdl J. D. J. HUIJER, van Amsterdam, Vvtsen 23 Mei 1867. met V 0M68) S.W. SCHLOÏZ, van Velsen. _ Getrouwd: ~~ p- X WICHERS, Hoofdonderwijzer Westterschelling, en 24 Mei 1867. ALIDA WULP. Eenige Kennisgeving. (12785)_ Getrouwd: J. VOUTE Czn. , van Amsterdam, MET M. L. LAMAISON, Douairière van den Hoog-Welgcb. Heer Jhr. R. Tindal. •«Gravenhage, 23 Mei 18671_ (12783) &quot;Gotrouwd: F. PLANTENGA, Bolsward , Weduwn. J. Pol , van Leeuwarden, 21 Mei 1867. en E. BROUWER. Eenige Kennisgeving. (12787) Getrouwd: : ~~J. J. NELISSEN Breda, 21 Mei 1867. met (12846) M. W. J. VAN DAM. &apos;Bevallen van een ZOON, M. C. ROEDER—WERLEMANN. Amsterdam, 21 Mei 1867. (12853) Bevallen van een ZOON E. M. Q, VAN ÏIJEN, Geb. BOON HARTSINCK. Amsterdam, 22 Mei_lB67. (12849) ~~Nog dïcp~~igeschokt door het overlijden onzer waarde Moeder en Behuwdmoeder, werd ons ouderhart op nieuw getroffen door het overlijden onzer geliefde Dochter JULIETTE, in den nog jeugdigen leeftijd van 11 Jaren. LOUIS LIONI. Amsterdam, 21 Mei 1567. MARIE LIONI, DANIËLS. Strekkende deze tot Kennisgeving aan Familie, Vrienden en Bekenden, zoowel binnen als builen deze Stad. (12797) Heden overleed na een langdurig lijden zacht en kalm mijn innig feliefde Zoon ALBERT, in dcii ouderdam van Elf Jaren en Tien [aanden. Mede uit naam mijner Kinderen, Huis Zeerust onder Diemen, L. KOOPMAN. 21 Mei 1867. Eenige Kennisgeving. (12844) Heden overleed, tot mijne en zijner Kinderen en Kleinkinderen diepe droefheid, na eene langdurige ongesteldheid, en voorzien van de H. Sacramenten der Stervenden, mijn geliefde Echtgenoot DIRK lESBEBTS, in den ouderdom van 68 jaren. „„_,.„„,_ Hilversum, Wed. D. lESBEEIb, 21 Mei 1867. Geb. EMAUS. (12800) Heden morgen ontsliep zacht en kalm, in den ouderdom van ruim 56 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwd-Moeder de Wed. LAMBARTHA RIEMER, Geb. MEULENBROEK, diep betreurd door ons en hare verdere Betrekkingen. (12874) G. RIEMER. Arnhem , J- B. H. RIEMER, Geb. Adrion. 22 Mei 1867- P. RIEMER. Heden overleed tot onze groote droefheid, na eene kortstondige ziekte, onze geliefde Vader en Behuwdvader, de Heer JOHANNES HERMANUS WARREN, in den ouderdom van ruim 74 jaren. Groningen, Dr. W. A. T. WARREN, 27 April 1867. Uit aller naam. (12847) Wegens Buitenlandsche Betrekking eerst heden geplaatst. &quot;Heden overleed in den ouderdom van ca. 69 iaren, mnn hartelnk geliefde Echtgenoot de Wel Ed. Heer JACOB DEN BREEMS dien betreurd door mij, mijne Kinderen en Behuwd-Kinderen Vlaardingen, 22 Mei 1867. Wed. J. DEN BREEMS (12876) W&gt; SCHEP. Voor de vele hartelijke bewijzen van deelneming, mij betoond bii het overlijden van mijn dierbaren Echtgenoot den Heer ANDRIES -!ïï2ïïïiH&amp;2 cCI ~** M»&apos; -i-n welge- Amsterdam, 24 Mei 1867. Wed. A. SCHRÖTFT? (12854) Geb. WEGGEMAN.</p>
</text>
