<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>TEXEL, 22 Mei, N. O.; Ned. Oorl. Stoomschip Valk, kapt. luit. J. F. Koopman, Birkenhead. - Vivid, Bedlingfield, Sunderland. - European, S., Huil. - Urania, S., Koningsbergen. - Thirza, Rogers, Newport n. Hamb. als bijlegger. VLIE, 21 Mei, O. N. O.-, Concordia, Speelman, Bandholm. - Petronella Georgina, Krijnen,Helgoland.—22 Mei; Dorothea Elisabeth, Wiers, Stege. HELLEVOETSLUIS, 22 Mei, N.O.-, Bordeaux, S., Nantes. - Pioneer, S., Londen. - Sir Henry Havelock, Beats, Newe. - Aveion, S., Harwich. - Elve, S., Hamburg. BREMERHAVEN, 21 Mei; Elisabeth, Top, Memel. HAMBURG, 20 Mei; Wilhelmina, de Vries, Amst. BOLDERA, 16 Mei; Lucretia, Bracht, Schiedam.- Elise, Tornquist, id.- Hermina, de Vos, Wismar. — 17 Mei; Cornelia Anna Christina, de Haan, Zwolle. WINDAU, 8 Mei; Hoffnung, Sonne, Amst. - Marie, SSrenson, Schied. - Arendina Jacoba, Menzes, Rott. — 9 Mei- Wilhelmina, Schuring, id. - 2 Vrienden, Ruige, Terschelling. - Harmonie, Doewos, Derdt. — 10 Mei; Fanny, Unger, Harlin#3n. PERNAU, 18 Mei-, Zeehond, Fenenga, Amst. ELSENEUR, 19Mei,Z.;Gepasseerd: Gesina,Mulder,Liverpooln.Petersburg. - Piet Hein, Meijer, Amst. n. id. - Grevende Karen Wedel, Eoed, Memel n. Antw. — 20 Mei; Demares, Harrison, Dordt n. Koningsb. RENDSBURG, 17 Mei-, Gepasseerd: Catalina v. Calcar.Meijer, Rost. n. Huil. — 18 Mei; Vrouw Elisabeth, Top, Memel n. Bremen. — 19 Mei; Johanna, Klöfkorn, id. n. id. - 3 Gebroeders, Leifers, Rügenw. n. Amst. — 20 Mei; 2 Gezusters, Post, Carlscrona n. Heppcns. Bij DEAL, 20 Mei; Lambertha, Karst, Cette n. Kopenh. SEAFORD, 18Mei. Ter reede: Aaltje Maathuis, de Vries, Cette naar Hamburg. PORTLAND, 20 Mei; Mary Jane, , Liverpool n. Rott. - Fortune Teller, Welch, Runcorn n. id. Bij de SORLINGS, 17 Mei; Madura, van den Kerkhoff, Rotterdam naar Soerabaya. NEWCASTLE, 20 Mei; M. J. Enthoven, Stomp, Rott. ALLOA, 19Mei; Dina Adriana, Kwint, Leith. BLYTH, 20 Mei; Clemens, de Kloe, Vlissingen. COWES, 20 Mei; C_thaiïna Hillechina, Bookhout, Londen. SWANSEA, 18 Mei; Tempter, Hibbard, Rott. FALMOUTH, 21 Mei; Nicolaas Albert, de Jonge, Rio-Grande. - Jeltina, Korter, Triest. GRIMSBY. 19 Mei; Sydney Eggers, Kiehardson, Rott. HULL, 20 Mei; Titia Margaretha, Schaaf, Holmstadt. CARDIFF, 18 Mei; Graafstroom, Rosingh, Rott. — 22 M .i; Rotterdam, Janzen,id. IPSWICH, 20 Mei; Margaretha Hendrika, Datema, Antwerpen. LIVERPOOL, 20 Mei; Lubbegina, Spithorst, Amst. PLYMOUTH, 19 Mei; Fenna Scheltens, Drent, Liverpool n. Amst. LEITH, 20 Mei; Rothley, Lock, Nieuwediep. SH1ELDS, 20 Mei; Rebecca Abrahamsen, Norby, Amst. - Frederik, Manning, Rott. - Susan Gray, Manson, id. - Isabella, Storm, Zierikzee. SUNDERLAND, 19 Mei; Elisabeth, Ward, ISieuwediep. — 20 Mei; Christina, Hiss, Amst. - Vriendschap, Kruize, Dordt. - Ernest Friedricli, Parlow, Schiedam. -Brenda, Forcer, id.-Blackness, Hughes, Nicuwediep.- Hawk, Morgan, id. - Geo. Smith, Marshall, id. NEW-YORK, 8 Mei; Elisabeth, de Boer, Singapore. IBRAILA, 10 Mei; Pavadette, Potfc, Antwerpen. — 12 Mei; Sophia, van Noord, id. ANCONA, 16 Mei; Cycloop, S., Amst.. 1. van Messina. RIO GRANDE, 21 Maart; Zeevaart, Ritzes, Cadix. — 25 Maart; Jautjo Nanninga, Meihuizen, Lissabon. — 1 April; Johanna Maria, Post, Newc- Catharina, OMenburger, Triest. ASCENCION, 23 April; Laura &amp; Adèle, Lund, Bat. n. Amst. (heeft op 29 April de reis voortgezet.) Bij ASCENSION, 13 April; Oceanus, Dirksen, Soerabayan. Amst. — 21 April; Countess of Bute, Battersby, Java n. Rott. — 23 April; China, Smith, Soerabaya n. Amst. — 25 April; Samarang, de Groot, Java n. Dordrecht. — 27 April; Nieuwland, Pott, Bat. n. Nederland. Bij ST. HELENA, 21 April; Webfoot, Stuvrock, Bat. n. Amst. SÏ. HELENA, 22 April; Lichtstraal, Wierikx, Banjoewangie n. Rott. - 24 April; Libra, DirÉsen, Tjilatjap n. Londen, (beiden hebben de reis voortgezet.) — 26 April; Anna &amp; Sophia, Hoekstra, Banjoewangie n. Amsterdam.</p>
</text>
