<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE MOOP, Door sterfgeval wordt TE HOOP aangeboden eene sedert jaren bestaande ROUWWINK.EL-AFFAIRE , gelegen in eene volkrijke huurt, het huis tegen billijken huurprijs is direct te aanvaarden. Brieven franco onder letter W. in den Boekwinkel van de Wed.J. C. SPIJKER Az., Regnlierspleiß, X 359. (12521) TWEE OF DRIE BEKWAME SORTEERDERS EH BOSSERS, kunnen terstond GEPLAATST worden aan de SIGAREN-FABRIEK van ë. J. &apos;SCHUB ty CO., Zwanenburgerstraat, P 184. BEKWAME SIGARENMAKERS, kunnen tevens voortdurend GEPLAATST worden. (12678) Dtnrajj &amp; COMffV* IN PIANO&apos;S, KALVERSTRAAT, E 39 (het Huis van ouds Steup). INSTRUMENTEN van ERARD, PLEYEL, BERNHARDT AINE PILS fr &quot;Cie. en anderen. ZEER BILLIJKE PRIJZEN. Bespeelde: PIANINO&apos;S, waaronder twee niet minder dan nioiw. HUUR-PIANO&apos;S voor het Zomersaizoen. REPARATIE, STEMMING. Verkoop 3 maanden op proef. (12652) Bij C. VAN DER POST Jr. en C. G. VAN DER | POST komt van de pers: Prof. OUBEMANS, Leerboek der Plantenkunde, le en § a 2e stuk, met 553 figuren ƒ 5.90. Ï5 gf ÖPPOLZER, Over bijzondere ziekte en genezingsleer. In p | het Nederduitsch bewerkt door Dr. I. L. DUSSEAU. le deel, K aio en 2e afl.ƒ 1.80. g{ | SËËBOLU . Handboek der Verloskunde. Onder medewer- Ë IMng van Prof. THOMAS, het Hoogduitseh gevolgd door Dr.C. g iP. TER KÜILE. 2de druk ƒ4.50? 3 SWAYNE, Verloskundige Aphorismen, naar het Engelsch, B &quot; Idoor Dr. H. J. BROERS./1.60. (12572) g ~ NEDERLANDSCH BIJBELGENOOTSCHAP. UITTREKSEL ÜIT DE PRIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAMENTEN. BJJBELS, Statenvertaling, in 8&quot; ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJBELS, // // // in half lederen i band, verguld- op snee, best papier » 5.— en // 6.— BIJBELS, Statenvertaling, in 12&quot;. met en zonder Psalmen, *■ 1.20 en // 1.50 , BIJBELS, Statenvertaling, in 24° // 0.70 BIJBELS metPSALMEN,Statenvertalingin24°.» 0.90 en * 1.25 BIJBELS, vertaling van M. LÜTHER, in 8....// 1.50 en // 2.— BIJBELS, naar deVulgata, in 8&quot; // 2.75 en » I.— ©UÖE TESTAMENTEN, Statenvertaling, in ! 8&apos; en 24&quot; u 1.30 en // 0.50 NIEUWE TESTAMENTEN, Statenvertaling.// 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN Statenvertaling in 12&apos; ... ; // 1.20 en // 1.50 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 18° // 0.75 en // I.— NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 32&apos; . • * 0.50 en u 0.70 NIEUWE TESTAMENTEN, vertaling vanM. LÜTHER, in 8&quot; // 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TEST AMENTEN,naardeVulgatainB &apos;0 0.28 Verkrijgbaar 111 het Magazijn van liet Hoofdbestuur, Warmoesstraat, J 48, te Amsterdam. De Amanuensis van het Hoofdbestuur, Beheerder van het Magazijn. _ (12812) _C. B. A. BUSSEAU._ _ Msk raiiSscßFDiNsr _È met de snelvarende en welingerigte Nieuwe - i§cliroefstooinl)oot ABTSTA., &apos;Kapitein P. PONSEN, TUSSCHEN ROTTERDAM, DORDRECHT, TERNEUZEN, SAS VAN GENT, SELZAETE en GENT. Vertrekt van ROTTERDAM iederen Woensdag, &apos;s morgens vroeg. Aanvangende 5 Junij aanst. Vertrekt van GENT iederen Zaturdag, &apos;smiddags. *- 0 TERNEUZEN iederen Zondagmorgen. Nadere informatien voor Vracht, enz. te bekomen: Te Rotterdam bij VAN DER LOO &amp; BERTEN. // Amsterdam * J. BERLIPS. u Dordrecht » J. B. ZAHN. // Terneuzen » J. F. DESMIDT. 0&apos; Sas van Gent // GEB. STÜBBE. // Selzaete // D. MARTENS &amp; C°. ,/ Gent 0 L. DE BRABANT. (12808)</p>
</text>
