<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET CENTRAALSTATION IN HET OPEN HAVENFRONT.</title>
	<p>Een der hier ter stede verschijnende dagbladen {de Tijd) heeft in de behandeling der zaak aan het hoofd van dit opstel genoemd, in de vergadering eener kiezers-vereeniging, eene poging gezien om den strijd over het regeringsplan te verplaatsen op staatkundig terrein. Eenige dagen geloden hebben wij reeds gezegd, waarom wij in dit gevoelen niet deelden en wij zgn niet voornemens onze gronden hier tv herhalen. Indien wij er van spreken, dan geschiedt dit alleen, om ook onzerzijds te betuigen , dat bij de behandeling der zaak in deze kolommen geene staatkundige overwegingen in het spel komen. Wij beoordeelen het ontwerp geheel afgescheiden van de voorstellers; wanneer wij het afkeuren dan geschiedt dit op grond der bezwaren, dio wij er in hebben gevonden, niet omdat het afkomstig is van een ministerie, dat wij over het algemeen niet ondersteunen. Trouwens, wij hebben het reeds vroeger gezegd, het plan is ook eigenlijk niet door dit kabinet ontworpen; liet is afkomstig van een ministerie, dat onzen bijval had. Een groot bezwaar schijnt door de ontwerpers zelven reeds te zijn gevoeld. De geheele uitgestrektheid gronds, welke men in het open havenfront zal kunnen verkrijgen, bedraagt hoogstens 21 bunder. Meer dan deze 21 bunder is er niet en wanneer deze oppervlakte dus ten slotte ontoereikend mogt worden bevonden, dan is er geene mogelijkheid van herstel. Nu leest men in het ontwerp: /&apos;De ontworpen centrale personen- en goederen-stations zijn zoodanig ingerigt, dat zij schijnen te zullen voldoen aan het drukste verkeer; terwijl, hoe groot ook te eeniger dage het handelsverkeer moge worden, er immer gelegenheid zal zijn, daartoe de vereischte uitbreiding bij het goederenstation te maken. Van dit goederenstation en de mogelijkheid tot uitbreiding kunnen wij zwijgen; het komt in de stadsrietlanden en niet in het zoogenaamde open havenfront. Maar het personenstation, de regering erkent dit, is voor uitbreiding niet vatbaar; men hoopt, dat het voor het drukste verkeer voldoende zal ziin, maar is daarvan blijkbaar niet zeker; immers men waagt zich niet verder dan tot de voorzigtige uitdrukking -.schijnen te zullen voldoen. Men kon zich dan ook kwalijk verder wagen; 21 bunder schijnen eene verbazende uitgestrektheid , maar men behoeft slechts na te gaan welke oppervlakte de groote buitenlandsche spoorwegstations beslaan, om te bespeuren, dat men wijs handelde door niet al to stellig te spreken. Bovendien is het zelf bedrog» indien men op 21 bunder rekent JKnVt &quot;f10?- m kaden&apos; welke tot losplaatsen voor stoombooten ïijn Destemd, de openingen voor de gemeenschap met de stad, enz., noen al aanstonds dit cijfer aanmerkelijk dalen. Men is dus met gewaarborgd, dat het terrein ten allen tijde de gevorderde uitgestrektheid hebben zal en komt men ten slotte ter- ïWn i i r* * c*an &apos;s er volstrekt geeno mogelijkheid om de fout te herstellen. Zietdaar een bezwaar, dat op zich zelf reeds voldoende is, om bet plan te doen afkeuren. Hoe dikwijls heeft men nu reeds leergeld gegeven, door bij het ontwerpen van kolossale plannen alleen op do naaste toekomst te letten. Moet men nu weer beginnen met alles te klein te maken, om later te kunnen toonen hoe meesterlijk wij ons uit de verlegenheid weten te redden als wjj ons hebben vastgewerkt? Wij zijn inderdaad niet begeerig naar nieuwe proevon van dit meesterschap. Maar er zijn andere en met het oog op onze stad nog vrij wat ernstiger bezwaren. Laat ons eerst zien, wat men door de demping van het openhavenfrout verliest. Oogenschijnlijk niet veel. Op het oogenblik toch is het openhavenfront niet veel meerdan een front; de haven zelve is verre te zoeken. Ten gevolge van de voortdurende aanslibbing uit het IJ kan dit watervlak niet op voldoende diepte worden gehouden; het is eeno modderbank met eenige geulen er in; niet veel meer. De toestand echter verandert geheel, zoodra het Noordzeekanaal is voltooid. Het water op het kanaal zal steeds moeten worden gehouden on&quot; 50 d. ouder A. P.; de aanslibbing zal dan zeer weinig zijn; het tegenwoordige openhavenfront kan dus worden uitgediept en ingerigt tot ligplaats vau de binnenl. stoom- en beurvaart; de oostelijke en westelijke dokshnzen worden overbodig - en wanneer men deze wegruimt en tevens de dijken van die sluizen naar de stad met de beide hootden of aanlegplaatsen in het IJ, dan verkrijgt men Luuk; de ge- Indien het geprojecteerde centraalstation tot stand komt verliest men niet slechts deze kans op eene der schoonste havens welLer^en, nor Whereft ° *&quot;&apos; &quot;*&quot; &quot;^ °°k hotgoe&quot;&apos;men E Het geprojecteerde centraalstation zal eene groote belemmering ja zekerlijk dikwerf eene geheele stremming in de geregelde scheepvaart en communicatie met de dokken te weeg brengen; in het Westerdok wil men eeno spoorbrug leggen voor of tegenover de Eenhoornsluis met twee beweegbare openingen, elke wijd 10 el en eene vast« brug wyd lp el, de onderkant der liggers op 4.50 + A P vZr tuigen met liggende mast en zolderschuiten kunnen dus steeds zmXr binder die brug doorvaren, doch door de Eenhoornsluis passeren dagelgks gemiddeld minstens 20 vaartuigen met staanden mast (elMin Sagen van 50 en meer); deze zullen eene groote belemmering in hSn vaart ondervinden want aannemende dat dagelijks 30 persfnen m • goederentreinen deze brug passeren (welke berekening =toir ■ ? orfrdreven is), e» dat do tijd van sluiting der bimg bepaaUlnt op lö minuten vóór de komsi van den trein oo de IW h. T^ t,?d dat zij gesloten blijft ongeveer 9 urenperVag ttlrn de JOver het Oosterdok plaatst men eene bru/met 2*LtlJs &apos; gan, elk wijd 10 el .en twee elk wijd ATeneyZlf^T^ liji 10 el. Deze brug strekt tottoegang voor X TJZ\?rtebrnï stoombooten, die hunne^ladingon in het OostirofEnt?enn«Tn en ten lossen en er zullen daarover zeker veel meer treinen „2 a tmoo~ dan over de brug aan de westzijde der stad, want dSSffi^^Sa langs dien kant de aansluiting van den Rijnspoorweg der „S teerde spoorwegen naar Munster en Rotterda^m, enzf&apos;te doeWS bebben, terwijl bovendien de goederentreinen der Holl. en Noord-Holl spoorwegen W* aldaar ook zullen moeten bewegen. Voor den lt •Adelden tfld vsn doorvaart door de spoorbrug wag men veilig oge&quot; ha« uur aannemen en zal dus daar ter plaatse_ weinig of geen ge?e° geheid .zijn tot , dan alleen met kleine vaartuigen zonder vaartuigen bepaalt zich tot do westelijke eir oo^elnke geprojecteerde openingen, dus slechts twee. Er bewegen rich Ifeliils P ni. 600 vaartuigen van allerlei soort in onze haven, kom el dt geheele getal zal zich nu op een zoo veel kleiner bestek kom, en d&quot; |e»t&quot;nt volgens het regeringsplan zal er aande binnenzijde moeten beween, Wlrtvoib dfl gtad en station) eene gracht of doorvatrisïatef wórto i» 5° a/0 el wijdte, welke gr^t echter doorvaait geiaien wi»»&apos;&apos; , worden met 3of vier bruggen. Welk astsats^&quot;**«zai te lan/lnlnft?orStela?het tegenwoordige IJ zal bij het nieuwe ,£ bedragen n n^el Sommigen leschonwen deze ruimte Plsnzeer vofdonen§; voorenehavenkom ter vervanging of vergoeding van de weg te nomen wateroppervlakte&apos;</p>
	<p>Deze beschouwing is geheel onjuist; eene ruimte van 300 el is meer dan noodig voor de vrijo circulatie der dagelijks zich op het kanaal bewegende schepen, terwijl van die 300 el breedte ook nog bepaaldelijk een gedeelte wordt afgenomen door de binnenl. stoonien beurtschepen, die eene ligplaats zullen bekomen of zoeken langs de kade, voor ef beneden het spoorwegstation. Het ontwerp plaatst het station op 5.50 iel + A.P. en geeft voor do communicatie van voetgangers en goederen-vervoer per as, naar of van de kade, twee viaducten; door deze twee openingen zal zich dus alles moeten bewegen wat met de aan die kade liggende stoomen andere schepen in aanraking komt. Eene groète verwarring en oponthoud zal dit zekerlijk menigmaal te weeg brengen, terwijl overigens de toegangen uit de stadj naar het station ook zeer naauw zijn en deze niet dan met enorme kosten (onteige^jßg van perceelen en verwijding van straten, zoo dit al doenlijk is) zou tot stand te brengen zijn. Wat nu eindelijk het goederenstation betreft in de stads rietlanden ontworpen, dit is noch voor den handel, noch voor de scheepvaart wenschelijk. Het is te ver van de stad verwijderd en zal alleenlijk gebezigd kunnen worden voor de transito-goederen, die zeer zelden, ja wel nimmer met volle ladingen hier worden aangevoerd. De zeeschepen zullen dus wel zoo min mogelijk van dat dok gebruik maken, maar de goederen, die direct per spoor moeten vervoerd worden, op zolderschuiten derwaarts doen hrengen. Hieruit ontstaan weder vele onkosten; het vervoer per schuit van de stad naar het nieuwe dok of omgekeerd zal gewis ca. 3 uren tijd vereischen, tenzij men eene sleepdienst daarvoor oprigte; dit is echter kostbaar en zullen bovendien de schuitenvoerders ook meerder loon of vracht voor het goederenvervoer derwaarts eischen. Alles nieuwe lasten voor den handel, zonder nog het tijdverlies in aanmerking te nemen! Voor het personenverkeer ligt het dok ook zeer afgelegen; de weg derwaarts toch loopt langs den Muiderzeedijk, want de kortere weg naar het dok wordt geheel door den ontworpen spoorweg ingenomen, die uithoofde van het veelvuldig aankomen en ehangeren van goederen- en personentreinen hoogst moeijelijk te passeren zal zijn. Wanneer men echter in stede van een centraal personenstation in het open havenfront, een goederenstation in het noordelijk gedeelte van het westelijk dok plaatst en daarvoor aanplempt het gedeelte van hot Blaauwhoofd, tot aan de noordzijde der Westerdoksluis, met uitsparing van eene gracht aan de zuidzijde langs de werven in de Bikkerstraat gelegen, dan verkrijgt men aldaar een goederenstation, dat voor zeeschepen, het kanaal afkomende, gemakkelijker te bereiken is en hetwelk tevens aan alle vereischten kan voldoen, uithoofde men in clen Uverbrakerbmtenpolder genoegzame ruimte heeft tot vergrooting van het station langs het Noordzeekanaal, indien zich de behoefte daarvan zal doen gevoelen. Ziedaar eenige der voornaamste bezwaren tegen het regeringsplan opgesomd. Het onderwerp is met deze korte opsomming verre van uitgeput. Wij gelooven er echter mede te kunnen volstaan, om te doen inzien, dat men volstrekt niet aan overwegingen, afgescheiden van het plan zelf, behoeft te denken, om de afkeuring te verklaren, waarmede het regeringsontwerp hier ter stede is begroet. Ware het eene uitgemaakte zaak, dat&apos;de plaatsing van het centraal-spoorwegstation niet anders kon geschieden dan in het open havenfront, dan zou het de vraag kunnen worden, of zulk een centraalstation inderdaad zoo noodzakelijk is. Uit dit oogpunt hebben wij echter de zaak thans niet te beschouwen. Voor zoo veel wij weten wordt door niemand beweerd , dat het centi-aalstation, of niet, of in het open havenfront moet verrijzen. Op de voorstanders van het plan drukt dus de verpligting, om te bewijzen wat hen toch mag hebben bewogen juist de plaats te kiezen, die in het oog van alle deskundigen (zelfs van voorstanders van het regermgs-ontwerp) onmiskenbare bezwaren oplevert Wü zullen dan welligt tevens eens vernemen, welk bezwaar er is testende andere ontwerpen, die onzes inziens allen nog verre verkieslijk ziin boven het regeringsplan. 4 y Ten slotte vestigen wij gaarne de aandacht onzer lezers op de brochure welke dezer dagen bq den Heer _______ is verschenen en welke dé vefc?Xii,~WV,a-n ieß.H&lt;*rlnsinger, gehouden in de bekende vergadering van Felix Meritis. Kort en bondig worden daarin de nadeelen van het plan uiteengezet; ieder, die niet uit ingenomenheid met eigen gevoelen de ooren sluit voor de gronden der wederpartij, moet, dunkt ons, door dit betoog worden overtuigd.</p>
</text>
