<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 22 Mei. Verkocht 1250 b. Java Koffij, ex County of Argyle; prijs geheim. Tabak: Heden werden uit de lste hand afgedaan 71 en 50 k. Cavendish. SCHIEDAM, 22 Mei. Rogge. Verkocht: 150 ffi gedr. Deensche ƒ268 6/w.; 145 ffi Windau f 248cout. Garst: 13» ffi Zweedsche f 244 cont. — Moutwijn ƒ 12.75; (Jenever f&apos; 18.25; Amst. Proef ƒ19.50; Spoeling ƒ0 20. DELFT, 23 Mei. De prijzen der Boter waren op de heden gehouden markt van ƒ 55 a 65 per l/l vat. ANTWERPEN, 22 Mei. Naar Koffij blijft vraagt tot ferme prijzen. Het artikel gaf heden weder aanleiding tot onderscheidene afdoeningen. — Van Zantische Krenten werden wederom ca. 12a15/m. kilos voor export, verkocht. — Petroleum met weinig vraag zonder prijsverandering; slechts enkele partijtjes dispónibel wit werden in de prijzen van fr. 421/ a a 43 verhandeld. — In Granen ging heden niets om.</p>
	<p>LONDEN, 21 Mei. Suiker niet williger, niettegenstaande de om zet van W.-lnd. soorten het cijfer van 106Sv. bereikte. — Koffij ferm prijshoudend, kleurige Plantation zelfs hooger. — Rijst met weinig handel, ofschoon iets vaster en meer gevraagd.— Cochenille beter te plaatsen, van 682 zakken in veiling hebben 195 z. koopers gevonden tot volle prijzen en 1 p. hooger; Tencriffe 3.1 a 3.9; Honduras 3.3 a 4.4. — Curcuma iets lager; op levering werden 1000 z. verkocht tot 29.9. — Schotsch IJzer 53.6. — Lijnolie 36.6. — Talk 43.3. PORT-ELISABETH, 13 April. Wol: De aanvoeren ziju vermeerderd on de prijzen van alle soorten ondervonden eene daling ten gevolge van de gcretireerdheid der koopers en ongunstige berigten van de Europesche markten. BALTIMORE, 4 Mei. Tabak: Maryland vond grif koopers tot vaste prijzen. Ohio weinig ter markt, en met niet veel vraag; 150 vn. werden verkocht. Kentucky flaauw en nominaal. Inspectie 894 vn. Maryland, 296 vn. Ohio, 10 vn. Virgiuia en 1 vat Kentucky. Naar Rotterdam zijn 76 vn. Steelen per lialtimore verzonden. — Vrachten: Naar Amsterdam laadt do Magna Charta a 22.6. — Koers op Londen 1091/2 a 1095/ b pCt. in goud. NEW-YORK, 18 Mei (per tel.) Katoen.- de aanvoeren der week in de zuidelijke havens bestonden uit 16000 b.; uitgevoerd 27000 b. naar Engeland en 5000 b. naar het vasteland. De totale uitvoer inliet saizoen bedraagt 1,024,000 b. naar Engeland en 245,000 b. naar het vasteland; de aanvoeren bestonden mt 1,723,000 b. en de voorraad iv alle havens is thans 350,000 b. Men noteert Liverpool middling te New-Orleans 28 c. en te Mobile 25*4 c.</p>
	<p>NEW-ORLEANS, 17 Mei (per tel.) Katoen.- low middling is aan te nemen op ongeveer fr. 137 V 2 geleverd te Havre. De stemming is voor rijzing. HAVANA, 27 April. Suiker: wit 4% a 7 d.; blond N°. 13 a 20, 3%a51&amp; d.; bruin N°. 11 a 12, *&gt;/*A9*/a d. Cucuruchos N°. 5a 10, 27/ s a 31/8 d. Mascovados flaauw, behalve ord. retining, waarvan de prijzen vast zijn op 2% a 3Vs d. Er gaat meer om en de markt blijft in eene gunstige positie. In Melasse hadden kleine omzettingen plaats tot. 5V3 a 53/4 r. voor gekleid en 6 r. voor Mosoovados. — Vrachten verbeterend. — Koers op Londen 12a12i/a pCt BASSEIN, 9 April. Hijst: Paddy door groote aanvoeren dalende, de notering is rs. 61. De aanvoer van rijst was zeer groot, voor 5 parten werd laatstelijk rs. 123 a 125 besteed. Door de groote aanvoeren, en .het gering aantal schepen in de haven, verwacht men eene verdere daling. De kwal. is superieur, en de rijst is veel minder gebroken dan in A&quot;. Pu. RANGOON, 12 April. B-ijst werd veel verzonden, en de voorhanden scheepsruimte is sterk verminderd. Voor Ngatsain rijst werd rs. 125 a 150 besteed. De notering is thans voor Paddy rs. 64 a 65, en voor 5 parten Ngatsain rijst rs. 130. — Vrachten vast, naar Engeland £ 2.12,6 a 3.2/6, en naar het coutinent £ 3.5- a 3.7/6. — Koers op Londen 4/m. zigt voor bankwissels 2/| d. AKYAB, 16 April. Hijst lager; de prijzen daalden op rs. 42, 41 en 40 voor de min of moer beschadigde rijst, die in de laatste 3 a 4 dagen werd aangebragt. Alle schepen zijn beladen, en -de inlanders hebben nog goeden voorraad. De prijs van rs. 42 komt voor de Necransie op ca. 5,3 per cwt. v. a. b. te staan. — Vracht. Naar Falmouth om order werd £ 3.5/- besteed. — Koers op Londen 4 m. zigt 2/11.</p>
</text>
