<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ft PÓ« RVSSISCHB OBIiIOATIH-tiHEMIMG} VAN DE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ DER PROVINCIE JELEZ, (GOUVERNEMENT GEEL). De Ondergeteekenden hebben de eer aan Heeren INSCHRIJVEBS ta berigten, dat de STORTING vastgesteld bij Prospectus op 23 «n 24 Mei aanstaande, zal geschieden ton Kantore der KAS-VEIIEEOTGTOG. &apos; Amsterdam, C. VAN RINSUSI .ïn. (12594) 21 Mei 1867. LEESIBRLTGGEN,Gyt.P^«&amp;MSJ£JSHLEN. Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN zullen op MAANDAG 27 Mei 1867, des namiddags teu Half Drie Ure, iv het Locaal Vereeniging, in de Warnioesstraat te Amsterdam, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije, nieuwe partij Greenen en Vuren Noordsche, Zweedsche, Petschoras, Narva , Riga ca Dantziger BALKEN, Spieren, Ellens, Juffers, Kolders, Latten, Eikenhout, Battingplaten, Deelen en Sparren; Narva en lliga Sparren-, Memel, Riga, Dantziger, Zweedsclie en Wglmryer PLATEN en DEELEN. Liggende in de Oude Schans en op de Wallen, volgens Notitien, te bekomen bij ALTIUS fr C.,Jjinneiik:nit, U &apos;38. (12329) Th. REICHELT, W. C. DE BOSSON en J. GEORGE KOOPMAN zullen op Vrijdag 31 Mei 1867, des Namiddags ten half Twee Ure, in het Locaal Vereeniging ,in de Warmoesstraat te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene onaangebroken partij &amp;TUH.ROÏJT, DENNEN, GREENEN, EIKEN BALKE», KROMMERS,ROEDEN en KLOSSEN., Liggende in de Vest buiten de Muiderpoort, achter de oude Kazerne, volgens Notitien, te bekomen bij ALTIUS &amp; CO., Binnenkant, U 133. (12830) Aan de Twcntsebe Stoomljleekerii te Goor wordt tegen 1 Jmmarii 1863 gevrrajfd: EEN DIRECTEUR, dio de bekwaamheid bezit cm de Pabriek te besturen. Inclinerenden gelieven zie&apos;u per franco 1 rieven te adn sseren a-m den Commissaris dor Bleekerij, den Heer J. E. STORK, te Hengelo (Overijssel). (12242) ni, do JJ.-.&apos;kli.-imr.ii^.r^ T\. «( 11&lt; IONb.VNU) &amp; Zn., Beurssteeg, ligt tot Vrijdag 24 Mei, Voormiddags in/2 Ure, tor Onderteekening van SCHUïTINVOEÜDERS, WEI.EILS VAN DEN HANDEL, enz., een ADRES aan den RAAD. TER BESTRIJDING van het Gouvernementsplan ter plaatsing van een CENTRAiL-PERëONEN^STATION In het OPEN HAVENFRONT en van een GOEDEREN-STATION aan den PAARDENHOEK. 02858) -Bij G. VV. VAN BELLE, te Botterdam. ls *ei«lit&apos; EK DE GRCÖTE lOGEMDHEDEI. PRIJS 40 CENTS. . In den tegenwoordigen staatkundigen toestand zal het wel overtollig zijn, op het belang dezer Brochure te wijzen. Bij franco overmaking van het bedrog in Postzegels, wordt zij franco algezonden. (12867)</p>
</text>
