<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 21 Mei (des Avonds).</title>
	<p>In antwoord op eene interpellatie, heeft de minister van binnenl. 2aken gisteren m het Huis der Gemeenten gezegd, dat hij de behandeling der wet tot wering van volksvergaderingen in de parken ■weuschte uit te stellen tot na Pinksteren. Zijns inziens, was men nog te veel onder den indruk van de gisting, door de jongste bijeenkomst in Hyde Park teweeg gebragt, om thans met do noodige kalmte de bodoelde wet in overweging te kunnen nemen. Eij der Huis der Gemeenten is ingediend eene petitie, voorzien van 2,348 onderteekeningen, houdende het verzoek om toekenning van het stemregt aan vrouwen.-De Heer Mill, die dat stuk indiende, verklaarde dat br meer petitiSn met hetzelfde doel circuleren, die naar zijne berekening,- gemiddeld per week door ongeveer 500 personen zonden onderteekend worden. Voorts is er eenè tweede petitie ingekomen van 104 vrouwen, dio verzoeken te worden begrepen onder hen, die volgens de aanhangige reformbill als hoofden van huisgozinnen in de termen van het kiesregt vallen. Bij do voortgezette beraadslaging over.de reform-bill heeft de Heer Stuart Mill een amendement voorgesteld en Verdedigd , strekkende om ook aan vrouwen het stemregt te verleenen. Na eenige discussie is dat amendement verworpen mot 196 tegen 73 stemmen. De Heer Disraëli heeft medegedeeld, dat de regering bij nadere overweging van oordeel was, dat voor het opnemen van het&apos;bekende amendement-Hudgkmson geene afzonderlijke wet noodig zou zijn. Aanstaanden Donderdag zou het gouvernement daaromtrent zijne beslissing bekend maken.</p>
	<p>— pc reform-league heeft haar eere-voorzitterschap aangeboden aan den generaal Garibaldi, die zich deze benoeming heeft laten welgevallen. — Voor het gebouw van kunsten en wetenschappen, hetwelk in Kensington Gardens wordt opgerigt en waaraan H. M. gisteren den eersten steen heeft gelegd, is reeds ingeschreven voor eene som van £ Ï00.000, waaronder van de Koningin £ 2000, den Prins van Wallis £ 1000, prins Alfred £ 500, en vele andere voorname personen. — DoAmorikaanscho correspondent van do Times, uitgaande van de meening, dat de zaak v^n Keizer Maximiliaan geheel verloren is, beweert dat het gouvernement der Unie, willens of onwillens, ten slotte wel genoodzaakt zal zijn tusschenbeide to komen. Enkele dagbladen raadden eeno expeditie nog af, uithoofde van de groote kositen eg gevaren, daaraan verbonden, maar andere spoorden reeds do regering aan, om onmiddellijk handelend in Mexico op te treden. Dezelfde bengtgever meldt, dat volgens geloofwaardige getuigen, de republikeinen na elke overwinning met groote wreedheid ten opzigte der overwonnenen handelen.</p>
</text>
