<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1866. 1865. 1 Jan. tot lFebr. ƒ 72,321.52 295 mijl. ƒ 14,413.23 61 mijl. 2Febr. » 4 » ir 6,611.241/, 295 // // 2,595.47 91 // 5 // // 11 u ii 16,625.311/2 295 // // 5,217.26 91 // Totaal ƒ 95,558.03 ƒ 22,225.96 Per dag en per mijl ƒ 7.71 f 7.63 Het leggen eener telegraaflijn met drie draden langs den staatsspoorweg Hengelo—Enschedé, bij het departement van binnenl. zakenaanbesteed, werd gisteren aangenomen voor ƒ 395 door L. Ezennan, te Zutphen ; er waren 8 billetten van inschrijving ingekomen. Bij gelegenheid der parade eergisteren, ter viering van &apos;s Konings verjaardag, hier gehouden, heett de Heer Staats Boonen, op zijn verzoek eervol ontslagen als kolonel-commandant der dienstdoende ; schutterij, deze hooge betrekking overgedragen, met de volgende Dag-Oeder. //Ontvangen hebbende het volgende koninklijk besluit, zoo wordt hetzelve door mij ter kennisse van het regement schutterij &lt;_bragt • ////Bij besluit van 30 Jan. 11,, N°. 44, heeft Z. M. goedgevonden aan den Heer J. Staats Boonen, onder dankbetuiging voor de door hem bewezen langdurige en goede diensten, op zijn verzoek, eervol ontslag te verleenen als kolonel-commandant der dienstdoende schutterij te Amsterdam, en zulks onder toekenning van den rang van generaalmajoor, met vergunning om de uniform met de onderscheidingsteekenen aan dien rang verbonden, voortdurend te dragen.&quot; &quot; *Ten gevolge van dit besluit breng ik ter kennisse, dat door mij op heden het commando over het regement schutterij aan den heer luitenant-kolonel W. de Vos Jacz. is overgedragen. //Bij liet verlaten van dit achtingswaardig regement, rigt ik mij tot heeren hoofd-officieren, officieren, onder-officieren, korporaals en &apos;verdere leden van hetzelve. //Het is nu ruim 35 jaren geleden, dat ik als hoofd-officier bij de schutterij werd benoemd, en de laatste 18 jaren daarbij den rang van kolonel-commandant bekleedde, en hoezeer ik in die eervolle betrekking met genoegen diende, mag ik niet ontveinzen, dat ik in dezelve moeijeüjkheden heb ondervonden; doch daarentegen ondervond ik medewerking van mijne hoofd- en verdere officieren, die mij ter hand„-tevjng van phgt en orde ter zijde stonden, waarvoor ik dien heeren _&gt;&apos;nj_nVppregten dank toebreng, alsmede voor de toegenegenewel;&gt;_laiidhe;d, die ik zoo vele jaren in myne schutterlijke betrekkin^ -van-HEd. heb mogen ondervinden. okpgijfrave onder-officieren en verdere leden van het regement, pé- zcoiiciittwert bewezen hebben van met een goeden geest te zijn .iWSÖd, .«j*viu_t by dit myn afscheid myne ware toegenegenheid, en wensch van harte dat die geest bij het kader voortdurend moge blijven, tot voorbeeld uwer minderen. //Wapenbroeders! thans ben ik uw kolonel niet meer; ik verlaat nu he*t regement, doch met eene innige verknochtheid aan hetzelve; ik verlaat het ook tevens met de plegtige zekerheid, dat bij hetzelve eene ware gehechtheid aan het stamhuis van Oranje bestaat, en moge , dan uwer aller leus zijn en blijven: //Getrouwheid aan den Koning! en &apos; eerbied voor de wet! &apos; i //Heeren hoofd-officierèn, officieren en verdere leden van het rege; ment, ontvangt allen mijnen opregten afscheidsgroet en beveel mij steeds in uw vriendschappelijk aandenken. # Vaartwei, mijne vrienden! onder genot van den besten zegen. . (Was get.) //J. STAATS BOONEN , // Generaal-Majoor.&quot; Het groot assaut van onder-officieren van het garnizoen en de schut terij alhier, Maandagavond in de toepasselijk gedecoreerde Park-zaal | gegeven, ter viering van &apos;s Konings verjaaraag, heeft in alle opzigten ; voldaan en is in do beste orde afgeloopen. De HH. officieren der ; land- en zecmagt alhier en der dienstdoende schutterij hebben de aan- j fename zelfvoldoening, dat hunne ijverige bemoeijingen en geldelijke i ijdragen, gevoegd bij de subsidie van het gemeentebestuur, zeer foed zijn aangewend en besteed. Op het assaut volgden concert en al en in den vroegen morgen eindigde het echt broederlijke feest. De prijzen werden behaald: a. op den degen, door den opperwachtmeester Posthumus, van de dragonders; b. op de sabel, door den corporaal Koch, van de dragonders; .. op den stok, door den serg. Bakker, van het le reg. vest.-artill.; d. op den korten stok, door den schutter Bade. De overwinnaars ontvingen hunne eereblijken uit han- &apos; den van den burgemeester, dio bij deze gelegenheid eene gepaste toespraak hield. ¦</p>
	<p>De afdeeling natuurkunde der Koninklijke Academie van Wetenschappen zal Zaturdag 24 Febr. e. k. eene gewone vergadering houden. De onderwerpen ter behandeling zijn o. a.: Rapport vandeHH. I J. v. d. Hoeven en P. Harting, op de verhandeling van den Heer &apos; Bleeker. De Heer Donders zal spreken over hst oordeel omtrent de J derde dimensie, bij het zien met een en met twee oogen.</p>
	<p>Geen werk welligt heeft zooveel van zich doen spreken als Meijerbeer&apos;s Africaine. Zonder overdrijving kan men zeggen, dat de voornaamste organen der publieke pers zich in de laatste vijf en twintig jaren telkens hebben bezig gehouden niet de vraag, of deze opera inderdaad bestond.of tot het rijk der fabelen moest worden gerekend. Meijerbeer, die aan zijnen arbeid zooveel moeite, zooveel tijd besteedde , scheen niet te kunnen besluiten dit lievelingskind aan de openbare nieening prijs te geven, en toen hij eindelijk voornamelijk op aandringen der weduwe van zijnen medearbeider Scribe, die den text geleverd had, aanstalten maakte, om de repetitien aan de groote opera te Parijs te leiden, overviel hem de dood. Het was hem dus met gegeven, getuige te zijn van den triomftogt van zijn laatste werk door alle voorname steden van Europa. Andere handen dan de zijne hebben den uiterst moeijelijken arbeid moeten ondernemen, om de partituur waarin zoovele variantes door den componist waren aangebragt, in het voordeeligst licht to plaatsen en met behulp der noodige verkortingen voor het tooneel en de opvoering geschikt te maken.</p>
	<p>De beide eerst&quot; bedrijven van /&apos;At&apos;ricnine spelen te Lissabon. Va.co du (jam., door zijne iïafde voor lues, duehter vvv don Diego, gedrongen , heelt zich gevoegd bij de expeditie van Baïthol Diaz, de bekende z«.-e.reiziger, die zijn dood bij de Kaap de Goed. Hoop vond zonder zijn doel bereikt re hebben. Het eerste bedrijf vangt aan met den terugkoer van Va.co, die, vergezeld van twee lika en Ncluscg , voor deu raad van Portugal verklaart, dat de storm kaap den weg opent tot, ecu nieuw werelddeel, en tot staving van zijn gevoelen op zijne twee slaven wijst, wier vreemde gelaat-klem- algemeene verbazing verwekt. Hij wordt echter door het meerendeel dor raadsleden niet geloofd, en na een heftig tüuiieel, waarin Scribe zijnen held tamelijk veel aardrijkskundige termen en beschrijvingen in den mond geeft, wordt Vasco de (.-.ma tot den kerker veroordeeld. Het tweede bedrijf verplaatst ons in «Ie gevangenis der inquisitie. Selika, die, ondanks hare slavernij, voor Vasco vurige Uefde koestert, waakt over hem. Nelnseo komt binnen eu verraadt ons den standvan Selika, die als koningin van Madagascar thans iv de „ogen dor aanschouwer» een niet onbelangrijk persoon wordt. Vasco ontwaakt, en op de bebrfte vau dat zij hein deu weg zal barion tot do landen die hij zoo wenscht te ontdekken, geraalit hij iv de grootste&quot;opgewondenheid en klemt zijne slavin in de aniien. Op dit oogciibÜk treedt. Ine_ binnen., en bos overige gedeelte van bet bedrijf E gewijd aan de verklaring vau Ines. die, ten einde Vasco aan gevang, dood te ontrukkeu, hare hand heelt, geschonken aan L&gt;on Pc-.iro, zijnen medeminnaar. Deze als president van den raad iv hot bezit der papieren van Vasco geraakt, heeft aan den koning het voornemen te kennen gegewn, om een togt naar de onbekende verrestrete ondernemen! Het derde bedrijf speelt op het schip van Don ... Aan de storm kaap genaderd, ontmoet bij het schip Vasco uitgerust en bemand. Ondanks de waarschuwingen van laatste vertrouwt Don Pedro het roer aan Nelusco,&quot;die het schip verraderlijk doet stranden. Een algemeene aanslag der Indianen volgt; de Europeanen worden gevangen genomen en Selika, even als Neiusea, door hunne laudgenooteu herkend. Het vierde en vijfde bedrijf spelen in Madagascar. Selika als koningin wenscht het. leveu te reefden van den man dien zij lief heeft, en _ volk, dat don dood van Vasco verlangt, te kennen, dat deze haar echtgenoot is. Vasco door zooveel liefde geroerd en in den waan dat zijne lues het slagtoffer der indiaansche moordzucht is geworden, zweert haar eeuwige trouw Op het «.ogenblik, dat «le-stem zijner vorige beminde zich in d, *t liooreu, Ines aan den dood ontsnapt, maar tot slavernij gedoemd, heeft ecu onderhoud met , waail.ii «,&apos; zijn huwehjk met de koningin bekend et. Selika&apos;steeds met nnum.iijd vervuld, is van deze f.ffl.n-komst. ond.rrigt. -ij laat Inos vóór zich verschijnen en verwijt haar het heulen met haren echtgenoot. Het antwoord vau Ines, waaruit zij tot de wcderzijdsehe liefde tusscheu deze en Vaseo besluit . treft baar diep. Ecu naamloos gevoel van wee ontwaakt in baren boezem. Zij hergeeft do vrijheid aan Vasco en Inc.., laat beiden vertrekken, legt zich ter neder onder dan manccnillaboom en sterft. De muziek van t&apos;Africu&apos;me is als het ware ecu resumé van Meijerw.ischilleiide rigtiiig.n. Italhiaiischo, Dnitsche en Erausehe 11 elkander de hand. De schepper van il Oroeiato. va_M&amp;r- Anjou, van Robert, vau de Hugenooten eu den Profeet, om :iji»e opera coinicpies to spreken 6truait ons in iedere phrase tegen. Dj v&apos;oue effecten, die Meijerbeer zoowel op vocaal als instrumentaal gebied weet aan te wenden&quot;, staan hier even als in de &quot;&quot;ten op het i, Ie i ijl&apos; bedrijven valt azikale waarde ran het eerste, vierde en vijfde bij eene eerste ring dadelijk in het oog. In het eiste bedrijftreft ons voornamelijk het laatste w waarbij de belan. lillg tot aan liet einde kliuuu.ude blijft eu waarvan de effectvol.. rkiag den schepper vau bet narde bedrijf der Hug__.oot._l dg is. Het .wei f behoarou -9. hot ewakste gediee] in öeliaka, punt van i vnrillou, ie «vne eoncert-aii-, . t. i,,j r.u,-.. Uit de fcwj te vergelijken is. Do 1 Nelusco is de gftVangeiiia, even ais hel. volgend duet op Italiaunsciiu w,,i bijzonderen imT g gebragt. Aan het Septet, waanned twoede bedrijf sluit, herkent men de hand des groeten meesters. De verschillende sl.ennnen komen in dit schoon en znngrijk nummer voortretfelijk uit. In het derde bedrijf zijn vermeldenswaard het kooi&apos; der matrozen, dat zich iv een gebed met de vrouwen oplost in een fraai dnbbclkoor. De tinale, de bestorming iler wilden, is in muzLkalen zin bepaald mislukt. Hier schijnt de genius der kunst( den meester te hebben verlaten. In alle opzigten is hei vierde bedrijf het schoonste gedeelte van het werk. De koniiigsmarsch niet zijn eigenaardig rythmus, het heerlijke, effectvolle duet tusscheu SelÜca eu Vasco, de schoone nelodïeuse aria Saki ó nouveau monde van den tenor zijn pronkjuweelen. In het vijfde bedrijf brei st schoone duet voiln mes toUHUO-lts ; 1 ïeüka en lijTs, de inleiding (instrumentaal) van iroor de strijkinstrumenten unisono en de sier-1 Do uit-&apos;,,.-;-.v oj) gisteren avond in d-n stad.sscbonwbnr,,&apos; : over het algen., voldaan. Vooral de lic. Vasco en Be bon hunne taak uitmuntend vervuld. Li &apos;de grootse!,.; finale van 1 liet krachtig en omvangrijk orgaan :- yen.i_._mle uitwerking.&apos; Dezen zanger&apos; kon! de meeste lof toe veor zijne 1 dm _ niet iSeliEt en vau zijne aria Saint 6 __.«_____-. Ai - !«_,. r !)..;¦, i, „ir&apos;ii KiHiiu.-n ,ïl ..¦ heel,-, lina, -.viciL. hartstogt en .woed &apos; _io_i siju volt de zogepre;- donk krachtig eu afg- vucrdriigt «ry hebbeu wy aseldan zoo g. .&apos;d .v.ieu _ng_i als in u. ivi \m „&apos;.lik., YWimnwlyl. iv h«t duet met Vasco: Vers toi mon idole even als in dat metlnès: Voilames tourmehts paarde zij een zuiver geluid aan kracht en &gt;itdrukking. Van de overige personen hebben wij -Mej. Gennetier te &apos;vermelden, die als Inès in het laatste duet even als in de romance van het eerste bedrijf niet zonder verdienste hare partij vervulde. i .Bij de voorstellingen van het Fransche operagezelschap heeft men &apos; ons niet aan eene weelderige decoratie en mise-en-scène gewend. I Wij bekennen dan ook gaarne dat ket decoratief ons dezen avond in het derde en vijfde bedrijf verrast heeft. De mise-en-scène verdient insgelijks een woord van lof. Alleen maakt de raadzaal van het eerste bedrijf hierop eene ongunstige uitzondering. Waarom do raad van Spanje in eene zoo beperkte ruimte en zoo ongelukkig geplaatst moet vergaderen begrijpen wij niet. Het koorpersoneel was in de finale van het eerste bedrijf veel to zwak en poogde door forceren der stemmen de kwaliteit van geluid te vergoeden. Schreeuwen is echter geen zingen. Beter was het i ensemble in het derde bedrijf, hoewel een verzuim der tenoren in ! het lisd aan Dominique een onaangename stoornis teweeg bragt. i Het orchest voldeed over het algemeen vrij wel. De-unisons inlei- I ding in het vijfde bedrijf werd zoo verdienstelijk uitgevoerd dat dit i reeds beroemd geworden nummer op algemeen verlangen moest worden herhaald.</p>
	<p>Het provinciaal geregtshof in Noord-Holland heeft op 19 Febr. 1866 het vonnis der arrondissements-regtbank te Amsterdam van 18 Jan. 1866, waarbij J. C. M., ter zake van het moedwillig toebrengen van eene kwetsuur aan een persoon, is veroordeeld tot eene maand eenzame opsluiting en ƒ 8 boete, vernietigd alleen, ten aanzien der toegepaste straf en hem alsnu veroordeeld tot drie maanden eenzame opsluiting en ƒ 8 boete met de kosten; bekrachtigd het vonnis der arrondissements-regtbank to Amsterdam dd. 10 Jan. 1866, waarbij R. J. ter zake van medepligtigheid aan zes enkele diefstallen, door het des bewust helen en verbergen van het gestolene, is veroordeeld tot drie jaren gevangenzettiug met de kosten; bekrachtigd het vonnis der arrondissements -regtbank te Haarlem van 20 Julij 1865, waarbij S. v. P., ter zake vim eenvoudigen diefstal, is vrijgesproken. En op 20 Febr. J. F. G., schuldig verklaard aan diefstal bij nacht in een bewoond huis&apos;en hem veroordeeld tot zes maanden eenzame opsluiting met de kosten; C. T., schuldig verklaard aan diefstal bij nacht in de aanhoorigheid van een bewoond huis, na vroegere veroordeeling , veroordeeld tot vijf jaron tuchthuisstraf met de kosten.</p>
	<p>Naar men verneemt, zal het beroemde kabinet schilderijen, nagelaten door den Heer de Kat te Dordrecht, in het openbaar te Parijworden verkocht.</p>
	<p>In het kiesdistrict Zutphen worden tot candidaten aanbevolen bij de verkiezing van een lid der Tweede Kamer door de Zutphensche courant: Mr. Jb. Dam, procureur te Zutphen, weth. dier gemeente en lid van de Prov. Staten (liberaal); door de kiezersvereeniging Vrijheid en Regt te Winterswijk Mr. H. J. Swaving, kantonregter te Zutphen, lid der Staten van Gelderland; door //eenige kiezers&quot; Mr. L. W. C. Keuchenius, vroeger resident-secretaris-generaal bij het dep. van kolonien, laatstelijk lid van den raad van Ned. Indie; ala aanbeveling wordt opgegeven zijne bijzonders kennis van Indie.</p>
	<p>Uit Deventer schrijft men van 19 Febr.: Een allernoodlottigst ongeval greep heden middag omstreeks 5 ure alhier plaats. Sinds geruimen tijd was men&apos;bezig aan het vergrooten der Eoomsche kerk. Een der gaanderijen was in zoover gereed, dat men meende , steunsels van het gewelf te kunnen wegnemen. Nadat men hiermede een goed eind weegs gevorderd was, stortte het gewelf op eenmaal naar beneden, en begroef al het werkvolk te dier plaatse onder een stortvloed van steen en puin. De ontsteltenis w^s groot. Met veel moeite en inspanning werd zoo spoedig mogelijk hier en daar de steenmassa ontruimd. Twee lijken werden opgedolven, beiden van mannen en vaders, waarvan er een eene weduwe met 7 kinderen achterlaat. De overigen waren zoo zwaar gewond, dat zelfs een na weinige oogenblikken den geest gaf en een ander in hoogst bedenkelijke omstandigheden verkeert. De verslagenheid is algemeen. Wat de eigenlijke oorzaak is van het ongeval, is vooralsnog moeijelijk uit te maken, daar het gewelf in gothieken spitsbogenstijl was gebouwd. De architect, naar wij vernemen de Heer van den Brink van Utrecht, was niet ter plaatse des onheils aanwezig, maar werd bij dit werk vertegenwoordigd door zijn opzigter, den Heer Te Riele. Het behoeft niet gezegd te worden, dat door den pastoor en de overige geestelijken alles is in het werk gesteld, om de ongelukkigen te helpen en de gewonden te verplegen. Aan onmiddelijke geneeskundige hulp hseft net niet ontbroken. Ook onze geachte burgemeester, de Heer Mr. H. R. van Marie, was zoo spoedig mogelijk ijverig in de weer, om doeltreffende maatregelen te nemen. Men vleit zich, dat de gewonden, die nog leven, zullen gespaard blijven. (U. D.) Naar men ons van goederhand berigt schijnt het ongeval hierdoor te zijn ontstaan, dat buiten voorkennis van den opzigter de formelen werden weggebroken onder een gewelf, dat pas een paar dagen geleden was opgesloten</p>
	<p>Volgens het dagblad van Leer is thans met zekerheid te melden, dat de Hanoverscne regering geene- hinderpalen meer in den wog zal leggen aan het tot stand komen van den spoorweg van Oldenburg naar Leer.</p>
	<p>259ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven. 4de Klasse 3de Lijst, N°. 12102 ƒ2000; N°. 8586 ƒ 1500; Nü. 8807, 9alB, 14105 en 16651 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>*&apos;SGR4VENHAGE&apos; 20 Pebr- Het °- M- biJ de arrond.-regtbank alhier heeft heden in zake den commissaris des Konings in deze provincie , contra vrouwe Vroombergh c. s. geconcludeerd dat, daar de waardebepaling in het tweede rapport van deskundigen uitgedrukt omtrent de te onteigenen gronden voor den nieuwen waterweg van Rotterdam naar zee, op goede gronden rust, het aanbod aan de gedaagden van staatswege gedaan, behoort te worden verworpen en da staat dus zal behooren te betalen de som van ƒ 76,080.01, benevens alle verdere kosten. De uitspraak in deze is bepaald op 6 Maart a. s. — Ten huize van den baron von Wimpfïen, secretaris der Fransche legatie alhier, werd Zaterdag nacht eene poging tot diefstal gedaan. De baron van het bal van Prins I _ederik thuis komende, vond de dieven reeds in zijne woning, maar gelukkig kozen zij bij zijne komst haastig de vlugt. — Een gaslantaarn-opsteker werd door de policie verrast terwijl hij met behulp zijner lange ladder bezig was de lampions der eerepoort in zijne zakken te bergen. De man, die het gezigt van eene andere verlichting dan die door zijne fabriek werd geleverd niet scheen te kunnen verdragen, had reeds een 30-tal vetglaasjes bij zich. ROTTERDAM, 20 Febr. Daar bij de nieuwe geneeskundige staatsregeling het gereedmaken en afleveren van geneesmiddelen aan do homoeopatische geneesheeren is verboden, verneemt men dat verschillende apothekers te dezer stede de voor genoemde practijk vereischte geneesmiddelen uit Duitschland hebben ontvangen en zich alzoo in staat gesteld hebben om de voorschriften van genoemde geneesheeren naar de regelen der homoeopatie gereed te maken, van welken j maatregel, naar men zegt, de homoeopatische geneesheeren bereids I schriftelijke kennisgeving hebben ontvangen. (li. C.) UTRECHT, 20 Febr, Heden morgen had alhier de teraardebestel: ling plaats van den Heer J. L. Jonxis, den verdienstelijken kunstschilder en onderwijzer in de teekenkunde aliiier, een man die algemeen geacht en bemind was. Vele leden van het genootschap Kunstliefde waren op de begraafplaats vergaderd, om den overledene do laatste eer te bewijzen. * ZALT BOMMEL, 20 Febr. Naar wij vernemen, zullen op 1 Maart aanst. de werkzaamheden tot verbreeding der rivier tegenover en beneden doze stad een aanvang nemen. Te Tuil i 3 men bereids tot dit &quot; einde met het afbreken van gebouwen en uitroeijen van boomgaarden bezig. * LEEUWARDEN, 20 Febr. Vrijdag il. is door eene onbekende oorzaak eene woning van Y. O. Kalsbeek, onder Terwispel, geheel afgebrand. Alleen de vier muren zijn blijven staan. Kleederen en beddegoed zijn mede verbrand. De woning was verzekerd bij de brandwaarborgmaatschapprj de Adelaar. RUMPT, 17 Febr. Gisteren zijn alhier een drietal jongelingen oud 32, 26 en 20 jaren naar Rome op reis gegaan, om zich onder het vaandel van Z. 11. onzen beminden Paus te scharen. Na eerst des morgens in de H. Mis mot het brood der engelen te zijn versterkt en door eenige hartelijke bemoedigende woorden opgewekt, veïiieten zy op den middag de gemeente, onder de zegenwenschen van hunne dierbare betrekkingen en vele deelnemende vrienden. _ _JZ-__&apos;_&apos;_).</p>
</text>
