<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>B. LANGERHUIZEN, A. LANGERHUIZEN en H. MOLEMANS, Makelaars, zullen op Maandag den 19den Maart 1866, des avonds na. 6 uur, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den «otaris Js. DE MAN, in veiling brengen: Een kapitaal KOOP{KANSHUIS met OPEN PLAATS en ERF, op den Binnenkant •j. d: Buitcn-Eanteiuerstraat, in Buurt U, N°. 110 groot l Roe, 24 Ellen. Te zin meteen toegangbillet, bij bovengemelde Makelaars Je verkrijgen. De bewijzen van Eigendom en de &apos;Veilconditien. zullen op den gewonen tyd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (4387) Het ADMINISTRATIE-KANTOOR voor fMEKI-LAANSCHESPOORWEG-AANDEELEN, gevestigd te r^ln^tpc^otei&apos;6 Tan OEBROEDERS BOISSEVAIN £_____? „_vi__.l_XEIEA DE MATTOS, adverteert, dat het ?at™ vnTr a_^&gt;vPTl^n doM hetzelve uitgegeven CERTIFImmNY LiWN, ILÜNOIS CENTRAL RAIL-ROADIE EVbmarïi 866 _„&apos;vo^ n _ van ViJf DollaK Per Aaudeel °P Ll !5,,5 m New-York betaalbaar gtsteld) van heden af zal &quot;tï (-^K*&apos;e va&quot; &lt;]e Associatie-Cassa, als: van de Certificaten van TIEN AANDEELEN met ƒ85.35 &apos; &quot; &apos; &quot;VIJF .i, ii «42.67 Va j „t.r &apos;j ... &apos; &apos; &quot; EEN AANDEEL « &quot; 8.53 V. &apos; per Dolkr 3 en EOBERT BENSON #¦ C°.met£o.2.lo _Ajis__,____, 20 Februarij 1866. (4342) • HOLLA IB IJZ¥RM::SPM\¥IGr WIJZIGING VAN WINTERDIENST. Aanvangende op Maandag den 26sten Febrnarij 1866, zullen van _A ml?__ _._.?K,E T»Ë_NEW de VEHTHEKVUEK 10 HIItITEN gewijzigd worden : _. • ?&apos; v,an S-Haga naar Rotterdam, des Ochtends ten 6 ure ¦oo min (in plaats van 7 ure 5 min.) en aizoo op alle Stations 10 minuten vroeger dan thans. - irem IV, van Rotterdam naar Amsterdam, des Ochtends ten _*.?•. _ min- (in plaats van ten 7 ure 25 min.) en alzoo op alle Btations 10 minuten vroeger dan than3. riem XIII, van Amsterdam naar Rotterdam, des Namiddags ten „?&lt;_ l _mn?- ,in Plaats van ten 4 ure 30 min.) en alzoo op alle ,%°™ 10 nunuten later dan thans. W 32) SÏE AHIHINESTHATEUR. HEDEN MIDDAG 12 Uiv Vfr)sts&gt;mh£ van : „nr?!^ Stuks gesneden fijne BOUTEILLE iFl&apos;fQfri?^! i en 6,000 , * \ STOPFLESCH . Ë.U_i_L__ll , Veem, Prinsengracht bij de Reestraat. (4520) PAILLISSEMËNT — _e VERÏFiTÏA&apos;fiEr&quot; i Door den EdelAchtbaren Heer Rechter-Connnissai-is in het faillis?_____ïfi MARIA VAN LOOCK, huisvrouw van PIETER VAN &quot;VMtBEKE Sr., te Breskens, is bepaald dat de tweede verificatie yan sciiuldvorderingen zal plaats hebben op Zaturdag den Tienden maait aanstaande, aanvangende des voormiddags te 11 uren, in een ner vertrekken van het Raadhuis te Middelburg, waartoe alle bc- ; langne boenden worden opgeroepen bij deze. i. _?°-?ï:LBV.EG. De Curators in voorschreven Faillissement, ! ¦ UariJ 1866- F. J. BREVET, Advokaat. I 4306) P REKKER, Procureur.</p>
</text>
