<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE STOOM-TRASMOLEN- EN KALKBLÜSSCHERIJ. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat hij in gelegenheid „ groote partijen TRAS spoedig te kunnen leveren, even als LUIKSCHE KLLTTKALK, die hij direct aanvoert. Steeds beveelt hij zich aan tot de levering van Vuurvaste en Portlandsche Cementen , Vuursteeu, Kalk, Metselsteenen , enz., tot de meest billijke prijzen. •». C. ROMEYN, (4442) Firma: ROMEYN &amp; DOBKINGA, Kantoor Amstel 1.1 8. ~W.~&apos;O.&apos; KERKHOVEN ,A. LANGERHUIZEN, A. J. GUEPIN en J. M. DIJKERS, Makelaars te Amsterdam , zullen op Zaturdag den 24sten Maart 1866, des Middags ten 12 Uur, in het Logement genaamd Paardenfurg te Ouderkerk, ten overstaan van den Notaris W. A. J. ELZEVIER DOM, in veiling brengen N°. 1. Vier Kampen eitra weltoegemaakt &apos;WEI- en HOOILAND, nabij het dorp Ouderkerk aan den Amsteldijk, gemeente Nieuwer Amstel in den Middel Polder, kadastraal groot 3 Bunders, 30 Roeden 90 Ellen. En N°. 2. Twee Kampen weltoegemaakt WEI- en HOOILAND , tegenover het voorgaande , in den Ronden Hoeperpolder, gemeente Ouder Amstel, Kadastraal groot 80 Roedea () 80 Ellen, dagelijks te zien; de bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris op de Heerengracht bij de Leliegracht te Amsterdam en eitract cler Veilconditien, in het Logement Paardenburg. (4437) De Boekhandelaar G. THEOD. BOM, te Amsterdam, zal, ten overstaan van een bevoegd Beambte, aldaar in Odéon, Singel JJ 458, Publiek Verkoopen: Op Zaturdag- 3 Maart 1868, de uitmuntende Verzameling TEEKENINGEN, ETSEN, PORTRETTEN § PRENTEN, uitmakende de fraaije Topographische en Historische Atlas van Amsterdam, bijeenverzameld en nagelaten door wijlen den Baron VAN LEYDEN VAN VLAARDINGEN. Op Maandag 5 Maart 1866, de beroemdo Collectie LEG-__TROOII_IING_MÖODiILiNTEI&gt;«. bijeenverzameld door wijlen den Wel Edelen HeerP. VERKADE, te Vlaardingen, en bijgehouden door den Kolonel P. G. CALLENFELS, te Utrecht. Op Donderdags Maart 1866, cene hoogstbelangrijke verzameling PENNINGEN EN lÜMTEN, RARITEITEN, OUD ZILVEREN KINDERSPEELGOED, INSTRUMENTEN, fraai GETIJDENBOEK met Miniaturen, Numismatische BOEKEN, PENNING- en MUNTKASTEN, enz., meerendeels nagelaten door wijlen den Wol-Ed. Geboren Heer GERBRAND PATWN, te Utrecht. -__ , KIJKDAGEN: Donderdag en Vrijdag 1 en 2 Maart, van 10 tot 3 Ure. Zaturdag niet te zien. De Catalogus der Penning- en Muntverzamelingen zijn ieder afzonderlijk a 25 Cents &quot;en die van den Atlas van Amsterdam _ 10 Cents op franco aanvrage te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10. &apos; (4438&gt; fcet Wel! Er wordt TER LEEN gevraagd de Som van 300 GULDEN, tegen hoegen interest, bij maandelijksche aflossing , tegen soheden waarborg. Brieven Franco onder de Lett. G. D., Bureau Handelsblad. EEN KRUIDENIERS-BEDIENDE wordt gevraagd, om dadelijk in dienst te treden, van de R. C. Godsdienst , bekwaam in het vak en bewijzen van eerlijk en zedelijk gedrag kunnende overleggen, tegen genot van Kost, Inwoning en Salaris. Adres Franco onder Lett. Z., met opgaaf bg wien m betrekking geweest of nog zijnde, bij den Boekhandelaar B. LENFRING, Haar-</p>
</text>
