<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOEK DAM EN BEURSSTEEG. fctKtNHUtlltN* lste Kwaliteit ƒ 6.50 2de » „ 5.50 3de y „ J.50 OITYAIGJEI DE NIEUWSTE MODELLEN VAN FANTAISI HEEREN- EN KIIERHOEDEÜ, ALSMEDE FLAMBARDS, BEEREN EN KINDERPETTEN. (toep-) FRANS &amp; C^ mHOEDEN;FABRIE^ Voorradig de NIEUWSTE MODELIJ van HEEREN-HOEDEN, elegant bc*« en van de fijnste Pluche, tegen de klil)* Iste^KWALITEIT van./16 tot/7 EEPAKATIEN worden billijk bereke»&quot; (10608) ff. J(. VAN &apos;T HUL*^. «• MÜEIWMMI * Pd Heden Avond voor het eerst frissche MEIWIJTN, teven&apos; j^j ■«55 heden en verder alk Avonden GARNALEN, Versche ZALM, BIEFSTUK, Koude en Warme SOUPER»&apos; 2^ i-S™., ENGELSCHE en BEIJfERSCHE BIEREN i &apos; pEj nJ°e WWJSKV , etc. Jl. KONING , (9992) Warmoesstraat over den Vijgendam.^^^ BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBTE111 TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LIGGEN. __—^gg^ SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, EN&amp; -&lt; ■ - ----- --=- ■— — -riet- GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, Directie A. TB&quot;^, Zaturdag 6 Mei. Vijfde Gastvoorstelling van Fraukin Julie B«r n^ van het Hoftheater te Wiesbaden. Eene 2de opvoering van ■ ron Rene&apos;s Tochter, Lyrisehes Drama in 1 Akt, von H. Hertz, ,n™?i^ilf«r&apos; Joh. M. Coenen. Daarna: Erziehungsresultale oder Guter und &apos;-&quot;^.(lie» Ton, Lustspiel in 2 Akten, von C. Blum. lolanthe en Marg° Frl. Herrlinger. SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT» ZONDAG, 7 MEI. ,b„tie&gt; Vergadering met Frl. Herrlinger en 25 cents verhoogde C^-^^ié&quot; ~IaLON~DES VARIÉTÉS , in de Nes. Zaturdag 6 M6&apos;-™*»&apos; en vervolgens alk Avonden tot den 1 Iden Soirees Lyriques en jjcef tiques &amp; la Akasar, te geven door het Gezelschap van J 1 „(jst6,11 HÜBERT SAUVLET. Heden voor het erstes Auftreten des TeJ,pli)&lt;;&lt;&apos;l&apos; Horren Francois Duette aus Stradclla, vorgetragen von Herrn *^ago«f en Herr Carls 2 Duet am Norma, vorgetragen von Fraulein .^^fen Herr Francois. Verdere Programma&apos;s aan het Locaal r&apos;rTjfe.^ Entree 50 Cents. AamwigJ^^-g-jléi&apos; SALON DES VARIÉTÉS in dc Amstelstraat. Zaturdag.^te- Tot sluiting van het speelsaizoen: Moeder en Zoon, tooneelsp drijven, naar het Hoogduitsch van Charlotte Birch-Pfeiffer. L£# Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JlUß*&apos;*&apos; Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Zondag 7 Mei. Laatste Bijeenkomst in het Collegie NUT EU MAAK met Introductie. -— PIIM. TOT OPENING VAN HET SALEOEN» ZONDAG 7 MEI 1865: HARMONIE CONCERT. Benevens bij daartoe gunstig Weder rtyt&lt;f ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATI%&apos; Bij ongunstig Weder STRI.IKCONCERT in de Gr0° Entree voor het Publiek 99 Cents per Persoon. . rjre- Aanvang rh DINGSDAG 9 MEI ten 1 Ure: REPETITIE. .«f»*»^ Jl. EPUARP gTlJigff TUIN DE NTDERLMM- Zondag 7 Mei: GROOT BAL ALA CHAMP* **7# Vl Entree 50 Cents in vertering. Aa^«S« rTrt- J. BRAN&quot;&apos; 6 V* Zaturdag 6 Mci: GROOT BAL. Aan*»&quot; Entree 30 Cents in vertering. ontvS NB. De Tuin en Zalen zijn alk dagen geopend tot het geachte Publiek. TUIN DE KEIZERSKROON Zondag 7 Mei MATINEE MUSICALE als »^gOD9 W van 1 % tot 4 Ure; van af des Namiddags ten 4 ure # Partij GEEN TOEGANG VOOR HET P^B^ V&amp;?&gt;^ IZOMER-THEATRE „Tflfgjïjtf Schuster, Duett; ie Violoneux, Operette d&apos;Offenbacn , coJiple«6 Les Mousquitaires, die beide Musikanten, Boer Adriaa , Mej. Eliza Stoops (Travesti). Aam&apos;^S {jg. W Entree 50 Cents. , . TTre. vo*. pCte«r&gt; Morgen Zondag 7 Mei. MATINEE, van I.tot.iVr^^ -q^^ den met Introductie^ WM^_KW*i_--</p>
</text>
