<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Rcdaeüe,</p>
	<p>Zooeven kcs ik een artikel in het &apos;s Gravenhaagsche Vagblai, betreffende den Heer J. J. van Muilen, hetgeen geheel bezijden dc waarheid is, en waarom ik het noodig oordeel u eenige inlichtingen te geven, ten einde daarvan het noodige gebruik te kunnen maken. De zaak is deze : de Heer van Mulken is luitenant-generaal geworden, niet om politieke redenen, maar omdat hij vijftig jaren officier was. De Koning heeft eene kroon op zijne militaire loopbaan willen zetten. De politieke houding van den Heer van Mulken is geheel dezelfde gebleven , als die van den beginne af geweest is. De liberale kiezers hebben bij de eerste verkiezing van den Heer van Mulken, zich verdeeld in twee partijen ; sommige hebben getracht den Heer Heemskerk te behouden , omdat zij van zijne liberale beginsels overtuigd waren, en hem kenden ofschoon hij nimmer sprak; anderen daarentegen verlangden een liberalen vertegenwoordiger, maar iemand, die sprak, en dit is dereden geweest, dat bij de eerste verkiezing van den Heer van Mulkcn de liberale kiezers zich eerst verdeeld hebben. Toen echter de herstemming moest geschieden tusschen den Heer van Mulken en den Heer van Hall, hebben alk liberale kiezers hunne stemmen gegeven aan den Heer van Mulken. Haarlem heeft altijd een liberalen vertegenwoordiger gehad, en wenschte daarom den Heer van Mnlken af te vaardigen. In dat artikel wordt gesproken van de meest invloedrijke kiesvereeniging; dit is geheel bezijden de waarheid. Er bestaat hier eene kiesvereeniging, genaamd de Eendragt, die reeds sedert vele jaren bestaat, en waarvan de meest invloedrijke personen van liberale beginsels leden zijn. Deze kies vereent ging heeft op nieuw don Heer J. J. van Mulkcn tot candidaat gesteld. Vervolgens bestaat hier eene tweede kiesvereniging, die in 1864 is opgerigt, genaamd Burgertrouw, waarvan het bestuur bestaat uit verschillende antiliberalen (meest allen personen, die gaarne zelven in aanmerking voor de eene of andere betrekking zouden komen). De korte duur van haar bestaan is de natuurlijko oorzaak, dat zij nog geen invloed hoegenaamd kan uitoefenen, en of zij dit later doen zal, zal moeten blijken. Dit is echter zeker, dat voor de eerste maal, dat deze kicsvereeniging candidaten stelt, zij begonnen is met dezelfde personen aan to bevelen voor de Provinciale Staten, die aftraden, en die ook door de kiesvereeniging Eendragt worden aanbevolen, maar dat zij in hare advertentie van aanbeveling dezer leden alken heeft medegedeeld, dat zij geen candidaat voor de Tweede Kamer zoude stellen, omdat de tijd te kort was, misschien wel om een genoegzaam aantal leden bij elkander te krijgen, die een candidaat konden stellen. Het blijkt center uit hare annonce volstrekt niet, dat zij den Heer van Mulken niet zoude aanbevelen. Dc Heer van Mulken was. toen hij als generaal-majoor hier woonde, zeer geacht en algemeen gezien, en geniet bij voortduring de achting van het meerendeel der liberale kiezers ter dezer stede.</p>
	<p>Haarlem, 4 Mei 1865.</p>
</text>
