<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men is van meening, ora, door het miniitcric van den Notaris HENDRIK JAN DE LANGE, gevestigd te Alkmaar, in de nieuwe Zaal van den Heer J. KENP, aan dc Lombardsteeg, te Alkmaar, op Donderdag 11 Mei 1865, bij Opveiling, en op Donderdag 18 Mei daaraanvolgende, bij afslag, op beide dagen, des avonds ten 5 ure, in het openbaar te Verkoopen: Een zeer aanzienlijk, kapitaal, hecht, sterk, weldoortimmerd, onlangs feheel vernieuwd, buitengewoon goed onderhouden HEERENHUIS, IRVE en TUIN, staande en gelegen op een der aangenaamste standen van de stad Alkmaar, aan de noordzijde van de Langcstraat, uitkomende met eene gemeene steeg aan de Nieuwe Sloot (thans gedempte gracht), bevattende het Huis wit marmeren voorhuis of vestibnk en gang, drie roijale Kamers en suite, met Marmeren Schoorsteenmantels allen Geplafonneerd, zeer ruime Keuken, nieuw gebouwden ruimen Kelder, voorts Kantoor met afzonderlijken ingang, twee Regenbakken en twee Welwatcrspompen, boven tweo Voorkamers, diverse Achter Boventrekken en op de volgende verdieping nog twee Boyenvoorkamers, voorts Dienstbodenvertrekkcn, Mangelkamer, Zolders en Vlieringen, en wijders vele gemakken; zijnde het Huis en de Vertrekken en Kamers en Keuken voorzien van behoorlijk Gaztoestel; terwijl de goed aangelegde Tuin, voorzien van een fraai Prieel, met opgaande Boomen beplant is; alk 3 geteekend in wijk B, n°. 80, kadaster sectie A. n°. 450, groot 5 Roeden, 59 Ellen. Te aanvaarden 1 Augustus 1865. Breeder bij Bilktten omschreven. Nadere Informatien zijn te bekomen ten Kantore van de Heeren DE LANGE en DE MORAAZ, te Alkmaar. (9893) SOLIEDE AGENTEN worden gevraagd, in de Steden der Noordelijke Provinciën, door eenen Handelaar in Granen en Meel. Aanbiedingen Franco, met opgave van referten, onder Lett. G. R., Bureau Handelsblad. (10432) &quot;IÏAZ-FABRIER VAN Borgliolz en Sclilitter9 TE ENKHUIZEN. 1 E B B* Wordt TE KOOP aangeboden, ongeveer TWEE HONDERD TO» TEER; te bevragen bij den Directeur en Mede-Vennoot SCHLÜTER aan genoemde Fabriek. (10442) Jijt MAR SOERABAYA (DIRECT), mwj&amp;p&amp;Sg ligt te Amsterdam in lading het snclzeiknd gekoperc wrnw ARK S CHIP XeaèrManü en Oranje* Kapitein P. HAASNOOT. Het Schip zal spoedig geëxpedieerd worden, terwijl het grootste ge deelte der lading reeds is gecontracteerd. Adres bij HOYMAN en SCHUURMAN. (10438) Naar Kaap de Goede Hoop, KAAPSTAD JW-ELISABETH ex PORT-NATAI •1 Oa ligt te Amsterdam in lading het in deze Vaart zoo gunstij jjPKffljjjfe bekend zijnde Gekoperd BHIKSCHIP mm wwiw.m»emaw9 Kapt. A. J. DRIEST. Adres den Heer Reeder M. C. LAPIDOTH, tevens als Agent de Nederl Landbonw-Emigratie-Maatschappij,of bij de Cargadoors HOYMAI en SCHUURMAN te Amsterdam of HUDIG en BLOKHUYZEN t Rotterdam. (102Q7&gt; sau, STOOMVAARTDIENST vussiiEN m rFïïerdam, VICE VEESA. ZOMERDIENST. Van VLISSINGEN: Maandag, Woensdag en Vrijdag, des Morgen ten 8 Ure. Van ROTTERDAM: Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, des Moi gens ten 10 Ure 20 Minuten. InrTmmHÏtie met de Stoomboot naar BRESKENS. RETOURK \ ARTEIM worden afgegeven, geldig voor het geheel Jaar. (5692) In eene Volkrijke Gemeente met een aanzienlijk aantal Fabriekarbeiders in Twenthe, Provincie Ovcrijsel, wordt ten spoedigste gevraagd een &apos;PERSOON, tot de uitoefening van eene KRUIDENIERSAFFAIRE, enz., waartoe hoogstens een Kapitaal van f 1200 vereisebt wordt: dezo Onderneming, door degelijke ondersteuning, waarop kan I gerekend worden, stellig een goed bestaan opleverende, gelieven reflec- | terenden zich te adresseren met Franco Brieven, onder Lett. S., Postkantoor Almelo. (10443) ii¥ll TE KOOP: DRIE GROOTE LOODSEN, zeer geschikt aan het Water gelegen, waar Schepen met staande Mast kunnen lossen. Adres met &lt; Franco Brieven, ouder Lett. L., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. &lt; LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 169. (10425) &gt; Het begin der ZW AVEL-BADEN te BENTHEIM is op Zaterdag , den lOden Junij aanstaande bepaald en bezorgt de Heer Medicinaalraad Dr. ASCHENDORF, te Gildehaus, als Bad-Arts de Geneeskundige behandoling der Badgasten. De Vorstelijk Bentheimsche Bentheim, 1 Mei 1865. - Bad Administrateur, (10423) NORDBECK. \ LÏNNENNAAISTERS. j Men vraagt voor VAST WERK: bekwame LINNENNAAISTERS. ] Zij die hierin Onderwijs ontvangen hebben in-Weeshuis of Stads-Armenschool zullen het meest in aanmerking komen. Adres in Persoon bij J B F DONCKERWOLCKIj,JKerkBtraat bij den Amstel, Z 503. (10429) ll«i BEKEN KOFFUHWS, I DAMRAK, L N°. 122, N. PORTIEL JE, —G. HERBEN, berigt HEDEN te beginnen aan het KITZINGER ZOMERLAGERBIER (eerste zending), direct van Ehemann. (10436) Ibiten de leidsche barrière.- Door onvoorziene omstandigheden en vertrek naar elders wordt TE i HUUR of TE KOOP aangeboden: Een DUIS. voor eenige jaren gebouwd, 3 groote Kamers, Keuken, Zolder, Vliering, Koepel, Loots met grootcn Tuin, zamen eene oppervlakte van omtrent 800 Ned. Ellen, heerlijk aangelegd met alle soorten van Bloemen- en Heestergewasssn en meer dan 100 groote Vruchtboomen, aan eene zijde het gezigt op Landerijen, en aan dc andero op het mooiste gedeelte van het nieuwe Leidsche Wandelpark, met overneming van diverse Tningoederen, enz. Adres franco, Bureau Handelsblad, onder Lett. P. A. R. (10214) LOGEMENT ZANDHOEVE. Voorheen JAM TABAK, BIJ NAARDEN. De Ondergeteekende heeft de eer ter kennis van het Geachte Publiek te brengen, dat hij I°. Mei het LOGEMENT heeft GEOPEND, waar nog geschikte APARTEMENTEN te bekomen zijn en ook PAARDEN en RIJTUIGEN Verhuurd zullen worden. Hij brengt bij dezen aan zijne Geëerde Begunstigers zijnen dank voor het sinds 28 jaren zoo ruimschoots genoten in het Logement aan do Vuursche, belovende door eene prompte en civiele bediening ook nu alles te zullen aanwenden, om zich bij voortduring ieders aanbeveling waardig te maken. Logement Zandhoeve, (10447) bij Naarden , Mei 1865. H. VAN WOUDENBERG. Men VRAAGT ten spoedigste tot hulp der vrouw des huizes, in eene drukke Affaire, eene Fatsoenlijke JUÏVROUW, niet benedon de 25 jaren, P. G., gewoon aan huiselijke Bezigheden, goed met de Wasch kunnende omgaan, en eenigzins met de Fransche Taal bekend. Men gelieve zich te adresseren met franco brieven onder Lett. H., bij . de Boekhandelaren G. E. NICOLAI &amp; C-, te Zeist. (10260)</p>
</text>
