<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JAEIGE ECHTVEEEENIGING VAN C. HOOGENBOOM § EN §3 C. VAN KL UI YE. L Strekkende deze zoowel tot bijzondere als algemeene Kennisgeving, fa Gouda , 6 Mei 1865. g 30-JAEIGE ECHTVEEEENIGING VAN ANTHONIE SCHUTZ EN . ELISABETH HETZEROTH. (10602) JÏ^™*2^j_G Me&apos; 1865. Namens hunne Kinderen. Getrouwd: DIRK SIESES RIENKS, Weduwnaar Neeltje Schenk , . MET / m T?R?tM&apos; GEORGINA WILLEMINA VAN KEMPE, 4 Mei 186 5. Weduwe Anthonie Bakels. vettige Kennisgeving. (10600) Getrouwd: a. L. RiEBEL, Wedr. J. T. vah Sciiaik, Amsterdam, mcx 4 Mei 1865. S. H. VAN OVY, Wed. J. Fahro,vanZutphen. . Benige Kennisgeving. (10587) Getrouwd : F. j. STEENKUYL Amsterdam, 4 Mei 1865. met . (1°591) J\_J. K. DENKER. Getrouwd: G. ENGELBERTS Jr. , van Amsterdam, Arnhem, en 4 Mei 1865. s. C. BLAAUW. (10521) Getrouwd ; JACOB PONDMAN Az. Zaandam, en 4 nn- R - MAEIE EL,ISABETH CORNELIA VAN DE WERT. ■ (1Q543) Kenige en Algemeene Kennisgeving. Gehuwd: A. A. C. TEGËLAAR Utrecht, 4 Mei 1865. met &lt;W6W) cl?:de Ontijdig bevallen van twee doode ZOONS G. C. E.VANLENNEP COSTER, geliefde Echtgenoote van P. JENTINK, Predikant te Suawoude. _ (10610) Amsterdam, 4 Mei 1805. Eenige en Algemeene Kennisgeving. Bevallen~van een ZÖÖN M. 11. CRAMER—SCALONGNË7~ Amsterdam, 4 Mei 1865. (10611) B&quot;ê&quot;valkn&quot;Tan een ZÖÖNT&amp;.. C. SONNENBERG—NIKKËEs! &quot; Deventer, 2 Mei 1865. (10192) Bevallcn~van een ZÖÖN M. A. A. VAN MESDAG—VAN DER -WEIDE. Eenige Kennisgeving. Leeuwarden, 3 Mei 1865. (10603) BevalkrTvan ecr\e~DÖCHTER A. JONGBLOED—HÖUWÏNK.~ Sn eek , 4 Mei 1865. Eenige Kennisgeving. (10612) Te Soerahaija is op den 24sten Maart, voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER GEERTRUIDA LOUISA BRANDON—MAAS. : (10563) Heden overleed na een smartelijk lijden in den ouderdom van 75 Jaren CORNELIS LANGEVELD, diep betreurd door zijne Kinderen en Behuwd-Kindcrcn. , A. LANGEVELD, Uit aller Naam. Vrienden en Bekenden zoo binnen als buiten deze Stad gelieven deze Algenicime tevens als Bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (10614) Voor de vele Bewijzen van Deelneming, bij het overlijden van onzen waarden Vader en Bchuwdvadcr ons betoond, betuigen wij onzen opreKten dank. Uit aller naam: Hoorn , A. M. DU MOSCH. s.alei,-1865--- . (10578) Bij de aanstaande VESIH.IEZIKG voor Leden van de provinciale Staten worden door velo Kiezers in het onder-kiesdistrict Dicmcn aanbevolen DE HEEREN:</p>
</text>
