<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>I&lt;^-^^___(REÜTF.R OFFIEE.) 11&apos;^. 29 Ale&apos;&apos;-i De vo%ende berigten zijn ontvangen: CAI n4O s. pnl- Dholkrah 250. Wisselkoers op Londen 2 s. JiAt»V&apos;rac&apos;htP„&apos;tjnl- invoerartikelen fiaauw. Wisselkoers op Londen nef»*i S- SM• S&apos; bet rt&gt;Al,at&apos;d betn^&apos;&apos;. Giteiei! heeft in Het wetgevend ligchaam de ge- Woombeel(l h &apos; een b&quot;=c&apos;!ik&apos;&apos;a^r leger van 6&apos;&gt;&apos;&quot;O&apos;}o man steeds is g weest yaa he , oegde mannen in frankrijk, welk</p>
	<p>droombeeld door het keizerrijk is verwezenlijkt. Allard toont aan, dat r* aftrek van de vrijstellingen, enz. het jaarlijksch contingent van 100,000 man tot op 31,000 man beperkt wordt. Het tegenwoordige stelsel veroorzaakt minder zware lasten dan het vroccre. De Heer Lanjuinaie wederlegde den vorigen spreker. Hij zeide,°dat wü in een tijd leven, waarin de vrede en niet de oorlog de zorg moet&apos;zijn van regeringen en volkeren. Nadat nog eenige andere leden aan dc discussie hebben deel genomen is art. 1 van het wets-ontwerp aangenomen met 170 tegen 64 stemmen. Het gehcele ontwerp is daarna aocdeckcurd met 219 tegen 12 stemmen. * b</p>
	<p>TURYN, 5 Mei. De minister van binnenl. zaken heeft eene circulaire gezonden aan dc prefecten, waarin hij do redenen opgeeft van de intrekking van het wets-ontwerp betreffende de geestelijke corporatien. Uithoofde de bedoelde voordragt eene hevige oppositie zou hebben ondervonden en ook andere zwarigheden zich haddon opgedaan waardoor eene verwerping van de voordragt als waarschijnlijk mogt worden beschouwd , is de regering tot de intrekking overgegaan. In de volgende zitting zal het ontwerp echter andermaal worden ingediend. Ten opzigte van dc zending des Heeren Vegezzi naar Rome wordt in bedoelde circulaire gezegd, dat de regering het vaste plan heeft opgovat, om niet af te wijken van de grondbeginselen der aangenomen staatkunde, Zij mogt het aanzoek, door den Paus gedaan, niet van dc hand wijzen, nnar aan den anderen kant was de regering doordrongen van haren plgt, dat zij de regten en de wetten moest &quot;handhaven, hetgeen een der prerogativen van de kroon is, en dat dc staatkundige en godsdienstige kwestien, niet met elkander belioorcn te worden verward. Volgens berigt uit Rome heeft de heer Vegezzi die stad vorlaten; binnen een paar weken keert hij derwaarts terug, naar men meldt. MADRID, 4 Mei. Bij koninklijk besluit is de Heer Gonzaks Bravo benoemd tot minister van staat, gcdiirendo de ziekte van den Heer Benavides.</p>
	<p>BRUSSEL, 5 Mei. De Koning heeft weder een minder gunstigen nacht doorgebragt dan den vorigen. Dc hertog van Brabant wordt Zondag of Maandag e. k. alhier verwacht. Er zulkn op nieuw bulletins nopens den toestand des Konings worden openbaar gemaakt.</p>
	<p>SCHIEDAM, 5 Mei. Moutwijn ƒ dft. LONDEN, 5 Mei. Thee bijna zonder handel. — Suiker gevraagd, dito Bcnares 34 a 36. — Schotsch IJzer 54.6. — Raapolie 41.6a42. — Tarwe zonder handel; voorjaarsgrancn vast.— Fries. Boter 120. LIVERPOOL , 5 Mei. Katoen: Tot onveranderde prijzen werden he,den 8000 b. verhandeld. De verkoop der week bedraagt 59,500 b., de aanvoer 62,400 b. en de totale voorraad op heden 537,000 b. Men noteert middling Upland lift d., dito New-Orkans 143| d. BERLIJN, 5 Mei. Rogge Mei—Junij 38%; Junij—Julij 38%. — Raapolie: Mei—Jnnij 12%; Junij—Julg 12%.</p>
	<p>LONDEN, 5 Mei. Slotkoersen: Consols 90% a —; 1 pCt.Ecuador —; 5 pCt. Grieken 1824/25 20%; Dito Coupons —; 3 pCt. Mexic. 2654 ; Afgest. Grenada —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; Uitgest. Dito —; Landwarrands —; 3 pCt. Portng. 1853 —; 3 pCt. Dito 1862 48|4;4% pCt. Russen 1860 86; Dito 3 pCt. 1859—; 5 pCt. Dito 1862 90; Dito 1864—; 3 pCt. Spanje 47%; 254 pCt. Dito 40%; Amort.3o%; Cert. Coupons 16% ; 6 pCt. Turken (Gccons.) 52%; 2 pCt. Vcnez —; 6 pCt. 1862 38 ; 1 pCt. Dito —; 2% pCt. Holl. —; 4 pCt. Dito —; 5 pCt. Ver. Staten Leen.—; 6 pCt. Dito 1882 6354; Dito Sbares —. Wissel: Petersburg 3/m. 30%; Parijs 3/m. 25.45; Hamb. 13.954; Amst. 3/m. 11.1954.</p>
	<p>Fijn Zilver 60% d. per once. WEENEN, 5 Mei. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 71.50; 5 pCt. Nat. 75.75; Zilv. Met. 1864 81.30; Bank-Act. 801; Noordb.-Act. 178.40; Oost. Aand. 93.40; Loten 1854 88.—; Cred. Loten 125.60; Eng. Öos&apos;t.- Bank—.—; Cred.-Anstalt 184.—; Er. Oost. Spoorweg 188.30 ;&quot;Nieuwe Lomb. 232.—.— Wissel Londen 108.65; Hamburg 81. —; Parijs 43.30. BERLIJN, 5 Mei. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 663/8; Dito Nat. 70%; Sticgl. sde Serie 74; Dito 6de Serie 883^; 5 pCt. Engelsche Russen 1862 90%; 3 pCt. nieuwe Dito 55; 4% pCt. Pruis. 102; 6 pCt. Amerik. 1882 68. r &apos; &apos;</p>
	<p>FRANKFORT, 5 Mei. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 64; Dito Nat. 68%; Oost. Aand. 1860 86% ; 3 pCt. Spanje —; 254 pCt.Dito—.—; 6 pCt, Amerika 1882 67%. — Wissel Londen 119ï/8 ; Wecnen k. z.</p>
	<p>HAMBURG, 5 Mei. Mexic. —; 3 pCt. Russen 52; 3 pCt. Spanje —; 254 pCt. Dito —; 6 pCt. Amerika 1882 61% ; Vereinsb. 10654 ; Noord-Dnitsche Dito 11651. — Wissel: Londen 13.4%; Amsterdam 35.50.</p>
	<p>PARIJS, 5 Mei. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.45; 4% pCt. Dito 96.—j Frans. Oost. Spoorweg 443; Crédit-Mobilicr 780; 3 pCt. Spanje 42y8 ;2% pCt. Dito —; Russ. Spoorw. —; spCt. Italië 65.60 Wissel: Petersb. 3/m. 321 ; Londen kort 25.17%; Amst. 3/m. 210&apos; - Hamburg 3/m. 185%. Franscle 3 pCt. openden 67.40. MADRID, 4Mei. 3 pCt. 46.— ; 2% pCts. 41.15. BRUSSEL, 5 Mei. MeUll. 6454; üostcnr. Cred. 428.— ; Amerika 1882 66%. ANTWERPEN, 5 Mei. 4% pCt. Be&apos;g. 99%; Oost, Cred.-Act.—; 5 pCt. Metall. 64%; Dito Nat. 68%; 3 pCc. Binnenl. Spanje 41 ft; 2 pCt. Dito 39 ft; 6 pCt. Turken 49%; Amerik. I£B2 68; Credit Guillou —| Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL,SMei. Binnen: A«a, Molenaar, Bmjoew., vertr.2sDcc. - de Proef, Visser, Havana. Uitgczcild: Julie, Cherpion, Japon. - Suriname, Middelbergh, Suriname. - Commewijne, Klint, id. - Compact, Goede Trouw, de Vries, Curacao. BROUWERSHAVEN, 5 Mei. Binnen: Geertruida Maria, dc Ligny, Banjoew. n. Dordr.; vertr. 24 Dec. ZÏERIKZEE, 5 Mei. Binnen: Andr&apos;cs,Fraut, Nantes n. Rott. Uitgczeild: Vooruit, Logger, Rott. n. Bat.</p>
</text>
