<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTEL ITMMTMPPÏ3. BUITENGEWONE ASGEIMEENE VERGABERING VAN UEEEUKBBERS, op Dingsdag den 20steu October 1868, des namiddags ten D/2 ure, in het Locaal Eensgezindheid, op het Spui. Houders van Aandeelen in blanco, worden verzocht hnnne Aaneeelen mede te brengen. (25616) Amsterdam, 10 October 1863. HET BESTUUR. M«n vraagt TE HUUR tegen November een BOVENHUIS, Twee Kamers, Keuken, Duiuwater, Doorloopend Gemak. Adres met franco Drieven onder de lett. I. P. K., Bureau Handelsblad. (25607) BELASGRIJKE ¥£B£00?IHG VAN in de Brakke Grön*&apos;, te AMSTEBDAM. Particuliere Expositie DINGSDAG 13 OCTOBER. Publieke , WOENSDAG 14 » Verkooping DONDERDAG 15 * &apos;s Voormiddags IOVs Ure. Des Middags ten 12 Ure de SCHaLRERïJIEW, nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer A. M. VAN VALKENBURG. VRIJDAG 16 OCTOBER voortzetting der Verkooping &apos;s Voormiddags 101/ s Ure. (25643) . &amp;. Koninklijk Geoctr. CHEMISCHE STOOSSZWIVERSNG VAN BEDVEREREN en PAARRENRAAK. De DIRECTIE gaat steeds voort met bovengemelde bewerkin&quot;, de eenige volgens deze methode. De prijzen zijn zeer billijk , als een Bed ƒ 2.50 . Peluw 60 en Kussen 30 Cts- belast zich tevens met Wasschen en Bewassen der ïüfcen RE BBMIECTBE. SPUISTRAAT, G 20. (25533) De VËjïlN G vTn hl* HUIS en ERVE, (waarin GROF- en HOEFSMEDERI.T) te Amstelveen, aangeslagen te^en Woensdag 14 October 1800 Acht en Zestig, in HET DORSTIGE HART, aldaar, zal alsdan GEENE VOORTGANG HEBBEN. (25646) WORDT GEVRAAGD een GEËXAMINEERDE en BEVAREN m»^«». SCHEIPSDOGTÖR. In Persoon zich te vervoegen bij A. R. DE BOER, te Amsterdam, Martelaarsgracht, N°. 550. (26003) lllHfLiUlaüj PIICE-lEZenLORGIÈïfEI, zijn voorhanden in 240 verschillende modellen bij den Gtzigtkuiulisce J. JS. Kaaltoes-g van ZSelst, Spiegelstraat, tusschen de Kerkstraat en Keizersgracht, CC SSS. OOGLIJDEES worden bijzonder opmerkzaam gemaakt op^zijne uitmuntend GESLEPEN GJL&amp;ZBiN, welke met onoerscheidene Medailles zijn Bekroond geworden. Dagelijks te Ontbieden of te Spreken aan Tbovengenoemd Adres. Een_M.EEBS.EMNG kan geplaatst wordcn._(2ss9B) VOOR EENE EÏÏIITE BEHOEVENDE ZAAK WORDT TE KOOP AAMEBOBEJf: een net betimmerd WÖOMSIISSS, met daarnaast en daarachter gelegen P&amp;ÜIHJIiKEN, mitsgaders vrijen Wal, te zamen groot circa 6 O roeden, gelegen in de nabij beid van de Willemspoort, Koopsom ƒ O&apos;OO. Franco te bevragen bij G. BOOM Jr., Metselaar en Makelaar, Nieuwezijds-Voorburgwal E 82. (23548) HOUDERS VAN CQGNOB3KMENTETN over SH 412 Cranjangs SUIE.ESÏ, SE 314 &apos;n ii ii 4000 MOEBUIREN, GOUDEN MEDAILLE 414 Balen TARAR, afgeladen door de Heeren FEASEK EATON &amp; C°., te Soerabaya en alliier aangebragt met liet Russische Schip Navigator, Kapitein O. G. BOGKELMAN, worden verzocht zich ten spoedigste te adresseren liij de Cargadoors W. J LANGEVELD Jb. &amp; C°. (25569) &quot;OF lïïüW OlTflIGEI: groote Kenze in vergulde, bronze en criètalleh GAZORNEMENTEN en de daarbij behoorende Artikelen, tegen de billijkste prijzen te bekomen bij (25351) 0. Z. Achterburgwal hoek Barndesteeg, K 47 Eene JUFVROUW van middelbaren leeftijd, P. G., die gedurende eene reeks van jaren het bestuur over ééne huishouding heeft gehad, WENSCÖTE in eene dergelijk, of in eene andere, bij een Heer of eene Dame, verplaats; te worden. De meest voldoende^recommandatien kunnen omtrent haar wolden verkregen. Adres lett. X. bij den Boekhandelaar J. T. F. STEENBERGEN, ütrechtschestraat Z 2. (25426) ÏE MUI GEVRAAGD, tegen I°. Mei 1869, een droog, zuiver en goed gelegen II tl IS 5 liefst met Tuin, b 3 vattende minstens zes ruime, luchtige Kamers en Kantoortje, alsmede aanleg voor Gas en Duinwater, den huurprijs van ƒ 1000 &apos;s jaars niet te boven gaande. Franco adres V.D. Bureau Handelsblad.(2s477) Wm ItSIJLLIi &amp;is . MAGAZIJN VAN LAKENS EN FANTAISIE-STOFFEN. Ni i-u wend ijk, over Se Courant-Drukkerij, 223. Hebben de &apos;eer de ONTVANGST te berigten van een GROOT ASSORTIMENT Baaijen,&quot; Duffels, Bevers, Ratinés, Eskimo, Buckskins en gekleurde Flanellen, alsmede ruim gesorteerd in Tricot, Velours, 9/4 Waterproef en verder Mantelstoifen, wellte naar de nieuwste Modellen ook voor Kinderen, GRATIS worden geknipt. (25510) 6™» EET H4AGSCHC BOÏERHÜIS. De Ondergeteekende berigt bij deze aan zijne geëerde Begunstigers, dat bij hem dagelijks geslagt wordt, en alzoo te verkijgen zijn: LAPJES de 5 onzen 37^ Cent KARBONADE 35 , SPEK 42J n REUZEL 50 „ HAMMEN 374 » WORST (versch en gerookt) 42ï „ SAUSIJSJES 42J , HOOFDKAAS 33a „ Alsmede versche en gezouten KLUIFJES. (25502) R« SCHOLTE. Reguliersdwarsstraat bij de Botermarkt X 112. verwittigt, dat de DANSCSJRiSSJg voor JONGE HEEREN en JONGE JUFVROUWEN plaats heeft in de Keizerskroon, Singel by de Vijzelstraat, des Woensdags en Zaturdags, Namiddags van 2 tot 4 ure, aanvang op 14 October a. s. (25539) gin den Muziekhandel van BRIX VON WAHLBERG, verschijnt heden en is in alle Muziekhandels verkrijgbaar gesteld: L&apos;AIIIIEESAIRE, FANTAISIE CARACTEEISTIQE POUR LE PIANO. PAK F. J. BEUMEH, Professour de Piano a Amsterdam. (25498)</p>
</text>
