<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FXiLLIrsSEMïiNT.^ Bij vonnis der Arrondlsseraonts-Regtbank te &apos;s Gravenhage, van den 9den October 1868, is JOHANNES BAREND •VAN DER ELST. handelende onder de Firma L. ROMBOUTS en ZOON, Kleedermaker en Winkelier, wonende te Delft, verklaard te zijn in staat van Faillissement, hetwelk wordt gerekend te zijn aangevangen den 6.len October 11., dag der aangifte, met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. J. O VAN DE KASTEELE, Regter in deze Regtbank, &apos;tot Regtpr-Commissaris en van den ondergeteekende Mr. P. A. RAMAER, Advocaat te &apos;s Gravenhage, tot Curator. &apos;s Gkavenhage, De Curator voornoemd, 10 October 1868. (25600) Mr. P. A. RAMAER. Brj vonnis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn van 7 October 1868, is JOHANN BERNARD HEINRICHRENGERS, Winkelier in Manufacturen te Purmerend, verklaard in staat van faillissement, aanvang genomen hebbende den sden October jl., en daarin benoemd tot Regter-Commissaris de Ed. Achtb. Heer Mr. P. G. TEN ZELDAM GANSWIJK, Regter in gemelde Regtbank, en tot Curator Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur te Hoorn. De bekende en onbekende Schuldeischers in gemeld faillissement — de bevoorregte en pand- of hypotheekhebbende daaronder begrepen — worden opgeroepen om op Donderdag 22 October 1868, des namiddags ten 2 ure, te verschijnen in een der lokalen van het Huis van Justitie te Hoorn, ten einde hunne schuldvorderingen te doen verifi&amp;en. De Curator, (25587) Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur. &quot;helpt&quot;oi^öds WILÏÏT Edele Weldoeners! HELPT een 56-jarigenfatsoonlijken MAN, die door de jaren lange kosten der ziekte en den dood zijner Vrouw buiten bestaan en tot armoede gebragt, nu niets meer dan zijn leven bezit en aan alles dringende behoefte hebbende, tot alle weidoenden de smekende bede rigt, hem door bijdragen aan de tot wederopvatting zijner Zaak benoodigde som van ƒ 300 te helpen. Tot nadere informatie en ontvangst van Giften heeft zich bereid verklaard de Wed. J. C. SPIJKER Azn. , Regnliersplein, te Amsterdam. (25536) I NED. RHIJN-SPOORWEG. e*AiAlt?E£!,E£ï£? voor het lCTe«* van «fi.ooo Stuks EIKEN BWABSMGCERS in negen Perceelen en Eikenhout voor UlO Stuks WISSELS, in tien perceelen. Bestekken aƒ O 50 verkrijgbaar op alle Hoofdstations. Insehrijvingsbilletten franco aan de Directie in te zenden uiterlijk 25 Nov. 1868. (25597) Utkecht, 10 October 1868. DE DIRECTIE. Het KANTOOR van W. H. TOE WATER vau de Maalderij van Snuif, Droogerijen, Gips, Krijt en Schulozand is VERPLAATST van de Beurssteeg, E 185, te Amsterdam, naar den Molen de Phoenix, aan den Amsteldijk over Schulpenbrug op Ruimzicht, E 18, Gemeente Nieuwer-Amstel. (25366) gaande van de Leidschestraat naar de O. Z. Kapel en terug EEN GOUDEN MEDAILLON, met Protret en Haarwerk. Die het terug bezorgt bij den Boekh. P. SCHORN Jz., Prinsengracht bij de Vijzelstraat, 88.500, kan de volle waarde genieten. - (25618) WARME GROC OF PUNCH, kan men nergens GOEDKOOPER en BETER drinken, dan in het Koffijhuis DE WEESPERZIJDE, Donkeresluis naast het Postkantoor. Heeren Liefhebbers overtuigen zich. 40 pCt. vermindering van den eewonen Prijs. Geurige RUM en beste Fransche COGNAC. (25545) Bij de voornaamste Boekhandelaren is verkrijgbaar gesteld het Tweede Nommer van de NAPLUIZER, Weekblad voor het Volk, a 10 cents. Inlumd: Onze ontvangst. — Wat eenmaal de Maats schappij zal redden. — Eene Overwinning van den Tijdgeest : eene Waarschuwing aan anderen. — Amsterdamsche Vermakelijkheden. — Wat er zit achter de Onderwijskwestie! — Hoeveel eigenlijk het Loon van den Werkman moest bedragen. — Correspondentie, enz. (25578)</p>
</text>
