<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. H. VAN DER LAAN, HEILIGENWEG, D 282, heeft ontvangen de Nieuwe MODELLEN van COSTU!WES voor DAMES en KINDEREN, HOEDJIEiS en MANTELS voor KINDEREN, eene groote Sortering FANTAISIE-STOïTEN voor ROBES en COSTUMES, vele LINGERIES en BRODERIES, en alle andere Artikelen voor het Saizoen. NB. REGENMANTELS voor DAMES en KINDEREN in alle kleuren. (25447) WED. VAN lIAARST, GRWE &amp; COMP., Keizersgracht, bij de Vijzelstraat, hebben do eer te berigten, dat zij uit Parijs zijn teruggekomen met een ruim assortiment ROUWARTIKELEN en LINGERIES. Boyengenoemden verlangen tevens, zoo spoedig mogelijk, eene EERSTE WERKSTER, goed kunnende knippen en van voldoende getuigenissen voorzien. (25303) H.H. BANKETBAKKERS. Er wordt gevraagd zoo spoedig mogelijk één eerste en één derde BEDIENDE. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A. V. aan het Bureau van het Utrechtsen Prov. en Sted. Dagblad te Utrecht. (25304) HORLOGEMAKER. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 20 jaren oud, 6 jaren in het vak werkzaam, zag zich gaarne tegen Nov. e. k. VERPLAATST, kunnende de beste getuigschriften van fedrag en bekwaamheid overleggen. Brieven franco lett. A. ij den Boekh. VAN DER HOEVE, te Doesborgh. ,(25459) Bij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet het licht: DE HECHIE VERHOIIDINa fIJSSCIIEN GODSDIENST EN STAAT. EEN WOORD VOOR DEN TIJD, uitgesproken te Rotterdam, 27 September 1868, door C. P. TIELE. (Prijs 30 Cts.) Vroeger verscheen: C. P. TIELE, De Godsdienst der Liefde/1.25. Dr. S. HOEKSTRA Bz., De Hoop der Onsterfelijkheid ƒ4.25. (25363) Heden verschijnt: OPEN BRIEF VAN EEN JONG-KOLONIAAL aan DEU (25370) „OUD-KOLONIAAL,» VERDEDIGER (?) VAN &apos;T CULTUURSTELSEL. Uitgave van G. L. FÜNKE, te Amsterdam. Prijs 3 Cts. OEEtf Geïllustreerd Blad wordt zoo druk gelezen en levert zooveel fraaijeplaten^ zooveel onderhoudende en nuttige lectuur als * (^5345^ DE HOLLANDSCHE ILLUSTRATIE. PER GEHEELEN JAARGANG VAN 52 BLADEN, f 5.90. &quot;ÏBËSIBRIGTWG EN BWHAWT VAN B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat bij de Keizersgracht 858. Ter lezing voorhanden de nieuwst uitkomende Romans alsmede de meest gezochte Hollandsche, Fransche, Engelsche eu Hoogduitsche Tijdschriften. (25354) Uitgave van D. B. CENTEN, Rokin, te Amsterdam: STEMMEN DES VREDES. TWAALF NIEUWE LEERREDENEN van (25337) J. .ƒ. ïï? TMN KATJE. Tweede druk. — Volksuitgave. ƒl. Geb. ƒ 1.25. Lij M. J. VISSER, le &apos;s Gravenha-e, ziet liet licht: VERZAMELING VAN STOKKEN, BETREFFENDE HET GENEESKUNDIG STAATSTOEZIGT IN NEDERLAND. (Uitgegeven door de Inspecteurs en Adjunct-Inspectenrs voor het Geneeskundig Staatstoezigt.) IS»», Aflevering 2 (Bladz. 33—200). Prijs per Jaargang: ƒ 2.50 a /j^ (2^63) Bij G. B.VAN GOOR, en m alle Boekwinkels a 90 Cents verkrijgbaar: J. PREVOSTINI&apos;S VADEMECUM VOOR DEN HANDELAAR. MET BOEKHOUDEN, zoowel enkel als dubbel, voor een ieder Practisch en duidelijk gemaakt; voorafgegaan door eene volledige aanwijzing der verschillende liandelsverriclitingen; eene Taf tl van Interest- en Disconto-berekening van 1 tot 100,000 gidden, en gevolgd door eene beknopte rechtsleer in zake van Koopmans-bedriff; benevens eene verklarende Woordenlijst der in de administratie voorkomende vreemde benamingen, verkortingen, enz., enz. (24371) PLANTENMELIS-POMADE. Zij die door HAARZIEKTEN of KLIEREN, het HAAR VERLOREN HEBBEN, kunnen in ieder geval, hoe f root en verouderd de kale plekken ook zijn mogen, door eze POMADE het Haar zeer spoedig terug bekomen. Verder is dezePomade voor een ieder onmisbaar, om het Haar levenslang in volle kracht en • voor grijs worden te bewaren. Prijs 60 CENTS. Jl. T. MULDER, Voetboogstraat, het lste Huis van den Heiligenweg, N°.278, te Amsterdam.(24996) vast werk begeerende, kunnen DADELIJK, worden geplaatst. Adres ÖEBR. BELINFANTE, Paviljoengracht 17, te &apos;s Hage. (25470) «* VLAJIO*. AANZIENLIJKE ,Is&gt; &quot;^ F4CtL PRIJSVERMINDERING J^VuiWl&amp;lii. %. van ecllte AMERIK. fémmAm,. \jfe siNGEirs ]fPH»^&apos;&apos;&quot;&apos;lü \^ NAAIMACHINES. aJjn^^^P^ll^oSSl ?outacheren en Lintopnaai- nen, etc, te versieren. in kiasse^ijsmedaille. Heeren Kleêr- of Schoen- BinMIAriONALETENTOONSTELUNa makers worden bijzonder ™ attent gemaakt op mnn DUBLIN. IMS. grooten voorraad van de meest gerenommeerde PABRIEKSMACHINES en diverse soorten van ARM- en KNOOPSGATENMACHINES. Verder zijn in mijn Magazijn steeds voorradig alle soorten van BAND-NAAIMACHINES, Zijden, Garen, Naalden en fijne Machine-Olie. EDITARO STRUCK , (25092) Kalverstraat, E 33. EMSER PASTILLEN aan de bronnen te Bad-Ems uit de zouten van het Mineraalwater bereid, zijn steeds te bekomen te AMSTERDAM bij onze Hoofdagenten voor Nederland, in de Hoogd. Apotheek van J. N. WALTER &amp; Zn., op de Heerengracht bij de Hartenstraat. Ook zijn zij verkrijgbaar gesteld: te ALKMAAR, bij Ansingh; ARNHEM, Otterbein; BREDA, v.d.Goorbergh; &apos;s HERTOGENBOSCH, van Houten-, DORDRECHT, de Bosson; GORINCHEM, van&apos;t Sant; GRAVE, Jansen; &apos;s GRAVENHAGE, Snabilié; HAARLEM, Swens &amp; Becking; LEEUWARDEN, Bruinsma; LEIDEN, Fischer &amp; Cic; KAMPEN, de Ruyter; MIDDELBURG, van de Kamer ; NIJMEGEN, Abeleven; PURMEREND, Muller van der Vooren; ROTTERDAM, van Santen Kolff; TIEL, Faassen; UTRECHT, Overwijn; WORMERVEER, Groot; ZALTBOMMEL, Jesse; ZWOLLE, Eleveld &amp; Zoon; ZUTPHEN, Muntendam. (25347) Het Bestuur der Mineraalbronnen te Bad-Ems. |§W«gßte LIJDERS AAN VALLENDE | ï| UPH|^ ZIEKTE KUNNEN GENE- | I ZEN WORDEN. | II Eene AANWIJZING hoedanig de VALLENDE §3 gjjc ZIEKTE (epilepsie) binnen korten tijd radicaal kan wor- g J den genezen, door aanwending van een niet medicinaal e S 9 universeel geneesmiddel, is m het licht gegeven door B | Fr. A. OUANTE-FRÖNDHOFi&apos;, te Warendorf in § 3 Westphaïên. Verkrijgbaar op bestelling bij den Schrij- K f 3 ver; gemelde AANWIJZING is in dit jaar uitgege- g 8 ven. De Brochure bevat een groot aantal Attesten, ge- R §1 deeltelijk door bevoegde autoriteiten, gedeeltelijk onder g pi eede bevestigd, benevens Brieven van dankbetuiging g 3 van Personen door het aangeduide middel genezen, her- g gf komstig uit bijna alle Landen van Europa, zoomede || S 9 uit Amerika. Azië, enz. Op directe franco aanvraag W, 9 wordt de AANWIJZING gratis en franco toe-B g gezonden. (24220) g PASTILLES DE DETHANI (CMomwra PataMk) Deze Pastilles worden door de bekwaamtes Geneesheeren inH Frankrijk, Duitschland en Belgie aangewend teiten keelziekte H griep, kroep bij kinderen, scheurbuik, sweren en H ontsteking In den mondt zij zuiveren den adem, nemeiiH de prikkeling weg door het rooken veioorzaakt, zoo mede deH schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen vauß den mond uitgeoefend door een veelvuldig gebrnik van kwikmiddelen. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen aan Professoren, Zangers, Predikanten en Redenaar* in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig vcrmoiijen. — Prils t W, I.SO de doos. HOOFO-BEPOTSt Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubonrg St.-Denis, 90. &quot;Voorts bij de Apothekers : lloth. Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis, M. 188: wan Santen Kolff enH. Cloos, Hang, S/441, te Rotterdam; Snabilié en van Renesse te &apos;s Hage, en bij al de voornaamste Apothekers van Nederland. 120561) Goederen, bestemd tot uitrusting- voor Indien, zijn steeds voorradig. 3lonsters morden op franco aanvrage met prijsnotitiën verzonden. ADRIAAN SCHAKEL, HEILIGEN WEG, D 22K/29 , AMSTERDAM IN ENGELSCDE HEEREN MODE- EN REIS-ARTI K m IV. (19177) Jüt M\R SOERABAYA (DIRECT), ifMHfagP%tfgt alhier in lading, om ten spoedigste te ver- KaKS2srastrekken, het Snelzeilend Eerste Klasse gekop. Nederl. BARHSCUIP CATHARINA ELISABETH, Kapt. J. M. BRAKKE. Bii&apos;zonder geschikt voor den overvoer van Passagiers. Adres bij de Cargadoors DE Wed. JAN VAN WESEL m ZOON, te Amsterdam. (25450) flJj^ WAGENBIWT tuxrcheii BOLSWARD en SSEKR v. v., 2 maal daaps. Ii Conespondentie. niet de St oniboofen vn DE LEMMER, lIEERENVEEN en AKKKUM. VERTREK: van BOLSWARD &apos;smorg. 7\ uur en &apos;snam. 3; uur. * SNEEK &quot; na aankomst aldaar van de Stooiub o ott-n De vracht voor ieder Persoon is van Bolsward naar S ï.ie of omgekeerd 60 cents. NB. Afrid en aankomst te Bolsward in het Logement het, Rood Hert, en te Sneek in liet Logement de Nieuwe Stads Herberg, bij de Wed. SEV&apos;ENSMA. (¦25397) P. VAB^E^HOBST, Ondernemer. IBoojt plaatsgebrek zijn wij grein»*»&apos;**l**&apos;** vele Advertentien tat ecu v.-il«ï&lt;?!»•&apos; noiininer te laten lisse».</p>
</text>
