<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN.</title>
	<p>UTRECHT, 10 Oct. Door de provinciale commissie voor het lager onderwijs werden heden geëxamineerd; voor het teekenen één candidaat, die toegelaten, en voor het Hoogduitseh eveneens één, die afgewezen is; voor de acte van \)ioofdonderwijzeres zijn geëxamineerd drie candidaten, waarvan twee zijn afgewezen. — Men verneemt, dat ten gevolge van het bisschoppelijk mandement, hier ter stede van wege de Roomsch-Catholieke geestelijkheid reeds onderhandeld wordt over den aankoop van eenige perceelen in verschillende wijken dezer stad, tot het stichten van R. O scholen.</p>
	<p>* ZWOLLE, 10 Oct. Van tijd tot tijd blijkt, dat de zalmteelt in den IJssel, welke in 1862 en 1864 van de Overijsselsehe vereeniging tot ontwikkeling van provinciale welvaart is uitgegaan, niet geheel vruchteloos is. geweest Zoo werd er nog gisteren door tfree visschers uit Hattem, in de nabijheid van het Katerveer, een zalm gevangen die ongeveer 9Ned. pond woog en heden tervischmarkt alhier ƒ19.68 opgebragt heeft. * ASSEN, 10 Oct. De uitslag van de examens door de prov. commissie voor hot lager onderwijs in deze provincie afgenomen, is als volgt: van de 10 adspiranten hoofd-onderwijzers zijn 8 geslaagd; van de 8 candidaten voor den hulponderwijzersrang, zijn 2 afgewezen; in de wiskunde is van de 3, afgewezen 1; in het Fransch één toegelaten; eene dame is tot onderwijzeres in het Fransch, Hoogduitseh en handwerken bevorderd, terwijl eene andero dame met goed gevolg een examen in het Hoogduitseh en handwerken heeft afgelegd. . — Wegens gunstige berigten, konden de aardappelen op de laatste weekmarkt alhier, niet anders dan tegen lage prijzen verkocht werden. Men bedingt per mud f 1.30 al. 50.</p>
	<p>ROTTERDAM, 10 Oct.2W»«*: De afdoeningen dezer week uit de eerste hand waren: 96 v. Maryland per Arnold Böninger; 24 v. dito per Nancy M; 20 v. dito per Bal timore en 25 v. Seedleaf, terwijl nog uit de hand verkocht zijn 201 p. Java, hoofdmerk Bhtar per County of Lanark. Van Java arriveerden voer hier per County oi Ayr, 599 p. hoofdmerk Kotta, 226 dito dito A M, 299 dito dito Banteng, 113 dito dito Mohamat; per Navigator, 329 p. hoofdmerk jï f. A benevens nog per County of Lanark 250 p., hoofdmerk Mohamat. Aanstaanden Woensdag komen ter marlt 35 v. Virginy, zeilende per Mary M. Bird, benevens 210 eer. Havana. . .. «,„„._ SCHIEDAM, 10Oet. Moutwyn ƒ 19.25;Geneverƒ24.75; Amst. Proef ƒ26.-; Spoel&apos;ig f O.SO. LEYDEN, 10 Oct Boter per % vat lste kwal. ƒ64 a6B; dito 2de ƒ 59 a 63; dito per tt ƒ 1.55 , 1.60 a 1.70 en ƒ 1 47% a l .57%. ALKMAAR, 9 Oct. Aanvoer 490 stapels Kaas, wegende 91,517 ffi. Graskaas: Kleme/ 3^.25, Commissie ƒ 35.50, Middelbare ƒ36.50; Laagste prijs/ 20. HAMBURG,, 9 Oct. Koffj me* ™j belangrijken omzet voor behoefte, ten gevolge waarvan courante soorten vaster in prijs gehouden worden; de verkoopen bestonden uit 8000 b. Rio en Santos tot 3%a6i/4 sch 4000 b. Costarica tot 4% a 6i/2 sch., 1500 b. Laguayra tot 4% a 8 sch. en 2920 b. Rio per Lucie. — Met öm-ier blijft het kalm, maar nagenoeg zonder prijsverandering. Kijst: Gepelde soorten vonden meer vraag en werden goed betaald; voor oneep. daarentegen bestond weinig kooplust. — Katoen meer aangeboden; de in het begin der week betaalde prijzen hebben zich niet gesouteneerd. — Buiden vaa%.—- Cassia Rgnea gevraagd en op nieuw hooger betaald.—Raapolie was heden flaauw, per Oct. werd tot 20% en per Mei tot 21 gedaan.— Zink prijshoudend. — Granen zeer stil. PETERSBURG, 6 Oct. Talk: Door de belangrijke rijzing te Londen ontstond hier zeer veel vraag, en werden meest door Engelsche huizen tot stijgende prijzen, tot rs. 50, circa4asOoO vaten prima gsie Kaarsen gekocht. Gisteren werd voor 1000 vn. rs. 50% a 51 betaald, en voor 50 vn. Ukraine rs. 52, waartoe heden nog eenige verkoopen plaats vonden. Men heult nu op rs. 51 a 53 naar kwaliteit, en per Augustus 1869 r 5.50% a5l metrs.3handgeld; per Mei 1869 rs 51 betaald, en rs, 52 gevorderd. Ia het; geheel zijn nog 53,ö0ö vn. disponibel. Het weder is koel en men verwacht algemeen eon vroegen winter. — Koers op Londen 3 m. dato 327/8a33 en op Amsterdam 164 a 8/4 c. Ï.OHIÖËN, 9 Oct. Suiker.: In de W.lnd. soorten ging heden meer om en de vorige prijzen hebben zich staande gehouden. Alleen zeilende ladingen zijn 6 p. lager. — Koffij: Goede kleurige soorten Plantation zijn coulant te plaatsen en ca. i sh. hooger dan de vorige week; daartegen ordin. moeijelijk aan den man te brengen en weder lager in prijs.—¦ Rijst: Madras stil en iets lager, 2624 b. zijn verkocht,fair pinky 10 sh., middel fair 9.41/2; Bengaal3p.lager.— Salpeter vast. — Van Lijnzaad heeft men eene lading van do Zwarte Zee, op de kust verkocht, tot 57 sh. en eenige partijtjes Calcutta tot 61 sh. — Zink ferm. Men heeft 100 tons oi&apos;d. merken verkocht tot £ 20.12.6. — &apos;Im stil, Straits 95sh. — Schotsen UzerSi sh. — Lijnolie 29.6 a 29.9. — Palmolie hooger, prima Lagos 42a435h. — Talk wederom 6 p. hooger, loco tot in Dec. 48 6. St. Jü«,€9 i*E CIJBA, 20Sept. Swker wordt op hooge prijzen gehouden en is weinig disponibel. M&gt; n verwacut evenwel een ruimeü oogst. -- Koffij stil. — Cacao zonder vraag voor Spanje. Een speculant heeft, ondanks de berigten van een overvloedigen oogst te Goaquil, 3000 b., zijnde al hetgeen op de plaats voorhanden was, tot 10% a 10% 0. opgekocht. — Tabak: Het restant van den oogst werd afgedaan tot 14 a 16 d. Te Gibara heeft de geheeie oogst (ca. 63,000 b.) nemers gevonden, gedeeltelijk voor uitvoer en speculatie tot d. 10 a 101/2- — Wissel op Londen 22 pCt. premie.</p>
</text>
