<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>j, &quot;EENEN, 6 Nov. De Keizerin Carolina Angnsta, de aartshertog nit _ KlU&apos; en dc aartshertogin Sophia zullen aanstaanden Donderdag _, ,°a,ZDurg hier aankomen, om den winter in deze hoofdstad door * brengen. v»T iD(? baron von Benst neeft gisteren het hotel van het ministerie •*n buitenlandsche zaken betrokken. »-- De regtsgeleerde commissie van den gemeenteraad heeft beslo. &apos;. om een adres tot de regering te rigten tegen de toelating van ue Jezuïten te VV eenen. ¦p Het dagblad Politik, d_t te Praag het licht ziet, is in beslag lw&apos;&quot;?&apos; weKens eemge berigten die Eet medegedeeld had omtrent .&apos;st, den persoon, die den moordaanslag op den Keizer heeft geïr_eig * Het bla&lt;-i Wfeerspreékt ook het gerucht dat de misdadiger ceus op vrije voeten is gesteld. pol rPre&quot;e deelt brieven nit Praag mede, welke eenige aan eene bron geputte mededeelingen omtrent dien aanslag be«¦icn, waaraan de volgende bijzonderheden worden ontleend. Debeunjving, door de dagbladen van Pust en Palmer gegeven, kunnen vgeene pbotographische getrouwheid aanspraak maken. Post, dien hr,».* ï _e_ Bcl!ïoomvfi4lig, zwak mensch heeft geschetst, bezit die &quot;eaanighcden ni mindere mate dan beweerd is; alleen zijne bui- T_iiSe,une- ma?erl3eid heeft daartoe waarschijnlijk aanleiding gege_W&apos; &quot;U is niet vrij van prikkelbaarheid en overspanning, zoodat 0&gt; vroeger dikwerf den indruk heeft gemaakt, dat zijn verstand hii v, Zeel ucMer was. In zijn handwerk niet zeor bedreven, heeft t£n$ niet verder kunnen brengen dan tot lappertje. Sedert kor- Ben r* gehuwd, zocht hij zijne genoegens niet zoo zeer in het het i_iau*_et &quot;«&quot;H-Jkleven als in dat van geestrijke dranken, aan . u gebruik waarvan hij zich tot verdriet zijner jonge vrouw maar der a *e,e,r «ageert. Kinderen heeft Phst niet, zoódat de berigten VoiJi _T xen daaronitrent onjuist waren. Toen hn&apos; gevat werd, hii ••.. n Policieagent die hem arresteerde toe: _k heb niets enn-I&apos;, yerder is net ook een feit, dat de pistool, het buskruid p ue slaghoedjes gevonden zljti op den weg, langs welken hij door art*1 *&quot;** voortgesleept, en volgens de verklaring van een gehad PersooD&apos; zlJn hg het huisonderzoek, dat op regterhjk bevel plaats de, ir? , w,oP&apos;ii«?0P&apos;ii«? v&lt;*n Pust buskruid, en slaghoedjes gevonden van k 4 • 1 k-ya-lt°it als die op de straat gevonden zijn, alsmede stukioe y &apos; we!ke van delelfde soort schenen te zijn als die, waarin de geca» n anjumtle was gewikkeld. Ook was de pistool wel geen ver dragend K r &quot;ene-pistool, maar volgens de verklaring van den wapenfabriekaut ka„S?_gfi» hge gehoord) ook geenszins een kinderwapen. Wat _l-ii;m_-4__te_HWe(l*tt, deze behoort tot eénc aanzienlijke familie en bc&apos; M^m&quot;8*?&quot;8 d? e-genschappen, die de Czechische bladen hem toeschrij»&apos;* ,fllJ is een jonge man van vijf-en-twintig a zesen-twintig iaren, innemend uiterlijk en zeer geestig, llij staat in betrekking tot JP» Londensche blad Daih, News, waaraan hij Van tijd tot. tijd be- Sten over Oostenrijk heeft gezonden. Nadat het voorval had plaats * «fepen, werd de kapitein gedurende den geheelen nacht verhoord at_ Wer,i k-J met tallooze vragen bestormd, zoodat hij vermoeid eh ilif*_* **&quot;-&quot;&quot; n°tel terugkwam. Hij zeide tot een zijner vrienden* dun n is ffansch ijl; ik zal bij een nader verhoor, ten einde eene siti&apos;, e voorstey^ngy te geven, mijne verklwingen naauwkeurig clas ••«•ren, ik zal mjjue antwoordeu splitsen in die, welke ik .epaal- dehjk kan beëedigen;! daartoe behoort die, dat het schitterende voorwerp, hetwelk de dader in de hand had, eene pistool was; wijders in die, welke mij volkoman zeker (exmtly) voorkomen en eindelijk in die, waaromtrent ik geene bepaalde verzekering kan geven. De berigten yan Narodui Littv en van de Politik, dat Palmer als //Koningsredder&quot; trachtte de aandacht op zich te vestigen en zoo kleingeestig was geweest, dat hij dc photographen had roudgeloopen om ziju portret kosteloos te doen vervaardigen, worden door ecu te Praag verschijnend dagblad bepaaldelijk tegengesproken. Een andere brief uit Praag door hetzelfde blad medegedeeld, bevat de volgende bijzonderheden: Ik had heden de gelegenheid om in de gevangenis alhier Antou Pust te zien. Hij bevindt zich in de cel N . 28 van dc eerste verdieping; mat hem zijn nog in dezelfde cel twee jonge lieden gedetineerd. Anton Pust is een klein mager mannetje, met diep liggende oogen, en ziet er in zijne cel, waarin hij langzaam, met de hand de broek ophoudende — want men heeft hein zijue bretellen afgenomen — heen en weder waggelt zeer vervallen uit. Reeds sedert vele jaren aan tuberculose in hooge mate lijdende is deze ziekte sedert zijne zevendaagsche detentie zoo hevig toegenomen dat de geneesheeren groote bezorgdheid voor het behoud van zijn leven&apos; aan den dag leggen en gevraagd hebben dat hem hospitaalskost werd toegereikt, daar hij van den gewonen gevangeniskost slechts luttel of niets nuttigt. Gedurende den nacht, di«n hij meestal slapeloos doorbrengt wordt hij dikwerf door hevig hoesten overvallen. De dagen brengt hij stil en in zich zelven gekeerd door. Met zijne medegevangenen heeft hij gedurende den ganseben tijd zijner detentie, nog geen enkel woord gewisseld. De huiszoeking welke iv zijne woning plaats had, zal van grooten invloed zgn op de regterlijke instructie, daar men verzekert, dat aldaar een stuk zwarte zijdcu stof is gevonden, waarvan dat is afgesneden waarin de aiuunitie gevonden is. — In de Donau-Vorstendommen zullen weldra de verkiezingen voor de nieuwe Kamer plaats hebben. Het officiële orgaan der regering meldt, dat men aan de prefecten en onder-prefecten in de provinciën heeft aangeschreven, om zich van allen invloed op de verkiezingen te onthouden.</p>
	<p>WEENEN, 6 Nov. (Part. Corresp.) De avond editie der Wiener Zeitung van gisteren bevat een artikel over de reorganisatie van het leger, hetwelk de aandacht bijzonder heeft getrokken. Hét beginsel, dat by die hervorming op den voorgrond staat, is, dat met de minst mogelijke schade voor de schatkist eene groote legermagt op de been kan worden gebragt. Een hiertoe strekkend middel acht men te zijn eene vermindering van deu activen diensttijd, waartegen de militairen, wier diensttijd is afgeloopen, langer dan tot nu toe het geval was, in de reserve zullen moeteu blijven. Op alle mogelijke wijzen zal nïen tevens trachten meer tucht en dienstijvc-r onder het leger te verspreiden; ten dezen behoeve worden voorgesteld strengere examens voor de officieren, afschaffing van de vrijstellingen door betaling invoering van een nieuw stelsel van administratie, enz. Goede wil en juist inzigt zijn iv die ontwikkelde grondtrekken niet te miskennen De vraag is slechts of dit alles in wenschelijke mate en binnen betrekkelijk korten tijd zal kunnen worden verwezenlijkt. Dan rijst nog de vraag of het leger, ten gevolge der nieuwe organisatie, niet een al te nationaal karakter zal aannemen, daar bij korteien diensttijd en bij de systematische uitbreiding der reserve en ook wauneer belangrijke bezuinigingen zulleu worden verkregen, de manschapjien niet meer zoo als tot dusver het geval was vermengd, maar uitsluitend uit bepaalde districten genomen zullen worden. De nationale splitsing vau bet leger zal echter bij ohs dan eerst met goed gevolg mogelijk zijn, wanneer de strijd tusschen de nationaliteiten iv Oostenrijk zal geëindigd zün. En zoover is het nog niet gekomen. De jongste berigten uit Hongarije vermeerderen de vrees, dat de landdag zich tamelijk halstarrig zal betoonen.</p>
	<p>BERLIJN, 8 Nov. (des Ochtends). In Januarij aanstaande zal het 60 jaren zijn, dat de Koning tot het Pruisische leger behoort daar de Pruisische Prinsen op hnti 10de jaar als tweede luitenant bij het leger in dienst treden. In Januarij 1857 werd het 50-jarig jubilé van den Koning. toen nog Kroonprins, door het leger feestelijk gevierd. Op voorstel van den veldmaarschalk-generaal graaf v. Wrangd zal onder &apos;s Konings goedkeuring, in Januarij e. k. het tweedo jubilé des&apos; Konings door bet oüicicrs-corps van het. leger en de vloot gevierd worden. Op voordragt der feest-commissie zal aan den Koning te dier gelegenheid eene vijf voet hooge met een Borussia gekroonde herinneringszuil worden aangeboden. Het voetstuk zal versierd worden met basreliefs, voorstellende den slag van Könjggratz, denintogtdes Konings te Berlijn op 20 Oct. jl, het bezoek der DüppelerSchansen op 21 April 1864, en eindelijk tafercelen uit deu veldslag van 184&apos; J in Baden. — De National Zeitung zegt, dat men te Darmstadt den tegenwoordigen stand van zaken niet als deflnitef schijnt te beschouwen en dat nieu er op een ommekeer hoopt. De groothertog antwoordde nl aan eeue deputatie van het vroeger Keurhessisch, thans Darmstadtsch geworden Nauheim, toen zij hem verzocht de tot dusver als doelmatig erkende instellingen te willen handhaven, dat hij te minder reden had iets te veranderen, daar hij hoopte die nieuwe bezetting zeer spoedig aan zijn vorstelijken neef te kunnen teruggeven. — Hèt Dresdener Journal meldt, dat Saksen te Berlijn reeds vijf millioen van de schadeloosstelling van io millioen th. heeft betaald</p>
</text>
