<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AG.EIVTE.IV ZEER RUIME BELOONING worden gevraagd, voor een artikel van dagelijksch gebruik, tegen aan hem die een CANDIDAAT-NOTARIS eene fatsoenlijke en ruime provisie. Adres tranco onder lett. H., bij den Hr. JANS- voordeelige betrekking kan bezorgen. Brieven, waaromtrent do SEN, Telingstraat te Utrecht. _ (25726) stiptste geheimhouding wordt verzekerd, in te zonden onder letter —_ ,—1—____ _ . , j)_ g_ franco Bureau Handelsblad. (25578) •U.UIII L&gt;llT_._.itJ_lA. A __L_JA\i.Jjl_A.___ll 1 Door verandering van woonplaats wordt ter overname aangeboin Noord-Brabant, vraagt een braaf en solied persoon, geschikt tot &quot;len&gt; ia eeno der voornaamste koopsteden van ons land, eene sedert het doen van kleine reizen en om als Sorteerder werkzaam te we- onheugelijke jaren bestaan hebbonde BOERDRUKK.ERIJI, op zen. Die hiertoe geneigd is, adressere zich franco onder lett. A., uitgebreide schaal ingerigt en waaraan voortdurend vast werk ver- Bureau Handelsblad, met opgaaf bij wien informatien te beko- tonden is. Verdere informatien te bekomen met franco brieven men zijn. (25537) onder het nummer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (25857) Prof. v. _L_____j_MGTS VOEDSÊÏL VOOR KINDEREN, ZWAKKE PERSONEN EN HERSTELLENDEN, EN HOOFDZAKELIJK BESTEMD OM VOOR ZUIGELINGEN DE MOEDERMELK TE VERVANGEN^ M.fAMEX.irfTFLD K4AR &quot;-EBIC&apos;B VOOBSCeBIWT DOOR JT. KNORSCH TE MORS (Rhijn-Pruissen) Moeders, welke het noodige zog voor hunne Kinderen missen en tot eene Minne ongaarne hunne toevlugt nemen, zullen metbelangfiï_ V__Ten_ a/-/C wjreldberoem(e Prof. v. LIEBIG een middel fieeft uitgevonden, li.tw.lk in vereeniging met fo Koemelk aan deze dezel/de voedende eigenschappen der moedermelk mededeelt _n ,„,* MH,-1(&gt;1&apos;¦¦&quot;&quot;&apos; ,bl-izondere zorSlbe,_idv fn waarvan in iedere afzonderlijk gepakte portie de bcstanddcelen naauwkeurig afgewogen Gratis &quot;iwf^-n&apos;word?.11 mC&quot; g&quot;mAkellJk koken&apos; Men zie de g«bruiksaa„wljziug, welki bij ieder pakje gevoegd is en ook%f_onderi\ik in e&apos;n&apos;zSschje &amp;JS__Ü__S vSen .arn^ mclk&apos; vercischt &amp;™ suike&apos;-&apos; WiJ« uren versch en is zoo du„,dat het aan het Kind In vcMegelde Pakjes, a 10 Portien, 50 Cent per Pakje. VERK.OOI»HUIS en de bekende Dépóts. (25963) DiTüirS ROI^K-, PRVIH- EM CIGAMETTEM-r_TABAï_t§ «it de H^ercldjberoemde Fabriek der Heeren G. W. dail &amp; Ax. te &apos;BALtTMMOUE, ïUn verkrijgbaar gen-lelfl bij de Heeren t « Tv. A. PETIT, Utrechtschestraat, te Amsterdam. S. VAN LOOY, Oude Gracht, te Utrecht. S. DE BOER, Haarlemmerdijk, idem. WIEGMAN &amp; Cic, , te &apos;s Gravenhage. C. Jf. BOELE &amp; ZOON, te Lelden. C. WOESTHOfT, te Hoorn. D. VAN UI I MI X &amp; ZOON, te N.megen. P. VAN DEN BEMBDEN, Place verte, te Antwerpen. J. VAN DE GRAAF, te Dordrecht. L. MARSMAN, te Rotterdam. (25847) Boekverkooping. ItfAßTlNiis NIJHOFF, te &apos;.* Gravenhage, zil Verkoopen den 26.ten November e. k. en volg-me dag,-u do belangrijke en uitmuntend geconserveerde BIDLIOTHËEH NAGELATEN DOOE Z. EXCELLENTIE Wir. F. A. Baron VAI¥ HALL, Minister ran Staat. Oud-Mimsler ran Buitenlandsche Zaken, van Financien, enx., enx., enz. Deze BIBLIOTHEEK bevat de beste , zoo oude als nieuwe werken over STAATSWETENSCHAPPEN (Volkenregt • Internationaal regt, btaatsregt van Europa, vooral van Nederland vóór en na 1815), STAATSHUISHOUDKUNDE (Financien, Belastingen , Staatsschuld Koophandel, enz.), KEGTSGELEERDHEID, GESCHIEDENIS (waarbij zeer belangrijke werken over Geschiedenis van Engeland Iraiikrnk en eene uitgebreide verzameling over Nederlandsche geschiedenis, NederL en Britsch Indi., enz.)--_*«&lt;______y_&apos;o_fJ-E_?-_._ HER ALD lEK, FRAAIJE LETTEREN (uitmuntende uitgaven van oude en nieuwe klassieke schrijvers)- SCHOONE KUNSTEN en cenige belangrijke en kostbare PLAATWERKEN. De CATALOGUS is op franco aanvraag te bekomen. (25875) E_EVEMS_BEE_LIj&gt;E_ï-]Poezy vanTl_&amp;l¥~VAW ISËË_IIS# ™?_,r_?.£z0 B&apos;im-e-- versierd met eene Staalgravure naar J. ISRAÊLS , bevat onder anderen: DE BLINDE OP KRUKKEN f TANTE GEERTHLID, BLIK DOOR EEN VENSTER, DE BESTEDELING, enz. Prijs ƒ 1.50. Ex. rijk gebonden e» „erguld ƒ 2.25. &apos;_ . (25878 Kn Souseriptioii chez _L. VAS BA Kit __._¥!_» &amp; Conip., a ,/imsierdam; LES FABLES OE LAFONTAINE, lI__LUSTREEr§ par GUST AVE _OOMÉ§ de plus de 300 dessins (IO a 80 Compositïons d&apos;une page entière et 248 grands dessins places en tête des fanles) I/OU Vit AC-HG COMPJLEIFOltJ»l___itA ____¥VIItOJV 60 ff_IVItAISO__S, gr. in 4°. a 50 Centimes. 11 parait depuis le 3 Novembre 18(&gt;6 une livraison par semaine. Les édituirs ont ré&apos;unis dans ce Voiume , l&apos;.crivaiu le plus aiiné et i&apos;artiste le plus populairs de la TranC&apos; et I&apos;ofl&apos;rent au public, a vn prix, trois ou quatre fois moins éievé que celui de toutc-s les publications analogues qO&apos; ont paru juspi _ ce jour. (25795) 60EBK00PE ffIUZIEK («ano). lij ¥. KOKSMA te I&apos;ranekir i. versclienen en bij alle Boek- en Muziekhandelaren verkrijgbaar: BADARZEWSKA. La pri«-re d&apos;une vierge ƒ 0.30 BEETHOVEN. Sonate pathétique ƒ 0.9° BATTIMANN. Eantaisie sur Orphée aux enfurs &quot; 0.40 CHOPIN. op. 9 Trois nocturnes N\ 2. Es dur o.&apos;^ FAUST. La violette. Polka mazurka » 0.30 oji. 18 Grande valse brillantc. Es dur... « o.s KRUG. op. 38 Bouquets de mélodics, N°.3 Robert le diable.&quot; O.fiO op. 42 Grande valse. As dur „ 0.6&quot; op. 38 id. id N°. 15 die Huguenotten&quot; 0.50 HENSELT. 0p.2 Douze études caract. N. 6. Vöglein, étu«ie» 0.3* op. 78 le petit répertoire populaire. Morceaux faciles RAEF. op. 75 Douze morceaux N&quot;. 1. Fleurette. Romance. .« O.J&apos; N°. 1. le Caineval de Vénise &quot; 0.30 op. 75 id. id. N°. 2. Fabliau &quot; °-n N&quot;. 2. Fantaisie über Rei«sigers Feenreigen.// 0.40 op. 75 id. id. N°. 3. Echo . .T. // 0.% N&quot;. 3. la dernü-re pensee de Weber » 0.40 SCHULUOFF. op. 39 Souvenir de Kieff. Mazurka... // 0.5&quot; N°. 4. Fantaisie über d.Wahnsinnigenwalzur.»&apos; 0.30 MENDELSSOHN. Hochzeitmarsch (4 handig) , o.* N&quot;. 5. Beethovens Sehnsuchtsvvalzer « 0.30 I ¦ Priestermarsch aus Athalia « O.*&quot; N&quot;. 6. Variationen über »an Alexis&quot; *• 0.301 Bovenstaande werkeu zijn STEEDS VOORHANDEN in SCHLÖMANN&apos;S Muziekhandel, Vijgendam, J 628. (25910) iii^ lllßAl ffIJIM &quot; ROTTBBDAM en _LO_*ÏOiE_¥_ 4ÊÈÊÊMp DE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN VERTREKKEN: VAI BOTTEiS_OA]W[9 Zaturdag 10 IVo vember &apos;snamiddags 1 ure. Dingsdag 43 November &apos;s Namiddags 2 ure. Donderdag 15 November &apos;s Namiddags 2 ure. ¥AU _LOM»E]!¥ 9 eiken Dingsdag, Donderdag en Zaturdag, &apos;s Morgens len 11 Dr*&apos;- VAW St, CATHERIIEI WHARF. passagiers-vrachtrn: GEO3TK KAJUIT ƒ 12.- VOORKAJUIT ƒ9.--IDEM Heen en Terug » 18.— IDEM Heen en Terug *• 13.50 De Billetten voor REEN EN TERUG zijn geldig gedurende ééne maand. KINDEEEN beneden 10 Jaron de HELET der Vracht. (24451) «EBROEDERS SltllTU , Agenten.</p>
</text>
