<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*&apos; * &apos; t Allen, dié iets le vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den boedel van Mejufvrouw WILHELMINA ELISABETH VAN HUGTEN, Weduwe van den Heer ARNOLDUS ARTS, gewoond hebbende te Leyden en aldaar op den 27slen Maart 1868 overleden, worden verzocht daarvan vóór den 15d&quot;; Mei 1868&apos; opgave of betaling ie:doen ten Kantore van den j Notaris A. VAN LEEUWEN te Leyden. \ , ; ■ *.&apos;&apos;-.&apos;.| VERHÜISD de Officier van Gez. T-,DE BROUWER, naar &apos;de Beestenmarkt, Wrjk V.&apos; N». 13; boven den Heer lIREEBAART. De Commissie voor de Verloting, uil hel Bestuur Bffgly ~ van liel LEVDSCIIE HÜLPGENOOTSCÜAP, verzoekt ISsf allen, die hunne prijzen op den daarvoor gestelden tjjd niet hebben laten afhalen, zich op Dingsdag den 5de° Mei 1868, van &apos;s morgens len negen] 10l &apos;s namiddags ten twee ure, te vervoegen bij den Heer W. WERST, op den&apos; Ouden Rhijn,&apos;waar zij op vertoon, van,het lot te&apos;bekomen zijn; bij&apos; gebreke daarvan, zullen dié prijzen teri&apos;voordeele&apos; van het&apos;Hulpgénootschap vervallen.(ltr .&apos;&apos;,&quot;. %&apos;,.. .&apos;, ■&apos;.&quot;. Ëg &apos; AARDAPPELEN-BERICHT.; ;/;;&apos;.&apos;■&quot;;!., , De. Oridergeleekenden maken hunne Stadgenooien, bekend,, dat zij, op nieuw eene puike lading Duitsche Aardappelen aangekregen,hebben, aƒ3 SÓ per niüd , ,24 en..36,&apos;cèrils&quot; de 5,kop, welker deugd .en kwaliteit niets te weuschen overlaat. ~ , , &quot; „ ~ ,„, „ i.,.&apos;.,- -i i ,&apos;■; *t&lt;i ■&apos; &apos;&apos;(!&apos;&apos;:&quot;&quot;-&apos;,fj.&apos;én n.&quot;de bink,&apos;;;,..&apos;.&quot;., &apos;2&apos;mêi 18G8.: ! &apos;!r ,Óüdé Siiigel.&apos;hóek Kl.&apos; Aardapp&apos;elmarkt&apos; , i!üd.«;i] ir.i mo bob cssuijoq bun Hoogéwoerd.&apos; hoek Sint Jorissteeg.&apos; .&quot;&apos;; HOOGHEEMRAADSCHAP RIJNLAND. : £ Kennisgeving omtrent het Gaarderboek. „DIJKGRAAF &apos;en HOOGHEEMRADEN van&apos; RIJNLAND, lettende op het bepaalde in artikel 155 laatste alinea; van het Reglement voor.dit Hoog-.&quot; heemraadschap, brengen ter kennisse van belanghebbenden:&apos; dal bet Gaarderboek, voor het joopeude jaar, van den sien tolden 19iea Mei aanstaande,&apos;&apos; dagelijks, de Zondagen uitgesloten, van 10 10l 1 ure, ter Secretarie van Rijnland le Leyden ter inzage&apos;zal liggen, benevens uittreksels daarvan op de Gemeenle-Secreiarien van de.hoofdplaatsen der districten, en voor zooveel den Haarlemmermeerpolder taangaat,&apos; in de gebouwen van de stoomgemaalwerktuigen de Cruquiüs,&apos; de Lyndenen[dei Leeghwater, en.zulks ten einde de ingelanden in de gelegenheid te stellen hunne bedenkingen daartegenin tebrengen-,7,wordende • zij daarbij rtevensnitgenoodigd die bedenkingen,, binnen acht dagen na de-ter visie ligging , en dus vóór den 26rt™. Mei, schriftelijk jen ;met. de; noodige bewijsstukken geslaafd,,.aan de Vereenigde Vergadering in te zenden.— ...-■-..■. ...,.-.. j ** f&apos;.i-x Dijkgraaf cri ■ Hoogheemraden-van^Rijnlandf mLbyoeh, 2 Mei 1868. H.&apos;C.* J. HOOG, Dökgraaf. % *:}: 7i-: o&gt;&gt;.W: GADE.IBRÜYN KOPS, Secretaris.&apos; : t , «■.Jam. _ X.HL JK-JI &apos; Be NEDERLANDSCHe&apos;ALGEMEENE VERZEKERINGS MAATSCHAPPIJ tegen; ZEE-;-RIVIER- en&apos;MIAGELSCHADE, gevestigd te Tiel, verzekert Me Granen, Zaden en Gewassen, JBoomvruchten, Broeiramen en»:, liegen Hagelschade; en is.de eenigsle, Binnenlandschc MAATSCHAPPIJ, die deze risiko&apos;s tegen vaste premie in eens af zonder inleggelden overneemt. Belanghebbenden kunnen omtrent premlën en condltiën alle mogelijke inlichtingen bekomen bij de Agenten en Correspondenten der Nederlandsche Maatschappijvan Brandverzekering in de onderscheiden&apos; Gemeenten van ons Rijk. &apos;-.-.&apos;■&apos;&apos;&quot;&apos; LiEßiG&apos;s &quot; = Ons kindje,~ thans ongeveer 8 maanden ond/was van zijne geboorte afleer zwak en&apos; leed .&apos;verschrikkelijk&apos; aan het zuur. .Alle middelen &quot;daartegen I baatten Diets,&apos; het wichtje verminderde van dag tot dag en gaf ons geen hoop op herstel.: Toenihebben; wij op aanraden van -./onzen-. Doctor, ;zelven, onze toevlugt tot bet liIKBICW&apos;s WO».; I*B KI; .genomen,; en, wel met het uitstekends! gevolg. Bet braken hield spoedig &apos;op&apos;,&apos;de spijsvertering herstelde, en het kindje is sedert Ij. maand, dat het LIERIG&apos;a V«KB»SB&lt;:I&lt; gebruikt, vlug en tierig geworden.-&quot;Amsterdam. 16 Januarij 1868.~ .*&apos;&apos; HOGESTUN, Vijzelgracht, AA 86. 1 ,VOOR ( . * K1IXI) ER E PiV ZWAKKEPERSÖ iN È N ÉN RERSTËLIENDEN , EN HOOFDZAKELIJK. BESTEMD OM VOOR ZUIGELINGEN iDE MOEDER-,1&quot; . MEIK. TE VERVANGEN, - tcb ii;zamengesteld:.naarLLlEßlG&apos;S voorschrift,door J. KNORSCH,, ~(r «ViSOlt &apos;i -&quot;i-\ n&apos;iöiii &quot;,e Mörs.(Rhij.n:Priiissen)..r,~_ „„;£g,tj,&apos;,rf .. ,;#| &quot;Moeders,&apos;welke &apos;het ïioodige zog voor hunne Kindéren missen en tot eene Minne ongaarne hunne tbevlrigt&apos;nemen .maken wij opmerkzaam op dit heerlijk middel; hetwelk&apos; in vcieeniging met de koemelk aan deze dezelfde voedende eigenschappen der moedermelk mededeelt. .f!.&apos;!&quot;I i-.i !.&apos; .rsoTS &apos; .-.Goed-toebereid-is het een soepje, zoo zoet als melk,.vereischt geene suiker, blijft 24.uren verscluen is zoo dun, dat het in een zuigfleschje toegediend worden kan. ... .;j &gt;.&apos;. ..-.„.„ ,&quot;i&quot;I ~..„-1, ..... i., •. ..■— L&apos; Eénê gebruiksaanwijzing wordt&apos; hij ieder pakje, &apos;en ook&apos;afzbn&apos;derlijk gratis afgegeven. &apos;■In&apos;verzegelde &apos;pakjesj&apos;a 10&apos;poitiën,-50 Cents per pakje. &quot;&apos;&apos; &apos;■&apos;&apos;■■•■&apos;&lt; &quot;■&apos;• UCB ei&gt;bsV Amsterdam, VERKOOPHütSaM«*V» il i&apos;s llage, Sack &amp; C». •..].&apos;...;:.-,.; slqmóiq Leiden, L. G. Dirks, Verkoophnis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Woerden, G. G. .11. van den Berg.,. Haarlem j. P. Karthaus. en in de bekende depots in de&apos;andcrcsteden, llaailein, Wed. de Lanjje en van lick.</p>
</text>
