<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SYROOP VAN HYPOPHOSPHITE;;VAN^KALK;&apos; Tan GRIMAITI.T,i&apos; &amp;.&apos;i&apos;&apos;ApoihèlieTsiè&apos;VariSsy&apos;-\&apos;&apos;&apos;J De heilzame werking van dit preparaat is sedert-1857 be»estigd.door de beroemdste Geneesheeren. Sedert &apos;dien&quot; lijd &quot;zijn véle&apos;ïiamaaKséls&quot; in,omloop&apos; gebragt, doch geen dezer heeft den toets van vergelijking kunnen doorstaan, niet &quot;het product door ons huis geleverd.- Daarom raden wij hetgeeerde publiek, ten, sterkste „aan er op te letten dat deze syroop altjjd van eene schoone roosachüge, kleur,is.,dal zij nimmer.witachtig moetizjjn^ien aljijd; varï &apos;ónze handieekening rondom de flacon&apos;voorzien&apos; is: Bg haren invloed, wordt de hoest gestild,,de nachtelijke zweetuitbrekingen verdwijnen, en de zieke iierkrijgt&apos;spoedig zijne gezondheid, Haar gebruik levert ook de -meest&apos;verrassende; uitkomsten op b{j verkoudheid, catarrhe, bronchite, borst-ongesteldheden, enzL*lOO]fc&apos;lOrn/\ lil ■&apos;.; Dépöts: le Amsterdam, bjj ULOTHvr Zeedijk j» te&apos;Aeytfen,&quot; bjj J. J. BEYST, Nieuwen ..,,.-., &lt;\- I iOI BIiIJIITSCHEPEiN IN LADING IN Dfc HAVEN, ALHIER. Kaar Zwolle, Dingsdag voorm. 12 ure, BOSCH.&apos; » Alkmaar, Woensdag » 10 » ..&apos;.&apos;» &quot; ,L. KROON. -&apos;&quot;f. , iiï&apos;Sneeki-&apos;&apos; &apos; « &apos;.&apos;&apos; »&apos;&apos;.&quot;»l2»&quot;»&apos;■&apos;&quot;«&apos; &apos;» &apos;J- J.&apos; de BOER.&apos;** ™&amp;»\ » Purmerende, » nam. 6 » » L. KOKKES. p Apeldoorn, Donderdag voorm. 12 - » jj » H. J; WIEPKING.-f,,.., » Deventer, »&quot;* &quot;•■»*.&quot; 12 » &quot;» &apos; W.&apos; de GOEDE.&apos;.&apos;--» den Helder, » nam. 6 » » C. JONKER.•wIIH&apos;&apos;V,S » Zwolle, » &quot; voorm. 12 »i&apos; ï». J. v.DIARLE. (~ï &apos;■{~:\ De verlrekureirzijn opgegeven volgens de echter komen sommige schepen wel eens later door. De goederen kunnen desverkiezende. bij den Bestelder, B. v. DORSTEN Cz. geborgen worden, b{j wien de&apos; naauwkeurigste inlichtingenzijn ie bekomen, voor de Provinciën Noordllolland, Gelderland, Drenthe, Overijssel, Groningen en Friesland.</p>
</text>
