<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Onze Kweekschool voor Zeevaart. IV.</title>
	<p>.■ Er zijn dus drie manieren waarop jongens ler kweekschool geplaatst kunnen worden. ledere manier laat natuurlijk eene oneindige verscheidenheid in de bijzonderheden toe. Dit door eenige voorbeelden op te helderen .is het meest practische middel om den gang van zaken le schetsen , waarbij dan levens de vrije werking der subcommissie!) in het licht gesteld zal worden. De eerste manier, plaatsing van jongens door de commissie van opper. toezicht en beheer direct, is niet altijd de gemakkelijkste. De kennismaking met de jongens die plaatsing wenschen geschiedt op velerlei wijze; . daarbij worden alle graden van plichtpleging en niet plichtpleging doorloopen. Soms geschiedt die door eene presentatie in optima forma, waarmede de strengste Eugelschman zou tevreden zijn, soms door de plompsle met.de deur in het huis vallenj. Heden komt een vader om deze of gene wezenlijke of voorgewende reden voor zijn zoon om eene plaatsing bidden, morgen ziet men een jongen die zoo maar op goed geluk komt aanzetten, omdat bij er zinnigheid in&apos;heeft. &apos;Dan weder komt eene moeder opda»ei die in haar zoontje een soort aanleg voor de zeevaart meent ontdekt ii hebben, welken aanleg zij wonder wel in overeenstemming weel te brei, gen met de duurte van brood en aardappelen; zoodat het de voldoening g, een lang gekoesterden wensch en eener werkelijk gevoelde behoefte n| zijn, indien haar jongen kon worden opgenomen. En ook gebeurt held? een belangstellend &gt;riend voor den mishandelden zoon van eenen buuraiac in de bres springt, omdat het ouderlijke huis voor dien zoon juist gen el dorado is en de arme jongen van iedere verandering eene verbeterinverwacht. De verscheidenheid in de eerste optreding der aspiranten is og. eindig, maar niet alzoo de verdere loopbaan en de wijze waarop zij dj afleggen. De jongens, hoe ook aangeland, moeten aan dezelfde vereischtt; tol toelating voldoen, en wanneer zij na vier of meer maanden de inrict ting verlaten , dan is het aan hun gedrag of aan hunne kundigheden oie te merken of zij gepresenteerd of ongepresenteerd , beschermd of on bescherm: aankwamen. Het eersle levert geen waarborg voor de zedelijke en lichi melijke gezondheid der jongens, het tweede is volstrekt geen bewijs di zij niet deugen en geen beste matrozen kunnen worden. Maar eene intn ductie en aanbeveling door ouders of vrienden heeft dit voordeel, dat te de zaak van commissarissen gemakkelijker maakt. Meestal toch weten i ouders of vrienden namen en data op te geven, de noodige papieren j| dan al.spoedig in orde. Gewoonlijk heeft een der commissarissen een voor loopig bezoek van een&apos; vader, moeder of vriend ontvangen, en is danii de gelegenheid zooveel onderzoek te doen als hel geval vordert. Doen iid geen beletselen voor, dan wordt de zaak in eene vergadering van commisa rissen behandeld. De penningmeester beeft daarbij een veel beteekenei votum, want van den staal der kas hangt het af of de adspiraot voorn kening der inrichting kan worden opgenomen, hetgeen natuurlijk in fe nauwste verband staat tot het bedrag der en giften welke o&gt;&apos; kweekschool toevloeijen. Is ook van dien kant geen bezwaar, dan worl! de knaap opgenomen om in de verpleging en in al de lessen der inrichiii.&apos; te deelen. -. ■ 1 De knapen door sub-commissiën toegezonden komen gewoonlijk kant e klaar op de keuringsdagen (zesmaal &apos;sjaars) aan. Hetgeen de hoofdcoc missie te doen beeft len behoeve van de jongens die zich regtstrecks i&apos; haar aanmelden, doen de subcommissies ieder in hare respective kringen&apos; en aan haar is het overgelaten om te beslissen: wie zij zenden willet hoe en wauneer.de jongens zullen gezonden worden, en wal in buiten» wone omstandigheden met of voor de jongens moet worden gedaan. Zo: lang b. v. de jongens noch kweekelingen zijn, kan zich het geval voordo; dat zij gereclameerd worden, hetzij voor korten tijd, hetzij voor goei De kweekelingen die ziek worden gaan naar.het gasthuis, waar.z{| w rekening der gemeente, waartoe zij behooren, verpleegd worden. Geilt&apos; dat dan hunne vrienden thuis hen tot zich wilden laten komen, of dal bij I vrienden zelf zaken voorvallen die hen noopen de knapen te onlbieda dan worden zulke wenschen ingewilligd, zoodra&apos; de betrokken sub-courn: sic daartoe verlof geefl of uilnoodigl. ; •:..:..- ~.-., .Anders is het gesteld wanneer soms, het gebeurt zelden, een jongen i eigen wieken komt aangedreven. Aan vrijmoedigheid ontbreekt het den niet,- maar soms wel aan heele preciese kennis van de eenvoudige dingt&apos; die men moet weten om hem te kunnen thuis brengen.. Toch is dat nu nooit te vergeefs ondernomen en het is misschien minder verwonderlp &apos;i wel aandoenlijk om in de korte geschiedenis van een knaap van 14 al jaren oud te ontwaren: »dat hij toen en toen, daar en daar in eene kit» «gemeente is geboren, dat zijn vader arbeider en arm was,, dat zjjne nu «der eersl en zijn vader kort daarna gestorven zijn, dat hjj tot zijn 1!&apos; »jaar met wat zusjes en broertjes speelde en gebrek leed en dat hjj set vaan het zwerven is geraakt.&quot; Die jongen wordt eerst, zooals men&apos;tooei wal op de tand gevoeld en, wal wel verwonderlijk is, men vindt in tof: zwervelingcn veelal een algemeen goeden aanlegen een hart tot vreugd; vrolijkheid geneigd, hetgeen goede verwachting van hen rechtvaardigt, Ij kost wel eenige moeite voor.hen de vereischte papieren (e krijgen, mi dit gelukt toch; minder vlug slaagt men in het verkrijgen van geldelijk: onderstand. Maar wat zal men met der. goeden jongen aanvangen, zalm hem in het avontuurlijke leven, waaraan hij tracht te ontkomen, lenig* pen, zal men hem die al veel moeds getoond heeft en ook den lust om t einde aan zijn vagabondage te maken, verstooten en prijs geven aan de: varen waaraan zijne zwerverij hem bloot stelt, vooral gevaarlijk otn è leeftijd dien hjj gaat hereiken! Neen, dat doel de commissie van oppt toezicht en beheer niet. Liever neemt zij, op het gevaar af van geilt kort te komen, den jongen voor hare rekening, dan dat zij in hetntv goed mensch en ecu goed matroos voor Necrlands vloot late verloren gu!</p>
</text>
