<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. De slooping der Leidsche Poorten.</title>
	<p>I. Reeds zijn drie onzer stadspoorten verdwenen, en weldra wordt de vierde aan den moker van den meest biedenden slooper prijs gegeven. Zal die afbrekingsgeesi, die in de laatste jaren in Leiden schijnt gevaren te zijn, ook nog meer offers eisenen ? Hel is te vreezen. Zjj die mei eenige . aandacht den loop van zaken, de handelingen van de Raadsvergaderingen, . j de voorgestelde plannen van verbouwing, verfraaijiug, of welken naam men \ er aan geven wil, hebben nagegaan, zullen met mij lot de overtuiging koi men, dat de aanval, naar een vooraf beraamd plan schijnbaar legen eene of meer poorten gerigt, van lieverlede tot alle zal worden uitgestrekt. Geschiedt dit niet op eens en terstond, wordt vooreerst nog de vrees, dat men zóóver zal gaan mei hel werk der vernieling, lot rust gebragt, door den schijn van een stilzwijgend instemmen met hen die die oude gebouwen nog niel gaarne zien verdwijnen; men wane daarom niet dat de toeleg niet blijft beslaan; dat niet wordt voorbereid, hetgeen, al zij het wat later, de; slooping zal schijnen noodzakelijk le maken, misschien wel onvermijdelijk doel worden. Eenen lijd lang was de meerderheid iu den Gemeenteraad niel voor hel vernietigen der thans reeds afgebroken poorten gewonnen, en zonder verzet van velen werd het daanoe strekkend besluit niet genomen, lijj de Wille-poorl verkreeg men, hoewel niel zonder moeite, hel doodvonnis van de builen-poort, en moest zelfs de zeer reglmalige, algemeene ingenomenheid met onze voortreffelijke kweekschool voor Zeevaart (e hulp worden geroepen, om de toen ontworpen plannen ingang le doen vinden; wie thans bedenkt hoe gemakkelijk nu ook «oor de binnenpoó&apos;n verkregen is, wal men toen hij seene mogelijkheid nog verwerven kon, hij zal met mij wanhopen aan hei lot.van de overige, althans van de meeste, der overige poortgebouwen, die nu nog onaangeroerd zjjn gebleven. Hel moet bevreemden, ik betreur hel zelfs en schaam er tnjj eeuigszins over, dal, hoezeer in bijzondere gesprekken vele mijner sladgenooten hun leedwezen over die sloopingsrigtiiig betuigen eu gaarne de poorten zouden behouden, waaraan zich zoo vele geschiedkundige herinneringen, al&apos;dagleekenen die niet van hel Ontzet, vastknoopen, niemand lot nog loe openlijk is opgetreden om, zoo voor zich als voor anderen die met hem in! stemmen&apos;, in verzet te komen tegen die zoogenaamde verbeteringen en ver! fraaijingen. lk acht zulk verzet des te meer billijk waar men voorgeeft, ; dal die verbeteringen alleen bereikbaar zijn door opoffering van bouwwerken, die, al ware het alleen omdal zij het zegel en karakter dragen van hunne eeuw, reeds overwegende aanspraken mogen doen gelden op hun verder bestaan in eenen lijd, welks bouwstijl zich voor zjjn karakter welligt alleen op volstrekte karakterloosheid kan beroepen. In mijne betrekking lot de Commissie der Koninklijke Akademie van wetenschappen, voor de overblijfselen der oude vaderlandsche kunst, en door mijne medeleden belast met de afdoening van loopende zaken, voor zoover die gecne opzettelijke behandeling in eene vergadering vorderen, heb ik &apos;gemeend niel verder te kunnen gaan, dan tot hel uitspreken van den wensclt dal men in lijds, door goede botiwkunsiige plans en teekeningen, en niet slechls door voor ernstige studie geheel doellooze photographieën , eene juiste voorstelling der Witie-poort zou bewaren. Die wensen is, ik erken hel dankbaar, met welwillendheid door den Gemeenteraad aangehoord, en Burgemeester en Wethouders hebben de toezegging gegeven, dat zoo veel mogeljjk aan het namens de commissie uitgesproken verlangen zou worden voldaan. Ik geloof dat ik mij dus in deze e&apos;u jegens de commissie, en ook als haar lid jegens hel publiek behoorlijk verantwoord kan achten. Maar builen die belrekking, als inwoner van Leiden sedert nu meer dan 42 jaren, en daardoor ook meer persoonlijk belanghebbende bjj heigeen in onze stad geschiedt&apos; acbl ik mij verpligt le verklaren , dat ik hel afbreken onzer slads|ioorten ouder die feiten rang chik, die in de gemeeulejaarboeken mei donkere letters moeien opgeteekend worden, feilen die ons de afkeuring, misschien wel de verontwaardiging van hel nageslacht op den hals zullen halen. Ik wil diQ heden lol de Witte-poorl bepalen, omdal zij thans nog niet verdwenen is. Voor de drie overige die reeds vernietigd zijn. zon zelfs eene lijkrede le laai komen. Tegen over zulken, zoo zij er werkelijk zijn, die mrctien dat onze stad door het afbreken der Koepoort en Marepoort in uiterlijk aanzien gewonnen heeft, stel ik de uitspraak van eenen vreemdeling, bekend als schrijver op aesiheiisch gebied, die,&quot; korten tjjd voordat het sloo|)ingswcik een aanvang nam, toen ik hem bij eeue wan-</p>
	<p>deling door de stad het plan tot verandering mededeelde, uil eigen beweging mij te kennen gaf, dat hij, — vooral maakte hij dit op de Koepoort toepasselijk, — het verdwijnen dier gebouwen- als een wezenlijk verlies zou aanmerken, zoowel om de schilderachiige werking in verband 10l hunne naasien omlrek, als omdat zij niel onverdienstelijke proeven leverden van eenen vroegeren en zeer eigenaardigen bouwstijl. Doch wij laten de dooden nog vooreerst rusten en wenden ons naar de Witie-poori, wier stervensuur zoo nabij is. (Fervolg hierna).</p>
</text>
