<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>f GYMNASIUM. De. jaarlijksche Promotie en Prijsuitdeeling onder de Leerlingen I van het GYMNASIUM zal gehouden worden op Zaterdag den zevenden ; September 1867, des namiddags te twee uren, in de Stads-Gehoorzaal. Tot de bywoning dezer plechtigheid worden bij deze uilgenoodigd de : ouders en betrekkingen der Leerlingen en ieder voorstander van wetenschap | en letterkundige beschaving. Namens Curatoren, de Rector van &apos;t Gymnasium, W. H. D. SURINGAR: OMNIBUS VAN KATWIJKMNZEE NAAR LEIDEN. De Ondergeleekende berigt dat van af Vrijdag 6 September de laatste wagen van hel Badhuis te Katwijk aan Zee vertrekt C ure 30 min. en van Leyden (en 9 uur, na aankomst der Spoor van 8 ure 55 min. ; Overigens blijft de dienst als naar gewoonte. _ K. C. FEUN. Op de Paar deurnar kt te Valkenburg zullen alle Rijfelaars, Hazardspelen en dergelijken ten strengste geweerd worden. De Burgemeester van Valkenburg, J. MULLER.., , BIEREN. t De Ondergeteekenden zijn voorzien bij voortduring steeds van 11 HET ECHTE DANTZIGEI. DOPPEL JOPEN BIER. Prijs: /] per Flesch, per 6 Flesschen ƒ 5.50. ■ Verder voorhanden: Zeeuwsen Princesse Bier ƒ0.60 per 6 Flesschen. Roordbrabandsch Gerste-Bicr . . » 0.80 » » » Beijersch Bier »2.10 » » » JeiTrey §trong Ale » 2.50 »&apos;■_&apos;.» » .. Aitchison „ „ »2.50 » » » *• „ Pale ,&apos;, . . . »2.50 » » » „ Poorter »2.50 » » » Alles zeer aan te bevelen als zijnde van prima qualiteit. Wed. VAN HAANSBERGEN &amp; DUTILH, Oude Vest, Wijk VI. N». 1258, le Leyden. f Tegen hoesten, heeschheid, schorheid in de keel, verslijming, enz. is geen beter middel aan te wenden als de Stollwerck&apos;sche Borst-Bonbons. Men kan dezelven, echt, in pakjes a 30 Cent bekomen le Leyrten bij JE. SUORHIJH, ». li. swEnKR en L.. O. DIKIiS, Verkoophuis; te Alphen, bij Apoth. vakossiëai&apos; kx zoo» en bij Apoth. J. &apos;»&quot;. ALLAHT, te Mlaxerstvoude, bij 3. CIAKHKIiHEX. fc&amp;S In het Frankfurter Journal van 13 April 1865 leesl men als Kg} gBjj volgt: Bij de van alle kanten inkomende loftuitingen, welke aan |ï|i IJS het door den Tandmeester Dr. POPP zaamgestelde Anatherin- KgN jast Mondwater door het publiek worden toegezwaaid, is het niet te S|J|_ jfsj verwonderen, dat het sedert den konen njd der uitvinding, in |jM ia* Duitschland reeds overal ingang heeft gevonden en dat de fabnekanl jfïc gjS ter naauwernood in slaat is, om de van alle kanten toestroomende |ïf&lt; jgS bestellingen uit le voeren. gj|j )g»3j De dagelijks inkomende dankbetuigingen en recommandatien van kJ§ g}§ geneeshceren en verbruikers (wij noemen slechts de HH. Professoren gSf* OPPOLZER, KLETZINSKV, D». BORN,.JOH. FLOR. HELLER, «g K}t3j Landgraaf zu Fiirsienberg, Mevr. THERESE Prinses ESTERHAZY, &amp;* KB Mevr. Gravin FRIES, enz.) pleiten dan ook wel hel zekerste daar- gS* |*| voor, dat het wezenlijk het eenige middel is om snel en voor altijd j|J|j alle ziekten der tanden en van het tandvleesch te genezen, als b. v. {___*£} |S_9 liglbloedend sponsachtig tandvleesch, puisten op de long en aan de |JS gji? binnenzijde der wangen, losse tanden, bg tandpijn, om het even Hü. tfïg van welken aard; hel lost de slijm op, waardoor de verdere kalk- ___!j| gé» aangroeijng wordt le keer gegaan, hetgeen dikwerf oorzaak is van (|_|! SS* hei losgaan der tanden; door zijne zamenslelling geeft het een aan- SUS pj| genamen smaak en frischheid in den mond, en verdrijft mitsdien Sfe |j| den onaangenamen reuk, die door het tabak rooken. holle of kunst- gj§ gji landen ontstaat, werkt als duurzaam versterkend middel op al de gj|j gra zachte deelen van den mond, waardoor het tandvleesch zijne reeds U§ gj|j verloren elasticiteit terug erlangt en alzoo het los worden der tan- |ïfj §J|&lt; den verhinderd wordl: hel werkt ook als behoedmiddel tegen elke jj____K gig temperatuurwisseling bij gevoelige gebitten, omdat door het gebruik paS jij?) van dit water alle gevoeligheid der tanden wordt weggenomen; het Fgjis gjg maakt derhalve alle andere Tandmiddclen volkomen overbodig. §___§ gjtj ln Oostenrijk, Engeland en Amerika, waar dil Mondwater geoc- j|ï|l iroijeerd is, en reeds door vele personen wordl gebruikt, is hel zoo jgH gjg algemeen in zwang, dat het op geene toilettafel wordt gemist. Wij ksjS! SS selooven, dat het nog cene grooische toekomst le gemoei gaat. gig j§| Te verkrijgen hij E. NOORDIJK le Leyden, Breedestraat;, le |p ijs Dordrecht bij 11. J. GILTAY, Apoiheker; ie Gorinchem bij J. P. (§__§_ LASONDER; te &apos;sGravenhage bfl J. L. F. C SNABILIE, Apoihe- §!&amp; «2 ker; te Rotterdam bij A. SGUIPPEREYM &amp;. C&quot;., Verkoophuis; le HÜ! Schiedam bij D. MALTHV. |J|</p>
</text>
