<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 5 September.</title>
	<p>In de maand Augustus II. zijn binnen deze gemeente geboren 133 kindejj ren, als: 78 zoons en 55 dochters. Overleden 68 personen, als: 10 mannen, 14 vrouwen, 23 zoons.en 21 dochters; daarenboven als levenloos aangegeven 8. Voltrokken 53 huwelijken. .&apos; ,it■_ De verjaardag van Z. K. II. den prins van. Oranje is gisteren op de gewone wijze gevierd. . Door de bezetting werd des middags eene parade op het Ruïne-plein gehouden, waarbij zoowel door infanterie als artillerie verschillende manoeuvres werden len uitvoer gebragt. — Door den kerkeraad der Waalsche gemeente alhier is tot hulpprediker bij die gemeente benoemd de.heer A. G. van Hamel. . , — Bg beschikking van 30 Aug. jl. is de vergunning voor eene stoombootdienst, tot vervoer van passagiers, goederen en vee tusschen Amsterdam en. Lcydeii, vroeger verleend aan H: Merkelbach te Amsterdam, overgeschreven ten name van de internationale stoombooldienst aldaar, la . &apos;•■ — Van Katwijk aan Zee meldt men ons: Van den reeder D. Meerburg zijn alhier aangekomen twee schuiten, te zamen aanbrengende 55 ton pekelharing en 42500 stuks steurharing, welke in den afslag is verkocht.van ƒ26 lot ƒ 19 per 1000 stuks. — De gezondheidstoestand alhier isi zeer voldoende. — Ucl IVeekblad van het Regt meent heeren advocaten te moeten herinneren aan de bepaling van art. 6 van het reglement van orde, voorschrijvende dat zij ieder jaar in de maand September hunne acte van beëediging moeten laten visereu ter griffie van hel collegie waarbij zij zijn ingeschreven. . — De minister van binnen!, zaken heeft bet verbod tot het honden van markten eu openbare verkoopiugen van rundvee voor de provincie Zeeland opgeheven. &apos;, &gt;i iu! ion/ yiii,i — In de week van 25 lol 31 Augustus is één geval van vee-typhus in het.rjjk voorgekomen en wel in de gemeente Voorschoten. Behalve het aangetaste zijn twee gezonde runderen onteigend en afgemaakt. ] — Door de afdeeling Rotterdam, Schiedam en omstreken van de lloll. maatschappij van landbouw is besloten om, wegens de heerschende ziekte, de voorgenomen en alom aangekondigde tentoonstelling, welke in deze maand zou gehouden worden, dit jaar geen voortgang te doen hebben. ! — De algemeene vergadering van de Evangelische maatschappij , die op den lldc° dezer (e Gouda zou gehouden worden, zal voorloopig niet plaats hebben. &apos;• i • — Naar men verneemt heeft de heer P. L.*Mocns, pred. te Meerkerk, aan zijne gemeente kennis gegeven dat hij voornemens is zijne belrekking neder te leggen. — Zooals reeds gemeld is, zal op a. s. Donderdag en Vrijdag 12 en 13 September te Haarlem de 29ste algemeene vergadering worden gehouden van de Nederlandsche Vereeniging tot afschaffing van den sterken drank, waarbij levens haar 25-jarig bestaan feestelijk zal worden herdacht. De Volksvriend, maandblad der Vereeniging, noodigt in haar nommer van 1 September (een feestnommer), in een hoofdartikel over dit 25-jarig bestaan alle vrienden en voorstanders der Vereeniging uit lot deze feestviering in de volgende bewoordingen: i &apos;..■■ »Op dan lot den feestdag van 12 September e. k. Naar Haarlem, omdat die stad gedurende tal van jaren de woon- en werkplaats was van wijlen dr. Willem Egeling, wiens naam onder de meest verdienstelijke mannen van Nederland eene eervolle plaats loekomt en onder de grondleggers van en onvermoeide ijveraars voor deze Vereeniging in de eerste rijen moet ge- I noemd worden. Up dan gjj ouderen van dagen! Op dan gij jongeren, die | hel bondgenootschap der Vereeniging met liefde hebt aangegaan en doorgaans met blijmoedigheid hebt gehandhaafd en beleden. Heden is hel de dag om openlijk van deze uwe onveranderde gezindheid getuigenis te geven. De leden der Vereeniging in de eersle plaats zijn het haar verschuldigd zich in den kring harer hoogschatiers te bevinden. Geen uitwendige aanlokselen, geene. op de zinnelijkheid berekende verstrooiingen mogten le baat genomen worden om de opkomst le bevorderen. De Vereeniging mag zich niet leenen 10l wal slechts aanleiding zou kunnen geven lot uitspatting en hrooddronkenhcid. Haar streven is te ernstig. De middelen, waardoor zij op den langen weg tracht ingang te vinden, spreken meer lot de rede dan lot het gevoel. Zjj verbieden in ieder geval ten stelligste, dat men den ondermjjner van&apos; het zedelijk en stoffelijk welzijn des volks gelegenheid biede om met onze feestvreugde winst te doen. Uet denkbeeld van volksfeest, dat aanvankelijk wél■ overwogen is, is daarom dan ook opzettelijk afgewezen.&quot; . De feestviering is van deu volgenden aard. Donderdag 12 September ten 11 ure zal in het kerkgebouw der doopsgezinden eene op de plegtigheid van den dag toepasselijke rede worden gehouden door den. heer oud-provinciaal correspondent in Groningen, d. Alb. van Toorenenbergen, predikant aldaar; van 1 tot 2 ure orgel-concert in de groote&apos;of S. Bavo&apos;skcrk, ten 5 ure gelegenheid lot deelneming aan een eenvoudigen broederlijken maaltijd, a ƒ1.50 per couvert, ten 8 ure openbare verdediging van eenige stellingen tot de zaak der afschaffing belrekking hebbende. — Vrijdag 13 September voormiddags, gewone huishoudelijke vergadering. — De Nieuwe Bredasche en Oosterhoutsche Courant beval, als advertentie, een besluit van burg. en weth. vau Ooslerhout, tol onteigening ler stuiting van den voortgang der cholera. Hel betreft het bed met kussens, dekens, enz., waarop een persoon aldaar aan de cholera is overleden. Burg. en weth. beroepen zich daarbij op art. 69 der wet van 28 Augustus 1851 (Sibl.ii&quot;&gt;. 125)&apos; en op de schriftelijke verklaring van den geneesheer, naar wiens &apos;oordeel de. ziekte op geene andere wijze dan door onteigening en verbranding kan worden gestuit en gelasten mitsdien die&apos;voorwerpen ten behoeve van den slaat dadelijk te onteigenen en le verbranden. •&apos;&apos; — Te Rotterdam zijn door de cholera aangetast Dingsdag 15 personen, overleden 10; Woensdag 19 personen, overleden 7. ! nsb ioo&lt;l Tot op 3 September waren te Dordrecht aangetast 70 personen; overleden 45; Ie Zaandam aangetast 76 personen, overleden 44. ■&apos;&lt;&apos; ■ &apos; — Bij het onweder, dat&apos;gisteren middag plaats had , is te Bleskensgraaf de bliksem geslagen in een hooiberg, die geheel is afgebrand. &apos; . ■ — Aangaande den vroeger vermelden diefstal te Giessen-Oudkerk, wordt door de N. R. C. medegedeeld dat bestolen kelellappers, zijnde Franschen , uit het dep. Cantal afkomstig, reeds • weder. voor het grootste gedeelte in hel bezit zijn van het ontvreemde. Zoowel het gouden borologie als de som gelds, de laatste met uilzondering van ongeveer ƒ4O, werden op zekeren morgen op eene werkbank teruggevonden. Een en ander was bij elkander in een zak gedaan en door eeue gebroken ruil in huis geworpen. ... ...■ ij i * ;,..&apos;i . . ■ , — In de eergisteren le Amsterdam gehouden zitiing van den gemeenteraad is de vraag behandeld of de kermis aldaar niet of later zou gehouden worden. Bij een adres hadden 1700 ingezetenen van.hunne adhaesie doen blijken aan het vroeger vermelde adres van de Amsterdamsche afdeeling der maatschappij &apos;ol bevordering der geneeskunde. Door vijf raadsleden.werd hel voorstel gedaan de kermis uil te stellen, totdat de openbare gezondheidstoestand in het land beter zou zijn dan thans. Nadat met 18 tegen 17 stemmen was besloten de kermis thans niet te houden, werd hel voorstel der vijf leden met 22 tegen 13 stemmen aangenomen. De vergadering werd door een zoo talrijk publiek bijgewoond, dal vele personen op de binnenplaats en voor het hek moesten blijven staan. — Te Amsterdam had Maandag avond in het Paleis voor Volksvlijt de uitdeeling plaals der medailles aan de bekroonden bij gelegenheid der in April gehouden bloementenloonslelling. — Aan &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen is Maandag 11. de.nieuwe cursus geopend. Van de 60 jongelieden, die het toelatings-cxamcn hebben afgelegd, hebben 18 voldaan. — In den avond van den 28s,cn der vorige maand is tusschen Schalkwijk en Culemborg aan den spoorweg eeue keet afgebrand, waarbij een kind van acht jaren is omgekomen. De oorzaak wordl toegeschreven aan het branden van een pelroleum-nachtlicht, dat te digt bij de bedgordijnen geplaatst was, zoodat deze in brand geraakten. — Te Zwolle is een aannemer, die het stellen van een houten steiger voor de gemeente had aangenomen voor de som van ƒ314, wegens het te laat opleveren van het werk beboet met eene som van ƒ9BO. &apos; &gt; — Zondag 11. barstte boven de slad Almelo en omstreken.een hevig onweder los, vergezeld van zware hagelbuijen, waardoor veel schade aan de te *eld staande vruchten is toegebragt. In het nabij gelegen Wierden zijn door den hevigen wind drie woningen ingestort, onder een waarvan een paar kinderen werden bedolven, die men echter met veel moeite gelukkig nog heeft gered. — Zekere Rouwhorst, van Rouveen, die een gezelschap landverhuizers van daar naar Amerika vergezelde, heeft in Engeland eene onaangename ontmoeting gehad. Bij de visitatie der pakgoederen ontdekte de ambtenaar een tweeden bodem in zijne kist. Op de vraag, wat onder dien bodem was, antwoordde hij dal er psalmboeken onder waren. Bij de opening bleek het echter, dat de ruimte vol met sigaren was gepakt. Hij werd daarop in bewaring genomen en moest ƒ7O boete betalen. Hij is dezelfde, die voor eenigen lijd eene brieventasch mei eene waarde van ƒ3200 verloor en bij de eerlijke teruggave den vinder geene belooning aanbood. — In den nacht vau Zondag op Maandag is op de posikar, komende uit Friesland en gaande naar Zwolle, op omstreeks een uur afstands van Steenwijk, door eene moed- of kwaadwillige hand een of twee schoten gelost, waardoor de conducteur en de postillon aan het hoofd zijn gewond. — Te Leeuwarden werd in Mei dezes jaars een kastelein in de nabijheid dier siad door de arrond.-reglbank aldaar bij twee vonnissen veroordeeld tol gevangenisstraf eu geldboete, wegens het houden van veemarkt op zijn land, njdens de vvemarkten waren verboden. Hij kwam bij hel prov. geregtshof in hooger beroep. Thans is de zaak voor dat collegie behandeld. Op de pleidooien van den heer mr. R. Y. Warmolis, werden beide vonnissen vernietigd en de appellant van alle regisvervolging omslagen. —• Te Mechelen wordt thans het derde katholieke congres gehouden. ■ i •■■;■:.-,■■■ u ..</p>
</text>
