<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>FREDRIK SMELT EN ZONEN, TE AMSTERDAM, zullen op Donderdag 22 Augustus 1867, des Namiddags ten 121/4 Ure, in de Brakke Grond in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, Veilen; EENE PARTIJ VAN 115,000 Havana Sigaren, direct aangevoerd per Havana Pocket. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (18696) Mr. J. H. VAN ROIJEN, Notaris te Zwolle, zal op DINGSDAG «O AUGUSTUS 1567, des middags ten 12 uren, in het Odeon te Zwolle doen Inzetten en 14 dagen later publiek Verkoopen: JKene in voile werking zijnde en van oudsher gunstig bekende JBIiOITWJEIIIJ en MÖUTI3MJ, met daarbij staand WOONHUIS, PAKHUIS en TUINGROND, in de Kamperstraat te Zwolle, te zamen groot 11 Roeden, 70 Ellen. Te bezien des Maandags en Donderdags, van &apos;s morgens 11 tot &apos;s namiddags 3 uur, mits voorzien van een bewijs van den Notaris, ten wiens Kantore nadere inlichtingen te bekomen zijn. inmiddels uit de hand te Kfwp. (19152) HOOGSTBELMGRIJK. De van ouds alom bekende Fabriek van ECHTE BRABANDSCHE KANTEN heeft besloten, ten einde de jaarlijksche vernieuwing der Patronen te bevorderen, iederen zomer de OVERJAARSCHE KANTEN tegen Fabrieksprijs te verkoopen. Van heden af zgn 300 STUKS tor OPRUIMING bestemd. Ten allen tijde ruim 2000 STUKS NIEUWIGHEDEN voorradig. (30 pCt. onder alle concurrentiel. EMILI VAN MIGEM, (19129) Mechelsche Plein, 16, te Antwerpen. On désire engager a Amsterdam vers le mois de Novembre prochain une GOUVERNANTE de la Rel. Prot. pour soigner I&apos;éducation de 4 jeunes filles de 8 a 16 ans. Lettres aifranchies sous les initiales Y. Z. au libraire C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (19135) üit de Hand TE KOOP, eene aangenaam gelegen BUITENPLAATS , met kapitaal Heerenhuis, Schuur, Menagerie, Vijver, Boomgaarden met de fijnste Vrucht- en Ooftboomen voorzien, Bloemen Moestuinen, Broeijerrj en Bloembakken, Terrein van Vermaak, Wandelbosch, opgaand geboomte en Weiland; alsmede eene thans afzoiiderlgk verhuurd wordende woning, welke ook des verkiezende met zeer geringe kosten, is in te rigten tot Koetshuis, Paardenstalling en Tuinmanswoning; te zamen groot ruim 1^ Bunder; alles keurig en uitmuntend onderhouden, en van alle gemakken, welke in eene deftige woning kunnen verlangd worden, mini voorzien, gelegen op een vrolijk gelegen Dorp, aan den Rijnspoorweg, tusschen Amsterdam en Utrecht. Te bevragen met franco brieven, onder lett. M. &apos;T. bij den Boekhandelaar G. D. BOM te Amsterdam, Damrak, H. 117. 09180) Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Heer JOHANNES VAN AMSINK, alhier gewoond hebbende in de Kerkstraat bij de Reguliersgracht, en aldaar op den 31 sten Julij laatstleden overleden, worden verzocht daarvan schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris LEEFKENS, op den N.Z. Voorburgwal bij de Kolk, L 367 alhier, vóór Ult0 Aug. eerstkomende. (19059) WÏMÖS:ÖPSTAN£ Men vraagt TE KOOP de BINNENBETIJWHERING vaneen netten Sigaren- en Tabakswinkel en toebehooren. De oppervlakte is lang s&apos;cl, breed 4.50 en hoog 3 el; voorts een BLAAUWE STOEP, breed 1.15 en lang 6 el; DITO 64 duim breed, lang 5.50 el, liefst met hekwerk. Franco opgaven van prijs eu waar te zien, onder de lett. 0., bij den Boekh. J. J. VAN BREDERODE, tejlaarlem. (19209) TlTffl OF TE KOOP GEVRAAGD een LOKAAL, geschikt tot het oprigten eener Fabriekzaak, met klein stoomverraogen, tevens voor Magazijn en Kantoor, gelegen op een der grachten in het midden der stad, liefst aan het water, met opgaaf van prijs. Gegadigden adresseren zich franco onder letters H. K. Bureau Handelsblad. (19225) Een GEROUTINEERD REIZIGER in het vak van IJzerwarin&quot;, Kramerijen, enz., welke verscheidene jaren alle provinciën van ons land heeft bezocht en i= het bezit is van goede relatiën, ZAG ZICH GAARNE, tegen November of vroeger&quot;, GEPLAATST als REIZIGER, onverschillig in welk vak. Brieven franco onder lett. Z. A., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (19138) Op de Lijnbaansgracht over het Spiegelplein, is eene groote, aan het water gelegen LOODS, desverkiezende met nog meer ruimte, KANTOOR, enz. TE UUUR en terstond te aanvaarden. Adres franco bij J. MAAS, 3de Weteringdwaisstraat, N°. 183. (19133) KRUIDENIEBSBEDIENDE. In eene gevestigde Winkelzaak in Kruidenierswaren VERLANGT men tegen Primo November een fatsoenlijk Burger JONGELING, van de P. G., die met het vak volkomen bekend is, tegen genot van Kost, Inwoning en ruim salaris naar bekwaamheid, alleen diegenen, welke van beste getuigenissen voorzien zgu, omtrent eerlgkheid en goede trouw komen in aanmerking. Adres franco brieven met opgaaf waar iuformatien te bekomen zijn, onder lett. W. S, Bureau Handelsblad. (19150)</p>
</text>
