<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een vertrouwd PERSOON, actief van aard, 23 Jaren oud, van eene niet onbemiddelde en fatsoenlijke Familie, VERLANGT eene BETREKKING als CORRESPONDENT, CHEF DE BUREAU of DIRECTEUR eener FABRIEKZAAK, het liefst met eenig vooruitzigt later Aandeel in eene soliede Zaak te verkrijgen. Hij Spreekt en Schrijft gemakkelijk in het Fransch, Duitsch en Engelsch, is eenigzins bekend met &apos;het Italiaansch en bezit volledige kennis van het Italiaansch Boekhouden en verdere Administratieve Werkzaamheden. Eene omstreeks tienjarige ervaring heeft hij opgedaan in den Handel en het fabriekwezen, zoo in het Binnen- als Buitenland; hij is van de beste Getuigschriften voorzien. Brieven portvrij, onder Lett. P. bij de Kantoorboekverkoopers MARLOF en ZOON, Rokin E 158 te Amsterdam. (18840) Een JONG MENSCH, oud 21 jaren , van goede getuigenissen voorzien» zag zich gaarne geplaatst in de eene of andere betrekking als BEDIENDE. Reflecterenden worden verzocht zich met franco brieven onder letter G. H. aan te melden bij den Boekverkooper JOHANNES MULLER, in de Kalverstraat. (19227) Een Jong Mensch, 23 jaren oud, eene nette hand schrijvende en bekend met de Fransche, Duitsche en Engelsche Talen, zoekt aan een HANDELSKANTOOR geplaatst te worden. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder het motto //Handelskantoor&quot; Bareau Handelsblad. (19211) NET,&quot; ACCURAAT, VERTROUWD, SPOEDIG m BILLIJK! EEN VOORNAAM SCHOONSCHRIJVER, van wien de Algemeene Kunst- en Letterbode van 1860, N°. 23 reeds meldde, dat hij //onnavolgbaar&quot; was in de CALLIGRAPHIE, en die sedert dien tijd met een tal van Medailles en honderde Certificaten is begiftigd ge worden, zag zich oek gaarne van Kantoren met Administratief STAAT-of COPIËERWERK AAN HUIS belast. Adres franco onder N°. 1222, bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalyerstraat E 37, (19213&gt; Op een der beste gedeelten van de Keizersgracht worden VOOR DAMES te Huur aangeboden, met bediening, twee roijale ONGEMEUBELEERDE VOORKAMERS, met eene Achterkamer, voorzien van alle gemakken. Brieven franco lett. 0., bij de Boekh. ZEELT en VOS,&apos;LeidschestraatJ£ 728. (*????)_ Te UTRECHT worden tegen September in eene IJzeraffaire GEVRAAGD een BEDIENDE, met het vak bekend en eene goede hand schrijvende, om op Kantoor werkzaam te zijn, alsmede een FLINKE KNECHT, in het ijzervak niet onbekend. Adres franco onder lett. A. S. E., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, te Amsterdam. (19241) HOTEL LAFEMIERE, TEGENOVER HET HERTOGLIJKE.SLOT. Bij gelegenheid van den PLEIZIERTREIN op den 14den dezer, wordt dit HOTEL wegens zijne schoone ligging, heerlijken Tuin, fraaije Inrigting, tegen BILLIJK GESTELDE PRIJZEN minzaamst aanbevolen. (19332) PLEIZIERTREIN.-GLEVE. Hotel MjO@Ctf£9 TEGENOVER DE POST. WOENSDAG 14 AUGUSTUS: (19329) EXTRA TABLE D&apos;HOTfl TEN 2% URE. m Het Stoomschip WÊMm AMSTERDAM vertrekt van AMSTERDAM naar nßMigi™ HAMBURG WOENSDAG 14 dezer. De Goederen kunnen tot 3 Ure Namiddags aan boord worden bezorgd-, later dan voormelde tijdsbepaling worden zn niet overgenomen. Ajisiekdam, 12 Augustus 1867. DE DIRECTIE. (19313) Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn van 9 Augustus 1867 is FRANCISCUS ADRIAAN KRAMPS, Boekhandelaar en Winkelier te Hoorn verklaard in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende op den 7den Augustus jl. en daarin benoemd tot Regter-Commissaris de Edel Achtb. Heer Mr. F. W. KETJEN, Regter in gemelde Regtbank en tot Curator Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur te Hoorn. De bekende en onbekende Schuldeischers in dat Faillissement — de Bevoorregte en Pand- of Hypotheekhebbende daaronder begrepen — worden opgeroepen, om op Dingsdag den 24sten September 1867, des Namiddags ten 1 Ure te verschijnen in een der Localeu van het Huis van Justitie, aan den Rooden Steen te Hoorn, ten einde hunne Vorderingen te doen verifiëren. Tevens worden zij verzocht zoodra mogelijk daarvan opgave te doen aan den Curator in voormeld faillissement (19303) . Mr. G. VAN ROSSEM, Procureur. M O E D E E S!!! Pro*. VON LIEBIG&apos;S VOEDSEL voor Kinderen, Zwakke Personen en Herstellenden en hoofdzakelijk bestemd om voor Zuigelingen de Moedermelk te vervangen, naar VON LIEBIG&apos;S oorspronkelijk voorschrift bereid, onder toezigt van een Geneeskundige. De deugdelijkheid van het Voedsel wordt bewezen uit onderstaand attest: &quot;De Ondergeteekenden kunnen het echte Voedsel van Prof. VON LSEBKG met den meesten aandrang aanbevelen. Onze Kinderen gebruiken het Voedsel sinds langer ot korter tijd, met en zonder Zog, alle met uitstekend gevolg. Ds. COLENBRANDER, Wijnaldum-, H. POSTMA, Kimswerd; A. VAN VEEN, Harlingen; K. HOEKSTRA, Harlingen.&quot; Uitsluitend verkrijgbaar bij den Hoofd-Depothouder voor Noord-Holland, den Heer H. A. PIETERS, Firma DEHLINGER, Instrument- en Breukbandenmaker, Warmoesstraat bij de Lange Niezel, 400. (19327) Ei&amp;tt» II 7» Op een PRACTIZIJMSKANTOOR alhier wordt zoo spoedig mogelijk als JONGSTE BEDIENDE GEVRAAGD: Een JONGELING van fatsoenlijken huize, niet beneden den leeftijd van 14 jaren. Net en duidelijk schrift is eene hoofdvereischte Eigenhandig geschreven aanbiedingen worden onder bovenstaande Letter francs ingewacht aan het Bureau Handelsblad. (19310) PAARÜPIL IN UUR, onder Directie van L. DASSIE Firma VERDI geplaatst op de KERMIS te Hoorn in de Raaraen, dagelijks gedarende de Kermis GROOTE VOORSTELLING. Aanvang des Avonds ten 8 Uur presies. Op algemeen vereerend verzoek Donderdag den 15den Augustus 1867 GROOTE VOORSTELLING ,voor Families der omliggende Plaatsen. Aanvang des Namiddags ten 2 Uur precies. Prijzen der Plaatsen lste Rang ƒ1.20, 2de Rang 80 Cents, 3de Rang 60 Cents, 4de Rang 40 Cents. NB. De STALLING der PONIES is bij de Weduwe GROOT en zijn dagelijks te bezigtigen voor Heeren Liefhebbers. (19350) L. DASSIE Firma VERDI. PARK TïfOLI TE UTRECHTT VOORLOOPIGE AANKONDIGING VOOR UTRECHT EN OMSTREKEN. OP DONDERDAG 22 AUGUSTUS 1867: BUITENGEWOON GROOTE UZIEiHJITMRIM DOOR HET MUZIEKCORPS VAN HET REGEMENT GRENADIERS EN JAGERS. (19293) Directeur de heer E. DUNKLEIt. Dezelfde Stukken, die te Parus het corps zulk een buitengewoon succes deden verwerven, zullen ook hier ten gehoore gebragt worden.</p>
</text>
