<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, J3ONCERTEÏV, ENZ. DINGSDAG 13 AUGUSTUS: ter gelegenheid van de Jaarlijksche Algemeene Vergadering van de Maatschappij TOT NUT VAN &apos;T ALGEMEEN: HARMONIE- EN STRIJK-CONCERT, onder medewerking van den Heer Jl. B. ARBAN, beroemd Cornet a Pistonist, Prof. aan het Conservatoire en Orchest- Directeur te Parijs. ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE, BENEVENS BUITENGEWONE EGYPTISCHE VEELICHTING, vervaardigd door den Heer P. L. VAN DER BRUGH, Kunstvuurwerkmaker van Z. M. DEN KONING. Entree voor het Publiek ƒ1.49 per Persoon. Aanvang 7Va ure. Jl. EDUARD STUMPFF. Heeren Leden van de beide Amsterdamsche Departementen dei-Maatschappij Tot Nut van &apos;t Algemeen met hunne Dames en Heeren Afgevaardigden ter Algemeene Vergadering zullen ten gevolge van schikkingen met de Besturen van voornoemde Departementen toegang hebben volgens en tegen afgifte van de toegezonden Bewijzen van Toegang. Entree Dokzijde bij de Brug over de Heerengracht. Voor HH. Geabonneerden van het Park en verder Publiek blijft de toegang door het Groote Hek. WOENSDAG 14 AUGUSTUS: VAUXHAL, tot besluit der Feestviering van het Vijftigjarig Bestaan der Vereeniging TER BEVORDERING VAN DE BELANGEN DES BOEKHANDELS: HARMONIE-CONCERT, BENEVENS TOEPASSELIJKE BENGAALSCHE VERLICHTING Entree voor het Publiek 99 Cents per Persoon. De Tuin zal ten 10 ure geopend, het Harmonie-Concert ongeveer 101/2 ure aanvangen en de Bengaalsche Verlichting ten lltyg ure ontstoken worden. , J. EDUARD STUMPFF. Zomer-Theater Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) HEDEN DINGSDAG 13 AUGUSTUS 1867. Op algemeen verlangen: Les virtuoses du Pavé, Operette Bouffe en 1 Acte. Les deux Aveugles, Operette en 1 Acte. Medewerking van Frl. MULLER etc. Intermèdés door Hollandsche, Fransche en Duitsche Artisten. Aanv. ten 7 Ure precies. WILLEM KOSTER, Directeur. ~HÏËDIrZOffiÊR:THEATERr~ PABKLAi» PLASTAADJE, TERREIN CARRÉ. In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LHOR. Dingsdag 13 Aug. De Barbier van Straatsburg of de Frankforter Loterij, blijspel in 3 bedrijven. Gevolgd door: Een zonderlinge Huis» knecht, kluchtige vaudeville. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 ure. DE DIRECTIE. TUIN WELGELEGEN. PLANTSOEN bij de WILLEMSPOORT. Heden Dingsdag 13 Augustus: Groote buitengewone SOIREE VOCAAL en INSTRUMENTAAL door het Gezelschap van HUBERT SAUVLET, met medewerking van Pête Dryce&apos;s, Alabama, Sisters en Christy Minstrels,, NEGERZANGERS, die voor de Vorstelijke Familie te &apos;s Hage twee maal de eer gehad hebben op te treden. Entree 25 Cents. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
