<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>vffl wie, wegens de sreldscliaargte, GOEDEREN, die gceho ta ¦v-ffroote bergplaats vereischen, bij groote of kleine party voor een klein prijsje tegen contante betaling willen verkoopen of in commissie, tegen voorschot, ten verkoop zenden, adressere zich franco monster IN DEN COMMISSIEIIANDEL op de Geest, N». 06, te &apos;s Gravcnliage. (18022) De crediteuren in het Faillissement van J. L. MUNTER, Koopman ca winkelier te Schagen, pand- en hypotheekhebbende en bevoorregte daaronder begrepen, worden ojigeroepon tot eeno vergadering van crediteuren, te houden Donderdag, 9 Augustus ISfifi, voormiddags elf unr, in de gehoorzaal der Kegtbank te Alkmaar, op het Stadhuis aldaar, ten einde tot de verificatie dor schuldvorderingen ten laste van J. L. MUNTER over te gaan. (18029) Alkmaar, Dc Curator, 1 Aug. 1806. Mr. N. H. DE LANGE. Al degenen, dio iets verschuldigd zijn aan of te vorderen hebbrn van den Ondergeteekuiide Mr. VV. D.J. VAN DEB h&apos;LLTf,, Advo-, eaat te Apeldoorn, worden verzocht daarvan met Franco Brieven opgaven of betalingen te doen ten Kantoro van den Notaris VAN DEB FELTZ, te Epo, vóór of op den _o.ten Augustus e. k. Zull»:ndo na dien tijd, wegens ziju vertrek naar 0.-1., geene vorderingen worden goed gedaan. (18030) W. D. J(. VAN DEK FELTZ. . VERKOOP VA5i EK.\ IIIÏITKN&apos;VEKBIiMF. De Notaris DE KKUYEF zal den 18den Augustus en lsten September e. k., 0111 !&gt; ure, in h«.t Wapen van Gelderland, te Voorst, Veilen en Verknopen: Een voor Zomer en Winter geseliikt Hl.l_l_i:\Sl! is bevattende 15 kamers (4 en suite), ten dcele geplafonneerd, behangen en van kasten, stookplaatsen, enz. voorzien, meiden- en provisiekamer, groot.» keuken, kelders, enz. Voorts schuur met stalling voor paarden cc koeijen, waschhuis, enz. groote tuin, beplant niet velerlei heesters en ruim 100 stuks goed dragende vruchtboomen, staande in het dorp Voor.-t, aan den straatweg van Zutphen op Apeldoorn en Deventer, 1 uur van Zutphen, zeer geschikt voor Instituut, Logement , enz. — Dagelijks te zien. — Dadelijk te aanvaarden^en inmiddels uit de Hand te Koop. (17957) Er bestaat gelegenheid op een Dorp, digt bij Utrecht, voor eene Jufvrouw of Weduwe .ter INWONING en Vriendschappelijk huisselijkcn omgang, met genot van vrije KAMER ch grooten TUIN, bij eene Weduwe met twee Meisjes, wie het meer te doen is tot gezelschap clan groot geldelijk voordeel-, ook zoude men niet ongeneigd zijn ter verzorging Van een Moederloos Kind. Men adressere zich met franco brieven, onder letter A., HULP-POSTKANTOOI; ie Brcukelea. (17974) In .«ene uitgebreid,* uAf_sj_pr«pak alhier, wordt ten spoedigste ecu medewerkend DEELGENOOT gevraagd, bekend niet het Manufactuun-.&apos;tk en eenlg Kapitaal bezittende. Franc.» ollerten, onder lett. &apos;f,. S_t, te bezorgen b« &lt;!o Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 188, te Amsterdam. &apos;I7*r%) lEMAND, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, zoekt tegen lv. Sei.teiiil.er eene GEMEL BELEERDE KAMER, liefst met Alcoof, deu huurprijs van ƒl2 &apos;s maands niet te boven gaande. Franco brieven in to zenden onder lett. C. W., bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligeweg, D 230, alhier. (17950) Eene JUFVKOUW van de Waalsche Gemeente, 29 jaren oud, biedt zich aan, oni z««o spoedig mogelijk of met November in dienst te treden, liefst buiten do stad, hetzn als KINDEK-H I VIEW!fW bü jeugdige kinderen, of QITSUOI DSTEH, er zal meer op eene fatsoenlijKe behandeling dan op salaris gelet worden. Verzoeke brieven franco onder lett. P., bij den Boekh. J. H. BIUNKMAN, Bingeri hoek Bergstraat. (17971) TE KOOP Een zeer goed bruin MERRIEPAARD, een TENTWAGEN voor 4en fi personen, een PDAËTON, eene NARKESLEDE, TUIGEN, HOOFDSTELLEN, alles voor een paard, enz., enz. Te bevragen bij den Heer D. SJOENES, te &apos;s Graveland. Brieven franco. (18020) ASSOCIATIE. In eeno industrieele fabrieken handelszaak vraagt men een COMMANDITAIR of medewerkend VENNOOT, in staat circa 30 mille te kunnen inbrengen. Alleen on geteekende briefjes wordt gereflecteerd. Adres franco Bureau Handelsblad onder het motto: FABRIEK. _JIBOIBJ BOEKHANDEL YMJ. I». W. WAANDERS, TE ZWOLLE. Verschenen en alom verkrijgbaar: N. J. LAPORET, Waarom Gelooft men niet? ƒ 1.45. Dit historish-kritisch goschrift van den Leuvensehen Rcctor-Magnilicus heeft niet slechts het we t e nschai&gt;p e 1 ij k, maar ook het ma atscli a p pc lij k en in het dagelii k s c h e leven ingrijpend ongcloofop hot oog. Uit iiien hoofde zijn evenwel alle niet-praktisch e bespiegelingen geenszins vermeden, terwyl het onderwerp op eene bevattelijke en onderhoudende wijze behandeld wordt. (18010) Eene DAME verlangt te huren cene WONING of BOVEN- WrONING, niet vripn opgang, liefst ongeineubeleerd. Huurprijs omstreeks ƒ 200 per jaar. Rciiecterendcii adresseren zich met n.iauwkenrige opgaaf met franco brief onder lett. M. B. D., Bureau Handelsblad. (18017) AUIT DE HAND TE KOOP: HET GEKOPERD EN KOPERVAST DRIEMASTSCHIP, HUGO GROTIUS, groot gemeten 356 lasten of 673 Ned. Tonnen,« met al deszelfs staand en loopend WANT en&apos; _--ï_»li?_iti_gc£ -ll -n^nt-vis te bekomen ten Kantore van HENÖk. y______tej? otterdam. (18027) BAHKETBAKKERS: Wordt gevraagd een BANKËTBAKKERSBEDIENDE, tegen September of iv September a. s., bekend met het vak eu van goede getuigschriften voorzien, P. G. Adres franco onder lett. M., bij H. MELDER, lioekh. te Utrecht (18031) GASÖRNAMENTEN^ Heden ontvangen eene groote partij KRISTALLEN 2, 3 en 5 lichts GASKROONEN, alsmede zeer rijk vergulde en bronsen Kroonen en 1, 2 en 3 lichts schuivende Ornamenten, tot buitengewoon lage prijzen, de bekende bijzonder soliede PORSELEINEN KRANDEKS a 90 Cts. Heeren Winkeliers en Fitters genieten rabat. WILLEM BOGGIA, _ (18019) O. Z. Achterburgwal ho«»k Barndesteeg. Een fatsoenlijk JONG MENSCH, bekend met hot vak van GALANTERIEN , zng zich gaarne met Augustus in dusdanige Betrekking geplaatst: brieven franco onder lett. N., bij den Boekdrukker _J_VAN LEEUWEN, Uaarlemstraat, te Leyden. (18021) HUISHOUDSTER. E^iim1!.1-.&quot; va&quot; &quot;•••-JelbMe jaren, vraagt cene 111 ISegj^m* «yi i»s 11 u van je [&gt; g van goede getuigschriften voorzien* t*i ?, ,„¦ tot aanbevciitlg strekken, doch is volstrekt gen-- ,4rr«öüo brieven onder lett.P.P- aan het adres van den Boekh. ANihoHy BOS, te Borculo. (1.997) Êen HOOFD-ONDERWIJZER vraagt voor een ««ner leerlinge een jongeling van 18 jaren, braaf van gedrag, bekend met vier levende talen, Koopmans-rekenen en de beginselen van het Italiaausch Boekhouden, EENE PLAATS OP EEN KANTOOR. Tot aanbeveling moge strekken, dat hij aan een voornaam Handelshuis is werkzaam geweest, tot aan de likwidatie dier firma. Hierop reflecterende, hebbe men de goedheid zich met franco brieven onder lett. P. P. aan te m.bleii bij den lloek.l rukker en Boekhandelaar P.M. VAN DER MA 111 «i 87 en 88 alhier. (18007) IJZER HEKWERK. Wordt TE KOOI&apos; gevraagd: esn nog in goeden staat zijnde autiek IJZEK STOEP HEKWERK, lang tien of dertien Ned. Ellen. Brieven franco onder letter Jl. B. met opgave van prijs en tee»-ning bij don Boekhandelaar I). J. (&apos;,&lt; IUVÉÈ to Leyden. (18006) WM ii»i)MJ.K WiKGRLfi wordt in cane affaire van LINNENS EN TAFELGOEDERI N direct gevraagd een beschaafd fatsoenlijk JONGELING van 14 tot 16 jaren tot het verrigten van boodschappen, enz., met vooruitzigt zich in het vak te bekwamen. Zij die reeds eenige kennis bezitten en bewijzen van goed gedrag kunnen overleggen, komen het eerst in aanmerking. Men adressere zich persoonlijk, Halvemaansteeg 519. (18005) M. ROEPER Jz. De «Ondergeteekende, dc Gruttersail&apos;aire van zijnen overledenon Vader, den Heer MABINUS KLUIT, voor eigen rekening zullende voortzetten, beveelt zich bij deze iv ieders gunst en vertrouwen, welke de overledene steeds zoo ruimschoots heeft mogen ondervinden, beleefdelijk aan. (18004) Brielle, 1 Augustus 18(i(!. C. DE BREUR KLUIT. In eene APOTHEEK hier ter stede verlangt men met I°. September aanstaande een bekwaam LABOKANT EXTERN, zijn werk grondig verstaande, en van goede getuigenissen voorzien. Adres franco Bureau Handelsblad onder lett. A. B. Y. (18002) lITHOGRAPHIE. TE KOOP aangeboden eene MACHINE voor Regtlijnen, Wel-, en Kettingsteek met 4 bijbehoorende Wellen, Tafel en verdere bc-« noodigdheden, voor welker deugdelijkheid wordt ingestaan. De Ondergeteekende maakt tevens van deze gelegenheid gebruik, zich aan te bevelen tot het liniëeren van alle werken met de Linieer- Wei- Kruis- Relief en Guillocheer-Machine. Proeven en prijsopgaaf te verkrijgen tegen franco aanvrage aan het adres Korte Singel bij den Haarlemmerdijk TT 377 alhier. M. VAN DER LUGT, (1-SOOl) Lithograaf. - lIIT IU! TE nilM! 1&quot;. Een Logement met Zaal, onderscheidene vertrekken, Keuken, Schuur en Stalling, beneyens grooten Tuin, en met of zonder eenige bunders Bouw-, Weide- en Hooiland, alles in zeer goeden staat en staande en gelegen in eene volkrijke gemeente of dorp.in df provincie Drenthe, hijzonder geschikt voer Diligcncc-Oudernemliig en den groothandel. 2°. Een Logement met Schuur en Stalling, benevens Tuin, in dp nabijheid van eerstgenoemde op een ander dorp gelegen en zeer tot het doel geschikt, alsmede tot den handel. 3°. Eau Wind- Koorn- eu rehiiol.ni, goed beklant en almede op een voornaam dorp als boven staande, doende &apos;s jaars ƒ 450 tot huur, behalve het onderhoud. Alles om spoedig te aanvaarden. Inmiddels ook UIT DE HAND TE KOOP op zeer gemakkelijke voorwaarden. Nadero informatien in persoon of met franco brieven bij den Heer F. VAN DOORNEN, te Amsterdam, Lijnbaan de Groote Zeevaart. (17996) Voor TIMMERLIEDEN, DE SCHRIJNWERKERS, SME- -.-. - . TTfc . .... DEN, KOPERSLAGI RS, DRAAIBANK &apos; EN MAAR OKBItUIH. book W. M. LOGEMAN. Met Houtgravuren. 96 Bladz. Prijs 30 et. MEETKP.TI6OERIRENINGI TEN DIENSTE VAN DEN AMBACHTSMAN. dook J. A. HANSEN. Met Houtgravuren. 00 Bladz. Prijs 20 Ct. Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam en alom op bestelling te bekomen. (17935) Halen ziet bij 11. C. A. CAMPAONi., Ie Tiel, het licht DE TOOGDIJ YOLGEÜS DE NEDERLANDSCHE WET. HANDLEIDING VOOB VOOGDEN, TOEZIENDE VOOGDEN, BEWINDVOERDERS, BLOEDVERWANTEN EN AANGEIIIIWDEN VAN ONDER VOOGDIJ STAANDE MINDERJARIGEN, ENZ. 110011 xv. ï.K c_n.i.m.it, OUD-ISsrECTEUR DEK KEWSXRATIE, ENZ. PBIJS ./¦ 1.10. (17992) GAUDIUM INTER NOS. Do Ondergeteekende, erkentelijk voor de welwillendheid, waarmede het Bestuur en de Leden van den werkenden kring in bovengenoemd Collegie, hem bij de ten zijnen voordeele gegeven Tooneelvoorstelling op Zondag 29 Julij j.1., &quot;in het Lokaal de Koningskroon, hebben bijgestaan, betuigt hierbij openlijk zyne dankbaarheid aan allen, die daartoe hebben medegewerkt. (17998) Amstekdam, 30 Jnlij 1866. P. E. J. KOEK. «OOR HBlTECl(ILO«H bureau FIRMA GREBSON &amp; G. Kgclant iemgraclil , NN SS, le Aminlerdam, zal op nSder aan te kondigen dag en plaats, publieke veiling worden gehouden van onderscheidene voortbrengselen en artikelen van allerlei aard. HH. Fabrikanten en Inzenders van Voorwerpen op de Tentoonstelling, die geneigd zijn om; voor hot geheel of een gedeelte hunner Artikelen, daarvan gebruik te maken, worden uitgenoodigd hunne opgaven, omtrent den aard en hoeveelheid hunner goederen, in te zenden aan bovengenocmd_Burea.u: (17999) Bij P. N. DUPAIN, Boekhandelaar te Rotterdam, is uitgegeven, voor rekening van den Schrijver en geheel ten voordcelo van Fabriek-Arbeiders van Schoonderloo en Delfshaven, die door de heerschende ziekte geleden hebben of nog lijden, eene Brochure, getiteld: HET GHKAAÜI, ZIJNE BESTANDDEELEN, EN HOE HET VOEDSEL ER UIT BEREID MOET WORDEN, DOOK H. ANTHONISSEN, Directeur der Stoom-Meel-, Brood- en Styfsel-Fabriek te Schoonderloo. PRIJS J&apos; 0.50. Om het weldadig doel, waarmede bovengenoemd Werkje is uitgegeven, vooral spoedig te bereiken, worden geene Ex. dan a contant afgeleverd. HH. Boekhandelaren, die willen medewerken, kunnen over een genoegzaam getal Ex. beschikken en wordt de gewone korting toegestaan, terwijl bij volgende advertentiën hunne namen zullen ver-1 meld worden. (1&gt;3010) |</p>
</text>
