<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Maandag 30 Julij.</title>
	<p>De Kroonprins is Zaturdag 11. bij het doen van gymnastische oefeningen gevallen, waardoor hg zich zoo ernstig bezeerd heeft, dat« er sprake van was dat de Keizer zijne reis zou uitstellen. De Heer dr. Nélaton is terstond ontboden. Alle gevaar is thans geweken. — Men weet nog niets van den terugkeer van Prins Napoleon. Waarschijnlijk echter zal hij na het onderteekenen van don wapenstilstand het hoofdkwartier van zijn schoonvader verlaten. —De markies de Lavalette is naar Vichy vertrokken. Dc Heer Drouyn de Lhuys bevindt zich reeds daar. Men gelooft, dat eene der voornaamste zaken , waarmede de Keizer zich zal bezig houden, is de vraag: welke houding Frankrijk zal aannemen bg het naderen van den termijn der uitvoering van de September-conventie — Er is sprake dat de Courrier du Dimanche voor 2 maanden zal worden geschorst; sommige beweren zelfs dat het voornemen bestaat om het blad geheel on te heffen. — Het berigt van het schorsen der maatregelen van gestrengheid te Frankfort heeft hier een gunstigen indruk gemaakt. — Men verwacht binnen een betrekkelijk korten tijd de uitgifte van drie groote leeningen in Europa, eene voor Oostenrijk, eene voor Pruisen en eindelijk eene voor Italië , welke waarschijnlijk te Londen zal worden uitgegeven tot den approximativen koers vau 46 frs. — Men zegt dat Oostenrijk voor den afstand van Venetië eene schadeloostelling van 200 millioen francs xal bekomen, gelijk men weet had het 500 millioen gevraagd. —De Patrie meldt, dat men te Weenen van meening is, dat de reorganisatie van Duitschland het onderwerp der beraadslagingen van een Europeesch congres moet uitmaken. — Uit Florence meldt men, dat Ricasoli alles aanwendt om wegens den afstand van Trente minstens eene halve toezegging te erlangen, maar tot dus ver te vergeefs. Dit zeu zgn val wel kunnen veroorzaken. Wie zgn opvolger zou zijn, is nog onbekend. — Men heeft vroeger medegedeeld, dat het Fransche stoomschip Catinat te Civita-Vecchia was aangekomen. Men kan thans bij die mededeeling voegen, dat die bodem op verzoek van den graaf de Sartiges, Fransch gezant te Rome, in die haven ter zijner beschikking zal blijven. Men weet niet of dat schip bestemd is voor den Paus, dan wel om den gezant in een gegeven geval naar elders over te brengen. — Als een bewgs hoe zeer de verwachtingen van den voormaligen Koning van Napels sedert den afstand van Venetië zijn gedaald kan dienen, dat naar men verneemt, Fransch II aan Keizer Napoleon I het kasteel Caprarola nabg Viterbo en het beroemde paleis Farnese te koop heeft aangeboden. — De Heer A. Assolant had besloten een tweeden geïllustreerden druk zijner /&apos;Geschiedenis van den Russischen veldtogt,&quot; te doen verschijnen. De censuur heelt echter weder de eerste aflevering wegens de daarin voorkomende titelplaat en het portret van Murat verholen. — Wat de verfraaijingen der hoofdstad kosten, kunnen de volgende officiële cijfers bewgzen. Dezer dagen is het vierde gedeelte der eigendommen voor het doortrekken der Rue des Halles onteigend. Do eigenaars ontvingen 6,976,»300 fr. en de bewoners 2,099,000 fr., uitmakende 8,895,600 fr. voor een klein gedeelte eener enkele straat en alleen voor de onteigening. — Uit Villach wordt van 22 Julg gemeld, dat de bruggen van Ponteba tot aan Udine zijn afgebroken. In eerstgenoemde plaats heeft men een apotheker, een kooopman en een grondeigenaar gevangen genomen en naar fort Malborgeth gevoerd wegens vijandige demonstratitm ten aanzien der aftrekkende Oostenrijksche militairen. — Het ministerie Narvaez heeft zijne conservative rigting ook in de zaak van het openbaar onderwijs en van de wetenschappelijke beschaving doen kennen, en wel door eene aanschrijving, die in het officiële regeringsblad is openbaar gemaakt. Men leest in dat staatsstuk de volgende zinsneden: &quot;De Catholgke godsdienst is in Spanje de uitsluitende godsdienst van den staat, en is dit altijd geweest. Wie de Catholieke godsdienst aanrandt, kwetst onze maatschappelijke huishouding in haar hart, iv haar duurste belang, smeedt aanslagen tegen het heil des vaderlands. Die het doet is met alleen diep te beklagen als een goddeloos mensch, maar is ook den naam van Spanjaard onwaardig. Eene andere van de grondbeginselen onzer maatschappij is do constitutionele monarchie; tegen cene zoo heilige instelliit» mag niemand zijne hand of zijne stem verheffen, vooral niet de hoogleeraar die zijne verheven taak heeft aanvaard na plegtig den eed van burgertrouw atgelegd te hebben, en die den penning, prijkende met den doorluchtigen naam van Koningin Isabella 11, op de borst draagt. Op dit punt is het gouvernement, in het belang van de wetenschap en tevens van den hoogleeraarsstand zelven, voornemens zich onverbiddelijk gestreng te betoouen. Het wenscht vurig den vooruitgang der wetenschap ; het zal dien bevorderen en aanmoedigen met al de middelen, die het&apos;in zijne magt heeft, maar nooit zal het gedoogen,dat de wetenschap door iemand in een werktuig voor den pohtieken partijstrijd worde veranderd, of eene bron van gevaar worde voor de maatschappelijke waarheden, veel minder voor de godsdienstige waarheden. Het gouvernement heeft liefde voor de wetenschap en juist daarom wil het eeno reine en verheven wetenschap en met eene, die zich dienstbaar maakt voor de voldoening aan eene of andere dwaze veete.&quot; ,— Brieven uit Konstantinopel melden , dat da Turksche regering bij Monastir een observatie-kamp, onder bevel van Abd-ul-Kenm, zal vestigen.</p>
</text>
