<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INSTITOT W TEMKONDl~ IN HET GEBOUW (17393) TOT NUT VAN HET ALGEMEEN. Do Ondcrg«rteek»«iide verwittigt diegenen, welke geneigd zgn Onderwijs in het Teekenen te genieten, zich vóór 11 Augustus te vervoegen ten zjjnen huize. Het Onderwijs «.trekt zich uit voor Jonge Jufvrouwen en Jonge Hoeren. Er wordt onderwijs gegeven in het Regtlijnig Teekenen, Doorzigtkuude, Anatomie van het Menschenbeeld, Ornamenten, Landschappen, Beesten, Bloemen, enz., des Woensdags en Zaturdags van I—3 ure. Voor ieder Leerling zaj jaarlijks betaald worden do som van Tien Gulden. Insgelijks is er ten zijnen huize gelegenheid Collegia- Lessen in hetzelfde Onderwijs, op andere voorwaarden te genieten. Amsterdam, jr. B. TF.TAR VAN ELVEN, 30 Jnlij 1866. Kerkstraat bij de Leidschestraat, CC 833. ATT___¥TÏ__, Men verlangt voor een bejaard en gebrckkelijk Heer, in den omtrek van een gezond Dorp, geheele verzorging, bij fatsoenlijke lieden , tegen behoorlijke vergoeding. Gefrankeerde brieven, met opgave van voorwaarden, enz. worden ingewacht, onder lett. V. W. E. bij den boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat, RR 40, te Amsterdam. (179«S_) Bl2Ü___£_ffSAP.~ De Ondergeteekenden verwittigen hunne Geëerde Begunstigers, dat van heden af aan nieuw BESSENSAP, in de Fabriek DE VLIJT, in de Haarlemmerhouttuincn, alhier, N\ 112, voorhanden «*, welke ook zeer geschikt is tot exportatie naar de Oost- en West-Indien. (17989) BUS EN LOMP. .ƒ&apos; 150 BELOONING voor diegene, welko een Fatsoenlijk Mensch in eene vaste BETREKKING weet te plaatsen, welke ƒ 7 of f 8 per week opbrengt, hetzij op een Kantoor of anderzins. lemand hierop reflecterende, adressere zich met franco brief, onder de lett. V. Z. G., Bureau Handelsblad. (17990) ALS _™ HYPOTHEEK wordt ep een ZEER SOLIED en FLINK HUIS gevraagd eene nom van ,ƒ&quot; •ï.&apos;ïOO, tegen overeen te komen rente. De waarde van het Onderpand is nog ruim ƒ 4000 meer dan het bedrag der lste Hypotheek en dor verlangde som te zamen. Men wordt verzocht franco brieven te bezorgen, onder de lett. Z. Z.. bij den Boekhandelaar P. SCHORN Jr., Prinsengracht over het Wale Weeshuis, te Amsterdam. (17985) Men vraagt ter besturing van eene drukke Huishouding: Eene JUFVROUW van beschaafde opvoeding. Alleen zij die voorzien z(jn van de meest voldoende aanbevelingen komen in aanmerking. Adres franco, onder lett. X. A. X., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein , X 359. (17987)_ SHOULD ANY LADY of respcctability aud possessed of a competeney of ƒ 1500 a year be desirous of making tho acquaintancj of a gentleman , who has a good living , with a view to enter the state of wedding, sho is kindlv requested to apply under the initials D. G. L. M. to Mr. GILBERS, German Booksellcr, Nieuwstraat, Amsterdam. (17984) GYMNASIAAL, MIDDELBAAR EN LAGER ONDERWIJS: ™ A LIN GS, Beginselen der rekenkunde. 2 deelen ƒ 2.00. ALSCIIEFSKI, Latijnsche spraakkunst, door prof. Hecker* I.SO. BAEIIK, Beginselen der algebra * 0.80. 11. BOLMAN, Vormleer in de lagere school. 4de druk.. « 1.00. 11. BOLMAN, Vormleer, in oefeningen. 2 stukjes « 0.35. 11. BOLMAN, Aanschouwd, onderwijs, met 13 platen....» 2 50* 11. BOUMAN en LEOPOLD, De landhuishoud. 2 st. a..« ofxrt&apos; ïï. C. ISRIGSMVS, Stat. atlas, dr. dr. Ali Cohen. 2e dr.» sioo. B. BRUGSMA, Schetsen uit het natuurleven. sde druk..»o.27j_ EGENBERGER, Studiën naar het levend model, le afl..» 1.50&quot; ENGELBREGT, Latijnsch woordenboek, ingeb. 2de druk.» 8.75! ENGELEN, Algemeene geschiedenis. 3de druk. 4 dln »11.90 ES, (VAN DEN) Grieksch woordenboek, ingebonden » 8.75. ES, (VAN DEN) Gr. en Rom. letterkunde, pro compl « l.&apos;go&quot; ES, (VAN DEN) Grieksche antiquiteiten » i.eo. GLEUNS&quot;, Leerboek der meetkunde. 3de druk » i.» 25. HOEKZEMA, Gleanings from English prose. 3de druk.... 1.25. UOEKZEMA, Gleanings from English poetry.... // 1.00. KRELING, Meetkunde (deel twee volgt spoedig). &gt; 1.25. L. LEOPOLD, Stofgoud. 2do druk * 0.30. L. LEOPOLD, Mosroosjes ...., 0.20. SEHLEZ, Natuurlijke leastoon. Bsto druk « 0.20^ SCHNEITUER. Romeinsche antiquiteiten. 2de druk| » 1.60. SCHOOL- EN HE IS- ATL AS der Nederlanden. 4e druk» 1.00. STOLL, Gr. en Rom. mythologie. 2de herziene druk » 1.90. TELLEGEN, Beginselen dor volkshuishoudkunde » 0.50. WAGNER&apos;S Bijbelsche verhalen. 2 stukjes. 11de druk. a.» 0.30. WIJNNE, Geschiedenis van het vaderland. 2 dln • 3.90. WIJNNE, Overzigt der algem. geschiedenis. sde druk..,.» 1.60. WIJNNE, Loerb. der algem. gesch. 4de druk. 3 db » 4.75. WORP, Melodien der Evangelische Gezangen, ingeb .» 7.50. WORP, Melodien der Psalmen, aflev. I—4 a» 0.90. WORP, Liederen voor mannenkoor. 2de druk » 0.50. WORP, Zangboekje. lste, 2de en 3de stukje- a» 0.30. „!___.E&apos; Wenken bij &apos;t zangboekje. lste en 2de stukje...a» 0.15. w*»™pi Zingende kinderwereld, N°. 1—36, per 12tal » 0.65. Uitgaven van J. B. WOLTERS, te Groningen. ~~ attentiéTvTp; Eene JUFVROUW van fatsoenlijke familio zn^ zich gaarne tegen November of eerder geplaatst tot GEZELSCHAP eener Dam. of ter waarneming eener niot al te groote huishouding; er zal meer op fatsoenlijke behandeling dan op hoog salaris gelet worden. Adres met franco brieven onder lett. P., aan den Boekhandel van W»»d. W. CLEMENT, Prinsengr. bij de Westerstraat, te Amsterdam. (1792.) TIffIMïTRMANSÖFAIBJÏ Ter overname wordt aangebsden eene sedert veertig jaren be» staan hebbende TIMMERMANSAFFAIRE, met Inventaris. Nadere informatien verlangende, adressere men zich franco onder lett. B. 8., bij don Boekhandelaar de firma R. C. MEIJER, Kalv«-straat, E 246, tg Amsterdam, (17972) OP M KASTOOR WORDT GEVRAAGD! Een JONGSTE BEDIENDE, om het Loopende werk mede t» doen. Adres met franco brieven, onder letter 8., bij de Kantoor» biiekverkoopcrs R. C. LEPPER fc ZOON, Rokin^JS 169. (179 M) De Wed. VRIJDAG ZIJNEN, te &apos;sGravenhage, verlangt, zoo spoedig mogelijk, een HÜLP-APOTHEKER. Brieven franco, (17969) EEN BOEKBINDER, bekand mot het Vergulden en zoo mogelijk het Linieeren, P. «8., kan dadelgk vast werk bekomen. Adres met franco brieven onder lett. L., bij den Boekh. H. HORNEER, te Gorinchem. (17965) Een Handelaar in GEDISTILLEERD en WIJNEN hier ter stede, vraagt een JONG MENSCH van de R. C. Godsdienst, gQed Schrift en eenige kennis van Kantoor-werkzaamheden, vooral van Expeditie zijn vereischten. Salaris naar bekwaamheid. Eigenhandig geschreven aanbiedingen met duidelijke opgave van vrocg«re betrekking en waar informatiien te bekomen zijn, worden verwacht franco onder Lett. H. P., bij den Boekhandelaar H. A. WINKELHAGEN, Hartenstraat, te Amsterdam. (17954)</p>
</text>
