<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LIVEJiSVERZERERISG-GENOOTSCHAP PRUDENTIA, gevestigd te DRIEBERGEN. GOEDGEKEURD DOOR Z. M. LEN KONING. BEST-.BD DOOR Jl. F. BARENBS, als Directeur, en H. J. CORBES, als Administrateur. ONDER TOEZIGT VAN DE HEEREN: Mr. M. J. L. Baron TAETS VAN AMERONGEN VAN RENSWOUDE, VV. COLLARD, Ed. CROESE, Mr. E. L. Baron VAN HARDENBROEK VAN LOCKHORST, Cn. M. HENNY, Mr. W. VAN NELLESTEIJN, J. P. C, Baron VAN REEDE tot TER AA, Mr. H. ROIJAARDS VAN SCHERPENZEEL en Jonkheer Mr. P. P. VAN GELRE VAN VRIJBERGHE, Commissarissen. Dit Genootschap verzekert UITKEERING NA OVI HELIBEN. MILITIE-, UITZET-, PENSIOEN- en WEBI WENGELBEN , en opent de gelegenheid tot deelname in OVERLEVINGS-K ASSEN van 10- tot 26-jarigen duur. (17815) In Gemeenten, waar het Genootschap niet of niet voldoende vertei-enwoordigd_is, worden AGENTEN gevraagd. Brieven Franco. NEDERLANDSCHE CEIïïRAAIrSPOüRWEfi-lAAISCHAPPU. De RAAD VAN ADMINISTRATIE heeft de eer, ingevolge Artt. 38 en 42 der Statuten. HH. Aandeelhouders uit te noodigun tot het houden eener BLTTENGEWONE ALGEMEENE VERGABERING op Donderdag 16 Augustus 1866, des namiddags ten half een ure, in het Gebouw der Maatschappg Tot Nut van &apos;t A/gemeen alhier. Het voorstel tot wijziging der Statuten, in deze Vergadering te behandelen , zal van 26 Julg af voor de Deelhebbers ter lezing liggen aan het Hoofdkantoor te Amsterdam, aan dat der Exploitatie te Utrecht en aan het Station te Zwolle, van 10 tot 2 ure, terwijl het Dépót der Aandeelen, bedoeld bij Art. 35 der Statuten, zal moeten geschieden van 6 tot il Augustus e. k., aan het Hoofdkantoor te Amsterdam, tegen Reeu, dat tevens zal strekken tot bewijs van toelating in de Buitengewone Algemeene Vergadering. Amsterdam, 12 Julij 1866. De Raad van Administratie, E. W. (&apos;.HAHER! S , President. (16532) BAYIB J. E. VAN LENNEP, Secretaris. STOOM-RyOEi\-SP»;RIJ. De Notaris JORDENS te Haaksbergen, is voornemens op DONDERDAG den uden Augustus e. k. te doen inzetten en 14 dagen later finaal te veilen, beide des Voormiddags Elf ure, in het Hotel de Klomp te Enschedé: eene STOOM-KATOEN-SFIN»\I RI.I. gelegen aan den Zuiderhagen te Enschedé, kadaster sectie A, n&quot;. 1623 en 1581, groot 25 roeden 58 ellen, ingerigt voor «8000 spindles selfacting mules en werkende met alle daarvoor benoodigde zuivering- kras- en voorspiumachines, stoommachine van 25 paardenkrachtén en ketel van 30 paardenkrachtén, voorts met annexe gebouwen, waarin loomweverg voor 24 powerlooms, portierswoning, Kantoor, magazijn, enz. De machineriën zijn in dc beste orde en geheel naar de eischen Tan den tegenwoordigen tijd ingerigt. De spinnerij kan op ieder tijdstip dadelijk in werking worden gebragt. De inventaris van hetgeen tot de spinnerij c. a. behoort, is op franco aanvrage te bekomen bij gemelden Notaris, die ook alle verdere inlichtingen geeft. Ter bezigtiging kan men zich vervoegen bij den Heer J. BEUKERS te Enschedé. (17730) itl^Wr*&quot;&apos;&quot; Op een later te bepalen dag, in de eerste helft der jjHflffïjJMaand December 1866, zal op publieke Vendntie en on¦HSßSssder nadere goedkeuring van het Gouvernement worden ____________! &quot;\T 1 t. * De Suiker-Fabriek MODJO PANGONG, District Toelong Agong, Residentie Kedirie, met het daarbij behoorende GOUVERNEMENTS(ONTRACT. Voor informatien wende men zich met Franco Brieven tot den Eigenaar J.C. W. HEYN, 88, Lange Voorhout, te&apos;s Gravcnhage. (17463) BE VOOR GENEESKUNBIG GEBRUIK TE LOFFOBIN IN NOORWEGEN, BEREIBE DOttCHE-LE VEIITR AAN, Scheikundig onderzocht door 8... .1. BE .lONGH, is thans verkrijgbaar te Amsterdam bii W. J. VAN HULSTEYN, Apoth., Warmoesstraat , N&quot;. 452, over de Armsteeg en bij EVERWIJN en MEIJER, Apothekers, Gelderschekade, K 429: Arnhem , bn J. A. C. OTTERBEIN , Apotheker-, Amersfoort, bij C. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bij H. TOUSSAINT, Lector in de scheikunde-. Assen, bij A. F. GÓSSELAAR. Apoth.; Apeldoorn, bii BRUNO TIEDEMAN; Breda, bjj H. J. VAN DE GOORBERGH, Apotheker; Bergenon-Zoom . bij f. J. VERLINDEN, Apoth.; Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK. Apoth.; Brummen, bij C. BOME, Apoth.; Boxmeer, bg J. G. HERMANS; Culenborg, bij J.C. MIDDELBEEK; Coévorden, bij C. J. VAN DER SCHEER, Apotheker.; Deventer, bij G. J. BÖHMER KEYSER, Apoth.; Dordrecht, bij W. SILLEVIS, Apoth.; Delft, bij J. VAN RIEL, Apoth.: Doesburg, bij D. WILMERINK. Droogist; Dockum , bij J. E. WALTER, Apoth.; Doetinchem , bil G. H. SEMMELINK, Apoth.; Dragten, bij E. J. VAN DER MEULEN, Apoth.; Enkhiüzeu, DE KONING ROLDANUS, Apoth.; Edam. bg 5. HOOLA VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij VV. H. SMITS es ZOON, Apoth.; Franeker, bij J. H. VAN DER MEULEN, Apoth.-. &apos;s Hage, bij de Wed. J. E. SCHUT, Droorist, Spui; Groningen, bij J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gorincheni. bij M. VAN &apos;T SANT, Apoth.; Gouda, bij P. VAN DER HEYDEN, Apoth.; Grave, bij A. L. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk. bij S. G. SWART, Apoth.; Goes, bij B. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth.-. Haarlem, bij J. SWENS en COMP., ürof.gisten; &apos;s Hertogenbosch, bij J. VAN OS KEULS , Apoth.; Harlingen. bij H. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, bij L. SCHUYT BEST, Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN, Apoth.; Helmond, bij G. DE RUYTER, Geneesheer; Hilversum, bij N. VAN DER SMAN, Genees-, Heel- en Vroedmeester; Hoogeveen, provincie Drenthe,bij JANZWIERS JZOON; Hulst,bü VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr. WEHLBURG; Kampen, bij RAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan , bij J. VEEN Hz., Apoth.; Leyden, bij C. F. B. CUYPERS, Apoth.; Leydschendam, bij A. F. VAN LEEUWEN, Geneesheer; Maastricht.&apos; bij J. D. HOLLMAN EEINTJES. Apoth.; Maassluis, bij A. S. TISCHAUSER, Apoth.; Meppel, bij K. DE VRIES, Apoth.; Nieuwveen, bij J. SASSE; Nümegen bij N. ABELEVEN en ZOON. Apoth.; Nieuwe Hiep, bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk, bij N, VAN DIERMEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts 1e.k1.; Oosterhout, bij Js.ZWAGA, Apoth.- Oostburg, bij Dr. H. A. CALLENFELS; Purmerend, bij P. MAKKES en KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderland), bij Dr. P. J, SMID; Rotterdam, bü VAN SANTEN KOLFF, Apoth. Hoogstraat, en G. J.W. SNABILIE, Apoth., Groote Markt; Roermond, bij L. PITAFFE, Apoth.; Schiedam, bij B. Cn. MAK, Droogist; Sneek, bij H. CANNEGIETER IL Gz., Apoth.; Schoonhoven, bij Dr. WOLFF; Tiel, bij M. L. POST, Apoth.; Utrecht,! bij H. van DORSSEN, Apoth.; Venlo. bij A. SCHRIJNEN, Apoth.-. Ve&apos;nray, bij A. V. ESSER, Apoth.; Vlissingen. bij BEBELAAR. in hit Commissie-Kantoor-, Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp, bij J. F. VLAMINGKIEBERT,Apoth.; Wageningen, bij de Wed. BOHNE en VAN KRIEKEN, Auoth.; Waalwijk, bij P. REIJNEN, Apoth.; Warmond. bij P. J. HENSTERMAN, Geneesheer; Willemstad , bij B. FRIDRICHS; Werkendam bij P. VERDOORN Lz.; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE GEER, Droogist; Uselstein, bij M. J. VAN DE KASTELLEN, Apoth.; Zwolle, bij S. en A. JACOBS, deze zijn voorts Hoofd-Déjiöthouders voor Twenthe; Zutphen, bij Bk. STRUBEN , Droogist; Zierikzee bij S. (i. NAUTA VAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen, bij .1. J. F. PENNINK; Hoogkarspel, bij P. DE WIT, Droogjst. Bij al deze Dépótliomlers is ook Gratis voor ..en ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORO OVER BE OORZAAK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN, alsmede over de middelen ter wegnemiug derzelve, gevolgd door eene BEREDENEERDE OPGAVE DER KIEKTEN, waartegen de LEVERTRAAN met vrucht kan worden aangewend door Bi;. BE JONGH. • o. ?,rii3derScheikundigonderzochteßOßCHE-LEVERTRAAN is 85 Cents het Fles.hj,. Op regtotaeeWhe aanvrage aan Br. BE JONGH, voor Gasthuizen , f)iacom«n Armen-Inrigtingen, enz., wordt dezelve tegen een aanzienlijk Rabat en wel enScgza4un Tuor ejKen kosten geleveTd. Zoodanige aanvragen lno ten «,hfer g tJekcnd door*BBestuurders, Duectcur» of Regenten van Re7.»»r&apos;lo Liefdadigheids-Geftichten. &apos;t Gb_.ybk_u«si, 1 Augnstui lB6f. .,7915)</p>
</text>
