<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTEOTIEN. —— _. _ . . ¦_ De Ondergeteekende geeft hiermede te kennen dat hare Firma W™ J. VAN WITSEN * ZOON, i van af heden wordt gelikwideerd en dat de Heer I. J. VAN WITSEN met de likwidatie der nog loopende Zaken is belast. I Wed. J. VAIV WITSEN, | (18041) geb. NATHANS. . BEKENDMAKING, ingevolge art. 28 Vhii liet Wetboek van Koophandel. Bij akte op 31 Jnlij 1866 voor den Notaris JAN VAN DER HOOP &apos; Jacoiiüs/.oon , in tegenwoordigheid van getuigen te Rotterdam geipasseerd, is tusschen de Ondergeteekenden EDUARD HARTOG RENSBURG, ISAAC JACOB VAN WI&apos;LSEN en NACHMAN JACOB VAN WITSEN, allen wonende te Rotterdam als hoofdelijk : Voor het geheel aansprakelijke Vennooten on onderscheidene Firma&apos;s en Personen als Commanditaire of Geldschietende Vennooten overeengekomen om, in afwachting eener later te Rotterdam te vestigen Naamlooze Maatschappij, onder den naam van: NATIONALE BANKVEREENIGING, inmiddels aldaar met elkander op te rigten eene Commanditaire Vennootschap, tot hot drijven van BAN» KIERSZAKEN , onder den naam van COMMANDITAIRE BANKVEREENIGING, tot welkers teekening de drie Ondergeteekenden zijn geregtigd. De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van 2 jaren en 5 maanden, aanvangende den lsten Augustus 1866 en eindigende den Sisten December 1868. E. RENSBURG. I. J. VAN WITSFN. (18042) N. J. VAN WITSI.N. Ter Overneming: Eene solide HANDELSZAAK, waarin circa ƒ 5000 jaarlijks zuivere winst is. Kapitaal f 20/ in. Discretie wordt verzocht en verzekerd. Adres franco met eigen geteekende Brieven, Lr. S. S.. Bureau Handelsblad. (17942) Ilaringf &gt;al;kerij, L 242. BEIJERSCII BIER- EN KOFFIJDEIS. OPEïsINÖ 1 AUGUSTUS. (18063) M. J. SETTELS. &quot; TEXTOOI\STELLI_\G. Paleis voor WoiHsvMit. Gedurende bovengenoemde Tentoonstelling stellen de Ondergeteekenden hun ETABLISSEMENT ARTS ET METIERS, Warmoesstraat bij de Nieuwebrug. Kosteloos ter bezigtiging van des Morgens 9 tot des Namiddags 7 Ure. •--,*\; • Informatien, Teekeningen, enz., werden op Franco aanvrage gratis verstrekt. J». PEIGNAT &amp; C°. (17693)_ ÏRtëteis voor iWoiMsvtëjt. DONDERDAG 2 AUGUSTUS. c o \m C E U T IN DEN TUIN BIJ ONGUNSTIG WERER STRIJ lv-ORCIIUST IN DE GROOTE EXPOSITIE-ZAAL. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (17891) .vT&apos; Stoomboot Stad Hoorn. &apos;. Alleen ZATURDAG 4 AUGUSTUS zal de Dienst met de STOOMBOOT STAD HOORN NIET PLAATS REBBEN. q«3064) DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOVWBüB^Ê^COISCEjFtTEBr. ENZ. hcater TIVOLI Donderdag 2 Aug. tN&quot;. 91 Abonn.). Tot 8 ure Strij k-Concert in den Tuin. Voor do eerste maal: Giinschen von Buclienau, Lustspiel in 1 Act,&quot; von W. Friedrich. Ba-ta-Olan, Chinoiserie Musicale. Tot slot: Marco Bomba of de Sergeant Werver, komiek ballet patomime. Entree ƒ0.49. Aanvang 7 ure. Zondag 5 Aug. Groote Voorstelling en Prachtig Vuurwerk. s WILLEM KOSTEBL, Directeur. löiR7TÈTRI DES MIiTÉS, Plantaadje Fransche Laan achter Vliedzorg naast den Pelmolen. Donderdag 2 Aug. Volkstooneclvoorstelling. Entree 25 Cts.: De Rooverhoofdman Mouloni of de Geheimen yan het Kasteel van Vdolfo, groot melodrama in 5 bedrijven, met nieuwe decoratien eu costumes. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling 8% ure. ~TÜIN WELGELEGEN van D. O. CLAUS, Plantsoen. Alle avonden variërende Voorstelling. Donderdag 2 Aug.: Ordentliche Leute. Duett, door Mej. Heilbronn en Mlle. Sauvlet. : vang 7% ure. J. B. SAL VLET. CIRCUS W. C A B « E» Piaiitaff.! h »¦ k Middrllaan on Dofclaan over h» t Park. DONDERDAG 2 AUGUSTUS en verder eiken Avond GROOTE EQUESTRISCHE VOORSTELLINGEN door de veornaamste Rgders en Rij.lercs.-ien, voorstelling van gedresseerde Paarden. Tot slot: Quadrille parisien, gereden door . Dames en 4 Heerenj Aauvauh&apos; 8 ure.</p>
</text>
