<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Dingsdag 31 Julij.</title>
	<p>Het geregtshof heeft heden H. F. en M. K. schuldig verklaard aan diefstal door meer ,dan een persoon in een bewoond huis, zijnde een herberg in welke zij waren ontvangen, en hen veroordeeld ieder tot twee maanden eenzame opsluiting. * ZUTPHEN, 31 Julij. Heden ochtend ten 5 en 6Va ure is het corps uontonniers van hier naar de nieuwe garnizoensplaats Dordrecht vertrokken. _ Eene bijzondere belangstelling van de zgde der burgerij deed zich hierbij opmerken , welk geval voortsproot uit de genegenheid welke dit corps had verworven in het tijdsverloop van 25 jaren dat het hier in garnizoen is geweest. Onder geleide tot aan het station van de muziekcorpsen van het 4de reg. drng. en van de sted. schutterij benevens van eene onafzienbare menigte is het corps vertrokken. BERLIJN, 30 Julij (Part. Corr.). De onrust gisteren door het berigt aangaande het uitzeilen der Fransche vloot uit Toulon hier veroorzaakt, is grootendeels geweken. Men ziet nu met minder vrees dan gisteren de toekomst te gemoet. Gelijk per telegram bekend is gemaakt. zal de zitting van den landdag Zondag e. k. worden geopend. De Koning, die deze plegtigheid in persoon zal verrigtcn, keert Zaturdag te voren tot dat einde uit het hoofdkwartier over Prangen Breslau in deze hoofdstad terug. Men zegt, dat de Kroonprins hem zal vergezellen, maar dit ia niet stellig bepaald; daarentegen zullen de minister-president en de minister van oorlog deel van zijn gevolg uitmaken. Het tot stand komen van eene vereéniging van de leden der liberale partij met die van het linker centrum in het Huis der Afgevaardigden mag iv de tegenwoordige omstandigheden, vooral een zeer belangrijk teit worden genoemd. Het heeft echter niet die beteekenis, dat door die vereéniging de meerderheid door de liberale partij in het Huis is verkregen , maar hierdoor heeft zij niet slechts in kracht gewonnen, maar naar invloed zal waarschijnlijk van besüssenden aard zijn op de weifelende houding der oud-liberalen. Wordeu die gewonnen dan heeft men eene groote schrede gedaan op den weg, dien men moot volgen. . De officieuse dagbladen gaan voort met liet doen van allerlei pogingen om de handelwgze van de regering met betrekking tet Frankfort te ragtvftMdigen, Zij beweren b. v. , dat de inwoners van gemelde stad schier allen rijk zijn en dat zich onder hen eene groote reeks millionairs bevindt, dat men te Frankfort iv het begin van den oorlog aan Oostenryk eene renteloozo, leening ten bedrage van 30 millioen 11. heeft aangoboden en dat het aan de Frankforterszeer gemakkelijk zou vallen 100 millioen fl. aan Pruisen te betalen, zoodat het slechts van de regering zou afhangen om die som, betrekke- üjkerwijze eene ligt op te breng«3ii contributie, van de Frankforter* te erlangen. Het verplaatsen van den generaal Vogel von Falckenstein, vroeger generaal en chef van het Mamleger, naar Bohemen, is het werk van den generaal von Manteuffel. Door cene onweerstaanbare zucht naar een command.ment gedreven en gebruik makende van den buitengewonen invloed, welken hij op de regering bezit, heeft hij die voer den generaal Vogel krenkende verplaatsing weten te verkrggen om zelf eens aan het hoofd van een legercorps te staan. De generaal Vogel von Falckenstein is niet de eenige diei daaroverheeft te«klagen. Als etellie zeker kan ik mededeelen, dat verscneidene hoofdofficieren om dergelijke redenen hun ontslag uit de dienst zullen nemen, zoodra, deD°e°t &quot;slechts Oostenrijksche en Saksische eftecten waren flaauw. Vooral werd handel gedreven in Italiaansche, Mexicaansche en Russische effecten. PATRAS *&gt;5 Julij. De opbrengst van den oogst van Krenten, vroeger geraamd op 120 a 125 millioen «, heeft groote schade ondervonden van den worm, zoodat mon thans op met meer kan rekenen dan 111 millioen.</p>
</text>
