<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M.L. MORESCO, van&apos;Amsterdam,&quot; s Hage, 1 Augustus 1866. Met .RES. Bevallen van eene DOCHTER]^. E. DJSIAÏUfiM __¦¦_. SJdtli&apos;RKF _Amsterdam, 31_JulijJ8Bfi. (18013) rj^ïV^ma-. %^^J^ÊK9kma JOHANNA ADRIANA DISOH, geb. SÜHERFF, van een welgeschapen ZOON Amsterdam, 31 Jnlij 1866. (18062) Mijne geliefde Echtgenoote CLARA ELISE WKGELIN werd heden door Gods goedheid zeer voorspoedig verlost van een welgeschapen ZOON. W. C. BONEBAKKER. * Amsterdam, 1 Augustus 1866. Eenige Kennisgeving. (18057) &quot;Bevallen van eene ZOON A. J. LOUW—POST. &apos;(.8059)~ Nieuwek-A.mstel, 1 Augustus 1866. ~Bevallen van een ZOON, H. W. A. WAP—SLEÜRS. _Rotterdam, 30 Jnlij 1866. (18045) Den 27sten Julij 1866 overleed te Lf.ek in Oost-Vriesland ~da Heer DOEDO VE( IHTER, in den ouderdom van ruim 73 jaren. (17862) He 3 :1 tot onze diepe droefheid aan de gevolgen e« beroerte onze geliefde Moeder, Behuwd- en Grootmoeder CHARLOTTA KNOP, Weduwe den Heer JAN GEORGÈ IKLER, in deu ouderdom van circa 71 jaren. Uit aller Naam, Amsterdam ,29 Jnlij 1866. G. P. IKLER. (18060) Heden overleed aan eene kortstondige ziekte mijlTdierbare Echtgenoot, de Heer JOHANN DAVID HENDRIK VORNVELDE, in den onderdom van ruim 67 jaren. Wat ik in hem verlies zullen&apos;allen gevoelen, die hem in zijn werkzaam leven gekend hebben.. Wed. J. D. H. VORNVELDE, Amsterdam, 29 Julij 1866. HUSCHEN. De Poeliers-Affaire zal op denzelfden voet door de Weduwe worden voortgezet. (18081) Heden overleed na eene korte maar hevige ziekte mijn goliefde &quot; Echtgenoot JOHANNES SALIS, in den ouderdom van 50 Jaren, waarvan ik ca. 23 jaren met hem door het Huwelijk was vereenigd. Amsterdam, 31 Julij 1866. Wed. .1. SALIS, 08058) Geb. VALKENBURG. Heden overleed, inden ouderdom van 48 jaren, onze geliefde Vader de Heer SIMON VAN DIJK , in leven Logementhouder. Allen, die den Overledene gekend hebben, zullen kunnon beseffen wat wU in hem verliezen. nJaaS J. D. VAN DIJK. Sloten (N.-H.), 29 Julij 1866. P. H. ÏAN DIJK. (18009) S. J. VAN DIJK. De Affaire zal voorloopig onder dezelfde Jirma warden voortgezet. Li _ . ,—__ Mgne geliefde Echtgenoot&quot; SUSANNA CATHARINA VAN DER LAAG overleed heden op 37-jarigen leeftijd. Zg laat mg zeven onverzorgde Kinderen na, en nevens dezelve de zoetste herinnering aan eene hoogst gelukkige Echtvereeniging van 16 jaren. Ebam, 30 Julij 1566. J. W. BEST. Eenige Kennisgeving. (18014) Na eene gelukkige Echtvereeniging van tien maanden overleed heden, in den ouderdom van 26 jaren, mgn geliefde Echtgenoot ENGELBERTUS WEINREICH. Met zijnen Vader, die in eene week zijno twee Zonen heeft verloren, staar ik diep bedroefd den overledene na. Hasselt , 28 Julij 1866. J. SMIT. (18012) Wed. E. WEINREICH. Voyr de hartelijke deelneming mij betoond bg het afsterven en de langdurige ongesteldheid van mijnen innig geliefden Echtgenoot A. H. KOOYKER. zoowel binnen als buiten deze stad, betuig ik, ook namens mijno Kinderen, mijnen vriendelijken dank. Leïden, Wed. A. H. KOOYKER-VOGEL. 31 Julij 1866. (18011)</p>
</text>
