<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTEIUS OFFICE.)</p>
	<p>LONDEN, 31 Julg. De Bank ontving heden een bedrag van £ 40,000. Per West-Ind. mail is heden een bedrag van £ 288 ontvangen vooif &apos; het Ecuador dividend. WEENEN, 31 Julg. De oorlogschatting voor Frankfort is verminderd op 15 millioen, zoodat er nog 9 millioen te betalen blijft. MUNCHEN, 31 Julij. De Baierischc Zeitung heeft berigt, dat in weerwil der plegtige verzekeringen den 27sten te Nikolsbtfl-g aan v. d. Pfordten gegeven, eenige gedeelten van Beijeren tot den 29sten door de Pruisen zijn in bezit genomen. V. d. Pfordten heeft krachtige vertoogen ingediend om eene herhaling van die feiten te beletten. LONDEN, 31 Julij. Koffij met levendigen handel. — Suiker stil op dc prijzen van vorigen Vrijdag. — Talk in loco 44 sh., Oct.—Dec. 45.9. — Straits Tin £ 76. — Raapolie 41 sh. — Patentohe 45.6. — Lijnolie 37 sh. LIVERPOOL, 31 Julij. Katoen: Tot vaste prijzen bedroeg de omzet heden 10,000 b. LONDEN , 31 Julij. (Slotkoersen.) 3 nCt. Gecons. 88V.; 5 pCt. I Braz. 1865 71 V_; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. — ; 3 pCt. Mex. 177/8; Dito 1864 —; Afg. N. Gren. —; 2 pCt. Dite — ; Dito Uitgest. —; N. Gren.Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41. pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dito 1862 87V.; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; Vit pCt. Dito —; Dito Amort. H%; Dito Cert. Coupon Wj.. 5 pCt. Turk. Alg. S. 27«75; 3pCt.Venez. —;6pCt. Dito 1862— ;6pCt. Dito 1864 27Va; U/s pCt. Dito —, 2Vs pCt. Nederl. Cert.—, 4pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —; premie; 6 -pCt. Amerik. 1882 687&apos; r; 7 pCt. Obl. Illinois ; Actiën Illinois ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp;¦ G. pCt. West. Spw. (£ 100) —; 5 pCt. Italië —. Wissel: Petersb.3/m. 27%; Pargs 3/m. 25.421/ a; Hamburg 13.10; Amst. kort 12.01. BERLIJN, 31 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 457/8; spCt. Nat. 493/..; Rusl. sde Serie 64%; Dito 6de Serie 83; 5 pCt. Dito 1862 Wl; 3 pCt. Dito 185» 53; 4Vs pCt. Pruis. Oblig. 983/4; 3Vs pCt. Dito 122; 6 pCt. Amer. 1882 733/4-, Holl. Spoorw. Act. 110. Wissel Londen 2/m. 6.215/4; Parijs 2/m. 80%; Hamburg 151 ; Amst. 2/m. 1423/4-, Weenen 2/m. 77Va; Petersb. 3/m. 79% HAMBURG, 31 Julij. 5 pCt. Russ. Oert. 723/,,; 3 pet. Dito 1859 — ; 6pCt. Amerika 1882 661/4; Disconto al/a, —Wissel: Londen 13.03 Va ; Amst. 35.73. PARIJS, 31 Julij. (Slotkoersen) 3 pCt. Rente opening »38.80; 3 pCt. Dito slotk. 69.17 Va; 4Va pCt.Dito—,Nieuwe Cred. Mob. 660 ; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. —; Fransch Oost. Spw. Obl. .350; Cred. Mob. Espagnol 345; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maat3«h. Hand. en Nijv. — ; Aand. Tunis —; Met. Obl. Gest. 190; 3 pCt. Sp. Binn. 30/4; 21/3 pCt. Dito —; 5 pCt. Ital. 51.80; 5 pCt. Turk. Alg. S. 28.35. Wissel: Petersb. 3/m. 290; Londen kort 25.12 Va; Amst. 3/m. 2093/4; Hamburg 1861/4. Nabeurs: Fransche 3pCt.69.40; Credit Mob. 660; spCt.ltalië 52. BRUSSEL ,31 Julij. 5 pCt. Met. 461/3; 6 pCt. Amerik. 1882 7 HA; 21/ a pCt. Belgen 56i/2. ANTWERPEN, 31 Julij. 5 pCt. Met. 46Va; Amerikan 1882 723/4. JP_J~ Bovenstaande Telegrammen zij-i reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. —«s___&gt;3*B_C_*»»- PESTH, 26 Julij. Voortdurend hebben te Izentlazlo bij Donk couferentien plaats. De aartsbisschop Heynoldis naar Weenen ontboden. VALENCIA, 30 Julij. Bijgevoegde depêche zal de verklaring geven ! waarom geene berigten zijn ontvangen van dc Vereenigde Staten en Canada en de vertraging in de overbrenging van depêches naar plaatsen ten westen van Newfoundland. Het zal het publiek aangenaam zijn te vernemen, dat het beletsel slechts tijdelijk is en waarschijnlijk in den loop dezer week zal zijn uit den weg geruimd. De Atlantische telegraaf werkt uitmuntend, de gemeenschap is snel en duidelgk, per minuut worden 61/2 woorden of 34 letters overgebragt. j Cvrus Field te Newfoundland aan Steward en Glass te Valcnthi. 1 Dank voor uwe gelukwenschingen. Bij onze aankomst heb ik met veel leedwezen vernomen, dat de Heer Mackay met de middelen die te zijner beschikking waren om den kabel naar den overkant v;:n de St. Laurensbaai over te brengen, niet is gcslaagil. Kaiski. Ti-LESBA-T. Ik hob onmiddellijk het stoomschip Bloodhound gecharterd en dit ligt nu naast de Medway om kabel, haken, enz. in te nemen; het vertrekt Zondag nacht. Wij hopen, dat de kabel deze week zal znn overgebragt. Ik heb ook het stoomschip Dauntlcss gecharterd om ac depêches naar de overzijde te vervoeren tot dat de kabel zal zijn gelegd. Het is heden ochtend naar zijne bestemming vertrokken en zal Mnandag avond hier terug zijn. LONDEN, 31 Julij. Do America heeft berigten uit New-1 ork aangebragt. loopende tot 21 Julij dei ochtends. Goudagio 49&quot; „ ; Wissel op Londen liil&apos;/s; Illinois HSV&apos;s eidiv. 6 pCt. Amerika 1882 106%; Katoen middling 36 zwr vast. Mee* en Granen ilaauw. Petroleum &apos;231., dito geraffineerd ,7 a __». Per Atlantischen telegraaf zijn berigten uit New-York ontvangen loopendo tot 29 Julij. (nloud agio 50. Wissel op Londen I64tyj. Illinois 121; 6 «Ct AmeriW 1882 107V4- Katoen middling 36 stil; Granen kalm ---&quot;«-&quot;Ka De vertegenwoordigers van Tennessce zijn tot het congres weder toegelaten. Het Huis heeft zgne zittingen den 28sten ver!-,.J PESTH, 31 Juin. De Keizerin is naar weenmvertrffig7ii zal morgen hier terugkeren Het weder invo«en ™ttigrondwet^n 1848 is uitgestel«lter zake van eene foedefalistische proei&apos;neniing</p>
	<p>DeMJ?_SiNiJl ?# Pt wapenstilstand begint den 2den Aug. Jnndfn _^ *, •_ m?ldl&apos; dat de kolonel Roth naar Beyreuth is ge- SSS£S; fenveGrbt£.0g ™ M^^urgeene_middell^e MILAAN ,31 Jnlij. Prins Napoleon heeft heden deze stad verlaten , „en einde tien naar Vichy te begeven. .MLl./wE^-&apos; ml, Aug- Alllier zi-)n berigten ontvangen uit Hongkong vJ&apos;^V&apos;S!- -&apos;}ccee vast; de uitgevoerde hoeveelheid bedraagt 20 millioen «_*. Wisselkoers op Londen 4.5 S/4. 6 Sstunghae, 24 Junij. Zijde vast, maar met geringen omzet. Wisselkoers op Londen 6 sh. NEW-YORK, 1 Aug. De Heer Harlan, minister van binnenlandache zaken zijne portefeuille nedergelegd hebbende, wordt heden vervangen door den Heer Browning. De generaal Grant is benoemd *o.t opperbevelhebber van het leger en Sherman tot luit-generaal. bt^I&apos; 7&quot;om3c.hlP Palmyra is gisteren de haven binnengeloopen. tiMtLIJ JN, 1 Aug. De gemeenteraad dezer hoofdstad heeft heden u X T!?e^&apos; gehouden, ten einde te beraadslagen over lï, Hp \&gt;n\rA* ICn1Cn .KoMn-K eu den Kroonprins, bij hunnen terugkeer in at liootdstad zal worden aangeboden, zoo mede over het plan tot het illumineren der hoofdstad bij die gelegeheid. De inhoud van beaoua adres vastgesteld zijnde in eene geheime zitting vanden raad, Mnv.*ui. v &quot; wor*en» dan nadat het den Koning is aangeboden. ïuuiNOttt, s, i Aug. Neurenburg is door de Pruisen bezet; de c°ramunic=-.tie met die stad is afgebroken. J AffT-&apos; * Aug- ol;fici&lt;&quot;)- Het berigt van de Indépendance Bciye.&amp;rAde Begeren voor Wurzburg 16 stukken geschut hebben b uitgemaakt, is uit de luebt gegrepen. De Pruisen verloren geen geschut. _venzco is het berigt verzonnen omtrent het verlies van een convooi ammunitie, daarentegen hebben de Wurtembergers bij Bischoffsheim een proviant-convooi verloren. De bron dezer opzettelijk verdichte ©engten is Munchen. 1130-?0!*,31 Jnlo- Dc Mr&quot;*™u* bevat eene particuliere fe ._,Ult/ Flrn°! VM? 30Ji1.-Tolge.is welke een wapenstilstand van 4 weken tusschen Italië en Oostenrijk is tot stand eelïmlt&apos;Z neveVr°]g_ndV v 0™&apos;&apos; Venetio •*»»* onvo„^rdeffk kéSikvonthHhaÜJ6 kWCS_le der)gre&quot;?I&apos;egeling1&apos;egeling heeft Italië uitdrukkelijk vooibehouden voor de vredesonderhandelingen. Het militaire utt postulelis duurt inmiddels voort. 8 militaire PARIJS, l Aug. Dc Moniteur bevat eer, brief van den Kpizer aan den minister van staat waarin hü -»„ ? aen r_eizer aan decreet betreffende de 3 ±, «r™ds^f Weft voor e«» werklieden, die niet mee?&quot;n iiw&apos;&quot;** ccn° +kaS *™..behoeTe van de FLORENCE, 1 Aucp„&apos;J^* ZlJn Tv--0 arbelden- . . „ . niet buitengewone geest&gt;rift°b*°™f werd b« zlJue komst te Eovl8° Praag zullen e*-eS &apos;&amp;1 &apos;let berigt dat de vredesonderhandelingen te Is.leïi »n,r nforden gevoerd. Men gelooft, dat de vrede vóór den eu AUJ.istus zal zgn onderteekend. locPETERSBURG, 31 Julij. Talk met handgcld 57Va nomina! j in tm-P^-F &apos; &apos; AuR- Consols 88V4a3/8-, 3pCt.Mei.l7WBa 7 3pCt. _s ?^t~ira 7; 7 !£*• VeDewe*- -a-; 6 pCt. Dito -; w&apos;JZ* ?vf AfSestemP- «ren. -a-; H/8 pCt. Dito-a -; 2pCt _&amp;?¦_«./&quot; a_&quot;&quot;; lr?Qt Ecnador ~ a -•&apos; Illiuois Spoorweg* k__firn* otilW•&apos;&apos; -f 5» (ïricken n,/3 a 12&apos;&apos;2 V5P?&apos; Binnenl- T«-ken 1865 271/3 H|t; 5 pGt. Braz. 1865 -; 6 pOt. Amerik. 1882 683/8 a%; 3 pCt. Buitenl. Spanje 36 a 37; 2„ pCt Dito 31 a. .•_• Amort 197,^ «20V8; Coup. PBew.l45/8a T/i 5 pCtP Italië 51 Va a 52 &apos; ™S £Z¥t£ke: MeXICO 171/ s a ski Turken 267/ s a 27% r_UM.feI3UKG, 31 Julij. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m. 29; Haiiburg -toi** Amst. 140; Parijs 303; Loten 1864 110%; Dito DD7-*_JS£s.,_?len H - Kinde beurs flaauwer. Hation w&gt; lr&apos;,,31 n^f &lt;SloItkocrsen-) 5 PCt Metalliek -; Dito ÏW _ SJ)U5J)U- 4b s; °05t-. Aand. 1860 571/.; Dito 1864 541/ a ; Oost. VVoett k/7;88&apos; m°rik- ,882711/*?- Wissel Londen k./1.&apos;1167/8: Jf a: --b-^ mTiJÜ^to&amp;jf*-&apos; DIt° »* J PCt-lLlie &quot;•«•.© MADRID, 31 Julg. 3 pCt. Binnenl. 35.60; 21/9 pCt. 32.30. - C;™ns! ptfóiFcrI*^7^-Walß1*^7^-WalBh&apos;Herbert&apos;Trbidad&apos; •JeLaM</p>
</text>
