<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Aan HH. Aandeelttouders IN DE NEDERLANDSCH-INDISCHE GAS-MAATSCHAPPIJ wordt kennis gegeven, dat het DIVIDEND a 6 %, zijnde ft Slof £ 1.5.2&apos;_ per Aandeel COUPON N°. 3, door HH. Commissanssen en Directie BETAALBAAR IS GESTELD van af 3 Augustus, ten Kantore der Heeren R. MEES &amp; ZOOMEN, alhier, en der ÜNION BANK te Londen. _ Koiterdam, 1 Augustus 1868. DE DIRECTIE. (19802) _ EEN NIEUW BEWIJS VOOR DE VOORTREFFELIJKHEID VAN HET HOFFSCHE MALHXTRACT rtMMBEIDSBIER), (beproefd geneesmiddel bij Asthma, Long-, Lever- en Borstlijden, Maagkwalen, gestoorde Spijsvertering, Bloedspuwing, Ligchaamsverzwakking, enz.), bevat navolgend schrijven bij ons ontvangen. Den Heere JOH. HOFF&apos;S Centraal-Depot te Amsterdam, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154. Beleefd noodig ik UEd. door deze uit mij wederom (volgt bestelling). U zult door de herhaaMe bestellingen ontwaren, dat het gebruik van Uw MALZ-EXTRACT alhier meer en meer toeneemt. De gebruikers ondervinden dan ook de heilrijkste vruchten er van; meer dan eens is mrj verklaard, dat zrj hunne herstelling er bepaald aan te danken hebben. (19827) Vertrouwende&quot; enz. enz. SCHOONDIJKE. A« VAW OVLHBL_.I_.fc. C4IIEROII STOOMPOMPEST ziin de eenvoudigste, ook de meest economische Pompen, die door stoom gedreven worden, nemen zeer weimg plaatsruimte in en zijn zeer weinig aan slijting onderhevig, omdat er bijna geene werkende deeien zijn «Mg»» Geen Vliegwiel, Kruk, Connecling stang, Régulateur, Veeren, Exentneken of andere ingewikkelde WBË&amp; zamenstellingen. .... CAMEROJVS STOOMPOMPEN zijn allen dubbelwerkend en behoeven geene Drylnemen, Drytassen, fiiem- SC fICAMERO_TS STOOMPOMPEIV zijn onmisbaar in Brouwerijen, Branderijen, Looyenjen, Papierfabrieken Wasch-en Badhuizen, aan Spoorwegstations, enz. enz. __ Geïllustreerde Prijscouranten en speciale Prijsopgaven zijn te bekomen bij LANDRÉ &amp; GLINDIRIMN, TE AMSTERDAM. MAGA^HOUDE^V^C^ mk PIjEIKIÊRTAABTEIV NAAR EN LANGS DE ZAAN, ÉÉK met het snelvarend uitmuntend ingerigt Stoomjagt ZJIJIJVSTROOM JXf .39 tot Wormerveer DOORVARENDE ZONDER OVERLADEN. ALLI ZON- EN FEESTDAGEN VAN DEN RUN- EN USSELSTEIGER. Naar WORMERVEER Voormiddag 10, Namiddag 4i/_ en &apos;s Avonds 9Vs nre. Van IDEM « 7 &gt; &quot; &quot; &quot; &quot;Va * Aanleggende te ZAANDAM, KO-G a/d. ZAAN en ZAANDIJK. PASSAGIERSTARIEF I lsto Kajuit. 2de Kajmt Naar ZAANDAM en terug 35 Cents. 25 Cents. » KOOG a/d. ZAAN « u 55 . 35 » ir ZAANDIJK // v »5 &quot; *&gt; &apos; ,In_^„ » WOKMEKYEER r n 60 * 4C &apos; &quot;9800) _ ~föT BOE VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. Het Stoomschip LEVANT, Kapt. J. Timmermans, VERTREKT ZATURDAG 8 AUGUSTUS. (19816) Adres KÜYPER VAIV DAM * SMEER.</p>
</text>
