<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 5 Augustus.</title>
	<p>De uitslag der verkiezing in het departement du Gard (zie het gisteren avond ontvangen telegram) is, dat de candidaat der regering werd verkozen met 13,832 stemmen, terwijl de beide candidaten der oppositie ieder nog geene 4500 stemmen verkregen. Wij erkennen gaarne, dat deze uitslag niet strookt met hetgeen, op grond van de mededeelingen der onafhankelijke bladen kón worden verwacht. De officieuse dagbladen echter, — waarschijnlijk gevoelende, dat het gebezigd geweld kwalijk kon worden verdedigd — zeiden weinig of niets van de zaak, en bij de beoorcleelrag had men dus zich te verlaten op de berigten van eene enkele zijde. Desniettemin twijfelden wij gisteren reeds of de zaak wel zóó &apos;geheel zuiver was, als men haar van die zijde wilde doen voorkomen en hadden wij toen reeds geweten wat nog nader door diezelfde bladen zou worden medegedenid, oiize twijfel zou uo» vrij wat sterker zijn geweest. Zoo zal men zich herinneren&apos;, dat wij gisteren gewaagden van het uiteenjagen eener biieenkomst ten huize van den Heer Larcy. Dans. ses salons, zeide een berigtgever van Le Temps, had deze Heer quelques amis vereeiugd en deze vriendschappelijke bijeenkomst werd dooreen commissaris van policie op gewelddadige wijze verstoord. Zou men nu, dit berigt lezende, vermoeden, dat&apos;er gesproken werd van eene vergadering van twaalfhonderd menschen — de Hr Larcy schijnt ruim behuisd te zijn — en dat het geweld zich bepaalde tot het opmaken &apos;van een procesverbaal? Le Temps zelf deelt dit thans mede. Dit blad intusschen blijft volhouden, dat deze vergadering van twaalf honderd menschen was eene besloten vergadering en beroept zich op het volgende: Op 1 April 1865 — zeide de Heer Vmtry, ministerpresident van den raad van state: ./Niet openbare kiezersvereenigingen zullen volmaakt vrij zijn. Elk burger zal ten tijde der verkiezingen de vrijheid hebben om te mijnent of in een locaal, dat als het zijne kan worden beschouwd (local privé) zoo vele kiezers te vereenigen als hij wenscht&apos; ten einde zich onderling te verstaan over de keus die men wenscht te doen.&quot; &apos;</p>
	<p>Nu moge men deze woorden uitleggen zoo ruim menw _ zij moeten toch altijd m eenig redelijk verband staan tot de wet, waarover men toen sprak, en met het oo&lt;? op die wet valt het kwalijk te onderstellen, dat de minister kan hebben gedacht aan lieden, zoo ruim behuisd als de Heer Larcy, of aan vergaderingen van twaalf honderd //vrienden. Bedoelde men die, dan behoefde de geheele wet met te worden gemaakt; bedoelde men ze niet, dan kunnen zulke besloten vergaderingen nioeijelijï anders worden beschouwd dan als meer of min gelukkig bedachte pogingen tot ontduiking</p>
	<p>De wijze waarop de vergadering te Nimes werd uiteen- P-^fSd iaten WÖ geheel in het midden; de administratie naett daar waarschijnlijk uit overdreven dienstij ver moer ge- AV.I,&apos;, gebruikt dan noodig was. Voer Let overige echter S&apos;U^t. u-enen wij, ook uit deze zaak, dat de Fransche ecu aan die uit Daitschland.tnogen spiegelen. •or ia Lmitsciiland werd voortdurend overdreven, waren 1 mn™ i-Gll&apos; le men aankondigde en de woorden, die men ¦d_e_ on rf&amp; °Pilel&apos;rew met aan hetgeen men deed en aoen kön. Ware men voörzigtiger geweest, had men meer gewikt en gewogen alvorens men den strijd aanvaardde tegen het gezag. men zou langzamerhand terrein hebben gewonnen. Men vc 1 aan te stellen alsof men heer en meester was, terwijl toch bij elke gelegenheid ten duidelijkste het tegendeel bleek. Juist daardoor verloor men ook wat men had en werd de oplossing, die eindelijk toch eens moest worden gegeven, gegeven door zijne tegenstanders. Men moge het Fransche caesarisme afkeuren zoo veel men wil, en wij znllen de laatsten zijn, om het te verdedigen, maar het valt bezwaarlijk te ontkennen , dat het grootendeels leeft van de onhandigheid zijner bestrijders. Het ongeluk te Manchester heeft eene zaak aan het licht gebragt, die niet zeer bemoedigend is. Gelijk men weet, waren ongeveer 23 personen gedood en een twaalftal meer of mm ernstig gekwetst. Dooden en gekwetsten werden, als gewoonlijk, naar.het gasthuis gebragt en als gewoonlijk werden de onbekende betrekkingen opgeroepen, om inlichtingen te geven of te ontvangen. Daags na het ongeluk nu vervoegden eenige honderde personen zich aan het gasthuis, om te zien of onder de dooden ook nabestaanden waren. Enkelen waren nieuwsgierigen, die natuurlijk niet werden toegelaten. De overigen waren allen ouders, die volstrekt niet Wisten, waar hunne kinderen dm nacht hadden doorgebragl en thans kwamen zien, of zij welligt ook waren omgekomen. Bijna allen waren het lieden uit de biagste standen , maar zelfs al neemt men dit in aanmerking, dan is deze zaak toch een treurig bewijs van het lage peil der zedelijkheid in de groote Engelsche steden. Uit de Weener dagbladen blijkt, dat de vergadering, waarin het gisteren behandolde besluit werd genorneh,eigenlijk al zeer weinig met het schuttersfeest had te maken. 2000 personen waren vereenigd en daaronder een lOOOtal leden der arbeiders-vereeniging, aangevoerd door eenige bestuursleden, die in de nabijüeid der tribune geplaatst, door teekens te verstaan gaven hoe de arbeiders zich na eenige redevoering of besluit moesten houden. Dat de vergadering onder zulke omstandigheden vrij woelig was, laat zich hooren. Dr. Kopp, bij acclamatie tot president verkozen, begon niet de verklaring, dat hij den redenaars alle vrijheid wilde laten, echter in de hoop, dat men geene tegen Pruisen vijandige demonstratie in den zin had. &lt; Ik begin met u te zeggen,&quot; zoo besloot hij, «dat er hier te V/eenen geene tegen Pruisen vijandige partij is.&quot; Thans werden de voorstellen ter tafel gebragt, waarover gis_t.?ron werd gesproken, en na eene zeer verwarde en soms vrrj heftige discussie aangenomen. Of het derde punt aanaangenomen werd, is twijfelachtiger en het geeft een goed denkbeeld van de beteekenis der geheels zaak, wanneer men weet, dat het rumoer te groot was , om zelfs na twee stemmingen te kunnen uitmaken, of dit derde punt nu inderdaad was aangenomen dan wel verworpen. Inderdaad, wij kunnen thans nog beter dan gisteren begrijpen , waarom de Presse van Weenen, gelijk wij mededeelden , van zulke pogingen tot bevordering &apos;der- Duitsche eenheid meer kwaf.d dan goed wacht.</p>
	<p>Z. M. heeft vergund aan den Heer W. Gruyter Jr., kunstschilder te Amsterdam, het. aannemen en dragen der versierselen -Van ridder lste kl. met goud en kroon van de Huis- en Verdienste-orde van Hertog Peter Friedrich Ludwig, hem door Z. K. H. den Groothertog van Oldenburg geschonken; magtiging verleend aan de volgende connnissien Uit de Staten van Zuid-Holland, Groningen en Drenthe, om na de sluiting van de zomervergadering der Staten hare werkzaamheden voort te zetten: a. de commissien uit de Staten van Zuid-Holland: I°. belast met het ondereoek van een ontwerp-reglement voor de gemeenschappelijke belangen der bovenbemaling van de polders der. Hoek en bchuwagt; 2&quot;. van het voorstel tot wijziging &apos; &gt;z&quot;lere reglementen voor den Driemans-en I7an!èr. ™ ?.;\i&gt;Va? *$ orstol H intrekking der toezegging ir,f_l?Cniittbsldle To1&apos; de doorgravrngtandelfoiget £™ ei! 4„ van hetplah vin opheffing ler ambachten m Bh onland. B. de commissien uit de Staten van Groningen i 1&quot; belast met het onderzoek ot het invoelen van een hooiaehjken omslag tot geheele of gedeeltelijke bestrijding der provinciale uitgaven wenschelijk en uitvoerbaar is, en, m geval van bevestiging, met het ontwerpen van een plan daartoe; 2 voor de vereeniging en verbetering der seheepvaartkanalen en de indeeling der provincie in nieuwe watersc.iappen, en 3&quot;. belast met het onierzoek van concept-reglementen voor de waterschappen in de provincie, voor zo. ver deze nog-met zijn georganiseerd volgendide bepalingen van het grondreglement voor de waterscSappen. C.de commissie uit de Staten van Drenthe, belast met het onderzoek oi van Drentsclie gronden behoort bijgedragen te worden m de kosten der zeeweringen in het lste dijkdistrict jan Overnssel; - eertrol ontslagen, 0p diens verzoek, Dr. G. J. Mulder, als hoogleeraar in de wis- en natuurkundige faculteit aan de hoogesenool te Utrecht, met dankbetuiging voor de door hein bewezen diensten;— benoemd tot leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te ]Rjoerraond Dr. M. A. Boosten te Maastricht; — vergund A. van der Horst, Q.I van Zon, A, H. Preun en A J: Vollebregt, allen te Delft, het dragen van het hun als zouaveh in dienst van Z. H. den Paus toegekende kruis van Mentana met Medaille; — opgedragen aan den Heer G. A. Oskamp, doctor in dewisen natuurkunde te Leyden, do tijdelijke waarneming der betrekking van leeraar in de wis- en natuurkunde bij het koninklijk instituut voor de marine te Willemsoord. Z. M. heeft gesteld op non-activiteit den majoor plaatsel. comm. 3.ie kl. te Hebier, W. F. G. L. Diiessen , overeenkomstig diens aanvrage, op grond van punt 4 van art. 38 der wet van 28 Aug. 1851 (Staatsblad N°. 128), en zulks in afwachting dat omtrent hem nader zal worden beschikt; benoemd bij den plaatselijken staf, tot majoor plaats cornm&apos; 3de kl. te Helder, den kapt. lste kl. A. &apos;E. J. Cliarlier, van het sde reg. inf.; bij het wapen der inf. tot kapt. 3de kl. den lsten luit. J. A. de Graait, van bet wapen, thans voor den tijd van vijf jaren gedetacheerd bij het leger in Oost- Indie; bij het sde reg. tot kapt, 3de kl. den lsten luit.-adj. J. L. Mulder, van het 2de reg.; bij het wapen der inf bij het 4de reg. tot kapt. 3de kl. den lsten luit. A. M &apos;van der Heide, van het reg. gren. en jagers, en overgeplaatst ui zijnen rang bij het reg. gren. en jagers den kapt. H. F. C. Hardenberg, van het 4de reg. int. Z. M. heeft verleend aan den Heer Mr. A. F. X Luyben afgetreden minister voor de zaken der Roonisch-Kathölieke eeredienst, een pensioen van ƒ257 &apos;s jaars.</p>
	<p>De luits ter zee 2de kl. F. J. Stofchuysen . J. H. deßrnyn, A. A. Escher en PD. A. Frankamp dtoffic. van gezondh. 1 ste kl. J. G. Arend,dooffic. vangez.2b; kl. J. c. v. Dooremasal, de ome. van gez. 31e kl. J. F. Manikus en de adj.-adra. H. Homeer, J. W. Gioeneyk en E. Fabius, allen dienende op Zr. Ms. transportschip met stqoravermogen Java worden met 15 dezer op non-activiteit gebragt. Op dattransportschip worden niet 16 daaraanvolgende geplaatst • de luits. ter zee 2de kl. J. W. Visser ,~F. K. Engelbrecht, VV. J. van Hoogenhuyze en E. HaitsmaMulier, de ome van gez. 3de kl. W. Scboondermark en de scheepsklerken J J van Diemen en W. A. le Eutte. Tevens worden de luits ter zee 2de kl. W. C. Böhtlingk en L. Baeker Overbeekmet laatstgenoemden datum geplaatst, eerstgenoemde op Zr. Ms drijvende batterij Neptunus en laatstgemelde op Zr&apos; Ms wachtschip te Willemsoord.</p>
	<p>Ter kennis van de belanghebbenden wordt door den minister y. binn. zaken gebragt, dat aan den linkeroever der rivier de Maas, op 50 cl benoden de waterkeering aan den mond van het roedingskanaal, een naristeen is geplaatst waarvan het bovenvlak overeenkomt met het rnar.ifil dhr rivier naar aanleiding van art. 4 van het tractaat tot regeling der wateraftappingen uit de Maas, den J_üen Mei fiBWtnsschen Nederland en België gesloten. {Herplaatsing wegens misstelling in de Slaats-Courant.)</p>
	<p>Verkorte balans der Nederl. Bank, op 3 Aug. 1868, des £_Vo_l(_S Disc.-rek... .ƒ 33,495,58U_V_,Kapitaa1... .ƒ 16,000,000.— Bel.-rek « 28,013,180.— Res. fonds...// 3,165,810.93 M. en muntm.&apos;/l 11,203,764.24 B.in omloop. u 133,967,3 ft).— 8e1.R.-fonds.// 2,691,905.— 8.-ass.in omL» 4,059.82 Geb.enmeubv 328,406.50i/_!K.-c. saldo&apos;s.// 21,825,489.73 Div. Rekenn.// 49,066.27 JDiv. reken...// 818,232.66</p>
	<p>ƒ175,780,903.14 | /&apos;175,7-0.903.14 Uit dezen staat blijkt alzoo, dat de Nederlandsche bank op 3 Aug., bij een muntmateriaal van ƒ111,203.764.24, voor eene som van ƒ 122,212,551.05 minder aan bankbilletten in omloop had, dan waartoe zij geregtigd is, terwijl het muntmateriaal op zijne beurt ƒ48,885,020.42 meer bedraagt, dan in verhouding tot de schuldvorderingen tot dekking noodig zou wezen.</p>
	<p>Ter gelegenheid van het ISOjarig bestaan der Amstel- Jagthaven, zal op Zaturdag 15 en Zondag 16 Augustus 1868, het volgende feest worden gegeven. Op Zaturdag 15 Augustus, te 9 ure zal het feest worden geopend met het hijschen der vlaggen enmetsalutscnoten; te 10 nre zullen die vaartuigen, die deel willen nemen aan de te houden wimpelpartij, aan de haven zeilklaar moeten | liggen; te lOV2 ure zal de stoomboot met de muziek aan boord, zich buiten de haven begeven; de anderen volgen daarop onmiddellijk en worden met salutschoten begroet. Commissarissen zullen den duur der wimpelpartij, de plaats van aanleggen en den tijd van terugkeeren bepalen, naar gelang van weer en wind. Bij de tehuiskomst worden de vaartuigen met salutschoten begroet. Te 6 uur namiddag zal het orchest van het Paleis voor Volksvlijt, onder directie van den Heer Joh. M. Coenen, aanvangen met de uitvoering van muziek. Bij het vallen van den avond zal op verschillende punten, voor de haven, Bengaalsch vuur worden ontstoken. Te 101/3 uur zal een vuurwerk, vervaardigd door den Heer P. L. van der Brugh, worden afgestoken en daarmede die dag worden besloten. Zondag 16 Aug. Aanvang en wimpelzeilen even als den vorigen dag met muziek. De togt zal zijn naar het Kalfje, alwaar zal worden gehouden eene tombola voor de tegenwoordig zijnde Dames. Te 5 ure diner aan de jagthaven aƒ 5 per couvert. Te 6 ure muziek. Te lO&apos;/jj ure zal het feest worden besloten door het afsteken van een groot vuurwerk , vervaardigd door den Heer P, L. van der Brugh. Op beide dagen is de toegang tot de Haven voor het publiek gesloten. De ingang is uitsluitend langs den trap naast den Tuin Flora. Aan Heeren Ingelanden, en aan hen die liggelden voor vaartuigen betalen of huurders van huisjes zijn, zullen introductie-bilietten worden toegezonden, zonder welke in het belang van de handhaving ider goede orde, geen toegang zal worde n verleend.</p>
	<p>Zoo als men weet, heeft Jhr. Teding v. Berkhout concessie aangevraagd, om het eiland Ameland aan den vasten wal te verbinden. Dat belangrijke plan heeft een ander nog moer omvattend plan, doen geboren worden. Eenige Nederlandsche en Engelsche heeren hebben onderzoek gedaan of eene aanvrage tot aansluiting van Terschelling, Ameland en Schiermonnikoog op ondersteuning bij de regering zou mogen rekenen.</p>
	<p>De jury voor de tentoonstelling verzoekt ons mede te deeien, dat de eervolle vermelding, toegekend aan N°. 279, niet ten deel is gevallen aan den heer A. van Emden te Amsterdam, maar aan den heer H. J. Harting Bank te Utrecht. (Arnh. Cour.)</p>
	<p>In eene vergadering van brandmeesters in de gemeente Stad-Almelo. gehouden na den jongsten brand in den nacht van 27 op 28 Julij, is door allen de wenschelijkheid erkend en derhalve besloten, om de aandacht van d 3 hoofden of bestuurders van assurantie-maatschappijen nader te vestigen op het sluiten van verzekeringen door huune agenten en wel hoofdzakelijk ten r.anzièn van inboedels, daar dikwijls blijkt, dat die tegen eene aanmerkelijk te hooge waarde in assurantie worden aangenomen zonder dat daar bij de gevolgen, welke dergelijke assurantiën èn voor de maatschappijen en voor particulieren kunnen hebben, ernstig overwogen worden. Veelal mag men zulks voorzeker toeschrijven aan de steeds toenemende concurrentie, hier en daar misschien evenwel ook aan ongenoegzame kennis van Zaken. Men acht het daarom, vooral ook met het oog op de laatste branden, hoogst wenschelijk, dat de bestuurders of hoofd-agenten van tijd ;tot tijd en de agenten geregeld of herhaaldelijk zich overtuigen van het geassureerae. \Tvientsche Courant).</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden is opgenomen een verslag van den Nederlandschen consul-generaal ad-interim te Alexandrie , betreflende zijne bevinding op eene onlangs gedane reis van Port Saïd naar Suez. Men leest daarin o. a. het volgende:</p>
	<p>Hoe naauwketiriger men de aangelegde en voor een deel reeds voltooide reuzenwerken gadeslaat en onderzoekt, hoe meer men tot de overtuiging komt, dat de Stieï-Maatschappij en hare aannemers wel is waar met zeer groote moeijeïjikheden hebben te kampen gehad, maar die thans geheel hebben overwonnen, hetgeen vooral moet worden toegeschreven aan de opgedane ondervinding, aan de aangewende stoomkracht en aan de gemakkelijkheid in het verkrijgen van werklieden. Men schat de arbeiders langs de geheele kanaallijn op ongeveer 15,000 man. Het stoomvermogen bij den arbeid aangewend wordt op 17,768 paardenkracht berekend, maandelijks verbruikende 12,219 ton steenkolen. Tot basis nemende de aangegeven cijfers op 15 Mei, vindt men dat de Maatschappij bij den aanvang der werken had uit te graven kub. el 74,112,130 en dat op gezegd tijdstip was uitgegraven kub. el 41,406,452, eoodat nog bleven uit te graven kub. el 32,705,678. Het cijfer der ondernemers aannemende van eene uitgraving van 2,000,000 kub. el per maand, komt men tot het resultaat, door de compagnie vastgesteld, dat het kanaal in 16 maanden kan gereed zijn, te rekenen van 15 Mei. Wanneer men met opmerkzaamheid en zonder vooroordeel van welken aard ook, de werken der Suez-Maatschappij beeft bezocht, wanneer men op de veel vermogende middelen let, waarover zij beschikt, moet men aannemen dat die berekening niet overdreven schijnt.</p>
	<p>*.&apos;s GRAVENHAGE, 4 Aug. Aan het ministerie van marine is heden aanbesteed de levering van: tien last jarige Bhijn- ofroode tarwe; tien last jarige Zeeuwsen- tarwe , en vijt last jarige inLtndsohe of Pruisische rogge, wegende minstens .77, 74 eu 72 ï&gt;; het mud. Daarvoor waren vier billetten ingekomen. Minste inschrijver de Heer M. de Gier, te Gorinchem, als: voor de roode tarwe, ƒ 328, de Zeeuwsche tarwe ƒ 337 en de rogge ƒ217, alles per last. — Uit het verslag nopens den toestand der provincie Zuid Holland over 1857 blijkt nog het volgende. De toestand der begraafplaatsen is, volgens de gemeenteverslagen, over het afgemeen gunstig. Over het algemeen verkeerden de kerkgebouwen in voldoenden toestand, en daar, waar dit minder hot. geval was, werd naar middelen omgezien om den toestand te verbeteren. Het getal der lagere scholen beliep: openbare 324, als gewoon lager onderwijs 270, meer uitgebreid lager onderwijs 54. totaal 324; gesubsidieerde bijzondere: gewoon lager onderwijs 2, meer uitgebreid lager onderwijs 11, totaal 13; ii iet gesubsidieerde bijzondere 192, als gesvoon lager onderwas 74, meer uitgebreid lager onderwijs 118, totaal 192. Het getal onderwijzers en onderwijzeressen bij alle lagere scholen beiiep 448, hulponderwijzers 819, kweekelingen (mannen) 595, l_róftionderwrj_eressen Ba, hulponder- wijzeressen 189, en kweekelingen (vrouwen) 102. De kosten van het openbaar lager onderwijs beliepen ƒ 858,022.14% In het algemeen mag de toestand van het armwezen in 1867 niet onbevredigd worden genoemd. Het afgeloopen jaar was niet vrij van rampen en tegenspoeden, voor den landbouwer zoowel als voor den veehouder.</p>
	<p>Het geheel verlies van runderen, ten gevolge van den veetyphus, heeft in drie jaren tijds in deze provincie bedragen (de afgemaakte er onder begrepen) 65,1021-underen De berigten nopens den toestand der visscherij luiden algemeen gunstig, zelfs was die in sommige streken buitengewoon voordeelig. Omtrent de fabrieksnijverheid was in sommige opzigten uitbreiding en bloei op te merken, in andere opzigten was de toestand echter minder gunstig. Het verslag eindigt met de opmerking, dat volgens de verschillende gedane mededeelingen, liet jaar 1867 in vergelijking met 1866 vrij gunstig mag worden genoemd. Mogten ook nog de gevolgen van den algemcenen oorlog zich doen gevoelen en een schrale oogst, zoowel als het nog voortduren der veeziekte velen zwaar hebben gedrukt, toch mag men in vele opzigten dankbaar getuigen van ontwikkeling in de provincie Zuid-Holland, die de toekomst met vertrouwen doet te gemoet gaan. UTRECHT, 4 Aug. Wij vernemen, dat er bij eene werklieden-vereeniging alhier plan bestaat, om de tentoonstelling te Arnhem te bezoeken, waartoe men een of meer stooinbooten wil trachten te huren.</p>
	<p>* UTRECHT, 5 Aug. De met September e. k. nieuw aan te komen studenten aan de Ütrechtsche hoogeschool, zullen ditmaal met meerdere gerustheid rich daarheen begeven dan vroeger het geval was, zijnde bij het Utrechtscbe studentencorps het voorstel aanhangig, om het zoogenaamde groenloopen&quot; merkelijk te wijzigen, hoofdzakelijk daarin bestaande, dat de nieuwe studenten wel visites bij de oudere maken, doch dat (wanneer het voorstel wordt aangenomen) de /-verpligtende&quot; zullen zijn vervallen, als een gevolg waarvan door den rector van het Ütrechtsche studentencorps reeds officieel is aangekondigd, dat de novitii zich ditmaal niet terstond bij hunne aankomst bij hem behooren te laten inschrijven, maar zulks eerst later behoeft te geschieden GBAMSBERGEN, 1 Aug. Het vun,% dat iïde lch&quot;ersche veenen aan de Lutterhoofdwijk zoo veel verwoesting aanngtte is gelukkig weder gebluscht. Door het schieten van slooten werd de voortgang van het vuur gestuit, terwijl de in deze week gevallen regen het geheel uitdoofde Behalve eemge met boekweit bezaaide akkers en eeni_ turfveen zijn p.m. 100,000 stuks korte turven verbrand</p>
</text>
