<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 3 Augustus.</title>
	<p>Het schijnt, dat het departement van oorlog hesloten heeft den koristen weg in te slaan, ten opzigte der corpsen vrijwilligers, die zich aan wanordelijkheden hebben schublig gemaakt. Die bestaat hierin, dat zulke corpsen eenvoudig worden afgedankt. Zoo bijv. is eene compagnie der vrijwilligers van Hertfordshire thans ontbonden, op grond van ongeregeldheden bij de laatste wapenschouwing te Datchet- Bndge, terwijl een dergelijk besluit ten aanzien van het 9de corps van Essex in overweging is genomen. Deze handelwijze wordt niet algemeen toegejuicht. — In eene thans openbaar gemaakte depêche van 7 Jüljjjl. verklaart ons gouvernement zich Volstrekt afkeerig van tusschenkomst in den oorlog tegen Paraguay. Zelfs verbiedt het zijnen gelastigde andere dan minnelijke middelen aan te wenden ten behoeve dor Eögelschen, die tegen hunnen wil in Paraguay verblijf houden. Volgens eene bij het gouvernement ontvangen depêche mt Buenos Ayres van 12 Mei jl.,&quot;was het gerécht van de wapening der vrouwen in Paraguay voortgekomen uit eenige onbepaalde uitdrukkingen van het officiële dagblad der regering van dat land. Nadere bevestiging van dat gerucht was er toen nog niet ontvangen, — Gisteren is de veldmaarschalk sir E. Blakenev, gouverneur van het militaire hospitaal te Chelsea, in 90-iarigen ouderdom overleden; hij had de meeste oorlogen Van het laats» der vorige eu begin dezer eeuw bijgewoond en verscheiden wonden bekomen.</p>
	<p>_ — Omtrent het verschrikkelijke ongeluk; dat 11 Vrijdag in eene muziekzaal te Manchester heeft plaats gehad, zijn fiadere bijzonderheden bekend geworden, waaruit blijkt, nat net alleen is ontstaan, doordien de uitgangen, vooral die der galerijen, geer slecht waren ingengt. Ongeveer 1000 menschen op het valsch alarm va_ bFand door een pan schen schrik bevangen, moesten zich langs een enkelen, stellen, slechts vijt voet breeden trap naar beneden begeven, wjodat, ofschoon de trap niet bezweken is, 23 personen onder het gewigt der menschenmassa zijn gestikt en fc ?_ anilere ernstige, bijna allen inwendige beleedigingen oeoben bekomen. De slagtoffere zijn, met &apos;uitzondering van drie jonge vrouwen, allen jongelingen en knapen uit de arbeidende klasse. In verschillende dagbladen wordt de aandacht gevestigd op de allerondoelmatigste inrigting «er uitgangen van plaatsen, voor openbare vermakelijkheden oestemd. Ook hier ter stede lijden de beste en meest bezochte zalen van deze soort, in geene geringere mate dan die te Manchester, aan het aangeduide gebrek, ï _~ Vohgensde l-alcutta Engelman is de onlangs overleden Koningin van Madagascar op zonderlinge wijze ter aarde besteld. Het lijk werd gewikkeld in nagenoeg 500 5n ™ü. • _&quot;&apos; ,eB m &apos;i 0 &apos;&quot;looiJ^ daarvan werden verborgen braeiletS horlog,es&apos; 100.gouden kettingen, ringen, broches, macuetten. en auaere klemoodien, benevens 500 goudstukken. tLcLli, KoninSm. Victoria en Keizer Napoleon ontvangen geschenken werden insgelijks met het lijk begraven</p>
</text>
