<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBURGEN, ENZ. Zonier-Tiieater Tivoli. LEIDSCHE BOSCH. Heden, Donderdag 6 Augustus. Tweede Gastvoorstelling van het Vlaamsch Operetten-Gezelschap: De Nieuwjaar op den Buiten, saynetto in een bednjt; voor de Bruiloft, opera-coraique in een bedrijf; Paquette et gnvet scène populaire en 1 acte. Entree 49 Cents. •¦ ? &apos;.. ,&quot; ore. De Leden der verschillende Corporatien, deelnemende aan den Nationalen en Internationalen Zangwedstrijd hebben gedurende de Feestdagen op vertoon van Diploma, of Insigne vrij Entree. WILEM KOSTER, Directeur. NIEUW ZOMER-THEATER, Plantage, Parklaan over het Park. Donderdag 6 Aug. De Scheepsjongen, tooneelspel in 2 bedrijven , met muziek en koren. Daarna op aanhoudend verlangen : De Vrouwen Soldaten of de slecht verdedigde Vesting, blijspel met zang in een bedrijf, waarin door de dames van het personeel militaire excercitien zullen worden uitgevoerd. «._.«_. Aanvang ten 8 nre. BE BIREA.TIE. lste rang ƒ 0.49, 2de rang ƒ0.25. Plaatsen zijn a 10 Cts. extra te bespreken. jspAujr* DONDEEDAG 6 AUGUSTUS 1868, HARMONIE COIVCERT BENEVENS ALGEMEENE GAS .LLMATIE. Entree voor het Publiek 99 Cts. Aanv. 71/2 ure. J. EBUARB STUMPffff. Buiksloter Tolhuis. HARMONIE -CONCERT van den Heer Jl. Ed. STUMPffff. VETJDAG 7 AUGUSTUS 1868. Entree 50 Cents de Persoon, Kinderen beneden 14 jaar Entréekaarteti &apos;worden aan het Buiksloter Veerhuls afgegeven. _»_.«• Aanvang 7 Ure. A. BOER* Circus W. €)urré. De Ondergeteekende heeft de eer het geachte pnbliek van Amsterdam en Omstreken bekend te maken, dat hij het voornemen heeft de aanstaande AMSTEKBAMBCHE. ÜERMIS met zijn CIBCUS te bezoeken. Dankbaar voor den buitengewonen bijval, dien hij tot heden alhier niogt genieten, heeft hij zich beijverd zijn Gezelschap met verschillende nieuwe Artisten te vermeerderen en durft hij zijnen Bezoekers eenige schoone en genotrijke avonden voorspellen. Hoogachtend teekent hij W. CARRÉ. ADVERTENTIEISf.</p>
</text>
