<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. SPOORWEGEN IN BRITSCH INDIE.</title>
	<p>Do heer Juland Danvers, gouvernements-directeur bij de verschillendeßritsch-Indischespoorweg-maatschappijen.heeft dezer dagen zijn gewoon jaarlrjksch rapport aan het parlement gezonden, waaraan wij het volgende ontleenen: In het afgeloopen jaar zijn 349 mijlen in exploitatie gebragt, waardoor de wegen, thans geopend, eene lengte beslaan van 3943 mijlen (zijnde nog 1200 mijlen in aanbouw). Tot 3J Maart IL was nitgegven de som van £ 75,000.000, waarvan £ 60,000.000 in aandeelen en het overige is verkregen door obligatiën. . De regering verleent op deze stukken een doorloopenden en onvoorvvaardelijken rentewaarborg van 5 pCt &apos;s jaars In 1867 zou de regering daarvoor £ 3,237,000 hebben moeten voldoen, doch ruim £ 2.500,000 was verkregen uit de winsten op de exploitatie, zoodat de Staat slechts £ 700 000 heeft bij te passen gehad, tegen £ 800,000 in IB6S en £ 1,450,000 in 1865.</p>
	<p>De geheele som, door de regering betaald voor gewaarborgde rente, bedraagt £ 22,212,000, waarvan ongeveer £ 9,500,000 door de maatschappijen is terugbetaald.uit de helft der winsten, gemaakt boven de 5 pCt. aan deelhebbers uitgekeerd, zoodat de staat onder dit hoofd nog eene -vordering heeft van &amp; 12,700,000, sedert 1851 voorgeschoten, doch die het zich laat aanzien, dat spoedig zal worden aangezuiverd. Bovendien steunt de regering het aanleggen van spoorwegen nog op andere wijzen, — ten eerste door den kosteloozen afstand van gronden, die tot dusver geschat worden eene waarde te vertegenwoordigen van £ 2,500,000, en ten tweede door eene verrekening van den ropij tot 1 sh. 10 per röpij, terwijl de waarde daarvan bedraagt 2&apos;sh., hetgeen op £ 45,000.000 in Indie uitgegeven, maakt £ 3,600,000, zoodat eigenlijk het kostende gesteld zou moeten worden op ongeveer £ 81,000,000. De bruto-inkomsten waren in 1866 £ 4,500,000 en io 1867 £ 4,900,000. De exploitatiekosten bedroegen in 1866 £ 2,500,000 en in 1867 £ 2.225,000. De zuivere inkomsten waren in 1866 £ 2,000,000 en in 1867 £ 2.675,000. Het aantal passagiers klom in 1867 tot 13,746,000 van 12,800,000 in 1866, waarvan telkens ongeveer 95 pCt tot de 3e klasse behoorde. De passagiers betaalden in 1566 £ 1,273,000 ca in ,1867 £ 1,376.000. Het goederen-transport klom van £ 3,091,000 in 1866 tot £ 3.320.000 in 1867. Sedert 1865 zijn de bruto-inkomsten met £ 1,000,000 toogenomen. Wij stippen hier nög aan enkele bijzonderheden uit het bedoelde rapport. Eerst sedert 10 jaren (na den opstand in Britsch-Indie) heeft de regering het aanleggen van spoorwegen krachtdadig bevorderd. Destijds waren slechts 300 mijlen in bewerking en gedeeltelijk geopend, — thans zijn 4000 mijlen voor het verkeer opengesteld. Destijds kostte het vervoer tan een regement van Calcutta naar Siiola schatten en duurde ongeveer drie maanden, en thans geschiedt die. overvoer jn weinige dagen tot de gewone tarieven , die in Britsch-Indie ongewoon laag zijn gesteld, zooals blijkt uit de volgende opgaven, waarbij in let oog .gehouden moet worden dat de maatschappijen, onder zekere bepalingen, naar welgevallen hunne tarieven kunnen vaststellen. Voor de le klasse berekenen zeven maatschappijen lid. per Eng. mijl, drie lid. en een IJ d. hetgeen herleid in kilometers en in Nederlandsch geld neerkomt op 4J, 5J en 3} c. per kilometer. Voor de 2e klasse berekenen zes maatschappijen 1 d., rijf f en één f&apos;d. of 3,2 i en 2 c. per kilometer. Voor de 3e klasse berekenen vijf maatschappijen J d, ent vijf l&amp;. of \\ en 1,15 c. per kilometer. * De tarieven voor het goederen-transport zijn meer uiteenloop/nda, de laagste klasse voor zout, hout, steenen en dergelijke verschilt van 3 tot 31 o per ton, mijl; daarop volgt &apos;de klasse van stukgoed-reb, producten, en granen,, waarvoor berekend word. van 4J tot 6 e. per ton, mijL terwijl indigo en soortgelijke goederen belast worden met 6 en 7c. per ton, miji.- Blijkens den gids der Nolerl. Ind.-Spoorweg-Maatschappij zijn de tarieven op den _ama__ngse_«_ spoorweg vastgesteld voor reizigers-</p>
	<p>lf, 6 en 12 c. voor de 3e, 2e en le klasse per kilometer on voor de goedelen-. voor steenen, steenkolen, boomstammen, ruw ijzer en sooitgelpe se. per ton,-mijl; i~__m_ voor rijst, bewerkt staal en ijzerwerk en soortgelijk i»*-per ton, mijl. , ,&lt;•,&apos;,-«• Voor koffij, suiker, indigo, zout en stukgoederen, we. j« ton, mijl.</p>
	<p>* fa Holland is feet aorm^arW ö, 4 en 2Jc.voorde le, 2e en 3e klasse per kilometer.</p>
</text>
