<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HET OPENBAAR ONDERWIJS TE AMSTERDAM.</title>
	<p>va?ed.e^S 0f &amp;ÏÏ%^&amp;M h6t *fr zondere vereenigingen, is Vb&quot; te^^geiegln iid&apos;voo.&quot;,,.* die eene stem over de finantieele inaatre^ en hXZ h°n-l te brengen, om hier inlichtingen tomma _w gebreken eener bestaande regeling te De (n.Pf de _amsche Gemeenteraad zal linnen wem ge daien w**&quot; meentebudget voor 1869 behandelen .r, h_fg . set5et ge&quot; mand verwonderen, dat wij tha_fde aa^M zal dus nieeen voornaam onderdeel dier LgrooW lrStlge. °P onderwijs. «giootmg. het openbaar Het openbaar onderwijs te Amsterdam schim! .__„- ™i komen geregeld. Een tal van verord^ljft^ volg geweest van den doortastenden ijver van onzen voHgen Burgemeester: het aantal openbare armenscholen — waarom dien vernederenden naam niet door kosteloo-e scho len vervangen. —, reeds in 1860 op 25 vastgesteld, heeft thans het cijfer van 18 bereikt, terwijl nog 2 in aanbouw zijn , — de tusschenscholen zullen met een tweetal vermeerderd worden, de burgerscholen (voor meer uitgebreid lager onderwijs), van welke reeds 7 in gebruik zijn, zullen tot 20 worden uitgebreid (12 voor jongens, 8 voor meisjes); de burger dag- en avondschool is met 1&quot;. September geopend; de hoogere burgerschool met vijfjarigen cursus begint in bloei toe te nemen, de handelschoól (met driejarigen cursus) zal weldra in werking treden, het Gymnasium handhaaft zijn ouden naam; het athenaeum is, althans wat het geneeskundig onderwijs betreft, geheel gereorganiseerd en op de hoogte van tijd en wetenschap gebragt. Amsterdam heeft dus in de twee laatste jaren niet stilgezeten: Alom verrijzen instellingen, waar de burger zijne kinderen tot beschaafde menschen kan doen vormen, waar hetzij kosteloos, hetzij voor eenige&apos;weinige guldens den behoeftigen ot mingegoeden vader de gelegenheid wordt geopend, zijne zonen, die aanleg en ijver bezitten, tot den gegoeden burgerstand te doen opklimmen, waar een dam wordt gelegd tegen de verwoestende uitbreiding van het pauperisme, waar eene Regoring, doordrongen van het: &apos;Mnnists viagt, en niet terugdeinzende voor aanzienlijke gemelijke opofferingen, die door eene toenemende welvaart eu atnemende armoede ruimschoots zullen worden vergoed, de weldaden van een deugdelijk, werkelijk beschavend onderwijs onder tienduizenden verspreidt. Neen! zoover zijn wrj nog niet gevorderd. Maar in het heden ligt reeds de kiem van de toekomst en ten volle erkennen wij, dat Amsterdam op het gebied van onderwijs in eenige jaren met reuzenschreden is vooruitgegaan. Toch mogen wij die leemten niet verzwijgen, die thans reeds voor verbetering vatbaar zijn. Wij wenschen daarom thans de aandacht te vestigen op een hoofdgebrek in do bestaande regeling: het gemis aan eenheid en systeem bij de verschillende takken van onderwijs in verband met het doel dat daarmede beoogd wordt. Wanneer eene staatsregeling, gelijk de onze, de intellectueel belangen der natie ter harte neemt en wetten voorschrijft ter regeling van de verschillende trappen van het onderwijs, dan drukt zii daardoor hare overtuiging uit, dat de ontwikkeling van het volk op het gebied des geestes een algemeen belang is en dat de verspreiding van beschaving in ruimen kring niet aan particuliere krachten alleen kan worden overgelaten. Het bezit vau de kundigheden , die den beschaafden mensch kenmerken, dan ook leidt niet alleen tot productieve werkzaamheid en materiële welvaart, maar verhoogt ook de zedelijkheid door een juister besef van «oea en kwaad in te prenten, en vermeerdert de belangstelling m de algemeene zaak door het aankweeken van een zelfstandig oordeel en juiste begrippen omtrent het staatswapen. De opofferingen, welke de staat zich voor het onwn llS,J r.ooBt&apos; Zlïn dus verre van improductief: zij roepen dL in &amp;k&apos;n J Kfestelöken vooruitgang in het leven, vergoedt.«l? i. der.Men do bestede millioenen evenzeer aanleg der staaft grelder Volkeer de schatten, aan den Bovendien vo/dert°rVegCn--ten koste gelegdaangewend word. nntiT WIJZ. staatkunde, dat alle zorg slapten ijver dei- hooV. v. V.r scre irachten steeds den veroenmaal in de mensch. HV. .. .en veran?en- Het %* nu moeiden arbeid tot wekt „Lnat .ur&apos; dat mï die door onver*n levensgenot haakt wVo.„ gekomen «•- naar verpoozing delde de spoorslag ziin om LlVe,uzeer..TOor don onbemidte verheffen. Dez? onfeilbw. _ • .01&apos; &quot;&apos;«en werkzaamheid ten nutte maken om do_? Clal^)vet&apos;«oet de staat zich derwijs onder den burgers..„„ zaaiJïï? Tan deugdelijk onte oogsten. «&apos;gerstand eene rijke volksontwikkeling Zal het openbaar onden ri. « . .•_ . dan moet zijne regeling SOe. „?» i --doel beantwoorden, een breeden kring der bfvoiki ¦. &apos;l&apos;1--61. en moet het voor De wetten op Eet lager i°g-ii«M;lgbaar ziJninzonderheid yoor het aankweeV... baar onderwijs waken wat de inngting der scholen bet?. ftai\ ?oedo ™d&lt;!rwyzers; gemeentebesturen over, en dat tè.i„V laten «3 veel aan de van plaatselijke behoeften geene aio. &apos; omdat het verschil In zooverre beperken die wetten ne,re»elillS toelaat, lokale besturen, dat zij de leervakken * willekeur der aen, ten einde het onderwijs rijpe vruchten tUWkeiirig aanwijdat zij het heffen van schoolgelden niet vernl. . °en dra«en, èn ïm zekere gevallen boven een bepaald bedrft. iStellen en «zulks met het blijkbaar oogmerk om het LiT .eden&gt; en toet bereik van een talrijk gedeelte der be v olkin&lt;..W. s ondel&apos; Wil cene gemeente dus in den geest dier w.. + renSenzaam zijn, dan moeten hare verschillende schol. _ werk&quot; meensluiten, dat zij der jeugd gedurende «V ?o°danig de tlgentoorcdediCJccai:&apos;rPral3 hot ff0 \&quot;&quot;&quot;* wij, _a .die wegens het ho,g %&amp;£%% %%*s£![voorTiC^ .ontoegankelijk zijn. A l sc.iooigUd.n voor to velen Voor het bezoeken der buraerwhnim, v._ *a /„. - ? wdt thans van elk tónd/^fbtdS^/Wft^ geWen, welke som tot ƒ6O verminderd wordt voor ii.ar Taa twee of meer leerlingen uit één gezin. VenS. Ier die bijdrage bij hei schoolgeld van ƒ2O Zt• ip.J mon burgerfieholen der eerste klasse, en bedenkt men ri .fï!?. dfi vakken, behalve de beginselen dei EnS. aai&apos; Hoo84alts6he tolen en der wiskunde onderwezen tvo £ en bet gel_n.l&gt;_-Blet_kUnnfen rtkennCn&apos; dat de befüng nV0~ digheW ve. i dflW hoo?stle. dei: lagßr_ «holen naar evenre vooral aa»..l :te aa uzjeul«k ls&apos; ™ dat de inrigtingenZilt **i£ad «M TTnwi« te«™w*We bevolking uit den &apos;ht Ud «&quot;Mt!»» moesten genaakt worden, voo&quot; het grootste gedeelte dezer als het ware niet bestaan. .Vij nebben daartegen ook nog een wettelijk bezwaar. Volgens de begiooting over 1869 wordt de opbrengst der schoolgelden aan deze instellingen op ongeveer ƒ50,000 geraamd, terwijl de kosten slechts ƒ 46,390 beloopon, hetgeen natuurlijk niet is overeen te brengen met het verbod der gemeentewet (art. 254), om voor het gebruik van gemeentelijke werken een hooger bedrag te heffen, dan die werken der gemeente kosten. Al wordt ook dit bezwaar aan de wet ontleend, ten deele opgelost door de omstandigheid, dat de inkomsten welligt te hoog zijn geraamd en in de uitgaven de kosten van aanleg niet begrepen zijn, toch mag men met regt vragen, waarom de gemeente niet aan deze scholen een subsidie boven hare inkomsten toelegt ter verlaging der schoolgelden en openstelling voor een talrijker minder vermogend publiek, evenzeer als zij een bedrag van f 30.900 toekent aan de handelschool, welke met haar schoolgeld van f 180 slechts voor de ¦ zonen der rijkste burgers bestemd is en volgens de hoogopgevoerde raming slechts ƒ15,000 aan inkomsten zal opleveren&apos;? Past men dezeltden maatstaf — en dit ware zeker niet onbillijk — op de burgerscholen toe en droeg de gemeente ook daar de helft der kosten, dan kon het schoolgeld belangrijk worden verminderd, alware het slechts tot f 40. Eene onberekenbare weldaad zou door zulk een milden maatregel aan de schoone helft van Amsterdams ingezetenen bewezen worden.</p>
	<p>De hoogere burgerschool met vijfjarigen cursus geeft, onzes inziens, aanleiding tot dezelfde bezwaren. Vergelijkt men haar met de école d&apos;élite, de handelschoól, waar ƒ 180 per leerling geheven, en wèl de Italiaansche taal en de handelsgeschiedenis meer, maar de scheikunde minder onderwezen wordt, dan is zij blpbaar bestemd tot opleiding van de zonen dier talrijke burgerklasse, voor wie een schoolgeld van ƒ 90 te hoog is. Voor 250 leerlingen ingerigt, is zy thans door nog verre beneden de 200 jongelieri? 1 ~ rekent op niet meer — bezocht. Is rii. lscnnn.sel een gevolg van de wanbegrippen der ouders, vnn 1 vormlnS hunner zonen verwaarlozen, of niet veeleer i_ „Vw11.6 10ni?agt&apos; om een aanzienlijk gedeelte van hun vtïZZ \rbmië^tvoor het hoofdstuk: opleiding uit te trek!___. 1 l , bedrag is ook in strijd zoo niet met de letter, clan toch met den geest der wet op het middelbaar onderwijs. Keeds ten vorigen jare werd door een geacht raadslid de zeer scherpzinnige opmerking gemaakt, dat het maximum van ƒ 60, dat als schoolgeld voor het bezoeken dor A. As-hoogere burgerscholen mag geheven worden ook de gemeenten bond. En inderdaad, welk een vreemd schouwspel zou het opleveren, indien de regering, oordeelende dat de gemeenteschool met ƒ 90 als bijdrage niet aan de behoeften onzer bevolking voldoet, hier eene Rijksschool vestigde met dezelfde leervakken, doch 1/3 minder schoolgeld! Althans voor de drie laagste klassen, welke voor het gros der jongelieden voldoende zijn, behoorde eene verlaging te worden aangenomen, die door een ruimer gebruik der inrigting eenigzins vergoed zou worden. De burgerdag- en avondschool, die in den aanvang dezer maand geopend: werd, schijnt ten dezen aan hetzelfde euvel mank te gaan. Voor 200 leerlingen voor elk van beide afdeelingen ingerigt, telt de a.ortrfschool, die slechts ƒ 2.50 sjaars kost, reeds ver boven de 100 leerlingen, terwijl voor de dagschool, waarvoor f 12 (het bij de wet vastgestelde maximum) betaald moet worden, nog geen 50 tal is ingeschreven. De daguren i*ogen voor de zonen der ambachtslieden , voor wie de school bestemd is, eene belemmering zijn, in een laag schoolgeld — wil men al het voorbeeld van Delft niet volgen, waar dit onderwijs goheel kosteloos is — kon men een grooten prikkel vinden om de ontwikkeling onzer arbeidende klassen niet m»jt het verlaten deigewone lagere scholen voor goed af to breken. Do geraamde opbrengst dier school (/&apos; 2900) is zóó gering, dat eene verlaging de gemeente-finantien niet te zeer zal drukken. Indien de maatregelen, die wij hier als wenschelijk hebben uiteengezet, werden uitgevoerd, zou de gemeente voor do 1550 leerlingen, die de thans reeds geopende burgerscholen der tweede klasse, de burgerdag- en avondschool en de hoogere burgerschool kunnen bezoeken, nog ƒ 25,000 meer moeten besteden dan de som van ongeveer ƒ 30 000 die zij volgens de ingediende begrooting uit de stedelijke kas als subsidie genieten. Stelt men daartegenover, dat het athenaeum, het gymnasium en de handelschoól, allen instellingen grootendeels alleen voor de rijkste ingezetenen toegankelijk, te zamen eene jaarlijksche uitgave van ƒ92 000 voor ougeveer 300 a 350 kweekelingen vereischen, dan zal men onze wenschen ten behoeve van hen, op wie de hoop van Amsterdam vooral gevestigd is, voorzeker niet voor onmatig en onregtmatig uitkrijten. Een volgend artikel zullen wij aan de inrigting en zamenhang van het openbaar onderwijs wijden.</p>
</text>
