<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>schXnh^^h^ Jef?ering van den Noord-Duitsenen hond heeft het besluit genomen om een consulaat-cevan Ltetf 1°?&apos;S&apos; im .&apos; ciieIZUda. .p te ri^ten- Het V^oneel van bedoeld consulaat zal met de oorlogscorvet Victoria MU_.roH^afQJjagUa.;la worden overghebragt VlCt°na vaffiKlf °Ch.?nd is de E^m Sophia senhofen &apos;hi SS* &amp;&quot; hertog van AlenQon op het kasteel Posfamilie en vele _S__r-fetredcn- De gehele hertogelijke bij. PrinsYdÖ0*6 rrsmm woon™ (&apos;e plegtigdaarb Jin k^rfS?* f .\g^aal Pfretschner waren woordig. u-eK van komnklyke commissarissen tegen- MÜNCHEN, 28 Sent T land, zijn zeer sehitt..ZZZZZ&apos;. Van van Rus- Berg De Keizerin ve_t_ekt trf^ S°gï&apos;? °P het kasteel £jST£ ,zalhaar vergezeUen^.?*. he. mee&quot;«nComo. neemt dat de Keizer!.. 2_£ïf_ *2 „ lni&gt;sbruck. Men verecmge dagen in deze ho.&amp;l0&apos;? her_Taarts k°mt en dan TnMn-r,XT ~ —___^_zai_vertoeven. LONDEN, 28 Sent 7WÏTT, &quot; afgeleverd gedurende d.n &apos;ï v,oo»&apos;aad bedraaat23 7l_v dito 3800 v. den kop der week 3900 v., aanm. Saapolle 31.6 i foWk _n *uv___ bevracht, sedert Zaturdtg aan-V., vaartuigen met Tarwe ?f» enm is gemeld; beste A.rl&quot;?!1; de aankomst van lende ladingen Rogge a^.K_?ahteit3 a « hoo^r- 2 zei a 35 6 zeilende. £&quot; aangeboden 35 a37op de W .. LONDEN, 23 Sept. Suiker v. . &apos; lende hooger. - A&apos;o/&apos;/y sk ;a^_- maar zonder handel, zeiderd. - Btjst vm* met tamelijken f? iu.tewos onveranan.eranderd. — Fries. Boier r&gt;R hai&gt;del. — z&gt;a». &apos;,? 30 6. - Raapolie 31.6. U 6 a 128 sh. ~ zfi. 7&apos;att in loco 45 9, Oct.-Dec. 45 9 _ J Lijnolie in loon 30.— Van Suiker i. êa__Z~i ]aP°l&lt;e 31 — kocht, tot 24 en eene lading Portorico tot 0/ * Cul)a verland. Eene lading Domingo Koffij is tot I^. G,Vool&apos;Enge- Vaßteland afgedaan. Aangevoerd 3 ladingen &apos;r Voor Eet gding Rosse en aangeboden 18 lad. Tarwe _&quot;&quot;Wi en eene R°g_c. ei» eene ladiuawjndbh 28 Sept. (Slotkoersen). 3 t&gt;i&gt; r. £&apos; PCt. Bib. ]863 _i_ , pet Ecua(/01. 84S/.. A.gest K Gre _ 2&apos; et Dit _ mr^Zx° 1564-. Greo. Uad,,4 3&gt; lBsa/83 373&apos;J1^^- * _&apos; . . &apos;i-L^A.PCt- Beland 1850 -—.-, 3 3..«. Dito Wi: l^l^ IMK 881/.; Dito 1864 92^. rïï.t 0 1859 JL? 6 pCt. Arnerik. &amp;*»*^« M»^ Iliinois 841/4! 8 pCt. Debent. Atj &amp; «r^_, ..&apos; 7 PCt 7 pOt Atl. (t-econsi. 39i/2 &quot; &amp; Ur&gt; BPW- «5 100)^: PARIJS, 28 Sept. Openingskoersen. Frans _ „ru Credit Mob. nieuwe 272; Fransch-Oostenv &apos;g ° Pu&apos;-fi9 ¦• Sp-je 2.V,; Italië 51.70; Turken gS/Ög «gj fegT-&quot;7&apos; ve:,4 --11. Tf.ftir-_--cs 2.: i re..J ; g ccc . nz«=r vei . , .. ?, t. &apos; „r&apos; &quot; e n . e O-s c^ — —-_j_»t3^*f«ïr-_i„.____.</p>
	<p>MAöliD, 87 B-et, B« opsiatóeiineen te f «ml h_b__» Bêa ..hip naar Portugal gezonden, tea emda geweren aan ts k-jopen. Het voorloopig bowind, dat te Sevilla gevestigd is, heeft Cadix voor eene vrije haven verklaard. De benden van opstandelingen in het midden des lands groeijen aan. Een der kolonels van hst legercorps van Novaliches heeft een voormaligen prefect, die tot de liberale partij behoorde , zonder vorm van proces doen fusileren; deze moord heeft groote verontwaardiging verwekt. Men gaat voort, aan de oevers der Guadalquivir krijgsmagt bijeen te trekken. In Catalonië heerscht eene groote gisting; de generaal Baldrich is aldaar met troepen geland.</p>
	<p>NEW-YORK, 23 Sept. (Slotkoersen). Goud agio 413,8; Wissel op Londen in Goud 1087/8; 6 pCt. Amerika 1882 1131/45 Dito 1885 llOi/s; 10/40ers Bonds 1043/4; Iliinois 145; Erie- Spoorweg 48Vs; Katoen .middl. 25V_- Petroleum Standard white te New-York 30. KONSTANTINOPEL, 28 Sept. Savfet-Pacha, minister van openbaar onderwijs, is benoemd tot minister van binnenl. zaken. De minister van buitenl. zaken, Fuad-Pacha, heeft een onbepaald verlof bekomen, maar behoudt zijne portefeuille. Hij zal den winter in Italië doorbrengen. PARIJS ,&apos; 28 Sept. Het gerucht, dat te Biarritz eene zamenkomst zou hebben plaats gehad tusschen de Keizerin en de Koningin van Spanje, wordt officieel tegengesproken; Koningin Isabella heeft San Sebastian niet verlaten. De Patrie zegt, dat de toestand in Spanje, gedurende de 24 laatste uren, schijnt verergerd te zijn en dat de meeste particuliere brieven een ongunstigen indruk,daarvan achterlaten. Het laatste voor San Sebastian voor anker liggende koninklijk oorlogschip heeft zich ter gunste van den opstand verklaard en heeft met den kotter der douanen zee gekozen; er waren verscheidene officieren aan boord. Aan twee of drie voor Toulon liggende schepen is bevel gegeven naar de Spaansche kust te stevenen.</p>
	<p>PABUS, 28 Sept. Een te Sevilla verschijnend blad heeft, onder dagteekening van 20 Sept., eene proclamatie vanden generaal Prim bekend gemaakt, waarin het volgende gezegd wordt. //Het Spaansche volk kan niet voortgaan zich te onderwerpen, zonder zich diep te verlagen. Het uur voor de omwenteling is geslagen, en de volharding der regering in het kwade heeft ongelukkigerwijze de laat aangeboden concessien onmogelijk gemaakt; het aannemen daarvan zou leiden tot eene voorbarige oplossing, welke door omstandigheden en gebeurtenissen zon kunnen worden onmogelijk gemaakt en waardoor het volk in het uitspreken van zijn oordeel minder onbevooroordeeld zou zijn.&quot; De proclamatie raadt eene algemeene stemming aan, en zegt verder, dat de maarschalk Serrano en de generaal Dulce den opstand met het escader hadden moeten aanvangen, maar dat zij door verschillende omstandigheden op zee zijn vertraagd. De generaal Prim zegt in het bedoelde stuk: //Ik spreek niet slechts in mijnen naam, maar ook in den hunne;&apos; en hij besluit aldus aldus: //Leve de vrijheid! Leve de volks-souvereiniteit!&quot; — Het manifest der revolutionaire junta te Sevilla proclameert: het algemeene stemregt; geheele vrijheid der drukpers; vrijheid van onderwijs, godsdienst, handel en nijverheid ; eene voorzigtige hervorming van alle tariefwetten, totdat de toestand des lands algeheele vrijheid van handel zal mogelijk maken; afschaffing der doodstraf; onschend. baarheid van het domicilie en van het brievengeheim; afschaffing van die artikelen der grondwet,welke op eene staatskerk en op een vorstenhuis betrekking hebben, en van de regeling der troonopvolging van 1830; voorts zamenstellino-van zee- en landmagt naar het beginsel van vrijwilligheid • gelijke verdeeling der belastingen over alle burgers; vermindering van verschillende belastingen en zamensteUing der Cortes door 13-T.. en regtstreeksche verkiezingen. Het manifest eindigt aldus: //Leve de vrijheid! Weg met de dynastie! Levo ac volks-souvereiniteit.&quot; In eene andere proclamatie, op ,L.rmber .? Cadix openbaar gemaakt, verklaren de ondei teekenaars, Serrano, Prim, Dulce, Topete en anderen plegend regeringte Madrid gehoorzaamheid weigeren, tnZZZ_? waPeilün niet zullen nederleggen, voor dat het volk souverein wezen za . Deze proclamatie valt de regering hevig w. &apos;w?llTnegHdf rb« = &apos;WÖ hebben genoeg schandalen geduld; llil .&apos; dat ces. voorloopig bewind, hetwelk het geheele land vertegenwoordige, de orde herstelle, en dat op het algemeene stemregt de grondslag worde gelegd van onze maatschappelijke en staatkundige wedergeboorte. Grijpt allen de wapenen, _en indien wij ons van uitspattingen onthouden, zullen wij ons de vrijheid waardig toonen, waarvan wij verstoken geweest zijn. Leve Spanje!&quot; In deze proclamatie wordt tegen het vorstenhuis niets gezegd. LONDEN, 29 Sept. Per Tasmanian zijn nit New-York aangebragt 90,840 doll.; de American is te Southam.ton binnengeloopen en de City of Baltimore is ten 6* ure des ochtends Crookhaven gepasseerd. De Tasmanian heett nadere berigten aangebragt betreffende de gebeurtenissen in Znid-Amerika, in verband met de jongste aardbevingen aldaar. In Valparaiso heeft men slechts iig^e schokken waargenomen. De opgestuwde zee heeft het grootste gedeelte van ïalcahuana onder water gezet , de bewoners zijn gevlugt, weinige zijn verdronken. Van de 49 vaartuigen, welke bij de Chinchas-eilanden lagen, hebben slechts zes geene averij bekomen. PESTH, 29 Sept. Gisteren is in de zitting van het Huis van Afgevaardigden het voorstel tot vergelijk met Ooafcie en de handhaving van het regt van bezit Finine met eenparige stemmen aangenomen. Het Huis der Heeren heeft de begrooting voor 1868 met algemeene stemmen goedgekeurd. Mgr. Falcinelli is gisteren vertrokken. De Keizer- Koning zal morgen op het kasteel Gödöllö aankomen. Het hof zal geruimen tijd te Ofen verblijf houden. : POTSDAM, 29 Sept. De grootvorst Alex__ is heden nacht ten 121/4 ure hier aangekomen. De Keizer ontving&apos;hem aan het spoorwegstation. De Keizer vertrekt heden ochtend ten p _ mnl^aUt d« Ko,n,inSten 10 ure naar Baden Baden. _-_._l.l_S 29 bept De Monïtmr zegt in zijn staatkundig overzigt, dat geen berigt van eenig belanghedenuitSnanil de komn-lijke troepen die zich daar bevonden, zijn terug. vetrokken. Hetzelfde heeft te Cartageua plaats gei ad warde beweging is uitgebarsten, ten gevolge van bet vóór di. stad verscheen van drie fregatten der opstandelingen de commandant had de stad met de troepen ontruimd. Een gevecht tnsschen Serrano en Novaliches, dat men gemeld had ophanden te zijn heeft nog niet plaats gehad algeineen was men van oordeel, dat dit gevecht beiangrike&apos;gevolgen zou nebben. s J &amp;</p>
	<p>De u*.c/. meldt,.dat de gebroeders Concha aan de Koningin hebben geschreven, dat ten gevolge van hare weigering om zonder Marfori naar Madrid te Somen, zij meenden met meer voor den staat van zaken te kunnen instaan. Na ontvangst van dézen brief heeft de Koningin Pezuela ontboden, om te ban Sebastian een volledig ministerie zamen te stellen. De leden van den raad van state zijn mede opgeroepen. Deze maatregel wordt beschouwd als de voorlooper van een gewigtig besluit. .MADRID, 29 Sept. Volgens eene officiële bekendmaking zijn in het meerendeel der piovincie en in bijna alle eenigzins belangrijke stelen geene insurgenten meer. Calonio is uit Santander te Valladolid teruggekeerd. FLORENCE, 29 Sept. De Koning en generaal Menabrea zyn vertrokken, om de Keizerin van Rusland te eemoet te reizen. °</p>
	<p>LONDEN, 29 Sept. Suiker met goeden vrang en vastzeilende dito in rijzende stemming. — koffij vast. Ter -Aeé-véilingen gaat&apos;tamelijk veel om; groene soorten lagerin prijs. — Rijst vast. — Talk onveranderd.</p>
	<p>LONDEN, 29 Sept. Raapolie 31, Lijnolie 30, dito te Huil 30 sh.</p>
	<p>LIVERPOOL, 29 Sept. Katoen zeer vast, vooral Amerikaarscke soorten; de omzet bestond uit 10,000 b. Aangevoerd werden 41,875 b.</p>
	<p>BERLIJN, 29 Sept. Rogge: Sept.—Oct. 56%; Voorjaar 52i/s; Raapolie-. Sept—Oct. 9&apos;/f,; Voorjaar 91/2 — Voorloop: Sept—Oct. 173/s; Voorjaar J7I/4. HAMBURG, 29 Sept. Tarwe loopende maand 127; Sept — Oct. 126; Oct—Nov. 1221/.. Rogge loopende maand 97- Sept.—Oct. 95; Oct.—Nov. 93; Koolzaad en Lijnzaad fiaauwer; Raapolie in loco 20; Oct. 20; Mei 207/ g. De lucht is &apos;bewolkt.</p>
	<p>KEULEN, 29 Sept. Tarwe dadelijk 71/2; Nov. 6 BV_ • Maart 6.9; Rogge dadelijk 6&apos;/,»; Nov. 5.11 i-s; Maarts 11&apos; Raapolie dadelgk 105/IO; Oct. 10&apos;/S; Mei io1?/-; Lijnolie dadelijk 113/4. Alles lager. Het weder is regenachtig. Rijnhoogte 5 v. 1 d. PARIJS, 29 Sept. Raapolie: loopende maand fr. 82 50- Oct. fr. 82.— ; 2 laatste maanden fr. 82.— ; 4 eerste maanden fr. 81.75. ~ Voorloop.• loopende maand fr. 75 75; 4 eerste maanden fr. 69.75. — Lijnolie; loopende «&apos;aand &amp;• 89.— ; 4 eerste maanden fr. 88 50. — Meel 6merken: loopende maand fi: 74 75-, 2 laatste maanden fr. 68.— ; 4 maanden van Nov. fr. 64 50; 4 eerste maanden fr. 63 75 ¦ type Parijs loopende maand fr. 39.75. — Beeiworielsuiker 4de soort N°. 12 fr. 61.—.</p>
	<p>WEENEN. 29 Sept. (Slotkonrsen). 5 pCt. Metall. 56 50 B pCt. dito Mei&apos;s 57 20; 5 pCt. Met. 1866 57 70; 5 pCt h&lt;A. 61 60; 8 pCt. Met. Z:lver 1864 67.50; Aand. 1854 &apos;8.-; Dito Credit Inst. 1858 138.—; Dito 1860 82 10; Dito 1864 91.60; Act. Cred. Inst. 205.-; Dito Le-.-.b. Czorn «poon.. 183 25; Dito Nat. Ban. 713—; Staats-Spoorw Act. 253 5&quot;; Dito Noordcr-Spoorw. 185 50; Dito &apos;Je. se Lomb. 184.—; Eng. Oostenr. Kanfe 157.50, Napoleons (Pur 9.23. WisseDLonden 115.90; Hainb.Bs.- ; Parrjs4s..s.</p>
	<p>BlflLïlK, 28 Sept. (gi-tköeïsea.) S pöi. HetftlStek mk l 6 pCt. Nation. 63%; Oostenr. Aand. 188) .1 Vil BpOt.ltalië 51; Lomb. Shares 107; 5 pCt. Euss. 1822 881/4; Dito 1882 87; Aandeelen Dito 1864 1161/3 : Dito 1866 1141/.; 4V_ pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 188276%; HoU. Spw. Act. 993/4; 5 pCt. Turken 37%. Wissel: Londen 3/m. 6.233/4; Parijs 2/m. 81; Hamb. 2/m. 180V8&apos;; Amst. 2/m. 1421/4; Dito kort 142%; Weenen 2/m. 871/4-. Petersb. 3/m. 91%. .&apos;RAI. OORT, 29 Sept. (Slotkoersen). öpCt.Metaiï. ia. 6 50%6 ; Dito Nat. 517/8; Oostenrijksche Aandeelen 1860 71%; Dito 1864 94; Metalliek 1859 60%; Cred.-Act. 210.75; 6 pCt. Amerika 1882 76i/16 ; Dito 1885 74%; 5 pCt. Dito 1874 81%; 3 pCt. Spanje 1867 ; Pacificbahn —; N. Russ. Leening — Turken 371/4; Kurtschawkow —. Wissel: Londen k, z. 119&apos;fe; Weenen fc. z. 102%; Amst. k. z. 100. HAMBURG, 29 Sept, 5 pCt. Russ. Cert. 6SI/4; Dito 1862 831/4; Oostenr. Aand. 1860 71; r&gt; pCt. Amerika 1882 693/8 5 pCt. Italië 50; Lombarden 398. — Wissel: Londen 13.08% a — Amst, 35.42 a 40; Parjjs 1863/4 a —.Disconto 2 pCt. PARIJS, 28 Sept. 3 pCt. Geconsol. (opening) 69.— ; 3-pCt. Dito (slotk.) 69.05 ; Credit-Mob.(nouv.) 273; Dito Frans. Oost.-Spw. 553; Cred. Mob. Espagnol 272; Mexic. Oblig. Gestemp. 147; 3 pCt. Spanje —; 2% pCt. Dito —; 4 pCt. Russen 1887 —; 5 pCt. Metalliek 1865 318; spCt. Italië 51.70; 5 pCt. Tnrische Algem. Sch. 39.10; 6 pCt. Amerik. 1882 821/2 ?.</p>
	<p>BRUSSEL, 28 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48i/2; dito 1866 ; Oost. Cred.-Act. ; 4% pCt. België 100.80; 6 pCt. Amerik. 1882 733/4. — Wissel Londen — a —.— Amst. 2111/4.</p>
	<p>ANTWERPEN , 28 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek —; 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 885; 4% pCt. Belgen 100.90-, 3 pCt. Spanje —.—; 6 pCt. Amerika 1882 755/8-. Turken 37%. Wissel Londen 25 25; Amst. 211%-</p>
	<p>BROUWERSHAVEN, 29 Sent, Binnen: TEolus, de Vries, Bat. n. Rott., vertr. 3 Junij.</p>
</text>
