<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, 27 Sept. De liberale dagbladen blijven het Tory-ministerie beschuldigen van groote verkwisting van &apos;slands inkomsten, en trachten vooral aan te toonen, dat het even buitensporige als ondoelmatige beheer van het leger en de vloot, niet slechts eene nationale schande, maar ook een nationaal gevaar is. De Times tracht de discussien over dit punt op meer practisch terrein te brengen en merkt op, dat de minister van oorlog geen andere verdediging heeft dan op schooljongensmanier te zeggen: *Ik heb het niet alleen gedaan, maar die anderen (de liberalen) hebben het ook gedaan.&quot; De minister schijnt te denken, dat het leger goed moet zijn, omdat het kostbaar is, terwijl het de vraag juist is, of het land voor zijne millioenen werkelijk iets goeds verkrijgt. Het is een feit, dat het Britsche leger in stand wordt gehouden voor eene oneindig grootere som gelds dan eenig ander leger ter wereld. Nu oordeelt de Times, dat het volk volkomen regt heeft om te vragen, of deze meerdere kosten ontstaan door gebrek aan methode en door gebrek aan administratie, of door groote voortreffelijkheid en betere inrigting. Het is de pligt van dit Tory- Eonvernement om hierop antwoord te geven, want et vraagt dit jaar eene buitengewoon hooge som voor het leger. Nu raadt de Times den minister vau oorlog aan, om de Engelsche legerorganisatie eens met de Pruisische te vergelijken. Juist op dit oogenblik hebben de najaarsoefeningen van het Pruisische leger plaats. ledere legerafdeeling heeft jaarlijks een veertiendaagschen veldtogt te maken. Elk jaar wordt eene andere localiteit en eene andere soort van terrein gekozen. Telkens voeren andere officieren liet hoofdcoramando over twee legers, welke men op het terrein brengt. Eiken dag maakt men rnarschen en contramarschen van 13 tot 18 mijlen, en twee of drie nachten bivouacqueert men in het open veld zonder tenten. De Times verzoekt sir John Pakington, den minister van oorlog, dit stelsel te bestuderen en het te vergelijken met het Britsche, hetwelk jaar op jaar de soldaten naar hetzelfde Aldershotkamp zendt, om op denzelfden heidegrond telkens dezelfde evolutien te doen. Engeland is zeer rijk en het volk wil zooveel betalen als noodig is, maar het eischt dan ook, dat de organisatie en de kracht van het leger niet minder zijn dan die der mogendheden op het vasteland. De Heer Disraeli logeert bij de Koningin te Balmoral, en eenige dagbladen verontrusten zich over den grooten en toenemenden invloed, welken bij op de Koningin begint teverkrijgen. Ue london Review merkt dienaangaande op, dat het karakter .er Koningin de beste waarborg is, dat Disraeji zÜn invloed niet al te zeer zal kunnen misbnjikén. Koningin Victoria heeft een verstandigen en hoogst ontwik, keiden echtgenoot verloren; zij mist den even staatkundigen als eenvoudigen raad van haar oom Leopold, die het ideaal wag van den onpartij digen, grondwettigen vorst van een vrij en souverein volk; maar de Koningin heefttsteeds gehandeld naar de voorschriften van haar eigen ..; &gt;™nd verstand en het is niet waarschijnlijk, dat zij de staatkunde van tegenkanting der Georges zal volgen. Eenige menschen beklagen haar, dat zij den volkswil niet kan ten uitvoer brengen door een einde te maken aan de lersehe staatskerk, omdat zij in dat geval haar krooningseed zou breken, met welken zij gezworen heeft te waken voor de instandhouding der betrekking tusschen kerk en staat. De London Review zegt, dat indien deze theorie opgaat, het volk en het Parlement van hunne wetgevende magt beroofd worden. De vorm van den krooningseed, voor 200 jaren vastgesteld, zou in dat geval elke verandering onmogelijk maken in de staatsinrigtmg, welke de tijd noodzakelijk maakt. In de koloniën, welke toch ak gedeelten van Engeland worden beschouwd, heeft men de staatskerk reeds afgeschaft, en geen mensch heeft het toen in het hoofd gekregen, dat de Koningin daardoor haren eed heeft gebroken. De Economist rigt een ernstig woord tot de aandeelhouders van de koninklijke bank van Liverpool, en waarschuwt hen tegen het gevaar, om de zaken van bankroete debiteurs te bemantelen. Niets is zoo onvoorzigtig en onverantwoordelijk dan de maatregel, om aan insolvente debiteurs toe te staan nieuwe schulden te maken, ten einde de oude te betalen. Men doet derde personen groot nadeel, en dikwijls verliest men zelf nog meer. De aandeelhouders behoeven geene onwaardige bedoelingen bij hunne commissie te onderstellen , indien zij meenen dat de algemeene vergadering welligt minder toegeeflijkheid zal betoonen aan eenige bijzondere debiteurs der bank, dan eene kleine commissie, wier bepaald belang het is, dat alles zoo coulant en aangenaam mogelijk worde geschikt. Misschien vinden de gezamenlgke aandeelhouders bovendien nog wel eene andere wijze om hunne belangen te verdedigen, wanneer zij de geheele waarheid kennen aangaande de transactien, welke den ondergang der bank hebben te weeg gebragt. In elk geval behooren zij hun pligt te doen, en dan hebben zij op zijn minst genomen toch de voldoening de schuldigen te leeren kennen en welligt te kunnen straffen.</p>
	<p>De speaker of voorzitter van het Huis der Gemeenten heeft de kiezers van Nottingham uitgenoodigd hem te herkiezen en zich bij deze gelegenheid als volgt uitgelaten. Als speaker heb ik mij buiten de partij-politiek gehouden; ik achtte het mijn pligt het vertrouwen van het Huis te verwerven door strikte onpartijdigheid. Ik was niet geroepen een gevoelen uit te spreken over de aangenomen voorstellen betrekkelijk de lersehe staatskerk. Dat in de tegenwoordige inrigting dier kerk eenige verandering moet worden gebragt, schijnt thans aan weerszijden erkend te worden; dat is ook altijd mijn gevoelen geweest. Er zullen in het nieuwe Parlement waarschijnlijk twee voorstellen worden gedaan, een om de staatskerk in lerland verder in te krimpen en een om haar als staatsinstelling te vernietigen. Ik zal trachten mij een juist oordeel over dat vraagstuk te vormen en daarbij uitsluitend letten op het belang van lerland en het Vereenigd Koningrijk.</p>
</text>
