<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden verloste van een dooden ZOON ANNA KLEINE— TRIPLER. Amstekdam, 28 September 1868. (24419) Bevallen van eene DOCHTERVxoiiweC. VON HEMERT, geboren VAS VISSER. Amsterdam, 29 September 1868. Eenige Kennisgeving. (24423) Bevallen van een dooden ZOON SOPHIA DE LIMA— VAN IJSEN. 26 September 1868. (24298) Eenige Kennisgeving. Heden overleed tot diepe droefheid van mij en mijne Kinderen, mijn geliefde Echtgenoot de Heer JOHANNES BRONDERT, in den ouderdom van 67 jaren. Amsterdam, 26 September 1868. (24389) B. BRONDERT—EVERS. Heden overleed tot mijne diepe droefheid mijne hartelijk geliefde Echtgenoot, Vrouwe JACOBA VAN EEGHEN, in den ouderdom van 46 jaren. H. RAHUSEN. Amsterdam. 27 September 18fi8. (244181 Deden overleed onze dierbare Vader en Benuwdvader, PIETER KUYPER VAN HARPEN, in den ouderdom van bijna 66 jaren. Amstekdam, 27 September 1868. A. L. KUYPER VAN HARPEN, (24424) uit aller naam. Na een langdurig lijden overleed heden in den ouderdom van ruim 49 jaren CHRISTOPHINA EGBERTINA JOHANNA BEGEMANN, geliefde Echtgenoot van Amstekdam, VV. G. DEELMAN. 28 September 1863. (24417) Algemeene en Bijzondere. Kennisgeving. Tot onze diepe droefheid overleed heden, na een langdurig lijden, onze geliefde Vader en Behuw_vader de Edel Achtbare Heer A. HOLM, in den ouderdom van 73 jaren. Haarlem , 24 September 1868. Uit aller naam (24195) S. HOLM. Wegens de uitgebreidheid der betrekkingen strekt deze algemeene Kennisgeving levens tol bijzondere aan Vriendni en Bekenden. • (24195) Heden overleed in den ouderdom &apos;Van 5 iaren en 4 maanden , ons geliefd eenig kind, MARIA GEEETEUIDA, na eene kortstondige ziekte van slechts twee dagen. Hilversum&quot;, A. F. VAN OS. 26 September 1868. A. M. VAN OS. (24420) STANGENBEEGEE. Eenige en algemeene kennisgeving, Heden avond, ten 10 ure, overleed na eene ziekte van 14 dagen mijn geliefde Broeder HINDEIK LUBBEETS DE BÓEE; bij bereikte den ouderdom van rnim 57 jaren. Nieuwe Schans, P. L. DE BOEE. 24 September 186 S. (24421) Voor dè vele en hartelijke bewijzen&apos;van deelneming bij het overlijden van mijnen geliefden Echtgenoot aan mij bstoond, betuig ik mijnen opregten dank. Haarlem. M. H. BAUM, (24176) Wed. J. KLEYN.</p>
</text>
