<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AGSLAG DER BUITENPLAATS BIJXSTitOOIË. De op 1 October 1867 geveilde BIiëTEMPLAATS RIJNSTROOM, over Alphen, is in bod gebragt als volgt: N°. 1. De Heerenhuizing c. a., Schuitenhuis, Menagerie , Vijver, Bosch. Boomgaard, enz., groot 1 Bunder, 51 Roeden, 62 Ellen op ƒ 8200.— i 2. Het Koets- enTuinmanshuis, Schuur en Moestuin, groot 63 R., 63 Ellen, op « 3000.— n 3. Het Bosch, met Koepel, groot 61 R., 50 Ellen, op. * 1530.— k 4. De Overtuin, groot 10 R., 40 Ellen, op « 410.— ƒ13,140.— De afzonderlijke en gecombineerde Afslag der Perceelen zal plaats hebben op Dingsdag den Ssten October 1867, voormiddag 11 nre, in het Logement de Vergulde Wagen, over Alphen. Nadere inlichtingen te verkrijgen ten Kantore van den Notaris VAN DER LEE, te Aarlanderveen. (23955) . 4© ©uiden BelooMiii? ; voor dengene. die lemand, welke eme Vaste Betrekking heeft, eene 1 Som van 300 GULttEN kan TER LEEN bezorgen voor den tijd ( van negen maanden. Adres met Franco Brieven, onder Lett. M. 8., Bureau Handelsblad. (23i&gt;69) &apos;m. lIA^lïMAMff*V ¦ OUDEBÜUGSÏHEG 131 J DKN ï\ IEUWKNDIJK 11185. MAGAZIJN VAN HEEREN- en K.iNE»£R-&amp;LEEIMNGST9JK.KEN. ONTVANGEN 1 eene buitengewoon groote Sortering der nieuwste WENTERSTOFEEN, van af do minste tot ook de fijnste Kwaliteit; daar ik door deze groote Inkoopen in de gelegenheid ben gesteld . mijne prijzen zoo laag te stellen, zoo vlei ik mij, als ten vorige jaren, met een &apos; druk bezoek vereerd te worden. (23946) &quot; SOHO pagina*§ Mnstelif VOCAAL en INSTRÏJMENTAAL, zijn mij geworden, om: 5 a Twee Cents de Pagfina i met spoed te realiseren. Men vindt er bij veel MTJSICA SACRA (Roomsche en andere Lithurgiën), ORKEST-STUKKEN, voor welke beide, het getal pagina&apos;s eenigzins groot zijnde, de prijs merkelijk minder nog wordt; voorts Adam, Ascher, Bartholdy, BEETHOVEN, Bertini&apos;s, Bever, Concone, Czerny, enz., enz. lemand binnen of ï buiten &apos;s Hage een 1000 of meerdere ter inzage verlangende, gelieve t met franco toezending van ƒ1 voor elke 1000, op te geven uit welke i soort van Muziek het assortiment hebbe te bestaan; om, voor min stens het gezonden beloop behoudende, binnen 3 maal 24 uren af i te handelen; de onverhoopt door mij niet geplaatste spoedig terug r moetende. j Bij mijne duizende Photographien, gesteendrukte en gegraveerde Portretten , Autografen , Landkaarten , enz., zijn dezer dagen gevoegd de DOM van FRANKFORT vóór en gedurende den Brand op 15 Augustus il., Z. M. WILLEM II met bijschrift op verso , LAURENS COSTER, naar eene oude afbeelding, FOCK, Burgemeester , van Amsterdam, Junins. nar.r Hollar, JAMES COOK, W. P. DE Ch. VRUGT met bijschrift op verso, DONATO, Danser op één been, Gezusters DELEPiERRE , ANDRIES SNOEK, EMILE DE VEIENT, r, de actuele Holl. en Fransche Tooneelkunstenaars-. wordende, op franco toezending van ƒl, mede hiervan een 25 opberien, franco gezonden. Brieven franco s. v. p. ? Het Museum zal antwoord en toezending frankeren. de terugzending en liquidatie franco verwachtende. MUSEUM WILLEM TWEE, &apos;s HAGE. - (23943) A. VAN TETROOPE. J| BATAVIA JL&apos; Pt TE AMSTERDAM MjÊf^ v&quot;o O M U ï f, Qeaagwiw** J. N. &apos;£. GROüX ËWOÜBT. &apos; (SLOT BEPAAL© 25 OEZER.) Deze snelzeilende bodem, met zeer goede Inrigtingen voor Passagiers, is voorzien van een voldoend getal LIFE PRESERVERS TOardool *&quot;** ™* Wer- Tot nadere inlichting gelieve men zich te tct^»™- v j ir i laar W. BAKKER Bz&quot; zoo mede voor Ladini J .den^,e- Cargadoors DE. CONINGH &amp; C°. mg en Pas£agl^/e J. A. VAN MINDEN, E. VITA ISRAËL, J. J. GOSELING 1 BENEDICTUS en M. H. BOAS, Makelaars, zullen op MAANDAG OCTOBER 18«7, op gewonen tijd, in het Locaal de Brakke Grom ten overstaan van de Notarissen MULDER en KANNE, verkoope: N&quot;.l.De Hechte, Sterkeen solied gebouwde STOOMEABBIEK,g diend hebbende tot eeneDiamantsnjperij met Stoommachine.Stoomket en de zich daarbij bevindende gereedschappen, Bergplaats, ope Plaats en Erf, staande en gelegen, in de Rapenburgerstraat, in ni Waaigat, V 491 en N°. 2 Een Hecht, Sterk en Weldoortimmei HUMS, met afzonderlijk verhuurde Benedenwoning, open Plaats e Erf, staande en gelegen in de Rapenburgerstraat, op den hoek va het Waaigat, V 492. De Perceelen N°. len 2 zullen eerst ied( afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild, en daarna gezamei lijk in slag worden gelegd. Breeder bij Eilletten omschreven. 1 bezigtigen des Zondags en Dingsdags alsmede op den verkoopdag van 12 tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilcond tien, zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen, ten Kantoi vau gemelde Notarissen, op den Kloveniersburgwal tegen over h( Rusland. (21086) &quot;iJt VERKOOPING Tl MIDDELBURG /#QÉr4 De Makelaar J. J. DE KANTER, als las! JyJ\SnßkjA hebbende van zijne Meesters, zal te koop aanbh fi/1/W^wMÊk cen&apos; °P Zaturdag den 19den October 1867, dt ¦MK&lt;fwMLw&amp;. Avonds te Half Zeven Ure precies, in d e*a*3SfeÉm3 ItaLßövenzaal van de Sociëteit DE VERGENOL Vc^ëMBBKÊ^GING, op de Groote Markt: HET SNELZEILEND KOFERVAST NEDERLANDSCH RARKSCHÏP lABIA9 laatst gevoerd door Kapitein E. N. F. VAN WULVEN, bekleed me geol Metaal, lang over Steven 33,86 Ellen, wijd 6,00 Ellen, hol 4,9 Eilen, groot 380 Tonnen, hoogte Tusschendeks 2,00 Ellen, te wate gelaten ten Jare 1854, met al de bij het Schip behoorende RONDHOUTEN, STAAND EN LOOPEND WANT, ANKERS, ZEILEN en verderen INVENTARIS. Het Schip is geclassificeerd bij Vemtas 5/6 L 1. 1. en bij de Vei eeniging van Holl. Assuradeuren Al. De verkooping zal geschieden ten overstaan van de Notansse P. VAN DE GRAFT en L. L. WOÜTERSEN. ;&apos;.Het Schip is te bezigtigen Twee Dagen vóór en op den Verkoop dag, des Morgens van 9—12 en des Namiddags van 2—6 Ure, o vertoon eener Toegangskaart, verkrijgbaar bij bovengenoemde Makelaar, bij wien ook Afdrukken van den Inventaris en nader Inlichtingen te bekomen zijn. De bij het Schip behoorende CHRONOMETER van BARRAUE London N°. 2016, zal afzonderlijk worden geveild. NOG ZULLEN AFZONDERLIJK WORDEN GEVEILD TWEE CHRONOMETERS, als: 1 ACHTDAAGSCHE van ARNOLD en DENT, Londo: N°. 1211; 1 EENDAAGSGHE van CHARL. FRODSHAM, Londo: N&quot;. 2636. (23879) j- G. J. BOELEN, Makelaar, zal op Maandaj A 21 October 1867, te Amsterdam, in de Nieuw / IV-^i Stads-Herberg aan het IJ, ten overstaan van dei ///»V4 Deurwaarder B. D. BEETS, Verkoopen: ///«*. *ïï Het in 1839 nieuw gebouwde DUIKERSCHII /(jLmtZb. genaamd de Hollandsche Duiker, lang 20.5 Ned „^MÊfflÊfóL*. Ellen , breed 6.70 Ned. Ellen , diep 2.25 Ned «SSlgjl^iSPlEllen, en gemeten op 183 Ned. Tonnen, me deszelfs DUIRER-TOESTELLEN, Stoommachines, Luchtpomj en Inventaris, hebbende gediend tot het ophalen van schatten ui het Wrak van het bij Terschelling gezonden Schip Lutine. , Het Duikerschip is te bezigtigen te Alkmaar tot 10 October ei van af 14 October tot den Verkoop te Amsterdam, m het Oosterdok Informatien zfn te bekomen bij boyengenoemden Makelaar ot bi de Cargadoors FLORIS DER KI ND EREN en ZOON, t, Amsterdam. (23927) NED. RHIJN-SPOORWEG. AANBESTEDING van het leveren van ZESTK DUIZEND EIKEN DWARSLEGGERS, in Acht Psrceelen en EIKEN HOUT voor HONDERD WISSELS, in Tien Perceelen. Bestekkei on de Hoofdstations verkrijgbaar, alsmede bij den Ingenieur van dei weg te Utrecht. Inschrijvings-Billetten franco aan de Directie ti TTtrecht in te zenden, uiterlijk 30 October a. s. UmECHT October 1867. 1 _PE DIRECTIE. (23859)</p>
</text>
