<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De HEER die Dingsdag 1 October des Namiddags P zijne Woonplaats heeft verlaten, wordt DRINGEND verzocht zijn , Adres op te geven aan het hem welbekend Adres, in zijn eigen i belang. (24006) OESTERS EN CAVIAR, t Talingen, Eendvogels, Biefstuk, Haring- en Kreeften-Salade, gechyleerde Paling, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (24019) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. MAiÉoiir DE CHAIES, SOIEKÏES, NOUVEAUTÉS, ETC. F. E. &quot;NAGEL, Ealverstraat, D 140. i ONTVANGEN VAN PARLIS een groote en geheel nieuwe &quot; Collectie CHALES LONGS en DOEKEi\. (24004) ; &quot; CAIMIIIIi,&quot; STILSTBEG, F 188. &apos; Handel in ECHT NEDERL. BEIJERSCH BIER. Dagelijks versch verkrijgbaar bij de Flesch en bij hst Glas. BESTELKANTOOR van de KONINKLIJK NERERLANDSCH BEIJIERSCH BIERBROUWERIJ!. (24028) : Motel Pays-Bas* In bovengenoemd Hotel wordt GEVBAAGD een bekwame KELLNER, bekend met de Fransche en Duitsche Talen. (24030) DANS-CURSUS. Ondergeteekende verwittigt, dat de DANS-CURSUS voor Jonge Heeren en Jonge Jufvrouwen ten zijnen Huize des Woensdags en Zaturdags Namiddags, zal aanvangen op Woensdag 10 October e. k. De Cursus voor Heeren en Dames op Vrijdag 8 November e. k. Informatien dienaangaande ten Huize van (24026) Lauriergracht, N°. 258. C. F. VAN SWAANINGEN. TWEE IOISTER-CONCERTEN, op DINGSÜAG 8 en WOENSDAG 9 OCTOBER, IN HET &amp;Meiëvoör VrolUsvliit9 te geven door het Muziekcorps van het Regement der GEKBAMEEIE VAN DE KEIZERLIJKE GARDE UIT PARIJS, hetwelk thans eene Kunstreis doet. Onder Directie van den Chef de Musique, den Heer RIEDEL. Het Muziekcorps is 60 man sterk en geeft zijne Concerten in groot Uniform. Aanvang 7Va Ure. Entree voor het Publiek (voor elk Concert) ƒl. Leden van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT hebben, op vertoon van hun diploma, met eene Dame toegang voor de helft van den entreeprijs, voor hot Publiek vastgesteld. SÈÉÉI?*1&quot; Er zullen -stellig niet meer dan T WEE CONCERTEN JpSiF worden gegeven. (24012) Verdere bijzonderheden zullen op de Affiches worden medegedeeld.</p>
</text>
