<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij ACTE op den 2len October 1867,&quot; voor den Notaris CHRISTIAAN VAN OLST Juuiob, alhier verleden, is tusschen den Heer FRANCISCUS TELDERS, Commissionair en Mevrouw ANNA ELISABETH FRANKE, Weduwe van den Heer HENRICUS WILLEM GERARD WERLEMANN, zonder beroep, beide wonende hier ter stede, eene VENNOOTSCHAP aangegaan, tot het drijven van Handel en het uitoefenen van Agentuur- en Commissiehandel, onder de Firma TELDERS en WERLEMANN. Deze Vennootschap is gevestigd hier ter stede, heeft aanvang genomeu 15 Augustus laatstleden en is aangegaan voor onbepaalden tijd. De Firma zal alleen door den eersten Contractant mogen worden gebruikt en getetkend, doch niet anders dan voor Zaken de Vennootschap direct aangaande. (24010) TWEEDE VERIPICATrE. De Schuldeischers in het Faillissement van G. 11. KREKELAAR, Uitdrager en Inlandsch Kramer, worden bij deze opgeroepen tot het bijwonen der Tweede Bijeenkomst ter Verificatie, welke bepaald is op Woensdag 23 October 1867, ten Elf ure, in het Geregtsgebouw alhier. De Curator, Leyden, Mr. W. P. STEENHOFF. 3 October 1867. (24007) &apos; De ONDERGETEEKENDE maakt bij deze bekend, dat hij HEDEN bij zijn SIGAREN-FABRIEK EEN WINKEL GEOPEND HEEFT, op de Leidschestraat, tusschen de Heeren- en Keizersgracht, JJ377. Amstekdam, Jl. A. EK DEL. 5 October 1867. (23998) De ONDERGETEEKENDE, door Sukkelende omstandigheden genoodzaakt, zijne SLIJPERIJ! in OPTISCHE BRILLENGLAZEN te kwiteren, gevoelt zich verpligt, zijnen Geachten Begunstigers dank toe te brengen voor het hem zoo vele jaren geschonken vertrouwen. W. J. VAN DEIJIL BUNDERS. NB. De nog voorhanden zijnde Goederen worden tot Primo Mei aanstaande tot zeer LAGE PRIJZEN uitverkocht, Nieuw Amstelstraatje Z 146. __ (23949) &quot;Hen vraagt te koop een of twee goed onderhouden ijzeren of houten PAK-of VOLKSSCHUITEN. Opgave van prijs, grootte, ouderdom en waar te bezigtigen, met franco Brieven onder Letter M., aan den boekhandel Wed. J. R. VAN ROSSÜM, te Utrecht. (23264) ~ m e n Wm. In het Vak van MODES biedt zich aan: Eene EERSTE WERKSTER, die wegens bekwaamheid, enz., de beste Getuigschriften kan produceren. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder Lett. M. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (23948) Een JONG MENSCH, oud 25 jaren, wenscht geplaatst te worden als REIZIGER, liefst in WIJNEN, GEDISTILLEERD of SIGAREN. Offerten franco onder Letter R., bij den Boekhandelaar J. B. SPAAN, te Kampen. (23979 Een Fatsoenlijk JONG MENSCH, de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche Talen magtig, wenscht zich te engageren tot het doen van BUITENLANDSCHE of OVERZEE&apos;SCHE REIZEN. De meest voldoende Bewijzen van Soliditeit, enz., knnnen worden gegeven. Adres franco Lett. B. R. Bureau Handelsblad. (23976)</p>
</text>
