<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 2 Oct. {Part. Corr.) Het is reeis lane _el._. „ __._,__ ge ene beurs beleefde zooi slecht als die vau l_dX.8&amp;_Öe Hat heden avond te Biarntz, onder voomtting des Kekerse*w zitting van.den munster- en famüpaad zou plaat! hebben. De He«e_ Fould, de Persigny, Dronyn de Ltaja enïlouherbemdwrichald-. en aanstaanden Zondag zon, naar men zegt, de natie in den vorm ] van een brief des Keizers aan den een of anderen minister vernemen, wat in deze zitting besloten is. Onder de geruchten, welke eigèüi;jk tot de daling het meest bijdroegen, behoorde dat van eene ernstige I ongesteldheid dcs Keizers, hetwelk echter door den commissaris der beurs officieel werd tegengesproken. Ook de Heer Nigra is naar Biarritz vertrokken. Naar aanleiding van rustverstoringen, welke, naar men beweerde, op verscheidene punten van het Pauselijk gebied waren uitgebarsten, meende de Heer Nigra aan den Keizer persoonlijk de verzekering te moeten overbrengen, dat Italië sterk genoeg is voor de handhaving der rust in zijn eigen land en derhalve geene vreemde tusschenkomst noodig is. Volgens mijne inlichtingen wordt de roep «Rome als hoofdstad&quot; sedert de inhechtenisneming van Garibaldi, luider dan ooit aangeheven; de spoedige vervulling van dezen volkswensch is alleen in staat het tegenwoordig kabinet te redden; ook wordt mij verzekerd, dat de val van Ratazzi het teeken zal zijn tot het sluiten van een Italiaansch-Pruisisch verbond. Een dergelijk verbond is overigens in Italië meer en &apos;meer populair geworden.naar mate de //zwarte stippen&quot; zich aan don keizerlijken gezigteinder hebben vermeerderd. Over het algemeen kan ik echter.met zeggen, dat er bijzondere reden bestond voorde buitengewone daling dor beurs. Later, na de genoemde tegenspraak van den beurs-commissaris, herstelden de prijzen zich eenigzins. Het berigt van den Etcndard, waarin de verschillende in omloop gebragte geruchten worden tegengesproken, alsmede de geruststellende verklaringen van de Patrie zijn v overigens reeds per telegraaf bekend geworden. Het escader der Middellandsehe Zee heeft bevel ontvangen de Hyeres niet te verlaten. De minister van oorlog correspondeert sedert verscheidene dagen met de corps-commandanten slechts in cijferschrift. |\ De prijs van het meel, hetwelk in de vorige week op fr. 83 per zak van 157 kilos was gedaald, is weder gerezen tot fr. 87. Derijzing van het meel in de laatste tijden wordt daaraan toegeschreven, dat, ten gevolge van het met Engeland gesloten handelsverdrag, do uitvoer van granen aanmerkelijk is toegenomen. Inmiddels worden hier eiken dag op de muren in de voorsteden oproerige piakkaten aangeplakt, welke de politie wel is waar afscheurt, maar waarbij zij den bepaalden last heeft ontvangen, de inhechtenisneming vau personen, althans in het openbaar, zooveel mogelijk te vermijden. Het Crédit Mobilier steeg ter beurze van heden tot fr. 170. Naar men zeide zou de regering den door Mirès en anderen openbaar gemaakten staat der portefeuille van deze instelling door middel van een communiqué logenstraften. Waarom niet ? Is het keizerrijk niet solidair met de Pereires verbonden ?</p>
	<p>Er wordt in sommige kringen veel gesproken van een diner, dat te Chamarande bij den Heer de Persigny heeft plaats gehad. Gedurende dat diner heeft de gastheer zich laten vervoeren tot aanvallen tegen de politiek van het en tegen de omgeving des Keizers, en wel op zóó hevige wijze, dat zijne gasten, voor het meerendeel officiële personaadjes en bekende conservatieven, in groote verlegenheid werden gebragt. — De raad van bestuur van het Crédit-Mobilier zendt aan alle bladen de volgende ophelderende verklaringen: Het is onwaar dat het kapitaal der maatschappij bijna geheel verloren is; hot Crédit- Mobilier heeft ook niet, gelijk men gezegd heeft, 72000 actiën van de Société Immobilière in portefeuille. De raad van bestuur verklaart daarenboven, dat er nimmer plan geweest is om het Orédit-Mobilier zamen te smelten met de Société- Générale ; on eenigheid met de Fransche bank is er evenmin geweest, en men heeft geen schrede gedaan , om hulp te krijgen bij de dotatie-kassen van het leger. — De Moniieur maakt opmerkzaam op de optreding eener nieuwe zeemogendheid. »De Duitsche bondsvloot&quot; — zegt dat blad — .noet heden, 1 October, haar bestaan officieel aanvangen. Immers wordt op de Pruisische oorlogschepen heden plegtig de eedgenootschappelijke vlag, dat is zwart, wit en rood, geheschen ter vervanging der koninklijk Pruisische vlag, die wit en zwart vertoont.&quot;</p>
</text>
