<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>SCHIEDAM, 14 Febr. Houtwijn ƒ 13.75; Genever ƒ 19.25; Amst» Proef ƒ 20.50; Spoeling ƒl.lO. DORDRECHT; 14 Febr. Tarwe bleef onveranderd, ging in he begin der markt door weinig aanvoer beter, later door &apos;meerder ter veil komende partijen minder gunstig van dc hand. Van jarige witW Overm.-en Zeeuws, is van ƒ 11.50 tot 12, nieuwe dito en Vlaamscln) ƒ11.70, 12.10, Overm. ƒ 10.80,11.60 bedongen. Zomer-Tarwekwaffl niet voor. Rogge 20 c. hooger verkocht. Jar. Overm., Zeeuwsche en Vl. tot ƒB, 8 60, nieuwe ƒ 7.30, 8. Geveild per 2100 ft&apos; 145/2 ft Limburger ƒ240, 120 ft&apos; Petersb. ƒ240 en per 2250 ffi 120 ft&apos;oude Champagne ƒ 245. Garst prijshoudend. Winter zakmaat ƒ 6.90, 7 80, ge&quot; stort ƒ7.80,8.20, Zomer zakmaat ƒ6.50, ƒ7.20, gestort ƒ 7.1&quot; &gt; 7.50. Spelt tot vorigen prijs verkocht en aangeboden. Nieuwe f 3.80. ƒ4.50, jarige ƒ4.50. Haver door meerder kooplust 20 c. hooger. Van mooije nieuwe ml. was grif ƒ4.20 te bedingen, mindere werd tot ƒ3.40, 3.90 genomen, jarige ƒ450 geveild, Nieuwe Dikk» ƒ4.20 a 5.20. Paarden-boonen 20 cents hooger gedaan. De besto tot ƒB, mindere ƒ6.80 a 7.70. Duiven-boonen bleven als voren t« koop van ƒ8.50 tot 9. Witte- en Bruinc-boonen. Witte in eenen doen ƒll a 13, Bruine schaarsch en hooger ƒll a 15. Erwten. Pmkkokende Blaauwe blijven voortdurend &quot;schaarsch ts bekomen, werden ui&apos; dien hoofde graag 30 cents hooger mat f 9.80 betaald, afwijkende bleven onveranderd ƒ7 SO, 8.30; witte ƒB.OO. Boekweit per 2100® is voor Bredaschc ƒ2OB, 21Ö besteed, j Peel ƒ 200, 208; Holsteinsel» ƒ228 geveild. Koolzaad met kleinen handel. Voor ordinair Oven* J. 63; Flakk. _ 60 besteed; 9 vats April _ V 3 lager _ 691/2 gelaten; najaar als voren &lt;£71; Lijnzaad stil; Raapolie: vlieg, tot ƒ 371/4 bij kleinigheden gedaan, 6/w. ƒ 381/2, termijnen niet lager, Mei ƒ3B* najaar /&apos;&lt;-39V2. Lijnolie 50 c. lager; vlieg, ƒ 37, 6/w. ƒ3B, voorjaar ƒ37 Vs. Raapkoeken prijsh; harde /76 a 80, Zachte ƒ 98. Lijn* koeken: harde zonder handel tot ƒ 115 a ƒl2O te Koop , zaclrt» ƒ 145 a 150 gedaan. ZAANDAM, 14 Febr. Raapolie onveranderdflaatfw; vlieg, ƒ3/V-J&apos; 37; Mei ./&apos;3Bi,&apos;.i, 38; najaar ƒ 39i/j, 39. Lijnolie sl;ip; vlieg, ƒ37; voorjaar ƒ 371/4; najaar j 371/2. Petroleum ƒ 20 a 20 naar kleur en geur. MIDDFLBUKG, 14 Febr. Tarwe met goeden aanvoer; Garst weiaÜ gevraagd, onveranderd; Witteböóhen met afucmeuden aanvoer 50 &lt;•&apos;• hooger, gevraagd; Erwten onveranderd. HOORN, 14 Febr. De hoogste prijs der kleine Graskaas was heden ƒ33. Aanvoer 26 stapels, wegende 5905 ft\ BfiOEK IN WATERLAND, 14 Febr. Ter Kaasmarkt zijn aangevoerd 7 stapels Kaas, te zamen 804 stuks, wegende 1714 ft\ Hoeg»tB prijs ƒ 31.50 per 50 ft*. ANTWERPEN, 14 Febr. Koffij zonder nieuwe afdoeningen uit de eerste hand; op den gunstigen afloop der Hollandsche veiling zij» de houders echter yast gestemd. — Petroleum vaster, halfwit fr- *• en wit fr. 48 a 49. — Rijst prijshoudend, van ongepelde werden 2000 b. Necransie pr. Corneille David gekocht. — Granen met onb1-&apos;&apos; langrijken handel, van Tarwe werd eene partij Poolsch Odessa to* fr. 37 en roode en witte Polder tot fr. 34 a 341/4 verkocht; dispeninl. Rog&lt;re werd besteed met fr. 211/ o. BALTIMORE, 26 Jan. Tabak bijna zonder handel; de voorraad is klein, en de houders zijn vast gestemd. Inspectie 380 v. Mar) land en sv. Ohio. Men noteert goed ord. Maryland doll. 5 a 5.50; Old0 inferieur a goed ord. doll. 4 a 6; voorraad 18,073 v. — VracfiMQ hooier, daar er weinig schepen voorhanden waren; naar Liverpoo&apos; werd 20 a 25 sh. besteed voor zwaar g-oed. Naar Rotterdam lade&quot; 2 schepen. — Koets op Londen in goud 109 a 1/4, en on Amsterdam 411/8 a 1/2 c. r</p>
</text>
