<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan üe Redactie. Het berigt betreffende de stranding van het Amerik. schip Addisoii. kapt. Sloan, van Java herwaarts, in de N. It. Ct. van 11 Febr. Ijvoorkomende, houdt in, dat genoemde gezagvoerder met ecu Engelschen loods aan. boord het Westgat heeft willen hinnenzeilen en toen op. de Haaks is gestrand en verbrijzeld. Dit berigt is onjuist omtrek&apos; beide gevallen en zou het vermoeden doen ontstaan, dat kapt. Sloan een Engelschen loods hebbende, geen Hollandschen loods verlangden gevraagd heeft. Ter wille der waarheid achten wij het van onzen plig&apos; het tegendeel te verklaren. Uit de schcepsverklaring voor den Amerikaanschen consul door kapt. Sloan afgelegd, blijkt, dat hij met zwaar stormweder den 7den Febr. het vuurschip op de Noord-Hinder p*s* seerde, den Bsten ten 2 uur des namiddags zich ter hoogte van Egmond bevond (waar een loodsstation is) , het weder helderde op en de wind nam af, zoo zelfs, dat hij zijne bramzeilen had bijstaan» ten 31/2 uur was hij op de hoogte van Petten, ten 4 uur ontdekte hij een groote boei, het weder wa 3 helder. Hij had eene loodsboot ui het gezigt, die naar binnen zeilde, doch geen acht op hem sloeg» niettegenstaande hij al dien tijd zijne loodsvlag waaijende had. (P lot Boat in sight, but steering in for the harbour taking no notico 01 our Pilotfiag; the Union Jack flying at the fore top gallant mast.) Ten 5 uur des namiddags stootte het schip, hét overige isbekendi do bodem verbrijzelde en met uitzondering van den kapitein en 5 man vond do equipagie en des kapiteins vrouw en kind den dood in d 9 golven. Het is dus een feit, dat noch bij Egmond, noch bij het binnenkomen door loodsen eenige assistentie is verleend, hoewel die gevorderd werd, want indien de loodskotter geen beschikbaren loods meer aan boord had om op de Addison over te zetten, dan nog had bij dezen bodem kunnen voorzeilen. Wij zijn onderrigt, dat aan Z. Exc den minister van marine namens den kapitein aangifte van het voorgevallene is gedaan, teu «inde een onderzoek in te stellen, doch daaf uit niet zoo algemeen bekend wordt, hebben wij gemeend het bovenstaande in uw dagblad te moeten publiceren, &apos;opdat men wetc ho 9 de loodsen zich in dezen hebben gedragen. Met verschuldigde achting teekenen wij Amsiïedam, 15 Februarij 1867. Uwe Dw. Dienaren: DE VOS _ ZOON, Agents to the Board of&apos; Underwriters at New-York.</p>
</text>
