<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tegen I°. Mei e. k. wordt TE HUUR aangeboden een GROOT HUIS, gelegen op het fraaiste gedeelte der Heerengracht, desverkiezende GEMEUBELEEEHD&apos; of ONGEMEUBELEERD* Huurprijs ongemeubeleerd /&apos; 1100. Refieeterenden gelieven zich te adresseren onder lett. A. G. X., franco Bureau Handelblad. (3747) EÈNIraiËLBËDÏËNDE, grondig bekend met het vak van LINNENS en &quot;WITTE GOE&quot; DEREN, kan in Amsterdam tegen een goed salaris dadelijk _e&apos; plaatst werden. Adres franco onder lett. H., Bureau Handelsblad. _, (3747)__^ TiiiM. Een Fatsoenlijk JONGELING, P. G., goed met het vak bekend» zag zich gaarne tegen Mei of eerder GEPLAATST met gene* van kost en inwoning. Adres met franco nrieven onder lett Z., Mi den Boekh. P. KLUITMAN, te Alkmaar. (3749/ Gevraagd een bekwaam ROGGEBROODBAKKER, in staat om met groote Ovens te werken. Adres met franco brieven, onder lett. G., bij de Wed. A. GUSTELOO, Logement van ouds &apos;t Geloof. op de Texelsche Kade , te Amsterdam. (3780) TWEE MODISTEN kunnen tegen Maart geplaatst worden in eenen Stroohoedenwinkel» verdienste naar bekwaamheid. Adres franco, onder lett. M., in den Kantoorboekb. van Wéd. I. ELLERMAN, Benrssteeg, E 176. (3763) Men VERLANGT te Amsterdam eene JUFVROUW, geschikt om onderwijs te geven in de eerste beginselen aan een paar JÓN&apos; GEJUFVROUWEN. Belanghebbenden adresseren zich met franco brieven onder lett. A. A., Bureau Handelsblad. (3744) ANIJSZAAD-BALSEM van Mr. THOII. POWELL, te Londen. Dit Middel, onfeilbaar in werking, reeds 50 jaren met roem bekend, geeft eiken lijder aan AAMBORSTIGHEID, MOEIJtë&apos; LI.IKE ADEMHALING of VEROUDERDEN HOEST terstond verligting en spoedige genezing. Flacon met gebruik 80 CtS&lt; Genezings-Attesten gratis verkrijgbaar. Depot voor Amsterdam bij M. Cleban, Huidenstraat, 278; te Groningen bij Leek; te Arnhem bij van den Heuvel; te &apos;s Hage bij Snabilié; te Utrecht bij Grootendorst; te Vlissingen bij Gasille; te Zierikzee bij de Jong Zijlstra. Alwaar tevens verkrijgbaar zijn gesteld de bekende BOHSTSIGAREN van Dr. LEVEL, tegen ASTHMA en Benaauwde Borst. Doosje met gebruik ƒ 1.20. (3786) ÊWIOOPMAN~ vraagt voor een jaar of langer 40 a 50 DUIZEND GULDEN. tegen 6 pCt. rente als EERSTE HYPOTHEEK, op soliede panden, met bijvoeging van een solieden Borg. Adres met franco brieven onder lett. L., by den Boekhandelaar H. J, GERRETSÉN, te &apos;s Gravenhage. (3817) _i§3* rwwr.&apos;S *£Jvall1ge omstandigheden TE KOOP een schoon oirSgm *LIG-PAARD , 7 jaren oua, groote taille. Te bejQ&amp;Sycrfvragen mat franco brieven, aan het Postkantoor te —iïïwt trtr Haarlem. ■ (3783) OBDBUK.T VU C. A. STIS &amp; IQQTS,</p>
</text>
