<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Woensdag 13 Februarij.</title>
	<p>Naar men zegt, zal de oppositie de regering interpelleren ove» den vorm, waarin de jongste politieke maatregelen genomen zijn. Men heeft, naar men beweert, tegen dien vorm dit bezwaar, dat.de hervormingen, dié bij eenvoudig .decreet zijn ingevoerd, elk oogenblik kunnen worden ingetrokken. Er zou grootere waarborg zijn, wanneer de invoering had plaats gehad bij senatus-consult. Alle geruchten, die in omloop zijn gebragt omtrent de mogelijkheid, dat Prins Napoleon het presidium der commissie voor do tenj toonstelling weder op zich zou nemen, hebben geen ernstigengrond, i De werkzaamheden voor de tentoonstelling gaan met spoed vooruit, i Rusland he ft reeds een aanvang gemaakt met het rangschikken zijner producten in sierlijk gebeeldhouwde kasten., Ook de Spaansche koloniën zijn reeds met die werkzaamheden begonnen. Engeland zal weldia gereed zijn en de arbeid voor het decoreren der Egyptische ten&apos; toonstelling vordert met spoed. ,&apos;&apos;..»-•«» i — Maandag is op de vlakte bij Montmirail door den bisschop van I Soissons het gedenkteeken ingewijd, dat ter herinnering aan den door 1 Napoleon I den llden Febr. 1814 aldaar geleverden gedenkwaardigen : slag is opgerigt. Keizer Napoleon 111 werd bij die plegtigheid door &apos; den graaf de Nieuwerkerke vertegenwoordigd, i — Het //blaauwe boek,&quot; dat een overzigt bevat van den toestand ! des lands, zal Vrijdag, en . het //gele boek,&quot; met de diplomatieke &apos; Zaturdag aan de Kamers worden medegedeeld. Dit, laatste bevat | uitvoerige stukken over de Oostersche kwestie van het begin der &apos; tegenwoordige verwikkelingen tot aan de jongste gebeurtenissen, j — Uit Florence wordt gemeld dat de minister Ricasoli hoopt door ! de nieuwe verkiezingen in de Kamer eene meerderheid te verkrijgen tor gunste van het ontwerp Langrand—Dumonceau. — Volgens het dagblad van Milaan van den 9den was tegen den volgenden dag te Lecco, aan het meer van dien naam, eene bijeeukomst van 800 zijdewevers belegd, met het doel, naar men meende, om besluiten te nemen tot het vorderen van eene vermindering vau den werktijd en eene verhooging van het loon. Op de aanvraag der ■ patroons , die voor wanordelijkheden beducht waren, had de onrter, prefect het afzenden eener voldoende militaire magt bevolen, om i des noods eene oproerige demonstratie te kunnen beteugelen. i —In brieven uit Rome van 10 dezer meldt men, dat het er kalm 1 blijft, en zelfs de schouwburgen meer bezocht worden. De Paus heeit den Heer Tonello op zeer welwillende wijze ontvangen; laatstgenoemde blijft nog te Rome vertoeven, wegens financieele onderftandelingen d AvemrMml medegedeeld, hebben Frankrijk, Oostenrijk en *™»(£^e*£1gItan ke^d 9FcK meldende dat Se opstand op. Candia nog met isge^ e dempt De Turk.n onder Mustapha Pacha zijn in een bergnas tusil schen Imbros en Askyscho aangevallen en geslagen. De opstandelingen •- bezetten Promelo. De Candioten hebben bij Anaghi eene overwinning ij behaald. 15Ö0 Turken zijn, naar men zegt, gesneuveld, daaronder :- ook de bevelvoerende generaal. h —De Patrie bevat een telegram uit Kopenhagen, meldende, dat het vertrek van Prins Johan, oom van Koning George, naar Athéfie d is uitgesteld, tengevolge van berigten uit Griekenland ontvangen, ft 1 Men leidt daaruit af dat Koning Gëorge voor het tegenwoordige vau a-1 zijne voorgenomen reis naar Denemarken heeft afgezien. g. I —_ Uit Spanje wordt gemeld, dat het kabinet-Narvaez voornemens t, I is zijne toevlugt te nemen tot eene gedwongen leening. en I —De maarschalk Serrano heeft, wel is waar, vergunning bekomen, d. I om naar Spanje terug te keeren, maar hij schijnt daarvan géén geen I bruik te willen maken. Wat de overige uitgeweken Spamaarden aa&amp;-len I gaat, aan wie insgelijks de genade is verzekerd om naar Spanje tente an: I te keeren, mits zij er aanzoek om doen, deze hebben, gelijk verwaent _t I werd, allen geweigerd zich daartoe te vernederen.</p>
</text>
