<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UiT DE HAND TE KOOP. Er wordt uit de Hand te Koop aangeboden een HUIS metACOTERIIUTS en OPEN PLAATS, voorzien vau Gazlicht en.Waterleiding, op een der beste standen dezer stad. Te bevragen bij den Makelaar H. MOLEM ANS, Singel over de Warmoesgracht, «352- - Ï?Ë49L ~~ TE HUUR MET MEI op het DAMRAK, een KOOPMANSHUIS en PAKHUIS. Adres franco onder lett. Z. G. W., Bureau Handelsblad. (3646 j Te HUUR GEVRAAGD tegen Mei voor een klein gezin zonder kinderen, een HUIS of ruim BOVENHUIS, op een fatsoenlijken stand, liefst in de nabijheid van den Buitenkant. Opgave vau stand eu huurprijs franco onder lett. V. N. Bureau Handelsblad. (3647) De thans gedragen wordende DAMESUOEDEN zijn eenvoudig en toch sierlijk, bevallig en zonder opzigtige kleuren; deze nieuwe uitvinding is men verschuldigd aan Mad. MÉLANIE PERCHERON, 30, rue Vivienne, te Panj6. (358 G) BOTER, KAAS, ROORVLEESCH, wT~ Een fatsoenlijk JONG MENSCH van goede getuigen voorzien en grondig bekend met den winkel in boven genoemd vak, ZMi ZM II (ÏAAHNE tegen Mei, Junij of Augustus, hetzij hier of elders, GEPLAATST als Zetbaas of Iste Bediende, terwijl hij niet ongeneigd zou zijn na verloop van tijd, de Zaak, hetzij geheel, hetzij gedeeltelijk over te nemen. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven Bureau Handelsblad, onder het motto: ROOKVLEESCH, enz. (3674) M VRAAGT IN EEN GRLTTERSWIMET een BEDIENDE van de R. C. Godsdienst, vlug kunnende helpen en rekenen, tegen een goed weekloon; op diegenen alleen wordt acht gegeven, welke bewijzen van eerlijkheid en goed gedrag kunnen oferleggon; eu aan hetzelfde adres als Noodhulp een PAKUUISKNEUUT. Men adressere zich met franco brieven onder Lett A. Z. V-, Bareau Handelsblad. (3653) HAMËRi. Men verlangt in oen fatsoenlijk Gezin tegen Mei of eerder, twee of drie ONU&apos;ÉMEUUICLUKKDK KAMERS, tnsschen de Leidschegracht en Amstel, Kloveniersburgwal, Rokin, enz. \drcs franco brieven onder lett. M., bij den Boekbandelaar N W STUAtIH Vijzelstraat bjj de Heerengracht, X 553. (»■£) , meid-huishoudstëhT^ iranco bureau Handelsblad onder het motto Huishoudster. (3691) AFFAIRE TE KOOP. Door sterfgeval wordt uit de Hand te Koop aangeboden: Een van ouds gerenommeerde HERUERCi en LOGEMENT, welke een burger bestaan oplevert en nog voor uitbreiding geschikt is, met ERF en GROND, in de Provincie Noord-Holland; des verkiezend» kan een gedeelte der Kooppenningen hierop gevestigd blijven, te aanvaarden met Mei of eerder. Franco Briefjes Lott. O. tor Boekdrukj kery van D. ALLART, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. (3723)</p>
</text>
