<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 15 Februarij.</title>
	<p>Ter beurze van heden is bekend gemaakt het volgend telegram uit Liverpool dd. 15 Febr.: Katoen vast op de prijzen van gisteren. Afgedaan 8000 b. Verkoopen van do week 61,000 b. Voorraad 560,000 b. Men noteert: Middling (ieorga 14, fair Dhollerah 11% dito Seinde 8% - Van Maryland Tabak zijn heden verkocht: 30 v. per Moonlight, 25 v per Laura, 10 v. per Baltiinore en 10 v. per Arnold Böninger. —— e ENKHUIZEN, 14 Febr. Hoogste prijs van dc Hooikaas ƒ 31, laagst ƒ26 de 50 ffi. Tarweƒll.Boa 12, RoggeƒB.2s, Garst /7.2s,Haver ƒ4 a 4.25, witte Boonen/&apos;lO a 12,50, bruine dito ƒl4 a 15, Paardenboonen ƒ7 a 7.25, graauwe Erwten ƒl6 a 16.50, vale ƒ13.50 a 14, groene ƒ 9.50, Mosterdzaad (geel) ƒ2l; bruin ƒ 23, alles per mud. NIJMEGEN, 14 Febr. Aardappelen ƒ3 a 3.50 per mud; Boter gold ƒ1.16 a 1.24 perffi; Kippeneijeren ƒ 4 per 100 stuks. De handel in Vee buitengewoon slap en schaars. MEPPEL, 14 Febr. Rogge, ml. ƒ 7.25 aB. ~; dito buitenl. ƒ7 a 9; Boekweit, zand ƒ 6.75 a 7.50; dito veen ƒ 6.50 a 7.25; Boter per Vs vat ƒ 18a26, per I%®J 1.70a-2; Honig ƒlB a 19; Was/98a 100 beide per 50 ÏD; Vette Varkens 38 a 46 ets. per-©; dragtiga ƒlB a2B, magere dito/16 a 24, Drentsche Schapen/&apos;.3.50a7 ; Friesche dito/12a20; Aardappelen ƒ2.50 -a 3.69 per mud. LONDEN, 13 Fobr. Suiker bij voortduring stil en lusteloos. — Koflij prijsh.; voor Plantation werden ferme prijzen bedongen en nativo van den nieuwen oogst werd verkocht tot 63.6 a 64 sh. — Cacao-. Men heeft eene partij-van 471 b.Trinidad in veiling verkocht van 73 sh. voor ord., tot 87 sh. voor goede kwal., 272 b. Carupans van 78 aB3 sh. en 15 b. Surinaamsch van 82.6 a 88 sh. — Rijst beter gestemd, van Rangoon vonden 4000 b. koopers tot 11.6 op 3/m. Eene lading van 900 tons Rangoon werd tot 11 sh, zeilende verkocht. — Peper prijsh,, in veiling werden 5905 b, grootendeel verkocht, Singapore 3Vs a 3Vi p. Piment niet williger en naar kwal. betaald van 11 lsaZyi\&gt;, —Noten: Middelsoorten la2p. lager. — Foelie stijgende, ord. a goed 1.8 a 2 sh. en mooije kwal. 3 sh. — Indigo onveranderd. — Cochenille gevraagd en la 2 p.-hooger; van 1259 z., die in veiling aangeboden werden, zijn 574 %. verkocht, Honduras zilver, middel agood, 3.4a3,10; zwarte 3.6 a 3.10; Teneriffe zilver 3.4a3-,8, donker 3.5a3.10 en extra fijn 4 a 5 sh. — Tin mot eenige kleine verkoopen in Straits tot 85.6. — Schotsch IJzer 53.9. — Lijnolie&apos;ia.6. — Talk lager, in loco 43 sh. NEW-YORK, 2 Febr. Katoen zeer stil en om te verkoopen zon men lager moeten afgeven; middling nom. 34 a3sc. — Kof ij.- Rio 1/2 c. hooger en vast op 11 aI2V2 c. — Petroleum: Witte 291/2 c. en halfwit 271/2 a 28 c. — Granen flaauw, de prijzen van Tarwe zijn geheel nominaal; Canada Rogge in enti\ werd tot 114 c. verkocht — Harst met zeer weinig vraag en tot 3.75, zijnde wederom lager, te ■koop.— Reuzel niet williger en met toenemende aanvoeren. — Rijst stil.&apos; —. Talk soutencert zich op 111/4 a 111/2 voor prime City. —Polusch vast op 8.25 a 8.56. — Terpentijnolie 11/ a c per gallon hooger en met 66 a G7V2 c. betaald.</p>
</text>
