<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J- T ETC! T\TIPI Een fatsoenlijk 27-jarig MAN, van bero«P fee ilisilU Uil! SCHILDER, P. G., weusctt zoo spoediï 1.4 mogelijk geplaatst te worden voor vast werk; hetzij op eene fabric* dj bij aannemers, bazen of particulieren, hier of elders. Hij is van geel gedrag ca goede relatien. Adres frauco bij LOMAN &amp; VERSTi* n Kalverstraat alhier, onder het Motto: Schilder. __l______ i TE AÜRSFOÖRDT :- is door Sterfgeval tegen 1 Mei e; k. uit de hand TE KOOP ?? a, het schoonste gedeelte der stad, EEN GROOT HUIS, waar» i- meer dan 70 jaren eene Poeliers-Affaire met goed succes is uitgeoe* e fond e:i ook zeer sreschikt voor andere Affaires. Adres franco brieve&quot; bij den Boekh. W 7 L. OKHÜYZEN aldaar. (3705) Men vraagt tegen primo Mei in eene kleine Stad TE HUüB: - Een HUIS,. geschikt tot het uitoefenen eener zindelijke Affair?&apos; n Adres met franco brieven, met opgaaf van huurprijs en localitei» ? onder lett. S. bij den Boekh. J. W. EVERSZ te Zeist. (3717) TËYüUR GEVRAAGD Tegen 1 Mei of Augustus e. k. een HUISJE of VRIJ BOVEïV» HLIS, bevattende minstens drie Kamers, Keuken en verdere ge&apos; makken, den huurprijs van ƒ3OO niet te bovengaande. Trance aan* Q biedingen met opgave van stand en huurprijs worden incgwachton* der lett. V. bij den Boekhandelaar 11. A. MEIJER, N. Z. Voorburg* wal over do Molsteeg. (3703) t Door ziekelijke omstandigheden wordt TE KOOP aangeboden, eene - Affaire in TABAK, SNt&apos;IÏ en SIGAREN, gelegen op een der , drukste standen dezer stad. Hierop reflecterenden gelieven zich ü i adresseren met franco brieven onder lett. V., bij C. J. RIBBERS» 3 Makelaar in Tabak alhier. (3686) Een GEHUWD HEER zonder Kinderen, VRAAGT te Huur, tegen 1 Mei a. s., op een fatsoenlijkeu Stand, te Amsterdam, Utrecht, i of &apos;sGravenhage, een BOVENHUIS van 2 Kamers en Keuken, 5 of 2 Kamers (Binnenshuis) beiden voorzien van Stookplaatsen, te. gen een matigen huurprijs. Aanbiedingen met franco brieven en op&apos; t gaaf van Stand en Huurprijs, onder letter 11. E., aan den Heei&apos; , A. KNOOP, Klein-Heiligland, te Haarlem. (3685) t MEN VRAAGT EEN BEKWAAM &apos;. KOEK- M BANRBTBAKRERS-BBDIEiSDE. , i Brieven franco adres JOS VAN BERGEN , Banketbakker te Maas. tricht. (3633)^^ Op een Handelskantoor wordt voor LOOPEND KANTOOR* ; WERK gevraagd een JONGSTE BEBïENBE, vlug kunnend» rekenen en goed schrijven. Adres franco onder lett. A. Bnreau Handelsblad. (3702)^ :■- BEHANGER. Men vraagt ten spoedigste een bekwaam BEHANGER, kunnende Zomer en Winter VAST WEEK bekomen; zij die eenige jaren bij denzelfden Patroon werkzaam waren, zullen de voorkeur hebben- Adres franco, Lott. 8., bij den Boekhandelaar P. J; PERSIJN, t» Hoorn. (3569) . AGENTSCHAP GEfRAAGD. . Een soliede HANDELAAR, te Coblcnts gevestigd, die de besta Inlichtingen kan verschaffen, wenscht als AGENT op te treden vsn een solied&apos; Hollandsch &apos;huis &apos;in Koffij, ten einde zich met den verkoop van dat Artikel te belasten. Reflecterenden gelieven franco Brieven onder Lett. G., in te. zenden Bureau Handelsblad. (35/0) Men vraagt met 1 Mei op een goeden stand, EEN HUIS met minstens vijf Kamers en verdere gemakken voor den huurprijs v»n ƒ 300 tot f 450. Adres onder letter B. B. bij de Boekh. Gebroeders KOSTER, Leliegracht RR 78. (3711) f ! &lt; J&gt;c Tweede Aflever ing van die heden verschenen is, bevat: S. J. VAN DEN BERGH, Leven. — A. M. BERKHOUT, Bidden. — W. BILDERDIJK, Graaf FlorislV. (Romance.) - Vrouwe BILDERDIJK, Het Weesjen. — 11. BINGER, Hot Liedeken van de Laurieren. — A. BOuAEKS, Dc Kermis op de Maas. — E. A. BORGER, lets voor mijn Kind. — M.VAN HEIJNINGEN BOSCH, Nachtknsje voor mijnen Vader. — G. H J. ELLIOT BOSWEL, In //Artis.&quot; - A. BOXMAN, Amerika. — J. BRESTER Az., De Brand. — L. VAN DEN BROEK, Twee Liedjes. ■ (3146) Prijs 25 Cents de Aflevering. Bij S. E. VAN NOOTEN te Schoonhoven is verschenen pen nieuw werk , gfp.tifc-ld: hWEtt MN STAAL. EENE BESCHRIJVING VAN DE WIJZEN WAAKOP MEN IJZER EN STAAL WINT UIT DE ERTSEN, ZUIVERT EN VKRWERKT, MET AANWIJZINGEN VOOR HET KEUREN OF BEOORDEELEN VAN HET METAAL IN RUWEN OF BEWERKTEN TOESTAND» DOOR B. J. TIDEMAN, Hoofd-Ingenieur der Mariue, Ridder der Orde van de Eikenkrooü&apos; Kerkte AHrvmn&apos;er, niét 5 uitslaande platen, n, / 1.90; %_____¥_?* Men zie verder het Prospectus, dat met de geheele &apos;^_^t_f Inhoudsopgave van het werk en do Beschrijving van a&apos; de Platen, gratis bij eiken Boekhandelaar te bekomen is. (2486) Eene Naamlijst van Inteekenaren zal vóór het werk worden geplaats1.</p>
</text>
