<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>r LONDEN, Woensdag 13 Februari) (des Avonds). I Zoowel in het Huis der Lords als in dat der Gemeenten is de rege-^^B over het gebeurde te Chester. Do daarop gegeven I ,&apos;«voorden waren even-.rel niet in zoovervolledig.dat daaruit iets naders ■ &apos;eek na hetgeen reeds daaromtrent is gemeld. Wel heeft de Heer Wal- ■ f °&apos;e in het Huis der Gemeenten uitvoerig medegedeeld welke maat- I e?elen door hem genomwi zijn, maar aangaande de feiten zelve wa- ■ en er geene berigten ingekomen, die verder iets belangrijks inhiel- H j?n- Hij wilde intussehen wel zeggen, dat de militaire bevelhebber, ■ v ï1 &apos;dj op verzoek yon het stedelijk bestuur van Chester derwaarts ■ ad gez»nden, reeds kort na zijne aankomst aldaar aan het gou- ■ erapuiont telegrafeerde, dat hij zooveel bezwaar in de zaak niot zag ■ ls men, volgens de depêches van den mayor der stad, anders ligt zou ■ P*jhoeden. Daarop deelde lord Elcho mede, dat hij zooeven van den ■ evelhebber lord Grosvenor eene depêche had ontvangen, inhoudende ■ e?e woorden: »De zaak was ernstig; de stad is gered door tijdige ■ rjjjrtregelen; alles is rustig.&quot; Deze mededeeling werd door het Huis ■ j?et luid gejuich begroet. Het resumé der feiten kwam, volgens graaf I »at &apos;&apos;n l^u&apos;s der l-&apos;or(ls hierop neder: De minister van binnenl. ■ 2JjP|n&lt; de Heer Walpole, ontving Zondag-morgen berigt uit Liver- H f?°|&gt; dat een aantal vreemdelingen uit Manchester, Halifax, Preston, I taleybriilge en andere plaatsen aldaar eene algemeene agitatie ver- H &quot;rzaakte. Daarop kwam dcs middags het berigt, dat die personen !■ , oornemens waren, om den volgenden morgen een aanval te doen op II y- wapen-dépót te Chester. Terstond werd alstoen eene militaire !■ rt uit Preston naar Chester gezonden, alwaar reeds ongeveer i 600 J^H er bedoelde personen bijeen waren. De mayor der stad vroeg toen I m nieei- troepen en deze werden ook terstond uit Londen daarheen M &quot;e,?ebtagt. Maandag, in den loop van den dag, werd er eene nieuwe H j^yraag gedaan, doch verder was er niets naders bekend dan de H epeche van lord Grosvenor, die nu ook aan het Huis medegedeeld en H °er dc leden evenzeer met toejuiching begroet werd. \\\\W Wet kasteel van Chester, waarin zich 9000 geweren, 4000 sabels I a 900,000 patronen bevinden, werd slechts door eene compagnie H eetvolk biwaakt; thans zijn er verscheiden duizende soldaten aan- I d! ?!en en voedt men niet de minste vrees voor eene onderneming I er Fenians, die aldaar ten getale van 1400 man per spoor waren ■ gearriveerd, en zich thans te voet naar alle kanten hebben verwij- I erd. £v z;jn üeden die willen beweren, dat het geene Fenians zijn I *°jveost,, maar liefhebbers van prijsgevechten, die eene boxpartij ■ w«den houden. ■ U~r Het oordeel der dagbladen over de wijze, waarop het ministerie I l„ .reform-kwestie wenscht te behandelen en over de voorgestelde be- ■ tot jitün &gt; l&apos;&apos;1&quot;!* Sunstig of ongunstig, al naar mate zij al of niet I y} je Partij van het tegenwoordige kabinet behooren. Het hoofdorgaan, ■ i_S jet ministerie, de Morning Ilerald, ziet in de ingediende beslui- H *&quot; de ware beginselen, waarop eene hervorming van het Parlement I S°* rusten. Het blad is, even als de Globe (thans weder een ministerieel ■ &apos;ad), overtuigd, dat geene der partijen de zaak tot een gewenscht H an i an I,engen! zonder den bijstand en de medewerking van de I n&apos;i«e zrjde van het Huis der Gemeenten. Ook de bladen, die den ■ ■ door de regering ingeslagen, in beginsel afkeuren, zijn van H ordeel, dat in deze zaak het lot van een kabinet en de zegepraal ■ v~*er oppositie op den achtergrond behooren te staan. Tot de laatst- H eqoelde couranten behoort ook de Tunes. Zij geeft het Huis der ■ Wk!!enten den raad om den kanselier der schatkist aan zijn woord ■ ?, houden en de ingediende voorstellen in dien zin te wijzigen, dat M 8 als grondslagen kunnen dienen voor een wets-ontwerp, hetwelk M au de eischen van het oogenblik voldoet.  |H j ~~. De mededeeling van de inzigten des gouvernernents betrekkelijk M _ ïf ak der parlements hervorming, zeggen de gematigde liberalen, ■ «eett een hoogst ongunstïgen indruk bij het publiek hier ter stede II F^^kt. De.weg, dien het gouvernement verklaard heeft te wil- ■ o bewandelen, zal waarschijnlijk eindelooze vertraging medebren- ■ %**■&gt; en intussehen is er niet anders dan toenemende beweging der I |^&apos;iioederen te verwachten. Onverwijlde aftreding van het ministerie ■ ê« f e,°prust gaande houden en de groote vraag aanhangig laten, ■ het ï-s z&apos;-i waarschijnlijk. Het ministerie heeft nu de achting van I et publiek verloren; men gelooft niet meer aan zijne bekwaamheid, ■ tro 11Un|ler aan zÜn moed, en het minst van alles aan zijne goede ■ , —De Païl Mali Gazette zegt: //Het is ons zeer aangenaam te I £Hnen mededeelen, dat ten gevolge der tusschenkomst onzer regering, ■ 0 e.l^page van de Tornado gisteren in vrijheid is gesteld. Deze ■ v gelukkige slagtoffers van Spaansche cngereg&apos;tighedcn en wreedheid ■ jn 7?S?n in hunne petitie aan het Parlement, niet slechts hunne I .. maar ook vergoeding, dat zij zes maanden krijgs- I sevangen z;jn gehouden, terwijl hun in dien tiid eene barbaarsche ■ behandeling ten dccl viel.&quot; ■ »n~-,ïa de vorige week hebben te Londen plaats gehad 1567 sterf- I gevallen en 2299 geboorten. _^ Te Birmingham is gisteren door eene vergadering van ten minste «**JO ambachtslieden de. reform-voordragt der regering in scherpe bc. wordingen afgekeurd; men noemde die handelwijze eenobeleediging omvliet land en eene poging om het volk te bedriegen. Men besloot iv; uuis der_ Gemeenten uit te noodigen onmiddellijk een votum van wantrouwen jegens het ministerie uit te brengen. doli&quot; -.. 7 *enian», die te Dublin zijn gearresteerd, waren meerenw-eis uit Amerika overgekomen, om te trachten het stervende Femaen 1 herleven; men vond slechts enkele revolvers bij hen &lt;upl ari&apos;estatie ging niet gepaard met verzet; het waren meerenarrest d Uit geringen stand; later zijn nog 35 personen ge- NEW-YORK, 28 Januarij.&quot; &apos;ParÜcitïiere correspondentie.) t&quot;* groote kwestie vaa den dag is de impeaehment (in &apos;t .van beschuloiging stelling) des Presidents. Het kan niet wijfeld worden, dat dit aller gemoederen bezig houdt, het uui of meer in alle gesprekken te pas komt, maar boven alles 0&amp; onmiskenbaren indruk maakt op den handel, zoowel in het Kroot ais _n klein. Ik zie dat zoowel ten uwent als in Engeland, «r liever in geheel Europa, doze poging van het Congres ..buitengewone attentie verwekt, terwijl de nieuwsbladen van hier en de Atlantische kabel u wel op de hoogte houden van den voortgang Uezer onaangename geschiedenis. Eveneens zullen uwe lezers door [ °P de hoogte gehouden worden van hetgeen de verschillende bladen &apos;laarvan zeggen, en dat natuurlijk de opinie, naar gelang van.de politieke *lenr des beschouwers verschilt, ja lijnregt in tweestrijd is, behoeft wel geen betoog. De. democraten meesmuilen en voorspellen wee, «e republikeinen zijn heviger dan ooit te voren en verwensehen hunne tegenstanders zonder eenige terughouding. Wat. Johnson zelven betreft, ma? _at uiet ontkend worden, dat hij zijne magt wel m?t overschreden, maar dan toch door het stijf hoofdig vasthouden aan znne overtuiging en het doordrijven daarvan, in weerwil van. s landsi meerderheid, in vele opzigten de schuld draagt van den haat, dien hg zich op den hals heeft gedaald. Het Zuiden heeft, zoo als gij weet, het ultimatum van het Noorden tot weder-opnamc in het Congres bepaald met algemeene .stemmen verworpen en vormt nu met de democratische partij van het Noorden slechts ééne partij. Maar de republikeinen hebben in alle opzigten de meerderheid; de opinie van het Noorden is onwederstaan baar; verzet, hoe lang ook volgehouden, kan het Zuiden niet veel helpen, en verbittert slechts zijne vijanden, want zoo mag men ze ! h gerust noemen. Wat echter de&apos; impeachment zelf aangaat, geloof Jsi ik niet, dat er grond bestaat, om daarvan eene nieuwe revolutie te &apos; g vreezen, hoe dan ook door de democratie voorspeld. De geheele j&apos;g zaak is volkomen constitutioneel, maar of hij, indien gevonnisd, io&apos; eerlijk zal- veroordeeld worden, moge de nakomelingschap beslissen, j De bitterste haat is in het spel en beheerscht de zinnen van verre- j weg de meesten, die geroepen zullen zijn het regterschap over hem I nit te oefenen. De uitkomst zal dit leeren, want hij moet uit den &apos; t weg, dit is het onherroepelijk programma van de republikeinen, die :r&lt; niet zullen gedoogen , dat hij zijn termijn (tot 4 Maart 1869) ten k einde brengt. Dit kan echter niet geschieden gedurende de zit- : ting van het tegenwoordige Congres, . dat op 4 Maart aanst. een g sinde neemt. Maar op denzelfden datum neemt het nieuw gekozen ti Congres zitting1, en dit wel volgens eene nieuw aangenomenjwet, voor s( iveïnfge dagen door den president geteekend. Tot heden nam het d lieuwe Congres niet voor do daarop volgende maand December ritting en gedurende dien tijd mogt men zeggen, dat alles aan den &apos;\y iresident was overgelaten. De nieuwe wet &quot;was dus nergens anders j di roor bedoeld, dan om Jotmson volstrekt geene vrijheid van handelen b ;e geven en wel vooral, om nem te beletten genade te verleenen, in. e&lt; i. w. pardon aan de Zuidelijken te schenken. Johnson bekrachtigde deze s; wet onmiddellijk met zijne handteekening en wel mogt hij dit. Een veto n ton toch niet helpen en hij moet het bejammerd hebben, dat die wet liet reeds vroeger in werking was geweest. Ware dit het geval ge- d ïveest toen de opstand eindigde in Lee&apos;s overgaaf, het hadde hem en t: iet Congres en de geheele natie eene zee van kwelling bespaard. Werpen wij echter een blik op het dagelijksche leven, op de bronnen, i ivaaruit volkswelvaart moet voortspruiten, op den handel ende bezig- 3 leden, in een woord op de business, het groote woord voor safe?* van illerlei aard, dan vinden wij een ongekenden, stilstand in alle vakken en v vertakkingen. Mistrouwen heerscht allerwege. Dit Congres kan niet veel onheil meer stichten, maar wat zal üet volgende doen ? is de B ilgemeene vraag. Van daar het weinige vertrouwen, dat algemeen i £ ïeerscht en nog verergerd wordt door de vrees, dat het op de Europeërs ! v ;en niet minder slechten indruk moet maken. v Ten andere verschaft het een niet onaardig contrast, op te merken j t 10e men zich algemeen aan vermaak overgeeft. Ledigheid is des luivels oorkussen, geldt ook hier. Zij, die eventjes kunnen, zoeken iet zelfs buiten &apos;s lands en de ophanden zijnde Parijssche tentoon- 1 itelling zal dit jaar zulk een vloed van Amerikanen naar Europa lok- c £en, dat er geene stoombooten genoeg zullen zijn om ze over te voe- :en. Reeds hebben de meeste maatscnappijen den prijs van overtort 1 lanmerkelijk verhoogd, ja in sommige gevallen bedraagt die het dub- 1 bele van vroeger. Tot&apos;in Junij en Julij zijn reeds passages besproken ; het ziet er uit als eene fashionabele landverhuizing — naar het Oosten. Daar de goed van geld voorziene Amerikanen zich natuurlijk aiet enkel te Parijs zullen ophouden, maar de voornaamste hoofd- s steden van Europa bezoeken, zult gij er ten uwent ook wel het noo- &lt; slige aantal met de voordcelen van zien. _ 1 Intusschen maakt men zich, gereed, om wel vertegenwoordigd te j zijn op genoemde tentoonstelling. Een schip is reeds dezer dagen uitgezeild met allerlei artikelen en nog meer schepen zullen er volgen. Ik j | zie, dat te St. Paul eene expeditie van Indianen aangekomen is, die, j ■ aaar ik vermoed, de partij zullen uitmaken daar heen te zenden, 1 om de beschaafde wereld eene duidelijke voorstelling te geven van \ hunne krijgsdansen, oorlogsverf, enz.; het scalperen zullen zij er waarschijnlijk wel aflaten. Dit moge uwe ondernemende landgenooten op ; het denbeel&apos;d brengen om er eene partij Markers heen te zenden; mij dunkt het zou evenzoo origineel wezen. &apos; A propos van St. Paul. dit herinnert mij wat ik u.lll der tnd schreef over den St. Paul en Pacific-spoorweg, ten uwent, en met ten onregte, aan de beurs nog al gewild. Ik zie, dat de gouverneur van Minnesota, in zijne jaarlijksche boodschap, aanbeveelt dat het Congres eene nieuwe landschenking doet aan de lijn van dien weg, van St. Anthony Falls naar de Roode rivier, ten einde die met achter te stellen bij de lijn naar het Boyenmeer. Dit kan met anders dan &gt; een grooten invloed hebben op de nog spoediger ontwikkeling van j Minnesota, daar op die wijze te spoediger do zoo winstgevende als ge- j wenschte verbinding met de gouddistricten van Montana zal verkre- &apos; gen worden. Een enkel woord, met het oog op zekere kapitaalsbelegging , acht ik, vooral voor uwe landgenooten, die zoo dikwerf m oogenschijnlijk winstgevende schuldbrieven hun geld steken, niet over- ! bodig, daar het gelegenheid geeft de goede van de kwade te ziften. ] De markt wordt alhier overstroomd met obligatiën, die natuurlijk ; ook hun. weg ten uwent vinden, en terwijl men hier dikwijls niet j weet wat men koopt, kan men niet verwachten dat men het daar . beter weet. De obligatiën, die dus op het meeste grondbezit berus- , tende zijn, en bovendien op spoorwegen die het meeste en gewigtigste vervoer gemeten, zijn natuuriijk de beste. De verbinding met het bij uitstek rijke Montana in eene directe lijn zal een bijna onschatbaar voordeel opleveren voor de Minnesota-spoorwegen. Eene kleine opgaaf zal dit duidelijk maken. Al wat van Montana komt volgt de Missouri-rivier tot St. Louis, vanwaar het per spoorweg oostwaarts gevoerd wordt. De afstand nu tusschen Fort Benton (het bevaarbare eind der Missouri en het centrum van het gouddistrict in Montana) en St. Louis bedraagt 3173 mijlen, en voor translatie 25 dagen. Die daarentegen tusschen St. Paul of het Boyenmeer, en. het Fort B&apos;c-rthold, aan den Missouri, in Dakota, is slechts 400 mijlen, voor vrachtwagens twee dagen en voor passagierstreinen slecht één dag nemende, waardoor 1623 mijlen van riviervaart wordt uitgewonnen. Nu hadden ten vorigenjare de koop waren van Montana afgevoerd, oene waarde van doll. 6;625,000, waarop eene vracht betaald werd van doll. 5,500,000; terwijl niet minder dan doll. 16,000,000 aan goud werd aangebragt per stoomboot, behalve dat door particulieren medegevoerd. Dit alles, nu nog gering bij wat het eens zal bedragen, neemt natuurlijk zoodra de nieuwe lijn gereed is, den kortston. weg, en dus over St. Paul of wel over de verbinding der binnenzeeën van het Noorden der republiek. Dit alles kan niet nalaten om Minnesota, dat alreeds een wonderland is, boven alle beschrijving voorspoedig te maken, en de waarde van land en spoorwegen men moge zeggen verbazend te doen toenemen. Ik beschouw.dit als zóó waar, dat ik. zelf,, na eene reis naar Nederland, die ik kortelings op het oog heb, té hebben volbragt, van plan ben mij daar te gaan vestigen. Inmiddels mijne groete, Mijnheer de Redacteur, tot ik u die in het Vaderland in persoon kunne overbrengen.</p>
</text>
