<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*&gt; 4è en 5 pCt. Hypotlieek-Oöli- B matien. Rentebetaling. leriw J*sl«* van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK 1865 f uo c&lt;*ÜPö_-S van hare Schnld brieven, vervallende I Jnnij ivei__ etaald zullen worden op Donderdag 1 Junij a.s. ca volgende te Alk^dam &apos;on Kantore van de Ontvang- en Bctaalkas, At____J 0 0 ii Heeren do Lange en de Moraaz. Assen &apos; &quot; &apos; &quot; E- c- Engel-erts &amp; C°. Breda &quot; &quot; den eov E- A- Smidt. Por&lt;heclit &apos; •?.»&quot;■&quot; J- Eeijndcrs. &apos;&gt;Grave_h &quot; &quot; Heeren Stoop &amp; Rcns. (it0,.;,, aoe &quot; &quot; &quot; &quot; Scheurleer en Zonen, ° &quot; &quot; &quot; &quot; Mesdag &amp; Zonen. &apos;Hertn 0 ii ii ii Westcrkappel en Hoold. Boor. genbos(m &quot; 0 den Heer F. van Lanschot. Leen». , 0 n ii ii \V.J.v.d.WolffConrrech. kiden &quot;&apos; &quot;00 A. Grataraa. toidd.l_ * &quot; Je Heeren A.L.Reimeringer&amp;Zonen. ö°tter,l S &quot; &quot;&quot; den Heer B- A- Fokker. Tiel m &quot; &quot; de Heeren H. C. Voorhoeve &amp;C. tltreeijj &quot; &quot; dell Heer Z. de Jongh. 2*0]]e 0 ti de Heeren v. Schermbeek en v. Hall. Ana-^. &quot; ii ii 0 A. van Deventer &amp; Zonen. &gt;^*°ggPAM, Mei 1865. (11291) IIANDSCBE SME-iRAFFMIRIJ. »oodjvJolSe Art. 21 der Statuten worden Heeren Deelhebbers nitge- a bijwoning der Algemeene Vergadering op den Dertigsten namiddags ten half twee ure precies, in het Lokaal EENS- Behal Dop het Spi,i alhien öeri0g If ?e Balans, ingevolge voornoemd Artikel, zal op deze vergat^j-Hi aan de goedkeuring van Heeren Deelhebbers worden on■astiff y, Cen roorstel van Heeren Commissarissen , hetgeen overeen&apos;ootseij&apos; • voorscllrift van Art. 23 der Statuten ten Kantore der Ven*ot iv? ls gedeponeerd ter inzage der Deelhebbers, dagelijks van 10 •tel teß°ir nS tot e Vergadering en t.t kennisneming van het voor- Slea ~antore der Vennootschap zal geschieden op vertoon dor Aanï Notn°- Van een recu teoen depot der aandoelon af te geven door n&quot; *aceTSen CLAASEN en JAGER, die daartoe van heden af zul°ile Tr, ? des morgens van 10 tot 1 uur, ten hunnen Kantore op de (,u;fniarkt alhier. &apos;^^L, HET BES-ÜÜH.</p>
</text>
