<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WA-TJËBILOO. Dc Ondcrgcteekcndo heeft du eer zijno Begunstiger, te berigten, dat hij hem vervaardigd worden alle sourten van BAI.IEBEN voor het FEEST VAN WATEBLOO; en dat bij hem voorhanden is een groote voorraad GOCOEN STEUREN , dito Galonnen Franjes, Koord en Kwasten tot het vervaardigen van Banieren. En een groote voorraad van KINBEBSPEELGOEBEIIEN j en DAMES-AIANBEWERK, die beneden Fabrieksprijzen worden ( Opgeruimd. KALVERSTRAAT, hoek Duifjessteeg, N°- 34, (tI3M) P^JT. scuinr. GEMEENTEBESTUREN, SCHOOLCOMMISSIEN en HU. ONDERWIJZERS wordt voor de Schooljeugd bijzonder aanbevolen, het bij uitnemendheid geschikt, boekje van: A. WL\KLER PRINS, DE VELDSLAG VAN WATERLOO. Feestgeschcnk voor do Jeugd. Te Wildcrvank bij J. VAN HALTEREN; 40 pagina&apos;s (links in Oranje omslag. Prijs 15 Cents, bij -O-tallen li 10 &apos;Cents. (H 277) Men vraagt TE HUUR in de nabijheid van &apos;s Rijks Marinewerf: WEE ttüËUURDE KAMERS, bij een fatsoonl ijk en stil Gezin, te aanvaarden met I°. Junij e. k. Adres met franco brieven onder letter A., bij den Boekhandelaar P. K. BRAAT, te Dordrecht. (11272) IJZER-TOUWWERK. Voor de daarstelling van een Toastel tot het vervaardigen van IJZER WANT, verlangt men in onderhandeling te treden met een FABRIJIKANT of WERKMAN daarmede bekend, de laatste om tijdelijk of voortdurend werkzaam te zijn. Adres met franco brieven onder het Nommer 7840, aan het Advertentie Bureau van H. NIJGH te Rotterdam. (11276) PRÖ¥ISÏER£__.IGER. Voor eon PRÖVÏSIERÊIZIGER, dio geregeld meermalen &apos;s jaars Nederland bereist, bestaat gelegenheid een paar UAC.BELSAUTIKELEN (zonder Monsters), waarvan geene bijzondere kennis vereischt wordt, bij te nemcfi. Aanbiedingen met soliede renscignementen franco in te zenden onder Letter H., aan de Boekverkoopers M. WIJT en ZONEN, te Rotterdam. (11273) De ONDERGETEEKENDEN hebben de eer aan belanghebbenden ter kennis te brengen, dat *ij heden een aanvang hebben gemaakt met het_ fabriceren van HOFFIJ-&apos;SIUOOP. Eene prompte en soliede bediening bij de levering van dit Artikel verzekerende, verzoeken zij beleefdelijk met do gunst en het vertrouwen vereerd te mogen worden, &apos;s Bosch, Jf. VAN BE GUIENBT &amp; C&quot;. 8 Mei 1865. . (11308) Op een EFEECTENKANTOOR wordt gevraagd een BEBIENOE, bekend met de Loopende Zaken. Goed schrift en vlug rekenen zijn hoofdvereischten. Aanbiedingen worden aangenomen , per franco billet adres onder Letter P., bij den Kantoorboekhandel-ar Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg. E 176. (112.0) ER WORDT GEVRAAGD: EENE STOOUAGHINE, van lof 2 Paardenkracht, mot Pomp en Toebehooren. Adres onder lett. X., mot franco brieven bij den Boekhandelaar B. B. BLIJDENSTEIN, te Enschedé. (11268) Men vraagt TE HUUR op een fatsoenlijken stand een of twee GEIUEUBELEERBE HAMERS. Opgave van prijs, stand en wanneer te aanvaarden, onder lett. H., bij d»n Boekh. J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat. (1126.)</p>
</text>
