<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ALGEMEEN HANDELSBLAD. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 11 Mei (des Avonds).</title>
	<p>««e w/ \an Wallis heeft Sisteren in bet Phoenix Park bij Dubliu Van d&apos;alJeDscho&quot;&apos;&quot;iug bijgewoond over 4500 man troepen , onder bevel deze „_.•_ ■ rto&quot; van Cambridg«- Meer dan 100,00o;personen woonden niihtaire feestelijkheid bij. Vo°r dp g°uvcl&apos;nement heeft besloten bij het parlement een jaargeld erkent,Pulluwe V&quot;U don Hoer Cobüen te vragen, als blijk vau nationale __. j &quot;J^heid der uitstekende verdiensten van den ontslapene. gestel t zittin£ van het Huis der Gemeenten is door een lid voor ePoorWer vt&apos;rk!aren &quot;dat voor de veiligheid des publieks noodig was de ..Slaaatschappijen onverwijld ie dwingen om de passagiers van in &apos;«Ur. te trcin-n gelegenheid tot communicatie met de treinconduc- feve&apos;1-&quot; ic de daarover gevoerde discussie is gebleken dat do M&apos;lieks&quot;3- sPoorwc£D,aatscnal)]).cn voornemens zijn aan dien wenseh des &apos;&apos;&quot;artoo v™ zokerc mate te voldoen, en thans onderzoeken wat van dc B*Vaar_ik°rgesla^on middßlen het doelmatigst zou zijn. Zij achten het PtSSa#&apos;eiS in de SOlegenheid te stellen om den trein naar hun v°or die v stilstaan ; dit zou voor hunne eigene veiligheid en &lt;ii(inst lioo , VolYolfjnde treinen, alsmede voor den regelmatige» gang der H« ■_ tf &quot;edonkell.k zijn; maar het plan der spoorwegmaatschap&amp;o to aUt„ passaëiCrs va» exprestreinen, en van gewone treinen die ?en «ein n.? i ZOnd_r halt aüegS&apos;en, in de gelegenheid te stollen on. n dat d 7, ■ conducteur te S«v«n, welk sein ten gevolge zal heb- Vuste Bein.nl -P llot naaStC Station &apos;of °&quot; het naaste l)unt alwaar v°ül&apos; alsnoo- ?&apos;IJ&quot;&apos; °PSenowsen wordt. Hiermede- neemt de redering &quot;•Palingen ;i?e?oc8en eu &apos;^ acht &quot;°S Scene dwangmaatregelen of straf- Sttl&apos;w in.™,  *aak noodi.- *D&quot; niotie werd ten slotte door den voor~~ ji, ■=£,.r°kken. Tan WeCstn&gt;i&apos;_ef Zic-t in, dc verheffing van Mgr. Manning tot aartsbisschop Lerier &quot;aanv il i&apos;&quot; ] at 3 van dcv kardinaal Wiseman het blijk *ü&quot;dheid on i st!mtkullde&gt;&quot; Ma*r erkent dat hij zich doorwelspre- k&quot; geleerdheid evenzeer als door vijandschap tegen de Angli-, ard&apos;naal w- ondmch(:idt. «n dat hij, als de vertrouweling van den trekk&apos;«K va&quot;&quot;1&quot; geweest zÜ»d«, hij ondervinding weet wat de be_ Üit eene In.etl&apos;ol,olltaa,l-|&apos;issi&apos;l&apos;op in Engeland vereischt. V k»pitt.l I|!lcde(.eeling blijkt dat twee van de drie personen, die door ,&apos;Kheid w&apos; er diocese Westminsier voor de aartsbisschoppelijke waar&quot; daarve?11 .00rSedragen, te Home stellig en dringend verzocht had • ttnt &apos;-ijne v&quot; niet verder in aanmerking te komen, en dat do Paus toen 10~~ ïn d uze.°P Mer- Manning heeft bepaald. 36 s!(.rf„_ Vi&apos;ige week hebben binnen deze hoofdstad plaats gehad — Vat, a 1 en 2074 gehoorten. £?%, een;..&quot;, v?rba?&lt;f4en handel dezes lands zal men zich, indien tf ..,,„ƒenkbeeld knnnen vormen , wanneer mon verneemt, dat Kaöaal Uit- onnvdreen_ minder dan 10° worden gezien, die het •^en^rComr.et^T&quot;&quot;, _*^ men lk avond in de om. __• Li Am«kafe. h. . 1 &quot;e,lokk™™l aardbeving waargenomen. !?n vermoed i, Jt t*l Wo***l °&apos;» forel, théatre, waar Lin*H S st ihten °P d° Pl°k °Cn ged«&apos;k^cken ter</p>
</text>
