<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>%$ *««S d? 5Ci&apos;- De P?SS&quot;^f^-H* volgendc omtrent debetrek! dcrfiEte di^i rc.£cnnS en hct Pruisische kabinet. In gewoonlijk &lt;roed tlH 6 krSenhf&quot;dt ™» «W» overtuigd, datmenC O*&apos; behoeft J1^?J^t?**™ dc, beide groote mogendheden beÏÏ pWök ta W»U N&apos;e.tte™n.&apos;s de betrekking verre van vriend&amp;kl**ld Ir! &apos; wan. .m.lmsen is men niet verwijderd van het a behoort mobihsenng van het leger niet tot de ongerijmdd,m grif van^ Tan do kr°°°prmses van Brazilië en haar echtgenoot »^ De erZt &apos; &quot; vastgcstold op morgen. b uTS vei&apos;Zr&apos; M-i-chael van Rusland wordt eerstdaags alhier verdl &apos;flbben verrIlnnniZ&apos;jnerSema11&apos;1 en ki&quot;d«re»- Na alhier eenige dagen rei ? n rfe,ft hij zich »*» l^rmstadt; de grootvorstin &quot;-isi naar Karlsruho.</p>
	<p>C? zÜn al de C !_? (deS ochtonds). Volgons de Nordd. Allgem. Zei*iet ?rl«ggen der omtrent eene wijziging der plannen betreffende W&apos;i*l^ zal d./J S,W.lTen,ult Dantz&apos;g naar Kiel, geheel ongegrond ; do Oostzeevl_^erkelï,k plaat 3 hebben, maor die haven zal tot Station Un Voleen» i-. worden verheven. S!Ch« ë&apos; Zal _* korVOt m?he&gt; aanhet Ü&apos;gef naar Kr__ . _ stoffelijke overschot van den grootvorst troondie °ï&gt; last der v- overbreßgt - bet eere-convooi verleenen. oefr»*an de nnfv rc.enng zullen weldra twee zeer bekwame jonge lieden, ten _&apos;ng der Cl. i™. , ,er gedurende geruimen tijd ziéh op de bel&apos;£de eene Z ,-e hebben toegelegd, naar Peking vertrekken, deTry^gen. dp . gf kennis dier taal te erlangen, kis» *en9chen ™ , erekemng &gt; voorkomende in de memorie betreffende w° g&apos; wordt gezegd, dat in 1864 per resto in de schat- Welk G°ed ond. ■ o&lt;me Som van 14&gt;685-384 th. ««ki, dezer d-ur&quot;8*6 P,er3onen beweren, dat de militaire demonstratien, &quot;e Partij ],i Z plaats hebben &gt; geschieden met het doel om &quot;la» en der te sande Tr°es aan te jagen. &apos;au. ?p de gebo°or&apos;)aainste febrickanten alhier beeft geweigerd zijn aan den fÜ_ admini«^f-6 eigendommen te betalen, ten gevolge waarvan op -^ T&apos;kant »k„ e eeniSe fraaiJe meubelen in dc woning van bedoelkia *&quot; al _ J Terzegeld. ~? * r regcrin^oniame havens des lands worden, volgens bekendmas«e e is eene 1 om.B1gnalen geheschen. aI(W marine te &quot;eputatle naar Cnxhaven gezonden, ten einde de Pruisen»* 1 gevierd Beywoordigen bij&apos; de godsdienstplegtigheid, welke &apos;&quot;&quot;scbl ld &gt;n hot „ Worden op de graven der Oostenrijksche zeelieden, -- x? het OosLnC€f Vfht dat nab« Helgoland in het afgeloopen jaar a,ectti, r «nen &quot;&quot;Jf80116 en Deensche eskador heeft plaats gehad. et .pk!16 stemmnn eeft de Senaat der universiteit te Bonn met êevoip Urde met V &quot;r™ petltie gezonden aan dc regering, betreffende det &amp;e van de Pfolessor Ritschel, dio zijn ontslag heeft genomen ten !*»»__ ,lnS hoeft l.i * waai&apos;aa«&apos; bij sedert eenigen tijd van de zijde *Ks&gt; _ dat de re_L;n°tgeStaan&apos; In bedoeld adres wordt dringend ge- Sluit&apos;te« de Heer T.ftg f°?daDiS° stappen ten opzigte van die zaak zal -, te komen Zlch SCHOOPt mog° gevoelen, om op zijnbem nBtV^ma&apos;ooSnk. reedery te Flensburg verkeert tegenwoordig in &gt;&lt;• iIT verschil. *?;estand&apos; a*t zü hare zeeschepen onder voor het Ufend _ &apos;&quot;inlandsch vlagg°n ziet varen. Het sedert langoren tijd ,e&apos; C deensche vraebtvaart gebezigde gedeelte voert nog voort-6 Oldo.ïSe&apos; Sleoswiilr tt a,nder gedeelte de Pruisische on een derde de nog v-&quot; tli? IJfgsche vla^ . ° •tGlnscbc vlag&gt; terwijl een schip zelfs zich van **rdi_-i bedient. f*d.ren betl&apos;effendree hl?&quot;&quot; Semcli&gt; dat nieuwe bepalingen zijn uitge._ bed« i. bezitten i? re£t aan vreemdelingen toegekend, om vaste 7*ers ?5de goederen der hoofdbepalingen is, dat aan de boeren, «00, &apos;n vrijetl eisL .gevosti!Jd&gt; terstond de door hen bebouwde _•* benal&apos; Tro°&quot;idelin-. &quot; Wordon overgedragen, zoodra de, aankoop ___ itt&gt; der w?f se3cb&apos;edt ;de vrijmaking heeft plaats ingevolge bttïfel-i*818 goed-re°P- ?manciPatic Dit zal insgelijks het geval Jk met eene rV&quot; eiK°ndom oan vreemdelingen overgaan door</p>
	<p>— Uit Warschau wordt gemeld, dat de bekende Erzosko, een der kevaarhjkste guerilla-chets, gedurende den jpngsten opstand, met fi man Zijner voormalige bende m hechtenis genomen is. Hij had zich schuil gekouden in het Lubhnsehe. De gearresteerde Brzosko is een Roomsen C_tb.o_.ek geestelijke.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Mei. De Pruisische gezant heeft in do gisteren gehouden zitting der bondsvergadering het voorstel gedaan, om aan de Pruisische regering do vergunning to verleenen tot het tijdelijk terugroepen van het 30ste-regement infanterie, thans behoorende tot de bezetting van deze vrije stad; dit geschiedt om bedoeld regement gedurende 4 weken deel te doen nemen aan de&apos;groote wapenoefeningen. Dit verzoek werd onverwijld toegestaan. — Gisteren heeft de Tweede Kamer te Stuttgart met 69 te^en 4 stemmen het wetsontwerp aangenomen betreffende de afschaffing der ligchamehjke tuchtiging. — De Eerste Kamer in het groothertogdom Hessen heeft zich niet vereenigd met het voorstel door de Tweede Kamer aangenomen, waarbij ue minister von Dalwig .n staat van besehuldiging wordt gesteld wegens overtreding der grondwet. Het besluit der Eerst. Kamer is met eenparigheid van stemmen genomen. — De algemeene vergadering van de gedelegeerden der Protestant»ch« gemeenten in Duitschland, zal ep 7 en 8 Junij e. k. te Eisenach jvordeii gehouden.</p>
</text>
