<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEMMEF-VEÏLMG te Rotterdam, den 16don Mei 1865, des Middags ten 12 Ure, in de Zaal aan do Scheepmakershaven, Wijk 1, N°. 499, van: 238 Bonden Italiaansche HENNES». 5 ii gehekelde Dito Dito. en 18 // Italiaansche HENNEP HEEDE. Bij Kavelingen, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadero information zijn to bekomen bij de Makolaars MONTAUBAN VAN SWIJNDBEGT. (10466) BVRGffiRTITfIF. Een Veender biedt zich aan tot het leveren van beste BURGERTURE, zijnde de prijs daarvan door hem gesteld op ƒ 5, ƒ 5.50 en f 6 per 1000 vrij aan huis. Door deze lage prijzen hoopt hij vele Bestellingen te zullen krijgen en verzoekt vooral duidelijk opgave van Woonplaats, Buurt en Nummer, waarna hij zelf aan huis kont met monsters. Adres met franco brieven !Lctt. B-, bij den Boekhandelaar A. C, ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (10833) L LANDRÉ &amp; 6LIRD_BJ___7 |r~s TE AMSTERDAM, __^jjyL bevelen zich aan tot de levering en plaatsing van _flTPlß__k Werktuigen voor HOUTBEWERKING en pHfijifl LOCOMOBILEN, die cene zeer kleine ruimte voor plaatsing behoeven, ten dienste van Tiin- I iji jli||Sh ■ merlieden, Modelmakers, Meubelfabrieken, Houtzagerijen , enz. ____ Fe i_H__H. Prijsopgaven zijn op Franco aanvrage verkrijg/fafv_N B liSli-f iaar aan Industrieel Agentschap, N. Z. Voor- Pï__ll____-?_-fii_!&apos; burgwal, L 499 ,to Amsterdam. M^^^P^ BOORMACHINES, PONSMACHINES, en™tfc ;«T ft? kele en dubbele Lederen DRIJFRIEMEN, BANKSCHROEVEN, SCHROEFBOUTEN, enz. zijn steeds voorhanden. (7251) LET VOORAL OP DE WOONPLAATS. 100 VISITEKAARTJES op Glacé Carton ƒl-100 ADRESKAARTJIES op n „ , 1.75 100 ii gewoon druk op Glacé Canon...&quot; 0.80 Bij grootere hoeveelheid worden de prijzen aanzienlijk verminderd. Verder alle Drukwerken tot buitengewoon lage prijzen. Bij Jf. S. SAKS, ENGE KAPELSTEEG hot eerste huis van de Kalverstraat, E 115. (10840) IOTSL: &apos;T OMRUKTE %mf te HOORN. De Ondergeteekende, door het toenemend Bezoek van HH. Reiziger» daartoe in staat gesteld, zijn LOGEMENT aanmerkelijk uitgebreid en verbeterd hebbende, beveelt bovengenoemd HOTEL met annexe STALHOUDERIJ, het Reizend Publiek bg voortduring minzaam aan. (7912) . C. H. OPMEER. MAUBACHS JUGENDSPRIT. Dit voortreffelijk JUGENDSPRIT, dat steeds meer en meer erkend wordt als het EENIGSTE en ZEKERST werkende middel tegen Zomerspróeten, Vlekken op de Hals of Aangezigt on Ruwheid der Huid, kan niet genoeg ten gebruike worden aanbevolen, daar de veelvuldige aanvragen en loftuitingen ons dagelijks bewijzen geven, dat het boven alle andere middelen te verkiezen is. Bij een geregeld en volgens do gebruiksaanwijzing aangewend verbruik kan men zeker zijn dat hare gunstige uitwerking spoedig volgt. Prijs P«r Flacon ƒ 3. Verkrijgbaar bij J. F. SIEBERG, Kalverstraat, E 48 te Amsterdam en verdere Depots; Gebr. VAN DEN HEUVEL, te Arnhem; E. TER HAAR, te Dieren; W. J. WILLEMSE, te Nijmegen; SACK * C.°., te &apos;s Hage; J. P. KARTHAUS, te Haarlem; GROOTENDORST, te Utrecht en H. J. MERAS to &apos;s Bosch. (10885) &quot;DMiiiïiióiiß ö-iiir van Dr. A. 11. HEIM, geneest alle afwisselendo Koortsen, «clfs de meest verouderde, door inwrijving op bepaalde plaatsen van hot ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. De prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met 2 Fleschjes ƒ 2.35, en voor Kinderen tot 12 jaren 1 Flesehje f 1.40 •jS^S^SISSS&apos; te Affi3terdam&apos;en F-c- **$_$*- GEHEIMJË^iÈKTE^ WORDEN HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN i DOOR DE SAVONULES LEBEL. Verkrijgbaar af 2 de Flacon, b. RUIJS «s WEISSENBRUCH, Apothekers, Bloemmarkt 181, te Amsterdam, (7521) i * ui. ...-■•,...iv  i... .., ..,.. r||| T &apos;Tin- • n_n i i^r-n&apos;-irT i i ii m.m_* &apos;TBBATRIHJRERSILOMTTE In het OPTISCH MAGAZIJN vau .1. GUDENDAG, Beurssteeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische TO&apos;ONEELKIJKERS , alsmede LORGNETTEN tot hetzelide doel. Ooalijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOPt*&apos;&quot; BRILLEN aan, alsmede eeno Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (7515) • Te Vilvorde, Mj Brussel, BESTAAN TWEE UITMUNTENDE KOSTSGHOLEM, waar de Kinderen van goede Familie cene volmaakte opvoeding kunnen genieten. Eene voor JONGE HEEREN , rue Théresienne, is bestuurd door M. MIOHAUX PORTAELS, eene andere voor JON»*; JUFVROUWEN, rue de Louvain, is onder toezigt der Dames VAN DER WEIvFF. . (9367)_ PillElfllVFlxluis&quot;&quot; MÉLANOGÈNE Teinture par Excellence DE DICQÜEBÏARE AINÉ, DE ROüEN, Pojur teindre en toutes nuances les cheveux et la barbe, san» danger pour la peau.— Cette teinture est supérieure _ toute&apos; celles employees jusq u&apos;a ce jour. Depots: a Amsterdam, chez Mr. GROUSSOT et Mr.ETIENNE, et _ Rotterdam, chez Mr. COUCKE. Prix f 3. (7523) JMfTIAAR BAM IMERABAY/f ffij^^^ligt te AMSTERDAM in lading: liet lste Klasse IJzeren IWHB!aMatXIPPER-FREGATSEU-P jS_M^ TEMIMBJim , gevoerd door Kapt. C. J. DOEKZEN. Personen of Familiën van deze gunstig bekende gelegenheid we»&apos; schende gebruik te maken , gelieven zich to adresseren ten Kantor* van de VRIES %■ Cv., Ugracht, U 40. (11184) jÖL Kaar PADAftG; &quot;&apos;&lt;--■.. ^-jh ,t te AMSTERDAM in LADING, het snélzeilend GeimmtÊ^m. kopel.d RARKSERIP AHNA &amp; JEANNETTE &lt;*«« ■«,_»«■ Kapt. L. DE HAAN, mede uitmuntend ingerigt voor Passagijjl-, Adres OOLGA ARUT &amp; BRUINIER te Amsterdam eu RUYS &amp; KEJj&apos; LAR~te Rotterdam. (11133) ~Msk Naar Soerabaya (direct) ■ to AMSTERDAM in lading om bepaald einda de«er *iÏB___-_sBmaan(l geëxpedieerd te worden het Snélzeilend &lt;jekope BARKSCHIP QUINTET (900 Tonnen), Kapt. L. .SLIJBOOM, &apos; mede voorzien van uitmuntende Inrigtingen voor don Overtogt van &quot; sagiers. . Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (109 W&apos; WB. Passagiers &apos;worden aangenomen naar Batavia en Soerabaya___^</p>
</text>
