<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE DOORGRAYKG VAN ROLLAHD OP ZIM SMALST. Een ERXSTIG woord aan «le Deelhebbers in de liaziaal-JSaatschappij- Dc wensch van den Heer «SAGES- laat zich volkomen verklaren. Toch treft zulks pijnlijk elk hart dat op de regtc plaats zit. Doch niet hierop wilien wij de aandacht der Aandeelhouders vestigen. Door aan dien wensch te voldoen , zullen voor ons hoogst ernstige gevolgen ontstaan. Op dit oogev.bhk toch moeten nog tn-.ee Bestuurders gekozen morden en men zoude derhalve niemand cndc&apos;rs dan dc candidaten der tegenstanders van de zaak kunnen kio/.en. Dat is een verschrikkelijke toestand voor dien die de zaal: opregt Willen en niet minder voor hen , die de IIH. JITTA , BOELEN , INSINGER, VAN DEN HONERT en HESHUTSEN hebben gekomen. Want nu v/orden do Aandeelhouders gedrongen oro dc candidaten der tegenstanders te kirzen, terwijl zij nog niet weten of de vijf llccrcn hunne benoeming •/uilen aanrie» on. Laat on 3 dus den Heer JT. G. JJÏGEïx kiezen, want er MÓET Maandag worden gekozen, daar helpt niets legen. Laten wij het doen tegen zijn verzoek in. &apos;&quot;■ Om niet rip ons geweten te hebben, dat wij hem weerden; -&apos;■ Om cene nieitiüc vacature to doen ontstaan , waaibij men niet de mannen der t.genpartij van de zaak behoeft te kiezen, indien de Heer JiAOEBt blijft volhouden om zijne benoeming niot aan te nemen. J&apos;oor zóó ie handclon doen wij onzen pligt en weren dc kwade kansen. «ant het NIET STEMMEN levert ons aan de tegenstanders dor zaak over. Eenigen sier üsomïerden ilie des» Meer Jggos) JAGER hefrbéa gestemd. BMOTAMj ÏOT &apos;!fl)f ÏAITf ALGlifflL _ Aan Heeren Leden van AmsterSam&apos;s Eerste Dcparlemont wordt berigt, dat, ten gevolge van ONGESTELDHEID van den aangekondigden Srrck-.r, de Spreekbcuri in dc Vergadering van Maandag 20 Eebruarij 1835, zal WORDEN VERVULD&apos;door den WelEd. Zeer Gel. Heer Ds. JK I&gt;£ VKIEI*, van Gia&apos;t, Noordeinde. Namens bet Bestuur Amsterdam; ju. c. JÏSATTHES, 17 Februari) 18^5. (3704) E rste Secret:» is. TUINMAN GËVRAAGDT Met den lsten Mei aanstaande wordt op den Huize ZORGVLIET gemeente Dieren, Provincie Drenthe een gehuwd Tï.ïNïllAN , liefrt zonder Kinderen gevraagd; geheel voor zijn werk bekwaam, alsmede, volkomen bekend met Houttcelt en Aanplant. Adres in Persoon, of wel niet iranco Brieven en opgave waar Informatien te bekomen zijn, l»J den Eigenaar den Heer J. E. DE RUIJTER DE WILDT, wonende oj. bovengenoemd Landgoed. (3552) Uil AMIJISJP U WW» »»£rM.t«»TE Kool&gt; gevraagd: Eene complete, goed in staat zijnde &quot;KARibvSPEBT, met. Slang, het water minstens 20 Ned. Ellen hoog crpendc. Offerten Eraneo, met duidelijke omschrijving en operare van ijs, bij de Heeren G. PORTIELJE kn ZOON, Boekhandelaren to __^_-__^dmi. (3355) biteerd- &apos; CENTEN, te Amsterdam, wordt met veel succes gcde. Dr. C E. BOCK, Het Boek van den eezoncfèïi en arken Mmwttf. Ka;lr den 4d--n druk. voor Nederland bew-rkt üoor Dr. N. B. DONKEESLOOÏ, 2 Dln., met 38 Ikutgravuren. Prijs ƒ3,85; gebonden f 4,25. mVwcrliniiK int££&amp; &lt;&gt;P DE *ENMIS VAN HET ïiyj£ Ll^&apos;BM^r|?,\*.TAAT &quot;ET GE\EE«IHI»»EL</p>
</text>
