<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>AVEENEN, 18 Febr. Het officiële blad deelt een overzigt mede van de misdaden , ter wier zake de jongste arrestati&apos;cn in Hongarije hebben plaats gehad. Deze zijn : revolutionaire vro&apos;-lamatien, opruijing tot bevrijding van het juk der Duitsche heerschappij «1 tot verkrijging der onafhankelijkheid des lands, bet comité Siegel, dat allen met &apos;den dood bedreigde die de betrekking van lid van den rijtósraad aanvaardde, pogingen om demonst.ratien in den schouwhvv- uit te lokken, dreigende brieven , organisatie van gucrillas, bet zend™ van wapenen. PARIJS, 18 Febr. De Monitew meldt dat de opperste raad van koophandel gisteren cene tweede bijeenkomst beeft gehouden. De onderteekenaars van het Parijssche adres teen d&quot; verhooging van het disconto hebben eene maand uitstel gevraagd voor hunne gedelegeerden, om een antwoord op te stellen. Dien ten gevolde heeft de raad besloten om het hooren van den gouverneur en ile directeuren der bank te verdagen. De raad heeft den redacteur van den Eivelschen Economist gehoord! MADRID, 18 Febr. Bij besluit, der regering &apos;s do directie der bank gémagtigd 300 millioen 3 pCt. obligatien aan te nemen in ruil voor 150 millioen pandbrieven.</p>
	<p>PETERSBURG, 17 Febr. Geel Kaarsentalk met handgeld 46 zonder verkoopers.</p>
	<p>LONDEN, 18 Febr. Consols 89% a % ■ 3 pCt, Mexic. 27% a % • 2 pCt, Venezuela —a —; l pCt_ __ a_; p pCt_ mïö —a —; 4% pCt. Grenada Afgest. —a —; Wr. I&apos;Ct, Dito — a—■ 2 pCt. Nieuwe Dito — a—; 1 pCt. Ecuador —a— ; 3 pCt. Spanje —; 2&lt;A pCt. Dito —; Amort. 32% a_; Cert. Coup. 14^ a jfj5. Illinois Spoorw. Aand. 51% a 52% ; 5 pQt. Grieken 22 &lt;/, ts. %• Dito Coup. —a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 52 a %. PETERSBURG, 17 Febr. Slotkoersen : Nieuwe Russische Loten 1864 103; Imperialen 622. — Wissel op Petersburg 3/m. —; Londen 3/m 31%; Hamburg 3/m. 2/ £ j/B j Amsterdam 3/m. 153.&apos;;.; Parijs 3/m. 330: weinig verandering. WEENEN, 18 Febr. 5 pCt. Metall. —.—; Dito Nation. 79.40- Oostenr. Credit-Actiën 190.50; Bank-Actiën —. —- Wissel: Londen 3/m. 112.90. BERLIJN, 18 Febr. 5 pCt, Metall. 64%; Dito Nation. 703/(; Ootcnr. Cred.-Act. 8 &gt;&apos;■/?, ; Am;rika 1532 55%. Dis-conto is tot 4 pCt. verlnaed FRANKFORT, 18 Febr. 5 pCt. Nation. 68% ,_; Oost, Bank-Act 840; Crediet-Actiën 198.50; Oostenr. Aand.&apos; 1858 il 100 13&apos;» 75&apos; Dito 186011.500 84/8; Dito 1864 fl. 100 91%; Amerika 1882 5454 W Wissel: Weenen 104%; Dito Amsterdam 100%. &apos;&quot;&quot; &apos;xb- PARIJS, IS Febr. Frans. 3 pCt. 67.50; Credit-Mob. 975; Fransehe Oost, Spoorw. 445; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 41 ; 2 pCt. Dito 39%; 5 pCt. Italië 65.30; Mexico —; 6 pCt. Turken 52 BRUSSEL, 18 Febr. MeUll. 62% ; Oostenr. Cred 423 Amerika 1882 531... .Ainu-iKa</p>
	<p>ANTWERPEN, 18 Febr. 41/. pCt. Belg. 99%; Oost Crediet-Act — • 5 pCt.Met. 623,| . Dito Nat. mi , 3 pCt. BirmmiT -Wie _- T,Ct&apos; vt Zj£ r&apos;Ct&quot; Twken 50&apos; Ai Amerik. 1832 54%; Credit Guillou--. itott. Spoorweg —.</p>
</text>
