<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ra wsr sss s__ssk3_ss^aaß ,sg^ w&amp; a Berigt!!! Groote en Finale Uilverkoop VAS ALLE VOOBRADICE LIIEI EN WITTE GOEDEREN, CHNÖUNES, EI. ENZ. 20 PCT. BEHEDEH DE GOEDKOOPSTE PRIJSGOÏÏRMT. LINNEN ZAKDOEKEN. LINNENS. ! TAFELGOED. onGnf&apos;^n%^E£°- ?&apos; por % DozÜ&quot; 5/4 eu 6/4 zwaar Noord-Brah. en Ovcrzcesch 6 SERVETTEN en een TAPFTT \KFV n an,/&apos;&apos;a Tftl™r-L&apos;.n&quot;Cn Hcere» LINNEN voor Hemden en Bedlakeus, per El voor G Personen ?»IShK^ Duro lOTO. per % Dozyn ƒ 1.50, 2, 2.50 van 35, 40 tot 45 Ct... 6/4 Russ. HENNEP- ecu groot TAEELLAKEN voo,P P^fonon Linn. Bat DITO s^ni3 fijn per % LINNEN, het soliedste en beste Wcoisel uit de van al ƒ8.75, ICTtot J&apos;l2. Srtta Wf£ Dozijn ƒ2, 2.75 tot ƒ 3.75. 1 HELDOEKEN geheele Linnen-Eabrioatie, voor Daincslicmdcn, GKfED voor 12 Personen in IW^t ™ fii 25 Cents. Bcdiakcns en Sloopen, pet El van 46, 50 tot tot ƒlB. S&apos;teHon OTPO n Ï|£aSdÏÏAST SIiIvIING .MADAP. en GRASLINNEN, pr. 55 Cts. 6/4 VJaamsch en Biclci&apos;. LINNEN,, per Garnituur van f 25 tot H 5 T\mrmn E van 30 tot £&quot; «&quot;■ £™™&lt;* BATIST, per supra fijn, het elegantste dat bekend is, per van Stuk DAMABÏ^PATROON r^l&apos;lv^ El van 40 tot 50 Ct, CRINOLINES voor Ki^El van &quot;.55 tot 6sV.ntS. GEZONDHEIDS- 50 tot 60 Cts. OOGJE^SERVIf L^n HAND deren, per.Stak oO Cs tot ƒ1 50; groot soort FLANEL, per El van 55, 65, 75 tot 90 Cts. DOEKGOED, per El van i* tot 45 c&quot;) Zwaar laatst Model, per Stuk van 7o Cents tot 35 LINNEN voor Boezelaars, rcr El 45 tot 5!) LINNEN lIANDDOEKGOED «VZ Rol Jen J°- iCcnts. 25 tot 30 Cts. &apos; &apos; (3161) V|&gt; AANGEZIEN DEZE GOEDEREN IN ZEER KORTEN TIJD MOETEN OPGERUIMD WOUDEN lUli ZAL IK EO VEN DEZE BUITENGEWOON LAGE PRIJZEN NOG EEN EXTRA RABAT TOESTAAN, en wel bij inkoopen van ƒ5O 2 pCt. en. yim ƒlOO 5 pCt. , verder naar evenredigheid ÜOffICEERT MET MET LEVEREN VAN 01111111 MUI DE HA Wil! iliiiii^«FS-fi.r 01.,„. fó STisssisiS! fa met Sjne Borst en Manchetten . . . n3S Linnen Borst en Manchetten „ 48 OVERHEMDEN van geheel echt Linnen . .&apos; . ƒ6oa// 72 Gezondheids Flanellen Hemden p. doiiz. van ƒ24, 30 tot 36. M. ROEPER J\ otSm/A^SSS. &apos;&quot; Commi33ic &apos;&apos;SS&quot;1110 GOEDEREN op Orders der Eahrickantcn tot ONGEKENDE UITERST LAGE PRIJZEN 5/4 ÏWMIE ZWARTTE ffRANSCHK CJlOg I&gt;E JVAP3.ES, van ƒ1.40 tot ƒ1.90. :&gt;. Els volkomen breed SUPRA ¥19X KW ARIE _LAKENS, van ƒ5.50 voor ƒ3.50. 6/4 ÊiïIPRA FI.SME ZWARTE ZÏ.ROEN S.ÏJSTEKS, a 40 en 50 Cts. ■v.£iT.S,&quot;&apos;t[] TAÏEÏ.GOEDEREN , EMESSETr , BtEEPEKS , Fï.ANELLEN , M4öAPOL4ifü«« 5 IT«i\&apos;FW ZAUDOEïiEN , AMERÖFOOR&apos;ffEK , tot zeer lage Brij/en worden ÖP&amp;Ei_ML.bH». &apos; IHAWA* «I^AiTH» , In het Magazijn de Tonbreker, Kloveniersburp-wal.&apos;</p>
</text>
