<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT DE HAND TE KOOP om dadelijk te aanvaarden : Een BUITENVEnBLIJF , bestaande in een, in 1855 nieuw gebouwd lIEEREKIIUIS , bevattende, beneden: 5 Kamers, Gang, ; Badkamer met Toestel, Keuken met&apos; We- en Regenwaterspomp, Waschhuis , Wijn- en Provisiekelders , enz.; boven : 7 Kamers , Provisie- en Bodenkamers, ruime Zolders, enz. Voots een Moestuin en Wandeling. To Mwen groot 2ï Bunders. Het een en ander U golegen te Brummen (Gelderland.) Nadere informatien zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van den Notaris VAN DER DUSSEN, te Brommen. (3250) genezing van geheime ziektes is vïl DAGEN. (Econlements, Blcnnorrhée, Gonorrhée et flnenrs blanches) par I&apos;injec- i tion astringente van BRUNIN LABINEAU Ph. te Brussel. Hetzij pas ontstaan of verouderd, TWEE FLACONS zijn genoegzaam voor eene volkomene genozing. i Prijs der Elacon met gebruiks-aanwijzing ƒ2.50. Dep6t voor geheel Nederland bij J. H. VAN MEURS, Apotheker en Chemist, Kalverstraat tusschen de Munt en Heiligenweg, D 38. CAPSULES met COPAHU h, 70 Cents de Doos. i CAPSULES met WONDEROLIE k 60 Cents de Doos. CAPSULES» mot LEVERTRAAN i» 60 Cents de Doos. C&lt;PBULES «iet TERPENTIJN h6O Cents de Doos. (602) &apos; f TOT BEVOIffIEroEBSPYS^M^a E^&quot;n^ro&quot;.&apos;rffiAyiïj&apos;i3lftWtïBW^ AanD&apos;CORYTSART, ridder van het Legioen vaneeren geneesheer van Z. M. den keizer der Franschen, is men de aanwending der Pepsine verschuldigt; het is liet maagsap, of veelmeer het gezuiverde spysvertcrings beginsel zelve. Wanneer, door eenige oorzaak, dit beginsel ontbreekt, heeft zulks slechte spysvertering, gastrite, gastralgie, ontsteking der slymhuid, der maag en ingewanden, oprispingen, slymcrigheid, anemie, verlies der krachten en by vrouwen witte vloed ten gevolge. Het Pepsine elixter, dat zich op de goedkeuring der geneeskundige faculteit der Paryssche Akademie grond overwint snel deeze verschynselen en doet by zwangere vrouwen de brakingen ophouden. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade ; te Amsterdam, H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnhem, OTTERBEIN; te &apos;s Gravenhage VAN REINESSE en SNABILIÉ; te Tiel, FAASSEN; te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, GROOTENDORST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te Leijden, REIJST; te Batavia, W. LOONEN en C&apos;, en in de voornaamste Miotheken van Holland. VAN RIJSOORT VAN MEURS, te Dordrecht; VAN BEEK, te Nieuwediep. (20) DE KOORTSOLIE ZO» QIIMI, van Dr. A. 11. HEIM, geneest alle afwisselende Koortsen, zelfs de meest verouderde, dcor inwrijving op bepaalde plaatsen van het ligchaam, binnen zeer korten tijd en op duurzame wijze. Dc prijs is voor volwassene Personen 1 Doos met 2Elcsehjes/2.35, en voor Kinderen tot 12 jaron 1 Fleschje ƒ1.40. Depots bij de HH. ULOTII, te Amsterdam, en F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (3410) MÉLANOGÈNE Teinture par Kxcellence DE DÏCQÜEMARE AINÉ, DE ROÜEN, Pour teindre en toutes nuances les cheveux et la barbe, sans danger pour la peau.— Cette teinture est supérieure h toutes celles employees j ns g u&apos;a c e jour. Depots: h Amsterdam, chez Mr. GRÖUSSOT et Mr.ETIENNE, et ït Rotterdam, chez Mr. COUCKE. l&apos;rix f 3. (1) &quot;lïËmïïSiË^ïÊïrrEM. WORDEN HET ZEKERSTE EN SPOEDIGSTE GENEZEN DOOR DE SAVONÜLES LEBEL. Verkrijgbaar »ƒ 2 de Flacon, bij RUIJS &amp; WEISSENBRUCH Apothekets, Bloemmarkt 181, te Amsterdam. (14) i THEATBEKUKERS M LORGNETTEN. , In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Beurs, steeg bij den Dam, zijn voorhanden Nieuwe Modellen van Achromatische , TUONEELKIJ.KERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde . doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVOND&quot; ; BRILLEN aan, alsmede eene Nieuwe GENRE-LORGNET, ivelke den Bril vervangt (23) BLOEMISTERIJ. Er wordt ter overneming gevraagd eene BLOEMISTERIJ, geheel of gedeeltelijk, in of nabij eene Stad, welke een fatsoenlijk bestaan oplevert, kan slechts in aanmerking komen. Reflecterenden gelieven zich met franco Brieven te adresseren onder de Letters A. C. bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, Nieuwe Rijn, te Ledden. (3475) FABRIEK VAN MACHINAAL VERVAARDIGD TIMMERWERK. GEBR. VAN MALSEN, te &apos;s GRAVENHAGE, leveren tot zeer voordeelige prijzen en in korten tijd ALLE TIMMERWER&quot; KEN: Lijsten, Architraven, Kozijnen, Deuren, Ramen, Blinden, enz,, enz. Hunne inrigting tot kunstmatig droogen van het hout siclt hen I in staat, die werken vrij van krimpen af te leveren, terwijl hunne machinale bewerking veel beter werk voortbrengt dan handenarbeid. Op franco aanvrage franco prijsopgave. (2686) ■o .ca Uitgever D. B. CENTEN, te Amsterdam. !Zijii wiTonsterfelijk? B. L. VAN DAM, te Kampen, geeft uit: GEDACHTEN VAN EEN GENEESHEER OVER DE ONSTERFELIJKHEID DER MENSCHELIJKE ZIEL, door Dr. E. R. PFAFF. PRIJS 60 CENTS. (460)</p>
</text>
