<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KDÏH.I. Na den gunstigcn afloop der opls dezer door dc N. 11. M. gehouden veiling blyft naar eenige. nommers vraag bestaan, waaraan echter tot veihngsprys niet te voldoen is De opinie voor het artikel blijft gunstig. Uit dc eerste hand werden, behalve dc gisteren gemelde 1250 b. Java per Hoohelaga , die tot diyersT prijzen verkocht werden, ook eenige partijen Pad.ng, per Affiance tot 4554 c. afgedaan. JJ THEE: Vast prijsh. met eenige vraag voor behoefte. De op 22 dezer in veiling komende partijtjes Thee wi Men door onzen herig; als volgt bevonden: De Congo&apos;s van redelijk iets budelijk blad geheel gruis 70a 72 c. tot zacht rijp geurig blad goed 135 a HOc.desoikhon&apos;s van zeer oud blad vrij goed 83 a 510 c- tot zeer goed en geur-r Mcd goed 170 a 180 c, dc Peeeo&apos;s van ord. iets grof, blad zeer weini&quot; grijs stoffig 100 a 105 tot zeer goed iets geurig, blad vrij grijs iets bont 15(5 a 160 c. Te Rotterdam zijn binnen van Londen 1294/4 kist. China Congo Thee, die wel in veiling zullen komen. TABAK. De omzet heeft zich deze week bepaald tot 25 v. Maryland , ex Laura en Gertrude. Het artikel blijft stil en geeft bij voortduring geen aanleiding tot belangrijke affaires; in dc prijzen is evenwel gecne wezenlijke verandering te bespeuren. Dc voorraad in de lste band bestaat uit 1337 v. Maryland, 187 v. K«ïrC^&apos;«.3Lï;.«e^S.&apos; 3294 P&apos; Java&gt; 3094 P- Brazi! c&quot; 233 k- Scedleaf. MliWfc MIgMEK. onveranderd. Tot JA &lt;f.2 a 4 ouder November zijn ca. 1300 eranj. afgedaan. GER AITTNEERRE SCHIER vast, maar kalm. B &amp;II nncnor brooden a ƒ3754 betaald. B. &amp; 11. Nu. lenH. R. N&quot;. 1 Crnsl cd ƒ34. A. S. R, Nu. 1 ƒ35. SPECERIJEN ex K.RUIBSENIF_P*SWAREN : In dc eerste hadden gecne verkoopen van ougepelde Hijst plaats en het besloten water houdt alle coulante verkoopen van gepelde tegen. Dc stemming is echter vry&apos; vast en in dc prijzen had geene belangrijke veranderins plaats. Evenzoo is het met Vruchten, waarin niet dan kleinigheden voor beboette gekocht worden, _ Specerijen zonder handel, niettegenstaande de berigten van den aanstaanden oogst niet gunstig zijn. Alleen werden van Peper M&gt; b per Ycoruit afgedaan ƒ Nagelen ziju verlaten en Kaneel N&quot;. 3 en 4 ook minder begeerd. METALEN: In Banca Tin is deze weck wederom niets va-i een\&lt;* behing omgegaan. Ee notering is ƒ 57a58. Overige Metalen stil &apos; ° RATOEN: Voortdurend lusteloos en tot op nieuw iets lagere prijzen aangeboder,. ° &quot;t J VERS. WAREN. Indigo : Niettegenstaande de veilingen te Londen van Bengaal Indigo deze weck aanvingen en tot zeer vaste prijzen met veel kooplust ingezet werden, bleef dc handel alhier minder geanimeerd dan vorige week en werden alleen 30 k. tot zeer vaste prijzen verkocht • algemeen houden de eigenaars boven de markt, Cochenille vast zonder veel handel. Verjhouten : Lagnna Camp. op levering aan de markt en Domingo in loco J 2% R. C. disponibel. Van Geclhout gaat langzaam ot; vorigei prijzen af; dc gestremde scheepvaart belet het aankomen v.m het St. Martenshout voor de stad. Zwavel, Harsten SalpeterblijVcn tot vorige prijzen aan de markt, zonder veel vraag Meekraii: Door de felle vorst zyn do houders zeer teruggetrokken, uit vrees, dat, de plant gele«««A^i.»^^ &apos;ic vraa8 °1&apos; «i&apos;cculatie zeer levendig. UROOfiIBMfcN , ENZ. Ten gevolge van het besloten water waren omzettingen onbeduidend, de stemming vau dc meeste artikel; n oiijtt gunstig. Van afdoeningen werd ons alleen bekend de verkoop mt dc eerste hand van 3742 bossen 150 pic. Bindrottingen en 641 b. Ul&apos;i-&apos;™&apos; heulen opgeslagen ex Ilockehiva. Rl, , • rFP V Sedert °&quot;S liVxUto be*&apos;et is bij eenige kwantiteit »e--toan in Petersburger rcin-llennep. Voorts betaalde mm voor iT-a loolsche rein./ 67, dito dito uitschot ƒ 65; dito bruine pa* ƒ 59%, §0 en Petersburger uitschot ƒ 61. ■ SMEER ex TALK. : Met weinig vraag zijn deze artikelen in een doen; alleen voor dringende behoefte wordt nn en dan bij geriif gekocht, Gele Russische talk f 2SU,. Smeer n. kwal. ƒ 84a36 Eetbare Amerik. Reuzel wordt op ƒ 34a35 gehouden; de omzet is echter aiiiier beperkt, daar deze prijzen niette bedingen zijn en bovendien do voorraad weinig keuze aanbiedt. «AS ex HONIG: Beide artikelen zonder noemenswaardigen omzet. Van Inl geel Was zijn de houders te hoog gestemd om de aanaanwezigc orders te kunnen uitvoeren en Havana Honig blijft op vcriga notering van ƒ 20% a 21 ent. VETWAIS.EN : In bruine en blanke Levertraan was de handel wedorom onbeduidend, doch zijn do prijzen onveranderd; blanke Berger ƒ65 a 75; bruine f 60. Ansjovis: Naar IB6or ontstond dezer . ;en vccl-vraag, ten gevolge waarvan deze jaargang met ƒ2O werd bet;, d ; dc voorraad is daarvan thans zeer gering; ook naar dio van lSóti was eenige meerdere vra.ig te bespeuren. FEjJNE ZADEN : Klaverzaad goed prijshondend, doch iets meer aangeboden , enkele partijtjes vonden van het binnenland nemers. Bruin Mosterdzaad gesouteneerd niet eenigen handel voor exportatie. Kanariezaad zonder verandering. Kanveizaad hooger gehouden. Ter beurzo van heden is ontvangen liet volgend telegram uit Liverpool, dd. 18 Febr.: Katoen: Dc handel blijft stil, zonder dat de prijzen eenige noemenswaardige verandering hebben ondergaan. Afgodarn ca. 3000 b.</p>
	<p>Afgedaan circa 1000 b. Padang Koffij , per Affiance, tot divei-e prijzen. Heden gedaan Koolzaad op 9 vaten O&apos;.iëTTclevcren in October e. k, a 68 c£..</p>
	<p>ALKMAAR, 17 Febr. Ter Kaasmarkt waren heden aangevoerd 49 Stapels wegende H,9?S &apos;ffi. De prijzen waren: Kleine h00i}28.50, ps ƒ29; Commt.se ho°tƒ3o.so; Middelbare h.oi ƒ31.50, gras ƒ32; la gste irys hooi ƒ18.75, ° J</p>
	<p>OOSTERHOUT, 17 Febr. Op de Dotigcnsche Botermarkt van gis.] teren werd verhandeld 703 fi. , tegcp hoogere prijzen, ƒ 1.19 a 1.33 per ff. DANTZIG, 16 Febr. Aan de Granenmarkt van heden was de stemming voor Tarwe iets vaster, hij eenigen mearderen kooplust voor fijne soorten; de omzet bestond uit 140 last tot vaste prijzen.</p>
</text>
