<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i T UT Qtïml CHIR. DENTIST, ge. f- V&amp;fr- -tt. OUH, breveteerd door Z. M. ©PVfPmSjOden Koning der Belgen, is dagelijks te SPREKEN l/!s?TE^rTVI of te ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne !i%B»JJKf Nieuwe Uitvinding van KUNSTTANDEN en J£s!g__Jßp2i-&quot;^jjL&quot;GEBITTEN , welke op het teederste Tandvleesch ljg=» -jg&apos; geplaatst worden zonder het uitnemen der onde wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geon bederf over. Geene Gelden wordon gevorderd voordat zg volkomen aan hnnne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familion tot regeling der Kindertandjes, alles tot verminderde Prijzen. Hoek Nieuwendijk «n Dam alhier. (17) JTT ÏT fl TVföTTDf ciiirurgien-dentiste . 11. niilVl-OUXlta, enMEC.,HalsteegA27s, &apos;s dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van KUNSTTANDEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes , zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vereischten voldoen; er wordt ook eerder geene betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert oude en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewczon. (18) FABRIEK&apos;WIWÖIILAS EN GLAZEN DAKPANNEN TE DORDRECHT. GEBOGEN RUITEN iv VENSTER- en SPIEGELGLAS voor GEBOUWEN, RIJTUIGEN, MEUBELEN, ORANJERIEN, enz. Bekroond met GOUDEN en BRONZEN Medailles op de PROVINCIALE TENTOONSTELLING van ZUID-HOLLAND 1858, de ALGEMEENE NATIONALE TENTOONSTELLING te HAARLEM 1862 en op de BOUWKUNDIGE TENTOONSTELLING te DORDRECHT 1862, worden naar op te geven bogt, grootte en vorm goed bewerkt en tot billijke Prijzen spoedig vervaardigd en afgeleverd. (15) 9. 9. B. Jt. BOUVLI, Handelaar en Fabriekant in Vensterglas. Agenten voor Amsterdam: dc Heeren VAN DER SANDE cj- C°. ETABLISSEMENT VAN GLAS-SCHILDERKUNST OEKLJËURD «IiAS, enz., enz. VENSTERGLAS, GLAZEN DAKPANNEN IN SOORTEN. VAN Coqucnet &amp; van Ilcnsdcn. Meer dan 200 dessins MDUSELINE GLAS kunnen in het Magazijn worden uitgezocht &quot;a 25 Cts. de Vierkante Voet; het cffin MATGLAS kost slechts 5 Cts. per Voet meer dan het gewone glas. Op franco aanvragen worden Monsters gezonden, liaarlcnimerhoultuinen UU 158, te Amsterdam. (1403) éjfr Rij .den Ondergeteekende nog voorhanden cene Nieuwe (y|lfej**l CALÈCHE , Nieuwe BAROUCHETTE, Nieuwe SSHgB&amp;TENTWAGEN , alsmede één gebruikte DITO. xAAi.um«SSL- Er wordt tevens gevraagd, tegen vast Werk, mits hun Vak grondig verstaande, een RIJTUIGSCHILDER en een BAKWERKER. Zutphen, 9. H. STEENKAMP. Februarij 1865. (3248)</p>
</text>
