<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 17 Februarij. tMaie allerliefste soiree werd gisteren avond een vrij talrijk en zeer bCdistmgneerd pubiick in dc zaal Frascati aangeboden, door den inipro- Bccrmann, die zich ook bij onze landgenooten door zijn zcldaairi talent en onvergelijke helderheid eu vlugheid van denken beroemd ectt gemaakt. Was het zeker, dat men zich niet vervelen zou op een ...MK&apos; dat Beermann beloofd had u te onderhouden, die zekerheid werd nog verhoogd door de beloofde medewerking van twee landgenooten van den improvisator, Mw. Therese Eiinger eu dc Heer nonnen Bohr, beide verdienstelijke leden der lioogdnitsei.o opera 10 Rotterdam, waarbij nog kwam, drtt da Heer G. A. Heiiue die kunstenaars op de piano zou begeleiden. In een welkomstgroet aan Amsterdam, in ernstige gedichten naar opgegeven onderwerpen, iv een m&apos;ozaïk-vertelhng, een acrostichon, enz. bewees de Heer Becnhaim niet alleen dat zijn zeldzaam talent met het klimmen der jaren nids verloren heeft, maar de zeldzaamste gevatheid, een niet te &apos;overtreffen goeden luim, cene uitgebreide algemeene kennis, zoodat hij het publiek op do aangenaamste vijze boeide en bekoorde. Levendige toejuichingen deden zich dan ook ten 1 rhallnS llo°rcn. Mw. Ellingcr deed zich kennen als cene uitinunffl zangeres in een aria nit Figaro&apos;s HichzAt, een Ave Maria van oiwJÜ-i en I&lt;h &apos;■!rolle nicl,t van Sehuman. Haar krachtig, zuiver en In.V8 i geluid, wcvd evenzeer opgemerkt als hare goede school. aan hA r Bohr zich Ilict B*ods hil&apos;r tel&apos; &apos;stC(lc !lU een uitstekend Joh Hdo.en kennell. &apos;&apos;-on de enkele voordragt van zijn aria uit W -&apos;,&apos;&apos;-t &quot;&apos;&quot;&apos; i ?r&quot; vau op gisteren avond, genoegzaam zijn gevari k7*i z&apos;Jn Soeden naam te vesti .en. Ook&apos; zijn gehlvmmetlied k&apos;rli, C&quot;&apos; c&quot; *e &quot;,d,h Gremdkre van Schuniami, met zeldzame irennt, C&quot; ultdnikki»S voorgedragen , vol.leden al-.einecn. Beide artisten teru™ CVCn d° lleer Beerinaun bij herhaling dc eer van te worden was e,.,, , Cn&apos;.-Het duet uit dc Hugenoten, dat luide werd toegejuicht, een waardig besluit van den seliooncn avond.</p>
	<p>teren ook ove^w ï I&gt;ij, VreeswÜk gezet; to Wijk was de rivier gisheden ochtend veel aVfiVM &apos;^ &quot;^ val!cIllle ; b&apos;J Go;&apos;kulnwas</p>
	<p>* LEEUWARDEN , 16 JZT^ in het district Dokknri b De constitutionele kiezers-vcrccmgmg Tweede Kamer gekozen Vlo!&apos;*™&apos; candidrtat TOor het lidmaatschap de arroniUregtb. te Hcerenveè? 1-°&quot; fr Ph&apos; va&quot; BlMn - rt&apos;S,el&apos; in dc kant der conservatieven de Hoor &apos;f&quot; TT zijn K°&apos;)told : Van den non-activiteit, alhier en do„- d e r&quot; /V öIC &apos; !*£ &quot;V8?&apos; °P van Wassenaar-Catwijck. * dc Heer O. baron HARLINGEN, 15 Febr. In dc l-.,._.0 ,-,.--r ad is besloten, behoudens nadere loelko,, STt ?C&quot; KT?*8&quot; te ira„„ . ïii &quot;&apos;&quot;•eie goedkeuring van gcd. staten, aan gaan twee geldleeningen eene ad f 40,00^ af te lossen in 20 ja- Itito-l61&quot;,? mot 1-86/&apos;, ■? tYe6^e .tot een bad™K va» ƒ 48,000, af l* £Q-.sen,in 24 jaren, insgelijks te beginnen met 1367,</p>
	<p>HEERENVEEN, 16 Febr. Dc gemeenteraad TWJ Fchoterland heeft heden besloten , om, onder nadere giedkooring van gcdep. staten, voor rekening der gemeente deel te nemen in dc Noorder-SpoorwUg-Maatschappy , waarvan dezer dagen dc statuten ziin bekend geworden, voor honderd aandeelen, onder de uitdrukkelijke voorwaarde, dat de door die maatschappij aan te leggen spoorweg dan ook loopc van Harlingen naar het eigenlijk gezegdu Heereiivecn, en ecu station voor dien weg vercenigd niet dat van den Staats-spoorweg van Meppel naar Leeuwarden, worde geplaatst te Heerciiveeii-Schötcriand c:i niet ineen naburig dorp. MIDDELBURG, 15 Febr. Het bestuur der Nijverheids-Vereeniging alhier heelt i s proef uu Engeland ontboden en ohtvanVn cene hoeveelheid gezouten Amcnkaanseh biiffelvlecsch, waarvan in den laatsten tijd in verschillende dagbladen melding ;. gewaakt, als zeer geschikt tot krachtig vc-v3clungsnudiicl, vooral wegens zijn geringe,, prijs/voor dc minder gegoede klassen. Naar wn vernemen is dc uitslag der genomen proef zoodanig, &amp;t oc verkoop dier vlecschsoort, wejki. zeer goed van smaak is. is aan te bevelen. De prys kan evenwel, uithooßle Van dc belasting, niet zoo laag worden gesteld als m Engeland. Wanneer echter het wetsontwerp tot wijziging der gemeentewet, voor zooveel de plaatselijke belastingen betreu worui aangenomen, dan is Vet te verwachten dat die prijs aanmerkelijk zal kunnen worden verlaagd, en daardoor aan men geen de gelegenheid tot het gebruik van goed vleeseh za! worden geopend , die zich thans daarvan verstoken ziet. (Midd. Ct) VLISSINGEN, 15 Febr. lieden morgen ten 4 ure is cenËngels&amp;he schoener, die alhier voor dc naven ten anker lag en bestemd was naar Antwerpen met eene ladmg ijzer, dóór een van daar komend stoomschip ui den grond gevaren ; de bemanning is .&apos;cred met uitzondering van den gezagvoerder, die zich naar de kajuit had begeven en verdronken is. •*</p>
	<p>* VLISSINGEN, 16 Febr. Door den minister van oorlog is bepaalddat aan dc onderofficieren der verschillende corpsen, welke hebben uitt gemunt in het geven van instructie aan de miliciens, eenig verlof me behoud van soldij zal worden verleend.</p>
	<p>_ * BEHGEX-OP-ZOOM, 16 Febr. liet sedert Nov. des vorigen jaars in deze vesting gestationeerde detWioincnt kava&apos;.lcrie van het 2de reg. drag., dat aan dc officieren yan het garnizoen alhier les in het rijden heeit gegeven zal 1 April a. s. naar de residentie terugkecren. — Gedurende dezen zomer zullen alleen het kamp ïn de vlakte van \Y aalsdorp ooor eemgc compagnien van de verschillende reg. vest.-art. flat te Zeyst door een gedeelte van het bat. mineurs en sapeurs met de daarbij gedetacheerde officieren, onder-officieren en soldaten van het wapen der infanterie worden betrokken. WEENEN, 17 Febr. Uit Athene wordt dd. 15 il. bengt, dat onder do nieuw benoemde leden van den raad van state Vier lonïcrs zijn. u j&quot;r&apos;^&quot;e regering heeft eene nota gezonden aan de gro .te mogendheden, betreffende Syrië, waarin het voorstel wordt gedaan, om Gene volledige amnestie te verleenen aan de personen, die deel hebben gehad in den opstand van 1860. De telegraafdienst tusschen Diarbekir en Sardis, in Klein Azië, is voor net verkeer geopend.</p>
	<p>BERLIJN, 17 Febr. Rogge: Febr.—Maart 34%; Maart—April33 %. — liaapolietiebr.—Maart 11%; .Maart—April 11%. DANTZIG,. 15 Febr. Voor Tartte was ook heden weinig kooplust; iiC verkochte 85 last bedongen do prijzen van gisteren. LONDEN, 17 Febr. Koffj gevraagd en vast, — Ï7iee flaauw. — Suiker in dc heden gehouden veilingen prijshondend. — Hijst gesouteneerd. — Talk &apos;m loco 41, Oct.—Dec, 42 6. — Schotsch IJzer 50.1%.— larwe met detailhandel. — Haver 6 d. hooger e.n meer gevraagd. LIVERPOOL, 17 Febr. Van Katoen zijn heden 4000 b. afgedaan. De verkoop der week bedraagt 23,400 b., de aanvoer 41,200 b. en dc totale voorraad op heden 557,(XK1 &apos;o. Men noteert: niiddlin&quot;- Upland2o&apos;/. d. • MELBOURNE, 24 Dec. 1W: Op 21 dezer werden 5203 b. in veiling aangeboden, over het al&apos;ifcmccn van goede kwal., waarvoor % a 1 p. lagero prijzen besteed werden; tot deze prijsvermindering vonden ca. 300!) b. nemers. Sedert hadden nog twee veilingen plaats, waarin ca. 2000 b. tot dezelfde prijzen verkocht zijn. Gedurende dit saizoen zijn reeds 63,164 b. uitgevoerd, welke kwantiteit nog tot rui in 80,000 b. zal stijgen. Al onze magazijnen zyn vol en belangrijke partijen zijn nog uit het binnenland te wachten, zood.it da uitvoeren van dit jaar die van het vorige belangrijk zullen kunnen te boven gaan.</p>
</text>
