<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j |||m_--mm»-n--»_-m^ Centraal-Dépot f DER MALZ-PRAEPARATEN VAN JOHANN HOFF, Amsterdam, O. Z, Voorburgwal, J 342. &apos; MALZ-EXTRACT (GEZONDHEIDSBIER), sedert twee decenniën bekend en beroemd wegens z\jne heilzame werking bij : Borst- en Maaglijden, Hamorrhoïden, Koortsen en Algemeene Ligchaamsverzwakking. 1 fleseh 50 Ct., 6 flesschen ƒ 2.50, bij 12 flesschen wordt één fleseh en bij 25 flesschen 3 flesschen avance verleend. MALZ-CUOCOLADE, voor gezonden en zieken. De meest volmaakte compositie der fijnste en zuiverste stoffen, beantwoordt ! wegens haren aangenamen smaak, hare buitengewoon snelle verteerbaarheid, hare spijzen vervangende kracht, voedzaamheid en para: lysering der schadelijke werking van gegeten ongezonde stoffen in de maag, inzonderneid door hare geschiktheid, om als calmerena ¦ overprikkoling-stillcnd middel voorgeschreven te worden, aan alle eischen die men in den uitgehreidsten zin van eene Gezondheids* : Chocolade vorderen kan. Elegant verpakt in Vs» V- en V» kilo. Prijzen: Supra fin ƒ2.— per Vs kilo, ƒ 1.10 per i/_ kilo, ƒ0.60 per Vs kilo. | ii Fin * 1.40 * Vj * &quot;0.75 e i/_ * * 0.40 ii Vs * | MALZ-GEZONDHEIDS-CHOCOLADE-POEDER, namelijk voor tuigtlingen in plaats van de moedermelk, en voor grootere ; zwakke kinderen, welke bijzondere versterking behoeven. De gelukkige theorio van de verbinding dezer voedingstoffen: Chocolad* ! Malz en andere heilzame ingrediënten in de hier genoemde compositie, heeft reeds de heerlijkste resultaten verkregen, en verdient | daarom dit fabriekaat een gemeenschappelijk eoed der menschheid te worden. Men kookt het poeder in verdunde melk, en geeft dit : het kind drie tot viermaal daags warm; de hoeveelheid wordt door den eetlust van het kind bepaald. Prijzen: de groote doos 70 c, de kleine 35 &lt;* MALZ-BONBONS en MALZ-SUIHER , uit de fijnste suiker, het beste mout en de gezondheid bevorderende stoffen zamengO&apos; ; steld, zijn bij het naderen van het natte en koude jaargetijde bij katarrhale borstaandoeningen, belemmering in de ademhaling : organen, hoest en verkoudheid bijzonder aan te bevelen. Het Pakje Borst-Suiker ƒ 0.30. Malz-Bonbons: Carton van 42 stuks ƒ0.60. Carton van 20 stuks ƒ 0.30. (25289)</p>
</text>
