<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERTENTIEN. Ondertrouwd : R. ADRIANI, Jr. MET E. J. M..MIJNSSEN. Amsteedam, 1 November 1866. V^ (25288) Ondertrouwd.- J. D. WILDEBOER Amsteedam , en 1 November 1866. A. G. TJAKKES. (25266) Receptie 4 November, Egelantiersgracht MM 430. Ondertrouwd: J. H. GEVEKE EN Amsteedam, 1 November 1866. C. E. DIRCKES. Eenige Kennisgeving. Receptie: 4 November, Leidschestraat, tusschen de Heeren- e_ Keizersgrachten , JJ 377. (25331) ~OndertrouwdT~ HENDRIK ADOLF OUWENSGAz^- Leidscheijdam , van Almelo, 1 November 1866. en __ (25262) MARIA MARGARITHA ROERING. Ondertrouwd: J. C. MEUGE~ Gbomngen, 31 October 1866. en C. T. M. M. MÜLLER. Dienende deze tot Algemeene Kennisgeving. (25310) &quot;~ Getrouwd: A. K. H. W.LANGËVËLD- Amsteedam , en 1 November 1866. J. H. WAGENER. Eenige en algemeene Kennisgeving. (25342) Getrouwd: JAN BREVE, Amsteedam , en 1 November 1866. EMELIE HENRIETTE ROSALIE MAGNEN AT. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (25265) Getrouwd: J. J. VON ZIEGLER Amsteedam, 1 November 1866. met (25268) C. TURKSMA. Getrouwd.- JAN ADOLF BEIJER EN JEANNETTE MARIA WILHELMINA PEETERS. Amsteedam, 1 November 1866. (25267) Getrouwd. W. KLAASSEN Amsteedam , en (25305) 1 November 1866. A. S. D. VAN DAALEN. Getrouwd: HERMANUS JOHANNES WILHELMUS KOFFIEBERG, EN ANNA PETRONELLA AALDERS. Amsteedam , 1 November 1866. (25311)^ Getrouwd: A. COOPS, Amsteedam , Weduwnaar van G. Molijn , 1 November 1866. en (25334) E. A. MOLIJN. Getrouwd: A. DORPEMA EN H. J. BLOM, van Maastricht. Amsteedam , 1 November 1866. (25298) Getrouwd: ~ ~WILLEMTHRK BOSCH bzTT~ Nieuwendam , van Amsterdam, 1 November 1866. en (25302) DIEDERIKA CORNELIA VEENSTRA^^ Getrouwd : J. W. G. HERBERS, Arnhem , Weduwnaar van G. E. Heidenis , 31 October 1866. met A. M. SPIRO. Algemeene en bijzondere Kennisgeving. (25341)^ Heden morgen werden wij verblijd door de geboorte van een« DOCHTER. F. C. A. PANTEKOEK. Amsteedam , 1 November 1866. H. M. PANTEKOEK—KEG. Eenige Kennisgeving. (25332) &quot;Heden beviel voorspoedig van eene 90C&gt;/_&apos;M7~M7JrHUlJGENgeliefde Echtgenoote van Woemeeveise, 31 October 1866. F. WEZEL. Eenige Kennisgeving. (25306) Bevallen van een ZOON, J. M. CTKÖÖÏMAN-SCHEPP. Schoonhoven , 30 October 1866. Algemeene Kennisgeving. (25286)^^ Heden overleed na een geduldig lijden mgn hartelijk geliefd Echtgenoot THOMAS JENSEN, in den ouderdom van 54 Jaren, **» eene gelukkige Echtvereeniging van bgna 29 jaren, mij nalatend» 5 kinderen. Wat ik in hem verlies zal ieder beseffen , die den overledene gekend hebben. Wed. Tv. JENSEN , Amstk_.ium.29 October 1866. Geb. TESSELHOFF. (25285) Heden overleed tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen &amp; Behuwdkindt-ren mijn hartelgk geliefde echtgenoot JACOBUS WILHELMUS RIDDERSKAMP , in den ouderdom vau bijna 72 jaren. Amsterdam, 29 October 1866. Wed. J. W. RIDDERSKAMP, (25333) VAN KOPIJEN. rf Heden overleed, na voorzien te zijn gewsest met de laatste HH- Sacramenten der Kerk, onze veel geliefde jongste Zoon BE&quot;&apos; NARDUS JOHANNES FRANCISKUS, in den ouderdom van bij»* Negentien jaren. C. SCHOENMAKER. Amsterdam , B. A. F. SCHOENMAKER, 30 October 1866. MENTEN. Algemeene Kennisgeving. (25308)__ Slechts eene week geleden werd ik in den diepsten rouw ged^ Ëeld, door het overlijden van mijnen hartelgk geliefden Eehtgeno** leden ontving ik de treurige tijding, dat mijn geliefde Zo°&quot; JACOBUS, den 26sten Augustus jl., in deu jeugdigen leeftijd va» 16 jaren, op het Briksehip Elizaieth Jacoba, Gezagvoerder A. ZWAï**&apos; velu, te Ningpo, overleden is. Wed. K. OUMAN, Amsteedam, Mede uit naam mijner Kinderen. 30 October 1866. Eenige Kenn&apos;sgeving. (25307)^^. &quot;Heden overleed de jongste onzer Lievelingen, PIETER, in Aeo leeftijd van 21 Maanden. Leiden, 31 October 1866. M. P. MEERBURG HCzn., j (25339) C. MEERBURG-VAN BEEK. _ Heden ontsliep zacht en kalm, in den ouderdom van drie en lev*&quot;1&apos; tig jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA Wl&apos; HELMINA LAGERS, eerder Weduwe van den Heer C. D. WILLEM^&apos; laatst Weduwe van den Heer M. SCHOONEVELD. Beeukelen, N. C. WILLEMSZ, 29 October 1866. in aller naam. Eenige Kennisgeving. (253(W^ Voor de vele bewijzen van belangstelling, betoond bH het vo&apos; trekken van ons Huwelgk, betuigen wij onzen welgemeenden dan»* &apos;•Geavenhage, 1 November 1866. J. BLOK. __. (25303) H. BLOK-BREEN^</p>
</text>
