<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEEKENBEHOEFTE, C. L. C. VOSKUIL. Regulirrshreesfraat, brengt bij deze ter kennis, dat bg hem verkrijgbaar is: Een extra soort PASSKIIDOOZKN, goedgekeurd door voorname Architecten. Voorts alle mogelijke TEEKEN- en SCHILDKRBKHOKKTKN, tot de goedkoopste Prijzen. (21901) SËYFFJIBÏTS 3000 _m-i.E_i.-i-K &quot;Sr GOEDKOOPE MUZIEK, per Vel van 4 Bladz. tegen 6, 9 en 12 Cent. CATALOGUS 25 Cent of bij eene bestelling van ƒsgratis. Brieven en Gelden franco. (25152) Uitgëgevei7doör ,T. Ff GBi.HAIII) &amp; 0., t. Am4e.lam DE VERTEGENWOORDIGING VOLGENS DE NEDEKLWIIE (IKOPiOftEr. DOOH. Mr. C. W. OPZOOHER. (25029 FrlJs 25 Cenli. KERKBOEKEN EN BIJBELS zijn in ruime keuze voorhanden in verschillende drukken en Banden brj den Bqbelhandolaar A. van Rossum Jr., Singpl hij de fiasthuismolensleeg, G 341, te Air sterdam. OUDE BOEKEN en BIJBELS worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen. (25130) [Bü C. VAUT DE» POST komt Van de pers: i-OHU _iii.kt__ki-i_h.liv.-. advice to his son. Vertaalstudie , voor School- en Huisoiulerwijs bewerkt door SERVAAS DE BRUIN _ ƒ l. Kint ttt* uk mil iv, de Engelsche Meester, a OO (&apos;ent*. Nederl.indsclie Tolk van vreemde woorden en uitdrukkingen; benevens alphabelische naamlijst iv 5 talen, van Landen, Steden, Rivieren, Berden, enz. 416 I&apos;ag. druks a f 1.40, geb. ƒ I.JO. dWß^mm^ e bezitters van grooteen duro kunstvroordon- Up«_-^ boeken zullen hier van menig woord de juisto verklaring aantreffen, die 2H elders te vergeefs zoeken. — De Heer SERVAAS DE BRUIN munt hier uit door de juistheid en netheid in het kiezen van zijne verklarende woorden; de gebruiker ziet in een oogopslag wat hij zoekt. Die dit Kunstwoordenboek ééns gezien heeft, zal zich van geen ander meer willen bedienen. (24.J40) HH. Medici worden herinnerd, dat het beroemde werk van Prof. F. \II-vIB_VI:S*, GETITELD ¦ LEERBOEK DER BIJZONDERE PATHOLOGIE EN THERAPIE, vooral met het oog op PHYSIOLOGIE EN PATHOLOGISCHE ANATOMIE door de ondergeteekenden wordt afgeleverd voor ƒ 12.40 IS PLAATS VAN ƒ 22.40. Het werk is compleet in Twee Deelen (4 stukken), royaal B°, bevattende p. m. 1400 Bladzijden. Uitgevers: H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, en D. B. CENTEN, I te Amsterdam. (2228 E*) ! IN ALLE BOEKWINKELS JS VERKRIJGBAAR: BLOEMLEZING. UIT DE WERKEN VAN NEDERLANDSCHE DICHTERS DEB NEGENTIENDE EEUW. EEN OCTAVO BOE-tDEELWE VAN 460 BLADZIJDEN. Prijs ingenaaid ƒ I.SO. Tn linn. n hand ƒ 1.415. I \ II O l I): J. A. ALBERDINGK THIJM. Mooi Kaatjen Ijdeltuit. — ANNA. Het Meir Leman. — A. BEELOO. Scheveningen. — Dr. NICOLAAS BEETS. Najaarslied. — Wanneer de Kinderen rroot zijn. — P. T. HELVETIUS van den BERG. De Vaderlandslievende Edelmogende. — Fragment uit -De Neven.&quot; Blijspel in vier bedrijven. — S. J. van den BERGH. De Hond van Prins Willem van Oranje (1572).— Een Lied in Gelderland. — Edele Steenen. — Grootvaders Middagslaapjen. — Vrouwe K. W. BILDERDYK. Het Weesjen. — Mr. W. BILDERDYK. Italiaansch Meesterschrift. — H. BINGER. Het Liedeken van den Brand. — Kermis in de Hel. — Mr. A. BOGAERS. Otto Clant. — Mozes. — E. A. BORGER. Aan den Rhijn. — J. BRESTER Az. De Pleegzuster. — Oude en nieuwe Zeden. — L. van den BROEK. De Zoon van den Loods. — A. J. de BULL. Bach te Dresden. — E. M. CALISCH. Het Strand. — De Vondeling. — Is. da COSTA. Bilderdjk. Eeue Herinnering. — E. W. van DAM van ISSELT. De visschende Reiger. Aan een jong meisje. —D. DORBECK. Voorjaar. — H. Asz. DOVER. Oudervreugd. — G. H. J. ELLIOT BOSWEL. Dood-bedaard. — Mr. A. W. ENGELEN. Neêrlands Marseillaise. — P. A. de GÉNESTET. Kind en Grijsaard. — J. Cur. GEWIN Moederweelde. — Q. J. GODDARD. De ingebeelde Kwaal. — J. J. A. GOEVERNEUR. Moderne Huihouding. — Mr, J. van &apos;s GRAVEN WEERT. Het Gedenkstuk van Luceru. — A. P. van GRONINGEN. De Watergeuzen. —B. ter HAAR. Eliza&apos;s Vlugt Tafereel, ontleend aan «Uncle Toin&apos;s Cabin.&quot; — Mr. M. C. van HALL. M. Tullius Cicero. - J. P. HASEBROEK. Aan Geertruido, spinnende. — W. HECKER. Genot. — Dr. J. P. HEIJE, Dageraad aan Zee. - Vlaggelied. — ESTELLA HERTZVELD. Abram. — W. J. HOFDIJK. Heldenmoed. - A. van der HOOP Jr&apos;szoon. Schoonmaken. — Begraven. — Dr. R. BENNINK JANSSONIUS. Verloren Vrienden. — Moeder. — B. Ph. de KANTER. De Dom van Keulen. — De Vijfde Junij 1848. — J. J. L. ten KATE. Weldadigheid. — A. KEHRER. Armoede. — H. H. KLIJN. Fragment nit * Zwitserland.&quot; — Mr. H. J. KOENEN. De Levensvorst. — Mr. J. van LENNEP. Aan een mijner Kleinzoons. — A. L. LESTURGEON. Spelevaren op &apos;t Y. — Jong gestorven, -f- K. N. MEPPEN. Licht in Duister. - W. MESSCHERT. Lijden. —De Doofstomme. - J. C. PERK. Na het Bal. — C. W. van deu POT. Morgen. — E. 3. PO rGIETER. Twee Liedekens. I. Roeltjen uit de bonte Koe. 11. Dieuwertjen. - RICHARD. Een Dag buiten. — H. J. SCHIMMEL. Prentiens-kijken. — Fragment uit &apos;&apos;Napoleon Bonaparte, eerste Konsul.&quot; Drama in vijf bedrijven. — H. A. SPANDAW. Deugd is strijd. -C. G. van der STAR. Moederloos.— Mr. A.C. W. ST4RING. De Verjongings-Cuur. — Mr. A. TELTING. Sint Lambert. Eene vertelling. — H. TOLLENS. Eens Grijsaards Liedje. — Dr. WAP. De Leeuw van Waterloo. - W. H. WARNSINCK, Bz. Jezabel (II Koningen, Hoofdst. IX). — J. van WEERDEN. Eea karig Maal. - C. A. P. WEISSMANN de VILLEZ. De goede Piet, Karakterschets. - Tit. J. WERNDLY. Truikenbuur. — A. WINKLER PRINS. Des Landverhuizers Afscheidsgroet aan Europa, — 8. I. WISELIUS. Fragment uit _De Dood van Karel, Kroonnrlna van Spanje.&quot; Treurspel. - C.G.WITHUYS. Bart en ÉLje -W J Wlt^l^m^&amp;L^^ Tl&apos;°°hée&apos; -M*^-</p>
</text>
