<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ARTE ET AMECETEAE. TENTOONSTELLING VAN SCHILDERIJEN ENZ. DageltjEis geopend Tan IO tot 4 uur. Entree 25 cent de Persoon. IVB. Belanghebbenden wordt berigt, dat Kunstwerken voor de 2de plaatsing nog aangenomen worden tot 9 November a.s., en geëxposeerd zullen worden voor zoo verre er plaats beschikbaar zal zijn. (25177) ATTENTIE m. V. P. \ W. MMï fi U., Zijdehandelaars, ele, 243 REGENTSTREET, LONDEN, EN BOOMPJES 160, ROTTERDAM, hebben do eer hannen Geaehten Begunstigers te berigten, dat de Firma *. _L.ANGKI*.BERG &amp; C°. NIET MEER voor hen werkzaamI*1&apos;* STALEN worden, volgens gewoonte, op Franco aanvrage aan W. KING Sr CO., Boompjes 160, Rotterdam, of 243 Begentstreet Lo&quot; den, toegezonden. (25198) GBHEIIH fi Z I fi K T E I. 11. - »Bf -1 _l 4v»- l)V*i *ii _A LSÊ^ GOP AH!? ET BÏSMÏÏTH. 19 I 1 B *W&apos; \ F&quot;! H rhbJß 3¦t§Sh Uk W&apos; &apos;&apos;&quot; &lt;-&apos;(?lte gebreveteerde BONBONS, goedgekeurd door d JJ^JL»S-JL»L_-_----__B L-__-_-_fc_i-4t-_«_y_U---J--i_i_-i &apos;eden der Kei&apos;z. Academie van Geneeskunde, aangenomen o« l^&quot;&quot;^^&quot;^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^S!^^^ &apos; &apos; &apos;i mili i_J ,-e Geueesheeren der Hospitalen, genezen spoedig en volko^j de meest hardnekkige geheime ziekten, zonder koliek of oprispingen te veroorzaken en zonder zelfs de gevoeligste maag aan te doen. FlaVv ƒ2. Parijs, Carrefour de la Croix Rouge, Pharmacie ROUSSEL-JUTIER. Hoofd-Dépót voor Nederland H. H. ULOTH, Apotheker, Ze«°flg te Amsten-ani; Arnhem, ROMEYN: Bergen-op-Zoom, APPELBOOM; Deventer, VAN DE MOER; Dordrecht, RIJSOORT VAN MEUfig Groningen, LEEK-, &apos;s Bosch, VAN ÓS KEULS; &apos;sGravenhage, VAN RENESSE, SNABILIE; Leyden, REYST-, Leeuwarden, STELLIJS WERFF BEINTEiiA) Middelburg, VAN DE KAMER; Haarlem, VAN MARLE; Utrecht. GROOTENDORST-, Zutphen, HASSELO-, Z^Sff Mm\iimimi\ HUuwtdiop, TAM WIH; «t«4», BWKSftQQafifft __&lt;*.W.&lt;_t. W*UftUSS-i-K. A^fc«tar».Üri«Tes*-T.«w. &lt;¦*»*»--</p>
</text>
