<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN UITSLAG DER VERKIEZINGEN VAN LEDEN VOOR DE TWEEDE KAMER DER STATEN-GENERAAL.</title>
	<p>Amsterdam. (6 leden voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal.) Uitjebragte stemmen 3341, van onwaarde 12, geldig 3329; volstrekt» meerderheid 1665. Verkozen: Mr. G. C. J. VAN REENEN met 3032 stemmen. * Mr. M. H. OODEFROI * 1881 # * Mr. J. HEEMSKERK Bz. * 1716 « Herstemming tusschen de Heeren J. J. Roohussen dio 1616 Mr. J. M. Pijnappel die 1574, Mr, P. P. van Bosse die 1406, Jhr. Mr. J., de Bosch Kernper die 1368, H. A. Insinger die 1366, en den Lult,&apos; : Gen. J. van Swieten dio 1332 stemmen verwierven, Verder zijn uitgebragt op Mr. J. J. W. van den Biesen 1279, Mr. ; C. van Heukelom 1259, Jhr. Mr. J, W. van Loon 334, Mr. J. H. &apos; Koenen 309, Mr. G. Groen van Prinsterer 307, Mr. J. J. Teding van , Berkhout 306, Josua van Eik 299 eu Mr. C. F. Guleher 217 stemmen. | I Voor do verkiezing van een lid der Prov. Staten zijn Ingekomen 2983 billetten, van onwaarde 155; geldige stemmen 2828; volstrekte meerderheid 1415. Gekozen Mr. L. A. A. van Wensen met 1928 stemmen. (Op den Heer Joan Muller waren 752 stemmen uitgebragt.) Voor do verkiezing van een lid van den gemeenteraad zijn ingekomen 3456 billetten, van onwaarde 122; geldige stemmen 3334; volstrekte meerderheid 1668. Gekozen Mr. B. H. M. Driessen met 2060 stemmen. (Op den Heer Tromp waren 1088 stemmen uitgebragt.) Hoorn: Gekozen Mr. W. Baron VAN GOLTSTEIN, Herstemming tnsschen de Heeren Mr. W. Terpstra (foutief gisteren opgegeven T. J. Stieltjes;, die 1133 en H. Mensonides, die 863 verwierven. (De volstrekte meerderheid was 1146). Dordrecht. Uitgsbragte geldige stemmen 1759. Herstemming tusschen de Heeren Mr. M. Bichon, vau IJsselmonde, die 864; Mr. G. A. de Raadt, dis 861; Mr. P. Blussc, van Oud-Alblas, die 825 eu Mr. L. W. C. Keuchenius, die 685 stemmen verkregen. Sneer: Uitgebraate stemmen 2381. Gekozen de Hr. A. MOENS met 1234 en Mr. S. WTBENGA met 1229 stemmen. Op Mr. M. W. baron du Tour van Bellinchave waren uitgebragt 1065; op Jhr. J. A. Lycklama a Nyeholt 608 en ou W. M. Oppedijk 543 stemmen. Deventer: Uitgebragte stemmen 1985; van onwaarde 11 , geldieo 1974, volstrekte meerderheid 938. Gekozen Mr. A. VAN DELDEN met 1013 stemmen; herstemming tusschen Mr. G. Dunibar op wien 821 , en Mr. G. A. Vos de Wael, op wien 427 stemmen waren uitgebragt. (Op den HeerTeding van Berkhout 415 en Schimmelpenniuck van der Oye 403 stemmen.) Maastricht : Volgens nader berigt zijn aldaar gekozen, gelijk gemeld is, de Heeren DE BIEBERSTEIN met 990 en VAN DER MAESEN ÜE SOMBREFP met 921 stemmen, maar heeft de Heer Mr. Brouwers, op wien 892 stemmen waren uitgebragt, ook de meerderheid erlangd, die, daar er 1714 geldige stemmen waren uitgebragt, bestond uit 858. Volgens het koninklijk besluit van Dec. 1863, is in dat geval gekozen hij. die de meeste stemmen heeft bekomen. Daar de lieer van der Maesen 921 en de Heer Brouwers 892 stemmen heeft bekomen , zoo is de Heer van der Maesen benoemd. Goes: Ingekomen 1127, van onwaarde 16; volstrekte meerderheid 557. Herstemming tusschen de Heeren de Laat de Kanter, op wien 501 en J. W. Vader op wien 303 stemmen waren uitgebragt. De Heeren van Deinse had 132 en van Tets 180. Zierikzee: Gekozen J. J. VAN KEROKWIJK met72s van de 1004 uitgebragte geldige stemmen. Jhr. Mr. J. F. Schuurbecque Boejje had 179 stemmen op zich vereenigd. Almelo: Herstemming tusschen de Heeren Mr. G. M. van der Lind«n, die 731, Vos de Wael, die 656, Mr. P. A. S. van Limburg Brouwer, die 604 en W. van Loon, die 508 stemmen verkreeg. Gouda: de Heer M.A.F.A.HOFFMAN met 1564 stemmen. Herstemming tusschen de Heeren Jhr. Mr. W. M. de Brauw die 1261 en Gevers Deynoot die 834 stemmen verkreeg. Op den Heer P. P. van Bosse waren 830 stemmen uitgebragt. Tilburg: Mr. C. C. A. BEENS met 1221, en Jhr. Mr. J.B. VERHEDEN met 1214 van de 2288 uitgebragte geldige stemmen. ZumnoßN: G. REINDERS. Arnhem: Mr. L. W. C. KEUCHENIUS met 1262 en Mr. W.B&apos;_.ron VAN LYNDEN VAN SANDENBURG, met 1117 van de 2170 uitgebragte geldige stemmen. &apos;s Hertog en ïsosru : A. F. X. LUYBEN , met 1874 en Mr F JE VAN ZINNICQ BERGMANN , met 1143 van de 2180 nitg. g&apos;eld&apos;igè stemmen. (Op Dr. de Poorter uitgebragt 942 stemmen), Zutpuen : Uitgebragte geldige stemmen 2280; volstrekte meerderheid 1136. Gekozen Mr. A. A. Ridder VAN RAPPARD met 1193 stemmen. Herstemming tusschen de Heeren Mr. Jb. Dam dle 1001 en Mr. W. H. Dullert die 938 stemmen verwierven. (Voorts zijn uitgebragt op de Heeren Mr. B. A. Reigers 778; Mr. B. J. Lintelo de Geer van Jutphaas 271; Mr. L. A. J. W. Baron Sloet van de Beelo 138; Mr. L. E. Lenting 79 stemmen). Breda. De Heeren N. R. H. GÜLJT_ en Mr. P. J, J. HOLLINGERUS PEIJPERS. Leeuwarden: Mr. S. HINGST met 1389 en J. K. 11. DE ROO VAN ALUERWERELT mei 1400 van 5)333 uitg. geldige stemmen. (Uitgebragt op dê Heeren Mr. J. Dirks 514,J.Andreae527, Prof. B. J. Lintelo de Geer39B, U. baron thoe Schwartzenberg en Hobenlansberg 283 stemmen. Gorinchem: De Heer W. C. M, BEGRAM met 1429 stemmen. Herstemming tusschen de Heeren Dr. G. Simons (1057) en Mr. P.P van Bosse (671). De Heeren Groen van Prinsterer, J. Capadose&apos;cni W, J. Knoop, die 470, 404 en 417 stemmen verkregen. Roermond : Mr. P. L. DE LOM DE BERG met 944 en ÏlAFFMANS mot 947 van de 1653 uitgebragte geldige stemmen. Uit Assen is gisteren foutief gemeld, dat de Heer Mr. P, van der Veen in herstemming zai komen; dit moet zijn L, graaf van Heiden Rcinestejn, AMSTERDAM, Donderdag 1 November. ~ Voor zooveel de uitslag der verkiezingen tot dusver bekend is, kan het volgende worden geconstateerd: Er zjjn 8 nieuwe personen in de Kamer gekozen, zijnde de Heeren Hingsi, de Roo van Alderwerelt, Stieltjes, van Rappard, van Hardenb.oek, Verhegen, Haffmans en van Zinnicq Bergmann. Voor 21 plaatsen in de Kamer zal moeten worden herstemd. üe uitslag van drie districten (Middelburg, Alkmaar en Dokkum) is nog niet bekend. * APELDOORN, 1 Nov. üe Koningin en prins Alexander zijn heden ten 3 ure op het Loo aangekomen.</p>
</text>
