<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 7 April. Verkocht 1020 bn. Macassar Koffij, ex Macassar, prijs geheim en 1270 bn. Java ex Madura, tot 421/. et. Heden werd nog de afdoening bekend van 100/2 leggers Batavia Arak, te Amsterdam aangevoerd per Lady Arm. Rogge.&apos; 152/2 ff Fransche ƒ 195. SCHIEDAM, 7 April. Gerst: 134/2® Mannheim ƒ202 cont., ƒ204 6/w.; Moutwijn ƒ12.50; Jenever ƒlß.—; Amst. Proef ƒ 19.25; Spoeling ƒ 0.60. LEYDEN, 7 April. Boter per l/_ vat lste kwal. ƒsl a 56, dito 2de ƒ 47a50; dito per ff ƒ1.271/2 a 1.40 en ƒ 1.17 Va a 1.25. UTRECHT, 7 April. Oude ruwarige Taiwe ƒ 9.75 tot 10.25, n. ruwarige Tarwe ƒ 8.75 tot 9.75; o. roode Tarwe ƒ9 tot 9.50. N code Tarwe&quot; fl&apos;A i0t19.2_. 0. fioggs ƒ 6.50 tot 7; IJ. Kogge ƒ 6 tot 6.50. Boter ƒ 1.30 tot 1.60 per ff; Eijeren ƒ2.50 tot 3.25 de 100 stuks. HARDERWIJK, 7 April. Op de heden alhier gehouden weekmarkt gold de Boter per ff ƒ 1.15 tot 1.25, dito per vaatje van 10 ff n0.50a10.60; Kaas per ff 30a70 c; Rogge per immye. 15 a 6.35; Boekweit per mud ƒ6; Aardappelen per mud roode ƒ 1.20 tot 1.50; dito beste witte ƒ 2.25 tot 2.60; Eijeren 8a 9 stuks voor 20 c. LEEUWARDEN, 6 April. De aanvoer van Tarwe was heden zeer beperkt, en ging tot eene verlaging van 15 a 20 e. van de hand. 72 a 74 ff Knappe ƒ6.80 a 7.25; Roode 74 a 76 ff puike ƒ7.45 a 7.85. Rogge weinig gezocht en bij gerijven verkocht, 74 ff Belg. ƒ6.35.40; 73 ff Pruis, ƒ 6.15.20. Boekweit in een doen, 68ff Fries. Zand ƒ6. Winter-Garst met eenige vraag ter verzending tot vorige prijzen gedaan, 60 a 62 ©ƒ5.10 a 5.35;Z0mer60a62ffƒ5a5.20. Haver bij kleinen aanvoer in fiaauwe stemming, en verkocht 47,48 ff fijne ƒ 4.40 a 4.60; 44 a 46 ff Korte Voer ƒ 4 a 4.20; 40, 42 ff Larige Voer ƒ 3.60 a 3.80. Koolzaad zonder handel. Lijnzaad voor Olieslagerij van ƒl2 tot 13.50 naar kwal. Wit Klaverzaad meerbe gcerd, en verkocht puik ƒ 54 a 56 en minder ƒ35 tot 45 naar kwal. Boonen: Paarden ƒ7.25 a 7.75, Duiven ƒ8 a 8.25, Waalsche ƒ 6.50 a ƒ 8.50 naar kwal. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden waren als vol&lt;rt: 296 Runderen, als: 50 vette Koeijen van ƒ 125 tot 235; 150 &apos; melke van ƒ 70 tot 170; 30 vare van ƒ55 tot 130; 36 Kali&apos;s van . ƒ 80 tot 185; 22 Vaarzen van ƒ 50 tot 140; 15 Pinken van ƒ22 tot 60;&apos; 6 Ossen van ƒ95 tot 180; — Stieren van ƒ — tot —; 32 vette I Kalveren van ƒ 14 tot 32; — Graslfclyereri van ƒ — toi&apos;-M 209 Varkens, als: 24 vette van&apos; ƒ4O tot 95; — magere van ƒ — tot —; | — vette Biggen van ƒ— tot —; 185 magere van ƒ4 tot 12; 166 Schapen, als: 38 vette van ƒ 15 tot 33; 22 melke van ƒ 9 tot 24; 36 magere van ƒ8 tot 15; —Rammen van ƒ— tot—; 70 Lammeren van ƒ9 tot 26; — vette Hamels van ƒ— tot —; — magere Hamels van van ƒ — tot—; — Werkpaarden ƒ — a —. Handel levendig. ANTWERPEN, 7 April. Koffij stil, doch bij voortduring zeer vast gestemd. De voorraad bestond op 31 Maart uit 50,000 b., tegen 31,500 b.! in 1865. — Huiden zonder levendigen kooplust. Men heeft deze week verkocht 3500 st. gedr, en 400 gez. Buenos-Ayres en Montevideo, 150 st. droog gez. Bahia en 350 st, gez. Nieuw Holland. — Rijst zonder afdoeningen. Necransie vast gehouden onjT-k in,entr. en te vergeefs werd iets lager geboden. PARIJS, 7 April. Raapolie 112.50 fr., Mei 111.—, 4 zomermaanden 107.— , 4 laatste maanden 100.50. Talk 113.50 fr., 4 laatste maanden fr. 118.50.</p>
	<p>HAMBURG, 6 |April. Koffj zeer vast en in eene gunstige stemming; de verkoopen bestonden uit 12,000 b. Rio en Santos tot 5 a 8 sch.. 5000 b. Laguayra tot 77/8 a 9 sch., 1000 b. Portorico totBVB a 9 sch. en 1000 b. Dom. tot 6-Vs a 78/4 sch. De voorraad op uit. Maart bedroeg 14 millioen ff tegen 8 millioen in het vorig jaar. — Ruwe Suiker flaauw, geraffineerde i/ib sch. lager verkocht. — Rijst zeer stil. — Huiden onveranderd. — Van Verf hout werden 3 ladingen Laguna Campèche Blaauwhout tot ca. 5 mb. 12 sch. verkocht. — Raapolie stil, loco 331/2, pr. Mei 331/ s, pr. Oct. 257/ g mb. — Lijnolie flaauw, loco 281/4, pr. April/Junij 28 mb. — Palmolie prima Lagos 30 a 301/ s mb. — Van ml. Smeer zijn in de laatste 14 dagen ca. 40,000 ff ter verzending a&amp;tfïaari, de voorraad blijft klein en de prijs vast op 111 rd. — Zink hlijft in gunstige stemming en werd gisteren tot 16.2 afgedaan. — Granen vaster; van Tarwe in loco werden IColast verkocht, 128 ff Hong. tot 132 rd. en 129 ff Saai tet. 142 rd. Voor Rogge in loco was goede kooplust en werden ca. 100 1. 118/119 ff Pruiss. tot S 6 rd. verkocht.</p>
	<p>LONDEN, 6 April. Suiker: Het artikel blijft zonder kooplust eenige partijen West-Ind. soorten werden tot 28.6 a 29 sh., zijnde iets lager verhandeld. Uit de hand heeft men 4500 z. mooi gekleid Manilla tot 30 sh. afgedaan en eene lading van 2755 k. Havana N°. 11 werd tot 24 sh. voor Gothenburg verkocht. — Koffj: Native Ceylon stil, Plantation raiin prijsh. — Rijst met eenigen omzet voor export, tot ferme prijzen. — Tin niet williger. — Schotsch IJzer 76.41/2. — Lijnolie 40.3 a 40.6. — Palmolie 43.6. — Talk stil, in loco 47.9.</p>
</text>
