<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN Vrijdag 6 April (des Avonds).</title>
	<p>H- M. h&lt;irßu_iï&quot;gistêrên^ngSÖ en Lomse, naar het legerkamp van Aldershot begeven, om een nieuw vaandel aan het 89ste regement uit te reiken, iv de plaats van dat hetwelk zij, ten jare 1838, als Prinses Victoria had aangeboden. ¦TT Men verneemt het overlijden van den generaal F. Campbell, in 85-jangeii ouderdom. Ook de generaal H. Shadforth is overleden; hij had den ouderdom van bijna 88 jaren bereikt. — De dagbladen vermelden weder een zeker aantal vergaderingen, gehouden ot belegd ter bespreking van de zaak der pariementshervormmg. Uit do berigten blijkt, dat de deelneming des publieks in die zaak eindelijk meer levendig wordt; dat er eenige bewegin&quot; in de gemoedoren komt, en dat deze door de ministers en hunne vrienden wordt gevoed, met het doel om ondersteuning bij het volk voor de reformbill der regering te vinden en haar alzoo bij het parlement door te drnven. Die beweging der gemoederen is tot nog toe geheel •ordelijk gebleven, maar te Londen bestaat eenige vrees, dat op 12 dezer rustvei-stonngen zullen worden veroorzaakt door openlijke optogten van hervormingsgezinden, die door den Heer Bright en andere voorstanders dei- reformbill aangeraden zijn voor den dag, waarop in het l der gemeenten het voorstel tot tweede lezing der wet zal worden gedaan. .r!? een afzonderlijk departement in het leven geroepen tot behandeling van alle aangelegenheden, betrekkelijk tot do veeziekte, liolonel Harnes3 is met de leiding daarvan belast. ¦ — legen aller verwachting is de vergadering der directeuren van de bank uiteengegaan, zonder eene wijziging te brengen in den koers van het disconto. ISiogtans is men de meening toegedaan, dat eeno vermindering m dien koers binnen korten tijd moet plaats hebben, tenzij onverwachte gebeurtenissen een nadeeligen invloed uitoefenen op de geldmarkt. Men onderstelt, dat de directi» huiverig is geweest om reeds nu tot dien stap over te gaan, aangezien de betaling der orieinaandelijksche dividenden ophanden is. — Onder dagteekening van 15 Maart wordt uit Jamaica aan de «a* gemeld, dat de gouverneur Stork genoodzaakt was geweest eenige troepen op de been te brengen, ten einde de uitvoering van&apos; een vonnis te Heartlands te verzekeren. Wel hadden de negers na de aankomst der soldaten, onmiddellijk gehoorzaamd, doch tengevolge yan het gebeurde was toch eenige ongerustheid in het land ontstaan. Men verzekerde, dat de inwoners van Heartlands ruim van wapenen en kruid voorzien waren. ¦• % — Aan het departement van buitenlandsche zaken is heden berigt ontvangen; dat de Heer Rassam zeer welwillend door den Koning van Abyssime was ontvangen. Z. M. had bevel gegeven, alle Europesche gevangenen, met inbegrip van de zendelingen en Franschen, aan den Heer Rassam uit te leveren. De Heer Rassam was voornemens tegen het einde van Maart met de vrijgelatenen de terugreis aan te nemen.</p>
</text>
