<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zondag 15 April.</title>
	<p>De berigten omtrent eene reis, welke de Keizer met den Kroonprins in de Oostelijke departementen zou ondernemen, zijn van allen grond ontbloot. — Zooals men weet, bestond in den schoot van het kabinet een groot verschil van meening omtrent den indruk, welke door eene vredelievende verklaring in den Moniteur zou worden teweeggebragt. Verscheiden ministers waren namelijk van oordeel dat eene zoodanige verklaring, wel verre van de gemoederen tot bedaren te brengen, integendeel de ongerustheid voor het naderen van den oorlog slechts kon vermeerdereu. De uitkomst heeft de laatste onderstelling geregtvaardigd. In den kabinetsraad van jl. Zaturdag kwam die aangelegenheid weder ter sprake en werd tot het openbaarniaken van het stuk besloten, dat thans in dcii Conslitntionnel is verschenen. Het artikel, hetwelk trouwens voor een gedeelte aan den raadselachtigen toon moet worden toegeschreven waarin dit is vervat, heeft het publiek voor een zeer groot deel in de meening versterkt, dat de storing van den algemeenen vrede onvermijdelijk is geworden. Vooral meent men dat, juist omdat de regering zoo hoog van haar plan tot inachtneming &apos;harer onzijdigheid opgeeft, het haar daarmede geen ernst is. — Er blijkt, ten gevolge van de zwakke leiding der beraadslagingen van het Wstgevend Ligchaam over het ontwerp-adres, zeer. ernstig sprake te zijn van de benoeming van den graaf Walewski tot lid van den senaat, ten gevolge waarvan hij zijne betrekkingen van afgevaardigde en van voorzitter der Kamer zal mosten nederleggea. — Zie hier eene uit officiële bronnen geputte vergelijking tusschen de kosten van het vroegere en het tegenwoordige bewind m Mexico. De regering van Juarez gaf jaarlijks 2,760,022 dollars aan interest der staatsschuld uit. Onder Maximiliaan is dat cijfer nu reeds tot 12,960,204 doll. geklommen. De jaarlijksche begrooting der republikeinsche regering werd den lOden Augustus 1861 op 11,087,440 doll. vastgesteld.. De regering van Keizer Maximiliaan geeft jaarlijks 49,929,326 dollars uit. Het cijfer der staatsschuld. bedroeg onder Juarez 81,632,560 d. en onder Maximiliaan 271,735,605 d., zijnde 190,103,045 d. meer. De president van het gemeenebest genoot eene jaarlijksche bezoldiging van 30,000 d., terwijl de civiele lijst des Keizers 3,832,500 d. beloopt. — De keizerlijke commissie voor de alg. tentoonstelling heeft op nieuw een monopolie verleend, dat even als dat van den photograafPetit, tot het vervaardigen van afbeeldingen van het gebouw, scherpe beoordeelaars zal ontmoeten. Drie personen hebben namelijk het uitsluitende regt erlangd om een wegwijzer voor het bezoeken van het tentoonstellingsgebouw, &apos;te vervaardigen en openbaar verkrijgbaar te stellen.</p>
	<p>— De Heer Littré is van zijne jongste ziekte geheel hersteld. —Er bevinden zich thans vele prefecten hier&apos;ter stede, die dikwerf bij den Keizer ter tafel genoodigd worden. De Keizer beijvert zich om door de met hen gevoerde gesprekken onderrigt te worden omtrent den waren toestand der liberale opinie des lands. — Op 1 Jan. jl. telde de Fransche oorlogsvloot 467 vlot liggende schepen, zoowel gewapende als ongewapende, ofin de reserve geplaatst. Daarvan waren er 339 met stoomvermogen, met 96,397 paardenkracht en 4995 stukken geschut. Deze stoomschepen bestaan uit 2 gepantserde linieschepen, 14 gep. fregatten, 1 gep. korvet, 1 gep. kustvaartuig, 24 drijvende batterijen, 36 linieschepen, 39 fregatten, 19 korvetten, 131 adyies-jagten, 20 kanonneerbooten, 32 kanonneersloepen, 48 transportschepen en 3 andere vaartuigen. De 228 zeilschepen bestaan uit 1 linieschip,. 18 fregatten, 8 korvetten, 12 brikken, 60 bodems van kleine afmeting en 20 transportschepen. — De indirecte belastingen hebben over de drie eerste&apos; maanden des jaars 34,053,000 frs. meer opgebragt dan over gelijk tijdvak van het&apos;jaar 1865. ... o. ... _ — De generaal Prim is uit Engeland hier aangekomen. — De Presse schijnt in andere handen te zullen overgaan. De Heer Mirès.is aan het onderhandelen met de tegenwoordige eigenaars over den aankoop van het blad. Zelfs werd heden avond verzekerd , dat, hij reeds eigenaar geworden was voor de ronde som van een millioen. Hij is voornemens om er een clericaal blad van te maken. — De aanstaande verkooping van het kabinet schilderijen vanden Heer de Kat, van Dordrecht. trekt hier zeer de aandacht en zal zeker niet minder belangstelling vinden dan in der tijd de verkooping der verzameling van den baron van Brienen. — Gedurende de maand Maart hebben de verschillende openbare vermakelijkheden hier ter stede bruto opgebragt eene som van 1,931,8261/2 fr. — Al de geruchten omtrent den fmancielen toestand van Italië verspreid, zijn zeer overdreveu. —In het dagblad van Messina leest men het volgende; Het schijnt dat de reactionnairen van allerlei kleur in Italië den I9den Maart hadden uitgekozen om hunnen slag te slaan. De vreeselijke tooneelen van Barletta staan niet alleen-, ook in een dorp nabij Gerace zyn ten gevolge van ongeregeldheden verscheideune arrestatien gedaan , terwijl de gemeenteraad en de nationale garde ontbonden zijn. — Uit Algerie wordt gemeld dat te Bona en omstreken een hevig onweder van hagelslag vergezeld , heeft gewoed, waardoor alle te veld staande vruchten over eene uitgestrektheid van zes kilometers zijn vernield. De hagelsteenen waren zoo groot als eijeren. Men heeft er gevonden die een halve kilogram wogen. Het onweder was zoo vreësselijk, dat verscheiden personen van angst zijn gestorven. Twee kinderen zijn door den hagel gedood.</p>
</text>
