<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 25 Mei. De bedenkingen der regering tegen de bijeenroeping van de Sl&apos;eeswijk-Holsteinschc stenden van 1854, door de Pruisische regering voorgesteld, zijn voornamelijk daarop gegrond, dat daardoor noodzakelijk zouden worden de verkiezingen ter aanvulling van dio stenden. Wanneer dit bezwaar kan worden uit den weg geruimd; staat aan eene overeenstemming Oostenrijk eu Pruisen in dezo kwestie weinig in den weg. — Het wordt al meer en meer waarschijnlijk, dat de Keizer Pesth zal bezoeken en, er eenige dagen blijven. Mi-n verzekert, dat de Keizer met opzigt tot de Hongaarsche kwestie geene diep ingrijpende regerin...-beshuten beoogt, maar de reorganisatie geheel wenscht over te laten aan den landdag.</p>
	<p>— De aristocratie en de bean-mende houden zich op dit oo&quot;-eiiblik slechts bezig met de wedrennen, die door het schoonste weder worden begunstigd, benevens niet Friiulcin Kraft, de aangebeden actrice, die evenwel zulk eene passie had voor schulden maken, dat zij de stad heeft moeten verlaten, na in de bladen hare schuldeischers te hebben opgeroepen, niet om hen te betalen, maar om alleen het bedrag der verschillende vorderingen op te nemen. Wat men verwachtte is echter geschied; een der aanbidders heeft dé actrice in staat gesteld terug te keeren en heden was zij weder de koningin van het Prater. — Uit verschillende voorteekenen meent men te moeten opmaken, dat eene nieuwe Italiaansche onderneming, ditmaal gelijktijdig tegen Venetië en Tyrol gerigt, eerlang zal worden beproefd, en ten ware men, met het oog op dc in den laatsten tijd verdubbelde waakzaamheid, do aanleggers daarvan, onder welko Garibaldi in de eerste plaats behooren zou, voor geheel waanzinnig mogt houden, schijnen zij daarbij elementen in werking te willen brengen, die meer beteekenen dan de gewone vrijscharen eu landloopers. Dat er werfbnreaux te Brescia en Bergamo bestaan, die een ruim handgeld geven, is zeker, en reeds hebben zich kleine detachementen op de grenzen van Tyrol vertoond. 1 — Uit Triest wordt gemeld, dat het kolossale gepantserde fregat Ferdmand Max gisteren-waldaar met goed gevolg is van&quot;stapel geloopen. Dc hertog van Modena en de vorst Van Montenegro waren daarbij tegenwoordig.</p>
	<p>— Uit Bucharest wordt gemeld, dat de concessie voor den spoorweg van Wallachije door de regering is vervallen verklaard, omdat de concessionaris zijne verpligtingen niet is nagekomen. De gestorte borgstellin g van 150,000 guldens is aau de schatkist vervallen. Voorts wordt uit Bucharest gemeld, dat vorst Kusa, met goedkenring zijner gemalin, een kind heeft geadopteerd, dat bij den doop den naam heeft ontvangen vau Alexander.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Mei (des Ochtends.) Gisteren is N°. 21 van het blad Hermerdtng door de policie in beslag genomen. Dit is sedert 1 Aprilde derde maatregel van dien aard, waardoor het blad wordt getroffen. — De Provincial-Correspondenz acht het waarschijnlijk, dat de zitting van den Landdag weldra zal worden gesloten. «De zitting van ons Pair. lement (zoo drukt het ministeriele orgaan zich uit) is haa&quot;r einde nabij Wel zijn een aantal zeer gewigtige zaken nog onafgedaan, doch de overtuiging, dat alle beraadslaging nutteloos en onvruchtbaar geworden is, is zoowel bij de volksvertegenwoordiging als bij de regering zelve zoo levendig, dat men van beide zijden verlangend uitziet naar het einde der moeitevolle en vreugdelooze zitting.&quot; In de hoofdzaak laat de Kreu-- Zeitung zich over het Huis der Afgevaardigden op dezelfde wijze uit als de Provincial-Correspondent, doch haar toon is scherper en minder wellevend. «De toenemende opgewondenheid der afgevaardigden (zeft zij) komt blijkbaar voort uit het gevoel van hun onvermogen en ui? eene soort van wanhoop ten opzigte van het verwezenlijken hunner partijoogmerken. De uitvallen of bekentenissen van sommige afgevaardigden, leden van het linker-centrum, toonen duidelijk aan, dat de Kamer zicli zeer wel bewust is van haren zedelijken val, en dat zij dit besef zoekt to verbergen achter het masker der hart3togtelijkheid. Daarbij kan hot als zeker aangenomen worden, dat de Kamer zeer ongaarne het onderzoek van de begrooting der&gt; buitengewone oorlogskosten en van het nieuwe ontwerp tot organisatie der marine ter hand zou nemen. Vooral van het uitspreken van een eind-oordcel in deze twee aangelegenheden zou zij zich gaarne verschoond zien. Het is derhalve te voorzien, dat de kunst der verdeeling van den arbeid, door wier toepassing men de debatten over de staats begrooting heeft weten te rekken vau Januarij tot heden, ook in werking gebragt zal worden ten aanzien van die twee voorname ontwerpen.. Onzes inziens, zal de regering zich daardoor niet in verlegenheid laten brengen, maar zal zij veeleer zelve de behulpzame hand bieden om aan het tegenwoordige, voor alle partijen jammerlijke bestaan van het Huis ten laatste een einde te maken.&quot;</p>
	<p>— Het conservatief Volksblatt zegt, dat het voornemen der regering om ten opzigte der discipline in het Huis der Afgevaardigden eene&apos; mededeeling te doen, geenszins is opgegeven, en de beraadslagingen daarover integendeel nog voortduren.</p>
	<p>— Den 25sten dezer overleed hier in den ouderdom van 79 iaren de minister van staat von Flottwell. Hij was in 1844 minister van financiën en van 1858 tot medio 1859 minister van binnenlandsche zaken. — Uit Kopenhagen wordt onder dagteekening van 26 dezer gemeld, dat de Koning en de Kroonprins naar Korsoer zijn vertrokken, om daar de komst af te wachten van het Russische eskader, dat het lijk van den grootvorst Nicolaas overbrengt en waarschijnlijk den volgenden dag zou aankomen. De Kroonprins begeeft zich met het eskader naar Petersburg.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Mei. De Koning en de Koningin van Wurtemberg zullen in het begin van de maand Junij weder eene reis ondernemen door een gedeelte van het land; zij zullen o. a. de steden Reutlingen, Tübingen en Rottenburg bezoeken. — Naar men hier verneemt zal de Koning van Pruisen iv de tweede helft van Junij naar Rarlsbad vertrekken tot gebruik van de baden en bij deze gelegenheid eene bijeenkomst hebhen met den Keizer &apos;van Oostenrijk.</p>
	<p>— Uit Dresden wordt gemeld, dat de Prinses Georg van Saxen op 24 dezer van een Prins is bevallen.</p>
</text>
