<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING, jgËßk in hel Heeren-Logement aan den Burg, ten overstaan van den te japp Leiden residerenden Nolaris Mr. J. L. KLAVERWYDEN, bij _J__i opbod op Zalurdag den 13den April en bij afslag op Zalurdag den 20sten April 1867, beide de dagen des avonds ten half acht nre. van: Een onlangs gedeeltelijk nieuw gebouwd dubbel HUIS en ERVE, te Leyden, op de Oude Vest, op den hoek van en strekkende in de Lijsbethsteeg, zijnde het Noordhollandsch Koffijhuis, mei daarnaast slaand WOONHUIS, W_k VI, N». 1249 en 1249»; hetzelve bevat ruime Koffijkamcr en onderscheidene zoo Beneden- als Bovenkamers, allen behangen, meest allen van Slookplaalsen voorzien en geplafonneerd, Keuken, Kelder, overdekte Plaats, Regen- en Puiwaierpimpen; achler dil perceel een PAKen WERKHUIS, waarin de Fabriek van Binnen-en Buiten-Jalousien sedert jaren met goed gevolg is uitgeoefend eu nog wordt voortgezet, bij het kadasler bekend Sectie H, _•&gt;. 2040, groot 59 ellen, en 2041 groot 1 roede, 44 ellen. Te aanvaarden den 15&quot;1&quot; Mei 1867, en dagelijks le bezigiigen tusschen 12 en 4 ure. Inlichtingen zijn le bekomen len kanlore van voormelden Notaris, alwaar lussehen de veiling en afslag verhoogingen zeilen worden aangenomen, legen genot van één vijfde van iedere verhooging. ~~ PUBLIEKE VERKOOPING, &quot;fëÉmk &apos;n net Heeren-Logement aan den Burg, binnen Leyden, op lllBj| Zalurdag den 20Meß April 1867 bij opbod, en op Zaturdag BflPfi den 27!lco April daaraanvolgende bij afslag, beide dagen des avonds ten half acht ure, van: Een groot, ruim, hecht, sterk en weldoortimmerd HUIS en ERVE, bevallende beneden: iwee ruime Kamers en Suite, nog twee Kamers, Mangelkamer, Keuken, Kelder, Binnenplaats, wit marmeren Gang, boven: vijf Kamers, Meidenkamer, ruime Zolders en verdere gemakken, staande en gelegen le Leyden, aan de westzijde van de Papengracht, Wjjk IV, N«. 585 en 584, Kadaster Sectie G. NM. 496 en 497, groot 1 roede, 84 ellen. — Te aanvaarden 1 Mei 1867, tol welken dag helzelve is verhuurd voor ƒ350 &apos;sjaars. Het voorschreven perceel kan worden bezigligd, des Dingsdags en Woensdags van iedere week, des namiddags van 2 tot 4 ure, mits vooraf belet vragende. \&apos;&apos;.-,ï&quot;. Nadere informatien zjjn le bekomen ten kantore van den Notaris J. A. PRYN , residerende te Leyden, alwaar tusschen de veiling en deu afslag verhoogingen worden aangenomen, legen genot van één vijfde van iedere vei booging.</p>
</text>
