<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RAMMENAS-BONBONS, van C. A. C. FISGHER te Bocfcenheim bij Frankfort,&apos;&apos;&apos;.&quot;&quot; legen boesl en borst-aandoeningen, a 26 Cis per Ons, Doosjes van 30 en 40 Cis. Eenig Depot voor Leyden bij , Dj b!m;»&lt;&gt;ï: - J. J. ESEYST,:Apotheker, UI. Stijn, Wijk THB, W°&apos;. 6.5. TEVENS VERKRIJGBAAR: Papier en Compr. d&apos;Albespeyres, Patés Pectorales de Regnault, Capsules de Baume de Copahu, Spiritus om te branden, a. 70 Cts per wijnfles&apos;ch. ; &apos;■ ■:i■&apos;r-. ■::;; - . REVALENTA ARARICA. De Heer P. C. K., die reeds twee Kinderen aan de gevolgen van het zuur verloren had, gebruikte op mijn aanraden bij het derde Kind, tegen dezelfde kwaal, de IIKVAIjKHTiI, en wel met bet gunstigst gevolg. Het Kind herstelde spoedig, begon goed te grocijen, en kan thans reeds ander voedsel er hij gebruiken. &quot;&apos;■ . Belangstellenden kunnen mondelings bij mij nadere inlichtingen bekomen. &apos; &apos; Enkhuizen, 20 Haart 18G7. (get.) J. R1ENDF.RHOFF Gr. : Dü BAKl.Y&apos;s REVALEjMA AlUBICA overtreft door hare heilzame eigenschappen alle andere middelen; duizende en duizende herstelde lijders getuigen hare verwonderlijke geneeskracht. . Het vooroordeel tegen de RKf AliKSTA wijkt meer en meer,en derzel ver gebruik onder de meer beschaafden en gegoeden neemt dagelijks toe. . , , ..:•_ De herstelt de spijsvertering, versterkt de zenuwen en longen, zuivert het bloed, brengt nieren en longen in gezonden staat, bevordert de ! geregelde werking der organen en geneest volkomen alle maaglijden van welken aard ook, benevens verslijming en onderbuikskwalen, terwijl zij het gebruik van pillen, poeders of mixturen geheel noodeloos maakt. ■,...• i Zwakke: personen, die.de Revalcnta als ontbijt en avondeten geregeld pebruiken, zullen er zich uitermate wél bij bevinden. Kinderen, die de moedermelk moesten [ missen on alleen met de Revalenta werden opgevoed, vierden sterk en tierig. &apos;-■ &apos; De Revalcnta is ook een goedkoop genees- en voedingsmiddel, omdat zij de Medicijnen otrbodig maakt • en zóó geconcentreerd is, dat een lepel vol (naauwelijks | eene «aarde van ten hoogste 10 Cents representerende) een geheel bord soep oplevert, voldoende voor eenen maaltijd. .,- .,&apos;.. Men lette er vooral op, dal iedere Rus, lot waarborg der echtheid, met de handtcekening »F. von WJNDIIEIM &amp; C»., VKlIHOOPIII&apos;Iti,&quot; voorzien is. :,vl&apos; De prijs der Revalenta is: 87£ Cis. ƒ 2.—, ƒ3.50, ƒ8.— ƒ16.—.&apos; ; Amsterdam, VKRKOOPHUIS. il til -: &apos;s Hage, Sack &amp; C. • , ; Leiden,&apos; L. G. Dirks, Vcrkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. : Delfl, AVed. J. T. Wagner. , AVoerdcn, G. G. II. van den Berg. Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depots :n de andcre&apos;steden. Haarlt-m, Tt&apos;ed. de Lange en van Kek ■ -:.,&apos;,:</p>
</text>
