<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 6 April.</title>
	<p>- -;. Tot burgemeester zijn benoemd: te Ylst de heer T. E. van Popta; te Huissen de heer C. Th. Kolfschoten. — Op hun verzoek is eervol ontslag verleend aan den heer N. F. van Steenbergen, als notaris te Sliedrecht, en aan den heer D. Q. de Jonge van der Halen, als notaris te Zitrikzee. — Aan ju*. F. H. W. von Scherff, vroeger Ned. gezant bij het Doitsche bondgenootschap, is een pensioen verleend van /4000.</p>
	<p>_*! — Tol renltneesier van het kroondomein, rentambt Goes, is benoemdift^v&apos; J. L. 11. Pompe van Meerdervoort, thans burgemeesler van &apos;sGravesam^ji^ — De minister van koloniën zal Woensdag aanst. geen gehoor verleenen. tf, &apos;— In de zitting- van de tweede kamer van gisteren werd door denlheer f Thorbecke de aangekondigde interpellatie tot de regering gerigt omiren\het &apos;{&apos;. antwoord, door den Prnissischen minister-president in den Noord-DuitsclHnJv; rijksdag over de quaestie van hel groothertogdom Luxemburg gegeven. dat antwoord kwam o. a. voor dat de Nederlandsche regering door haren gezant te Berlijn hare goede diensten had aangeboden ten behoeve der door haar veronderstelde onderhandelingen van Pruissen met Frankrijk over het groothertogdom. De spreker deed uil dien hoofde de vraag, of hel boven opgegeven antwoord van den Prnissischen minisier-president niet op een misverstand berustte. De minister van buitenl. zaken gaf te kennen dal het hem aangenaam was dat hem de gelegenheid werd aangeboden zijne ten deze aangenomen houding le kunnen regtvaardigen, en den koning groothertog legen onverdiende aantijgingen le verdedigen. Deze zou, gelijk hij deed uitkomen, in de zaak nimmer eene beslissing nemen in strijd met het belang van Nederland, tevens lettende op dat der groolhertogelijke onderdanen. Vooris deelde hij mede, dal, wanneer in dezen sprake zou wezen van schadeloosstelling, zij zoo gering zou zijn, dat zij niel meer zon bedragen dan ongeveer de helft der waarde van de domeinen die in 1816 aan Z. K. H. prins Frederik voor Luxemburg waren toegestaan. Mei belrekking tot de vraag of het gezegde van den graaf von Bismarck op een misverstand rustie, moest by onikennend antwoorden en met den graaf von Bismarck hel bestaan van eigenlijk gezegde onderhandelingen ontkennen. Er waren slechts besprekingen geweest; geene wisseling van schrifturen had plaats gehad. Het doel der besprekingen was geweest om tot onderhandelingen le komen, die tot het sluiten eener overeenkomst zouden kunnen leiden. De bedoelde onderhandelingen zouden door de Luxcmburgsche regering hebben moeien wórden gevoerd; maar Nederland bad, gelijk de minister aantoonde, er belang bjj te weten, indien er beschikt werd, of dergelijke hesluiien ook het Nederlandsch belang konden benadeelen; en men moest voorkomen dat, mogt eenige beslissing zijn genomen niet overeenstemmende met de wenschen van Duilschland, dit aan Nederland wierd geweien. Ten einde hare verantwoordelijkheid le dekken, en zich het regt te verzekeren om eenige leiding aan de zaak te geven, had de Nederlandsche regering den nevel die over de zaak hing trachten op te heffen, en len einde alle misversiand weg te nemen, zich trachten le vergewissen omtrent het gevoelen van andere mogendheden over een eventuelen afstand van Luxemburg, en om alle geheimzinnigheid le doen verdwijnen, bad zij hare goede diensten officieel aangeboden, zoo later onderhandelingen moglen worden aangeknoopt, uil welk voorstel bleek dal Nederland alleen bemiddelaar wilde zijn en dus geen parlij in deze zaak was. Aldus wenschle hij le doen constateren dat wjj mei de Luxemburgsche quaestie niets gemeens hadden, en mogt dit niet gaaf erkend worden, de goede diensien ter schikking verleenen. Het door hem beoogde doel-werd volkomen - bereikt, daar in eene officiële nota hem le kennen was gegeven, dat Nederland len deze van alle verantwoordelijkheid werd ontheven, en men le Berlijn uitdrukkelijk erkende dat de zaak slechts den groothertog aanging. Hij had zich lot het volgen van deze gedragslijn vooral genoopt gevoeld, omdal de toestand van Limburg nog niet volkomen geregeld was. Steeds had hij beweerd dal het noodig was bij eene officiële verklaring, door de Pruissische regering gegeven, le doen erkennen dal alle banden tusschen Limburg en Duilschland hadden opgehouden le bestaan. Aangenaam was het hem nu te kunnen mededeelen dat dergelijke verklaring was afgelegd. Nu hjj de meest geruststellende verklaringen omtrent Limburg had ontvangeu, zon hij zich met de zaken van Luxemburg niet meer inlaten. De beer Thorbecke zeide dal het hem niet te doen was om kritiek uit te oefenen op de handelingen des ministers; maar hij moest toch zeggen, dat hetgeen de minister gezegd had omtrent de bemoeijing onzer diplomatie, ook ondanks zijn uitvoerig betoog, hem niet duidelijk was geworden. Dn wilde er echter niet op terugkomen. Hij verheugde zich over de verklaring dat de regering zich van nu af ran alle lusschenkomst in de zaak van Vervolgens werden in beraadslaging gebragt en .met algemeene stemmen aangenomen het wets-ontwerp lot vaststelling der begrooting van Suriname voor 1867 en dat tot vaststelling der begrooting van Curacao voor 1867. Daarna werd de behandeling voortgezet van het hoofdstuk koloniën der slaatsbegrooling. Na eenige beraadslaging werd het geheele hoofdstuk , thans gebragt op ƒ2,316,820.80, aangenomen met 52 tegen 17 stemmen. Tegen hebben gestemd de hh. van Blom, Viruly Verbrugge, Heemskerk, Stieltjes, van Beyma thoe Kingma, van Foreest, Jonckbloel, Reinders, Winigens, Blom, Hingst, Taels van Amerongen, van Zuylen van Nyevelt, de Roo van Alderwerelt, Fokker, van Eek en van Limburg Brouwer. De heer Godefroi heeft voor de stemming verklaard de begrooting te zullen aannemen, ten einde den minister in de gelegenheid te stellen het wetsontwerp op de uitgifte van woeste gronden in erfpacht ie verdedigen. De kamer nam daarop in behandeling het wets-ontwerp tot nadere regeling van het gebruik van het&apos; koloniaal batig slot voor 1864. Bij deze gelegenheid werd bjj de regering aangedrongen op indiening eener cultuurwet. De minister van koloniën gaf de redenen op, die hem verhinderden omtrent dit onderwerp eene toezegging le doen.</p>
	<p>— In de zitting van heden werden de beraadslagingen voortgezet. Bjj § 2 deelde de minisier mede, dat de productie in 1866 hooger was dan in 1865, en bij § 3 (kofïij) had er eenige discussie plaats tusschen de heeren Fransen van de Putte, Blom en Rochussen, die afkeurden dat de monsters van de koffij der Ned. haiidel-maaischappjj niet meer gelijk vroeger algemeen konden verkregen worden. De minister van koloniën antwoordde dal dit vooral geschiedde op aanzoek van eenige buitenlandsche huizen, daar men van oordeel was dat die algemeene proef van monsters de kolïij declineerde. Het geheele ontwerp werd aangenomen mei algemeene stemmen. Het ontwerp tot vaststelling van hoofdstuk X (onvoorziene uitgaven) der staatsbegrooiing voor 1867 werd daarna zonder discussie aangenomen met 44 legen 24 stemmen. De heer van Wassenaer Catwyck stelde voor dat de kamer zou bepalen dat het ontwerp nopens de regeling der schutterijen. aan de orde werd gesteld na afloop der beraadslagingen over bei omwerp nopens de veeziekte. Hierover ontstond discussie, naar aanleiding waarvan de voorsteller zijn voorstel voorloopig introk. Achtereenvolgens werden uu nog een achttal wels ontwerpen met algemeene siemmen aangenomen. Het ontwerp tot ontbinding van de overeenkomst betreffende de stichting van het ziekenhuis te Leyden is, daar het eindverslag nog niet gereed was, aangehouden, ten einde op een nader le bepalen dag le worden behandeld. Is bestolen het wels-omwerp nopens het nemen van maatregelen tot wering van den vee-iyphus aan de orde le stellen na de behandeling van hel omwerp 10l verhoogiiig van hoofdstuk V (veeziekte).</p>
</text>
