<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■Éfi; FABRIEK DER HH. STEFFELAAR &amp; C°. *^B _£_F Wl^fiTlVATi r&lt;STWAI&gt;&apos; ■■&apos;■ e!U&apos;°&apos;&apos; ,r,t&apos; iI!:&apos; •&apos;;!i&apos;Eli&quot;&apos;3&quot;-! n»i • WMiwiU&apos;. Aan boven»enoemden fabriek zijn zoowel voor HH. Winkeliers als particulieren voorhanden (zoolang de voorraad strekt) een parlij der nog van de i &apos;t ie bewerkte GESTIKTE &apos;KATOENEN DEKENS, die zoowel per smk of meer lot de billijkste prflzen a contant zullen worden opgeruimd, doordien &apos;zij van de (verdere fabricage van dit artikel afzien len gevolge eener grootere uitbreiding der fabricalen Hollandsche en Engelsche Garens, Kaars- en _ampkatoen, Watten enz., daar zij zich toe zullen bepalen, voortduring aanbevelen [-_| *) _f| ff k&gt; ; Leidek, April 1867. -&quot;&apos;üt 1&apos;&quot;-n0 t-i &quot;&apos;: &apos; &apos; &apos;d_ _ voor Meubelgordijueu, alle breedten Watertwisten yoor Gordijnen, 5/4 en 6/4 linnens, alle soorlen Tafelgoederen, Graslinnens, Madapolams, Chirtiugs, Satijuslreepen, Auiersfoorten, Diënïet, Kepers, half en geheel Linnen Zakdoeken, witte Kousen, Flanellen, Thee- en Vinjrerdoekjes, Lakensche Tafelkleeden,; zwarte Zijde, Menuossen, Lustre, Moirees, zwarte Laken? en veel meer andereï artikelen zullen 20Vo beneden de tegenwoordig staande „rijzen uitverkocht worden, in het Ifulpniagazijn, ten huize van Mejufvrouw de Wed. KKLFfe, on de AainiarKi. !__*•:.__&gt; __:„_.-&gt;&apos;J &quot;•-■: &apos;■ ,;i S!i |gs^^«:,., m. SI »E GR 001, ? :uit het Magazijn »Ï)E TONBREKER&quot; te Amsterdam. ___T Voor de soliditeit der Goederen wordt zelfs na de wasch ingestaan. \Vij maken het geëerde publiek nogmaals opmerkzaam dat wij met -onze .Goederen niet langs de huizen latene ven ten: ■ « ..; « .■..-:•..;■.:• .... ....•■,-...■ .. -i ■•-&apos; ■•■ ■■■■ ■&apos; &quot;■ \;; &apos;:&apos; -: ■&apos;■&apos;&quot;&quot; _ _•! :&apos; ;-;;: &quot;&quot; ! &apos;&quot;&quot;&quot; ■&quot; - Bij den Boekhandelaar; C. KOOYRER, Meuwen Rijn, verschijnt heden het i &quot; ; &apos;?&amp;*&amp;%£ - DERDEVER VOLG OP DEN CATALOGUS :^-i-n.^l^ *&apos;- \* ■•/. •&apos;&apos; DER j : |ï*10» &apos; • tf- M ■ &quot;&apos; • HOLLANDSCHE, FRAME, ENGELSCHE EHIOOGDffISCHE LEESBIBLIOTHEEK. Het abonnement op de Leesbibliotheek is per jaar J &apos; • Met inbegrip van al de hieronder staande Tijdschriften per jaar ;;). • • • • • • • * &apos; &quot; -?__&apos; De Tijdschriften gezamentlïjk, per jaar . ••&apos;•■•• ;. • &apos; * -&quot; .&quot;. ■ &apos; * &quot;. * &apos; &apos; _ o&apos;fuv De Hollandsche Tijdschriften met üeber Land und Meer en lUustnrle Zeitung, per jaar . , » 3.50. &apos;.&apos;--■ &apos; De Tijdschriften zijn: . ,„ • .-, Leesbibliotheek en Humoristisch Album. . „„„„„„rtiil/ /l _ en eeza- Tevens bestaat er gelegenheid 10l het lezen van: Punch; Kladderadalsch/Journalpourßireen Spectator, per jaar afzonderlijk fl.- en geza mentljjk ƒ 3.—.__ i ! - - ~ &apos;;&apos; &apos;-- &apos; • ___ ____ —, . ! _______________________ ■ ■-- ~..— ■ ■ &quot; ~ &apos; _ _ _ _ &quot; _____..__ -_-.—. _V_»£V_b_V_l^__?</p>
</text>
