<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;ij &apos;ópéSbare vrijwillige vekkooping, ■■-t*a_a__»jfc. ten huize san den Heer VV. C. BIBEN, in het Logement «Het wapen van Voorschoten&quot;, le Voorschoten, bij opbod __ Donderdag den 20slen Augustus 1868 en bjj afslag op Donderdag den 27&gt;tm Augustus 1868, beide dagen des middags ten 12 uren, van: N&quot;. 1. De allergunstigst en aangenaam aan den Straatweg van Voorburg naar Leyden. aan den ingang van het dorp Voorschoten gelegen BUITENPLAATS, genaamd: «WELfSELEGEX&quot;, geleekend met &gt;&apos;». 256, met derzelver keurig onderhouden HEERENHUIS, bevattende ruime wit marmeren Vestibule en Gang, 9 behangen Kamers, bijna allen yan Slookplaatsen «nnrzien, Provisie-, Poets- en Mangelkamer, ruime Keuken, Dienstbodenkamers, uitmuntende Kelder, groote Zolder en wijders vele gemakken. Vqnrts aan het , Woonhuis annex KOETSHUIS en STALLING voor 4 Paarden en TUINMANSWONING; zijnde de Buitenplaats wclaangelegd en goed onderhouden niet zware Eiken-, Beuken- en andere Boomen, waaronder rijk vruchtdragende!), Koepel, Schuur, enz., Kadaster Sectie;[B, NM. 432 a 438 en |630 j ler_ge?ameji.l|jHe grpolte yan 2 bunders, 98 roeden, 49 ellen. . ~ ..,,. IS&quot;. 2. Eene parljj BOUWLAND en LAANTJE, tegenover hel voorschreven Huis, onder dezelfde Gemeente, Kadaster Seclie B, N». 641, grool 18 roeden, 50 ellen. &quot;N».3i, Drie partijen WEILAND aldaar, Kadasler Sectie B, N°». 642, 643 en 644, ie zamen groot 1 bunder, 99 roeden, 10 ellen. (&apos;, , ,&apos;,r Te&apos;beizistigeii op Maandag, Pingsdag en Woensdag, den 10d™, lld.e&quot;, 12de»,.en 17d™,&quot; 18lleJ en I9d» Augustus aanstaande, op permissiebilletten af le geven door de Notarissen Mr. H. OBREEN,&apos;te Leyden, en J. TROM ER, le Voorschoten, b_ wie nadere informaliên te bekomen ztjn. - Zullende tusschen de veiling en afslag ten kantore van den Nolaris Mr. B. OBREEN, aan den Ouden Singel, Wfjk V, K». 348, verhoogingen knnnen worden genomen legen genoi van een vijfde der verhoogsom. &quot;tüntaahdige capsules van matico , van fiRIMAUI.T &amp; C, Apothekers te Parijs. Deze Capsiilen, gewikkeld in geharde gluten, bevallende Copahu-balsem, vcrei-nigd metden geest der Matico (een bpom van Pem) en zijn een onfeilbaar geneesmiddel legen de gonorrhea (bevlekkiiig). &apos; Zij werken zonder de mang te vermoeijen, en veroorzaken nimmer het opbreken en gevoel van misselijkheid, «elke de gewone Capsiilen Ie weeg brengen; zij hebben bovendien hei grooie voordeel geene. reuk aan de urine mede te deelen. Het is il»&quot;!- deze onderscheidene eigenschappen dal zjj de voorkeur verdienen boven de Copahu, Cii.lèbe, enz. öépöts: le Amsterdam, bij ULOTH , Zecd(jk; te Leyden, bij J. J. RF.YSI&apos;, Nieuwen Ityu.</p>
</text>
