<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Om dezelfde redenen blijkt het Anatherin-Mondwater ook een goed middel tegen vervuiling van het tandvleesch te zijn. &apos; 41 •- Evenzoo is het een ■ zeker en onfeilbaar verzachtend middel tegen de pijn door hcllt i tanden, alsmede bij zinkingachtige tandpijnen. Terwijl vele hoog geroemde tandpijn, stillende middelen dikwijls te leur stellen of moeijelijk aan te wenden zijn, andere door onvoorzigtigheid en ongeschiktheid bij de wijze van aanwending ligtelijk merkelijke verwondingen en ontstekingen te weeg kunnen brengen, en wederom andere, zooals b. v Opiaten, ligtelijk verdooving veroorzaken, neemt het Anatherin- Mondwater gemakkelijk, zeker, ep zonder dat men eepig schadelijk gevolg te duchten heeft, de pijn in den kortsten tijd weg, naardien het de geprikkelde zenuw verzacht, hare prikkelbaarheid lenigt en de verstoorde harmonie tusscheu de uit-en • inwendige deelen herstelt. Vooral hoog te schatten is het Anatherin-Mondwater tot behoud van den goeden reuk des adems, zoowel als tot wegneming van een reeds bestaanden slecht riekenden &apos; adem, en het dagelijks meermalen spoelen van den mond met dat water is voldoende.&quot; Het brengt deze goede uitwerking door zijnen bijna specifiekep invloed op de slijmhuid der mond- en kaakholten te weeg. Niet genoeg kan het bij zwamachtig tandvleesch aanbevolen worden. Ik acht het overbodig, hier eene naauwkeurige beschrijving dezer kwaal te geven; men herkent het zwamachtig tandvleesch zeer gemakkelijk aan zijne bleekheid, aan de weekheid&quot; en losheid daarvan, en aan de meerdere of mipdere gevoeligheid bij de aanraking,&apos; die dikwijls tot pijn klimt. Wordt het Anatherin-Mondwater naauwelijks vier weken achtereenvolgens het voorschrift aangewend, dan verdwijnt de bleekheid ep maakt voor een bevallig rozeprood plaats. ■ ■&apos; Even uitmuntend is het Anatherin-Mondwater bij loszittende tanden, eene kwaal waaraan zoo vele klierachtige gestellen plegen te lijden, gelijk ook op gevorderden leeftijd eene vermindering en inkrimping van het tandvleesch plaats grijpt Daar bij beide kwalen voornamelijk de bereids voorhanden kalk ofspeekselsteen de hoofdoorzaak is, en zelfs door de hulp van tandmeesters moet verwijderd worden, is het - Anatherin-Mondwater wel het eenvoudigste en zekerste middel. - Een zelcer middel is het Anatherin-Mondwater eveneens bij ligt bloedend tandvleesch. De oorzaak van het ligt bloedend tandvleesch is gelegen in de zwakheid en slapheid van de tandholten, welker spieren, van de hun noodige elasticiteit beroofd, niet in staat zijn de roode vloeistof in hun binnenste, namelijk in hunne kanalen, te behouden, en bij het minste tegen hen uitgeoefend geweld, of ook geheel zon: der aanleiding, dit laten vloeijen. Deze personen bloeden meer of minder, wanneer zij des morgens zelfs met den zachtslen tandborstel bij bet borstelen hunner tanden te werk gaan. —De ervaring leerde mij, dat er velen zijn, die in den waan verkeeren, dat het op deze wijze aan het tandvleesch ontvloeijende bloed slecht is en voor de tanden schadelijk; deze meeuing is echter eene dwaling en wordt in dit geval zelfs een stijve tandborstel gevorderd, omdat die het tandvleesch op deze wijze verhardt en daardoor nienwe werkzaamheid te weeg gebragt wordt. ;Te verkrijgen hij E HOORDIJK ie Leyden, Breedestraat; Ie Dordrecht hij H. J. GILTAY, Apotheker; le Gorinchem hij J. P. LASOIVDEH ;te Gouda bij L. SCHENK, le &apos;sGravenhage bij J. L. F. C SNABILIÉ; Apotheker, en Gjl VAN VALKENBUBG; te Rotterdam hjj A. SCHIPPEREYM &amp; C»., Illaanwe Porseleinwinkel; le Schiedam hij D. UALTH \; te Amsterdam bij C. TOBISCH, Prinsengracht, l, 481, en F. v. WINDHEIM &amp; O». ■ ■• - ii&apos;ii 1</p>
</text>
