<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 20 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>i&apos;iiss_.rissenBv,,_. &quot;i al,is u6^* gi*ter*n eene vergadering der comb&apos;jgewoond. Fransche internationale tentoonstelling van 1867 vah&quot; Prin ,l_Uwr?ten* Jat lle wwdragt eener jaarwedde ten behoeve borden __.4di_.l_ &quot;«taanden Donderdag bij het parlement zal _2ISSi *« ™eft «« b&apos;J&gt; dat oo£ voor Prins Alfred een -1% &apos;;. ,r_?ek zal worden gedaan. ging van ... .-¦+ ffi ?«»**«_*&gt; dat de Thnes het overschot tot del- W em:mmfoen SaT *&quot; g *&quot;*&quot; op^even; kan bezwaari*ai_K_t i.0.*.8 v.. uitgaven voor de land- en van die voor de der G_ne..n.P„ ;_ *J?ld!* aanvan^ende dienstjaar, is aan het Huis ö«r looiend, _l.g&apos;riend- .e e.P^«yterS verschillen weinig van die «11 het tL. eSrootu,«f. e.11 bewu_en dat het kabinet van ford Rus- SShcel wil Sezen sicoIhts weim= wil inkrimpen; en het over hot bestuur v., S !01) clcu vo?t v[aarol&apos; het laatstelijk onder het De v i Palmerston gebragt was. 18t.o— isS-Kt ,agen Agaven voor de zeemagt over het dienstjaar p. st ,_,:,cIQ.l)tn te zamen 10,388,153 pond sterling, dat is 4071 «S dan voor het loopende dienstjaar bewilligd is. De «&apos;» voorfirt _°P .&quot;e.P^ten voor soldij en onderhoud van zeelieden &apos;vogen door _„g,VUid h°ude_ der magazijnen worden nagenoeg opgewerven en .__-? &apos;.^«&quot;&apos;K der f08*?11 voor het versterken van&apos;s nj_s - Lord T?.° n . b°uwen va» schepen naar nieuwe modellen. °P WtbrcidS. __ !.leett eene deputatie uit Glasgow ontvangen, die md mede t« _f tet steiuregt Ttwain aandringen. Hij heeft geweircformbill _¦&apos;«___. wat de door het gouvernement in te dienen lands in W_..l°-U_ en&apos; en geze?d dat eene nieuwe verdeeling des .evalle ve,-kPf _ tncten- noS wel uitstel kon lijden, dat het in allen aantal volk.v. IZOU1Z0U *•&apos;&quot; ,de bevolking tot eenigen grondslag van het het stemrtt .fg .nWO .I&apos;d.l?ers, te nemen- HiJ wilde uitbreiding van de d. __?__** tot de arbeidende volksklasse , doch niet zoo veel als _T t. voorsloeg. Kichard &apos;rd?.6 -der roere«de nalatenschap van wijlen den Heer dragon _¦ •_!?_). ls aan het bureau van successie opgegeven te begaan&apos; n_:&apos; C 9-?a&apos; waarvan £150,260.17 als regt meet worden volin de __£__,,tengewone ontvangst is oorzaak dat de zegelregten &quot;nroeroiX w??e maanden £ 106,000 meer hebben opgebragt. De - KracbW. s*a Tan den overledene waren van weinig belang. . raafsclni, \f__.&gt;Cene verordening van den Erivy Cmrncü zijn in het Buckby voor rli Wfon (voorloopig alleen voor het district Long1 st&apos;dd ter vonrt ¦ J van drie maallden strenge bepalingen vastgesebeude J! i .mug ,Tia de verdere verspreiding der aldaar heerme l,okzlekte onder de schapen. vau dé werf __ .. zoni^lin«^ 5«%.• dat immer zij gebouwd, heeft d« vJ Hoeren Hepworth, alfiier te water gelaten. Het van hout- I? . va? ?en Cl§aar - twee schroeven en is gedeeltelijk zal het™ rU-deele van nzer samengesteld. Binnen tien dagen naam vai. T.eed .?. nom naar zee te kunnen gaan. Het draagt den - Een j?ie Wlnan&apos; de echtgenoot des eigenaars. in eene _?,; l^a-Ullst heeft Londen gisteren avond tot heden 11 ure wrsch. i,l_.ms, g,e,huld als men zich in vele jaren niet herinnert; vallen _. f. ongel&apos;ikten waren daarvaii het gevolg; van belangrijke gevdaen heeft men echter niet gehoord. e*&quot; * die in.i.Il?1 !_ ,ls bcfcware overstroomd met vermoedelijke Peuians, te eaan &apos;f.] i. I_rland1_rland _y. overgekomen om naar Amerika scheep selintt z\cl? ?n de omstreken dezer stad te vestigen. Deze plot.t cciVXSCn.f_lgri;-an Vl.gtende leren veroorzaakte te LTverPpool te DSB.Sfffi _\__?F doordien een geraebt wilde/dat - PH. wano.rdeh[kheden hadden plaats gegrepen. Ep 15 Ta.? V Glbraltar ontvangen, maken melding van het nemen «1&gt; de ho_2_. . Van&apos;CBn t. ntsoh schip door een Spaanschen kruiser, Wet bckem&apos; i.f&quot; KaaP.SPa,rt,e.L De redenen del-inbeslagneming zijn otkeru,. De consul te Cadix doet onderzoek naar de zaak.</p>
</text>
