<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>verhuisd: H. GROTELUSCMEN, STUK A 1) O O Tx,, baar den Nieuwe_jds Achterburgwal bij de Stilsteeg, G 79. (15721) OHZITCHEMISGHEVERWERIJ, Men w-Wassclieri j 9 TmOU\\MmSCar\CIITIi()EKKE]7.ERSGJ{,A(;ïIT,S36, sij steeds do aandacht onzer respectieve Begunstigers aanbevolen. De bewerking geschiedt naar de nieuwste Chemische Methode, met ie meeste zorg en tot bülük^cstehlc prij/.tu. Van STAATSIE- en LEÜEKANT-GOHDIJNKN. zoomede van ZIJDEN JAPONNEN en STUKGOEDEREN, VERWEN Wl.fi STAAL TER KEOORPEELING. Prijscouranten zijn op franco aanvrage te ontbieden. : _* f ° Chemische Zijden, en Wollen Sloffen- Wllti\£iL 4c% \i ? Verwers. (15694) J)c OiHlorcete-keridou belasten zkÜi met de OPZENDT.NG tier OBLIGATIËN 5 PCT. ITALIË NAAR PARIJS, ter Jincasserihg der mot 1 Julij daarop verschenen Rente. ; (15525) BERLIN &amp; HIJÜHANS. Depöü der nieuwe verbeterde Kristallen Paten&lt;-C&gt;as-Braurlers van WOSIEK. Schaduw noch flikkering! 40 pCt. besparing! het helderste licht! (Zie Tijdschrift He Volksvlijt, 1864, Uz. 355.) . KRISTALLEN KROONEN EN ORNAMENTEN in de nieuwste modellen en uitgebreidste sortering. Ballon.-, Lichtje!,ermen, Prisma&apos;s en alle andere Arlikeltn voor de verlichting in het algemeen in Kristal, Glas en Email. Trippenbargwal. J. FISCHER&amp;C&quot;. te Amsterdam. (15693) AA¥i_*_-^r_ri:oii¥«. BELANGRIJK VERFWERK. De Directie van dc IJZERGIETERIJ HE PRINS VAN ORANJE te &apos;s Gravenhage, is voornemens bij enkele inschrijving AAN TE BESTEOEN: liet VERWEN en EKGLAZEN van de IJzeren Overdekking van liet Station vau den Iloijn-Spoorweg te Utrecht, in éón perceel. Dc Inschrijving&apos;sbilletten moeten vóór of op den 12den Julij 1866 vrachtvrij aan de Ijzergieterij de Prins van Oranje worden bezorgd. Bestek en Voorwaarden zijn op franco aanvrage to verkrijgen aan bovengenoemde Directie te s Gravenhage, en liggen ter lezing: te Amsterdam in liet Amsterdamsche Koliijhuis, Kalverstraat; te Rotterdam in liet F—_B—ie Koliijhuis en te Utrecht in het Koffijbuis de Nieuwe Rak. Aanwijzing te verkrijgen bij den Heer G. HAGEMAN, Hoofdop.zigter te Utrecht. (15593 TE KOOP: Eene in volle werknezijnde GROF- enfIOËFSIMEOERM, met HUIS en PAKHUIS. Te bevragen bij den Eigenaar A. VAN ZUTPHEN, te Naaldwijk. (15589) In eene ZEEPZIEDERIJ in Zuid-Holland wordt ten spoedigste verlangd (15584) EEN ENEGHT, met het fabriceren van ZACHTE GROEN!; ZEEP volkomen bekend. Adres met franco Brieven onder Letters A. en B. te Rotterdam, ter Handelsdrukkerij van J. W. VAN LEENHOFF</p>
</text>
