<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(HI.L&apos;TLK&apos;S OFFICE.)</p>
	<p>FRANKFORT, 28 Junij. Hot ganscho geallieerde leger, dat hier en in de omstreken is geconcentreerd, heeft zich hedsn in beweging gesteld. Men verwacht, dat spoedig een gevecht zal plaats hebben.</p>
	<p>WEENEN , 29 Junij. Uit Bucharest dd. van gisteren meldt men, dat een groot aantal inwoners van Giurgecov en andere steden in Kuuieiiie de wijk hebben genomen naar Rustchuck , uil vrees voor een inval der Tin!.sche troepen, BEKLIJN. 29 Junij. Hel vijlde armeecorps,ond&lt; rgeneraal Steinmetz, stond gisteren tegenover het 6de eu Bste. armeecorps, ouder deniaartstiertfg lienpnld. Het corps van von Gablenz verloor gistevenflüOOman aan dooden en gewonden en 2000 gevangenen, liet verlies van het gardecorps was omstreeks 4000 man. -</p>
	<p>&apos;-. ieel. De Oostenrijker.-zijn dcn27steil én_Bsten deer hel sde Pruisische legercorps hij wawhod, den 28* ten door liet corps der garde bij Trantenau en denzelfden dag door het corps van Prins Friodrieh Karl bij jMiuii hen-til n. De (Instem ijken-, verleren luj &apos;J&apos;r*uteiian 3 a 4000 denden cii gewenden, heiievens verscheiden (luizende gevangenen. De Pruisen verleren 1000 man. De Hanoveranen hebben zich heden op genade en ongenade overgegeven. LEIPZIG, 29 Junij (des midd. 1 ure Part. tel.) Ou het oogenblik ontvangt de Allgem. Zeitung alhier uit cene zekere bron uit Berlijn het volgende telegram : l)e heide Prujsfccho Prinsen hebben in Oostenrijk gezcge_érd. Tot Ijeden ochtend duurde de strijd. De Oostenrijkers zijn &apos; oiet achterlating van vele stukken agf, hut en van Verscheiden duizende gevangenen, dimden en gewonden. Heden avond heelt te Berlijn groote illuminatie plaats. De veriie- Zffl-d-l&apos; Pmi &apos;M ;mi.i li ... |li | 1.. || ;el De Hanoveranen hebben lieden de wapenen nedergelegd.</p>
	<p>DUSSELDORF, 2D jtinrj. In eene proclamatie van don Prins vnfl Hohenzollern als militair gouverneur van Nassan, wordt aan de be-woners der Rijnprovincic verklafttd, dat door liet binnenrnkkcn van het Zuid-Duitschc legercorps in Wetzlal&apos; hij genoodzaakt zal worden Nassau als vijand!» land te beschouwen, üij kondigt, aan, dat Pruisische troepen naar den Mam marcheren en geelt de hoop te kennen, dat de Nassaners door hunne liotiding zullen toonen, dat zij geen deel hebben aan de verblinde handelwijze der regering. GOTIIA, 29 Junij. Naar men zegt hebben de Koning en de Kroonprins van Hanover bun eerewoord gegeven, liat zij in dezen oorlog niet tegen Pruisen zullen strijden, gelijk ook dc Jlanoverscho oihcieren die hun zijdgeweer behielden. Do manschappen zijn ontwapend en naar hunne haardsteden gezonden. Het krij^smateneel worut aan dc Pruisen overgegeven. . , FRANKFORT, 29 Junij. Men verzekert, dat de Hanoveranen zich. een weg hebben gebaand door de Pruisische linie en dat _3 J-einiugen hebben bereikt. __</p>
	<p>LONDEN, 29 Junij. Suiker gevraagd en prijshoudend. — Eoffij vast. — Talk in loco 44.9 a 45, Oct.—Dec. 47. — Tin: Straits £ 76 a 77. — Schotsch IJzer 57. — Raapolie 41 B_. — Patentolie 44 a 45.— Lijnolie 36.6 a 36.9. — Engelsche Tarwe werd op de prijzen van li Maandag gehouden, vreemde met beperkten omzet. LIVKÜPOÓL, 29 Junij. Katoen stil, afgedaan 8000 b., de verkoopen gedurende do week bestonden uit 78,000 b.; aangevoerd werden 48,100 b. Voorraad 958,625 b., middl. Upland 13&apos;/ü , dito Orleans 14.</p>
	<p>jj_jp&quot; bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>FLORENCE, 28 Junij. De ferf/n Lfjiciale meldt, dat de Italiaansche troepen bij den Oglio post Vatten. De marsehen hebben geregeld plaats,, dc geest der troepen is uitmuntend. De Oostenrijkers hebbeu den ovcrtogt van den Mincio niet beproefd.</p>
	<p>BERLIJN, 29 Jiinij. Aan den Koning is heden avond een adres der bewoners van de hooi&apos;iUtail aangeboden, tevens werd cene serenade Voor het paleis uitgevoerd en de liederen: Heil dir im Siegetkranz en ein festc Hun/ ist wuet Gotl. Dc Koning verscheen herhaaldelijk op het balcon; cene tallooze menigte was voor het paleis vergaderd. üit Nachod zijn omstreeks 5000 eu uit Trautenau 3000 gevangen Oostenrijkers naar Posen gedirigeerd. Lu het rapport van den Kroonprins aan den Koning over den strfja van het sde armeecorps, wordt onder anderen gezegd, dat dc Oostenrijkers 2% bataillons in het gevecht hadden, terwijl van het sde armeecorps slechts 22 bataillons aan den strijd deelnamen, waarvan sommige in reserve gehouden werden en alleen van hetgranaatvuur des vijands te lijden hadden. Bij een schitterende overwinning waren de verliezen betrekkelijk gering, namelijk 6 a 600 man, waaronder vele officieren. Het verlies van den vijand is zeer aanzienlijk. Het totale verlies kan op 4000 man worden geschat. FRANKFORT, 29 Junij. Een telegram uit Weenen van 28 dezer meldt, dat bij het gevecht, hetwelk daags te voren in de omstreken van Josephstadt beeft plaats gehad, aan beide zijden groote verliezen zijn geleden. De Pruisen waren 3 maal talrijker dan de Oostenrijkers. _ij waren 80,000 man sterk. Den aSstcn werd dc strijd voortgezet. Volgens gerucht bevond zich de Italiaansche vloot voor Venetië.</p>
	<p>LONDEN, 30 Junij. Heden heeft de mailstoomboot Africa berigten aangebragt uit New-York . dd. 21 dezer des avond», Goud agio 491/4; wissel op Londen lfiO; Illinois 1201/2; 6 pCt. Amerika 1882 103: Vs; katoen middling 38, fiaanw; meel lusteloos, granen vast; petroleum 25:/8, dito geraffineerd 41. WEENEN, 30 Junij. Naar luid der officiële berigten , gedagtcekend van 29 dezer des avonds, zijn de Pruisische troepen den 27sten totaal verslagen. De strategische operatien van het Oostenrijksche leger zijn met het beste gevolg bekroond ; hierdoor zijn de pogingen tot vereeniging der strijdinagt onder Prins Friedrich Karl met die van den Kroonprins van Pruisen verijdeld. Do verliezen gedurendo de laatste dagen door de Oostenrijksche armee geleden, worden op 2000 man aau dooden en gekwetsten geschat; die van den vijand zijn minstens even groot. BERLIJN, 30 Junij, (Part. telgr. 12 u. 42 m.). Ter benree loep* het gerucht dat onze troepen sedert heden ochtend wederom slaags zijn met dc Oostenrijkers in Bohemen. PARIJS, 30 Junij. De zitting van het wetgevend ligchaam zal niet verlengd worden. Zij zal morgen gesloten worden. De Heer Boureille , regerings-commissaris , heeft, in antwoord op eene vraag van den Heer Marie, gezegd, dat dc ziekte, welke op onderscheiden pnntfen der kust zich heeft vertoond, niet de cholera is, niettemin heeft de regering bij besluit van 27 dezer de duur der quarantaine van 5 o]) 7 dagen verlengd. BRUSSEL, 30 Junij. Pruisen heeft aan onze regering vergunning gevraagd, om de troepen, welke tot dusver aan de grenzen het cordon vormden tegen de veepest, over Belgisch gebied te vervoeren naar het tooneel van den krijg. Op grond eener bepaling der constitutie, waarbij het doorvoeren van vreemde troepen wordt verboden, ten waredo regering daartoe door oene bijzondere wet gemagtigd zij, hoeft Belgio geweigerd. (Het is jammer, dat onze correspondent niet meldt vau waar en werwaarts deze troepen moesten worden vervoerd).</p>
	<p>BERLIJN, 29 Junij. Rogge: Junij—Julij 41; Julij—Aug. 42 5 Raapolie: Junij—Julij 15; Julij—Aug. 11.</p>
	<p>WEENEN, 29 Junij (Effecten-Sociëteit). Aand. 1860 75.50; Dito 1864 63.80; Act. Credit-lnst. 139.30; Staats-Spw. Aand. 161.10; Dito Noorder-Spoorw. 152. BERLIJN, 29 Junij. (Slotkoersen.)s pCt. Mctal. 38i/2; spCt. Nat.44l/2; Rusl. sde Serie 561/4; Dito 6de Serie 731/2; 5 pCt. Dito 1862 78; 3 pCt. Dito 1859 4fii/2; 41/2 pCt. Pruis. Oblig. 83; 31/2 pCt. Dito 108; 6 pCt. Amer. 1882 68iAj Holl. Spoorw. Act. !)8. FRANKFORT, 29 Junij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek — ; Dito Natiën. 4êl/g; Aand. 1860 ,-&gt;fi-&quot;y&apos;s; Dito 1864 57; Oostenr. Bank- Act. 623; 6 pOt. Amerik. 1882 661/4. — Wissel Londen k./z. 1 IS/s; Weenen VJx. 881/2. HAMBURG, 29 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859 ; 6 pCt. Amerika 1882 pip/g; Disconto 7 pCt. Wissel: Londen 13.04; Amst. 36.08.</p>
	<p>LONDEN, 30 Junij. Consuls 86 %a % 3 pCt. Mei. 14% a% \ 3 l&gt;Ct. Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela -- a—; 6 pCt. Dito —; —; 4S/4 pCt. Afgcstcmp. Gren. —a —; V,!_ pCt. Ditosl/2 af.; 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecnador — a — ; Illinois Spoorwog- Aand. 741/2 a7si/a; 5 pCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenf. Turken 1865 27«/4a28; spCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerik. 1882 65l/3 afiO&apos;/a ; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a—; _&apos;/» pCt. Dito — a —; Amorf. 19 a l/4; Coup. Bew. I4J/4 als; 5 pCt. Italië — *—. PARIJS, 30 Junij. Fransche 3 pCt. 63.10; Credit-Mobiher nieuwe 447; Fr. Oost. Spoorw. 3(K); Rnss. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 09V«2„ pCt. Dito 29-yt; 5 pCt. Italië 39.30; Turken —. — ; Mcxic. Loten —.</p>
	<p>ANTWERPEN, 30 Junij. 41/2 pCt. Belg. 96; 21/2 pCt. Dito —; 5 pCt. Met. 44; 5 pCt. Nat. —; 3 pCt. Biun. Spanje 28 ; 21/3 pCt. 29; 5 pCt. Turken 251/2; 6 pCt. Amerik. 1882 68; Credit Guill. — ; Rott Spoorweg —• BRUSSEL, 30 Junij. 5 pCt. Met. 44; Amerikanen 1882 671/2.</p>
</text>
