<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEES MET ATTENTIE. Tot het wegmaken en reinigen Van W ANUG! HSERTE oi ¦WEEGLUIZEN, daar zoo menige Woning mede geplaagd gaat, is voor goed weg to Blaken, zonder dat er zelden do voel behoeft afgebroken te worden, waar soms honderde Guldens mede ten kosten gaat. Adres Buiten Schipperstraat bij den Buitenkant, U 164, te Amsterdam. (15695) Maatschappij. _ Men zou in kennis willen komen met IEMANBI van goede Familie, die behalve Administratieve kcniiis en lust tot werken, goede relatief bezit en ecnig Kapitaal kan aanbrengen, ten einde «ene MAATSCHAPPIJ te vormen voor de overname en uitbreiding van eene FARTSIEE4_ van Industriëlen aard , die reeds goede resultaten oplevert. Alléén op onderteekende Brieven worden inlichtingen gegeven. Adres onder Lett. C. F. franco Bureau Handelsblad. (15607) BT-ÜÏGËNOOTEi\! &apos; Om aan WEEZEN een TOEVLL&apos; GTSOORO te kunnen aanbieden, vraagt de EY- LUÏU. GEMEENTE van PURMERENDE mede- Werking tot eene VERLOTING, te houden in dc maaud October van dit jaar. Zij noopt ook hier tor slede deelneming te vinden, dia zich zoowel door het inzenden van Prijzen als door het nemen van Loten openbaart. Dc Ondergeteekende werd uitgenoodigd, om die zaak te helpen bevorderen. Dat wil hij gaarne 1 Maar zal hij liet ook kunnen ? Raadpleegt hij zijne ondervinding, dan durft hij het hopen, want zijne beden in liet belang van armen waren des winters nooitvruchteloos. &apos;Daarom zal hij, gedeeltelijk door het rondz ¦uden van lijsten, gedeeltelijk door net iv ontvangst nemen van bijdragen en door het verkoopen van Loten aan zijn huis, met goeden moed afwachten wat Amsterdam wil doen om ook elders ceu veilig dak boven het hoofd van arme weeskinderen te, bouwen. (15566) (15566) .1. WLBOaOGEN Jaxsz., Leliegracht, RR 70. Associatie. Een JONG MENSCH, van goeden huize, zoekt gelegenheid zich te ASSOCIËREN in cene soliede FABRIEK- of UANUELSZAAK. Men wordt verzocht duidelijke opgaaf te doen van denaard der zaak en vau het vereischt wordende Eapitaal, met Franoo Brieven, onder Lett. R. S., aan den Kantoor-Boekhandelaar J. P. ÜLADERGROEN, te Rotterdam, achter dc Beurs. (15578) =E| 00RL06SKAARTËN -J^^.n-L-.|) &quot; 35 GENTS PEP, STUK. I. OORLOGSKAART. Het Koningrijk VENETIË, benovena ISTRIË. GOIHTZ en TRIEST. 11. OORLOGSKIART. Dc GRENSLANDEN tusschen OOSTENRIJK en PRUISEN. 111. OORLOGSKAART.MIDDEN-DUITSCHLAND. _9mT&quot; N°. 2 en 3 vormen ééue kaart met elkander. IV. OORLOGSKAART. RHÜNGEBIED. (15385) tgat Brieven en Gelden Franco. Worden r.iet iv Commissie gegeven. &quot;I—(ü In den NIEUWEN BOEK] E\N 1)1-^Bureau van het Weekblad Asmodée (Nes, A 321, Amsterdam), is verschenen : EEN GEVAARLIJK BOEK. BESTRAFFEND WOORD aau Mr. _f. Tast I_ei_iiep, OVER DE ZEDELOOZE STREKKING VAN &quot;KLAASJE ZEVENSTER&quot; UOOR OEN UOOFOREUACTEi.TR VAN ASMODÉE. Niet in Commissie. (15563) Prijs 40 Cents.</p>
</text>
