<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TWEE MATEN EN TWEE GEWIGTEN.</title>
	<p>Niet om te treden in eene waardering vau de Voordragt der Regering bij koninklijk besluit bekrachtigd, om het ontslag van den Heer -tieltjes alsnog eervol to verklaren, maar alleen naar aanleiding dezer zaak wenschten wij iets in het midden te brengen. De gevoelens over do handelingen van den heer Stieltjes als ambtenaar, on de daarmede in Verband staande kwestie der regten. en pligten van staatsambtenuren, hetzij teu aanzien of tegenover do regering, waaronder zg werkzaam zijn, liepen en loopen nog uiteen. Over die kwestie is zoowel in der tijd, toen het ontslag bekend werd als nog onlangs veel geschreven-, voorbeelden van dergelijke rehabilitatien zijn niet vreemd; maar bij dat alles wenschen wij nu niet stil te staan. Wel bg den ophef, dien het orgaan der zoogenaamde neutraliteit van deze zaak maakt. Het besluit deier regering is eene daad van de hoogste regtvaardighcid. In die daad ligt het bewijs, dat het bewind naar waarheid streeft te zijn wat het beloofde te wezen eene nationale regering, geen pariijbewind. In één woord het blad is opgetogen over deze eerste handeling, die de hoop wettigt, dat het, altoos »met volle ovprtuiging&quot; en //naar den eisch onzer beginselen&quot; (de beginselen van hot BagbUd) het nieuwe bewind zal kunnen ondersteunen. Wij gelooven dat zoo die hoop verwezenlijkt mogt worden, het rn™ lw- er-nVCCI last, v?n zal ondervinden, maar dat is van later vln&apos;vcllZ-, lT,slechts .mcdedeelen, dat die hoogste daad r t^ V 6&quot; aanzien van- den Heer Stieltjes, voor een ïtnl i,n, 1. f °P den r#idtat&apos;™&gt; Rombang, den heer Bekonr% lt &apos;lt, 6Jg*^ Werd «^«cbilderd als liet gruwelijkste onregt, als een revulutwnairen maatregel, • als eene iwing. om het Indtf f,.wr°r/eMg in Indiii !IÜF meor te ondermijnen en enkele «Mw t g ede&quot; i&quot;Cer- l? &gt;* nomincr van het V«&gt;J1&gt;1&apos;&quot;1 m f,v, vm\&apos; iwf r.m,dc. aan Jo Kamer overgelegde stukken nopens de particuliere tabaksteelt nißembangm verband tot het alsnog verleend eervol ontslag van den Heer Bekking worden besproken, zegt dé redactie: «dn ons artikel, geplaatst in het Nieuw Baablad van 13 Nov. 1861 hebbeu wg aangetoond, dat deze daad bij dè reeds bestaande span mng in het ministerie, de hoofdaanleiding is geweest der aftreding van. den Rapn van Zuylen van Nyevelt als minister van Buitcnlaudsclie Zaken, die zich verzette tegen eene voor het Indisch bestuur zoo krenkende afkeuring, zonder dat door een nader onderzoek van ac ongegrondheid der motieven van het Indisch besluit zou goble, ï))X)r Xan zoodanig nader onderzoek wilde de Heer Loudon aanvankelijk niets weten, enz. Onzo lezers weten evenwel dat, wat er ook zij van die laatste bewering, een zoodanig uitgebreid onderzoek wel degelijk heeft plaats gehad en dat dit heeft geleid tot een hoogst merkwaardig rapport aan ac Kamer medegedeeld en tot het alsnog toekennen van eervol ontslag aan don Hr. Bekking. Dus: 1&quot;. onder deu minister Loudon, tegenover nen gouv.-gen. Pahud, was de poging tot eerherstel, dadelijk zonder voorafgaand nader onderzoek, maar dan toch zeer zeker na bekomen overtuiging van de ongegrondheid der motieven van het niet eervol ontslag, eene daad van krenkende afkeuring van het Indisch bestuur, een maatregel van revolutionairen aard. * • Onder het bestuur van den Heer Fransen van de Putte , was en bleef het werkelijk verleend eerherstel, zelfs na een langdurig onderzoek, eena evenzeer afkeurenswaardige handeling door dezelfde »een redactie reeds vroeger gcnoemd(x?aaroi) inlB!)4nader werd verwezen), //revolutionaire, het gezag&apos;in Indie meteen slag vernietigende maatregel ,&quot; waardoor o. a den raad vaii Indie //een slag in het aangezird&quot; zou worden gegeven. Vandaar ook het verzet van van Zuylen tegen een maatregel, «zoo revolutionair als we/ligt de reeks besluiten van de «Fransche conventie geen heeft aan ie wijzen f Maar thans onder den.minister Mijer , tegenover den gouverneurgeneraal Sloct is diezelfde handeling, niet eens voorafgegaan door een nader plaatselijk onderzoek althans, eene daad van regtvaardighcid, ja, een nieuw bewijs van welwillendheid en wat niet al meer&apos; Wat dunkt den lezer van zoodanige beginselen? Zijn ze niet cclit nationaal? Jvoiut zulk meten niet twee maten niet overeen niet het oud Hollandsche volkskarakter? Durft iemand nn nog het nationale digen? VaD veiTCSaando Partijdigheid en partij bedoelingen beschul- Eene bijkomende aardigheid of onaardigheid in dezo zaak is nog deze, dat eene zaak van zooveel gewigt als een besluit gelijkstaande met die der Fransche conventie, toch wel in den ministerraad zal zijn gebragt en dat een der tegenwoordige ministers aan de regering van 1861 ia aan den Koning het regt betwistte, om in do zaak van den Heer ifekkmg op het besluit van den gouv.-gen. Pahud terug te komen, omdat art. 49 van het rcgerings-reglement de benoeming en het ontslag van ambtenaren opdraagt aan den gouverneur-generaal, liet was de tegenwoordige minister van binnenl. zaken, de Heer Heemskerk Azn., die art betoog tot tweewerf toe trachtte te loveren en geen redres of appel wilde toelaten. (Bijblad 28 Nov., blz. 263 en 18 Dec., blz. 564.) De «eer Loudon daarentegen hield de bevoegdheid dos Koning tot afkeuring of herstel van hetgeen door den gouverneur-generaal is gedaan vol en word gesteund in zijn gevoelen door den Heer Duymaer van f wist. Wij voor ons deelden bot gevoelen van do Heeren Loudon en van -Wist; llat ;,*.yTil. 7™ &gt; Konings opperbestuur en van de ministeriele verantwoordelijkheid de bevoegdheid medebrengt »o_t handelingen van «¦den gouv.-gen. te controleren, te censureren,&apos; te veranderen of zelfs te vernietigen; op dien grond hebben wij de handelingen der opvolgende regeringen ten aanzien vau den Ilr. Bekking ondersteund en betwisten wij ook nu niet in _ het minste de bevoegdheid der regering ten aanzien van den Heer Stieltjes, maar het was juist de &apos;conservatieve partij in de Kamer en in de pers, die destijds de bevoegdheid des Konings betwistte, en het revolutionaire van de toelating van appèl van eene handeling van ccii conservatief gouverneur generaal hoog deed klinken.</p>
</text>
