<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFI.I: Sedert ons vorig berigt is wederom niets van ecnig belang in het artikel omgegaan; nu en dan was slechts eenige vraag voor behoefte te bespeuren, waarvoor over het algemeen de vollo marktprijzen besteed worden, doch overigens blijft de markt in eene lustelooze stemming. De voorraad van JAVA KOFFIJ op deelen bij de N.H.M.bestond op Uit&quot;. Mei uit. 75,576 balen. Veiling van Junij 43,105 « &apos; 118,681 balen. Afgeleverd in Junij • 4(i&gt;(i 94 &quot; Voorraad op beden 71,987 balen, waarvan te Amsterdam 31,645 b., 1e Rotterdam &apos;25,061 b., te Dordreoht 6733 b., te Middelburg 5232 b. «n to „chieilam 3316 b. Vergelijl &apos; en van den voorraad van JAVAKOFFIJ, in de VS* Uatete jaren:</p>
	<p>Afleveringen. 18Ö1 1862 1863 1864 1865 1866 balen balen balen balen balen balein Januarij. 17741 1Ï345 29272 22893&quot; 25012! 1 2380 S // Februarij 48984 24 H» 25809 34555 37937 5682* /&apos;Maart... 34648 21512 166136 86430 10373» 8559» n April.... 250773 263944 152884 78297 73339 71627 u Mei 200685 92683 16681 65296 95176 46759 n Junij.... 30554 15036 22124 97372 77296 46892; Totaal 583385 428636 411906 1384843 412498 331494 1861 1862 1863 1864 1865 1866 Voorraad op - •¦¦ ¦ &apos;¦ ~ ceel balen balen balen balen balen balen op3ÜJtf_rL 78323 62464 122250 101620 114795 71987 Onverkochte 1861 1862 1863 1864 1865 1866 voorraad bij dc —~ — — N. H. —f balen balen balen balen balen balen op 30 Juni). 344300 404924 396396 417915 380200 393254 THEE: Voortdurend zonder handel. De prijzen blijven onvernndvnl. TABAK : Noch afdoeningen, noch arrivementcn hebben wtj gedurende deze weck te melden. De onlangs gearriveerde 75 p. Portorico per Syne Jacobs komen a. s. Woensdag 4 Julij bij inschrijving aan de markt. De voerraad in dc lste hand bestaat uit: 431 v. Maryland, 20 v- Kentucky, 1879 p. Portorico, 1428 p. Brazicl, 20 kisten Scedleaf, 109 eer. Havana en 11342 p. Java. RLWE -LIKER: Er hadden eenige afdoeningen plaats tot ƒ2 a 21/1 onder Mei, bijna uitsluitend voor de raffinaderijen. Zoobier als te Rotterdam werden ca. 4000kranj. Java afgedaan en cenigs partijtjes Suriuaamsch van ƒ24 a 25. Door do N. 11. M. zijn in veiling aangeslagen tegen 24 Julij alhier, 56,000 kr., tegen 70,650 kr. in Julij 1865 en 73,274 kr. in Julij 1864. GERAFFINEERDE SUIKER met cenigeH handel tot iets: lagere prijzen op levering in Aug. Wij noteren superior brooden ƒ36, N&quot;. i/33, Crushed N&quot;. ƒ311,3 a 32, Crushed N°. 2^&apos;.3oi/2a31. SPEC-RIJIEN ex KRUDENIERSWARKN» Bijtt: Alleen gepelde soorten met eenige vraag voor consumptie; dc omzet was echter van zeer weinig beteekenis. Ongepelde in de eerste hand zonder voorraad en wat in, de tweede hand voorhanden is, wordt te hoog gehouden. Vruchten in een doen -, dc omzet blijft zich geheel bepalen tot tweede hands zaken. Specerijen zonder omzet. Het ontbreekt zoowel aan büitenlahdsehe orders als aaii speculatiegcest; bij particulieren werden eenige partijtjes Noten, Foelie en Kaneel aangeroerd, waarvan de Kaneel tegen 4 Julij bij inschrijving zal worden aangeboden. Peper met eenigen voorraad in de eerste hand. De afleveringen gedurende de 6 eertte maanden van dit jaar,, vergeleken met die van verleden jaar, waren als volgt: ö 1866. 1865. Notenmuscaat . . . 662 vaten. 330 vaten. Foelie ..... 339 « 228 * Nagelen ..... 106 i 224 » Java Kaneel. . . . 118fard. 464fard. Peper. . ... , . 28 balen. — Dc voorraad op ceel bij do N.H.M, is heden als volgt: Notenmuscaat. 4757 vaten. jJaVa Kaneel . • MJant Foelie ... 600 « Peper .... 236 balen. Nagelen . . . 3349 » &apos; 111 &apos;IDEN. De bij inschrijving aan dc markt gestelde 1113 st. Java Runder- en 51 st. Buffelhnideu zijn toegewezen. Inl. artikelen iets beter. METALEN: BancaTin werd sedert ons vorig bengt met ƒ451/* betaald. , , Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van. BANCA TIN, gedurende de zes laatste jaren: 1 I Afleveringen. 1861 1862 1863 1864 | 1865 1866&apos; blokken blokken blokken blokken blokken blokk.. In Januarij. 4123 5105 9888 5169 4230 11850&quot; // Februarij 10137 8405 8665 9190 4987 79.-»» « Maart... 9500 4333 7*50 6038 9640 1723. //April. .. 9188 6766 4698 6377 5660 24192 „Mei 4550 9400 4760 6143 3890 22739 * Junij.... 6820 4650 9172 8928 5900 10579 Totaal 44318 38721 442» 42188 34307 JM655 1861 1862 1863 1864 1865 1866 Voorraad op &apos; ——— s—r • ceel blokken blokken blokken blokken blokken blokkop3oJunij. 20896 15250 25520 180271 241304 11395 U Onverkochte I 1861 1862 1863 1864 1865 1866 voorraad bij de N. H. M. blokken blokken blokken blokken blokken blokk. op 30 Junij. 9209 1937 3606 8928 5900 10579 De voorraad van Billiton Tin bestaat heden uit 9460 blokken alhier en 2600 bl. te Rotterdam. KATOEN met geregelde vraag voor onmiddellijke verzending volkomen prijshoudend. Ca. 400 b., meerendeels Oost. Ind., vontleu koopers. , , VERFWAREN: Indigo -. In dc afgeloopen weck vertoonde zich eenige vraag en werden dien ten gevolge 60 k. Java tot goede prijzen verhandeld. Cochenille zonder handel. Verf houten: Hierin niets gepasseerd. Dom. Camp. ontbreekt, puik Jamaica a /&apos; 2?U R. C. bij parlij disponibel. Gezaagd. Mar. Geelhout wordt op ƒ273 R- O. gehouden. Bividiri -. Vau Ouracao zijn weder circa 40 tous aangevoerd eu vim boord te koop. Harst met iets meer vraag, prijzen geheel onveranderd. Terpentijnolie onveranderd. Meekrap met weinig handel tot vorige prijzen. DROOGERIJEN, enz. blijven onveranderd stil; van afdoeningen werd ons alleen bekend de verkoop vau eenige gearriveerde partijtjes Gittla Percha, ex lincas* en Zes Gezusters. De op 26 Junij geveilde /&apos;«-nille werd tneerendeels opgehouden. Van Hindrotlingen werden 1150 bossen (150 picols) ex Rubi/ afgedaan. In HENNEP is deze week weinig omgegaan. Op den Oden Julij zullen publiek geveild worden 92 bondjes Italiaansche Hennep en Heede, zoo gezond als beschadigd; ook is er aangebragt Riga bruine Ras-Hennep, te koop tot ƒ62 a 64 naar kwantiteit en blanke Pas tot ƒ 65. SMEER en TALK: Ofschoon bij voortduring niets van ecnig belang in deze artikelen omgaat, kan men voor behoefte moegelijk tot lagere prijzen teregtkomen. VETWAREN: In bruine en blanke levertraan gaat bij voortdnring niets om-, de notering der prijzen is echter onveranderd. Van Ansjovis werden eenige partijtjes tot f 9 verhandeld; de vangst was in do laatste dagen weder wat ruimer. STERKE DRANKEN: Genever voortdurend in flaauwe stemming Tl • 11 Jl.\i: ZADEN : Klaverzaad zonder handel. Bruin .Mosterdzaad iets meer gevraagd. Kanariezaad beter to plaatsen. Van Karweijzaad is de nieuwe oogst spoedig aan de markt te verwachten.</p>
</text>
