<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De OPENBARE VERGADERING der Rijkscommissie, belast met het afnemen van het geneeskundig examen in 1866, zal aanvangen op WOENSOAG 4 JULIJ!, des middags ten 12 ure, in het gebouw voor Hooger Onderwijs, Singel bij liet Spui te Amsterdam. Amsterdam, 1 Julij 1866. J. I. CILDEMEESTKU, (15773) Secretari*. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Hoorn, dd. 27 Jun j.1., op de gresse geregistreerd, is REINIER RENOKENS, Koopman en Winkelier, wonende in do Gouw te Hoorn, verklaard te zijn in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende den 25stcn Junij j. ]? met benoeming van den E. A. Heer Mr. C. R. 11. VAN LELYVELD. Rep/ter. in die Eegtbank , tot Regtcr-Oommissaris en van Mr. JAN GERDENIER, Procureur te Hoorn, tot Curator. De eerste bijeenkomst van Schuldcischers is bepaald op Dingsdag den 17den Julij e. k., des voormiddags ten 11 ure, in een der lokalen van het Huis van Justitie, aan den Roodensteen te Hoorn. De Crediteuren worden verzocht op die bijeenkomst hunne Schuldvorderingen ter verificatie te willen aanbieden. Hoorn, De Cnrator, 28 Junij 1866. (15692) Mr. J. GERDENIER. ¦ _,_ FAILLISSRMKNT. Bü vonnis der Arrondissements-Regtbank to Amsterdam, tweede kamer, van 27 Junij 1866, is M. JUDA, Oommissionaiur, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, op de Heerengracht bij de Gasthuismolcnstceg, XX 171, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van de opening daarvan op denzell&apos;den datum, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Mn, A. AAN EIJK EIJLEVELD, lid dor Regtbank, tot Regter-Connii—_iris en van Mr. J. A. MOLSTER, Advokaat, wonende te Amsterdam op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht, SS 342, tot Curator. (15651) Am&gt;t„kda 11, De Curator in voornoemd Faillissement, 28 Junij 1866. J. A. MOLSTER. FAIL-ISSBMEN&apos;D. Bij vonnis dor Arrondjssements-Regtbank fe Amsterdam, Tweede Kamer, van 27 Juuij 1866, is JOHANNES PROOT, Koopman en Blikslager, wonende to Amsterdam op den Zeedijk bij de O. Z. Kapel M 18&apos;,!, verklaard iv slaat vau Faillissement, waarvan de opening is bepaald op 23 Junij 1866. met benoeming van den Edel Achtbaren Heèr-Mr. I. I. SURINGAR, lid der gemelde Restbank, tot R. Commissaris en van Mr. F. KÜIJPEK VAN HARPEN, Advokaat, wonende alhier op de Keizersgracht hoek Vijzelstraat, BB 1, tot Curator. Tevens worden de sehuldeischcrs in dat Faillissement opgeroepen, om in persoon of bij gemagtigde to verschijnen op de eerste bijeenkomst van Bchnld—SCÜeM1, welke zal gehouden worden op Woensdag den 18den Julij 1866 dos voormiddags ten 10 ure, op het Palcis van Justitie in hot locaal vau de Tweede Kamer van voormelde Rogtbank alhier, 1 n worden zij verzocht de bewijzen hunner schuldvorderingen ten minste vijl&apos; dagen te voren in te leveren ten huize van den Curator. (15695) Amsterdam, De Curator voornoemd, 29 Junij 1366. F. KULJPER VAN HARPEN. De 2de Verificatie van Schuldvorderingen in liet Faillissement van JAN 00ST1NDIE, Winkelier aan de Kooy, gemeente Helder, zal plaats hebben op Maandag den 9den Julij 1866, des voormiddags teu 11 Ure in het gebouw der Rogtbank te Alkmaar. Ai.kmask, De Curator, 28 Junij 186 U (15649) Mn. K. N. ZUR MUHLEN. ~ BOiVEHIMING B!J G. D. BOM, DAMItAK. II 117. MAANOAG Namiddag ton Vijf ure precies: GODGELEERDE BOEKEN , waarbij keurige Preekstoel-Bijbels , Bijbelsche Plaatwerken , de Bijbel door v. d. Palm, Bijbelverklaringen, Sthrii&apos;tcn van v. Ooslerzee, da Cos/a, Ersktne, lln.iebroek. enz. DINGSBAG : Vervolg der GODGELEERDHEID. WOENSDAG: GODGELEERDHEID, ROOMSCII KATHOLIEKE WERKEN en KERKGESCHIEDENIS^ (15706) Verscl.eue.s bij .1. ¦!. -E&apos;ftHARtJ k O , tö Amslrnhun. WEKER, OVERZIGT&apos;DER VOORNAAMSTE GEBEURTENISSEN VAN 1852—1864: Supplement, op het WEBER&apos;S Handboek der Algemeene Geschiedenis. Prijs f\ .50. J. É. lIELGE, NATUURKUNDE VOOR DE NEDERLANDSCHE SCHOLEN. Tweede Stökjo (nvt 51 r.f beddingen.) Prijs 60 Cents. (Hiermede is dit Mr. Jl. L. DE MRUYN HOPS, BEGINSELEN VAN STAATHUISHOUDKUNDE-, Vierde, herziene en vermeerderde druk. lste Deel ƒ1.90, 2de Deel ƒ1.60. (Hiermede it dit merk oompleet.) A. B. MAATJES, DEUTSOHE CHRESTOMATHIE. EineAus wahl von Proben deutscher Prosa und Poesie des ___ten Jahrliun&quot; derts, mit biograpMsehen und. andern Erliiukrungcn. Ein Lebrund Lesebuch. Prijs 90 Cents. U&quot;»38(&gt;) Geachte Stadgennofen! &apos;let mijn innig leedwezen wordt gij allen bedrogen met vleeschkoepen, want vele ambachtslieden koopen buiten de Ütrechtsche poort, en dat zijn juist kocijen, die wegens ziekte afgemaakt zijn r toeziet van &apos;ambtenaren. Ook dat zieke vleesch wordt heimelijk bij de slagers in Amsterdam verkocht, hetgeen do schuld niet is van onze Amsterdamsche keurmeesters, dat kan il; ten allen tijde beweren. (15647) I*. VAN MUMEN. ;.. Amstkiu»a_, 29 Junij 1869. HUT KAN/LOOK VAN ScHröiier êz SS^ineUen9 is VERPLAATST naar de Keizersgracht bij do Heerenstraat, BB 221. (15622) NEDERLANDSCHE HANBEI-MAATBGHAPPIJ. VEILING te AMSTERDAM op DINGSDAG 24 Julij 1866 van ongeveer: 24,900 Krjs. en Kaïms. JAVA SUIKER, liggende te Amsterdam. 26,606 11 11 n „ „ &quot; &quot; Rotterdam. 2,200 11 » // „ „ &quot; &quot; Dordrecht 2,800 n 11 11 ? „ &quot; i&apos; Middelburg Amskerdam , 29 Junij 1866. (15645) DE ONDERGKi eer hi-l peadité Publiek kennis te geven, dat zij baren WINKEL van LINGERIES BRODERIËN, NOUVEAUTÉS, MUTSEN, enz., Prinsengraclitover de&apos; lieerensliiis, GG 584, a, s. Zaturdag zal OPENEN. Verzoeke UEd. gunst enreeommandatiëu. A. M. L. VELDMAN. (156 W) GENOOTSCHAP WMSCHAP ïl UITSPASNffIfI. KEItMISFfiEST. op ZONDAG 1 JULIJ das Avonds ten 7 Ure; Locaal en Tuin Vhedzon/, Plautaadje. (15643) Met Introductie. ZONDAG 15 JULIJ. Feestviering van het öjarig bestaan vau V. Eu U. n 29 u Buitengew. Uitvoering. HET BESTUUR.</p>
</text>
