<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Doekum brengen dooi deze ter kennis van Belanghebbenden, dat de gewone J.AARLI-.K-SCHE KERMIS aldaar, in dit jaar NIET ZAL GEHOUDEN WORDEN. Burgemeester en Wethouders voornoemd, A. POSTHSJ MA. (12608) Y. I&apos;OCKEMA, Secretaris. Zij die iets te vorderen hebben van of schuldig zijn aan de nalatenschap van den Heer F. T. A. MOLLIMGER, in leven Koopvaardij-Kapitein, laatst gedomicilieerd te Amsterdam, gelieven (vooi zoo ver zij die nog niet nebben gedaan) daarvan opgaaf of betaling te doen aan Mr. P. A. BROERS, Advokaat te Utrecht, vóór 15 Junij 1866. (12892) I I B I £. HEDEN VERSCHIJNT, IN DEN INDISGHEN ARCHIPEL, I met terugzigt op eene besproken vestiging der BELGEN OP BORNEO, of commerciële, industriële en politieke beschouwingen door H. MARTIM. Prijs 40 Cents. (12758) Bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. HOTEL Iï _U_. 1)1 L. ROSÉ. Propriétaire PIERRE WEBER. auparavant tenu par Mme Veuve HU BER, Borcette pres d&apos;A.x-la-Ch.pel!e.) Renouvellé a neuf et comfortable nécessaire. 80 Chambres, 20 Bains dont a vapeur et a douches. Vaste Jardin, souree principale dans la maison même. Prix modérés. (10583) imiMM&apos;mii,% I HOTEL BE HOLLANDE. I Dit HOTEL, gelegen op het fraaiste plein der Stad, de g GOETIIEPLATZ, in de nabijheid van al de Spoorwegen en den fs Schouwburg, reeommand,eert zich aan de Reizigers en Touristen K door het Comfort zijner Appartementen , uitmuntende Keuken fe en Wijnen, mitsgaders naauwgezette Bediening. Rijke en ele- ij gante Salons. Restauratie en Koffijhuis. Table d&apos;Hote ten 1 nre. |_ Restauratie a la Carte ten allen tijde. Elegante Pavillon op het |S m Plein voor het Hotel. De Eigenaar, 1 (10114) X. P. GREIM. j§ HET BAD BENTHEIM. In het Parkmatige deel van het Bentheimer Woud en zeer nabij aan den Baanhof te Bentheim gelegen, sedert 30 jaren onder de artslijke leiding van den roemlijk bekenden medicmaalraad Dr. ASCHENDORP, is voordeelig bekend door zijne heilzame Zwavel-, Siam- en Russische Dampbaden. . .. Benevens eene goed toebereide Geitenwei zijn ook vreemde Mineraalwateren ter kuur en genezing in voorraad. Op den lOden Junij a. s. begin der saison. Meer dan honderd goed ingerigte vertrekken dienen tot logis der gasten. Eene Kapel Boheemsche Musici speelt drie keer daags. Zondags bal in den Kuurzaal, waar ook de dagelijksche table d&apos;hóte plaats vindt. Bovendien kunnen ook extra dinés en bals gegeven worden. Over de werking der weibron ziet HET ZWAVELBAD BEMTHEIM en zijne geneesmiddelen bij E. C. BRUNN, te Munster. In artslijke aangelegenheden adressere men zich bij den Badarts, Medicmaalraad Dr. ASCHENDORP, in alle overige gevallen bij de administratie. Door den Zalsberger Almeloschen spoortrein, die zich bij Salzbergen aan de Westbaan, en bij Hengelo aan het Nederlandsche spoortreincentrum aansluit, is het Bentheimer Bad thans voor het westlijke deel van Duitschland en in het bijzonder voor de Nederlanden toeganglijker geworden. Men rijdt en reist per spoortrein van Amsterdam en Rotterdam omtrent in 5 uur, van den Haag in 6, van Utrecht in 4, van Arnhem in 3 en van Zutphen in 2 uren naar het Bad. Van Hannover is men omtrent in 6 uren, van Osnabrück en Münstei in 2, van Emden in 4, van Leer in 3 en van Lingeu in 1) uur ir Bentheim. . . (12025) Er komen en vertrekken 3 Personentreinen daags.</p>
</text>
