<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 26 Mei.</title>
	<p>Gisteren beeft de Keizer een langdurig onderhoud gehad met de ministers * en. oorlog Ikfeii verzekert, dat h«t betrekking op de kwesti Mexico, eene zaak, waarvan de niooijelen nog ver van vereffend zijn. — De men tèn van den minister van financiën beweren nog steeds dat hij zijn ontslag wil nomen. Dit is echter minder waajKmjnlifk nu de toestand rende wending beeft genomen. Men gelooft bovendien dat gêeae wijziging in het kabinet zal plaats hebben alvorens da staat van zaken eene bepaalde rjgting hebbe genomen , b.etzjj in vredelievendeu of in oorlogzuchtigcn zin. — Het wetsontwerp, waarbij 100,000 man onder de wapenen worden geroepen, is Zonder discussie dooi&apos; den senaat aangenomen. — Do t&apos;rnrict&apos; zegt. dat het zeker is, dat de ministers van buitenlandse!,o zaken der mogendheden , welke aan de crmfereutien deel nemen, hunue regeringen zullen VEltegenwoorcßgen;. DSgevolmagtigden zuilen derhalve zijn: de HH. üiouvn de Lhuys, voor Frankrijk; lord Clarendon voor Engeland; Pu n&apos;Rnsland; graat von Bisrnarck, voor Pruisen-, graai&apos; Meusdorff-Pouiilv, TOOr Oostenrijk- rraora.voor] irou Tun Kubeck, voor den Daitsclicn Bond. De benocm&apos;ingvan den president geschiedt bij mina door de gevc-lmagtïgden. Men gelooft echter, dat, gelijk in 1856, de Frauschc gerolmagtïgde tot president zal worden gakozen. — Vroeger is gemeld, dat, op hot program: -gres irgen voor het wereldlijk gezag van den Paus, bet thans bi Het Mêmm ,¦¦, datdikwijls i mgt van de Oosten»&apos; &gt;ade alhier, beweert, dat dit puiii tontffierp-ö maar dat het geschrapt is op oen raad van Én ;, het voörloojdge werk ;,. ),e. moeijelijken. Men is echter, volfi i oid blad, averee om indien de onzijdige mo n in haar vredeswerk slagen, ook de Komeinsehe kwestie ter tafel te brengen. ¦— De zes nieivwe royementen Algcrijnsche tirailleurs, -welke de. raal Wimpiïen in Aïgeiie organiseert, zijn bijna allen in het zuiden aangeworven. De manschappen zijn allen zeer woeste mannen. — Verscheiden Dnitsche dagbladen die ter zake van den oorlog scherpe artikelen over den Keizer bevatteden, zijn dezer dagen in beslag genomen. — De hier verblijf houdende Ramenen hebben een adres van adbaesie oden aan alle handelingen van het parlement en het voorlqopig bewind, waarbij de Prins van B o dar inde Donauvorstendoinmen wordt benoemd, — Prins Hnmbert, dia zich met zijne divisie te Mi] .d. is naar het tooneel van den oorlog vertrokken. Dit vertrek heeft een indruk gemaakt. Niemand gelooft in Plorence, dat de oorlog zal worden vermeden. — I&gt;e Heer Bioaaoli heeft bedankt v,v&gt;r den hem opgedragen last tot zamenstelling van een nieuw Italiaanse!) kabi — De i («a aidogtafa wijst andermaal op de -woelingen der revolutionnnire partij in Spanje en voegt er bij, dat,leregering hare maatregelojH genomen heeft, om, iacu«i die partij , minste wanordelijkheden in het leven roept, onmiddellijk krachtdadig te werk te gaan. Een .ander Madrwsch blad zegt, dat zamen en der hoofdstad is ontdekt, ten gerai ,1e bc. a der corpsen, drie andere oi&apos;ti,.ici-,:n en verscheidene on n gearresteerd zijn.</p>
</text>
