<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ai&gt;k »uJ 25 Mei- Blijkens den jongsten staat van de nationale *e wa»V,et bedrag der circulerende bankbilletten 271,919,609 fl., e! 1 het in van den voorraad munt en muntmateriaal 125,631,759 fl., .JS bedrag der portefeuille 107,300,573 fl. !toadi»Pen ve,rneemt de volgende bijzonderheid betreffende het kortr?en Ei. 7? Jf vaH P 1&apos;&quot;113 Kavl von Hohenzollern hier ter stede, achare_. T.er dagen de hoofdstad passeerde, op zijne reis naar .cri (jer°;- Heer Bratiano, die den prins vergezelde, logeerde in 0 .einpn. °.rnaamste hotels, terwijl de prins iv een zeer burgerlijk •- Pv fZ&apos;Jn llltrek nam}? Setne?, °SSII&apos; Höuer te PraaS heeft in ecne particuliere bibliotheek Vostem-i;u Jftad eene menigte brieven aangetroffen, afkomstig van bistere &quot;ft generaals, uit den tijd van Wallenstein. Omtrent vele t.ü helde .-Ur i!1 in de geschiedenis dier dagen, gaat uit die brieven ol&apos;den ~I lc&quot;.t °P- ziJ zullen naar men verneemt spoedig openbaar -— -p. gemaakt. spoorweg is heden op de gewone wijze voor het -_- jr-eopend. getvouW)!i-ï,eri.t; iit Bucharest, dat de troepen reeds den eed van u«a aan den nieuwen vorst Karel I hebben afgelegd. BEpjT _°rlo- mo V 2? Mci (dcs ochtends)- Men beweert dat, in&apos;geval de Pl&apos;esiaent gt. uitbreken, de Koning, vergezeld van den ministerel .er b&apos;ii Z_C&apos;l llaar ilet le£er tIJ velde zal begeven,- wijders voegt drm. te I. de ccl&apos; Ton Savigny, thans gezant bij de Bondsvergabttitenkni ftnikfott&apos; tijdelijk zal worden belast met de leiding van *&quot; Maanri^ zak™, tot vervanging van den Heer v. Bismarck. ri ~T Een &lt;ï ?g, vertrekken de Prinsen ;naar het leger te velde. Ii- -in dt, .Sedeeite van de tijdelijke bewoners van zekere in-011 der n,.f &apos;&apos;oofdstad, het huis van gijzeling, is door hetmobit &quot;~~ Eei-ffkt &apos;°P VI&apos;ÜC weten gesteld. v.,r!Van df .» Vs alhier behandeld een proces tegen een der redac_.ö-_ wekentfwCJw*«» 2...884., beschuldigd in gemeld blad een kind _.(•__&apos; ca cerbio i ebben beleedigd, op grond dat hij niet met den verschul- C .Ve« zonn 0ve-,_ do &quot;houding&quot; van dat kind, den op 14 Nov. jl. Ho„ HHsdp a-&quot; Prins Karl&gt; bad gesproken. De regtbank heeft den oi _ _dat m dIriJgKSproken • maar Bafin de considerans toch teken_t 000- «, gebezigde uitdrukkingen de //vereischte bescheidenheid&quot; Ujüit |jras„ verloren. Van 8 eene Petitie gezonden aan den Heer von BistevrJ^ore vi-H° f door weinige personen, die echter uit hoofde dezn • te En alSeineen aldaar heerschende rigting op godsdienstig ti-fti, w°orden r.e i d van Sr°ot gewigt worden geacht, waarin o. a. Tol&quot;&apos;6? vriend rkomen: Wij bidden God dagelijks, dat hij een zoo .cc,- .deze pet H.n.n glds als g&apos;J z3*&gt; laug den Koning doe steunen.&quot; *.5 ,!viik ver.! aan de .le&apos;lon der conservatieve partij, te Elbcrfeld -.. £lt door i,;?enwoordigd, ter onderteekening werd aangeboden, Steen.. ezer dasw -_a. zondei-onderscheid geweigerd. deeldf^PPer helil •do.l&apos;_.eniOl,-ekelld toeval brand ontstaan inde Hi__.!let vuui• .?lm J»ltland; door een feilen wind voortgedreven {C,I*. mZ ™ed_ aal_ de S&apos;Oftrupper- en later aan 3e Mous-8 »de bevolk?™ gonstaande_ £. tT*.&apos;B.*! Pogingen *&gt;or de lVa* af». blüsSchP 5 aanS-We,nd&apos; bleek bet met mogelijk te zijn den trofffSebrand en &quot;; hIJ nleld_ e_rst op ,toe .de £oueele heidestreek mi. -u er geen voedsel voor de vlammen meer werd aanste°e°Bi-^daaF wn?l?n wordt gemeld, dat daar binnen kort eene Russische loü aan rtl \erwacht. De noodige contracten tot levering van n dw vloot zijn reeds gesloten.</p>
	<p>Men zegt dat prinses Dagrnar waarschijnlijk binnen een niet verwijderd tijdperk met den Russischen grootvorst-troonopvolger in het huwelijk zal treden. Hare nieuwe bevestiging in de Luthersche gemeente wordt telken male uitgesteld, met het doel naar men onderstelt , om haren overgang in de Russische kerk gemakkelijker te maken. Het rouwjaar wegens het overlijden van den Russischen groetvorst-troonop. oïger in der tijd haren verloofde, is dezer dagen geëindigd</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Mei. Men meldt uit Bern het volgende: Onder het voorzitterschap van den Heer Fornerod, lid van den bondsraad vergadert de commissie van defensie dagelijks twee malen, ten einde&apos; met den meesten spoed alles te regelen, hetgeen betrekking heeft op do noodig geachte militaire maatregelen. Dc leden dezer commissie zijn de generaal Dufour, de kolonels Ziegler, Boutenes Egloff Salis, Veilion, Denzier, Barmann, Schwarz Quinclet, Isler Wolff Herzi|, Hofstetter, en de luitenant-kolonel Siegfried. — Men berigt uit Wiesbaden, dat het bondscontingent van Nassau met spoed mobiel wordt gemaakt. Ten gevolge van de hooge prijzen sedert eenigen tijd voor bruikbare militaire paarden besteed, is het aantal daarvan zoo gering, dat in het hertogdom geen voldoend aantal paarden voor de dienst is te verkrijgen. De uitgaven ten behoeve der mobilisatie zullen daardoor aanmerkelijk worden verhoogd. Paardenveeder is insgelijks zeer schaarsch, dewijl al het beschikbare&apos;is uitgevoerd, tot groot voordeel van den landbouwenden stand. _ — In de zuidelijke staten van Duitschland worden de krij&lt;_.toerustingen met buitengewonen ijver voortgezet.</p>
</text>
