<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m* STOMVIi, Heiligenweg» » Groot Assortiment van GEMAAKTE HEERENKLEEDING EN UITRUSTING voor O. en W. Indie. Alle Goederen zullen Biet ALLEEN tot zeer vookdeelige Pkuzen verkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit en soliede bewerking ingestaan. (20458) OUDKERK POOL &amp; C°_, te Amsterdam, leveren alle soorten van ZWARTE en GEKLEURDE BOEKDRUK-INKTi-N tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bi. kleine als grootere hoeveelheden naar mate men oogenblikkelijk noodig heeft, telkens versch gewreven. (18237) ~ IKETAALBLADEI. uit de &apos;FaIiri^axTËrCHËTELAT, te BRUSSEL, voor ad ƒ 1.25 per D Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij West, O. H€*RÏ3MI§ t&amp; Zn., ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. AMSTERDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden ep Franco aanvrage verzonden. (18208) ~ ©Ms. CO UC M ïïï9 515. HOO6STRAAT. ROTTERDAM. CHEMISES SUtt MESURE, GfLETS ET PANTALONS EN FLANELLE DE SANTÉ, BONNETERTE EINE AKQLAÏSE ET FRANCAISE. (24702) .^^^-H. ES B&apos;&quot;,*~r?kt ¦ -&quot;5S 15^^ -: _a&apos; _____ iS-**^ &apos; .Bf WED. J. VAN DER GHIJS &amp; ZOON, gevoelen zich gedrongen te publiceren, dat de kwaliteit van de THEE THEEOOGSÏ a 60. ÏO , SO en 9© Cent door de stiiging der markt, vrij wat in kwaliteit IS VERMINDERD. De THEE a 100 Cents is GELIJK GEBLEVEN. De THEËEN a 130—15© en 200 Cents daarentegen zijn AANMERKELIJK VERBETERD. Men doet voordeeliger met THEE te drinken van 130 en 150 Cents, dan van SO of 100 Cents, daar men van de eerstgenoemde soorten slechts de helft van dat der laatst opgegevene noodig heeft, om hetzelfde treksel te verkrijgen. Depots te Amsterdam: A. L. SWITZAR (Firma H. P. HÜNCK), Vijgendam; Wed. LEHMAN DE LEHNSFELD, Prinsengracht bij de Beerenstraat. (24470) De eenige bereidingen, waaraan door de Geneeskundige Akademie te Praijs op 29 Maart 1864, *% een gunstig rapport is verleend, en die de beide natuurlijke middelen der digestie bevor- U_* deren, n. 1. BE PEPSINE EN DO DIASTASE Big Zij genezen in korten tijd de Maagkwalen, regelen de moeijelijke spijsverteringen; doeo de Hg brakinjßn en dc diarrhee ophouden, doen den eetlust terngkeeren en ïiers-ellendekrachten. 93 B m,,JmrfP -&apos; AVEWDE mfm .mi. i 1 .ïi^ S HET ALLERNIEUWSTE 1 GEEH BLANKETSEL MEER. Het eenige Middel van dien aard geoctroijeerd door de K. K. Regering. Middel ter verfraaijingf van de Huid en tot het verkrijgen eener NATUURLIJKE, FRISSCHE EN GEZONDE HUIDKLEUR. Het aanwenden van PULCHERIN doet zelfs het gewenschte resultaat ontstaan bij hen, die de frischheid der huidkleur reeds lang verloren hebben; het neemt daarenboven weg alle onzuiverheid der Huid, herstelt vaalheid en bleekheid. Zelfs zij, die of door onachtzaamheid of door te weinig zorg daarvoor te hebben gedragen, de vroegere frischheid der Huid hebben zien verminderen, zullen deze door het aanwenden van IPÏJLCHERIN herkrijgen in al hare natuurlijke jeugdige frischheid. Prijs per Flacon ƒ2. Verder is bij onderstaande Depothouders verkrijgbaar gesteld de sedert eenigen tijd zoo algemeen in gebruik gekomen ETHERISCHE CATECHU-lONDESS_,NCE. Het gebruik hiervan versterkt het Tandvleesch en neemt eiken onaangenamen reuk weg. Prijs per Flacon ƒ 1.50. Agent-Generaal A. HIRSCHMANN &amp; CO., te Hambueg. Hoofd-Depot in Nederland bij de HH. B. HARTZFELD en ADLER Jr., te Amsterdam. Mede verkrijgbaar bij de HH. ULOTH, M. CLEBAN, te Amsterdam en bij de HH. F. C. VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam; de Wed. C. HANAU, te &apos;s Hage en bij de HH. GEBR, VAN DEN HEUVEL, te Arnhem; T. A. G. LOUWRENS, Deventer; Th. JANSSENS en v, GULICK SWEENS, &apos;sßosch. Aanvragen om Depots aan het Hoofd-Dépot van B. HARTZFELD &amp; ADLER Jfn., te Amsterdam. NB. De werking van het middel berust op grondslagen, welke de jongste wetenschappelijke onderzoekingen inhet licht hebben gesteld. (22952) vidk NEBERLAISSCÖ STOOIBOOT-IIATSGHIPPIJ. ÊStm Rotterdam—_Londen« Tia THAMESHAVEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (van Thameshaven per Exprestrein naar LONDEN). ¦ BATAVIER, Kapt. W. SMITH. Van ROTTERDASS naar LONDEN: Van LONDEN naar ROTTERDAM : DINGSDAG 6 Oct. &apos;s Morgens 8 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 13 Oct. &apos;s Morgens 8 Uro. | yan Brunswick Wharf Blackwall. SCHROEFSCeOENER FMENOOMB. Kapt. B. van &apos;tHOFF. Van ROTTERDAM naar LONDEN Van LONDEN naar ROTTERDAM (20566) iederen ZONDAG, des Morgens ten 7 Ure. I iederen DONDERDAG, des Morgens ten 8 Ure. De dienst staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche btoomboot-Reederij. __#&amp;___** Nadere informatien zijn te bekomen bij de Nederlandsehe Stoomboot-Maatschappij en hare Cargadoors D.A. ISfIBF VAN OORDT fe C.. in de Boompjes te Rotterdam, en bh&apos; alle Agenten dar Nederlandsche Stonmbnat-Reaierii.</p>
</text>
