<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET IJZERMAG AZIJH van E« CUkESSEI&apos;s SPUISTRAAT, F 226, TUSSCHEN DE RAAM- ÉN SCHOORSTEENYEGERSSTEGEN, is ruim voorzien van. HAAK»™, KAGCHELS, eene nieuwe soort STRI. HKAGCHELS, FOCRNHKEJV met alle KEUKENGEREEBSCHAI.PEN. nnrrl IawiTIFPnTrIPF .1 Nieuwe Modellen van: KOLEIV- en TI.RFBAKKEJV in alle pryzen: ROL]&apos;__*ZZZJ_\_fl[&apos;___£ V____Z (die niet bevriezen) om op Putten en Regenbakken te plaatsen. Amerikaansche *frt___%____Mt^-A\r ***** GELS. WASCRIMACBINES en vele andere nieuwe Artikelen voer huishoudelijk en industrieel get__UK. Verder leveren wij alle soorten van IftSTEEKHAARBEN in alle afmetingen. /.¦&gt;_•« Alles wordt door ons geplaatst en voor de goede hoedanigheid wordt ingestaan. v»™&amp;) BoirWK_O_.ffl_.G_E OJtIVJE-fl-AT_EI\T. •__ &quot;SPÉCIALITÉ DIMAHTE AUX $M AHTIUES. CHALES &amp; CHALES-LOH GS. HEEitEXGMACHT 6y* de Wolvenstraat, KA S4l. ONTVANGEN in de nieuwste en elegantste MODELLEN, eene aanzienlijke Collectie NAJAARS- en WINTERCOSTUMES. ______¦ BOÜHÜYS &amp; COMP. VERKOOPING VAN PRENTEN EN PORTRETTEN. R. W. I». RE VRIES, Firma C. WEDDEPOHL, Keizersgracht bij de Beerenstraat, zal op DONDERDAG en VRIJDAG 15 en 16 OCTOBJ.K verkoopen: Eene belangrijke verzameling PREÏVTEJV en POR. TRETTEN, Atlas van Amsterdam, Historie-Prenten, Gravuren, Teekeningen, Lithographièn, uitmuntende CalUgraphien, Autographen, fraaije Prentwerken en Prenten in lijsten. Alles te zien 13 en 14 October van 10—3 ure, De CATALOGUS wordt met eenige dagen verzonden en is op franco aanvrage verkrijgbaar. (24798) DE AMSTERDAMSCHE ZARKENTABRIER, OKDi BRAAK, _L 409. levert PAPIEREN ZAKKEN, voor GROSSIERDERIJ en WINKELVERBRUIK, in alle formaten en vele Papiersoorten, met of zonder Vignet of Stempel. Wilh. JfltTL,JLEn. (24803) DIBICTBCK. AGENT voor AMSTERDAM, de Heer H. DER KINDEBEN, Heerengracht bij de Warmoesgracht, LL 110. PIANIfÖRT^ABWÉK&quot; VAN CL Adolph Hach, bij het Spoorwegstation BARMEN, beveelt zich aan tot het leveren van VLEUGEL-PIANINO _¦ TAFEL-KLA VIEREN, inzonderheid maakt hij zijne geëerde Begunstigers opmerkzaam op zijne CWMCERT-PI AtfnFO&apos;S , volgens Amerikaansche constructie met gekraisde Snaren. (.24797) HOOFOEPOf voo* &amp;_\W**3^W^ ______ *El-_SRLA_.I», ®J* JACOBOWICKsfI^É AMSTEEDAM. mrleUoningstraat, AMERIKAANSCHE ELIA? HOWE&apos;S NAAIMACHINES. Deze extra soliede machine is bijzonder geschikt voor de werkplaatsen van Kleermakers, Hoeden-, Petten- Corsetmakers, enz., enz., wordt op factuur gewaarborgd. Vele Attesten van gebruikers ter inzage voorhanden. HANDMACHINES van ƒ 26 , f 28 en hooger. Mag. azijn van een grroot assortiment echte Engrelsche MA€!!lSEiïail»Eï voor alle bekende soorten naaimachines, heneyens extra soort HAN I»_VAAI_I&gt; ________ BRIEVEN FRANCO. (24701) AMSTERDAM, Driekoning, raat. LL 26. \ CASTIJW^^^ De nieuwste Vormen voorhet aaustaaode WiiiA*-H= $AIZOSUV zijn ontvangen bij «r«/ini.n KAL V ERS TRAAT over het Fransche Koffijhuis. (U7W</p>
</text>
