<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>gcjfaxa 3- W_ SOHjDeStSti; 9_ü_Üi- HOEK NIEÜWENDIJK en ©AM. iTa®H_®wMr verwittigt, dat hij eeno nieuwe vinding ____S__S____-_C*_lieeftomde pijnlpstc Tanden en Kiezer. (j_lf*-^W^is?£ zonder pijn te verwijderen. Verder gaafe hij voort met het inzetten zijner gebreveteerde KUNSTTANDEN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen der oude wortels en zonder do minste pün te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familion tot regeling der Kindertanden. (21201) De gerenommeerde C. BECKEJi&apos;S UIANSB. W BASCULES van BECKER &amp; BUDDINGH, te Arnhem, zijn te Amsterdam verkrijgbaar bij;de Heeren LANDRÉ &amp;GLINDERMAN, __________ naar Suriname. COMPAGNIE GÉNÉRALE TRANSATLAN&quot;- TIQUE, GEVESTIGD TE PARIJS. I°. Van St. NAZAIRE naar SURINAME via Martinic|ue in directe verbinding met alle plaatsen in West-Indie^ Westkust van Amerika tusschen Valparaiso en San Francisco, China en Japan (goedkoopste en snelste STOOMVER» BINRING) den Bsteu van elke maand. 2°. Van St. NAZAIRE naar ST. THOMAS, HAVANA, MEXICO, NIEUW-ORLEANS, met vele zijverbindingen naar alle plaatsen in de Antillen, den 16den van elke maand. 3°. Van HAVRE naar NEW-YORK&apos;, geregeld alle 14 dagen. Plaatsbilletten in alle rigtingen eu Vrachttaiieve» verkrijgbaar bii de Agenten der Maatschappij. OOLGAARDT en M«___KE£ffi, (17690) IJgracht, U 39, Amsterdam. ~^^T Te RÜTTERDAM k»i_t m Lading Kaar Ilil BOMBAY (direct), om na arrivement in October te vertrekken: Het Engelsche CLIPPER-BARKSCHIP CUarMie JPwimeir*, A. 1. Kapitein G. SMITH. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te Rotterdam. (20648) en DE CONINGH &amp; 00.,O0., te Amsterdam. jj|I_RE&lt;_SLDE VAART&quot; MONTEVIDEO ES MMS-AYRES ligt te Amsterdam in lading met spoedige Expeditie: Het Ned. SCHOONER BRIKSCHIP oj?mmfëm,m M€ër&gt;Éë&amp;9 3/3 A 1/1, Kapt. R. KEYSER. Adres bii den Bevrachter, den Heer T. C. SCHOL, en bij de Cargadoors VAN DEN BEY &amp; C°. alhier. (23628) M MAR SAHARA.} BIRK-f gP||li| ligt te Amsterdam (Oosterdok) ter ïnlading gcwi_ffirr_H xe__\-. j_et snelzeilend CAMPAGNE-BARKSCHIP Ferdinand óf Louis (eoo Tonnen). Kapitein D. DUINKER. Sluit einde September. Voorzien van ruime Kajuitshutten, uitmuntend ingerigt vonr f! pi n^ortna* van Passagiers. Varende een geëxamineerden Doctor. P. S. Passagiers worden aangenomen naar BATAVIA en SAMARANG. Adres OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (22231) l|HKP.ligt te AMSTERDAM ter inlading gereed: Het ssas^snelzeüend BARKSCHIP JAN VM BRAIEL wonn^ Kapitein D. DE ROEVER. Adres OOLGAAEDT &amp; BRUINIER en HOYMAN &amp; SCHUURMAN. (22482) ISSn^aar SCRIN AME. !^__èm, OM 1© OCTOBER TE SLUITEN WEPI--¥_?iigt in het Oosterdok alhier te laden het gekoperd Nederl. BRIKSCHIP FOSCA HELENA, Kapt. H. B. MANJE, zijnde uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers. Adres: HOIJMAN &amp; SCHUURMAN of JAN DANIELS &amp; Zn. &amp; ARBMAN, te Amsterdam. (24699) •jyij^ Te ROTTERDAM ligt in lading naar «¦. SHAHGHAÈ (—«_*, het Noord-Duitsch CLIPPER BARKSCBIP JE M M Jt 9 3/3.L1.P, Kapt, P. KNUTH. SLUIT UITÈRLIJ.K 3® OCTOBER. Adres bij de Heeren W. BRUMMER SCHRÓDER &amp; C ? te Rotterdam en Amsterdam en bij de Cargadoors VLIERBOOM &amp;JSUERMONDT ,_tejtotterdam. (219_fs_&apos;)__ m GEREGELD! STOOMBOOTDIENST &quot;&apos;tusschen&apos;ANTWERPEN, SANTANDER, CADIX, SEVILLA en MALAGA (zonder Overscheping) met het Spaansche STOOMSCHIP ARGUELLES. Het eerste vertrek zal plaats hebben in October aanstaande. Nadere uitkomst to bekomen bij de Scheepsmakelaars (21320) GRISAR &amp; MARSILY, te Antwerpen. _-U___H____~ MAR IÖORD-AMERIKA worden op zeer aannemelijke voorwaarden vervoerd naarde Hollandsche Nederzettingen in NOORD-AMERIKA op doorloopende Plaatsbilletten door OOLGAARDT &amp; BRUINIER, IJgracht V 39, Amsterdam, Agenten der Voornaamste Engelsche Stoomboot- Maatschappijen. (20565) EN LANDVERHUIZERS, die met geregelde F OST-STOOMBOOTEN en 2EILVAART-GELEGENHEID naar AMERIKA willen vertrekken, kunnen op Billijke Conditien PLAATSEN verkrijgen naar de verschillende Havens in Noord-Amerika en op verlangen ook Doorloopende Kaarten bekomen naar alle bekende Plaatsen in de Vereenigde Staten, bij de Cargadoors P. A. VAN ÉS 5. CO., te Rotterdam, (20564) of bij derzelver Agenten. 7-ÏÖr LANDVERHUIZERS üf. lAAR AIERIEA. PASSAGE per&apos; uitmuntend ingerigte&apos; snelvarende STOOM- of ZEILSCHEPEN op doorloopendo REIS KAARTEN tot buitengewoon Lage Vrachtprijzen bezorgen KOPPE &amp; VAN DEM ENDE, AMSTERDAM en ROTTERDAM. Hoofd-Agenten voor het Emigratiekantoor , PJSBNS &amp; ZWANEKBB.RG , (20553) GRONINGEN en HARLINGEN. -_ frjgpupST-hT-, A. -SPE- &amp; ZOOK. _______</p>
</text>
