<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LEES S. V. P. lemand van fatsoenlijke familie, solied gedrag, met de moderne talen, handel en administratie bekend, de beste getuigsciiriften kunnende produceren, zag zich gaarne met eene ninke HANDELSAGENTUUR belast. Brieven franco met opgave van conditien onder letter R. bij W. BRINKGREVÉ te Deventer. (3038) ZEER OUD\ TE KOOP eene zeer antiek gebeeldhouwde KAST. Adres JIMMINK, Roomsche Kerk te Zutphen. (3043) _locai_it_e:it. Tot het houden van. KANTOOR en MAGAZIJN wordt ten spoedigste bovenstaande gevraagd. Aanbiedingen met Franco Brieven, onder Lett. A. P., Bureau Haudelsblad. (3010) ZAAL TE HDÏÏR. Alle avonden disponibel eene zeer nette ZAAL, tot het houden van Collegien of Vergaderingen, in het midden der Stad, digt bij den Dam; te aanvaarden naar verkiezing. Brieven Franco, onder Lett. D.G., bij de Wed. DOM ex DE VRIES, Kantoorboekhandel, Halsteeg, N 244, alhier. (3025) In den omtrek van den Dam wordt TE HUUR gevraagd: een KANTOORLOKAAL, met eene gestoffeerde KAMER. Adres franco, onder lett. A. B. S., Bureau Handelsblad^ (3015) Une maison de Bruxelles Fabriquant la Ganterie de peau désire trouver vn REPRÉSENTANT en Hollande, avec bonnes références pour le placement de ses produits; écrire franco, A. VOET, 7 fossé aux loups, Bruxelles. (2585) Als BUFFET-JUFVROUW, of tot assistentie ineen Huishouden, BIEDT ZICH AAN eene Jufvrouw van de P. G., gewoon in eene drukke zaak werkzaam te zijn. Adres met franco brieven onder lett. A., bij de Boekhandelaren POST UITEBWEER _ C°., te Utrecht. (3020) Éen Oost-Indisch Ambtenaar, eene goede betrekking bekleedende en thans met verlof hier aanwezig, WENSCHT TE HUWEN. Hij heeft geene relatien om met Dames in aanraking te komen en verzoekt om daartoe in de gelegenheid te worden gesteld. Fortuin wordt niet vereischt, maar wel een gezond gestel en goed voorkomen (ouderdom van 18 tot 25 jaren), fatsoenlijke afkomst en in de eerste plaats beschaafde manieren. Toezending van Portret, met opgave van woonplaats, wordt verzocht en geheimhouding verzekerd. Informatien zullen worden ingewonnen. Adres iranco onder letter J. J., bij den Boekh. JOH. W. BBAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (2837) Een E. C. WEDUWNAAR, eene goede Broodwinning hebbende, door drukte verhinderd, wenscht in Kennis te komen met lEMAND van dezelfde Godsdienst, of wel eene Weduwe, geene Kinderen ten haren laste hebbende, niet beneden de 40 jaren en liefst niet geheel onbemiddeld, ten einde na Kennismaking tot een GELUKKIG HUWELIJK te komen. Brieven franco, Lett. A. 8.. bij den Boekhandelaar G. J. VAN LEEUWEN, Haarlemstraat te Leyden. (3060) Een Jong Mensch, van goede familie, omstreeks 30jarigen leeftijd P. G., eene goede en vaste Betrekking in O. I. gaande bekleeden, wenschte in kennis te komen met eene JONGE DAME of WEDUWE, zonder kinderen, beschaafde opvoeding, lief uiterlijk en humeur en over een middelmatig vermogen kunnende beschikken, ten einde na wederzijdsche kennismaking een gelukkig HUWELIJK aan te gaan. Dames hiertoe geneigd gelieven zich met franco eigenhandig geteekende brieven, kan het zijn met bijvoeging van Photographisch Portret, te adresseren onder lett. G. H., aan het Bureau Handelsblad. De meeste discretie wordt beloofd en verzocht. (2951) Eene JUFVROUW van fatsoenlijke Familie. P. G. en middelbaren leeftijd, zag zich gaarne tegen April of eerder geplaatst als _UI»UOUD»TER. liefst daar, waar haar de zorg van een Jong Kind is toevertrouwd. Inchnerenden gelieven zich te adresseren, onder lett. O. ¥? by den Boekhandelaar P. KLUITMAN, te Alkmaar. (2804) De Ondergeteekenden, opvolger der firmaK. B..betuigt sim opregten dank voor de op heden aan de firma TEHLK G__O_DEN GELDEN, sedert 30 35 jaren geleden aan KleïïSverschidigd.Ho^W^»^ het han geweest zijn, met den eerlijken onbekenden te heli ben kunnen kennis maken. lirma _.. »• Leyden, 1 Februarij 186&amp; ______ AdweoHC €*«•••• T&apos;ai été a I&apos;heure sur la place que vous m&apos;avez indiquée /,= rpn.ontrer Si vos intentions sont pures veuÜleü sans yom sous les Initiales A.C. Bureau donner encore vn ïenaei &gt;&quot;&quot;» = (50521 Handelsblad. Affranebir. _____ TCÏ&gt;itiffvrouw O. R. •™ , , _Jm_.r,i deze Advertentie eerder Door omstandigneden &apos;™«^ te plaatsen, gelieve LEL de Jo&apos;^&quot; _lr&gt;- en hiervan beplaats tot BUEESKOIïM to b epaien khan,lelaar «__MABffl*_. tus. Eene DAMES-BONT. Die dezelve ton.b^^P, Groenenburgwal C 466, zal &apos;beloona^Matu^^ wordt ten spoedigste gevraagd door Junij a. s. naar J_V_ zal retourneren ter¦°W£%ttiea Jonge Kinderen gedurende de Reis. Keflecterentenw«__ verzocht zich in Persoon, dan wel P» eu„ntam- Lr. 8., te adresseren bij de Wed. Bba- . uimi ,^.y merstraat N°. 394, te Amsterdam. v ___ Er wordt GEVRAAGD in eene fatsoenlijke AFFAIRE tegen 1 Maart 18S3: Eene in staat zijnde een Burger Huishouden te besturen, tn»Kntu de 30 en 40 Jaar, en voorzien van goede Getuigem&gt;wu. Inclinerenden adresseren zich onder Lett. G. , Bureau Handelsblad. wo3B&apos; Bij G. VAN DER POST dr , komt van de Pers: R. KUEHNER, GRIEKSCHE SPRAAKLEER, naar den 24sten Hoogduitschen druk bewerkt en verbeterd door Mr. B. TEN BRINK, aƒ 3 40. _? . R. KUEHNER, LATIJNSCHE GRAMMATICA met tusschen gevoegde vertalingen en themata; bewerkt door Mr. B. TEN BRINK, af 1 90. Deze Boeken waarvan jaarlijks nieuwe drukken &apos;n Duitschland verschijnen, worden niet alleen aan HH. Docenten aanbevolen, maar ook HH. Predikanten en allen, die zelven hunne Zonen in de Grieksche en Latijnsche taal wenschen te onderwijzen; ook zijn zij bijzonder tot zelfoefening geschikt. DE TAALGIDS. 9de Jaargang, N°. 2. Inhoud:LA. TE WINKEL, Over stijl, stijlleer en onderwijs in den stijl. A. BOGAERS , een Deren ter sch Hoogleeraar en een Denntf&apos; Koek. J. H. VAN DALEN, Verbeteringen ? A. BOGAERS, Uitlegging van Voxdkl. BRUCH , het wezen van het Christendom, uit het Hoogduitsch dcor S. A. J. DE RUEVER GKONEMAS. a 60 Cents. En heeft op de Pers: Twee prachtige Poel-en voor Kinderen : Rijmen en Vertelsels voor de Kinderkamer, van J. J. A. GOËVERNEUR: DE HISTORIE VAN DRIE JONGE KATJES. HET VERTELSEL VAN DEN TIJGER EN VAN DE TON. (2665) Bij den Boekhandelaar M. 3. VISSER, te &apos;sGravenhase., ziet het licht: EEN TOELICHTEND WOORD aan de Lezers van mijne VIJF JAREN IN JAPAN, in verband tot den aan mij gerigten Open Brief van A. C. J. VEEÉDENBERG, DOOK Jhk. J. L. C. POMPE VAN MEERDERVOORT. PRIJS ƒ0.15. (2820)</p>
</text>
