<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BURGEMEESTER en WETHOUDERS der gemeente Tiel zullen op VRIJDAG _4Jr_«H_ARIJ SB«S, des middags ten 12 uur, op de Koornbeurs aldaar, in het openbaar verkoopen: 84 meest „ilesi aeer _wa_e lepen boomen, 31 Ksschen, ._ Schïetwilg-en en S l_alienïïoomen. Staande in de gemeente Tiel. (3039) Aanwijzing te bekomen bij den Gemeente-Architect. GEHEIME KRAAIII&apos;ITLEGGIir^ Hier ter stede bestaat gelegenheid voor KRAASEUITLEGGING bij eene vroedvrouw, met vrije kamer of buisselijk verkeer. Brieven franco lett. A. Z N° 140 Bureau Handelsblad. (3034) 7ï©__E_iTEir&quot; gevraagd tegen hooge Provisie voor de ONDERLINGE BRANDWAApORG-MAATSCHAPPIJrfe^Xrfften doel hebbende het onderling verzekeren van EARRIEKEN, TRAFIEKEN en MOLENS. Personen bekend met het I abriekwezen zullen de voorkeur hebben. Adres met Franco Brieven Motto AGENTUUR bij de Boekhandelaren J MEEUSSEN &amp; ZOON, te &apos;s Gravenhage. (2997) Bil de COMMISSIE voor de~WEÜUWEN en WEÉZEN derïERSCHELLINGER LOODSEN, sedert de laatste opgave noj_ ontvangen: Bij G. W. v. BAIiNEVELD KOOV: Van O. W te Q.S.f 10; 8.8.8, ƒ 10. Bij J. G. ENGELS: Van Dirk en Wilhelmina ƒ 2.50; uit Haarlem van J. L. K., J. R., M. v. R., C. v. B. en C. v. G., opbrengst eener Loterij ƒ 55. Te zamen met het vroeger opgegeven bedrag ƒ 1289.58 i welke gelden onder hartelijke dankzegging aan de milde Gevers, gedeeltelijk reeds overgemaakt zijn en verder zullen toegezonden worden aan de Commissie te Terschelling. Amsterdam, 1 Februarij 1868. G. W. v. BARNEVELD K&apos;OOY, LANGERHUIZEN &amp; CO., GEBROEDERS GOEDKOOP, D. CORDES, AUG. M. J. HENDRICHS, J. G. ENGELS, AUG. KALFF, JAN CORVER &amp; C°. P. LUGT, ; (3031) Voor de VROUW en 3 KINDEREN van den uit een Zollerluik gevallen Bakkersknecht, is door den Ondergeteekende met dank ontvangen: Van G. H. C. f\ ¦ J. N. /&apos;5; een Vriendenkring ƒ2; C. L. ƒ2.50; 0. O. I Muntb. /&apos;IO; J. H. d. O. ƒ1; M. G. 1 Muntb. ƒ10; •I. V. T. /&apos;5; pp. van Piet 1 Coupon ƒ2.47%;_. ƒ3.50; K. K. /&apos; 5; Willem ƒ 1; B. P. ƒ3;H.H. ƒ 1 : J. W. L. 1 Coupon /&apos;l 231/2! M. C. ƒ0.50; van een Bakkersknecht, met een Versje: Brüder folgt mir, enz. ƒ2; A. ,/&apos;2 50; Q. f\. M. V.—S. L. ƒ2; uit de Tuinstraat ƒ 0 25; van H. A. 8., met eene Spreuk ƒ1; van den Overtoom ƒ2; v&quot; ,§• ƒ2; W. S. ƒ5; «een klein vischje&quot; enz. ƒ1.50; «• N-. een Coupon ƒ 2.471/2. ™et net Versje. L*en Poldcrgast is veel gegeven, Hoewel hij &apos;s Zomers &apos;t geld verkwist, ¦Ueez Bakkersvrouw moet toch ook leven, Onr.oV_ aiW 2&apos;-i m°t kroost verzorging mist. Z 5? 1 \}e {,}&apos;&gt; »• C. F. I Muntb. ƒ 10: F.J.M. Az. ƒ2; ver ler blij^aaVvekm&quot; J&quot; P&apos; ?¦*&apos; Tel^l dat GeZi&quot; R, ?, J. A. EDAUW Dz., Asütbrdam fJi 90mn&quot;?saris, Egelantiersgracht, NN 63. 1&apos; dl Januarij 1863. (3024)</p>
</text>
