<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>\OOR MEER MN ÉÉN LEVEN. EEN TWAALFTAL LEERREDENEN Dr. E. LAURILLARD. (M4&gt; TWEEDE DRUK. — VOLKSÜITGAVE. Pm« ƒl. Uitgave vn D. 13. CENTEN , te Arasterdam. !i_f____n__-_n_3^ HET NIEUW ENGELSCH WOORDENBOEK, getiteld : CAMPAGNE &apos;s SCHOOLWOORDEN- g ROEK DER ENGELSCHE EN NEDERLAND- H SCHE TALEN, bevattende I. de meest gebruike- g lijke woorden en eigenaardigheden van beide Talen; a 2. de uitspraak der Engelsche woorden; 3. eene naauw- 3 keurige aanwijzing van het gebruik der Engelsche E voorzetsels en 4. eene uitvoerige lijst van eigen namen, g a naar de beste bronnen bewerkt door TIELEMAN PAK, r «ruim 700 compres gedrukte Blalz. in Linnen Band, g §1 Prijs ƒ 1.50 is in alle Boekwinkels verkrijgbaar. S § 3B_B»^ Volgens de eenparige verklaring van des- R m $WBF kundigen verdient dit SCHOOLWOOR- g §1 DENBOEK, dat tevens onbegrijpelijk laag in prijs fc ja gesteld is , verreweg de voorkeur boven al de bestaande §3 a Schoolwoordenboeken. 85 „t__t_g__C_£ff^ D A. THIEME heeft uitgegeven: HET STORMKOMPAS OF GIDS VOOR DEH ZEEMAN IN QRKUEH. inhoudende eene BEVATTELIJKE UITLEGGING VAN DE LEER DER ORKANEN. Opgehelderd met diagrammen en verhalen van orkanen, door Commander A. R. BECHER, R. N., F. E. A. S. Uit het Engelsch vertaald door den Luitenant ter zee le klasse VU. H. Baron VAN HEERDT, Adjudant van Z.M.den Koning. Prijs f 0.75. ________ STOOMBOOT VERZEKERING-MAATSCHAPPIJ DE WIT &amp; CO., GEVESTIGD TE AMSTERDAM. Kantoor: KLOVENIERSBURGWAL HOEK ZANDSTRAAT, C 212. DE DIEECTIE berigt, dat de REKENING en VERANTWOORDING van haar beheer over het afgeloopen Boekjaar 1867 door Commissarissen is nagezien en Aceoord bevonden en dat, naar aanleiding van Artikel 27 van net reglement, de Balans, enz., voor Heeren Deelhebbers ten haren Kantore ter visie ligt. t*niA\ Amsterpam , 3 Februarij 1868. ______-i ;— ES ZODEBZEE ____«__ STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. AMSTERDAM, ENKHUIZEN, HARLINGEN. DAGELIJKSCHE DIENST Vertrek van AMSTERDAM des morgens 9 ure. Van HARLINGEN des morgens 10 ure. I Iv verbinding met de Staatsspoorwegen HARLINGEN: LEEÜWARDE_-GEONINGEIV (2959) : «Sfe. SCiiF«iW HOORN. lÉf|pP£af DIENST gedurende de .maand Februarij van &apos; ebwwi-—• ROTTERDAM naar GOUDA, AMSTERDAM en HOORN iederen Woensdag ochtend vroeg. Van ROTTERDAM naar ENKHUZEN en MEDEMBÜK op Woensdag 5, 12 en 26 Februarij des ochtends vroeg. Te Eotterdam ligplaats Haringvliet Te Amsterdam adres J. L. KORTEMAN, Amstel. Alwaar steeds een Ligter gereed ligt tot het in ontvangst nemen van Goederen. (3047) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van den Heer HENBICUS FEANCISCUS DANKELMAN, laatst buiten beroep, gewoond hebbende en den 13den Januarij 1868 overleden te Amsterdam, aan de IJgracht U 46, worden verzocht daarvan vóór 15 Februarij | j e. _ schriftelijk opgaaf te doen ten Kantore van den Iso- ¦ taris SCHOUTEN te Amsterdam, aan de Keizersgracht te- ( genover de Westermarkt, LL 226. (2943) . VERIFICATIE. Krachtens bevelschrift van den Edel. Achtb. Heer Regter-Commissaris. worden de bekende en onbekende schuld- , eischers in den failliet verklaarden boedel van den Heer J. COLENBRANDER, Commissionnair m Effecten, wonende te Doesborgh, de bevoorregte en de pand- oi hypotheek- : hebbende daaronder begrepen, Opgeroepen, om op Donder- : dag 13 Februarij 1863, des namiddags ten een ure, m per- ; soon of bij behoorlijk gemagtigde te verschijnen in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Zutphen, ten einde over te gaan tot de Verificatie hunner Schuldvorderingen. In diezelfde vergadering zal door den gefailleerde een aceoord aan zijne schuldeischers worden aangeboden. De Curator, (2981) Mr. J. L. A. STOLK. T. J. B. WESTERWOUDT. H. B. LOMANS Bz., J. F. VAN STEAATEN en P. A. L. VAN OGTROP, Makelaars, zullen op Maandag den 2den Maart 1888, des avonds na Zes ure, in het Lokaal DE BRAKKE OitOSD, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in veiling brengen: TWEE Kapitale, Hechte, Sterke en Weldoortimmerde HUIZEN, (te zamen in één Koop), met Achterhuizen, Opene Plaatsen en Erven, waarin thans gevestigd is het Gesticht van Liefdadigheid, staande en gelegen in de KALVERSTRAAT, tusschen de St. Lucien- en Bagijnenhofstegen, E 269, te zamen groot 3 Roeden 92 Ellen, uitkomende in de gedempte Bagijnhofsloot. Breeder bij biUetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 2—4 ure, op vertoon van een Toegangbillet. De vedconditien enz. zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag, des voonniddags te lezen zijn, ten kantore van boyengenoemden Notaris, op den Singel bij het stedelijk Gymnasium. (2982) MAATSCHAPPIJ VOOB VLEESGHHOUWERIJ. Aan HH. Aandeelhouders wordt ter kennis gebragt, dat op Maandag den 3den Eebruarij a.s. en volgende dagen ten Kantore der KAS-VEREENIGING alhier zal worden gevaceerd tot HETALING VAN RET DIVIDEND over het Boekjaar 1867. Zijnde Vijftien Gulden per Aandeel tegen intrekking van den Coupon N°. 6. — Dat de Jaarlijksche Algemeene Vergadering van Aandeelhouders zal gehouden worden op Woensdag 19 Februarij, des namiddags ten2ure, in-het lokaal de Eensgezindheid, en dat de balans over 1867 en de punten ter behandeling op de Algemeene Vergadering tot dien dag aan het Kantoor der Maatschappij voor de Aandeelhouders ter visie liggen. HH. Aandeelhouders worden verzocht op de Algemeene Vergadering hunne Aandeelen te vertoonen volgens art. 18 der Statuten. Amsterdam, De Directeur, 1 Febrnarij 1868. (2957) CL P. ROSSKOPF. _M__ E. DE BULL, Makelaar, zal op MAANDAG ¦Sf » _ FEBRUARIJ IBB_, des avonds ten 6 ure, SjjjJl in het lokaal De Brakke Grond, ten over¦_l staan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in Teiling brengen: onder N&quot;, 1, 2 en 3. De drie elkander belendende, voor weinige jaren gebouwde, hechte.|sterke HUIZEN, met Boyenwoningen, Plaatsen, TUINEN en ERVEN, in de Bloemstnat, DD 178, 179 en 180, Kad. Sectie E, n°. 4782, 4781 en 4780, welke, na afzonderlijk bij opbod en afslag geveild te znn, gecombineerd in slag gelegd zullen worden. — N°. 4. Het hechte, sterke eu in 1867 aanmerkelijk verbeterde HUIS, met Boven- en Benedenwoningen, Plaatsen en ERVE, in de Blindemansteeg, PP 136, Kad. Sectie D, n°. 2731. — N°. 5. Het hechte, sterke HUIS, met Boyenwoningen, Plaats en ERVE, belendende N°. 4, PP 135, Kad. Sectie D, _°. 6832. De Perceelen N&quot;. 4en 5 zullen. na af_onderl_k hij ophod en afslag geveild .te zijn, Gecombineerd in slag gelegd worden. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags en op den verkoopdag, van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen on dén gewonen tijd ter lezing zijn ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE. (2841) &apos; BERIGT AAN HANDELDRIJV_ND_N~~ IN THEE. e Door onze Firma wordt zeer weinig gereisd en iedereen js weet hoe moeijelijk het is voor eene Firma, die ter goeder v&apos; trouw werkt, dat is, de cliëntelle niet animeert tokoopen, - wanneer men vau eene stationnaire of dalende markt overtuigd is, op het moment dat men in eene plaats is, direct z zaken te doen. n Ten einde hierin te voorzien, verzoeken wij de verkoopers { van Thee nota te nemen van naar onze wijze van zien de z gemakkelijkste en onkostbaarste wijze vau handeldrijven f zoowel van onze zijde als die van den kooper. Wij zenden immer onze Theemonsters kosteloos en gefrankeerd aan de ons hierover schrijvenden met notitie van | fustage en vasten prijs. Wij verzoeken evenwel den reflectant bij het schrijven tevens op te geven of men per r koop dan wel per 2 4 kisten voornemens is te ontbieden, E hetwelk eenig verschil in den prijs maakt. _ . i Wij melden expres van vasten prijs, daar wij in geen c geval van onze notering afwijken en een bod geheel nut- ; teloos is. Alleen dan, wanneer het eene geheele partij \ geldt, gaan wij hiervan af. &apos; Het aanvragen van monsters leidt tot hoegenaamd geene - verpligting. Het staat iedereen vrij (neen het behoort voor iemand, die prijs op zijne zaken stelt het hoofddoel te zijn) daar te koopen waar men het voordeeligst teregt kan. , Daarom vrije handel en onderzoek. i Het kost dèn handelaar alleen de moeite een paar regels , te schrijven. ; Het adres bij preferentie zonder titels. (1757) , Wed. J. VAK DER CRUS &amp; ZOON, te DELFT. EEM BOEÏHOÜBER (dubbele methode), vlug en gemakkelijk in het Hoogduitsch en Fransch corresponderende EEM BEWEIDE, niet het kleine vak vertrouwd, zoomede een VOLONTAIR, beiden met de Hoogduitsche en Fransche talen bekend, worden op een Kantoor in fijne Manufacturen gezocht. Alleen diegenen gelieven zich aan te melden, welke , opgeven, waar zij het laatst in betrekking geweest en waar volledige informatien te bekomen zijn. Franco adres. onder _3. 1220, Bureau Handelsblad. (2500) ~ffln___tBDßUKK_ÊL Tegen GOED LOON kan een kundig SNELPERSDRfJKKER, die met eene Duitsche pers kan werken en van goede getuigschriften is voorzien, VAST WERK bekomen bij den Boekdrukker P. DE LOOZE, te Zierikzee. _ _ (2946) TER OVERNAME wordt aangeboden door omstandigheden, onafhankelijk van de soliditeit der zaak, eene in volle werking zijnde EARRIEK, voor uitbreiding vatbaar en gunstig gelegen. Met inbegrip van het bedrijfkapitaal is benoodigd 30 a 40 m. Brieven franco onder letter E. bij de Boekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam te Amsterdam. (2942) TEGEN PRIMO MEI OF &quot;EERDER, wordt te koop aangeboden eene Florissante KOM- EN EIBCH-Aï_ AIRE, in eene der volkrijkste en drukste buurten dezer stad, welke een ruim bestaan oplevert, desverkiezende met het HUIS er bij 2_ KOOP. Adres franco brieven, onder Letter 0. M., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat. Alhier. (2316) HUWELÏJISAAI-IAAG. Een WEDUWNAAR, 38 jaren oud, met een Kind, B. C. Godsdienst, zijne eigene Affaire uitoefenende (zijnde een Modevak) en niet onbemiddeld, zoekt een MEISJE of WEDUWE, ook niet onbemiddeld en van dezelfde Godsdienst, ten Huwelijk. Brieven franco onder lett. V. N. G., Bureau Handelsblad. (2359)_ In eea gesloten Huis, op een deftigen stand, worden voor eene Dame, buiten de stad woonachtig, tw-ee of drie NGEBSEU BELEERDE KAM_RS TE HUUR gevraagd, om daarvan naar verkiezing, vooral des Winters gebruik te maken. Mogt iemand uit den fatsoenlijken stand hierop ter tegemoetkoming in zijn eigen huur reflecteren, dan kan deze van geheimhouding zijner aanbieding verzekerd zijn. Oveaaf van gelegenheid, r__i_js. tiid van aanvaa-i-dins. naam, enz., Iranco onder lett. P. S., bij de Kantoorboekverkoopers TUBERGEN &amp; KRUYSMULLER, vóór de trappen van de Beurs, te Amsterdam. . (2911)</p>
</text>
