<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—— ACCOORD. r*&quot; Door den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris in het faillissement van HAEBLE VAN DER PLAATS, Koopman, wonende-te Groningen, is bepaald, dat de raadpleging en beslissing over het door dezen aangeboden Aceoord, netwelk van den 24sten Januarij jl. ter griffie van de Arr. Regtbank ter inzage van een ieder is gedeponeerd, zal plaats hebben op Maandag 10 Februarij a. s., cles morgens ten 11 ure, in de Audiëntiezaal der Arrondissements Rigtbank te Groningen. De Crediteuren in genoemd faillissement worden mitsdien bij dezen opgeroepen, om alsdan in persoon of bij behoorlijk gemagtigde daarbij te compareren. Mr. Th. HAAKMA TRESLING, Curator. (2953) De Makelaars in Kruidenierswaren, te Amsterdam, zullen op Woensdag den sden Februarij 1868, in het lokaal de Brakke Grond, aldaar, des avonds ten Zes ure, in het openbaar veilen, ten overstaan van één daartoe bevoegd beambte. 400 Kisten rood SIMIRNA (n Arr r 1V 100 Vaten SAMOS !\{ /. , ;\ 12 Vaten ZWART. (11 --Wil 600 Cartonnen Doosjes VIJGEN en 1200 Dozen SULTANA ROZIJN. Alles van het laatste gewas. Liggende en to zien zoo als breeder bij Notitien omschreven. (2968) ~lMi__WiiAßÜ. ~ WORDT VERLANGD .f 5000 a ƒ GOOO op BODEMARIJ , voor Schip, Lading eu Vracht, voor het Noordsche Barkschip ELVÉRIIJM, gevoerd door Kapitein J. BUY, van Harlingen naar Christiania bestemd. Opgaaf van premie franco in te zenden aan de Heeren ZEILMAKEB &amp; C°., te Harlingen. (2604) ATTËNTIËT Door ouderdom van den Eigenaar wordt TE KOOP GEPRESENTEERD: Een HUIS, met deszelfs florissante BROOD-en van OUDS VERMAARDE KLEINGOEDBAKKERIJ, welke een goed bestaan oplevert, staande en gelegen in eene volkrijke buurt. Nadere informatien te bekomen bij den Makelaar C. OOSTENDORP, Singel over de Warmoesgracht, G 354. (3003) ïeg&apos;en primo Mei a. s. wordt TE KOOP aangeboden eene welbeklante WINKELAFFAIRE , bestaanae in GROF en FIJN AARDEWERK, HOUT-,BORSTEL- en SCHUIJERWERK, enz.gelegen op een der fatsoenlijkste standen dezer Stad. Reflecterenden geheven rich te adresseren franco Lr. W. J. Bureau Handelsblad. (3021) &quot;WÖRDTVïaLAieD: • Een BEDIENDE, grondig; met het Vak GALANTERIEN , KRAMERIJEN, enz., bekend, tegen een goed Salaris , de noodige bekwaamheid bezittende, na verloop van eenigen tijd als Chef te worden aangesteld. Bewijzen van kennis en goed gedrag moeten overgelegd worden. Adres franco, onder lett. A 12, Bureau Handelsblad. (3027) JÖ| Naar BAT^llA^en mm SOERABAYA ligt alhier in het OOSTEEDOK in lading, om einde Februarij te vertrekken: HET NEDERL. IJZEREN ELEPPERSCHIP CGMWMMjidIt Kapitein H. CROESE , 3/3 L 1.1 Veritas. Het SchiD heeft uitmuntende Inrigtingen voor den over- T° rlvan Passagiers. HOOYMAN &amp; SCHUURMAN, (2918) Amsterdam. ~Bïj beschikking van den Heer Regter-Commissari&gt; in de Procedure tot Onteigening ten algemeenen nutte van een Huis gelegen binnen Amsterdam, op het Kadaster bekend Sectie O 4640, gevoerd wordende tusschen den Heer Burgemeester der Stad Amsterdam en JELLE KOK, dd. 31 Januarij 1868 v evo&apos;en &gt; dat het onderzoek der Deskundigen benoemd bij •Len-?is der Begtbank (Eerste Kamer) te Amsterdam van ?Li _UMS 1868 zal Plaats hebben op Zaturdag 15 Februarij 1868 des Voormiddags ten 10 Ure ten Stadhuize van Amsterdam in de Ïïouw-Kamcr 2de Klasse Geschiedende hiervan aankondiging ter voldoening aan</p>
</text>
