<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wolvenstraat __°. 227. ONTVANGEN eene collectie zeer fijne CACHEMIRE CHALES, welke door bijzonder voordeeligen Inkoop, tegen zeer lage prijzen worden aangeboden W. OVERHOEF, (3103) Firma DONALD &amp; C°. TJB HOOFT Een nieuwe TOM- OUCE, Bruin geschilderd, met Blaauw Laken bekleed, alsmede 1 nieuwe VIGILANTE, van Smidsen Wagemnakerswerk, 1 gebruikte VIGILANTE en een TENT WAGEN, ligt, zeergeschikt voor 1 en 2 Paarden Te bevragen bij Uk. TARELS, Mr. Smid en Rijtuigmaker, Oosterschekade, R 276. (2949) Op een fatsoenlijken en vrolijken stand wordt voor eene Jufvrouw, in een klein gezin TE HUUR aangeboden: eene VOORKAMi-R met ALCOVE. desverkiezende met Kost en Huisselijk Verkeer. Adres franco onder lett. W. bij den Boekhandelaar JOHs. W. BRAUN, Molsteeg G 136 te Amsterdam. (2955) Een Officier van middelbaren leeftijd,_ gehuwd, bekend met Administratie en Zeevaart, die vele jaren in de Koloniën heeft doorgebragt, wenscht, om eenige bezigheid te hebben, zich te ASSOCIËREN in eene kleine Fabriekof andere zaak, die redelijke winst oplevert. Hierop reflecterenden gelieven zich te adresseren onder lett. A. A. Z. bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam alhier. (2948) OOST OF WEST. lEMAND van onbesproken gedrag en van eene zeer gerelde levenswijs, de Fransche en Engelsche Talen sprekende en Schrijvende en niet onervaren iv het Duitsch, zoekt eene BETREKKING in de OOSTofWEST-INDIËN. Geteekende Brieven zullen in aanmerking komen. Reflecterenden adresseren zich frauco onder Ltt.A. M. D. G. in den Boekhandel van B. LENFRING, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (3005) mmm boüb het hahNetismüs. De Ondergeteekende is dagelijks, van 10 tot 4 ure, met eene SOMNAMBULE te consulteren of te ontbieden, wegens ziekte-erkenning, herstelling of verbetering. Brieven en pakjes met kleedingstuk of haarlok in zijde franco. (2847) J. .«. W„TELING Az.. Magnetiseur. O. Z. Voorburgwal K 586, over de Oude Kerk, te Amsterdam. pandbrieven&quot; BlffiMAMg HYPOTHEEKBANK worden TE KOOP GEVRAAGD. Opgave van bedrag, prijs en voorwaarden met franco Brieven onder de Letters IrJ&quot;; .w.°£des ingewacht bij den Boekhandelaar T. KOUWENAAR, Kalverstraat, te Amsterdam. (3008) Men VRAAGT TERSTOND: Een Burger MEISJE of JUS/VROUW, B. G., 20 a 22 Jaren oud, tot adsistentie in een fatsoenlijken en netten WINKEL, tegen ƒBO balans en Kost, doch geene Inwoning, Van des Morgens 8 tot des Avonds 9 Ure. Die de Fransche Taal spreken zullen de voorkeur genieten. Adres franco Lett. M. D. bureau Handelsblad. (3016) i E,?n,e-,Di-^E Yla*Bb met Moi a- s- TE HUUR: twee gedeeIteIijkGEMEUBELEERDE KAMERS, met Middagi eir _ed¥n&quot;l- Franco Brieven met opgave van prijs, P^er Lett. A.Z., bij de Boekhandelaren SCIULEKAMP VAN D« GRAMPEL tt BAKKER, N.Z.vSriM het Postkantoor. Aan hetzelfde adres onder Lr P P wordt gevraagd: een HUISJE of ««VENHUIS, met minstens vier Kamers en noodige Gemakken, liefst in het midden der stad. Huurprijs ƒ 300 a 330. (30i 3)</p>
</text>
