<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>_ AMSTERDAM, Maandag 3 Februarij. Eene zinsnede in den gisteren opgenomen brief van onzen Parijsschen correspondent, noopt ons&apos;nog even terug te komen op de geruchten omtrent een staatsgreep in Italië en de SÜ_Ü*.lü ï^Ul^&apos;•\&apos;l&apos;\vg&apos;.-:iL &apos;Vl-&gt;il Ö.J l&apos;l -X-:...:&apos;¦. &apos;X &apos; vev ÏUCII -r&lt;vo\j, -A&apos;cla het in Italië volkomen rustig, toen ueze bërigten in omloop kwamen, en ofschoon sommigen zich bevreesd maken voor de toekomst en de uiterste linkerzijde eene houding aanneemt, die eenigermatc bedenkelijk moet worden genoemd, is er voor het oogenblik niets, dat gevolgtrekkingen zou kunnen regtvaardigen als die, welke door de France werden gemaakt. Hoe komt het dan, dat zulke zaken juist in Parijs worden verkondigd; door een blad, naar men meent, in naauwe betrekking staande tot sommige leden van&apos; het keizerlijk gezin ? Hoe komt het .dat juist van de zijde van Frankrijk het meest op een staatsgreep wordt aangedrongen? Er zijn er, die beweren, dat Keizer Napoleon niet ongeneigd is, met betrekking tot de Italiaansche zaak, nog een tweeden stap achterwaarts te doen en terug te keeren tot hetgeen oorspronkelijk zijn plan was: de vorming van een Italiaanschen Bondsstaat. In hoever dit beweren gegrond is, kuunen wij natuurlijk niet beoordeelen, maar het praatje, door onzen correspondent medegedeeld omtrent de vorming van een koningrijk Toscane, ten behoeve van prins Napoleon behoort tot dienzelfden kring van denkbeelden. Wij spreken van een praatje, omdat, onzes inziens, zulke plannen onmogelijk nog tot rijpheid gekomen zijn, &apos;maar de Italianen zullen wel doen met toe te zien van welke zijde zij tot het doen van allerlei dwaasheden worden aangemoedigd. Zoo als gisteren door ons werd medegedeeld, wordt aan de Fransche dagbladen niet meer per telegram een overzigt gezonden van de zittingen van het Corps legislatif. Enkelen echter hebben weder moed gevat en ontvangen thans geregeld eene opgaaf van de namen der sprekers. Het is weinig, maar toch iets, doch zelfs dit weinige moet, naar analogie van het jongste vonnis, te veel genoemd worden. Een dagblad toch, dat eene juiste lijst der sprekers mededeelt, verkeert zeer bepaaldelijk in een der gevallen, bij dit vonnis gewraakt en wanneer het, om hieraan te ontkomen, de sprekers in andere volgorde noemt, dan staat het bloot aan eene vervolging wegens onnaauwkeurige bërigten omtrent de zitting van het Corps legislatif. Het is dwaas, maar het is zóó&apos;, en naar men denken kan, verzuimen de Parijssche dagbladen deze gelegenheid niet, om met de beslissing der regtbank nog eens duchtig den spot te drijven.</p>
	<p>In het jongste N°. van de Tijd komt eene aanbeveling voor van de conservatieve candidaten bij de op handen zijnde herstemmingen. De kiezers te Delft worden daar gewaarschuwd tegen de valsche voorstellingen, waardoor men van liberale zijde hen tracht te misleiden. Als een staaltje van die misleiding wordt aangehaald een strooibillet, waarin gewezen wordt óp de inderdaad uiterst zware zoo geldelijke als persoonlijke lasten, waarmede eene door het ministerie voorgestelde militiewet de natie bedreigt. (Vergelijk het hoofdartikel van het Handelsblad van 17 Jan. 11.) Ln nu zegt de Tijd: //leder weet intusschen, dat de militiewet, hier als kiezersverschrikker gebezigd, door de Eerste Kamer is afgestemd en er sedert geene nieuwe -werd aangeboden.&quot; Noen, zeggen wij, niemand weet dit. Er is wel eene schutterijwet door de Eerste Kamer verworpen, en al wat de Tijd verder van het voorstemmen van de Heeren Thorbecke en Hollingerus Pijpers verhaalt, is waar omtrent de schutterij wet, maar niet omtrent de militiewet. Deze is niet verworpen; zij was tijdens de ontbinding bij de Tweede Kamer aanhangig en heeft daar, blijkens het voorloopig verslag, geen gunstig onthaal gevonden. Het ministerie zou de bezwarende bepalingen, die in deze militiewet voorkomen, niet hebben voorgedragen, indien het die niet voor noodig had gehouden. Men mag dus aannemen, dat zij het ontwerp wederom bij de nieuwe Kamer zal indienen. Maar behooren dan de kiezers, welke dien ondragelijken, en volgens het gevoelen van den deskundigen afgevaareligde Storm van s Cravesande, onnoodigen last aan de natie niet wenschen opgelegd te zien , — behooren dan die kiezers niet toe te zien, dat er afgevaardigden naar &apos;s Hage worden gezonden, die mot geneigd zijn het ministerie in het algemeen en bijzonder ten aanzien der militiewet te ondersteunen? Het is onze gewoonte niet eiken misslag van onze tegenstanders aan kwade trouw toe te schrijven, maar wanneer men anderen yan misleiding beschuldigt, strekt het niet tot verontschuldiging, wanneer men eene zco ernstige beschuldiging , zij het ook uit onwetendaeid, door onware feiten tracht te staven.</p>
	<p>Aan de K R. o. is een zeer uitvoerig verslag gezonden van de meeting on Zaturdag avond jl. gehouden in den Doelen te Haarlem. De candidaten waren uitgenoodigd de vergadering bij te wonen, maar de Heer de Bosch Kernper had zich laten verontschuldigen en de Heer van der Hucht had op de uitnooüiging niet geantwoord. Alleen de HH. Geertsema en van Nierop waren tegenwoordig. De bijeenkomst telde ongeveer 500 personen, grootendeels kiezers</p>
	<p>De Heer Geertsema gaf op kalmen toon eene uitvoerige toelichting van de gesclnedenis der brieven van Graaf van Bylandt, waartegen doer den Heer D. Koorders eenige opmerkingen werden gemaakt. De Heer Salvador verklaart, dat het nooit zijne bedoeling is geweest het persoonlijk karakter van den Hr. Geertsema aan te tasten en gaat daarna over tot de behandeling der vraag , dio door de kiezers moet worden beslist. Na eenige opmerkingen van den Hr. SandenberghMatthiesen beantwoordde de Hr. Geertsema den Hr. Koorders en behandelde de Heer Duyvis, van Koog aan de Zaan, de vraag of dit ministerie krachtig kan worden genoemd, een beginsel heeft en dat handhaaft.</p>
	<p>Na de pauze verdedigde de Heer D. Koorders de candidatuur van den Heer van der Hucht en behandelde in verband daarmede het koloniale vraagstuk. Zijn gevoelen werd bestreden door de HH. Duyvis en Poolman en ten slotte — nadat ook de Heer Salvador nogmaals het woord gevoerd had — door den Heer van Nierop, die zich verdedigde tegen de beschuldiging van den Heer Koorders, dat hij niet zou zijn een ernstig candidaat. Ten slotte constateerde de Heer de Vos, een der leden van het bureau der meeting, dat deze vorm van bespreking d«r verkiezingszaak in tegenwoordigheid der candidaten, door den Heer Salvador o. a. steeds zoo hoogelijk aanbevolen, als eene eerste welgeslaagde proeve, in Haarlem althans, mag beschouwd worden. Allen voorzeker — zeide hij — erkennen, dat de vergadering met de meeste onpartijdigheid geleid is. Hij zeide den Heeren Geertsema en v. Nierop dank, dat zij tegenwoordig geweest waren en niet geschroomd hadden ook de aanvallen, tegen hen gedaan , bij te wonen. Hij constateerde, dat de Heeren v. d. Hucht en de Bosch Kernper schitterden door hunne afwezigheid. Hij wil niet de verklaring aannemen, door den Heer Salvador aan de hand gedaan; (dat namelijk de Heer van der Hucht zou zijn weggebleven uit vrees van wanorde, gelijk op eene vorige meeting op de korenbeurs plaats vond) die zou niet vleijend zijn noch voor hen, die deze vergadering opgeroepen hebben, noch vóór de Haarlemsche kiezers. Alleen wenscht hij: dat of de Heer Salvador öf iemand, die toegang heeft tot die twee ongenaakbare candidaten, hen bewegen moge, om afte dalen van hun piëdestal en ook mede te werken tot de bevordering van het politiek leven onder de kiezers.</p>
	<p>Te 11 l/s ure ging de vergadering in de beste orde uiteen,</p>
	<p>Naar wij vernemen, zal Zr. Ms. schroefstoomschip Marnix in April a. s. alhier in dienst worden gesteld.</p>
	<p>In de afdeeling muziek der maatschappij Felix Meritis zal Vrijdag 7 Febr. repetitie-avond worden gehouden, en in de afdeeling teekenkunst Zaturdag 8 Febr. de kunstbeschouwing met dames gegeven worden door den Hr. J. de Vos J. Bz.</p>
	<p>Gisteren avond had in het locaal de Vereeniging, in de Warmoesstraat, eene zeer wel geslaagde uitvoering plaats van de rederijkerskamer Helmers. Een zeer talrijk publiek. stellig meer aan 500 paraonen, woonae met groote. belangstelling en blijkbaar genoegen, de opvoering bij van: Leyden in 1574, eene dramatische voorstelling door J. M. E. Derksen en van; Camnè&apos;m, naar het Hoogduitsch door D. F. van Heyst; terwijl tusschen beide door den Heer S. J. T. van den Berg een luimig dichtstukje, door hem zelf vervaardigd, werd voorgedragen, dat ook algemeen voldeed. In Leyden in 1574 werden alle rollen naar eisch vervuld en een zeer goed geheel geleverd. De Heer S. J. T. van den Berg, als v.d.Werff; de Heer W. G. B. Maurer, als Jan van Hout en de Heer M. P. Boom, als Pieter van der Does, kweten zich zeer verdienstelijk van hunne taak, en werden levendig toegejuicht. De eenige vrouwenrol, die van Anna, eene Haarlemsche Poortersdochter, werd voortreffelijk gespeeld door Mej. E. C. Vos, die blijkbaar talent bezit en hare inderdaad moeijelijke rol met veel eenvoud en waarheid vervulde en door haar aangenaam spel welverdiende toejuiching verwierf. Camoëns werd door den Heer W. G. B. Maurer zoo uitmuntend voorgesteld, dat menig tooneelspeler van beroep dergelijk spel en voordragt tot voorbeeld zou kunnen nemen. De Heeren Boom en Meijlis stonden hen goed ter zijde. Onder de leiding van den verdienstelijken directeur, den Heer J. F. Kreszner, werden door een welbezet orchest, ook meerendeels uit leden van Helmers bestaande, verscheiden wel gekozen muziekstukken goed uitgevoerd. Een geanimeerd bal besloot deze regt aangename feestviering.</p>
	<p>._ Gisteren avond is uit de vest, bij de Eaam-barrière het lijk opgehaald van een manspersoon.</p>
	<p>265ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van f 1000 en daarboven: 4de klasse lste lijst N°. 6078 f 2000; N°. 12962, 5273 en 11116 ieder/1000.</p>
	<p>&apos;s GBAVENHAGE, 2 Febr. De voormiddag godsdienst-&apos; oefening in de Waalsche kerk, onder de leiding van Ds. Blin, werd heden bijgewoond door H. M. de Koningin en H. K. IL de Prinsen Alexander, Frederik en Prinses Maria. — De inspecteur van de geneeskundige dienst der zeemagt heeft ter kennis van ouders of voogden gebragt, die voor hunne zonen of pupillen de toelating als kweekeling bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen mogten verlangen, dat op 29 Junij 1868 een vergelijkend examen der adspiranten zal plaats hebben; dat dit jaar-de gelegenheid is geopend tot het plaatsen van elf kweekelingen voor de dienst der zeemagt, en dat vóór den lsten Mei 1868 een daartoe strekkend verzoekschrift aan het departement van marine portvrij zal moeten worden ingezonden; zullende na dat tijdstip geene verzoeken tot toelating tot gemeld examen worden aangenomen. — Op Bfcigsdag 11 Februarij 1863 zal in het locaal Dilifentia alhier eene vergadering worden gehouden van het oninklijk instituut van ingenieurs. In die vergadering zullen de volgende punten worden behandeld: I°. Discussien en stemming over de notulen der vergadering van 12 Nov. 1867. 2°. Aankondiging van ontvangen giften. 3°. Mededeelingen en voorstellen van den raad van bestuur. 4°. Mededeeling van ingekomen stukken: o. Brief van den minister van bmnenlaiidsche zaken, ten geleide van rapporten van de hoofd-ingenieurs van den waterstaat in Noord-HoUand, Zeeland_ en Friesland, omtrent proefnemingen, in hoeverre onderscheidene West-Indische houtsoorten tegen de aanrandingen van den paai worm bestand zijn. b. Brief van den ministervan marine, ten geleide van eene afbeelding van een ijzeren mastbok, met begeleidend schrijven van den kapitein-luitenant ter zee J. F. Koopman; c. recapitulatie-tabellen der watershoogten langs onderscheidene rivieren en stroomen, waargenomen in de jaren 1854— 186S,aangebodem door het raadslid P. Caland. d. Mededeelingen van het lid J. F. W. Conrad, over een zelfregistrerend eb- en vloedwerktuig bij de schutsluis Willem 111. e. Mededeelingen van het honorair lid Dr. J. P. Delprat, omtrent de werking van het stoomgemaal te Steenenhosk. ƒ. Waarnemingen aan den Helder, gedurende de maanden September, October, November en December 1887, door het lid C. van der Sterr. g. Brief van den Heer Hub. Bosch, te Maastricht, tengeleide van monsters van gebakken steen voor bestrating, h. Brief van den Heer P. van der Sterr, tengeleide van aanteekeningen omtrent de bedijking van de buitengronden, genaamd Waard en Groet. i. Circulaire van het bestuur der maatschappij tot bevordering der bouwkunst, betreffende door haai- te behandelen vragen. A. Brief van den secretaris der afdeeling Utrecht van de vereeniging ter bevordering van fabriek- en handwerks-nijverheid, ten geleide van eene prijsvraag voor een ontwerp van arbeiderswoningen. /. Programma van het Bataafsch genootschap der proefondervindelijke wijsbegeerte 1867. s°. Discussien daarover. 6°. Nieuwe voorstellen. / . DiscuSsien daarover. B. Ballotage van nieuwe leden, voorgesteld in de vergadering van 12 November l»/- a • stel tot ballotage van nieuwe leden. ,„ ;n ;u * DOBDRECHT, 2 Febr. Door het riormweder m^ laatste dagen, is hier nog al eenige schade &amp;*, y. daken, schoorsteenen, heiningen, enz. De stoomboot 1W?1 ... N°. 5 van de Binnenlandsche Stoomboot-Maatßehaapq »&quot;Jl het uitvaren der Wolwevershaven tegen een paal %iST~&apos; waardoor zij een belangrijk lek in de machinekamer ne %, door het omspannen van een zeil en andere *ioe~ö??T. middelen is men er geslaagd de boot boven water te nouaen. * HOOEN, 2 Febr. Men verneemt, dat gisteren,tetmwert, door den sterken wind, een windmolen &quot;*00r,~5 vang geloopen en daardoor in brand is geraakt en p^cc&apos; afgebrand. Men kon van hier den brand zien. Andere bijzonderheden zijn daarvan nog niet bekend. Hier ta stede heeft de wind ook vrij wat schade aangebragt aangabouwen. . UTRECHT, 2 Febr. Heden morgen voor 6 uur werd in het gebouw der inkwartieringskazerne aan de Lange NietWstraat alhier brand ontdekt. De vlammen sloegen uit de bovenzalen, waar de veld-artillerie haar magazijn heeft, en deelden zich dadelijk mede aan de groote zaal van het stud. gezelschap Olympia en de artillerieschool. Voor dat eenige spuit aanwezig kon zijn, hadden da vlammen reeds zooveel voedsel gekregen,dat er aan redding van het brandende gebouw niet te denken viel en men zich moest beijveren de panden in den omtrek, die reeds last begonnen te krijgen, te beveiligen. Door de wind-rigting liepen de huizen in de Zuilenstraat, vooral di» bewoond door clen adv. de Koek en majoor de Man, en de stal nevens het huis van den Heer_Parijn, veel gevaar. Door ijverige zorg van de brandweer, bijgestaan door eenige officieren en particulieren, werd dit gevaar afgewend, maar niet het minst door eene verandering in de windrigting. Daardoor werd evenwel de pas zoo prachtvol herstelde Cath. kerk van St. Katharijne op nieuw bedreigd. Inmiddels was echter de watermassa door een 12tal spuiten van verschillende kanten, van de L. Nienwstraat, door de huizen der Zuilenstraat en van de Nieuwe Gracht, aangevoerd, zóó groot geworden, dat men niet alleen de geheele omgeving kon beveiligd achten, maar ook den lang smeulenden puinhoop kon bedwingen. Tegen half negen ure was men het gevaar, dat zeer ernstig was geweest, te boven. De schade is niet gering. Op het magazijn was veel goed; de schade voor den staat wordt op duizende guldens begroot. De goederen van het gezelschap Olympia, van zijne leden en van vele anderen, die aan de wapens doen, zija geheel weg; alleen de werktuigen van Olympia zijn geassureerd, maar te laag. Het stadsgebouw is verzekerd. Even als de brandweer, was de schutterij en de wacht van het garnizoen spoedig op het terrein. De commissaris des Konings, de wethouders, en de leden van den raad, hoofd- en verdere officieren waren aanwezig. Met den Zondagmorgen scheen de brandweer minder dadelyk compleet, dan wel&apos;anders. Men mag echter een bijzonder woord van hulde brengen aan de hoofd- en verdere officieren van het garnizoen, terwijl door den plaats, comm. en comm. van het reg. .veil-artillerie een groot getal manschappen ten diensteder brandweer werden gesteld, waardoor bet ijverige brandbluschcorps bijna geheel door militairen kon worden afgelost, zoodat, door algemeene zamenwerking een gevaar beperkt werd, dat in den aanvang, bij harden wind, zeer ernstig was. (Utr. Dagbl.)</p>
	<p>* COEVOEDEN, 2 Febr. Even als in het afgeloopen jaar is hier het water weder tot eene schrikbarende hoogte geklommen. Verscheiden wegen staan onder water, zoo dat de communicatie er zeer door gestremd wordt. De weg naar de Pruisische grenzen is slechts met gevaar te passeren. Uit vrees voor het water heeft een boer aan het kanaal, van hier naar de Vecht, gisteren zijn vee naar deze stad gedreven. Een ander ook bijna ter zelfde hoogte wonende, was zoodanig door hoog water omringd, dat hij zijne boerderij niet kon verlaten en zijne vrouw, die in hoog zwangeren toestand verkeerde, geen geneesheer kon verschaffen; eerst heden morgen heeft men de vrouw met een schuitje gehaald en haar nier heen gebragt. Men zegt dat bij Anc ook een Vechtdijk doorgebroken is. De peilschaal teekent 10.20 el 4- A. P. * HOOGE VEEN, 2 Febr. Ofschoon eenige landeigenaars in de gemeente Meppel en Euinerwold den aangeboden prijs voor hunne landerijen, benoodigd voor denstaats-spoorweg Meppel-Assen-Groningen, nog niet hebben goedgekeurd, kunnen wij uit eene goede bron mededeelen, dat die aanbiedingen in de vorige week door de landeigenaars te Kockange, gemeente de Wijk gedaan , even als te Buinen, door de belanghebbenden allen zijn aangenomen. * BUINEBWOLD, 2 Febr. Een watermolen van den Hr. E. H. Pol alhier is door den hevigen wind in brand geraakt. Door den buitengewoon hoogen waterstand kon mea f eene poging tot blussing aanwenden, ten gevolge waarvan ij totaal is afgebrand. * FEEDEBIKSOOED, 1 Febr. Op I°, Januarij jl. bedroeg de bevolking van de koloniën der maatschappij van Weldadigheid , Frederiksoord , Wilhelminasoord en WiUemsoord 2050 zielen, verdeeld in 322 huisgezinnen en naar hunne godsdienstige gezindheid in 1522 Ned. Hervormden, 502 Koomsch Catholieken en 26 Israëlieten. De geestelijke belangen worden behartigd door 2 predikanten, 2 pastoors ca 1 Israè&apos;lietische leeraar. Het onderwijs wordt gegeven in 4 scholen, waarvan in 3 van rijkswege, terwijl van dat gedeelte der koloniën, hetwelk onder Friesland ressorteert, de kinderen in gemeentescholen van Weststellingwerf onderwezen worden. Eene teekenschool onder de leiding van den opzigter der gebouwen, stelt de jongelingen gedurende de wintermaanden in de gelegenheid zich in het hand- en bouwkundig teekenen te oefenen, en in 5 naaischolen ontvangen de aankomende meisjes onderrigt in de noodzakelijkste vrouwelijke handwerken.</p>
</text>
