<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PARFUMERIE VICTORIA, RIGAÜD &amp; C&quot;., N°. 45, rue de Bichelieu, te Parijs. DE GEURIGSTE ALLER BLOEMEN. De _ AR_U___—E VICTORIA wordt sedert geruimen tijd door de hoogste en de voornamere standen der maatschappij bij voorkeur bezocht, indien men zich van uitmuntende Toilet-Artikelen wenscht te voorzien, want in elke soort verdient zij eene specialiteit te worden genoemd. Tot het vervaardigen der nieuwe welriekende Toilet- Artikelen wordt de Essence d&apos;Flangylang gebezigd. Deze Essence wordt verkregen door het distilleren van de Unona Odoraüssima, eene bloem, welke op de Philippijnsche eilanden groeit -, de geur, welke men op die wijze erlangt, overtreft ver elke andere tot heden bekende welriekende gem-. Wij geven aan het elegante publiek den raad on» voor den zakdoek niets anders te bezigen dan het EXTRAIT D&apos;YLANGYLANG EN HET BOUQUET DE MANILLA. -UJLE EN POMADE MIRANDA. Uitstekende Toilet-Artikelen, welke alles te boven gaan hetgeen van dien aard werd gefabriceerd tot versterking van het Haar. Het gebruik dezer middelen verfraait hei Hoofdhaar, belet het uitvallen der Haren en schenkt er een zeer aaugenamen geur aan. SAVON MIRANDA, waarvan de Hoofdbestanddeélm zijn, Sap van Leliën en dat van Latuw. Eene oppervlakkige vergelijking dezer Zeep met andere soorten, welke in den Handel voorkomen, is voldoende om aan deze de voorkeur te schenken. Het gebruik dezer Zeep maakt de Huid buitengewoon fluweelachtig, zn schuimt sterk, maakt het waschwater zacht als melk en deelt aan de handen een liefelijken geur mede. DENTORINE en (667) PATE DENTIFRICE. Het Dentorine is ongetwijfeld het aangenaamste middel om de tanden schoon te maken; het verfrischt den mond en deelt een zeer weiriekenden geur mede, het versterkt het tandvleesch en behoedt kiezen en tanden voor bederf. De Pate Dentifrice heeft op het gebied der Toilet-Artikelen eene groote verandering ta weeg gebragt en het bezigen van Tandpoeders en Opiats, die allen meer of minder bijtend en schadelijk zijn, overbodig gemaakt. Met een vochtig gemaakten Borstel over de Pate Dentifrice gestreken zijnde, heeft men onmiddellijk een zacht .en balsemachtig schuim, hetgeen aan de tanden eene buitengewone witheid schenkt. Verkrijgbaar te Amsterdam bij H. H. ULOTH, Zeedijk. _I.AA^«-^7t-Tl \T &apos; ZEVENA AB, KLEEF en KEULEN. OrUUIWV EluLUl.l {NIJMEGEN, KLEEF en KEULEN. Van Eotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 2.20 r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.35 n Nijmegen naar Kleef en Keulen 5.59 10.59 2.54 5.35 Aankomst te Keulen 10.15 2.30 7.05 9.59 Hoor plaatsgebrek zijn wij genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend „ommer te laten liggen.</p>
</text>
