<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De KUNST van SCHAAKSPELEN OP lANDLEIBING tot het SCHAAKSPEL, gemakkejk en doelmatig onderriet. Naar het Fransch van A. D. -lILIDOR, door P. L. KERSTEMAN. Met 9 Platen. .&quot; Prijs ƒ 1. HANDLEIDING tot het SCHAAKSPEL voor eerstbeginnenden, benevens de Wetten en Regelen van dit spel. 2de druk. Prijs 15 Cts. REGLEMENT op het gewoon SCHAAKSPELEN, benevens dat met VIER SPELERS. Prijs 15 Cts. HANDLEIDING TOT DE OEFENING EN KENNIS VAN HET net eene opgave van meer dan 60 Positien en Uitkomsten. Met een Plaat. 2de druk. Prijs 30 Cts. .O Ct. De Bekwame SO Ct BILLARDSPELER. Handboekje om in zeer korten tijd zich in het Billardspel ;e bekwamen. Naar het Fransch. Met 54 Gekleurde Plaatjes, )p welke de verschillende Stooten zijn afgebeeld. Prijs 50 Ct. BET BILLARÜI. 30 CTS. Eene volledige handleiding voor Liefhebbers, Billardhcuders, Markeurs, enz., zamengesteld na eene veeliarige beoefening in de voornaamste steden van Europa. Met afbeeldingen. Prijs 30 Ct. Bij G. TiSEOR. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom te bekomen. (2818) Tegen Mei of eerder worden gevraagd voor twee Dames: TWEE ONGEMEUBELEEtIDE KAMERS, benevens eenige berging op zolder, binnenshuis, bij lieden van de P. G. Verzoeke opgaaf van stand, huurprijs, enz., onder letters D. P., bij den Boekhandelaar J. C. GOOSSENS, St. Luciénsteeg. (2956) Een ongehuwd Jong Mensch, 30 jaren oud, B. Cv van fatsoenlijke familie, bekend met de Fransche en Duitsche talen, zoekt&apos; tegen Maart a. s. geplaatst te worden als REI—IGER, bij voorkeur bij eenen solieden Wijnhandelaar of Distillateur, zijnde met die vakkon ten voUe bekend. Inclinerenden gelieven zich te adresseren, motto W ij n e n , bij den Boekhandelaar H. J. VAN KESTEBEN te Amsterdam. (2520) ATTENTIE. Een PERSOON, die door een Ongemak aan de Hand buiten staat is om zijn gewoon Beroep uit te oefenen, zoekt gelegenheid om eenig ander, b. v. LOOPEND WERK te verrigten. Adres en AANWIJZING OVER GUNSTIGE INFORMATIE zijn te verkrijgen bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht, te Amsterdam. (2673) HOORD-AMERIKJL Een Jong Gehuwd Vlijtig MAN, bekend met de ZAGERIJ en den UOUTHANDEL, wenscht in kennis te komen met eene ONDERNEMING, ten einde in dergelijke zaak in Noord-Amerika geplaatst te worden, of verzoekt adressen van zoodanige personen aldaar, aangezien hij met de Administratie en de Engelsche taal bekend is. Adres met franco brieven onder Nommer 139 aan het Advertentie Bureau van T. C. B. TEN HAGEN.te&apos;sGravenhage. &apos; (2819)</p>
</text>
