<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Maandag 5 Februarij.</title>
	<p>De prijzen va.i het Vee besteed ter markt van heden waren als volgt: Kunderen lste kwal. ƒ 210 a 230, 2de kwal. ƒ2OO a 220, 3de kwal. ƒl9O a 210; Schapen ƒ 20 a 23; Varkens 42 a 46 c. per ff.</p>
	<p>HOORN. 1 Feb. Wegens het slechte weder was heden geen graan aangevoerd. Dit had in vele jaren niet plaats. Aardappelen gelden den vorigen prijs, Boter 60 a 65 ceats P&apos;&apos;NMM_.GEN , 1 Febr. Aardappelen ƒ 2.20 a 2 50; 80-te^0.96 a l per ffi; Kip-Eijeren ƒ 4.50 per 100 stuks. HARLINGEN j 1 Febr. De uitvoer alhier van 25 Jan. jl. tot heden bedraagt: 2344/4 vat Boter, 12800 Edammer en 3000 Kanterkazen , 620 Kunderen, 28 Kalveren, 2 Varkens, 20 balen Vlas, 30 manden Vleesch, 14 manden Wild en 10 balen Klaverzaad.</p>
	<p>ANT WEUPEN, 1 Febr. _ Koffij stil, doch vast; op levering werd heden de afdoening bekend eener lading van 2267 D. Bio, zeilende per Alice. — In Huiden heeft zich de omzet deze week bepaald tot 2105 st. gedr. en 506 st. gez. Buenos-Ayres; ondanks den geringen omzet hebben zich de prijzen evenwel volkomen gesouteneerd. — Petroleum flaauw en met fr. 42 betaald. — Granen stil.</p>
	<p>. A - IGNON, 29 Jan. — Meekrap ; rosé fr. 45 a 46, poeder rosé fr. 55 a 56. De stemming blijft rijzende. 114 MBl ïU» , 31 Jan. Koffij onveranderd. Over het algemeen is de aftrek voldoende. De omzet bestond uit 7000 b. Bio en Santos tot 37&apos;s a 7 sch., 1000 b. Maracaibo tot 514 a 7r2 sch., 500 b. Afrikaansche tot 61/ j a 8 sch.; 500 b. Domingo tot 6 a Rl/j sch. en 4200 b. Santos, zeilende per Candace, tot geheime prijzen. — Suiker zeer stil. — Rijst vast. — Katoen gevraagd en hooger betaald. — Raapolie bijna zonder handel, loco 2214, per Mei 23 mb. — Lijnolie vaster en niet 241 4 betaald.— Palmolie zeer vast bij kleinen voorraad, prima Lagos 28&apos; &apos;2 mb. — Talk stil, ml. met weinig voorraad op 33 mb. gehouden. — Huiden zeer vast. — Peper en Piment met eenige vraag prijshoudend. — Granen zeer stil.</p>
	<p>LONDEN,3I Jon. s«*ierwerd heden in veiling 3a6 p. lager verkocht; tot den verlaagden prijs was meer kooplust&apos; Zeilende werd eene lading van 1490 k. Havana N&quot;. 14 per Luise tot 25.6 voor het vasteland afgedaan. — Koffij: In veiling werd het aangebodene grootendeels verkocht tot de volle vorige prijzen; voor mooi ord. native betaalde men iia 54.6 &quot;en voor bold 58.6. — Rijst: Uit de hand afgedaan 250 tons Ballam tot 9 sh. 9 p, en op levering fso tons Dacca tot 11.3 a 11.41... — Indigo blijft vast op 6 p. boven de Octoberprijzen voor disponibele waar en tot 2. n.&apos;2 op levering. Voor de Februarij-veilingen zijn 4679 k. aanfeslagen. — Lijnzaad ferm, Bombay 67 sh., Calcutta 66 en warte Zee 64.6. — Tin; Straits vast op £87 a 87.10.— Schotsch IJzer 52.3. — lijnolie 34.10. — Palmolie met koopers tot £ 39.10. — Talk flaauw met verkoopers tot de volgende prijzen: loco 42.3, Jan—Maart42.3, Maart alleen 4&apos;-i_v4p.nl~Jllmï 42-6&gt; Oct.—Dec. 43.9. -.r j A&apos; Jan- SuUier gekleid. N°. 12 geldt 7V3 r. Moscovados 6S/_ r. Wisselkoers op Londen 13 pCt! premie. T:tev il&quot; ** Seur-tijbittgeu. e iVÜ trv&apos;JJ^l&apos; JZoo?:el Engelsche als buitenlandsche foD^ Sï_fw b6df ln eene Taste lemming. Gecons. _*r*- SKw? T\Dt ? op **»&apos; Nieuwe en Gereduc . 3 pCts. 9*&gt;;4»w&gt;- s; Bankactien 247 a 24- Schatkkthilletten 22a27 sh premie, Van buitenl. waren ASÏÏÏgïïÊ 3 pCt gemjf*™ \VP-h-- h°??v&apos; °R^^^h. Italiaan- Sjhe van IS6I vast op 48&lt; 8 a 4_/s; Grieksche zeer flaauw op 12&apos;•¦&apos;. a 1312 en turksche insgelijks minder vast; laatstgiqoetade zijn gedaan tot¦ 32ij» 3234; Mexicaansche 161/4 » 161 i j t,m 78 » 79; Chili 883% ft 881/4.</p>
	<p>Amerikaansche fondsen vast en V. §. 5.20rs gedaan tot 721&apos;s a s/s, zijnde 1/4 pCt. hooger; Erie-spoorweg 48 a 49; Hlinois Centraal 86i&apos;2 a 3&lt;4.</p>
	<p>Atlantic en Great-Western Spoorweg Debentures 251/3 a 26i&apos;a; Consolidated Mortgagebonds 251/2 a 26. De Bank van Engeland leverde gisteren £35,000 af, ter verzending naar Alexandrie. Zilver vast; in baren 607/i6 p.; Mexic. dollars 59 p., met weinig voorraad.</p>
	<p>Goud blijft eene goede vraag genieten voor uitvoer. Volgens de algemeene verwachting zullen de verzendingen uit de Ver. Staten in de eerstvolgende dagen niet zoo aanzienlijk zijn, maar groote sommen worden uit Australië verwacht.</p>
	<p>Consolidated Bank 1/4 a 8/4 premie. Spoorweg Antwerpen-Botterdam £83/^9; Eijnspoorweg £ 183/4 a 191/4</p>
	<p>Rijsselsche loten van 1867, van 100 fr. Bij de negende trekking, op 1 Febr., zijn de voornaamste prijzen gevallen op de volgende nommers : N°. 16360 25,000 fr.; N°. 35884 10,000 fr.-, N°s. 45183, 66432 en 74192 ieder 1000 fr.; N°s. 13355, 26370, 33734, 34788, 37139 en 72446 ieder 500 fr.; N°5.2194, 11605, 12659, 20800, 36898, 43939, 50128 en 62304 ieder 400 fr.; N°s. 683, 2966, 3739, 5724, 6731, 10016, 11873, 14391, 15600, 22262, 23747, 25622, 26177, 28593, 36890, 36987, 40482, 48150, 49306, 50208, 57731, 58417, 59353, 60093, 60621, 61634, 62661, 64277, 64547, 64895, 69031, 69558, 71275 en 72927 ieder 200 fr. — Betaling 1 Julij 1868.</p>
</text>
