<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>60-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN JAN FEEDEIK EGEBDINGK EN ELIZABETH MELDEE. Amsterdam , 4 Februarij 1863. (3029) Hunne dankbare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Getrouwd: A.E. SCIffiÜËLEEB, van Amsterdam, Weduwnaar van C. L. de Jong , Helder, met 31 Januarij 1808. A. BETHLEHEM. Strekkende deze tot algemeene Kennisgeving aan Familie en Bekenden. (303.3) Gehuwd: H. C. BOETEES VAN LENNEP EN Z. U. JACCAED. St. Croix (Zwitserland), 30 Januarij 1868. _ Eenige Kennisgeving. (3023) Bevallen van een ZOÖNYTsTm^TJËS—LUDEEUS. Amsterdam. 2 Februarij 1868. (3068) ,r?! 7^en van een ZOON ANNA MAEGAEETHA WIJSMAN, Echtgenoote van Amsterdam, 2 Februarij 1863. JOH. 1)3 MEIJEBE. Eenige Kennisgeving. (3071) &quot;Bevallen van&quot; eene DOCHTER L. H. CALKÖÊNP BONICEL. Amsterdam, 3 Februarij 1868. (3069) HeilëïTbevieTvoorspoedig van een ZOON, MABIA GESINA TIEBIE, Echtgenoot van A. J. M. WIJSMULLEB. Amsterdam, 3 Februarij 1868. Eenige Kennisgeving. (3074) BevaUêavaa eene DOCHTER W. C. VAN HOOBN-BOK. Zaandam , 2 Februarij 1868. (3056) Voorspoedig bevallen van een ZOON W. C. LAJÏPE, geliefde Echtgenoote van S. E. M. BENIT. Purmerende, 2 Februarij 1868. Eenige Kennisgeving. (3110) Heden overleed na eene korte doch hevige ongesteldheid mijn hartelijk geliefde Echtgenoot JOHANNES ALBEBTÜS STABBEVELD, in den ouderdom van 36 jaren; allen die dea overledene gekend hebben zullen kunnen beseften wat ik ca mijne drie hulpbehoevende Kinderen in hem verlies. Amsterdam , A. C. LANGËVELD . 31 Januarij 1868. Wed. J. A. STABBEVELD. De Courant-Affaire zal door de Weduwe ep denzelfden voet worden voortgezet. (3067) Heden overleed te Eotterdam, ten huize mijner Behuwdmoeder, ons geliefd eenig Kindje MAEIA HELENA, zeven maanden oud. M. VAN ESSEN. Amsterdam, J. C. M. VAN ESSEN, 31&apos;Januarij 1868. TBAEBACH. Eenige en algemeene Kennisgeving. (3028) Heden overleed plotseling ons Jongste Dochtertje JEANNETTE CATHAEINA, slechts 5 Maanden oud. Amsterdam, 31 Januarij 1868. J. DEBKSEN. (3070) E. J. DEBKSEN-GEBAUEB. Heden overleed, na een langdurig en smartelijk ljjden, mijne geliefde Echtgenoot BETBA WÜEDEMANN, ia den ouderdom van ruim 44 jaren. Zwaar treft mij dit verlies en diegenen welke haar van nabij gekend hebben, zullen dit voor mij en voor mijn éénig Dochtertje uit een vorig huwelijk, ruimschoots kunnen beseften. (3057) Amsterdam, 1 Febrnarij 1868. J. H. WILKEN. Heden overleed ten mijnen huize, na eene langdurige ziekte, in den ouderdom van dertien jaren mijn bemind» Kleinzoon BEBNABD THEODOEUS VOS, eenige Zoon van Mr. J. B. VOS, lid van het geregtshof te Suriname. i&amp;^ik»_liÖ;?p!PBBga.iB den veelbelov enden jongeling Ternezen, zal leaei Deseitcn, are scijn oemmneni». _ivfiitT.er neDben leêren kennen. (3041) Leiden, 17 Januarij 1868. B. H. VOS. Wegens buitenlandsche Betrekking eerst nu geplaatst. Heden overleed te Oeertruidenberg, voorzien van de laatste HH. Sacramenten, onze veel geliefde Zoon en Behuwdzoon de Wel Edel Gestrenge He er JOHANNES HUBEBTUS VAN MOLL, lste Luit. der Infanterie, in den ouderdom van ruim 26 Jaren. C u y k , C. VAN MOLL - HEUVELMANS. 31 Januarij 1868. H. J. A. EIJSOUW. Eenige en Algemeene Kennisgeving voor Familie, Vrienden en Bekendm. (3035) Voor de vele blijken van deelneming, ontvangen bij het overlijden van onzen waarden Vader en Behuwdvader, den Heere JOANNES ANTONIUS LIPPE, betuigen wij door deze aan allen, zoo binnen als buiten deze Stad, onzen opregten dank. Amsterdam , 4 Februarij 1868. J. A. LIPPE Jr. , —, _P.._l uit aller naam. VER IFICATIB. De bekende en onbekende Schuldeischers in het Faillissement van JAN WIELENS, wonende te Haaksbergen de bevoorregto en de Pand- of Hypotheekhebbende daaronder begrepen, worden bij deze opgeroepen ter bijwoning , der Eerste Vergadering ter Verificatie hunner Schuldvorderingen , op Maandag den Zeventienden Februarij eerstkomende, des voormiddags ten Tien Ure, in het gebouw der Arrondissements-Eegtbank te Almelo. Almelo, De Curator, foQODnariJ 186 i B, MULDER, _Jl__!_ Procureur.</p>
</text>
