<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN.</title>
	<p>De BURGEMEESTER van LEYDEN hreniit ter kennis van belanghebbenden, dat het eere-teeken, ingesteld voor de strijders van 1813—15 en bjjbchoorend certificaat, voor eenigen der oud-strijders binnen deze gemeenle, die bereids aanvrage deden en nog niet in hel bezit daarvan zijn gesteld, bij hel gemeentebestuur ontvangen en voor de regthehbeuden verkrijgbaar zijn ter gemeente-secretarie, des voormiddags van 10—2 uren. l.&apos;iob De Burgemeester voornoemd, Leyoen, G Julij 1865. _ D. TIEBOEL SIEGENBEEK, BURGEMEESTER e» WETHOUDERS van LEYDEN noodigen de ingezetenen der gemeente uit, gedurende de dageu, bestemd voor het houden van de 88s,c algemeene vergadering, benevens het congres der Neder- I landsche Maatschappij ter bevordering van nijverheid, eu de daaraan verboliden tentoonstelling van wis- en natuurkundige werktuigen, van I 10 tot en met 14 Julij ek., door het uitsteken van vlaggen, van hunne belangstelling in de alsdan plaats hebbende feestelijkheden le doen blijken en lot de opluistering daarvan mede te werken.&apos; -.*jt Rurgemeesler en Wethouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. Leyoen, 6 Julij 1865. v. PUTTKAMMER, Secretaris. ,:, : De BURGEMEESTER van LEYDEN, Gezien art. 115 der Algemeene Policieverordening, vastgesteld 26 September 1861; Bepaalt dat, ter gelegenheid van de verlichting van den Singel aan de Bijnsburgsche poort, op Woensdag 12 dezer, van des avonds half negen tol des nachts te twaalf uren, de doorgang dier poort en dc aangrenzende brug, bet rij- en voertuigen, alleen in de rigting naar het station mogen worden bereden, terwijl daarentegen de rij- en voertuigeu, van&apos;dé zijde-van het station,-den weg volgen langs dên~ singel naar de zijde der Morschpoort. Wjjders, dat in beide rigtingen, onder of in de nabijheid van de poort en over de brug, niet anders dan stapvoets mag worden gereden. De Burgemeester voornoemd, Leyoen, 6 Julij 1865. __ D. TIEBOEL SIEGENBEEK. VERGADERING van den Gemeenteraad van Leyden, Zaturdag den B,,cn8,,cn Julij 1865, &apos;s namiddags le half drie uren. Onderwerpen: 1». Adres van den slads-heelmeeslcr M. J. Schrellcn, om continuatie in zijne betrekking. 2°. Beslissing in zake hel Commissariaat voor het Rotterdammer pakschuiienveer. 3». Adres van 11. Holswilder, om vergunning tot het leggen van eene sloep, met twee palen, voor hel perceel op de Haarlemmerstraat, Wijk VI, N«. 283. 4°. Rekeningen over 1864, van: o. Vrouwen-Kraammocders; 6. het Heilige Geest of Arme Wees- en Kinderhuis. De BURGEMEESTEB, Hoofd van het Gemeentebestuur van Leyden, doet te weten, dat aan den Ontvanger der directe belastingen alhier zijn ter hand gesleld iwee, op den 28stc» der vorige maand invorderbaar verklaarde, kohieren, als een van hel palenlregt; betreffende aanslagen voor slijters, tappers enz., schippers en kramers, en een voor de belasting op het personeel, houdende aanslagen voor de wijken 3 en 4, beiden over het dienstjaar 1865 en 1866, terwijl ieder verpligt is zijnen aanslag, op den bij de wet bepaalden voel, le voldoen. En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. De Burgemeester voornoemd, Leyoen, 5 Julij 1865. D. TIEBOEL SIEGENBEEK.</p>
</text>
