<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 6 Julij.</title>
	<p>De officier van gezondheid 2Jc kl. bij dc zeemagt E. J. Muller, gedetacheerd bij het Ned. gasthuis voor ooglijders le Utrecht, is op non activiteit gebragt — De commissie, belast met het afnemen van hel examen, voorgeschreven in art. 4 van het kon. besluit van 10 Scpt. 1864, houdende vaststelling der verordening op het benoemen van ambtenaren bij dc burgerlijke dienst in Ned. ludie, heefl besloten getuigschriften wegens voldoend afleggen van het examen // of B uit te reiken aan dc volgende candidaten: voor examen A, aan den heer F. J. Potter; voor examen B, aan de hh.: C G. van Baerle, J. M. van Berckel, J. M. van Blommestein, .1. W. R. Borgerhoff van den Bcrgh, J. 11. W. graaf van den Bosch, J. A. van den Broek, J. C. Caslens, mr. L. H. E. Croes, W. Donkersloot, C. L. A. Gaillard, J. D. Uarders, F. U. van Hengel, L. van Hengel, B. W. Hertzveld, jhr. G. K. van Hogendorp, W. C. M. B. Ingcnliiylf, mp. J. Lublink Weddik, J. W. Middelburg, A. J. Middelhoven, Z. W. Mtillemeisler, C. van Nievelt, 11. J. Oosting, C. E. G. Ottenhoff, L. C. Pielal, A. Salmon Vzn., jhr. J. G. O. S. von Schmidl auf Alienstadt, mr. L. Th. Schoon, m. C. P. K. Winckcl, J. A. B. Wisclius, B. A. 11. Wolierbeek Muller. — De heer dr. Btiddingh, inspecteur van het onderwijs in Ned. 0. Indië, is door den koning der Belgen benoemd tot ridder der Leopoldsorde. — Men verzekert dat het nieuwe handelsverdrag tusschen Frankrijk en Nederland, morgen 7 dezer, door de gcvolmagtigdcn der beide regeringen zal worden onderteekend. — De minisier van binnenl. zaken zal Zaturdag aanst. geen gehoor verleenen. — In de zilling van de tweede kamer van gisteren zijn voortgezet de op 12 Junij jl. uitgestelde beraadslagingen over het wetsontwerp betreffende de personele belasting. De minister van financiën gaf te kennen het te betreuren, dat zijne ongesteldheid aanleiding had gegeven lot hel uitstellen der</p>
	<p>behandeling van dit belangrijk onderwerp. Dit had hem te meer leed gedaan, omdat hij gaarne den tegenstand, dien het wets-ontwerp had ondervonden, onmiddelijk had willen bestrijden, en de strekking der voordragt in het ware licht stellen, ten einde aldus de onjuiste voorstellingen, die daaromtrent waren gegeven, te doen verdwijnen. In eene uitvoerige rede verdedigde hij daarop de voordragt legen de talrijke daartegen ingebragle bezwaren. Na den minister voerden onderscheidene leden het woord, om hunne vroeger&apos; Ontwikkelde bezwaren nader uileen le zetten. Heden worden de beraadslagingen voortgezet. — In de gisteren gehouden zitting van de prov. stalen van Zuidholland is overgegaan tot de verkiezing van leden van het collegie van gedep. staten. Als zoodanig werden op nieuw gekozen de hh. jhr, mp. J, L. C. van den Berch van Heemslede, met 64 van de 69 stemmen; E. 11. baron Rengers van Warmenhuyzen, met 59 van de 69 stemmen; mr. R. J. C. Jletelerkamp, met 67 van de 70 stemmen; mr. C. van Vollcnhoven, met 62 van dc 69 stemmen. Deze vier heeren verklaarden de betrekking te aanvaarden. In dc plaals van den heer D. van Koetsveld, die zijn ontslag genomen heeft, is bij de deide stemming gekozen jh&apos;. mr. 11. J. van der Heim, met 37 stemmen, waarbij op den heer van Hoogstraten 31 stemmen werden uitgebragt, en 2 blancobriefjes in de bus werden gevonden. In de plaats van den heer A. F. L. Bichon van IJsselmonde, buitengewoon lid van gedep. staten, is bij de tweede stemming als zoodanig g kozen de heer S. A. van Hoogstraten, met 37 stemmen; op den heer Bichon van IJsselmonde werden 23 stemmen uitgebragt. De heer van Hoogstraten nam die belrekking aan, en aan den heer van der Heim, afwezig zijnde, is de tijd van acht dagen gegeven, om zich over de aanvaarding der hem opgedragene betrekking te verklaren. Ter tafel werd gebragt een voorstel van vijf leden, strekkende om ged. stalen u:l te noodigen eene som van ƒ300,000, die renteloos in kas is, op solidie wijs in depot te geven. Dit voorstel is len fine van onderzoek en rapport in handen gesteld vau eene commissie, bestaande uit de heeren Drost, P. L. F. Blussé, A. van Weel, Vaillant en van Heieren Gevers. De vergadering is gescheiden tot aansl. Dingsdag des morgens ten half 12 ure. — De verjaardag van U. K. 11. prinses Marie, dochter van Z. K.H. prins Frederik, is gisteren alhier op dc gewone wijze gevierd. Op het huis de Paauw had bij die gelegenheid een groot diner plaats. Hel prov. geregtshof in Zuidholland, onder voorzitterschap van Mr. J. A. Philipse, heeft heden den persoon van Jacob Brcggeman schuldig verklaard aan poging lot moord, welke poging, door uiterlijk bedrijf gebleken en levens tot eenig begin van uitvoering overgeslagen zijnde, niet dan door toevallige en van des daders wil onafhankelijke omstandigheden is weerhouden, na reeds le voren lot eenzame opsluiting voor den tijd van langer dan zes maanden ie zijn veroordeeld; en hem nu veroordeeld tot eene tuchthuisslraf van vijftien jaren en in de kosten, met bevel dat het mes, waarmede de wonden aan de overledene vrouw van Dam zijn loegebragt, vcrniciigd zal worden. Gisteren. werd de algemeene vergadering van de Ned. Vereeniging totafschaffing van sterken drank alhier geopend. Bij die gelegenheid had in hel locaal Diligentia eene openbare bijeenkomst plaals, die door de afgevaardigden, correspondenten en oud-correspondenlen, benevens leden van verschillende besturen en liefdadige inrigtingen werd bijgewoond. Die bijeenkomst werd gehouden onder het voorzitterschap van dr. G. A. van Limburg Brouwer, die in herinnering bragt wal de vereeniging gedurende haar beslaan had verrigt, met wie zij zich in belrekking had gesteld, wat er gewonnen was en tevens welke teleurstellingen men had ondervonden. Daarna voerden nchtervolgens bet woord de heeren W. P. C. Fabius, E. 11. Lasonder eu d&quot;. C. S. Adama van Schellema, terwijl dc bijeenkomst met een hartelijk woord door den voorzillcr werd besloten. Uil de verschillende toespraken is o. a. gebleken, dal er in ons vaderland jaarlijks voor 25 millioen gulden aan drank verspild wordt, zoodat, als de drinkers zich een jaar wilden onthouden, het gevorderde kapitaal voor de doorgraving van Holland op zijn smalsl zou verkregen zijn. De sprekers wezen op hetgeen in het binnen- en buitenland op het gebied der afschaffing was voorgevallen en spoorden de leden aan om mei ijver voorttegaan den gevaarlijken vijand, den drankduivel, le bekampen. Heden is in Diligentia eene huishoudelijke bijeenkomst gehouden. Na den afloop zal er in de zaal van de Vereeniging eene vriendschappelijke zamenkomst plaats hebben. — Eergisteren tegen den avond zag men le Scheveningcu met een garnalenbooije ten pleiziertoglje naar Engeland ondernemen door den heer L. R. C., student in de regten ie Leyden. De zeilboot is gisteren zonder student teruggekeerd. Vermits de wind veranderd was, heeft hij dc reis opgegeven en zich op de stoomboot Waterloo en Londen aan boord laten brengen.</p>
</text>
