<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(ïtE-TEK&apos;S OFFICE.)</p>
	<p>NEW-YORK, 14 Aug. des Avonds. (Per Atl. tel. kab.) Goud agio 503,8; Wisselkoers op Londen 161; 6 pCt. Amerika 1882 109% ; Illinois 122; Erie-Spoorw. 6S&apos;/_. LONDEN ; 15 Aug. Een bedrag van £ 73,000 is heden bij de Bank in ontvangst genomen. De Times bevat een telegram uit Berlijn, meldende, dat de regering voornemens was heden aan de kamers de inlijving mede te deeleu van de Noordelijke staten, maar dat zij daarin is verhinderd door deu invloed van doorluchtige personen van het Pruisische hof. Heden heeft te dier zake ecu kabinetsraad plaats. BERLIJN, 15 Aug. De Provinzial Corresn. bevat een artikel, waarin het itizigt en de gematigdheid vau Keizer Napoleon worden geprezen. Het blad besluit dit artikel aldus : Het is steeds bewezen dat de Keizer nimmer stappen heelt gcdaau, welke de vriendschappelijke betrekkingen met Pruisen zouden kunnen storen , maar dat bij veel meer besloten heeft om aan de nationale ontwikkeling van Duitschland vrijen loop te laten. De hiermede strijdende bedoelingen moeten , veeleer op rekening gesteld worden van de Fransche oppositiepartij. Pruisen zal onverwijld maatregelen nemen tot vereeniging der veroverde Noord-Duitsche staten. Het sluiten vau den vrede met Oostenrijk is ophanden; met Wurtemberg is dit reds geschied; met Baden zal dit, gelijk te voorzien is, spoedig het geval ziju. Met het . groothertogdom Hessen worden de onderhandelingen nog voortgezet. 1 De vertegenwoordiger van Beijeren achtte zich verpligt nog nadere I instructien te moeten aanvragen; sedert zijn de onderhandelingen ; met dien staat gestaakt. De wapenstilstand eindigt over 8 dagen. De Norddeutsche Zeitung melUt, dat het sluiten vau den vrede te I Praag wordt vertraagd, niet door staatkundige geschillen, maar door nevenkwestien van teehnisehen aard, welke het ontbieden vau speciale ambtenaren van verschillende nünisterien noodzakelijk maken. Inzonderheid levert de uiteenzetting der kwestie betreffende het aandeel der staten aan den Bondseigeiidom, zwarigheden op. PARIJS, 15 Aug. Heden wegens den feestdag geen beurs. LONDEN, 15 Aug. Kojjij 1 sh, hooger op don gunstigen afloop der veiling van de N. H. _. — Thee vast en onveranderd. — Suiker gevraagd. — Talk in loco 44.6, Oct.—Dec. 45.3. — Tarwe met tragen handel tot de prijzen van jl. Maandag. — Voorjaars-6&apos;-_„ vast. LIVERPOOL, 15 Aug. Katoen. De omzet bedroeg heden 15,000 b. tot vaste prijzen. PETERSBURG, 14 Aug. Talk per Aug. 56 r. BERLIJN, 15 Aug. Rogge: Aug.—Sept. 48; Sept.—Oct. 47. — Raapolie: Aug.—Sept. 121/4 ; Sept—Oct. 121/4. LONDEN, 15 Aug. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 88i/4; 5 pCt. Braz. 1865 70-, 1 pCt. Ecuador —, 5 pOt. Grieken 10%, Dito Coup.— 3 pCt. Mex. 161/2; Dito 1864 —; Alg. N. Gren. ; 2 pCt. Dito —-, Dito Uitgest. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1553 —, 3 pCt. Dito 1856/63 42»/4; 41_* pCt. Rusl. 1860—; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 87-* V-; Dito 1864 91 ; 8 pCt. Spanje ; 21/2 pCt. Dito —; Dito Am ort. 191/4; Dito Cert. Coupon 141/2; 5 pCt. Turk. Alg. S. 26%, 3pCt. Venez. —, 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1804 27V_; IVs pOt. Dito —; _»i/s pCt. Nederl. Cert. —, 4 pCt. Dito —, Rijnsp. Act. 2 pCt. premie; 6 pCt. Amerik. 1882 68% 7 pCt. Obl. Illinois —; Actiën Illinois 751/2; 8 pCt. Deb. Atl. &amp;• ür. West. Spw. (£ 100) —; 5 pCt. Italië —. PETERSBURG, 14 Aug. Slotkoersen: Wissel: Londen 3/m.287/,s; Hamburg 25S/8; Amst. 141; Parijs 300; Loten 1864 109&apos;/4; Dito 1866 1067,&apos;8; Imperialen 684.89. WEENEN, U Aug. (Slotkoersen) spCt. Meta1.58.50; 5 pCt. Nat. 64.50; 5 pCt. Met. Zilv. 18K4 ; Aand. 1854 69.50, Dito 1858 112.50;. Dito 1860 73.90; Dito 1864 65.40; Cred. Anst. 143.— ; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 163.—, Bank-Act. 724; Staats-Spoorw. Aand. 181.—; Dito Noorder-Spoorweg 161.51); Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 196. Wissel Londen 129.— ; Hamb. 95.25; Parijs 51.20; Eng. Oost. Bank 71.—. BERLIJN, 15 Ang. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46; spCt. Nat.497/8; Rusl. sde Serie 63; Dito 6de Serie 837/ s; 5 pCt. Dito 1862 87; 3 pCt. Dito 1859 52; 4&apos;/j pCt. Pruis. Oblig. 953(k; 31/ j pCt. Dito 121; 6 pCt. Amer. 1882 72 &quot;2; Holl. Spoorw. Act. 107. FRANKFORT. 15 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek ; Dito Nation. 5 pCt. 47%; Oost. Aand. 1860 57&apos;/« -, Dito 1864 591/4; Oost. Bank-Act. 643; fi pCt. Amerik. 1832 72.— Wissel Londen k./z. 1185/8 ; Weenen k./z. 90-g, HAMBURG, 15 Aug. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859— ; 6 pCt. Amerika I&gt;s_ 65; Disc. 3 pCt. — Wissel: Londen 18.04%; Amst. 35.76. \\tmW&quot; Hov-iit-taand*. Telegrammen ziju reeds jn c(.n nje.-dtfltc cutter vorige oplaag opgenomen. *tU LONDEN, 15 Aug. Men verneemt, dat Keizer Napoleon gisteren den Pruisischen gezant ten gehoore heeft ontvangen, die hem het antwoord zijner regering heeft overhandigd op de nota, waarbij Frankrijk den wensch te kennen geeft naar de rectificatie zijner grenzen. Pruisen verklaart, dat die eisch onaanneembaar is. De Keizer heeft den gezant medegedeeld, dat alleen de stemming der openbare mee- . ning in Frankrijk bern had doon besluiten, om dien wensch te uiten, j welken hij billijk beschouwt; dat hij echter de juistheid erkent van de argumenten door Pruisen aangevoerd. Hij verklaarde wijders, dat j de goede verstandhouding tusschen Pruisen en Frankrijk, in geen geval zal worden gestoord, en gaf de hoop te kennen, dat Pruisen &apos; de Mainlinie niet zon overschrijden. . PETERSBURG, 1$ Aug. (_•_¦ Zeitung.) Het h^uur van een Poolsch agentschap tot invoer van val-Ch». erediet-billetten is ontdekt. De officiële Nord. PW meldt het voljftndcr Het onderzoek in de zaak van den aanslag opjie&apos;! ICVén des ïefe** $$£&amp;^}£ nen De medepligt gen znn gearresteerd en hebben belente nissen aige filSo, behoort tot twee socMMsche, jegens „ regen„g viiandb* gezinde genootschappen, welke te Moskou bestaan «o. * ae ffin Tin «Organisatie&quot; en -Hel.&quot; Beide stonden in gemeenscha? met lltf^s^fefoirföö_ai*re comités. Hun doel. was: moordaar-sïagen op&apos;den Keizer, eeue algemeene beweging en inzonderheid eene revolutie in Rusland te oew&apos;er_ii. LONDEN, 16 Aug. De directie •_•&gt;* tank van Engeland, beeft heden het disconto verlaagd tot on 8 «Ct. ? . De mailßtoomboot City of New-York is &amp;.-« nit New-York alhier *_I!ymOOTH, 16 Ang. De mailßtoomboot Horde**» is heden van de Kaap de Goede Hoop alhier aangekomen. Daarbij is het nen*» aangebragt dat de bemanning eener sloep, behoorende tot «o * ranse» schip, Pulton gehceten, door kustbewoners van het eilanin jNieuw Caledonie. is gedood, en op de wijze, onderde wilde bewoners «waar gebruikelijk toebereid, als voedsel is genuttigd. De equipage van bedoelden bodem heeft wraak genomen, door een 150 tal van de befwoners dier kust te fusilercn en eenige dorpen te verbranden. BERLIJN, 16 Aug. Men verwacht dat eene scheuring zal ontstaan in dc party van vooruitgang. Een gedeelte daarvan is voornemens eene al&apos;z.nclerlijke fractie te vormen, welke meer naar het centrum zal overhellen. MUNCHEN, 16 Aug. üe Baierische Ztg. io in staat gesteld om, in strijd met de mededeelingen van verschillende dagbladen, te verzekeren , dat de vredes-onderhandelingen tusschen Beijeren en Pruisen onafgebroken worden voortgezet. PARIJS, 16 Auf?» De Moniteur meldt dat de hertog de Grammont, Fransch ambassadeur te Weenen, bevorderd is tot grootkruis der orde van het Legioen van Eer. De Keker heeft aan 859 militaire vcfoofdcelden kwijtschelding of vermindering van straf verleend. Het feest was gisteren zeer schitterend. Eene tallooze menigte bewoog zich door de straten. Het weder was gunstijf, Berigten uit Tiflis melden, dat een, gedeelte vau Dagbestan in opstand verkeert. Troepen zijn gezonden naar dc plaatsen, waar de muiterij is uitgebarsten. LONDEN, 16 Aug. Consolu 88% a i,_ i 3 pCt. Mex. 16S/g a e/„ ¦ 3 vQt, Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela — a —-, 6 pCt. Dito — ? —:; 4»/4 pCt. Afgestemp. Gren. —a —; lVs pCt. Dito —a — ; 2pCt, Nieuwe Dito —a —; 1 pCt. Ecuador — a—; Illinois Spoorweg- Aand. 748/4 a 751/4; 5 pCt. Grieken — a —-, 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 26i/j aS/4; 5 pCt. Braz. 1865 ¦; 6 pCt. Amerik. 1882 68 a 1/4; 3 pCt. Buitenland. Spanje 36 a 37; 2Vi pCt. Dito 31 a 32; Amorf. 19»&apos;. a 6/s; Coup. Bew. I-V.al.yi; 5 pCt. Italië — a—. BERLIJN, 16 Aug. 5 pCt.» Metalliek —; Dito Nat. 497/8; 6 pCt. Amerika 1882 723/8; Italië s_l/s. PARIJS, 16 Aug. Fransche 3 pCt. «59.90; Credit-Mob. nieuwe 650; Frans. Oostenr. Spoorw. 351; Russ. Spnorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32r&gt;/8; 2i/_ pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 52.55; Turken 27.70; Mexic. Loten —. Andere depêche. Fransche 3 pCt. 68.65, Credit Me*. 642; 5 pCt. Italië 52.30; Fr. Ocst. Spoorw. 350. MADRID, 15 Aug. 3 pCt. Binnenl. 36.90; 21/3 pCt. 33.—,</p>
</text>
