<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENGEKOMEN.</title>
	<p>»,_,YE,T AAu£-&apos;»Wasa. -</p>
	<p>•b; o-&apos; \ A,feu. Axelson, Resolution, Christensen, •Kiga.-l.oval, Otto, Le ba.— 15 Aug.; Mentor, Schuring, Lagunan. Pc- P_i rg&apos; _ b«1«gger- -European, S., Huil. - Ariel, lhlen, Nerva. - Anna _~i,i&apos; uaï **:•• Koningsbergen.- Lyua, Knudsen, Drammen, (benevens het sciiip per telegr. gemeld.) Petersbir14 ; Magnet&apos; S Londen- &quot; MettJe Schönfeldt, v. Dijk, OSTMAHORN, 11 Aug.; Jantina, Smeltekop qq., Petersburg. - Vier gebroeders, Blok, id. - Jantje, Niewold, Riga. - 13 Aug.: Vriendschap, £i&apos;is, Petersburg. - Anna, Douwes, Memel. - Vier Gebroeders, de Boer, •koningsbergen. H.HEI-LEVOETSLUIS, 15 Aug.; Cama, Hoeg, New-York. - Sabina, «wtin, ïowey. - Jane E. Bishop, Mc&apos; Quilan,Liverpool. Mars,Cummings, Newc. - Maria, Freeman, Petersburg. - Diana, Schut, id. - Helena triw?&apos; de Vries» Windau. - Brevig, Larsen, Riga. - Hermina, de Vos, «¦_ T 4.Vel6elegen- Nietiug, id. - Ariadnc, Niemann, id. - Activ, Petersen, Wolgast&apos; &quot; ovidentia &amp; Arent» Ag«ruP» Boadiwal. - Hensina, Meeter, lw a __£Ï1tL6 Aug&apos;&quot;&apos; Leo* S-&gt; Londen. MAASSLUIS, 15 Aug.-, Neptunus. Scholtens, Petersburg. - Cathalina „u_c,ar* MeiJer- Ri5a- - UeUnie, Parrei, Pernau. BROUWERSHAVEN, 15 Aug.; Antigua Planten, Mitchell, Runcorn -&quot;Hïï? (benevens de schepen per telegr. gemeld). £M,DEN, 11 Aug.; Anna, Obes, Harl. EkEMERHAVEN, 13 Aug.; Karsina Harmina, Waterberg, Heppens. 5-.AMBURG, 14 Aug.; Jonge Barend, Prins, Termunterzijl. ,-BiJ KOPENHAGEN, 12 Aug.; Zeelust,Holvast, Dordt n.Koningsb. - •Jonge Albert, Kwint, Newc. n. Petersb. - Grietje Koens, Kuyper, Londen »• de Oostzee. kWINEMUNDE, 12 Aug.-, Joseph, Lobihan,Dordrecht. - 13 Aug.; pSafd, Kuper, id. v,.*-ESENEUR, 11 Aug.; gepasseerd: Reinier, dc Jonge,Lynn.-Stad Goor, •^&apos;ggebrugge, Dokkum n.Wyburg.-Stad Steenwijk, Wijma, Riga n.Harl.- Vatliarina Geerdina, de Groot, Inverkeithing n. Peteisb. - Welvaart, p-tf&apos; Bel&apos;?en D-id* KLNDSBURG, 8 Aug.; gepasseerd: Petina, Gronewold, Kiel n. Amst.-fflargaretha Antina, Speelman, Newc.— 10 Aug.; Dieuwerdina, de Jonge, ï^lbau n. Schiedam. - Telina, Dekker, VVismar n. Londen.— 11 Aug.; yhristina, Oltmans, Amst. n. Rostock.- Arnoldus Willem Nanninga, Top, v/atingzijl n. de Oostzee. DEAL, 14 Aug.; de Zwerver, Hagedoorn, Gioja n. Londen. „Bii DUNGENESS, 13 Aug.; Crest of the Wave, Woodburn, Rott. n. Cardiff. - Wisby,..., Sicilië 5. Amst. SHOREHAM, 13 Aug.; Gazelle, Seagers, Rott. •JIAODUFFi 13 Aug.-, Johanna Geerdina, Schoon, Dantzig. A£f RUEEN, 11 Aug.; Dankbaarheid, Dirkscn, Kroonstad. AiUiKUAril, 9 Aug.; Engelina Pietronella, Brouwer, Riga. - Catharina, Slinger, Petersburg. ALLOA, 13 Aug.; Titia Susanna, Potjer. Nerva. GUERNSEY, 10 Aug. j Theresa, Hebley, Amst. en Weymouth. öUNDerIaND, 12 Aug.; Clara Catharina, Winkler, Amst. DUNDEE. 12 Aug.; Bouchina, Koster, Harliugen. HARTLEPOOL, 12 Aug.; Jacob, Muller, Windau. IPS WICH, 13 Aug.; Thames, Cracknell, Rott. BLIJTH, 13 Aug.; Barbara Jonker, Oltmans, Hamburg. „ _\EW-CASTLE, 13 Aug.; Claudine, Burkinshaw, Amst. -Johanna QtimV3&quot; Mul(ler, Petersburg. SHIELDS, 13 Aug.; Hermanna Hendrika, Slotema, Amst. - Thos. and ¦Isabella, Nicholson, Rott.- Elisabeth and Jane, Easson, id.- Elsina, Hansen, Hnsum. - Ranger, Andrews, Nieuwediep. - Jonge Andries. Steffens, «othenburg. - Alida, de Haas, Londen. LEITH, 12 Aug.; Vier Gezusters, Kramer, Hamburg. - Wilhelmina, de Jonge, Dantzig. - Aurora, Fokkens, id. «TOCKTON, 13 Aug.; Concordia, Naatje, Petersburg. LDINKERKEN, 13 Aug.; Johanna Margaretha, Ei, Petersburg. °t. ÜBES, 30 Julij; Vereeniging, van Duffelen, Cadix. °T. HELENA, 30 Junij; Louise, Buys, Tjilatjap n. Amst. öt. THOMAS, 25 Julij; Jonge Evert, Duinker, Suriname (zou 31 Julij naar Jamaica verzeilen, om voor Engeland te laden). MELBOURNE. 215 Mei; Nieuwe Waterweg, Heyraeriks, Rott. NEW-CASTLE Z.30Isaac da Costa, Klein, Mcl bourne.</p>
</text>
