<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVEETEMTIEH. ~ &apos;&apos;ÖPRÖRPIWG. HOUDERS van COGNOSSEMENTEN over PETROLEUM aan order, aangebragt van Now-York per Cama, Kapt. HOEG, gelieven daarvan ten spoedigste opgaaf te doen bij de Cargadoors WAMBERSIE &amp; ZOON, te Rotterdam. (10145) VËlim IN BET rt.-Z. B«Rffl-tOfiW»T. R. L. SCHOLTEN, P. L. POSTHUMUS, J. A. JOLLES Jr., A. BOUT, J. KRIJGSMAN, C. ROLFF, J. J. VAN DUUREN. J. M. DIJKERS, W. VAN ROSSEM, G. J. VAN NIS en J. P. A. KILSDONK , Makelaars, zullen op WOENSDAG 2!» AUGUSTUS fl.*J3«», des avonds ten zes ure, in het lokaal genaamd Het OwtezijiU Heeren-JLngement. ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER, in veiling brengen: Het hechte.sterke en weldoortimmerde HUIS met TUIN, TUINHUIS en.ERVE, staande en gelegen op de Achtergracht, tusschen de Utrechtschestraat en den Binnen-Amstel, Z 175: Kadaster Sectie J, N°&lt; 3953, groot 1 roede, 46 ellen. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdag» en Donderdags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zijn vier werkdagen vóór en op den dag der veiling ter inzage ten kantore van gemelde Notarissen, op de Pijpenmarkt, E 507. (18256) VAN VLIJMEN en HEUKENSFELDT en verdere Makelaars, zullen op \\mm DEN 28STEN AUGUSTUS 1866 en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in het Lokaal MJE laIWMMW* te Amsterdam, VERKOOPEN : Fraaije Juweelen . Horologien , Goud- en Zilverwerk, kunstig gedreven Zilveren GOOSLAMP en meerdere Kostbaarheden -, vele en velerlei Meubilaire Goederen en verderen goed onderhouden INBOEDEL. Voorts Winkel- en Pakhuisgoederen, Vuurhaarden en Kagchels. eene partij Eiken WERK- M®UT, 35 stuks zware IJzeren SPEERIIAKEN, enz. De Catalogus zal in tijds te verkrijgen en de Goederen twee dagen te voren te zien zijn. (19110) G. W. WESSELING, H. M. WESSgLING en F. 11. WESSELING zullen op Maandag den&apos;_o3ten Augustus 1866, des Namiddags ten hall&apos; drie ure. te Amsterdam , in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk , presenteren te verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij GREENEN en VUREN, Dramsche, Fredrihtadsche, Bühal vensche, Riga, Narva en Lantziger BALKEN , Wijburger, Fredrikhavensclie, Riga, Zweedsche en Noordsche DEELEN en PLATEN, Riga en Narva Sparren, Battings, Osterrisoersche Juffers, Ellens, Colters en andere HOUTWAREN. Liegende in den Binnenkant en op den Wal. (19163) AANBESTEDING VAN TURF, ten Ibehoeve der ïnrigting aan de Weldadigheid gewijd. Commissarissen van genoemde Inrigting berigten, dat in het Lokaal op de Heerenmarkt alhier, dagelijks van s morgens 10 tot des namiddags 3 ure , de voorwaarden ter visie liggen, waarop de leverantie van den TUs&quot;_&apos; ten behoeve dier Instelling zal plaats hebben , en noodigen alle Leveranciers vau Turf uit, inzage dier voorwaarden te nemen en hunne inschrijvhigsliil.ietten voor of op den 31sten Augustus 1866 bij den suppoost iv voornoemd lokaal in te leveren. Amsteiw mi Commissarissen voornoemd : 15 Augustus 1866. (19082) F. A. VAN DER DREGGEN, Voorz. BROODDEPOT. Op een der Beste Standen biedt ™n op Billijke Voorwaarden ter OVERNAME aan: een BROOD-DEPOT, van eene der groote Fabrieken dezer Stad. De Huur van het Huis kan door Verhuren van Kamers geheel worden gedekt. Brieven Franco onder Lett. G.K bii den Boekhandelaar H. VAN LACHTEROP Jk. , Heerenstraat RR 225, alhier. ______ «ROEST AVOSÏÖ HARING-SALADE, versche ZALM, lekkere MAATJES HARING , GEBAKKEN en GECHYLEEHRE PALING, keurig malsch WIE», MEFSTUK, tijue *WI.U\EN, ENGELSCHE BIEREN, cm. OESTERPUT, (19114) n-&apos;ernn&apos;tttratl ttir _&gt;i rtfftHmmm»</p>
</text>
