<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: J. C. LOMAN Jr. ÏN L. M. IHLE, Wed. J. L. Fhansïn van de Puttb. Amsterdam , 16 Augnstus 1866. (19135) Ondertrouwd: J. J. H. MORBECK Amstïrdam , bn 16 Augustus 1866. J. F. E. ROSELJE. Algemeene Kennisgeving. (19173) Ondertrouwd: BAREND L. JACOBS MET MARIANNE DE JONGH RIEB. Getrouwd: ISAAC B. RUBENS MET Amsterdam, 16 Augnstus 1866. DUIFJE L. JACOBS. (19167) Getrouwd: C. B. J. VAN SOOLËN BN L. J. SCHILDERMAN. Amsterdam, 16 Angustus 1866. (19165) &quot;Getrouwd: ~ F. A. H7ËR_TEN Amsterdam, 16 Augustus 1866. en _(19179) C. M. A. TOSI FACINO. Getrouwd: MARTIN MEIJER&quot;, van Berge , &quot; Amsterdam, mkt (19170) 16 Augustus 1866. ANNETTE KETELAAR, van Maastricht Getrouwd: ~JOHAN HENDRIK HENSTËDTEN GESINA AGNETA HASSINK. Amsterdam , 16 Augustus 1866. Algemeene Kennisgeving. (19172) &quot;Getrouwd: H. HOLLANDÊRCz: Amsterdam , 16 Angustus. en (19178) C. KREBS. Getrouwd: W. C H. LE JAY Amstekdam, 16 Angustus 1866. en __ (19171) E.A. LIJHER. Getrouwd: B. J. BEUMER, Amsterdam, en 16 Augustus 1866. M. C. GRUTTER. Eenige en algemeene Kennisgeving. (19174) Getrouwd: ~F. GUNST ~~ Amsterdam, 16 Augustus 1866. met 09168) C. F. SCHRIJVER. Getrouwd: Tn. J. C. RIJKS Amsterdam , en 16 Augustus 1866. J. E. C.J3IEBE. (19133) Getrouwd: JOHANNES PETRUS _UNTERJfJkT&quot; EN CATHARINA ELISABETH BUDDE. _Amsterdam, 16 Angustus 1866. (1-9150) Getrouwd: £ L. A. VAN~DËN&quot;GHEIJN. &quot;&quot; Amsterdam, met 16 Augustus 1866. J. VAN ROOIJEN. (19116) Wed. J. VAN KRIEKEN. Getrouwd: D. VAN ORDEN Zaandam, en 16_A.ugustus 1866. A. VAN DER BOON Ad. (19120) Getrouwd: &quot; ~o\ H. TAN AEBNBBEBGEN, BN G. A. M. ZOETELIEF. H. H. VAN DEN BOGAARD, Nijmegen, en 16 Augustus 1866. V. J. H. VAN AERNSBERGEN. Algemeene Kennisgeving. (19112) Heden beviel üeer voorspoedig van eene welgeschapene DOCHTER, HENRIETTE CATHARINA BAKELS, geliefde Echtgenoot van J. H. MUELINK. _Am sterdam, 14 Augustus 1866. (19175) Voorspoedig bevallen &quot;&quot;vaneeneDoCilTËR~TS7TjlTÜ\TÖt}TEcht(fenoot van J. BRUMSEN. Amsterdam, 16 Augustus 1866._ (19163) Voorspoedig bevallen van een~ZOON A. VAN BLIJENBUBGH— EUMER. _ Amsterdam, 16 Augustus J 866. (19140) Voorspoedig bevallen van eene welgeschapene DOCHTER JANNETTE MARIA PEEREBOOM, geliefde Echtgenoote van Wormerveer, A. P. VAN DE WATER. 15 Augustus 1866. Eenige Kennisgeving. _ (19126) Heden overleed mijn geliefde Echtgenoot, de neer Geleerde Heer DIRK ALEXANDER HOOGBRUIJN, Med. Doctor, in den ouderdom van 52 jaren tot mijne en mijner kinderen diepe droefheid. Amsterdam, E. J. KRACHT, 13 Augustus 1866. Wed. HOOGBRUIJN. Eenige Kennisgeving. (19139) Heden overleed, na eene kortstondige ongesteldheid, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder Mejuffrouw JOHANNA ELSKNBURG, Weduwe den Heer MATTHIAS PARRÉ, in den onderdom van ruim 76 jaren. J. P. MINGER. Amsterdam, 15 Augustus 1866. H. A. DE PAUW. M. J. DE PAUW. Eenige Kennisgeving. Geb. PARRÉ. (19176) Op den 13den Augustus 1866 everleed te Hoorn, na eene korte ongesteldheid mijne dierbare Echtgenoote REELTJE OERE VAN REES, in den ouderdom van 56 jaren, diep betreurd door mij, mijne Kinderen, Behuwdkinderen en verdere betrekkingen. (19151) _ Amsterdam, 16 Augustus 1866. M. W. ZECKENDORF. &quot; Den B*=ten Augustus 1866 overleed te&quot; Katwijk de Heer DIRK JURRJENS. IJsselstein, 15 Augustes 1866. Dr. D. H. JURRJENS. Eenige Kennisgeving. (19125)</p>
</text>
