<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij een Gehuwd Leeraar aan het Gymnasium en de Hoogere Burgerschool te Maastricht kunnen met September aanstaande TWKE LEERLINGEN in Kost en Inwoning worden opgenomen, waar zij tevens in de huiselijke verkeering gelegenheid viuden zich do Duitsche spraak eigen te maken. Adres franco ouder lett. M., bij den Boekh. W. ROSENKRANZ, te Maastricht. (19072) 7~BW_iG U\ WÏBISGA LEES. Vermits door het voltrekken der Studiën van den laatstgebcneficieerden. den Heer P. CONRADI, het WYBZNGA LEEN weder vacant, geworden is, wenschen Bestuurders en Collatoren van genoemd Leen in de laatste helft van de maand Oetober aanstaande, tot eene nieuwe üegeving aan eenen BEKWAMEN SCHOLIER, uit het geslacht der Stichteres, op voorwaarden alsdan nader bekent! te maken, over te gaan. Zij, die alzoo verineenen, famille&apos;s wege. tot voornoemd Leen geregtigd te zijn en voor iemand hunner kinderen naar die begeving wenschen medo te dingen, worden verzocht, zich daartoe voor den lsten Oetober schriftelijk aan te geven bij den ondergeteekenden, met opgave van hunne Familie-relatie en van den Naam en Ouderdom des Scholiers. voor wien de collatie verlangd wordt, met bijvoeging van zijne Geboorto-Acte en bewijzen van ïijne bekwaamheid: terwijl Dag, Uur en Plaats tot het houden van een vergelijkend Examen der zich aangemeld hebbende Adspirantcn, nader aan belanghebbenden zal bekend gemaakt worden. Tevens wordt bij dezen herinnerd, dat er hoegenaamd geene Reis-, Verblijf- of Verteringskosten vergoed zullen worden. Bolswakd, 13 Augustus 186 S. ln naam van Bestuurderen en Collatoren van Wi/binga Leen, (19114) J. VAN DÈR VEGT, Ontvanger. VOOR dÖL!.- M KWLIJDEIS. liiqueur Jean Idénis. als heilzaam in 184&apos; J door de Regtbank erkend. HOOTDDEPOT te &apos;s Hage, bij J. L. F. C. Snabilié, Spui N°. 43, te Brussel, Rue Bodenbroek, Nu. 7; &apos;te Parijs, Bd. Magenta, N°. 139. Depot te ROTTERDAM, C. J. W, Snabilié, Apotheker. UTRECHT, F. Altena, Apotheker. AMSTERDAM, L.P.vanSou en Zoou, Apothekers. ARNHEM, Verster en Houwing. HAARLEM, C. G. Loomeijer. (19119) NABIJ ARNIIEH KAMERS GEVRAAGD. MEN VRAAGT een of twee luchtige KASSERS met KOST, voor een eenig HEER, doch nabij fraaije Wandcldreven. Adres franco onder Lett.&apos;F. F. Bureau Handelsblad. (19121) Sk aisterdai-löndeC ¦ Het Engelscho STOOMSCHIP DIANA, Kapitein *&quot;¦&quot; J. HAYES. vertrekt van hier Dingsdag 21 Angustus, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa en den Donau. tot doorloopende Vracht en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL &amp; nOLTZAPFFEL. (19180) STOOMVAART aMl__\ TUascnEN * AMSTERDAM E«i HAMBURG. Overtogt binnen 32 Uren. De STOOMSCHEPEN WILLEM DE EERSTEen STOOMVAART, beide uitmuntend voor PASSAGIERS ingerigt, vertrekken gedurende de maand Augnstus als volgt: Van AMSTERDAM. Van HAMBURG. Stoomvaart Zaturdag 18 Aug. Willem de Eerste Zaturdag 18 Aug. Willem de Eerste Vrijdag 24 « Stoomvaart Vrijdag 24 n Stoomvaart Woensdag 29 « Willem de Eerste Wocnsdag29 » VRACHTEN VOOR PASSAGIERS*. Groote Kajuit/25. Voorkajuit ƒ 18. Dek (Matrozen) f 12. Amsterdam. , 1 Augustus 1866! De Directeur _(19088) PAfTI V*N VLmSSINGF.N. -Zondag* 19 Augustus a. s. groot Ten 9 URE des avonds PRACHTIG VUURWERK, vervaardigd in eene der grootste Fabrieken in Munster. Bkntiieik, DE BAD-ADMINISTRATIE. 16 Aug. 1866. (19143) STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Slaandag 20 Aug. Tot opening van het Tooneel (N&quot;. I van het Abonnement) : De Twee Koninginnen van. Frankrijk, drama in 4 tafercelen, van Ernest Legouvé, voor het Nederlandsch tooneel bewerkt door Lambert le Bégues. &apos;Nooit op eenig tooneel vertoond.) _ Gevolgd door: Een Zeereisje, blijspel in 1 bedrijf, naar het Hoogduitsch van C. A. Görner, door C. P. T. Bigot. (.Nooit vertoond.) (7&apos;/_ nre.) Maandag éM Augustus 1866 VO!___-#-CO_f CffIUHLT 9 II lET PARK, _J_GE_EENE GAZ-ILI.IJMINATIE, benevens het werken drr NIEUWE FONTEIN. Waarop zal worden uitgevoerd DE FREMERSBERG, legende op muziek gebragt door N. KOENNEMAN. Bij ongunstig weder zal het Concert in de Groote Zaal plaats hebben. TOEGANGSPRIJS 25 CENTS PER PERSOON. Aanvang 8 Ure. Corner-Theater TJFOLL neden Vrijdag 17 Aug. N&quot;. 105 van het Abonnement. Buitengewone Voorstelling, te geven door den ouden Heer BAMBERG, Hof- Mechanicus , benevens Chansounettes eu Scènes Comiques. Entréo 49 Cents. Aanvang 8 Ure. Kinderen van HH. Leden hebben tot deze voorstelling vrijen toegang. Wm. KOSTER, Directeurf ZOMER-TËATRE DES VARIÉTÉS, Plantaadje achter Yliedzorg naast den Pelmolen. Vrijdag 17 Augustus. Cerisctte, vaudeville in l bedrijf; Zont, vaudeville in 1 bedrijf; Klaveren Y&apos;ouw, vaudeville in 1 bedrijf, i Aanvaug muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling 81/. ure. Zaterdag! Benefice van Eduard Ba mherg.de Moordenaar van Th eodoor, blijspel.nooit vertooiid.Eiitrce/o.49.Plaatsen van heden af te bespreken. !CIRCUS W. €lEKÈ, VRIJDAG 17 AUGUSTUS: GROOTE SCHITTERENDE VOORSTELLINGEN. 1 Tot slot: Grande Quadrille, gereden door 4 Dam ei en 4 Heeren. I / Aanvang 8 nre. I CAFÉ CO_f CERT. IN DE NES, BIJ DEN DAM, A 18. ; Heden en volgende Avonden GRANDS CONCERTS par le» Artistes Francais et Allemands. . „ „-.t,,,. ?,,, . _? Vendredi 17 Aónt: ler debut deMademoiselletMvNANDA,Chanteuse Comique de I&apos;Alcazar de Paris. „ .ïreï^i&apos;- üre* Entree Vrij. *• *Al* HAARLEM. NB. Dagelijks Repetitie van I—3 ure. - --- — &apos; ¦&apos;. &apos;¦&apos; ¦&apos; ¦¦&quot;&apos;¦&apos;. &apos; ¦ &apos;¦ &quot;I&apos;rmmmmmm, f OBDn-tfKI BU O. A. -&quot;»*_ &amp; tOOV,</p>
</text>
