<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 5 Mei. De commissie van het Heerenhuis, voor het wetsontwerp op de kerkgenootschappen, is met haar rapport gereed. De wijzigingen welke zij in het ontwerp heeft voorgesteld zijn onbeduidend, zoodat men eene spoedige afdoening dezer kwestie kan te gemoet zien. — Bij het ministerie van binnenl. zaken is men thans bezig met het ontwerp tot invoering van de nieuwe organisatie der besturen. Met Bohemen zal een begin worden gemaakt. — De onderhandelingen met het Hongaarsche ministerie over de legerkwestie zijn afgeloopen; nu moet moet nog voor hetgeen te Pesth _is_ vastgesteld, de goedkeuring van het Cis-Leithaansche ministerie worden verkregen. — De N. Fr. Presse meldt, dat de minister vanünantien met de huizen Rothschilden Wodianer eene overeenkomst heeft gesloten, waarbij die huizen hem een voorschot van 20 millioen zullen doen voor den tijd van een jaar. — Men verneemt, dat de zitting van den rijksraad van het laatst dezer maand tot de maand September zal verdaagd worden, en dat in het begin der volgende maand de provinciale landdagen zullen worden bijeengeroepen. — Vorst Karel van Rumeuie is te Bucharest teruggekeerd. De president van den Senaat Cretzuletzco nam zijn ontslag en werd door Plaginovu vervangen.</p>
	<p>BERLIJN, 6 Mei (des Ochtends). De Groot-Duitscbe fractie van het Tolparlement zal een voorstel indienen, om ter zake van het adres van antwoord over te gaan tot de eenvoudige orde van den dag. Dit voorstel zal door von Reichensperger verdedigd en door Bluntschli bestreden worden. De .nationaal-liberalen zijn voornemens, om zich aan het adres te houden.</p>
	<p>— De Koningin heeft gisteren aan het groothertogelük hof te Karlsruhe een bezoek gebragt en des avonds de reis naar Baden-Baden voortgezet. — De regering is voornemens in het volgende jaar het afzonderlijk bestuur van de Hohenzollernsche staten op te heffen. — De geruchten omtrent het afbreken der onderhandelingen tusschen Pruisen en Rome gevoerd, over het vestigen eener Pauselijke nuntiatuur te Berlijn, zijn uit de lucht gegrepen. Van goed onderrigte zijde wordt gemeld, dat er geene onderhandelingen over die kwestie zijn gevoerd en zij aus ook niet konden worden afgebroken. — Over het postverdrag met Zweden is gisteren eene conferentie gehouden. De kwestie van het transit door Denemarken levert nog zwarigheden op. —DeN. H. Ztg. meldt, dat dezer dagen 3 a 400 man van het Hanoversche legioen uit Frankrijk zullen wederkeeren, daar het hun vergund is vrijelijk naar hun vaderland terug te komen.</p>
	<p>FRANKFORT, 6 Mei. (Part. Corr.) De Keizer van Rusland zal, naar men uit goed onderrigte kringen verneemt, stellig tegen het einde dezer maand te Kissingen aankomen en er eene maand vertoeven.</p>
	<p>Het Badensche ministerie van oorlog is thans geheel naar Pruisisch voorbeeld ingerigt en in drie afdeelingen gesplitst, eene militaire, eene juridische en eene administratieve. De minister van oorlog, generaal v. Beyer, gelijk men weet een Pruisisch generaal, beijvert zich om alle instellingen bij het Badensche leger volkomen aan de Pruisische gelijk&apos;te maken. De Amerikaansche gezant bij het Pruisische hof wordt te Munchen verwacht, om zijne geloofsbrieven als Amerikaansch gezant bij het Beijersehe hof aan den Koning te overhandigen; daarna begeeft hij zich tot gelijk doel naar Stuttgart. Amerika is voornemens met de Zuid-Duitsche staten verdragen te sluiten tot regeling der kwestie van de in Amerika genaturaliseerde voormalige onderdanen dier staten. Den 17den Jnnij zal te Munchen voor de assises de behandeling van het proces beginnen tegen graat Gustaaf Choiinsky, beschuldigd van medepligtigheid aan de vergiftiging zijner echtgenoot door Julie v. Ebergenyi. Op de graa.nm»rkten is thans een zekere overvloed van rög*e nog meer dan van tarwe, te b&apos;e&apos;spe&apos;ureri; Dit staat in verband met den rjiken oogst van aardappelen en vruchten in hot vorige jasa garije on op de/.uidduitsche markten zijn in den laatsten tijd de prijzen der granen gedaald.</p>
</text>
