<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen ten laste van den staat, aan.- M. H. Meinesz, volgens aangenomen familienaam zich noemende en schrijvende M. H. Bergsma, gewezen hoofdonderwijzer te Nieuwe Home, gemeente Schoterland, f 266; U. Dirks.zich volgens aangenomen familienaam noemende en schrijvende IL H. Donya of Donia, gewezen hoofdonderwijzer te Aehlum, gemeente Franekeradeel, ƒ300; J. A. Koehorst, gewezen hoofdonderwijzer te Noord Deuringen, gemeente Denekamp, ƒ 125 &apos;sjaars; —benoemd tot burgemeester der gemeente Schagen F. O. van Dörnberg Heiden; der gemeente Huizen P. Langerhuizen Lz.</p>
	<p>De Staats-Courant behelst een door den minister van binnenl. zaken aan Z. M. den Koning aangeboden vergelij- j kenden staat, aantoonende de uitkomsten (wat de active sterkte der schutterijen in het algemeen en het aantal dienstdoende schutterijen betreft), welke door de onlangs genomen koninklijke besluiten, betreffende de schutterijen, verkregen zijn. Uit dien staat blijkt, dat het getal dienstdoende schutterijen van 60 tot 89 en de sterkte van het active gedeelte dezer schutterijen van 16,392 tot 25.294 man is toegenomen; dat het active gedeelte der rustende schutterijen, tot dusver op 30,063 man bepaald, voortaan 39,944 man zal bedragen; dat alzoo het active gedeelte der dienstdoende en rustende schutterijen te zamen eene vermeerdering van 18,778 man heeft ondergaan. De minister van financiën heeft bepaald, dat alleen geheel ruwe molensteenen vrij van regten ten invoer kunnen worden toegelaten, en dat van moiensteenen, die van één of meer gaten zijn voorzien en al of niet verder bewerkt zijn, het regt van 1 pCt. der waarde als van onderdeelen van fabriekwerktuigen is verschuldigd. De Staatsbladen N°. 49 en 50 bevatten de wetten tot naturalisatie van de Heeren R. E. Rolf, te Soerabaya, en H. H. Koch, te Amsterdam. Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. 186 S. 1867. Van Uan. tot 22 April./706,856.60 ƒ 571,762.441/3 ir 23April // 29 April.// 50,013.291/2 // 43,531.60 Totaal.... ƒ 753,869.891/2 ƒ615,344,041/2 Gemiddeld per dag en per mijl sedert 1 Jannarij ƒ9.30 ƒ8.76.</p>
	<p>Gelijk men weet, wordt het zoogenaamde dotninésbriefje hier ter stede uitgegeven (bij de firma J. H. en G. van Heteren) ten voordeele van het predikant» weduwenfonds. Evenzoo is het niet onbekend, dat de baten dezer uitgaaf merkelijk zijn ingekrompen sedert anderen begonnen het kerkbriefje na te drukken en voor geringeren prijs verkrijgbaar te stellen. Ten einde nn het oorspronkelijke kerkbriefje weder eenigzins in eere te brengen kwam men op het denkbeeld daarbij een los blaadje te voegen met berigten en mededeelingen betreffende de kerkelijke aangelegenheden en losse aanteekeningen, omtrent de geschiedenis van kerken, kerkelijke personen en liefdadige instellingen. Sedert I. Januarij heeft dit geregeld plaats en het Dijblaadje bevat reeds menige opmerkelijke historische bijzonderheid, die men elders te vergeefs zoekt. Wij vestigen de aandacht op deze uitgaaf, waarmede tevens een geed doel wordt bevorderd. Het is jammer, dat de zegelwet niet toelaat uitgebreidere mededeelingen op te nemen. Eene soort van kerkelijke courant voor deze stad, in dien geest geredigeerd, zou waarschijnlijk wel bijval vinden.</p>
	<p>Gisteren avond na afloop der voorstelling van de Vlaamsche tooneelisten, had er in den foyer van den Heer van Lier een hartelijke feestviering plaats. Victor Driessens was jarig, en onder een welmeenenden toespraak bood deHetr Lemaire hem uit naam van alle kameraden een keurige schrijfcassette aan. Daarop volgde een allergenoegelijkst vriendschappelijk zamen zijn.</p>
	<p>Aan het burean van den staatsspoorweg te &apos;s Hage is heden aanbesteed: het maken der kunstwerken, den bovenbouw , de afsluitingen, overwegen en andere werken van den spoorweg van Meppel naar Groningen. Minste inschrijver de Heer van Tienhoven, te Werkendam, voor ƒ 742,800.</p>
	<p>_ Gisteren avond omstreeks BVa nre zijn op de Bloemgracht bij de Prinsengracht twee jongelingen te water geraakt, waarvan de een zich door zwemmen heeft weten te redden, terwijl de ander in bewusteloozen toestand door middel van een haak er is uilgetrokken.</p>
	<p>* DORDRECHT, 6 Moi. Heden namiddag zat hetzevenjarig dochtertje van den schoenmaker 8., op den dorpel van een zijuitgang der woning op de Knolhaven, toen eene rol zöolleder van 300 fi?, die iets hooger op een portaaltje stond, door onbekende oorzaak omviel en op het hoofd van het kind teregt&apos; kwam en het zoodanig verwondde, dat het spoedig een lijk was. — Een van &apos;de opvarenden der Tielsche, stoomboot Admiraal de Ruiter had lieden namiddag van Rotterdam komende in de Noord het ongeluk, door het willen scheppen van water, van de boot in de rivier te vallen en te verdrinken. Hij moet eene hoog zwangere vrouw en drie kinderen nalaten; volgens zeggen zoude eene op de boot onder de passagiers gehoudene collecte eeue som van ruim ƒ5O voor de ongelukkige weduwe opgebragt hebben; het lijk is nog niet gevonden. * GORINCHEM, 6 Mei. Zekere B. D., koopman en schoenmaker, alhier woonachtig, dezer dagen op zijne eigene aangifte in staat van faillissement verklaard, is thans gevangen genomen en in het huis van arrest gebragt, verdacht van goederen, tot dien faillieten boedel behoorende, te hebben verduisterd. Naar men verneemt moet door de ijverige bemoeijingen van den brigadier-majoor tit. der rijksveldwacht K. J. Schoenzetter reeds eene partij goederen gevonden zijn en in beslag genomen. — Gisteren had aan de in aanbouw zijnde vischbrag het volgende ongeval plaats. De ring van den heipaal sprong daarvan af en kwam op het hoofd van den werkman Overweel neder, ten gevolge waarvan deze persoon vreeseliik is gekneusd. * HOORN , 6 Mei. Op onze scheepstimmerwerf heerscht thans meer drukte dan vroeger. Telkens ziet men een schip, hoewel van klein kaliber, aflo.open en een nieuw opzetten, en zelden ontbreekt het aan schepen, die herstelling noodig Kebbeo en gerepareerd worden. De gelegenheid tot een en ander is Ook bijzonder gunstig--</p>
	<p>* URK, 5 Mei. Van de in de vorige week verongelukte 26 visschèrs uit deze gemeente waren 4 miliciens verlofgangers van de zeemilitie. § MAASBOMMEL, 7 Mei. Het stoomgemaal alhier, geplaatst op den dorpspolder, is, voor zoover de beproeving heeft kunnen! plaats hebben, volkomen naar wensen bevonden. Het scheprad, in diameter 7.20 el, met schoepen breed 0.50 el, heeft met 10 omwentelingen in de minuut 150 kub. el water uitgeworpen, terwijl het, bij gelijken waterstand, volgens contract, slechts 135 kub. el had behoeven uit te werpen. De polder is op dit oogenblik geheel van water bevrijd, terwijl omliggende polders, ofschoon hun grondslag zelfs hooger is, voor een groot deel onder water staan. Deze cijfers en deze feiten mogen dienen tot aanbeveling der fabriekanten van de machine, de Heeren Smulders te Tilburg en te &apos;s Hertogenbosch, en ook tot aanbeveling bij name van den steller der machine, den Heer J. L. Smulders, te Tilburg.</p>
	<p>HARLINGEN, 5 Mei. Dingsdag avond&quot; 11. is hier door de stoomsleepboot Magnet van de Heeren Zeilmaker en C°. uit zee binnengebragt de omgeslagen schuit van den verongelukten Urker visscher Gerrit Koffermans, wiens lijk Vrijdag daaraanvolgende op de ballastplaat is gevonden, dat, na, hier te zijn aangebragt onmiddellijk naai- Urk is vervoerd.</p>
	<p>Heden morgen werd door dezelfde sleepboot hier binnenfebragt het wrak van eene andere vischschuit, die mede m en laatsten storm was omgeslagen. . — De telegraafkabel tusschen hier en hetVlie, is sedert de laatste stormen beschadigd geraakt; men meent, dat de onklaarheid aan dien kabel, in dat gedeelte gelegen is, wat nabij flinloopen of Stavoren ligt. Weldra echter hoopt men het gebrek hersteld te zullen hebben. Vrijdag werden albier aangebragt zeven ankers met kettingen, welke door 8 Groninger schippers waren geslipt. De vraag, of deze visscherij zeevonl is of niet, zal. zoo men verneemt, eerstdaags aan den regter ter beslissing worden opgedragen. * ZWOLLE, &apos;5 Mei. Heden stond voor het provinciaal geregtshof in Overijssel te regt Benjamin de Bey , geboren te Amsterdam, oud 34 jaren, laatstelijk kolonist te Veenhuizen. Bij acte van beschuldiging werd hem ten laste gelegd: I°. diefstal bij nacht in een bewoond huis, gepleegd te Veenhuizen jn den avond van 9 Dec. jl., bij welke gelegenheid hij zich meester maakte van de kleediDg, waarin hij van genoemde kolonie ontvlugt is; 2°. aanranding op den openbaren weg, onder bedreiging van moord, in den avond van 10 Dec. jl. gepleegd op een persoon met wien [ hij zich tnsschen Dedemsvaart en Zwolle in den trein van den spoorweg bevond. Na het hooren van 5 getuigen en den beklaagde, nam het openbaar ministerie het woord en requireerde de schuldigverklaring van de Bey aan de hem tan laeta gelogde miedrijve confmeiuent in een tuchthuis voor 15 jaren. Den 12den dezer maand zal het hof arrest wijzen in deze zaak. * DALFSEN, 6 Mei. Naar wij vernemen, is met het branden der boekweit-veenen reeds een begin gemaakt. De nachtvorsten hebben veel schade veroorzaakt, vooral aan de vruchtboomen; vele bloesems zijn daardoor verloren. * ROUVEEN, 6 Mei. Gisteren avond ging een zoon van K. H., ruim 20 jaren oud, volgens gewoonte naar den stal om de paarden te voederen. Daar hij lang wegbleef ging men hem zoeken en vond zijn lijk. Hij had door ophanging een einde aan zijn leven gemaakt. OISTERWIJK, 6 Mei. Op gisteren heeft hier de aanbesteding plaats gehad van eene nieuwe school, voor het openbaar lager onderwijs, waaraan sints lang behoefte bestond; dat werk is voor ƒll,OOO door Peter Jongen, van Tilburg aangenomen.</p>
</text>
