<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij H. PRELLER &lt;$• 0., SPUISTRAAT, F 200, kan op het Kantoor een KNAPPE BEDIENDE geplaatst worden, die met het Koloniale Vak bekend is. (12089) ZILVEREN ZANGFEEST: WILHELMUS SMITS. VOLKSPALEIS: ZATURDAG 9 MEI 1868. LAATSTE Zittingen der FEEST-COMMISSIE tot het afgeven van TOEGANGSBEWIJZEN, zoover de voorraad strekt : Vrijdag van 12 tot 3 nre in het PALEIS. Aan schriftelijke aanvragen kan van heden af geen gevolg meer worden gegeven door toezending. Men doe dus bij de Feest-commissïe AFHALEN! Zaturdag zijn geenerlei BEWIJZEN VAN TOEGANG verkrijgbaar. (12068) boterTljotër. boterT Door het toenemend debiet zijn de Boterprijzen als volgt: Puik lste soort Mepp. Kluiten, wegende ruim 3 halve Ned. 8 ƒ 1.85; Yatboter van af 54 ets. de 5 ons. Exquise Geldersche Hammen, per ham 35 ets. de 5 ons. Groote versche Utrechtsche en Deventer Eijeren a 80 en 70 ets. de 25. Voorts oude Leidsche en Stolksche Kaas, Gerookt Vleesch, Saucise de Bologne, alles van eene solide kwaliteit, goed of terug, in het Boter- en Eijerenhuis, Nieuwstraat , het Bste hnis van den Nieuwendijk, H 497. Brieven franco. (12019) P. VAN RHOON. BEDE OM HULP. Da STORMWIND van Maandag op Dingsdag 27 tot 28 Apriljl., heeft ook onder de Visschers van Enkhuizen eenige offers gekozen. Twee hunner vaartuigen, ieder met vier koppen bemand, zijn eene prooi geworden der opgejaagde golven. Bovendien werden twee gehuwde mannen van hier, varende op schuiten elders te huis behoorende, in de diepte verzwolgen. Dien ten gevolge zijn eensklaps zes Vrouwen Weduwen en vijftien kinderen Vaderloos geworden. Die ramp treft hen zeer, omdat de visscherij gedurende de laatste maanden de gevaren, waarmede zij altijd gepaard gaat, en de inspanning, die zij zich altijd ziet opgelegd, zoo weinig zag beloond. Ten einde in de groote armoede, welke door dit ongeval over vele huisgezinnen is uitgestort, eenigzins te voorzien, heeft het Gemeentebestuur de ondergeteekenden uitgenoodigd, zich de belangen der hulpbehoevenden aan te trekken. Wij hebben reeds eene Collecte gedaan aan de huizen onzer medeingezetenen. Doch hoe dankbaar ook voor hetgeen gegeven werd, achten wij de opbrengst niet voldoende, om langen tijd in den drukkenden nood te gemoet te komen. Wij wagen daarom een beroep op de Eefdadigheid der Meerge^oeden in den lande. De ons toevertrouwde gelden zullen door ons besteed worden, om aan hen, die goed en bloed hebben verloren, en in wezenlijken nood verkeeren, eene wekelijksche ondersteuning te doen toekomen. Tot het ontvangen der liefdegiften hebben zich ook bereid verklaard de Heeren Predikanten. B. JT. ADRIANI. te Amsterdam. H. C. BERVOETS. te Utrecht Chk. KRABBE, te Leiden. JT. MOLL Jlbz., te &apos;s Hage. Ben»vens de REDACTIE van het A/gemeen Handelsblad. Enkhuizen, E. CATS WOB. 5 Mei 1868. Jb. MOLL. C. A. DE KOMNGH. A. P. LE COULKE. (11975) P. G. DUKER A&amp;.</p>
</text>
