<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>WASHINGTON, 6 Mei. Volgens de heden bekend gemaakte opgaaf is het bedrag der schuld 2,639,500,000 doll., zijnde 2,500,000 doll. minder dan in April; aau goud in kas 139,000,000 doll., vermeerdering 16,500,000 doll. LONDEN, 6 Mei. Het comité der fondsenbeurs heeft de beslissing omtrent het noteren van de nieuwe Spaansche leening 14 dagen uitgesteld. Bij &apos;de bank zijn heden gestort £29,000; uitbetaald werden £ 1000. De mailstoomboot City of London is heden te Queenstown aangekomen, met 175,000 dollars in specie en berigten van New-York dd. 25 April jl. De Heer JNelson, verdediger van den president Johnson, heeft gezegd, dat de Senaat geen rompetent hof is in de zaak van den president, uithoofde 10 staten in bedoeld ligchaam niet zijn vertegenwoordigd. Zuid-Carolina heeft de nieuwe constitutie aangenomen, en wel met eene meerderheid van 43,000 stemmen. De president Johnson heeft den generaal Shofield benoemd tot minister van oorlog in de plaats van den generaal Stanton. De generaal Shofield heeft den dag, waarop de verkiezingen in Virginie zullen plaats hebben voorloopig uitgesteld. De gouverneur van Virginie heeft den generaal Shofield beschuldigd, dat hij voormalige opstandelingen heeft benoemd tot openbare ambtenaren. PARIJS, 6 Mei. Met het oog op de beweringen dezer dagen openbaar gemaakt door de Neue Preuss. Zeitung, welke tevens de hoop te kennen gaf, dat andere mogendheden het voorbeeld van Pruisen zouden volgen in het verminderen der strijdkrachten, zegt de Moniteur de VArmee dat het eerste voorbeeld daarvan is gegeven door Frankrijk, door reeds op het einde van Maart 14,000 man naar hunne haardsteden te zenden. Hieruit volgt dat Pruisen eerst later dan Frankrijk tot dien maatregel is overgegaan en dat de vermindering van het leger niet zoo groot is als in Frankrijk. MARSEILLE, 6 Mei. Volgens berigt uit Konstantinopel. dd. 29 April, blijkt, dat 125 millioen francs noodig zijn tot regeling van de bank van Galata. Men heeft zich te gelijkertijd gewend tot Fransche en Engelsche bankiers, in de hoop, dat door deze soort van concurrentie voórdeelige voorwaarden zullen kunnen bedongen worden. Daud Pacha is voor onbepaalden tijd benoemd tot gouverneur van den Libanon, in plaats van voor den tijd van vijf jaren, zoo als vroeger. De Fransche gezant, de Heer Bourée, heeft zeer veel daartoe bijgedragen.</p>
	<p>LONDEN. 6 Mei. De Peperveilingen zijn zeer flaauw afgeloopen; van 1334 b. is het grootste gedeelte opgehouden a 3% P- &apos; . Uit Liverpool wordt de afdoening gemeld van 2500 b. Katoen; het artikel is zeer lusteloos, want heden hebben de gewone wedrennen te Chester plaats. De invoer bedraagt 1125; middling Upland 12% V-i dlto New-Orleans 123/4 p., dito Bengaalsch 10, dito Dhollerah 103/4.</p>
	<p>LONDEN, 6 Mei. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 92% exd.; spCt. Braz. 1865 753/4; 1 pCt. Ecuador —; spCt. Grieken 13%; Dito Coup. —; 3 pCt. Mexic. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. ; 2 pCt. Dito ; Dito Uitg. —;N. Gren. Landw.£—, 3 pCt. Port. 1853/63 40%; 3 pCt. Dito 1867 40%; 41/ s pCt. Rusland 1850 85%; 3 pCt. Dito 1859 531/3-, 5 pCt. Dito 1862 84; Dito 1864 86%; Dito 1866 867/ s; Dito 1867 641/4; 4 pCt. N. Dito—; 3 pCt. Spanje 37%; 2»/4 pCt. Dito 351/4; Dito 3 pCt. 1867 ; 5 pCt. Italië 48%; 6 pCt. Turk. A. S. 347/8; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 ; 1% pCt. Dito —; 2V2 pCt. Nederl. Cert. 56; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 70%; Dito 1885 ; 7 pCt. Dito 951/ s . 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) —; 7 pCt. Atl. (gecons). 321/2- Fijn Zilver 60% d. per once. PARIJS, 6 Mei. 3 pCt. Gecons. (opening) 69.40; 3 pCt. Dito (slotk.) 69.30; Cred.-Mob. (nouv.) 235; Dito Fr. Oost-Spw. 561; Cred. Mob. Espagnol 315; Mexik. Obl. Gestemp. 131; 3 pCt. Spanje 32Va; 23/4 pCt. Dito —; 4 pCt. Kussen 1867 325; spCt. Metal. 1865 340; 5 pCt. Italië 48.75-, 5 pCt. Turk. Alg. Sch. 35.35; 6 pCt. Amerika 1882, 80. BRUSSEL, 6 Mei. (.Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 48%; dito 1866 48%; 4% pCt. België 101.— ; 6 pCt. Amerik. 1882 74% — Wissel Londen 25.20; Amst. 212.25. ANTWERPEN, 6 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt. Metalliek 48%; 5 pCt. Nationale 535% ; Loten 1860 874; 4% pCt. Belgen 101.—; 3 pCt. Spanje 311/2; 6 pCt. Amerika 1882 7513%; Turken33l/2. Wissel Londen 25.20; Amst. 212.35. gg^&quot;* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 6 Mei. (Slotkoersen.) Goud agio 39%5 6 pCt. Amerika 1882 108% ; Dito 1885 107; Hlinois 140; Ene-Spoorweg 70%; 10/40ers Obligat. 103; Wissel op Londen in goud 110%. Katoen middl. 32%. Petroleum Standard white te New-York 31.</p>
	<p>Uitvoer van goud 625,000 dollars. De City of Boston, de Tarita en de New-York zijn aangekomen. NEW-ORLEANS, 6 Mei Aanvoer van katoen gedurende vier dagen 2000 b.; uitvoer 1000 b.; voorraad 58,000 b.; middling 32. LONDEN, 6 Mei. Heden is hier ter stede, onder voorzitterschap van den aartsbisschop van Canterbury, eene bijeenkomst van invloedrijke personen gehouden, welke ten jdoel had een afkeurend oordeel uit te spreken over het opheffen der lersche staatskerk. Een door den lord-mayor fedaan voorstel tot handhaving der staatskerk, is dooien bisschop van Oxford en door den aartsbisschop van Vork ondersteund en door de vergadering aangenomen geworden. KONSTANTINOPEL, 6 Mei. De Sultan heeft gisteren aan den aartshertog Ludwig Victor een dejeuner aangeboden, waarbij de grootvizer en de Oostenrijksche gezant tegenwoordig waren. Fuad Pacha is hersteld. WEENEN, 6 Mei. Gisteren namiddag is de Heer v. Beust plotseling ernstig ongesteld geworden. Te middernacht bevond de rijkskanseher zich iets beter en heden is het gevaar geweken. MADRID , 6 April. De Graaf Girgen j , verloofde van Prinses lsabella, heeft van de Koningin de orde van het Guldens Vlies en het grootkruis der orde van Karel 111 en van lsabella la Catolica ontvangen.</p>
	<p>BERLIJN, 7 Mei. De Neue Prcuss. Zeitung deelt particuliere berigten mede uit Parijs en uit WeeneD, welke nit foede bronnen zijn geput, naar het blad bewoert: daaruit lijkt, dat men &apos;in regeringskringen aldaar zeer gunstig denkt over den loop der beraadslagingen in het Tolparlement , hetgeen de berigten van sommige Parijsche dagbladen logenstraft. KOPENHAGEN, 7 Mei. De Dagstelegrafen verneemt nit eene geloofwaardige bron, dat omstreeks de helft dezer maand een Engelsch oorlogschip den Engelschen gezant, den Heer Wyke , herwaarts zal overbrengen. Hij is overbrenger van instructien betreffende het voorgenomen huwelijk van den Kroonprins met Prinses Louisa, dochter van Koningin Victoria. PARIJS, 7 Mei. In den Senaat hebben gisteren de HH. Boinvilliers en de la Guéronniere het woord gevoerd over het drukpers-ontwerp. Heden voortzetting der beraadslaging. PARIJS, 7 Mei. Blijkens den heden bekend gemaakten staat der Fransche bank zijn vermeerderd munt en munt materiaal met 13% millioen, rekening-courant met particulieren met BV2 millioen fr.; verminderd zijn de portefeuille met 46% millioen, beleeningen.met% millioen, muntbilletten met 46/3 millioen en de rekening-courant met de schatkist met % millioen fr.</p>
	<p>LONDEN, 6 Mei. Koffij: Goede Plantation zeer vast, 1081 b. vonden koopers; Native 501 6; van 1511 b. die aangeboden werden, is de helft verkocht. — Suiker.- Twee ladingen Trinidad en Bahia zijn verkocht tot 24.6 a 24.9.— Rijst: Afgedaan 2 ladingen Rangoon tot 11.7 l — Tin: Straits£93 a 93.10. — Koper flaauw, Chili £77. — Talk in loco 43.9, Oct.—Dec. 44. Raapolte3s. — Lijnolie 32 6. LONDEN, 7 Mei. Suiker vast, met weinig handel; in veiling verkocht 5000 z. gekleid Manilla tot 32, regten 8 sh. en 6000 z. tot 32.9, regten 9 7; 600 tons ongekleid tot 28 9 a 29 sh. — Koffij stil, behalve pruna kwaliteiten. — Thee zonder handel. — Rijst vast gestemd. — Raapolie 34 sh. — Patentolie 36 6. — Lijnolie 32 6, te Huil 32.5 a 32.9. Ter Veemarkt zijn heden aangevoerd: Runderen 770, Schapen en Lammeren 10,700, Kalveren 350, Varkens 60. De besteede prijzen waren: beste Runderen 5 sh., Schapen Lammeren 4 8, Kalveren 5.6, Varkens 5 6 LIVERPOOL, 7 Mei. Katoen: Omzet oOOObalen; prijzen dalende. _.•»-.. BERLIJN, 7 Mei. Rogge: Mei—Junij 621/4; Sept.—Oct. 573/4; Raapolie: Mei—Junij 107i2&quot;&gt; Sept.—Oct. 10% Spiritus Mei—Junijl95/13; Sept.—Oct. 19. HAMBURG, 7 Mei. Tarwe loopende maand- 172 Va; Junij, Julij 164; Julij, Aug. 160. Rogge loopende maand 122; Junij, Julij 112; Julij, Aug. 1081/2. Kooizaad en Lijnzaad rast. Raapolie voorjaar 22; najaar 22%. Petroleum zët? ia pïrjg göS%feii) wijfsel op&apos; Ata&amp;Main met &apos;müg.</p>
	<p>KEULEN, 7 Mei. Tarwe, dadelijk 10.—.; Mei 9.1; Junij 9.1. Rogge dadelijk 7%; Mei 6.271/2 ; Junij 6.22. Raapolie dadelijk 11%; Mei 113/10; Oct. lis/4. Lijnolie dadelijk 12%. Granen en Olie hooger. Het weder is schoon.</p>
	<p>Rijnhoogte 12 v. 3 d. PARIJS, 7 Mei. Raapolie: loopende maand fr. 91.25; Junij fr. 92.—; Julij en Augustus fr. 91.50; 4 laatste maanden fr. 91.50. — Voorloop: loopende maand fr. 85.50; Julij—Aug. fr. 83.75. — jJj&apos;olie: loopende maand fr. 95.—; Julij—Aug. fr. S 6 50. — Mcd 6 merken: loopende maand fr. 91.50; Junij fr. 83.50; Julij—Aug. fr. 84.50; 4 maanden van Sept. fr. 75.50; type Parijs loopende maand fr. 56.—. — Bestworielsuiker 4de soort N°. 12 fr. 70.—.</p>
	<p>WEENEN, 7 Mei. (Slotkoersen). 5 pCt Metall. 56.10 5 pCt. dito Mei&apos;s 57.10; 5 pCt. Met. 1866 57.20-, 5 pCt. Nat. 62.90; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.50; Aand. 1854 75.25; Dito Credit Inst. 1858 130 20; Dito 1860 80.70; Dito 1864 84.70; Act. Cred. Inst. 180 40; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 172 50; Dito Nat. Bank 693 —; Staats-Spoorw. Act. 258.10; Dito Noorder-Spoorweg 182.25; Dito Nieuwe Lomb. 170 —; Eng. Oost. Bank 127.50; Napoleon dOr 9.331/2- — Wissel: Londen 116.75;Hamb. 86; Parijs 46.35. BERLIJN, 7 Mei. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 483/4; 5 pCt. Nation. 541/2; Oostenr. Aand. 1860 70&apos;%; 5 pCt. Italië 47%; Lomb. Shares 98&quot;&apos;8; spCt.Russ. 182284%; Dito 1862 84%; Aand. Dito 1864 111; Dito 1866 IO8V3; 4% pCt. Pruis. Oblig. 951/2; 6 pCt. Amerika 1882 76%; Holl. Spw. Act. 1007/8. *</p>
	<p>Wissel: Londen 3/m. 6.235/8; Parijs 2/m. 81; Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 143%; Dito kort 143%; Weenen 2/ra. 867/8; Petersb. 3/m. 92. FRANKFORT, 7 Mei. (Slotkoersen). spCt. Metall. 1866 497/ s; Dito Nation. 53; Oost. Aand. 1860 70%; Dito 1864 86%; Metall. 1859 62%; Crediet-Actiën 189.12; 6 pCt. Amerika 1882 757/8; Dito 1885 75% ; 5 pCt. Dito 1874 805/8; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k.z. 1017/8-, Amst. k. z. 10011%.</p>
	<p>HAMBURG, 7 Mei. 5 pCt. Russ. Cert. 711/4; Dito 1862 81; Oostenr. Aand. &apos;860 69%; 6 pCt. Amerika 1882 693/8; 5 pCt. Italië 467/8; Lombarden 362%. — Wissel: Londen 13.07 a 67&apos;8; Amst. 35.33 a—; Parijs 187% a—:; Disconto 2% pCt. MADRH), 6 Mei. 3 pCt. Spanje 34. 2S/4pCt. Dito 32.55.</p>
	<p>VLIE, 7 Mei, bmnen: Amsterdam, S., Harburg. BOLDERAA, 7Mei; binnen: 2 Vrienden, Leujts, Dordrecht.</p>
</text>
