<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 5 Mei. (Part. Corr.) De Moniteur verhaalt, dat de revue, welke gisteren is gehouden en ook door de Keizerin te paard werd bijgewoond, zeer schitterend was. Zeker is het dat de hitte buitengewoon was en dat de arme kurassiers, die voor dit //militaire schouwspel&quot; uit Versailles waren ontboden, van het paard vielen als muggen indien muggen paard reden. Hetgeen de Moniteur echter verzwijgt, is dat het groote militaire diner, hetwelk steeds op de revues volgt, gisteren werd afgezegd, omdat de Keizer reeds gedurende de revue zich ongesteld gevoelde en, op het paleis der Tuilerien teruggekeerd, zich te bed moest begeven. Het huwelijk tusschen den Prins Achille Murat en de Prinses van Mingrelie ,&apos;j stuit op hinderpalen. Naar men zegt heeft de Prins te veel schulden, zelfs voor eene Caucasische Prinses, hetgeen volstrekt geene verwondering behoeft te baren, indien men bedenkt dat de jonge Prins met Cora Pearl, eene zijner maitressen, acht a negen millioen (?) verspilde. Het hoofdbezwaar bestaat echter hierin, dat de Keizer van Rusland, op wiens grondgebied zich het grootste gedeelte van het vermogen der Prinses bevindt, verlangt dat de kinderen, welke uit dit huwelijk mogten ontspruiten, in de Grieksch Catholieke godsdienst worden opgevoed, terwijl de aartsbisschop van Parijs wenscht dat dit in de E, 0. godsdienst geschiede. De aartsbisschop van Orleans zal op 7 dezer de verkiezing van een opvolger voor Ponsard en Flourens in de academie bijwonen en vervolgens naar zijn bisdom terugkeeren, om den &apos;Keizer en de Keizerin te Orieans te ontvangen en de leiding op zich te nemen der_ kerkelijke viering van den 439 sten verjaardag der bevrijding van Orleans door de //Maagd.&quot; De beraadslaging over het wets-ontwerp op de drukpers heeft gisteren in den senaat een aanvang genomen. De HH. de Maupas en Segur d&apos; Aguesseau verklaarden zich tegen de overijlde opheffing van de discretionnaire magt der regering, welke dit w;ts-ontwerp zou ten gevolge hebben. Eerstgenoemde ontleende eenige zinsneden aan de redevoering, dooiden Heer Rouher in het jaar 1866, vóór diens bekeering, gehouden, om het gevaarlijke aan te toonen, hetwelk inde wetsvoordragt der regering voor Erankrijk gelegen was, en de Heer Segur d Aguesseau hing een donker tafereel op van de toekomst, welke aan het Keizerrijk werd bereid, indien aan de pers werd vergund de //bijna onwetende (!) en bovenal_ ligtgeloovige menigte, bij het heerschen van een TcorMjgaanlen nood (j) &lt;\- • -^ +o W^g^n ten opzigte van alle staatkundige, sociale en staathuishoudkundige kwestien.&quot; De beide heeren stelden aan den senaat voor, om gebruik te maken van de nieuwe aan dat ligchaam verleende bevoegdheid en het ontwerp aan het Wetgevend Ligchaam terug te zenden. De regtbank van koophandel van het departement der Seine heeft gedurende de maand April 144 faillietverklaringen uitgesproken. De afgevaardigde van het Jura-departement, de Heer Toulongeon, is door eene ziekte aangetast, waarvan de geneeskundige jaarboeken, naar men beweert, tot dusver slechts 73 gevallen aanwijzen. Men noemt haar bronsziekte (maladie Dronzée), omdat de huid de kleur van dit metaal aanneemt. Het hier bekende laatste geval werd vóór 16 jaren waargenomen. Toen de Heer Billault (destijds ministeiv in zijn rijtuig wilde stijgen, bemerkte hij met ontzetting, dat zijn koetsier een mulat was geworden&apos;; 24 nren later stierf dé man in het hospitaal.</p>
	<p>Volgens den Coiistitutionnel zon de aanneming van een adres, in den geest zoo als een gedeelte der afgevaardigden van het Duitsche Tolparlement wil voorstellen, door de publieke opinie buiten Duitschland worden beschouwd //als eene moedwillige uittarting, als eene uitdaging zonder grond of reden.&quot; — De regtbank van koophandel van het departement der Seine heeft een vonnis geveld, hetwelk groote gevolgen zal kunnen hebben, en veel invloed uitoefenen op den toestand der financiële maatschappijen. Zij heeft namelijk, op aan-&apos; zoek van talrijke aandeelhouders van het Crédit Mobilier de directeuren gelast, om aan de aandeelhouders te vergoeden de schade, welke hun berokkend is door de uitgifte van op het oogenblik dat de ondergang der maatschappij reeds zeker was. Die vergoeding moet geschieden naar dén prijs van uitgifte. Onder de veroordeelde directeuren behoort&apos;ook de Heer Michel Chevalier, senator. Natuurlijk zullen thans ook de overige aandeelhouders hunne regten doen gelden, om zich een rembours te verzekeren. Op die wijze zou deze zaak voor de Heeren Pereire, Sellière, enz., wel eens onaangenaam kunnen worden. — De o-eschenken, voor prins Humbert en zijne jeugdige gemalin oestemd, zullen door verschillende bezendingen nit Rome naar Florence werden overgebragt. De deputatie van adellijke dames, die o. a. een diadeem ter waarde van 27,000 fr. aan de prinses komt aanbieden , bestaat uit de prinses Raspoli (geb. Pepoli) en acht andere voorname vrouwen. De vrouwen nit den Romeinschen burgerstand geven der //aanstaande Koningin van Italië&quot; een stel hoofdsieraden van 15,000 fr. ten geschenke; de Romeinsche burgers zullen den prins een rijkversierden degen aanbieden. Het steekspel, ter gelegenheid van de huwelijksfeesten van den kroonprins en&apos;de kroonprinsos te Turyn gehouden, en waarvan de opbrengst voor de armen bestemd was, heeft 70,000 fr. opgeleverd. &quot;liet daarvoor opzettelijk gebouwde cirque kon 30,000 toeschouwers bevatten. Dat, hetwelk insgelijks tot het houden van een tournooi te Florence is opgerigt. bevat zitplaatsen voor 20,000 personen. Koning Victor Emmanuel heeft uit zijne eigene fondsen 50,000 fr. aan cle armen van Turyn en eene gelijke som aan die van Florence geschonken. Aan al de paren, die op denzelfden dag als de kroonprins in het huwelijk zijn getreden, is voorts door den Komn» een bruidschat van 360 fr. toegelegd. — De Constitulionnel geeft eene gunstige schets van de gesteldheid van het Turnsche rijk. AUe moeijelijkheden, welke onlangs nog geacht werden de rust in het Oosten met dadelijk gevaar te bedreigen, zijn door de bemoeijeningen van de mogendheden en inzonderheid van Frankrijk, vereffend of op weg tot vereffening gebragt. en de Porte arbeidt nn aan hervorming van &apos;s land inrigtingen, bepaaldelijk aan gelijkstelling der verschillende kerkgenootschappen.</p>
</text>
