<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I GEEN CREDIET te verieenen aan de EQUIPAGIE van de Noordsche Schepen. Professor Schweigaar- kapt. J. J. SMITH, ge&gt;komen van Nicolaieff, en Concordia kapt. AI. S. KKPECOM, gekomen van Odessa, zullende zulks zonder voorkennis van genoemde Kapiteins niet valideeren. (20416)_ AISTERÖ4ISÏHE WMJAH(fIM6WI{. Ncliaiis ovor «le ElaiuJ-lraal. De prijs der KOKE is tijdelijk gesteld op TWEE EN DERTIG CENTS, per 32 Ned. Tt, zijnde circa een Alud. Bezorgloon als naar gewoonte. (20363) WILLIGE VI&apos;RKOÜPING door H. G. GEERS, Gz., Makelaar in Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op WOENSDAG 5 SEPTEMBER 1566, precies ten 12 uur, op de Westermarkt, van eene groote party Nieuw droog EIKEN UKANDHOUT, aan Blokjes en zware Spaanders, meerendeels zoo tot gebruik gereed, daags te voren te zien. (20396) BÜNGÊ&amp; C°, te Amsterdam, zullen op DONDERDAG 13 SEPTEMBER lSfiü, des voormiddags ten 9\ ure, in DE BHAKKE O ROND, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, veilen , eene partij van. 2582 pakken Java bladen Tabak, i van de Merken Djarit, PA, KLHBvH, KL/P, BK BL, &amp;BS &amp; O,¦Kcdiric. Aangebragt niet de schepen Graaf Dirk 111, Roscote, Ituby, Favorite, Star Queen, Baltimore en Bristolian. EENE PARTIJ VAN 350 Seroenen Cuba Tabak. En dat bij Kavelingen zooals die genummerd zullen zijn en nader bij Notitie zal worden aangewezen. (20395) _¥edcrlandsclie HANDELMAATSCHAPPIJ. Openbare aanbesteding onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën , in vijf perecelen , van 254,000 sterke Mofïij zakken. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan bet Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn&apos;, te Amsterdam, en op eiken werkdag van 10 tot 3 ure, ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handelmaatschappij en van hare Agenten te Rotterdam , Dordrecht, Schiedam, Middelburg, aan den Helder eu te Nijverdal. Zij zijn voorts, zoo lang de voorraad strekt, bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 Cents voor elk Exemplaar. De Inschrijvingsbilletten, waarvan de modellen op de genoemde plaatsen te bekomen zijn, moeten op Dingsdag den 18dcn September e. k. des middags ten 12 ure-, vrachtvrij (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan het lokaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloópige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam, 1 Sept. 1866. NB. Gegadigden wordt opgemerkt, dat de Koffljzakken zijn verdeeld in perecelen van circa 50,000 stuks en dat ook aanbiedingen voor de geheele benoodigde hoeveelheid worden aangenomen; een en ander is nader in de bestekken om- schreven. (20394) TE HUUR OT^rFKÖÖP gevraagd tegen November een HUIS, geschikt voor Magazijn en Woning, in den omtrek van den Dam, Rokin. Warmoesstraat, Vooren Achterburgwal of Singel. Huurprijs f 1500 a / 2500. Franco offertes onder lett. M., Bureau Handelsblad. (20382) MOM. &apos; Men vraagt TWEE BEKWAME KOKS, om tegen November geplaatst te worden in eene Koks- en Banketbakkersaffaire. Brieven franco onder lett. C, bij de Boekhandelaren J. H en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (20351) Tegen I. November of eerder wordt te Amsterdam in een Gezin, bestaande uit de beide Ouders , 3 kleine Kinderen, eene Kindermeid en een Loopmeisje, tegen een Loon van /&apos; 70 verlangd: Eene GETROUWE EN GEWILLIGE DIENSTBODE, van de P. G., niet jonger dan 25 jaren, in staat smakelijk te kooken en het huiswerk te verrigten. Alen adressere zich in Persoon. Bovenhuis, Kloveniersburgwal, C 302. (20199)</p>
</text>
