<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Bt«_fdG^jAND&apos; Vertr&lt;* van Prins en Prinses Christiaan naar Schotland* rieten veeziekte. Vertrek van landverhuizers Amerikaansche be- Hei«ITSiHI&apos;AlfD* Berlijn: Moeijelqkheden met den Groothertog van land ef uit Londen over v. Bismarck. Telegraaf kabel tusschen Rusferiie- en Araerika- — Frankfort: Part. Corr. Uitwisseling van Beijersche Jgsgevangenen. Gerucht betreffende eene bijeenkomst van Keizer «ajeteon met den Koning van Pruisen. sischen XEIJK&apos; Verwacht manifest des Keizers. Vertrek van den Prni- Aa t_ gezant naar Berlijn. Circulaire van de Russische regering, leon n terugkomst van de Keizerin van Mexico. Prins Naposchen n Sroote tentoonstelling in 1867. Terugkomst van den Perzi- VertroiFeZan&apos;&apos;* . Versterking van Belfort. Debiet van le Petit Journal. Cand,» -?&quot; Eistori naar Amerika. Italiaansche berigten. Gisting op Bei.&apos; üngun3t&apos;ge tijdingen uit Mexico. Binn &apos; &quot;rt*cu*iere correspondentie uit Brussel. dn Onst1r&apos;Ai1&apos;D&apos; Overzigt van het politieke nieuws. Discussien over Kon hi- * begrooting bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal. bet/ptr es&apos;ui^en en benoemingen. Ministeriele beschikkingen. Opgaven nieuw en ,!*en veetyphus. Berigten betreffende de cholera. Stads&quot;poorw&quot; r°ulaire aan aandeelhouders der Haarlemmermeerscholp m.aatschappij. Bezoek van sommige colleges der hoogebouwd ¦*-anbesteding te Utrecht. Voorval te Cleef. De nieuw gepen en &quot;?, gevangenis op den Kruisberg. Bewegingen van Zr. Ms. schenet&apos;j» &apos; n&quot;e &apos;let Nederl. escader in O. I. Conventie tusschen j*ra jTPansche gouvernement en de vertegenwoordigers van Engeland, &quot;)eri_+ri&apos; v,Nederland en de Vereenigde Staten, s Gravenhaagsche aan &quot;j &apos;.Badgasten te Scheveningen. Te waterlating van een schip •sluit n kinderdijk. Verbouw van bloemkool in het Westland. Beucliin an&gt;^en Haarlemschen gemeenteraad. Tewaterlating van een dom te Nieuweadam. Paardenmsrkt te Abcoude. Hooge ouderdoor d*1111 e tles te Beneden-Knijpe. Vermeerderde levendigheid Reets 1 spoorweg te Groningen. Rekening der gasfabriek te Zwolle. Aard» , al(iaar* G*ft aan de Maatschappij van Weldadigheid. _eldt.*!_ e&apos;enziekte te Veenhuizen. Vischvangst te Ammerstol. Ongerege^heden te Boxmeer. %]in &apos; raoimen&quot; Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Scheepsj,ngeu. Rivierberigten. Cargalijsten. Cn.NSCHB BJ&apos;ieven. (Parijs, Vrijdag 31 Aug). Sciia_M EN ÏOO!,EELNII!UWS*</p>
</text>
