<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BUFFET-JUFVROUW P. G. gevraagd in een voornaam IvOE 1 EJ&apos;l] _&lt;. , tegen midden van September en tusschen 25 en 35 jaren oud, om mede behulpzaam te zijn in het Huisgezin. Diegenen van goede getuige 11 voorzien adresseerea zich met franco Briefjes, Lr.J.L., bij M. SCHO ONEVELD en ZOON» Beursstraat bij den Dam. (20470) Ipoïintia virïl! De Verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de VoortplantingS&apos; kracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken ontstaan.die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen wor* den, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden «loor i* behandeling naar eene, op ptiysiek vermogen steunende METHODE; die zoodanig op het Organisme werkt, dat de oorzaak der kwaal 1» ziekte onfeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag. van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J: J. BREEME&amp; Chir. te Amsterdam, REGULIERSGRACUT EEKJI DE lIEl&gt; RENGRAEIIT , STILLE ZIJIDE , X 49». (20447) /fo Tf_mï7oMi:]-¥ &apos;; %,/ Ky°P Zondag Avond den 2&lt;len Sept., in of in de nabijheid va» het Cirque Carré: Een DAMES GOUDEN lIOROLOGIË (Savonnet). De eerlijke Viiuier wordt verzocht hetzelve te willed terug bezorgen bij den Heer WOLTERS, Nieuwe Stads-Herberg, te Amsterdam en kan op eene flinke Belooning rekenen. (20454) FM MM OLIJF-OLli^ blank, zoet en zonder reuk; do zoogenaamde MAAGDEN-OLIE di« zonder persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt dooi&apos; do&apos; kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan de PROVENCE-OLIE. ë Japansche SOVA in Zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES&quot; fijne TAFELAZIJfN, Engelsche, Fransche *en üusseldorpsc&apos;a» MOSTARD , kleine ZOUTStROODJIES. WGGKIBËII, - KORT EN MALSGH. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT , GEMBERSCHIJFJES. Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE 30 a4O druppels op Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer f mistig en is zulks vooral aan te bevelen, waar niet dadelijk geneesundige hulp bij de band is; 40 Cents het Fleschje. MEIWIJN-ESSENCE. Een Suikerlepel vol is toereikende om eene Flesch Rijn- of Moezel wij»1 in den liefelijksten Meidrank te veranderen; 60 Cents het Flesch]&apos; met een behoorlijk Rabat voor HH. Kasteleins. LIMONADE-POEDERS, 55 Cents ]ier Dozijn. VERKOOPHUIS en de bekende Depots te verkrijgen. (20415)1 j W*mlem voor mVoltesviêft* BLOEMENTENTOONSTELLING * (APRIL 1866). FEESTELIJKE UITREIKING TIER MEDAILLES,. UIET MUZIEKUITVOERING. Op DINGSDAG 11 SEPTEMBER 186 G, des Middags ten H/_ nre. Entree 50 Cents. (2Ö4.3) StDe Ondergeteekende adverteert dat door hem is verkocht &lt;,wW ; Handteekening van do Heeren DE LEOA LAGUNA &amp; MONK., d* kapitale prijs van ~&gt;öooopN0.-]!706. D. H. VAN DAAIEN, (20457) Oude Doelenstraat, K 504. DOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIE!» TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN liGGEN. BCKOOWB¥RGBMrcÖMCË^E^~^9£^ STADS SCHOUWBURG.&apos;Directie Rooboi, Tjasink en Peter». Woensdag 5 Sept. (N&gt;. 8 van het Abon.) Eene Ode voorstelling van &apos;¦ IJzervreter, drama in 5 bedrijven of 7 tafeveelen, vrij gevolgd naar he Fransch (Mangeur de Fer) van Edouard Plouvier, door O. J. Rooboi*&apos; Gevolgd door: De NimJ&apos;en en ds- Vlinder, ballet-divertissement i&quot; 1 bedrijf, door den balletmeester Aut. Voitus van Hamme. (6Vj ure.) Verwacht eerstdaags: Pantalon Restaurateur, of drukte overal, nie»** f root ballet-pantomime, door A. P. Voitus van Hamme, muziek va» oh. M. Coenen. De Wonderring van /«Biïfr.tooverkluchtspel. En voorts&apos; Genoveva, treurspel, door Johannes Hilman. (Iv een aantal jaren ni^&apos; vertoond). GRAND THEATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIES&apos;- Dingsdag 4 Sept. Door de Rotterdamsche Tooneelisten onder dl&apos; j rectie van J. Ed. de Vries: Haat en Liefde, oorspronkelijk tooneelspff naar het leven in 6 tafercelen, door W. N. Peypers. (Nooit op eeniff : tooneel vertoond) NB. Om de uitgebreidheid der voorstelling geen Nastuk. - Aanv. ten 7% Ure^. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Dingsdag 4 Sept Hoog&apos; duitsch Theater van den Heer HÜBERT SAUVLET: 2d© Act z«*&quot; Oper Martha, von Flotow. Der Prozess , Lustspiel in l Act. en: V^ Kunst geliebl zu werden, Operette iv 1 Act van Gumbsrt. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. DIE DIKECTION. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Dingsdag 4 Sel**&apos;&apos; Eene wederopvoering vau: Orpheus in het Schimmenrijk, kluchtig zan^* spel in 4 afdeelingen, Muziek van Oft&apos;enbach, vry &quot;bewerkt door -&apos;»*: Heer J. Both, met nieuwe Decoratien en Costumes, waarin de ïfe*; Dessau, Duitsch Tooneelspeler, voor dezen keer dc rol van Orpbe*&apos; in het Hollandsch zal vervullen. Aanv. 8 Ure. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. 3BSg&quot; Diploma&apos;s van het vorige jaar zijn weder gangbaar! SALO_ DES VARIÉTÉS DILNENTLV, KALVERSTRAAT. Dingsdag 4 September Vierde Opvoering van De Erfjsmmen •&quot;•*, Biesterbosch , nieuw oorspronkelijk kluchtspel in vijf bedrijven n&apos;e zang en nieuwe Chansoiinetton, (nooit vertoond). Entree 75 Cents in vertering. Aanvar&lt;tj 8 ure precies. LOUIS BOUWMEESTER HJ E&quot;. Plaatsen aan het Locaal te bespreken tot _ ure a 10 Cents. Zomer-Théiitre des Variétés. Planto-dje Fransche Laan, bij de 13idlaar«, achter Vlied&gt;.ol%&apos;, Dingsdag 4 Sept.: Eene vierde Voorstelling van Catharina Ilouff of de Twee Schijndooden, Romantisch tooneelspel in 5 bedreven of &quot; tafercelen. Muziek in den Tuin 7 Ure. Entree 25 Cents. Aanvang ft tl^y ClRC^röTw. CARR% DINGSDAG 4 SEPTEMBER: GROOTE VOORSTELLI»&apos;I. Tot slot: Groote Parforce-Jagt, waarin voorkomt de beroemde C*s cadensprong van 20 voot, terwijl een levend Hert vervolgd wordt. &apos; Aanvang 8 ure. BEDRUKT BIJ 0. A. SMN &amp; KOON. 1 _^-_ï</p>
</text>
