<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zaturdag ia Jannarij. De Keizer heeft heden een langdurig onderhoud gehad met den Heer Troploug en graaf Walewski. — Naar men zich zul herinneren, was dezer dagen iv Benige wijkon der mindere klasse van de hoofdstad ecue vrij sterke gisting, wegens de duurte der levensmiddelen ontstaan. De polieie roeonde iten, dat dien ten gevolge, bij gelegenheid van de&apos; aanwezigheid dor keizerlijke familie in de&quot; Opera Coraique, een aanslag zouworden beproefd. Zij nam alsnu zeer omvattende voorzorgsmaatregelen . waaronder vooral deze behoort vermeld te&apos; worden, dat op haar bevel een zeker aantal door haar aangewezen personen op het toonéel onder de koorzangers moesten worden opgenomen. Do directeur verzocht aUecn dat die zonderlinge koristen den mond zouden houden en dit had inderdaad plaats. — Heden avond heeft het diner der oppositie ten huize van den Heer Tbiors plaats. Al de leden der uiterste linkerzijde, met uitzondering van de Hoeren Garnier Pages, Glais-Bizoin, Bethmout en Mannin, die.zich niette Parijs bevinden, hebben beloofd daarbij tegenwoordig te wezen. Te beginnen mei Maandag n. s. zullen er tweemaal&apos;s weeks geregelde bijeenkomsten door de gedeputeerden der oppositie worden gehouden. — Volgens eendoorden Elcndard uit Berlijn ontvangen telegram, hebben de Fransche en Engelsche gezanten bij het Russische hof de verklaring afgelegd, dat de inlijving van Polen, vooral uit het oogpunt der Russische belangen, eenel&gt;etrenreuswaardige staatkundige handeling is. — De Presse heeft twee communiqués ontvangen, die te zamen niet minder dan vier kolommen beslaan. In een daarvan wordt medegedeeld, dat hot aantal polieie-agenteu dei hoofdstad op nieuw niet 1000 man zal worden vermeerderd.</p>
	<p>— Naar men weet deed de aartsbisschop van Parijs onlangs een brief aan de dagbladen rigten, waarin hij het in l&apos;Echo de Notre Dame des Victoires verschenen verhaal eener wonderbaarlijke genezing tegensprak. Het blad heeft zich dat dementi zoo ter harte genomen, dat het thans de staking zijner uitgave aankondigt. — De getuigen bij het tweegevecht tusschen de Heeren de Rochefort en P. de Cassagnac hebben heden hun eerste verhoor voor den regter van instructie Douet d&apos;Arcq ondergaan. . — De zesde Kamer der regtbank (van correctionnele policie) zal zich den 25sten dezer op nieuw met de zaak van het Café de la Renaissance bezig houden, en wel om de aangeklaagden te hooren,die bij de eerste behandeUng geweigerd hadden te antwoorden. — Sedert drie dagen heeft men hier heden weder voor het eerst, ten gevolge van de gevallen sneeuw, berigten per post van Marseille ontvangen. Men verneemt van daar, dat het feestmaal, waardoor het te water laten van het gepantserde, voor rekening van het Pruisische gouvernement gebouwde fregat Friedrich Carl werd gevolgd, zich door een zonderling incident heeft gekenmerkt. De Heer Ravenaz, voorzitter van den raad van administratie van de Compagnie des Forges et Chantiers de la Méditcrranée, stelde namelijk een dronk op den Koning van Pruisen in. Niemand verroerde zich. Toen Stelde de Pruisische consul een toast op de keizerlijke familie in en had daarbij bovendien de onhandigheid er de woorden: //Op de overeenstemming tusschen Pruisen en Frankrijk&quot; bij te voegen. Daarop meende men zelfs gefluit op sommige plaatsen van de vergadering to hooren. — Het comité tot aanmoediging van het verbruik van paardenvloesch heeft den prefect der Seine verzocht aan do behceftigen, die onderstand ontvangen, te willen vergunnen om zich voortaan met de aan hen tot vertTiiging van rundvleesch uitgereikte bons aan een der 15 paardenslagterfen der hoofdstad te mogen vervoegen ten einde zoo doende leneJgrootere hoeveelheid vleesch te erlangen — De Moniteur maakt heden den uitslag bekend der volkstelling, welke in Maart 1866 heeft plaats gehad. In 1861 telden deB9departementen 37,386,161 inwoners; in 1866 tolde men er 38,067,094, dat is in 5 jaren eene vermeerdering van 680,933 zielen; onder deze getallen zijn niet begrepen de circa 125,000 in Rome en Mexico staande troepen.&apos;De bevolking bestaat uit 19,014,109 personen van het mannelijke en 19,052.985 van het vrouwelijk geslacht. — De Patrie weerspreekt het gerucht door sommige buitenlandsche bladen verspreid dat de Fransche militaire commissie in E^vnte teruggeroepen en door Duitsche instructeurs vervangen zal worden. . — De na lereire zijn weder wegens knoeijeriien voor de correctionele regtbank gedaagd tegen 15 Febr. Om niet tot dien tijden gedurende de geheele zitting .onder den druk van zoodanige beschuldiging te blijven, hebben die heeren op deze dagvaarding geantwoord door eene aanklagt wegen&amp; laster.</p>
	<p>— In de verschillende werkplaatsen alhier worden reeds petiticn onderteekend tegen het door de commissie voor de tentoonstelling openbaar gemaakte programma. — De stad Montauban heeft het initiatief gonomen tot de oprigting bij openbare inschrijving van een monument voor den kunstschilder Ingres in genoemde stad, waar hij geboren is. — Aan de Palrie wordt uit Madrid gemeld, dat er sprake was van maatregelen, welke &apos;genomen zouden worden tegen clon hertog van Montpensier en zijn gezin, ten gevolge der houding in den laatsten tijd aangenomen door de Infante, zuster der Koningin, en haar gemaal.</p>
	<p>— Niettegenstaande de huiszoekingen, het schenden van het geheim der brieven, de vervolgingen en wat al meer onder het tegenwoordig régime in Spanje plaats heeft, heeft de revolutionnaire junta te Madrid eene proclamatie aan de Spaansche bevolking in het licht kunnen zenden, die eene formeele acte van beschuldiging niet alleen tegen het tegenwoordige bewind, maar ook tegen de regering der koningin is. De wetten der Cortes, zegt mon in dat stuk o. a., zijn vervangen door eenvoudige decreten, waarbij de middelen des lands verslonden worden door verderfelijke en lichtschuwende leeningen, waarbij de regten der natie en de deugd met voeten getreden, de eigendom en de onschendbaarheid der woningen geschonden worden. En terwijl dit alles plaats had-, beraamde Isabella Hte Zaraus en te Madrid «ene zamenzwering tegen Italië, Spanje&apos;s zuster, ten bate der Romeinsche curie, en liet met de grootste zorgeloosheid hare pachas op Cuba geweld en roof plegen, hare pachas, die heimelijk den invoer van slaven duldende, het zedelijk gevoel der oude en nieuwe wereld kwetsen en de groote en roemrijke republiek der Vereenigde Staten van Spanje vervreemden. — Men beweert dat Turkije zal toegeven aan den eisch van Servië tot ontruiming der forten. Hoewel deze concessie op zich zelf niot veel beteekent, daar die forten voor Turkije veeleer een lastpost dan een voordeel waren, ziet men er toch een bewijs in, dat de Porte met toegevendheid wil te werk gaan, om verdere moeijelijkheden met hare Cristelijke onderdanen te voorkomen.</p>
</text>
