<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOOR BET ÏKRGEVORBERBE SAIZOEN OPRUIMING EN GROOTE PRIJSVERMINDERING VAS * WINTER OVERJASSEN. „ HAVELOCS j  FANTAISIE JASSEN . PANTALONS ,  VESTEN P« CHAMBKELOUCS EN REISBEKENS. Bij S. STOKVIS, HEILIGENWEG i) UQ. \ ZOLDERS, geschikt voor Sigarenfabriek worden TE W 0 f evraagd, liefst in den omtrek der Nieuwmarkt. Brieven franco fl»&apos; er lett. L. Bureau Handelsblad. (1571) 4^§^ MTAGIECSEIWM M_f_k_T_\__V__\ BEBERF VAN HET BLOED, pßiffiM huiduitslag. MV^.JLYiImW^mW Spoedige genezing en in het gehei* *T» v!in primitieve of constitutionnel»ziek&quot; ten der beide seksen , door de BISCUITS SÉPÜRATIFS VAK Dr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zyn de actieve Wj finselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, ** unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringt» tot in alle organische vezelen, waar zy den wortel van het kw»*&quot; wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk r«s&apos;&apos;&apos; taai, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van V&gt;&apos; OLLIVIER, kenmerkt, zou deor geen ander geneesmiddel onder *&apos; _ gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. ,&apos; Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met d?» besten uitslag bekroond waren, zyn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médeein», geavthoriteerd do&quot;_ de Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toeg»&apos; kend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met §oedg«&apos; volg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf v»&gt; het bleed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij «^ spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofnleuse ziekte&apos; van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd oo» herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rhenmatie»&apos; ! pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Pafl)&apos; rve PernelU,jS°. 13. Consulten gratis met gefrankeerde bnevon. (32) HOOFD-DEPOT VOOR NEDERLAND: Rij de HU. H. 11. ULOIH, Apoth. Zeediik, te Amsterdam DEPOTS Bij de HH. Apoth». VAN RENESSE «n J. ï. F. G. SNABILIÉ. te &apos;sGravenhage: VAN BER&amp; te Nifinvcdirp. STRAATMAN, te&apos;s Bosch;V.D.KAMEB» te Middelburg; CLOOS. in &apos;t Hang fe Rotterdam; GROOTENBORST, te Utrecht; A. .I.&apos; FAASEN ,te Tiel; VTIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Berge»&apos; l .p-Zoom. GA 81 LLE, u Zwriksee; J. S. LEEK, * Grormuren; BERGHUIS* v. i&gt;. MOER, te. Deventer &lt; STELLINGWERF F BEINTEMA,. te Leeuwarden. HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN. te Goud»; 1 Rri*vp&apos; Pninnn.</p>
</text>
