<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zaturdag 19 Januarij.</title>
	<p>.imiddag ten 1 ure had op het Stadhuis &apos;alhier oene bijoenioiUBt plaats van veehouders uit. deze gemeente, door den Imrgenieeß«* ultgenoodïgd om mededeeHngen van den minister van binnenl. leunen ontvangen betreffende de aan te wenden middelen enig der hcerscbende veeziekte. . iv- ide de vergadering door eenige woorden te rigten tut de aai Hij verheugde zich, dat zoo velen aan zijne i, &quot;Het was eeue ongelukkige zaak, lijk ile in den jongsten trjd weder toenemende uitbreiding van &lt;Un vectyplms, welk.- I roeping had aanleiding gegeven; die uitbreiding n,.,,fl ,]oen 7-^n 0,, maatregelen van voorzorg. Daar li.-,-ri di . van biiinenl. zaken de commissarissen des de provinciën iiitgenoodigd, om de veehouders bekend !■&apos;■ &apos;&quot;•&apos;&apos; iioedniiddei. dat in andere landen, inzonderheid m Engeland, i rruikt. De minister acht het tin. &quot;in veedat fcyphus- gehadlieert, of de ziekte nog niet gehad heeft te wnsschen met cmtbolaaurwster. In het algemeen belang gelooft *&apos;&quot; B«l reelea:,! -np rijn vee behoort toe te passen W;&apos;t hij bij ;iju gezin zou doen, nl. voorzorgen nemen wanneer het aietziek u&gt; «n wanneer Eet ziek is maatregelen nemen, opdat het beter worde. Hij maant de aanwezigen daarom aan om hun vee met carbolzuur, met water verdund, goed te wasschen. Spr. en ook de minister van binnenl. zaken zouden gaarne zien, dat eene commissie werd benoemd, onder wier leden ook eenige veehouders zich zullen bevinden, die zich zou belasten met het nagaan wie het voorbehoedmiddel gebruiken of niet, ten einde té kunnen zien of het middel goed is of niet. Het carbolzuur of creosootolie is te verkrijgen in de Nederlandsche fabriek tot houtbereiding tegen bederf. Professor Gunning heeft zich welwillend bereid verklaard om Spr. bij te staan en nadere inlichting te geven omtrent het middel en zijne toepassing. Het middel is mm kostbaar daar het voor een geringen prijs is te verkrijgen; maar zij, voor wien dit nog te kostbaar is, kunnen het van de gemeente, op latt van het rijk, kosteloos verkrijgen op bons door den burgemeester af te geven. Tot leden der commissie wenscht hij uit te noodigen Mr. M. J. de Lange, Keizersgracht; J. F. Gemke, Roomtuin; B. Boeijink. Kloveniersburgwal; H. Laan, Oude Schans; Schimmel, Haarlemmerweg; en de Lange, Buitensingel (Spaarzaamheid.) De taak der commissie zal zijn om de veehouders aan te sporen gebruik te _maken van het middel, daartoe aanwijzingen te geven en lijsten bij te houden of aanwijzing te houden&apos;aan het gemeentebestuur, wie al dan niet er van februik maakt. Hij gaf daarna het woord aan professor Gunning, ie in zeer bevattehjken en populairen toon toelichtte, wat de als voorbehoedmiddel voorgestelde stof (carbolzuur) is en de aanwezigen krachtig aanspoorde om daarvan gebruik te maken. Hij toonde eemgo monsters gezuiverd carbolzuur, hetwelk hij tot gebruik bijzonder aanbeval. Ook het drinken van carbolzuur prees hij aan. Het vee&apos;wordt er binnen 1/2 dag aan gewoon en ondervindt er geen letsel van. De verhouding voor ongezuiverd carbolzuur ter vermenging met water is als 1: 100, die van gezuiverd 1: 1000, dus is wat de meerdere prijs van het laatste betreft geen bezwaar, maar integendeel nog voordeel. Hij hoopt dat de burgemeester zijn wenschen zal bekroond zien en dat velen van het middel gebruik zullen maken, terwijl hij den anderen toeroept: ziet toe, wat gij doet! Hij acht zich overtuigd dat de aanwezigen_ als burgers van de eerste stad des rijks zullen medewerken , on dit middel in gebruik te doen komen. Met middelen als deze_ moet men de ondervinding raadplegen en hoe kan men ondervinding verkrijgen wanneer men de proef niet neemt. Het behoort te geschieden niet alleen in het eigen belang maar ook in dat van het algemeen. Het geldt hier geen bevel maar een verzoek. Hij hoopt, dat zijne woorden ingang zullen vinden. Een der aanwezige veehouders vraagt of de aanwending van het middel niet nadeelig op de melk zal werken. De Heer Gunning gelooft het niet, vooral wanneer het middel met de noodige voorzorgen wordt aangewend, Mr. J. M. de Lange geeft nog eenige toelichtingen in dit opzigt. Hij zegt, dat hij de eerste is geweest, die dit middel hier te lande heeft aangewend. Wat de melk betreft, zegt hij, dat indien de uijers niet met het middel gewasschen en met zuivere vingers gemolken wordt, de wassching geen invloed op den reuk der melk heeft. Toen Spr. van het Engelsche gezuiverde carbolzuur op 1/100 van het ministeriele voorschrift verdund aan het vee te drinken gaf, wilde het dit al spoedig niet meer drinken; men kan het gerust op 1/5000 van dat voorschrift verdunnen en men zal niets er van merken aan do melk en boter. Voor de wassching moet de oplossing zeer dun zijn. De Heer van Hoorn maant de veehouders tot de meest mogelijke yoorzigtigheid aan. Het grootste voorbehoedmiddel tegen de ramp is geloof aan de besmettelijkheid; velen hechten daaraan geen geloof en hij betreurt dit, want dit ongeloof werkt tot de besmetting mede. Hij spoort hen allen dus aan om alle aanraking met besmet vee of met hen, die daarmede in aanraking komen, te vermijden. Hij deelt het voorbeeld mede van eon veehouder, die zich geheel afgezonderd heeft gehouden, en in eene streek waar de ziekte heerscht, vrij is gebleven. Een tweede gevaar waarop hij de aandacht vestigt zijn de dieren die hersteld zijn, deze toch zijn &apos;het gevaarlijkst, want het is gebleken dat zij zelfs twee maanden na het herstel, door de huiduitwaseming de besmetting nog verspreidon. Hij prijst het gebruik van hut carbolzuur ten sterkste aan. Hij erkent cto juistheid van het aangevoerde door den Heer de Lange dat eene verdunning op 1/5000 voldoende is, en zegt dat voor 29 koeijen per week het middel tusschen ƒ1.50 en yi.Bo slechts komt te staan. Hij raadt aan om wanneer de koeijen pas gekalfd hebben de klinken niet te wasschen, want dit zou nadeelig zijn. De Heer van Doorn zegt dat welligt het denkbeeld kan oprijzen, dat hier speculatie in het spel is. Hij zegt dat hij het Engelsche carbolzuur heeft genomen op aanbeveling der directie van de Handelmaatschappijen na inzage genomen te hebben van certificaten, bewijzende dat net in Engeland met goed gevolg is gebruikt. Bovendien zal hij het tot zoo lagen prijs afgeven, dat sleclits zijne onkosten gedekt zijn. Tot gemak van de veehouders stelt hij de middelen, behalve ten zijnent op de Bloemgracht, DD4I, ook verkrijgbaar bij den Beer D.K. Lustig, op het Roeterseiland, W 143. Er zullen bij die middelen gebruiksaanwijzingen worden uitgegeven, onderteekend door prof. Gunning, die hetzelfde zal doen voor dc middelen, door de Nederl. steenkoolteerstokerijen af te geven. Daarna werden de leden der Commissie benoemd. De aanwezige voorgestelden (de Heer J. F. Gemke was afwezig) nemen de benoeming aan, behalve de Heer H. de Bruin, in wiens plaats benoemd is de HeerH. van Overeem.</p>
	<p>Met een hartelijk woord tot aanbeveling van het gebruik maken van het middel, en na de aanwezigen voor hunne opkomst dank te hebben gezegd, sloot&apos; de burgemeester de vergadering. Na; de vergadering heeft zich de grootste meerderheid der ruim 100 opgekomenen bereid verklaard om het middel aan te wenden.</p>
	<p>LEEUWARDEN, 16 Jan. Dezer dagen is alhier door den brigadiermajoor der rijks-veldwacht v. d. Meulen en den rijks-veldwachter Lippes gevangen genomen de persoon D. A. Visser, tegen wien door de arrondissements-regtbank van Leeuwarden, wegens diefstal regtsingang mot bevel van gevangenneming was verleend. Dit is dezelfde persoon, die in de maand December jl. te Dokkum op zijn schuitje door twee brigadiers, twee policie-dienaars en twee stevige mannen als medehelpers moest worden gearresteerd en bij die gelegenheid met een grooten ijsklopper zwaaijende, schoon schip maakte, zoodat de regterlijke magt onverrigter zake moest aftrekken. GRONINGEN, 16 Jan. Gisteren middag geraakten op de Vestinggracht tusschen de Heere- en Oosterpoort 8 personen door het brooze ijs, die allen met zeer veel moeite gered werden. — Heden werd door het geregtshof alhier -uitspraak gedaan in de zaak tegen J. de V. en R. V. Het hof heeft de te last gelegde feiten en de schuld van de beschuldigden respectievelijk daaraan als wettig en overtuigend bewezen aangenomen, doch als niet voldoende bewezen beschouwd dat de beschuldigden bij het plegen daarvan hebben gehandeld met voorbedachten rade, en mitsdien nen heeftschuldigverklaard, J. de V. aan de misdaad van moedwilligen doodslag en R. V. aan het wanbedrijf van het moedwillig toebrengen van een slag, zonder dat die slag wettelijk verzwarende gevolgen heeft gehad, en hen te dier zake veroordeeld, de eerste tot tuchthuisstraf voor den tijd van tien jaren, en de tweede tot gevangenisstraf voor den tijd van zes maanden, geldboete van ƒB, subsidiaire gevangenisstraf van een dag en ieder voor de helft in de kosten. Daarna stond voor gemeld Hof teregt de persoon van L. A., putbaas, laatst wonende te Foxhol, beschuldigd van poging tot moedwilligen doodslag, voorafgegaan en gevolgd door het wanbedrijf van het moedwillig toebrengen van slagen en stooten, zonder dat de manslag gestrekt heeft om die wanbedrijven voor te bereiden, gemakkelijk te maken of de ontdekking daarvan voor te komen, en van eenvoudigen diefstal, zulks ter zake hij op 25 Sept. 1866 op een vaartuig, liggende bij de Foxholster draaibrug in het Winschoterdiep aan zijne vrouw moedwillig slagen en stooten heeft toegehragt, do eersten gedeeltelijk met een putnaak en haar daarna onder liet uiten dor woorden: //ik zal jou verzuipen,&quot; over boord in genoemd diep hééft geworpen, waarin op die plaats ongeveer honderd a honderd en twintig Nederl. duimen water stond en haar onder water heeft gehouden, waardeor die vrouw ook ongetwijfeld zou verdronken zijn, indien zij niet door de hulp van toeschietende personen, gered ware, en voorts daarna aan die vrouw, moedwillig slagen en stooten heeft toegehragt, uit welke f eene ziekte of beletsel om te werken is ontstaan -, wijders, dat ij in de maand September 1866 of omstreeks dien tijd eene groote hoeveelheid planken en palen, aan de aannemers van den spoorweg Groningen—Winschoten toehehoorende, bedriegelijk heeft ontvreemd. De Heer Proc.-Generaal requircerde de schuldigverklaring van den baschuldigde aan de hem ten laste gelegde feiten en zijne veroordeeling deswege tot tuchthuisstraf voor den tijd van vijf jaren, geldboete van ƒB, subsidiaire gevangenisstraf van een dag en de kosten. Als verdediger van den beschuldigde trad op Mr. S. M. S. de Ramtz. De uitspraak in deze is bepaald op 23 dezer.</p>
	<p>ANTWERPEN, 19 Jan. Met Petroleum was het heden wederom zeer stil en de prijzen zijn flaauwer; half wit disponibel werd gedaan tot fr. 48 en wit tot fr. 49 - Van Havana Honig heeft men 20 barrels in de tweede hand verkocht tot ƒ 221/4 in cons.</p>
</text>
