<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>door bijzondere omstandigheden, met Jiiljj a. s., eene Boyenwoning met vrijen Opgang legen zeer maligen prijs; le bevragen bij F. van ÜOBP, Haarlemmerstraat bij de Paardesteeg. ■ ■ F. M. &amp; J. V UU IK, Yllotermarkt, ... Anegang, • LEIDEN. HAABLEM. Ontvangen eene nieuwe collectie Photographle-Albums voor 24,36, 50, 100, 150, 200 er. 300 portretten van af 50 Cenls; Porte-Monnaies, Sigaren kokers. Dames- en Heeren-Necessaires, Papeteries , Schrijflessenaarsj Cassettes, Dames Reis- en Werktasjes, Wandelstokken; eene fijne sortering Meerschuimen Sigaren- en Tabakspijpen in en builen etuis, eene complete sortering van Rieger&apos;s Eau de Cologne, Haaroliën , Toiletzeepen en Parfumeriën. _jS2_?&apos;&quot; Ballons ler illuminering in vele soorlen van af 5 Cents liet stuk eu hooger; Bougies, !»&apos;« qualiteil a 34 Cis het pak en 33 Cis per 10 pak. V; &quot;;■■:. . . ; ~7~T*~&apos; Bij F. KOKSJIA, le Franeker, is verschenen en steeds voorhanden bij T. HOOIBERG en ZOON, te Leiden, Herinnering aan Waterïoo, vierhandig karakterstuk vóórPiano Forie, door C. A. BRANDTS BUYS ƒ1.50. Waterïoo Marsch voor Piano Forie, door MAESTRO DOLASISI, (iweehandig). . &apos;.&apos; VVV&apos; ƒ0 20. Wien Weerlandsch Bloed en Wilhelmus, Transcription für Piano Forie, von D. KRÜG . ƒ0.15. ~~ &amp;RABICA.&apos; Ik Ondergeteekende, Jan Hendriks Doek, arbeider te Smilde, leed geruimeu tijd aan verzwakking van de maag en de ingewanden, zoodanig, dat ik bijna geen eten incer kon verdragen, ten gevolge waarvan ik dermate verzwakte, dat ik niet meer kon gaan, maar te bed moest blijven. Nadat ik te rade kreeg, de HKÏ,*I_K!-_\_ ABSABSI4&apos;* eens le gebruiken, liet ik bij den Heer H. P. A. van Gorcum, te Assen, een busje van 87» Cent halen, na het gebruik waarvan ik zoo veel béter was, dat ik zelfs naar Assen (2 uur van hier) kon loopen om een tweede busje. Van dag tot dag namen mijne krachten weer toe, zoodat ik thans, nu ik aan het derde bnsje Revalenta bezig ben, niet alleen mijn gewoon voedsel weer kan gebruiken, maar ook mijn werk weer heb kunnen hervatten. : &apos;.: J. H. DOEK. BE REVALENTA ARAEICA biedt hulp aan allen, die aan maagkramp, slechte spijsvertering, verstoppingen, diarrhaea, roode loop, aanbeijen, maagpijn, maagwater, winden, opgezetheid, i hartkloppingen, maagkanker, loomheid, lusteloosheid, duizeligheid, verzwakkingen en honderd andere ziekten lijden, die uit eene gedesorganiseerde spijsvertering voortspruiten. Hoe dikwijls werd vroeger niet dit eenvoudig middel voorbijgezien en de bulp ver af en op kostbare wegen gezocht. Thans is de KEVALENTA zoo gunstig; bekend, dat de meeste lijders er bij de eerste onpasselijkheid mede beginnen en zich dadelijk voor goed en in den grond genezen. Waarom zouden wij ook niet het allereerst dezen eenvoudigen meelkost proberen , dien zuigelingen in plaats der moedermelk gebruiken en de zwakste gestellen verdragen kunnen? , . Het kan niet le veel gezegd worden, de meeste ziekten ontstaan uit slechte spijsvertering, nit de eene of andere stoornis in de toebereiding der sappen en kunnen dus door DU BARRY&apos;s Revalenta Arabica genezen worden. Het gebruik daarvan kan nooit, in welk geval ook, eenig kwaad doen, de loebereiding is eenvoudig en de smaak kan voor iedereen lekker zijn; men maakt ze aan met room, wijn, zout of suiker, ieder naar zijne verkiezing. &gt;, De prijs der Revalenta is: kleine bussen 87j. Cts, 1 ffi ƒ2, 2 ft&apos;ƒ3.so, 5 „ƒB, n ®fis. Men lette er vooral op, dat iedere Bus, lot waarborg der echtheid, met de handtekening »F. von WINDHEIM _ C»., ÏKHHOÜPIIHS,&quot; voorzien is. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; O». Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg.: Haarlem J. P. Karthaus. en in de bekende depots in de andere steden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
