<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>18 JUNIJ 1815.</title>
	<p>I - Morgen lijn er vijftig jaren verloopeu sedert den dag, waarop in de velden van Waterjoö een strijd werd gevoerd, die onder de wereldgebeurtenissen met bloedige letteren in de geschiedrollen staal opgeteekend; het was de laatste-strjjd van Europa&apos;s verbonden maglen tegen den Franschen over| heerscher, die, van z{jn verbanniugsoord teruggekeerd, hen op nieuw aan ijjne ze.ekar trachtte te kluisteren. Gewigiige dag, waaraan ieder vaderlandlievend gemoed met weemoed zal denken. Terwijl hel een traan wijdt aan de nagedachtenis van zoovelen, die gevallen zfjn in den kamp voor he\ behoud des vaderlands, zal hel zich tevens dankbaar verheugen over de zegepraal, waarmede die&quot;strjjd werd bekroond. Nederlands hoogste belangen loch stonden hier op het spel; want de eerst kortelings herkregen vrijheid en onafhankelijkheid werden niel volslagen vernietiging bedreigd, en dal men daarvan ten volle overtuigd was, getuigde de angsivolle bezorgdheid, waarmede ieder de tijdingen van het oorlogslooneel tegemoet zag, waarbij men zich jiiel durfde ontveinzen; dat de kans op de &apos;overwinning uiterst hagchelijk sloiid.. Die overwinning viel aan&apos;de verbondenen teii deel, en daaraan had het Nederlandsche leger, onder den loenniahgen!prins van Oranje, vooral bij den met zooveel verbittering gevoerden strjjd bjj Quatre- Bras op den 16den, een roemrijk aandeel. Nederland was daardoor gered, zijn volksbestaan op nieuw Verzekerd. • - Teregt-mag dus het Nederlandsrh/;.»ni__-i«R.■»--ƒ—- —■&gt;-•-&quot;_■—»■_■••■ »-ui? ucifeiiuizcii -vSreeuigcfn , om uel-Oppcrw£zea_ü_-danken.voor.de_i-eu_in__ uil het gevaar, waarmede het toenmaals werd, bedreigd. En werd door.de natie de herstelling harer onaf hankelijkheid na 50 jaren plegtig gevierd, wie zal het wraken, dal zjj ook thans op eene gepaste wjjze hare vreugde bij deze herinnering aan den dag legt. Allerwege zijn dan ook loebereidselen gemaakt voor eene nationale feestviering op morgen of volgende,dagen. -En Leyden zou ook hierbij niet achterblijven, zoo niet het feest, dat de hooge regering den oud-strjjders van 1813—1815 wil aanbieden ,op den 27»1™ binnen hare muren stond gevierd le worden, en men gaarne wil&apos;voldoen aan de uilnoodiging om aan dat feesl allen mogclijken luister bij te zeilen. De mei vlaggen getooide slad zal intusschen, verwachten wij, toonen, dat de beiinnei-ing aan 18 Junij 1815 den ingezetenen dierbaar is. ,&apos;;</p>
</text>
