<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wederom Ontvangen: SERPMÏS DE PIARAOI! Uit een stukje, van één Ned. duim, dezer eigenaardige, geheel nieufl* 1 Materie, ontwikkelt zich, bij het aanbranden eene slangvormige mass»&apos; die, dikker dan het stukje, uit hetwelk zij voortspruit, eene lengte v»&quot; 1 ruim één el bereikt. Het Doosje met vijf stuks 50 Centen, met nog vele soorten van NIEUW EN VERRASSEND EAMERYUURWERI voorhanden in den (24259) BLAAUWEN PORSELEINWINKEL, Mienwendijk. _^. Hulster óf CV. ZESTIG DUIzYMD GULDËnT als Eerste Hypotheek, wordt GEVRAAGD tegen 5 pCt. op uitmuntend schoone Perceelen&apos; in het middenpunt der Stad Amsterdam, welke na te do ene taxatf» ruim Onderpand opleveren. Alleen op regtstreeksche en ronde Aanbiedingen wordt regard g^ slagen. Fianco brieven worden aangenomen onder Lett. X IJ s»° den Kantoorboekhandel BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam.&apos; (24268) VAN Ilffl ZISCHILDEO. S. SGHOTEI. , bestaat eene -LEVENSGESCHIEDENIS, bewerkt door Dr. G. P&apos; ,T. SCHOTEL, voorzien van een welgelijkend Portret, on thans ver&apos; 1 ï\rij?...-. &apos;a . Cent !n Plauts van f l -9°. biJ den Boekhandelaar ö- D. BOM, te Amsterdam, Damrak II 117. Ook de orcrig. WerKe» van dien voornamen schrijver zullen, voor zooveel voorhanden, aller* goedkoopst worden uitverkocht, zoo bijv. DE ABDIJ VAN RIJNS&quot; BURG, 358 bl. met PI,, voor f 1.25. A_*NA MARIA VA# &amp;CHURMAN, 420 bl. met Portr., / 1.25. DE WI-fTEB* KONING, 80 Cent. OUDE ZEDEN EN GEBRUIKEN. 25 Cent., enz., enz., volgens gratis verkrijgbare Prijslijst. Brieven en Postwissels franco. (24252) ÏNWONÏNÏ In een Fatsoenlijk Gezin, _?. G., wenscht men een HEER of een» DAME van beschaafden stand, liefst van jeugdigen leeftijd, ter Inwoning met Kost, enz., benevens Huisselijk Verkeer. Brieven franco onder Letter C. C., brj den Boekhandelaar C. L. BRINKMAN, Hartenstraat, te Amsterdam. (24249) Op een EFFECTENKANTOOR wordt tegen behoorlijk salaris gevraagd, lEMAND van de P. G., minstens 30 jaar oud, met het Effectenvak en de Beurs volledig bekend en in staat voldoende informa: tien over te leggen. Adres franco N . BCO, bij de Kantoorboekhande&apos; laars BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin N°. 144, te Amstefdam .________i24&lt;s&gt; FIRMA A. TE. VANROSSUffI, Kerkstraat bij de Vijzelstraat BB 523. Berigt bij deze aan zijne Geëerde Begunstigers, dat hij zijne BINDE&quot; RIJ heeft ingerigt ter vervaardiging van alle soorten van BIND* WERK. Elegant soliede gebonden KERKBOEKEN zijn in de nieuwste soorten van Banden voorhanden, ook rijk gebonden Kerk_£_______ ECHT SCHILDPADDEN Banden. Voorts PREEK&apos; STOEL-, KERK-, HUIS- en PRACHTBIJBELS, waarbij zijn Prachtbijbels van VAN GOVE met platen, Geslachtsbijbels, enz. Oude Kerkboeken en Bijbels worden op nieuw ingebonden of in ruil aangenomen. Alle bestellingen worden in korten tijd te_ billijke prijzen op de netste wijze ten uitvoer gebragt. &quot; (24267) Voor ƒ15.50 ln plaats vanjf 60. __m mw__m- magazijn, Ter verspreiding van algemeene en nuttige Kundigheden, behelzende de wetenswaardigste bijzonderheden, betreffende Godsdienst-Gebruiken, Oudheden, Zeden en Gewoonten van alle Landen en Volken der Aarde, merkwaardige en geschiedkundige Herinneringen en Regtspleging van vroegeren en lateren tyd, Levensschetsen van Nederlandsche en andera beroemde en beruchte Mannen en Vrouwen, het opmerkiugs waardigste uit het gebied der Natuurkunde en Natuurlijke Historie; Mededeelingen, Uitvindingen en Bevorderingen m onderscheidene vakken van Wetenschap, Kunst, Bedrijf en Hantering. Voorts Geschied-, Volks- en Romantische Verhalen, Snedige Gezegden, Anekdoten, enz. Te zamett uitmakende een schat van noodwendige kundigheden, ten nutte van den mensch m alle tijdvakken des levens. 12 dln. in folio, 1847—1858- beo___n&lt;.e.P-m_sooo bladz- druks van twee Mommen elk en bijn» 3000 platen. Prgs ƒ6O voor ƒ15.50, J NB» Zeker is er nimmer in Nederland een Boekwerk uitgegeven zoo populair voor alle standen en klassen van Lezers geschreven en tevens zoo geschikt om Jong en Oud in handen tworden gegeven en op de aangenaamste wijze bezig te houden als het NIEUW NEDERLANDSCH MAGAZIJN, terwijl duizende platen het gelezene aanschouwelijk maken. JBJM B^ Aan de Koopers van dit Magazijn zal, zoo lann- de voor&lt;&amp;_^_* raad daarvan strekt, GRATIS ALS PREMIE WORDEN TOEGEGEVEN: de volledigste Uitgave van al de werken van JACOB CATS, Twee deelen, royaal B°., waarvan de prijs is ƒ 10. Op franco aanvrage (van Bniten met bijvoeging van een Postwissel) bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68, te Amsterdam, alwaar verkrijgbaar is een CATALOGUS van ruim 800 Boekdeelen, voor Leesgezelschappen en Volks-Bibliotheken, alsmede een CATA&quot; LOGUS van diverse BOEK- en PLAATWERKEN, met groot Rabat- &apos;. (23195)</p>
</text>
