<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Zondag 22 October (des Avonds).</title>
	<p>Re-nel,] ?i ?fo.. -.&apos;&apos; De Russell is, gelijk wij hebben door ri e Komn-ln belast met de taak om het ministerie, hetwelk kren h /°° zeer betreurden dood van lord Palmerston zijn hoofd ver- Wiiziinfl&apos;&apos; op nieuw t 0 vormen; en nij heeft die taak op zich genomen Koeten SaHS,met in staat den to-rd. der nieuwe beschikkingen, die er zullen °a aan h.aakworden&gt; bepaald op te geven; doch wij hebben goeden grond sullen _»_ . publiek de verwachting te geven dat die beschikkingen niet bekomen n°P bezwaren&gt; die beletten dat zij naar wensch haar beslag T&apos;nden _.»_ v Toonlaamste leden van lord Palmerston&apos;s ministerie bevan ziin -t ter stede&apos; Lord Granville zal waarschijnlijk heden avond -r°nd om _ tP.na?. ,het7aste land terug zijn; en wij hebben geenen turdae t-X. ,etwVfelen dat. wanneer Hare Majesteit aanstaanden Zate wagen Z_ k°-mt&apos; lord Enssell in staat zal zijn hare goedkeuring brouwen Pv3T. __. &quot;p B . TOn een nieuw bewind&apos;hetwelk vermoedelijk het H Naar wi! v. &quot; Parlcme,nt en van bet land verwerven en behouden .&lt;* KoninSn IT&apos; W°,rden ? toebereidselen gemaakt voor het vertrek daS te wfnri J. Balm?ml °P 27 dezer en wordt H. M. den volgenden 6r«. ! zal _mJer.a __*_ ftoi-M-tater van binnenl. zaken, sir George __ S_ Schotland hier ter stede komen om de kabinets.iQdt men .____«. __ ?°. endag bij te wonen&apos; In fransche dagbladen kunde Hü Ti . 00rdeel7ellingen over lord Palmerston&apos;s buitenl. staat&quot;atuurliiko _•• a u re?el&apos; dat -een bepaald bondgenootschap, geene e«en i_?..__aHdscbap ot eeuwigdurende vriendschap het rigtsnoer voor *M&gt; dien _?__fD_ ™n&apos;s.t.er &quot;«est zijn, maar enkel Engelands belang; en &apos;1 ziin» _g_ i » bIJ zich altiJd g«bouden. Meent men inconsequentie hechts in 1 Jle ïgenS het bmtenland °P te merken , deze bestaat ttoeen__,.;_ scmJn- iLr ka&quot; beden ingenomenheid met eene andere «tvlbeiseï, &apos;x-^°T.eJ&amp;latlOnW- jegens hxar ziJ&apos;n&apos;&quot; doch beide zijn h«t 0X.,1 &quot;_ felfdo br_n; het 2iJn de omstandigheden waaraan die de «.__-_? x_l te schriJTe&gt;i is- Wanneer iemand dingen doet dcrlin- - -ln. hebben om wantrouwen te wekken, dan zou het zonhouden H. lD l vertrouwen voortduurde. Men kan gerust volbuiten..&apos;,,.!i _6 _ ge_°e. wisselin-en »de grondregelen van Engelands vï &quot; * taalkunde zijn geweest, en dat e. ook geene te yer*eld wovrif ln t. }__?&apos;_. _?»&quot; de pnfelieke opiaie krachtiger dan geonzer I?n iige_Cht J hebben een zeer b«kw_men vertegenwoordiger graf \___7 den sloren; maar wij zullen onze staatkundf n &quot;fn wee, if Z ,°T. „taatku.de zal m de hoofdzaak blijven wat _K _f. aan ma^inXed __Tv_3_iU_: &quot;&quot; Bngeland door «»«*» dood —De aartsbisschop Collen, het hoofd der R C kerk i_ T. rt«__ heeft een herderlijken brief uitgevaardigd, waarin hij de F.ntahe&apos; samenspanning nadrukkel.jk veroordeelt. In dat stuk, hetwelk door een de kf_? _n_?n_? &quot; . Z1J_ gehftel is bekead Bemaakt. betrenrt de kerkvoogd het, dat zoo velen de waarschuwingen, die hij, vier jaren geleden heeft doen hooren, m den wind hebben geslagen, en be_eer. __„_ Tat, bet bekende lersche Oranje-verbond het Eenianisme en het genootschap der Ribands heeft doen ontstaan. Tot gehoorzaamheid aan «t gouvernement vermanende, neemt hij deze gelegenheid waar om »&gt;__.• x.te berl3Pen&gt; den grooten revolutionair Garibaldi, bij gele_*__!&apos; •• .e.ze En-elaad bezocht, met zoo veel toegenegenheid en 2,IJ!e. bejegend hebben; daardoor, zegt hij, is aan lerland een °&apos;ec_t voorbeeld gegeven.</p>
</text>
