<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 13 Maart, in de Brakke Grond. J&apos;.^iK&apos;»&apos;ll^ de en Blaauwburg*. wal./9950. ƒ 500. H. A. Rikmcnspoel. - 2. Dito, Nieuweziids Achterburgwal tusschen de Lijnbaan- en Torenstegen. Uit de hand verkocht - 3, Onderstuk, naast iet vorigo. Uit de hand verkocht / pi f Teerketelstecg. ƒ4950. ƒ5O. H. A. MkrodSjK&quot;J^^jSJg? naast do kerk de Pool. ƒ13,300. ƒ3OO. Opgeh. - 6 Bto* « by het Schippersgracbtje. ƒ5500. Opgeh. _ 7 Dito RaiUbmJfr f vmn f?Vfh~£-i °&apos; igBl«,.t,ewtw«t. hoek eerste dwarsstraat. / oUOO f 7. J.H Richard. — 9. Dito, naast het vorige, ƒ2025. J.H. Richard. - 10. Zomer- en Winterverblijf, genaamd&quot; &amp;&apos;nim,ensch-^ Ams elveenschenweg. ƒ 4800 Opgeh. - 1,. Huis, tebSS, de Reguliersgracht en Vijzelstraat, ƒ 3550. ƒ 50. F. O. Bocihouwer - ILFtiTfê^M^n &apos;T^i &apos;JtAmstel « het Nieuwe lm telstraatje. ƒ 25/5. f 20. Opgeh. — 13. Dito, Spiegelgracht bii de Lansra Leulsehedwarsstraat. ƒ2700. ƒl2. J. A. van aiinden. - 14*E&gt;L Kan! hii.zerstraat, tusschen do Tigchelstraat en Blindemansteeg. Uit de Cd yerKocnt. — 15. Dito, Lijnbaansgracht, tusschen de Sp&quot;e«-el&lt;_*racht en Weteringstraat fSQOO. /450 N. J. Beverscn.- 16 J&gt;Z Se lm™ stclsti-aat bn het Amstelgrachtje. ƒ 3825. ƒ 175, W. Gijselaar Jr _ 17. Dito, als voren, ƒ3lOO. ƒlOO. W. Gijselaar Jr. _ 18. Dito, Hout*, gracht by de Leprozengracht. Uit de hand. verkocht. — 19 Dito &apos;Piil steeg hij den Ondczijds Voorburgwal, ƒ3200. ƒ5. Opgeh. -20 Dit.&quot; St. Pieterssteeg. ƒ 1975. ƒ25, Opgeh. - ÏI. Dito, Stads BuftensiTef bij de Weesper-Barrii-rc. ƒ7950. ƒ6OOO. J. 11. Geselschap. - 22. Dito Koestraat by de Oudezijds Achterburgwal, ƒ2OOO. J. H. Richard. w I&gt;l het O. Z. Heeren-Logement. tt. &apos;_ ,Bxutenverblijf, genaamd Soeracarta, op Oosterlaan, tusschen de Utrechtsche- en Weteringbarrière, ƒ7950. ƒ5O. J. C. Schutte. — 2. Zomeren Winterverblijf, genaamd Moskou, naast N°. 1. ƒ3475. ƒ25. Opgeh.— 3. Dito, genaamd Djocjocarta, naast N°. 1 en 2. ƒ6450 ƒ35. Opgeh N°. 1, 2 en 3 te zamen ƒ 17,985, niet afgemijnd.</p>
</text>
