<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men is voornemens op Woensdag den sden April 1865, op den Middag ten 12 Ure, m het Logement de Beurs, aan het Kruisdorp te Haarlemmermeer, ten overstaan van den te Haarlem gevestigden Notaris wo *lERENS&apos; JI) Publieke Veiling ten Verkoop te presenteren: JN . 1. Een hecht, sterk en welbetimmerd HUIS, zijnde een Logement en Uitspanning, met groote Gelagkamer en onderscheidene ruime Boneden- en Bovenkamers, meest allen van Stookplaatsen voorzien, met Stalling voor Paarden en Rijtuigen, alsmede nog een Stal voor 8 Koenen en een Tuin met Vruchtboomen beplant, alles staande 011 liggende in do gemeente Aalsmeer, geteekend Wijk 2 N° 132, Kadastrale Sectie G, N°. 1099, groot 9 Roeden 40 Ellen. N°. 2. Een voor weinig jaren nieuw gebouwd hecht en sterk HUIS, waarin do Smids-Affaire wordt uitgeoefend en verder geschikt om door twee Huisgezinnen bewoond te worden, met eene zeer ruime Stalling voor Paarden en Rijtuigen en Erf, staande en lio-o-ende in de gemeente Aalsmeer, Kadastrale Sectie G, N°. 1272, groot 2 Roeden 17 Ellen. Nadere informatien zijn te bekomen bij den Notaris CJ. MEBENS, in de Groote Houtstraat te Haarlem. (5716) A VENDRE une TERRE SEIGNEUÏUALE en Silésio, avec vn beau CHATEAU en style gothique, et vn tres joli PARC, sitnéo anpr&apos;es du cbemin de fer et du débarcadère, 2 heures de Breslau et 6 heures de Berlin et de Dresde. Il s&apos;y trouve une belle forêt, une tourbiere, des fabriques d&apos;esprit, de levure et de tuiles, et la situation en est tres favorable pour d&apos;autres établissements industriels. Le sol est fertile et propre a la culture des raves, du froment, etc. On est prié de s&apos;adrossor franco Chif. G. v. S., poste restante Breslau en Silésie. (5722) ~2 KUPËiv of EETELSworden TE KOOP gevraagd, van ongeveer 30 ii 50 Ned. Vat inhoud. Brieven Franco onder Letter S. aan het Advertentie Bureau van G. A. IMMINK, te Zwolle. (5744) Aanbiedingen van bovenstaande ARTIKELEN worden gevraagd. Adres met Franco Brieven, onder Lett A aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. &apos; &quot; (5747) - wordt ter Overname aangeboden: Eene nette zindelijke AFEAIRE , die een goed burgerlijk Bestaan oplevert en tevens met weinig Geld en dos noods door eene Vrouw gedroven kan worden. Adres franco onder Letter H. B. Bureau Handelsblad. (5738) TWEE HEEREN, hunne bezigheden buitenshuis hebbende, wenschen TE HUREN, tegen Primo Mei a s • Eene GEIWEUBELEEHDE VOORKAMER met Alcove en&apos;een dito ACHTERKAMER. Opgaaf van Stand en Huurprijs Eranco in te zenden, onder Lott. A. Z., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C LEPPER &amp; ZOON, Rokin &apos; E 169, , ____^ _(5T54) Tégen Augustus TE HUUR een sedert weinige jaren geheel nienw opgebouwd WOON- en WüWüei.HUIS ■&gt; waarin de Handel in Sigaren, Tabak, Koffij en Theo steeds met goed succes wordt uitgeoefend; staande op een der beste standen van Zaandam 011 aldaar te bevragen in persoon of per franco brieven bij den Eigenaar J B KRAMER. (5676) Men Vraagt om dadelijk te aanvaarden in de P-ANTAADJE een HUIS, geschikt voor BIERHUIS. Adres onder Lett. E. G, bij J.-H. SCHELTEMA, Boekverkooper in de Beursstecg E 183. Alsmede aan hetzelfde adres: Twee niet te grooto Ougestofïeerdo KAMERS, met Stookplaatsen voorzien. _^ (5646) M. Ö_L_LAJ!¥H&gt;» Fabriekant van Wis- en Natuur- V kundige Instrumenten te Utrecht, zijn voortdurend te bekomen b. | OSTI &amp; &lt;_ie., aldaar en nan de Fabriek, boneyens bij de Agenten ;||j in verscheidene plaatsen van dit Ryk. Te Amsterdam zijn zij verkrijg- jj!| baar bij M. f,, _)t \]___ ® — rf- WZER^Hontgracht bgden^wanjenhurgwa^ (2053) Giiln#OAl*nii_p- Hot EAU CHAXTAL, het eentM.door de Chemie goedgekeurde Artikel, om het Haar en den Baard oogenbhkkelijk in alle Kleuren te Verwen zonder het minste nadeel, en L&apos;EPILATOIRE CIIA\TAI met hetwelk men oogenbhkkelijk alle overtollige Haren verdrijft ziin t! bekomon i, f 3 elk Artikel,&apos;bij J. P. BIETSCHI AmsJ&apos; T-t Brieven franco. ___________________ (s°) ~HÜILE DETeTigNE f.S^&apos;^f-. 2lch biJ voortduring als het voedzaamsta en het voortreffelijkste middel tegen allo soorten van HAARZIEKTEN. Wordt met succes bij don Ondergeteekende en de bekende 00 Depothouders verkocht a / 1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. Amstekdam. ■ ETIENNE, Coiffeur Parfumeur, Kal&apos; Kalverstraat, E 271.</p>
</text>
