<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TOT VERKRIJGING DER BEVOEGDHEID VAN GENEESKUNDIGE, APOTHEKER, ENZ.</title>
	<p>-Ue Heer Kappetne van de Copï-ello merkt op, dat onze tegenwoordige geneeskundige wetgeving zoo erbarmelijk slecht en wanstaltig &apos;.dat alles wat tot vervanging kan dienen, het vermoeden van verberg moet geven; er is reeds zoo veel voor de verbetering van die wet- Oni!ms bePr°efd, dat men ef aan zou wanhopen, als deze hervorming 3 schipbreuk zou lijden, dat er eene regering zal opstaan om die tot 3te brengen. Niemand meer dan spreker kan meer doordrongen J&quot;. van de noodzakelijkheid dier hervorming, zoowel omdat hij dei KejLY&apos;ng gaarne ondersteunt, als omdat hy het bestaande onhoudbaar hat&apos; Maar hij kan desniettemin onmogelijk voor dit ontwerp stemmen. Vn» *?Ü dergelijk ongunstig oordeel uitbrengt, moet hy dit bewijzen, £*&amp; na het gesprokene door den Heer Idserda. Spreker ontwikkelt -navolgende jtellingen en argumenten: . l_toe gfondslftg der geneeskundige Staatsregeling is de wet van Maart j? 1»&apos; Die wet had echter een bloot staatkundig doel. Do geneeskunge wetgeving was geregeld bij de publieatien van 1804 en 1807; dat ■r*« de zoogenaamde Bataafische regeling, die tijdens de vereeniging met tjê&apos;é dtór niet bestond, De wetgever van 1818 wilde éene wet voor utpeheele Ryk. En nu heeft men bijna letterlijk de bepalingen ran h°&quot;4 en 1807 daarin overgenomen. En zelfs die wetgeving had geene &lt;CVorming tot grondslag; de bedoelde publieatien steunden op.den ou-2a~ toestand. Vroeger waren de academiën corporatien met eigen geyB, universiteiten, die privilegiën hadden. Daaronder was de uitoefe-ov^**^er ov^**^er^er geneeskunde een monopolie, de graad van doctor evenzeer. cii_ri2enB waren de Chirurgijns in de steden onderworpen aan de ten platten lande nam men het zoo naauw niet; Platf°iWoonte was daar van oudsher in zwang; reeds in lfi6B had men o-01-, (fldsheelmeester3- I)e Staatsregeling van 1793 beval echter de Mettmg der gilden en dat is, ook het eenige wat de publicatie van 1804 •&quot;■*• deze ophief. Men ging vroeger en later uit van een verkeerd andpunt; men toetste de regeling niet aan het algemeen belang, maar *U de concurrentie onderling; men reglementeerde een regt op brood&quot;&apos;Otiing. In tweeërlei opzigt is dat stelsel later nog verbasterd, zoowel ?0t» de regeling van het hooger onderwijs in 1815, waarbij gehandaat&apos;d werd het oude monopolie der doctoren, terwijl op de inbreuken f..-.e strafbepalingen werden gesteld; daardoor ontstond anarchie. Tijvj&apos;jk j&apos;jk gaf ffie_ dispensatie aan plattelandsheelrneesters om in enkele geiten recepten te schrijven, waardoor het aanzijn werd gegeven aan Be&quot; stand, die aan de doctoren het uitsluitend terrein van inwendige geneeskunde betwistte. Men schiep ook een onwettigen stand van mijnre geneeskundigen, met het regt om burgerpractijk uit te oefenen „? Pensionnaring. — Nu meent spreker dat hervorming alken zooda■JJ*e kan zijn, die met al dat verkeerde breekt; doch dit alles wordt 3 &quot;ouden in de tegenwoordige voordragt; het regt tot uitoefening yan v geneeskunde wordt eene soort van eigendomsregt, met afbakening **• het individueel terrein. Dat is de handhaving der wet van 1818 *, al hare gebreken, die. overigens nooit nageleefd werd noch kon .en &quot;&quot;&quot;* Maar nu komen de inspecteurs, de onder-inspecteurs, of e. deskundige veldwachters, en nu zal men de wet willen handhaven, tien 2ullen processen-verbaal en vervolgingen in grooten getale koen \ ?Puagen; zoo doende wordt de wet van 1818 op nieuw ingevoerd b-UiiU.rachtiSd- Dit wil sPreker niet en hij vreest dat dit tot vele on■&quot;■ttiei iden zal leiden. Spreker staaft dit met voorbeelden nopens som■*-*&quot;-ei*,! i caliteiten. Deze wet bevestigt dus een status quo dat een gansch Tn°ehengeslacht kan aanen-douaan_oudenhet v _ tweede gedeelte zijner rede zette Spreker uiteen dat in art. 1 en v §&apos;nsel ligt om ten aanzien van gepromoveerde geneeskundigen, ïelfd_°&quot;- heel- en vroedmeesters alles bij het oude te laten blijven; hetl oJnt ls ook het geval met de militaire geneeskundigen. Kn waarop s**4d dan de hervorming neer? Op de opheffing van den stand der Uiwo&quot;,irurgijns door aan de doctoren de bevoegdheid te verleenen tot die kn&apos;ng der practijk, doch integendeel de plattelandsheelrneesters, e-» &quot;et troetelkind der Kegering schynen te zijn, zouden genees-, heel*eer meesters over gansche land zijn. Deze uitbreiding acht hij .oed V.e&quot;&quot;^eerd. Indien de examina voor plattelandsheelrneesters niet rati„.?IJn» dan kan de Regering immers een nienw plan en eene nieuwe •W-i * fler examinft -maken. De wet van 1818 laat de regering doe-nV? -S&apos;^eel vry. Maar eene verandering in de examina is niet volls s e&quot;do, De reden waarom doctoren zioh niet ten platte lande vestigen / dat de omgeving hun daar niet bevalt en de verdiensten er zeer ge*g zijn, Het eenige middel om bekwame en geschikte geneeskundigen *&quot; het platte land te verschaffen, is om voor een ieder de gelegonheid tPeu te stellen om goedkoop en in korten tyd de noodige kundigheden A herkrijgen. Of dit nu in zeer korten tijd zal kunnen geschieden, gezn *wÜ&apos;elt hÜ echter, en wijst hier op de militaire officieren van ijjlj^^eid, dieeene veeljarige opleiding genieten en aan wie alle mogeo-Qij. joiddelen van onderwys worden verschaft, en die daarom zoo goed &quot;&apos;sche gCv Z^n&apos; &apos;^ men Proeflioudende examens, dan moeten er oli— de rmpv i°len worden opgerigt. Maar dan rijst de vraag: waarom dan •iitin ;r13clle faculteit behouden? Alleen als antiquiteit misschien? In- Wtre * medische faculteit kwame te vervallen, zou Spreker dit echter Verl^ en- Het schijnt dat in het ontwerp die 3trekking ligt. Spreker eerste hoedanigheid in den medicus, humaniteit; en een li&apos;leYl,i-de^eol(ie&quot;(l llooger onderwijs is z. i. het beste middel om dit te &apos;&quot;&apos;leu _-n&apos; -^&apos;J verzet zich niet tegen de staats-examens en dat zij open Èen, jj3?n Toor ieder, waar men ook zijne kundigheden heeft verkregen t;t P Wll ook aan al de geneeskunstoefenaren den eenmaal verkret gt h_ . la!*en behouden, en hem die zich den titel ten onregte aanma- Se%udlieM i Nu zeSl men wel: de Kegering moet het leven en do V?*&quot;der di - beschermen. Ja, antwoordt Spreker, maar niet meer en niet &quot;•et ge-u*0 met den vrijen wil overeenkomt. De kwakzalver kan toch v&apos;Uen v morden. Er zijn er die toch hunne toevlugt daartoe zullen ?&apos;j hei „&quot;,. zal het dan zijn bij de openbare middelen van vervoer, ï u*e een gen van voedsel, bij het aanschaffen van kleeding of de e het tl-.r_*woninS? Dat alles lieeft evenzeer invloed op de gezondheid i aa*eu „f aienei» van geneesmiddelen. Zal de Staat nopens dat alles v •i ht van hen die het leveren? De beste hygifeno publique «?°rkoaie-n iu0&apos;*1 Van betei&apos; voedsel te voorzien en daardoor ziekten te t»!? &quot;itinui&apos;t ar di° vrijheid moet gepaard gaan met de inrigting van I^^^Vj&apos;end Voor ieder toegankelijk onderwijs; eerst op de hoogere</p>
	<p>burgerscholen, daarna moet het onderwijs aan de academiën worden Bitgebreid tot vermeerdering der theoretische kennis, en eindelijk behoorden kleine clinische scholen daarnevens te worden opgerigt. Maar dan ook moest, al zij het met vele geldelijke opofferingen&quot; ééne groote inrigting, eene école de perfection te Amsterdam tot stand worden gebragt, om zich daar practisch te kunnen bekwamen. Spreker heeft zijne bezwaren ontwikkeld, en evenwel, hij is- zoo doordrongen van de noodzakelijkheid tot hervorming, dut hij naar een middel gezocht heeft om de wet te amenderen. Hij acht dit niet onmogelijk, en wel op eene vrij eenvoudige wijze, door cene inrigting van praetische examina, door art. Ite beperken tot doctoren en chirugkjj** -j^staande geneeskundigen, en de doctoren geheel vrij te laten töi het uitoefenen van alle takken van geneeskunde. Dan had xnen* reeds dadelijk eenheid van stand. Hij zal evenwel nog geen amendement voorstellen, want mogt de Begering er zich niet mede vereenigen, dan zou de discussie daarover verloren moeite zijn. De Minister van Binnenl. Zaken antwoordt op de bedenkingen zoowel, in de vorige zitting als heden in het midden gebragt, en hij vleit zich, dat bij menig verschil van opvatting toch groote toenadering bestaat. En nu is hij van oordeel, dat men hier niet over velerlei verschil van opvatting moet pleiten, maar dat men trachten moet iets goeds tot stand te brengen door gemeen overleg. Hij behandelt ook alleen hetgeen betreft de wet N°. 2 en laat ter zijde al den strijd over artt. 16 en 17 der wet n°. 3, door den Heer Godefroi aangevangen, maar waarop hij. n°. 3 kan worden teruggekomen. Zoo ook laat hij voorshands ter zijde de militaire geneeskundigen en apothekers, waarover de Heer van Mulken gesproken heeft. — De Heer Godefroi heeft cle beginselen der wetsvoordragt volkomen juist gekarakteriseerd, maar niot alzoo de strekking er van. Die voordragt is inderdaad niets dan een maatregel van overgang, terwijl zij die haar bestrijden het doen voorkomen alsof zij ware het definitief ontwerp. De beginselen, zoo als zij juist door den Heer Godefroi zyn opgegeven, zijn:</p>
	<p>I°. eenheid van stand; 2°. academische opleiding niet de uitsluitende voorwaarde tot toelating; 3°. het staatsexamen; en die afgevaardigde kon zich met die beginselen vereenigen, maar vond ze gebrekkig toegepast. Men behoudt, zegt men, een deel van het bestaande, en voert sommige nieuwe bepalingen in. De Minister antwoordt, dat elke overgangsmaatregel niet zijn kan een harmonisch geheel, maar uit denaard dor zaak heterogene bestanddeelen moot bevatten. Het doel is hier om examina in te rigten, die meer waarborg opleveren dan die der provincinlo en plaatselyke commissien, en al behield men die commissien, zou er een ander organisme van axamina moeten plaats hebben. Met die regeling kan niet gewacht worden; daaraan _ behoefte. Maar, zegt men, geef ons het hooger onderwys spoedig, en de Heer Godefroi merkt op, dat do volgende zitting niet moest voorbij gaan, zonder dat die nieuwe inrigting tot stand kwam. De Heer Jonekbloet vond het nu gemakkelijker dan ooit om daartoe te geraken. De Minister verlangt niets liever dan de reorganisatie van het hooger onderwijs, maar die verwacht wat die spreker verwacht, rekent buiten den waard. Ik aarzel niet, zegt de Minister, de wet aan te bieden, maar meen, dat niet iedere tijd geschikt is om die belangrijke wet tot stand te brengen, die niet is een geschenk voor den dag, maar eene weldaad voor de toekomst. De aanbieding der wet zegt ook nog niet alles; maar wanneer zal zij tot stand komen ? De Minister zal nu -niet over de theologische faculteit spreken, maar alleen wijzen op hetgeen nu reeds bij da Kamer ligt en hetgeen in de volgende zitting niet tot stand zal komen. Maar hij neemt aan , dat de Kamer sterk doorwerke; hoe is het gegaan met de wet nopens de Begterlijke Organisatie? Kceds voor twintig jaren zeide men: er kan geen dag langer gewacht worden. De Minister was ook van die meening, en de wet is nu sedert 3 jaren ingediend, zonder afgedaan te zijn.&apos; En toch, dergelijke wet o-rijpt nog veel dieper en komt met meer belangen in aanraking dan die oï het Hooger Ondefwijs. Hij meent, dat, als die wet al in de volgende zitting kon aangeboden worden, die welligt over tien jaren eerst zal ziju vastgesteld. —De Heer Limburg Brouwer ziet in deze wet eene reden tot uitstel, dit ontkent de Minister; de aanneming dezer wetten nopens de geneeskundige staatsregeling zal van geen invloed zijnop den Minister en evenmin op de Kamer om te vertragen het tot stand komen der wet op het Hooger Onderwijs. Het doel der verbetering van de examina is om meer waarborg voor bekwaamheid te erlangen. Maar nu heeft men gezegd het loopt uit op de slooping van het Hooger Onderwijs, in zoover dit aan Akademien wordt gegeven. Bij eene billijke waardering zou men juist het omgekeerde gelezen hebben. De Slinister beaamt de volstrekte noodzakelijkheid der academische studiën. Er is van hem geen enkel woord bij te brengen tot regt.vaardiging van het vermoeden, dat hij voor enkele groote klinische scholen zou zijn. De Minister zal nooit de hand leenen aan de oprïgting van bijzondere faculteiten; hij is een groot voorstander van het universitair onderwijs, van wege het verband van opleiding en onderrigt. Hij wil geene bijzondere faculteiten, noch voor rcgtsgelecrdhcid noch voor geneeskunde. Evenwel kan er by het onderwijs zeer zeker, partij getrokken worden van de bestaande klinische scholen, maar nieuwe zal hy niet vestigen, noch daartoe hulp verleenen. Moeten daarom de universiteiten de eenige inrigtingen van onderwijs zijn ? - Neen, ieder moet vrij blijven de vereischte kundigheden op te doen, waar hij wil; dus dit examen voor de niet reeds gegradueerden heeft ten doel om voor hen hoogere eischen te stellen en derhalve mede te werken tot bevordering van grondiger studiën en tot ontwikkeling van het hooger . onderwijs. Daardoor wordt reeds de eenheid van stand voorbereid, in dien zin namelijk, dat aan allen, die als geneeskundigen worden toegelaten, dezelfde eischen worden gesteld. Immers, hij vat&apos;de eenheid* van stand niet op in den zin door den Heer Godefroi daaraan gehecht, namelijk eenheid in de uitoefening der vakken. De Minister wil eenheid en verband, reeds bij de voorbereidende studie,, en hy is van oordeel, dat het verbreken van de eenheid by de 6tudien en examens, het verderf voor het hooger onderwys zou zyn Wftt de Minister ten doza gedaftn heeft ia een overgangsmaatregel, on strekt tot voorbereiding om den toestand to verbeteren. Hy discuteert gaarne met den Heer Godefroi, wegens de grooto verdienste van dien afgevaardigde, en zijn ijver en belangstelling vooral ook in dezo zaak betoond. Maar nu vraagt die spreker wanrom voert gij de heilzame beginselen, die in deze wet liggen, niet aanstonds in? De Minister verlangt niets liever, zoo zelfs dat, indien oen der leden een amendement voordroeg om in den geest der wet die invoering te bespoedigen, do Minister zou verklaren, dat zoodanig amendeiüent in den geest&apos; der Regering was eh het hoogstwaarschijnlijk zou overnemen. De Minister zal den verderen loop der discussie afwachten en wanneer deze hem daarvan niet weerhoudt, zal hij zeif cene _.._ _e__ voudige verandering voorstellen om den tegenwoordigen maatregel tot definitieven maatregel te maken. Dit kan geschieden door art 3 art 1 te doen worden. Dat art. 3 luidt aldus: &quot;&apos;lot uitoefening der geneeskunst in haren geheelen omvang, of der artsenij-bereidkunst als apotheker, hulp-apotheker of leerling-apotheker of der verloskunst als vroedvrouw, zijn iv het geheele Rijk bevoegd, zij, die op de hierna volgende wijzo den graad van genees-, heel- en vroedmeestor of van apotheker, hulp-apotheker of leerling-apotheker 0f van vroedvrouw verkregen hebben.&quot; Het te vervallen art. 1 bepaalt: //In afwachting dat de wet tot regeling van het hooger onderwijs anders beschikko0, blijft de wijze, waarop de bevoegdheid tot uitoefening der geneeskunst van de doctoren ia de genees-, heel- of verloskunde en die tot uitoefening der artsenij-bereidkunst van de doctoren in de artsenij-bereidted&quot; lltens de thans geldende bepalingen wordt verkregen in</p>
	<p>De Heer van Goltstein wenschte zijne bezwaren uiteen te zetten , .rn ?w.^IMStPr het WDOrd °Pva,te- S?t&apos; h*eeft &apos;m de &apos;&apos;ede des Minism-,t-.vPrl P _PUo_el. °PSemerkt: I°. de opiossing der bezwaren tegen het 3&apos;,,„e&quot; f: het uitzigt op omwerking en verandering van het bestaande -sooistel. Spr, zal daarover niet uitweiden, want het is onzeker</p>
	<p>of dit ontwerp tot stand komt, en zoo dit al geschiedde dan moest dit op nieuw naar de sectien -worden verzonden. Hy bepaalt zich dus enkel tot de wederlegging van de oplossing der bezwaren. Het bevredigende in den aanvang van do rede des Ministers is voor spreker lateivervallen. Art. 1 bepaalt dat in afwachting van de wet op het hooier onderwijs, enz. Dat was dus een tijdelijke maatregel. Maar na^de | moeijelijkheid om dergelijke wet op het hooger onderwijs tot stand te brengen, en de ongezindbeid des Ministers in dat opzigt, moeten wij deze tegenwoordige wet als een duurzamen maatregel beschouwen. Daarom moet men haar aan een streng oordeel onderwerpen en als er gronden tegen zijn haar verwerpen. Volgens den Minister zoude men verkeerdelijk beweerd hebben dat door dit voorstel het universitair onderwijs werd gekrenkt. Spr. is van een tegenovergesteld gevoelen; hij gelooft dat het universitair onderwijs er onder zal moeten lijden als meu zich op klinische scholen vormen kan. Nog een ander bezwaar had&apos; hy tegen het voorstel van de Begerino*. Als ieder zich aan een examen zal moeten onderwerpen, is men dan wel verzekerd, dat allen die zioh daartoe aanmelden, daartoe de noodige bekwaamheden zullen bezitten ? Een eindexamen is toch eene zeer wisselvallige zaak. Men kan zich soms de vragen voorstellen, die gedaan worden, en weet zich op eene gemakkelijke wijs uit to drukken, en men zal dan de zege behalen, terwijl anderen, hoezeer bekwamer,&apos; het : onderspit zullen delven, omdat zij meer bedeesd waren. Men wil nu alles op , het eindexamen laten aankomen, maar spreker hecht meer waarde aan , de tegenwoordige wyze van regeling van het hooger onderwijs, dan in , een alleen staand staatsexamen. Nog een ander gewigtig bezwaar be\ staat bij hem. --Uit overgroote bezorgdheid voor de geneeskundige be; diening voor de bevolking ten platten lande, kan men te wee°*brengen dat die bevolking van geneeskundige hulp zal worden verstoken Hoé zal men toch geneeskundigen erlangen, die, na een hoog wetenschappelijk examen te hebben afgelegd, zich ten platten lande zullen willen vestigen?, Hy herinnert dat het lot van den heelmeester ten -platten lande, die in winter en zomer bij dag en bij nacht den schamelen hut, bewoner zijne diensten, moet verleenen, en wel voor eon kario* loon niet benijdenswaardig is. Geen wetenschappelijk gevormde man zal zich aan die mogelijkheden onderwerpen. Overigens meent hij dat het , onderrigt op de hooge scholen, wanneer men de keuze tusschen die scholen en de clinische vrij laat, zal geknakt worden De Heer van Limiiurq BnouwEa acht zich verpligt, zich thans te verklaren over het nieuwe denkbeeld, dat de Regering* heeft aangegeven. Ook dan nog bly.t een zyner bezwaren bestaan, namelnk, dat dooi* eene spoedige aanneming dezer wet de reorganisatie van liet hooier onderwijs niet wardt bespoedigd, Door die aanneming wordt ccMie dran&lt;»r_den voor die spoedige regeling weggenomen. Daarom alleen aaf hii echter niet tegen het -ontwerp stemmen, Ilij vreest, dat, wanneer allen aan het Staats-examen worden onderworpen, dit juist verkeerd zal zijn omdat dan zij, die aan de academie hunne opleiding erlangen zullen worden bevoordeeld. Daarentegen verwacht hij, dat het geneé-kundla academisch onderwijs, bij eene regeling zich langzamerhand aan da nieuwe regeling, waarbij vrijheid van onderwijs op den voorgrond «taat&quot; , zal gewennen. Hij gelooft dus, dat zoo de aangekondigde verandering . tot stand komt, hij gerust vóór het ontwerp kan stemmen. Hij hoopt&quot; . dat de weg tot uitvoering van doortastende maatregelen door dit ontt werp zal zijn geopend. Door handhaving en uitvoering van vaste bet ginselen, blijft het alleen mogelijk de Regering in- en buiten de Kamer , te ondersteunen. Eindelijk meent hij , dat, zoo de aangekondigde wij: zigingen worden aangeboden, die eerst in de Afdeelingen moeten wor, den onderzocht. &apos;, De Minister van Binsexi.. Zaken ontwikkelt nader welke wïizi - gingen hij voornemens is in het ontwerp te brengen. Zij zouden daarin bestaan, dat art. 3 nu zou worden art. 1 en dat voorts ceiie overgangsbepaling zou worden opgenomen, die ook op &apos;dit oogenblik noodig is Overigens hangt het van de Kamer zelve af te beslissen of zij die wijzigingen in de afdeelingen wenseht te onderzoeken, of de beraadslagingen meent te moeten voortzetten. De lieer pc Poortkr zegt, dat hij dan meent te moeten voorstellen , dat de aangekondigde veranderingen, zoodra zij zullen inkomen, zullen , worden gedrukt en rondgedeeld en naar de afdeelingen verzonden. Eerst . nadat dan het eindverslag zal zijn opgemaakt, kunnen de beraadslagin. gen worden, voortgezet. ■ De Voorzitter merkt op, dat de Minister nog geen voorstel tot wij, ziging heeft gedaan, en dat eerst daarna de vraag te pas komt of net i naar de afdeelingen moet worden verzonden. De Minister van BiN.sEKL. Zaken zegt, dat het ziju voornemen is , om in den loop van den namiddag bedoelde wijzigingen in gereedheid te brengen. Het komt hem voor, dat het onderzoek in de afdeelin&apos;o*en niet behoeft to beletten dat de discussien over de ontwerpen&apos; n°. 3 en 4 worden voortgezet. Hierop worden de algemeene beraadslagingen over het tweede wetsontwerp gesloten. De Vookzitïee zegt, dat de Kamer nu zal inwachten de wijzigingen die door de Regering zijn aangekondigd, en dat hij thans voorstelt over te gaan tot de behandeling van het 3de wetsontwerp De Heer pc Poorter gelooft, dat het doelmatiger is de «{deineen van de Regering in het 2de wetsontwerp af te wachten, alvorens de discussie over de verdere ontwerpen voort te zetten. Het eene binst och van het.andere af Hij stelt dus voor, om de discussie vZ heden te eindigen in afwachting van de aangekondigde veranderingen. JZi voorstel&apos; l_ omvi-aag gebragt, wordt met 38 tegen 25 stemmen woSTesmk. * beraadslaSinSen °™ ** geneeskundige wetten pc Voouzitter stolt alsnu voor, om, byaldien de ann-ekondi-do dlate^ hêd°n m,°«&quot;a&apos;&quot;komen, &apos;die V.n tot fkf de afdeelingen te verzenden. Daartoe wordt besloten w„ *.y°0...,rr,5B v,fTkt de leaen Aat centrale attceliug om na atstaamheden S Jn Baat 9 ™&apos;%&amp;*wm tot WgeMagvto dewerk- Nadat de commissie tot de verzoekschriften nog eenige verslaeen had uitgebragt, wordt de vergadering gescheiden. S</p>
</text>
