<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>aan het Magazijn van MüEMEI MOBE-ABTIMEIE»! ïtaij A- sÈL Mm BfiA Wè _uë t[WÊ m ;en Nieuw Assortiment EN«ELSCHE OVEHHEHDi-V en BOOBDEX in vele modellen en wijdten. Engelsclie geweven O-iDERFAXTILOXS, BORSTROHKEX en SOKKEN en vele Artikelen voor het Saizoen. (5192) EkIUH 11 U «9 Handelaars in Zijden Stoffen, REGEWSTREET, 10SD0S, EN BOOMPJES, WIJK I—loB1—108 TE ROTTERDAM. Hebben de eer bekend te maken, dat hunne eerste bezending van NIEVWEGEKLEIIBDE VOOKJAARSZIJDE, ZWARTE ZIJDEN STOFFEN, FANTABSIESTOFFEN, SEHSCIÏE POLELINES, MOUSSELINE, ENZ. thans TER BEZIGTIGING gereed ligt. Dames die verlangen eene groote Prijsverhooging te ontgaan, worden beleefdelijk uitgenoodigd hare aankoopen van&quot;% OOR JAARS&quot; STOFFEN nog deze maand to doen. __,____._-. _,_-. _-.. _-. Mieuwe Gekleurde ¥OOR9ÏAAMS BTOFFEM 30,542 p. st. De nieuwe Gestreepte, Geruite, Ch.nl, Ombre, Gekoorde en Effen Zijde, Moiré Antiques, Gros Grains, enz. enz. van £ 1.1.0 tot Si 5.5.0, het geheele Kleed. , ._-_._.__-_., _ _ _,_-._ Mieuwe Zwarte ZIJBEA STOFFEN 37,4^7 p. st. Zwarte Glael, Gestreepte, Gebloemde, Gekoorde en Broche Zwarte Zijden Stoffen, Gros Grains en Moirl Antiques, van ƒ 12.60 tot ƒ6* hetBoSieuwe¥oorjaars FAMFAISIE STOFFEN 1^,^50 p. st. Fransehe Llamas, tawns, Clenl, Kemelshaar, lersche Popellnes, Zpen Warp-Canilets, PopUnettes tra, enz. van f 5.10 tot ƒlB hït sehMlB KIÉOüSSELINE&apos;, CAMBEÏCS EMZ: .12,447 p. st. Eene aanzienlijke partij van de schoonste Fransehe Monsselines, Cambrics enz. a ƒ 3,30 het geheele Kleed. STALEN worden ter bezigtiging naar alle plaatsen in Nederland gezonden. Adres KTOG $ CO., Boompjes, I—lo3, Botterdam of KII\O- jf CO., Be^eiitstreet, Eonden. (WB1) _ «■ TE FRAIEFORT AAM DEN IAIN, TE ÏlOUDEM OP 3, 4 EN 3 APRIL 1063. Toewijzing van Premiën (op 3 April), alsmede VERLOTING van PAARDEN, RIJ- en VOERTUIG , zullen insgelijks H d» aanstaande Markt weder plaats hebben. De fijnere Paarden worden in de thans voor 400 Paarden volkomen mgengte nieuwe prachtig&quot; a InfoSrma^cn&apos;en aanzegging tot Stalling gelieve men te zenden aan den Secretaris der Landbouw-Vereeniging, den Heer NENTWIG., Güthepktz , 1. De President der Landboirw-Vereeniging, (3392Ï e Klli a)è ___, Sip_ï_M_-ffl^^ 1 OPGERIGT IN lf 55. HPIHIHIA HOTOI^ OPGERIGT IN f. 55. I 1 LEVEBANCIER VAN Z. M. DEN KEIZER. B I ! EENIG ECHTE ÏANDWATER VAN BOTOT, | _ goedgekeurd door de Geneeskundige Academie en door de Commissie, daartoe benoemd door den Minister van Binnenlandsche Zaken. Dit onschatbaar T ANDWATER, zoo buitengewoon door deszelfs verwonderlijke resultaten en door de weldaden, welke het ge- g §j durende meer dan cene Eeuw aan de menschheid bewijst, wordt speciaal aanbevolen voor de verzorging van den Mond. 8 I LTTMUNTENRE VINAIGRE BE TOILETTE, bereid uit het sap van zeldzame planten en van de fijnste geur, is erkenü 3 als cene der grootste uitvindingen der Parfumerie. A § ü lÜNA-TANDPOEDER. Alle inbijtendc ztiren zijn verwijderd uit deze zamenstelhng, welke zoo te regt wordt gewaardeeru g len die, vereenigd met het echte EAU DE BOTOT, voor de stevigheid van het Tandvleesch en de witheid der Tanden het meest ge- | §■ zonde en aangenaamste middel is. . _ # ..,.,-_. __ ____-*_ __rr S I Men zie toe dat op elk dezer drie middelen het nevenstaande Opschrift en Naamteekemng.aanwezig zijn. Cm fidas vide M. ». BOIU-* g Entrepot: 91, rvo de Rivoli. — Eabriek: 5, rue Coq-Héron. — Depot: 5 bis, Boulevard dés Italiens, Paris. Te Amsterdam »U | S den Heer ETIENNE , 271 Kalverstraat. __I____M &quot;ÖTÉMi/AMölflAllj TI&amp;I!^T««ATAV_-A. &quot; e. Van TRIEST via ALEXANDRIE circa 200 ZEEMIJLEN KORTERE REIS naar JAVA, CHINA, JAPAN, en_„ t*ee maal &apos;smaands met de Mailbooten der Oóstenrijksche Lloyd in DIRECTE aansluiting met die der P. Fr 0. Company. Naar TURKIJE j GRIEKENLAND, enz, wekehjks. Informatien voor de Reis, bezorging der Plaat3biljetten tegea HETZELFDE TARIEF als aan de Bureaus der Directie, alsmede ve»1&quot;1 ding van Bagage door bemiddeling van n d voor Nederlandi (5736) - G. P. ITTMANN &amp; ZOON, te Rotterda-n^^^ IHM^CIIi: TEIj_EQMAAF-MAAT^CIIAFFIJv, INPORMATIEN voor REGELMATIGE DOORZENDING van TELEGRAFISCHE DEPÊCHES NAAR en VAN IN-»» JAPAN en CHINA, enz., worden van wege de Directie der Maatschappij gegeven door &apos; De Agenten voor Aederlana, (5737) G. P. ITTMANN &amp; ZOON, te Rotterdam-^^lSgis^K g Ui.MÜAL &apos;$TMM MATI! COMPANY. k^^^K\ EOTTEHii cm litlMllElf. STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN ÏERTREKKP: VAM K©TTEMIïAMf Zaturdag IH Haart, &apos;s Namiddag 2 Ure. Biogsdag 21 Haart, &apos;sNamkldags 3 Ure. WAW liO]V-D_G]!f 9 eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure, YAW ®t• CATll^miMlS&apos;^ WHJJEIF* PASSAGIERS-VRACHTEN;. . ■; f 9.~ Groote Kajuit ƒ 15.*— I Voor-Kajuit \ • 13&apos;8* Idem heen en tenig. ....&lt;. 22.50 | Idem heen en terug. .....•••• . KM-_Ï_S i~_ i, 10 j«.» a. Ut to V-.-.. «EBB«-B-B» »WMH. *•** &apos;</p>
</text>
