<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEDEPUTEERDE STATEN der Provincie Zuid-Holland,&apos; Galet op het Besluit der Staten dezer Provincie van den24sten Julij 1863, N°. V, en op het daarbij vastgestelde plan eener GELDLEENING,^ ten laste van de Provincie ZUID-HOLLAND, van ten hoogste ÉÉN MILLIOEN GULDEN , tegen eene Rente van VIER EN EEN HALF TEN HONDERD in het jaar, goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den 13den Augustus 1863, N°. 70, en afgekondigd in het Provinciaal Blad van tlat jaar, onder N°. 73; Hebben besloten, te bepalen en ter algemeene kennis te brengen; I°. Gedurende het hierna te melden tijdvak wordt eene Inschrijving gcopond in bovengenoemde Geldleening voor vijf honderd dertig (530) aandeelen, elk aandeel van duizend gulden. R 2&quot;. De Inschrijvingsbilletten behooren te worden ingeleverd van Donderdag den SOsten Maart 1865 tot en met Donderdag den Oden April daaraanvolgende, dagelijks (den Zondag uitgezonderd), van des Voormiddags ten tien ure tot des Namiddags ten vier ure; zij moeten op Zegel geschreven en ingerigt zijn overeenkomstig het aan dit Besluit gehecht model; zij worden gestoken in de tot dat einde in een der Lokalen van de Provinciale Griffie geplaatste Bus. 3°. De Inschrijvingsbilletten kunnen ook worden ingeleverd te Rotterdam , by de Rotterdamsche Bank , waarvan de Statuten zijn goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van den 28sten Junij 1863, Nu. 30, van Donderdag den SOsten Maart 1865 tot en met Donderdag den Oden April daaraanvolgende tot des Voormiddags ten 11 ure; de Bank zorgt dat deze Billetten, vóór 4 ure des Namiddags van dien dag, in de sub 2 hierboven bedoelde Bus zijn overgobragt. 4°. De uitbetaling der verschenen Renten, mitsgaders van het kapitaal der aflosbaar gestelde Obligatiën, geschiedt bij den Arrondissements- Betaalmeester te &apos;s Gravenhage of bij voormelde Bank. 5. De sub 2 bedoelde bus en de daarin&apos;aanwezige inschrijvingsbilletten worden in het openbaar geopend op Vrijdag den 7den April 1865, des middags ten 12 ure, in een der Localen van het Provinciaal Bestuur van Zuid-Holland, ten overstaan eener Commissie van twee Leden van Gedeputeerde Staten, en de uitslag der toewijzing wordt, zoo spoedig mogelijk, door den Griffier der Staten ter kennis gebragt van de Inschrijvers. 6°. Het bedrag der Inschry vingen, voor zooveel die zijn aangenomen, wordt gestort ten Kantore van den Heer Arrondissements-Betaalmeester te sGravenhage, in bet tijdvak van Zaturdag den lsten Julij 1865 tot en met Zaturdag den 8-sten dier maand, en de ter zake dier stortingen verkregen kwitantien worden binnen acht dagen, volgende op die der storting, ter Provinciale Griffie overgobragt, overeenkomstig art. 3 van het Plan der geldleening; en 7&quot;. Exemplaren van het Plan der geldlaening en van dit Besluit kunnen op Franco Aanvrage kosteloos worden verkregen ter Provinciale Griffie van Zuid-Holland, en bij de Boekdrukkers Gebrs. GIUNTA D&apos;ALBANI, te &apos;s Gravenhage. Dit besluit zal worden opgenomen in het Provinciaal blad, mitsgaders worden geplaatst in de Staatscourant, in het Dagblad van Zuid- Holland en &apos;s Gravenhage, in de Haagsche Courant, in de beide Rotterdamsche Couranten, in het Algemeen Handelsblad en in de Amsterdamsche Courant. Gedeputeerde Staten voornoemd, &apos;s Gkaveshage, J, LUUDON, Voorzitterl den 20sten Januarij 1865. .SUST DE LA PAISIERES, Griffier.</p>
</text>
