<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 13 Maart. Berigten uit New-York van 2 Maart melden dat de staat New-Yersey zich verzet tegen de wijziging dcv constitutie&apos; De st_at Georgia verklaart zicli tegen de wapening ,}_r slaven Het huis van vertegenwoordigers te Washington heeft goedgekeurd het voorstel tot verhooging der in- en uitgaande regten o.p gedistilleerd en zijden stoilen, ingaande I°. April, en belastte katoen met 5, petroleum met 20, tabakssteelen met 15, minerale oliën met 15 en spoorijzcr mot 50 cents. Wijder» is de wet goedgekeurd tot het aangaan eener leenina&apos; van 600 millioen. De verkoop der 7—30 bonds bcdmao*t sedort 1 Febr 78 millioen; 111 millioen bloven onverkocht. Dagbladen uit Riclimond gewagen van eene eventuele ontruiming dier stad Sherman heeft Columbia in brand gestoken, omdat er op ziine soldaten is geschoten. * J Uit Mexico wordt gemeld, dat de 7000 man sterke bezetting var» Oajaca zich op genade en ongenade den 9den Febr. aan den maarschalk Bazaine heeft overgegeven. Diaz werd gevangen genomen en doodop schoten De guerillas van Romera en Ronga werden uiteengedreven. Keizer Maximihaan heeft verboden, dat schepen uit Matamoros naar Amerikaansche havens zouden worden uitgeklaard. De Fransehe consul te Matamoros is verdreven.</p>
	<p>TURYN, 13 Maart. In de Kamer van Afgevaardigden is ac discussie voortgezet over het wetsontwerp betreffende de afschaffing der doodstraf De president van den ministerraad beeft de overtuiging te konnen gegeven dat de doodstraf niet kan worden afgeschaft zonder de openbare veiligheid grootelyk in gevaar te brengen. Hij doet opmerken dat da afschaffing m stryd zal zijn met de wet tot demping van de rooveriien De mmister van justitie stelt een gewijzigd artikel voor, daar hij bewwn* dat de onmiddellijke afschaffing der doodstraf ontijdig zou ziju N-iaion** dö commissie verklaart do Heer Mancini zich tegen het&quot;artikel Do Kan heeft met 150 tegen 91 stemmen het artikel aangenomen&apos; houdend . afschaffing der doodstraf voor de misdaden, waarop bij &apos;de trewonn strafwet die straf is gesteld. 3 leden onthielden zich aan 3e stcnunins De doodstraf zal gehandhaafd worden in iiet strafwetboek voor de land en zeomagt en in de wet op de rooverijen. »««u- De Minister van financiën zal morgen het verslag van don to-stind der schatkist indienen. «-«-«tmi-h Nat, Leening 64.85,.</p>
</text>
