<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERIFICATIE. De Tweede Vergadering ter verificatie der Schuldvorderingen in het Faillissement van de Wed. K. S. SPEELMAN, is door den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris bepaald op Dingsdag 11 April e.k,, des morgens ten 10 uro, aan het Paleis van Justitie alhier (2de Kamer). Amstekdam, 14 Maart 1865. De Curator, _ (5909) C. A^COSMAN.__ H. J. VAN OGTROP, L. H. WEETJEN en P. A. L. VAN OGTROP, Makelaars zullen, als lasthebbende van hunne Principalen, op Donderdag den 6den April 1865, des avonds ten zes ure precies, in hot voormalig Oudezijds Heeren-Logement, ten overstaan van de Notarissen CLAASEN &amp; JAGER, veilen: Eene partij EFFEOTEM 9 waaronder voorkomen: Aandeelen in de Brand-Assurantie-Compagnic, bij Pleijsior, Tollenaar en Carst; dito Securitas; dito in de Brandwaarborg- en Verzekering-Maatschappij Ultrajectum, te Zeist; dito in de Commanditaire Assurantie- Sociëteit, firma J. W. F. MATTHES &amp; CO.: dito in de Vennootschap ter Assurantie, bij J. W.F. MATTHES &amp; A. S. TOBIASj dito in de Societ. ter Zee-Verzekering bij H. B. WIARDI BECKMAN; Obligitien Stad Middelburg ; Aandeelen in de Naamlooze Vennootschap : Veen- en Industrie- Maatschappij Nieuwerrood, gevestigd te Utrecht, opgeiïgt bij Acte den 22sten Julij 1864 gepasseerd; dito Drentsche Kanaal-Maatschappij; dito Koninklijke Fabriek van Waskaarsen, bij BRANDONenDRUIJVENSTEIJN; dito Noord-Hollandsche Maatschappij van Meekrapbereiding en Cultuur te Schoten, bij Haarlem; dito Nederlandsehe Loodmijn; Obligatiën 5 pCts Leening ten laste de Duinwatermaatschappij ; Aandeelen in en Obligatiën ten laste de Onderneming de Lutine ; dito Paleis voor Volksvlijt, Louiseschool, Zeemanshuis, enz.; Obligatiën Prioriteits- Leening ten laste de Bcrgbangesellschaft Holland. Alles breeder bij Notitien omschreven, in tijds te bekomen bij D. UIJTTENBOGAART, Commissionair in Effecten, Ygracht, U 41. (5848) A. CRAANDIJK, W. O. KERKHOVEN en F. TEN HAVE, Makelaars , zullen, als lasthebbenden van hunne Principalen op Dingsdag 11 April 1865, des Avonds ten zes ure precies, in het voormalig 0. Z. Heeren-Logement, ten overstaan van de Notarissen COMMELIN en AMYA ESSER, Veilen i Eeno partij EFFECTENf waaronder voorkomen: Aandeelen in de Nederlandsehe Zee-Assurantie-Maatschappij, 2de Verzekering-Genootschap, Verzekering-Sociëteit Flevo, Verzekering-Sociëteit Amsterdam, Assurantie-Sociëteit, Maatschappij van Verzekering Phoenix, Nederlandsehe Brand-Assurantie-Maatschappij, Derde Amsterdamsche Zee-Assurantie-Compagnie, Zuid-Hollandsche Brand-Verzekering Maatschappij, Brandgenootschap, Brand-Verzekering Genootschap te Amsterdam voor Brand- en Binnenlandsche Vaart, Verzekering-Maatschappij De Vereeniging te &apos;sGravenhage, in de 2de Nederlandsehe Algemeene Levensverzekering-Compagnie, Obligatiën Noord-Willems-Kanaal, Gemeente Hoogeveen, Neder-Rijnsche Stoomsleepvaart-Maatschappij, Straatwegen, Delfland, Kiezelweg Zutphen, Goor, Naarden, Amersfoort, Blaricum,Baarn, Huizen, Soest en Soesterberg, Aandeelen Waalsche Gemeente en School, Natura Artis Magistra, Salerno, Nederlandsehe Suikerraffinaderij , Vleeschhouwerij, Felix Meritis, Louise-Bewaarschool, Hervormde Gemeente te Oosterhout, Haarlemsehe Stoom-Zijdefabriek en Machinale Zijdeweverij, Duinwaterleiding Helder en diverse West- Indische Eflecten, enz. Alles breeder bij Notitien omschreven en in tijds te bekomen bij bovengenoemde Makelaars. (5728) De Makelaars in Kruidenierswaren te Amsterdam, nader bij Notitie vermeld, zullen op order hunner Principalen, op Dingsdag 21 Maart 1865, des Avonds ten Zes Ure, in de Brakke Grond in de Nes, presenteren te Verkoopen, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte! 300 Doozen Nieuw SMIRNA VIJGEN, 1000 Cartonne Doosjes DITO DITO, 2000 Doozen SULTANA ROZIJN, (5908) 500 Dito Nieuw DITO DITO, 122 Vaten Nieuw Rood SIUIRNA ROZIJN. De Conditiën en de Ligplaatsen breeder bij Notitie omschreven. B. LANGERHUIZEN, H. G. SCHELTEMA, C. H. GIJSELMAN, en A. J. CORVER, Makelaars, zullen op MAANDAG 3 APRIL 1805, dea avonds na zos ure, in het Lokaal DE BRAKKE GROND, ten overstaan van de Notarissen LOUWERSE en BIESMAN SIMONS, in Veiling brengen: Het extra Kapitale, Hechte, Sterke en Weldoortimmerde KOOPMANSHUIS .prykende met Bentheimer Steenen Voorgevel, met twee OPEN PLAATSEN, ACHTERHUIS en ERVE, st-ande en gelegen op den Buitenkant of Nieuwe Waals-Eiland, by de Schipperstraat, U 68; Kadaster Sectie G, Nu. 4255, groot 2 roeden 7 el. Breeder op de Aanplakbilletten omschreven, en te bezigtigen des Woensdags, Donderdags en op den Verkoopdag, van één tot drie nur, op vertoon van een Toegangbewijs, door een der gemelde Makelaars onderteekend. De Veileonditien enz. zijn op den gewonen tyd ter Lezing ten Kantore van de Notarissen, op de Heerengracht bij de Wolvenstraat. (5589) J. W. RADEMAKER, E. CRUYFF en H. E. RADEMAKER, Makelaars, zullen op Maandag 10 April 1865, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in de Brakke Grond, te Amsterdam, Verkoopen: Het weldoortimmerde WINKELHUIS, -wavain Tappers en Koffijhuishouders-Affaire, met Boyenwoning, Open Plaats-!, Achterhuis en Erve, in de Nes bij de St. Pieterspoort, A 310. Breeder bij Billetten omschreven, en te zien des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 11 tot 1 Ure. De bewyzen van Eigendom en de Veileonditien zullen vier dagen vdór de Verkooping te lezen zijn ten Kantore van genoemden Notaris, Singel by het Klooster. (5573) Op Woensdag den 29sten Maart 18&quot;55, des middags ten 12 ure, zal ten overstaan van den Notaris S. VAN KEMPEN, ten huize van den Logementhouder A. KONING, te Nigtevecht, publiek worden Verkocht: Een onlangs nienw gebouwd HEERENHUIS, staande en gelegen in het dorp Nigtevecht, strekkende voor van den weg tot aan de rivier de Vecht, met ERE, GROND en grooten TUIN ? zeei geschikt voor Zomer- en Winterverblijf. Te aanvaarden I°. Mei 1865 en dagelijks te bezigtigen. Breeder bij biljetten omschreven en nader onderrigt ten Kantore van genoemden Notaris VAN KEMPEN, te Abcoude. (5598) Gd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, CORNs. VAN DER GOES Gz., b. J. PLEM VAN DUIVELAND, J. BOON, F. W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, H. C. VAN DER GOES, G. BIJDENDIJK, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, Gd. SAUERBIER, W, WITKAMP, C. M. F. KOLFF, LEONARD JACOBSON Jr. , A. C. DALEN Jb. , A. VAN BINSBEBGEN Jr. en A. KORSENDONK VAN PESCH Jb., Makelaars te Rotterdam, zullen Veilen op Woensdag 6 April 1885, des Voormiddags ten 10 Ure, in de Zaal van het Gebouw Verscheidenheid en Overeenstemming, hoek Scheepmakershaven en Bierstraat: 3786/4, 4304/12 Kisten CONGO ]mnnn 2114, 366/12 y SOUCHON .THEE 104/4, 438/12 // PECCO CONGOj * ***-*-» Alhier aangevoerd van Foo-Chow-Foo, per het Schip Freya. (5839) GERd. DUURING, A. C. DALEN, A. VAN BINSBERGEN, J. KOLFF, J. F. SAUERBIER, J. SINDERAM, L. J. PLEMP VAN DUIVELAND, F. W. ECKSTEIN, J. T. WITKAMP, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACOBSON, LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, W. WITKAMP, C. M. F, KOLFF, LEONARD JACOBSON JR» A. C; DALEN JR.en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam, presenteren, als lasthebbende van hunne Meesters, op Woensdag 5 April 1865, des Morgens ten 10 Ure, in de Zaal van het Gebouw Verscheidenheid en Overeenstemming, hoek Scheepmakershaven en Bierstraat, te verkoopen: 239/4 Kisten CHINA CONGO THEE, opgehouden in Veiling 3 Maart jl., en 483/12 Kisten CHINA CONGO THEE. Liggende in Entrepot. Aanvoer 1864. (5843)</p>
</text>
