<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Men Is van meemng, ten overstaan vnn H. VAN ZEGWAARD, Notaris in het Arrondissement &apos;s Gravenhage, residerende te Voorburg, V-_;et- loSemcnt de Zwaan, aldaar, op Dingsdag, den 21 sten Maart lSb.., in het openbaar te doen VeileH en op Dingsdag den 28sten daaraanvolgende, beiden des Voormiddags ten 11 ure, finaal te Verkoopen: ° Sf&quot;. 1. De Buitenplaats Het Huis te Hoorn, gelegen aan de Hoornbrug nan den Straatweg en Vliot van &apos;s Gravenhage naar Delft, op £ uur afstand van het station van den Hollandschen IJzeren Spoorweg to &apos;,?? „r£*U^&quot;»d 4l*te Rijswijk, bestaande in aanzienlijke soliede HEEHENHUIZING , wat-in 12 zoo boven- als benedonkamers waronder eene buitengewoon GROOTE ZAAL, allen geplafimneerd en waarvan 8 met stookplaatsen zijn voorzien. Kelder, Keuken Provisie- euDomestieken kamers; zeer geschikt voor Zomer- en Winterverblijf Aan het Huis is verbonden een Toren met Uurwerk en slaande Klok, Stalling voor 6 paarden , ruim Koetshuis en verdere gebouwen, op de plaats 2 Koepels, waarvan één buitengewoon prachtig, tevons ingengt tot Belvédère, Oranjerie. Ananassen-, DrV.ven- en Perzikcnkasten, u.tgestrekte Moestuin met muren en schuttingen, in de Pluats schoone waterpart.jen, -zeer vele opgaande Boomen en sterk wassend Hakhout en voorts alles wat tot een wel aangelegd aanzienlijk bmtengoed behoort Alles te zamen groot 6 Bunders 20 Roeden IL ier \r *™ eet&apos;? G. N°. 1. 5, 6, 9, 10, 14, 15, 302, 303, 304, DN° 475 god ë &apos; ged&quot; 333 «*&quot; SectieE 431 ged&quot; SeCt&apos; Aangeslagen in de Grondlasten wegens gebouwde en ongebouwde eigendommen over den jare 1865 tot ƒ 156 «3 Kunnende met den 15den Mei 1865&apos; worden aanvaard. __* f..!&apos;celen WEI- en HOOILAND, grenzende aan of in de onmiddel yke nabijheid der voorschreven Buitenplaats gelegen, te zamen groot 19 8., 89 R., 62 E. Bf°. 14 tot en met N°. IG. 3 Percelen WEI-en HOOILAND, gelegen in den West-Escamppolder, onder de gemeente Loosduinen, te zamen groot 6 8., 99 E. No. lï tot en met N&lt;&gt;. 26. ikk Po .c*SenoWEl&quot;&apos; HOttl&quot; en BOSCHLAXD, te zamen groot 2,5 8., 8-, R., 24 E., gelegen zoo in den boezem en in den Veenpolder, onder de gemeente Voorburg. Alles bij Aanplakbilletten én Catalogus breeder omschreven. Het perceel N°. lis tot aan den dag der veiling te bezigtigen, des Dingsdags, Donderdags en des Zaturdags en tusschen de veiling en gunning des Woensdags, Donderdags en des Vrijdags van voormiddags 11 tot namiddags 3 nre, op vertoon van een toeeangbillet, verkrijgbaar ten kantore van den boyengenoemden Notaris, by wien op aanvrage, oolc de Catalogus dezer verkooping te verkrijgen is en nadere informatien te bekomen zijn, mitsgaders de eigendomsbewijzen, kadastrale stuitKcn en de voorwaarden van verkoop 8 dagen vóór de veiling te zien en te lezen zullen zijn. (4527)</p>
</text>
