<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Derde eeuwfeest van de overwinning bij Heiligerlee.</title>
	<p>Uit berigten in enkele dagbladen en gedrukte brieven eener te Winschoten gevestigde commissie, is van het voornemen gebleken om liet derde eeuwfeest van het eerste heldenfeit van den tachtigjarigen oorlog.de overwinning bij Heiiigerlee, onder aanvoering van graaf Lodewijk van Nassau bevochten; in de maand Mei van dil jaar plegtig te vieren. Duur werd die overwinning gekocht, want graaf Adolf van Nassau liel in dien slag, als eerste oflcr uil ons vorstenhuis, zijn leven; maar gewiglig was haar invloed op de vrijheid van ons vaderland. In 1826 werd op de plaals der overwinning een zeer eenvoudig gedenktceken opgerigt, dat echter van lieverlede al meer en meer tol zulk eenen vervallen toestand is gekomen, dal bel de nagedachtenis van het voorgeslacht niet meer vereert. De commissie wenschl een nationaal blijvend gedenkleeken te slichten, van de zoo heugelijke gebeurtenis, die levens voor ons dierbaar vaderland en vorstenhuis beide zoo belangrijk is geweest; zij stelt zich voor eene onzer natie waardige eerezuil op te riglen, om voor vorst en volk te dienen tot een blijk van dankbaar aandenken aan hel eerste morgenrood van eenen na tachtig jaren hangen strijd verkregen blijden dag. Met bovenstaande bewoordingen, grootendeels uit den brief der commissie ontleend, moge het plan in de deelnemende ondersteuning, ook van Leidens burgerij, worden aanbevolen, wanneer, zooals wjj vernamen, in deze dagen hier, in naam van eenige hunner stadgenooten, eene lgst van inteekening wordt aangeboden, waarop zfl zich tol het slorten eener geldelijke bijdrage kunnen verbinden. *******.</p>
	<p>Den heer Redacteur der Leydsche Courant. Wel-Ed. Heer, Het dezer dagen mij toegezonden eervol ontslag als organist bij de Doopsgezinde gemeente alhier geeft, naar ik vernomen heb, tot velerlei gissingen en onjuiste gevolgtrekkingen aanleiding. Ten einde elk die er belang in stelt zon kunnen weten wat er van deze zaak is, verzoek ik u beleefdelijk dit schrijven; alsmede de beide onderstaande brieven, in uw geacht blad te willen opnemen. Ik heb de eer te zijn UEd. Dw. Dienaar, Leiden Febr. 1868. H. J. LABREE J. Leiden 21 Januarij 1868. Mijnheer, De kerkeraad der Doopsgezinde gemeente heeft zich tot zijn leedwezen verpligt gevonden het besluit te nemen om u tegen 1» April 1868 een eervol ontslag als organist bij deze gemeente te verleenen. Zonder eenigzins le kort te doen aan den ijver en de gelrouwe pligtsvervulling, waarmede gij steeds die betrekking waargenomen hebt, is de kerkeraad tot dit besluit moeten komen, omdat, ook blijkens herhaalde opmerkingen en klagten die bern zijn medegedeeld, de verwachting bij uwc aanstelling uilgesproken, dat uw spel allengs in kunstvaardigheid en smaak zou aanwinnen, niel vervuld is. De kerkeraad acht zich derhalve jegens de gemeente verpligt deze proefneming niet langer voort te zetten. U van dit besluit kennis gevende, voegt de kerkeraad daarbij gaarne de verzekering van de achting en welwillendheid, die hij u persoonlijk blijft toedragen. De kerkeraad der Doopsgezinde gemeente te Leiden, (get.) A. STOKHUYZEN, Voorzitter. S. VISSERING, Secretaris. Den heer 11. J. Labrce Jr., Leiden. Leiden 28 Januarij 1868. Den Wei-Eerwaarden kerkeraad der Doopsgezinde gemeente te Leiden. . Wei-Eerwaarde Heeren, De ondergeteekende heeft met leedwezen nit uwe missive van 21 dezer vernomen dat U Wel-Eerw. zich verpligt hebben gevonden het besluit le nemen, om hem tegen 1° April 1868 een eervol ontslag te verleenen als organist bij de Doopsgezinde gemeente alhier. Hel was hem evenwel aangenaam daarbij te vernemen dal U Wcl-Ecrw. niets te kort wilden doen aan den ijver en de getrouwe pligtsvervulling, waarmede de ondergeicekende die betrekking steeds heeft waargenomen. Dat U Wel-Eerw. lot bovengenoemd besluit zijn moeten komen ten gevolge «an herbaalde opmerkingen en klagten, die U Wel-Eerw. zijn medegedeeld, en de mededeeling dezer opmerkingen en klaglen den ondergeteekende is onthouden, heeft hem zeer bevreemd. Waren die integendeel ter zijner kennis gebragt, welligt was hij in de mogelijkheid geweest die voor het vervolg weg te nemen. Dal door U Wel Eerw. een organist wordl verlangd, naar uw oordeel mei meer kunstvaardigheid en meer smaak begaafd dan den ondergeteekende zijn ten deel gevallen, doel bern leed, doch de verklaring dat de kerkeraad de vervulling dezer betrekking gedurende zes jaren als ecue proefneming heeft beschouwd, heeft den ondergeleekendc zeer verrast. Met veel genoegen heeft de ondergeteekende de verzekering ontvangen van de achting eu welwillendheid die U Wel-licrw. hem persoonlijk blijft toedragen. Hij vleit zich dat die achting en welwillendheid, zijn ijver en getrouwe pligtsvervulling waaromtrent U Wel-Eerw. verzekert en niets lekort te willen doen, dat alles lc zamen er loc leiden moge, dal U Wel-Eerw. konden goed vinden alsnog op uw besluit lerug te komen en hem op nieuw in cene betrekking le bevestigen, die hem steeds eervol, aangenaam en wegens het daaraan verbonden honorarium &apos; van ƒlOO finantieel waarlijk niet onverschillig is geweest. Met de meeste hoogachting heefl bij de eer zich le noemen, Wel-Eerw. Heeren, UEd. Dw. Dienaar, (gel.) H. J. LABREE J _</p>
</text>
