<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen heeft van of verschuldigd is aan wijlen den Heer J. B. GOETEB, algemeen Gevolmagtiede der Brandassurantie-MaatscliappH de Phoenix, gewoond hebbende en overleden te Groningen, wordt verzocht daarvan binnen 8 dagen opgaaf of betaling te doen ten Kantore van Mr. J. VAN GIFFEN, Notaris, te Groningen. (12159) 6 pCt. Spaansche HYPOTHECAIRE OBLIGATIEN. (11946) Houders van Obligatien der lste uitgifte, welke gebruik wenschen to maken van het hun toegekend regt, de betaling der Coupons en «or aflosbare Obligatien tot den vasten koers van / 2.50 per piaster te kunnen verlangen, of wel deze Obligatien kosteloos tegen Certificaten van het Administratiekantoor wenschen in te wisselen, worden OPGEROEPEN tot inlevering hunner Obligatien, vóór of op 18 Mei 1866, ten kantore der Heeren WERTHEIM &amp; GOMPERTZ. De DIRECTIE van de Sociëteit van Eigeudom der Plantagien POTRIBO en NIEUW ROELAND, gelegen in de Kolonie SUBINAME (voormalige Negotiatie Lr. C.) adverteert, dat de LIQUIDATIE REKENINGEN, door Heeren Commissarissen en Gecommitteerden uit de Geïnteresseerden goedgekeurd en geteekend, sluitende met een hoogst aanzienlijk geldelijk verlies voor de Directie, ter visie zullen liggen voor de Houders van Aandeelen gedurende Zes Weken, van af Maandag dén 14den dezer, dagelijks van tien tot tweo ure, ten Kantore van den Notaris LOUWERSE op vertoon hunner Aandeelen. (11845) Directeuren der KONINKLIJKE CHEMISCHE FABRIEK hebben de eer aan HH. Deelhebbers te berigten, dat de Boeken en de Balans over het afgeloopen Boekjaar door HH. Commissarissen zijn nagezien en goedgekeurd, en dat de Balans van af heden gedurende veertien&apos; dagen ten Kantore der Maatschappij (Amstei, Z 632) voor HH. Deelhebbers ter visie zal liggen. Voorts maken Zij bekend, dat ingevolge Art. 23 der Statuten de JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING zal worden gehouden op DONDERDAG 31 MEI e. k., des namiddags ten 2 ure, in het Lokaal Eensgezindheid op het Spui. Heeren Houders van Aandeelen in blanco, zullen slechts op vertoon hunner Aandeelen tot de Vergadering worden toegelaten. (12152) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën in Vijftien Perceelen van.--58800 Ned. ffi STAAF-, PLAAT-, BAND- en KLINKNAGELfJZER. 200 Stuks IJZEREN PLATEN. 11880 Ned. ffi IJZEREN SPIJKERS. 15000 Ned. Kan gekookte en ongekookte LIJNOLIE. Ï0000 ESCOZIJNSCJE VLOERTEGELS. 250 h ZERKEN. 40000 Verglaasde DAKPANNEN. 500 Ned. ffi KOOLZURE SODA. Divers LEDERWERK. ZEIL-, KARL- , RAVENS-, PRESENNING- en EVERDOEK. De voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden sullen worden, toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken Werkdag van 10 tot 3 Ure, ten Kantore der Directie van de Nederlandsche Handel-Maatschappij, en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Middelburg, Schiedam en aan den Helder. Zij zijn voorts zoolang de voorraad strekt bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 Cents voor elk Exemplaar. De INSCHRI JVINGSBILLETT EN, waarvan een Model op genoemde plaatsen te bekomen is, moeten allen op Vrijdag 25 Mei eerstkomende, des Voormiddags ten Twaalf Ure vrachtvrij (ongefrankeerde tullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan liet JJocaal der Maatschappij, te Amsterdam, op welk uur de bus zal worden geopend , en cle voorloopige toewijzing zal plaats hebben. Amstekdam, 9 Mei 1866. (11742)</p>
</text>
