<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>W PATRIJS-HOND. J fffe-fa^ Door bijzondere omstandigheden wordt TE KOOI St^if,r-^&amp;r.-^&gt; aal_gebo(ien een bijzonder fraaije en Groote PATRIJ-»* HONB, Wit met Bruine Vlekken. Reflecterenden adressereni zrei&apos; franco, ónder Lett. L. O-, bij den Boekh. JAN D. BROUW*&apos; Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (12-&quot;__f___i »a~IAAR BATAVIA El. SAHAItASü. J WMmÈ^ li^t te AMSTERDAM in lading, het snelzeiicad. lüea* «^S^S gekoperd tweedeks BARKSCHIP KONIHG WILLEM II (»oo tonnen. Knpt. J. L. BESSELTNG. zijnde tevens uitmuntend ingerigt voor don Overtogt van Passagier* jAdres OOLGAARDT en BRUINIER- (J22OG^ lbM~&quot;Kaar SOËSaSaYA jj§||||| (DIRECT) ligt te^AMSTERDAM in lading: Het extra op snelle zeilaadje nie&quot;1* gebouwd gekoperd CLIPPER-BRIKSCHIP IDA GEERTRUIDA .3L 1.1., Kapilein Uitmuntend ingerigt voor Passagiers. (12?,! f* Adres: DE CONINGH &amp; C°. en OOLGAARDT &amp; BRUINIER^, j-^^K^ONDERWIJS IN DE FRA-NSCHEj ÜF^ HOOGDUITSCHE EN ENGELSCHE TALEN. Voor diegenen welke bovenstaande Talen ten spoedigste willen lceX°? biedt een bekwaam TAALMEESTEK zich aan a ƒ 2 ncr maan»; 2 Lessen&apos;s Weeks, Adres Lett. B. bij de Boekhandelaren BLIKMA^&quot;&quot; SARTORIUS , Dam. (1220 W. SfÓOIIATOEHSPIINERIJ.,, Dc Notaris JOEDENS, te Haaksbergen, is voornemens binnen kor op nader te bepalen dagen, in het Hotel de Klomp, te Ensclie»1;&apos; in het openbaar te veilen: Eene STOOMKATOENSPINNÏ&apos;J»»S gelegen aan dun Zuiderlingen te Enschedé, Kadaster-Sectie A N ¦&gt;&quot;£ en 1581, groot 25 Roeden 58 Ellen, ingerigt voor 6000 Spindles »*•&quot; acting Miiles , met Zuivering-, Kras- en Voorspinmachines, Stoo»^ machine van 25 Paardekrachten en Ketel van 30 Paardekrachten» voorts met annexe GESOUWEN, waarin Loomweverij v00r24 P o we» looms&apos;, Portierswoning, Kantoor, Magazijn, enz. . 9 De Machinerien zijn in dc beste orde en geheel naar de eisen. van den tegenwoordigen tijd ingerigt. _ .* De Spinnerij kan op ieder tijdstip dadelijk worden in wcrKi e De Inventaris van hetgeen tot de Spinnerij c. a. behoort, is jj,&quot; franco aanvrage to bekomen bij gemeldèn Notaris, die ook alle v dere inlichtingen geeft. tikVRSi Ter bezigtiging kan men zich vervoegen bij den Heer J.Uüuim^ teHctSPercecl is intusschen UIT DE HAND TE KOOP, (lglg^ DOOR PLAATSGEBT-EK ZIJ?J WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEETEKTI* TOT EEN VOLGEND NOMMEI- TE LATEN LIGGEN. ___-_# &quot;SCKOUWBÏIRSSN, CONCERTEN. ENj-^. STARS-SCHOUWBURG, directie Roobol, Tjasink en Pe^ Woensdag 23 Mei. Eene tweede voorstelling van: De Gff&apos;S^). tooneelspel in 5 bedrijven , naar het Fransch van A. Dumas (de l- De pausering na het vierde Bedrijf. Aanvang ten half acht ui • Wegens uitgebreidheid der voorstelling geen nastuk. _____-^ SALON BES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag 17 Het Koffijhuis der Tooneelspelers, kluchtige vaudeville in een bc&quot; J . gevolgd iloor de Mooije Nikker, kluchtige vaudeville in 2 taferee tot slot de Vrouw in vier gedaanten, nieuwe vrolijke vaudeville lD.[ej_ bedrijf, waarin Mw. Corijn vijf verschillende karakters zal vervm Entree ƒ 0.75 in vertering. (Aanvang 8 nre.) Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. ¦^ BOAS &amp; JUPELgI^&apos; &quot; Zomer-Theater TIVOLI. „ Donderdag 17 Mei. (N°. 17 van het Ahennem.): Let P^ja&apos;i Violet le ? Parodi Tannhauser, Letschen et Fritschen, Les daa AoeW Operettes 1 Act. Scènes Comiques et d&apos;Opera, etc. etc. &apos; T-rre. Entree 49 Ct. Aanvangjjj^- TÜÏN WELGELEGEH van D. C. CLAUS. Heden Avond GROOTE SOIREES MUSICALES ET »»{e?, IHATIOUES, uitgevoerd door een Genschap van twintig jV ,n onder dffeette van den Heer J. B. SAUVLEi Comische Scen costuum, Scènes dOperas, Chansonnettes, Solo-Yoordragtcn. Eiken Avond afwisseling van Voordragten. . Aanvang 7 Uur. Elltrce 2d</p>
</text>
