<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KIESPIJI.. In de meest voorkomende gevallen, wordt door den Ondergetee* kende de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zond» durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve te verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bederf aangedaan geweest. Consult van 10 tot 4 ure (ten zijnen huize.) M. VAN GELDEREN Fils , Chir. Dentiste, O. Z. Achterburgwal bij het Oudemanhuis, B 26Q. (11601) MEN VERLANGT op een INSTITUUT alhier, een KWÈEKELING, R. K., tegeft een behoorlijk salaris. Brieven franco onder lett. V., aan den Boekhandelaar C. L. VAN LANGENHUYSEN, Singel hoek Beulingstraat te Amsterdam. • (12162) I«&apos;PFÏBRI!IKERS EN WMELNRS. Bij den Ondergeteekende zijn ontvangen: Eene Partij Nieuwe Vergulde en Gebronsde GAZ-ORNAMENTEN, ook Cristallen 2, 3, 4 a 5 LICHTS KROONEN, welke uitmunten door eleganten vorm en matige prijzen. P. NUWENDAM, (11701) Binnen-Amstel, V 23. Een echte Fransche PIANINO, geheel nieuw, heden van Parijs ontvangen, wil men voor rekening van den afzender voor den zeer geringen prijs van ƒ 2«&gt; O overdoen. De toon is krachtig, 7 octaaf, 3snarig, terwijl men van soliditeit verzekerd kan zijn. Te bezigtigen, Gravenstraat 275, achter de Nieuwe Kerk, te Amsterdam. (11562) E. DE PROUW. UIT DE HAND TE KOOP. Twee naast elkander gelegen BOERDERIJEN, met ruim 62 Bunders WEI- en HOOILAND, aan den Straatweg van Amsterdam naar Abcoude, alsmede de nabij Weesp aangenaam gelegen HOF* STEDE SCHOONOORD, groot 9 Bunders, alles gemeente Weesper- Carspel. Informatien Franco bij den Makelaar W. J. VASTWIJK te i Weesp. (12183) __ €wCt*©fiw CJÊSMJWO* Ondershands wordt TE KOOP gepresenteerd, dit hechte en weldoortimmerde niHS, met zijne prachtige Zalen en aangename ligging, in Driehoek bespocld door het Frissche Amstelwater, en gelegen op den hoek der Zwanenburgerstraat. Nadere informatien in het Grand Théatre van A. VAN LIER. __ (12190) Door verandering van Affaire wordt TE KOOP aangeboden, otfl terstond to aanvaarden: Eene TAPPERIJ en SLIJTERIJ, benevens DILLARD, de bewijzen, dat dezelve een goed Burgerlijk Bestaan oplevert, zijn voorhanden; voor den zindelijk goed geconserveerden Inventaris wordt f 700 verlangd; het Huis is te Huur voor ƒ 2G5. Brieven Franco, onder Lett. 8., bij de Kantoorboekverkooper» fi. C. LEPPER en ZOON, Rokin, E 169, te Amsterdam. (12187) GRUTTERIJ TE AMERSFOORT/ Om dadelijk te aanvaarden wordt door bijzondere omstandigheden ter OVERNAME aangeboden: eene sedert jaren bestaande en in volle werking zijnde GRUTTERIJ en KRUIDENIERSWINKEL, gelegen op het beste gedeelte der stad. Het ruime Huis, Grutterij en Zolder, waarop ruim 40 Lasten Koorn kunnen geborgen worden, benevens de Stalling, zijn in de beste situatie; een en ander levert meer dan een ruim burger bestaan op, dat met bewijzen gestaafd kan worden. Belanghebbenden vervoegen zich met franco brieven of in persoon bij den eigenaar P. F. VAN BINNENDIJK, Kampstraat te Amersfoort. (11992) ~~ MAGAZIJN VA. STEENKOLEN. Fijne Kagchel KOLEN per Mud 80 Cts., Grove f 1; Haardkolen ƒ1.30; Schaal-&apos; of Stnkkolen per 100 Ned. ffi ƒ2.10; Smidskole» 70 Cts. per Mud. TUUÏ en HOUT voor huishoudelijk gebruik tot de minst mogelijke prijzen, alles best, bij (12189) E. SCHUTTE, Rapenburg, U 328.^ WTIIEKRES KLE¥sR-I!AGAZIJN,-W NIEUWENDIJK, het 2de huis van de Dirkvanhasseltsteeg. H 200, zijn in voorraad eene RUIME KEUZE Voorjaars- en Zomer- Heercnklcedingstukken, welke tegen billijke prijzen verkocht worden bij D. COHEN. , lIEERENKLEEDEREN worden in zeer korten tijd naar de maat solied bewerkt en naar de nieuwste modellen afgeleverd. (12154) INKOOP VAN WOL. &apos;- lemand van goeden huize, kennis van het product hebbende, biedt zich aan als COMMISSIONAIR om voer een solied Huis zich te belasten MET DEN INKOOP VAN WOL. Aanbevelingen van aanzienlijke personen kunnen gegeven worden. Adres franco onder N°. 648 bij den Kantoor-Boekhandelaar A. W. RIEGEN te Utrecht. (12166)^, Hij H. J. VAN RESTEREN is ü f 1 te bekomen: HANDBOEK VOOR KAPITEINS EN STUURLIEDEN VAN KOOPVAARDIJSCHEPEN en voor PASSAGIERS&apos; bevattende de Regten en Verpligtingen van den Gezagvoerder, me* betrekking tot Personen en Zaken^ (12195)^_ ¦fl Di-Rijj.JM^n!JK,ITALII. ƒ 17.85. I HANDBOEK OP EENE REIS LANGS DEN KIJH.&apos; langs deszelfs Bronnen, Zijrouten en langs den Moezel en Mam. Pi&apos;Ö8 ƒ2 25. Voor ƒl. - 11. PARIJS EN f»E FRANSCHEN. Schet; sen door IDA KOHL. 2Deelen. Prijs ƒ6.25. Voor ƒ1.75. —LOSS» SCHETSEN IN EN OM PARIJS, door M. P. LINDO, m% Platen. Prijs ƒ 2.90. Voor ƒl. - IV. WANDELINGEN DOO» CHAMPAGNE en aangrenzende Gewesten, door Mr. A. W. EN wf LEN. Prijs ƒ 2.20. Voor ƒ 0.75. -V. BLADEN UIT HET DAGBOEK MIJNER REIS NAAR DE WALDENZEN, NAAK NICE, GENUA, TURYN, BAZEL, enz., door Dr. C. H. VA* HERWERDEN Cz., met gekleurde Platen. Prijs ƒ3.25. Voor ƒl-*? De Zes Doelen bij elkander voor ƒ3 in plaats van ƒ17.85 aContan en op franco aanvrage bij J. H. VAN DER BEEK, Reguliers breestraat, X 68, te Amsterdam. (121ob)</p>
</text>
