<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STATEN-GENERAAL. Jweede Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Maandag 14 Mei 1866. *»lïnn_wLSJ&quot;e, der discussie over het ontwerp ïSn vooßr«f.vr i* .£ wel ov,er art-l&apos; waarop twee amendementen «&quot;&amp;°&amp;ÜJ„ tS ™ dea Heer van fcerop en 2». van de De fe ue Schepper en van Delden. ?P nneerl. i^v^i*.P z&apos;jn amendement nader toe. Het rust he* ond™&apos; ?.e&quot;!beeiden&gt; Het eeïste is het denkbeeld van enquête, «öUnaal èn tS dei** £ei^flkea &lt;* .regtstoestand van het come gendomPn &quot;?&apos;vidueel bezit, en strekkende tot regeling van den feBchond-n &quot; don &apos;y*10!11 *e eria»gen dat geene verkregen regten ?eele aarH J™ 1&quot;&quot; Zodanig onderzoek is dringend noodig; de ge- V°bgenTiraA H er(elnk gebruik op Java is niet goed bekend. ?*? BöS?*. 1S de erfelijkheid fideicommissair! Het tweede Natellen «fende en administratieve voorbereiding van het oPgemerkt *,#T rg_B|.m- „Eeedf heeft de Heer Andreae juist&apos; 2?° goed «».if af?chaffing der slavernij in West-Indië daarom ?et ofL t„ &apos; ° ,* me,n.e£ op was voorbereid, Spreker weet *ot ei^eno-v tan .ok reed_s let. weet *an net voornemen om hem V gever. L _--mriel. en hem d,e vr«e Beschikking over den grond -W S tot dusYf als leenpligtige bezat en onder zekeren daarover Tt!,. weetT o°k- met of de Javaan nu reeds in staat is ?°°r te hltJiï^ Di.. i* ls nuttig om hem&apos;op de hervorming het Gon.t_ den;. Spl&quot;ekel&apos; wenscht dan ook de tusschenkomst van eieon^ eul6Bt&gt; om den Javaan bekendheid met het denkhee&apos;d van d«. «p .&quot; te.-?erschaffen; Spreker roept daartoe ook in de huïp Vaan anptv? ,&quot;er en Tan Zuylen en van de zendelingen. De Jastelen C ,bek.e&quot;d gemaakt worden met het gebod: gij zult niet tegeuVl ?VVaten zich eiken dag bestelen, en deze wet kan er _Dt6tolp_ öe.d°e™g toe leiden, dat ook zijn akker hem kon worden nij zelf V de Javaan dus geleerd heeft na te denken zal bp&gt;i ,oordcelen hebben of hij niet kever in den toestand Dat isXmdc? Meijer, dan in-een nieuwen toestand wil blijven. n&apos;j eene .d. °-Claie voorbereiding die spreker wil, maar ook wenscht y»1» den voorbereiding, zooals b.v. I°. de organisatie ttrigtinf. If erllJken stand; 2°. de daarstelling van eenige kadastrale *n danLT^f eenvoudigen aard; 3°. verbetering van fen landraad, &quot;{oorschrift; e £amer 4°. bekend kunnen worden met de administratieve dom ïeepim +-le ?00d. g m°Ste-n ziJn om het begrip van grondeigen-^«ndeaiÏÏ -g !te -doen_ ,w.erkeil- Het derde denkbeeld van het c,eil nuttig-p^ ls de vdaarstelling van economische zekerheid dat men ,lo°i moet pp. en ?e,lIzamen maatregel in het leven roept. De eigen*°tt!en »]„ Pa*.6! zijn om rijk te worden, niet om behoeftig te *&apos;i dea Jnvo Wy dit ontwerp op dit oogenblik proclameren, zouden oigenaar w!?! aan , froef blootstellen, en dat nog wel daar hii _ei&apos;e credip«_ i z?nder kapitaal. In dit opzigt is spreker ook voor «enwer- _«_»nsteül,ng °P Java, om den Javaan op te leiden tot land«uliere&apos;onri-, sPreker wil hem niet reeds nu overleveren aan parti- «„ ieiners oi associatien, waarvan misschien de inlandsche _. erken d.n ie .a 2nïlen worden. Spreker wil niet in de hand den Haam v &quot;g Tan Plannenmakers, in Engeland bekend onder .anien2Po(-pMaïl.,ï)romoters&apos; die zich verschuilen achter commissien, 18 omfedp&quot;-. i! -.geachte Personen, maar wie het zelf alleen te doen -ndernem;nt • t. ve.rdienen die zij voor het tot stand brengen der &quot;deze M,-t.;&quot;£ m rekening brengen. Spreker is wel niet bevreesd dat *en- bi.er vau Kolomen niet zal waken tegen dergelijke plantronwen en ™..aUo opzigten bezit de Minister zijn volkomen verdaaroto tomaax , J w.eet. met wie &apos;s Ministers opvolger zijn zal, en Jiopeng _Dlengt,.ü&apos;l «* m verband met nog andere vraagstukken voor»; f-Clv -_n en concessien en wil hij ook hier met verstand ÜJeren „,» güeid te werk gaan, of om in een triviaal woord te resu- de ¥eer Baud eens zeide&gt; zich g«en knollen-voor ?&lt;*end S«lwentverko°Pen- Spreker heeft den Heer Baud ook ff* voorman Ll vroe_gel: acllter hem en had dus den Heer Baud ¦ e« Van !.._,._;OJC.,IHI, neett spreker een uitstekend voorman (dc -&quot;ïaendem-ri. ? Zlt achter den Heer Thorbecke). Spreker heeft ziin S^nd_n.ïLm—aan diea yoorman medegedeeld, maar het is zijn &quot;&apos;li zeet ,i;. &apos; zi&apos;.e redactie, en het is voor zijne verantwoordelijitheïd ? circnl .+• omdat er verspreid is dat een amendement reeds lang vau Weet l-^as- -111-1&apos; hoeft er Seen Cllkel gezien. Zoo ze er zijn, biJna nip-., . nie &apos;of ze van het zlJne verschillen, maar hij heeft 0111 het £1 gesProken over het amendement, en dat is ook daarv mbinatio V. &apos;,omdat üet zlJn gewoon, ongeluk is zich buiten alle ilgt ia mi. •e ,houden. Hij zegt met den Heer Groen: //mijn kracht el van T Hij stelt echter grooten prijs op het oor&lt;asi aan _?,™&quot;&apos; Thorbecke, en daarom heeft hij hem opgeroepen bekers ep, rbat deel te nemen. Dit heeft reeds plaats gehad na ï.aariü „v^1* rede en eerst later heeft hij het amendement getoond vpr- komt + eer Tllol&apos;Decke niet een enkel woord veranderd heeft. J,Mlen v&lt;.p&quot;&quot;u,g tot het gezegde van den Heer Baud: //ik wil geen i-D 8 van d c,ltroenen verkoopen.&quot; Dat ligt ook niet in de bedoelSgen in V 1 Minister, maar het zou, ondanks den Minister, kunnen lerkaute\ iet 01ltwerp en dan ?ou dit ontwerp zijn: juridisch een Spr Ji °01 en economisch een vierkante knol. ïot toefen -u oVer tot de verdediging van het amendement. Om akenen wDg van grondeigendom te geraken, is het noodig af te vmeödemp,+ aan den Staat behoort en wat niet; daartoe strekt het ¦°ge eo.; i eze wet&apos; geamendeerd aangenomen, zal daardoor het -^ toaakt voorregt hebben, dat zij den grond van den Javaan de cnH,, eu de gevolgen daarvan zullen heilzaam zijn. Voor hem .°k de vr &apos;Wet meer dan eene geldkwestie. Voor hem is het Jrie Zaj &quot;aag niet of er staatsexploitatie of particuliere indns* atnenH aats hebben, en of de Javaan van meester verandert. Jaansch b. e??e?t beoogt voorts ten opzigte van het inlandsch Ja*}°sden v,pt ï in bestaanden toestand tot nadere regeling aan te r boften- at ,ook in wezen art. 7 nopens den staatseigendom ?t°Pens Jo hn; ja-at ook&apos; althans voorloopig, in wezen art. 14 « karakw &quot;&apos; °,P de kwestie kan nader worden teruggekomen. ?et bet V_t ilan J 1 amendement is geheel in overeenstemming A* Javaan ™ ,?e,_.w?t: vrijmaking namelijk van den grond van i ?*¦• dat \&apos; ar lletls&quot;ets minder sterk ten opzigte van den eigen&apos;ets niiiiH01 j aan nader onderzoek en regeling onderworpen. Het ?4taeftdPn v- ¦f hefc ontwerp, maar z. i. iets verstandiger. Het -&apos;&quot;rtei-TP !_• van de verantwoordelijkheid, waarvoor spreker zou Kent niet »iv IJ {loopt en verwacht dat de Minister het amenden etlgen Lrf ?e£..r«den, maar voor Java iets zal willen tot stand ï?°onliiVp „ üï. dezen stap van hervorming niet zal opofferen aan , De vX, gevoe%beid. ™** van HpTu&quot; &quot;eelt mede dat er nog een amendement is ingel-^den inhoud ®len Schepper en van Delden, van den vÜÜ-doia de^h-[deU:3&quot;A.n de gezamenlijke geërfden belmoren in ei-S zijn lip. u T e.dessa- of gemeentegronden, waarvan zij irebp_Yervi-eem_,-f en?f onder elkander te verdeelen. dp. den geschip.)? • gelding dezer gronden tusschen de regtheb- T* i*an vPlgens regelen- na een voorafgaand on- P&gt; Art- 1w„ i-Tn b&apos;l de wet. FïArtt Vordt art-2. H^Heererr*0 vervallen-&quot; heiS ls duideiifif 5 ?E Sc^ppee lich dit amendement kortelijk toe. tren.,T.a reetS. ? e/,noPens het grondbezit de grootste onzeker- W*^. tenvH,e„tand beerscht; daaraan dient een einde te worden VmL nzel*erhp._ dooï&apos;. bet amendement van den Heer van Nierop, *&quot;ergerd in ni,^°rdt bestendigd en de toestand voor den Javaan L e VOofenPlaats van verbeterd wordt. DV6 Verzend Stelt V6ol&apos; de &quot;D&quot;ide amendementen naar de afdee&amp;d^ Tif tïl?^&apos; hc„ft er geen bezwaar tegen, maar zijn heeffdeu algemeenp , bet onderwerp geweest van .ene eersteeneene sSL* er vr-n! Der?adslagmg; als het dus een half uur duurt, den °rie van Cal^cc&apos; T™ aIY. een voorloopig verslag en eene 0»p-Ierdaaed H_ twoordlug m°et komen °n de discussie moet worjj*egen. n moet nien de gevolgen van zoodanig besluit wel ?ire aan^tp1&quot;^&quot;*31 zegt dat het zijn plan zou zijn het onderzoek ten wa Öeer w. gen en morgen de discussie voort te zetten. a^ro. zon m&quot;-!?-8 merkt op dat er sprekers zijn ingeschreven; men die niet in de gelegenheid stellen hun advies mede té deelen? Hij zon in overweging geven roor alsnog met de discussie voort te gaan. » &amp; &amp; s ™va De Heer Siokm van &apos;s Ghavesande ziet ook geene voldoende renen om de amendementen op dit oogenblik naar de afdeelingen te verzenden. Welk licht zal el- in de sectien opgaan? Het leidt in rten regel tot niets andets dan tot uitstel van de beraadslagingen Ais het eene nieuw, zaak gold dan was het iets anders. ° &apos; t/Mi èï VAN Zuyl:™ (van &apos;s Hage) is van hetzelfde gevoelen VV Ude men een sectie-onderzoek dan had men dit moeten voorstellen voor de beraadslaging over het amendement. Nu zullen zij, die tegen het amendement zijn, niet in de gelegenheid zijn hun gevoelen te uiten, en dit zou tot eenzijdigheid kunnen leiden. Nu de discussie begonnen is, wenscht hij die Voort te zetten. De Heer van Niekop zal voor &apos;het voorstel stemmen, ofschoon hij ér tegen is; maai. omdat hij tot dè voorstellers der amendementen behoort wil hij den schijn vermijden als of hij onderzoek zou schrotiten of tegenwerken. Het voorstel van den Voorzitter wordt hierop verworpen met 52 te* gen 16 stemmen.</p>
	<p>De Heer Tiioebecke heeft het, meest geluisterd naar de bestrijders der wet, omdat hij van hen dacht het meeste te leeren; hij heeft zich dan ook niet bedrogen; hij wilde zijne ingenomenheid met de strekking der voordragt toetsen aan hunne bedenkingen. En nu, üa te hebben gehoord, en de bedenkingen te hebben gewogen, kan hij met gerust geweten verklaren, dat hij nog ingenomen I.lijft met de strekking der wet en bereid is 0111, naar zijn vermogen, haar doel te holpen bereiken. Het doel der voordragt, en wel van dat deel nu 111 behandeling is om terug te komen tot de grondslagen, gelegd door Muntinghe en door het Engelsche tusschenbestuur en overgenomen door het eerste Nederlandsche bestuur; die grondslagen zijn ontleend aan deugdelijke, edelmoedige, volklievende en gezonde staathuishoudkundige denkbeelden. Het doel is, te waken tegen menigvuldige afwijkingen van cle Indische maatschappij en de voortbrengende krachten in hare natuurlijke ontwikkeling &apos;te herstellen. Het ontwerp wil toekennen Westersch privaat eigendom aan den Javaanschen bezitter. Waartoe ? Om het bezit of genot boven allo onzekerheid te verheffen, om hem te waarborgen tegen willekeurige beschikking, van wien ook, om te doen ophouden wat tot dusverre plaats had; om den Javaschen landbouwer en de landbouwende Maatschappij in het algemeen niet meer ondergeschikt te laten aan het belang van het gouvernement en de particuliere Europesche ondernemers. Ook daarin zie ik, zegt spreker, terugkeer tot het stelsel, zoo helder door van Muntinghe uiteengezet. Onze eerste zorg moet dus zijn, de zorg voor het gansche ligehaam der Javasche Maatschappij. Maar nu het middel? Streeft dat niet het doel voorbij? Is dat middel, om het doel te bereiken, noodig? Bij de toekenning van het Westersche privaat-eigendom aan den Javaan komen velerlei gewigtige gezigtspunten in aanmerking, en wel:</p>
	<p>Vooreerst, als tredende in het privaat regt. Steeds heeft men daartegen zeer opgezien. Geen wetgever zal ligt een greep in het privaat regt willen doen zonder de gevolgen en het verband met hetgeen blijft bestaan te regelen. Ten andere, is er versehü tusschen Westersch privaat-eigendom en Javaansch grondregt. — Ware dat niet het geval, dan kwam de toekenning van den eigendom niet te pas. — En waarin bestaat nu het verschil tusschen het Javaansche grondregt en het Westersch privaat-eigendom? Zij die het meest zouden geroepen zijn om te antwoorden, zeggen: wij vreten het niet. Men zegt: het bezit mag hem niet worden ontnomen, maar dat weet de Javaan ook; hij bezit of gebruikt, maar zijn regt van beschikking is beperkt, soms ondergeschikt aan familie- of erfregt, en aan het regt van het dessa-genootschap., Het is ook beperkt door regten van anderen, zoodat de wet, die onbegrensde beschikking toekende, ligtelijk regten van anderen, zou knnnen krenken. Er is voorts individueel bezit en communaal bezit. Bij het individueel, volgt men de qualiflcatie van erfelijk, maar is er wel wezenlijk verschil tusschen individueel en communaal bezit? Hem is&apos; het onmogelijk eenig ander verschil te ontdekken, dan dat bij individueel bezit &apos;de bezitter een vast bezitregt voor altijd heeft van eenbepaald stuk grond, terwijl de ander ook bezitregt heeft, maar niet op een vast stuk grond, omdat dit verwisseld kan worden.</p>
	<p>Spreker staaft die meening nader uit officiële rapporten en andere stukken, omschrijvende de dessa-inrigting, en dit leidt hem tot dit besluit, dat het individueel bezit is een bezit zonder verwisseling van het bezeten stuk, en communaal met verwisseling, maar in elk geval is er erfelijk bezitregt. Z. i. wordt dus ten onregte onderscheid gemaakt tusschen individueel erfelijk bezit en communaal bezit. Wil men in beide verandering brengen, dan zijn er groote waarborgen noodig en zekerheid, dat de regten van anderen, fanrilieregten of van het dessa-genootschap, niet kunnen worden gekrenkt. Als in art. 2 gezegd wordt: «insgelijks behooren in eigendom aan de gezamenlijke geërfden toe de bebouwde dessa-&apos; of gemeentegronden, waarvan zij gewoon zijn het genot tijdelijk onder elkander te verdeelen,&quot; — dan meent spr. dat men daarin geene verandering kan brengen, dan wanneer vooraf of gelijktijdig het regtswezen en de regterlijke magt daarmede in overeenstemming worden gebragt, ook opdat den Javaan het middel niet ontbreke om zijn regt te handhaven. Toekenning van privaat eigendom is een uitmuntend liberaal denkbeeld, en daarom acht hij het van belang dat dit gewigtig punt het onderwerp wórde van eene afzonderlijke wet. Tot welke gevolgtrekking leidt hem een en ander? Dat de voordcelen van het ontwerp hem nog niet duidelijk voorkomen. De hoofdzaak moet zijn het staken van willekeurige en volstrekte beschikking. Het doe! van de wet is ook om den overgang van grond yan eenen inlander aan een anderen inlander te bevorderen. Maar is dat noodig? Geldt hier niet wat in de Memorie van Toelichting bij art. 12 nopens het verbod van verkoop in 5 jaren aan Europeanen wordt aangevoerd: dat &gt;eerst cle inlander zijne regten moet leeren waarderen? En al willen de hoofden juist niet doen wat men knevelarij noemt, dan vraagt Spr.: kunnen die hoofden niet aangezet worden door Europeanen, Chinezen of Arabieren om de gronden vervolgens aan hen voor hunne ondernemingen over te doen ? Zulk eene uitkomst kan de wet niet willen, die juist het eigendomsregt van den Javaan wil beschermen. Immers de verandering van eene zittende en bezittende bevolking in eene drijvende en vlottende, kan niet aan de welvaart bevorderlijk zijn, en dat zeu het gevolg kunnen zijn dezer wet. Daarom wil Spr. veeleer: vergemakkelijking der ontginning en bebouwing door de inlandsche bevolking Tot dusver heeft men meest het oog gehad op ontginning deor Europeanen, maar de inlandsche maatschappij moet zich meer toeleggen, dan zal Java tet ontwikkeling komen. Java is nog voor 3/4 woest en wat blijkt er? Dat in de laatste tien jaren de landbouwende bevolking ongeveer m dènzelfden toestand is gebleven. Zijn er nieuwe dessa&apos;s gevormd? Neen, zij zijn niet vermeerderd, en dat wel in een land waar de bevolking veel sneller dan elders aanwast. Hij geeft dos der Regering in bedenking om cle vestiging van nieuwe dessa&apos;s aan te moedigen en te bevorderen, waardoor men de opgehoopte bevolking, waar die te veel is, kan doen verhuizen. Hij weetdat dit ligt in de rigting der voordragt, als regelende de wijze van individuele ontginning van woeste gronden. Hij zou zelfs willen dat het Gouvernement regtstreeks hulp gaf om irrigatien aan te leggen, en dat de grond behooren zal aan den ontginner, niet alleen het individu, maar aan de collectieve gemeente. Welke gevolgen zal de toekenning van den Westerschen privaateigendom ten aanzien van het dessa-bezit hebben? Deze vraag is van niet minder gewigt, want ieder moet willen dat de Javaansche maatschappij blijve eene geordende maatschappij; men moet de zaak niet enkel beschouwen uit het oogpunt van koffij, suiker en rijst, maar tevens letten op den eisch eener welgeordende maatschappij&apos; opdat zij zich meer en meer kunne ontwikkelen en productief worden. En clan is het dessa-genootschap een vast en blijvend element in de Indische maatschappij. Waarom? Niet om het publiek-regtelijk belang of om de policie, maar om het privaat belang dat ieder bezitter heeft bij het in stand houden van de dessa-huishouding, den band namelijk van de ingezetenen met de gemeente en de gezamenlijke werkzaamheden voor den landbouw. Spreker vreest dat bij plotselinge invoering van den westerschen privaat-eigendom, de band met het dessa-genootschap zal verbroken worden, dat dit eenstorenden invloed zal uitoefenen, en hij meent dat dit gevaar allezins. cene voorziening van de gevolgen regtvaardigt. Naar hetgeen hij vernomen heeft, kan er veel vervallen op Java, zonder dat de Maatschappij er door worde geschokt, maan in het dessa-genootschap verandering te brengen, zou bezwaar opleveren. _ Is, om tot het doel van de wet te geraken, — welk doel hij allezins wenscht — is daartoe toekenning van westersche privaat-eigendom noodig? Zijns inziens, neen.&apos; Zoo cle wet gewijzigd wordt in den geest van het amendement, zal dat doel volkomen kunnen worden bereikt. Dan zal het regt van den Javaan op den grond tegenover het gouvernement onaantastbaar zijn; dan zal de Javaan volkomen beschermd zijn tegen willekeurige beschikking. Het amendement is een matigo, maar vaste stap voorwaarts. Het verlangt eene wet, waarvan uitkomsten te verwachten zijn, die , niemand bij magte is te ontnemen, in stede van de verwezenlijking i afhankelijk te laten van zeer vele eventualiteiten. Z. i. zal dit amendement dat doel — én spreker _al toonen hoezeer hij dat do. wenscht te bevorderen — volkomen bert-fcen. in sommige opzigten wenscht hij dat doel te bereiken door iets meer te verlangen, dan het ontwerp geeft; in andere opzigten wenscht hij minder dan het ontwerp wil geven. En wat hij bovenal wil, is dat wat de wet ons geelt, ook voor goed kan verkregen worden. De Heer v. n. Linden meent&quot; thans het debat te kunnen voortzetten, dat Zatardag als het ware was geschorst. Daar art. 1 en da voorgestelde amendementen nu in behandeling zijn, geeft hem dit vrijheid eenigzins verder te gaan. Op den voorgrond plaatst hij dat in het amendement van den Heer v. Nierop hij eigenlijk terugvindt het behoud van de termen der wet, die daar&apos; in verschillend/3 artikelen verspreid zijn, maar hij vraagt of in dat amendement ook niet zou moeten worden bijgevoegd, wat in art. 10 van het ontwerp is vermeld over de algemeene weiden, scholen, begraafplaatsen, «nz. Bij de mogelijkheid, dat het amendement wordt aangenomen, zal do Minister zelf het zeker wenschelijk achten, da. het zoo volledig mogelijk zij. De Minister is daarbij op zijn terrein beter dan op het juridisch terrein. De Minister erkende geen jurist te zijn. Het was. slechts eenmaal dat spreker er aan twijfelde, maar hij zal daarover zwijgen. Nu echter de Minister geen jurist is, had spreker sewenscht, dat van de ministeriele tafel een jurist ware belast geweest met de juridische verdedig}:.- van het ontwerp. Hij zal zoo ¦weinig mogelijk juristerij ontwikkelen, maar meent, dst&apos;de reden van den Heer Kappeyne niemand heeft voldaan en niemand heeft overtuigd. Hij gelooft zelfs, dat de Minister het met de tegenstanders eens is. Er moest duidelijk blijken, wat onder inlamLcii re_ct wordt begrepen, en nu heeft de Minister verwezen naar e-n advies van den Raad van Indie, maar als hij dat advies wel begrijpt, dan is het ook weer in sprekers geest. Naar zijne overtuiging is kc. noodzakelijk , dat er vaste regels worden gesteld nopens hetgeen veert zal wezen voor den Javaan. Naar zijn oordeel bestaat er geen vastheid, geen zekerheid in dit ontwerp. Men schrijve duidelijk in de wet wat men wil. Inzonderheid vraagt hij wat het gevols zijn zal, als de tegenwoordige gebruiker zfd worden eigenaar. Kan de Indische eigenaar naar willekeur over den grond beschikken. Wat verandert iif de betrekking van den bezitter op het stuk grond? Hoe lang moet het bezit duren, enz. Hij doet een beroep op al do leden der Kamer die de aanneming van het ontwerp verlangen, en om tot verbetering van de wet mede te werken. De Minister had met moeten zeggen: ja of neen, maar had een bepaald antwoord moeten geven. Spreker wil dat de wet afscheiding inhoude van den eigendom van den Staat en van den eigendom van particulieren of van gemeenten; hij wil regtszekerheid; hij is dus voor het amendement. En nu zegt hij aan zijne liberale medeleden: helpt, werkt mede tot verbetering van het ontwerp, opdat er geene verwarring ontsta en opdat er geene wet tot stand.worde gebragt die schijn voor wezen geeft. De Heer v. Swieten bestrijdt het amendement van den Heer v. Nierop, en meent dat het ontwerp de voorkeur verdient. Dat amendement beschermt de bevolking niet en maakt niet uit wat individueel bezit is en wat individueel bezit zal blijven. Volgens het oordeel van voormalige residenten bestaat er individueel bezit en zal dit ontwerp geene groote verandering in den staat van zaken brengen; en hij toont ook aan, dat altijd de regter (de landraad of de rand van justitie) over den eigendom beslist. Het komt h. ra voordat het in Indje gaan zal als hier te lande , namelijk als er geer. ertgenaam meer is, het goed dan aan den Staat komt. Hij gelooft niet, dat de verdeeling van communalen grond in individueel bezit een zoo groot bezwaar zou opleveren. Gaarne zou hij wenschen, dat zoo het amendement van den Heer IJssel do Schepper mogt worden aangenomen, men de regelen nopens vervreemding of scheiding dei gronden tusschen de regthebbenden niet stelde bij de wet, maar bij koloniale ordonnantie. Hij is tesrsn het amendement van Nierop, maar zou zich veeleer met dat v&apos;Éfn den Heer de Scheprcr kunnen vereenigen, hoezeer hij de voordragt zelve goedkeurt. De Heer Dumbas zegt, dat de indiening van dit ontwerp een. aangenamen indruk op hem heeft gemaakt. Daarin treft hij toch aan vrijheid van grond en vrijheid van arbeid: twee hoofdelementen van volksbeschaving en volksontwikkeling. Daarentegen heeft het amendement van den Heer v. Nierop geen aangenamen indruk op hem gemaakt. Hij bestrijdt dat amendement en toont aan, dat art. 2 daarvan zoodanig is gesteld, dat de regeling van het regt op do bedoelde gronden nooit weder ter sprake behoeft te komen. In allen gevalle zou hij dus verlangen «ene wijziging van dat art. 2. Hij is het eens met den vorigen spreker, dat het amendentdeSchepp.J-verre de voorkeur verdient. Daar wordt de kwestie niet hangendo gehouden, maar de eigendomskwestie uitgemaakt. Ook hij is echter van oordeel, dat regeling bij koloniale ordonnantie de voorkeur zon verdienen.</p>
	<p>__De Heer IJssel de Schepper beantwoordt de bedenkingen tegen zijn amendement gemaakt, en deelt de redenen mede, waarom hij meent dat aan het verlangen tot regeling bij koloniale ordonnantie, niet kan worden voldaan.</p>
	<p>De Heer Kappeyne van de Coppello schroomt het woord te voeren onder den indruk van de schoone rede van den Heer Thorbecke. Die spreker beaamde voortdurend het doel der wet als voortzetting van het stelsel van het Engelsche tusschenbestuur. Het wezen van dat stelsel is dat de Staat zich zooveel mogelijk beperke tot de bescherming der bevolking, en dat de Staat dus zijne pligten als regent vervulle. Maar een noodwendig gevolg daarvan is aan den onderdaan eene goede wetgeving te verschaffen en persoonlijke regten te handhaven. Dat moet de grondslag van elke verbetering zijn. Do Heer Thorbecke stemde ook toe dat de toekenning van privaat eigendom, zoo dit bereikbaar was, een heilzaam beginsel is; maar die spreker vroeg of niet het gekozen middel inbreuk maakt op het tusschen de Javanen bestaand privaatregt en of het niet eene gevaarlijke greep zou zijn in de organisatie van het gemeente- ot dessabestimr. Spreker vraagt vooreerst of het verschil tusschen het Westersch privaatregt en het Javaausch grondregt in de opvatting vvv den Javaan zelven zoo groot is? Dat feit moet bewezen worden-, men kan niet volstaan met het feit enkel te stellen. Elk Westersch begrip is daarom nog niet uitgesloten in het Oosten. Het eigendomsbegrip is een algemeen, een natuurlijk begrip, overal geworteld waar persoonlijke vrijheid en regt gehandhaafd worden. Op dit oogenblik is het Javaansch grondregt belast met de fictie van Staatseigendom. Op Java is de bezitter slechts leenbezitter, en hier wordt het leenbezit allodiaal. En dat nu de inlander zeer zeker vatbaar is om eigendom te verkrijgen en te bezitten volgens het Burgerlijk Wetboek, is algemeen bekend; maar hij kan dit nu niet in het algemeen om de fictie van den Staatseigendom. De Heer Thorbecke had gesproken van beperkingen van het eigendomsregt door erfregt, enz. De spreker betoogt, dat hierin niets veranderd wordt.dat alles overgelaten blijft aan de beslissing van priesters, daarin wordt door de toekenning van eigendomsregt hoegenaamd geene verandering gebragt. Evenmin was dit het geval met het familieregt, want het naastingsregt wordt niet opgeheven door het eigendomsregt, vermits ook daarover de regter uitspraak zal doen. Ook met betrekking tot het inlandsch regt zal alle Deperking blijven bestaan. Zoo is mede bij ons het eigendomsregt beperkt door allerlei poHtie-veroTdeningen, maar dat neemt het karakter van den eigendom niet weg. De Heer Thorbecke heeft ook gewezen op het verschil tusschen&apos;individueel en dessa-bezit. Zijns inziens is de toestand deze, dat de eigendom in de dessa behoort aan de gezamenlijkheid, die gesanuutheit. en ieder heeft aanspraak op het genot van zijn aandeel in de ondeelbare gemeenschap, maar dat is van geheel anderen aard dan het individucel en erfelijk bezit. Door de eigendomstoekenning wordt alzoo geen. verandering in den toestand gebragt, want in den boezem der dessa. blijven de gebruiken in stand. Nu beweert de Heer Thorbecke wel, dat vooraf de regterlijke organisatie en het regtswezen moet veranderd worden. Maar die bewering moet hij tegenspreken. Deze wet brengt daarin geene verandering, ten zij men bewere, dat de Javaan nu zijn regt niet kan inroepen bij den regter, maar dan zou de regeling van het eigendomsregt slechts des te meer noodig zijn. Welk voordeel zal de Javaan van individuelen grondeigendom hebben? Spreker zegt: de verkrijging van al de regten van eigenaar: regtszekerheid en bestendigheid. Verkoopt hij nu &apos;zijn grondregt&apos;? Neen, en toch is dit nergens verboden; wié dit beweert, moe-t het bewijzen. &apos; Nu zegt men wel, de Javaan heeft geen geld om te koopen; waarvan betaalt hij dan de landrente? Waarom vreest men dan niet daarvoor? En is er dan geen verkoop van vee aan de inlandsche hoofden of anderen? Daarentegen zal voortdurende verdeeling van den grond tot versnippering en ophooping der hevolking leiden. — Wil men den Javaan vrijwaren tegen willekeur van eigen hoofden of Europesche industriëlen, daartegen kunnen bepaliiur.n gemaakt worden of de voorgestelde uitgebreid. — De spreker uit Groninsren wil ook de bevordering der ontginning van woeste trronden; maar dit ontwerp, bevorderd dit zeer door, on eeinakto.li.V-_ wijze, den eigendom te doen verkrijgen; het geeft dw oek aanmoediging aan de kleine industrie. daiuuoe schln? Di?™aLgeTaPvandil.,lWerp Uitoefenen °P de dessa-genootsch PLatschav.n-i. L?U*e- men wil- Wümen voor de Javadau intt 17. VI. eppl-etlr .georganiseerde maatschappij hebben, .chnn in hp? Wp eene betere organisatie van de desa-genootschap m het leven roepen. - Ook spreker wil niet gaarne trede* in de d-s_a-u.gaui.at_e, en ook volgeus Het ontwerp blntt t?iie organisatie tot aan de verdeeling, en&apos; die verdeeling kan allee», geschieden als de meerderheid der geërfden dit verlangt. Wordt het amendement van den Heer Yssel de Sciiepp eu aangenomen, dan wordt een ijzeren hoepel om. de dessa geslagen; maar wil miii dat, dan moet men zich met dat amendement vereenigen; maar laten wij in ieder geval het regt van. eigendom crt xnnen. Ook hot anicndcmènt doet dit, en is dus van een geheel :andcren aard dan dat van den Heer van Nierop. __?&apos;_ Nu het amendement van den lieer van Niekop. kb) heett het gelezen en herlezen, en voor de derde maal gelezen, en toen, zegt spreker, hield ik het voor eene farce. Het regelt mens, onder het getint-k vau vele woorden. Het begint met: //Bcliou-dens art. 15&apos;; maar art. 15 kan al dadelijk niet blijven, met dat amendement, want dat, spreekt van onteigening, en veronderstelt dus eigendom. — Welke soort hc.n-lfhhiiuj wordt hier bedoeld? Alleen ac: bestaande cultures ol&apos; wat anders? *~ Wil men alleen de beschikking der Regering opheffen, waarom dit niet alléén; waarom dan niet eenvoudig zoo iets bepaald. Het amendement geeft ook attributieve bepaling van den eigendom van den Staat. Dit behoeft niet. Het Burg. Wetb. van Ned. India bevat die reeds. Aan den Staat kan niets behooren dan krachtens het Burg. Wetboek. Volgens Sprs. begrip worden door liet amendement, cic eigendom en de regtstoestand van den inlander onzekerder clan ooit. Kn heeft lied amendement eene groote panacee: binnen vijfjaren zal er eene wet worden ingediend, maar dat betoekent niets en bindt niet.</p>
	<p>En sluit het amendement op dc wet? In geenen deele. Het is ecu amendement, dat do wet vernietigt; het is het meest destructieve amendement dat men zich voorstellen kan; alle overige bepalingen zijn er niet ineé in overeenstemming of komen te vervallen. Maar is het amendement staatkundig? Ik zou wenschen, zegt spr., het met gezag te kunnen ontraden. Het is een van de gevaarlijke torpedo&apos;s, niet alleen voor deze wet, maar voor onze heerschappij in Indië. Want welke misbruiken kunnen er niet in den tusschentoestnnd van vijf jaren gepleegd worden door de vervreemding van des inlanders groudregten, die hij kan verkoopen, want geene bepaling is daartegen. Het amendement opent juist do gelegenheid voor al die kwade practijken, welke de wet wil weren. Is het verstandig vijfjaren ten deze alles in het onzekere te laten? Is het staatkundig den Javaan te laten afhangen van den uitslag van een geïm, proviseord of onbekookt amendement? — Men wille do wet of niet. Den Heer van der Linden zal spreker niot beantwoorden,-om in geen nutteloos pleidooi te komen. De Vooii-Itïee. verzoekt spreker zich eenigzins te matigen en kalmte in de discussie te bewaren. Hij bedoeld het woord //onbekookt,&quot; De Heer K_.pri.YXE van de Coppeiio antwoordt dat hij clat woord gebezigd heeft op het voetspoor van den Heer van Nierop, den vorigen dag. De Voobzittei- herhaalt dat het wenschelijk is, de kalmte en waardigheid in de beraadslaging te behouden. De Heer van Niekop hecht niet aan hot woord: onbekookt, maar aan de zaak, die onbekookt is. Hij verdedigt zijn amendement tegen den Heer van Swieten,. alsof het regtsonzekerheid zou daarstel&apos;len. Dat is een groot woord. Wrat die spreker verlangt, is oene verdeeling met verbanning, waardoor de Javaan tot de klasse van landlooper of landverhuizer wordt gebragt. Den Heer __ Dumbar antwoordt spreker dat door zijn amendement geen hoofdelement der wet word* weggenomen; alïeen wordt de regeling van een element verdaagd, maar het amendement is opgesteld geheel in cle rigting van toekenning van privaat-eigendom. De zaak blijft in petto, maar de latere regeling zal geschieden, om zoo mogelijk tot privaateigendom te komen. De bedoeling van zijn amendement is volstrekt niet de wet te vernietigen, veel minder den Minister te vernietigen. Hij zou het veeleer pligt verzaking noemen, als men niet des noods in overleg met hem, want spreker is zeer conciliant met het woord, lint amendement meer aannemelijk wilde maken.. De pligt van den Minister was een stap tot hervorming te doen en dat was de pligt van alle liberalen; daartoa strekt zijn amendement dat vijfjarig onderzoek wil in eene zaak, die zoo weinigbekend is, want omtrent het karakter van het individueel en erfelijk bezit heeft niemand licht kunnen verspreiden. Aanmerkingen op zijne redactie kunnen dus ligtelijk door wijziging worden weggenomen. Wat de rede van den Heer Kappeyne betreft, spr. is het nopens het hoofddenkbeeld, dat er moet komen private eigendom, met hem eens. Het groote verschil, waarvan do hervorming op Java zou afhangen, is slechts een verschil van vijf jaren: mag men dit toelaten? Waar is de urgentie — om een woord aan een vroeger debat te ontkenen — om westersche private eigendom juist nu in te voeren in de onzekere kennis van den regtsfoestand ? Geen enkel spr. die zegt de zaak te kennen; althans &apos;niGinand durft het inlandsch regt voor zijne rekening té nemen. Er moet dus zekerheid zijn, ook in het belang van den Javaan. Wij moeten ons schamen den Javaan eerst uitgezogen te hebben bij dwangcultuur en hem nu nog zijn akker te ontrooven onder het valsche masker der vrijheid. Hij houdt zijn tegenstand tegen art. 1 en volgg. vol, omdat hij geene knollen wil koopen. Hij vindt de uitdrukking niet beleefd, dat zijn amendement eene farce zou zijn, maar zal niet meer van de aandacht der kamer vorderen (verschillende leden hadden de kamer verlaten)</p>
	<p>en zich voorbehouden morgen, zoo noodig, de dicussie voort te zetten. Morgen voorzetting ten elf ure.</p>
	<p>&apos;S GRAVENHAGE, Zitting van Dingsdag 15 Mei 1860.</p>
	<p>Aan de orde is cle voortzetting der beraadslagingen over het ontwerp Cultuurwet, en wel over art. 1 en de daarop voorgestelde amendementen betreffende de regell-ug mn den eigendom. De Heer v. Niekop zet zijne rode van gisteren voort tot nadere wederlegging van de bedenkingen van den Hoer Kappeyne, tegen zijn amendement. Hij ontkent dat daardoor onzekerheid zou kunnen geboren worden, en heeft reeds gisteren gezegd, dat door wijziging van art. 15 van het ontwerp, dat bezwaar uit. den weg kan worden geruimd. Hij weerspreekt, nader het denkbeeld, dat het Burg. Wetboek van toepassing zou zijn op het grondregt van deh Javaan.</p>
	<p>Men zegt, de regeling van het amendement zal in Java eeno omwenteling to weeg brengen, Waarom? Omdat de Javaan zal te weten komen, dat hij eerlang eigenaar zal worden? Maar zal dan eene salutaire voorziening eene revolutie te weeg brengen, terwijl eene radicale greep geen enkel bezwaar hebben zou? Spreker ontkent , dat behoorlijke voorbereiding dat gevaar zou kunnen hebben als het decreet tot dadelijke eigendomstoekenning wierd uitgevaardigd. De ontwikkeling der bezwaren van den Heer Kappeyne tegen het amendement, maakt, zooals meermalen het geval is, een oogenblikkelijken indruk, niet ongelijk aan een prachtig vuurwerk;, maar het heeft ook dit met vuurwerk gemeens., dat het een oogenblik schittert en verlicht, maar dat er niets van overblijft. Om evenwel alle bezwaren uit den weg te ruimen, is spreker bereid wijziging in zijd amendement aan te brengen ; reeds gisteren heeft hij zich bereid verklaard alm. 2 te verduidelijken, maar hij wil ook alinea 3 aanvullen om alle bezwaren te cloen vervallen. Zijn amendement beweegt zich in de rigting van toekenning van privaat eigendom , behalve dat nog niet dadelijk het individueel eigendomsregt wordt toegekend. Door zijne nader aan te brengen wijzigingen zullen alle juridische en economische gemoederen bevredigd zijn. De Heer vax Delden licht het amendement, dat hij met den Heer IJssel de Schepper heeft voorgesteld, nader toe, dat evenwel niet bestreden is, omdat de grooto strijd van de linkerzijde werd gestreden, waarbij veel beweging, veel krijgsrumoer, maar ook veel beleid kennelijk was. Hun amendement werd als het ware vergeten, en daarom licht hij het nader toe ,fopdatfmen ten minste zou weten waarover gestemd zal worden. Spreker vestigt het oog op de groote uitgebreidheid van het communaal bezit, innig verbonden met den .?odsdienstigen en maatschappelijken toestand van Java en het staat O.k in het naauwste verband met de wijze van landbouwbedrijf. Er is dus groote voorzigtigheid noodig, wil men daarin verandering brengen. De artt. 2, 9 en 10 gaan, z. i., te ver, en bepalen op eenmaal te veel of laten te veel over aan de latere koloniale ordonnantie. De gevolgen daarvan kunnen zeer verkeerd zijn. Reeds de Heer Thorbecke heeft er op gewezen, dat verdeeling vanhetdossabezit grooten invloed kan. uitoefenen op de politieke gesteldheid. Bij het vervallen van den band van het dessagenootschap moet men letten op de gevolgen. Spreker vreest aandrang, zoo niet pressie, tot de verdeeling waardoor de toestemming van geërfden niet meer vrij zal zijn. Spreker vreest ook voor verkeerde inmenging der hoofden ten nadeefe der geëerfden. Zonden artt. 9 en 10 met aangevuld kunnen worden? De voorstellers hebben daartoe de locale kennis niet. Van daar dat zij voorstellen eene nadere wettelijke regeling en voorafgaand onderzoek. Het punt van het dessabezit is het voornaamste voor de voorstellers en anderen. Het lot van het ontwerp zon er door kunnen worden bepaald. De Regering zet het individueel eigendomsregt op den voorgrond, maar wij het gemeenschappelijk bezit, dat zooveel uitgestrekter en belangrijker is dan net mcüvidueele. Nu heeft de Heer Kappeyne gezegd, dat ons amendement een ijzeren band om cle dessa slaat; maar dat zij zoo; maar, waar net zulk een belangrijke verandering betreft, daar is het beter een! tijdelijken baud dan eenj touw, elk jurist of kamergeleerde met zijn peimemes kan doorsnijden. Ëet amendement strijdt overigens niet niet do wet; het laat de economie in stand. Wij willen ook de oplossing van het communaal in individueel bezit en erkenning van het individueel en erf bezit van den inlander. Spreker hoopt dat de Regering het niet bestrijden zal, en zoo zij het niet wil overnemen, zij het dan zal dulden in het belang van de wet.</p>
	<p>Wat het amendement van den Heer van Nierop aangaat: het ontwerp is reeds bescheiden; maar neemt men de erkenning van het eigendomsregt uit de wet, .dan neemt men er het hoofdbestanddeel en sieraad uit, en dan wordt do regeling al te bescheiden. Hij ziet er gevaar in nu reeds aan het individu of aan cle vereeniging van geregtigden de regten too te kennen van den eigenaar. Het erfelijk gebruik of bezit draagt nu roods de kenmerken van eigendom, maaier ontbreken aan, de waarborgen togen willekeurige beschikking van den souverein. Eigendom onder despotisme is oiibstaanbaar, en daarom moet er eigendomstoekenning plaats hebben. Niemand zal zich volgens deze wet een beter regt kunnen aanmatigen dan cle erfelijke of gemeenschappelijke bezitter. Spreker noodigt den Heer van &apos;Nierop uit om voor hun amendement te stemmen, dat behelst regeling van individuelen eigendom, maar voorbehoud aan den wetgever om hetdessabezit nader te organiseren. Het zou jammer en van onberekenbaar nadeel zijnals de liberalen door het verschil over eene schrede meer of minder op cle baan van vooruitgang, dat welligt later als een woordenstrijcf zal worden, aangemerkt, het tot stand komen eener gewigtige wet beletten, die_gisteren nog in strekking en hoofddoel door dèn Heer Thorbecke is goedgekeurd en waarvan de hoofdbeginselen zijne sympathie hebben. De Heer van Swieten wijst er op, dat de Heer van Nierop in een verbazingwekkende woordenvloed, gisteren ook tegen spreker is te velde getrokken, maar zonder eenige refutatie van zijne stellingen. Spreker gelooft zelfs dat dat lid eenigzins gezinspeeld heeft op groote ondernemingen, die spreker ondersteunt en zal blijven ondersteunen. Spreker kan zich niet in juridische beschouwingen verdiepen. i éene zaak weet spreker dat namelijk niemand, in deze Kamer en weinigen buiten de Kamer, dc neigingen, het karakter en de behoeften van den Javaan zoo goed kennen als hij. Spreker heeft het regt dit te zeggen door zijn 31jarig verblijf in&apos; alle &apos;deelen van Java; door zijn omgang met do hoofden, sultans,&quot; regenten en met de bevolking in en buiten zijne ambtsbetrekking, zoomede door zijne kennis van de dossahuishoudiug. Spreker beroept zich op van Hoeveil, Bleeker, Bekking en meer anderen, die Java ook kennen en het met een staathuishoudkündig oog beschouwd hebben. Men moet zich niet beroepen op ambtenaren die reeds 15 a 20 jaren Indie verlaten hebr ben of die bijzondere voorliefde hebben voor al wat bestaat zoo als het bestaat, want het tegenwoordige Indie is in een geheel anderen toestand, en spreker doet een beroep op allen die er in den laatsten tijd hebben verkeerd. Ja maar, zegt men, dit ontwerp is berekend voor de particuliere industrie die .zich vestigen zal op do puinhoopen van de gouvernements-cultures. Spreker acht die vrees ongegrond, en wijst daartoe op dc groote uitgestrektheid onbebouwde grond op Java, die tegen eene matige berekening eene waarde heeft van 2500 millioen gulden. En nu vraagt hij of er Nederlandsch kapitaal genoeg zou. zijn, om zich dat alles toe te eigenen; en dit zou toch het geval moeten zijn, alvorens nadeel zou kunnen worden toegebragt aan de gouvernements-cultures.</p>
	<p>Daarna terugkomende op het debat, geeft hij den Heer Godefroi iets in overweging. Hij zegt dien kundigen afgevaardigde, met zijn eerlijk, regtschapen gemoed: help ons, om, niet als jurist, maar als wetgever,&apos; dien knoop door to hakken en het grooto beginsel dezer wet te bevorderen. Spreker is bereid om wegens het gewigt deizaak, vele concessien te doen. Daarom zou hij zich wel kunnen neclerleggen bij het amendement van cle Heeren van Delden en IJssel de Schepper, want dat geeft ook zekerheid voor de eerbiediging van de regten der bevolking, door toekenning van den individuelen eigendom. Spreker heeft zelf, in eene vroegere betrekking, twee adviezen aan de Regering uitgebragt, niet als ondernemer, maar als Nederlander en als bekend met den toestand van Indie en den Javaan; zij strekten om dezen het individueel, grondbezit too te kennen. Het geldt hier eene zeer ernstige beslissing. Zuilen wij nu het eenige middel prijs geven dat wij hebben, clat ons op cle sympathie van den Javaan en zijne medewerking zou kunnen doen rekenen, wanneer in deze oorlogzuchtige tijden onze strijdkrachten niet voldoende waren ? Spreker althans zou het zoer betreuren, wanneer de kwestie of daar zit een liberaal of een conservatief ministerie, of dat Mijnheer X. of Z. Gouverneur-Generaal i_, indien al dergelijke overwegingen invloed zouden kunnen uitoefenen op de verzekering der regten van den Javaan. De Heer Godepiioi zal alleen spreken over art. 1 en cle voorgestelde amendementen. Reeds 14 dagen geleden heeft hij zijn gevoelen geopenbaard en zijn gevoelen is dus geen parti pris, die in de laatste dagen is opgekomen. Hij heeft reeds vroeger zijne bedenkingen medegedeeld en inlichtingen gevraagd. Hij heeft aangetoond,&apos;dat er volgens dit ontwerp geene regtszekerheid hoegenaamd bestaat, en dat cle verdeeling van den gemeenschappelijken eigendom op verkeerde grondslagen gevestigd is. Ten aanzien van die bedenkingen heeft hij geene oplossing bekomen. In plaats van hem in te lichten en gerust te stellen, is men boos geworden. Men kan mij, zegt spreker, toch niet dwingen licht te noemen wa geen licht is. Als het mogelijk ware geweest, dan zou hij aan de uitnoodiging, om zelf een ander voorstel te doen, hebben voldaan. Het is toch niet genoeg af te breken, maar hij heeft steeds getoond, dat, al was hij een tegenstander, hij trachtte op te bouwen. Maar hij kon het niet doen, omdat naar zijno overtuiging het onderwerp niet rijp is en er dus geene regeling mogelijk is. Men kan op dit oogenblik niet regelen en er zijn geene weldadige gevolgen van te verwachten. Men kan niet regelen omdat men den toestand met kent. Het amendement van den Heer van Nierop neemt weg wat de Regering als onmisbaar vereischte voor regeling op den voorgrond heeft geplaatst: den eigendom. Het amendement is dus met de hoofdgedachte van het &apos;ontwerp in strijd, maar het is in harmonie met een ander doel der voordragt: dat eigendom meet worden beschermd tegen willekeurige beschikking. Het is dus ook in strijd met de absolute leer: dat de grond behoort aan den Souverein. Spreker acht zich niet bezwaard dit amendement aan te nemen. Wat het amendement van de Heeren de Schepper en van Delden aangaat, dat is een amendement op art. 9. Hij acht het dus niet regelmatig dat daarover bij art. 1 wordt gediscussieerd, maar hij zal zich geene aanmerking veroorlooven op de orde van de discussien, die op zoo uitstekende&apos;wijze door den Voorzitter der Kamer worden geleid. Hij meent dus dat do voorstellers de acht eerste artikelen kunnen aannemen en dan bij het art. 9 hun amendement behandelen. Naar zijne overtuiging is het thans de vraag: of het Westersch eigendomsregt nu reeds zal worden toegekend? Hij gelooft inderdaad dalj de clessa-bevolking het regt heeft om tot scheiding en verdeeling der gronden over te gaan en daarin verandering te brengsn. Het tweede amendement staat dus in den weg het aannemen van het zuivere beginsel van het ontwerp: Individueel eigendom, gemeenschappelijken eigendom, verdeeling van den gemeenschappelijken eigendom, enz. Dat amendement geeft allen schijn, dat de voorgestelde wijziging van art. 9 de locomotief is om alles overboord te werpen, maar de loyauteit en probiteit van die leden zijn boven allen twijfel verheven en hij mag dus niet aannemen, dat dit het doel geweest is. Hij stelt hen voor hun amendement te splitsen en daardoor de beslissing der zaak gemakkelijker te maken. Wat het amendement zelf betreft, meent hij, dat men de scheiding der dessagronden niet kan beletten. Het is aan groote bedenking onderhevig, om bij de wet regelen te stellen over de wijze van verdeeling der dessa-gronden. Dan gaf hij verre de voorkeur aan het voorsta? der Regering. Zijne hoofdbedenking tegen het amendement is de inmenging van de wetgevende magt in de huishoudelijke zaken der dessa&apos;s. Hij beroept zich op eene rede van den Heer Duymaer van Twist, in deze Kamer gehouden, die het oordeel van den Heer Baud heeft bekrachtigd (voor het vertrek van den Heer van Twist en aan hem kenbaar gemaakt) dat men zich m de huishoudelijke aangelegenheden der dessa&apos;s niet moet mengen. Hij ziet dus eene gevaarlijke strekking in het tweede amendement, maar zal zich met dat van den Heer van Nierop vereenigen. ¦ ¦ . . De Mixisteu vax Koloniex zegt, dat het bijna twintig jaren geleden is, dat hij de vergunning verkreeg tot vast verblijf in Nederl. Indie en tot het verblijf in de binnenlanden. Daar hoeft men niet veel afleiding, geen bals, geene concerten enz., men hoort er weinig nieuws, or waren geene telegrafen, maar te meer gelegenheid om de bevolking te leeren kennen. En toen, na de gebeurtenissen van 1848, de koloniale kwestie aan de orde kwam, heeft hij naar aanleiding van het voorstel van den Heer Sloet, de kwestie van den grondeigendom tot een onderwerp van gezette studie gemaakt. Maar ook toen was het licht nog niet zoo ontstoken als thans. Daaraan is I veel toegebragt door de. uitgave van het werk, over het landelijk stelsel, door den Heer van Deventer, omdat daaruit nader gebleken is wat dat stelsel is en welke de denkbeelden: van Raffles en Muntinghe waren nopens het bestuur van Java en de innerlijke huishouding der bevolking aldaar. Wat is er van dat stelsel geworden? Zijn de heerendiensten afgeschaft, zoo als in de plannen lag? Neen, ze zijn vermenigvuldigd. Ia het aloude dorpghestuur gehandlut&amp;id? Het tegendeel is waar; men heeft er willekeurig inbreuk op gemaakt. Hebben- we de instellingen van het grondbezit geëerbiedigd? Ook dit niet,&quot; want men heeft de toewijzing van land aan de dorpshoofden overgelaten» men heeft hen aansprakelijk gemaakt voor de landrente en bovendien een beperkt Europèesch personeel in dienst gehad, zoodat de controle allergebrekkigst was. Het cultuurstelsel is ingevoerd en toegepast zonder onderzoek noch keuring van de krachten der 1»&quot; volking, en van daar eere onbeperkte overlevering van den inlanctor aan de hoofden. Elk Aziatisch despotisme is erger dan vreemde overheersching, maar als het despotisme gesteunï&apos;jrordt door Europesche bajonetten en doer ons gezag, als wij onbeperkt den inlander ten prooi laten aan inlandsche hoofden, — hoe is het dan mogelijk dat wij zelve die misbruiken kunnen tegengaan, waaraan de bevolking onder het despotisme is blootgesteld. Het dorpsbestnnr is bij de invoering van liet cultuurstelsel geheel onderste boven gekeerd; de ndat, waarover hier zooveel gesproken is. is weggecijferd. Wie werden tot hoofden benoemd ? Zij, die zorgden voor de meeste suiker en indigo, terwijl men er niet tegen opzag om dessa-hoofden te laten //ranselen.&quot; Eindelijk kwam het opperbestuur tusschen beide, om hieraan paal en perk te stellen, maar de Minister vraagt: wat blijft er nu over van die aloude adat, en van die aloude &quot;gebruiken van den inlander? Ook heeft men de hoofden verantwoordelijk gesteld voor het geheele bedrag van de landrente, waaruit veel knevelarij is ontstaan. Dat alles staat in dc Memorie van Beantwoording, geput uit officiële stukken. Hij wijst voorts op de hoogst onbillijke verdeeling der velden, die hot gevolg is geweest van de inrigting van het dorpsbestuur sedert 1830.</p>
	<p>De inlander kan ook niet klagen over enregt, want hetzelfde dorpshoofd is tevens chef van politie en opgaarder van landrenten. D* Minister schetst hoe clat toegaat en hoo alles neerkomt op knevelarij der inlanders, en dat vooral door verwisseling van velden d» geringe man zeer benadeeld wordt. Hetzelfde dorpshoofd zorgt ook voor de oproeping ca de verdeeling der heerendiensten, zoodat inderdaad de s-emeene man geheel overgeleverd is aan de willekeur der dessahoofden. Er moet &quot;dus eene hervorming komen. En wat kan de basis zijn, vraagt cle minister, van de hervorming van het landelijk stelsel, van het cultuurstelsel en van de heerendiensten, wanneer niet. de regeling van de regten op den grond voorafgaat? Dat wa» &apos;s Ministers overtuiging, toen hij als lief der Kamer optrad en latef heeft hij altijd dit voorop gesteld. De kwaal zit niet zoo zeer i» het cultuurstelsel, maar in het gebrek aan regeling van het landelij* stelsel, van de heerendiensten en Van het grondbezit.&apos; xVnders is geen* vrijheid van beweging of regtszekerheid mogelijk. Toon hij als_ Minister zitting nam, heeft de Minister de archieven van het Minis&apos; terio van Koloniën ijverig bestudeerd, en wel verre dat hij geschokt is, is hij versterkt in zijne overtuiging van de noodzakelijkheid dis&apos; hervorming. Van daar dit wetsvoorstel dat noch onbekookt, noc» ondoordacht is. De Regeringsvoorstellen zijn als eerste ontwerpe» naar Indië gezonden, met last aan den Gouverneur-Generaal om «r zoo spoedig mogelijk advies over nit te brengen. Er heeft dus geen» aanwijzing plaats gehad van personen die gehoord moesten worde&quot;. De Gouverneur-Generaal hoeft eenige residenten der cultures, de» Proc. Gen. bij den Raad van&quot; Ned. Indie gehoord en zijn eigen advie* er bij gevoegd. Allen stellen voorop, dat elke regeling van het cultuur en van het landelijk stelsel moet worden voorafgegaan doof regeling van den grondeigendom. Wijders is cle Minister hier, omtrent dit wets-ontwerp, volgens art. 26 van de wet op den Raad va» State, in overleg getreden met eene afdeeling van den Raad va» State. Er heeft een langdurig overleg plaats genad, en daarna heef» de Minister gebruik gemaakt van de aanwezigheid van zes gerepatrieerde hoofd-ambtenaren, waaronder ook de Heer Kinder dc C*&apos; merecq. En tot welk resultaat is men gekomen? Men was eenstemn»!. van oordeel dat regeling van landbezit vooraf moest gaan. Van d» allen, waaronder er zijn die 28 en 30 jaren in Indie geweest zij was er niet één die de bedenkingen geopperd had, waarvan nu zo* veel ophef gemaakt wordt, nopens de regten van den grond. TV&lt;* wilden sommigen verder gaan, maar nopens het kardinaal punt,..19 toekenning van den eigendom, heeft geen dier adviseurs de moeij&apos;j lijkheden&apos;bijgebragt die nu opgeworpen worden. De Minister &quot;*H régt en regtszekerheid, dat zij nu genoemd grondregt, erfregt¦ »j bezit, maar het moet uitgemaakt worden dat de Javaan regt op de» grond heeft. Had de Minister het genoemd erfpacht, clan zou me&apos; ook bezwaren gemaakt hebben. Hij is innig overtuigd, dat er gef&apos; einde aan de moeijelijkheden en geene hervorming op Java mogeW* is, als niet nu tet beslissing wordt gebragt de eigendomskwestie&apos; De Minister haalt het advies aan van den Heer Keuchenius, cc» uitstekend regtsgeleerde, over de artt. 1, 2 en 9, waarbij ook »9 knoop wordt doorgehakt. Wat het onderzoek, de enquête betren» antwoordt de Minister: wat zal na al het aangevoerde nog blijken&apos; En bovendien, welk kwaad is er in als de wet het hoogste regt »a» den Javaan geeft ? Wat zal men meer te weten komen op het pu» van den eigendom? Hij beroept zich wederom op den heer Kind** de. Camerecq, die 20 jaren controleur, daarna inspecteur en nn resident is, en die ook van oordeel is, dat onderzoek geen nieuw lic^ kan aanbrengen. Als toch de hoofden zóó weinig begrip van vref telijk eigendom hebben, waartoe zal dan een onderzoek leiden,1» al die duizende dessa&apos;s? Er zullen wederom wagenvrachten liaP,lCf noodig zijn en men zal komen tot het oude thema, dat de inlan»eI heeft een zakelijk regt op den grond. t De Minister treedt in eene beschouwing van art. 1, in verbandje* tot art. 8, volgens hetwelk hij die een titel wil hebben moet bewij?o» 3 jaren in het bezit te zijn geweest. Hij vraagt: waar is het verschil tusschen het erfelijk en individueel bezit, zoo als de Javaan da heeft, en de toekenning van eigendom? De Javaan beschouwt zi°&apos; als eigenaar en hecht daar greote waarde aan. De Minister breng tot voorbeeld hiervan bij wat hem zelven wedervaren is. Hij wil? een stuk gronds van een bouw voor een tuin koopen; dat stnk gron»* had ƒ 150 waarde; hij bood er f 1000 voor, doch te vergeefs. V eigenaar wilde het wel in gebruik geven, maar zeide: verkoopen do ik het niet, want het is mijn erfelijke grond. Nu heeft men gro»1 vrees dat de inlandsche hoofden zich van alles zouden kurni-n meest* maken. Maar nergens is nu reeds verboden het erfelijk bezit »r verkoopen, zelfs aan den Europeaan. Het individueel en erfelijk be^ kan men vervreemden en verkoopen, en in Bantam wordt het ye?&apos; pand. Hij is het niet eens met den Heer Thorbecke, dat er ge?, verschil bestaat tusschen communaal en individueel bezit; wantw6 alleen is de gebruiker niet eens zeker hetzelfde stuk grond nayverwisseling terug te krijgen, maar ook niet of het dezelfde groo.V heeft. Er is dus een essentieel verschil tusschen communaal en erfeKj bezit. In strijd met het gevoelen van den Heer Thorbecke zegt » Minister dat het ontginningsregt in deze wet wel degelijk geha»? haafd wordt, en verklaart hij dat het een Regeringsphgt is de iïl*, gatie te bevorderen. Er zijn dau ook reeds onderscheidene bep lingen in overweging. Maar kan de Regering, vraagt de MinisW &apos; wel alles op zich nemen? Moet men niet veel aan de individu z«J overlaten? En dan voorziet de Minister dat naarmate er meer zes6 heid op den grond bestaat, ook de gemeenschapswegen zullen ff» den aangelegd of verbeterd. Welke gevolgen zal dè toekenning T» het Westersch privaat eigendom hebben ten aanzien van het aess* bestuur? Is de uitdrukking: toekenning van Westersch Priva.jj eigendom, door den Heer Godefroi gebezigd, wel juist? Wordt daar&quot;» niet voorbijgezien art. 3 van het wetsontwerp, en wordt, wanne men art. 3 onnoodig mogt vinden, niet voorbijgezien art. 75 Rei ringsreglement? De Heer van der Linden heeft gezegd, dat, wann»&apos; men art. 3 in de wet liet, men den Gouvernenr-Generaal de bevoeg» heid ontnam om, volgens het Regeringsreglement, de artikelen .* het Indisch Burgerlijk Wetboek van kracht te verklaren op de r» binders. De Minister zou geen bezwaar maken art. 3 uit de wet&quot; ligten, wanneer daaraan die beteekenis moest worden gegeven ffeJ* de Heer van der Linden er aan hechtten, ja, de Regering zou**1 het initiatief nemen het artikel uit het ontwerp te ligten.</p>
	<p>[Het Slot van deze Rede, die wij niet wilden verkorten, wordt morgen medegedeeld.]</p>
</text>
