<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-Boekverkooping&quot; te Leyden. GEBROEDERE VAM DER HOEK zullen Maandag 28 Mei en negen volgende dagen, verkoopen de belangrijke en goed geconditioneerde BIBMOTHEKEN van wijlen de &apos;Wel Edele Heeren J. TICHLER, Thcol. Dr. en Predikant der Hervormde Gemeente te Leyden; F. H. L. DONCKERMANN, Litt. Hum. Doctor, Lid van verschillende geleerde Genootschappen en Mr. N. SIKKEL GROOS, Advocaat; alsmede eene verzameling INDISCHE, GENEESKUNDIGE en NATUURHISTORISCHE WERKEN, benevens PRENTWERKEN, PRENTEN, PORTRETTEN, PHYSISCHE INSTRUMENTEN, eenige fraaije SCHEDELS, PHANTOMEN en APOTHEEK, nette SCHRIJFTAFELS en BOEKENKASTEN. De Catalogus is op franco, aanvrage verkrijgbaar en ter inzage voorhanden bij verschillende Boekhandelaren. (12202) Bij de GEBROEDERS.DIEDERICHS, te Amsterdam&apos; 2ijn te bekomen de navolgende Boekwerken, die van hen door de voornaamste Boekhandelaren in Nederland kunnen o.itboden worden tot de daarbij gevoegde TOT OP DE lIELET VERMINDERDE PRIJZEN: HET BOEK DER GODSBIEISTEN, OF OVERZIGT DER VERSCHILLENDE GODSDIENST-GEZINDTEN OP DEN GANSCHEN AARDBOL, INZO_J-&gt;EKS_Ë_b DIE DES CHRISTENDOMS. VAN DE VROEGSTE TIJDEN TOT OP ONZE DAGEN. Vrij bewerkt naar het Eng. van Dr. EVAW®, door D. BROEDELET Dz. Predikant bij de Hervormde Gemeente te Monnikendam. Met cene Voorrede van B. T. LUBLINK WEDDIK, Predikant bij de Evangelisch-Lulhersche Gemeente le Amsterdam. In een gr. B°. Boekdeel van ruim 400 bladzijden. Verminderde Prijs . ƒl.BO, in plaats van ƒ3. ©O. Ten einde men over den veelomvattenden en volledigen inhoud van dit werk kunne oordeolen, laten wij hier een kort overzigt volgen.- Voorrede van Ds. B. T. LUBLINK WEDDIK. Alphabetisch Inhouds-Register. Tijdtafeltje van de voornaamste gebeurtenissen uit de Geschiedenis der Christelijke Kerk; sedert de geboorte van Christus, tet op onzen tijd. Inleiding: Godsdienst in het algemeen: Godsdienst. Openbaring Monothëisme. Paganisme, ©ëisme. — Theo Philanthropjisten. —Philalethen. — Panthëisme. Polythëisme. Athëisme enz. Voor CHRISTELIJKE GODSDIENSTEN: Het Heidendom. — Het Jodendom. — Het Mahomedanisme. Het CHRISTENDOM: Bewijzen voor het Christendom. — Daadzaken des Nieuwen Testaments. — Apostolisch Christendom. — Het Kerkelijk Christendom. — Trinitarissen. — Athanasïanen. Sabellianen, —Arianen. — Halve (Semi) Arianen. — Unitarissen (Socinianen).— Calvinisten — Sublapsarianen en Supralapsarianen. — Armenianen. — Baxterianen. — Antinomianen. — Roomsch-Catholieken. — Pneumatomachen, Macedonianen, Pelagianen. —Chaldeeuwsche Christenen, Monophysiten. — Grieksche of Russische Kerk. — Albigenzen. — Waldennen.—Johannes Wickleff, Wickleffiten. —Johannes Husz, Hussiten.— Protestanten. — Lutheranen. — De Gereformeerde Kerk. — Hugenoten. — Oud Lutheranen. — Episcopalen. Engelsche Kerk. — Protestantsche Dissenters. — Schotsche Kerk. — Seceders of Afgescheidenen.— Hervorming in Schotland. — Engelsche Presbyterianen. — lersche Presbyterianen. — Independenten. — Baptisten of Doopsgezinden (Algemeene en bijzondere). — Wedergeboorte door den Doop. — Doops-gozinden eener andere meening. — De drie Gezindten. — De boekerij van Dr. Williams. — Sion-Collcgie. — Akademie van Dissenters. — Kwakers of Vrienden. — Methodisten (Wesleyaansche). — Methodisten der nieuwe gezindte. — Wesleyaansch-Protestantsche Methodisten. — Aloude Methodisten. Calvinistische Methodisten. — Lady Huntingdon&apos;s Gezindte. — Wallis-Calvijusche Methodisten. — Universalisten, — Destructionisten. — Sabbatarianen. — Moravische Broeders Hernhutters. — Sandemanian«n of Glassiten. — Hutchinsoniancn. — Bevers of Sidderaars. — Duikers of Indompelaars. — De Christelijke Kerk; eene Amerikaanschc secte. — Mystieken. — Swedenbomiancn. — Haldaniten. — Vrijdenkende Christenen. — Joanna Southcott. — Muggletonianen. Mannen van de vijfde Monarchie en aanhangers van Richard Brothers. — Irvingiten. Sauds; eene onlangs ontdekte Indiaansche secte. — Klappers en Blaffers. — Millenaristen. - Plymouth-Broeders. — Puseyiten; voorstanders *^fflS?flOTw!^Bo VAN VERSCHILLENDE GEVOELENS IN DE ROOMSCH-KATHOLIEKE EN PROTESTANTSCHE Oudere Partijen: Dominikanen en Jezuïten - Mrlimg.en. - Jansenisten of Cler&apos;esianen. - My stiekem De Gallikaansche Kerk. — Curialisten Episcopaal-Systema. - Vrijgeesten in de Fransche Kerk. — Room&apos;sch-Katholieke Kerk in Frankrijk; nieuwere partijen. — Iransch- Katholieke Kerk.—Prot. Katholieken m Duitschland. - Herinesianen.— DLATEREtIONTWIKKELING VAN HET PROTESTANTISME. Nieuwere Theologie: Prot. Vrienden. - Vrije Evang,Gemeenten.- Sectarisscn. Separatisten, Orthodoxie, Geestdrijverij in de Gereiorm. Kerk. — Slotwoord. OYERZIGT DER HEILIGE SCHRIFT, OF HANDLEIDING TOT EEN NUTTIG GEBRUIK VAN DEN BIJBEL, door den Eerwaarde E. BICIiEKSTETH. Uit het Engelsch naar den Vijftienden druk. In een gr. 8° Boekdeel van 480 bladz. kompleet. VERMINDERDE PRIJS f 1.80, in plaats van f 3.00. «HSF* Om van den veel omvattenden inhoud van deze Bijbelsche Handleiding, behelzende eene klare en regtzinnige voorstelling der behandelde onderwerpen te verkrijgen, laten wij hier den verkorten, inhoud der Hoofdstukken volgen: I. Over de voortreffelijkheid van den Bijbel. . TT Noodyakeliikheid eener aanhoudende beoefening des Bijbels. IH. KÖ|S van den Goddelijken bijstand tot hetwel- IV. S&amp;ïnSfden Bf el in het algem^n V Korte beschouwing van elk bijzonder Boek des Bijbels. VI Eenige toepasselijke betrachtingen over v«sc lillende onderwerpen van den Bijbel, inzonderheid over de Wet en het VIL To™plfehjke Beschouwingen over de Profcti^ t&quot;.rzien van cle Verspreiding des Evangelies en met betiekkmg tot VIII der Joden,hunne feesten, plegtlg- YIIL heden^öffeïandei?, A^TE^SFgK SLff «£ dienstige sekten, waarvan in de Heilige Schntt woidt gewag IX. Vakkring van sommige bijzondere uitdrukkingen der Heilige X. ifdrekenkundige tafel; sedert de schepping tot op de re- XI. OvCTde6&apos;geschiedenis van het menschdom en der kerk Gods. XII. Over de zwarigheden bij het lezen der Heilige Schntt. XIII. Kort begrip der Goddelijke waarheden XIV. Oorzaken van de weinige vrucht der Bijbel-lektuur. XV. Voorschriften tot het lezen des Bijbels. XVI. Uit den Bijbel getrokken gebeden. XVII. Pligtmatighcid van het onderzoek des Bijbels. BnammniL Ten einde beide Boekwerken, waarvan m Engeland ffl_wS»l&gt;ereids verscheidene oplagen en dus vele duizende m^^S&apos; Exemplaren verkocht zijn, onder alle klassen van godsdienstige Irzn-s en onderzoekers meer ingang te doen ymden, hebben de Uitgevers, tol op nadere derd, die zij tot den TOT OP DE HELFT VERMINDERDEN PRIJS van slechts a ƒl.BO verkrijgbaar stellen. (388ü) De OBLIGATIE IÓÓÖDoIL ÖpCt. America A°. 18Ö2, vermeld i« de Editie dezer&apos; Courant Na. 10119 en 10720 als VERMIST, * TEREGT GEKOMEN; (12248) , mHOEDEN-FABRIEK, Dijkstraat, O 90, Huis met de Hooge Stoep. Voorradig de NIEUWSTE MODELLEN van HEEREN- en JONGEHEERENHOEDEN, elegant bewerkt en van de fijnst* Pluche, tegen de billijkste Prijzen. Iste KWALITEIT van ƒ 6 tot ƒ»• »Eene groote partij FAN TAISI EHOEDEN a/2.80. F. Si. VAN &apos;THULL. Q&amp;W^ CALLIfiRAPHE DE DIVERSES INSTITUTMS, a I&apos;honnenr d&apos;informer les habitants d&apos;Amsterdam, qu&apos;il ouvrira soö COURS H&apos;ÉTÊ le ir. de Juin et invite Jcs intéresses de sd convaincre, que selon sa METHODE, la plus belle ECRITURE peut etre atfqnise en peu de temps. On est prié de s adresser Hoerengracw. hoek .Bergstraat. (12196) JMAMFACTOMEM. Tegen midden Julij of primo Aüg&apos;SStus aanstaande, wordt verlangd eeiie JUFVROUW, grondig bekend met het Vak. Aanbiedingen franco, onder d- Lett. A. T., Bureau Hand.l.Mad. (11751) Wegens verandering van Woonplaats wordt UIT DE BAHDTB KOOP aangeboden eéne in volle werking zijnde FABRIEK. V»J» Artikelen van DAGELIJKSCHE CONSUMTIE, met «vernam» van alle daartoe benoodigd zijnde gereedschappen. Reflecterende» gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. Z. I™&apos;™9 Sandelsblad. (114/I_)_, ïn cene der Provincie steden wordt gevraagd een Gfc&apos;ROL&apos;TINEER© REIZIGER, handelskenms benevens solid-fcU zijo Hoofdvereischten. Aanbiedingen in persoon of met franco Jpeve» Lett X. X. bij den Heer TJEENK WILLINK, Boekhandelaar » Zwolle. (1173?3 W#* EEN NEW-FOUNDLANDSGHE HOND, JgfedlgÉ. van het mooiste en grootste soort, 2 jaren trad,.z|jnd« «gwaaSSißffl, wordt TE KOOP GEPRESENTEERD. Te bevragen bij DALLE, Nes bij de Langebrugsteeg boven A 45. (1220-i)___,</p>
</text>
