<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>w?Soera!... Mri&apos;°P 2°°l6&apos;Z-Br-«n &apos;*•22&apos;W.L.:Ned.barkNiessa(?) iïill!ie--nin_y&amp;n&apos;Amst&quot;&apos;68d-reis- - 28 Aferii, op 49° N. Br. en 65&quot; W. L. deßoer, liggende om de west. — 4 Mei, op 44° &apos;LV Ned- schoener Petronella, Wivtjes, v. Perto-Cabello •_ .. a (?) vn, v ,9-Jlei! °P 48° N- Br- en 15° W. L.: Nederl. schoener Na- K&apos;lkCorde&apos;u. n-Kott. - , op 43&quot; 52&apos; N. Br. en 17° 20&apos; W. L.: &quot;°°rd. (Won 3 V.Montevideo naar Antw., 12(&gt; d. reis-, alles wel aan r? ri Ca &lt;• brik Cornelia Elisabeth, van Gijzel, is op 1 Jan jl. _ o_ g &apos;°;i. ..w-vertr-) — -Door kapt. Wehrmeiier&apos;, van Java binnen: „• Amst i\\ £? .N*Br- ca 27° 34&apos; W. L.: Hamb. schip Alwine, v. Soerab. ge^.vanT.fi .-el&apos;°P --50 27&apos; N.Br. en 12°56&apos;W. L.: Zes Gezusters, Rutj,^lïE, {. $.P n- Amsterdam. vp .V. e* Nederl. stoomschip Amsterdam, van hier naar . ifeèm» , , &apos;is gisteren met schade aan cle machine uit zee » KfiOO\T&lt;s&quot;?,;T?et heeft heden de.reis voortgezet. rtßtfferuen i ¦ 9 McL Het scliiP ïJacWa Gesina- Staal, van °£r het «A^aarts bestemd, is gisteren op de hoogte vsn Seskar ffAL_inrm,-01&apos;sucden e&quot; gezonken. Het volk is gered. ™°nde v&quot;n c&apos; 12 Mei- Het sohiP Maria Arme&gt; **&amp;• Jancke, ko-s,egens,egens aan -sansea,5ansea, dat gisteren hier lek is binnengeloopen, parte Zee-ri ? met net ïsed- schiP Zee Paal&apos;d&gt; is bestemd naar de &apos;&quot;ru.* PÖmn ZeePaard heeft zes man aan boord genomen tot hulp üOOl öijar&apos; }lel kaPi Wilkens, van de Rising Sun, van Hartle- N t!le Dnw« e&apos;• het volgende: Den 19den Mei verliet vl?0r(1 en l ,&apos;-Tnd W- Omstreeks 2 nre na den middag, sturende ii-. ons, ovw-* .fstands van Polkestone, bespeurden wij aan lei 22* l,iJna V^.stlll&apos;^oordsboeg, eene bark. Zij zeilde op ons in en KV. de;&apos; fo_v» a_l&quot; stunrboordszijde weg, alsmede andere schade W .s&gt; van P_ÏÏ* .&quot; do tnjgPSe toebrengende. De bark was de ïteV^-Z W i m&apos; komende van Sunderland; de wind was Kt naar ti,_ f.aar miJn ?°Wp veel &apos;vator maakte, was ik genoodtiib Down terug te keeren. «S^i&apos;Vs-V.- „BINNENGEKOMEN. ! W^-Speci? .!••&apos;&apos; S&quot;*er«s, Köhn, Dantzig. - Thor, A-bert, Chris- VTTOrI&quot;. Draw_!°ne?&apos; B-&apos;crke.id- - Kichard Cobden,«tiboit. id. - Aukalein n E&apos; 14 Mrf XTn (be&quot;evens de schepen per tel. gemeld). &amp;»¦ *rel&gt; Guri,&apos; °,ra&apos; S-&apos; Londen. - Gaster, Olsen, Fi odviksliald.- Wil- P. _v,a&apos;&quot;ova iV , lsen&apos;Christiania.- Aiir.achienaKlsiena, Kuiper, id. - Sen .*}&apos; Avond7r.. n r?dcriksta&apos;l- &quot; Onderneming, Kooiman, Krageroe. - tr.. id\- 15 Mp; °»ds,oe&quot;-- Creole, Larseu, Droi .ach.- Niord, Wilhelm- HEL toen id Sieen&apos;ViJk, Wijma, Christiania.-RemeliaGeer- Zi^onwersi^^UlS, 15 Mei-, Albl.i.senvaar.l, Zack, Banjoewangie 1. Ir_v.Zeè- - ldn t&quot;&quot;,t.1&quot;ufess&apos;&gt;r v.d.BoonSlesch, v.Zanten,Banjoew., 1. v. id tt6llllo*-, ÖaVt v on&apos; Lridlington.- Eweretta, Watson, Ncwcastle.-*_rpKrania. Pe&lt;W?&apos; -^ &quot; Johaim-, Berg, Memel. - Christine, Hess, n F^WÉRSR/fAVf - 03ivia- Q«isii&quot;S. Lrederikstad. El V,^* -rN . Mei&apos;&apos;J;lne^.Fargareth&apos;Cannes,Sunderland Ri» E^TEoP 11 N I&apos;ost&apos;- Dramitftn n. id. Do?aV Eli.zer Ynl,i -i&quot;. gei&apos;S-SEcerd: Zwaanti-sa, Nieboor, Hartlep. n. HOE&apos; %bm-g &apos; Nlt=ttwediep n. Skonvick.- 12Mei;Freya, Olsen, WKn^eineo-H:, $ Ii?i; gepasseerd: Agatha, Tonckens, Memel n. Bro • etm^öEßÏ oV?BckcfiB, id. n. id. a&gt; »Mei; Eüsabeth en Christina, Visser, Harlingen, (in zes LONDEN, 14 Mei-, Harmonie, de Weerd, Jamaica. - Willem en Clara, S., Dieppe. - Aficna, Mellema, Greefswald. Bij DEAL, 13 Mei; Gertrude, Pear, Rott. n. Cardiff. SEAHAM, 11 Mei: Essay, Stubbs, Nieuwed. LIVERPOOL, 13 Mei. In lading: Gezusters, Ridder, Porto-Cabello. - Suzamia, Mo.sker, Archangel.- Titia Suzanna, Potjer, Nerva. - Cubapackct. Rapp, Harlingen. YABMOüTH, 12 Mei: Zenobia, Child. Horlingen. SUNDERLAN D, 11 Mei; Vivid, Beddingfield/Nieuwed.- Norway,R..w. dn, id.</p>
	<p>FALMOUTH, 14 Mei; Affghan, Fisher, Java. PLYMOUTH, 13 Mei: Balmoral, S., Rott.; vertrok n. Bristol. SHIELDS, 13 Mei; Alida Catharina, Nagel, Delfzijl. - Ellen Hïg&apos;afleld, Boy es, Rott. - Palladium, Nesworthy, id. - Hudgill, Breem, Nieuwediep. - Diadem.Butcharf.id. LEITH, 13 Mei; Janna Meijer, Datema, Stettin. - Boreas, Munneke, Harlingen. PONCE, 21 April; Nicolaas Heimburger, Mellema, Liverpool. HONGKONG, 31 Maart; Pantalon, van Geyt, Nagasaki. MELBOURNE, 21 Maart; Koerier, Karst, Bat.</p>
</text>
