<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1866. 1865. 1 Jan. tot 1 Febr./72,321.52 &apos;295 mijl. ƒ 14,413.23 61 imjl. 2 Febr. » 29 April »225.540.14 295 » » 81,239.70% 91 » 30April » 3,785.93% 295 » » 1,0.6.63 91 „ lilei * OMei » 19,196.66 295 » » 7,101^00 109 * Totaal.... ƒ 320,844.25% ƒ 103,771.21 % Per dag en per mijl ƒ 8.63 ƒ 9.53 Naar men ons uit Eindhoven berigt, zou de spoorweg Boxtel- Eindhoven en Hasselt-ï&apos;indlioven op 1 Julij e.k. in exploitatie komen.</p>
	<p>De ontvangsten der Aken-Maastrichtsche spoorwegmaatschappij in de maand April 1886 hebben bedragen: Verveer van personen frs. 36,983, vervoer van goederen frs. 43,861, verkoop van steenkolen frs! l&apos;i;010; totaal frs. &apos;97,35-i. In deze ontvangst is begrepen het aandeel der maatschappij Mackenzie en Cie. in cle ontvangsten op den spoorweg van Hasselt naar Landen, uitmakende 50 ten honderd of frs. 9700.</p>
	<p>In do bekende zaak tusschen de stad Haarlem en het hoogheemraadschap Rijnland als eïschers, tegen de stad Amsterdam als gedaagde , heeft het epenbaar ministerie, bij monde van Mr. M. J. van Lennep, heden ten voordeele der stad Amsterdam geconcludeerd. De uitspraak werd bepaald op Dingsdag 12 Junij e. k.</p>
	<p>Gelijk wij reeds hebben gemeld, zal dit jaar de maatschappij van Nederlandsche letterkunde te Leyden haar honderdjarig bestaan gedenken. In de circulaire, waarin daarvan wordt kennis gegeven, betreurt het bestuur dat de-maatschappij , door gemis aan stoffelijke hulnmiddeleii belemmerd wordt in de vervulling harer roeping. Het wenscht ter gelegenheid van het eeuwfeest een vast fonds to stichten , om op die&apos; wijze in staat te worden gesteld ue wetenschap te steunen.</p>
	<p>Aanbesteed op 15 dezer te Amersfoort door den kapitein S. Pnnce, eerstaanwezend ingenieur: Het verbreeden en verdiepen van een gedeel! c der waterl&apos;oozing van de exonererende landen, tot aan de inundaticsluis in d_n S.nperdijk bij den Rooden Haan, aangenomen door den Heer C. Bosman, te Arnhem , voor ƒ 18,600.</p>
	<p>Door Jhr. W. H. Lijd-lama a Nijeholt is bij advertentie in de Leeuwarder Courant van 15 &apos;dezer aan de kiezers in het district Sneek te kennen gegeven, dat hij bij de aanstaande verkiezing van een lid voor de Tweede Kamer der Staten-Generaal niot meer in aanmerking wenscht to&apos;komen.</p>
	<p>In eone buitengewone zitting der Prov. Staten van-Drenthe i- tot lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal herkozen ue Heer Mr. &apos;W. J- Tonckens, met 32 van de 33 stemmen.</p>
	<p>De Pruisische Staatscourant, berigt heden dat de Koning aan Jhr. Mr. R. A. A. E. von Pestel de orde van de kroon 3de klasse heelt geschonken.</p>
	<p>Blijkens het Gorrernements-Advertenlieblad van Suriname, dd. 7 April, zijn bij de op 5 April plaats gehad hebbende verkiezing voor leden der koloniale staten ingeleverd 228 stembriefjes, waarvan 2 van onwaarde. Verkozen zijnde Heeren : Mr. G.J. A. Bosch Reitz met 156, E. F. L. Molünger met 152, Mr. B. E. Colaco Belmonte met 146, S. Socsman Jr. met 127 stemmen. Voor dc vijf nog&apos; ontbrekende leden is door het bureau opgemaakt de volgende lijst, bevattende do namen deitien personen,&quot;die na de benoemden de meeste stemmen hebben bekomen: D. Benjamins 111, J.J. Hewit.t 105, N. T. A Ariaud 100, M S van Praag 9° J. V. Bouguenon 83. F. Cflrstir.rs 84, J.jn. Eekhardt&apos; deMesqmta 73. J. G. van Emdeu 09, T. J. Eijkcn Slurjtcrs 59 en F T.unay Fz 57 stemmen, over welke personen mitsdien eene lUB?S^toSTl^Aprif^n in de stembus (Nickcric en A£ssp&amp; \m steLrieijes. De keuze is geval en op de Heeren: 3. J. HewiU, met 170; N. &apos;1. A. Arau_ me. . DL n; iamins met 123; J. V. Bougneimn met 110 en F. Camstairs met 02 sfemm&apos;en, ttrvijl de overige candidaten dc navolgende siemmen on zich hebben vereenigd, ais : M S. vaiil*i-MgU--,T. J. Lijken &amp;.. - I.r. 37; J. G. vnn Emaen, 86&apos;; J. N. E. de Mesqoita, 81 cni.laullaEednr-,llet,Se kwartaal dezes jaars zijn uit de kolonie SuriNaaVShnd ffi Suiker. 45,475 gfctao, 7389 ff Koffij, 70?flffi IOitoe» 19,33) M %¦**. •#$ fS .^Tfi-n,S ?ors vierkant Hout, 122 ffi Vischlijm , 4b, LpkoWoten, 4871 Va «&gt; oud Koper, 1278 ffi oud Lood. _ &apos; ¦-, _„-„ m v„i...„ rr- /, . i Naar Noord--Amerika 2,405.831 ffi Suiker, 60.0 ffi Aikao, 66,471 gallon Melassie, 1680 ffi oud Keper. 3520 lt.&apos; oud Metaal Naar Engeland, de Britsche koloniën en andere vreemde pkafsen 1 716 742 ffi Suiker, 14 160 ffi Kakao. 8610 ffi kof-j, 47,830 ffi Aatoen, 6846&lt;&apos;allon Melassie. 20.890 gallon Rum, 303 stukken en 30t;0 voeten Vierkant Hout, 226 ffi Gomma, 203 ffi Yi.chlijm en 270 balen lutoenpitten. .</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 15 Mei. Do Leer Pike gezant van de Vereende Staten van Noord-Araerika hy het Nder. Bof, is m de i&quot; ifcntiè aangekomen en aau het hotel Paulez I&apos;Europe afesta.pt. - De amüentie van den minister van Binnen! zaken zal op 19 dezer niet plaats hebben. _ * HOORN 16 Mei. Heden is van hier, onder geleide van een korporar.l vertrokken een detachement schoen- ert kleedermakers &gt; om bij het depot van het 7de regement infanterie werkzaam te zijn. UTRECHT, IS Mei. &quot;H&amp;fJtnêantms »»de&lt;lee_fe, haeftd. _._M_ssi« van het op te rigten corps vrijwilligers der studenten.onzer hoogeschool gisteren eene particuliere audiëntie gehad bij den minister v_n binnenlandsche zaken en heeft van Z. E. de meest welwillende betuigingen van deelneming ontvangen. (V. D) * ASSEN, 15 Mei. Do zitting van do commissie uit iet prov. pereo-i shof alhier, belast met het afnemen der examina van adspiranten voor het notarisambt heeft niet plaats gehad, vermits geeu candidaai is verschenen. , , . , * HENGELO, 15 Mei. Hier en in den omtrek begint men de aandacht weder meer te vestigen op de wenschelijkheid, om den vaterweg van Almelo tot hier te verlengen. De uitstekende gevolgen van het kanaal voor Almelo, en de omstandigheid dat Hengel© ntf veel meer een centraal punt voor de ontwikkeling van Twcnthe zw worden, motiveren dien wenseh, vraaTdoor ook Borne en verder e» geheele omtrek zeer zouden gebaat worden, eu niet het minst ook de hl» reeds bestaande spoorwegen.</p>
</text>
