<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Avondcursus a f 2 per Maan d. Ter spoedige en volledige aanleering van .de FRANSCHE, ENGELSCHE en HOOGDUITSCHE Talen, biedt een geëxamineerd Onderwijzer zich aan. Adres franco onder letters Z. Z. bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (24352) Een JONG MENSCH, gehuwd, P. G., van eene zeer fatsoenlijke familie, met Landbouw in al deszelfs omvang praktisch en theoretisch, alsook met admiministratie en moderne talen bekend, over een aanzienlijk Kapitaal kunnende beschikken, en de beste informatien kunnende geven, zoekt in eene bestaande, soliede en voldoende rentegevende industriële of andere ZAAK te komen; liefst cene, die met Landbouw in verband staat. Aanbiedingen met volledige opgaven franco onder lett. W. P., bij de Boekhandelaars VAN BENTHEM &amp; JUTTING, teMiddelburg. (24377) Eene BURGER JUFVROUW, 36 jaren oud, van de P. G., welke vier jaren de Huishouding van een HEER met jonge&apos; Kinderen heeft waargenomen, zonder hulp van eene Meid, wenschte weder in eene dergelijke betrekking, of tot •oipassing van Kinderen geplaatst te worden, goed kunnende Koken, de natte en drooge Was aan kant maken. Reflecterende gelieve zich te adresseren onder lett. W., bij den Boekverkooper F. H. BRINKMAN, Oudebrugsteeg bij de Warmoesstraat, M 476. (24836) Lecons de LANGUE FRANCAISE savoir: GRAMMAIRE Style, COMPOSITION, LITTÉRATURE, et CONVERSATION; données par une Demoiselle francaise; s&apos;adresser.par billets, avec les initiales, H. R., chez le libraire H. HÖVEKER, Heerengracht, pres du Wolvenstraat. (24833) Wordt ten spoedigste gevraagd een gebruikte STOOMKETEL, van omstreeks dertig a veertig paardenkracht, in goeden staat en geheel compleet. Opgave van grootte en prijs, enz. met tranco brieven onder lett. S., Bureau Handelsblad. (a4614&gt; De te Gorinchem met den Eersten Prijs bekroonde 7. p.k. LOCOMOBIEL HOISBÏ. van BOEEE en HÜIDEKOPER, te Groningen, staat te «______¦» ROTTERDAM TE *••*• w T Bn&lt;4 Bezigtiging te verzoeken aan den Heer OUJ_N. J. IJU&amp;- MAN, Wijnstraat te Rotterdam. (24728) KANTOOOtTHUUR. Terstond of later te aanvaarden een ruim en net ingerigt KANTOOR met Asphalten Vloer, gelegen op den Binnenkant. Reflecterenden adresseren zich franco bij den Makelaar J. TEKELENBURG Jr., Binnenkant, U 180. (24735) MOOISTE. Men verlangt ten spoedigste eene bekwame MODISTE. Brieven franco onder lett. A. bij W. A. ABELS, Kantoorbinderij te Utrecht. _______________ MANUFACTUREN. T»^.___«&amp;^^^=S van MANTELS bekend is, zal de voorkeur genieten. Reflecterenden adresseren zich franco onder lett.. ? Bureau Handelsblad. (248*5) In de Provincie Utrecht, digt bij eene groote Stad, wordt TE KOOP aangeboden: Eene in volle werking zijnde en goed renderende DAKPANNEN- en VLOERTEGELFABRIEK, Koopprijs ruim 50 mille, waarvan f gedeelte die ten volle gedekt zijn door onroerende goederen; desgevorderd kan de helft op Hypotheek gevestigd blijven. Adres met franco brieven onder lett. X., bij den Boekh. C. G. VAN DER POST, Kalverstraat, D 6, te Amsterdam. (24838) _______~ _____ IIwUICIVa Goederen, bestemd tot uitrusting voor Indien, zijn steeds voorradig*. Monsters worden op franco aanvrage met prijsnotitiën verzonden. ADRIAAM SCHAKEL, HEILIGEN WEG, D 228/29, AMSTERDAM IN ENGELSCHE HEEREN MODE- EN REIS-ARTIKELEN. (19177) DE NIEUWE BAZAR, Zeedijk, M 195. Alle soorten van MANUFACTUREN, GEMAAKTE KLEEDEREN, -BEEMANS-UITRUSTINGEN. enz. enz. worden door ons tot ongelooflijk LAGE PRIJZEN verkocht, voor welker deugdzaamheid wij voortdurend instaan. (24832) RORIN &amp; COMP.»</p>
</text>
