<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I a&apos;ia&quot; Ï1118 DE PAMS. HUIDENSTRAAT hij de HKERENGft ACHT. : ln rijke keuze ontvangen een geheel nieuw Assortiment CHALES-MINGS, DOEKEN, benevens eene smaakvolle en gevarieerde keuze COSTUMES COMPLET. i _ (24926) _.. J . .. DE MEIJERE. | De Directeur der Stedelijke GASFABRIEK te Breda, I gemagtigd door de Commissie van Beheer, noodigt de be; langhebbenderii.it.; die mogten wenschende RsJOLTEEB, door die fabriek te jirodaceren. (ten bedrage van ongeveer 400 ton in het jaar) over een tijdvak van 4 jaren te Koopen, hunne aanbieding, niet bepaling van prijs, bij vrachtvrije Brieven aan hem te doen toekomen. Breda, 1 October 1863. _ (24946) i DOOR WbÏIDERÏNG I van Affaire, wordt TË KOOP aangeboden, om dadehjk te i aanvaarden, eene sedert jaren met goed succes gedreven ; KRUIDENIERS A. JF AIR E • in het midden der stad ¦ gelegen; het Huis voor een matigen prijs te haur. Brieven ¦ franco onder het motto: Ki iiidenrr, bij den Bockverkoopor L. J. E. VAN DEN DOR, Nieuwmarkt. (24957) I In den omtrek van de Westermarkt wordt tegen ZE- I VfiNTBG GCLDEN per jaar TE HÜÜR aangeboden ! eene ONGE3.£UBELEER_»E KASIEK, rm alle gei makken voorzien. Adres franco ondor lett. H. en X., bü j den Boedkrukker A. J. GIJSINCK, Spuistraat G 2*. - (24715) &quot;AWiËMTIÏEe 1 Men Vraagt TE KOOP een BUISJE, bevattende 3 a 4 kamers en afzonderlijk verhuurd wordend Bovenhuis, &apos; liefst op eene gracht in.de nabijheid van den Dam. Brie! ven franco onder lett.&apos;A. 8., &apos;met opgave van stand en prijs bij den Kantoor-Boekh. H. G. KOSTER HGz., Nieüwendijk, H 1, alhier. \24811) Tü HIJVR &apos; met primo Februarij of eerder voor DAMES, in het beste I gedeelte der stad, ongemeubeleerd, twee royale KAMERS, | twee kleine Kamertjes en ruime Zolder.&quot; Te bevragen bil i den Boekh. H. W. WILLEMS, op het Koningsplein, brie| ven franco lett. X. (24781) j» MAATSCHAPPIJ. j WIKTEIBIENST BEGIIHEKDEI OCT. 1868. ;&apos; Dagelijks Iïehalve Vrijdags. .1 Van NIJMEGEN &apos;s morg. 6.30.) In Correspondentie i » • &apos;snamidd. 1.30.(aan de Tremen van | rr ARNHEM voormidd. 10.15.( den Rijn- en Staats\ &quot; _-__-___&quot; _- „namiddag. 6 00.. Spoorweg. (24764) | |^P» VEIJDAGS van «IJIWEGj_N &apos;s morg. 6 uur. ; .SF^iF r ir. AR.-(HEM namidd, 2.30 i&gt; mmm begbst be wikterbenst Van GORINCHEM, &apos;smorgens 6 uur. DINGSDAG 6 OCTOBER. Van AMSTERDAM, &apos;s morgens 7 uur DONDERDAG H OCTOBER. Billetten der dienst zijn gratis aan de Kantoren te verkrijgen. (24746) DE JMRECTIE. lemand van middelbaren leeftijd, met do Fransche en Duitsche talen bekend, en reeds sinds verscheidene jaren voor zich zelf in zaken zijnde, wenschte eene Betrekking I als BESZIGEïi, onverschillig m welk vak. Inclinereni den adresseren zich met franco brieven onder lett. X.V.X., ; Bureau Handelsblad. (24782) ƒ 109 MLWSÏiT&quot;&quot; aan dengene, die een fatsoenlijk gehuwd Man raet een kind, 30 jaren oud en sterk van gestel, eene INTREKKING BEZORGT van ./ 9 per week, hetzij als Portier of op een Magazijn, onverschillig welke werkzaamheden, kunnende ; van persoon en gedrag de beste informatien &apos;bezorgnn. Adres franco onder lett. H. H. bij P. SCHOEN Jb.. Boekh. op de Prinsengracht bij de Vijzelstraat, BB 500. (24938) WEIGÉiÉEiJÜWËÜ KSAA_VRAAG_ Twee JONGE DAMES wenschen in kennis te komen ieder met een _«N*. .SENSCH^ niet beneden de 23 jaren, van gunstig uiterlijk, liefst niet onbemiddeld en zijne betrekking buiten &apos;s huis bekiesdende. lemand hierop reflecterende , gelieve zich te adresgeren onder het motto: GEHEIM, frauco Bureau Handelsblad, kunnende vaa de stiptste geheimhouding verzekerd zijn. (24956) - De Ondergeteekende, Fabrikant te Boxtel, heeft de eer bekend te maken, dat hij alhier een Dépót gevestigd heeft van zün Fabrikaat, in associatie met de Wed. MüLLER geb. Thum, Singel bij de Heisteeg, XX, 102, bestaande&apos;-. m Damasten en gewone TAF-rLGOEDERfN, LINNENS in alle fijnten .en breedten, HANDDOEKEN. LUEJEKS, ZAKDOEKEN. ONTBIJT, en SOUPEBKAEEDEN, VL.__ERb»E*UUE«, fiine-__ gewone STREEP- en KEPERDIWETTFN b__}v!Sg Damasten en andere ALTAARDWALEN &quot; KORPORAAHS, etc. etc. De ünderseteekende meent, op grond der veeljarige gunstige bekendheid zijner Fabriek, dit Dépöt met vertrouwen te mogen aanbevelen. C,4934i Amste_da_i, jj_ j \_\__i DE VEN __22_Sept. 1868. Opvolger: H!jVAN DER VOORT HOLLf\SöSCHE,FRANSCij.GILSCeE DUITSCHE I_Ib!BLIÖTHEE_ vas B. EISEMBBATK, O. Z. Achler1,-.rgw-,A, B 220. te Amsterdam. IW CATALOGUS 162 bladzijden. (24942) ¦ PIMHÖ ƒ 260. Door bijzondere omstandigheden wordt ten &quot; ,7 spoedigste &quot;TE KOOP aangeboden een prachtige Oblique FSANS^i? (groot model) van 7 octaaf en 3 snaren, prachtvol van toon en constructie, in naaije Palisahderhouten Kast, met vergulde Lusters, enz, ¦ena. le . bevragen bij C.&apos;VRINT, V 329, op de Utrechtschestraat, l tusschen de Heeren- en Keizers^racjt, «&quot; «fff» &quot;&lt;» : goed als nieuwe 6 octaafs PtASO met metahque Zangbodem TE KOOP wordt aangeboden voor } 55. (2 _9_.3) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den boedel van wijlen PAULUS VAN WEES Win., Landbouwer, gewoond hebbende en onlangs overleden te Loenen a/d Vecht, worden verzocht daarvan opgave te doen vóór •November aanstaande aan den Notaris ERNST VAN BELSEKOM Ezn., aldaar. (24729) ¦ NEDERLANDSCHE CENTRAAL-SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. AFLOSSING van uitgelote Obligatien en uitbetaling van/ 1 op rekening bij inwisseling der GESTEMPELDE COCPONS N°. IO EN 11 te Amsierdam aan het Hoofdkantoor der Maatschappij des MAANDAGS en DONDERDAGS, van 10-2 ure. Inlevering tot kostelooze STEMPELING van Obligatien en Coupons, alsmede INWISSELING VAN GESTEMPELDE COUPONS N°. 8 en 9, insgelijks aan het Hoofdkantoor op Dingsdag, Woensdag, vrijdag en Zaturdag van 10 tot 2 ure. Lijsten tot verkrijging van Betaling zoowel als bij de inlevering tot Stempeling bij de Wed. I. ELLEEMAN, en aan het Hoofdkantoor alhier. Voor nadere bijzonderheden wordt verwezen naar de Advertentie van 27 Mei 11. (20902) Amstem-am, De Directeur, 10 Augustus 186 S. DAVID J. C. VAN LENNEP. PIETER SMllHliïi., „_¦_, zal Veilen op WOENSDAG 7 OCTOBER 186», in de Brakke Grond, in de Nes te Amsterdam, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, circa (24158) l«IO Pakken JAVA 949 ditO MOLDAVISCHEN, 14 ditO TURKSCHEN, 14 ditO GRIEKSCHEN en 13 Balen HONGAARSGHEN TABAK. En dat bij Kavelingen zooals die genummerd zullen zijn, liggende als nader bij NOTITIE zal worden aangewezen. P. SMITHUTSEN, v. z./M. zal Veüen op Woensdag 7 October 1838 in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, eene Partij van 765 PAKKEN JTAVA TABAK 9 der Merken D en B B En dat bij Kavelingen zoo als die genummerd zullen zijn als nader bij Notitie zullen worden aangewezen. (24032) VA-TVALKEt-BURG EIN BRÜSSIT MAKEL AAES, znllen als lasthebbenden van hunne Principalen , ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, op Woensdag 7 October 1868. onmiddellijk na afloop der veiling van 1344 Pakken JAVA TABAK, in de Brakke Grond, te Amsterdam, in Publieke Veiling aanbieden*. EENE PARTIJ VAN 478 Pakken Java Tabak, Hoofdmerk KAWI. Liggende en te zien als bij NOTITIE zal worden aangewezon. (24090) LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GERd. SAUERBIER, LEONARD JACOBSON Jr. en A. VAN BINSBERGEN Jr., Makelaars te Rotterdam , zullen veilen op Vrijdag 9 October 1868, des-Voormiddags ten IU/ï are, in het Notarishuis aan de Gelderschekade: 1000 KIST._S MALAGA VIJGEN, alhier aangevoerd per Stoomboot ORION. (24731) . Jk C. AMENT, A.ROLAND HOLST, l^Jk W. IJ. VAN REINOUTS en P. //i_\___b_ REINEKE . Makelaars, presenteren JólA&gt;*__fr&lt;l_- a*3 l^thebbende van hunne princi/üiJt&amp;__f_{__ palen, op Afeandag 12 October 1868, *__^Jti_/___r___L des Avonds ten Zes Ure precies, in e Nieuwe Stads-Herberg, aau het -3gS _wll • ten overstaan van den Deur- &quot;-=-3__i__- J-&apos; waarder B. D. BEETS, aan de meestbiedenden of hoogstmijnenden te verkoopen: Het extra-ordinair, welbezeild, gekoperd en kopervast BARKSCHIP, varende onder Nederl. Vlag, genaamd HOLLAND, gevoerd door Kapitein H. P. GRÖNBECK, volgens Nederl. Meetbrief lang 39 Ellen; wijd 6 Ellen, 35 Duimen, hol 4 Ellen, 94 Duimen, en alzoo gemeten op 544 Tonnen of 287 Lasten. Het voorz. Barkschip ligt aan de Werf Het Wapen van Hartingen, Groote Wittenburgerstraat. Nadere informatie bij bovengemelde Makelaars, of de Cargadoors HOYMAN Ef SCHUURMAN. ; (23833) Men is van meening, ten overstaan van aen Notaris C. J. VAN DE WATERING te &apos;s Gravenhage, ten huize in het Noordeinde aldaar, n°. 64, op Maandag 12 October 1868 en volgende dagen, telkens des voormiddags ten 10 nre. in het openbaar te verkoopen: Het PKACUTIG MAGAZIJN van den Heer W. R. MONCHEN, zich bevindende in gemeld huis, en bestaande nit eene aanzienlijke verzameling van diverse Artikelen, en voornamelijk uit fraaije Pendules, Candelabres, Kamerkroonen, Antieke en Moderne Fantaisie-Meubelen, Bronzen, Antiquiteiten, Japansche en andere Porceleinen en Lakwerken, Lampen, eenige antieke Schilderijen, Goud- en Zilverwerk, Plated en verder eene groote menigte rijke Artikelen, in gemeld Magazijn voorhanden. Voorts eenige Winkelkasteu, Toonkasten, Tafels, Etagères, Stoelen, Spiegels, Gas-Ornementen, enz. Alles te bezigtigen op 7 en 8 October a. s., van 11 tot 4 Ure, met Bewijzen van toegang, te verkrijgen bij den Heer J. J. BUHR in de Znilingstraat, te &apos;s Gravenhage N°. 61 en zonder Toegangkaarten op 9 October a. s., mede van 11 tot 4 Ure, (23502) ATHENAEUM ILLUSTRÉ. Ter kennis van belanghebbenden wordt gebragt, dat de INSCHRIJVING en de RECENSIE van hen, die de lessen aan het Athenaeum wenschen bij te wonen, zal plaats hebben op Maandagen 21 en 28 September en Dingsdagen 6 en 13 October e. k., des namiddags van 1 tot 3 ure, in het gebouw van het Athenaeum, Singel bij het Spui, D 330. Tevens wordt herinnerd, c7at de collegiegelden voor het Wis-, Natuur- en Geneeskundig Onderwijs bij de Jaarlijksche Inschrijving in handen van den Secretaris van het Collegie van Curatoren behooren te worden gestort, en wel ten bedrage: I°. Van ƒ 150 per cursus, door ieder, die zich wenscht te bekwamen voor het Vak van Geneeskundige. 2°. Van ƒ 75 per cursus, door ieder, die zich wenscht te bekwamen voor het Vak van Apothecar. 3&quot;. Van ƒ3O per cursus, voor elk Collegie, door ieder, die niet als Student in de Wis-, Natuur- of Geneeskunde, of als Kweekeling in de Artsenijmengkunde ingeschreven, echter eenige Lessen in de Wis-, Natuurof Geneeskunde wenscht te volgen. Ahstekdam, De Voorzitter der Orde van Professoren 10 September 1868. aan het Athenaeum Illustré. (23044) C. A. _ . A. OLDEMANS. HOOGERE BURGERSCHOOL. Voor de HOOGERE BURGERSCHOOL met Vierjarigen Cursus te Hoorn, wordt ten spoedigste verlangd een LEERAAR in de Nederlandsche Taal en Letterkunde en de Fransche Taal en Letterkunde, op eene jaarwedde van ƒ 1500. De Sollicitanten worden verzocht zich vóór 15 October a.s,, liefst in Persoon en anders met vrachtvrije Brieven, aan te melden bij den Heer Burgemeester. Hooas, 26 September 1868. Namens Burgemeester en Wethouders van Hoorn, de Secretaris Q4433-; G. H. RAST. KWEEKELOTi.. voor de Waalsche Diaconieschool op den Kloveniersburgwal,t49o, wordt tegen billijk salaris gevraagd eèn flink «*«fciL.REUNG, die reeds elders bewijzen heeft gegeven v_n lust en ijver, maar bovenal van geschiktheid om Kinderen van jeugdigen leeftijd te onderwijzen. Belanghebbenden gelieven zich, liefst in persoon, te vervoegen bij den Hoofdonderwijzer. r (24037) Men verlangt TE HUREN tegen November of eerder, in j de omstreken van Leidschegracht of Utrechtschestraat eene BENEDENWONING met Zijkamer. Franw opgavs vaa &apos; &quot;°^_&amp;,ï_r..1V- _r • M*u&quot; •• §_«r*</p>
</text>
