<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een nieuwe belangwekkende Eoman, getiteld: RAYMOND EN ZIJNE UITVERKORENE, uit het Engelsch vertaald door Mevrouw VAN WESTRHEENE, ziet heden het licht bij P. #.. VAN KAMPEN, te Amsterdam. Dit Boek werd m het oorspronkelijke om strijd door de Engelsche Tijdschriften geprezen en de naam van Mevrouw van Westhreene waarborgt zoowel eene goede vertaling als een degelijken inhoud. Het is bgalls soliede Boekverkoopers voorhanden of te ontbieden. (23498) LYONSCHAGEHTSCHAP vAM ZIJDEN STOFFEN, Heerengracht ever den Hortus Botanicus, V 247- SPÉCIALITÉ VAN ZWARTE «MDE. Steeds voorhanden ZWARTE ZIJDE in alle kwaliteiten, breedten, en tot zoodanige prijzen, als men dezelve hier en elders niet goedkooper kan krijgen, benevens wiu» DE NAPLES en MOIRÉE in alle kleuren. Brieven franco. (18932) J. KEI-.ZEK» SURINAAMSCHE BIJLBOOMBALSEH. Dit onovertrefbare middel tegen plaatselijk RHUMATIEK en PODAGRA, is steeds a ƒ 1.80 per Fkcoa te bekomen bij (24261) L. F. NAUTA, Nienwendijk, H 41. Aan het Gesticht MEEEENBEEG bij Haarlem, zal weldra, vacant zijn de betrekking van APOTHECAR. Zij, die naar deze Betrekking wenschen te dingen, mits ONGEHUWD , worden uitgenoodigd zich voor nadere inlichtingen te vervoegen bn den Eersten Geneesheer-Directeur van bovengenoemd Gesticht.. (24287? Een CANDIDAAT-NOTARIS wenschte bij eenen NOTAEIS in Amsterdam, als KLERK geplaatst te zijn. Brieven franco, onder lett. 8., te adresseren aan den Boekbandelaar C. G. VAN DEE POST, Kalverstraat, tegenover het Spui, te Amsterdam. (24582) Cornelis üctiakel&apos;s PATENT GAZGLAZEN, welke noch_ door TOGT, noch door de grootste HITTE kunnen springen, en bij eventueel vallen kunnen worden GEREPAREERD, zijn te bekomen bij HH. Winkelier» in Galanterien, Lampen enz., en bii den Fabriekant CORNELIS SCHAKEL, Botermarkt bij de Amstelstraat, ÏJ 351. (23452) Pabeiek: Plantaadje,Muidergracht,V2l6. &quot;j. G-lekkebX,^ Geëxamineerd Onderwijzer in de Schrijfkunst, heeft de eer HH. Belanghebbenden te berigten, dat van af beden de gelegenheid geopend is tot deelname aan ten WINTER-CURSUS. Zij die daarvan wenschen gebruik te maken, vervoeger zich aan zijn ATELIEE, Oude BLOEMMARKT over de Weessluis, F 107. (24466) Er wordt TE HUUE gevraagd in de nabijheid der Utrecht_ ?fn Wetering-Barrières voor een eenigzins hulpbehoeïï «_____ï &apos; ccv-? .oede mime en GEMEUDELEERDE KAIMfcR, gelijkvloers, met bediening en het verleenen van kleine hulp, den prijs van ƒl6 niet te boven gaande. Eefiecterenden geheven zich iranco te adresseren onder lett. G., bij den Boekhandelaar A. C. EOLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (24828) UITMUNTENDE BORDEAÜX-WIJ. EN. Eene groote Vereeniging van Eigenaren van Wijnbergenin het departement van de Gironde, verlangt AGENTEN te benoemen in de voornaamste steden van Nederland, tot het debiteren harer Wijnen aan verbruikers. Slechts zij, die goede relatien bezitten en voldoende inlichtingen betreffende soliditeit enz. kunnen overleggen, worden gezocht. Aan de Agenten zulten zeer name voordcelen worden toegekend. Eefiecterenden adresseren zich in de Fransche taal aan den Directeur C. K. P. 1., Cour de I&apos;lntendanca Agence générale de publicité a Bordeaux. (24740) KOPIÉERPERSEN, FOLIO en KWARTO FORMAAT, van Geslagen en Gegoten IJzer, zijn steeds voorhanden bij LOMAN &amp; VEESTEE, Kalverstraat, E 221; bii wie tevens verkrijgbaar zijn COPIËERBOEKEN m alle prijzen en kwaliteiten (Engelsche, Fransche en#Duitsche) en in verschillende formaten, en alle KOPIEER-ARTIKELEN. Aan hetzelfde adres vindt men MONSTERZ AK JES van papier, linnen Perkamentpapier en met linnen gevoerd, in alle prijzen. (24580) It rn__»a__aS&quot;&quot;&quot;^ PASTILLES DE DETHAN (Chloor _rr • Foteach) Deze Pastilles «orden door de bekvaimtes Geneesheeren in Frankrijk, Dnitsehland en België aangewend tegen keelziekte, griep, kroep bij kinderen, scheurbuik, zweren en ontsteking; In den mond i zij zuiveren den adem, nemen de prikkeling weg door het rooken veroorzaakt, zoo mede de schadelijke werking op het tandvleesch en andere deelen van den mond uitgeoefend door een veelvuldig gebruik van kwikmiddclen. Wijders is het gebruik dezer Pastilles zeer aan te bevelen aan Profes-oren, Zangers, Predikanten en Redenaars in het algemeen, dewijl daardoor het spreken wordt vergemakkelijkt en de sternorganen zich weinig vermotijen. — Pry s i r. * ,50 de doos. HOOFO-DEPOTSt Te Parijs, Apoth. DETHAN, Faubonrg St.-Denis, 90. &apos;Voorts bij de Apothekers : Uloth, Amsterdam, Zeedijk, Kolksluis, M. 188: van Santen KoIIT en M. Cloos. Hang, */*»!, te Rotterdam; Snabilié en van Renesse té &apos;s Hage, en bij al de voornaamste Apothekers van Nederland- _J2C861) ffiff__f_J zal ten sPoec%ste van Amsterdam vertrekken (zijnde het grooUte gedeelte der lading reeds aangenomen): het, in deze vaart bekende snelzeilende BKIKSCHIP CHristina Maria 9 Kapitein J. DE YEEE. Adres voor Goederen en Passagiers bij de Cargadoors W. J. LANGEVELD Jr. &amp; O . (23840)_ jkS ROTTERDAM, SINGAPORE ÉBÉ EN HONGKONG. GEREGELDE VAART. HET CLIPPER BARKSCHIP MARIA ELISABETH, 3/3 L. _.f., Kapt. G. VAN DE GEVEL. Adres bij P. A. VAN ES &amp; C°., te Botterdam, en DE CONINGH &amp; C., te Amsterdam. (23348) DE WEKELIJKSCHE ÖH STOOMVAART OP AINMA, VOOE PASSAGIEES EN GOEDEEEN, Expeditie van PRINS &amp; ZWANENBURG zich aan door promptitude en Goedkoope Vrachtprijzen. Ook voor weinig bezit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tfid, ZEILSCHIPS-GELEGENHEID. ? .¦_.__ _ Amsterdam, Dam. Adres bij KOPPE &amp; VAN DEN ENDE,SEotterdam, Tee| (20702) J rijstnin, N.38. Van Eotterdain naar Zevenaar, (20351) Kleef en Eleulen — 6.45 10.40 2.20 r Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen — 7.10 11.10 2.35 _ Nijmegen naar Kleef en Keulen 8.29 10.59 2.54 5.39 Aankomst te Keulen 12.50 2.30 7.05 9.55</p>
</text>
