<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PERSEVERANTIA. I De Christelijke Zangvereeniging PERSEVERANTIA stelt zich voor eene LITVOERII... te geven opWoensdig 1 30 Sept. a. s., des avonds ten 7. ure, in het lokaal DE ¦KEIZERSKROON, buiten de Raambarrière, waarvan de Netto helft der Opbrengst zal worden uitgekeerd aan het Bestuur van de HAVELOOZE.. BEWAARSCHOLEN der Vereeniging tot Heil des Volks. Bewüzen van toe. ang i zijn a SO ÉENTS te bekomen bij de volgende Heeren • I M. WIEGAND, Rapenburg bij de Foeliestraat U 258. 1 1 W. A. N__-, Spuistraat bij de Wijdesteeg F 39. !J. VANS-I IHREN. Lijnbaansgr.bij de Spiegelgr.X 459. .1. W. SCHUT, Paimgracht QQ 868. (23975) &quot;MtEii^S. Aïronfis Delicieuse groote OESTERS, malsehe Bielstuk, gebraden Wild, Paling, Haring- en Kreeften-Salade, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, Gout anglais, Vin Doré, Baron Latour, enz. (23278) OESTERPLT . Warmoesstraat over den Vijgendam. ~___M____Ë_LGBMOOT« Voor eene op te rigten COMMISSIE-ZAAK, in een Artikel van dagelijksche Consumptie, wordt GEVRAAGD een ijverig DEELGENOOT, successivelijk 25/ M. kunnende aanbrengen.die zich tevens met de Administratie en het beheer der Zaken belast. Steller dezes van middelbaren leeftijden uitgebreide Relatien door het geheele Bijk bezittende, beveelt zijne aanvraag aan Belanghebbenden bijzonder aan y Franco Brieven onder N°. 13560 Bureau Handelsblad. (24001) lED. RHïJN-SPöüRWËgT DAGELIJKSCHE UITGIFTE VAN RETOURBILLETTEN, VAN EN NAAR ALLE STATIONS. Gedurende de Winterdienst, aanvangende 1 October e. k., wordt op de bekende voorwaarden voortgegaan met het DAGELIJKS uitgeven van RETOERKILLETTEN van en naar alle Stations, zoolang geeue aanleiding bestaat om op dien maatregel terug te komen. (23913) Utkecht , 23 September 1868. DE DIRECTIE. ADTHORITEITEN OF PARTICULIERE!. die eenig narig weten te geven omtrent een BEJAARD PERSWON , gezet van postuur, gekleed met grijze huisjas, zwart lakensche pantalon en zwart lederen pantoffels, het ondergoed gemerkt JVT, die maandag morgen zijne woning te Amsterdam heeft verlaten , worden beleefd en dringend verzocht daarvan aangifte te doen onder Letter A. &apos;• Bureau dezer Courant, zullende de moeite desverkiezende ¦ beloond worden. (23978) : TPOORWEB-MAATSCHAPPIJ RiGADUARIIG. De Raad van Administratie brengt ter kennis der hou! ders van Aandeelen in bovengenoemde Maatschappij, dat de , ! betaling der op 10/22 Julij uitgelote 201 Aandeden en der [ ! van vroegere lotingen nog niet ter betaling aaegebodene i I Aandeelen, zoomede der 1/13 October e. k. vervallende . Coupons, zal geschieden van af 13 October e. k. ter keuze der houders : te Riga, in het HOOFDBUREAU DER DIRECTIE -. Petersburg, bij de HH. GUTSHOW &amp; C°. . Londen, - « » Sam. SCOTT, BART &amp;C° . Parijs, ir n ir Gebr. von ROTHSCHILD. tr Berlijn, r » » MENDELSSOHN &amp;C° tr Hamburg, aan de NORDDEUTSCHE BANK &apos; » Amsterdam, bij de HH. LIPPMANN, ROSENTHAL _ C. . Dresden, bij den Heer MICHAEL KASKEL 11 Leipzig 11 ir h H. C. PLAUT. De aan de Aandeelen ontbrekende onvervallene Coupons worden van het bedrag ingehouden. De Rente der uitgelote Aandeelen houdt op met 1 &apos;13 I October e. k. __ De Heere- LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; E. ¦ I adverteren, onier referte aan bovenstaande Annonce, dat af &apos;Ten 13den October e. k. bovengenoemde EITGE, i LO&apos;* (zie Amsterdamsch Ejfecicnblad van 31 n de van vroegere Lotingen nog niet ter odene uitgelote Aandeelen (zie Arnster:blad van 22 September, Nu. 90). Zoomede 1 1- October e. k. vervallende, ten Kan__»C-ATIE_CA_SA alhier, met inachtne- II ! ming van 7 Julij 1867 (Staatsblad N°. 85) zullen a &apos; worden betaald, en wel: - . de Uitgelote Aandeelen met f 235.50 per Aandeel. 1 &quot; &quot; Coupons // 5.07 p. Cou. v.ZR. 2.69. - I De Aandeelen en de Coupons moeten worden ingeleverd met geteekende Nummerlijsten. Amstekdam, 23 September 1868. (23896) STEDELIJKE TEOTÖOÏ_¥I_IÏG in het lokaal deb KONINKLIJKE AKADEMIE VAN BEELDENDE KUNSTEN, te AMSTERDAM. Op VRIJDAG den 25 September e. k., tot 12 ure voor het publiek GESLOTEN. Namens de Kommissie voor genoemde Tentoonstelling, Amsterdam, A. _.. GODEFROY, 22 September 1868. Secretaris. (23909) ¥_Eltlï_©M_l__¥: Dingsdag namiddag langs de Weesperzijde: Een zwarten ¦ CACHEMI.VEN SHAWL met Guipure Kant. Die de¦ zelve terug bezorgt bij de Kantoorboekverkoopers R. C. i LEPPER 4c ZOON , Rokin E 163, zal eene Goede Belooning genieten. (23918)</p>
</text>
