<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 24 September.</title>
	<p>__________________________________________________________________________________________________________ van beden he.ft fc EX*™ T Km . e Stat&lt;-«-Generaal aanvaard, met eene aatL? Reenen het voorzitterschap h * _«\erla.Klsche volk7aSiL\;Va?fnb11 *?&lt;¦**¦ »*»¦». da? zaamheden der Kamer verwnM?. _ °™ten vaTl de pen ingekomen waaronder deImWK Z_ n Vele wet**°ntwertrt wijziging der personele Leh,t.n be^rootln- ™or 1869, plaatsen Ook is ingekomen ÏÏ1L? ,wc-en-« -•&lt;- begraaf- Bosch Kernper tot herziening Znh7ZM IM deu Heer de Tot leden der commissie voor i,_ ? ïe&lt;-ement van orde noemd de Heeren Dullert, Franse.. ™tw,erP-adre_ zijn bekerk Bz, Thorbecke en RochuTs&apos; Van de putte, lïeeZ-</p>
	<p>Naar men verneemt zijn, bij beschikking ter van oorlog, de chefs der corpsen gema.Ha? den min_ miliciens-verlofgangers der ligting van ] §6J?fi &quot;m aan de aanzoek mogten doen, de toestemming tot hetZ&apos; aaartoe een huwelijk te verleenen. aa&quot;gaan van</p>
	<p>Heden is met het beste gevolg te water &lt;_el___ „ •-broei? M-&apos; van der ¦*&amp;**»* Slikkerver hne&apos;tTfn de enhA,_&amp;W ™£ UI&apos; b6Stemd °m W* $-5</p>
	<p>is h__SSs^&amp;« SM* Z&apos; K.H- *-*» Frederik en begeeft zich no^h!s* m d&quot;e. residentie aangekomen ding van het drietal candidaten voor het TO-rSttSS*6* dier Kamer gedurende het tegenwoordig tó___J_ÏÏ°b_- Z. M. den Koning ten gehoore toegelaten en heeft _£&apos;&apos;- *J van hare taak gekweten. Dl* ZIJ -ich — Men verneemt dat het Z. M. behaagd heeft d_ _ tt Mr. G. C. J. van Eeenen op nieuw tot voorzitter UiZ* noemen. Heden middag ten een ure zal de Kamer ver «ren ende voorzitter zijne betrekking aanvaarden _,-_„ &quot; d«- werkzaamheden van deze Kamer een aanvang zullen nemen. bGEAVENHAGE, 24 Sept, Heden ii {..hier ____.• Btoed hefj! maken der aardebaan en kunstwerken voor den ïpoorweg Midd-lburg-Vlissingen, met het daartoe behoorend kanaal; voorts de onderbouw der brug te Westsouburg, de Middelburg-Vlissingschen waterweg en andere verwante werken. Laagste inschrijver was de Heer Vernimnien, te Drunen, voor f 896.000.</p>
	<p>* ARNHEM, 24 Sept. Het provinciaal geregtshof van Gelderland, heeft bij arrest van heden Johannes en Marinus Udo, te Beusichem, wegens poging tot doodslag op den te Culemborg gestationneerde rij ksveld wachter van Petten, alsmed j ter zake van geweldpleging met en zonder Moedstorting op een bedienend beambte in de uitoefening zijner functien, veroordeeld ieder tot eene tuchthuisstraf van acht jaren. § LOBITH, 23 Sept. Tot lid van den gemeenteraad alhier is gekozen de Heer H. H. Peters, in plaats van H. van de Sandt, benoemd tot gemeente-ontvanger.</p>
</text>
