<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>URLINGS PATEMSTIJ-SEL Aangezien de prijs der Tarwe steeds stijgende is, kan ik, tot mijn leedwezen, aan de voorgenoman VERLAGING vanden prijs van de URLINGS PATENTSTIJFSEL GEEN GEVOLG GEVEN. JACOB DÜYVIS. Koog aan de Zaa_t, 21 September 1868. (23746) GEVRAAGD tegen een goed salaris een SCHEEPSBOUWKUNDIGE, praktisch en eenigermate ook theoretisch ervaren in den bouw van IJzeren Schopen. Adres met franco brieven onder letter N. Bureau Handelsblad. (23653) BIRMF-LMil TE IiJLI. PROVINCIE UTRECHT. Degenen, die vermeenen EIGENDOMSREGT te hebben aan GRAFKELDERS of GRAFSTEDEN op dï- Begraafplaats, worden verzocht hiervan met franco Brieven kennis te geven aan Kerkvoogden bij de Hervormde Gemeente aldaar voor primo November 1868. (21648) Wordt gevraagd bij eene bejaarde DAME eene Fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, van de P. G., tusschen de 35 en 45 jaren oud, tot Gezelschap en Behulp in het Huishouden. Geene zullen in aanmerking komen, aan die, welke yan goede Getuigschriften voorzien en reeds meermalen in zoodanige Betrekki-g geweest zijn. Gegadigden adresseren zich met Franco Brieven, onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar J. D. SYBRANDI, Heerengracht bij de Bergstraat. (23506) Te Nijmegen, waa^ de Conversatie aangenaam is, wordt voor een Heer of eene Dame, in een klem gezin, terstond aangeboden: eene groote Gemeubeleerde VOORKAMER met annexe SI AAPKAMER, desverkiezende met Kost en geheele verzorging. Adres franco Letter A., bij A. CRANENDONCQ _ ZONEN, Boek- en Kunsthandelaars te Nijmegen. (23930) Aangeboden circa f 70,000 , te plaatsen in Posten van minstens f 20,000, Rentende 5 pCts., op soliede Onderpanden van circa Dubbele Waarde; kosten aan Notaris en Makelaar 21/9 pCt. Te bevragen met Franco Brieven onder Lett. IJ. IJ. bij den Boekhandelaar G. VAN PEURSEM, in de St. Janstra*, 246, te Amsterdam, met opgave van ligging en waarde der te ver buiden Onroerende Goederen. (23907) ZEILVAARTUI&amp; TE EOOP. Een goed onderhouden overdekte PONTSCHUIT, lang 15 ellen buitenwerksch, wijd 2.85 el, gemeten op 26 Ton, wordt met den daarop voorhanden zijnde Inventaris voor ƒ 600 te koop aangeboden, kunnende tegen soliede borgstelling een gedeelte der koopsom daarop gevestigd blijven. Nadere inlichtingen zijn in persoon ot met franco brieven te bekomen bij H. T. PELTEN BURG, te Haarlem. (23897) NEBERLANDSCH BIJBELGENOOTSCHAP. UITTREKSEL UIT DB PBIJSLIJST VAN BIJBELS EN TESTAMENTEN. BIJBELS, Statenvertaling, in 8&quot; ƒ 1.60 en ƒ 1.70 BIJBELS, Idem in half lederen band, verguld op snee, best papier - 5.— en _ 6.— BIJBELS, Statenvertaling, in 12. met en zonder Psalmen // 1.20 en u 1.50 BIJBELS, Statenvertaling, in 24° 0.70 BIJBELS met PSALMEN, Statenvertaling in 24&quot; - * 0.90 en . 1.25 BIJBELS, vert. van M.LUTHER, in B°.. 1.50 en . 2.— BIJBELS, naar de Vulgata, in 8° 2.75 en . I.— OUDE TESTAMENTEN, Statenvertaling, in 8&apos; en 24&quot; « 1.30 en . 0.50 NIEUWE TESTAMENTEN,State_vertalingi * 0.20 0.25 0.35 NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN Statenvertaling in 12..» 1.20 en . 1.50. NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 18» .. 0.75 en // I.— NIEUWE TESTAMENTEN met PSALMEN, Statenvertaling, in 32... 0.50 en . 0.70 NIEUWrE TESTAMENTEN, vertaling van M. T_ü&apos;.______¦_, in 8&quot; - o._o o._s 0.3 S NIEUWE TESTAMENTEN, naarde Vulgata in 8&apos; * 0.25 Verkrijgbaar in het-___B___sfj_*. van het Hoofd-es-uu-, Warmoesstraat, J 48, (e Amsterdam. De Amanuensis van het Hoofdbestuur, Beheerder van het Magazijn. (23895) C. B. A. DUSSEAU.</p>
</text>
