<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>_._?-^TJN&apos;, 23 SePt-- (des Ochtends). De Konh,&lt;_ i , f_nlin_,^^d^ onderhoud gehad met SÏÏSfifi x*-&quot;._!Jt_^0pinf _?• onmiddellijk na het vertrek vm de voorgenomen rei. naa. B_len^a£ ~ p. meldt aan -k II- B. IL, dat de graaf v.Bi.nin,.i nog steeds voornemens is eene Engelsche badplaats te ,k zoeken, maar dat de geneesheeren bezwaar hebben om hZZ aan de daarmede verbonden vermoeijenis bloot te steiwm - De Prof. Corr zegt, dat de Pruisische Landdag wZt schijnlijk tegen 8 Nov. en de provinciale Landdagen vt_ Hanover en do hertogdommen uiterlijk 11 Nov. zullen wol •den bijeengeroepen. &quot; or* — Het berigt, dat de reis van den Hee.; Del_r_&lt;.k na_v *P_nje ten doel heeft eene uitbreiding te bewerken van b_ t *&quot;ssehea Spanje en den Noord-Duitschen Bond gesloten ver -ot. ] °°k tot de sPaausche koloniën ,is van alleu grond teu do.&quot; Üö reJs vall ö^en heer heeft uitsluitend uitspanning — De kamer van koophandel van Insterburg heeft besloten den minister te verzoeken, de verlaging der spoorwegvrachten voor rogge en roggemeel tot Julij 1869 te laten voortduren, daar de oogst voor de consumtie ontoereikend is en reeds groote hoeveelheden graan uit West-Pruisen en Posen ingevoerd zijn. — Volgens de ______ Corr. bestaat het voornemen om den provincialen landdag van Hanover nog in de eersto helft der volgende maand te doen bijeenkomen. — Op last van de bondskanselarij wordt eene statistiek opgemaakt van de goud- en zilver-circulatie in het gebied van den Noord-Duitschen bond.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Sept. (Part. Corr.). Het kan niet worden ontkend, dat de redevoering door Koning Wilhelm te Kiel gehouden, wegens de zinspeling op het leger nog eenigen twijfel had achtergelaten in de gemoederen van angstvallige personen. Die twijfel is geheel weggenomen, nu de Koning op de Hamburger beurs in zekeren zin eene opheldering heeft gegeven van zijne te Kiel uitgesproken woorden. Van een Vorst kan moeijelijk meer worden gevergd tot geruststelling van het publiek en de Koning heeft het dan ook met zoo vele woorden gezegd: &quot;Wij allen hebben behoefte [aan den vrede en ik ben vast overtuigd dat wij dien zullen behouden.&quot; Nergens is hij gestoord en nergens vertoont zich een spoor van oorlogskans. De Spaansche revolutie moge nog zoo groote uitbreiding verkrijgen, zij zal blijven binnen de grenzen van dat rijk en geen invloed hebben op den toestand van Europa. Nu de Koning hier is teruggekeerd en de militaire exercitien zijn afgeloopen. is de hervatting der parlementaire werkzaamheden op handen. De hofprediker Dr. Snethlage, in de theologische wereld zeer bekend, is zoo ernstig ongesteld, dat men weinig hoop heeft op zijn behoud. ° * De berigten, hier van de Leipziger mis ontvangen, zijn mot zoo gunstig als men reden had te verwachten; men schnjtt dit toe aan het uitbarsten van den opstand in Spanje, waardoor menige groote zaak reeds is afgesprongen. Overigens wordt de mis ditmaal druk bezocht?</p>
	<p>FRANKFORT, 23 Sept., (Part. Corr.). Uit Friedrichshalen wordt ons geschreven, dat behalve de keizerlijk Russische lamihe, sedert 19 dezer ook de Prinses Frederik der Nederlanden met hare dochter Prinses Marie, en de groothertog van Saksen Weimar zich aldaar ten bezoeke van het Vv urtembergsche hof bevinden. De hooge gasten hebben den 19den en 20sten uitstapjes in den omtrek gedaan, den 20sten naar de koninklijke villa Montfort. Den 19den bood het meer van Constanz een heerlijk schouwspel op. Des middags kwam een hevige Pöhnstorm op, welke des avonds voor een storm uit het westen plaats maakte. Het meer dan 60 uren omvattende bekoorlijke panorama, boven hetwelk zich de met sneeuw bedekte bergtoppen verheffen, schitterde in eene bewonderenswaardige verlichting. De Keizer van Rusla.id zal, naar men uit eeno geloofwaardige bron meldt, op 25 dezer te Baden-Baden komen, om aan de Koningin Augusta van Pruisen een bezoek te brengen. .</p>
	<p>De Keizerin van Rusland zal, gelijk nu bepaald is, op hare reis naar het kasteel Berg, waar zij den 2fisten zal aankomen, niet te München komen. Zij zal zich van liet station Pasing over Starnberg naar het kasteel Berg begeven, waar de Koningin-moeder Van Beijeren gelijktijdig nit München zal aankomen.</p>
	<p>Nadere geloofwaardige tijdingen uit München bevestigen onze mededeeling, dat de Koningin Maria van Napels hare liefelijke wijkplaats Lenni aan het Starnberger meer gisteren heeft verlaten om over Zurich en door het Zuiden van Frankrijk naar Rome terug te keereu. De Beijersche regering had, geleid door den wensch, dat het dei&apos;ensiva stelsel van Zuid-Duitschland geregeld en zijn verbond met de verdediging van Noord-Duitschland hersteld werd in de afgeloopen lente te Stuttgart en Karlsruhe het voorstel gedaan, om eene&apos; uit vertegenwoordigers der drie Zuid-Duitsche zamengestelde permanente militaire commissie in te stellen,als gemeenschappelijk orgaan voor het gemeenschappelijk bestour van het Zuid-Duitsche Vestingwezen in aansluiting aan het verdedigingsstelsel van den Noord- Duitschen bond. Aan dit voorstel van Beijeren viel bij de Wurtembergsche en de Badensche regering de gunstigste ontvangst ten deel. Als de dag waarop de onderhandelingen daarover zouden beginnen, was aanvankelijk de 15de Julij vastgesteld. Nadat het echter was gebleken , dat op dien tijd de bijeenkomst der conferentie niet kon plaats hebben, werd de 21ste Sept. daartoe bestemd. Dien ten gevolge zijn de gevolmagtigden van Wurtemberg en Baden eergisteren te München aangekomen en werden daags daarop de beraadslagingen geopend. De gevolmagtigden der drie Zuid-Duitsche staten komen volkomen vrij met de voorstellen hunner regeringen bij de conferentie, want tusschen deze hebben nog geenerlei verbindende afspraken plaats gehad; elke gissing omtrent de resultaten van de conferentie zou derhalve voorbarig zijn. De conferentie is zamengsteld als volgt: voor Beijeren de minister-president Prins Hohenlohe, de raad van legatie von Völderndorff en de minister van oorlog de generaal v. Praukh, voor Wurtemberg, de staatsraad v. Schniirten, de minister van oorlog v. Wagner, en de kolonel v. Sackow, chef van den generalen staf; voor Baden de groothertoghjke gezant bij het Beijersche hof, de Heer Robert v. Mohl, de minister van oorlog v. Beyer en de luitenant-kolonel v. Schubert. De conferentie zal waarschijnlijk tot het begin der volgende week duren.</p>
</text>
