<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. VALKENBURG, P. J. OOLGAARDT en W.F. WESTERMANN, Makelaars, zullen als lasthebbende van hunne meesters, ten overstaan van een daartoe bevoegd Beambte OP HEDEN, des Namiddags ten 11/_ ure, in het Locaal de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk te Amsterdam, aan de meestbiedenden Verkoopen: 800 Eisten a 6 Potten mi wmm mmv (Nu pas uit zee gekomen en gelost.) (24005) Liggende en te zien als nader bij Notitie is aangewezen. OPR&apos; &apos;EPING VOLGENS ART. 1082, B.W. Aan de bekende en onbekende Schuldeischers in de onder het voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschappen van den Heer JACOBUS VERKUYL. in leven Boekhouder en diens Echtgenoot Mejufvrouw DOROTHEA SOPHIA NAHLOP, beide te Amsterdam overleden, wordt berigt dat de Rekening en Verantwoording van het beheer en van do liquidatie zal worden.,gedaan ten Kantore van de Notarissen CLAASEN &amp; JAGER te Amsterdam, op Dingsdag den 29sten September 1868, des voormiddags van 10 tot 12 ure. Zullende onmiddellijk daarna, indien geen verzet heeft plaats gehad, worden overgegaan tot de uitbetaling der schulden, voor zooverre het Saldo der Nalatenschappen zal toelaten, tot ontvangst waarvan de Schuldeischers tevens bij deze worden opgeroepen. (23933) &lt;JË^___i_rÖ_L.fi]!¥: 50 OBLIGATIEN 4 pCt RUSLAND 1867 a 500 Francs, genummerd 46541 a46550en 143939 a 143978. Men wordt verzocht die niet te koopen of te beleenen en bij voorkomen daarvan aangifte te doen onder Lett. P. bij de Kantoorboekverkoopers Wed. DOM en DE VRIES, Halsteeg te Amsterdam. (25991) HET KANTOOR VAN Notaris E.E.C.GERRITS IS GEVESTIGD TE WATERGRAAFSMEER NABIJ HET REGTHDIS, Wijk D, N°. 116. (23910) ï» mTïTm, ** in alle opzigten zeer bekwaam in zijn vak, ongehuwd, wenschte zich gaarne op fatsoenlijke wijze GEPLAATST te zien, kunnende de beste bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag produceren. Adres franco Briefjes, Motto KOK, bij de Boekh. M. SCHOONE)ON B ssteeg bij den Dam. (23983) Men en klein, jong, lans -i.HOT-Eli ïit. _ _Mfc ii. i _______-- _&gt; A (234) DAMES, die genegen zijn tot eene NVE_.EL.__.- SCHt: BIJEENIIO-MST en alsdan werkzaam te zijl tot een LIEFDADIG DOEL door het vervaardigen vat HANDWERKEN, BREI- ot NAAIWERK, worden vriendelijk verzocht tor verkrijging van nadere inlichting, zich met franco Briefjes te adresseren onder het Woord LIEF[ DADIG DOEL, -i~.eanj_andelß.la.. (23905) MTiï-TlïMttlMT dirigé- par Mr PERRIN&quot;, (23490) 18, RTJE PHILOMÈNE, BRUXELLES. ENSEIGNEMENT des LANGUES MODERNES. W.U. E. TOE I^ER, te Amsterdam, O 291, verkoopt, tegen gereed geld, de tweede Aflevering van: Het W.0.0.R.T. Inhoud: Brief van VON BEUST, VAN VLOTEN en het Woordenboek, enz. Prijs 30 Cents. Brieven vrachtvrij. (23962) MSTERMI-IÖHDËffT **f$ K Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, A Mfc%\ Kapt. J. HAYES, vertrekt van hier Dingsdag _§|___|_SÉ&amp;_29 September, in verbinding met de Stoom-S____Sfïschepen naar MALTA, SMIRNA, CONSTANTINOPEL, ODESSA, enz., alsmede NEW-YORK, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen. Adres bij de Cargadoors NOBEL en HOLTZAPFFEL. (24006)</p>
</text>
