<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TimWl^EljlMi^ der in de Serie 321 Uitgelote 4 jj-Gt. Obligatien bij GOLL&amp;C&apos;., Lett. B , en 4 pC*, Supplementaire Obligatien L-U. G. De Ondergeteekenden Adverteren, als daartoe gemagtigd door de Heeren M. A. VON ROTHSCHILD &amp; ZONEN, te FranSfort a/M., en in overeenstemming met do Autorisatie van het XX. Ministerie van Financiën, te Weenen, dat op Donderdag aanstaande en vervolgens denzelfden dag van iedere weck, zal gevaceerd worden ter VER. WISSELING van de op den 2den Januarij 1867 te Weeneu in de Serie 32 i Uitgelote 4 pCt. Obligatien Lett. Ba/ 1000, N°. 3280 a 4974. _ ii Suppl. dito // Gir ïi. 1000, ir 4454 // 4488. Voortspruitende uit de Negotiaiieu door tusschenkomst der Hoeren GOLL &amp; C°., alhier gedaan tegen: 4 pCt. Metalliek Oblig. a fl. 800 voor de Obligatien Lett. B. 4 « ii ir ir i, 1000 &apos;/ ii Suppl.-dito // G; (De Rente ingaande op 1 Januarij* 1867.) ïn zoo verre de voorraad dezer ter Verwisseling ontvangen Metall. ■Obligatien strekt. (7538) De in te leveren Stukken moeten vooi-zien -zijn van alle op den dag - •der uitloting niet verschenen Coupons, en worden de houders verkocht daarbij eene specifieke geteekende nota over to leggen.. Amstekdam, Maart 1567. BECKER &amp; fc&apos;ULD. PARNASSIM ARMBESTUURDERS der NeAerlandsch Porfcugoesch Israëlitische Gemeente te Amsterdam berigten bij deze &lt;lat met voorkennis van dc Edel-Achtbare Heeren Burgemeester-en Wethouders op WOENSDAG en DONDERDAG&apos; 3 en 4 April a. s. &quot;by de Ingezetenen dezer. Stad en derzelver Jurisdictie zal worden •GECOLLECTEERD ten behoeve der Armen hunner Gemeente. Ter voorkoming van misbruiken zal deze Collecte geschieden in Zakken met hot merk Portug. Israël. Armen en zullen de Collectanten steeds voorzien zijn van eenc door Parnassim geteekende magtiging. _ Parnassim-Armbestunrders achten het pligtmatig do belangen deiarmen aan de bekende .liefdadigheid hunner stadgenooten aan to bevelen , en vertrouwen dat zij door ruime fcjdragen zullen worden in staat gesteld aan de dringende behoeften van hot groot aantal armen aan hunne zorgen toevertrouwd, eenigzins te gemoet te komen. Parnassim Armbestuurders voornoemd; JJ. BUEWO BE MESOUïTA, -&apos; Voorzitter. De Secretaris J7539)_ Jfo. VAN B.APH. JESSjjJRPN CARDOZO. Die iets te vorderen hebbeu van, of verschuldigd zijn aan den Boedel van den Heer THOMAS VAN STAVEREN, in leven Tapper, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam in de Staalstraat, gelieven daarvan voor deu iöden April aanstaande schriftelijk opgave te doen ten Kantore van de Notarissen VAN DER MOOLEN en KLINKHAMER, te Amsterdam.^ &apos;(74675 &quot;De &quot;Eangi-egeling &quot;in het fainissemei-t van J. VAN DEN BERG alhier, zal gedurende 14 dagcu, op de grilfie der Arrondissements- Regtbank te Amsterdam, ter inzage liggen voor alle belanghebbenden. Do Curator, (7452&apos; . Mr. 11. VAN.MANEN. ililH!9ïl»WSllF!*]J. ALGESIEEWE VERGADERING van Deelhebbers op Maandag 1 -April 1807, des namiddags ten Ecu Ure, in het Locaal do E e n s g e z i n dhe i d , op het Spui. Heeren Deelhebbers worden verzocht hunne Recepissen mede te brengen. MET BESTUUR. Amstehuam, 23 Maart 1867. &apos; (7129) koijÖmiaijs warïüï. ER WOEDT GEVRAAGD eon JOWGSTE BF.DSENDE op «en KANTOOR en MAGAZIJN in KOLONIALE WAREN. Adres met franco Brieven onder de Letters W. N. en het nummer dezer Advertentie Bureau Handelsblad. (7582) &apos; LIJSTENMAKERS. Een KNECHT en .lONG»3AATJfE kunnen dadelijk geplaatst worden. Belangstellenden vervoegen zich met franco briefies onder *lett. H., bij de ERVEN P. N. ZEEUW, Boekhandel, Warmoesstraat, J 39. : &apos; (7498) ~ BEERBNIRÖGDBMERS, - zoowel binnen als bliiton Amsterdam, worden bij 15 Ned, ffi en aneerder tegen het aanstaande Paaschfeest aangeboden SCHOONGEMAAKTE I-UIEWTKN, voor den prijs van 12, 13, 14, 15, 16 Cents per 5 ons a contant. Reflecterenden adresseren&apos;zich onder lett, B. met franco brieven bij H. T. O GERRITSEN, Barberstraat A 104. Monsters op franco aanvraag te verkrijgen. (7476) ITfEOÏWR GEVRAAGD. Een Hoer verlangt in liet midden der stad in de nabijheid de.i Beurs, eene KAMER MET ALCOOF te huren. Franco aanbiedingen onder letter T. bij de Boekhandelaren BLIKMAN &amp; SAETORIUS, Dam alhier. - (7475) WMrl-lM__M_7~ lemand beleend met Handel- en Fabriekwezen, wenschte hier of in de Provinciën een dusdanige zaak OVER TE WEIHEN. Brieven franco onder lett. B. C, aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel, Damra_k_bij_den Da-n. (7512) op het beste gedeelte van den Kloveniersburgwal-een ruim uitzigt hebbend vrij BOVENHUIS, bevattende 7 kamers, Keuken en bolder, voorzien van aanleg voor Dninwater en Gaslicht,, 2 Privaten, enz. Te bovragen met franco brieven onder lett. A. H., brj ïi. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Koningsplein, te Amsterdam. &apos; &apos; (7517) Jm Verlago von J. RiMIER----lU?IDE&apos;RMINN7i^ Leipz-»- nnd Winlherthi-i-, ist i-Tsdiiem-n und Bei ïit.&apos;j. ROOTHAAN &amp; C° in Arn*&lt;eHa&gt;-i ■__ babrn : Gr* A* HKIMZEI. CONCERT-ARIE FBJR EINE ALTS-TBMRIE, BIIT r BEGLEITUNG E&gt;FS ©RCÖESTEKS. (FRAU CÜLLIN-TÖBISCH GEWIDMET.) Clavieranszng, Prijs/1.50. (7557) Aan de ÏNTEEKENAÜEN is verzonden: MAÏH&apos;-ÏKÖSTIS: HT&quot;. - &lt;!15 B9SS&gt;. Prijs per Jaar ƒ ,S 5. •B. NOÖRD-ENDORP, (7503) j te Amsterdam. &apos;;A|iN,IAR-«&apos;TMPO m BüENOS-AYRËS :é3.rÉ7è- ligt te AMSTERDAM in Lading; Het gezinkt Neder■■■&apos;&apos;&quot; rm l^dtSTsC ttOOKEII-BKIKSCniP &amp; m wj M m* Knpt. 11. KLUNDEE. ¥, b«vragenhii de - togad^or^A^DENßElJ &amp; C».^(7507)^</p>
</text>
