<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. H. RICHARD en J. A. RAVELLI, Makelaars, zullen op Mai dag den Bsten April 1867, in het Lokaal de Brakke Grond;-én ov staan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, presenteren te verk. •KÏtik e«i?J?-le • binder hechte, sterke en weldoortimmei RUIS, OPEN PLAATS en ERVE, op den Singel, tusschen de Oude Lelie-en Bergstraten, RR 47. Breeder bij billett omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op d Verkoopdag, des Namiddags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eige «om en de Veileonditien zullen ter gewone tijden ter lezing ligg ten kantore van boyengenoemden Notaris. (5679) Op ZATURDAG den 13deiTlLPRTL_Ï86&apos;7Tdes Vóormiddags t !t , •e&apos; ln de korenbeurs, te Zaandam, zal ten overstaan van d Notaris JACOB DOZY, in het Openbaar worden Verkocht: N°. 1. Eene HUISIVIAASWONING met hare STALLIN voor 30 stuks Koeijen en 3 Paarden, Dorsch, Hooiberg voor 33 Koehoi Schuur en Wagenhuis, Werf en Moestuin, benevens de daarbij b hoorende Landerijen, te zamen uitmakende de goed onderhoud&apos; ■^gunstig bekende BOERENPLAATS , genaamd VREDE E. WBLVAART, staande en gelegen aan den Straatweg in de Wijc Wormer, en naar Kadastrale meting groot 25 Bunders, 20 Roedei 70 lillen. Huur en Lasten van I°. Januarij 1867 voor den Kooper. - ,?• 2*, Een Polder WEILANDmet zijne KADE, gelegen aa net Oudelandsdijkje, bij en tegenover den Jisperwatermolen, in de flikkerpolder, gemeente Purmerende, groot volgens het Kadaste 6 Bunders, 39 Roeden , 40 Ellen. N. 3. Een Polder WEILAND met zijne KADE, mede aldaa felegen, tusschen de Krommegangsloot en het Oudelandsdijkje, bi bet Kadaster groot 10 Bunders, 79 Roeden, 50 Ellen. De Perceelen N°. 2 en 3 zijn te aanvaarden 25 December 1867 ei worden, als zeer geschikt tot aanleg eener Boerenplaats, na do afzon derhjke Opveiling en Afslag bij elkander afgeslagen. Betaaldag met 6 weken o£ voor de beide laatste Perceelen, oj 5 December 1867, mits soliden Borg stellende. Alles breeder bij Billetten omschreven, zijnde de Kaarten van he te veilene te zien en de verkoopsvoorwaardeu te vernemen ten Kantoro van den voornoemden Notaris DOZY, te Zaandam. Brievei -franco. (6953) ÖMiiPitiiwrLiifiE vmoopiE De Notaris L. C. DIJXHOORN, residerende te Overschie, als lasthebbende van zijne principalen, ls voornemens op VRIJDAG i. 1*67, des vóormiddags ten half 12 ure, in het na te melden pand in het openbaar te veilen, en op Vrijdag den 12den van dezelfde maand, mede des vóormiddags ten half 12 nre, terzelfder plaatse te Verkoopen: Een Hecht en Sterk ■ ij i ii Koetshuis en Paardenstal, overdekte Kolfbaan, groote Open Plaats en ERVEN, zynde de uitspanning DE VERGULDE KuETSWAGEN, als zoodanig sedert onheugelijke jaren bekend en waarin ook Sociëteit en Vergaderingen van diverse Collegien, alsmede Openbare Verkoopingen gehouden worden, staande en gelegen te Overschie in de Dorpstraat, wijk A n°. 75; kadaster sectie O n°s. 272. 273 274, 275 en 363; en een ELKDE AANOEEL in zeker ERF of SLOP, daartegenover gelegen, kadaster C n°. 30. Zijnde het Huis c. a. in eigen gebruik; te aanvaarden met 15 Mei 1867 of zoo veel vroeger als zoude mogen worden overeengekomen, •n zullende twee dagen voor den dag der veiling, van des vóormiddags ten 11 ure tot des namiddags ten 4 ure, en ook op den dag der veiling des vóormiddags van 9 tot 11 ure, door een ieder kunnen worden bezigtigd. - (7115) *n- Die iets te vorderen heeft van of verschuldigd is aan den He er- Wm. VAN DER VOORT, in leven koopman te Alkmaar, en alda oo- enlangs overleden, gelieft daarvan opgave of betaling te doen vó &lt;£» Maten April 1867, ten Kantore van den Heer G. J. VAN LEEI WEN, te Alkmaar, en van de Notarissen J. DE CRANE, te Wa mond en J. STIKKEL, in de Sehermeer. (7192) sen P. H. STARK, Makelaar, zal op Maandag den lsten April 1867, d len avonds na zes nre, in het Lokaal DF. BRAKKE GR&apos;&apos;AOinveilir m- brengen: N°. 1. Een WINKELHUIS en ERVE met apart ve ;en huurd wordende Boyenwoningen, op de Noordermarkt, PP 755. - £p 2. Een WINKELUWS en ERVE, naast het vorige percec en bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 3 ur Veileonditien zullen ter lezing ligjren drie dagen voor en opdenve -£ Koopdag ten Kantore van den Notaris Mr. C. J. DIEMONT. oi De beide perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk geveild en 1 iej zamen daarna in afslag gebragt worden. (6509) en . &quot; &apos; — .—__ &apos;-v r^r?|rTfiTy&apos;iTTi?riiB|*^ wiwu io I y&lt;K| 111&apos; I ÏCb /til] 111l3r&gt;l Si fl M i^liJiTkTw IWMELRZURE SODA I^MGNESIAI in ___*i&apos;__T\_^___^-TT__,^P-ywi-XTr_ ww-%-.w:Ji :n Bw /;i^jß»f 181f |VSII Tflïf 11 r»rCi ilv iwali Apotheker lste Klasse .bekroond door de Keizerlijke Academie vai tr Geneeskunde te Parijs. Dit uitmuntend GENEESMIDDEL word ij door de eerste Geneesheeren van Parijs voorgeschreven tegen all Storingen der Spijsvertering, van de Maag en der Ingewanden, zoo al n Maag-ontsteking, Maagpijn, langzame en pijnlijke Digestie, Opris i- ping van Winden, Opzfttmg van de Maag en van de Ingewanden Krakingen na den Maaltijd, Gebrek aan Eetlust, Vermagenn&quot; Geel p zucht en ziekte der Lever en der Nieren. Depots in all! ApotMken t Ksasybij den Heer H- h- üloth- ApVeker °pd^ 3 AST PT ïïf A A^ruk,ki?g °P de Borst, Verstikking, beklemde ■ ntiirn «.i«TT&quot;^ llallDg&apos; Bele™S* en genezen door hel * Rw^^^wn&apos;T* Ü P#*f&apos; Bonle^ Sebastopol 104, ■ SSSiïne^SShZ^ Goedkeuringen Sar b^ ï nT^TH&apos;Wni^ in de Pharmacie Francaise bg H. H. &apos; Arnïï&apos;02*^^^ ZENBERG, Gorredijk ZWAB^-Lawllß^aSi; 8 BEINTEM? ANi MAHL|^&apos;Sl^§!&apos; SUNABILIE^^ Leemwin »v BÜINIEMA Levden BEYST, Middelburg VAN DE KAMER 7w7edle^VrA^sFK&apos; Rotterdam CLOOS, Utrecht VAN OI.ST 1 &quot;__^t^^^liSSKLO-Tiel&apos;A- J_^^ DEIRüYMKOPS « BAciËir Fabriekanten van §toom- en andere Werktuigen, IJKergïeters, te Breda, toKr_!ÏJ?_VE__ÏÏZ_-_lGm in a»e brachten, Horizontale «^^&lt;e?M^^^ IIAGAmWfiASORNEJIENTEN. O»NFi»^TFerwgroot° Par,ij Bronzen en Vergulden T^ïii T^W 1 waaronder bijzonder groote keuze in 3en 5 Lichtkroonen; alsook in GASKDMFOOREN. CASLAMPEN voor op sch™ tafels, enz. en «AS-KOOKHACIUIVEfTm&quot; vff Sr^^ïï&amp;rte bradea °f te ro-te-&apos; «^«-« Poreeleinen en Spekteeneu DRANDERS a 90 ets. Heeren Winkeliers en Fitters genieten rabat. f7-&gt;O6. hoek Barndesteeg. WILLEM DOCCIA</p>
</text>
