<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 28 Maart. Volgens&quot; den hedon bekend gemaalden staaf der Bank zijn vermeerderd de circulatie van billetten met £ 487,820, de voorraad van munt- en muntmateriaal met £ 165,786, de rekeningcourant der schatkist met £ 543,057, die van particulieren met £244,247, de portefeuille met £1,141,251.- PARIJS, 28 Maart. Volgens den heden bekend gcmaakten staat der bank van Frankrijk zijn vermeerderd de voorraad van munt en&apos; muntmateriaal met 12&apos;/.ï millioen; de portefeuille met 9/20 millioen; de circulatie der billetten met 5&apos;j:i millioen, de rekening-courant deischatkist met &quot;/s millioen, die van particulieren met _&apos;/_ millioen, verminderd zijn de beleeningen mot &apos;/3 millioen. &apos; MARSEILLE, 28 Maart. Berigten uit Konstantinopel van 21 dezer melden, dat te Galata eene manifestatie heeft plaats geh*-J tegen de Candiootsche gedelegeerden. Do Porto heeft alle gezanten vereenigd en hen verzekerd, dat alle beloften van 1858 zijn vervuld. FLORENCE, 28 Maart. De HH. Pisanelli, Reitelli en Cavalli zijn gekozen tot vice-president&apos;en &quot;der Kamer van Afgevaardigden. LONDEN,-28 Maart. Suiker stil. — Koffij met weinig kooplust.— Thee lusteloos. — Rijst vast, Raivoon 12.3. — Talk. in loco 44.3, Oct—Dec. 44.6. — Tin: Straits 89 a 89.10. — Schotsch &apos;IJzer 51.9. Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 540, Schapen en-Lammcren 4810, Kalveren 158, Varkens 160. De bcstcede prijzen waren: Beste Runderen 5, Schapen en Lammeren .6, Kalveren 6.8 en Varkens 4.4. LIVERPOOL, 28 Maart, &quot;Tot onveranderd vaste prijzen werden 10,000 b. Katoen afgedaan. Het stoomschip City of Boston is vaa New-York in Queenstown gearriveerd. IPIP&apos; Bovenstaande Telegrammen zün reeds ia een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. KONSTANTINOPEL, 28 Maart, De&quot; Sultan heeft een zijner adjudanten met een rijks-stoomschip naar Varna gezonden, om vorst Michacl naar deze hoofdstad te vergezellen. De vorst van Servië wordt Maandag hier verwacht. WEENEN, 28 Maart. In de heden avond gehouden algemeene vergadering dor aandeelhouders van de Boden Credit Anstalt is besloten een extra dividend van 6 grilden per aandeel uit te keeren, waardoor het dividend per actie is verhoogd tot 121/3 pCt. De netto opbrengst van het jaar 1866 bedraagt 1,048,379 gulden. PESTH, 2a Maart. In het Huis der Afgevaardigden is de algemeene beraadslaging voortgezet&apos; over het claboraat der commissie van 67 leden. Deak heeft eeno schitterende rede gehouden, welke 1% uur duurde. Eene deputatie uit Fiume heeft aan den minister-president een adres overhandigd, wegens het weder inlijven vatf Fiume bij Hongarije; eene gunstige beslissing zal weldra volgen. Te Fiume bestaat het voornemen, om een gedeïikteóken- voor&apos;Deak op te rigten. De Heer v. BoustWordt heden hier ver&lt;?acht. BERLIJN, 2&apos;B Maart, De Norddcutschc Zeitung en ie Ncue Preuss. Zeitung bevestigen het berigt, dat Pruisen, gezamenlijk met Rusland, Frankrijk en Oostenrijk, aan de Porte het afstaan van Candia heeft aangeraden. Het voorstel dezerzijds gedaan tot vermindering der formaliteiten omtrent de paspoorten, ten behoeve van bezoekers der wereldtentoonstelling , is door de Fransche overheid van dc hand gewezen. Door den Decnschcn afgevaardigde Ahlemann is heden in don rijksdag voorgesteld, om voor de interpellaticn, door niet-Duitsche leden dier vergadering te doen, do ondersteuning der overige afgevaardigden niet verpligtend te .stellen. Bij do behandeling van art. 21 der constitutie (organisatie van den rijksdag) is breedvoerig beraadslaagd over de geheime stemming, de al- ófniet-verkiesbaarheid van ambtenaren, enz. De Heer von Bismarck- heeft zich voor de aanneming vau eventueel voor te draden amendementen tot uitsluiting van geestelijko personen en reaterlüke ambtenaren van den rijksdag verklaard. Van de onveranderde aanneming maakt de regering- geene kabmets-kwestie. Het artikel is aangenomen, na-de goedkeuring van twee amendementen, volgens welke, bij de algemeene regtstreeksene&gt; verkiezingen, de stemmtbrèfiging geheim en allé ambtenaren verkiesbaar zullen ziin» Geduremlè de vervulling va-ï hun mandaat bekomen cic ambtenaren verlof, en bij bevordering leggen zij hun mandaat als afgo- i vaardigde neder. STUTTGART, 28 Maart. De commissie van cic Kamer van Afgevaardigden, belast met -het onderzoek van het Pruisisch- vVnrtemborg- i scho Bondsverdrag verlang! &apos;van cic redering , dat deze dat verdrag . asn de Kamer niet enkel ter kennisneming, maar ter bekrachtiging ; zal indienen. KOPENHAGEN, 28 Maart. De Koning zal van Londen niet naar Parijs gaan, maar ten spoedigste terugkeeren. Prins Johann (broeder des Konings) vertrekt Zaturdag naar Athene. De Koning van Griekenland zal zich eerst naar Petersburg toegeven, om zich met de Grootvorst-in Olga Constantmowka (dochter van Grootvorst GonstantiJß) te verloven&quot;, en zal in Mei te &apos;Kopenhagen aankomen. PARIJS, 2S Maart. De France meldt, dat de Prins van Oranje ca dej graaf van Vlaanderen heden ochtend per telegram verwit : tigd zijn geworden, dat er geene feestelijkheid ter opening van de , tentoonstelling zal plaats hebbpn. | Het Wetgevend Ligchaam heeft heden, met 136 tegen92stemmen, I het eerste artikel van het wets-ontwerp tot opheffing van den lijl&apos;si dwang aangenomen. . ; FLORENCE, 28 Maart. Het oflicielc blad bevat oen decreet gcd.ig, teekend van heden, waarbij bepaald wordt, dat de onderwerpen van i ■ regeringsvoorstellen moeten worden onderworpen aan de beraadsla : gingen van den raad vau ministers. Tevens worden daarbij do attri• ! buten van den president vau den raad en zijne betrekking&lt;m met de . overige loden van het kabinet geregeld. i MADRID, 28 Maart. Een van Tolcdo komende spoortrein is bij ■ ! deze hoofdstad uit het spoor geraakt, ten gevolge waarvan 2 peï-so- L nen gedood en 27 anderen gekwetst zijn. ■ j LUXEMBURG , 28 Maart. De Courrier du Luxembourg berigt, &apos;&lt; &apos; dat i.n eene vergadering van industriëlen en leden der kamer vau ■ koophandel te Luxemburg eeue commissie benoemd is, niet last om ■■ te overwegen, welke waarborgen gevorderd zonden moeten worden, • in geval do geruchten omtrent een afstand van het groothertogdom ; zich bevestigden. Men is overeengekomen alleen clan te zullen handelen, • ; wanneer het verlies der onafhankelijkheid een voldongen feit zal blijken &apos; te ziju en om het groothei tegelijk&apos; gouvernement voorloopig met het ■ doel&apos;der vereeniging bekend te maken, i ! . 1 \ LONDEN, 29 Maart. In. liet Huis der Lords heeft graaf Derby &apos; verklaard, dat Engeland niet formeel is uitgenoodigd, om zich met [ &apos; Rusland, Oostenrijk en Frankrijk to vereenigen, ten einde aan do ■ i Porte den afstand &apos;van Candia aan te raden. In &apos;een gesprek van de . &apos;&lt; Russischo en Fransche gezanten met Lord Stanley is daarvan wel 1 | sprake geweest; deze laatste had het aanzoek van de hand gewe. I zen, maar tevens gezegd, dat Engeland zich niet tegen den af&apos; : stand zou verzetten. &apos; ■ LONDEN, 29 Maart. Uit Hongkong wordt dd. 26 Febr. gemeld: Twist 175; thee onveranderd: wisselkoers op Londen 4.31/2- Shanghae, 20 Febr. Thee in stijgende verhouding; zijden stil en • dalende in prijs, de afdoeningen bedragen 35,000 b.; wisselkoers op Londen 5(1 H/g» PETERSBURG, 29 Maart, De HII. Stieglitz en enObojabegeven zich naar buitenlandsche bcursplaatsen, om to trachten do deelnei, ming te verkrijgen van vreemde financiers in de onierneming der maatschappij , welke ten doel heeft om den spoorweg van Petersburg naar Moskau&quot; aan te koopen. De regering heeft nu definitief besloten tot den verkoop van dien weg. WEENEN, 29 Maart. De Italiaansche gezant, graaf Cibrario, is hier aangekomen.. Volgens de dagbladen is hij gemagtigd Om te onderhandelen over het huwelijk van de aartsiicrtogin Mathilde met prins Humbert. De Keizer heeft don Heer Ch. Lever erkend als consul van Engeland te Triest. BERLIJN, 29 Maart. De difinitievc formatie van het Noord-Duitsche bondsleger is, wat de indeeling der armee-corpsen, de leger-afdeelingen &apos;• en de leger-inspectien betreft, nog slechts in een staat van voorbereiding. Andere berigten dienaangaande zijn voorbarig. BERLIJN, 29 Maart. De leden vaa den rijksdag, door het-noordelijk gedeelte van Sleeswijk afgevaardigd, hebben besloten het voor&quot; stel&apos; betreffende de militaire ciienstpligtigheid in de gedeelten van &apos;■ Sleeswijk ten noorden van Flensburg* gelegen, te&quot; verdagen tot na de &gt; regeling van de Sleeswijksche kwestie. BRUSSEL, 29 Maart.&apos; De Prins van Oranje is gisteren avond ter [&lt; dezer stede aangekomen; met den nachttrein heeft hij zijno reis naar ij&apos; Parijs voortgezet. Er heeft geene offlcieele receptie plaats gehad. &apos;&quot;&gt; BRUSSEL, 29 Maart. Volgens een berigt, door de liidcpendance &gt;• medegedeeld is het zeker, dat Frankrijk on Pruisen zich in de kwestio betreffende den afstand van Luxemburg hebben verstaan, zoodat slechts zaken van ondergeschikt belang met Nederland moeten geregeld wor- r&apos; den. Met betrekking tot het slechten van vestingen is men het nog niet eens. r. _ . BERLIJN, 28 Maart. Rogge: Maart 57; April/Meis6l/4*, Raapolie: &apos; Maart UVs; April/Mei&quot; 111/8.</p>
	<p>LONDEN, 29 Maart. Consols 911/4 a s/8; 3pCt. Mex. 167/ s» a 17% Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a— *, 6 pCt. Dito 1862 —a —; 4&quot;&gt;/4 pCt. Gron. afgest. — a—; Ufe pCt. Dito ■-*■ a—; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador — a — cxd.; Ulinois Spoorw.-Aand. 78 V 2 a 79; 5 pCt. Grieken 143/4 al 5V4*, 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 297/ s aSOi&apos;s*, 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika ISS2 747/8 a 751/ B*. 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 21/2 pCt. Dito — a —; Amort. 21 a 1/4; Coup. Bewijzen 133/6 a 13%, 5 pCt. Italio 535/Ba7/8; Russ. Leening — pCt. premie; 7**pCt. Atlantie 23 a 24; Débentures 32 a 33. WEENEN, 29 Maart. Oostenr. Credit-Actien 186.60.—Wissel ep Londen 3/m. —. BERLIJN, 28 Maart. (Slotkoersen.) spCt. Met. 461/2; 5 pCt. Nat. 551/0 ; Oostenr. Aand. 1860 681/4; 5 pGt. Italië 53% Lomb. Shares lIOV2&apos; 5 pCt. Russen 1822 87% 5 pCt. Dito 1862 86% 41/2 pCt. Pruisen IOOi/s; 5 pCt, Amer. 1882 781/4; Holl. Spoorw. Act. 98% Wissel: Londen 3/m. 6.233/ s; Parijs 2/m. 807&apos;8; Hamburg 2/m. 151 ; Amst. 2/m. 1427/8; Weenen 2/m. 781/4; Peterb. 3/m. 887/8. BERLIJN, 29 Maart. 5 pCt. Met. ; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerika 1 ftS*^ 7R3/q * ïfjïiifl —— FRANKFORT, 28 Maart. (Slotkoersen.) spCt. Metall. —; Dito Nat. 5 pCt. 53%, Oostenr. Aand. 1860 881/»; Dito 1864 74% Metall. 1859 613/4,; 6.pCt. Amerika 1882 777/3. — Wissel*. Londen k/z. 1191/4; Weenen k./z. 917/8. FRANKFORT, 29 Maart. 5 pCt. Nation. 53% Met. 1866 48 %6*, Oostr. Bank-Act. 671; Dito Aand. .1858 van 100 fl. 1201/4; Dito Aand. 1860 500 fl. 6SVs; Dito 1864 100 fl. 74; 6 pCt. Amer. 1882 78%. — Wissel: Weenen 921/ B*, idem Amst. 100% HAMBURG, 28 Maart. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 66%6 pCt. Amerika 1882 70% —Wissel: Londen 13.06%, Amst. 35.46; Parijs 18Si/8; Disconto 11/2 pCt. . PARIJS, 29 Maart. Frans. 3 pCt. 69.07; Credit-Mobil. nieuwe 457; Frans.Oostenr. Spoorw. 412; Russ. Spoorw.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 317/ g; 2Va pCt. Dito 3U/4; 5 pCt. Italië 54.25; Turken — Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 843/4. MADRID. 27 Maart. 3 pCt. 33.45&apos;; 2tyj pCt. Dito 31.30. TEXEL 29 Ma art. Binnen: Hollanclia, Ruigo, Bat.; vertr. 30jNov. - Norah Graene Bake, id..- Johanna, Sanders, Londen. - Alert, S, Huil. BROUWERSHAVEN, 29 Maart. Binnen: Vriendschap, ter Bruggen, Bat n Rott.-, vertr. 15 Nov. - Blackwater, Grifflths, Callao n. id.</p>
</text>
