<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>PETERSBURG. 12 Sept. De Keizer heeft het vredesverdrag tusschen den gouverneur-generaal van Turkestin en den Emir van Bokliaia gesloten, niet geratificeerd.</p>
	<p>BRUSSEL, 12 Sept. Da toestand vau den Kroouprins is onveranderd.</p>
	<p>jgEgjg^&apos; Bovenstaande Teiegrani—en zijn re*ds in een gfideeite onz r vorige oplage cpgeuo—ei</p>
	<p>NEW-YORK, 12 Sept. (Slotcoursen). Goudagio44i&apos;«; Wis sel op Londen in Goud 11191/4; 6 pCt. Amerika 18V2 113%, Dito 18S5 1111/4; 10/40 ere Bonds 104% lUinois 143; Lne- Spoorweg 457 i«; Katoen middl. 261..</p>
	<p>Petroleum Standard white te New-York 30,</p>
	<p>Het, stoomschip Weser is alhier aangekomen. NEW YUKK, 12 Se; t. Ge luren Ie den loop der wek is alhier aangevoerd e n ¦ hoeveelheid v.m 11.000 b. Katoen; naar Engelan 1 ziju uitgevo r I UKIO b., naar het vasteland van Europa aiets; de voorraad bedraagt. 3\00() b. NEW-TOR_ 12 S.pt. Volgens berigten uit Ecnalor is dat. gemeen besten Peru loor aardbevingen van 13—l6Au_.jl. derwijze geteisterd, dat vele stelen, o. a Arica, Arequipa. Islay. 1 jiii.|iie. Ia. .o. duin. Cavalica, Ibarra en zeervele anderen totaal zijn verwoest. Het, aantal bewoners dier 1 inden, bij die gelegenheid omgekomen, wordt begroot op 2.&apos;)&lt; K) iv Peru en 2&gt;VKX)in Ecua lor. De inwoners van Arica en Arequipa hebbeu zich in tijds uit de &gt;tad verwijderd en ziju laar loor gered. Men begroot de geleden schade op 300 millioen doll.; vele schepen, oio ia de nabijheid der kust en bij de eilanden Chinoha zich bevonden, hebben meer of minier avarij geleien. De IL er Bellioghurst, Engelsch consul te iquique, heeft, daarbij met zijn gansche gezin net, leven verlor n. PA-IJS, 12 Sept. D &apos; Patrtn twijfelt aan cc itheid van de door de Gazelle _¦- France openbaar gemaakte depêche van den Heer von T ile aan den Prisisehen gez mt alhier. H-t blal vo.-gt dan-bij, dat v &gt;or het afzenden dier depêche geenerlei re len bestond, daar Pruisen de aandacht van Frankrijk liet behoefde te vestigen op een maatregel, die als gunstig voor het behoud van den vrede beschouwd zou kunnen worden, maar waartoe Pruisen in werkelijkheid gedwmgen werd, uithoofde van het verlagen, door den rijksread van de op het bulg-t van het Noordduitsch-Verhoud uitgetrokken som vom- militaire aangelegenheden. LISSABON, 12 Sept. Uit eeue Braziliaausche bron wordt geoiell dat dé bezetting van Humaita, die naar Ctiaco de wijk t.al genomen, zich deu 5 len Aujï. heeft overgeven, en 12 stukken geschut benevens 7 vaandels en een groot aantal wapenen, overgeleverd. Het escader beheerscht de rivier Paraguay tot aan Matogrosso. De Braziliaan-che gepantser ie schepen bombarderen ïebienary. Het berigt der ontd;kking van eene zamenzwering in het kamp van Lo]iez en van de ter dood breng-ng van Berges en Carreras wordt bevestigd. De véstingwerken van Hum dta wor len ge-loopt. Het geheele geallieerde leger rukt tegen ïebienary op.</p>
	<p>PESTH, 13 Sept. De garnizoenen in Zevenbergen zullen versterkt worden wegens de beweging in Bulgarije. AGKAM, 13 Sept. De lanllag is geopend, liet voorstel tot vergelijk met Hongarije is gunstig opgenomen. PARIJS, 1.3 Sept. Vrij lag j.t., toen de Keizer het kamp van Cofilons zou verlaten, beval hij dat, bij zijn vertrek vau daar de gebruik -lijfee militaire eerbewijzen niet zouden plaats hebben. Üe troepen zijn derhalve niet onderde wap nen g-roepen, maar alleen de generaals en de commandanten</p>
	<p>der verschillende c rpsen hebben den Keizer vergezeld tot aau net station vau den spoorweg. Toen de troep u het vertrek des Keizers op die wijze bespeurden, verzamel len zij in allerijl, ten einde den Keizer en den Kroonprins nogmaals hunne levcnligste sympathie te be.vijz n.</p>
</text>
