<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE ZWEEDSCHE NOORDPOOL-EXPEDITIE VAN 1868</title>
	<p>De bekende Düitsehe geleerde en directeur van het geographisch instituut te Gv.ti.a, Dr,.PeU-ïjnHnn, heeft in de jongste aflevering zijner aardrijkskundige mededpelingen eeïj uitr treksel gelever l_ vnn etn door den aanvoerder dier expeditie, pro. Nordenskiold, gesclireven overzigt, waaiian hét Vol» geilde wordt ontleend : Gelijk men weet stak de expeditie op&apos; 7 Julij jl. van Gothenbnrg in zee met hot tot dit, doel uitmunten I riitgeraffe stoomsc dp Sofia. Het allereerste doel yan deu togt, is Tromsoe, om aldaar nog vier Noorschematrozeiï, steenkolen en eenige nog ontbrekende reisbenoo ligdljelen&apos; ijau boord te nemen en vervolgens naar hei, Keerensiiandte v .-&apos;treeken.&apos; Qvefigens ismen voornemens, zoover de omstandighedendit t.&lt;eiitén , zich te houden&apos; aan het aanvauke ij\ vastg-ttelle plan. natuurlijk &apos;mat -de w&apos;ijzifrii.^. . . waartoe de vroegere tijd van vertrek, de aanwending&quot; v_ii stoomkracht en de ruimere hulpmiddelen, waarover de ex&apos;¦&apos; kan beschikken, kunuen aanleiding geven. Vooral We grootere minite-, zoowel voor levensmiddelen als manschappen i heeft&apos;deu leider der expeditie in staat, gesteld, met si c&apos;its oo&apos;. het tijdstip vau rertrek te verhaasten, pia-- po_ het aantal geleerde deelnemer», belast mat het wefenschapiH-J-jk deel der expeditie&apos;,&apos;aanmerkelijk to vermeW&apos;leren 7&apos;fggn hei ejjide van Sept, ol&apos; in&apos; het begin &apos;van Üet. z&amp;l do eigenlijke rej| naajr de Noordpool worden ondernomen en zuilen eeijige der wetènsé&apos;happeljfjkë deelnemers vóór dien tijd met een der ioleij-ya,. lui;-, n of paj» vischvaarders teingkeeren, fc.i-o.tjs omdat&quot; Kun getai ia verhouding tot dat der zeelieden te groot is. maar vooral t de in elk geval beperkte ruimt e, waarover men te oe..ff . niet ve- oorloott, om genoegzamen wiuterprovian I vooi&apos; &apos;ccii&apos; ¦¦ ei,tal personen me ie te nemen. Ten gëv I.evan de -toö&apos;mSi Ie expeditie kan beschikken zal zij, vóór den logt hödrawaartglan^ de pstkust van Spitsbergen, een uitstap doen nanvdVii-1-iaii van rjifiovrij iv gedeelte der oost ;. _t. ten ein Ie aldaar eenige liaVorsotiih» gen te doen. welke voor d&lt;s ty-tetischap van groot belang £siW&apos;n zijn. Wel is waar is dè i;oj« il. jfgijvaartuig ingej-ijjt, ui-, r dit- neemt niet weg, dat eene hoOMt vóór het welslagen js gel -gei., in den geno¦•g&apos;ziimeu vu...rr,,.ad steeiik.den en d#t &apos;dj.&quot;-iivoigenjs de reis haar de Noordpool &apos;),,el.i»)o;-t te worden onder nomen met ecu zoo groot&apos;mogélyken yoorrjao, Oio dit doel te bereiken ie ecu bjj/.opder \tftifr tuig roef s-teeijtolev voor &apos;de exp-ditie naar Spitsbergengezonden en zijn aa» het- svj » | der fiobbtpb. .1 of van het eiland Amsterdam In den noor.wfistejij.eg hock vau Spitsbergen (omstreeks 80&quot; NU.) steenkolen gelost Norden.-ki.ld was reeds een der deelnemers arm de eerste</p>
	<p>&apos;t,,v—¦ ksbe expeditie onler Otto Torell, welkerin Junij 1857 vau lli ii u- &apos;yü-fp naar Spitsbergen verirok, doorlrong tot j Cleveii-nf onder . f ï,ï,ïU; fjp. aen grondslag legd.- tot de _r o _ expe ftïe, welke oiuler Toifüjl ij J;et -&apos;ia&gt;- 1861. met v.vée . Tróins e gehuurde vaartuigen, .mar -foor i-spt-&apos;soe.--gjp vêrtro _ waar zij in de. TreurenbeFg-b^i een geruimen tijd docfr uitgestrekte jja&apos;v èlJ&apos;e&apos;fl werd opgehouden, zoöd&apos;at b. ii. geen gevolg kon worden gegeven aan het oorspronkelijke plan. om met b°hulp van honden, welke m-t dit doel in Groenland waren gekncht,en sle len.ov.. het, ijs naar de Noordpool door te drin.en. Even-vel was de mogelijkheid van dergelijk oponthoud reeds vóór het, vertrek der expeditie voorzien, en derhalve het pan derwijze gemaakt, dat de kosten, aan de expeditie besteed, in geen geval zouden verloren gaan.</p>
	<p>Derhalve nam daaraan een groot aantal geleerden deel, die gedurende den zomer in de verwijderde Poolstreken. door de expeditie bezocht, navor«chingen&apos;deden, weike aan volledigheid en naauwkeurigheid weinig te wenschen overlaten en voor _ wetenschap allerbelangrijkst mogen worden geacht Op den togt, naar de Brandewijnbaai werd in het zuidelijk deel der Phipps-eihnden de &apos;noordelijkste gedurende de expeditie ont lekte poolshoogte, op 80° 40&apos; vastgesteld Tot den wetenschappelijken arbeid, welke deze expeditie zich ten doel stelde, behoorde ook eene graalmeting on Spitsbergen, ree Is vroeger door Sabine vooraestell, maar in het vergeetboek geraakt. Evenwel kon bij •Ie expeditie van h*t jas» 1861 . zoowel wegens tegenwind als wegens den ongunstigen stand van het ijs. aan dit plan slechts gedeeltelijk gevolg werden gegeven.&apos; Van daar dat de Zweedsche r&apos;gering&apos; in het jaar 1864 eene nieuwe expeditie onder do leiding van Nordenskiold afzond, ten ein Ie den arbeid voort te zetten en te voleinden. Aan deze expeditie namen ook twee wetenschappelijk gevormde mannen yan de vorige expeditie (IB6h deel. namelijk Duner en Malmgren, zoodat toen in staat was srestel 1 in het zuidelijk deel van Spitsbergen en in Stor-Fjord ¦len begonnen w-t.nschappelijken arbeil voort te zetten. Vet1 merkwaardighe len werden bij • eze gelegenheid gevon len. zoo als o. a. in Cis-Fjord de overblijfselen van geraamten van groote. tot het Trias-tijdperk behoorende kroko uivormige dieren. Nalat de voofb reilende werkzaamhelen voorde graalmetmg in Stor-Fjord waren afgeïoopen. besloot men te trachten, in de noordwaarts van Spitsbergen gelegen zee zoo -ver mogelijk door te dringen . maar ontmoette langs de u-tst,.st van Spitsbergen eenige booten met schipbreukelingen. Deze moesten natuurlijk gered worden en het kleine vaarttlig wer l daar &apos;oor zóó zeer overladen en de geringe voorraad proviand en water zoo spoedig uitgeput, dat van een verleren togt hooger noordwaarts op jieene sprake meer kon zijn en men naar Noor.vegen moest terugkéeren; De thans uitgezeille expeljtie heeft zich ten doel gesteld, om zoo ver mogelijk roordwaarts door te dringen. Aan het verzoek, ¦ loo&apos;r Nordenskiold tot een van de grootste bevorderaars der onderneming, den gr-iaf Ehrensviird, gerigt, ontleenen wij het volgenie, waai uit tevens kan worden opgemaakt wat van deze expeditie uit een wetenschappelijk oogpunt te verwachten is.</p>
	<p>ff Tegenwoordig ontbreekt nog,&quot; zegt, Nordenskiold, //elke bepaal Ie kennis nopens de zee ten noorden van den 83sten breedtegraad, maar uit alle navorscMngen, betzij door ons zelven aan de no rlkust van Spitsbergen gedaan&apos; of uit •&apos;en mon-l van ervaren helen verzameld, is af te leiden, dat de herfst, de enige tij 1 is. dat, de zee ten noorden van Spitsbergen eenige!mate vrij van ijs is. Gedurende den.zomer zijn nameliji. de ijsmassa&apos;s gedeeltelijk gesmolten door de zóur rwarmte, gedeeltelijk ondermijnd door den golfslag of medegevoerl door den tusschen Spitsbergen en Groenland zuidwaarts loopenden met drijiijs bedekten Poolstroom, en uit alle bronnen, welke wij hebben kunnen raadplegen, blijkt eenstemmig, dat nieuw ijs zich eerst, vormt tegen het einde van Januarij of in Februarij. Het is derhalve zeer waarschijnlijk, d. _ men in dit jaargetijde, zonber op hinlerpal &apos;n te stuiten, zeer ver noordwaarts kan doordringen uit eene der havens aan de noorwestkust van Spitsbergen, welke gedurende een gedeelte van het jaar van ijs zijn bevrijd. Naar alle waarschijnlijkheid is buitendien &apos;in dit jaargetij Ie de zee vrü van ijs, hetzij westwaarts in de rigting van Groenland. of oostwaarts in de rigting van bet uitgestrekte vasteland tusschen Spitsbergen en Nova Zembla en derhalve bestnater alle uitzigt tot bet doen van gewigtige ontlekkingen in deze nog zoo sc.iaars bezochte streken. Voor het geval, dat de stand van het ijs of andere niet te voorziene omstandigheden het door (ringen in deze rigting mogten beletten, moet het reisplan der expeditie in dien geest wo&gt;den gewijzigd, dat het latere gedeeite van den zomer worde besteed aan zuiver wetenschappelijke nivorscliingen, welke ongetwijfll reeds op zich zelven eene rijke belooning kunnen zijn voor de kosten, aa • de expeditie besteel. Onder deze zal ik slechts de volgende vermelden: I°. het on lerzoek van de Flora en Fauna van het Beeren-eilan-1. Dit eiland is waarsc lijnlijk het eenige overblijfsel van ecu uitgestrekt Pool-lan I, lietwelk misschien eens Skandinuvie en Spitsh,g,—i iv t —kan K-r verboni. Zijne Fl o-a en zee-Fauna zijn bijna nog onbeken I en toch is hier menige belangrijke ontdekking te doen met betrekking tot het- dierenrijk aan le, door den gol-trooiS bespeelde Noordelijke kusten van het Skanlinavisciesclver-eilatid en Groof,-Brittaniiie.2u. Een naauwkeurig on lei-zoek van degrondkag vau hetßeereu-eilaud, aan de Cis-tj _ I en de Konin -sbaai. Uit de verzamelingen, met de laatste Zweedse- e expeditie nit Spitsbergen endoor Engelsche zeelieden , als M&apos;Clintoek, M&apos;Clure, lighfiiM, Colomb, uit Noord-Amerika. alsmede door verscheid _e geleer len uit IJsland, Groenland, enz. inede_.ebragt, blijkt dat io het tijdperk, hetwelk met bet eerste v rsctiijun van het mensch lom op den aardbodem begint of daaraan onmiddellijk voorafgaat, de Poollaaden een klimaat hallen, waardoor ecu welige plantengroei werd bevorderd. Het behoeft niet gezegl te worden, van hoe veel belang ecu nanmvKeurig onderzoek dier streken voor ieder beschaafd man is en welk eene rijke bron de expe litie op haren togt Noordwaarts vindenkan. 3°. Onlerzoek naar latere aar 11 gen op het schiereiland tussch-n B-1-Siunl enCis-Fjorl. Men kan zich op dit oogenblik nog geen begrip vormen van de wijze, waarop in de Poolstreken de overgang heeft plaats gehad van den sterken plantengroei tot de ijsmassa&apos;s van den tegenwoordigen tijd en de eeni_e streek, waar men met uitzigt op goed gevolg hierover licht kan verspreiden, is het genoemde schiereiland, zoowel wegens de overblijfselen nit het planten- als die uit het dierenrijk. Voor de kerm&apos;s der geologie van noordelijk Europa is dit ontegenzeggelijk van net hoogste gewigt. 4. Een meer volledig onderzoek naarde vóör.verel dij se dieren opKaap l&apos;iiordsen.Ook kroko Uivormige dieren zijn eens vardroogrj gevonden op het laag gelegen stran l in de nabpwid vau de Pool en de expeditie van het jaar 1864 bragt verscheidene overblijfselen mede van in het zand gevonden geraamten van deze sedert lang uitgestorven dieren. Wei is waar kon de plek, waar men deze overblijfs len vond, slechts vlugtig worden onderzocht, maar dit geeft te mei r aanlei ling om de hoop te voeden op een mimen oogst. s°. Een onderzoek naar de overblijfselen der geraamten &apos;van walvisschen aan het, strand van pi*sbergen, naar de thans nog onvolledig bekende Algen flora en het doen van magnetische en meteorologische waarne- m_ .Tslotte kan nog worden inedogedeell, dat door de hoog- school te Ke-itiafbrs en &apos;loor het aar Irnkskuridiggenootschap van Londen voortreffelijke natuurkun hge en topografische instrumenten ter beschikking oer expeditie zijn gesteld. Zelfs is electrisch licht medegenomen, ten einde in donkere nachten de naaste omgeving van het schip te kunnen overzien.</p>
</text>
