<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Zaturdag 24 Maart.</title>
	<p>Do kabinetsraad hield heden weder cene zitting, die door do keizerin werd bijgewoond. Het trekt hier zeer do aandacht dat de keizerin in den laatsten tijd zoo dikwerf de zittingen van den kabinetsraad bijwoont. Over hetgeen daarin verhandeld wordt lekt evenmin iets uit, als ten aanzien van de conferentie over de Donau-Vorstendommen.</p>
	<p>— Prins Napoleon zal slechts korten tijd hier vertoeven. Hij had gewenscht de opvoering bij te wonen van net stuk van Emile Augier, zijn vriend, maar zal zich daarvan onthouden, ten gevolge van den staat van opgewondenheid, welke onder het publiek heerscht. —_ Er is sprake van buitengewone maatregelen onder anderen cene &apos; ontbinding van het Wetgevend Ligchaam, en wel op aandrang van eenige leden der meerderheid van de kamer, onder welke inzonderheid üe Heer Granier de Cassagnac genoemd wordt. Dit berigt vindt echter niet veel geloof. — Uit eene goede bron verneemt man, dat alle berigten omtrent militaire maatregelen welke Frankrijk aan zijne .oostelijke grenzen neemt, van allen grond zijn ontbloot. De Heer Emile.&apos; Ollivier beoordeelt heden in de Presse de jongste toespraak des Keizers. Voor eenigen tijd, zegt hij , zouden wij in deze rede eene belofte hebben gezien wegens de woorden: Franlmjk wil wat wij willen, duurzaamheid, vooruitgang en vrijheid. Thans kunnen wij daarin slechts eene onbepaalde verdaging der vrijheid zien. De natie begint ongeduldig te worden. Patieutia servilis! — De Keizerin van Oostenrijk wordt binnen deze hoofdstad verwacht , om zich daarna naar Madeira te begeven. — Als zeker wordt gemeld, dat het gemeentebestuur der hoofdstad gronden te Pantoise heeft aangekocht, met het doel om de begraafplaatsen uit de hoofdstad derwaarts over te brengen. — In hot departement van den Beneden-Rijn zal de verkiezing plaats hebben van een lid van het Wetgevend Ligchaam. De zaak trekt zeer de aandacht, omdat de oppositie en de regering beiden, al wat mogelijk is zullen in het werk stellen om elkander afbreuk te doen, Als candidaten der oppositie noemt men do Heeren Odilon Barrot, Bancel en Laboulaye. — Volgens de Presse is het Romeinsche huis van Prins Napoleon slechts uit speculatie gekocht. Men wil daarvan een museum maken, dat gedurende de tentoonstelling tegen betaling ter bezigtiging zal&apos;worden gesteld. Later zal, volgens genoemd blad, de Prins het huis terug koopen;</p>
</text>
