<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Zeldzame Verfeooping* VAN EXTRA SCHOONE EIKENBOOM De Notaris ROVERS, te Assen, is voornemens om op MAAN- ¦ BAG 9 APRIL 186 G, des Voormiddags ten 10 ure te beginnen, op Crediet tot 2 Februarij 1867, mits voldoende borgen stellende, ; ten verzoeke van de Eigenaren der HEERLIJKHEID ASTEN in &apos; het openbaar te Verkoopen: \ Ruim 150 stuks uitmuntende EIRENBOOMEN, benevens eenige BEUKENBOOMEN, meest allen zeer lang van stam, faaten dik, dienstig voor Aannemers van allerlei Publieke Werken, eneyens voor Scheepsbouw-, Molen-, Kuip- en Timmerhout. Gemolde Boomen staan op stam te Asten, zeer gemakkelijk ten l vervoor aan wederzijde van den Grindweg. BIJEENKOMST ten Herberge van L. HOEBEN, aan Tol N°. 6 \ te Asten. Inmiddels zijn nadere informatien te bekomen ten Kan- &apos; tore van genoemden Notaris ROVERS. (7321) Kooplieden in BRANBSTOFFEN , die geneigd mogten zijn _ hunne KALANDITIE tegen billijke Conditien over te doen aan eene sedert jaren gevestigde Zaak, gelieven zich onder het motto BRANDSTOFFEN , franco te adresseren bij den Boekhandelaar J. S. DE c HAAS, N. Z. Achterburgwal bij de Gashuismolensteeg, G 315, te 2 Amsterdam. (7360), t Wegens vergevorderden leeftijd van den Eigenaar en Bewoner j ÜIT DE HAND TE KOOP: Eene goed Beklante KOEK», BROOD- en BESCHUIT- BAKKERIJ, staande in eene der Zaanlandsche gemeenten in , eena volkrijke buurt. , To bevragen bij den Notaris CORNELIS HONDIUS, te Zaandam, * hrieven franco. (7354)_ EEWWIEN EERE TOEKOMT.&quot; , Eenige Vrienden van Regt en Waarheid hebben met veel be- b langstelling konnis genomen van den inhoud eener dezer dagen Uit- b gekomen Brochure getiteld: &quot;BESCHOUWINGEN OVER DE zi ««VOERING BÈR STROOVLECHTERIJ LN NEDER- D, nhXl*&apos;&quot;. e&quot; is Imn daaruit gebleken dat. den Heer DIEUDONNE X althans niet DIE eer toekomt die sommige Nieuwsbladen hem zoo kwi;tig hebbon toegezwaaid. /!] pensen daarom gaarne opentlijke hulde aan den Heer D. G. Kl KR OBER, Schrijver dier Brochure, voor de eenvoudige, duidelijke 3E én gemoedelijke wnzo waarop hij de tegenwoordig zoo veelzijdig bc- A: sproken Zaak der btroovlechtcrii heeft uiteengezet en toegeïiclit. m EENIGE VRIENDEN VAN K (7338) REGT EN BILLIJKHEID, te</p>
</text>
