<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN. PARIJS, Vrijdag 15 December.</title>
	<p>Waarmede houdt men zich to Parijs bezig ? Met drie zaken : den dood van Koning lieopold I en de troonsbestijging van Leopold II; met het iiasco, dat Henriette Maréchal in hét Theatre Francais heeft gemaakt en met de //Herderin&quot; van Offenbach en het succes, dat zij verwierf. I Over het eerste heb ik — daar het tot dc politiek behoort -— niets &apos; te zeggen. Wel is waar spreekt men veel van anexatie en dergelijke 1 dingen moer, ja op het laatste bal-masqué heeft eene schoone Francaise mij, onder voorwendsel dat ik eon Belg was, met allo geweld willen anexeremninar bah!oorlog zalmenniet maken, wantgij weet het .&apos;empire c&apos;est la paix&quot; en wat nu eene anexatie uit vrijen wil betreft «spontanément&quot; zoo als de Cons tilidiortnélzon zeggen, zoo kan ikinaarnietgelooven, dat de Belgen er bijzonder op gesteld zijn, landgenooten van Timothée Trimm of gedwongen abonnés &apos;op den Moniteur du Soir te worden, of dat de Brusselaars er fel op zijn hunne tuinen //geboulevariseerd&quot; en hunne straten //gehuismanniseerd&quot; te zien... Hoewel de schrijvers het slot van het drama Henriette Maréchal 1 hebben gewijzigd, heeft dat stuk toch gecne genade kunnen vinden in de oogen van het publiek. De vader schiet zijne dochter nu niet I meer dood, maar als hij haar vindt daar waar hij zijne echtgenoot dacht te zullen aantreffen, zegt hij: «Tiens, c&apos;est loi, hetgeen niet belet dat er even hard wordt gesist en gefloten als vroeger. De &apos;/Herderin&quot; van Offenbach kwam nog juist bij tijds voor dat de schuldeischers de zaal der Bouffes Parisiens sloten. Nu zegt men wel is waar dat de maestro Offenbach het &quot;Malocchio,&quot; heeft, en inderdaad had bij gelegenheid der generale repetitie cene gas-ontploi&apos;fing plaats, maar niettemin schijnt met de //herderinnen&quot; de gouden eeuw in de Passage te Choiseul zijn teruggekeerd. Naar ik vermoed hebt gij te Amsterdam zelfs geen flaauw begrip van wat de eerste voorstelling eener opera van een bekenden en populaire maestro als Offenbach is. En gij zult mij misschien niet gelooven, als ik u zeg dat voor eene loge voor 4 personen, die gewoonlijk 32 frs. kost, tot zelfs 800 frs. betaald is. Senators en afgevaardigden, staatsraden en generaals, diplomaten en leden van de jocky-club, voorname dames en de élite van den demi-monde, Turken en de baron von Rothschild vulden dc zaal. Het meest scheen cle vader van alle millionairs zich te amuseren, toen Desiré zijnen pachters een geldzak toewierp, dien hij echter te voren aan een touw heeft vast gemaakt en dien hij, toen allen zich er op wierpen, terug trok en ... iv zijn zak stopte. Ook Millaud, de cx-associé van Mirès, dc beschermgeest van het *Petit journal&quot; bevond zich daar, — hij echter scheen bij dit tooneel van Desiré nadenkend te worden. Zou hij er misschien aan gedacht hebben, of&apos;deze wijze van verdeeling ook óp zijne aandeelhouders ware toe te passen! Het is duidelijk dat het tekstboekje geheel volgens de wenken van den componist is ingerigt, die door de talrijkheid der karakters, waaraan hij m muziek uitdrukking trachtte te geven, toonen wilde dat hij meer dan eene pees op zijn boog heeft. Myriame is op Daphne verliefd&apos;) hunne ouders willen hen niet vereenigen, omdat do eerste zich aan de eeredienst van Apollo heeft gewijd en de laatste tot die van Diana behoort, juist even als of heden ten dage eene Jodin en een Christen of een Catholiek jongman met een Protestantsch meisje zouden willen trouwen en do ouders zich hiertegen verzetteden. Maar dat belet niet (evenmin als in onze dagen), dat het jonge paar verliefde bijeenkomsten heeft, en terwijl Daphne zich op zekeren dag naar de plaats der bijeenkomst spoedt, wordt zij door eene wolvin aangevallen. Gelukkig echter komt zij met het verlies van haren sluijer vrij. Myriame vindt dien, denkt dat zijne Daphne dood. is en door vertwijfeling aangegrepen, stoot hij&apos; zich zijn werpspies in het hart. Hij wordt stervend weggedragen en Daphne smeekt Eros voor hem. In den beginne wil de god der liefde niet naar hare smeekgebeden luisteren, &apos;maar eindelyk laat hij zich vermurven, omdat de geheven beloven elkander eeuwig te zullen beminnen! , Het tweede bedrijf speelt in den tijd van Lodewijk XV -Myriame en Daphne beminnen elkander nog steeds, maar thans heeten zij *Colin en //Annette.&quot; &apos;?&apos;.&apos;_. -&apos;• In het derde bedrijf vinden wij beide weder, m het moderne, realistische gewaad van //Nicot&quot; en //de Roode,&quot; maar ditmaal is de lieide tot het goud sterker en Eros kan de aarde verlaten. Intusschen en tot aan den tijd, dat hij in zijne regten en prerogatieven als bewoner van den Olympus, die door zijne lange afwezigheid zijn gecompromiteerd, zal hersteld zijn, figureert Amor, voorzien vah vleugels, koker, pijl en boog in deh optogt van denPanjsschen vetten os. Gij ziet de operette bevat drie verschillende elementen: romantisme, idylle, realisme en het buigzame genie van Offenbach, dat zoowel de dwaze en vrolijke muziek van //Orpheus&quot; als dc teedere melodien van //Fortunio&apos;s lied&quot; leverde, vindt gelegenheid zich in verschillend licht te toonen. Maar wat zijn drie muziekale elementen in cene opera van onzen tijd, waarin eene dame viermaal daags vau toilet verandert, waarin drie staten: Oostenrijk, Turkije en Eusland bijna tegelijker tijd een beroep doen op de beurs van het Fransche publiek, en waarin onder den titel van »Moniteur polyglotte&quot;, een blad, in vijf verschillende talen geschreven , het licht ziet ?</p>
	<p>Vergiffenis, zoo ik ditmaal geen ander nieuws kan mededeelen,&apos;want ik vind niets, noch in de overige schouwburgen noch op het veld der mode; maar de barometer daalde onder nul, en de fluweelen mantels, de bonten kragen en de winterhoeden hebben thans hun-wo-- d&apos;étre] heeren en dames halen de schaatsen voor den dag en als de koude aanhoudt hoop ik u den volgenden keer te ontmoeten bij eene toilettenrevue op de vijvers in het Bois de Boulogne. Dus tot wederziens.</p>
	<p>(Uithoofde van gebrek aan ruimte is deze hief niet vroeger geplaatst. Red.)</p>
</text>
