<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ONTVANGSTEN DER STAATSSPOORWEGEN.</title>
	<p>1865. 1864. Uan. tot lFcbr./ 14,413.23 61 mijl. ƒ 9,359.17*&apos;- 61 mijl. 2Fcbr. // 30April « 82,256.301.. 91 « w 38,439.39 &quot;.61 ii lMei ii 4 Aug. // 178,951.26/.. 109 » » 64,820.341/2 61 » 5 Aug. 11 17 Oct. // 160,755.80 125 * /• 47,744.94 61 11 18Oct. Ti 31 11 11 24,907.30V2 &quot;81 // - 7,299.631/0 61 n lNov. // 20Nov. 11 41,111.851/2 226 11 &apos;ir 10,565.441/2 61 - 21 tr- 11 9Dec. n 41.9*17.1 &apos;&quot;2 295 t «• 8,853.291/2 61 // 10 Dec. e 16 // // 16,662.21 295 « ,1 3,39f.05 61 » Totaal ƒ 560,975.191/2 ƒ190,473.271.2 Per dag en per mijl ƒ 13.13 ƒ 8.85 LONDEN, 30 Dec. Uit de bank is geligt voor 62,000 £. De Seine heeft van West-Indie 1,459,408 £ en de Hoela van New-York 190,416 dollars aangebragt. LONDEN, 30 Dec. De Hecla heeft berigten van New-York aangebragt loopende tot 17 dezer. De wetgeving van Mississippi heeft eene wet aangenomen tot goedkeuring van alle wetten van den staat tot inning der belastingen tot -1 Januarij 1868. Van Matamóras wordt van den lOden gemeld dat Escobedo Montercy heeft ingenomen, maar door de Franschen weder is verdreven. BERLIJN, 30 Dec. Het Brcsdcner Journal meldt, dat het Handelsverdrag tusschen het Tolverbond en Italien morgen zal worden on- derteekend tusschen Pniissen, Beijeren en Saksen ten eonve en Itali. ter andere zijde. PARIJS, 29 Dec. (Particuliere Correspondentie) Het Me&apos;morial Diplomatique waarschuwt het publiek voor voorbarige geruchteu betreffende eene financiële schikking tusschen Rome en Florence, door Frankrijk&apos;s tusschenkomst tot stand gebragt. Wel is waar schijnt de H. Stoel niet geneigd te zijn om de zaak bepaald van de hand te wijzen, maar volgens ouder gewoonte heeft hij uitgesteld de financiële voorwaarden op te geven, zonder welke van geen voorstel tot bemiddeling sprake kan zijn. De Trance, het orgaan des Heeren Drouyn de Lhuys, meent te kunnen verzekeren, dat de officiële onderhandelingen betreffende een Fransch-Oostenrijksch handelsverdrag, welke thans te Weenen een aanvang hebben genomen, spoedig tot een voldoend resultaat zullen leiden. Het berigt van den dood van den markies de la Rochejaquelein was voorbarig; wel is hij hoogst gevaarlijk ziek geweest, maar in zijn toestand is &apos;gedurende de laatste dagen zelfs eenige verbetering to bespeuren. Behalve do reeds vroeger vermelde bladen heeft ook do Gazelle du Midi eene waarschuwing outvangeu omdat het blad had melding gemaakt van rustverstonng door de studerende jongelingschap. Wel is waar maakten de kweekelingen van den Heer Cabanai weder zooveel rumoer, dat doze belet werd te spreken, maar dergelijke tooneelen hebben geene staatkundige beteekenis. De beurs was heden buitengewoon flaauw en de koopers zijn er ver van af bij de December-liquidatic te kunnen zeggen:-// Einde goed, alles goed.&quot; j Het schijnt dat de Koning van Portugal Parijs in den grond wil leeren kennen. Niet alleen heeft hij in het Café-Riche gedineerd en \ een nacht op het lal masqué der opéra doorgebragt, maar vóór zijn vertrek heeft hij ook nog tijcf gevonden om een bezoek te brengen aan het , Alcazar en waar hij cle beruchte Theresa heeft kunnen bewonderen. FLORENCE, 30 ï)ec. De dagbladen melden dat de senator Scialoja ! de portefeuille van financiën heeft aangenomen. De Heer Chiaves &apos; behoudt die van binnenl. zaken; Jacini, openbare werken; Lamarmora is president van den ministerraad en minister van buitenl. zaken. De ; namen der andere ministers zijn nog onbekend. j LISSABON ,28 Dec. Met den Douro zijn uit Rio-Janeiro dd. 9 jl. &apos; cle volgende berigten van het tooneel vanden oorlog ontvangen. lïet verbonden leger zet zijn marseh voort zonder tegenstand te onder; vinden. Te Buenos-Ayres waren geruchten in omloop, dat de vrede ; zou worden gesloten, ten gevolge van Europesche tusschenkomst. Bij den president Mitre is een parlementair aangekomen met dépêches van Lopez; omtrent den inhoud der voorstellen was niets uitgelokt.</p>
</text>
