<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 15 Februarij.</title>
	<p>l^_et_ avond vergaderde da afdeeling Amsterdam der maatschap^ _ rot bevordering van fabriek- an handswerksnijverlieid alhier in het locaal Eensgezindheid, met hot doel om de aangekondigde volksvoordragten te doen plaats hebben. De opkomst van belangstellenden, getuigde van de opgewektheid ! onder de klasse der handwerkslieden heerschende tot het bijwonen van dergelijke vergaderingen. Tot heden waren de voordragten van experimentalen aard.&apos; Zaken tot den dagelijkschen kring der bezigheden van menigen werkman behoorende, werden op bevattelijke wijze toegelicht en verklaard, en groot was het aantal dergenen, dit mag als zeker worden geacht, die uit de vroegere bijeenkomsten met rijper oordeel en vermeerderde kennis huiswaarts keerden. De &apos;gisteren gehouden voordragten behoorden tot eene andere categorie. De sprekers geleidden het auditorium naar hot gebied dér j bespiegelingen, hunne pogingen moesten strekken om kwestien van ; het hoogste gewigt, waar het de welvaart in de ontwikkeling des I volks betreft, op voor werklieden bevattelijke wijze op te lossen en ! ta verklaren. De eerste spreker, de Heer Jan Wijdoogen (zoon) behandelde de ! volgende vraag: //Wat verdient de voorkeur, het roemen door meer j bejaarden van den ouden tijd, of de zucht van jongeren naar het nieuwe,&quot; terwijl ds andere spreker de Heer J. Wijdoogen Jz. tot onderwerp zijner beschouwingen had gekozen do loonen en de middelen tot hunne verhooging. Viel de meer practische rigting in de voorgedragen verhandeling van dezen spreker, door hare actualiteit, uit den aard der zaak beter in den geest der groote meerderheid van de aandachtige hoorders, ook de woorden van eerstgemelden spreker werden niet zonder bijval fehoord, want ook de vele voorbeelden, gebezigd tot opheldering van et gesprokene kondea juist zijn, al ontbrak er het waas der nieuwheid aanheid. Tot een gemeenzaam onderhoud scheen het behandelde de aanwe zigen niet uit te lokken, niettegenstaande do president herhaaldelijk allen daartoe uitnoodigde. Wij twijfelen echter niet aan het nut, hetwelk er voor handwerkslieden in het bijwonen ook van dergelijke voordragten gevonden wordt. 0 Uit Zalt-Bommel worden ons, onder dagteekening van heden (4 ure des namiddags) de volgende berigten getelegrafeerd; • Arnhem, 0.06 onder noodpijl, val 4 duim. Bolhuizen, 2.27 onder noodpijl, val 13 duim. Paknebben, 1.36 onder noodpijl, val 8 duim. Westervoout, 1.13 onder noodpijl, val 5 duim, Zalï-Bomuei,, 6.66 boven A. P., *het water staat. BERLIJN, 14 Febr. (Part. Corr.) Het resultaat der verkiezingen is zoo gunstig voor cle streng liberale partij uitgevallen, zooverre dit nu reeds bekend is, dat haar invloed in het Parlement zich zegevierend zal kunnen doen gevoelen, zelfs al verbinden zicli alle andere partijen om haar de overwinning te betwisten. De conservatieven zijn daarover niet zeer gesticht; de ■ liberalen juichen daarentegen. //Waarom heeft von Bismarck aan de zaken dien loop gegeven, m. a. w. waarom heeft men een Parlement gewild?&quot; zeide gisteren de leider der conservatieve partij in het Huis der Afgevaardigden. //Maar nu het er eenmaal is, zal de Heer von Bismarck zich toch wel weten to helpen, want veroorzaakt het nieuwe Parlement hem te veel last en bezwaar, dan zal hij het eenvoudig sluiten en daarmede is de geheele comédie afgedaan. De Noorcl-Duitsche constitutie komt dan wel niet tot stand, maar daaraan ligt den Heer v. Bismarck weinig gelegen.&quot; Men ziet hieruit zeer duidelijk, welken geest onder de conservatieven heerscht, en hoever het er nog af is, dat cle moeijelijkheden, voortspruitende uit de jongste groote veranderingen, achter ons liggen. De generaal von Mantenffel is naar Presden vertrokken; later begeeft hij zich naar Niederlausitz. ■ Wat betreft zijne reis naar Rusland, hetzij met of zonder zending, deze is voor goed opgegeven. Er zullen vele herkiezingen moeten plaats hebben, want do Heeren Waldeck, Schwcrin Michaelis en anderen zijn in drie onderscheidene districten gekozen.</p>
</text>
