<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JfUSfiR LICHT, dan met eenige andere soort het geval is, -wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEUIHLAMPEN van de nieuwste constructie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen de glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden. Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegante vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen( en in het groot bij Jl. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bij de Wijdesteeg, F 35, _(413) naast de Armenschool N°. 9. SIJXGER&apos;S AMEKII£AANSCiIE~NAAI]nACIHNES zijn de eenige, waarmede men met alle soorten van garen of zijde de fijnste tot de zwaarste Stoffen kan bewerken. Thans maak ik het geachte Publiek bijzonder opmerkzaam op de eerst binnen kort uit Amerika ontvangen MM I_\M__W_. Dezelve werken zonder gedruisch, zoo ligt, snel, schoon en zeker, dat men moeijelijk iets meer volmaakt zal aantreffen. Voor Fabrieksgebruik beveel ik mijne eigengemaakte Machines aan. Dezelve zijn uitsluitend te verkrijgen in het Hoofd-Dépót van Sik&quot; GER&apos;S NAAIMACHINES, Kalverstraat, E 33, bij (416) EPUARO STRUCK. NAAIMACHIENÈN. In het Magazijn van Amerikaansche WAAI-, ZWOM-, STIKen RIMPEL-MACKIENEW, Damrak over de Papenbrug, H V •&gt; vindt men cle ruimste sortering van Machicnen uit de beroemdste Fabrieken van Amerika, waaronder die van: GHOVER &amp; BAKER , WHEELER &amp; WILSON , J. M. SINGER &amp; COMP. en meer anderen. Instructien gratis. Twee jaren guaraniie. Op franco aanvragen worden geïllustreerde Prijscouranten franco door het geheele Bij* verzonden. (1500) __, JkÊk Passage naar Java, SAMARANG DIREGTEN SOERABAYA ligt te AMSTERDAM in Lading het snelzeilend gekoperd Tweedeks BARKSCHIP QUABTET (800 Tonnen), Kapitein Z. MULDER, mede ingerigt met ruime en luchtige Kajuit en Hutten voor den overtogt van Passagiers, zullende de Echtgenoote des Kapiteins de Reis mede maken. Adres: OOLGAARDT _ BRUINIER. (m__ AM NAAR BATAVIA EN SAMARANG ______komi in het voorjaar in lading voor Passagiers en Goederen Het Clipperschip &apos;s €fMtAtmVJEJ¥MjÊGJE9 Kapt. J. 11. BOK. Dit Schip, groot 2000 gemeten Tonnen, geheel ep zeilage gebouwd, heeft een stoomvermogen van 80 paardenkracht, drie Dekken, i»mt&quot; muntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers en Familien en bestemd voor eene geregelde Paketvaart tusschen Nederland en Jav* Men stelt zich voor met dezen Bodem de reis in 70 a 75 dagen yan Brouwershaven naar Batavia te kunnen volbrengen. Het schip zal voor het gemak der Passagiers een Purser varen, benevens een geéxamineerden Scheepsdoctor; er zal cene melkge&quot; vende Koe aan boord zijn. Adres de Reeders VAN ZEYLEN en DECKER en de Cargadoors P. A. VAN ES en CO., te Rotterdam; HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN, te &apos;s Hage, ahvaa* Plannen der inrigting ter inzage liggen. (401) GFRFCFT T)F .^STOOMBOOT- EN ZEILSCIIIPGELEGENiw DUID NAAR AIIERICA. „ LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilschepe* van de eerste klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nader» Informatien rervoegen bij de Cargadoors P. A. VAN ES #&quot;,__:_ Eotterdam. («« By akte op den loden Februarij 1867, ten overstaan van den Notaris ANDREAS DANIEL RUMLING verleden, is door den Heer bOUIS ANTHONIUS JOSEPH BARNING en N. N. aangegaan «ene Vennootschap en Commandite onder de firma van BARNING &amp; CO., tot het voor gemeene rekening uitoefenen der Fabrikatie en Handel in VERNISSEN, KUNSTOLIEN, DRUKINKTEN en hetgeen daartoe verder behoort, welke gevestigd zal zijn te Amsterdam, een aanvang heeft genomen primo Januarij dezes jaars en I(tl voortduren tot ultimo December 1876, terwijl wanneer alsdan Reene schriftelijke opzegging zal hebben plaats gehad, de Vennootschap gerekend wordt telkens van tien tot tien jaren te zijn geprolongeerd, tot dat zoodanige opzegging zal hebben plaats gehad. (3949) w MRNnT&lt;r&amp;c% nebben de Eer te berigten, dat zij hunne Fabriek van VERNISSEN, KUNSTOLIEN, ORUKINKTEN, diverse VERWEN enz. hebben gevestigd op het Schuttingpad, XX 275, buiten de tiaambarrière. Ingevolge bovenstaande, acht de Ondorgeteekende zich verpligt Wede te deelen, dat hij gedurende het Zesjarig bestaan der Firma KELLER &amp; BABNING, zich heeft belast met het vervaardigen der vernissen, Kunstolien enz. Bij geeft de verzekering dezelfde puike kwaliteiten te zullen leveren, die het vertrouwen zijner Begunstigers hebben gevestigd, en der bekrooning met de Bronzen Meiaille op de laatste Nationale lentoonstelling zijn waardig gekeurd. (3950) Waarom hij zijne bovenstaande Nieuwe Firma minzaamst aanbeveelt. LOUIS BARNING, Amsterdam, Vroeger Deelgenoot der ontbonden firma: Februarij 1867. KELLER &amp; BARNING. HET LOKAAL VOOR PUBLIEKE VERKOOPINGEN TE AMSTERDAM, GENAAID: HET OUDEZIJDS HEEREN-LOGEMENT, is opengesteld voor VEILINGEN VAN HUIZEN op WOINSBAG-AVONB, Bij het ophouden van Peecelen worden GEENE LOKAALKOSTEN in rekening gebragt. Inlichtingen omtrent eonditiën, ook voor veilingen van HOOPiUANSGOEBEREN, zijn te verkrijgen bij «en Makelaar _J 3947) J. P. A. KILSPONK. _ MAATSCHAPPIJ TOT EXPLOITATIE VAN STAATSSPOORWEGE! De DIRECTIE maakt bekend dat een verlaagd tarief is vastgesteld voor het bezorgen en afhalen aan of van de pakhuizen of corresponderende middelen van vervoer te Utrecht, Gouda en Amsterdam van YRACHTGOEBEREN in regtstreeksch verkeer tusschtn de Spoorwegen der Maatschappij: Maastricht- en Luik-Moer«ijk en de Binnenlandsche Schrocfstoomboot-Beederij Moerdijk- trecht-Gouda- Amsterdam. Nadere inlichtingen omtrent de prijzen van hot vervoer zijn te oekomen bij den Agent der Maatschappij, den Heer I. J. FROwR Wzn. te Amsterdam, O. Z. Voorburgwal B 9 en bij de Stationschefs der Maatschappij, alsmede bij do Agenten der genoemde «eederii te ytrecht en Gouda. . (3671) PE PIRECTIE.</p>
</text>
