<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICIE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 13 Febr. (dos Avonds). Goud agio 3714; Wissel op Londen in goud 103 _; 6 pCt. Amerika 1882 109%; lllinois 1151/ s; Eriespoorweg 58. % Het Huis van Vertegenwoordigers heeft in weerwil yan het veto van deu president gestemd voor de toelating van Nebraska als staat der Unie. Volgens een gerucht is Juarez gevangen genomen. DUBLIN, 15 Fob. Het Freemans Journal van heden avond meldt, dat Stephens aan het hoofd der Feniansbeweging staat. KILLARNEY, 15 Febr. Het graafschap Kerry is rustig. De vrees voor onlusten is geweken; troepen doorkruisen de bosschen in den omtrek vau Killarney en vervolgen de opstandelingen. Volgens een gerucht zijn do Fenians uitgeput.. &apos;. &apos;S , FLORENCE, 15 Febr. De Kouing heeft het door den Hr. Jacini aangeboden ontslag aangenomen. Heden is de Grieksehe gezant, de Hr. Conduriotis,door den minister van buitenl. zaken. ontvangen.Volgens de Italië zal het nieuwe ministerie morgen voltallig zijn. De Heeren Scialoja en Borgatti treden stellig af; het door den Berti aangeboden ontslag heeft cle Koning nog niet aangenomen. Het schijnt zeker te zijn, dat de Heer Ricasoli met de portefeuille van binnenl. zaken belast blijft. Men beweert, dat het wets-ontwerp_ betreffende de scheidingvan kerk en staat geheel zal worden gewijzigd, alvorens het bij het nieuwe Parlement zal worden aangoboien. De verschillende dagbladen bevestigen het gerucht, dat zeer spoedig een manifest door de regering zal worden uitgevaardigd, waarin zij aan do natie haar stelsel zal bloot leggen. Men voegt er hij, dat het terstond na do zamenstelling van het ministerie openbaar sremaakt zal worden. De Dirilto deelt mede, dat 72 leden der Kamer van V ertegenwoordigers, behoorende tot de oppositie, cdu manifest aan het Italiaansche volk hebben onderteekend. LISSABON, 15 Febr. De Navarre heeft berigten uit Janeiro aangebragt van .. Jan. AVissel op Londen 23 a 235/8, dito.op Parijs 397 a 400, koffij 6300 a 6500 rs. Uitvoeren 83,000 b., waarvan naar het Kanaal en het noorden van Europa 46,562 b., naar de Middelïandscho Zee -14,142 b., naar diverso havens 22,296 b. Verkoopen 20,000 b. Voorraad 30,000 b. Vrachten 36 s. a 37 s. LONDEN, 15 Febr. Suiker flaanw. — Kofij vast. &apos;— Indigo: De veiling is heden geëindigd, 3000 k. zijn verkocJ.it. —Lijnolic&apos;iö.G.— &apos;Granen onveranderd. LIVERPOOL, 15 Febr. Katoen stil. Afgedaan 8000 b. Gedurende de weck zijn verkocht 61,200 en aangevoerd 47.700 b. Voorraad 565,500 b. Middling JJpland geldt 14, liito New-Orleans 14&apos;/o. BERLIJN, 15 Febr. Rogge.- Febr. 551/2; Voorjaar 541/2; Raapolie: Febr. IU/a; Voorjaar ll&quot;v&apos;s. LONDEN, 15 Febr. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 91; 5 pCt. Braz. 18G5 ; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken • ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856763 421/4; 4Va pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 34V2; 21/2 pCt. Dito —; Dito Amort. 22i/8; Dito Cert. Coup. 141/4; 5 pCt. Turk. S. 31; 3 &quot;pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 ; i 6 pCt. Dito 1864 —; IV2 pCt. Dito —; 2i/2 pCt. Nederl. Cert. | -T-; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 731/4; Obl. 7 pCt. lllinois ; Actiën lllinois — ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening —a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 261/3»—• , , AVissel: Peterstmrg 3/m. 311/4; Parijs 3/m. 25.37V2; Hamburg 3/ra. WEENEN&quot; 15 Febr. (Slotkoersen.) öpCt. Metal. 64.—; SpCt.Nat. 71 _• 5 Pet Met. Zilv. 1864 77.25; Aand. 1854 79.75; Dito 1858 13U25- Dito 1860 90.10; Dito 1864 83.80; Cred. Anst.lB9.—; Obl. -Lemb.&apos; Czern. Spoorw. 184.50; Bank-Act. 757.—; Staats-Spoorw. Aaml. 206.—; Dito Noorder-Spoorweg 164.—; Dito Nieuwe Lom&apos; bard. Spoorw. 206.—. —Wissel Londen 127.—; Hamb. 94.75; Parijs ; 50.65-, Ens-. Oost. Bank 88.—. BERLIJN, 15 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt, Met. 487/ - 5 pCt. Nat. 563/4. i Oostenr. Aand. 1860.71% spCt. Italië 54&quot;/8; Lornb. Shares lüW, •&apos; I 5 pCt. Russen 1822 871/4-, 5 pCt. Dito 1862 87; 41/2 pCt. Pruisen 891%. &apos; 6 nCt. Amer. 1882 77%; Holl. Spoorw. Act. IOSV.-f. I _ lr£A^F°^\l3Folir- (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. 46% Dito Nat. ?J&lt;?V^/r&apos;ro°pf111\Aan-f&apos;18o6o0 711fe&quot;&apos; Dito 1864 WM; Metall. L 1859 6218; 6 pCt. Amerik. 1882 76% _ Wissel: Londen k/z. j 1191/4; Weenen k./z. 93. &apos; ! HAMBURG, 15 Febr. 5 pCt. Russ. 1862 —.-; Oostenr. Aand. 1860 707&apos;8; 6 pCt. Amerika 1882 69%. Wissel: Londen 13.05%; Amst. ; 35.45; Parijs lW_ Disconto 2 pCt.</p>
	<p>PARIJS, 15 Febr. 4pCt. Rente (open.) 69.47 Va; 3pCt. Dito slotk. 69.35; 4Vs pCt. Dito —; Cred. Mok 487; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 403; Cred. Mob. Espagnol 297; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 140; 3 pCt. Sp. Binn. 315/8; 2_ pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 54.10; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.35; 6 pCt. Amerika 1882 827/3. Wissel: Petersburg 3/m. 328; Londen kort 25.12% Amst. 3/m. 210% Hamburg 3/m. 185. BRUSSEL, 15 Febr. spCt.Met. 49Vs; 6 pCt.Amenka 1882 74?/8; 2&apos;-k pCt. Belgen 56.50. ANT WERPEN, 15 Febr. 5 pCt. Metall. 491/4; 6 pCt. Amerika 1832 76Vi. BATAVIA, 29 JAN. Koers op Nederland 103.50. Vracht naar Nederland ƒ4O. Disconto 91/2 pCt. . Aangekomen schepen:-Helena Henriette, Deterding, Liverpool. Nederland &amp; Oranje, Haasnoot,Amst. - Medea (?), van Teutem, Rott. De vice-president van den raad van Nederlandsch Indie, de Heer Mr. A. Prins, is gisteren overleden. jjJSfT&quot; Bovenstaande Telegrammon zijn reeds in een gedetlte onzer vorige oplage opgtnomen. -«MSBMJ-CÏEn»™ NEW-YOEK, 14 Febr. De laatste Fransche troepen verlaten den loden Febr. Mexico. . PESTH, 15 Febr. De leden, die deel rullen uitmaken van het ministerie, zullen Zaturdag hier terug keeren. Het koninklijk rescript op hot adres zal Maandag of Dingsdag bij den landdag inkomen. De geruchten betreffende ongeregeldheden, welke hier zouden hebben plaats gegrepen, zijn van allen grond ontbloot. FLORENCE, 15 Febr. Er is nog niets beslist omtrent de definitieva zamenstelling van het ministerie. Alles doet nogtans vermoeden, dat het weldra gevormd zal zijn. LISSABON, 15 Febr. Het Braziliaansche escader heeft acne verkenning gedaan naar Curupaity. Het heeft tegen die plaats een hevig vuur geopend en groote schade aangerigt. De Braziliaansche kanonneerbooten hebben hst kamp der Paraguayers gebombardeerd. LONDEN, 16 Febr. In het Huis der Gemeenten heeft de Heer Walpole medegedeeld, dat het bestuur in lerland heeft verklaard, dat de beweging in het zuidwesten van lerland is gestuit. Lord Stanley heeft medegedeeld, dat de regering aan de Porte heeft aangeraden concessiën aan Servië te doen. Hij gelooft niet, dat dc grieven der Candioten de eenige oorzaak zijn van den opstand. LONDEN, 16 Febr. Berigten uit New-York van den 6den dezer melden, dat men verzekerde, dat de regering in overeenstemming met de gouverneurs der Zuidelijke Staten een nieuw ontwerp voor de reconstructie der Unie heeft vastgesteld op den grondslag van het algemeene stemregt, op voorwaarde dat zij, die aan de stemming deel nemen, kunnen ïezen en schrijven. PARIJS, 16 Febr. Bij den Senaat is een ontwerp senatus-consult ingekomen, waarbij verklaard wordt, dat de senaat alvorens te besluiten omtrent de afkondiging eener wet, beslissen kan of de wet voor belangrijke wijzigingen vatbaar is; in dat geval zal de wet in het Wetgevend Ligchaam aan een nieuw onderzoek worden onderworpen; indien na deze tweede discussie het Wetgevend Ligchaam de wet onveranderd aanneemt, dan zal de Senaat alleen overwegen of hij zich al of niet tegen de afkondiging moet verzetten, op grond dat die wet met de grondwet strijdt. PABUS, 16 Febr. De ingenieur Gosselin is heden uit sGravenhago te dezer stede aangekomen. Hij heeft zich, op zijne reis herwaarts . te Brussel niet opgehouden. LONDEN, 16 Febr. Consols 91 a 91 i/r; 3 pCt. Mex. 17% a 7/8; Dito 1864 — ;2pCt.Venez. —a — ;6pCt.Dito 1862 — a —; i% pCt, Gren. afgest. —a —; U/s pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito _a _. 1 pCt. Eouador —a —; Illinois Spqorweg-Aand. —a —; 5 pCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 311/9 a S/g; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1882 731/4 a 1/2; 3 pCt. Buitenl. Spanje —a —; 21/2 pCt. Dito —a —; Amort. 221/4 a 1/2; Coup. Bewijzen 14%a,5/g- 5 pCt. Italië 531/2 aB/4; Russ. Leening — pCt. premie; Atlantic 26 a 27; Debentures 30 a 32. a WEENEN, 16 Febr.Oostenr. Credit-Actien 188.—. — Wissel op Londen 3/m. —. BERLIJN, 16Febr.5pCt.Met. ; Dito Nat. ; 6 pCt. Amerik. 1882 T7V2 ; Italië —. FRANKFORT, 16 Febr. 5 pCt. Nation. 555/ ie; Metal. 1866 488/4; Oostr. Bank-Act. 704; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 121; Dito Aand. 1860 500 f 1.707/8; Dito 1864 100 fl. 771/2; 6 pCt. Amerika 1882 76%); Wissel: Weenen 923/4; Amst. 100 u/w&quot;. PARIJS, 16 Febr. Fransche 3pCt. 69.-42; Credit-Mobiher nieuwe 491; Frans. Oostenr. Spoorw.—; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanie ; 2ty° pCt. Dito ; 5 pCt. Italië 54.15; Turken—. — ; Mexic. Loten -; 6 pCt. Amerika 1882 83. VLIE, 16Febr. Binnen: Amsterdam, S-, Hamburg.</p>
</text>
