<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>op maandag1&apos; 11 maart 1§(»7. des avonds ten ïes ure, in het Lokaal „DE BRAKKE GROND&quot;, ten overstaan van den Notaris D. VAN DE,PK , door de Makelaars _. üe M-laÏÏj en f. BAAY, van het kapitale, hechte, sterke GEBOUW, ingerigt geweest tot het Collegie „ZEEIMANSHOOr&quot;, niet TUIM en j^MË aan den Buitenkant van het Nieuwe Waals Eiland, U 69, Kad Sectie G, N&gt;. 4234, groot 5 Hoeden , 56 Kllen, en van het daarachter liggende ERF, aan den Binnenkant, ü 174 , Kad. Sectie G, N&quot;. 4630. groot 1 Roede, 41 Ellen, welke Perceelen, na eerst afzonderlijk bij opbod en afslag geveild te zijn, (iecnmliineerd in slag gelegd zullen -worden. De PERCEELEN znllen kunnen bezigtigd worden &apos;s Maandags, &apos;s Woensdags en &apos;s Vrijdags, van 12 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen, op den gewonen tijd, ter lezing liggen ten kantore van den Notaris D. VAN DIJK, Heerengracht nabij de Warmoesgracht. (2002) AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2, STOOMZEEPIABRIER DE KEIZERSKROON. PRIJS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton ƒ 30. Conditien: Accijns a/12 per Ton van 120 ffi niet in den prijs begrepen. DE DIRECTIE. (412) &quot; AMSTERDAMSCHE PHPGAS-COIIPAGNIE, SCHANS OVER DE ELANDSÏEAAT. De Prijs der COKE is aan deze Fabriek tot nadere aankondiging gesteld op 24 CENTS per 32 Ned. ffi. (1161) - . O- _^_ __\ ZWARTE TH EB. «BOBKE 11111. S Merk. Priis per 5 Ons. a Merk. Prijs per 5 Ons. _ I AVrlj rj0ed........ 80 Ct.&quot; K Vrij E«d 80 Ct. E» g SSg BGoed 100 » «Ii Goed 160» __ Q fj C Zeer poed 125» ™ M Zeer foed 125» .. cj, &quot; DZccrroiuUnceurielóO »X &apos;N Fijne Hvsant 1.-.0 » &quot; M E Fijne Soucton.... 175 » &quot; O Supra fi|tic HjsantSOO » gf || F Supra fijne Souch.2ot&gt; » B P Fijne Uiim 150 ,&gt; ■, «, aKijncPccco 250 j. SQ. Supra fijne Ujim.2oo . H ]_&lt; H Supra fijne Pccco.3oo » S B Joo.-iev Inipcr.2so,:ioo . ;^ sn J Bloem Tlice 300» S .Inosjes Gunp.ió &apos;. 303 » y \M Puit battftof The.! 100 Ct. Gonl smokende Groent Thte6s t.t pte (IMi 10 tt, rtoor üct-l aiedlcrï?n.l&apos;, franco.) Jjgt . sér i — &apos;</p>
</text>
