<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>, op Donderdag den 28sten Februari 1867, des morgens ten 10 ure &gt; &lt; rnwvp«a£ t¥en&apos; ten overstaan van den Deurwaarder JOHAN 1 N»f ; nIIACH&apos; in en Toor het Hm* i&quot; de Vischsteeg, wijk 2 , &quot; • 180, te Eotterdam, van: 1 Eene aanzienlijke partij BMI6DIHM, waaronder verschillende PERSEN, onderscheidene partijen PAPIER, &apos; gebonden SCHRIJFBOEKEN, STALEN PENNEN, POTLOODEN - enz. enz. benevens eenige MEUBILAIRE GOEDEREN. (3795) Alles twee dagen voor den Verkoop van 10 tot 3 ure te bezigtigen. S-J- DE FLINES en c- OOSTENDORP, Makelaars, zullen op MAANDAG 18 MAART 1867 , des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Bra k k e Gro n d, ten overstaan van den Notaris J- h,- CLAUSING, presente&apos;-en te verkoopen: N&quot;. I. Een hecht, sterk en weldoortimmerd KOOPMANSHUIS en ERF, staande en gelegen op de Leidschegracht, tusschen de i Keizers- en Prinsengrachten, HH 28. ■ N». 2. Een hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS, met Boven- en Benedenwouingen, en ERF, staande en gelegen op de Leidschestraat, tusschen de Keizers en Heerengrachten, X 723. Breeder bij Billetten omschreven en te bezigtigen als daarop staat vermeld. De bewiiïen van eigendom en veilconditien zullen op den gewonen tijd ten Kantore van boyengenoemden Notaris ter inzage liggen, (3854) , J__ CS. OOLGAARDT, W. BAKKER Bzn. en jjg^Jk H. J. DAAM, Makelaars, zullen als lastheb/fflK^i benden van hunnen principaal ten overstaan jf_\_W__ ™n den Notaris J. W. 11. H. DRUIJVESTEIJN, /7?J^Rffll den 18den Februarij 1867, des avonds ten 6 &apos;4___f\/__ïi_t^- ure, in de Nieuwe Stads-Herberg, aan het V, te Verkoopen: Het uitmuntend gebouwd, extra Snelzeilend gekoperd en kopervast BARHSf.IUP, genaaamd: WMJLMAEJ9JL MANRMI,_ gevoerd door Kaptein H. H. ZEYLSTRA, groot volgens Nederlandschen Meetbrief lang 36 el, 70 duimen, wijd 5 el, 56 duimen, hol 5 el, 6 duimen en alzoo gemeten op 459 Tonnen of 242 Lasten, en verders met al deszelfs&apos; Rondhouten, opstaand en loopend Want, Ankers, Touwen, Zeilen en verder toebehooren als breeder bij Inventaris omschreven. VOORTS: 2 AANDEELEN in de Stoom-Sleepdienst-Reederij te Nieuwediep, onder directie van den Heer PAUL VAN VLISSINGEN. 1 AANDEEL in de Sleepdienst-Maatschappij, onder directie van de HH. J. BOELEN JRzn. &amp; J. A. DE HAAS. Het voorzegde Schip ligt ter bezigtiging aan de Werf Ve Boot, groote Wittenburgerstraat. Nadere informatien bij bovengemelde Makelaars of bij de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER. (3813) P. L. POSTHUMUS, H. LANGERHUIZEN en W. F. WESSELINK, Makelaars, zulien op Maandag den llden Maart 1867, des avonds na 6 uur, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan vau den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. in veiling brengen: Het kapitale, gunstig gelegen KOOPMANSHUIS met Open Plaats. Achterhuis, Tuin, Tuinhuis en Erf, op de Heerengracht tusschen de Leidschegracht en Leidschestraat, JJ 399, groot 2 roeden, 57 ellen; te. bezigtigen op vertoon van een toegangbillet, bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (3806) - ■ r ■ —</p>
</text>
