<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>van Br. J. B. BOLL. Het gebruik van deze DROPPELS wordt ieder dringend aanbevolen. Zij zijn een onfeilbaar Geneesmiddel, en brengen zelfs in de hardnekkigste gevallen Hulp en Verligting aan. Als voorbehoedmiddel tegen Rheumatismus, Jicht en Podagra kunnen zq niet genoeg geroemd worden. Depots hier ter Stede: Bij de HH. Apothekers ELSMANN. Brouwersgracht hoek Brouwersstraat; ADAMA, Utrechtschestraai hoek Heerengracht; SCHMIDT , Nederlandsche Apotheek, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 171; VAN HULSTEYN, Warmoesstraat over de Armsteeg, M 452. (101) Prijs per Fbcon ƒ2.50, pw halve dito f 1.50. Nï&apos;?. Vnnr rle l&apos;rn-.-in.-nMi in rlp IvV^iiiV Depots. Kfffi [____^™ jfW Onder den vorm van een raukeleos vocht, gelijkende op Mineraalwater, vereenigt dit middel alle de bestanddeelen van Bloed en van Beenderen. Het wekt den eetlust op, bevordert de spijsvertering, doet de maagpijnen bedaren, bewijst de grootste diensten aan dames, die aan witte vloed lijden, en vergemakkelijkt op eene wonderbare wijze de ontwikkeling van aan bleekzucht lijdende meisjes. Het PHOSPHATE DE EER hergeeft het ligchaam de verlorene krachten, het wordt aangewend bij ernstig bloedverlies, bij een langzaam en moeijelijk herstel en kan zoowel door grijsaards als door kinderen worden&apos; genomen, daar het boven alles tonisch en herstellend is. Krachtige, snelle werking door ieder te verdragen, niet stoppend en zonder werking op de tanden; ziedaar de voordcelen, die de Geneesheeren bewegen het Kunnen zieken voor te schrijven. Hoofd-Depot voor Holland , bij H. H. ULOTH, Apoth., Amsterdam. Dépöthouders: Deventer, BERGHUIS en VAN DE MOER; Groningen, LEEK; Haarlem, VAN MARLE; Leeuwarden, STELLINGWEI;FF BEINTEMA; Middelburg, VAN DE KAMER; Nieuwe Diep, VAN BERK; Zutphen, HASSELO; Leyden. REYST. (252) f __ KEELZIEKTEN iiiiiiiii«B Ontsteking van den Mond I PASTILLES I DETHAN I UET ZOUT VAR BERTHOLLET . . (Chïoorzure PotüßCh) Aanbevolen door de geneesheeren in de Parijsche en Belgische hospitalen fl tegen keelziekten, keelvemaauwing, cronp, zweeren en ontsteking yan den B mond lij zetten lenigheid aan den slokdarm bij, maken dc stem frisch H verDetercn een kwalijk riekenden adem, nemen de prikkeling we?, door het ■ gebruik jan tabak veroorzaakt en bestrijden den verderfelijken invloed, dien fl het kwik op den mond uitoefent. Prijs f 1. 50 de doos. ■ TAWDOPIAT VAN DETHAN MET ZOUT VAM BERTHOLLET Aanbevolen s»n hen, wier tanden uitvallen en wegbrokkelen, wier tand B leesch bloedt, als ook aan hen, die gebruik maken van kwik; het onderhoudt fl ook dc witheid der tanden. — Prijs f 1. 60 bet Potje. TANDPOEDER EN TANDELIXIR VET ZOUT VAN BERTHOLLET Hun reuk, hun aangename smaak, hunne versterkende&apos; en verfrisschende H eigenschappen, maken hun gebruik onschatbaar voor het toilet eu hoogst fl nuttig voor het beioud der tanden. Zij verdrijven mondontstekingen, ver-H frisschen den mond en bevorderen eene gematigde en behoorlijke salivatfe. Zij 9 worden gezamenlijk gebruikt. — Prijs f 1» hf.t Doosjeek fl. 25de fiacon. _ te Parijs, Apotheker nclban Voorstadt St-Dcnis, 90. HOOFDDEPOTS VOOR NEDERLAND .&apos; voorts bij de Apothekers Cloth, te Amsterdam; — VanSnnren KolfT, §I—. M. Cloos, Hang 2/441, te Botterdam; — Snabillc, Tl_ «encsse, te&apos;s Bg Mage; —Van Marie en co, ie Haarlem;—otterbein,teArnhem;—Van M« oc Moer, te Deoenter; — Mysoort van Meurg, te Dordrecht; —Straal- _\ */*m&apos;&gt;?* Hertogenbosch; — neyst, te Leyden; — von de Kamer, le fl mtSmlSt&apos;&quot;zVVl Mcr,i»&quot; Nieuwediep,--«ïrootendorst, te Utrecht; ■ »TRMI«B IN LORfiITIN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GUDENDAG, Benrssteegbij den Dam, zijn voorhanden Nieuws Modellen van Achromatische TOONEELKIJKERS, alsmede LORGNETTEN tot hetzelfde doel. Ooglijders beveelt hij bijzonder zijne nieuw uitgevondene AVONDBRILLEN aan, alsmede eeno Nieuwe GENRE-LORGNET, welke den Bril vervangt. (414) I T W BfkV CÏJIR. D^NTISTE, ge-I%S_%_\ **&quot; W- Öy«,breveteerd van Z. M. fll»B&amp;MBfi den Koning der Belgen, HOEK NlElTWEN\_____W___) DI.IK EN DAM, is dagelijks te SPREKEN of ta ll^_mt&amp;LWH ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijue Nieuwe _SmW_WX!to__ Uitvinding van KUNSTTANDEN ek GE&quot;^»&apos; • *^ BITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc, welke op het teederste Tandvleesch geplaatst worden zonder het uitnemen def oude wortels; zij zijn van natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan-, verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindertanden, alles tot verminderde Prijzen. (408) A w Alhier is Gearriveerd WILHELM FBIEÜRICH met $l|fe Ki eene mooije Partij Goede Geleerde GOUDVINKEN. *=2S^4^ Zingende Twee a Drie Aria&apos;s, alsook goed zingende :S\^S? KANARIEVOGELEN, is uitgepakt bij A. H. WEHDEMEYER, Logement de Nieuwe Wijnber g. Warmoesstraat, M 411. (3426) _ TB HvvnT Terstond ©f met Primo Mei a. s. Een zeer logeabel HUIS met Stalling, Bloem- en Moestuin en Boomgaard, te Aalst, bij Eindhoven, zeer aangenaam gelegen aan den Grooten Rijksweg, | uur van Eindhoven en 15 minuten van het Station Aalst-Waalre. Het Huis bevat, behalve Keuken, Kelder en Meidenkamer, beneden Vier en boven Vier Kamers, allen behangen en van Stookplaatsen voorzien. Te bevragen met franco brieven onder letter X, bij den Boekhandelaar M. F. VAN PIERE te Eindhoven. (3433)^ MAJUCFACTÏTHE _I±®_Omm Ö&apos;AHMJES a FEU. SOCIÉÏÉ ANONYME. Capita! 3 Hillions de Francs. Exposition permanente d&apos;une riche collection d&apos;échantiUons d&apos;Armes a feu de toute nature. Mrs. les Exportateurs, Armateurs, et Amateurs sont priés d&apos;honorer le soussigné de leur visite. (2602) §. B. SCHOLIER. Bloemmarkt, 121. Agent général pour la Hollande. CHAUDLER &amp; HKaSÖTT&quot; Makelaars in Vleesch, TVewgate üffarltet, London , lE. V. , recommanderen zich voor den Verkoop van RUND», KALFSen SCHAPEN VLEESCH, tot de hoogst mogelijke marktprijzen. (3166)</p>
</text>
