<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>T. J. B. WESTERWOUDT, J. EECKHOFF Ju., W. J. J. OFFENBERG, J. A. NAMIAS, W. M. G. HEUKENSFELDT, R. MEULMAN, Hk G. DE WILDE, H. MOLEMANS .M. S. MACHIELSE, J. H. RICHAED, H. HEIJE, J. T. VAN DER VEGT, F. BRUGMAN, P. VAN STEEDEN, H. P. JACOBS, N. SMIT, J. A. RAVELLI, P. F. J. EVERARD, P. BAAIJ, G. VAN LEUR, M. H. BOAS en J. HARTOGENSIS , Makelaars, zullen op Maandag den 18den Maart 1867, des Avonds ten 6 ure, in de Brakke Grond to Amsterdam, door de Notarissen MULDER on KANNE iv Veiling brengen: Hot alom gunstig bekende Motel ac &amp;ter9 waarin Logementhouders-Affaire wordt uitgeoefend, gelegen in de Nes, op den hoek van en in de Kuiperssteeg, A 41, met deszelfs kapitale hecht en sterk gebouwde en ongebouwde EIGENDOMMEN , ter grootte van 3 Roeden 44 Ellen, op alle zulke voorwaarden als zes dagen vóór en op den Verkoopdag met de Eigendomsbewijzen ten Kantore van voornoemde Notarissen ter lezing zullen liggen; terwijl de bezigtiging van het Hotel op een Toegangsbewijs van een der&apos; over deze Veiling staande Makelaars zal kunnen geschieden. , (2483) p, E. MAURITZ, A. C. VAN WAGENINGEN Jr., JLJk P. J. DE KANTER Ju., D. DE JONGH Wzn., J^W_ RDE WITT en XDE VOOGD Jk„ Makelaars /■^Jt^ssMw *e or(frecht &gt; presentsren op Zaturdag den /Il PwSi 2l^CIl aalt 1807, des middags ten 12 ure precies, ~^ÈsJ^&apos;^_tÈ_ *n &apos;ie* e(lcriandsch Koffijhuis van J. ZAHN, mf*^_____\_nvm&apos; &apos;le*- Scheffersplein te Dordrecht, publiek &apos;TlPllMllff&quot;^ VERKOOPEN : Hét Extra ordinair, Welbezeild, Gekoperd en Kopervast Nederlandsch BARKSCHIP, EEMHTMIaMW^- 9 Gevoerd door Kapitein C. DE ZEEUW BAGCHÜS Wz , Volgens Meetbrief lang 40,80 Ellen, wijd 7,32 Ellen, hol 5,48 Ellen, en alzoo gemeten op 727 Tonnen of 354 Lasten, liggende in de Kalkhaven te DORDRECHT, en breeder bjj den Inventaris omschreven. Nader onderrigting te bekomen bij bovengenoemde Makelaars, of bij de Kargadoors VISSER _ VAN DER SANDE en VAN WAGENINGEN &amp; KEIJZER, te Dordrecht. (2990) ~ ATTEHTIEI De Notaris J. F, VAN GOCH, te Bergen op Zoom. zal op DONDERDAG 28 EEBRUARIJ 1807, des namiddags ten 1 uur, in het Nederlandsch Koffijhuis aldaar Openbaar Verkoopen. Twee nieuwe Brandspuiten met Zuig- en Perspomp, ieder met 6 Ned. ellen Zuigslang, ongeveer 40 Ned. ellen linnen Slang en verderen inventaris. Behalve voor de Dienst van Gemeenten en andere Openbare Instellingen zijn deze Spuiten te zamen of afzonderlijk bijzonder geschikt voor Gestichten, Fabrieken of andere Werkinrigtingen. Zij zijn inmiddels te bezigtigen bij den eigenaar, den Heer M. NIJSEN, te Bergen op Zoom, alwaar en mede bij gemelden Notaris op vrachtvrije brieven informatien te bekomon zijn. Op den dag der Verkooping, des morgens 10 Ure, ZHllen de Spuiten in werking worden gebragt bij den eigenaar. Bij proefneming is gebleken dat elk der Spuiten met eene Straalbuis van 11 strepen op 24 Ned. ellen afstand, het water tot eene hoogte van 18.5 a 19 Ned. ellen brengt, en in 3 minuten 20 seconden een bak Tan 912 kannen inhoud vult. (3254) Betaling 3 maanden na de Verkooping sf kontant tegen korting, OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPING, In ééne Zitting, op VRMttAfi 22 EEBRVARIJt 1867, des aronds ten 5 ure, in de Herberg d e R o o s , te Oudewater, van een HUIS met STALLING, Hooiberg, Boomgaard, Erf en eone parij Wei-, Hooi- en Bouwland, staande en gelegen in den Polder Noord-Linschoten, onder de gemeente Snelrewaard, nabij Oudewater, kadastraal groot 13 bunders, 76 roeden, 60 ellen, in 3 Percelen. Té aanvaarde» het Huis, Stalling en Erf, op den lsten Mei 1867, en het overige dadelijk na de gunning. Nadere informatien zijn te bekomen ten Kantore van den Notaris ERNST BOERE, te Bleiswijk, teu wiens OVerstaan deze Verkooping 2*l geschieden, (3385) 1</p>
</text>
