<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>imOUUÜLIII J...L Ijl JIUBPPTfVBHMIIHTI IT&apos;L&apos;h IffVPTißTTraill H.lll .H. iiHBL&apos; JlmmmnUy^ll IWIB3MM Door G. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Amsterdam, is alom verkrijgbaar sjtsteld : Bc 2de Brak van Mrs. Stowe&apos;s KLEIHE YÖSSEN, OF DE YERSTÖÖRDEM VAN OHS HUISELIJK GEM. Prijs in élégant Omslag ƒ1.25; in keurig Bandje/1.90. Het Leeskabinet zegt hiervan: »A 1 had Mrs. Stowe nooit de Neger* kat of iets anders geschrev;:i, dan verdiende toch haar naam vereeuwigd te worden als de Schrijfster van De Kleine Vossen, eea juweeltje van het zuiverste water.&quot; Enz.; enz. &apos; Alle andere Recensenten, die dit Werkje van de beroemde Schrijfster bespraken, waren eensluidend in hun lof. De snelle uitverkoop van den eersten druk pleit overigens genoegzaam voor den gooden inhoud er vau. Cffiffi Bij GEEE. J. en 11. VAN LANGENHUYSEN, te &apos;s (iravenhagf;, verschijnt: NIJMEGEN n.s VESTING &gt;. BRUGGENHOOFD, UITBKEIDING DEE STAD, door Mr. C. Jf. A. HETDENRIJCK, Lid van de Tweode Kamer der Staten-Generaal. (3784) -.jST Maar &apos;M AK ASS All ~ j ligt to Amsterdam ter INLADING gereed, om ten spoedigst* ■■«*■*»» te vertrekken: Het bijzonder snelzeilend BRIRSCRIP ssmm^m&amp;m€ïM9 Kapt. M. SPAANDERMAN. wT^7001öG^cclcrenenPassagiersti3de Cargadoors W. J. LANGEVELD Ju. _ C°. * _J3sü?_ lïk AISTERDAM-LÖNDEN. ~ • Iflllgpfe Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein -&quot;&quot;&quot;*&quot;-&apos;&quot;&apos;&apos;J. HAYKS, vertrekt van hier Dingsdag 19 Februarij in verbinding met de Stoomschepen naar Konstantinopel, Odessa en den Donau, tot doorloopende Vrachten en met directe Connossementen* i Adres bij de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL. (3956&gt; DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING TE AMSTEROAM, verzekert Hypothokair Kapitaal «n Intrest en plaatst Gold op Hjpotheek. (410&gt; &apos;^_\\\W^_^^^\VJ^^^;^ GRONDCEEDIET. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. , . De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pGt. sjaars. Deze Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000, / 500 en / 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen duur; zij zijn gewaarborgd, door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (409) 6 pCt. SPAANSCHE HYPOTHECAIRE OBLIGATIE!. CERTIFICATEN der Administratie voor Nederland, COUPONS en AFLOSSING, betaalbaar te Amsterdam, tot den vasten koers van ƒ 2.50 per Piaster. _—_r (4ii) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom femagtigd zijn, op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelen, ot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie tegen 3 pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. De Makelaars VAN DER VIES zullen op Woensdag 20 Februarij 1867, des Morgens ten 10 Ure, in het Oudezijds Heeren-Logement te Amsterdam, verkoopen : Eene païtij WOLLEN, KATOENEN, LINNEN en ZIJIOEN MANUFACTUREN•, waaronder eene partij Zomer Buckskin, Servetgoed, 1700 kilo Saijet, enz. Breeder bü Notitie omschreven. De Goederen zijn 18 en 19 Februarijter bezigtiging. (3525) J. T. VAN DER VEGT en J. H. HOLGEN, Makelaars, zullen ingevolge last van hun principaal, op Maandag 18 Februarij 1867, des avonds ten 6 ure, ra het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris JAC. DE MAN, in veiling brengen: Eene in werking zijnde FOTTENBAKKERIJ» met HOUTEN LOODS en MOESTUIN, staande en gelegen in dc Haarlemmer Meer aan het Kanaal, get. JJ 33, kad. sectie K 1274, 1275, te zamen groot 12 roeden 7 ellen. De veilconditien zullen vier dagen te voren en op den verkoopdag ter lozing liggen ten Kantore van den Notaris JAC. DE MAN, op den Kloveniersburgwal bij de Baamgracht, C 164, en kopij daarvan in het Logement bij KAPTEIN te Aalsmeer. Het perceel is dagelijks to bezigtigen. (3040) J. A. NAMIAS en M. L. POOL, Makelaars, zullen op Maandag den 18den Februarij 1867, in hot lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, des avonds na zes nre, in veiling brengen: een hecht, sterken weldoortimmerd WINKELHUIS, met apart verhuurd wordende boyenwoningen, staande en gelegen in de Pijlsteeg, J 141. Allos breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den verkoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal bij de Raamgracht. I (2514)</p>
</text>
