<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Donderdag 14Februarij (des Avonds).</title>
	<p>Prins Arthur is gisteren benoemd geworden tot een der gouverneurs van Christ&apos;s hospitaal, bij welke gelegenheid hij in naam van H. JM. £ 500 aanbood als bijdrage tot het fonds dier inrigting. 1 ~ V?. £ens cle ®mes is L«b ontwerp voor de reorganisatie vau het leger bijna geheel gereed. Volgens dit schema wordt de militie do grondslag van het active leger. Er zullen wervingen plaats hebben voor 12, m plaats van voor 10 jaren; hiervan zal men 7 jaren bij net active leger staan en 5 jaren bij do militie, onder zekere voorueelige voorwaarden. . -s-, — Men verzekert, dat eene bepaling, krachtens welke in de steden ieder, die eene eigene huishouding heeft, het stemregt voor «■e verkiezing van parlementsleden zou hebben, door de regering zal worden voorgedragen, indien het Huis der Gemeenten zich vereenigt &apos;vet het denkbeeld,&apos; om aan zekere kiezers het regt tot het uitbrengen van méér dan ééne stem toe te kennen. In dat geval zou het ministerie willen voorstellen, dat ieder hoofd eener huishouding als zoodanig wne stem zal hebben; twee, zoo hij een perceel van meer dan eene pepaalde huurwaarde bewoont; drie, zoo hij buitendien in het bezit is van eenen wetenschappelijken graad of van de bevoegdheid tot net oefenen van bedrijven, die beschaving en kunde vereischen. voor deze trapsgewijze toemeting van den politieken invloed zou net ministerie meenen de gegoede en beschaafde volksklasse te benoerlen voor het gevaar van overstemming en overheersching, Hetwelk anders onvermijdelijk uit de stemgeregtigdheid der arbeidende volksklasse zou voortkomen. Dat gerucht is te Londen zoo algemeen verbreid, dat het ook door ac linies m een hoofdartikel wordt vermeld. Het strekt in allen gevalle tot aanwijzing der reden, die het ministerie weerhouden heeft vaa op te geven tot welk bedrag het den census zou willen verlagen. — Terwijl het plan des gouvernements in de zaak der parlements&apos;lervorming door de voorstanders van het algemeen stemregt en van «e geheime stenraitbrenging natuurlijk wordt bespot en uitgekreten, Heelt de Heerßright openlijk verklaard: //dat het eene teleurstelling, eene oeleediging, eene terging is voor degenen, dio eene eerlijke hervorming in de volksvertegenwoordiging verlangen.&quot; — Ten gevolge van verspreide geruchten, dat de rijkswerven gevaar zouden loopen van een aanval der Fenians, worden te Devon}&apos;&lt;&gt;rt en Keyhain maatregelen beraamd , om die werven tegen elke onderneming te vrijwaren. Het getal leren, daar werkzaam, is intussehen onbeduidend in vergelijking van de overige arbeiders. — De policie to Dublin gaat steeds voort met het arresteren van personen, die met do verschillende stoomschepen van Amerika wor»!cn, aangebragt. Nogtans schijnen er niet vele motieven to bestaan, Mgt de Moming Star, om voor eenig verraderlijk plan te vreezen, maar desniettemin wordt het waarschijnlijk geacht, dat de schorsing &gt;an rle Habeas Corpus act op nieuw zal worden voorgesteld. — To Bath worden door toedoen van het stedelijk &apos;bestuur gelden •Hieengezameld, om een aantal werklieden dier stad in staat te stellen, de tentoonstelling te Parijs &quot;te bezoeken.. -- Men zal zich herinneren, dat vroeger in een telegram uit Newlork is gemeld, dat Mazatlan in Mexico door oen Amerikaansch oorlogschip is gebombardeerd. De daarop ontvangen berigten meldden, «at eem^e repubhekemen de woning van den consul der Vereenigde «Maten aldaar gewelddadig binnendrongen, doch op tegenstand stuitten; dat luerbij een paar Mexicanen gedood werden; dat ten gevolge «ervan de consul gefusilleerd werd en dat toen de bevelhebber van «on Amerikaansch oorlogsvaartüig voor de stad verscheen en na voluoem„g gevraagd te hebbeu, die hem geweigerd werd, tot een bombardement overging. Volgens den Messoger Franco-Américainmis dit fcuieeole verhaal onwaar.</p>
</text>
