<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE TWENTSCHE BAMvIREEMM : koopt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ] fï.11%, met spCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNOTEN &apos; tegen ƒ 1 .74 V, a 1.74% ; WISSELS op Londen zigt, (jggen/11,93% , ¦ 8/d. tegen/11.321/j. (22603) NEDERLANDSCHE HANDEL-lAATSCHAPPIJ. INSCÏÏRIJiVSNG te Amsterdam ten haren Kantore op Dingsdag i den 2lsten November 1865, des Namiddags ten Een Ure, op: 2345 Stuks BUSTELUUIOEN. 826 it RUNBERHUIBEN. 4165 it BUFÏELHOORNS. En te Rotterdam ten Kantore harer Agenten op Donderdag dan 23sten : November 1865 des Voormiddags ten Elf Ure, op: &apos; 1360 Stuks BUEïELHUIBEN. De voorwaarden van Inschrijving liggen ten haren Kantore en bij hare Agenten te Rotterdam ter inzage. Amstebdam , 13 November 1865. (26041) &apos;————————— — Er wordt ten spoedisrste VERLxiNGD een Knappe i LOOPJONGEN, in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein X 359. (26057) TE KOOP TE ARNHEM. Uit de HAND TE KOOP: Een net onderhouden HEERENHUIS met OPEN PLAAT®, bevattende zes Kamers, Keuken, Kelder, Zolders en verdere gemakken. Desverkiezende met eene daarachterstaande woning, die tot Stalling of Pakhuis kan worden ingerigt. Het geheel, wat stand en grootte betreft, is zeer geschikt tot uitoefening eener winkelzaak. Brieven franco onder lett. T., bij den Boekhandelaar H. B. BREIJER, to Arnhem. (25789) [m REDRI6I! PBaGHTBUBEL, ) met 40 UITNEIBIENBE STAALPLATEN van Nederlandcche Graveurs, in 4°. verschijnt thans bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel. ©E Püil-JIS GRENST AAN HET ffABELACHrBGE, daar de complete Bijbel slechts f 7.50 kost. Dit is de GOEDKOOPSTE UITGAVE van den BIJBEL MET PLATEN, die ooit ia verschenen. leder, van wat rang of stand. kan zich nu eene PRACHTBISTGAVE van dit DIERBARE BOiili in alle Boekwinkels aansclialfen. V . (25088) J ~f &apos; &apos; =^ rfiUWLMull met 4 tot 36 stuks, waaronder Prachtwerkch met Klokkenspel, Trommel en Klokkenspel, ff.et Fluitspel, met Hemelstemmcn, met Mandolinen; voorts: SPEiLDOOZEI met 2 tot 12 stuks, Necessaires, Sigarentempels, Photographie- Albums, Schrij ftuig eu Zwitferscho Huisjes met muziek, alles fijn gesneden of geschilderd; Poppen in Zwitscrseho k&apos;.cederdragt met miuiek, dansende, steeds het nieuwste. Verkrijgbaar bij J. 11. HELLER, te Bern. Brieven franco. Defecte werken of doozen worden gerepareerd. JHSgSgy*&apos; Deze werken, die met hunne liefelijke toones clks PPBür gemoed vervrolrjken, behoorden in geen Salon en ia geene Ziekenkamer te ontbroken. V^_ (25772) ) Fvoob SyplSSo BOGBEI BETREUREN, [ ziet bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel, op lie-1 BLOESBEN BER GRAVEN, WOORDEN van TROOST S VOOR HET KLAAG- EN STERFHUIS, door J. F. f THIEME, Predikant te Wijngaarden. Prijs ƒ 2.40. _yg&amp;~ Dit KEURIG GESCHRIFT zal voor een ieder, die 1 1 treurt over den dood van geliefde betrekkingen, gewis eene i| , Onlangs zag bij denzelfden het licht: I ZONNESTRAALT.IENS SN BE ZSEKENKA- f MER, door B. TER HAAR Bz., Predikant te Nijmegen. ! ~ hThazeiaip, &quot; Oudebrugsteeg bij den Nieuwendijk, berigt hiermede aan zijne talrijke begunstigers, dat hij weder ruim voorzien is in gemaakte en ongemaakte MEEREN-KLEEB&apos;SNGSTUK.- ; . KEN, welke door soliede stoffen en maaksel, alsmede billijke prijzen ; zeer aan te bevelen zijn. (25869) j !&quot; mjinini Twee GEMEUBEI.EERBE HUIME» met TUIWMES, tegen matigen prijs, op een der Paden even buiten de Raambarr.ere terstond te aanvaarden. Adres franco, Lett. G. M. H., by den Boekhandelaar G. A. MEIJER, Spui, F 70. . (Zo/93) • HEID-HUISHOUDSTER. Voor bovengemelde Betrokking wordt zoo spoedig mogelyk Gevraagd EEIU&amp;NB van de P. G., bij een Weduwnaar met een Zoon, eene zindelijke Winkel-Affaire uitoefenende. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder Lstt. J. F., Bureau Handelsblad. (25889) PHÖTOG BAPWIIB~ | i Bij de Ondergeteekenden zijn verkrijgbaar: De KOGEL-OBJECTIEVEN (GLÓBE-LENS) en andere Instrumenten van het Huis HÉRMAGIS.,tê Parijs. PAPS ER van LAV.ROIX SrTSÈÏtES} gealbürnineerct door GODARD, uit Angoulème, en vorder alles wat tot het uitoefenen der PHOTOGRAPHIE benoodigd is. De geïllustreerde Catalogus is op franco aanvraag te bekomen. De Wed. Jf. EISEN &amp; ZONEN, (25813) Droogisten te Bkeda.</p>
</text>
