<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de overtuiging, dat in de behoefte van het boeren uitvoeren van DEGELIJKE MUZIEK hier ter Stede niet genoegzaam voorzien wordti trachten eenige Muziekliefhebbers eene reeks van VIER INSTRUMENTALE «ffiTKN, TE GEVEN IN ODEON , ONDER LEIDING VAN DEN HEER JOH. J. H. VERHULST te organiseren, en roepen daartoe de medewerking hunner Stadgenooten in. Lijsten ter inteekcnini; liggen bij GEBRs. VAN HETEREN, Har; tenstraat, XX 601 ; bij Tn. J. ROOTHAAN, Singel, XX 87; en bij THEUNE &amp; CO., Kalverstraat, E 274 a. Abonnementsprijs ƒ 6 pof Persoon voor de vier Concerten. (26049) BOOS riAATSGEBBEK ÏIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ABVEBTENTIBS TOT KEN VOLISEND NOMMER TE LATEN MOOEN. &quot;SCHOUWSÜRGEÏS, CONCiËRTËW^ EHJt^ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peter». Dingsdag 14 Nov. Opera-voorstellingen van het gezelschap der Kon; Opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Eene tweede voor-1 stelling van: Robert le Diable, groote opera in 5 bedrijven, van Eugi!oB Scribe Muziek van Meijerbecr. Robert, de Heer Caubet. Versierd raet dansen, gemonteerd door den Heer A. Eriant. (7 Ure.) Woensdag 15 Nov. (N8. 45 van het Abonnem.) Eene 3de voorstelling van: Emma Berthold, tooneelstuk in 5 bedrijven of 7 tafercelen i door J. J. Cremer. Gevolgd door: Roodkapje, phant. ballet-pant. in 9 bedrijven of 9 tafercelen, door den balletmeester A. P. Voitua van Hamme* Muziek van Jóh. M. Coenen. (6% ure.) GRAND THEATRE, in de Amstelstraat, van A. VAN LIER&apos; Dienstag 14 Nov.: Orpheus in der Unterwelt, Burleske Oper in 4 Tableau* von Offenbach. Eintrittspreise 75 Cents. (8 Uhr.) gH?~ Extra neu gedruckte Textbiicher von Orpheus sind an der Kas»6 zu haben.1 , SALON DES VARBETES, in de Amstelstraat. Dingsdag 14 No*.&apos; De Voddenraper van Parijs, melodrama in 9 tafercelen naar het Fransch. Entréo 75 Ct. in vertering. (Aanv. 8 ure.) i Plaatsen zijn aan het bureau te bespreken. BOAS &amp; JUBELS. SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Dingsdag 14 November- SOIREE LYRIOUE ET BRAMATIQUE, te geven door he« gezelschap van don Heer IÏSJBERT SAUVLET, onder anderen&apos; Zum 15ten Male: Fortunio&apos;s Lied, komische Oper von Offenbach&apos;0 1 Act en Das Versprechen hinterm Heerd, Posse in 1 Act von Ba°&quot; mann, u. s. w. Entree 50 Ceats. Aanvang 8 Ure^ VRIJDAG 17 NÖVEMBEH 1865. MüZïlIAiE UITVOERING TE GEVEN DOOB HET STRIJKKWARTET GrKßlto MUMJEm UIT BRUNSWIJK. Entree ƒ 2. Aanvang des Avonds ten 8 Ure. Lijsten ter Inteekening zijn voorhanden in de Muziek-Magazijnen v» de Heeren Th. J. ROOTHAAN &amp; C°. en THEUNE &amp; C°.</p>
</text>
