<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IjOCoiiobiijs. TE KOOP voor /&quot; 000 eene LOCOMOBILE van tweo Pa»r&apos; - denkracht, uit de Fabriek van EVRARD &amp; VAN DUYLL. D«* Machine heeft slechts enkele dagen gewerkt, daar dezelve door «•&quot; grooter werktuig moest worden vervangen. Nadere inlichtingen &quot;P iranco aanvrage onder lett. V. A., bij den Boekhandelaar T. J. MAC&apos; 3 DONALD, te Haarlem. (26007) , Een eenig HEER van middelbaren leeftijd, P. G., in bezit van ee^ goede zaak, zoekt door deze in kennis te komen met eene XV* . VROIiW of WEDUWE , uit den deftigen Stand, om bij nade&apos;8 overeenkomst een huwelijk aan te gaan. De aanvrage geschiedt welg^J meen!, alzoo dusdanig antwoord wordt ingewacht, onder het nunii9&apos; dezer advertentie, Irasco, Bureau Handelsblad. Discretie wordt \et^ kerd en brieven op verlangen terug gezonden. (25897) HAMËHÏi * Op een fatsoenlijken stand, in een klein gezin, worden voor een flef en eeno Dame, of voor ééne of tweo Dames, TE HUUR anngebodB&quot; TWEE of DRIE GESTOFFEERDE KAMERS. Reflect«&apos; &gt; renden adresteren zich met franco brieven onder lett. A. Z., bij Ac Boekhandelaar C. F. STEMLER, hoek Haarlemmerdijk en Korte S&apos;9&apos; gel, te Amsterdam. (26008) Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 16 NOVEMBER 1865, aan het Locaal voor Publieke Verköopingen in de Maammtmymaat9 verkoopen: MEUBEL AIRE GOEDEREN: Spiegels, Goud, ïxV ver, Galanterien, Pistolen in kistje, Bedden, Vloerkleeden, met Zi)fe; geborduurde Uniformrokken en andere MANSKLEEDEREN, 29&apos; den en Stoffen Japonnen en meerdere VROIJWENRLEEDEREI*&apos;1*&apos; LIJNWADEN en verdsren alsmede de GOEDEREN der GER. DIAC. BOEDELLOOTS. Woensdag 15 Hovember ter bezigtiging. (26016) DDIN WATKR&apos;HA AT SCHAPPIJ. &quot; De DIRECTIE der DUINWATER-MAATSCHAPPIJ herinner*; dat bij VRIEZEND WEDER DE STRATEN NIET M&lt;»&apos; GEN WORDEN OPGEBROKEN, en ulzoo welligt geduren^ den gehcelen aanstaanden Winter gecne Verbindingen aan de Hoof&quot;&apos; buis zonden kunnen geschieden met die Woningen, waarin hot Du&apos;9&apos; water nog niet wordt afgeleverd. De Directie voornoemd, X. VAN LF.NNEP, Voorzitter(26o3B) L. M. BEELS, Secretaris. VERHUISD 11. M. MEIJER van den VIJGENDAM, A 455, naar de ROZENGRACfIf? DD 512. Zgne Vrienden en Begunstigers nogmaals hartelijk da 9&apos; kende voor de ondubbelzinnige blijken van vertrouwen en gunst in zij 9 zaken ondervonden. (26028)^. SYRIË BN PALESTIHA. Voor de NOODLIJ DENDEN door CBOLERA en BO#&apos; GERSNOOD in hartelijken dank ontvangen door Ds. EIKMAN, &apos;e Z. B. ƒ 12.50; Mcjufvr. V. to M. ƒ 14.85; X. ƒ2.474 ; Collecte &apos;e St. M. H. in België door Vs. CARO ƒ4; H. J. H. te D. ƒ 5 (j»»r&apos; lijks); M. E. .t 1; van een aanvankelijk herstelde f 1: Jonkvr. L. ƒ lo&apos; M. M. E. ƒ 10 in geld 50 et. Volgens een op heden ontvangen brief van Ds. DISSELHOF, te K»!&apos; sersiverth, wordt de meest erkentelijke dank toogebragt aan allen, Axf de Diiconesse uit Jeruzalem onlangs vriendschap en hulp hebben *&quot;^ wezen — en zulks bij voortduring dringend aangevraagd; daar, volg&apos;9 berigt van 20 October, te Jeruzalem de Cholera in zoo hovigo m* hcerschte, dat in de armste wijken der stad dagelijks 40 a 50 person* bezweken, en alzoo de hulp van het Diaronesscn-Gasthuis veel »«&apos; werd aangevraagd, dan zij in staat waren te verleenen, tenzij zeer&apos;&quot; „ hulp werd ontvangen. Hierdoor vindt de ondergeteekende zich &lt;j nieuw gedrongen, om nog veler hartelijke belangstelling en milde h* r voor de noodlijdenden in Palestina in te roepen, ook ter beantwoord&apos;9» Om eene bij vele stadgenooten verspreide en op aanvrage te verkrijg&apos; circulaire tot bijeenbrenging van een om daaruit jaarlijks de Christelijke Gestichten aldaar te ondersteunen- Voor de NOODLIJDENDEN onder de vrijgemaakte Slaven &apos;&quot; Noord-Amerika ontvangen van F. S. ƒ 2 (de onder deze letters y,oeEn ontvangene ƒ 10 voor Syrië zijn vermeld in bet Handelsblad van 28sten September, doch mtt eene drnkfout, n. 1. lett. T. S.) B Bij deze wordt ook de groote nood van duizende verwaarloosde en B alles gebreklijdende VROUWEN en KINDEREN onder de vo»1 malige slaven vtler liefdehulp dringend aanbevolen. Amsterdam, A. A. BERGENDABL* , 11 November 1865. (26004) N. Z. Voorburgwal, L WO,</p>
</text>
