<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 13 November.</title>
	<p>». Gisteren avond werd in de Hersteld Evangelisch Luthersche kerk alhier, &apos;sB P- G- Westhoflf, vroeger Evangelisch Luthersch predikant te Mage, aan ,33 gemeente plegtig voorgesteld door Ds. H. B. Bosch, ¦ voor de zeer tainik opgekomene schare sprak naar aanleiding van d«emia 42,vcrs2a, 3,4 tv 5. a]lEngeland heeft c&amp;dftrtgs een man verloren, die zich de achting niet had6&quot;1 Van 2iJllc landgenooten, maar van de geheele beschaafde wereld Ver Tfrworiten en wiens overlijden dan ook algemeene deelneming heeft &quot;wekt. En toch had die man, slechts de zoon van een Engelschen pachter, zijne eerste levensjaren in eene dorpschool gesleten en was daarna als klerk en reiziger voor een manufactnurwinkel de maatschappij ingetreden. Het leven van zulk een man moet wel stof kunnen leveren voer eene boeijende beschrijving en voor leerzame opmerkingen. Dit is dan ook inderdaad het geval eu men behoeft slechts het leven van Richard Cobden den apostel van vrijen handel, uit het Engelsch vertaald door E. C. Mackay, op te slaan, om zich daarvan te overtuigen. Wij meenen daarom do aandacht te moeten vestigen op dit werk, dat bij den boekhandelaar K H Schadd alhier het lidit heeft gezien. De lezing daarvan zal de achting voor Cobden als penseh en als staatsman doen rijzen en tevens in staat stellen de gewigtige diensten te waarderen, die hij aan zijn vaderland en aan de menschheid in het algemeen heeft bewezen door het in praktijk brengen der staathuishoudkundige waarheden,_ door zyne belangstelling in de mindere Jdassen 6n door zjjne bestrijding yan vele vooroordeelen.</p>
	<p>Bij de Gebr. Binger alhier is onder den titel: De vermakelijke spraakkunst, een boekje uitgegeven, waarin wij de hand van een onzer meest bekende en geestige letterkundigen meenen te ontdekken. In elk geval verraadt het veel talent en geest. Vooral deze laatste eigenschap moet de schrijver in hooge mate bezitten, die een zoo droog onderwerp als do spraakkunst op zoo onderhoudende en vermakelijke wijze weet te behandelen als in dit boekje geschiedt. Wel zou men zich vergissen , indien men daarin eene volledige ontwikkeling van de regelen der Nederlandsche taal verwachtte of in dit werkje een goed leerboek voor de lagere scholen meende te vinden, maar de grootere kinderen zullen in hetgeen de schrijver op zoo geestige wijze voordraagt overvloedig stof yinden, om hunne kennis der taal te volmaken en tevens eeno vermaning om zicb te wachten voor fouten, waaraan maar al te velen zich schuldig maken. De Heer E. Verveer heeft door zijne //leerzame en opwekkende houtsneden&quot; aan dit boekje een n®g vrolijker aanzien gegeven. De vroegere commandant van de Medusa, Jhr. F. de Cosembroot, die in 1863 en 1864 in de wateren van Japan de eer der Ncderlandscho vlag zoo moedig heeft opgehouden, heeft bij de Gebrs. van Cleof te &apos;sGravenha;e eene volksuitgave het licht doen z:cn, van zijn reeds vroeger verschenen verhaal van hetgeen in de bedoelde jaren mot zijn bodem is voorgevallen. Op eenvoudige en bescheiden wijze beschrijft de Heer de Casembroot daarin het gevecht van 11 Julij 1863, toon de Medusa bij het doorvaren van de Binnenzee, alleen aan het vijandelijk vuur bloot stond, alsmede de aanval van de vereenigde zeem&apos;agt van Engelangd, Frankrijk, Nederland en de Vereenigde Staten op do batterijen is do straat van Simonoseki. Hij brengt daarbij grooten lof aan den moed en het beleid zijner officieren en manschappen. Wij vertrouwen dat ieder, na dit onopgesmukt verhaal te hebben gelezen, met dien lof zal instemmen, maar ook bovendien aan den moedigen bevelhebber de hulde zal brengen, waarop bij regtmatig aanspraak mag maken. Uit hetgeen hij en onze zeemagt in Japan hebben verrigt bljikt overtuigend, dat de Ned. marine er prijs op stelt den goeden naam, dien zij aan dc voorvaderen is verschuldigd, ongeschonden te bewaren. De vruchtbare pen van den Heer F. A. Hartsen heeft onze letterkunde weder met twee geschriften verrijkt. Beide hebben by de boekhandelaren Joh. Noman en Zoon te Zalt-Bommel het licht gezien. Het eerste, getiteld: De ziel vóór de waarneming, is voornamelijk gerigttegen de Heeren C W. Opzoomer, dr. A. Pierson, en Jhr. B. H. C. K. van der Wijck en heeft de aangeboren begrippen tot onderwerp. De schrijver komt tot de slotsom, dat er iets is in den geest van den mensch, vóór dat deze begint waar te nemen, waardoor de vorm van dé ervaring wordt bepaald. Het tweede boekje draagt tot titel Het transcendentaal idealisme. De schrijver keurt, na dit stelsel te hebben ontwikkeld, het beginsel daarvan om de inrigting van den menschoVjken geest te beschouwen als kenbion van de waarheid, geheel goed, maar naar zijne mecninc heeft men verzuimd te onderzoeken, wat d^ir uienschelijketi geest moet worden verstaan. Wij meenen ons hier tot deze korte aanduiding van den inhoud der beide boekjes te moeten bepalen. a — e &apos;s GRAVENHAGE, 12 Nov. De audientien van den minister van I justieie op 15 en 16 dezer zullen niet plaats hebben.</p>
	<p>* DORDRECHT, 12 Nor. Het Japansche schroefstoomfregat Kai-Yoo tal in deze week van hier naar Hellevoetsluis vertrekken, om aldaar verder te worden gereed gemaakt. * HOORN, 12 Nov. Volgens een brief van esn zee-officier te Soerabaya, lal Zr. Ms. schroefstoomboot Apeldoorn, die in al te slechten toestand ¦verkeert om te worden gerepareerd, worden verkocht. , *j UTRECHT, 12 Nov. Ter vervanging van den officier van gezondheid 2de kl. K. J. van Duijl, die op zijn verzoek wordt overgeplaatst, zal de officier van gezondheid 3de kl. J. van Koetsveld van Ankeren, !?3ti wordon met het toezigt over da kweekelisgen van &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen. (N. R. Ct.) * HARLINGEN, 11 Nov. Wekelijks komen hier verscheidene tjalken, voornamelijk met rundvee, buiten om van Groningen. Dit vee wordt in onze buitenhavens overgeladen in de Engelsehe stoombooten, daar dit aan de veehandelaars aldaar is vergund door de staten van onze provincie, zoodat de handel in dit opzigt weinig ongerijf heeft van de bepaling, dat geen vee enz. in onze provincie mag worden ingevoeld. Op de Vliereede heoft het hier binnengekomen schip Albertina, kapt. H. Lohman, met lijnzaad van Petersburg gekomen, een man van de ekwipage verloren. * GRONINGEN, 11 Nov. Do gemeenteraad alhier heeft heden besloten afwijzend te beschikken op het adres van onderscheidene veehouders en veehandelaars tot opheffing van de schorsing der veemarkten, en voor het overige alle maatregelen tegen de runderpest genomen onveranderd behouden. * MIDDELBURG, 11 Nov. De persoon van 8.... die heden voor acht dagen voor het geregtshof alhier, in eene zitting met gesloten deuren, tcregt stond als beschuldigd van aanranding der eerbaarheid van zijne achttienjarige stiefdochter, is heden in de openbare zitting van dat hof aan bovenvermeld feit schuldig verklaard en veroordeeld tot eene tnchthuisstraf van vijf jaren. * MAASTRICHT, 11 Nov. De beraadslagingen in de vergadering der Prov. Staten zijn dit jaar vrij levendig. Het is vooral Mr. van Wintershoven , die daartoe aanleiding geeft door zoo dikwijls mogelijk ter sprake te brengen het voorstel door den minister van financiën b\j de Tweede Kamer der Staten Generaal op nieuw ingediend om de bijdragen van deze provincie in do grondbelasting te vermeerderen en die ter dier gelegenheid steeds terngkomt op brieven uit &apos;s Hage, die bij de laatste verkiezingen van de Heeren Cornclis en van der Maesen zouden zijn vertoond en waarin zou voorkomen dat dit voorstel in het vervolg achterwege zou blyven. Dc Heer Mr. Pijls, burgemeester van Maastricht, kwam daartegen op en de strijd was zeer hevig. Heden heeft de vergad^ing besloten, dat er zoowel aan den Koning als aan de Tweedo Kamer adressen zouden wordon ingediend, ten einde die vermeerdering van belasting te voorkomen; daartoe is eene commissie van redactie benoemd, bestaande uit de Heeren Hafmans Seydlitz, V. Nijse, van Wintershoven, Pijls on baron de Keverberg. De vergadering heeft de voortzetting harer werkzaamheden verdaagd tot 27 dezer. —- Men verneemt, dat de exploitatie van den spoorweg van hier naar Venlo zal aanvangen op 20 dezer.</p>
</text>
