<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SIGAREIIMERS GEVRAAGD IMJ M. J. A&amp;TIKO, te CHRONraGEN. Brieven Franco. (25792) AAIÏBAGE. Een Geëxamineerd DROOGIST, thans buiten betrekking, zoekt éene plaats als REIZIGER of als PROVISOR , of bij eene Weduwe. Brieven franco, onder Lett D. O. J., bij den Kantoor-Boekhandel»»* H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk HI, te Amsterdam. (25816)__ Voor een Gezin zonder Kinderen wordt verlangd in Koop of in Huur, tegen Mei of eerder: een goed onderhouden, zuiver OUIS, bevattende minstens vjjf ruime Vertrekken, waarvan een geschikt tot het houden van Kantoor, benevens Keuken en Kelder, en verder alles wat tot eene fatsoenlijke Woning behoort. Men adressere zich franco onder Lett. llbij do Rantoorboekverkoopers WEYTINGH &amp;BB AVE, Warmoesstraat by de Vischstecg, J 605, alhier. Onder hetzelfde adres wordt ook gavraagd een DAGWEISJE voor Naai- en Strijkwerk. (25788) ABMCÏÏTIX&quot; Een deskundige, in de gelegenheid eene belangrijke Fabriek van dagelijksche behoefte in eeae der Noordelijke Provinciën OVER TE NEMEN, zoekt een COMMANDITAIR of MEDEWERKEND VENNOOT, over 30 a 40/ M. kunnende beschikken. Adres: Bureau Groninger Courant, franco onder letters A. A. (25872) Twee Heeren, hunno bezigheden buitenshuis hebbende, vragen IN HUUR tegen primo Mei 1866: Tweo ONGEMEUBELEERBE KAMERS met Kleeden en Gordijnen; den Huurprijs van f 250 &quot;s jaars niet te boven gaande, Aanbiedingen worden franco ingewacht onder het Nummer dezer Advertentie, Bureau Handelsblad. (25791) lemt. tra j*&gt;±. TIJDSCHRIFT op het gebied van BO&apos; W% m ffs MANTIEKen WETENSCHAP. Nieuwe Bjflg I Serie. Tweede Jaargang. Het Tijdschrift Ba H .AJe^ IBIS wordt uitgegeven onder eene nieuwe Bi 9 B Redactie en met medewerking van de voornaamste Letterkundigen. Maandelijks eene Aflevering. Keurige Platen. Prijs per jaargang f 10.50. Men abonneert zich bij alle Boekhandelaren en bjj de uitgevers J. G. ANDRIESSEN fr ZOON, te Utrecht. (23527) MÜMKALI CORRESPONDENTIE, te &apos;s Ilage. GOEDKOOPE MUZIEK, 30 a5O pCt. beneden de gewone uitgaven. De Catalogus van 4000 nummers aB5 Cents. De Maandlijsten der nieuw uitkomende Werken gratis. Depot bij J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458, te Amsterdam, en in alle Steden van het Rijk. (24108) Bij J. C. SCHLöMANN, Vijgendam J 628, te Amsterdam, verscheen: DE WERKING VAN HET GÜLTÜÜRSTELSEL OF JAVA EN DE NIEUWE CULTUURWET, «loor B. FEIST, Oud-Officier van Gezondheid. Prij3 35 Cents. (25330)^</p>
</text>
