<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 15 Julij.</title>
	<p>De thermometer aan het stads-waterkantoor teekende gisteren namiddag ten 5 ure 81 gr., 6u. 79, 7u. 75, 8 u. 73, 9 _ 70, 10 u. 69, 11 u. 68, 12 u. 66, &apos;snachts 1 u. 66, 2u. 68, 3u. 68, 4 u. 67, 5 u. 67, heden ochtend 6n- 71, 7u. 74, Bu. 73, 9u. 78, 10 u. 76, 11 u. 76, 12 u. 79, 1 u. 81, 2u. 80, 3 n. 81, 4 u. 81 gr.</p>
	<p>Heden ochtend heeft de Heer I. J. de Beucker, leeraar aan de kon. Nederlandsche tuinbouw-niaatschapprj Linnaeus een aanvang gemaakt met de vroeger aangekondigde voordragten met het zonmicroscoop. Een zeer gedistingeerd publiek waß opgekomen tot bijwoning dezer eerste voordragt Aangenaam is het ons te kunnen vermelden, dat de uitsla* zeer zeker do verwachting der aanwezigen in menig opzigt heeft overtroffen. In het bezit van een buitengewoon kracht!? werktuig, van vele duizende met de uiterste zerg bewerkte praeparaten weet de Heer de Beucker verrassende uitkomsten te verkrijgen. Het dieren- en plantenrijk leveren hem daartoe beurtelings hunne bijdragen, waardoor tevens eene aangename afwisseling ontstaat. _;?£_._?* een en-31.w,00rd aan te d»Hen hoe sterk ïo._ Trgro_ &apos; beh°even wij slechts het volgende Zl_?_dcc_en:.Ee-e Nederl. streep, in 10 deelen verdr- ¦ &lt;___ u°? het ? Ned-el van «et microscoop verwijderde Si ¦¦/Cll?- welker MJnen 1 el 87 duim van elkander zijn verwijderd! Men beoordeele naar dezen maatstaf het effect, oat.an worden voortgebragt en hoe de wonderen van het geschapene den toeschouwer met des te hooger opgetogenheid vervullen naar gelane daardoor geheimen worden ontsluijerd, Wier bestaan niet werd vermoed. De Heer de Beucker verdient allen lof voor zijn streven en zijne onvermoeide zucht om de belangstelling der bezoekers gaande te houden. De directeuren van Linnaeus, de HH. Krook en Groenewegen, maken de inrigting aan hunne zorg toevertrouwd dienstbaar tot verspreiding van nuttige kennis, waarvoor zij den dank van het beschaafde publiek ongetwijfeld zullen inoogsten.</p>
</text>
