<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door vertrek naar elders wordt TE KOOP gepresen teefd: eene florissante __-_L_S-ER.iE.f-g- en GftIJTTEJ_®-AÏEA3RE , welke e; _ goed burger bestaan oplevert, waarvan de bewijzen geleverd kunnen worden. Franco brieven, onder lett. K.&apos;P., Bureau Handelsblad. (18087) Mis7t. M- c_ AÜl__R IS VERHUISD naar de PRIRSERGRACS-T tusschen de Reguliersgn-cht en Vijzelstraat, AA 624. (18122) WOiIf&gt;T^ÖE¥RAM&quot;D op een ASSURANTIE-KANTOOR een JORGSTE BEUIERBE . goed kunnende Schrijven en Rekenen, eenige kennis van Talen strekt tot aanbeveling. Franco eigenhandige Brieven onder Lett. R. JL, Bureau Handelsblad. (18125) ï^BolaSiüb. Een .55SRG MERSCII, uit den deftigen stand, 21 jaren oud, P. G., over eenig Kapitaal kunnende beschikken , bekend met den handel, weuscht op een KANTOOR geplaatst te worden, onverschillig in welke branche, waar voor hem het vooruitzigt bestaat, later zich te kunnen Aê-S-OCBËRER. Brieven franco, onder lett. M. S., bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, N°. 853. (18113) VOOR EXPEDITEURS, SPOORWEGBEAMIiTEN EN SURNUMERAIRS DER SPOORWEGEN. Heden ziet het licht bij de ADMINISTRATIE van den KEISGIOS &quot;-&apos;«OM RE_&gt;E__LA__B, 333 te Leyden: HANDLEIDING VOOK lIKT STOORWEGVIRVOIIR lü HBDEEUiIIID. TEN DIENSTE VAN HEI&apos; PERSONEEL BIJ DE SPOORWEGEN EN VAN HET PUBLIEK. Bewerkt door EER MAR VAR HET VAK. Prijs/l. (18148) ~ MA]_\füFACTI]RSE3_V. Een GROSSIER te Amsterdam, vraagt tegen Augustus of September een ongehuwde MAGAS-ijRUEBIKRBE of KEIZMiEK, R. C., bij voorkeur Duitscher. Reflecterenden gelieven zich eigenhandig franco te adresseren, onder Lett. B. T., Bureau Handelsblad. (18093) De ORBERGETEEKERBER berigten, dat zij, zoo lang de voorraad strekt, met succes a Contant Debiteren puik FARO BIER, ad /14.50 per Ton of 160 Kan, op aanvrage Franco geleverd tot Amsterdam. Weesp, 16 Julij 1863. (18097) VAR BRIifiaiELER k. C°. Tegen Ruim Loon wordt op een Buiten bij Zwolle tegen I°. November Gevraagd: Eene zeer Bekwame IV ERK HE Ei O, van goede Getuigschriften voorzien. Adres franco onder lett. 8., bij den Boekhandelaar W. E. J. TJEENK WILLINK, te Zwolle. (17832) On désire engager aux premiers jours d&apos;Aoüt une GOLVERRARTE interne, de la religion protestante, a même de donner une éducation soignee a une JEUNE FILLE de douze ans, et qui voudrait en outre se charger de donner &apos;quelque instruction a vn JEUNE GARCON de 6 ans. On désire qu&apos;elle soit esaminée suivant la nouvelle loi, et surtout capable de bien enseigner I&apos;Anglais et le Francais. S&apos;adresser avec lettres alfranchies sous les initiale s S. C. chez les libraires SCHELTEMA &amp; HOLKEMA, Beurssteeg, Amsterdam. (18.58) IN DE NABIJHEID VAN DEN DAM. Te bevragen bij BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Kantoorboekverkoopers te Amsterdam. (18114) Ten spoedigste worden gevraagd op de SIGAREN-FABRIEK MiJÊ MWmWJMTmiM* TE WAGENINGEN, bekwame Knechts, tegen f&apos; 4 tol f&apos; 8 loon. * (18I46) Er wordt door bijzondere omstandigheden Een florissante bewoonbare BIEUKELS»ËR TE KOOP gepresenteerd op de drukste passage der Stad , Koopprijs zeer matig, Huurprijs fl per week. Adres met franco Brieven onder het Motto SPOED Lett.K. K. Bureau Handelsblad. (18138) Wegens buitengewone omstandigheden wordt ten spoedigste TE KOOP aangeboden: Een BEIJfER.CH-BIKRen KOFïTé.2I-18-. gelegen op een der beste Standen dezer Stad en zeer geschikt voor Jong gehuwden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren franco Lett. A. Z. bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 728. (1-136) Een KRCIDERIERSBEBIENDE, R.C., sedert verscheidene jaren in het Koloniale Vak werkzaam geweest, in alle opzigten bek waani,en de beste getuigschriften kunnende produceren, wenscl.te gaarne met Aug. e. k. in eene dergelijke BETKEKKIRG geplaatst te worden, hetzij alhier of elders. Brieven franco, Lett. K., bij den Boekh. B. LENFRING, Haarlemmerdijk te Amsterdam. (18131)</p>
</text>
