<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>naamde commissie voor de colportage Hii _f. de Zooge&quot; dat de leden dezer commissie^WfoinmUe ± °&apos;t aai?* geren aan wprVpn ™i vi,&lt;+™ _r 001P01 tage-stempel weischrifte toelatenalbiiv-^Tv&quot;. ° e4n daarentegen prulkoffijdik en eiwit t S^^^Cd„^O,T^ volk dom houden, om te beter t_ m_^_?« _Ï£t f!* het nit. Ik behoef er TiflaTiwolnt.u; tgD&apos; nep J-les Favre dement, _TC__e__o^l_Sn.ffi.„tl TOegen&apos; *at netamenwerden verworpen. De meerderheLi acM ._id-r °PPosltie verdediging des ministers _»S i &apos;, wel ls waar&apos; de «tttojrJn *?__ hft^Weteevr/6!&apos; ¥in eene der laa^&lt;&gt; Gramniont, (van de SziiZ li. gChaam de Mwkifis de delingen vkn den LX/ji ¦• S güe °Tei&apos; dehan&quot; z&apos;fner kla-T™ i Pl- Va? ?lJn departement. Tot staving v&quot;or. BüTergissSg weXbfde^ fe-^nten uit brie Te. te„? S^1™ b?e/en in exteuso inden m eene circulaire v«; f? met zonder verwondering de «SSTiï P flCt- aan een districts-inspecteur gemeentlraT _Sfrntwr_ zinsnede leest: zeg aan n»nm« werSrfn_ft„_it t. naa/den duivel loope. - Nog ca dat noTweAn een? ..ge? W *«*&lt;*-&amp; woorden. Heden had de t-r^H. „T,rtrafeTe ««&quot;«W». gelezen -u na.oe ter aarde bestelling plaats van het stoffelijk overschot des Heeren Viennet, lid van de academie en grootmeester der Schotsche vrijmetselaars. Al de berigten, bij de regering ontvangen over den indruk, door de gestrenge maatregelen tegen de pers te weeg gebragt (vooral het opiegg ;oldboete van 10,500 fr. aan den Electeur), luiden zoo ongunstig-,, de dagbladen en geschriften, welke door de regering worden vervolgd (zoo als bijv. de Lanterne), vinden een zoo ongewonen bijval, dat de regering, naar men verzekert, aan de regtbanken heeft aanbevolen zich minder gestreng te toonen en het maximum der straf zoo weinig mogelijk toe te passen. Naar men verhaalt, heeft er een duel plaats gehad tusschen den Heer Eochefort (redacteur van de Lanterne) en den Heer Paul de Cassagnac, wegens een artikel, opgenomen in den Pays. Dit gerucht is minst genomen voorbarig, lot op dit oogenblik heeft geen tweegevecht plaats gehad. De Heer Nelaton, naar Boche en Brie ontboden, heeft den Heer de Montalembert de grootste rust aanbevolen; de beroemde schrijver is dien ten gevolge verpligt zijn werk over Oostenrijk en lerland voorloopig te laten rusten. Aan de beurs blijft de flaauwe stemming aanhouden. Het ontbreekt der rijzings-machine aan stoom en de machinisten doen hun best om ten minste een derailleren te voorkomen. Fransche rente 70.10; Italiaansche leening 52.90.</p>
	<p>De Siècle vestigt, naar aanleiding van de Pauselijke bulle tot biieenroeping van het concilie en van de allocutie van Pius IX omtrent de Oostenrijksche wetten, de aandacht op de tegenstrijdigheid, welke in de handelwijze der curie met opzigt tot Oostenrijk en Frankrijk bestaat. Het blad zegt zich niet te kunnen verklaren, waarom het hof van Rome in laatstgemelden staat dezelfde instellingen duldt, over welke het in Oostenrijk zoo onbarmhartig den staf breekt. »Hoe!&quot; zegt het blad, //te Weenen treft gij met uwen banvloek de constitutie, die vrijheid van geweten verkondigt, en te Parijs, waar diezelfde a_ schuwelijke vrijheid insgelijks in do grondwet van den staat is opgenomen, houdt gij den banbliksem in ! In Oostenrijk verklaart gij het burgerlijk huwelijk voor onzedelijk en tegennatuurlijk, en in Frankrijk hoort men u die instelling met geen enkel woord laken. In Oostenrijk veroordeelt gij de wet op het openbaar onderwijs, die u de opperste leiding daarvan ontrooft, en te Parijs duldt gij, zondereenige ac minste klagt, hetgeen te Weenen uwe diepste verontwaardiging opwekt. Hebt gij dan twee maten en gewigten? hebt gij twee gewetens: een te Weenen en een te Parijs? Indien gij u zelven gelijk wilt blijven, moet door u ook te Parijs vervloekt worden hetgeen gij te Weenen vervloekt; dan moet gij het Fransche concordaat en de additionele artikelen daarvan opzeggen.&quot; De Siècle komt er voor uit, dat hij niets liever dan dit laatste begeeren zou, daar zijne leus is: Volledige scheiding tusschen kerk en staat. — In,de berigten nit den Pauselijken staat en nit Napels wordt gemeld, dat aldaar in de laatste weken zoo veel regen is gevallen, vergezeld van hage], wind en onweder, dat niet alleen de temperatuur eine O-gemcené verkoeling had ondergaan, maar ook in verscheidene gedeelten van het Pauselijk gebied en van Calabrie de oogst, die kort geleden nog zoo veel belovend was, grootendeels scheen te zullen mislukken. Ten gevolge van deze ongunstige weersgesteldheid werden de manoeuvres in het Pauselijke kamp bij Bocca di Papa zoozeer belemmerd en liep de gezondheidstoestand der troepen zulk een gevaar, dat er spraak was van het opbreken van dat kamp.</p>
</text>
