<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Für (5 bis 12 Cents wöcheïillicri saiimitHeiïe deutsche Oassikei&apos; in vol!sfam!ii?en Aussrabpn ihrer saamtiic.hen Meisterwerke- Unterzeichnete Buchhandlung erhielt so eben den ersten Ball&apos; der neven wohlfeilen National-Bibliothek der deutschen Classiker- Dieselbe wird die Meisterwerke aller deutschen Classiker in nen* schonen Ausgaben bringen, nicht in Auszügen, sondern vollstanuJg dabei zu so beispiellos niedrigen Preisen, dass manches Werk dieser Ausgabe kaum den zehnten Thed der bisherigen Preüe kosten wird, z. B. SCHILLERS SAMMTLICHE GEDICHTE nur 30 Cent. SCHILLERS SAMMTLICHE POËTISCHE BND D*1* MATISCHE WERKE nur ƒ1.35. die sümmtlichen Meisterwerke von GÖTIIE nur ƒ7.20, LESSING nur ƒl.BO, WIELAND ƒ 3;f Jeder Band kostet nur ƒ 0.15. Band 1. enthalt Burger, Band&quot; Jean Paul, Band 3. Seume, Band 4. Gellert. SEYFFARDT&apos;sciie Buchhandlung. (348 C Voor _f 1.25 fsi plaats van f 4.5&lt;J BE UITRUSTING Ii ONDERGANG DER OJ&apos; OVERWiNILIM VLOOT van PHILIPS II tra 1588. doob. Me. SCHELTEMA, met Bijvoegsel, fraai *&apos;» net naar J. C. SCHOTEL en plaat. u Op franco aanvrage a contant bij Jl. H. VAN ©EH BEE«*&apos; Reguliersbreestraat, a 68, te Amsterdam. (3432)_^ WOENSDAG 13 FEBRUAEIJ. DISSOLVING VIEWS, (VERWISSELENDE AFBEELDINGEN). Entree 25 Cts. Aanvang 8 tTre;nl Leden volgens Reglement. Coupon-Bewijzen geldig. &apos; (33801^ BOOE PLAATSGEBKEK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEIITENÏIS1&apos; TOT EEN VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTE». EWZ.^ STAHS SCHOB WBBKG. Directie Roobol, Tjasink en Pct^j Woensdag 13 Febr. (N°. 91 Abonnem.) Eene laatste voorstel^ van: De Lotgevallen van Klaasje? Zevenster, tooneelspel in 5aW j, lingen of 10 tafercelen, naar den roman van dien naam, van J&quot;l&apos;^van Lennep, door A. J. LeGras. Gevolgd door: het lste en 2de . drijf van: De Triomf vfin Gabriël op Astaroth, nieuw groot phan1 tisch ballet-pantoinin^ (6Va lll&apos;?&apos;el(S Verwacht Vrijdag a. s. buitengewone voorstelling ten vooV£%m van Mad. Bossan, oud Artiste van het Théatre du Vaudeville F% pais: La Dame du Second, comedie en vn acte, par Mrs. Amedeö, Beauplan et Emile van der Burch. Voorafgegaan door: Krokod&quot;&apos;■ j Tranen,, blijspel in 1 bedrijf, naar het Fransch (les FemmesJjjj pleurent), van Siraudin eu Lamberfc Thiboust. (Nooit op dit to«B vertoond.) Do Voorstelling zal worden besloten, door: De Triomj l&quot; Gabriël, ballet. GRANO THEATHE, Amstelstraat. Directie A. VAN tfs\ Mitwoch 13 Febr. Gewönnliche Preise. Die Zartlichen Verwa»&apos;I&apos;^ Lustspiel in 4 Aufzugen, von Rodrich Benedix. Hierauf: Ein .$ Juan aus Familien Rtccksichten, Schwank mit Gesang in 1 Act &gt; Fritz Lustig. (8 ÜhW t Donnerstag 14 Febr. Zum Beneflz des Ersten Komikers *i -{ Pohlman: Die Kunstreiter oder von Berlin nach Leipzig, Posse &apos;&quot;fj. Gesang und Tanz in 4 Akten; im 4c Akt, Cirque Carré und &amp;Vj( penkrone; vorher: Eine Stimde aus Schillers lebèn, Charactergeru». in 1 Akt. Anfang ausnahmsweise 7i/2 Uhr. Preisen der PlaK Balcon ƒ 1.25; Loge ƒ1; Parterre 75 Cts.; Gallerij rond 40 Zaturdag 16 Febr. EERSTE RAL MASÖBk EN FA»&quot;&quot; onder directie van den Heer E. WITT. Entree ƒ 1; Dames 50_Cents. _^- &quot;SALON BES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsche The»^ Woensdag 13 Februarij : Figaro&apos;s Hochzeil, Oper in 4 Acten, J Mozart. &apos; Entree 50 Cents. Aanvang 8 U&apos;1&quot; _\_ PIRECTIOjj^ &quot; SALON DES. VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woeß_^ 13 Febrnarij: Een dag getrouwd en mijn vrouw is zoek.of de J&lt;°^o vallen van een pas gehuwd paar, nieuwe kluchtige vaudeviU^&apos; ) 4 bedrijven, naar het Hoogduitsch, met nieuwe decoratien enz. (_ Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; .RBSSSk*-®* _P__tsen zijn aan het Bureau te bespreken. _z__._____^=i:*i</p>
</text>
