<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>KONSTANTINOPEL, 11 Febr. Er wordt gemeld dat 650 Grieksche vrijwilligers zich op nieuw hebben overgegeven en verzocht dat men hen naar hun vaderland zou terugvoeren. Coroneos en Zembra- Kakis blijven bijna alleen achter. PESTH, 11 Febr. In plaats van Somssich zal Stephan Grove, minister van koophandel worden. Oproerigo pamfletten worden verspreid, maar zij oefenen geen invloed op het publiek uit.</p>
	<p>LONDEN, 11 Febr. Suiker en Koffij met weinig affaire, — Thee prijsh. — Rijst met geringe vraag-— Talk in loco 43.6 a 43.3, Oct. Dcc, 44 sh. Voorraed 36,652 v., de aanvoer bedroeg deze week slechts 18 v. — Raapolie: Bruin 36.6. — Lijnolie 35.6. — Fries. Boter 132 a 134. — Tarwe: Engelsche 1 sh. hooger, vreemde goed gevraagd tot onveranderde prijzen.</p>
	<p>Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 3650, Schapen en Lammeren 15,040, Kalveren 124, Varkens 290. Debesteedc prijzen waren: Beste Runderen 5.4, Schapen en Lammeren 6.4, Kalveren 6.6, Varkens 4.4.</p>
	<p>LIVEBPOOL, 11 Febr. Van Katoen zijn 10,000 b. afgedaan, de stemming is wel zoo vast.</p>
	<p>LONDKN, 11 Febr. (Slotkoersen). 3 pCt. Geconsolid. 91i/8; 5 pCt. Braz. 1865 74; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken ■ ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 17S/4; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —, 2 pCt. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. ; 3 pCt. Port. 185 S — ; 3 pCt. Dito 1856/63 42V4; 4?/a pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 1802 ; Dito 1864 89; 3 pCt. Spanje 35; 21/2 pCt. Dito —; Dito Amort. ; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Turk. S. 31; 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 —; 11/2 pCt. Dito —; _% pCt. Nederl. Cert. —: 4 pCt. Dito -—■; Eijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik 1882 725/8; Obl. 7 pCt. lllinois ; Actiën lllinois 80; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West.- Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 261/2&apos; a —. WEENEN, 11 Febr. Oostenr. Credit-Actien 188.50. — Wissel op Londen 3/m. 128.</p>
	<p>BERLIJN, 11 Febr. 5 pCt. Mot. 48V2; Dito Nat, 561/2; 6 pCt. Amerik. 1882 77; Italië —. FRANKFORT, 11 Febr. 5 pCt. Nation. 55; Metal. 1866 48%-; Oostr. Barik-Act. 692; Dito Aand. 1858 van 100 fl. 121; Dito Aand, 1860 500 fl. 701/4; Dito 1864 100 fl. ; 6 pCt. Amerika 1882 76% Wissel: Weivnen 917/8; Amst, 100%. FRANKFORT, 11 Febr. (Avond-Sociëteit). &apos;5 pCt. Nationale 56; Oostenr, Bank-Act, 720; Dito Aand. 1860 723/4; Dito 1864 791/4; Metall. 1866 48% PARIJS, 11 Febr. 4 pCt. Rente (open.) 69.57% 3 pCt. Dito slotk. 69.771/2; 4V2 pCt. Dito — ; Cred. Mob. 532; Dito Fonc, —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 405; Cred. Mob. Espagnol 311 ; Ned. Cred. en &quot;Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —, Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. 141; 3 pCt. Sp. Binn. 31%; 2V3 pCt, Dito — ; 5 pCt. Italië 54.85; s&apos;pCt.Turk. Alg. 5.31.30; 6 pCt. Amerika 1882 82%</p>
	<p>BEUSSEL, 11 Febr. spCt. Mei 491/4; 6 pCt. Amerika 1882 74%; 2i/o pCt. Belgen 56.20. ANTWERPEN, 11 Febr. 5 pCt. Metall. 49%; 6 pCt. Amerika 188276%. IgÜjp&quot; Hoviisiiiamle TeWrammeii zijn veels in een gedefltt; ot.zer vorige oplage apgl iKsjtó-n, ■,-_.•_)______*</p>
	<p>NEW-YORK, 9 Febr. (des Avonds.) Goud-agio 37; Wisselkoers op Londen in goud 10S% 6pCt. Amerika 1882 108%; lllinois 114%; Eriespoorweg 59; katoen middling 33.&quot; De Senaat heeft besloten Nevraska in de Unie op te nemen, niettegenstaande het veto van den President,</p>
	<p>LONDEN, 11 Febr. In het Huis der Gemeenten hoeft de Heer Disraeli medegedeeld, dat de regering do hervorming zal voordragen in den vorm van resolutien, die morgen gereed zullen zijn. De grondslag voor dei} eensus zal zijn belasting en niet dc huurwaarde. Geen enkel der burgten zal geheel van hot kiesi-egt uitgesloten zijn;de verdeeling der kiesdistricten zal worden herzien, De Heer Gladstone keurt den vorm van resolutien niet goed, maar behoudt zich zijne beslissing voor, KONSTANTINOPEL, 11 Febr, Het nieuwe ministerie is aldus zamengesteld: Ali Pacha, groot-vizier; Fuad Paoha, min, v, buitenl.zaken; de voormalige groot-vizier Mehemet-Busehdi Pacha, min, v. oorlog en grootmeester der artillerie; Kiamil Pacha, president vau den raad van state. &quot;  ... KONSTANTINOPEL, U F&lt;*r, Volgens berigten int Athene van den vorigen da&quot; zijn 336 vrijwilligers, door 2 Turksche stoombooten uit Candia aangebragt;, te Salam aan wal gestapt - . WEENEN 11 Febr. Het Neue Frcmdvnblatt beweert, dat de benoeming van&apos; do ministers voor de landen aan deze zij-Ie der Leitha niet zal plaats hebben voor de bijeenkomst van den rijksraad. Men wil eerst de groepering der partijen afwachten, oni een ijliuisterie te verkrijgen, dat de meerderheid voor zich heeft. Tot dien tijd zullen personen met het bestuur der afzonderlijke ministerie worden belast, FLORENCE, Jl Febr, De dagbladen melden, dat het ministerie zijn ontslag heeft ingediend. Het besluit des Konings ls nog niet bekend. De ministerraad zal in den loop van den avond eeue bijeenkomst houe.cn. J</p>
	<p>11 Febr. DeiEM&amp;v van Afgevaardigden hoeft de ver-omCn ™i^&apos;fi «8 ziin «jandalt niet aanneemt ÜeS m*» het &apos;,la,-ldaat va» afvaardigde niet</p>
	<p>Het rapport over het verdrag, met Oostenrijk is ingediend. De lieer Miceli verlangt mededeeling van het verdrag met Pruisen, ca. ?an de stukkon betreffende do jong&apos;sto gebeurtenissen; hij acht dit noodig voor de discussie over het verdrag met Oostenrijk. De minister van buitenl. zaken weigert de mededeeling dier stukken. Vermits Pruisen van zijno zijde die niot heeft openbaar gemaakt, acht do regering dat die openbaarmaking niot kan geschieden zonder tot ongelegenheid aanleiding te geven. De Heeren Coroli en Deloni interpelleren de regering omtrent het verbod om vergaderingen in het Venetiaansche te houden ter zake van het ontwerp van wet op de vrijheid der kerk. De Heer Eic.soli antwoordt dat de uitoefening van het regt van vereeniging bij eene bijzondere wet niet geregeld zijnde, dit afhankelijk moet worden gemaakt van het gewone regt en van de staatkundige omstandigheden. In het tegenwoordige geval is het gevaarlijk geoordeeld om verlof te geven tot het houden van vergadering om eene zoo gewigtige kwestie te bespreken als de Romeinsche en die der likwidatie van de kerkelijke goederen, vooral nadat in eenige steden ongeregeldheden hebben plaats gehad wegens de duurte der levensmiddelen. Do Hr. Mancini bestrijdt de interpretatie vau den minister. Hij stelt als orde van den dag voor: De Kamer hoopt dat de regering de belemmeringen zal doen ophouden in het regt van vereeniging, voor zoo ver dit niet ontaardt in wetsschennis of strafwaardige wanordelijkheden. Ricasoli bestrijdt dat voorstel, dat met 130 tegen 104 stemmen is aangenomen.</p>
	<p>LONDEN, 12 Febr. Gisteren had eene groote demonstratie plaats ter gunste van de hervorming. Er werd een optogt gehouden en eeno vergadering in de Agricultural Hall. Do vergadering heeft resolutien aangenomen ter gunste van het algemeene stemregt. LONDEN, 12 Febr. Te Chester nebben gisteren avond ongeregeldheden plaats gehad. Een aanzienlijk getal Fenians is per spoorweg te Chester aangekomen. De winkels der stad zijn gesloten. Het gemeentebestuur bleef den ganschen nacht bijeen. De Fenians hadden blijkbaar de bedoeling om zich meester te maken van de wapens die in het kasteel van Chester bewaard worden. Er heerscht groote gisting in de stad. Te Liverpool ziet men ook woelingen te gemoet. Troepen zijn van Londen naar Chester vertrokken.</p>
	<p>LONDEN, 12 Febr. Uit Bombay wordt dd. 8 dezer berigt: Katoen Oomrawatteo 305 in vaste stemming; de uitvoer gedurende de jongst verloopen 8 dagen is 32,800 b. Wisselkoers op Londen I.ll*/»: Vracht 49. &apos;</p>
	<p>Calcutta. Wisselkoers op Londen 1.111/3; vracht 67. De City of Boston heeft doll. 43,700 in specie aangevoerd, benevens berigten uit New-York dd. 2 dezer. De regtsgeleerde commissio van het Congres houdt dagelijks zittingen met gesloten deuren, ten einde te beraadslagen over het voorstel om den President in staat van beschuldiging te stellen. Volgens de berigtcn, door de regering uit Mexico ontvangen, heeft men Keizer Maximiliaan aangeraden Mexico niet te verlaten.</p>
	<p>CHESTER, 12 Febr. (des ochtends.) Het eerste bataljon de garde is hier aangekomen. Gisteren avond arriveerden ter dezer stede&quot; 1400 leivn, die, naar het zich deed aanzien, goed georganiseerd waren ; een groot aantal is kort daarop vertrokken naar W arrington en naar andere steden. Er heerscht alhier eene groote ongerustheid. WEENEN, 12 Febr. De officiële Amts zeitung berigt, dat ie Keizer aau de Heeren Charl. Bright en-Acton Ayrton de door hen aangevraagde concessie heeft verleend tot het leggen en exploiteren van een onderzeeschen telegraafkabel, ter verbinding van Ragusa met Malta of van Ragusa met het eiland Corfu. PARIJS, 12 Febr. De Moniteur meldt, dat de Heerßéhicbenoemd is tot lid der Keizerlijke commissie voor de tentoonstelling. St. NAZAIRE, 12 Febr. Het stoomschip Impératrice Eugenie, heeft nit Vera-Cruz aangebragt 94 passagiers, 775 militairen, eene vollo lading koopwaren, 234 kisten piasters voor particulieren en 250 dito voor de regering bestemd. De gezondheidstoestand aan boord liet niets te wenschen over. De berigten uit Mexico loopen tot 13, die nit Havana tot 18 Jan, jl.</p>
	<p>LISSABON, 12 Febr. De Kamer van Afgevaardigden heeft hef wets-ontwerp aangenomen, houdende voorstel, om hervorming te brenfen in het beheer van het ministerievan buitenl. zaken. Do minister eeft het wets-ontwerp tot dekking van het tekort toegelicht.</p>
	<p>LONDEN, 12 Febr. Afloop der Indigo-veiling, lste dag: 1702 k. den hamer gepasseerd, waarvan 751 verk., ord. tot goed Bengaal 2 a 4 p. hooger, fijne pari; Kurpah 3 a 6 p. hooger; Madras pari a 2 p. hooger. Sterke kooplust voor alle soorten onder 6.10. BERLIJN, 11 Febr. Rogge: Febr. 56; Voorjaar 55i/8; Raapolie: Febr. S 1 s/sJ Voorjaar 11% &apos;</p>
	<p>LONDEN, 12 Febr. Consols 90/8 a 91; 3 pCt. Mex. 11% a 18; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a— ;opCt.Dito 1862 — a —; 4% pCt. Gren. afgest. ■ a —-; li/s pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dilo —a —; 1 pCt. Ecuador —a —; lllinois Spoorw.-Aand. 80 a 81; 5 pCt. Grieken 14 a 141/2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 303/4 a 31; 5 pCt. Braz. 18135 —; 6 pCt. Amerika 1882 73 a 1/4; 3 pCt, Buitenl. Spanje 35 a 36; 2V2 pCt. Dito 31 a 32; Amort. 227,4, a 23i/6; Coup. Bewijzen 15 a l/g; 5 pCt. Italië 541/4 a Ifa; Russ. Leening — pCt. premie- Atlantic 26 a 27; Debentures 291/2 a SOVa. WEENEN, 11 Febr. (Slotkoersen.) ö pCt. Metal. 64.50; spCt.Nat. 72.—; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 77.50; Aand. 1854 80.75; Dito 1858 132.—; Dito 1860 90.80; Dito 1864 84.90; Cred. Anst. 192.—, Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 184.75; Bank-Act. 763.—; Staats-Spoorw. Aand. 206.—; Dito Noorder-Spoorweg 168 50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 205.—. —Wissel Londen 127.50; Hamb. 95.10; Parijs 50.75; Eng. Oost. Bank 88.50. BERLIJN, 11 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48% 5 pCt. Nat. SRI h; Oostenr. Aand. 1860 71 ; 5 pCt. Italië 547/8; Lomb. Shares 109; 5 pCt. Russen 1322 86; 5 pCt. Dito 1862 87; 41/3 pCt. Pruisen 99ï/8; 6 pCt. Amer. 1882 77; Holl. Spoorw. Act. 1071/0. FRANKFORT, 11 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt, Metall. 468/4; Dito Nat. 5 pCt. 55&apos;ojs; Oostenr. Aand. 1860 70%; Dito 1864 781/4; Metall. 1859 61%; 6 pCt. Amerik. 1882 761/4. — Wissel: Londen k/z. 1191/4; Weenen k./z. 92%</p>
	<p>HAMBURG, 11 Febr. 5 pCt. Russ. 1862—.—;Oostenr. Aand. 1860 69%; 6 pCt. Amerika 1882 691/2. Wissel: Londen 13.05%; Amst. 35.49; Parijs 188 S/8; Disconto 2 pCt. PARIJS,&apos; 12 Febr. Fransche 3pCt. 69.70; Credit-Mobilier nieuwe 527; Frans. Oostenr. Spoorw. 407; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 31%; 21/2 pCt. Dito 30%; 5 pCt. Italië 54.60; Turken 31 .lö; Mexic. Loten 143; 6 pCt. Amerika 1882 82%. MADRID, 11 Febr. 3 pCt. 33.55 2V2 pCt. 31.20.</p>
	<p>SCHIEDAM, 12 Febr. Moutwijn ƒ 14.</p>
</text>
