<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GROOTE MAATSCHAPPIJ DER RUSSISCHE SPOORWEGEN.</title>
	<p>Bij de eerste uitloting van actiën en obligatien, welke te Petersburg hèeffc plaats gehad op 26 Jan./7 Febr. zijn uitgekomen: Actiën: Enkele stukken: N°.95251 a 95292; 145101 a 145150; 184451 al845O0; 205101 a 205158; 261201 a 261250. — Stukken van 5 nommers: N°. 306301 a-306350; 378701 a 378750; 448651 a 448690; 491501 a 491550; 567151 a 567200; te zamen 482 Actiën. 41/2 pCt. Obligatien lste uitgifte, lste Serie: N°. 9661 a 9680; 11761 a 11772 ; 12761 a 12780. — 2de Serie: N°. 32681 a 32700; 64981 a 64989; 67221 a 67240; 68501 a 68520; te zamen 121 Obligaten. 4 pCt. Obligatien 2de uitgifte. N°. 71801 a 71810; 72381 a 72390; 88501 a 88510; 94481 a 94490; 96041 en 96042; te zamen 42 Obligatien.</p>
	<p>Uit het verslag der Junta van de staatsschuld, wegens de publieke inschrijving tot levering van 3 pCt. Spaansche Geconsolideerde en Uitgestelde Schuld, welke op 30 Jan. jl. to Madrid heeft plaats gehad, blijkt dat het maximum van prijs door de Junta bepaald was op 33.81 voor de 3 pCts. Binnen- en Buitenlandsche Geconsolideerde, en : op 31.42 voor de 3 pCts. Binnen-en Buitenl. Uitgestelde Schuld. Het fetal aanbiedingen bedroeg 104, als: 3 pCts.Geconsolideerde24aaniedingon voor R. 46,306,000 van 33.45 tot 34.20 pCt.; 3pCts.Uitgestelde 80 aanbiedingen voor R. 107,764,000van31.20t0t32.40pCt. Aangenomen zijn: 3 pCt. Geconsolid. 6 inschr. voor R. 21,720,125 a 33.45 tot 33.69 pCt. bedr. Esc. 731,316.342; 3pCt.Uitg.24inschr. voor R. 55,798,785 a 31.20 tot 31.39pCt. bedr. Esc. 1,746,349,842. Uit het verslag der Junta van do staatsschuld wegens de 181ste Publieke Inschrijving tot levering van Spaansche Amortisable Schuld, welke op 30 Jan. jl. te Madrid heeft plaats gehad, blijkt, dat het maximum van prijs door de Junta bepaald was op 26 pCt. voor de lste kl., op 15 pCt. voor de 2de kl. Binnenlandsche en op 20.50 pCt. voor de 2de kl. Buitenlandsche Schuld. Het getal aanbiedingen bedroeg 54, als Inschr. te Madrid, lekl. 31 voer R. 4,103,624.— van 24.50 tot 27.—pCt. // // 2e // binnenl. 31 * u 4,135,000.— « 13.10 » 15.— # n h uu buitenl. 1 n // 48,000.— voor 21.— pCt Aangenomen zijn: Inschr. Esc. le kl. 9 voorß. 1,524,624van24.50 tot 26.— pCt. bedr. 39,267.708 2e * binnl. 21 // // 2,623,305 * 13.10 // 14.48 * * 37,500.—</p>
</text>
