<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— &apos; - • : - ■ — Getrouwd: , S. B. SNOEK EN ELISABETH BOSMAN. RoiTEHDAM , 12 Februarij 1867. Algemeene Kennisgeving. (3494) Bevallen van eeno DOCHTER W. E. M. HUIJSER-GOMPERTZ. Amsterdam, 11 Februarij 1867- (3519) Bevallen van eeno DOCHTER, C. J. SCHOUTEN DE WAAL, SPAAN. Amsterdam, 11 Februarij 1867. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (3496) Be vallen van een 7.00 N T. BRANDLIGT-SCHOLTEN. Amstekdam, 12 Februarij 1867 (3523) Heden overleed, na eene langdurige ziekte, op 19-jarigen leeftijd, mijn veelbeminde Zoon THEODOR ADOLPH LODEWIJK. Amsterdam, 4 Februarij 1867. W. H. A. CARP. Wegens buitenlandsche Betrekkingen wordt deze Kennisgevigg eerst nu geplaatst. (3480) Heden overleed na voorzien te zijn geweest met de 11. Sacramenten der stervenden, mijn geliefde Broeder FERDINAND MEIJRING, in den jeugdigen leeftijd van 191/ j Jaren. Amsterdam , 8 Februarij 1867. A. MEIJRING. Eenige Kennisgeving. (3495) ln Amsterdam overleed op den Bsten Februarij 1867, tot diepe droefheid zijner Broeders, Zusters en verdere Betrekkingen, de Heer WILLEM HENRIK JAN BARTHOLD BAAK, in den leeftijd van ruim Achttien Jaren. (3479) Op heden overleed, tot droefheid van mij en beider betrekkingen, mijn geliefde Echtgenoot CRISTIAAN FREDERIK THOMAS, in den ouderdom van 441/2 jaren, na eene genoegelijke EehtveynnnH-ing van bijna 14 jaren. Wed.&apos; C. F. THOMAS, Amsterdam, 9 Februarij 1867. Ueu. J. JlEöxa. Eenige Kennisgeving. (3504) Heden overleed na 3 Maanden aan verval van ligebaamskrachten in het Huis van Rrentano alhier, onze geliefde Vader EVEKT BERNARDUS RIS, in den hoogen ouderdam van 91 Jaren en 2 Maanden, na voorzien te zijn geweest van de H. Sacramenten der Stervende. Hartelijk brengen wij onze otters van Dankbaarheid aan het Gesticht zijner grijsheid, voor de Oppassing en Liefdevolle Zorgen aan hem besteed. p. J. RIS. Amsterdam, 10 Februarij 1867. (3530) Strekkende deze tot Algemeene en Bijzondere Kennisgeving. Heden overleed tot mijne diepe droefhrid in den ouderdom van 49 jaren, na een kortstondig lijden, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Heer JAN BOVENKERK, in leven Onderwijzer. Allen. die den Overledene gekend hebben, zullen eenigzins beseften, wat ik en zijne Acht Kinderen in hein verliezen. Amsterdam, 13 Februarij 1867. M. BOVENKERK, _ (3558) WALLROTH.__ Heden overleed in den ouderdom van 76 jaren en 3 maanden, onze waarde Zuster en Peet EEFJE PAUWS, Wed. Hk. DOBBER. Haar dood, die zeer onverwacht voorviel, wegens het afmaken van haar vee volgens de wet, dat lijdende was aan den heerschenden veetyphus, had zij voorspeld, en toen haar tweede rund werd afgemaakt, overviel haar eene zenuwongesteldheid, die in twee dagen een einde maakte aan haar voor ons zoo dierbaar leven. Wij berusten in Gods wijze en liefderijke beschikking en hopen dat haar overgang zalig mogezijn. ZüUDEiiriOßr, Uit aller Naam, 6 Februarij 1867. D. PAUWS. __ (3531) H. KUBBE. Heden overleed, na een kortstondig lijden, ons eenig hartelijk geliefd Kind CORNELIS, op den aanvalligen leeftijd van vier jaren en acht maanden. Gorikcuem , G. C. SCHALY. 8 Februarij 1867. I. SCHALY, NIEUWKERK. Eenige Kennisgeving. (34 IS) Tot diepe smart van mij en mijno betrekkingen, overleed heden op het alleronverwachtst mijne innig geliefde Echtgenoote JOHANNA MARIA SCHAAP, in den ouderdom van circa 27 jaren, na eene gelukkige cchtverbindtenis van 4 jaren, mij nalatende één pand onzer liefde , slechts 11 dagen oud. Krommenie, 9 Februarij 1867. J. G. VAN EDEN. Algemeene Kennisgeving. (3516) Voor do vele bewijzen van deelneming, mij betoond bij het overlijden ■ van mijne dierbare Echtgenoote, Mejufvrouw ELISABETH EVERDINA SCHOONMAN, betuig ik bij dezen mijnen hartelijken dank. ■ _ Amsterdam, 12 Februarij 1867.&apos; H. ROLLOFS. (3521) Voor de bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden ; van onze jongste lieveling, betuigen wij daarvoor bij deze onzen welgemeenden dank. H. RIETVELD. 1 Amsterdam, H. M. RIETVELD. , _12 Febrnarij 1867. OU WENS. (3522) Voor de vele bewijzen van deelneming in het overlijden van ons . Dochtertje HENRIETTE WILHELMINE betuigen wij onzen hartelijken dank. J. A. LEIGNES KRUSEMAN. Amsterdam, G. E. LEIGNES KRUSEMAN, 12_Februarij 1867. BAKHOVEN. (3520) &apos; Gevoelig voor de vele en hartelijke blijken van belangstelling, gedurende de ziekte en bij het overlijden van mijn innig geliefden Echt genoot ondervonden, betuigt de ondergeteekende aan familie, vrienden en bekenden den harteljjksten dank. 12 Februarij 1867. E. G. RELANDER, (3498) Wed. J. F. THIJSSEN. „ . -</p>
</text>
