<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>t„ DOOE STERFSEfAL \ït J? HAND TE KOOP: Eene WBWaiELXAAÏi IX KOUD**»LE WAREiV en daaraan verbonden Handel in een Artikel &apos;•tt dagelijksche Consumtie, gedurende vele jaren met succes ver- j enigd gedreven in eene der gunstigst gelegen Steden van de Pro«icie Gelderland, benevens goed onderhouden Huis, Tuin en ruim e:«i&gt; voorzien van alle gemakken, die de uitoefening der zaakver-^.ïen, staande en gelegen op den besten stand. Koopprijs f 0000, J| Jan des gevorderd een do«l kan gevestigd blijven. Te aanp&apos;Wden 15 Mei e. k. Adres met franco brieven onder lett. P. 5, ! &quot;^u Handelsblad. (3473) ! o u &amp; &apos;e vor,lercn hebben van; verschuldigd zij.i aan, of tv^r zich berustend* hebben, betreffende de Nalatenschap van den r°g-Edel gestr. Heer J. W. VAN RHYN, gepens.. Kapitein -Luitenant il. oe&gt; overleden te Deventer den 28sten Januarij 1867, worden rzocht daarvan voor den 25sten dezer opgaaf te doen ten Kantore | ■^jen_Notaris L. H. C. VAN RHIJN, te Raalte. (3443) , «en EERSTE en TWEEDE BEDIEKDE in bovenstaand vak, Qtiiiea DADELKJÜ in dienst treden bij ecu&apos; BiS&gt;3i in Amsterf&apos; 1- Goed gedrag en goeden wil staan op den voorgrond. Brieven ?gjfr onder het &apos;motto KOKERIJ, Bureau Handelsblad. _ (3444) , MEN verlangt: j&apos;ó&apos;öii April of Mei e. k. voor eene WEDUWE van gevorderden leeftijd Vftir hinderen , van de P. G., in een fatsoenlijk stil Huisgelin, eene mJJME ïiAIIBËR, gedeeltelijk Gemeubeleerd, van Stook,-en Slaap.;wts voorzien, met of zonder Kost en eenig Hnisselijk Verkeer, liefst litpv&quot;.eeue üel&apos; barrières van Amsterdam. Opgaven van-wijs en&apos;locakii, n e zenden met franco Brieven, onder Lett. U. H., bij den KOSTER, Ilah-eiMaiisteeg, IJ 520. (34G9) __ | J^nd met het TABARSEAÏSÏÏSK.AAT bekend, benevens &quot;.,,DERVEN en EESTEN, kan terstond geplaatst worden. tn»t ens gelegenheid tot plaatsing van een JOXWEM, eenigzins i»nu &apos;** yak bekend. Eeilectercnden vervoegen zich onder het 2,7°: Tabak, franco bij de Boekhandelaren G. POETiELJE &amp; &lt;!*■. iv de Warmoesstraat, J 543, alhier. (3427) _ „ ~~ IMÜFACTUREÏ. tin zoo mogelijk dadelijk in dienst te treden wordt GEVEAAGD J|r.WlrVii.ÈlJllJï&lt;&apos;*&apos;lÏ.»slW., met het vak bekend en van goede g- voorzien.&apos; Gegadigden vervoegen zich met opgave van ij.Usdienst en waar in betrekking geweest, franco ouder Lett. R,, li* Boekhandelaars VAN BENTHEIM &amp; JÜTTING, te Mid-^nrg. ■ (3455) , MAIÜFAGTÜREN. tepn fatsoeulijk R. K. Winkelier wenscht zijn Zoon, oud 17 jaren, |je, T°rdere opleiding bij lemand in hetzelfde Vak te plaatsen, Pkt a eeile Provincie-Stad en, des •verkiezende , een voor in de Rev e nemen. Voldoende renseignementen worden gegeven en hprJ,aSd. Pranco brieven , onder lett. D. V., bij do Wed. DOM en &lt;J^IES, Kantoorboekh., Halsteeg, u&quot;.244, te &apos;Amsterdam. (3425)</p>
</text>
