<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VOOR /• 300 &apos;S JAARS. Door onverwacht vertrek TE HUUR: de bijzonder fraai gelegen VILLA hCHOONZIGT. op twintig minuten afstands van Nijmegen en het Kleefsche Spoor te Hees, groot 1 Bunder, 38 Roeden en 10 Ellen Bouw- en Tuinland, Valei en Wandelpark. Het huis bevat 6 kamers, waaronder 2 kleine Kamertjes, Kelder, Keuken, Mangel- en Meidenkamer, Regenwaterpomp en alle verdere gemakken. Met den lsten Juiy te aanvaarden en dagelijks te bezigtigen, mits belet te laten vragen. Brieven franco. (142Ö6) Bij het verschil der Zienswijze van enkclde omtrent de *®08 T^gt viering van den Gedenkdag van Waterloo, komt het ons niet ongep g voor, nog tijdig een woord in herinnering te brengen, reeds in _^_ gesproken door een echten Nederlander, wiens innige en krachtige derlandsliefde ten allen tijde een voorbeeld voor tijdgenoot en n melingsehap zal blgven. - • H. TER EERSTE VERJARING VAN DEN GEDENKWAARDIGEVELDSLAG BIJ WATERLOO, op 18 Jnnij ___._. CORIVEIiIS T.OOTS. Viert hij &apos;t niet, is hij &apos;t vergeten, &apos;t Uur, toen hij weer kalm gezeten Op herwonnen eigen grond, En, na bang en moeilijk kampen, Zegevierende op de rampen, &apos;t Vrolijk lied ten hemel zond? Brengt aan zyn verstrooide zinnen Niets het schrikuur meer te binnen, Toen de vlam, met woesten gang, Eenslags gonsde door do daken, Balk en bindien fel deed kraken, Boven &apos;t huis, vol feestgezang? Toen hij, om den gloed te ontspringen, Zich bcnaauwend zag omringen Van een hoßgrig tijgerras; Heet om woest van een te scheuren, Hem wien &apos;t heil nog mogt gebeuren, Dat hy &apos;t vuur ontkomen was. Roert hem niets meer bij &apos;t herdenken, Hoe een God hem hulp kwam schenken, En een zee van water goot; Stroomen, die de vlammen smoorden, Hoe &apos;t gediert&apos;, verhit op moorden, Voor zijn donders henenvlood? Is hg &apos;t reddingsuur vergeten, Die, van klip naar klip gesmeten, Met ontheisterd zeil en wand, En de kiel ten spel der baren, Eenslags &apos;t onweer op zag klaren, En bereikte &apos;t Vaderland? En ons zou het uur ontglippen, En met stomme, ondankbre lippen Zouden wij &apos;t vervlogen zien? &apos;t Reddingsuur zou zijn verdwenen, En ons ijskoud oog niet weenen, En wij God geene offers biên? Schrikklijk uur, benaauwd, verplettend, Uur des oordeels, zoo ontzettend, Bang voor Neérlands veegen staat; Vreeshjk uur, dat wij verjaren, Uur van nacht en doodsgevaren, Brengster van den dageraad! Tijding, die ons deed verstommen Voor de vaart der Fransche drommen! Nieuwsblad, dat mijn hand ontviel! Nassaus telg! uw bloed vergoten, Ach! het lood op u geschoten, Vloog mg pijniyk door de ziel! Uur, toen, doelloos rondgeloopen, Elk voor goud zocht troost te koopen, Slechts door flaauwe hoop gestreeld! Uur van vreugd voor landverraders! Want soms juicht, bij &apos;t lijk eens vaders, Een vervloekte basterdteelt. Uur, dat rijk ons d&apos;angst vergoedde. En de elijfschcut om uw roede Slingerde als een vredeboö! Gy stortte over Neérlands velden Vrucht, gerijpt uit bloed van helden, Bij den oogst van Waterloo. Uur, wat angst gij ons deedt lijden, &apos;k Wilde u toch een feestzang wijden! Heeft de brand het huis ontsierd, &apos;t Muurwerk is in stand gebleven, En wij bergden lijf en leven Uit den klaauw van &apos;t roofgediert. Sloeg de bui al &apos;t scheepstuig neder, I &apos;t Schip, bedreigd door &apos;t gruwzaamst weder, Kwam behouden op de ree: Moed en vlijt zal &apos;t&apos; huis weer bouwen; Wij herstellen zeilen, touwen, En de kiel gaat wéér in zee. i God dan door geen klagt te tergen! Juich in &apos;t geen wij mogten vergen! Wraakzucht had, met ijzren stem, &apos;t Vonnis over ons gesproken; : God heeft dat gerigt verbroken: (J 4350) i Mor niet, loof, eerbiedig Hem. &apos;^^</p>
</text>
