<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 14 Junij (des Avonds).</title>
	<p>De p ■ ■ ian Sakspn* _ra&quot; Wallis&gt; de Hertog van Canibriuge en Prins Eduard cccven Weiniar hebben ziek gisteren naar de wedrennen bij Ascot</p>
	<p>_*-• de Jn B^eboren Prms, zoon van den Prins van Wallis, zal bij den Prins Ol,v;f.™en ontvaD_en Albert Christiaan Emanuel en gewoonlijk -De ir ? -en°emd worden. on-nde _5y JJ°st weerspreekt heden het in een ander blad voor**&apos; l-u_trn_i. l&apos; dat lord Palmerston eerlang zich uit het staatsieven &quot;&quot;^mige _- n- Die °Pgaaf, voegt de Morning Post er bij, moge in Wii &quot; geloot hebben gevonden, maar is geheel en al ongeged »n zai J vortrouwen nat het tijdstip, waarop zoodanige mededeeling ,- Vol„er_ _en ™en&apos; nog ver verwijderd is. ?ch.nlijke &quot;fi I(ii&quot;ie9 zal de tegenwoordige parlementszitting waar, ment niet vi&apos;• 1, Jul&quot; worden gesloten en zal het nieHwe Par. nB. dus inT. Sew°ne tijdstip van den aanvang der jaarlijksche _ Üo° .£__» v.et VoorJaa&apos;-van 1866,zamenkomen. J _°mst van h.. I sP°ed- na de algemeene verkiezingen cene zamenh^j&apos;l er noch __&quot;. ™ent&apos; doch dit is nu niet noodi_&apos; zeg&apos; de -%»«-, r1,,3«n _ün °,&quot;a%fdane zaken te behandelen, noch een partijstrijd te w he m_,(,i_]_1J Ü&apos; -?Uis der Meenten niet wegens een geschil *r, ziJ&quot;e leden &apos;..ontbonden wordt&apos; maar alleen omdat de tijd, waar,De Times Lg .°Zen zIJn&apos; ten einde loopt. Jn&apos;&gt;t de lih. JT4 **. de xlitslaS d«r verkiezingen vermoedelijk zal ltdt» maar dnt —Pfrt. stemmen wint en het liberale bewind vaster *eene van de __.i__ heerschende flaauwheid der politieke stemming „v~~- ïn de zitün. J len aot overwigt zalbokomen. TJfr de zaak derJa__iet-Huis der Lorda is gisteren weder gesproken w_Yan den wLf Trbys,. _. zittende Engelschen. Uit de m&apos; doen om a_TL r? b_eek dat het Engelsche gouvernement alles gZd« zaak verleen enwe Vrijheid terug te -even» maar dat het «jonden, 2eide _• Wierd eene gewapende expeditie derwaarts &apos;moorddadig „li™.. . &apos; dan zou z&apos;&quot; vriJ sterk moeten zijn en met tsehap nalr AhT • ? worstelen h«bben; en wierder een Engelsch W_ WeU&apos;gt T Sezonden, dan zou de vorst Theodoru! het- g «e Persen &apos; 6inde Van El-eland bÜstand in d*n hem^stïVh-idlo__l. !ge X,ord Mayor schijnt wel geneigd om den naam Y«*d„!&apos;Steren avond geleven l^ _P te houden&apos; Het door _.re geestelijkheid wa. 1 • aartsbisschoppen, bisschoppen en &quot;eph TTorSen zal het ek?™! i r-ljk; er waren 250 gasten tegenwoordig. -, j_axt,°n, gesloten „jn Pa S&apos; weBens de begrafenis van sir Joy^\?£t£ii?:\ a^ TudOT met 228 landverhuizers van Gra- r«geri„_Ct ■*_«;?. _ N&apos;Teuw-_eeland vertrokken, &apos;^ant zr_ VerBchil h JJ.&apos; de Noord-Amerik. Unie ook met de Fransche de _iv_. eevorderd • °&gt;er Al»bama, en dat door den Amerik. ge_hn. 6e onhei_ ?n&apos; dat de autoriteiten te Cherburg dienaangaande &quot;&apos;* geacht hepftn?gen zullen -even&gt; terwijl de Heer Drouin de elt» dat verdere explicatie overbodig is.</p>
</text>
