<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>REGT OP HET DOEL.</title>
	<p>Schoon de strijd voor en tegen hel behoud der poorten, onzer Rijnsburgsche in het bijzonder, sedert eenigen lijd in uwc kolommen schijnt le rusten , kan men echter niet aannemen dat deze rust berusting zal zijn. De zaak in kwestie is zoo belangrijk, de drijfveren der wederzijdsche partijen zijn zoo edel, dal bet wenscliclijk ware, zoo mogelijk, een middel le bedenken, én voor de behouders van Leydens eerbiedwaardige praalgcbouwen én voor hen die deze gemeente niet achterlijk in den algemeeiicn vooruitgang wenschen, beiden aannemelijk. Hel hoofddoel des plaatselijken bestnurs is eene betere gemeenschap van het slation met de gemeente. Om dit te bereiken schijnt het sierlijk en zeldzaam monument, de vroegere afsluiting der gemeente, hinderlijk. Doch met bescheidenheid geeft steller dezes in bedenking, of de weg builen de poort tol het station alljjd nog niet te eng zal blijven voor de circulatie. Wie is niet getuige geweest bij de minsie buitengewone beweging van versperring en dreigende ongelukken juist buiten de pooit? Verkeerden niet dikwerf juist daar de meer bevoorregten in hunne voertuigen en de gewone burger met zijn gezin, na eene gelukkige reis, in gevaar; moesten zjj in &apos;l gezicht van hunne slad niet worstelen om dezelve le bereiken? Is die toestand houdbaar? Klaar als den dag ziet men vooral bet onderling verkeer met retizenschrcden toenemen, en wel bijzonder ook Ie dezer plaatse; met bet oog daarop worden dan ook overal elders middelen beraamd om gelijken tred le houden, en zoo mogelijk vooruit te schrijden. ,N . De aandacht te vestigen op eene verbetering, welke aanspraak durft maken op hei laatste, is het doel van dit schrijven. Geen halve maatregel te nemen, neen, reeds nu le doen wat onvermijdelijk later loch zou moeien volgen, mag len minste vooruitgang genoemd worden. Met of zonder de poort, om welke heen altijd wel een verbreede toegang wenschelijk blijft, zal de beslaande toegang in de naaste toekomst toch onvoldoende blijken. Een tweeden toegang van af hel stations-terrein in regie rigting op de plaats der gewezene Marepoort daar le stellen, wordt der bevoegde magl in bedenking gegeven. Hierdoor zoude 1» eene gewenschlc afleiding worden daargesleld in den aandrang dien het vertrouwen op Leydens welvaart altijd ziel vermeerderen ; 2&quot;. zou de voorgestelde weg nader lot het middelpunt der stad leiden. De finanliële bezwaren zullen welligl de krachten der zoozeer in voorspoed toenemende gemeente niet overschrijden, en bovendien zal het te bereiken doel wel eenige bezwaren doen trolseren. De voorstanders van den medegang van Leyden, in den geesl der eeuw, en zij die edel ijveren voor &apos;t zoo schaarse!) wordende monumentale der vaderen, beide kunnen, naar een bescheiden gevoelen, elkander in deze de broederhand geven, en Leyden zal zonder waan trotscli kunnen zijn op eene verbetering, welke voor vele zustergemeenlen onder de vrome wenschen moet blijven. L.</p>
</text>
