<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN.</title>
	<p>In het Ltidsch Dagblad zijn aanmerkingen gemaakt op hel lijdelijk geven van onderwijs in het regtlijnig leekenen aan de Hoogere burgerschool•• door iemand, die daartoe niet de bevoegdheid zoude bezitten. Weinige regelen zullen voldoende zijn om de zaak op voldoende wijze op le helderen. Van den beginne af heeft er lusschen den Inspecteur van hel middelbaar onderwijs en de Commissie *an toezisi, verschil van gevoelen beslaan omirent de bevoegdheid van, den heer 11. lot het geven van leeken-onderwijs aan eene instelling van middelbaar onderwijs. De Inspecteur meende, dat de heer 11. die bevoegdheid krachlens de wet bezat ei; geen nader examen behoefde le ondergaan; de Commissie daarentegen was van gevoelen, dat het artikel der wet, waaraan de heer H. zijne bevoegdheid zou ontkenen, niet in zoo mildcn zin kon worden uitgelegd. Dit is de reden waarom zij zwarigheid is blijven maken den heer H. voor de belrekking van leeraar in het regiljjnig teekenen aan den Raad aan le bevelen. Ondcrtussclien is hiervan hel gevolg geweest, dat er gedurenden den afgeloopen cursus geen onderwijs in het genoemde vak is gegeven. Men had zich gevleid, dat ouder hen, die dit jaar, na volbragt examen, hel diploma van bevoegdheid zonden verkrijgen, personen gevonden zouden worden, onder welke men eene keuze zonde kunnen doen. In die verwachting is men echter teleurgesteld. Van al degene, die zich aan hel examen hebben onderworpen, is er slechts eén toegelaten, en die ééne had reeds eene aanstelling aan eene andere hoogere burgerschool erlangd. Moest nu de Commissie bij hare meening. in strjjd met die des Inspecteurs, halstarrig bljjven volharden en er de leerlingen der school de nadeelige gevolgen van doen dragen? — Hel regiljjnig leekenen behoort tol de hoofdvakken van bet eindexamen; stond hel onderwijs ook dit jaar stil, dan liep men gevaar, dal de leerlingen der Leydsche hoogere burgerschool op dat examen wegens gemis aan bedrevenheid in hel leekenen zouden worden afgewezen. De Commissie heeft gemeend het belang der aan hare zorgen toevertrouwde instelling zwaarder le moeien laten wegen, dan het streng vasthouden aan hare interpretatie van een naar het scheen twijfelachtig wets-artikcl. Vandaar dat zjj, zonder hare meening geheel prijs le geven, den heer 11. het bewuste onderwijs tijdelijk heeft opgedragen. Doch, zcgl men, de heer 11. is op dil laatste examen afgewezen. Waarom de lijdelijke waarneming niet liever aan een bevoegd persoon opgedragen? De heer 11. is niet afgewezen wegens gebrek aan kennis van zaken, die hij geroepen wordt te onderwijzen. Op het oogenblik , waarop de heer H. zich van het examen terugtrok, was hem nog geene enkele vraag over regtlijnig leekenen gedaan. Alleen het examen over het handleekeiien was aangevangen, en de heer H. heeft zich teruggetrokken, loen hij merkte, dat de persoon, die dil jaar mei het examen in het handteekenen belast was, buitensporige hooge eischen stelde. Waarom de tjjdelijkc waarneming niet liever aan een bevoegd persoon opgedragen? — Om de eenvoudige reden dal de bedoelde personen die bevoegdhefd alleen door weiduiding bezitten, en zoodanige bevoegdheid geene waarborgen voor geschiktheid geeft. lemand kan die bevoegdheid verkregen hebben doordien hij op het tijdstip van hel ir. werking treden der wet, bjj voorbeeld op eenc&apos;ambnchtschool, onderwijs in het regtlijnig leekenen gaf. Doch, al onderstelt men zelfs daarbij dal zijn onderwijs voor jongelieden die niel mathematisch onderleid waren, niets te wenschen overliet, dan volgt er geenszins uit, dat zoodanige persoon, zoo hij geene wetenschappelijke opleiding heefi gehad, en grondige mathematische kennis mist, belast. kan worden met hel geven van het bcwusle onderwijs aan jongelieden die een hooger standpunt van mathematische ontwikkeling bereikt hebben. Bewijst men hem zelfs geene ondienst, wanneer men hem in aanraking brengt met jongelieden, die ras dit gebrek aan kennis zouden ontdekken, waartegen, in hunne schatling, niet zouden opwegen de menigvuldige blijken vau uitstekende practische bekwaamheid die hjj gedurende zijn leven mogt gegeven hebben? Dat de Raad aan de Commissie van toezigt niet kan opdragen tijdelijke voorziening le nemen, wanneer een of meer leerstoelen openstaan, —evenals or het nemen van tijdelijke maatregelen gelijk zoude staan met het doen eener definitieve benoeming, — dat hel Burgemeester en Wethouders bij hel opmaken eener voordragt niet geoorloofd zou zjjn de Commissie te raadplegen, dit zjjn aanmerkingen, die voortspruiten deels uit eene onjuiste opvatting der wet, deels uit het voorbijzien van de omstandigheid, dat de Leidsche Commissie I onafhankelijk van hare wettelijke bevoegdheid nog eene andere bezit, die i haar bij cene plaatselijke verordening is toegekend.</p>
</text>
