<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende heeft de eer le beriglen, dat hij zijne Apotheek en Drooglsterij heeft overgedaan aan den Heer J. P.C. MERLIJN, terwijl hjj levens zijnen dank betuigt voor het vertrouwen, dat hij sedert een 40-lal jaren heeft mogen&apos;ondervinden, zoowel buiten als binnen deze slad, en neemt hij.de vrijheid zijnen opvolger beleefdelijk aan Ie bevelen. Letden, 31 Oclober 1865. O. A. van TRICOT. Naar aanleiding van bovenstaande aankondiging- neemt de Ondergeteekende de vrijheid zich als Apotheker en Droogist beleefdelijk aan te bevelen, belovende door eene prompte en accurate bediening zich het vertrouwen en&apos; de toegenegenheid zijner geëerde Begunstigers waardig te maken. Leyden, 31 October 1865. J. P. C. MERLIJN. Tevens berigt hjj overgenomen te hebben, de verschillende Dépóts-artikev len&apos;, sedert jaren aan deze Apotheek verbonden, terwijl hjj tevens het Dépót van Rammenas-Bonbons bieraan heeft toegevoegd. a JJL]HBB^fct Weder ontvangen een lading puik beste Zceuwsche Aardappelen (Jammen), per mud ƒ2.60&apos;, vrij aan wi huis, en beste Geldersene, per mud ƒ2.80. D. PANDER, in de Kraajjerstraat. (jfTr- Ondergelcekenden hebben de eer hunne geëerde Begunstigers l&gt;Ü &apos;leze &apos;e berichten, dat hel Rundvleesch door hen heden Ktvia_S_t tien Cents per N. {£ is afgeslagen. J. n BIBEN. F. STOKHÜYZEN. 1 November 1865.„*. 1. PLANJER. Cn..l. van ISENBDRG. C. CHRISTIAANSE. J. STIKKELORUM. E. BANNET. A: SLOK. D. S. BARNSTEYN. J. SLOK. De Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geëerde Begun- WfSlilr* sligers te berigten, dal hij van af den I*&apos;™ November zjjne Vleeschhouwerjj weder heeft geopend, alwaar best vet Rundvleesch is te bekomen a. 60 Cents per Ned. ffi. J. BLOK, Vleeschhouwer, Haarlemmerstraat bjj de Paardcnsieeg, Wijk VI. N°. 339, le Leiden. f 2000 .:.;&apos;r..i,/ !../.■.. ~!-.,!,:,/ &quot;.|«tt3irTwt 9«m ,&apos;«rt»l&lt;». worden op billijke voorwaarden voor den lijd van 2 jaar ler leen gevraagd. Inclincrenden gelieven zich met franco brieven le adresseren onder letter IU Bureau dezer Courant. VRAAG EN ANTWOORD. Vraag. Hoe komt het toch, REGENSBURG, dat gij II zoo weinig aanbeveelt in de Couranten; daar anderen in uw vak het bijna dagelijks doen, en dan de meeste Ambulanlcn, die hiervan lp tol lijd eens komen, hebben altijd iels meer dan gij, hetzij brevetten of ondcrieekeningen van Professoren of Doctoren. Mij dunkt gjj moest het oek eens doen, want zonder snoeverij komen er weinigen aan den kosl. Antwoord. Och, beste Vriend, ik ben geen minnaar van adverteren, en daar ik hier al circa twintig jaren woon, weet loch een ieder mij te vinden die lijdende is of behoeften heeft aan nieuwe landen. Daar er hier reeds een massa zijn die door mij gemaakt zijn in goud, zilver, platina, caoutchou en hypopolaam. Zulks recommandeert genoeg; bjj gevolg heb ik geen staving van anderen &apos; onder mijn naam noodig en wat een brevet betreft, dat kan men dagelijks in Brussel voor geld koopen, maar ik wil er geen hebben, dus beste Vriendj als gij nog meer le&apos;vragen heb, kom dan bjj mij op de Haarlemmerstraat, Wjjk VI. N°. 245, te-Leyden. A. A. REGENSBURG, Geëxamineerd Heel- en Werktuigkundig Tandmcester.. Onder onze ruime sortering van allerhande TOILET-AR TIKELEN,-bevelen wij bijzonder aan De echte Tandzeep van D&apos;.SUIN de BOUTEMARD, zij maakt de tanden zuiver wit, zonder het émail aan te doen, en houdt den mond frisch. Hel stuk kost 40 Cis en is toereikende voor een balf jaar. De echte Dr. BORCHARDT&apos;s Zeep is zamengesteld uit fijne aromatische en etherische Oliën en delfstoffelijke beslanddeelen, verwijdert puisten, schubben, levervlekken, zonnebrand, sproeten, en geeft aan de huid door alle jaargetijden dat fluweelige, veerkrachtige en fiissche voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt ze met een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De prijs is 40 Cents. GEBR. LEDER&apos;s Balsaraische Aardnootoliezecp, die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den invloed der weersveranderingen beveiligt, alskonde, hitte, wind, enz. Het stok kost 20 Cts. Dr. HARTUNG&apos;s Hrnldenpomade versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt en een. nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden, maakt het krachtig, glanzend en golvend. Het glazen potje is 75 Cents. De Kinaolie van Dr. lIARTUNG werkt zeer weldadig op hel haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het builengewoon digt en fijn als zijde maakt. Aan den baard geeft zij eene zachte buigzaamheid, terwijl zij zich bijzonder onderscheidt door de eigenschap de haren een schooncn glans te geven. De flacon kost 75 Cts. IK BERINGUIER&apos;s Aromatische Kronengeist, een van de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostelijk, opwekkend en versterkend Reuken Waschwater. De flacon ƒ1.—. Dr. BERINGUIER&apos;s Hriiuter-Wurzcl Oei tot onderhouding en verfraaijing van hel Hoofd- en Baardliaar. Prijs per flacon 60 Cenls. Auislirdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; C. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophuis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J..T. Waaier. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. P. karlliauf. en in de bekende depots in de andere sleden. Haarlem, Wed. de Lange en van Eek.</p>
</text>
