<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ZIIB-ITALIA,«HE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. JJe Heer JOSEPH CAIIEN berigt, dat de van zijnentwego gestem Peide COUPOx\S N». o Serie A, N°. 3 Serie B, i?n»&quot;BUIGATIEN der bovengenoemde Maatschappij van ai • April aanstaande betaalbaar zijn ten Kantore van de Associatie- Do COUPONS van Stukken van 1 Obligatie met ƒ 3.52% . * &quot; ii v 5 ii n ii 17.62 _, Amsterdam, 9 Maart 1865. (5500) T ?*■ héritiers ici connus de HANS JACOB LUSSY (fils de HANS LUSSY et sa femme CLEOPHEA JUCKER) al&apos;Au (paroisse oe Wyla) né le 8 Février 1761, reclamant Ia mise en possessiou de sa &apos;ortunc con»istant d&apos;après le dernier compte en Fr. 1388.50 c; mais il &quot;Cst Pas encore prouvé que H. LUSSY n&apos;ait pas lais^é de descendant, LITS«-qße danS le Col&quot;Pte de tutelle rendu en 1813, il est dit que 7&apos; b?Y demenie en Hollande avec femme et enfants; depuis cette époque n a plus enteudu parier ni de lui ni de ses enfants dans son pays. len f*&apos;] eti .c _*s,-_nence oxé nn dc&apos;lai expirant lc 14 Juin 1865, dans quel il doit être annoncé au greffe du Tribunal soussigné que Ion vcut ici m op-DO*ltio° -1 Ia délivrance de la fortuno de LUSSY aux héritiers SPrj B&apos;,. s&quot;ence sera considéré comme renonciation et la délivrance Pi-h^f *ï, , Pour le Tribunal de District de Pfaifikon, •HJ.ÏFH.OK, Canton de Zubich, Le Secrétaire, le 10 Juillet 1864. (Sig.) Ed. HASLER. va?euAMcbT^e-.Erfgenomen van HANS JACOB LUSSY (Zoon .??n{ï™ JACOB LUSSY en van diens Echtgenoote CLEOPHEA •JUCKER) te Au, (Kerspel Wyla), Geboren den Siten Februarij 176! yWe™Q_gt te hehben op zijn Fortuin, dat volgens do laatste rekening *r. 1388.50 e. bedraagt; maar het is nog niet bewezen, dat H. LUSSY geene Nakomelingen heeft gehad, naardien in de Rekening der Voo&lt;&gt;-oijschap in 1813 overgelegd, gezegd wordt, dat LUSSY met Vrouw van &apos;D m Holland woont; sedert dat tijdstip heeft men niets meer «n hem noch van zijne kinderen in zijn Land hooren spreken. laa- . derhalve een termijn van tijd bepaald, die den 14den Junij mv t Üiu *_&apos; Sedu!&apos;Cluio welken ter Griffie van onderstaande Regtbank et hekend worden gemaakt, dat men zwarigheden wil opperen tegen ** uitlevering vnn liet Fortuin van LUSSY aan de hier bekende Erf* amen; het stilzwijgen zal beschouwd worden als deed men afstand u «e afgifte zal toegestaan worden. j&gt;.,a Namens de Districts-Rcgtbank van Pfüffikon, •&quot;«-Ikon. Canton Zukich, De Secretaris, ™ Jni&apos;j 1864. (Get.) Ed. HASLER. (5450) van ••fts te v°rderen hebbon van, of verschuldigd zijn aan den boedel üy n Vrouwe ANNA ALIDA LODEWIJKS, Weduwe van den Ecw ,Waarden Beer -METER GBOOTE, in leven buiten beroep, •edenn cbbcn&apos;;e ,c Amsterdam, op de Lauriergracht, en aldaar over- Anril I!)den Februarij jl., worden vcrzoclit daarvan v-iór den lsten On ,1 aii?.st!,ande opgave te doen ten Kantore van den Notaris G, RUYS, _^ven Binnenkant, N 148, te Amsterdam. (5418) «• GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op „DINGSDAG 28 MAART 1865, in het L_° daseD&apos; UU overB,aan Tan dcv No,aris J- OOLGAARDT» t DM JBOiV, horol!?S&apos;erdao&apos; vf l:ooPen : fraai gezette Juweelen, Heeren- en DamesmFllnri wiSr &quot; Sieraden en net Zilverwerk, goed onderhouden to&apos;atenS van T-i&apos;^t? dcftiSe &quot;«B»E«-»El.. *™M die uit de w J &quot;l^^mv A&apos; A&apos; LODEWIJKS, Weduwe den •»B»ACTIiHP_Mr PiSSpOTEi voorts cene partij nieuwe RA. BlöFWV^I»&apos; W»BCELEIWEN en 6LASWEBK, gus van den Tnh-J7 , ,U ln onderscheidene Patronc-u. Dc Catalote verkrdJen e&apos;ea ï°&lt;Wte N°ïtie ** Winkelgpederpn zijn in S, en de goederen tweedagen to voren to zien. (5427) ÖHS^mi _r ICdvr 7°rdt GEWAARSCHUWD KEES CBÏE^ WptiW MIEÏ te Verleenen aan de EQUIPAGE vau hetMecklenzn* urgcr BrikschiP DIE PALME, Kapt. 11. GALLAS _^*oer voorkenms van gemelden Kapitein. (54*&gt;9) &apos;</p>
</text>
