<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 10 Maart. De Etna heeft berigten uit New-York aangebragt ; loopende tot 25 Febr. des middags. Goud agio 98 %. Wissel Londen 214. Illinois 119y_. 6 pCt. Ver. Staten 1882 lil*/, genoteerd. Katoen middling 83 siil; meel en granen kalm; petroleum 43 geraffineerd f&gt;7. Wilmington is ingenomen. Hohe is naar North Ferry terug getrokken, Lee vervolgt hem. Sherman bevond zich den 19dcn op 30 mijlen ten noorden van Columbia. Beauregard trekt voor hem terug. Sedert is niets van de bewegingen van Sherman bekend Dc minister van financiën heelt nu reeds de in Maart Vervallende eomwns betaald van dc schatkistbillctten 10.40. &apos; PETERSBURG, 10 Maart. Allo dagbladen weerspreken als volko-1 men onjuist het berigt door den Moming Post medegedeeld, betreffende onderhandelingen door Rusland met de Westersche mogendheden &apos;m | Oostenrijk aangeknoopt ten opzigte van Polen. . PARIJS, 10 Maart. De Constitutionnel deelt mede , dat het bulletin omtrent den toestand van den herto&quot; de Morny,Tieden avond uitgegeven, aldus luidt: De algemeene zwakte neemt toe; de toestand des lijders is hoogst bedenkelijk. » PARIJS,&apos; 10 Maart. Heden ochtend overleed alhier de hertog de Moriiy. PARIJS, 10 Maart. In de zitting van den senaat is gisteren de algemeene discussie begonnen over het adres van antwoord. De markies de Boissy heeft het eerst het woord gevoerd. Hij wenschte dat de ministerieele verantwoordelijkheid werd ino-evoerd. Hij betreurt het opnemen in den Moniteur van het rapport van den minister Duruy, dat hij socialistisch noemt. Hij betreurt het gedlSk vau Engeland, dat, nog steeds ten dienste staat van moordenaars , geneigd om het leven des Keizers aan te randen. Hij gelooft niet dat de conventie van September ooit tot uitvoering zal komen. Hij acht het noodig dat do Paus te Rome blij ve, want indien Frankrijk Bonapartistisch is, het is nog meer Katholijk. _8 maarschalk Magnan beantwoordt niet kracht het gezegde van den markies de Boissy, die gezegd had dat op den dag, waarop de Keizer stierf, Frankrijk in een schromelijkcn staat van&quot; verwarring en regeringloosheid zon vervallen. De maarschalk zegt dat dergelijke woorden betreurenswaardig zijn, en voegt er bij dat, indien dit geval zich voordeed, de Senaat, het Wetgevend Ligchaam, het leger en de natie den Kroonprins tot Keizer zouden -altroepen en Frankrijk gered zon zijn. De markies de Boissy verklaart zich tegen de Fransche interventie in Mexico, en geeft den wensch te kennen, dat de oorlog tusschen Noorden Zuid-Anierika voortdure tot nan den geheelen ondergang der beide partijen, liever dan te zien dat ons leger iv Mexico gevangen werd indien de Amerikanen den vrede sloten. Tegen deze woorden verheffen zich vele stemmen. Dc markies eindigt zijne rede met dc hoop to uiten dat de Keizer en zijne dynastie nog lang in Frankrijk -zullen regeren. De&apos; Heer Chaix d&apos;Est Angc vraagt wat Boissy bedoelt door de parlementaire regering, welke hij weder zou willen zien invoeren; hii zegt, dat het land niet wil, dat dc regering in handen der kamers liggc. Hij betreurt dc goddelooze wenschen ter zake van Amerika . euit. Dc bewoners der Ver. Staten zijn een volk dat gezond verstand bezit; zij zullen niet no&quot; eenmaal de woestijnen doortrekken om nog cene provincie te voegen bij die, welke zij bezitten en reeds te talrijk zijn. Deze woorden lokken teekenen van goedkeuring uit. Dc Heer Chaix d&apos; Est An&lt;_ wcderle . ook het gezegde van den markies dc Boissy ten opzigte van&apos; Engeland. Morgen voortzetting der discussie. MADRID, 9 Maart. De minister van financiën heeft aan de Kamer medegedeeld, dat vermits de financiële crisis geëindigd is, dc 300 miliiocn aan pandbricven waarschijnlijk niet zullen worden gencgotieerd. LONDEN, 10 Maart, Consols 89 a%-; 3 pCt Mejife &apos; _ 2 pCt. Venezuela — a — ; 1 pCt. Dito — »— • 6 nCt Dito 7 ?..&quot;*•_ pGt&apos; Grenada Afgcst. -a ~; u/a pCt. Dito - a-; 2 pCt. Nieuwe Dito — a—; 1 pCt. Ecuador —a — • 3 „Ct Siiani. -.&apos; &amp;* PCt, Dito _; Amort. 32 Vi aya . C.rt. Coup %t T-- Illinois Spoorweg Aandeelen -a -; 5 pCt. Grieken 20% a2i- Dit. Coup. — a_; 6 pCt. Binnenl. Turken 5234 a 53 m &quot;l &apos; inw WEENEN, 10 Maart. spCt. Metal. 72.—; Dito Nat 78 80- Cre-lit AcTl&apos;«&quot; 133-80; B-.nk-Actiën 802. - Wissel: Londen 3/ml 230 Cre^-A* Jf4°Mrr\5 e». 64%; Dito Nation.7o?VrOolnr. •Ü_&gt; -&quot;o • Amerika ISB2—• B.3R^*;ORT, 10Maart. 5 pCt. Nation. 68%, _. oost. Bank-Act. ,;. • /--&quot;-edict Actiën 192% a—; Oostenr. Aand 181 S ri im vv,- Dito 1860(1. 50083%; Dito 1864 fl. 10091%; An.e ika 18S2 56?T_ - WT,3fi: Wee&quot;en 1&lt;)4%; I)ito Amsterdam 100 ?8 a laö-&apos;* ■&quot;-&apos; »&quot; FranlehoJo;\0^aaVt&apos; Fnmsche 3_? 6765&apos; ~i Crcdit-Mob. 865; !SChi.oost- Spoorw. -; Russ. Spoorw. —; 3 &apos;Ct 8 anje 42i/8 ; -tTttc^&apos; U Maart* 3 l,Ct- SPan-,e 45— i2H pCfc Dito 40.90. 18?&apos;&apos;55 10 Maart&apos; Metiül-6-2*&apos;/8; Oostenr. Cred. 411 50; Amerika ■ANTWERPEN, 10 Maart. 44 pCt.Belg. 100; Oost. Credict-Act —; Vv? ;,w6t&apos; %&apos;l,A&apos; l}ho Nat- 6S&apos;/9 ; 31&apos;Ct. Binnenl. Spanje 421/,; 2 pCt. ï&quot;_ *fw i p PCt. Turken SÖM ; Amerik. 1832 55%,Cieait Guilbu —: Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
