<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>WEENEN, 8 Maart In de heden gehouden zitting der financiële commissie heeft de minister Meccery medegedeeld, dat de voornellen door de regering ingediend, moeten wordon aangenomen of verworpen&apos; De rcgeringscomm.ssansscn verwijderden zich hierop. Het voorstel des Heeren luerky betredende dat van den Heer Vrints, is aangenomen niet 1/ tegen 12 stemmen (om over te gaan tot de orde van d*n dag)-daarenboven is goedgekenrd het voorstel van de begrooting voor 1866 aau breede commissie voor de financiën te verzenden. Het voorstel der Heeren Brestl en Eisclsbcrg, om de begrooting van oorlog met 17^ millioen te verminderen, is goedgekeurd met 18 tegen 16 stemmen. MARSEILLE, 9 Maart. Er zijn berigten uit den Levant ontvangen. Daaruit blijkt dat de Grieksche regering met de lonische bank &quot;ene leemng van een milhocn gesloten heeft. JDe oppositie tegen graaf Sponneck duurde te Athene voort. Eene nota der beschermende mogendheden, betreffende de staatsschuld, heeft eene groote versla--endheid t&lt;&gt; Athene te weeg gebragt. &quot; Volgens berigten uit Konstantinopel van 4 dezer, zal de Moldavisch Wallaclnjsclie commissie tot regeling der kwestie betreffende de kloo-ters weder bijeenkomen. Er is eene commissie van ingenieurs benoemd tot regeling der Turksch-Persische grenzen. Frankrijks aanspraken op &quot;een gedeelte van Rarack zijn afgewezen. Uit Suchum-Kalc wordt gemeld dat de voormalige vorst van Abchasie, Michacl Bey, is gevangen genomen en naar Petersburg opgezonden. TURYN, 9 Maart. De kamer van afgevaardigden heeft besloten om te beginnen met Maandag a. s., eiken dag twee zittingen te honden&apos; Heden zijn dc discussien over de kwestie der afschaffing van de doodstrafvoortgezet. De minister van financiën zal den 13den of Uden dezer mededeeling doen van den staat der schatkist. De senaat heeft de tractaten van koophandel en scheepvaart met Costa Rica en de Sandwich-eilanden gesloten, goedgekeurd. Het officiële blad bevat&apos; ecu koninklijk besluit tot instellin&quot; eener me daille ter gedachtenis aan den onafhankelijkheidsoorlog en tot dien ter bevordering van &apos;s lands eenheid. Nat. leening 64.85.</p>
</text>
