<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 17 December.</title>
	<p>De Keizer is heden uit Compiegne hier teruggekeerd en door de toegestroomde menigte met betuigingen van eerbied maar overigens koel ontvangen. Men heeft opgemerkt , dat het gaan den Keizer moeijelijk viel en dat hij van den steun van een der personen uit zijn gevolg moest gebruik maken, om in zijn rijtuig te stijgen. — In de regeringskringen maakt men zich veel ongeruster over de Spaansche aangelegenheden dan over de Oostersche kwestie en verwacht zelfs, dat de burgeroorlog niet lang meer in het Schiereiland zal kunnen uitblijven. Uit alle tot dusver ontvangen berigten blijkt, dat de opgewondenheid der republiekeinen door de Carlistische partij zoo veel mogelijk tot haar voordeel wordt aangewend. Het ergste echter is, dat er oneenigheid schijnt te bestaan onder de ledea van het voorloopige bewind. Zoo verzekert men, dat de admiraal Topete, die groote genegenheid koestert voor den hertog van Montpensier, dezen laatste naar Spanje had doen komen, ten einde hem als overwinnaar van den opstand te Cadix te doen optreden en aldus zijne candidatuur tot den troon te bevorderen. De spoedige demping van den opstand had dit plan doen mislukken. De generaal Prim deelde den hertog mede, dat hij Spanje moest verlaten. — Adeline de Canx—Patti, die sedert veertien dagen ten gevolge van eene verkoudheid hare stem had verloren, is hier verleden Zaturdag weder met buitengewoon succes opgetreden in den Barbiere. Men verhaalde reeds, dat hare moeder, die in hare jeugd insgelijks eene zeer schoone stem had gehad, deze na haar huwelijk verloor, en meende daarin eene reden van ongerustheid te vinden voor de stem der begaafde cantatrice.</p>
	<p>— De Illustration maakt melding van eene drukfout, onlangs geslopen in een hier ter stede uitgegeven werk over de krankzinnigheid. De schrijver had zijn boek geëindigd met een vrij lang citaat uit het werk van een ander, en bespeurde bij het doorzien der pers-revisie, dat de gebruikelijke aanhalingsteekens bij dat citaat waren vergeten. Om dat te verhelpen, voegde hij nevens zijn «imprimatur&quot; de woorden: pour finir, il faut guillemeller tous les alinêas, (voorzie ten slotte al de alinéas van aanhalingsteekens.) Men begrijpe echter zijne ontzetting, toen hij bij de ontvangst zijner present-exemplaren, ontwaarde dat de zetter die kantteekeumg als eene correctie had opgevat, en bovendien wat vlugtig lezende, daarvan de woorden : pour finir il faut guillotiner tous les aliéiuis had gefabriceerd, met welke aanbeveling het bewuste boek in de wereld was gezonden.</p>
	<p>— In de verleden Dingsdag gehouden zitting der Italiaansche Kamer van Afgevaardigden heeft een lid, naar aanleiding eener petitie, de opmerkzaamheid gevestigd op het lot, hetwelk te Rome twee ter dood veroordeelde Italianen scheen te wachten. Hij riep voor die lieden de tusschenkomst in van &apos;s Konings gouverneaient. De minister-president Menabrea verklaarde daarop, dat het gouvernement reeds te Rome werkzaam was, om lijfsbehoud voor die twee personen te verwerven, en dat hij eenige hoop had op een goeden uitslag van die poging. — Volgens berigten uit Madrid van 15 dezer heeft het voorloopig bewind besloten, om de in onderwerping gekomen opstandelingen van Cadix van alle straf te ontheffen , vooral ook omdat zij zich van buitensporigheden hebben onthouden en zooveel mogelijk ontzag hebben betoond voor de personen eu de have der ingezetenen. Hetzelfde besluit is genomen ten opzigte vaffde schrijvers der Discusion en der Igualdaden van de andere republikeinsche woordvoerders, die iv het laatst der vorige week eene bijna oproerige houding tegen het bewind aannamen, maar nu eenen anderen toon aanslaan.</p>
	<p>ïn een brief uit Madrid van dezelfde dagteekening wordt aan den Constilutionnel gemeld, dat onder de candidaturen voor den troon, die van den maarschalk Espartero thans het meest bijval vindt bij de massa des volks, terwijl de middenstand liever de verheffing zou zien van den hertog van Montpoasief. — De inschrijving iv de ïifjtionale geldleening voor de Spaansche schatkist is gèsloteg; zij heeft omstreeks yjjf weken open gestaan en slechts een vierde opgeleverd vaii het benoodigde bedrag van 2000 millioen realen. — In oen door den Moniteur medegedeelden brief uit Yokohama van 15 October leest men het volgende: «De jongste berigten uit het binnenland van Japan melden geene veranderingen in de staatkundige gesteldheid. De vijandelijkheden fesschen liet krijgsvolk der noordelijke en dat der zuidelijkedapnio&apos;s worden voortgezet, en de uitslag is bij afwisseling gunstig voör de ee»e eji ypoj de andere partij, Het gouvernement van den Mikado heeft eene &apos;moejj jlijko krisi&quot;) dojjr te staan, maar met zijne tegénjiarcijders &apos;schijnt het niet beter gesteld te zijn. De prinsen van het noorden des rijks betwisten het oppergezag van den Mikado in beginsel niet; zij beweren alleen *ot zei-verdediging de wapenen te voeren en zich iv id ï* willen stellen tegen de eerzuchtige plannen der onderling verbonden vorsten van het zuiden des rijks. Maar er is eene zaak die voor Europa gewigtiger is dan al het andere, namelijk dat al de partijen in het Japansche rijk ontzag aan den dag leggen voor de Europesche mogendheden en zucht om haar te vriend te houden. De Mikado verklaart zijn verblijf te Jeddo te willen vestigen , omdat hij zich in regtstreeksche betrekking wil stellen met de buitenlandsche mogendheden. Aan den anderen kant hebben de noordelijke prinsen een adres gerigt aan de buitenlandsche gezantschappen, waarin zij hun de beweegredenen blootleggen van hun gedrag jegens de regering van den Mikado; voorts beweren zij niets anders te Tbeoogen dan zelfverdediging, en betuigen den wensch om in regtstreeksche betrekking met de buitenlanders te treden.</p>
</text>
