<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DEMANDEZ PARTOUT LA PLUMEROSSINI.</title>
	<p>Door de stad Rotterdam is, in gevolge het onlangs genomen gemeenteraadsbesluit, en door tusschenkomst van het Bankiershuis Jacques Errera-Oppeuheim te Brussel, vertegenwoordigd door de Commanditaire Bankvereeniging te Rotterdam, de inschrijving opengesteld op eene leening, bestaande uit 72,000 obligatien, elk van ƒ 100 nominaal, rentende 3 j)Ct. &apos;sjaars, aflosbaar in 63 jaren door middel van 136 halfjaarlijksche uitlotingen met premién, van ƒ 150 tot 20,000, terwijl telkenmale een aantal obligatien (waarvan de koers van uitgifte 90% pCt. voor volgefourneerde, of bij termijnen 91% pCt bedraagt) a pari, dus tegen ƒ 100, worden uitgeloot, zullende de betaling èn van de Coupons, èn van de uitgelote Obligatien, vau wege de gemeente te Rotterdam en te Amsterdam, zonder eenige korting, in Nederlandsche muntspecien geschieden. Wij gelooven, dat uit deze beknopte opgave reeds genoegzaam blijkt, welk eene zeldzaam voordeehge gelegenheid tot geldbelegging deze leening aanbiedt. Maar niet alleen om het voordeelige, ook om het zekere der geldbelegging verdient zij ten volle aanbeveling. Zijn toch ever het algemeen gemeentelijke leeningen steeds als soliede geldbeleggingen gezocht, als zijnde uit den aard der zaafe, minder voorwerpen van speculatie en bij gevolg ook veel minder aan het gevaar van daling onderworpen, nog veel meer voorzeker mag dit voor de hier bedoelde leening gelden, de eerste stadsleening met premiën welke in Nederland wordt uitgegeven. Aan de soliditeit van Rotterdam zal toch wel niet kunnen getwijfeld worden, indien men overweegt, dat dje stad, hoewel eene bevol king van nietjminder dan 117,100 zielen tellende, nogtans na 1 Jannarij a. s., behoudens de thans uitgeschreven leening, |eene, schuldl van slechts/1,852,000 te haren laste zal hebben, grootendeels voortvloeiende uit eene 31/2 pCts. leening van ƒ 1,500,000, welke van 1858 tot 1864 tot een gemiddelden koers van 94 pCt. werd uitgegeven en waarvan de aflossing reeds binnen 18% jaren zal afloopen. Bij deze overwegingen, welke voorzeker reeds op zich zelven voldoende zijn, om de thans opengestelde leening onderde geldbeleggingen van den eersten rang te doen rangschikken, dient ook en vooral in het oog te worden gehouden, dat zij bijna uitsluitend zal worden aangewend tot het aanleggen van openbare werken, die gedeeltelijk moeten strekken tot uitbreiding van den handel van het reeds zoo welvarende Rotterdam en derhalve wel degelijk als productieve uitgaven mogen beschouwd worden. Ten slotte zij herinnerd, dat de inschrijving voor deze leening (21, 22 en 23 dezer opengesteld) in dier voege is geregeld, dat dagelijks het bedrag der gedane inschrijvingen zal worden opgemaakt; dat zoolang de leening niet zal zijn volgeteekend, de inschrijvingen van iederen dag aan de inschrijvers ten volle zullen toegekend worden, doch dat op den dag, dat de inschrij vin f het getal uit te geven obligatien zal overtreffen, de inschrijping geslotea ca de op dien dag gedane inschrijvingen pondsvondsgewijze verdeeld zullen worden.</p>
</text>
