<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOTING ZOU NIETEN ten bate dek HAVELOOZEN-BEWAARSCHOLEN dcc vereeniging „TOT HEIL DES VOLKS,&quot; Afdeeling AMSTERDAM. Door toezegging van nog vele Voorwerpen, heeft de Commissie zich verpligt Igezien, de Trekking dezer Verloting uit te stellen, en te_ doen plaats hebben in de eerste week der maand Pebruarij 1869; de datum en de plaats nader te doen aaakondigen. _ . Onder de vele fraaije Voorwerpen, wordt de aandacht bijzonder gevestigd op de prachtige J3BARÜ9EREN PENDULE en TWEE VAZEN, ingezonden door H. M. de Koningin der Nederlaiiden. Bovengenoemde Inrigting, die meer en meerde algemeene belangstelling genieten mag, wordt steeds dringend aanbevolen, zóó tot het NOG inzenden van Voorwerpen, als tot het nemen van LOTEN a ƒ 1 per stnk, waartoe gelegenheid wordt aangeboden, zoowel aan het Depot in de Spuistraat , over de Schoorsteenvegerssteeg, P 29, als bij de Ondergeteekenden (31579) A. BREEDE, Lijnbaansgracht, b/d Weteringstraat, BB 79. P. MIJNARENDS, Nieuwe Leliestraat, MM 186. JFè V. mEÊtMMJESÊ&amp;^ BOOMMARKT, F 90, heeft weder RUIMEN VOORRAAD van Petroleum-en Olielampen, Brons en Porcelein vaa alle Soorten van Nieuwe Lampenkappen, Opale Gasglazen, verlakte Goederen, Fijne transparente Platen. Allerlei Artikelen in Brons, Nieuw Zilver en Koper. Rooktoestellon voor Petroleum zijn steeds voorradig (31610) A«WOOWIIMIïL N. TETTERORE, Lettergieter te AMSTERDAM, heeft dezer dagen uit BELGIË en ENGELAND ontvangen een voorraad WINTER-WRUKINKT, zoowel voor HAND- als SNEEPERSEN, in verschillende soorten en tegen de bekende prijzen. Tevens worden door hem bestellingen aangenomen op ZWARTE en GEKLEURDE Drukinkt, voor BOEK- en STEENDRUK, van de hier te lande zeer gunstigbekende Cm.LORILLEUX, PILS AINÉ, te Parijs. (31040) mr S i ANMART, ~vi KONINKLIJK MACHINIST ROOKVERDRIJ VER, PRINSENSTRAAT, RR 139, te Amsterdam, is Maaudag 21, Dingsdag 22 en Woensdag 23 December in ALKMAAR te ontbieden bij de Wel-Ed. Heer 11. VAN DEN BERG, Bierkade. (31625) WGEGOiNF. CHIN.&quot; ummmMM*. PRIMA KWALITEIT, Kort, Blank en Malsch a 7© CENTS per 5 Oneen, zoodat dc Pot p. m. f 3.25 kost. SPECIALITEIT GEDROOGDE EH GeInFIJTE VBÜCHTEN. GEDROOGDE en GECONSERVEERDE GmMßHffTlUfó ECRTE JCAP. SOYA a7O Cts. per Kruikje. SARDINES a L&apos;HUlLEsoCts.perßlik. SURIN&apos;. ARROWROOT in verzegelde Flesschen 75 Cts. per Plesch. Geconfijte TAMARINDEN in Potten van Vh Kilo 60 Cts. per .5 Oneen, VAMLLE per Masje van 50 Stokjes ƒ4, CURRY POEDER. CAVENN&apos;E PEPER, &apos;Fransche en Engelsche iwOSTARR, GELATINE. KRUIDENAZLSN, DURYEA&apos;S MAIZENA, BESSEN- en FRAMBOZENSAP, EIJN TAFELZUUH, ENZ. PATENT-WASKAARSEN lste Kwal. 35 Cts. per Pak. Amsterdam , December 1868. LANSDORP &amp; RINNEWIJfZEN, (31464) MOLSTEEG, G JI3L GE2BEN wij nog vele NIEUWIGHEDEN na Sint Nicolaas ontvangen hebben, zijn wij van plan zeer goedkoop te verkoopen; daar voor het KERSFEEST, dat aanstaande is, deze Artikelen zeer geschikt zijn. Alsook onze PELTERI JEN,die wij voor mindere prijzen opruimen. Wed. OLDEWELT-METMAN, (31540) Vijzelstraat bij de Rcguliersd warsstraat, X 564. van restanten VLOERKLEED en KARPETTEN, tot zéér lago prijzen, waaronder 3 bij 4a/ 4.50. RE- BiENS in alle soorten, waaronder &apos;S B&apos;ERSOOSS a/3. (31554) E. RAHTOG VAN ZWOLL, Warmoesstraat over de Wijde Kerksteeg J 551. voor het NIEUWE JfAAR, voor BRUILOFTEN, VERJARINGEN en FEESTEN, Liederen, Déclamatien, Toasten, Dialogen, Chansonetten, Comische, Tragische en Satyrische GEDICHTEN wilt doen vervaardigen, wendt u dau&apos; tot den Dichter (31539) MI. DE JIONG. 2deLEIDSCHESTRAAT, CC 9. Een Heer vraagt in deu omtrek der Leidsche- of Spiegelstraat tegen half Januarij a. s. EENK GEKSEUBELEERDE KAMER met Slaapkamer of Alcove en Bediening. Adres franco brieven met opgave van prijs enz. ondor lett, ï? bij den Boekhandelaar D. B. GENTEN, Rokin te Amsterdam, (31473)</p>
</text>
