<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 12 Junij (Part. Corr.\ Gisteren was het gerucht in omloop, dat de Heer Henri Rochefort, de geestige redacteur van de Lanterne, in een duel met den Prins van de Moskowa (wegens zijne kritiek over Geróme&apos;s schilderij //de dood van Maarschalk Ney,&quot;) was gedood. Dit gerucht maakte een buitengewoneii indruk in de hoofdstad, een bewijs van de sympathie, welke Rochefort bij het publiek geniet. Van N°. 1 en 2 der Lanterne werden 70,000 exempl. verkocht. Vermits de regering wegens een artikel over het huwelijk van den Keizer van China den verkoop van het blad op de straat heeft verboden, worden van N°. 3, 100,000 exempl. gedrukt. Het gerucht van het duel is verzonnen;&apos;een tweegevecht heeft nog niet plaats gehad. De Heer Eduard Fould, een zoon van den minister van financiën, heeft zijn ontslag genomen als lid van het Wetgevend Ligchaam, naar men zegt om redenen van gezondheid. Morgen ziet het eerste_ nommer het licht van de Tribune Francaise, onder redactie van de Heeren Glais-Bizoin en Eugène Pelletan. Men noemt reeds ¦ bij voorbaat eon artikel van den eerstgenoemde , getiteld: le budget fantastique de notre république. De geestige afgevaardigde somt daarin op al de bezuinigingen, welke m het Fransche budget te brengen waren en niet gebragt zijn. Op het oogenblik, dat eene nieuwe leening van 440 millioen moet worden aangefaan en de belastingen op nieuw zijn verzwaard, kan deze ritiek der Keizerlijke regering niet missen, opzien te verwekken.</p>
	<p>Ten gevolge van de uit Belgrado ontvangen berigten werd de Heer de Moustier gisteren naar Fontainebleau ontboden. Hij keerde van daar heden ochtend hier terug en had een gesprek met den Russischen gezant, den graaf von Stakelberg. Naar het schijnt zijn de Russen bevreesd, dat Oostenrijk Servië bezette; de Oostenrijkers van hunnen kant zijn niet zonder bezorgdheid, dat de Russen Servië in bezit nemen, terwijl de Turken... nog meer bevreesd zijn dan beiden! Hier wordt alles in het werk gesteld om gewigtige gebeurtenissen, zoo niet te beletten dan toch zoo lang mogelijk uit te stellen. De Heer Flourens, die zooals gij u herinnert als gevangene van Athene naar Marseille was overgevoerd, heeft een manifest publiek gemaakt, waarin hij zegt voornemens te zijn naar Athene terug te keeren, om den majeslueux imbécile te tuchtigen. Wie hij met deze uitdrukking bedoelt: den Franschen gezant, den minister Bulgaris of een ander persoon, is mij niet regt duidelijk! Het huwelijk van den broeder des Konings van Napels met de Spaansche Infante, wordt door den Moniteur in de volgende bewoordingen medegedeeld: //Het huwelijk is voltrokken tusschen H 7 K. H. de Infante Maria Elisabeth Francisca van Assisi en Z. K. H. den Infant Don Gaëtano Maria Frederik van Bourbon, graaf van Girgonti.&quot; In het officiële blad is opgenomen de wet op het regt van vereeniging en vergadering. Gij herinnert u, dat de Heer Rouher de overeenkomst met den Moniteur heeft opgezegd, onder voorbehoud, om de concessie tot uitgave van het officiële blad op nieuwe grondslagen te vestigen. De tegenwoordige directeuren van het officiële blad, de Heeren Pankouke en Dalloz, zullen der regering deswege een proces aandoen. Zij beweren aanspraak te hebben op den titel van het blad en eischen, bij verandering in de uitgave, eene schadevergoeding van 3 millioen fr. De beurs was vast, maar de handel van zeer weinig beteekenis.</p>
	<p>Gisteren zijn bij het Wetgevend Ligchaam de beraadslagingen over do wet op de buurtwegen afgeloopen. Er hoeft eohter geeno eindstomming over de voordragt plaats gohad, d»*r oett der art_3_ n liter de comraitsie iq terug» pWondta «a , *. f&apos;l ar. l _ vijst .1 On,„ b&apos;»-v»r»«f d«of« pmii dM b*. &lt;Mt*»_S. -&gt;a •fiUtisk-&apos; muw^ï m, é% ten doel had, de kiezers in het volgende jaar gunstig voor de regering te stemmen, is door den minister Pinard gedurende de beraadslagingen geantwoord, dat de eenige staatkundige zijde der voordragt die was om het goede te stichten. //En naar het goede strevende (voegde hij daarbij) Tinden wij tevens de populariteit&quot; — In de jaarlijksche vergadering van aandeelhouders der stoombootmaatschappij Messagen.» j -plriales, dezer dagen gehouden, is het bestuur gemagtigd óm 16,500,000 francs voor de verdubbeling der dienst in do wateren van Indie eu China op te nemen, indien de verhooging van het rijkssubsidie, door het gouvernement voor die uitbreiding der dienst toegezegd, door de wetgevende magt zal zijn goedgekeurd. Die verhooging is naar een af klimmend tarief vastgesteld; gemiddeld beloopt zij 3,405,450 fr. — Hier ter stede is heden uit Belgrado het telegrafische berigt ontvangen, dat de Prinses Anka Konstantino&apos;witz, die bij den moordaanslag op Prins Michael gewond is, in den afgeloopen nacht insgelijks bezwaken is. — Men spreekt van het bestaan eener nieuwe circulaire van den Heer Golesco aan de agenten van Rumenie in het buitenland, waarin de minister Op nieuw zijn gouvernement verdedigt tegen dc verwijten, daartegen gerigt ter zake van de vervolgingen tegen&apos; de Joden. Volgens hem zou het f eene godsdienstige, maar eene sociale kwestie zijn, ie bij de zaak betrokken is, daar de bevolking in opstand komt tegen de Joden, omdat deze meer voorspoed genieten dan het overige deel der bevolking. De vexatien, waarvan de Israëlieten de _slagtoffers werden, zouden dus alleen aan ijverzucht te wijten zijn. Terwijl de Heer Golesco zich slechts zeer matig verontwaardigd toont over de vervolgingen tegen de Joden, verklaart hij evenwel, dat het Rumenische gouvernement nimmer de verdraagzaamheid heeft uit het oog verloren, en dat_ men op de Israëlieten het gemeene regt zal toepassen.^ Hij verzoekt bijgevolg de Westersche mogendheden zich met verstoord té maken, en aan Rumenie de bescherming te blijven verkenen, welke het zoo hoog noodig heeft.</p>
</text>
