<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANSCHE BRIEVEN.</title>
	<p>PARIJS, 12 Junij 1868. Verleden Maandag deu Bsten Junij rigtten aller oogen zich met bezorgdheid naar den gezigteinder, of zich wolkeu vertoonden, of er een onweer dreigde, 0f.... Ik spreek wel te verstaan met, zooals gij welligt. zoudt gelooven, in beeldspraak vau den staatkundigen gezigteinder, die zoo wólkeloos en blaauw is als het toilet, hetwelk de Keizerin verleden Zondag bij de wedrennen droeg. Ik spreek, zonder eenige toespeling hoegenaamd //door de boosbeid uitgevonden,&quot; van den werkelijken gezigteinder, welke, even als de stolp over de pendule, zich boven onze meer of minder kale hoofden, uitstrekt.</p>
	<p>Van waar echter zóó plotseling die talrijke mededingers van den Heer Leverrier. Dat wil ik u zeggen met die openhartigheid, welke alle handelingen en verklaringen.... der keizerlijke regering kenmerkt. Verleden Maandag was het in de reeks der heiligen, die van I Januarij tot den dag van dèn H. Sylvester voor ons defileren, weder de beurt aan den H. Medardus gekomen. Gedurende het geheele jaar bekommert men zich om dezen heilige vau de vierde of vijfde categorie bijna even veel, als om een artikel van den Etendard of om dé stem door menig lid van het Wetgevend Ligcha?men den Senaat uitgebragt. Maar op zijn naamdag is het blaadje geheel omgekeerd. Indien namelijk, zoo als gij welligt weet, de H. Medardus goedvindt hét op dezen dag te laten regenen, regent het onvermijdelijk en onherroepelijk gedurende 40 dagen.</p>
	<p>Ik zeg onherroepelijk, ofschoon men van het besluit van den H. Medardus op den Uden kan appelleren bij den H. Barnabas. Maar bah ! de Heeren Heiligen daarboven doen al evenzoo als de Heeren ambtenaren hier beneden; komt een particulier in appèl tegen een besluit vau den fiscus, dan weet men reeds vooruit....</p>
	<p>Eufin, zeker is het dat indien het op den Medardus-dag regent, gedurende 40 dagen regen valt. Niet onophoudelijk dag en nacht, even als Anno zooveel, toen Vader Noach (omdat de parapluies Paragon-Fox nog niet waren uitgevonden) zich aan boord van de ark moest bergen, — maar eiken dag juist genoeg om het hooi te beschadigen en de toilettes te bederven, welke zich zonder parapluies en waterproofs in het //Bois&quot; of buiten de natuurlijke grenzen van Parijs wagen. Beseft gij echter wel wat 40 dagen regenachtig weder te Parijs beteekenenV Indien gij het niet weet zal ik het u zeggen en weet gij het dan schaadt dit toch niet. Zij beteekenen: Coiê des dames ,- 150,000 kleedjes , 250,000 fichus en hoeden; (o&apos;cs des hommes.- 100,000 paletots en 300,003 pantalons minder. Dat wil met andere woorden zeggen, 20,000 naaisters, 25,000 modistes en 30,000 kleedermakers minder druk bezig. Gij zult deze cijfers welligt overdreven vinden, maar dat doét er niets toe! Hebben niet in het Wetgevend Ligchaam ó. a. dé Heeren Pünyér Quertier, Ronher en de minister van koophandel getallen en cijfers te voorschijn gebragt en voor waar en echt verklaard , even alsof de vermenigvuldiging een waan en de deeling eene hersenschim waren? En hebhen de heeren affevaardigden niet geroepen: C&apos;est . , c&apos;est évident, ti&apos;èsbieul k verwacht dau ook, drft gij uwe eischen niet hooger zult stellen dan een keizerlijk Fransch afgevaardigde eu mijne statistiek vol vertrouwen zult aannemen !</p>
	<p>Overigens heeft &apos;lo 11. Me&apos;ardi r. welligt uit aanmerking van de niet zeer guiisti ing, welkeppdjt oogenblik jegens de Heeren Heiligen heeischt, aan de openbare meening eene confessie gedaan en van zijn waterachtig prerogatief geen gebruik gemaakt. Er zullen derhalve in ons schoone Frankrijk r.og schoone dagen bloeijen, voor de.... modistes en naai:: &apos; ... ? &quot;Welk e*_- toiletten- wedren en eene weelde-koorts -dij ue Derby-wedrennen in het Bois de Boulogne onder de dames, die de afgesloten ruimte, de tenten en do 4000 ecraipagca vulden! De Keizerin was blaauw, de Prinses Metternich en Mlle. Caroline waren vuurrood; de paarlgrijze toiletten en de witte parasols vormden echter de meerderheid. Ik moet altijd lagchen, wanneer ik iemand aantref, die in allen ernst gelooft, of althans voorgeeft te gelooven, dat I de wedrennen, welke blijkbaar slechts dienen tot aanwakkering der speelzucht en tot het populariseren der cocottes, ingevoerd werden tot veredeling van het paardenras. Even goed zou men kunnen beweren, dat de Senaat, welke blijkbaar slechts dient om eenige oude Heeren of Excellentien, die gaarne Champagne drinken, een pensioen of eene tegemoetkoming van 30,000 Ires. per jaar te verschaffen, is geschapen tot veredeling der constitutie. Even goed zou men kunnen beweren, dat de raad van toezigt eener maatschappij op aandeden, waarvan het doel blijkbaar slechts is om aan de Hoeren leden van het bestuur jetons de présence te verschaffen a 20, 25 en 50 frs., is ingesteld tot bescherming van de belangen der aandeelhouders Maar, laat ons voortgaan: Van het paard, door Buffon de schoonste verovering van den mensch genoemd, tot d_ hond, die de vriend des menschen is, il n&apos;y a qiCun pas. Zonder te kort to doen aan den eerbied, welken ik den Keizer en zijnen hond schuldig ben, kan ik dus hier aan Nero, Zr. Ms. li evelïngs-hond, die dezer dagen tot betere gewesten is &apos;overgegaan, eenige woorden van diep gevoel wijden. Een officieus dagblad, hetwelk por prqfession eene bijzondere sympathie voor den nu zaligen pluimstaart gevoelde, liet zicjt in zijne dichterlijke ontboezeming verleiden tot het schrijven van de zinsnede: »De Keizer verloor in Nero een zijner beste vrienden.&quot; Openhartig gesproken, indien ik Persigny of Rouher heette, innka ik tor wille van den Keizer had gedaan, hetgeen genoemde heeren hebben gedaan en nog doen. dan zou ik mij niet bijzonder gevleid achten, met wijlen den hond Nero &apos;op dezelfde iijn gesteld te worden, ofschoon... Maar dat behoort hier niet ter zake! Nero was overigens — en ik herinner mij u dit indertijd in al zijne bijzonderheden te hebben verhaald — Nero zeg ik, was reeds vóór ongeveer 1 _ jaar voor het hondenras en ds menschen verloren. Do kamerdienaar, die hem op zijne wandelingen moest vergezellen, had hem op zekeren dag uit betoog verloren en weg was Nero wie weet waarneen! Nero was nu wel. is waar snugger genoeg om alleen den weg naar huis te vinden, maar toen hij des avonds laat in de Tuilerien aankwam velde de schildwacht, onbewust vak de hooge positie welke de hond bekleedde, voor hem het geweer als voor den eersten den besten- mop of poedel en weigerde hardnekkig den toegang. Wat zal Nero wel gedacht hebben ? Kwam in zijne honden-hersenen welligt de verschrikkelijke gedachte op, dat gedurende zijne afwezigheid van de Tuilerien eene verandering van regering had&apos;plaats gegrepen (cela s&apos;estvu) en ook hij. verbannen zou zijn? Zeker is het dat Nero sedert dien tijd, zelfs te midden zijner kameraden, blijken van droefgeestigheid vertoonde, welke welligt zijn uiteinde heeft bespoedigd! Nero ijlde weg, de haren te berge gerezen en den staart tusschen de pooten. Eerst den volgenden dag werd hij door ccii getrouw onderdaan (thans ridder van het Legioen van Eer), aangetroffen in het gezelschap van eene hem onwaardige teef en naar de Tuilerien terug &apos;gebragt. De Keizer was in elk geval in dit opzigt gelukkiger aan de schoone &quot; Mlle. Marie Roze, die haar onlangs verloren schoothondje nooit terug kreeg. Dat komt welligt daardoor, dat zelfs het schoonste meisje der wereld niet beloven en niet geven kan hetgeen zij niet bezit, terwijl Keizers en Koningen zeer dikwijls beloven en zelfs geven wat zij niet bezitten! Enfin, thans is Nero dood. Na Billault en Morny Nero! — Hij werd in een afgesloten gedeelte van den tuin der Tuilerien begraven; daar is hij ten minste zeker niet als een gewoon menschenicind op een kerkhof te worden gestoord, indien hij een regtlijnigen boulevard van den Heer Hausmann in den weg ligt. Ondanks alle boulevards worden de straten der goede stad Parijs dag aan dag, of liever nacht aan nacht, onveiliger en geen ochtend gaat voorbij, dat men niet onder de gemengde berigten leest van lieden, die aangevallen, geslagen of beroofd zijn. Mij dunkt&apos;, in mijne onwetendheid over alles wat&quot;regering en politie betreft, dat indien men de straten van de wijk der stad, waar die aanvallen voorkomen, nevens de boomen en cosmopolitische zuilen, ook met sergents-deviile versierde, do boosdoeners wel wat minder stout zouden worden en eerlijke lieden niet meer hun testament behoefden te maken,&apos;wanneer zij des nachts van het Pantheon naar Montrouge, of van de voorstad St. Antoine naar Lavillette gaan. Maar de Heeren sergents-de-ville hebben wel wat anders te doen, dan. te waken voor de veiligheid van Zl&apos;. Ms. onderdanen en voor hunne zat-uurwerken; zij moeten er op letten, dat de geneesheeren het materialisme niet huldigendat niemand ds Prinses M. met Mlle. A. vergelijkt; flat op/ de wandelplaatsenenin de cafés-concerts niemand spreekt over de regering en de politie; dat op den boulevard de coulissiers niet _ la baisse speculeren en dergelijke meer. Vermits overigens de Heeren militairen in meer of min</p>
	<p>beschonken toestand zich buiten diensttijd zoo dikwijls het genoegen veroorloven, om vreedzame lieden te overvallen én te mishandelen , zou het waarlijk dwingelandij en eener loijale regeriDg onwaardig zijn, om aan niet-militairon hetzelfde gehoegen te verbieden. Volgens het Code Napoleon zijn alle Franschen gelijk voor de wet en ik zie niet in, waarom de blouse niet zou mogen doen, hetgeen aan den rooien pantalon geoorloofd is. Indien niet hier en daar door een militair hoeden werden ingeslagen , rokken enz., enz , beschadigd; indien men personen,&apos;die nog aan het begin hunner industrieel-financiële loopbaan zijn, zou willen hinderen in het stelen vanhorologien, kettingen, doekspelden, broches, enz., — waar zou het dan in dtzen tijd van stilstand, met deu handel en do nijverheid heen ? Wordt niet reeds dikwijls genoeg aan de regering door de //vijanden des Keizers&quot; verweten, dat niets wordt gedaan tot opbeuring van den handel? Tusschen het Pantheon en Montrouge. of aan de beurs uitgekleed te worden, komt ten slotte toch op hetzelfde neder. En ik verzeker u... Maar hierover een anderen keer!</p>
</text>
