<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>R«_ TEESB AFtl,l3Junij.Rogge 124/125 _ Nieolajeff/230 a 235; 122/123 *£ Berdianski ƒ 225; 120/121 ft.&apos; Taganrog ƒ212 215, 216 a 218 van boord, en in entr. bij partij ƒ 208 a 2&gt;o&apos;v a. b. per 2*oo ffi. Boekweit per 210(3 &apos;ü. Rij i__23 a 225: Fransche ƒ 178, 180, 185 a 190. I_CH!K©A3KI» 13 Junij, Garst. Verkocht: Gedr. Stettiner per 1950 kilo ƒ 242 6/w.; Paltzer per dito ƒ 216 6/w. Moutwijn ƒ 14.25; Genever ƒ 19:75; Amst. Proef ƒ 21; Spoeling .1.40. ?,,,--_EY_»E_ . 13 Junij. Boter per *¦/_ vat lste kwal. ƒ4B a ƒ 52; dito 2de ƒ 43 a 47; dito per ffi ƒ1.20 a 1.30. en ƒ 1.07V2 a i.171/2. -„&apos;-&apos;-, , , . I-IJi*WE_ EW .13 Junij. Aardappelen ƒ 2.40 a 2.60 per mud-, Boter ƒ 0.98 a 1.04 per fi&apos;. Kip-eijeren ƒ 3 per lOOst; vet vee schoon aan de haak ƒ 0.65 a 0.70 per it; Huiden in eên doen.</p>
	<p>A__W£R_ EÜ, 13 Junij. Koffij onveranderd; de aanhoudende veilingen voorzien in de behoefte. — Huiden met ge.gelde vraag tot volkomen gesouteneerdo prijzen. — Petroleum stil; disponibel fr. 47. — Granen: Tarwe vast, mooije Deensche werd betaald, met fr. 37 _i en voor Galatz Rogge besteedde men fr. 22 ent.</p>
	<p>i, _sAT®V.X, 12 Junij. Er was heden tot de lage prijzen wat meer vraag naar Suiker en er had een tamelijke omzet plaats. De prijzen blijven 1 sh. lager voor bruine kwaliteiten tot en beneden 32.6 a 33 sh. en 6 p. voor gele en stoomsoorten. Van W.-Ind. soorten heeft men 843 v. verkocht, een totalen omzet voor deze week uitmakende, van 1902 v. Eene lading van 1900 k. Havana n°. 12 per Preciosa werd tot 27 9 voor de Oostzee gedaan. — Koffij: native stil; in veiling werden 1570 b. grootendeels opgehouden-, enkele kavelingen goed en mooi ord. vertocht tot 48 a? 53 sh. — Rijst stil; nagenoeg alles wat in veiling voorkwam werd opgehouden; 400 b. mooi Ballam werden naderhand tot 9 6 uit de hand verkocht. — Vau Peper zijn ca. 1500 b. Penang verhandeld tot 2i&lt;Vlffl p, en eenige partijen goed Singapore tot 31/4 a _/» p. — Piment. _i_ p., zijnde Vs P- lagor. — Lijnzaad hooger, 800 z. disponible Calcutta vonden koopers tot 60 6.— Schótsc___zèr 51.9. — Lijnolie 32.3. — Talk stil, evenwel met meer vraag op speculatie ; disponibel en Junij 43.9 a 44 sh.</p>
</text>
