<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK VERZEKERING. te Amsterdam, PLAATST door hare tusschenkomst GELB OP BYPOTBEEK , met verzekering van Kapitaal en Interest. BE BIRECTIE. Kantoor: Singel bij het Koningsplein, X 18. (18816) DE NGD&apos;BRTANOSCHE VtA&amp;TS&apos;THAPPIJ VOOR OROjND-KREDIET neemt melden in depot in bedragen van / 100 en de meervouden van dien. terugbetaalbaar 14 dagen na opvra.ring door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 pCt. &apos;s jaars. De Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000 , / 500 ca r 100, waarvan de rentevoet verschilt naar gelang van hunnen duur. Zij zrjn gewaarborgd door hypothekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk^kapitaal. (20562) _ A. NOOTHOUT, D. EREE3 en R, ADRIANI Jr., Makelaars .te Amsterdam, zullen op Dingsdag 29 September 1863, des Namid.lags ten 2&apos;/g Ure, ten overstaan van den Deurwaarder J. GOLDSMID, in de Brakke Grond in de Nes, Publiek Verkoopen: 40 TOBBES JAP UI KAPER, liggende als bij Notitie zal worden aangewezen. (23820) Oefl&apos;entlicher Verkauf von KENTUCKY TABAGK TN KRfiMEN Am 15. October, Morgens 10 Uhr, sollen auf Ordre der Hen-en GIRARD &amp; CASSEBOHM Ü. 500 FASS ffITTOY TAIÜCR, in der Börsenhalle in Breinen ült&apos;.-ntlich an den Meistbietenden verkauft werden. Proben find drei Tage vor dem Verkaufe zu besehen. Anetions-Cataloge mit Verkaufsbedingen werden auf Verlangen zugesan.lt. RIENSCH. GIBON, HAAS, SCHUTZ , _/23830)_ VASSMER NATORP , Makler. E. H. COEES, L. GIJSELMAN, N. SMIT en T. DE JONG, Makelaars, zullen op M-tANUAG 1« OCTOBER 186$, des Avonds na Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. H. C. FREIJER, in veiling brengen: het hechte, sterke eu welbetimmerde KOOPMANS-WINKELBUIS, PLAATS en ERVE, staande en gelegen op den NIEUWENDIJK3&apos;55 nabij den Dam, H 53, alsmede van het hechte, sterke en tot Werkplaats ingerigte Hl IS en ERVE, in de Dubbele Worststeeg, H 78, wordende in deze gebouwen sedert onheugelijke jaren eene Balanseninakers-AiFaire met goed succes uitgeoefend. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 1 tot 3 Ure. De Veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van genoemden Notaris, op de Keizersgracht bij bet Molenpad. Men is voornemens Publiek te Verkoopen: Op OONBEBBAG 1 OCTOBER I*6», voormiddags ten 11 Ure, in het Gemeentehuis te Mijdrecht: Eene HEI lil \IUIIZINGE, bevattende 3 Benedenkamers en ruim Kantoor, allen met Stookplaatsen, Opkaniertje, 2 Bovenkamers, Keuken , Kelder, ruimen Zolder, Turf hok en Bergplaatsen, benevens Tuinloods en Schuitenhuis, Erve en welaangelegden Tuin en Boomgaard met velerlei Vruchtboomen, Houtgewas en Plantsoen, alles ter Oppervlakte van 74 Roeden 15 Ellen, staande en gelegen te Mijdrecht, in het midden van het Dorp. In twee Perceelen, beiden te aanvaarden 1 November 1868. Dagelijks te bezigtigen van 10—2 Ure. Een Kampje WEILAND en WATER, nevens het vorige Perceel, groot 37 Roeden; alsnog verhuurd, doch des verkiezende te aanvaarden 1 Januarij 1869. Een Perceel RIET- en RUIGTLAND, gelegen in den Amstel, onder Mijdrecht, groot 99 Roeden, 20 Ellen, Te aanvaarden als voren. Op VRIJDAG •* OCTOBER 1«*6«, voormiddags ten 11 Ure, in het Gemeentehuis te Wilnis: Drie Perceelen WEI- of UUOIL.IMI enW&amp;TER, onder Wilnis, groot 4 Bunders, 87 Eoeden, 10 Ellen, verhuurd tot 24 December 1872, voor ƒ 200 &apos;s jaars. Eenige KUIGTLANDEN, gelegen onder Wilnis, in den Amstel, nabij den Oudendam, te zamen groot 11 Bunders, 11 Eoeden, 80 Ellen. In 5 Perceelen; te aanvaarden 1 Januarij 1869. Deze HUIfcTLANDEN. jaarlijks publiek verpacht wordende, zijn vrij van Polderlasten, en bijzonder geschikt voor eene soliede en hoogstvoordeelige Geldbelegging; hebbende, over de laatste 10 jaren berekend, gemiddeld zuiver opgebragt de som van ƒ 508.50 per jaar. Een Perceel RIET- of Hl H.TLAND. onder Wilnis, eroot 1 Bunder, 75 Roeden, 40 Ellen. Te aanvaarden als voren. En op DONDERDAG » OCTOBER ISSS. des voormiddags ten 10 Ure, aan de bovengemelde HEERENtfrjZINGE, te Mijdrecht: SIEI SSEII \ en INBOEDEL, bestaande in Kabinet, Secretaire, Eet- en andere Tafels, Stoelen, Canapé, Kasten, Bedden met toebehooren, Gladmangels, Kookfornuis enz. Voorts een Roeischuitje met Vischbun, Tuinbanken, Tuintafels, Tuingereedschappen, Broeiramen met Lessenaars en eerdere Roerende Goederen; alles daags te voren van 10—4 Ure te Bezigtigen. Breeder bij Billetten en nadere inlichtingen te bekomen, ten Kantoren van de Notarissen J. C. VAN DER HEYDEN te Mijdrecht en C. VAN WIERINGEN te Woudenberg. Brieven franco. (23507) &apos; J. C. COERS. J. SMIT, J. B. PARIS. J. M. DIJKERS, K VAN STEEDEN. H. J. KOPEK, N. G. H. HESTERMAN JM?, en P. J. OÜTMANS, Makelaars, zullen op .MAANDAG I!» OCTOBER 1 6*, des Avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. W. REYNE Jr. in veiling brengen: — N°. 1. Een HUIS met Boren- en Benedenwoningen, TUIN en EBVE. op de Reguliersgracht bij de Nieuwe Looijerstraat AA 390. — N E 2. Een Hl&apos;lS met Boven- en Be_^,4enwoMll&quot;en on ER* E. op de Eeguliersgracht, naast he* *,;oi-melde Perceel, AA 389. - N°. 3. Een WINKELHUIS, (waarin sedert jaren eene Broodbakkers- Affaire is ifitoefend.) en ERVE, op den hoek van de Eeguliersgracht au Nieuwe Looijerstraat. AA 388. — N&quot;. 4. Tweo HUIZEN or.der één Dak. niet Boven- en Benedenwoningen, Open PLAATS. ACBTEKUL&apos;IS en ERVEN, in de Nieuwe Looijerstraat bij de Reguliersgracht AA 386 en 387. Deze Perceelen zullen eerst elk afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild; daarna zullen N&quot;. 2 &apos;en 3 te zamen en eindelijk alle Perceelen gecombineerd worden in slag gelegl. Breeder bij billetten omschreven en te Bezigtigen des Dingsdags en Donderdags alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris J. W. REYNE Jr., op den Singel over de Driekoningenstraat (23063) G. VAN HEERDE, J. KRIJGSMAN, C. WIEGAND, C. OOSTENDORP, Z. DEENIK en J. C. NEUMANN, Makelaars, zullen op MAANDAG 19 OCTOBER IS6S. des avonds ten 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. E. CLAUSING, in veiling brengen: Een KOOPMANSHUIS , Openplaats, Achterhuis en Erf. on den BUITENKANT van liet Nieuwe Waals-Eiland, tusschen de Schippers- en Buiten-Bantammerstraten, U 76. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van ecu toegangsbewijs des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 2 tot 4 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmedo op den verkoopdag , ter lezing liggen ten kantore van den Notaris J. E. 9_AUSING, op de Keizersgracht bij de Vijzelstraat. (23060) , J- P. P. KLOPPERS en E. J. HEIJER, Makelaars, zullen op MAANDAG 5 OCTOBER I*6S, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, in. veiling brengen, een WIM_ELBIIS en ERVE in de J 114, benevens een daarachter gelegen onbebouwd ERF, groot 35 ellen, grenzende aan de nu verbreede HALSTEEG. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, de» namiddags van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen ten kantore van den Notaris G. J. C. VAN \ lANEN, op den Singel bij het Stedelijk Gymnasium. (23059) E. WARNSINCK, J. C. COERS en J. E. STOLBERG, [Makelaars, zullen op MAANDAG 19 OCTOBER i IS6S , des avonds na zes ure , in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. van der SPRANG van LEE, in veiling brengen: Een BUIS , Plaats , Tuin en Erve, op de PRINSENGRACHT, tusschen de Vijzelgracht en Weteringstraat, BB 393. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen op vertoon van een toegangsbewijs, des Dingsdags en Donderdags, van 2 tot 4 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van den Notaris J. VAN DER SPRANG VAN LEE, Pijpenmarkt, E 480. (23062) J. E. SCHUTTE, Makelaar, zal op MAANDAG 12 OCTOBER LS6S, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, in veiling brengen: N°. 1. Een BUIS, niet Onderhuis , Openplaats, Tuin en Erve, in de Lange i Leidschedwarsstraat tusschen het Leidscheplein en de j Kruisstraat, CC 343. — N°. 2. Een BUIS, met Boven- I woning. Pakkelder, Achterhuis, Openplaats, Tuin en Erve, | in de Lange Leidschedwarsstraat tusschen het Leidscheplein en de Leidschegracht, waar de Koperen Bijl in den gevel staat, JJ 193. — N°. 3. Een BL&apos;IS, met Onderhuis , Openplaats, Tuin en Erve, in de Lange Leidschedwarsstraat bij de Leidschegracht, CC 206. — N°. 4. Een WINKELHUIS, met Boven- en Benedenwoning, Openplaats , Tuin en Erve, in. de Korte Leidschedwarsstraat bij de Leidschegracht, JJ 150. — Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag, van 10 tot 12 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen vóór, alsmede op den verkoopdag, des voormiddags, ter lezing liggen ten kantore van den Notaris L. KABEL, op de Oude Schans bij de Dijkstraat. (23061) HOLLANDSCHE IJZEREN SPOORWEGMAATSCHAP!IJ. Aaiïteestedïü g\ Op ZATURDAG 3 OCTOBER 186» des voormiddags ten elf ure, zal in het stationsgebouw te Alkmaar worden AANBESTEED: Het Opmaken en Herstellen van de GLOOIJINGEN en BOOEDEN van de Spoonvegliavins te Helder en Alkn.a r. Bestekken en inlichtinger. zijn verkrijgbaar bij den Ingenieur van den Weg te &apos;s Gravenhage&apos; en bij den Sectie- Opzigter te Alkmaar, die aanwijzing te Helder zal doen op Woensdag 30 September, des middags ten 12 ure. (23739) H£D~^RffIJNSPÖÖRWEG. De Directie berigt, datte AMSTERDAM, ROTTERDAM UIRECHT en GOUDA op Zondag 27 September BUITENGEWOON GOEDKOOPE RETOURBILLETTEN worden uitgegeven naar ARNHEM, met den eerstvertrekkenden gewonen personentrein (trein 2) en op denzelfden dag terug met den trein van &apos;s nam. 2.50 of 5.50 uit Arnhem. De prijzen zijn: voor lste Klasse met Vrijen Toegang tot de Tentoonstelling en de Matinee Musicale van Amsterdam ƒ5.50, Rotterdam ƒ 6.40, Utrecht ƒ 3.70, en Gouda ƒ5 30; voor 2de kl. met Vrijen Toegang als voren, vau Amsterdam ƒ4.40, Rotterdam ƒ 5.05, Utrecht ƒ 3 en Gouda ƒ 4.20; voor 3de Klasse met Vrijen Toegang tot de Tentoonstelling van Amsterdam ƒ2.65, Rotterdam ƒ3.10, Utrecht ƒ 1.75 en Gouda ƒ2.55. Utrecht , DE DIRECTIE. 8 September 1868. (22719) HET KANTOOR VAN Notaris E.E.C. GEMUTS IS GEVESTIGD TE WATERGRAAFSMEER NABIJ HET REGTHUIS, Wijk D, N&quot;. 116. (23910) TE UTRECHT TE KOOP. Een bijna geheel nieuw BEERENBUIS, met uitgestrekten Tuin, bevattende Zeven Kamers, uitgebreide Services , Domestieke Kamers en aUe gemakken, staande even buiten de stad aan den Biltschen straatweg , desverkiezende met Zes afzonderlijk verhuurde WOKINCIiEN. Dadelijk te aanvaarden. Door franco brieven, onder lett. S., &apos;of in Persoon, te bevragen bij den Heer N. DÈ GRAAF, in de Minnebroederstraat te Utrecht. (23658) jharshaijl&apos;s ïm ÏERTICAIBMOÖÏWERKTDI6Ï» van 1 tot 10 Paardenkrachten en voorzien van de vereischte Veiligheidsmiddelen, zijn in Nederland UITSLUITEND verkrijgbaar door tusschenkomst en voorhanden in het Magazijn van LANDRÉ &amp; GLINDERMAN, te Amsterdam. (21124) Kantoor; Singel bij de Koepelkerk, L 689. YIËUWÊTITraDIMSVAN Cornelis Schakel. 3fiA»l]iriJS-ïiA]!Hll% Deze GEBEEL NIEUWE PETROLEUMLAMP is bevrijd van al die gebreken, welke tot heden bij andere Lampen werden aangetroffen; dezelve brandt SCHOONER en ZUINIGER dan elke andere soort. Verkrijgbaar in verschillende soorten en grootten tot uiterst lage prijzen in het Hoofd-Depot, Botermarkt bij de Amstelstraat, alwaar iederen avond deze LAMPEN ter bezigtiging branden. (23364) BET GROOTJE RICHT van H. KOTHES PETROLEUMLAMPEN met rondpitbranders overtreft dat van alle andere lampen, en zelfs het gazlicht kan daarmede niet concurreren. Deconstructie van dezen brander draagt het kenmerk van degelijkheid: de eenvoud. Zij berust op de waarheid, dat door gestadigen en ruimen aanvoer van dampkringslucht het petroleum zoo volledig mogelijk wordt verbrand; van daar algeheele afwezigheid van walm of reuk, bezuiniging van brandstof en veel sterker lichtvermogen. Het glas, gemerkt met het nommer van den brander, waartoe het behoort, wordt met bijvoeging van looddeelen vervaardigd, zoodat het, bij eenige zorg, nooit kan springen. Men wordt echter gewaarschuwd, zich van geene andere dan deze glazen te voorzien, daar schijnbaar dezelfde, doch zonder de zoo noodige looddeelen, tot de helft van den prijs gefabriceerd, verkocht worden. Bij de groote, door de ondervinding gestaafde voordcelen van H. KOTHES petroleumlampen is het dan ook niet te verwonderen, dat het getal der gasverbruikers gaandeweg afneemt, en dat de gasfabrieken, die den consumenten het gas volgens hare, door geene overheid gecontroleerde gas, meters tegen hoogen prijs toemeten, de concurrentie dezer lampen met iederen dag zwaarder gevoelen, zóó zelfs, dat in onderscheidene plaatsen, ten einde die concurrentie tegen te gaan, de prijs van het gas moest worden verlaagd. Genoemde lampen zijn in geheel Nederland verkrijgbaar bij alle soliede winkeliers in Galanterien en Lampen, en te Amsterdam in het groot bij B. KOTBE, (20552) Spuistraat, E 35. ove de Schoorsteenvegerssteeg ASPHALTDAKEN aü de Fabriek van JULIUS CARSTANJEN, t. i&gt;ii&apos;&gt;- ura a/.i. Ri n. Depots voor Nedeiland van dit BEKLEEDSEL zijn: Te Amster lam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN &lt;J&gt;C°. Rokin hoek Taksteeg, en te Arnhem bij den Heer A.KNOOPS, Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behande- I ling aantoonen en waarachter eene reeks van gunstige At- I teßten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbaar. (20559)</p>
</text>
