<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>s GRAVENHAGE, Zitting van Vrijdag 25 September. mmmi«!_Z1tti?gxI,eeft de Voorzitter medegedeeld, dat de woörf o neVaSt n\et het °PsteUen van *™ «d« in ™t! were ter taffr^Vï* e taak gereed isen^tont- Tn wor lt &apos; bl;engt- Het zal worden Sedrukt voor de leden nu verzonden naar de afdeelingen. . Uo neer vah Wassekaek Catwijck vraagt het woord en zegt, dat er gisteren onder anderen zijn ingekomen twee adressen uit Friesland, betrekkelijk tot hetTager onderwijs HK zou gaarne wenschen dat die beide adressen wierden o-edrnU en rondgedeeld. b&lt;=uiu_.L De Heer Geehtsema kent den inhoud van dio adressen met en weet dus ook niet, of zij belangrijk genoeo- ziin 0m te worden gedrukt, maai- hij herinnert dat bij d^Mtstel ling van de huishoudelijke begrooting der Kamer Itnmer kingen zijn gemaakt over de toenemende drnttS. Daarom stelt hij voor over dit gedane voorstel eerst in eene lo? gende vergadering to beslissen, nadat de leden vanden Tn houd dor adressen kennis zullen hebben bekomen De heer van Wassenaeh Catwijck brengt lulde aan de zuinigheid van den heer Geertsema, maar £-t ziin stukken van weinig omvang, waarvan het drukken wirnV !,ï i ten. Het z.jn voornamelijk de handteek^nTnTel ddeW meest uitloopen. Hij blijft dus op ziin voorstel =„„/i.- De heer Gefken ondersteund dat voorste o^Whet van belang acht, dat vóór de discussie over het van den inhoud dier verzoekschriften kennis worde genomen De heer Kooedeks herinnert, dat er geene financiële be zwaren werden gemaakt toen van de overzijde op het drukken van stukken betrekkelijk tot 0.-Indië werd aangedrongen&quot; Hij stelt er groot belang in dat deze adressen worden&quot;gedrukt vóór de discussie over het adres van antwoord, bij welke gelegenheid toch zeker de kwestie van het lager onderwijs zal worden behandeld. De&apos;heer be Bosch Kernper merkt op, dat men tot biertoe steeds gewoon was stukken te doen drukken wanneer dit door de leden wordt verlangd. Hij gelooft dat het beter is ook nu daartoe over te gaan. Bij stemming is de motie van orde van den heer Geertsema verworpen met 29 tegen 18 stemmen; terwijl daarna hi-t voorstel van den hen- Catwijck zonder stemming werd aangenomen; zoodat tot het doen drukken is besloten. Vervolgens is de vergadering tot morgen ten drie uro gescheiden. Na afloop der zitting is de centrale afdeeling vergaderd tot regeling van de werkzaamheden.</p>
</text>
