<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>5 pCt Iïypotlieek-©Mïg,atïëffl. UITLOTING. Het BESTUUR van de NEDERLANDSCHE HYPOTHEEKBANK berigt, dat op heden ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. en getuigen, ten haren Kantore zijn uitgeloot: 49 Stuks OBLIGATIEN Serie 11, f 500 ieder, te weten: Nu. 1252 1368 1491 1510 1515 162*6 1636 1714 1789 2088 2155 2209 2230 2263 2421 2479 2614 2661 3008 3082 3149 3217 3293 3389 3400 3417 3473 3525 3610 3703 4033 4151 4248 4403 4405 4483 4551 4572 4575 4604 4634 4643 4697 4729 4730 4761 4931 5000 5006. «5 Stuks OBLIGATIEN Serie H, a ƒ 500 ieder, te weten: N». 6 24 34 84 98 145 148 155 166 226 i 521 532 574 606 631 649 655 660 632 731 I 734 758 802 822 8:36 868 904 995 1091 1153 j 6136 6205 6456 6463 6501 6518 6544 6681 6746 6790 6793 6837 6909 6966 7822 7871 7963 8029 8061 8116 8125 8247 8270 8381 8337 8618 8643 8684 8635 8969 9010 9216 9231 9383 9482 9489 9509 9517 9597 9728 9970 10 32 10213 10230 10478 10512 10517 10566 10647 10850 10852 10864 10878 11073 11091. ÏO Stuks OBLIGATIEN Serie H, a /&apos;ÏOO ieder, te weten: Nü. 5214 A tot E, 5311 A tot E, 5331 A tot E, 5434 a tot E 5470 a tst e, 5563 a tot E, 5589 A tot E, 5670 a tot E. 5680 a tot E, 7502 a tot E, 7549 a tot e, 7596 a tot E, 7630 a tot e, 7639 A tot e. Welke op 1 December 1867, tegen intrekking der Obligatien, voorzien van de air dan nog onverschenen Coupons, al pari zullen worden betaald ten kantore van de ONTVANG- EN BETAALKAS te Amsterdam, en verder bij de Hoofd-Agenten van voornoemde Bank, terwijl de 49 eerstgenoemde Obligatien ook betaaloaar zijn te Frankfort a/M. bij de Heeren L. VON STEIGER &amp; Cv., inSüdd. Wiihrg. tot den koers van den dag. I October 1867. ___ (23743) KÉIGL. MOCTIiGESELLSCiÏAFr DER BAIJERISGHEI OSTBAHNEN. In der durch die Bekauntmachung vom 16ten Oktober v. Js. festgesetzten Zeit für die S2EBENTE EINZAHLUNG mitzwanzig Prozent und bis jetzt ist auf folgende Interimsscheine die Einzahlung nicht geleistet worden : N°. 23280 a 304, 43716 a 25, 45201 a 300, 47501 a 25, 47544 a 47, 47549 a 50, 47766 a 90, 50106 a 14, 52301 a 400, 53001 a 100, 53901 a 54000, 81381, 92732 a 50, 92780 a 85, 95032 a 35, 101666 a 75, 101786 a 800, 136801 a 900, 276315 a 18. Gemasz § 11 der Satzungen, worauf bei obiger Bekauntmachung ausdrücklich aufmerksam gemacht worden war, werden diese Interimsscheine hiemit für ungiltig, deren Inhaber aller Rechte als Aktionare und der friiher eingezahlten Theilsummen, zu Gunsten der Aktiengesellschaft verlustig erklart. Munchen, den 6ten September 1867. (21949) VER VËKWALTUNGSRATH.</p>
</text>
