<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Nederlandsche Rolonien. OVERLAND-MAIL (VIA MARSEILLE).</title>
	<p>Aan liet Algemeen Overzigt van het Nieuw Dat. Hand. ontleenen wij het volgende: De bladen van Midden- en Oost-Java en van Sumatra zijn weder overvol van mededeelingen omtrent allerbrutaalste diefstallen. Daarbij komt een nieuw misdrijf, althans dat in de laatste jaren zeldzaam geworden was; er hebben zich weder verscheidene zoogenaamde iktjoe partijen voorgedaan; gewapende benden vallen met de meeste brutaliteit in de binnenlanden &apos;s nachts de woningen aan van Inlanders en Europeanen, zoodat men er zijn leven niet zeker is. De conservatieven in Nederland zullen dit noodlottig verschijnsel gretig aangrijpen en er een gevolg in zien van de sloopingswoede der liberalen. Hier echter, waar men beter op de hoogte is.- schrijft men de zaak toe aan de toenemende armoede in het binnenland, als gevolg van onze uitputtende staatkunde. Hoog noodig is het, dat ingrijpende maatregelen worden genomen, om het diep verval, waarin de kolonie en het geheele binnenlandsche bestuur verkeeren, te hervormen.</p>
	<p>BATAVIA, 27 Augustus.</p>
	<p>Intusschen moeten wij met blijdschap wijzen op een hoogst gewigtigen maatregel, welke zijn beslag heeft gekregen, die voor de kolonie eene groote verbetering io en aan zeer lang miskende aanspraken alhtans eenigzins te gemoet komt. De oprigting van het gymnasium Willem 111 was, zooals men weet, het gevolg van de billijke kiagten over de onmogelijkheid voor hier gevestigdo ouders, om hunne kinderen tot bruikbare menschen en ambtenaren te doen opleiden, zonder ze naar Europa te zenden. De inrigting van het gymnasium bleek echter spoedig zeer ondoelmatig te zijn. Vooral na de invoering van het groot ambtenaars-examen en het openstellen der gelegenheid om dit ook in Indie af te leggen, werd de noodzakelijkheid gevoeld het gymnasium, dat te veel op de leest der instellingen van dien naam in het moederland was geschoeid, in eene hoogere burgerschool te veranderen. Hiertoe is men thans overgegaan en is alleen eene aanvulling van het personeel noodig, om de nieuwe inrigting in werking te doen treden. Tevens is een Koninklijk besluit afgekondigd geworden, waarbij vrijstelling van het gedeelte A van het ambtenaars-examen wordt verleend aan hen die een getuigschrift produceren van voldoend afgelegd eindexamen aan eene openbare inrigting hier te lande, waar gelijk onderwijs als op de hoogere burgerschoolen in Nederland wordt gegeven. De algemeenheid van dit privilegie doet het voornemen vermoeden, om ook op andere plaatsen gelijke inrigtingen van onderwijs in het leven te roepen. Wij gelooven, dat na deze hervorming, aan het gymnasium Willem 111 eene bloeijende toekomst verzekerd is. Ook wat materieele verlichting betreft bestaat er hoop op beterschap. Men verneemt namelijk, dat er fondsen zijn toegestaan, om jaarlijks één lichttoren op onze kusten bij te bouwen. Het is te hopen, dat van die fondsen een spoedig gebruik zal worden gemaakt, en dat men grooter voortvarendheid zal toonen, dan nn b. v. ten opzigte van de verbetering van den Samarangschen waterweg is waar te nemen. Het laat zich voorzien, dat de Westmousson zal invallen, zonder dat iets ter verbetering zal zijn gedaan. De vroeger door de particuliere bladen gedane mededeelingen omtrent het plan, om op de Westkust yan Borneo in het Sintangsche eene expeditie te ondernemen, zijn bevestigd geworden door het officieele berigt, dat men, na op 24 J/ulij van Sintang vertrokken te zijn, den 4den Augustus te Nanga-kroeab was aangekomen, welke plaats door de aanhangers van Pangerang Mas bezet was. Dienzelt&apos;den en den daarop volgenden dag werd die plaats en het daarbij behoorende versterkte Mongo Slipan bestormd en ingenomen, De vijandelijke bezetting werd verjaagd ten koste van slechts één gewonde aan onze zijde; den 7den werd de tocht naar Serawei voortgezet. JAVASCHE BANK. Staat op 21 Augustus 1867 (&apos;s namiddags.) Bankbilletten in omloop ƒ23,454,260.— Rekening-courant saldo&apos;s * 1,983,297.52 Munt en muntmateriaal (mutaties inbegrepen) * 14,448,973.85 ¦ Het disconto der Jayasche Bank voor Handelspapier is op 23 Augustus met l/a pCt verlaagd en daardoor 84, pCt geworden. Zvidtr- en Uoster-afdeehng van Borneo. Met Zr. Ms. stoomschip Mudure, welke bodem op den 22sten Julij j. 1. van eene reis naar Sampit ter hoofdplaats retourneerde, werden omtrent den stand van zaken in de Zuidkust bevredigende tijdingen ontvangen. De rustin de bovenlanden van Sampit kon als hersteld beschouwd worden. Eene nieuwe zeldzaamheid! Men zal op het terrein en nabij de suikerfabriek Waroe, acht palen zuidelijk van Soerabaija, vierhonderd manden suiker particulier verkoopen. Als men dit een tien of vijftien jaren geleden had durven doen dan zoude geheel het landsbestuur er op hebben moeten vallen. Toen moest een Resident, bestuurder van een millioen menschen, in persoon gaan zien, of de stroop nog dik genoeg was in de fabriek Boedoeran en Balongbende, en ol&apos; er nog wat «Gouv. Suiker&quot; uitgekookt konde worden. De tijden veranderen ! (Locomotief.) Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: Civiel Departement. Benoemd- Tot postm. te Padang A.C. Rijken; tot 2len commies bij het postk. to Samarang, E. Spier; tot 3den commies bij id. te Soerabaya E. Meijer; tot griffier bij den landraad te Salatiga J. Th. E. Jorissen; tot advocaat en proc. bij den raad van justitie te Soerabaya Mr. H. A. Blume; tot leden bij de plaats, comm. van onderw. te Banjoemaas J. G. Boon, H. Kok en J. H. H. d&apos;Arnaud Gerkens; tot translat, voor de Fransche, Hoogduitsche en Engelsche talen te Soerabaya J. G. Heuveldop; tot ingenieur lste kl. bij den waterst. en &apos;s lands openb. werken ü. Th. Walter; tot ing. 2de kl. bij id. F. H. van Egmond; tot ing. 3de kl. bij id. F. J. Th. N. Beukman van der Wijck. In dienst gesteld: Als boormoester te Grissee J. Schaad. Magiiging verleend: Tot de uitreiking aan J. R. Wijlie, van eene acte van toelating tot de uitoefening der genees- en hoel- en verloskundige practijk te Batavia. _*•-»_«_.__ Ontslagen.- Op verzoek eervol, wegons ziekte, de opziener lste kl. bn de cultures J. E. F. Rijken; de gewezen opziener J. C. von Wickerman Lisnet; wegens vertrek, als leden bij deplaatsel. comm. van onderwijs te Banjoemaas J. W. v.Barneveld, Mr. J. H. v. Lennep en J. P. v. Mansvelt Verleend ¦ Een 2-jarig verlof naar Nederland, wegens ziekte, aan den commies 11. W. Backhaus; aan den pakhuism. 11. R. yan Casand; buiten bezwaar van &apos;s lands kas aan C. J. H. vau Serlé; aan den ing. 3e kl. C. L. F Post Militair Departement. Benoemd: Tot lid in het hoog militair geregtshof de gepens. majoor Th. VV. Schröder. ?&apos;¦••- 1 • Tr, „ , ¦&gt;.»¦, x. Overgeplaatst: Bij het 4.1 e bat. inf. de majoor J. F. Backerus; bij het groot milit. hospitaal te Weltevreden, de offic. van gezondh. 2de kl. W.L. Terne vau der Heul. . •,v &gt; ,&quot;, •¦ Ontslagen. Op verzoek eervol de luit.-kol. der artill. J. G. A. Kempecs. Verleend : Een 2-jarig verlof naar Nederland, aan den offic. van gez. lstekl.A.E.Neeb. Marine Departement. Benoemd: Tot 2den commies A. L. J. Rocourt; tot 3den commies C. Specht.</p>
</text>
