<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>G. DE VRIES, D. FREES, G. C. DE VRIES, J. E. DE VRIES en R. ADRIANI Ju., Makelaars, zullen te Amsterdam op Vrijdag 11 October 1867, des namiddags ten 1 ure, in de Witte Zwaan op den Nieuwendijk, publiek verkoopen: j 214 BLOKKEN MZAMLLA MAMÏffOUT, nu eerst aangebragt van Cienfuegos, per het Schip Gezusters Kapt. RIDDER. Liggende Entrepot-Dok, Noordzijde, N°. 35/36, zoo als bij Notitiën wordt aangewezen. (23089) De Burgemeester en Wethouders van Tietjerksteradeel noodigen bfj deze Heeren APOTHEKERS uit, die geneigd zijn om zich te Bergum te vestigen en gedurende drie jaren zich met de levering van de GENEESMIDDELEN voor de Armen binnen die Gemeente I gedomicilieerd te belasten, om zich in perscon, of met gefrankeerde I brieven, vóór den lsten November c. k„ te wenden tot den Heer Burgemeestar dier Gemeente, te Bergum. - De voorwaarden op welke het Gemeentebestuur geneigd is een I contract dienaangaande aan te gaan, liggen ter lezing ter Gemeente- I Secretarie te Bergum en worden mede op franco aanvrage toegezonden. Het zielental van de Inwoners der Gemeente bedroeg op 1 Januarij 1867: 11277. De Burgemeester en Wethoulers voornoemd, J. lE. A. VAN PANHUYS. Bekgum, De Secretaris der Gemeente, 1 Octuber 1867. (24049) H. FERF. CÖBRESPÖMNTEN. AAIZIENLIJKEPROYISIE. Men vraagt in alle steden des rijks personen van goede familie, die zich tegen eene aanzienlijke provisie willen belasten met het Correspondentschap voor eene Handelszaak in WIJJNEN en BUf- TENLANDSCU GEDISTILLEERD. Zij die hiertoe geneigd zijn gelieven zich aantemeldeu met franco brieven onder de letters A. K., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam, en daarbij vooral op te geven hunne tegenwoordige betrekking en bij wien men de noodige informatien San inwinnen. (24202 j STOÖMSLIWOT-MMTSCIiAPPIJ. De Ondergetsekende vestigt de aandacht van HH. Scheepsreeder èn Gezagvoerders op bovenstaande SLEEPDIENST, sedert het begin dezes jaars in STRAAT SUNDA en STRAAT IWADURA geopend. (23651) C. J. VAN BUEREN, Directeur.</p>
</text>
