<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Foudsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 7 Oct. De Bank van Engeland ontving £4000 in goud. Drie stoomschepen zijn heden van New-York aangekomen, maar zij brengen geen geld mede. Van Melboume is,por Moravian £ 204,000 in goud ontvangen. Het bevestigt zich dat do regering van Colurabia de concessie aan de Panama-spoorweg heeft vernieuwd tegen vergoeding eener som van £ 200,000 in eens en eene jaarlijksche bijdrage van £ 50,000. Dit besluit is van groot belang voor de houders der leening van Columbia van 1863, door de London and County Bank en de Heeren Redman en Klamberg genegotieerd, want naar&apos;luid van de bepalingen van het contract, is de betaling dezer leening a pari verzekerd. De berigten heden van het vasteland ontvangen, bragten aanvankelijk eene daling te weeg in Engelsche en ltaliaansche fondsen; later&apos; nam de beurs eene vastere houding aan. Gecons. zijn gedaan tot 941/4 a % contant en 943/8 a 1/2 op tijd; Nieuwe en Gereduceerde 3 pCts. 921/8 a 3/8; Schatkistbilletten 25 a3O sh. premie; Bankactien 250 a 253; Indian Stock 220 a 222.</p>
	<p>In Buitenlandsche fondsen ging overigens weinig om; ltaliaansche zijn gedaald tot 45% a 46; Spaansche Passive zijn gedaan tot 19 a %; Dito Certific. 16i/8 a s/g; Turksche 5 pCts. 31»/s a 5/8-, Mexicaansche 15 a %.</p>
	<p>Consolidated Bank £4% a 7/]6 (gefourneerd £ 4). V. S. 5-20rs. 71 s/g a 7/8; Erie-spoorweg 41 a 42; Illinois Centraal 77 a%; Atlantic en Great Western Spoorweg Debentures 24 a 26; Consolidated Mortgage bonds 21% a 22%. Spoorw. Antwerpen-Rotterd. £ 81/4 a 88/4; Rijnspoorw. £ 20% a 203/4.</p>
	<p>De liquidateuren van de firma Overend, Gurney en C. deelen mede, dat er op nieuw een dividend van 2/- per £ zal uitgekeerd worden, zoodat dan reeds 12/- per £ zal zijn uitbetaald.)</p>
	<p>In de Engelsche bladen is opgenomen eene advertentie, waarin de houders van Mosquito land Securities worden opgeroepen tot het houden eener openbare vergadering in London Tavern op 10 dezer, tot het benoemen van een comité, aan hetwelk zal worden opgedragen de behartiging van de belangen der houders in verband met het op vroegere vergaderingen vastgestelde. Deze advertentie is geteekend door Charles Fox Smith, secretaris.</p>
</text>
