<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTEBDAM, Zondag 10 Maart. Was het oordeel der fransche dagbladen over, het oorspronneJijk: plan tot wijziging van art. 26 der Fransche con.titutie. reeds ongunstig, het is er niet op verbeterd nu de senaats-comroissie nog eenwijziging op de wijziging heeft voorgesteld. Vroeger had gelijk meu weet de senaat slechts te beslissen of eenig ontwerp al dan nie» overeenkwam met de beginselen der constitutie.;. In geval het ontwerp in strijd was met de constitutie kon de senaat zijne goedkeuring weigeren. Daarop is voorgesteld, dat de senaat zich niet bepalaa zou bij deze weigering, maar besluiten kon, dat het ontwerp tot nadere overweging wierd teruggezonden aai? het wetgevend ligchaam, met de door den senaat wenschelijk geachte veranderingen; keurde het wetgevend ligchaam het ontwerp dan nogmaals goed, ook zonder verandering, dan had de senaat slecnl3 te beslissen, of de wet al dan niet aldus kon worden uitgevaardigd, altijd met dien verstande, dat de afkeuring. ,hierop moest gegrond worden, dat het ontwerp in strijd is met de constitutie. Volgen» la wijziging door de senaat-commissie voorgesteld, zou echter het nieuwe onderzoek in het wetgevend ligchaam niet onmiddellijk plaats kunnen vinden, maar uitgesteld worden tot eene volgende zitting. Met andere woorden de senaat zou het regt hebben de afdoening van eenig ontwerp een jaar te verschuiven. Dit laatste nu schijnt, inderdaad bedenkelijk te zijn. Tegen het eerste voorstel was onzes inziens minder bezwaard dan door de Fransche oppositie-bladen werd beweerd. Trouwens de zaak bestaat in vele andere wetgeveude ligchamcn, zonder dat de zaken er belangrijke schade onder lijden. In de Unie is, indien wij ons niét bedriegen, de verhouding tusschen de vertegenwoordiging en den senaat aldus geregeld: Indien een ontwerp dm ir een der beide takken van de wetgevende magt aangenomen door don anderen tak wordt gewijzigd, dan keert het aldus gewijzigd terug tot het Huis, waarvan het ls uitgegaan. Indien dit de wijzigingen goedkeurt, dan is de zaak natuurlijk aan een einde en wordt liet ontwerp aangenomen. Wenseht het den oorspronkelijken vorm te behouden, dan moet net andere huis beslissen of het aan zijne voorgestelde wijzigingen vasthoudt. Indien dit geschiedt en er dus een conflict bestaat tusschen de beide takken der wetgevende magt, dan wordt dit uit den weg geruimd door eene conferentie van gedelegeerden uit beide huizen. Dit is nog onlangs het geval geweest met het ontwerp tot invoering van een militair bewind in de zuidelijke staten, dat door den senaat belangrijk werd gewijzigd, nadat het reeds door het huis van vertegenwoordigers werd goedgekeurd. Trouwens de manier van procederen doet ten slotte weinig af. De beste wetten kunnen slechts worden toegepast en voor vrijzinnige toepassing ook van de besto wetten bestaat m Frankrijk niet veel kans, zoo lang hettogenwoordig stelsel in wezen blijft. Het jongste proces tegen de Girardin heeft wederom bewezen, dat de regering telkens terugschrikt voor de gevolgen van eenige meerdere vrijheid. Op gevaar af van wederom van het Bagblad te vernemen, dat wij onrustbarende geruchten helpen verspreiden, vestigen wij de bijzondere aandacht onzer lezers op eene mededeeling van de _V. R. Ct. (zie beneden), waarin de onjuistheid wordt aangetoond van een berigt , door het Bagblad uit Vlndëpendance Beige overgenomen. ---_-_iit?FT(BO_n_^_T~T- Nadat in de zitting van de Tweede Kamer der Staten-Generaal gisteren nog eenige onderdeelen van de afdeeling waterstaat en pi&apos;blie_o werken waren behandeld, waarbij hoofdzakelijk werd aangedrongen op verbetering van havens, vaarten en wegen, k-ram de afdeeling onuer*,vijs aan de orde; omtrent het hooge en middelbaar onderwijs werden eenige beschouwingen en wenken ten beste gegeven, in substantie hierop nederkomende: De Heer Bichon van IJsselmonde waarschuwde tegen de suppressie van eenige onzer bestaande hoogescholen en wenschte öf de theologische faculteiten op te heffen, of ze te behouden, maar met afzonderlijke leerstoelen voor de onderscheidene kerkgenootschappen. De Heer Zinnicrj Bergmann wees op het belang der latijnsche scholen, die verbonden zijn met de gymnasien. üe Hr. J. I_. van Goltstein achtte alleen versterking en aanvulling van het hooger onderwijs noodig met .algeheel, reorganisatie; voorts uitbreiding van de theologische faculteiten. De minister van binmenl. zaken heeft zich onthouden vanmededelingen nopens de toekomstige regeling van het hooger onderwijs omdat de discussie daarover zich nuöf zou oplossen in algemeenheden, öf te veel afdalen in bijzonderheden, die de regeling.zelve zouden kunnen prejudiciëren. Men zal zich herinneren dat ditzelfde standpunt steeds door den Heer Thorbecke was ingenomen , om namelijk niet vooruit te lbopen op de wijze der toekomstige regeling, waarvan door de toenmalige oppositie destijds een vervaarlijk wapen is gesmeed wegens gemis aan inlichting van de vertegenwoordiging. Wat hot middelbaar onderwijs betrof, vond de Heer Bichon, dat het te veel uitgebreid was en dat het tot veelweterij aanleiding gaf, terwijl de Heer Moens, ook van oordeel, dat I enkels Takken kouden vervallen, zonder daarom den wensch van den vorigen spreker toteene herziening, in den zin, van teruggang te deelen^ —de vraag deed of er bezwaar bestond, om krachtens art. 138 der gemeentewet, de schoollocalcn -op afzonderlijke uren af te staan , tot het verstrekken van god-dienstig onderwijs, evep als dit op de lagere scholen, buiten de schooluren krachtens artikel 23 alinea 3 is toegelaten. De ministar heeft de hoofdbeginselen der,wet op.het middelbaar onderwijs gehandhaafd; er mogt in den.aanvang bij de snelle oprigting van vele scholen eenig ongerief zijn ontstaan ten aanzien van het onderwijzend personeel, dit zou gaandeweg wel hersteld worden. Tegen partiele verbetering van deze of gene bepaling zou hij niet opzien, en geen twijfel bestond bij hem of de schoollocalen konden op afzonderlijke uren voor godsdienst-onderwijs beschikbaar gesteld worden.  Daarna kwam de quëstión bruiante aanide orde, .och werd zoo kalm mogelijk behandeld. De&apos;minister van buitenlandsche&apos; zaken, wien bij de algemeene beraadslaging niet ten onregte gevraagd was hoe hij homogeen kon zijn met de beginselen van zijn ambtgenoot voor binnenl. zaken in deze materie, was in deze zitting niet tegenwoordig , niettegenstaande het verzoek daartoe tot hem bij de algemeene beraadslagingen was gerigt. &quot; . Vier sprekers hebben over het lager onderwijs tot dus ver het woord gevoerd. Tegen de beginselen van de bestaande schoolwet, die aan het openbaar onderwijs den voorrang gaf en het bijzonder onderwijs h.i. belemmerde, onderdrukte of écraseerdo, spraken de Heeren Heijdenrijk, Saaymans Vader en van Wassenaar Catwijck. Zij wenschten, de eéne meer, do,andere minder, ieder toch wijziging der wet, zoo al niet van art. 23, dan toch&apos;van diejbepalingen, \Velke naar hun gevoelen het bijzonder onderwijs afbreuk deden, waaronder vooral het kosteloos onderwijs, dat maar al te veel verstrekt werd en waardoor ook zij, die van de openbare school geen gebruik maakten, moesten bijdragen tot het onderwijs van anderen; verpligte en niet facultatieve schoolgeldheffing kon aau dat bezwaar tegemoet komen. Nog andere punten kwamen daarbij ter sprake, terwijl de Heeren Saaymans en van Wassenaar Catwijck zich meer bijzonder op het standpunt der Christclijk-histoiïsche rigting plaatsten. Op wijziging van art. 23 in zoo ver dit de opleiding tot allo christelijke en maatschappelijke deugden voorschreef, zou de Heer Heijdenrijck niet aandringen; dat offer te vergen ware in de gegeven omstandigheden te groot, ofschoon niemand tot nog toe dit dilemna had opgelost: óf Christelijke deug! beteekent iets meer dan maatschappelijke deugd cii dan komt de opleiding daartoe op de neutrale voor allen toegankelijke school niet te pas; öf de beteekenis is dezelfde, maar dan ook is het een gevaarlijk pleonasme, dat tot misbruik leiden kan. Volgens- den Heer van Wassenaar moest het monopolie van het staatsonderwijs ophouden. Tegenover deze gevoelens en meeningen stond dat van den Heer Verheijen, inspecteur van het lager onderwijs in Noord-Brabant en het B. C, geloof belijdende. Hij verdedigde de beginselen der schoolwet van 1857, hoewel hij hier en daar verbetering aaniirees, maar op het hoofdpunt, antwoordde hij op de uitnoodiging van den Ir.Heijdenrijck om opregtelijk te verklaren.dat de wetyanlßs7den ondergang van hét bijzonder onderwijs in zich bevatte, — neen,-ook met de meeste opregtheid, zie ik niet in, dat die meening juist is, en kunnen het openbaar en bijzonder onderwijs zeer goed hand aan hand gaan en gezamenlijk bloeijén. Hij handhaafde art. 23 en weersprak het beweren., dat in de toepassing er van vrees kon bestaan voor eene anti-Catholieke strekking van het openbaar onderwijs. Opleiding tot deugd is afgescheiden van het onderwijs in de geloofsleer, dat de eigenaardige taalt der kerkgenootschappen is. Van daar het verbod om iets te onderwijzen ofte doen in strijd met de godsdienstige begrippen van anderen, maar van daar ook de bevoegdheid om buiten&apos;de schooluren leerstellig godsdienstig onderwijs te verstrekken. Zelfs het subsidiestelsel aan bijzondere scholen acht hij aan groote bezwaren onderhevig en blijft de meeuing toegedaan, dat de openbare en bijzonders school zeer goed gezamenlijk kunnen werken en bloeijén tot heil der Nederlandsche jeugd. Maandag voortzetting., ff^!i^l^SS^S^^S=^ Men leest in de N. R. C. • In een Parijscli correspondentie-artikel van de Indépendance van 7 Maart wordt verhaald, dat bij eene beleefdheidsvisite, aan een Nederlandschen minister in Augustus 1865 te Hamburg gebragt, de noodzakelijkheid om in de Pruisisch-Neder•landsche gienï_ &apos;eenige Wijzigingen te brengen, ter sprake kwam. E_ Jfèderlan _e_ blad, dit berigt mededeelende, voegt.er bij,, dat de correspondent zijne inspiratien van het departement van buitenlandsche zaken in Frankryk ontvangt. Wij hebbeu getracht, omtrent de juistheid van dit berigt inlichtingen in te winnen, en kunnen thans daaromtrent met zekerheid het volgende mcdedeelen: üe vorige Nederlandsche minister van buitenl. zaken, wetende dat zijn Pruisische ambtgenoot te Hamburg zou komen, gaf onderhandsch zijn wensch fe kennen, om met hem een ouderhoud te hebben. De Pruisische staatsman bragt hem dien ten gevolge onmiddellijk na zijne aankomst een bezoek. Daarin werden de belangen van Nederland en Limburg zeer uitvoerig besproken. De Nederl. staatsman toonde aan, dat Duitschland door Nederland te dwingen eene vergoeding in frondgebied te geven voor het aan Belgie afgestane gedeelte van Luxemurg, niet fair had gehandeld , aangezien de Bond verpligt was geweest, dat gedeelte voor den Koning-Groothertog te bewaren en die verpligting niet was nagekomen. Hij gaf verder alle mogelijke redenen op, die voor de losmaking van Limburg konden pleiten. Niets van dit alles werd door zijn Pruisischen ambtgenoot weersproken, wiens houding overigens van de meeste welwillendheid getuigde. Van eene rectificatie der Pruisische grenzen was in de verste verte geen sprake. Bij koninklijk besluit van 1 Febr. 1867, N°. 49, (opgenomen in de Staats Courant van heden), is op het verzoek van de Heeren J. C. G. van Benthem, H. J. Ekker en H. S. Dijk, allen wonende te Hengelo, provincie Overijssel, uitmakende den raad van bestuur van de naamlooze vennootschap //Hengelosche Gasfabriek.&quot; gevestigd te &quot;Hengelo, als gemagtigden door de aandeelhouders van die vennootschap, goedgekeurd het brengen van wijziging in de acte harer oprigting. Z. M. heeft pensioen verleend aan W. Bollée, gewezen ijker der maten en ga wigten te Gorinchem, f 800, en aan P. Koek, gewezen hoofdingenieur van den waterstaat, f 1666 &apos;s jaars. — Benoemd tot burgemeester der gemeenten Kamperveen en Zalk, Jhr. P. Z. Junius van Heniert, secretaris dier gemeenten; Aardenburg P. L. Reepmaker; Dwingelo J. Eemten, secretaris dier gemeente. — Eervol ontslagen den Heer G. F. Plate, op diens verzoek, als Nederl. consul te Kauagfcwa in Japan, en in zijne plaats benoemd den Heer W. v. cl. Tak. — Verleend aan den niagazijnmeester der marine te Amsterdam , A. W. de Bruine, ter zake van langdurige dienst bij gevorderden leeftijd en op diens verzoek, een eervol ontslag&apos; uit zijne betrekking,, onder dankbetuiging voor zijne bewezen diensten , met toekenning van zoodanig pensioen, als&apos; waarop hij zal bevonden worden aanspraak te hebben; overgeplaatst den magazijnmeester der marine te Vlissingen, G. B. Einwachter Bilheimer^ met 1 Julij a. s. in dezelfde betrekking -naar Amsterdam; en bevorderd den boekhouder bij de magazijnen der marine te Vlissingen, J. Oudijk van Putten, tot magazijnmeester bij de marine aldaar. — Bevorderd den luit. ter zee 2de&apos;kl. G. J. Coster, tot. luit. ter zee Iste kl., met bepaling dat hij zal rang nemen tusschen de luits. ter zee Ïste kl. J. M. Brevet en H. P. König. — Benoemd bij het wapen der art., bij den staf van het wapen, tot majoor de kapts. L. P. N. Dröher. en C. W. Smith, magazijnmeesters der artillerie Iste kl., respectivelijk te Naardan en te Vlissingen; bij het 3de reg. vestingart., tot majoor den kapitein Iste kl. M. W. G. de Man, adjudant bij het reg. veld-art. De minister van binnenl. zaken heeft, met wijziging van vroegere beschikkingen: I°. Art. 1 en 2 der Koninklijke besluiten van2oDec. 1865 en 18 Jan. 1866 van toepassing verklaard op sectie A N*. 443 van de gemeente Katwoude, sectie A N. 1846 der gemeente Amsterdam en sectie H N°. 163 en 164 der gemeente Haarlemmerliede en Spaarnwoude; art.. 1 van het Koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 op nieuw van toepassing verklaard op de gemeente IJsselmonde en niet langer van toepassing op de gemeente- Lienden. Blijkens missive van den minister van koloniën van 22 Febr. 11. maakt de uitvoering met 1 Jau. 1867 der wet van 23 April 1864 (Staatsblad N°. 3.&quot;&gt; j tot regeling van de wijze van beheer en verantwoording der geldmiddelen van Nederlandsch Indie, eene verandering i noodzakelijk in de door genoemd Departement tot dusver gevolgde &apos; wijze van voldoening der fn Nederland betaalbaar gestelde pensioenen, i gagementen onderstanden, toelagen en gratificatien, toegekend ten i laste van de geldmiddelen vau Nederlandsch Indie. Door den mi- i mster is bij circulaire van 22 dezer aan de belanghebbenden kennis 1 gegeven vau de wijze waarop d.e betaling voortaan zal plaatshebben en van hetgeen in acht b.hoort te worden genomen om de betalin. te erlangen. s Daartoe gemagtigd, heeft de directeur van binnenlandsch bestuur 1 in Nederlandsch Indie bekend gemaakt, dat op eenen door denresi- ( dent van Soerabaija nader te bepalen dag in de eerste helft van de i maand Mei 1867, door djen hoofdambtenaar eene openbare uitbeste- &lt; ding zal worden gehouden voor de exploitatie van een perceel van 1 het bosch Bloeboek, in het district Lengkir, afdeeling Grissee, resi- s dentie Soerabaija, ter uitgestrektheid van 4.47 vierkante palen of 1429 bouws. De duur van het te sluiten contract wordt gesteld op 10 jaren in te gaan met 1 . Julij 1867/ Bedoeld perceel zal niet beneden den prijs van ƒ29,000 &apos;s jaars worden afgestaan. Inlichtingen zijn te bekomen aan het ministerie van koloniën. __. Het programma van het achtste concert der maatschappij Pelix&quot; [ Meritis was keurig zamengesteld. De orchestwerken bestonden uit [ eene sinlbnie JS°. 2 D mol (1866) van Richard Hol, uit de concert. ouverture N°. 2, &apos;die Waise (1853) van G. A. Heinze en uit. eené , feestouverture (18 Junij 1845) van J. B. van Bree. Als solisten traj den op Mej. Clara Peri -uit Frankfort en ohZe welbekende pianist Ernst Lübeck. De zangeres droeg voor eene aria uit Glück&apos;s Orpheus, , eene aria uit Somiramis van Rossmi en eeneCavatine uit Meijerbeer&apos;s Propheet. De Heer Lübeck liet zich-hooren in het concert N°. 5 in&apos; Ës \ van Beethoven, in eene serenade en triller-étude van eigene compo: sitie en in eene tarentelle van Chopin. Tot lof,van onzen landgenoot behoeven wij niets meer te zeggen; &gt; zijn classieke, weldoordachte en dichterlijke voordragt, waarbij alle technische moeijelijkhedën geheel op den achtergrond blijven, trof \ ons bovenal in het concert, dat ons nog nooit zoo in al zijne schoon, heid tegenschitterde. Onder levendige toejuichingen teruggeroepen, 3 gaf de kunstenaar nog het derde lied //ohne Worte van Mendelssohn&quot; . ten beste, dóór sommige uitgevers //de Jagt&quot; gedoopt. Mej. Peri, eene bevallige, nog zeer jeugdige zangeres, is met eeue prachtige alt[ stem van grooten omvang begSafd, doch zal daarvan nog beter partij t weten te trekken wanneer zij hare studiën onder Mw. Marra heeft . voltooid en zich in de werken der. beste meesters geheel te huisge voeld; aan hare vorming moest blijkbaar nog de laatste hand gelegd . worden en zij was dien avond niet geheel gedisponeerd. , De sinfonie van Richard Hol is een werk dat van veel studie ge\ tuigt; onze achting voor dien dogelijken musicus is er door toegeno{ men. Alleen moeten wij er bij voegen, dat zij mank gaat aan het • gebrek van zoovele nieuwere muziek; telkens komt eene schoone ge- I dachte ons verrassen en geeft hoop opjeene belangrijke uitwerking, om . aanstonds weer spoorloos te verdwijnen. Intusschen de Heer Hol is . nog op een leeftijd die hem vergunt, naar wij hopen, in eeno reeks. , van verdere orchestwerken zijn embarras derichesse te boven te komen. &apos;. Heinze&apos;s ouverture, zwaar in het koper gewapend, muntte uit door i vuur en leven, en sleepte het orchest blijkbaar mede, terwijl die van . onzen overleden van Bree, net bewerkt en kleurig geïnstrumenteerd, [ een waardig slot oplevert voor dit bijna geheel nationale concert. Uit het verslag der maatschappij Caecilia over het afgeloopen jaar ontkenen wij het volgende: In 1866 werden behalve hetfeestconcert van 2 Febr. drie concerten gegeven op 15 Maart (het 54ste) op 12 1 April (het 55ste) op 29 Nov. (het 56ste) waaronder een vereerd met &apos;. de tegenwoordigheid der koninklijke familie; do bruto-opbrengst der drie avonden bedroeg-ƒ 3757. Het getal trekkende leden verminderde met twee, terwijl de lijst [ der uitkeering genietenden bevat 20 weduwen en 7 leden. De maatschappij verheugde zich in de aanwinst van zeven leden, &apos; verloor door overlijden &apos;den tweede harer oprigters, den oud-president [ J. W. T. Stumpff, een zevental donateurs, en door opzegging drie j donatrices en zes donateurs; daarentegen mogt zij zich verheugen in &apos; eene aanwinst van 68 nieuwe donateurs en donatrices. [ Gedurende het jaar 1866 werd aan diverse trekkenden uitgekeerd de belangrijke som van ƒ 7043,20, terwijl het maatschappelijk kapitaal op 3 Februarij 1867 bestond uit een vast fonds 2% pCts. inschrij_ ving grootboek van ƒ 71,500, uit een fast fonds oningeschreven van \ f 22,945 en uit de in kassa aanwezige gelden ƒ 973.401.. Aan verschillende dotatiën ontving de maatschappij eene som van &quot; ƒ900; de donateurs en donatrices droegen bij ƒ 3124, terwijl de , contributie der leden ƒ1194,50 beliep; verder genoot de kas eene &apos; ontvangst van ƒ 700 van 7 donateurs voor uitkoop van vier vaste plaatsen, terwijl een permanent donateur eene som van ƒ 100 bijdroeg. Ten vervolge op bovenvermeld verslag, maken wij onze stadgenooten opmerkzaam op het 57ste concert dat Donderdag 14 dezer plaats I vindt. Het uitlokkende programma bevat o. a. de twee eerste ouver. tures door Beethoven vervaardigd voor zijne opera Eleonore (Fidelio). &gt; t Het groot vocaal- en instrumentaal concert, op Zaturdag 2 dezer ■ in het park-locaal gegeven, werd door eene aanzienlijke schare toe hoorders bijgewoond. Het programma bevatte de volgende werken: l Ouverture voor orchest (Fingalshöhle), concert voor piano van Men■ delssohn, voor te dragen door den Heer C. de Beriot, zoon van den beroemden. violist; aria van Marcello (1680), voor te dragen door ■ Mw. Joachim Weisz; achtste concert (Gesangscène) van Spohr, door den Heer J. de Graan. Tweede deel: Ouverture Figaro&apos;s Hochzeit, concert-aria met obligaat-piano (de Heer J. C. von der Finck) door &apos; Mw. Joachim; Tarentelle, ballade en caprice van C. de Beriot, door dezen uitgevoerd; I tanti palpiti van Paganini, door den Heer J. de Graan; twee liederen a. an die Leyer van Schubert, 6. die Stille van Schumann, door Mw. Joachim; finale door het orchest. Het schoone geluid, de fraaije voordragt en de uitstekende methode van Mw. Joachim, maakten diepen indruk. De door haar gekozene werken schenen echter voor het publiek wel wat zwaar van gehalte te zijn. De Heer de Graan speelde op betooverende wijze. Hij werd letterlijk met bijvalsbetuigingen overladen; zijne buitengewone virtuositeit, zijn zuiver spel, waarin eene schoone voordragt met eene fijne nuancering gepaard gaat, verdienen den hoogsten lof. De Heer de Beriot behoort nog tot dat kunstenaars-tijdperk, waarin het den virtuoos meer te doen is om zijn spel dan om de meesterstukken, door hem ten gehoore gebragt, te doen uitkomen.. Het concert van Mendelssohn was soms niet te herkennen; het tempo werd door den solist soms zoo schielijk genomen, dat.de melodie eene geheel andere uitdrukking verkreeg;, de passages, in zestiende noten waren niet te onderscheiden. Beter beviel de virtuoos ons in de voordragt der werken van het tweede deel»&apos; Vrijdag-avond had de voorlaatste bijeenkomst plaats, door het bestuur der Maatschappij van den Werkenden Stand alhier georganiseerd tot het houden van volksvoordragten. Reeds lang -voor het uur, waarop de vergadering zou worden geopend, was de zaal van Frascati digt bezet mét belangstellenden&quot;, die èn door hunne talrijke opkomst èn door hunne ordelieyendheid een levendig bewijs gaven van den hoogen prijs, waarop zij de aangeboden gelegenheid tot uitbreiding hunner kennis schatten. Vooral vermeerdert het aantal toehoorderessen, dat gunstig.getuigt van de zucht, welke bij de schoone sekse onder de volksklasse zich openbaart, om den geest meer en meer te beschaven. Dat deze zucht werkelijk bestaat, daarvan geeft de aandacht duikelijk blijk, waarmede dat zoo zeer voor ontwikkeling&apos; vatbare, daaraan tevens zoo zeer behoefte hebbende gedeelte der volksklasse de sprekers op den voet volgt. &apos; De eerste spreker was de Heer J. W. Gunning, prof. aan het Athenaeum alhier. Tot onderwerp zijner regt populaire voordragt had hij gekozen de resultaten van zijn onderzoek, betreffende de gemiddelde sterf^ hier te lande bij kinderen tot vijf-jarigen leeftijd. Zeer aanschouwelijk werden die resultaten in beeld én schrift voorgesteld, waarbij de spreker de dringende noodzakelijkheid aantoonde : om algemeen tot afwending van het kwaad, door hem in een helder &apos; licht gesteld, de behulpzame hand te bieden aan hen, die de gepaste middelen daarvoor aanwijzen. Aan lessen en wenken, nuttig tot be- i reiking van dat doel, ontbrak het niet. &apos; Het mogt inderdaad gelukkig worden genoemd, dat zoo vele vrou- &apos; wen, zoo-vele moeders de bevattelijke rede des sprekers hoorden, want bij de volksklasse vooral is het de vrouw, de moeder, die veel * tot afwering van h^t besproken kwaad kan uitrigten en daardoor i gunstig werken tot verbetering Van den algemeenen gezondheids- • toestand, i - Gaarne vestigen wij de aandacht op het concert door de Zangver- &apos; eeniging Eruditio Musica, op Maandag 18 dezer in het locaal de -1 Vereeniging, onder leiding van den Heer J. Vorsanger te geven. De - opbrengst dezer voorstelling is bestemd als eene bijdrage voor het s genootschap: //Hulpbetoon aan armen.&quot; Zoowel dit lofwaardige doel als het schoone uitlokkende programma en de medewerking eener 1 jeugdige pianiste, Mej. A. van der Stempel, maken dit concert aanbevelenswaardig. 2 De Heer Prof. Lamb is voornemens in het Paleis voor Volks- \ vlijt eenige voorstellingen te geven met zijne beroemde Reuzen- 2 agioscoop. In de Arnh. Courant van Donderdag 7 dezer leest men i dienaangaande het volgende: Over den aard der voorstellingen, gelijk c morgen avond door den Heer Lamb in den schouwburg zullen wor- $. den gegeven, .wordt in Duitschland een zeer gunstig oordeel geveld. ■■ Ook te Zutphen, waar hij gisteren en eergisteren zijn agioscoop-beel- s den te zien gaf, is men hoogst tevreden. De tafereelenzijn alle van c de hand van goede kunstenaars en munten uit door getrouwheid en c uitvoerigheid, zaodat zij voor don man van beschaving groote waarde j hebben. Ook de beweegbare tafercelen uit de tweede afdeeling moe- o ten zeer verrassend wezen en bijzonder voldoen. v Later beklom Mr. J. Domela Nieuwenhuis het spreekgestoelte. Zijne 1, rede moest strekken tot uitroeijing, althans tot vermindering van een helaas te algemeen heerschend vooroordeel: dat hij die wegens mis- j: drijf is veroordeeld,-na het ontvangen zijner straf, moet worden ge- s schuwd, verstooten. Met klem van redenen en op menigerlei deugdelijken grond bestreed de spreker dit -vooroordeel&quot;, en aan dit be- r&lt; toog verbond bij een ander nog uitvoeriger betoog, gerigt tegen het I stelsel van gemeenschappelijke opsluiting in de gevangenissen: ji f Beide voordragten werden afgewisseld door muzikale uitvoeringen )„ geheel verschillende echter van hetgeen vroeger van dien aard had - plaats gehad. De liedertafél Amstel- Mannenkoor, onder haren zoo 1 talentvolien directeur, den Heer Richard Hol, had &apos;welwillend het mnzikale gedeelte van den feestavond op zich genomen. Hoe goede mv. ziek tot hart en zinnen spreekt, daarvan zag men ook gisteren weder het duidelijke bewijs. De beide eerste stukken waren : Goê Morgen van R.Hol t en //Omhoog&quot; van Heinze, terwijl tot sluiting der bijeenkomst was bc* stemd //Des Heeren huis&quot;, van Boers. De uitstekende voordragt&apos;échter s van elk dier nommers had de geestdrift zoo hoog gestemd, allen betuig den zoo luide hunnen dank aan de leden van Amstels Mannenkoor, t dat het lied //De kabels los,&quot; van Hol, als buitengewoon nommer &gt;&gt; werd voorgedragen. Dit was niet geschikt om de hoorders-te nopen s zich nu met het genotene tevreden te stellen. De gift was te aans genaani, om niet eene herhaling er van nit te lokken. En inderdaad - zij volgde, toen zij //met algemeene en daverende stemmen&quot; werd verlangd. //Jan maat,&quot; van den verdienstelijken directeur, werd ge; zongen en goot olie in het vuur der geestdrift, dat, wie weet 3 maar het gevorderde uur noopte tot scheiden. Het slagvaardige corps 1 bragt nu het volkslied ten gehoore en niet het minste aandeel droe gen de Heer Hol en de leden van A. M. met zich van den dank u der aanwezigen, voor het genoegen door hen gesmaakt. Nathan Kwetsie in de schaduw gesteld! De arbeider B. Mooibroek 7 te Drouweneroord, gemeente Borger, werd Dingsdag jl. verrast door J de geboorte van vier kinderen. Als het nu waar is wat men zegt dat fl ieder kind ƒ 1000 medebrengt, dan heeft de vrouw van Mooibroek - haren man uit den brand geholpen. Kraamvrouw en kinderen zijn re-1 delijk welvarend. De Ned. Ind. zegt: Van een door sommige bladen vermeld uitstel . der opening van de wereldtentoonstelling, dragen wij geen kennis. Als vervolg op het berigt betreffende den diefstal bij Mw. G. van S. - te Ede, voorkomende in de eerste editie van dit nommer, zegt de c __V • O tr* \st&gt; &apos;• s Wij kunnen hierbij voegen, dat, naar ons verhaald is, de daderes L.&apos; Mevr. G. v. S. den raad gegeven had, aan hare dienstboden eens een r dagje vrij ai te geven. Toen zij dat verlof gegeven had verzocht - Mej. P. Mevr. G. y. fe. ten narent, daar zij het anders te eenzaam zou hebben op dien dag. De jufvrouw van gezelschap kreeg toen &apos; verschrikkelijke hoofdpijn, ging naar bed en liet den geneesheer roepen, die haar iets voorschreef, en toen deze vertrokken was, begaf r zij zich naar de woning van Mevr. G. v. S. en opende deur en kast t met valsche sleutels en ontvreemdde alles wat van waarde was. Toen 1 begaf zij zich weer te bed, waar Mevr. v. S. haar nog bij het aft scheid nemen bezocht j. _—_—_.«-__-_—______________. Le Courrier de la Meuse valt den nieuwen burgemeester, don Heer £ Raat, aan, omdat deze bij zijne installatie met eene informaliteit is begonnen en ook het woord heeft gerigt tot het op de tribune aanwezige publiek. Hij zou daardoor de raadsleden in den moeijelijken [ toestand hebben gebragt om öf te protesteren, öf eene zitting te s verlaten, waar zij niet meer noodig waren. Het zou echter te begrij- J pen zijn, dat zij zich onthouden hebben van elke handeling, die den schijn nebben kon van eene demonstratie tegen den nieuw benoeml den ambtenaar. Het 13de Bulletin des concerts des Champs Elysées „ hivcr te Parijs berigt, dat onze stadgenoot de Heer J. Jacobs, zich op dat concert 1 als een meester op de Tuba in een solo heeft doen kennen. Het- publiek was opgetogen over zijn spel. 3 Onder dagteekening van 15 Jan. 1867, zijn de volgende opgaven 3 ontvangen van de bewegingen der schepen, uitmakende het Neder-3 landsclie escader in Oost-Indie: Zr. Ms. fregat Prins Alexander der &apos;• Nederlanden, kapt. ter zee E. M. C. Baak, wachtschip ter reed» Batavia ; i korvet Juno, kapt. ter zee J.A. K. van-Hasselt, wachtschip ter reede s Soerabaya; brik de Cachelot, kapt. ter zee J. W. de Ruyter de Wildt, - wachtschip ter reede Macassar; opnemingsvaartuig Pylades, luit. ter * zee Ïste kl. W. H. F. van Oordt, gaat steeds voort met de opname der vaarwaters aan de noord- en oostkust van Banka; roeikanonneerboot r _°. 14, luit. ter zee 2de kl. D. J. A. D. van den Steen, dienstdoend wacht&apos; schip ter reede Samarang; schroefstoomschip Ïste kl. het Metalen *&apos; Kruis, kapt.-luit. ter zee A. L. Palm, heeft 8 Jan. jl. de terugreis naar Nederland aanvaard; stoomschip Iste kl.Amsterdam,kapt.-.uit. 1 ter zee Jhr. J. B. E. von Schinidt auf Altenstadt, ligt in reparatie [ aan het marine-etablissement te Soerabaya; schroefstoomschip 3de kl. l&apos; Reinier Claeszen, luit. ter zee Iste kl. A. N. L. Koops, gestationeerd ter &gt; oostkust van Sumatra; schroefstoomschip 3de kl. Reteh, luit. t. z. Iste kl. * H. Schokker, gestationeerd in de wateren Van Celebes eu onderhoor righeden; schroefstoomschip 4de klasse Haarlemmermeer, luitenant ! ter zee Iste klasse J. W. F. Frucht, ligt in reparatie aan het - marine-etablissement te Soerabaya; stoomschip 3de klasse Celebes, luiteuant t. z. Iste kl. W. F. L. de Vries., gestationeerd ter Westj kust van Borneo; stoomschip 2de klasse Bromo, kapt.-luitenant t. z. | J. K. van cle Kruysse Pilaar, ligt in reparatie aan het marine-etablis-&apos; &apos; sement te Soerabaya; stoomschip 3de kl. Sindoro, luit. ter zee Iste klasse 1 G. H. Bakker, ligt te Soerabaya beschikbaar voor de dienst; stoom&apos; schip 4de kl. Onrust, luit. ter zee Ïste kl. D. A* Coomans de Ruiter, | gestationeerd in de wateren ter Zuider- en Ooster-afdeeling van ! Borneo; stoomschip Iste kl. Ardjoeno, kapt.-luit. ter zee H. B. Kip, ] ligt te Soerabaya; schroefstoomschip 4de kl. Stavoren, luit. ter zee Ïste kl. G. F. Servatius, ligt te Soerabaya en zal daar eenige voorzie■ ningen ondergaan; schroefstoomschip Iste kl. Prinses Amelia, kapt. &apos; ter zee J. J. Wichers, gestationeerd in de wateren der Moluksche &apos; eilanden-, schroefstoomschip 4de kl. Coehoorn, luit. ter zee Iste kl. ■ R. P. Struick, gestationeerd in de wateren van Menado; stoomschip &apos; 4de kl. Madura, luit. ter zee Iste kl. J. J. Boelen, ondergaat eenige herstellingen aan het marine-etablissement te Onrust; schroefstoom. schip 4de _1. Aart van Nes, tijdelijk comm. luit. ter zee 2de kl. J. Mereier, &apos; ondergaat aan het marine-etablissement te Onrust eenige&apos;herstellingen; &apos;. schroefstoomschip 3de kl. Bali, luit. t. z. Iste kl. Jhr. A. R. A. M. Cliffbrd Kocq van Breugel, gestationeerd in de wateren van Celebes en onderhoo, righoorigheden; schroefstoomschip 4de kl. den Briel, luit. ter zeo 1 ste kl. A. J. van Mansvelt, gestationeerd in de wateren der Zuider* en , Ooster-afdeeling van Borneo; schroefstoomschip 4de kl. Maas en Waal, luit. ter zee Iste kl. C. A. B. D. Rijk, gestationeerd in de wateren van ; Riouw en &apos; Linga, stoom -hip 3de kl. Cycloop, kapt.-luit. ter zee , C. A. L. H. baron van H&apos;eeckeren, gestationeerd ter Westkust van Sumatra; schroefstoomschip Iste klasse Zoutman, kapt.-luit. ter  zee N. M. J. Kroef, heeft den 13den Jan. jl. de terugreis naar Nederland aanvaard; stoomschip 4de kl. Suriname, luit. ter zee Iste kl. K. C. Bunnik, gestationeerd in de wateren der Moluksche eilanden *, stoomschip 4de kl. Admiraal van Kinsbergen, tijdelijk comm. luit. ter zee Iste kl. Jhr. J. H. P. von Schmidt auf Altenstadt, is bestemd om station te houden in de Zuider- en Ooster-Afdeeling van Borneo; -transportschip met stoomvermogen Java, kapt.-luit. ter zee H. A. Modderman, op 4 Jan. jl. uit Nederland ter reede Batavia aangekomen; schroelstoomschip Iste kl. Willem, kapt. ter zee P. L. Geerling, op 5 Jan. il. uit Nederland ter reede Batavia aangekomen en bestemd om ter Westkust van Sumatra.station te honden; schroefstoomschip Iste kl. Leeuwarden, kapt.-luit. ter zee A. J. Kroef, op 28 Dec. 11. uit Nederland ter reede Batavia aangekomen en op 13 Jan. naar Soerabaya vertrokken. &apos;• &apos; * &apos;s GRAVENHAGE, 9 Maart. Heden ochtend is aan het Paleis van Z. M. den Koning ontboden eene commissie uit de &apos;s Gravenbaagsche Scherpschutters-vereenigingjbestaande uit de Heeren C. J. G Baron van Hardenbroek van &apos;s Heeraartsberg en Bergambacht, P. P. W- Mouton en Jhr. Mr. W. M. de Brauw Jr., ten einde aldaar in tegenwoordigheid van het Militair Huis des Konings uit handen van den Koning met de meeste plegtigheid ten geschenke te ontvangen een militair vaandel, bestemd voor het corps scherpschutters van &apos;s Gravenhage. Dit geschenk van den koninklijken beschermheer der &apos;s Gravenhaagsche Scherpschutters-vereeniging, zal naar men verneemt, a. s- Woensdag worden ingewijd. LEYDEN, 9 Maart. Heden op den middag werd op Zomerzorg nabij deze- stad, eene tentoonstelling geopend van bloemen, gelijk zulks ,in het vorige jaar plaats had. Het is de vereenigingvoor bloembollencultuur te Oegstgeest, die, nog juist binnen de grenzen van haren kring blijvende, toch in de zeker zeldzame gelegenheid is daarvoor eene plaats te kiezen, welke gezegd kan worden tot onze stad te behooren, en die daarbij zoo bij uitnemendheid daarvoor geschikt is, dat men schaars elders eene betere vinden zal. Mogten wij in het vorige jaar onzen stadgenooten aanbevelen die tentoon*; stelling te gaan bezoeken, met nog meer vrijmoedigheid kunnen w&apos;j dat ook nu doen. De inzendingen zijn veel talrijker en meerendeels ook fraaïjer, terwijl aan de rangschikking, die aan dezelfde zorgen werd toevertrouwd, alles is gedaan wat slechts strekken kon om er een goed en, in den volsten zin des woords, bevallig geneei van te maken. (L. BaabL) ■— Door die Gesellschaft für Geburtshülfe te Berlijn is tot buiten landsch lid benoemd de hoogleeraar T. Zaaijer alhier. OVERSCHIE, 8 Maart. Door den Heer Klaas Rodenburg, ten vorigen jare hier overleden , is aan de diaconie der hervormde gemeente o&quot; som van ƒ 300 gelegateerd. .  „.„_*-. DORDRECHT, 8 Maart. Eergisteren heeft de arrondissements regtbank alhier C. H. en H. v. d. L., gemeente-veldwachters te uva Beiierland, veroordeeld, den eerste tot eene gevangenisstraf &quot;»?„_• jaar en den tweede van dxie maanden, beide m eenzame opslinw _</p>
	<p>te ondergaan, beneven- ieder in eena geldboete van ƒ25 en m de kosten, ter zake dat zij in de uitoefening hunner bediening, brj het surveilleren van den invoer van vee in de gemeente Oud-Beijerlaud fooijen hadden aangenomen. * ENKHUIZEN, 9 Maart. De laatste twee dagen was de vangst van panharing iets gunstiger. Eenige schuiten vingen in korten tijd 7 a 8000 stuks, prijs ƒ 1-90 a 2 het tal. De schol werd verkocht voor ƒ7a 8 het wigtj- (öOffl). Kabeljaauw en schelvisch werden niet aangevoerd. , HARDERWIJK, 8 Maart. De Heer J. Nienhms, onlangs te Veesen overleden, heeft aan de diaconie der Hervormde gemeente aldaar gelegateerd 5 certificaten 2Va pCts. N. W. S., ieder groot f 1000, vrij van successieregt. Bovendien lenigde hij het lot eens ongelukkigen , door hem eene lijfrente van ƒ 200 s jaars te verleenen.</p>
</text>
