<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>EOME, 25 Oct. (des Avonds.) Gisteren heeft een 1000-tal Garibaldianen, onder aanvoering van Gherelli, Viterbo aangetast en eene poort in brand gestoken. De Pauselijke troepen hebben den aanval dapper afgeslagen en verscheiden opstandelingen, waaronder de aanvoerder der bende gedood. Zij hebben een groot aantal wapens, veel amunitie en verscheiden wagens buit gemaakt. De bevolking van Viterbo was door dezen aanval geenszins verontrust. Rome is volkomen rustig. Een groot aantal Romeinsche burgers, waaronder ook eenige der arristocratie, doorkruist des nachts gewapend de stad.</p>
	<p>BEELIJN, 26 Oct. De Koning heeft heden den Eijksdaggesloten , met eene rede, waarin hij o. a. het volgende heeft gezegd: _ //De verwachtingen, welke ik u te kennen gaf bij het begin uwer I werkzaamheden, zijn ten volle vervuld. Dezolfde vaderlandslievende I naauwgezetheid , waarmede in de volle waardering van het gemeenmeenschappelijk doel, de bondsconstitutie werd tot stand gebragt, heeft uwe beraadslagingen geleid bij de eerste schreden, welke gedaan zijn | om daaraan uitvoering te geven. In eene korte maar aan gebeurte, nissen rijke zitting hebt gij op het verschillende gebied der wetge- j ving inrigtingen gevestigd, welke niet slechts op zich lelve van óver* wegend belang: zijn, maar ook duidelijk den weg aanduiden vooT verdere daaruit voortspruitende instellingen. Ik zeg u dank in mijnen naam en in dien mijner hooge bondgenooten voor den aanhoudenden ijver, welke noodig is geweest om tot dien uitslag te geraken. De door u in overweging genomen wetten over het geldelijk bouwbeheer, de verpligting tot de krijgsdienst, het postwezen, het porttarief, het paspoortstelsel, de zoutbelasting, de nationaliteit der koopvaardijschepen, de uitbreiding der oorlogsmarine en de kustverdediging, de bondsconsulaten, enz., hebben in den vorm, welken zij bij uwe beraadslagingen verkregen, de toestemming erlangd van dun&apos;bondsraad. De onderhandelingen, betreffende den voortduur van het tolverbond, in verband tot de Zuid-Duitsche Staten, zijn nog -niet &quot;geloopen en het is nog niet zeker of deze tot het gewenschte doel zullen voeren. De verbonden regeringen zouden het met den rijksdag beklagen, indien deze heilzame inrigting zich niet tot alle daartoe behoorende landen uitstrekte; maar de onvermijdelijke wijzigingen der constitutie van het tolverbond mogen niet opgeofferd worden aan voorbijgaande bezwaren en de nationale pligt stelt het ons ten taak de gemeenschappelijke belangen te beschermen. Het scheepvaartsverdrag met Italië zal er toe bijdragen, de betrekkingen met een land, waarmede wij ons ia zoo naauwe betrekking bevinden, nader te bevestigen. Ik hoop dén rijksdag spoedig weder vereenigd te zien en wel gemeenschappelijk met de afgevaardigden der Zuid-Duitsche staten nij het tol-p; .lement.&quot; FLORENCE, 26 Oct. (des middags). De berigt™ van Terni melden&apos;, dat Garibaldi bij Monte Eatando de Pauselijke troepen heeft verslagen en zich bij die gelegenheid heeft meester gemaakt van drie stukken geschut. Het bevestigt zich, datde Garibaldianen aangevoerd door Acerbi, bij Viterbo door de Pauselijken zijn geslagen, De Osservatote .finmano van 24 dezer bevat eene publicatie van Zappi, waarbij de burgers worden aangemaand om onrustige bijeenkomsten te vermijden, om rustig in hunne woningen te blijven wanneer alarm geslagen wordt. Wijders wordt het zamenscholen van meer clan vier personen verboden en het sluiten der winkels bevolen.</p>
	<p>HS^&quot;* BoY-psta&amp;nde Tel&amp;graiamep zijn reeM ï_ een gedokt, tsmtit vorige oplag, apgeao_a_i.</p>
	<p>BERLIJN, 26 Oct. De graaf von Bismarck heeft verklaard bij de gevoerde beraadslagingen over de verdragen met ds Zuid-Duitsche staten, dat de regering gehoopt had, clat er geen intrckkng van de bondsverdragen zou plaats hebben. Volgens de ontvangen berigten evenwel blijkt het, clat de Beijersche rijksraad het verdrag van toetreding tot het tolverbond verwerpen zal.&apos; Een Zuid-Duitsch tolverbond is tot nu toe niet tot stand knnnen gebragt worden. Do heer von Bismarck verklaarde, dat naar zijn gevoelen de wapengemeensch.p en de handelgemeenschap te zamen inoeteu gaan. Hij twijfelde niet aan de trouw der Zuid-Duitsche regeringen. Hij eindigde met de mededeeling, dat, indien de nieuwe tolverdragen niet werden aangenomen, de oude verdragen onmiddellijk zouden worden opgezegd. Het voorstel Braun is met 177 tegen 26 stemmen aangenomen. BEELIJN, 26 Oct. Van goed onderrigte zijde wordt verzekerd, dat binnen vier of zes weken de bondsraad zal vergaderen, ter beraadslaging over het wetboek van burgerlijke regtsvordering voor den Noord-Duitsohen Bond. In Februarij zal waarschijnlijk de uitgebreide Bondsraad vergaderen om te beraadslagen over de voorstellen, welke aan het tolparlement zullen worden ingediend. BEELIJN, 26 Oct. De Barsen Zeitung zegt, dat de kabinetten van Weenen en Madrid zich bij voorraad bereid hebben verklaard, om deel te nomen aan elke eventuele gemeenschappelijke handeling ter gunste van den paus. MUNCHEN, 26 Oct, De rijksraad heeft beraadslaagd over het tolverbondsverdrag. Een amendement van den Prins van Löwenstein- Eosenberg is met algemeene stemmen, op 3 na, aangenomen. Het 18 van den volgenden inhoud: //Overwegende, dat de Kamer steeds bereid is voor de instandhouding van het tolverbond alle noodige offers te brengen, voor zoover die slechts van stoffelijken; aard zijn en geen inbreuk maken op de zelfstandigheid vau Beijeren, wil zij het tolverbondsverdrag goedkeuren, onder uitdrukkelijke voorwaarde dat het regt der goedkeuring of verwerping der besluiten van den bondsraad en het tolparlemennt aan de Beijersche kroon gewaarborgd blijve. De prins van Hohenlohe heeft beloofd dezen wensch ten krachtigste te zullen ondersteunen. , PARIJS, 26 Oct. In de Patrie komt een artikel voor yan den _Heer Dréolle, waarin gezegd wordt, dat niet, eene nieuwe expeditie naar Rome bedoeld wordt, maar eene verdediging van de Septcmber-conventie. Zoodra de goede orde te Eome hersteld, en het Pauselijk gebied verlost zal zijn van de vreemde indringers, zullen de troepen terug komen. Dezelfde politiek, welke nu onze troepen naar Eome zendt, doet een beroep op Europa, om in eene conferentie dc Komeinsene kwestie op te lossen. Vijf transportschepen zijn vertrokken. Het gepantserd eskader en andere transportschepen móeten in den loop vanden dag uitzeilen. Verder meldt de Patrie, dat de spoorweg van Civita-Vecchia naar Eome, die voor eenige dagen versperd was, weder geopend is, tea gevolge waarvan de gemeenschap voor de troepen en het materieel tnsschen Eome en de schepen gemakkelijk zal zijn. Het geheele Pauselijk leger is voor Kome geconcentreerd volgens een krijgsplan, opgemaakt door een Fransch genie-officier, die door de regering naar Rome gezonden is. Men gelooft, dat de Garibaldianen zich zullen verschansen te Monte- Eotondo in afwachting van versterking. De Pauselijke troepen hebben bevel ontvangen om geen aanvallende houding aan te nemen. De Patrie. bevat een telegram uit Florence, waarin gezegd wordt, dat het ministerie-Cialdini bijna tot stand gekomen is, alleen de minister van buitenl. zaken ontbreekt. Volgens de Cnive-rs had Garibaldi bij Monte Eotondo 10,000 man onder zijne bevelen. Volgens de Gazelle de France 12,000. Volgens de Epoque heeft de expeditie bevel, om zich vooreerst te Omt* Vecchia op te houden en eerst naar Eome te gaan, indien de gebeurtenissen een bedenkeijko wending nemen. De Presse en de Libertë beweren, dat Cialdini er van afziet, om een kabinet te vormen. Volgens eerstgenoemd blad zeu Cialdini kennis gegeven heDben aan den zaakgelastigde van Frankrijk, dat hij met bij magte was om deu toestand meester te worden. Toen de Heer de ViUestreu. daarop antwoordde, dat, indien het Italiaansche leger een voet zette op Pauselijk grondgebied, dit eene oorlogsverklaring van FrankrjjK aan Italië zou ten gevolge hebben, heeft ,Cialdim verklaard WJ sijne zienswijze te volharden. En daarop is het vertrek dor expeditie bevolen. De Elendard zegt, dat de expeditie den 27sten des avond» voor Civita Vecchia zal zijn aangekomen, dat Cialdini bijna zijn kabinet gevormd heeft, en dat de Heer Durando de eonige is, die nog weigert. FLORENCE, 26 Oct. (Van onzen eigen correspondent). Gisteren/» door de Italiaansche regering een nota naar Parijs gezonden, waarin op nieuw wordt voorgesteld Eome te bezetten door Italiaansche en Fransche troepen, ten einde het Pauselijk bewind te waarborgen, maar tevens verklaard, dat zij een ihlegcring van Eome door da Franschen niet zal dulden. (-*• _*), f FLOEENCE, 26 Oct. Daar Cialdini het mandaat om een kabinet te vormen heeft neergelegd, is volgens een gerucht Menabrea mot die taak belast. De telegraphische gemeenschap met Eome is atge- FLOBENCE, 26 Oct. (3 nre des namiddags). De Corrkre Italiana berigt: Gisteren heeft Garibaldi met 4 bataillons een corps zouaven te Monte-Eotondo geslagen. Het gevecht was allerhevigst, üe pauselijken hadden eene batterg geschut. De opstandelingen hebben zien van een groot aantal gevangenen, sommigen zeggen 200 in getal, en drie kanonnen meester gemaakt. Er waren veel dooden en gewonde» aan beide zijden. Onder de opstandelingen zijn de bevelhebbers Mosto en Salomone zwaar gewond. De pauselijken zijn op de vlugt gejaag» en door Garibaldi nagezet. ? . u EOME, 26 Oct. De paus heeft een encyclica openbaar geniaaK*, gerigt aan alle bisschoppen der wereld, betreffende den tegenwoordigen staat van het patrimonium der kerk, ten gevolge van den aan val der revolutie. In die encyclica wordt ook gesproken van den ongelukkigen toestand der kerk in Polen. De paus vraagt daarin, dat er openbare bededagen zullen gehouden worden. Gisteren heeft de Romeinsche politie bij het doen van huiszoeking tegenstand ondervonden. Het huis is met gevelde bajonet ïngenomc» en 15 Garibaldianen zijn er gedood terwijl 36 gevangen genome» zijn. Slechts twee onder de tegenstanders waren Eomemen uit ac ailerlaagten stand. Er is een groote hoeveelheid wapenen ra bcsi _. genomen. De stad is rustig. ¦ . or. MUNCHEN, 27 Oct, De prins von Hohenlohe is met den vooi naamsten tegenstander van het tolverbondsverdrag, den rijksraad v ! Thungen, naar Berlijn vertrokken, opdat deze zie wat van de rr« sische regering to verkrijgen zij. _¦ ¦ . ,__ioot PAEIJS, 27 Oct. Men leest in den Moniteuri Het vertrek der vm en der troepen naar Civita Vecchia was op verzoek van Koning¦ v* Emmanuel geschorst tot heden avond, maar vermits nog geen J»u&apos; d te Florence is zamengesteld en de benden revolutionnairen voortuui den pauselijken staat tinnen dringen en Kome zelve met govare»</p>
	<p>dreigen, heeft de Fransche regering de bezetting, waartoe besloten was niet langer mogen uitstellen en heeft de Keizer van zijn besluit te Florence kenuis gegeven. Deze maatregel heeft geen vijandig karakter jegens Italië; de beide staten hebben gelijk belang bij de zegepraal der orde en der wettigheid. De inval, door de revolutionairen tegen Rome beproefd, is eene schending van het volkenregt en van de verdragen. De Italiaansche natie en haar souverein kunnen omtrent die gebeurtenissen geen andere gevoelens koesteren dan de onze en wij blijven vertrouwen, dat de vriendschappelijke betrekkingen, welke de beide natiën verbinden, niet zullen gestoord worden. De Moniteur meldt verder, dat de opstandelingen voor Viterbo eene nederlaag hebben geleden en deelt de proclamatie van generaal Zappi aan do Romeinen mede, waarin hij hen waarschuwt tegen revolutionnaire opruijingen.</p>
	<p>MUNCHEN, 26 Oct., des Avonds (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) Nadat de aanneming van het tolverbondsverdrag door den rijksraad niet was door te drijven, heeft de regering zich vereenigd met het bemiddelingsvoorstel van prins Löwenstein en is derhalve de prins van Hohenlohe met den r.Jksraad v. Thungen des avonds naar Berlijn vertrokken , ten einde eene laatste poging aan te wenden om tot eene overeenstemming te geraken. STÜTTGART, 26 Oct, (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.). Heden is alhier eene talrijk bezochte vergadering gehouden door ingezetenen ciezer stad, waarop met algemeene stemmen de resolutie is aangenomen om de vertegenwoordiging des lands aan te manen de beide verdragen met Pruisen goed te keuren. .FLORENCE. 26 Oct., des Avonds. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) J/ialdini heeft afgezien van het zamenstellen van een ministerie. Er «.ernstig sprake van de terugroeping van Eattazzi. Garibaldi] heeft by Monte Rotondo en Torretto. eene nieuwe overwinning behaald en staat voor de muren van Rome. üe Diritlo zegt dat de Fransche vloot morgen te Civita Vecchia &quot;a&apos; aankomen en de troepen, welke aan boord zijn, zal aan wal zetten.</p>
	<p>EERLIJK, 27 Oet. De prins van Hohenlohe is heden middag hier aabgekomen. Hij werd ontvangen door het personeel van het Beijerjke gezantschap en den hertog van Raiibor, bij wien hij zijn intrek neeft genomen. Morgen koert hij naar Munchen terug. . &quot;ARUS; 27 Oct, Bij het gastmaal door dc vreemde coinmissahJfl 1 &quot;er tentponstellng, aan de keizerlijke commissie aangeboden, &quot;eelt lord Granville, president van het gastmaal, een toast uitgebragt ep den Keizer en het keizerlijk gezin. De Heer Rouher betuigdedaar-7ff dank en bragt een toast&apos; uit op de souvereinen en de chefs der j.&apos;teulaiidsehe regeringen. Hij maakte eene vergelijking tusschen cle &quot;verheid der verschillende landen, en zegt, dat do voornaamste zen&apos;Dg van hen, die regeren, is de handhaving van den vrede tusschen de atien. (levendige toejuichingen), üeze woorden schijnen in strijd 7 Zl-n met de gebeurtenissen en daardoor gelogenstraft te wórden. liiVim&apos;,1&quot;*en meezen dat eene naburige natie de zware veraotwoorderiißi-ifl 0? z&apos;cu za^ laden van een oorlog met Frankrijk. Die ongeustheicl is, naar ik meen, zeide de Heer Rouher, ongegrond. Het te&quot;11**6 • er keizerlijke besluiten is den buitensporigen voortgang „ stuiten van de revolutionairen, gevaarlijke personen, zonder last?.g lr-&apos; &quot;üe de treuw door het geregelde gezag aan hun land gezwosch&apos; +1&quot;™ schenden. (Langdurige toejuichingen). De Italiaani-p» • ile en haar souverein weten, dat verblinde voorstanders van inon Floosheid zoowel Florence als Rome het bestaan van het gen ri.a v. _&apos;alie&apos; zoowel als dat van den Pauselijken staat, bedreiwii 7n 1 vertrouwen in de wijsheid van dat volk aan hetwelk nipt 1 t e bewijzen van sympathie hebben gegeven. Het zal zich wn dn -ntm le?en door ])00ze hartstogten. De beproeving, welke door I°7 _&apos; z slechts strekken om den vrede te bevestigen , aan weit onderilruk_en van ongeregeld en rustverstorend geweld, van Fnr men n*e* &quot;onder schande en zonder gevaar de belangen -uropa en de beschaving prijs kan geven (toejuichingen).</p>
	<p>WFFNPw&apos; ?£9?&quot;&apos; (Avond-Societeit.) Oostenr. Credit Actiën 172.60. FEANKPnPT^&apos; £redit-Actiën 173.60. SÏV7 plr.1k.£&apos; 26 oct- (Avond-Societeit). Metal. 1866 45V.; Nat. 30 _•&apos; 4rT,&quot;fCtl,on 643&apos;&gt; Lot«n 1858 119; Dito 1860 65 _; Dito 1864 Ween™ T &apos;^V-Vs; Credit-Actien 164.25 a 163.50. - Wissel: FWMvii Amsterdam —. Nation -ii/ ï27 oct- (Effecten-Sociëteit). Metalliek 1866 45i/4; Dito ijffi/a&apos; 640; Loten 1858 119; Dito 1860 65%; Ween&apos;n &lt;U; &apos; , .ika 1882 741/i6ï Credit-Actien 163.25.-Wissel: PAPUS* &apos; A,rlsii• &apos;&quot;01/?. sche 3 ?!&apos;+__ l ?c^Gistere? aTünd zi.in in flc effecten-sociëteit Fran- ó jjtts. tot 67.75. Ital. tot 44.60 gedaan.</p>
</text>
