<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CONCERT EN TOONEELNIEUWS.</title>
	<p>AMSTEEDAM, Zondag 27 October. Sïads-Scho. wb .kg. Nu Amsterdam dit jaar voor de tweede maal kermis viert, heeft de directie van dezen schouwburg voor een tweea» kennisstuk gezorgd en daartoe gekozen het welbekende kluchtspel- Ali-Baba of de Veertig Roovers. Eene keus, die meer in den snrna&quot;-valt van vrolijke kermisgangers, kan men zich moeijelqk denken, iedere voorstelling lokt dan ook een talrijk publiek, dat de hoorn vertooners, de Heeren Veltman, Morin, Kistemaker, Beems, Vin»- Bigot en de dames Chr. Stoetz en v. d. Finck bij herhaling toege juicht. Ook het baUet: Arlequin Houthakker verwerft bij voortdunn. toejnichingen. . ?, ? .r&gt; um-1 Grand Theatke. In de afgeloopen week is het kluchtspel Jtooer&apos; und Bertram een paar.malen opgevoerd; voorts is het fijn geschrev blijspel: Der Störenfned herhaald, alsmede Die Crinolinen-V ersciwo rung en Muiter und Sohn. Van den lof, dien wij ineen onzerjong nommers aan de opvoering van beide laatstgenoemde stukken ieD-« toegebragt, behoeven wij niets terng te nemen; het pu._e_ heen . zich geheel mede vereenigd en de hoofdvertooners bij herhaling m° toejuichingen begroet. . „„n Salon in de Nes. Hoewel het oogenblik voor de opvoering va» het drama: Uriel Acosta oder die Macht des Glaubens ons mina geschikt voorkwam, willen wij toch daarvan met een enkel wow melding maken. Gaarne erkennen wij dat de voorstellingjan g noemd drama onze verwachting overtrof. In de eerste plaats y&amp; dient vermelding de Heer Stem, die de rol van Rabbi Ben uitstekend vervulde; ook de Heeren Benthack (Sylva), Wehn (Ac&lt;&gt;f*&gt;&apos; benevens cle dames Bentkowska en Grensberg-Pohl kweten zien &quot;_ verdienstelijke wijze. • „ hö Met groot genoegen woonde het publiek gisteren dc opvoering dv van de opera: Die weisse Dame. Meer dan een gedeelte verdiende ca verwierf bijval; de Heeren Kuch, Stem, Eademacher, Benthack, o Dames Con&apos;stabelli, Schirmer en Greenberg-Pohl hehben zich zoo go gekweten, dat wij het publiek in gemoedc kunnen aanraden cc» herhaling dezer opera bij te wonen. r__B! Salon in de Amstelstraat. Het nhantastische melodrama: UJffT of de liefde eener Duivelin, is hier in de afgeloopen week met mtrou tend succes weder opgevoerd; de talrijke toeschouwers hebben de hooi vertooners en inzonderheid Mw. Corijn, die de titelrol vervulde, n* bijvalsbetuigingen overladen. - .^-&gt;</p>
</text>
