<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE GRAANHANDEL IN ZUID-RUSLAND.</title>
	<p>11. Talrijk zijn de misbruiken, welke nog niet lang geleden bij den Eussischen &apos;graanhandel plaats hadden. Het is niet te verwonderen, dat de prijs der tarwe daardoor op een hoog standpunt is gebragt en dat dit waarschijnlijk nog gedurende verscheidene maanden, en welligt een jaar, zal voortduren, tot dat de tarwe van den aanstaanden oogst, op de uitgestrekte velden van Podolie, Volhynie en Kiew geteeld, regtstreeks per spoor naar de zeehavens kan worden gebragt. In de eerste plaats werd do tarwe vroeger van domme grondeigenaars — en de meeste Eussische landeigenaars zijn dit — gekocht tot beneden het vierde van de waarde. De landeigenaar nam gewoonlijk de zorg voor het vervoer op zich; want ofschoon de uitgaven en het gevaarlijke van het vervoer werkelijk zeer groot zijn , werd dit door een echten Eus nooit geteld, omdat dit geschiedde door middel van zijne eigene paarden en zijne lijfeigenen en zelfs de ruwe wagens, Waarmede het graan werd vervoerd, op zijn eigen grond werden vervaardigd. De Grieksche koopman echter nam dit wel degelijk in aanmerking en was er vooral op uit om voordeel te trekken uit de omstandigheid, dat al de tarwe, welke hij kocht, moest worden afgeleverd aan de deur van zijn pakhuis, voor dat zij geheel was afbetaald. üe_aa,nblik, welke eene van de groote zeehavens van Zuid-Eusland aanbiedt, van het binnenhalen van den oogst tot het begin van den winter, is werkelijk belangwekkend. Omstreeks het midden van Julij worden de eerste wagens met tarwe op de uitgestrekte steppen gezien, legen het aanbreken van den dag, als hier en daar een eenzame ruuer over het braak liggende land galoppeert, ziet men de wagens op de eindelooze vlakten. • Zij worden alle door ossen getrokken en gaan zoo langzaam voort dat zij zich naauwclijks schijnen te bewegen. Van verre zien zij er goed uit, maar digtbij beschouwd, zijn zy toonbeelden van vuilhuid en van ruw maaksel. Een wagen, welke tegen het aanbreken van den dag in het gezigt der stad is, komt tegen het vallen van clen avond aan de poorten aan. De ambtenaren der accijnsen zijn dan niet meer aanwezig; de ossen worden afgespannen en de ruwe, onbeschaafde drijvers hullen zich in hunne schapenvachten en gaan onder hunne wagens zitten om water-meloenen te eten welke in groote hoeveelheid in de graandistricten groeijon en het hoof&quot;d-voedsel uitmaken van de armen in denzomer. Hun wordt niet lang tijd gelaten om dit verfrisschende maal te nuttigen, want de behendi&lt;*ste en stoutste dieven van de geheele wereld omringen hen ran&apos;alle kanten. Hier komt ook de kramer weder te voorschijn. Hij is dezelfde man die eenige maanden geleden do tarwe opkocht en een voorschot betaalde, gedeeltelijk in galanterien, na aftrek van zijne eigene commissie. Hij is dezelfde kramer, maar in eea nader gewaad Vroeger droeg hij een langen jas tot de hielen afdalende, lompe tot aan cle knieën reikende laarzen eu een langen baard Hü is thans een jong, mensch met een fraaijen knevel, gekleed met oen kort jasje; hij heeft thans het voorkomen van hetgeen hij werkelijk is namelijk _ agent of deelgenoot van de bekende firma Eirbantaki van Manopol. Maar hy is bekend met den intendant, die gezonden is om het restant van het verschuldigde geld te ontvangen, en de mtenoant is evenzeer met hem bekend. Een ding echter merkt de intendant op, namelijk dat hij niet meer spreekt van de grootmoedigheid van den Bojaa,r. Hij heeft dit gedeelte van zijne rol laten varen bij het afsnijden van zijnen baard en het overgedragen aan een jongeren broeder of onbemiddelden neef, die zich daarvan het volgende jaar zal kwijten. Intusschen, hoewel heerschzuchtig en opvliegend, is hij niet onvriendelijk. Hij onthaalt den intendant en de ruwe drijvers — de keur der arbeiders van hun ellendig dorp, veel gelijkende op eene troep trouwe doggen — onbekrompen op vodki. Allen, Dehalve de intendant, worden weldra dronken, zoo als alleen half-wilden &quot;.ronken kunnen zijn, tot dat zij niet meer knnnen hooren, zien, of zich bewegen. Zij maken geen geweld en gaan niet vechten. Dat wordt in Knsland nimmer gezien. Zij drinken eenvoudig tot dat zij blind, sprakeloos en gevoelloos op den grond vallen, om weder op te staan wanneer de werking van den sterken drank Voorbij is. Alleen de intendant drinkt niet mede. Hij is waarschijnlijk de gunsteling zijner meesteres en genegenheid en eerbied voer de Barynia, die zoo goed voor hem is, vormen de hoofdtrek van het karakter van den armen jongen. Nu is hij met eene zending belast. De Barynia droeg hem die zendmg op met menig ernstig woord, op den dag, dat hij van nms trok. Zij riep hem zelfs terug om hare aanbeveling te herhalen en nem een kop thee te geven en een stuk suiker om tusschen zijne tanden te steken, terwijl hij zijne thee dronk en zij God bad hem voorspoed te geven op zijn verren togt. Zulke dingen vergeet de intendant niet en hij maakt van de eerste de beste gelegenheid gebruik om zijn hart te ontboezemen jegens den vriendelijken jongen man , waarin de kramer is herschapen. Hij heeft zijnen last&apos; spoedig verteld. De Barynia heeft bevonden, dat al de galanterien, door den kramer verkocht, zwart zijn geworden. Hij (de intendant) was van meening, dat dit niet anders kon zijn dan het gevolg van tooverij en had getracht de Barynia daarvan te overtuigen. Zij had evenwel opgemerkt, clat de gekochte snuisterijen, wanneer zij gepoetst werden , den reuk hadden van koper, terwijl, indien er tooverij onder zat, zij den reuk moesten hebben van zwavel. De Barynia had daarom de snuisterijen teruggezonden, met verzoek aan den kramer om het daarvoor betaalde geld terug te zenden, waarvoor alsdan drie nieuwe kleedjes zonden worden gekocht bij Mlle. Lacarotteuse, de Fransche mode- maakster, en wat thee koffij, messen, flanel, tabak en-verschillende andere dingen bij Mijnheer Schnapsgelt, in de Duitsche bazar. Na net eenvoudig verhaal van den intendant, waarnaar de vcrkleede kramer luistert met al de aandacht, welke alleen een Griek aan den ciag tan leggen wanneer het geldzaken betreft, geeft hii aan den mtendarit de verzekering, dat ook hij van gevoelen is, dat ertooverij onder de zaak schuilt. Hij heeft menigmaal van dergelijke zaken genoord en het beste middel om dit te verhelpen, is dè snuisterijen te wikkelen m hooi, dat belezen is en dit onder oen eikenboom&apos; to pegraven m het eerste kwartier van de nieuwe maan. Zij zullen dan in haren oorspronkelijken glans worden hersteld. Tot geen prüs evenwel zal de kramer het geld teruggeven, omdat zoo iets steeds is gebleken zeer heillooze gevolgen te hebben. De arme intendant geraakt langzamerhand door al het praten en weerpraten in spanning; tnj wordt wel niet zoo dronken als zijne ondergeschikten, maar geraakt toch in zulk eene stemming, dat lui geneigd is alles voor zijn vriend, den kramer, to doen. Alsdan neemt het beroovon van de met tarwe beladen wagens een aanvang. Gedurende den geheelen nacht halen de dieven, meestal lieaen die zich met niets anders bezig houden, kleine hoeveelheden graan van de tallooze wagens, welke buiten de poorten der stad door&apos; elkander m de duisternis staan. Terwijl de intendant aan het drinken is, verschijnt ook de ambtenaar der belastingen of diens gemagtigde, JJeze ambtenaar, ofschoon officieel afwezig na zonsondergang, is toch inderdaad altijd tegenwoordig. Hij komt vergezeld van een aantal Hongerige ondergeschikten, om met drieste onbeschaamdheid te onder- Handelen over de belooning, welke hij denkt te ontvangen, om de wagens den volgenden morgen ongehinderd door de poorten der stad te iaten trekken. Was de intendant nuchter, dan zou hij bij de hand genoeg zyn om de onderhandeling zoo veel mogelijk tot zijn voordeel te doen uitloopen, want een Russisch ambtenaar van deze soort toont zich altijd bereid, om tien roebels, welke wettig den staat toebehooren, te laten glippen, indien hij er één voor zich zelven ontvangt. De intendant is echter niet in staat te onderhandelen; de kramer doet dit voor hem en steekt daarbij eene niet onaanzienlijke winst in den zak. Den volgenden ochtend verzamelen de landlieden, nog half dronken, zich romlom hunne wagens, waarvan de lading thans aanmerkelijk is verminderd on de wagens trekken langzaam voort te midden van honderd andore, terwijl het stof&apos;, dat twee voeten hoog op den weg ligt, ™. dijpe wolken opstijgt. Thans moet het graan voor de stedelijke belasting worden gemeten, waarbij nog veel wordt gestolen, bedorven oi verloren gaat. De pakhuizen der Grieksche kooplieden zyn ruim zes mijlen van de poorten der stad verwijderd, zoodat een 0., twee dagen Verloopen alvorens het graan daar aankomt. De wagens zyn bestendig door dieven omringd. Nu en dan breekt de boom van een der&apos;ruw gebouwde voertuigen. De intendant is dan genoodzaakt met zijne beste mannen naar het naastbij zijnde bosch te gaan, om f?!LsPal&apos; te vellen, terwijl de geheele trein in de straten der stad biytt staan, tot dat de schade hersteld is. Twintig man en veertig ossen zyn noodig, om den oogst van eene enkele hoeve naar de markt „ .&quot;reugen. Geen wonder dus, dat de tarwe zoo hoog in prijs is. Het behoeft geen betoog, dat die prijs annmerkelijk zal dalen, indien het graan in korten tijd, zonder verlies, per spoor aan boord der schepen kan werden gebragt. • r.6 &quot;rïskrniken, waardoor de Grieksche kooplieden van Zuid-Eusland ZIC Jï? monol?olie bebben toegeëigend van den graanhandel in die vruchtbare streken, behooren meer algemeen bekend te worden bij de eerlijker mededingers, die door middel van de spoorwegen in Zuid- Rusland met hen in aanraking zullen worden gebragt. Wij hebben reeds eenige van die kunstgrepen verhaald, maar veel blijft dienaangaande nog mede te deelen. In vroegeren tijd, zelfs nog niet lang geleden, als_ de tarwe eindelijk voor de deuren van het pakhuis van een Griekschen handelaar&apos; was aangekomen, had er een zonderling tooneel plaats. De intendant, of meest vertrouwde bediende van den grondeigenaar, die gewoonlijk de graanwagens vergezelde, om dat gedeelte van den prijs te ontvangen, hetwelk nog niet was betaald, was voorzien van eene maart, om de bij contract bepaalde hoeveelheid af te meten. Merkwaardig was het echter, dat, welke maat de intendant ook medebragt, deze nimmer overeenkwam met die van den koopman; en hoe lang ook de discussie over dit onderwerp mogt duren, — en zij duurde dikwijls verscheidene dagen, —de koopman kon nimmer worden overgehaald cm eene andere maat dan zijne eigene to gebruiken. Daar lag dan het graan eene week of langer voor zijn pakhuis; de geduldige ossen strekten zich op de straat neder en leden vreeselyk door hitte, honger en dorst; de rampzalige drijvers sliepen op do harde steenen en werden geblakerd door de zon welke aan hunne huid de kleur van mahontjhout gaf; de intendant zat inmiddels daar als het beeld van geduld, alsof de tijd voor niets anders diende dan om op den drempel van een graanpakhnis te zitten en te wachten op iemand, die niet voornemens scheen te komen. Eiken dag kwamen de familien van de Grieksche kooplieden van hare fraaije buitenplaats aan het strand der zee en hielden wedrennen met do fraaije paarde;), welke de Baryn hun zond, als een geschenk in den laatsten zomer by het koopen van zijn graan. Waarom toonen de Grieksche Heeren zich beleedigd ? Waarom zien zij zoo koel op den intendant neder? Is het om de maat welke hij heeft medegebragt? Wat kan hij doen? I)e Baryn zelf zond de maat en heeft die goedgekeurd. Hij kan geene andere maat aannemen. De rijk gedoste kooplieden hebben geen _oor voor dergelijke beweegredenen en inmiddels verloopt de tijd. Gisteren begonnen de herfstregens te dreigen en heden ziet do lucht nog donkerder. Wat moet de intendant doen? De jonge klerken van den koopman beginnen hem op alle mogelijke wijzen te _ plagen. De voornaamste compagnon van het groote huis Birbantaki.een onaangenaam personaadje met eene zoo schrille stem, dat zij het oorvhes onaangenaam aandoet, roept den intendant in ee_. kamer en dreigt hem met een chieanerenden advocaat en eenige gezegelde papieren. _De ontzagwekkende naam&apos; der policie wordt genoemd. Den intendant wordt onder geschreeuw en dreigen ver dat hij zijnen meester ruïneert. De verkl&apos;eede kramer,, bij dit te tegenwoordig, ziet plegt-ig van eiken verderen vriendschappelijk in omgang met den intendant af; en de arme man, zich herinnerende dat de last, hem door de Barynia opgedragen, &apos; niet is ten uitvoer_ gelegd en zich verstoken ziende van raad en Vrienden, valt eindelijk op de knieën en kruist zich in een aanval vau wanhoop. Hetzelfde tooneel wordt met eenige kleine variatien enop verschillende tijdstippen herhaald op de straat. De jonge Grieken maken er zich vrolijk mede en gaan weddenschappenaan , boe lang een halstarrige intendant het kan uithouden. Merkwaardig is de lijdelijke tegenstand, welksu vele van deze getrouwe schepselen aan den dag leggen. tegenover de kunstgrepen van de grootste schurken der wereld. &quot;Zelfs wanneer cle intendant op de knieën ligt en hij liet hoofd verliest bij hot vooruitzigt van het gevaar, waarmee bedreigd wordt, is hij op eene uitkomst bedacht. Zou de goedeGo.--pedin Bïrbantaki naar den Baryn willen schrijven om hem het verschil tusschen de twee. maten mede te doelen?&apos; O ja! de Heeren Birbantaki willen dit doen als de intendant het verkiest, mits hij inmiddels ac verantwoordelijkheid wil dragen van regen en andere schade. Indien het moet zijn, is de intendant daartoe geneigd. Nu wordt, eea bnef geschreven naar het ver verwijderd dorp, alwaar do tijding als een donderslag wordt vernomen. De Heeren Birbantaki sluiten in dien brief een gezegeld protest, waarin zij verklaren dat zij weigeren de tarwe te ontvangen, omdat die niet volgens contract is geleverd. De landeigenaar zendt daarop een onderdanig en hartverscheurend antwoord. Hij wil zich aan alles onderwerpen . liever dan zijn graan midden in den winter teruggezonden te hebben. De vlugste ruiter wordt van huis gezonden om den intendant mede te deelen dat hij elke voorwaarde moet aannemen, liever dan het graan weder mede naar huis to nemen. De Heeren Birbantaki toonen zich echter te veel verontwaardigd, om op dit oogenblik in nieuwe onderhandelingen te treden. Nu is het tijd voor een ander personaadje om te voorschijn te komen, namelijk de makelaar van de Heeren Birbantaki. Hij is de vriendelijkste man, dien de intendant in zijn geheele leven heeft gezien. Deze makelaar is het echte toonbeeld van wellevendheid. Hij verklaart zich bereid den intendant onmiddellijk en voor goed uit diens verlegenheid te redden. Hij zal met hem gaan, zelf de zaken voor de Barynia koopen en het geld voorschieten. Later kunnen zij naar een kooper voor het graan rondzien. Daaromtrent kan geene moeijelijkheid bestaan. Graan is geld; ieders geld. De makelaar geeft zijne bewondering te kennen voor de standvastigheid, door den intendant jegens de Heeren Birbantaki aan den dag gelegd en zijne begeerte om met de vriendschap van zulk een standvastig man te worden vereerd. Zij eten te zamen. Zij verlaten elkander niet gedurende verscheidene dagen, dagen vol van &apos;vodki, heete thee met suiker en vriendelijke woorden. Maar nog daagt geen kooper voor het graan op. De nachten zijn koud. Er is sneeuw _n de lucht, Bij het vallen van de sneeuw is dc togt huiswaarts lang en gevaarlijk, juist op dat oogenblik verdwijnt de makelaar gedurende drie volle dagen. Er is geen sprake meer van vodki, of van heete thee met suiker. De intendant brengt züne nachten door in zuchten en geschrei. Bij het aanbreken van den dag kan men hem biddende in de kerk vinden. Hij ziet daar waarschijnlijk ook andere biddende intendanten, maar deze wonen derde mijlen verder; zij kennen elkander niet en spreken eok waa£ schijnlijk met hetzelfde dialect. Buitendien bestaan geene ander, ™ legenheden om nader met elkander bekend te worden g Intusschen zijn een paar listige oogen steeds óp hem gevestigd Het zijn „eaelfde oogen, die üieül sedert zijne aankemst onophoudelijk Volgden. De makelaaï komt weldra weder te voorschijn, maar hij eischt thans zijn geld; zijn toon is nu geheel veranderd. Hij geeft den intendant niet onduidelijk te verstaan, dat deze een schurk is, «die hen», wil bedriegen. Hij gaat naar de policie; deze doet den intendant -ütbieden. Te vergeefs tracht de arme man in ophelderingen te treden; hij bemerkt zeer spoedig, dat het om niet anders te doen is dan om geld. Hij geeft wat hij heeft en dan Dan verschijnt op de fraaije vilia van den Griekschen koopman, aan _en kant der zee gelegen, op een regenachtigen namiddag, als de wolken zich dreigend in het Westen zamenpakken,. een uitgeputte in lompen gehulde man. Hij heeft het zilveren horologie verkocht dat de Barynia hem bij zijn huwelijk heeft gegeven; hij heeft zijne versierde schapenhuid verkocht om uit dc handen der policie te geraken. Niets blijft hem van zijne vroegere welvaart over. Hij bereikt met moeite de woning van den koopman. Hij wil alles doen, in alles toestemmen, indien de koopman slechts uit medelijden de tarwe wil koopen vóór dat de regentijd invalt. Wel, laat hy in den Stal gaan en zich warmen en tevens naar een der harddravers zien, die ongesteld is; morgen zal de Heer Birbantaki zien, wat met de tarwe anoet worden aangevangen. Hij kan ze niet voor zich zelven koopen, »naar hij heeft een zijner nabestaanden — een neef — neen, een oom — verscheidene ooms zelfs, de Heeren Eathurgia, die eene kleine hoeveelheid tarwe kunnen plaatsen, en deze zullen ze waarschijnlijk koopen, ten minste dat gedeelte hetwelk onbeschadigd is gebleven. De vertegenwoordiger des Heeren Birbantaki is nu regt vriendelijk en de intendant gaat naar den stal, doet onderzoek naar den. toestand van zijn ouden vriend, den harddraver, en brengt eindelijk een genisten nacht door. De intendant ziet zich den volgenden dag omringd door al zijne vroegere kennissen, die hem thans aanblikken als ware hij de grootste misdadiger; hij is te zeer nedergeslagen door hetgeen hem in den laatsten tijd is overgekomen, dan dat hij zich zou verstouten eene aanmerking te maken op de ongelooflijke verklaring van den zaakgelastigde der Heeren Birbantaki, dat slechts negen honderd tschetwerts tarwe in de wagens zijn overgebleven. Hij weet wel dat hij van huis ging met drie duizend en vier honderd tschetwerts; maar wat kan hij er aan doen, indien er nu slechts negen honderd zijn ? //Negen honderd drie en een halve tschetwerts&quot; herhaalt de zaakgelastigde op beslis-6enden toon; //het overige is beschadigd.&quot; //Zoo zij het&quot; antwoordt de intendant nederig //ik ben gereed het geld te ontvangen voor negen honderd drie en een halve tschetwert.&quot; //Zoo veel roebels zijn het laatste voorjaar op rekening afbetaald&quot; zegt de zaakgelastigde op bedrijvigen toon //ziehier wat u nog toekomt.&quot; //Zacht wat, zegde makelaar //en mijne kleine nota van geleend geld en mijne commissie voor den verkoop van de tarwe aan de Heeren Eathurgia 1&quot; De zaakgelastigde trekt er dat bedrag af. Verscheidene personen zijn nog tegenwoordig, wachtende op eene kleine belooning; onder dezen ook twee politie-agenten. Maar de intendant strijkt het geld naar zich toe, vast besloten er niets meer van af te geven. Eensklaps lioudt hij op en ziet verbaasd in het rond. Dat is geen bankbillet van duizend roebels! Hij zag nog nimmer zulk papier; maar de zaakgelastigde des Heeren Birbantaki dringt hem met een vriendelijk gelaat het kantoor af en sluit de deur achter hem digt, zeggende, dat alles in orde is. En inderdaad alles is in orde, te goed in orde zelfs, want de zaakgelastigde, die vernomen heeft dat de meester van den intendant in zijne woeste jongelingsjaren een wissel heeft afgegeven, heeft dien opgekocht voor tien pCt. van de nominale waarde door tusschenkomst van den makelaar en heeft thans de volle som met den interest afgetrokken van den prijs der tarwe, door de Heeren Eathurgia gekocht.</p>
</text>
