<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE KOOP GEBODEN: VI.IF WATERK.ETEI.ff, voor Schepen. groot elk ruim 1600 Kannen. gemaakt van Plastijzer, troed treconditioneerd en bijna nieuw. Adres franco, aan den Boekhandelaar N. A. DEKKER, ta Edara. 3882) Er wordt alliier ten spoedigste verlangd eene bekwame WOl- LENAAISTEU van de P.&apos;G., die haar Vak goed verstaat. Adres met franco brieven, onder de lett. V. M.. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Roguliersplein, X 359. 1.3903) Wordt verlangd on een Kantoor en Magazijn in UXEKWAREN eê_ JIONSTEI-EDIENDE, goed Schrijven, vlug Rekenen eu kennis dor Engelsche taal zijn hooi&apos;dvereischten. Adres peï franco brieven, mét opgave van ouderdom, onder b-tt. A. /,, Lij de Kuntoorbookhaiidelar.-u M.WESTEEMAN k ZOON, Kalvérstraafe BSO. te Amsterdam. BOB) Tegen Mei wordt TE HÜUTJ aangeboden een onlangs nieuw gnd BOVENHUIS, met Vrijen Toegang, bevattende vier Kamers, Keuken, Kolder en allerverdere gemakken, waardoor het g, aan de eiseliou van den tijd voldoet. Huurprijs met inbegrip van Watert—ding f 300, Te&apos;bevragen Derde weteringd\ BB 184 ___^ (3381) Wordt GEVRAAG-D, als &apos;EERSTE HYPOTHEEK on een Solied WOONHUIS ./&apos; 6000, tegen behoorlijke Benten, laoliDerendfl gelieve zich te adivi-sereu, onder het motto HYPOTHEEK, bij deu Kerk-, Boek- en Papierhaudelaar J. J, KEIJNE, Korsjespoortsteeg, tusßchen Singel en Heereiigvacht, te Amsterdam. (3884) Voor een klein Gezin wordt tegen Primo Mei e. k. TE HUUR gevraagd, in denloatrek van denjAm&apos;stel, Botermarkt, Niouwmarkt of &apos;o. ?.. Voor- en Achterburgwallen .- Een HUIS of «OVEMIUS, eenen huurprijs; van / 200 a ./ 350. Opgaven franco . onder lett. &apos;L. Z., Bureau Amsterdams,!,e Courant&apos; (3910) Een ervaren 80lWrKLNDSftE biedt zich aan tot het maken van PLAN», TEEKENINGEN, BESTEKKEN en ONKO*- TEI\ BEREKENINGEN van alle soorten van Bouwwerken, Winkelvert—ïimeringeu, enz. voor Particulieren zoowel als voor Werkbazen en Aannemers, wien daartoe de tijd ontbreekt Te ontbieden onder lett. 8., franco bij den Boekhandelaar J, T. F. STEENBERGEN, ütrechtschcstraat bij de Keizersgracht te Amsterdam. (3927) Men Verlangt _D__ Jll ItEW Tegen 1&quot;. Kei of iets vroeger: Eene TWEEDE MEID, goed kunnende Stijven en Strijken, voorzien van goede getuigen. Adres onder de lett&apos;. G., bij J. DERUYTER, Boekverkooper, op don Dam, bij de Kalverstraat. (3928) _ m7j. g. de meijere, HÜIDENSTrIAAT BIJ DE H_JËR._i\GBAüHT. zal nog voortgaan met het Opruimen tot buitengewoon la^e prijzen, van LAPPEN ECHTE LVONStHE ZIJPEN. (3934) Wordt ter OVERNEMING AANGEBODEN, op zeer voordeeh&apos;gtf voorwaarden: eene te Rotterdam gevestigde HANDELS-, COM-IUISSI en EXPEDITIEZAAK, waarvoor een kapitaal van ƒ 10,000 a ƒ 12,000 benoodigd is. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. F., bij den Boekhandelaar X. LOOS, te Rotterdam (3941) In eene Affaire in Manufacturen in eene der steden van Zuid-Holland, wordt gevraagd tegen nrïnio April, een BEDIENDE, R. G. tegen genot van vrije Liwoning, Kost, enz., en salaris naar bekwaamboden. Alleen op diegenen kan gereflecteerd worden die eeuige jareu iv dergelijke zaak&apos; is werkzaam geweest, vlug kan Rekenen en Schrijven en goede getuigenissen van eerlijkheid eu braaf gedrag kan produceren. Men ad rossere zich met eigenhandig geschreven brieven onder lett. T. S., franco, bij den Boekhandelaar E. DE BONI&apos;, Steiger te Rotterdam. (3883)</p>
</text>
