<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Allen die iots to vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunno berusting mogton hebben, behoorende tot den boedol eu nalatenschap van wijlen den Heer JTOANNES JACOBS,! vroeger gewoond hebbende te Amsterdam, laatstelijk te Kortenhoof en aldaar den 4den dezer maand overleden, worden verzocht daarvan opgave te doen, vóór den lOden April aanstaande, ton kantoro van den Notaris A. D. RUMLING, to Amsterdam, Keizersgracht bij do Leidschestraat, CC 736. (6971) Bij beschikking der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer. dd. 19 Maart 1866, zijn in liet Faillissement van JOHANNES MULLER, vroeger Vleeschhouwer, wiens Boedel insolvent is verklaard bij vonnis dier Regtbank, dd. 25 Januarij 1865, herbenoemd tot Regter-Commissaris do Edel-Achtb. Heer Mr. A. VAN EYK BIJLEVELD, Lid van gemelde Regtbank, en tot Curator de Ondergeteekende, Advocaat, ten einde hetgeen aan voornoemden JOHANNES MULLER uit de nalatenschap zijns vaders nader mogt blijken toe te komen, in ontvangst te nemen en onder zijne Crediteuren te verdeden. Amsterdam, 21 Maart 1866. De Curator voornoemd, (7026) D. B. LE JOLLE. ÏWEEDE VERIFICATIE. Alle bekende en onbekende Schuldeischers in den Faillieten Boedel van den Heer ELEAZER VAN DAM, Koopman te Zwolle (de bevoorregte en de Pand of Hypotheek hebbende daaronder begrepen) worden opgeroepen om te verschijnen ter Raadkamer van de Arrondissements Regtbank te Zwolle, op het Paleis van Justitie te Zwolle, op Dingsdag den Derden April eerstkomstig, des Morgens ten Tien Uren , ten einde alsdan ever te gaan tot de Tweede Verificatie der Schuldvorderingen ten laste van gemeldèn Faillieten Boedel. (7034) Zwolle , 20 Maart 1866. Mr. W. P. HUBERT, Curator. H. J. HOLGENJMakelaar, presenteert als lasthebbende van zijnen Principaal, ten overstaan van den Notaris G. LEEFKENS, op UI AAN DAU 10 APRIL a. s., des avonds ten zes ure, in DE BRAKK-. GUONI), te verkoopen: Een voor weinige jaren veel verfraaid en verbeterd HUIS en TUIN, staande en gelegen op de Schans, bij de Wetering-barrière, achter uitzigt hebbende op de Lijnbaansgracht, BB 151, sectie J, NQ. 4373, groot 73 ellen. Met primo Mei te aanvaarden. Breeder bij biljettou omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, van 12 tot 2 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen vier dagen vóór en op den Verkoopdag ter inzage liggen ten Kantore van geneeinden Notaris. (7045)</p>
</text>
