<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MANUFACTUREN. In eene der Hoofdsteden wordt GEVRAAGD: Eene WINKEL-. JUFVROUW en een BEDIENDE, die met het Vak bekend zijn. Adres met Pranco Brieven onder Lett. E. bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN en ZOON, Kalverstraat E 50 te Amsterdam, met opgaaf van Godsdienst en bij wien het laatst in betrekking. (17943) a 12l/è Cts. bij Verzending is de beste MAATJES HARING heden genoteerd; nieuwe ANSJOVIS aBO Cents en / 1 per 100 Stuks. Tevens verscheidenheid van VERVERSCHINGEN, NIEUWE HARING, GEBAKKEN en GECHYLEERDE PALING, ZALM, BIEFSTUK, CARBONABEN, ROAST BEEF en SOUPERS, fijne WIJNEN en ENGELSCHE BIEREN, enz. (18008) In DE OESTERPUT, Warmeesstraat over den Vijgendam. Ten behoeve der gekwetste en verminkte Strijders zonder onderscheid in Pruissische Hospitalen verpleegd wordende, zijn nog door mij in dank ontvangen van: C een pak pluksel, AS te Wiesbaden J 20, S f 25, PEB/25, de Sociëteit de Vereéniging, 50 pCt. eener Colte etc f 100, J ƒ5, dem Deutschen Turnverein f 100. Ams.ebbam, 2 Augustus 1866. W. HEPNER, (18115) Consul van Pruissen. DE K. K. OOSTENRIJKSCHE CONSUL-GENERAAL heeft de eer te berigten , dat de, door de HH. ALSTORPHIUS EN VON HEMERT en WERTHEIM en GOMPERTZ aan hem, volgens bijgevoegde inteekenlijsten overgemaakte som van 2750 Gnlden, zoo voor de gekwetste Militairen van het OOSTENRIJKSCHE LEGER als voor de nagelaten Betrekkingen der gesneuvelden ontvangen is. Genoemd bedrag zal aan de daarvoor te WEENEN werkzame Commissie op officiële wgze en ten spoedigste worden overgemaakt. De Ondergeteekende voegt bg deze aankondiging zijnen opregten en innigen dank voor de onbekrompen wijze, waarop de edele gevers de pogingen der Commissie hebben willen ondersteunen. (18109) R. AUSSEZ DE MIRNAU. BEKENDMAH-ÏC. ~. Door welwillende medewerking en niensclilievende ondersteuning, ten behoeve der gekwetsten van het OOSTENRIJKSCUE LEGER, geholpen, heeft de Ondergeteekende het genoegen te berigten, dat de inzameling van giften tot heden heeft bedragen de som van 1420 Gulden, benevens 1 twintig Francs stnk. Deze aanzienlijke som is voor het grootst gedeelte door Dames bijeengebragt en zal volgens het doel der edele geefsters worden overgemaakt aan het DAMESCOMITÉ, onder presidium der Vorstin VON SCHWARZENBERG te WEENEN, terwijl aan allen, die voor dit zoo weldadig doel hebben bijgedragen de opregtste dauk wordt toegebragt door (18110) EMMY AUSSEZ DE MIRNAU BROETA. De Ondergeteekende geeft hiermede te kennen dat hare Firma W™ J. VAN WITSEN * ZOON. van af heden wordt gelikwideerd en dat de Heer I. J. VAN WITSEN met de likwidatie der nog loopende Zaken is belast. Wed. J. VAN WITSEN, (18041) geb. NATHANS. BEKENDMAEIMG, ingevolge art. 28 van het Wetboek van Koophandel. Bij akte op 31 Julij 1866 Toor den Notaris JAN VAN DER HOOP Jacobuszoon, in tegenwoordigheid van getuigen te Rotterdam ge- Èassecrd, is tusschen de Ondergeteekenden EDUARD HARTOG ENSBURG, ISAAC JACOB VAN WITSEN en NACHMAN JACOB VAN WITSEN, allen wonende te Rotterdam als hoofdelijk voor het geheel aansprakelijke Vennooten en onderscheidene Firma&apos;s en Personen als Commanditaire of Geldschietende Vennooten overeengekomen om, in afwachting eener later te Rotterdam te vestigen Naamlooze Maatschappg, onder den naam van: NATIONALE BANKVEREENIGING, inmiddels aldaar met elkander onte rigten eene Commanditaire Vennootschap, tot het drijven van BANKIERSZAKEN, onder den naam van COMMANDITAIRE BANKVEREENIGING, tot welkers teekening de drie Ondergeteekenden zijn geregtigd. De Vennootschap is aangegaan voor den tijd van 2 jaren en 5 maanden, aanvangende den lsten Augustus 1866 en eindigende den 31sten December 1868. E. RENSBURG. I. J. VAN WITSEN. (18042) IV. J. VAN WITSEN. nëOhïïnsYoorweg. Heden aan alle Stations en Factorijen van den NED. RHIJN* SPOORWEG tegen 5 CENTS verkrggbaar: Nieuwe Uitgave van den OFFICIELEN GIDS VAN DEN NEDERL. RHIJNSPOORWEG en de daarmede iv verband staande Spoorwegen, dd. 21 Julij 1866. (18093) TENTOONSTELLING. Paleis voor VolMsvlijt. Gedurende bovengenoemde Tentoonstelling stellen de Ondergeteekenden hun ETABLISSEMENT ARTS ET METIERS, War* moesstraat bij de Nieuwebrug, Kosteloos ter bezigtiging van des Morgens 9 tot des Namiddags 7 Ure. Informatien , Teekeningen, enz., worden op Franco aanvrage gratis verstrekt. J. PEIGNAT &amp; C°. 07693) SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. Maandag- 6 Augustus 1860 VO_LKS-C©]_¥CERT 9 IN HET PARK, onder medewerking van den Heer A. BERLIJN.) ALGEMEENE GAZ-ILLUMINATIE, benevens het werken der NIEUWE FONTEIN. Bij ongunstig weder zal het Concert in de Groote Zaal plaats hebben. TOEGANGSPRIJS 25 CENTS PER PERSOON.^AjnwangSUre^ Zomer-Theater TIVOLI, LEIDSC II E BO 8 C 11. Vrijdag 3 Aug. (N°.92 Abonn.). Romances en scènes comiqnes.Litschen et Fritschen, musique d&apos;Offenbach. Voor de tweede maal: Gansehen von Buchenau, Lustspiel in 1 Act, en tot «lot voor de tweede maal Tromb Al-ca-zar Entree /0.49. Aanvang 7 ure. Zondag 5 Aug. Groote Voorstelling en Prachtig Vuurwerk van den Heer van der Brugh. WILLEM KOSTER, Directenr. 101R-Tl.\lil)ir™iiTES, Plantaadje Fransche Laan achter Vliedzorg naast den Pelmolen. Vrijdag 3 Aug: De Rooverkoofdman Montoni\of de Geheimen van het Katteel van Vdolfo. groot melodrama in 5 bedrijven, met nieuwe decoratien en costumes. Aanvang muziek 7 ure. Tooneelvoorstelling Bi/« ure. Entree 49 Cts. CIRCUS AV. CARRÉ, Plantage hoek Middrllaan en Doklaan over het Park. VRIJDAG 3 AUGUSTUS en verder eiken Avond GROOTE EQUESTRISCHE VOORSTELLINGEN door de veornaamste Rijders en Rijderessen, voorstelling van ge-,rera?er?e 1 Mr£en* Heden Avond eerste optreden der beide Clowns Mr. AIUHURJUNGHAUS en Mr. CORDON, uit het Cirque Imperial delaris. Tot slot: Groote Manoeuvre, gereden door 8 Dames in tSeduinen-Ustuu_o.| Aanvang 8 ure.</p>
</text>
