<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>LONDEN, 31 Julij fri.t. rdoor luj ; de Bondei olgen en hoedanig .Ie regering vooraU«ns w-&apos; »Op au ,i. Malh - vraag aangaat, kan ik antv Woordigvn Staat valt Bond beeft up geh- I-staan, liet antwoord ligt dus Vttor de hand.&quot; LONDEN , 31 Julij lacket van (JuayequÜ hoeft £ 288 1,8 sh. I d. &apos;d op rekening van hot div dor. Do Heeren Baring Bro&apos;.i&apos; :, dat op Mexicaansche schuld door beu ii ontvangen vee in goud &lt; dat met di : et eene verdere remise kan worden ver- Wacht, w trzal ïijiit line -3 pCta. nbligatien, &quot; op reken obli. i ontvangt &apos; blijkt, dat - op 2 .liili.i gewi uit I . in de toeu afgelotipeu week waren o kregen zi antv. iet van fin varstr &quot;Cv decreet, waarbij de re,-vcrkl . . lat de beschikbare gelden in Wor.&apos; pstnnd. De agenten h bü den I&apos; iend. BEKLIJ le veranderingen, welke in di hebben, zijn uit &apos;&quot;-m veler gesprekken. Wie collie,- i boetlaiiig-düflß tewerk wordt gegaan, zal onl ikt np de wij&quot; geschiedde in d n , gelijk : wordt en zijn, wat bedaaii bon plaiser van dezen of geueti mugtigu iv of tl worden de volgende, il het parlement&apos; nrd uit, &apos; ¦ u wetgever dio voor niet I ¦• tuchtiging door middel van den ft- l uit angst zich heeft gesel Pruisen, die vorst verkrijgt enO&apos; , inde ieder v-c-t datd vau d zich ttWoVfa» nfii i u zijne souvereiuil alt een onafhankelijk dewijl Kei/e . lohan in de bres stelt. Zóó gaat het in elk opzigt. Wat Duitschland , dat is het volk , van dat alles tegt boe het oi Wg zijn met le kt, dit mag niemand i op den uitslag; daan de verklni I feit, dat wij thans ontwaren. Voor ¦ n ter naaawernood woorden te vinden om &apos;ijir ontwaardiging naar belmoren uit te drukken over d welke tbuns boven ao wolkeu werden • Huis der Atoet tanige wijze zame dat het niet. mag bi in al» de&apos;vertegenwoordiger van de st • ; men is algemeen vrijzio dan men zon mojtcn opmaken uit h liber t Huis. Maar men .•en aan de i lis der Al ring agteu, des te heter; onthoudt dan sal de regering liet b net die ieer goed kau ontberen. Iv dat opzigt is v. I.isniaick consequent geld De beurs i» «eer geannimcerd, vooral waren iulandscho efS tot prijsv . ht PA: i Zoodra de mededeellng, dat Italië de vi I zijn ontvangen, zuil gevolmijt^den der belane ¦ logeiidin-.i Wjeonkonu I vvr- f[aderen. !»»• 11 cnissen der aatst&apos; V*n den ? gebruik te maken, om naar hunne p ren of de baden te vertrekken. Zij kunnen dat zonder BcTiroo.ni gelijmd, wordt iv ÓfOciolo kringenen ie een duur Voorspeld van..... minstens 13 tel : e ,1„« fIP {genoeg voor een tat honden der tetitooimteling in 1887. Thans !,,.„ . de weinige miniaten ijn, zullen uiorgi zittir: leria vergaderen. He lieer Nlgra vertrekt dezen avond met ler weinig levendigheid aan-, 3pCtli onvoorziens tuaschen nat) dit bn koers z-il zijn. Roepers en verkoopers hebbeu een wapenstilstai Sloten, cv» gevolg v n gewonden is gr. parket dat : den bankier W. twaalf mi! en aai jdtbij deze , Hquiti &apos;e geringe ¦ brengt.gr l aan de ag. neord en wet ; jiiitk&quot; lic een «geut de ehange te Marseille trof, IL&apos;» De Patrii verneemt uit Ikilijn . dat h&apos;t lot van IlanoverenK hessen aan het gocpv. &apos;«gelaten ; men twijfelt dan • Tuier» bevindt zich te Tronville, tiiii, iville de eerste aan rrzeul e gij wordt slechts •! kan niet ziveui- j iaën,&quot; luid (e</p>
	<p>HAMBURG, 31 Julij. Koffij gunstig gestemd, zeilendo zijn verkocht 2000 b. Santos per Johanna eu loco 4 a 5000 b. diverse soorten, meest Rio, Santos en Laguayra, tot vaste en voor de laatste soorten tot hoogere prijzen. — Petroleum op levering iiaauw, loco 18.8 a 19.8 n. kwal, per Sept.—Dec. 19 mb. DANTZIG, 30 Julij. Granen: Naar puike soorten Tarwe toonde zich heden goedo vraag en werden daarvoor ook iets hoogere prijzen betaald. Andere soorten onveranderd bij matige kooptesten geringen toevoer-, verkocht zijn 170 lasten bont 117, 118 ffi f 1.340..340. 365, 120 1 123 ffi 11. 380 a 390; 128/9 ffi fl. 450; 127 ffi helt), fl. 455; 125/6 ffi fl. 460; 126,7 ffi fl. 470 en 130 ffi hoogb. fl. 525.</p>
</text>
