<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 2 Augustus.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag Augustus. In de gisteren gehouden Gemeenteraadsvergadering heeft de Hee. A. J. H. van der Toorn, nienw raadslid, zitting genomen, en is, na&apos; onderzoek der geloofsbrieven van den Heer dr. C. E. Heynsius, tot diens toelating als raadslid besloten. Tot lid der stedelijke commissie voor den schouwburg is benoemd do Heer Mr. J. A. Molster. Het voorstel des Heeren Feith, tot het benoemen eener raadscommissie, belast met het onderzoek, of aan den Koning een adres zal worden ingediend, houdende verzoek tot wijziging van het wetboek van koophandel voor zoo veel de makelaardij betreft, is verworpen met 16 tegen 9 stemmen; na verwerping met 19 tegen 6 stemmei. van een amendement des Heeren Veuing Meinesz, strekkende dat de raad B. en W- nitnoodfge een adres aan den Koning te ontwerpen, houdende verzoek om indiening van een ontwerp van wet tot wijziging der bestaande bepalingen op de makelaardij, ten einde ze in overeenstemming te brengen met de beginselen van vrije mededinging en met de eischen der practijk. Het voorstel des Heeren Büchner om de behandeling der voordragt van B. Eu W. tot intrekking der verordening op de keuring der levensmiddelen uit te stellen, werd verworpen met 15 tegen 10 stemmen. De voordragt van B. en W. tot intrekking der vorordening op de keuring van levensmiddelen, met 1 Jan. 1867, is aangenomen met 14 tegen 11 stemsien. De raad heeft besloten bg het rgk aan te vragen een voorschot van ƒ &quot;300,000 op rekening van het aan de gemeente toekomende gedeelte van de opbrengst der rijkspersonele belasting. Z.M.heeft benoemd tot ontv. der dir. bel. en ace. te Vianen den Heer P. C. Vandermin, thans te IJ.selmonde en te Arnemuiecn den Heer B. H. J. Endtz, thans te Strijbeck. De Prov. Staten van Noord-Holland hebben op heden verkozen tot lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal den Heer H. Rahusen van Amsterdam, thans lid der staten voornoemd, en wel met 31 van 97 uitgebragte geldige stemmen. Van wege het ministerie van binnenl. zaken is heden aan het burean van het provinciaal gouvernement van Noord-Holland aanbesteed, het verdiepen van eenige gedeelten van het Noord-Hollandsche Kanaal. Voor dit perceel waren 13 inschrijvingsbilletten ingeleverd, waaruit bleek, dat de minste inschrijver was de Heer G. Schalk. te Buiksloot, voor ƒ 16,250; de hoogste was de Heer A. Kalis, te Sliedrecht, voor f 25,000. * VENLO, 31 Julij. Gisteren zijn ten gevolge van hevige bliksem een boerenwoning te Reuven en een korenveld to Tegelen afgebrand; beiden waren tegen schade verzekerd.</p>
</text>
