<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Dinsdag 31 Julij.</title>
	<p>PARIJS, Dingsdag Julg. Er is wedef sprake van de verheffing van eenige personen tot hertogen en graven; men «egt dat de Heer Walewski tot hertog en de Heer Rouher tot graaf benoemd zal werden. Ook spreekt men van eenige senatoren, die tot graven zullen verheven worden, onder anderen de eerste president Troplong. — Gisteren is gemeld, dat er sprake was van de opheffing van den Courrier du Dimanche. Men verneemt thans, dat de minister van binnenl. zaken vóór zijn vertrek naar Vichy eene depêche van den Keizer ontvangen heeft, waarbij hij tot dien maatregel werd gemagtigd. Wat den minister heeft doen besluite», om van die matiging geen gebruik te maken, is niet bekend. — De Heer Fould vertrekt morgen naar Vichy. Ook de Pruisische gezant, graaf v. d. Goltz, begeeft zich dGrwaart,. — Nn de sluiting des vredes bijna k verzekerd , begint men den daardoor teweeg te brengen toestand met grootere kalmte te overzien, maar tegelijkertijd is de ontevredenheid wegens dien staat van zaken in aanzienlijke mate gestegen. Natuurlijk betreft dat minder hetgeen Oostenrijk zal verliezen, dan wel de omstandigheid dat Napoleon IH geenerlei dadelijk nut voor zijn rijk van de door hem ingenomen positie heeft weten te trekken. De Oostenrijksche regering schijnt van dien staat der gemoederen in Frankrijk niet onbewust te wezen. Het is althans daaraan, dat men hier de gedweeheid toeschrijft, waarmede Oostenrijk in de Pruisische eischen heeft berust. Sommige Oostenrijksche bladen hebben van «Faulen Friedcn&quot; gesproken en die meening wordt hier maar al te zeer gedeeld. Niet» dat men gelooft , dat de oorlog vóór de wereldtentoonstelling van 1867, waaraan Napoleon 111 zoo veel waarde hecht, op nieuw zal uitbreken, maar de militaire maatregelen , welke hier worden genomen, bewijzen maar al te zeer, dat Frankrijk iets in het schild voert en juist het stilzwijgen, dat de officieuse bladen daaromtrent in acht nemen, doet vermoeden, dat die maatregelen niet louter bestemd kunnen wezen om het publiek te verblinden en door het doen ontstaan van ijdele verwachtingen, de algemeene ontevredenheid tot bedaren te brengen. Men moet het herhalen, die maatregelen knnnen niet worden ontkend. Heden weder b. v. vindt men in den Monit/ut du Cantal eene advertentie, waarbij de bevelhebber van het romontedepot van Aurillac aankondigt, dat hij door den minister van oorlog is belast het aankoopen van paarden voor alle wapenen en daaronder voor de artillerie, voor welke nog geene aangekocht waren, voort te zetten. De bevelhebber voegt er bij, dat het getal der aan te koopen paarden thans onbeperkt is en dat de paarden, die daarom vroeger doorhem werden geweigerd, thans weder kunnen worden aangeboden. — Naar men weet voert Oostenrijk de leus Austrite est imperare orbi univerio (het komt aan Oostenrijk toe de geheele wereld te regeren), hetwelk gewoonlijk door de vijf beginletters wordt uitgedrukt. lemand rigt tham aan de Opinion Nationale een brief, om te doen opmerken dat die vijf letters ook aldus: Austria Erit In Orbe Cltima (Oostenrijk zal in het heelal de laatste zijn) of Allerlei Erdreieh Ist Oeslerreich* Ung/ück (veelvuldigheid van gebied is Oostenrijk* ongeluk), kunnen worden uitgelegd. — Hoewel de officieuse dagbladen grooten ophef van de verkiezing van den Heer Berger in het departement Maine et Loire maken , is het duidelijk, dat zonder de scheuring, die onder de onafhankelijke kiezei-3 tegenover de candidatuur van den Heer de Falloux ontstond, die oud-mir.ister tot afgevaardigde ware gekozen. Deze verkreeg namelijk 7000 steramen of 5000 minder dan zgn mededinger. Doch onder het laatste cijfer ziju minstens 2- a 3000 der liberale anticlericalc partij begrepen. — Dc bisschop van Moulins, Mgr. de Dreux-Brezé, heeft zich naar Vichy begeven, om den Keizer te ontvangen en te complimenteeren bjj het binnentreden van de nieuwe kerk der badplaats. De prelaat hield bij die gelegenheid eene aanspraak, waarvan dc slotwoorden aldus luidden: //Indien onze beden worden verhoord, zal Uwe Majesteit vau de waardigheid, die haar is toevertrouwd , een zoo goed gebruik maken, dat zij verdienen zal die eenmaal te verwisselen met eene nog hoogere waardigheid; dat wil zeggen, dat na voor God ep aarde geregeerd te hebben, het U tot belooning zal gegeven zijn, Hem eeuwiglijk te dienen in den hemel.&quot; — Prins Czartoryski is heden met do Prinses de Chimay in het huwelijk getreden. — Maandag begint de uitgifte der aandeelen van de Algerijnsche maatschappij, georganiseerd door de HH. Talabot en C°. en het Crédit Foncier. De inschrijving is gedurende drie dagen geopend. — De eerste kamer van het keizerlijke hof heeft bij arrest een einde femaakt aan de taak der liquidatoren in de zaak van Mirès en dezen eer tot eenigen liquidator benoemd. — Het Journal det Débats bevat een artikel van den Heer John Lemoinne, ter gunste der Pruisische annexatien in het noorden. De schrgver verwacht, dat het Duitsche parlement de volkoraene vereéniging van Noord-Duitschland zal verlangen. — De stad Rochefort zal den 25, 26 en 27sten Augustus groot» feesten geven tot viering van haar &apos;iOOjarig bestaan. Men weet, dat het is krachtens eene koninklijke ordonnantie, door Lodewük XIV den 25stcn Aug. 1666 onderteekend, dat op voorstel van Colbert Rochefort, tot dns ver slechts een fort, tot oorlogshaven werd verklaard en de bouw der stad werd bevolen.</p>
	<p>— Zoodra de wapenstilstand zal zijn onderteekend, zal Victor Emanuel naar Florence terugkeeren. Hij zal zich niet naar het Venetiaansche en Venetië begeven, akorcns de vrede definitief is gesloten. — De Italiaansche regering heeft vastgesteld, dat de in- en uitgaande regten voortaan in klinkende munt moeten worden betaald. — Volgens de Opinione betreft het onderzoek, dat tegen de handelwijze van den admiraal Persano wordt ingesteld, de volgende vier punten: 1&quot;. Hoc kon de vloot, na de ontzaggelijke uitgaven, die er voor werden aangewend , gebrek hebben aan het noodige materieel en aan scheeps-artillerie ? 2°. Waarom heeft de admiraal het eiland Lissa en niet Pola aangevallen, daar toch het eigenlijke doel des oorlogs Istrië was? 3°. Waarom heeft hij zich van het admiraalscbip aan boord van de Aftbndatore begeven, ca op deze wijze alle bewegingen der vloot verlamd ? Waarom heeft hij, daar hh de aanvallende plannen der Oostenrijkers kende, door den aanval op het fort Georgia de vloot gesplitst-&apos;t . ..... ..... , : — Men weet dat de Spaansche regering bg komnklgk decreet do geanticipeerde betaling van twee half jaarlijksche termijnen der belasting heeft bevolen. Uit. een telegram van Madnd blijkt thans, dat de regering aan de gouverneurs in de provinciën bevelen heeft gezonden, om krachtens dit decreet zorg te dragen, dat het eerste semester binnen vijf dagen voldaan jzg.</p>
</text>
