<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 30 Julij. Met het begin van den wapenstilstand zal weder een geregeld spoorweg- en postverkeer in werking treden, üe ambtenaren in de bezette provinciën hebben bevel ontvangen om naar hunne posten terug te keeren, welke zij niet hadden behoeven te verlaten. Voortdurend worden nog hospitalen ingerigt; met den aanleg van eene dergelijke inrigting in den tuin van het Belvedère is een begin gemaakt. De generale stat van het leger wordt geheel gereorganiseerd; de generaal von John is met die taak belast. Het leger heeft bet berigt van het sluiten van den wapenstilstand en het openen der vredesonderhandelingen met genoegen vernomen. Het is zeer afkcerig van eene hervatting van den oorlog. De Saksers, die naar hunne haardsteden verlangen, koesteren gelijke gevoelens. — De president der voormalige Bondsvergadering, Baron von Kübeck, is te Weenen aangekomen. — Volgens de Debatte is eergisteren het laatste gedeelte van het groote hoofdkwartier van het noorderieger te Weenen aangekomen. Daarbij bevond zich generaal Bencdek. Het overige gedeelte is reeds sedert 19 Julij in de hoofdstad. — Uit Pesth wordt gemeld, dat in cene talrijke bijeenkomst der Hongaarsche edellieden besloten is, eene deputatie van veertien hunner naar Weenen te zenden, ten einde op de invrijheidstelling van den generaal graaf Clani Gallas aan te dringen. (Luidens vroegere berigten meende men, dat die generaal reeds in vrijheid is gesteld). — De gemeenteraad van Presburg in Hongarije heeft een aan den Keizer gerigt smeekschrift naar Weenen gezonden, waarin dringend wordt verzocht , dat do stad Presburg verklaard zal worden te zijn eene opene en voor geene verdediging vatbare stad.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Aug. (des Ochtends). Gisteren avond heeft hier eene vertrouwelijke bijeenkomst plaats gehad van eenige Pruisische Afgevaardigden. Alvorens eene beslissing te nemen omtrent de verder aan te nemen houding, zullen mededeelingen der regering worden afgewacht. De bijeenkomst te Brunswijk zal zich bepalen tot commissien of besturen van de handelsvereemging, het staathuishoudkundige congres, eu het Nation Verein, dus bijna zonder eenige staatkundige beteekenis. Als leden van de handels-vereenigiug begeven zich A. Faucher ca Lette naar Brunswijk. TT Volgens brieven uit Weenen is de stemming in de Saksische hofkringen zeer tegen de Pruisische hegemonie , waardoor aan Saksen zijne zelfstandigheid in het leger en de diplomatie wordt ontnomen, en het verpligt wordt om algevaardigden naar het nationale parlement te zenden. Koning Johan heeft, naar men beweert, gezegd, dat hem eene grootere vernedering is toegedacht dan zelfs aan Hanover. De kwestie der integriteit van Saksen is voorloopig tegenover Frankrijk en Oostenrijk gesloten, maar tegenover Saksen zelf nog eene opene zaak.</p>
	<p>De herhaaldelijk geuite vrees, dat het parlement toch welligt niet zal bijeenkomen, schijnt ongegrond bij de voortdurende toebereidselcn voor de verkiezingen eu bij het feit dat Pruisen tegenover Duitschland zich daartoe heeft verbonden.</p>
	<p>— De Kroonprinseß keert in het laatst dezer week uit Heringsdorf naar Berlijn terug, ten einde bij de ontvangst des Konings tegenwoordig te zgn. Maandag zal in de opera eene galavoorstelling worden gegeven , waarop behalvehet /Feldlager in Schlesién&quot; het lied Borussia en het Majestatslied van Tanbert zullen worden uitgevoerd. — Naar men alhier beweert, heeft de minister vau financiën uitdrukkelijk verklaard, dat, tnt dekking der in den laatsten tijd gemaakte oorlogskosten, door Pruisen geene buitengewone leening zal behoeven gesloten te worden.</p>
	<p>FRANKFORT, 31 Julij. (Part. Corr.) Luidens een officieel berigt der Bcijersche dagbladen, heeft de Bondsvergadering op 21» Julij te Augsburg eene bijeenkomst gehouden, in welke Prins Vfittgenstew zitting nam als vertegenwoordiger van Nassau, dat sedert het overlgden van den Heer Bieidenbach geen eigen gezant bij de Bondsvergadering had. Prius Wittgenstein is dus niet, gelijk onlang 6 werd gemeld, naar Zwitserland vertrokken. In dezelfde vergadering berigtte de gezant der Saksische huizen, die nog voor Meiuiugen zitting had. dat zgne regering uit deu Bond trad, en teekonde de vergadering protest aan tegen oe maavegt-len door de Fruiten alhier genomen,</p>
	<p>Men verzekert dat baron* Mayer von Rothschild, de cbef der firma alhier, door Keizer Napoleon tot consul-generaal der vrye stad Frankfort is benoemd. Dit gerucht behoeft alleszins bevestiging; indien het waarheid bevat zou het stellig van gewigtige beteekenis zijn. De Pruisen zijn thans bezig met het slechten der schan.cn, welke hier op last der Bondsvergadering werden opgeworpen. De maandelijksche liquidatie aan onze beurs liep heden zeer goed af. Geld is ruim en prolongatie was dus gemakkelijk te verkrijgt-n Over het geheel is de stemming gunstig. Eriedrichsd&apos;orfl.9.s4kr. a 07 kr, — Uit Mainz wordt aan de Weserzeituna gemeld, dat de opperbevelhebber der Keurhessische troepen aldaar, generaal-majoor von Loszberg, eiken strijd met de Pruisen heeft geweigerd en een officier naar Stettin heeft gezonden, om dienaangaande nadere bevelen van den keurvorst in te winnen.</p>
</text>
