<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GOBIELIS SCHAIEL. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit vaa Petroieum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is. PKTRDLEUHI per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (12291) ¥DlifiiM¥wö¥cllr BTCKEB CAARTEN &amp; Coup., Kfcntoor en Magazijn Yischsteeg 2.179, te Rotterdam. De Ondergeteekenden hebben de eer de ontvangst te berigten van eene zending SJZER uit de Fabriek der Prins LeopoJdt Hütte, te Empel, waarvan zij voor Rotterdam en omstreken eenige Verkoopers zijn. Verder blijven zij zich aanbevelen voor de levering van alle soorten van BALKIJZER, KLINKNAGELS en i alle andere Artikelen voor Aannemers, Scheepsbouwmeesters, Timmerlieden, Smeden, Koper-en Blikslagers, Meubelmakers, Rijtuigfabriekanten, Zadelmakers, Behangers, enz., tot de meest billijke prijzen. (17434) BICREEI CAARTEN &amp; C°. TE HUUR GEVRAAGD, zoo mogelijk tegen I°. November of anders met I°. Mei&apos; op de IJgracht of in de onmiddellijke nabijheid daarvan: i Een HUIS of BOVENHUIS, bevattende minstens vier | ruime Kamers , Keuken , Dienstbodenkamer, Zolder. Kelder I en verdere gemakken, alsmede aanleg voor Gas en Duinwater. ! Offerten franco onder Lett. H. bij de B o ek h a n d e 1 a a r s M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50 te i Amsterdam. (17431) lESS&amp;RD uit den fatsoenlijken Stand, hekend met het | Fransch en een weinig Engelsch, verscheidene jaren op een Eerst Effectenkantoor werkzaam geweest en daarin goed bekend, ook betreffende het waarnemen der Beurs, doch door toevallige omstandigheden buiten betrekking geraakt zijnde, wenschte gaarne in eene dergelijke KAAR geplaatst te worden, hetzij albier of elders. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren , onder lett. Z., aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (17138) lIOROLOGIEMAKERS-AFFAIRE TE KOOP. In eene der Noordelijke Provinciale Hoofdsteden biedt men TE ROOP eene in vollen bloei zijnde en sints jaren bestaan hebbende ROROLOGBËJiaAKEftS- AïffAIRE, waaraan vele vaste Voordcelen zijn verbonden, met het onlangs geheel nieuw, modern verbouwd HUIS en ERVE. Hierop reflecterenden adresseren zich franco, onder Lett. Z. K., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN en ZOON , Kalverstraat E 50, te Amsterdam. (17430)</p>
</text>
