<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I ADVERTENTIEN. Overeenkomstig besluit van het Hoog? Geregtshof Kanselarij van Engeland, in de zaak van HENRY POLE tegen GEORGE CORYNDON BEGBIE en anderen, zullen al degenen , die iets te vorderen of te eischen hebben van de firma van CHARLES RICHARD VAN NOTTEN POLE en LAMBERT VAN NOTTEN POLE. laatstelijk te Londen, N°. 3 Linie street Square, in Vennootschap als Kooplieden handel gedreven hebbende onder den naam of de firma van PETER &amp; CHARLES VAN NOTTEN and COMPANY, of van ieder hunner, vóór of op den 31sten Julij 1868 per gefrankeerde brieven aan den Heer JOHN ANDREW. N°. 11 Great Coram street, Rnssell Square, graafschap Middlesex, Zaakgelastigde van CHARLES WATTS, aan wien de leiding van bovengenoemde Zaak is opgedragen, moeten inzenden hunne namen en voornamen voluit; hunne woonplaatsen en beroepen, namen en voornamen voluit van Vennoot en Vennooten, benevens eene volledige opgaaf hunner vorderingen eenen staat hunner rekening en den aard der zekerheid, indien zij zulke onder zich mogten hebben, bij gebreke waarvan zij van de voordcelen van genoemd besluit onbepaaldelijk zullen worden uitgesloten. Alle schuldeischers, zekerheid onder zich hebbende, zullen deze moeten overleggen ter Kamer van den Vice-Kanselier Sir JOHN STüART, N°. 10 Old Square Lincolns Inn, Middlesei, op Maandag, den 3den Augustus 1868, ten twaalf ure des middags. Zijnde dit de tijd vastgesteld tot erkenning of afwijzing der schuldvorderingen. Onder dagteekening van den zesden Junij 1868. ROIÏr. Wm. PEA&amp;E, 07483) Hoofd-Griffier. Al degenen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, ef onder hunne berusting hebben betrekke- JALOBUS DE MAN, in leven Notaris, gewoond hebbende te Aiüsterdam, en den 21sten Junij 1868 te Beverwijk overleden, worden verzocht daarvan vóór den 20sten Juli] 1868 schriftelijk opgave te doen ten kantore van den Notaris A. D. RUMLING, Keizersgracht bij de Leidschestraat, te Amsterdam. (17513) Bij deze heb ik de eer te berigten, onder dankzegging voor het genoten Vertrouwen, dat ik mijne SNUIÏ-I&apos;ABHIEK en WINKEL, gedreven onder de firma G. C. ROMANO &amp; CAVALINI, Beurssteeg, E 185, heb overgedrahen aan den Heer L. GEN Je , en beveel ik mijnen Opvolger in die vriendschappelijke welwillendheid aan, zoo ruimschoots zoovele jaren door mij genoten. W. H. TOE WATER. Mij refererende aan bovenstaande, heb ik de eer te berigten, dat ik de SNUIF-EABBIEK en WINKEL onder de firma G. C. ROMANO &amp; CAVALINI, Beurssteeg, E 185, op denzelfden voet zal continueren en beveel mij mitsdien in het door mijnen voorganger zoovele jaren genoten vertrouwen aan. (17469) £. GEN Jk. Ter Overneming aangeboden eenige goede AGENTURES m het,GALANTERIE-VAK, tegen eene kleine tegemoetkoming Adres franco, onder het motto Agentuur, Bureau Handelsblad. (1751*&gt;) BELAlßllEllliPlir «L^^Fl**. Mr&apos; W- H&gt; WSSEL DE SCHEPigIÉHÜüI !!!llk PER&apos; Notaris te Olst, zal op Dingsl^hUêtiiaUHM dag 4 Augustus 1863, des voormida rvTTTTir Z , . daoS precies ten 10 ure, ten huize van A. IJUIJM, Kastelein aan de Brinkpoort te Deventer, ter voorloopige en veertien dagen later, zijnde Dingsdag den 18den Augustus 1868, terzelfder uur en plaats ter uiterlijke toewijzing veilen: Het wegens deszelfs aangename ligging gunstig bekende BIDDUUTK LANDGOED DE HAYESATHE DE HAERE9 GROOT CIRCA 160 BUNDERS, bijna geheel aan elkander gelegen onder de gemeente Olst, provincie Overijssel, aan den straatweg van Zwolle op Deventer, op U/4 unr afstands van laatstgenoemde stad en op i/s uur afstands van het station Olst van den staats-spoorweg, waarmede het door een Grintweg verbonden is. Dit Landgoed, parksgewijze aangelegd met talrijke zware Opgaande Eiken- en Beukenboomen, aangename en schaduwrijke Wandelingen met geaccidenteerd Terrein, doorsneden dp.or Waterpartijen, bestaat verder uit een elegant gebouwd HEERENHUIS met TORENS, geheel door grachten omringd, bevattende ruime Vestibule met wit marnier bevjoerd, vijf Benedenkamers, aßen geplafonneerd met marmers» gchoorsteepen en gedeeltelijk njgt Spiegelruite» voorzien, Diensthodenvertrefe eh Kenken, uitmuntende Kelders, negen Bovenkamers en eene Badkamer, allen even als de Benedenkamers met een zeer riant uitzigt in het Park; voorts een zeer ruim geplafonneerd Koetshuis met annexe ruime Billardkamer met Veranda, ruime Stalling voor tien Paarden en Stalling voor Koeijen met veriep inrigting voor Melkerij en Landbouw. Verder Portiei&apos;swoijipft&apos; 0 ïiwiteei&apos;schen stijl, Tuinmanswoning, uitgestrekte&apos; Tuinen ihet jQramjeiie en Bpeijerij, Schuttingen, beplant met fijne Vruchtboomen, Eiken Akkermaals- en peijnenbosschen, Bouw- en Weilanden, drie Boerderijen met derzelver Bouwmanswoningen en Getimmerten, en drie huizen waai&apos;i» zeven Arbeiderswoningen; eindelijk drie Banken in de Ifervormde Kerk te pjlsi, Pij dea4 JfevesatKe behoort&apos; f/5 m tyet Gollatigregt van cc» Predikant ta fjfst. &apos; &apos; &apos; *. De veiling gqj gesghiedg» \n Perceelen, Kolommen en Massa&apos;s, De Boomen op dit Buitengoed zullen op den Uden Augustus 1868, des middags ten 12 ure, ten huize van H. J. OVERWEG, Kastelein te Olst, afzonderlijk worden geveild, doch door de Koopers van den Ondergrond kunnen worden ben^dij^d pogen betaling van 3 pCt. premie boven don koopprijs en de Kbsj,e&apos;ij. Dit Landgoed is dagelijks te besjiens doph hei Heerenhuis g,}leen op Maandag, Woensdag ra&apos; pjjd&apos;ag van elke weè^, m:t§ vjii&apos;^ien van een toegangbillet, even als dé boekjes 3gï&apos; veiling, pp fraiiaQ aanyraag te bekotpeji bij voprnoetn&apos;r den Noteis. ¦&apos;&quot;¦&apos;&apos; ?,.,-,„-. Voor do aftuwping verveege me» ïich bij ac» I&apos;uinm^n op de Haere. Alles breeder in hoekjes omschreven, welke, zoowel van ]}et Landgoed als van dd Boomen, afzonderlijk te verkrijgen ™n, on franco aanvrage, ten Kantore van voornoemden Notaris, bij Mj\ J. DB BAS, Notaris te &apos;s Hage, en bij de Boekhandelaren SCH&apos;ALEKAMR, VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER te Amsterdatn, &apos; KËiIINK&apos;&amp; OQDN te Utrecht, IS AN. NIJHOFF &amp; ZOON te Arnhem, W- J- THIEME I&gt;Zu&gt;hen&apos; de ïnren J- J- TWü tè ?woM&apos;J.:&apos;f. WMMJR to Almelo, W. EEKHOFF te Leeuwarden en R- J. SCHIERBEEK te Groningen. (17471)</p>
</text>
