<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 7 Julij (Part. Corr.) In het legerkamp der Exellentien, waar naauwelijks eene verzoening was tot stand gekomen tusschen de Heeren Rouher en Pinard, zijn, naar men mij mededeelt, weder ernstige oneenigheden ontstaan tusschen eerstgenoemde en den minister van financiën, den neer Magne. De Heer Rouher, wien de lauweren des Heeren Magne den slaap uit de oogen dreven, bad zich, gelijk men weet, gemengd in de jongste beraadslagingen over de negrooting. De Heer Magne evenwel achtte het overbodig, dat de /-gewigtigste minister,&quot; zoo als de Heer Ollivier den minister van staat noemde, door zijne tusschenkomst hem in het volle genot zijner zegepraal stoorde en diende zijn ontslag in. De Keizer is niet zeer tevreden over den Heer Magne, wien hij verwijt aan het Wetgevend Ligchaam te groote conecssien te hebben gedaan; evenwel werd zijn ontslag met aangenomen, misschien omdat het moeijelijk Is. in de tegenwoordige omstandigheden, een anderen minister van ünancien te vinden.</p>
	<p>De Keizer vertrekt op 19 dezer paar Plombières. Naar men beweert is de Keizerin zeer ontevreden. Zij wenschte haar verblijf te Fontainebleau te verlengen, ten einde zich aldaar door het geven van eenige feesten schadeloos te stellen voor de verveling der laatste dagen, maar de Keizer heeft zich daartegen verklaard. De maarschalk Niel heeft, naar ik verneem, een officier van den staf naar Italië gezonden , ten einde aldaar onderzoek te doen naar den toestand van het schiereiland in hot algemeen en naar dien van het koningrijk Napels in het bijzonder. Naar den uitslag van het onderzoek zouden de duur en de meerdere of mindere versterking der bezetting van Rome geregeld worden. De vorstin Djama Fatnma van Mohilla is hier aangekomen en aan het hotel du Louvre afgestapt. De invoer in Frankrijk gedurende de eerste vijf maanden van 1868 bedroeg eene waarde van 1419 millioen fr. tegen 1224 fr. in gelijk tijdvak van het jaar 1867. De uitvoer beliep 1175 millioen fr. tegen 1215 in 1867. De nijverheidsprodncten vielen van 720 op 609 millioen. Gisteren werd hier eene vierde algemeene vergadering gehouden , waarin de kwestie van den -arbeid der vrouwen ter sprake werd. gebragt. Verscheidene vrouwen voerden bij deze gelegenheid het woord. Te Parijs bevinden zich 106,310 werksters, die gemiddeld 2 frs. per dag verdienen en indien men de vier maanden zoogenaamde morte saison m aanmerking neemt, slechts 1 fr. 10 c &apos; Ter beurze van heden heerschte eene flaauwe stemming. Fransche rente daalde 30 c.; Italiaansche leening, welke op 54.45 was gestegen, blijft 53.65. Verschillende redenen werden voor die daling bijgebragt, welke ik mededeel, zonder voor de waarheid in te staan. De Patrie, zeide men, slaat de alarm-marsch; de officieuse pers heeft in last gekregen om eiken avond, tot nader order, 150 regels in twee colonnes te formeren en tegen Pruisen op te rukken; dé maarschalk Bazaine is uit Nancy hier aangekomen en onmiddellijk naar Fontainebleau vertrokken, zonder zelfs te informeren naar den koers der Mexicaansche obligatien; ook de Heer Rouher is heden ochtend per telegram naar de keizerlijke residentie ontboden, waar zich ook de Heer de Moustier bevindt. Al deze geruchten hebben op het publiek een onaangenamen indruk gemaakt, ofschoon iets stelligs niet bekend is.</p>
	<p>Bij een fruithandelaar zijn nu reeds kleine rijpe zwarte druiven uitgestald, die in den kouden grond zijn gegroeid. De Moniteur, het Fransche regeringsblad, merkt op dat een zoodanig geval van vroegere rijpheid sedert het beroemde jaar 1811 niet is voorgekomen. — Alom hier te lande wordt geld ingezameld ter bekostiging der wetenschappelijke expeditie, welke de Heer Lambert naar de Noordpool wil ondernemen. De regering begunstigt die onderneming met al haren invloed; de Moniteur verklaart, dat zij stellig zal worden uitgevoerd en dat zij niets van hare belangrijkheid verliest door het vertrek der Duitsche en der Zweedsche expeditie naar de Noordpool. —De Moniteur berigt, dat het vervoer over het Suezkanaal in het tweede vierendeel dezes jaars reeds fr. 607,213 voor de kas der maatschappij heeft opgebragt. De loterijleening voor de kas dier maatschappij is op 6 dezer alhier opengesteld; de Constitulionnel meent te kannen verzekeren, dat zij binnen weinige dagen zal zijn volteekend. — Uit eene mededeeling van de Patrie blijkt, dat de plaats, waar de luitenant Lesaint is overleden (Abou-Kouka), ongeveer 60 mijlen ten noorden van Gondokoro ligt. De moedige reiziger had slechts den ouderdom van 35 jaren bereikt. De Patrie zegt, na in herinnering te hebben gebragt, dat het blad onder degenen had behoord, die de inschrijving voor het doen van den togt, waarop Lesaint is bezweken , zeer hadden aangemoedigd, steeds was bezorgd geweest over de uitkomst eener onderneming, waaraan zoo vele bezwaren en gevaren waren verbonden. //Maar, zegt het blad, Lesaint liet zich door niets weerhouden. //Ik ben soldaat, antwoordde hii op de bedenkingen, die men tegen zijn plan opperde-, »ik ben te Magenta en te Solferino in het vuur geweest en ben voor niets vervaard. Over drie jaren heb ik mijn plan volvoerd en zie ik mijn vaderland en mijne vrienden&quot; i?° Moniteur meldt, dat nit bij de regering ontvan{L &quot;oneven van Yokohama, van latere dagteekening dan dat a en door Qat Wad medegedeelde berigten, blpt, van M sewezen Taikoen van Japan reeds op het kasteel zijn ver? i aan£ekomen was, waar hij zich verbonden had, hadden __ iev?n te zullen slijten. De troepen van den Mikado koen was v _**&apos; Van het afgedankte leger van den Taideelte in _• + men thans verneemt, een gewapend geaan wi«n h. f van den daïmio van Aïdzen overgegaan, schen do daïm. °°rnem^n werd toegeschreven, om het tusaan te vallen _ .anhet zuiden gesloten bondgenootschap sten tijd znl_&apos;__. lk °P de gebeurtenissen van den laatwk een overwegenden invloed had uitgeoefend.</p>
</text>
