<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN, IN DE LAATSTE EDTTIE VAN HET VORIG NOMMER OPGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 8 JUlij.</title>
	<p>De minister van binnenl. zaken heeft, naar aanleiding van de onlangs in de Tweede Kamer der Staten-Generaal gevoerde discussien, herinnerd aan do verpligting den gemeentebesturen bij art. 69 der kieswet opgelegd, om de stembriefjes na verloop van één jaar te vernietigen en in overweging gegeven daartoe telkens, wanneer de tijd daar is, öf een besluit te nemen of de vernietiging bij proces-verbaal te constateren, opdat eventueel zal kunnen blijken, dat aan het wettelijk voorschrift is voldaan.</p>
	<p>UTRECHT, 8 Julij. De zomervergadering der Prov. Staten is gisteren door den commissaris des Konings geopend, met eene toespraak waarin de toestand van het gewest als gunstig werd afgeschilderd. Door de commissien, in de jongste zomervergadering benoemd in zake het verleenen van eene bijdrage in de kosten tot herstelling en opmaking van de Alambertskade en het verzoek van ingelanden der polders Breukeleveen, Tienhoven en de Weerkampen van Loosdrecht, om de plaatsing van een schutsluis en brug bij den aanvang der doortrekking van het Tienhovensch Kanaal nabij het Roodpannenhuis, zijn rapporten uitgebragt, waarvan de conclusien strekken, wat betreft het eerste, eene bijdrage te verleenen vaa &apos;/3 van de kosten of hoogstens ƒ 4ÓOO, indien de Staten vaa Noord-Holland zich verbinden te zorgen, dat de kade ca de Kromme Rading zich voortdurend in goeden staat van onderhoud zullen bevinden, en wat betreft het tweede, afwijzend te beschikken zoolang niet blijkt dat de polders &apos;met water worden bezwaard en Gedep. Staten uit te noodigen, zoodra van het laatste mogt blijken,de noodige voorstellen te doen.</p>
	<p>* MIDDELBURG, 7 Julij. In de heden avond alhier geopende vooij aarszitting der Prov. Staten van Zeeland zijn al de nieuw benoemde leden der Staten toegelaten. Na mededeeling van een groot aantal ingekomen stukken, rapporten en voorstellen, is de vergadering verdaagd tot morgen en bepaald, dat alsdan de verkiezing zal plaats hebben, van 5 leden en een buitengewoon lid voor het collegie vam Gedeputeerde Staten. * I.LISSINGEN, 7 Jnln. Zr. Ms. schroefstoomschip Citadel van Antwerpen is heden in het drooge dok gehaald en_ gekoperd te worden, waarna die bodem spoedig naar het Nieuwediep zal worden gesleept, om verder afgewerkt t _ worden.</p>
</text>
