<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>HOFFIJ stil in afwachting van het bekend worden deikwaliteiten, waaruit de veiling van 122,200 balen op 23 dezer bestaan zal; de opgave hiervan verwacht men aanstaanden Maandag. De omzet heeft zich bepaald tot 700 b Java particuliere aanvoer, per Herman de Ruiter en 942 b&quot; dito per Ellen, voor deze partijen werden vrij goede prijzen besteed. THEE vast prijshoudend met eenigen omgang voor consumptie. Te Rotterdam werden by inschrijving afgedaan 750/4lk. Java Thee, merken Nangoeng en Tarie Moelang. TABAK: Gedurende deze week werden uit de eerste hand afgedaan -&gt;0 vaten Maryland per Uamitlon en 94 v. dito ex Irest of the Have, en 2087 p. Java, hoofdmerk A. J. W alter, aangevoerd per de schepen V,ee-Admiraal Mav en Boaneiges. Op 16 dezer zullen bij inschrijving worden aangeboden 716 p. Java, hoofdmerk. B.V. L.&amp;R. Voorraad in de lste hand 1650 v. Maryland, 319 p. Brazil, 6616 p. Java. RWW E MjIKER niet eenigen handel tot ƒ 1 a lty« onder Juli][, zoowel voor opgeslagen partijen als voor zeilende partijen van boord. Zoo hier als te Rotterdam werden circa 3900 kranj. afgedaan. De veiling der N. M. M. op 24 dezer te Rotterdam wordt getaxeerd als volgt: St. N». 1 ƒ_ si N.II ƒ3l &apos; 2 * — // 12 // 32 &quot; 3 * — // 13 * 32% &quot; 4 // — ,/ 1/, , 3SV. &apos;/ 5 « 28Va &apos;/ 15 // 33). &apos;/ 6 „29 . // 16 *34 ii 7 i 28&quot; _ » 17 &quot; 34V4 8 , _;H&apos;. « 18 »«# &apos;/ 9 ii 30Va &quot; 19 &apos; ifu « 10 n3O i 20 •• J iö. , CERAF_I]_EERI»E SIIKIR P#d,o°ïï^_iX_ met weinig handel. Voor gemalen J _£!?o_se™ d^ In gepeld U d* ¦¦¦ Hf, Frvektat 1 Sseatra ia eeas \m* telooaa stemming, andere soorten verlaten, Specerijen: Ia eene zeer vaste stemming door de vele opvragingen die gedaan werden ter verzending vooral van Noten en Foelie. Tot veiling3prijzen blijven ve:e orders ongeëtfectueerd,_daar de houden hoogere prijz-n vorderen en die reeds inwilligden. Noten N°. 1 75 a 76 c.; N°. 267 a 63 c.; Foelie E 110 a IU c; D 115 a 116 c. Bij particulieren werden algedaan: 35 v. Noten en 14 v. en 6 kisten Foelie. Peper zon.l in de eerste hand en tot 18 c. begeerd. HEIDE.*&apos;: De stemming blijft zeer vast en wat aan de markt gesteld wordt vindt gretig koopers. -M.__AI.EiV. In de eerste dagen dezer week werd Banca Tin door speculanten zeer laag op termijn algegeven en werden er zaken alzoo gedaan tot ƒ 52%. Deze lage prijs heeft echter algemeen de aandacht getrokken en toonen de Engelsche gebruikers zich geneigd daartoe te koopen. De laatst beeteede prijs voor Banca Tin op de gewone conditien is ƒ 53, daartoe blijft heben bij partij grit te plaatsen, doch is on ler /&quot; 53!,&apos;0 niet te koop. De gunstige statistiek van Straits Tin te Londen, noopt deu houders algemeen tot den verlaagden prijs niet af te geven. _ KATO-X met matigen handel en prijzen eenigzins fluctuerende-, de markt sluit iets lager. VEH_WARE_I: Voor Java Indigo blijft geregeld goede vraao- bestaan en vonden 200 k. tot geheel onveranderde prijzen nemers. Verf hout.- St. Dom. Blaauwhout zeüende vast op ƒ 2&apos; &apos;s gehouden. Maracaibo Geelhout zeilende uiterlijk tot ƒ 4 te &apos;koop. Harst en Terpentijnolie onveranderd. Chili Salpeter mes geregelde afdoeningen tot vorige prijzen. Cutch hooger gehouden ten gevolge van belangrijk hoogere berigten van de Londensche markt. Meekrap met wat meer handel tot vaste prijzen. BROOGERIJIE-i, enz. Afdoeningen van Droogerijen uit de eerste hand zijn niet te melden. Van Btndrottings zijn verkocht 1031 boss., 138 pic. ex Vice-Adm. May en 1741 boss., 100 pic. ex Herman de Ruiter. HE_ï—&apos;EP: Men besteedde voor Riga Poolsche lange bruine Pas ƒ 70; deze soort is hiermede opgeruimd; voor Riga Poolsche Uitschot werd ƒ74a 73 en voor dito bruine Pas f 68 besteed.</p>
	<p>WAS en HÖ—&apos;ïfi: Beide artikelen hebben in de laatste 8 dagen wederom geene aanleiding gegeven tot eenigen omzet. In de prijzen is geene wezenlijke verandering te bespeuren.</p>
	<p>VETWAREI*&apos;: In bruine en blanke Levertraan is deze week niets omgegaan. Men noteert bruine Berger ƒ46, blanke dito ƒ53, blanke Arch. ƒ 33 a 40. Ansjovis zeer stil.</p>
	<p>STERKE DRAISKJ-V: Genever onveranderd. Inde afgeïoopen week zijn 300 legg. Batavia Arak, ex Aria en Beisij. bij inschrijving aangeboden, maar niet gegund. _IJXE ZADE—I. Klaverzaad meer aangeboden. Bruin Mosterdzaad lager verkocht, met eenigen omzet voor verzending ; geel dito onveranderd. Carweyzaad stationnair. Canariezaad in prijs stijgend. Bruin Mosterdzaad/ 20% a 21, geel dito/18 al 9, Canariezaad ƒ 15% al 6. alles per mud; Carweyzaad ƒ2o&apos;_ per 50 kilo, Corianderzaad ƒl4a 16 per 50 kilo.</p>
	<p>Wij vernemen, dat de 154 pakken Manilla Hennep, tegen aanstaanden Maandag in veiling aangeslagen, tot fBO uit de hand verkocht zijn.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ334; Zeeuws. Jammen ƒ 2.30 a 2.60; Friesche dito ƒ 2; Fransche ƒ 1.50; zwarte of Groningers tot grondstof voor fabriecatie tot 60 cents per mud opgeruimd; Geldersche rondeWolkammers ƒ1.60 a 1.75; dito Stoelematters ƒ2; Munstersche ƒ 1.75a1.80.</p>
	<p>ROTTERDAM, 11 Sept. Sedert de annonce van de onverwacht groote _&quot;(.„_¦&apos;-veiling der N. H. M. is het met dit artikel zeer stil geworden en buiten den heden plaatsgevonden verkoop van 674 b. Java, ex Hermann de Ruyter, en 1319 b. Macasser ex Hollandia beide tot geheime prijzen, is er niets omgegaan. — Thee zonder noemenswaardigen handel. — Ruwe Suiker wel zoo levendig, er zijn in de laatste dagen zoo hier als te Amsterdam ca. 3000 _rj. Java, gedeeltelijk van zolder, gedeeltelijk van boord te ontvangen tot ƒ 1 a 11,3 beneden de middelprijzen der laatste Julij veiling verkocht en er zoude meer omgegaan zijn, als enkele houders minder vast gestemd geweest waren. Geraffineerd tamelijk stil, maar ferm gesouteneerd. Gereed goed blijft gezocht, maar is weinig voorhanden, op levering per Oct. en Nov. is nu en dan wat gemakkelijker te koopen. — Rijst: 6700 b. Rangoon per Andromeda, zijn a/7 verkocht; gepelde soorten zonder noemenswaardigen handel, prijzen moeijelijk gesouteneerd. — Fijne Specerijen stil; Noten vinden nu en dan nog vraag, maar in Foelie en Nagelen gaat niets om; Peper ontbreekt geheel. — Zuidvruchten zonder verandering en met geringen omzet. — Java Indigo: Tot vaste prijzen werden deze week ?°j_ __£ _? _Lfe™enin-.^J?14e,ife.wféeL-Tïneir &lt;_ssr_iines. vorige prijzen. — Verf hout: Laguna Campèchehout ƒ 58/4; Domingo ƒ 2&quot;&apos;s ; gezaagd Maracaibo Geelnout ƒ4. — Potasch: Prima Petersb. zeilende f\ 1% bij partij gedaan, loco ƒ 1178 gehouden. — Harst en Terpentijnolie tot vorige prijzen met kleinen handel. — Metalen: In Tin ging tot langzaam achteruitgaande prijzen meer om; op levering uit de aanstaande veiling isßanca-Tina ƒ 523_ endisponibele waar a ƒ 53 verkocht. — Katoen: De stemming was zeer vast en voor uitvoer bestond meer vraag. —- Hennep.- Per stoomboot Rhöne worden ca. 500 b. Italiaansche verwacht, welke dadelijk na aankomst in veiling zullen aangeslagen worden. — Palmolie: 15 tons harde Congo, indirecte aanvoer, bedongen /23:3 en 6000 _ prima X Guinea ƒ 21. SCHIEDAM, 11 Sept. Garst. Verkocht: Silezische per 1950 k°^233 6/w. — Moutwijn ƒ 17.— Genever ƒ 22.50; Amsterdamsche Proef ƒ 23.75; Spoeling ƒ 0.90. ALK HAAR, 11 Sept. Aanvoer 486 stapels Kaas, wegende 67,256 8. Graskaas: Kleine ƒ 32.50, Commissie ƒ 34, Middelbare ƒ 34; Laagste prijs ƒ 18. AMERSFOORT, 11 Sept. Tarwe ƒ 12.—a 14; Rogge ƒ8.20 aS.7O; Boekweit ƒ 8.30 a 9.50; Boter ƒ 1.35 a 1.45 per _; Kaas ƒ 19.50 a 22.50 per 50 _; Aardappelen ƒ 1.50 a ƒ 1.80, Appelen ƒ 1.25 a 1.75 per mud. ZWOLLE, 11 Sept. Tarwe ƒ11.871. a 12.25; Rogse ƒ 8.25 a 8 50; Boekweit ƒ 8.50 a 9; Aardappelen ƒ2 a 2.35; Garst ƒ6.75 a 7.25; Haver ƒ5 a 5.50 het mud; de 20® Boter in fust ƒ25 tot 27, de tweede soort ƒ23.50 tot 24, perstukken van 5 oneen ƒ1.20 a I.3o;Eijerenper IOOOst. ƒ22 50 a 25. HOOGEVEEN, 11 Sept. Op de gisteren alhier gehouden jaarmarkt waren aangevoerd: 7 Paarden, 325 Koeijen, 39 Kalveren, 449 Varkens en 146 Geiten. De handel was vrij levendig. Men bedong voor Paarden ƒ7 a 50; Koeijen ƒ33 a 230; Kalveren ƒ5 a 105; Varkens ƒ 2 a 46 ; Geiten ƒ 1 a 9. ANTWERPEN, 11 Sept. Granen: Rogge zeer vast en gevraagd. Men heeft fr. 22 voor ml. betaald, leverbaar in deze maand en fr. 21 per Oct.; Fransche Rogge op levering in Sept. gold fr. 218/4 in entr. Garst mede ferm -, Polder bedong fr. 24i/j; in nieuwe Donau Garst hadden belangrijke affaires plaats; ca. 7000 heet. werden op leverinc verkocht tot fr. 21% LONDEN, 10 Sept. Suiker voortdurend flaauw, W.-Ind. soorten iets lager betaald. Holl. Crushed op late levering met meer verkoopers; directe levering echter vaster. — Kofjij met eenige vraag en onveranderd. — Nieuwe Patras Krenten vast op 35 a 48 sh. voor mooije a puike waar, daarentegen middel en ordinaire aangeboden tot 25 a 32 sh.— Van Lijnzaad werden 2 ladingen van de Zwarte Zee, op de kust, verkocht tot 58.3 en eenige partijtjes disponibele Calcutta tot 61.9. — Schotsch IJzer 53.9 met verkoopers. — Tin stil, Banca 91.6. — Lijnolie 31 a 31.3. — Talk 3 p. lager, oude 44.6 a 44.9, nieuwe 45.6.</p>
</text>
