<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>|%J|j^ J- W» SOH,DENTISTE, _^_H_lC_&apos; HOEK NIEUWENBIJIK on RAM, _s_D_SÏ«l.y&gt;* verwittigt, dat hij eene nieuwe vinding ëlffi_S^saa!j&quot;L heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen -sr* ©*&quot;&apos; -^T—&apos; zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort met bet inzetten zijner gebreveteerde KUNST. TANREN en GEBITTEN, op Goud, Zilver en Caoutchouc , welke op het ziekelijkste Tandvleesch geplaatst worden, zonder het uitnemen dei oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hnnne vereischten hebben voldaan. Abonneert Familien tot regeline der Kindertanden. (21201) BÖSCÖ, de TOOVENAAR in Holland, of ONTDEKTE GEHEIMKN VAN ALLE TOCVENAARS en GOOCHELAARS, bevattende 200 der meest verrassende KUNSTSTUKKEN uit het gebied van GOOCHELARIJ, TOOVERIJ, MAGNETISMÜS, OPTICA, PHYSICA, VUURWERKKUNSTenSYMPATHIE Naar het Hoogduitsch. DERDE DRUK. Prh&apos;s f O _0&apos; Bij «. THEO». BOM , Kalverstraat, t 10, te Amsterdam, en alom op bestelling te bekomen. (22750) DE_R_YN_OPS&amp;BAC-ER, TE BREDA. Fanrïekanten van Stoom- en andere Werktuigren. Specialiteit van staande LOCOMOBILEN en horizontale vaste STOOM WERKTUIGEN, waarvan verscheidene steeds in voorraad zijn. Agenten: De Heeren CHARLES REMY en BIENPAIT, Civiel Ingenieurs te Rotterdam; B. BAKKER Bzn., te Bidderkerk. (2 0556) SPECIALITEIT MHppiïWTM&apos;, zeer geurig en versterkend, in kistjes van 12 heele of ai halve flesschen, gemerkt P. W. v. B. Mij. Bestellingen worden togen de vroeger bekend gemaakte prijz«n voortdurend aangenomen: te Haarlem, J.L.W.F.&apos;STEBN; Leiden, Wed. v. HAANSBERGEN &amp; DUTILH; Amsterdam, C. F. EBLÉ; Rotterdam, JACQs. R, DUTILH. KSS. Prijscouranten worden op aanvrage franco toegezonden, jgawsgg*» In alle hoofdplaatsen der provinciën worden IpIlF AGENTEN gevraagd. (22644) _ l»w/r pl_atsgel)-ek mijn wtj «__«»«-___ kl velet Advertentiën tut ecu vo!*___ Nommei te laten H__rn.</p>
</text>
