<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Cmfè E*ont JWeufs BINNEN-AMSTEL BIJ DE HALVEMAANSTEEG, IJ 31. De Ondergeteekende heeft de eer te berigten, dat zijn NIEUW GERESTAUREERD KOFFIJHÜIS gedurende de RER—IIS wederom, even als vorige jaren, is ingerigt j tot de ontvangst van een gedistingueerd publiek, terwijl men zich ook ten zijnen huize van ROÜÖÉ en WARSSE SOUPERS zal kunnen badienen. Steeds voorhanden exquise FIJNE WIJNEN jlPf®? en ECHT NEBSEBL. BEIJEBSCH BIER. (23113) P. J. SOEBER. Café Amsterdamse-ie I£ __ A M » _3 ül A m A T © c w. AISTELSTRAATnaasthetGRANiITBÉATRE Wordt beleefdelijk aan het geëerde Publiek en Liefhebbers van humoristische Muurteekeningen aanbevolen, zijnde met eenige nieuwe en geestige exemplaren vermeerderd. Binnen- en Büitenlandsehe Couranten, Koude en Warme Spijzen, frisch Kon. Ned. Beijersch Bier, onversneden Bordeaux-, Rhein- en Champagnewiinen tot uiterst billijke prijzen. (23131) JOS_Pt_ BEN_B_CT. CAFÉ WUmDASMJEU DAMRAK H 84. De Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geachte Begunstigers te berigten, dat van heden at&apos; aan, en gedurende de KERMIS, eene goed verlichte Zaal disponibel is tot het gebruiken van Koude en Warme SOUPERS en verder alle mogelijke Ververschingen. Amsterdam, E. C. SCSUILZE. 12 September 1868. (23110) J. BOETEBEIJER &amp; IOOM berigten, dat zij GEBERENPE BE RERftIIS de nieuw gebouwde Bovenzaal zullen openen, waar zich iederen avond eene «ÏOEPE R_PEL zal doen hooren. ENTREE 49 CENTS. (23126) J* WAM HIEU MAM van Amster_la_a. Geeft zijne geëerde Begunstigers en Stadgenooten te kennen, dat hij van dit jaar is VERPLAATST van het K aasplein naar de SPUSSTRA AT, de Derde Kraam van de Torensteeg. Zijne goede renommée bij Amstels Ingezetenen, doet hem de hoop voeden hetzelfde vertrouwen te genieten, hetwelk hij zoo vele jaren genoten heeft, en evenzoo door zijne geëerde Begunstigers met een druk bezoek vereerd te worden. (23141) gggp- BEDIENIK» MET a___iVEK. t_*_ i De van ouds gerenommeerde POEÏER¦ %Hgjl |§ TJESRRAAM van de Erve X IMffg fii imer mam, J^fflpip. van &apos;SH[_BE, berigt aan Amstelslngeze%g^2__ag^ tenen, dat zij dit jaar geplaatst zijn in de SPUISTRAAT, bij de Hmszittensteeg. Hopende door eene even NETTE als ZINPEMJRE bediening de • gunst van vroegere jaren te blijven behouden. : jggr BEttIENINO MET ZILVER. (23142) ONGELOOFLIJK billijk worden door mij do nieuwst uitgekomene Parijzer, Weener, Berlijnscbe en&apos;Londensche U,_ïE_-ïM_TKUIWENVEN, bijzonder geschikt voor RERSSIS-CAPEAÏJX. voor Kinderen, opgeruimd. J. BACRiHANN, Mtjziek-Ixstrumestmaker, (23108) Kalverstraat bij de Osjessiuis. a. w. fii wmT~ KOK, belast zich met bet leveren van Diners en Soupers, diverse konde en warme schotels, dagelijks Schildpadsoep, Pasteitjes en Bouillon en verder alles wat tot het vak behoort. Belovende eene prompte en nette Bedienening. (23112) ; SPÜ-STBJ-AT IJ BS STILS-EEG. .F 5. BB&amp; Sa gs |3 I fa 1 &apos;&apos;¦ m 53 &amp; Ba De Ondergeteekende berigt bij deze aan zijne geëerde Begunstigers, dat hij met zijne «ÏEHEEL VERNgEUWBE stofvrije Koekkraam is gearriveerd, ruim voorzien van alle soorten Deventer Koek, Dal&amp;er en Apeldoornsche Moppen, enz., enz. es. VAN OVEKBEER, Koek- en Banketbakker te Deventer. P_. Standplaats der Kraam Burgergarde, boek Prinsengracht en Westermarkt. (23128) ¥. fll .VERBEEK. van __3%&apos;_i„_._lt, van Onds bekend, Berigt bij deze aan zijne geëerde Begunstigers, dat hij met zijne SitEVE-TES, RÖ_S_RKAA „l is gearriveerd en geplaatst op de Keizersgracht hoek Leliegracht. Tevens zijn bij hem te bekomen do gerenomeerde DALFSER en APELDOORNSCHE MOPPEN, verzoekende ieders gunst en recommandatie. (23130)</p>
</text>
