<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 10 September.</title>
	<p>Eenige dagen geleden is gemeld, &apos;&apos;?_ door de commissie, benoemd tot veraeeling der tegemoetkoming , toegewezen aan de houders van Mesicaansche fondsen, was bepaald, dat aan de belanghebbenden als eerste termijn zou worden uitbetaald 30 pCt. van het ten hunnen behoeve geliquideerde kapitaal. Thans wordt&apos; door den Moniteur gemeld, dat dit berigt enkel betreft die Fransche houders van Mexicaansche schuldbrieven, wier vorderingen voortspruiten uit door hen voor 27 Sept. 1865 ondergane verliezen. — Eene vraag, betrekkelijk de toepassing der nieuwe wet op de openbare vergaderingen, is door de correctionele regtbank te Alais in gelijken geest beslist als eenige dagen geleden door die te Nimés. Eene vergadering, door een particulier bij bijzondere uitnoodigingeh in zijne eigene woning belegd, verliest, volgens die beslissing, het karakter eener particuliere vergadering, wanneer de uitnoodigingen zonder aanzien des persoons worden uitgedeeld, en wanneer er ook andere dan de uitgeuoodigde personen worden toegelaten. — Het geregtsliof der Consulta te Rome heeft op 28 Aug. een infanterie-offleier van het Italiaansche leger, Giovanni Marangoni, in October van het vorige jaar te Rome gevangen genomen, als verdacht van zamenspanning tegen het Pauselijke gouvernement, schuldig verklaard aan de misdaad van hoogverraad en veroordeeld tot 20-jarigen dwangarbeid. De clericale correspondenten deelen een brief mede, gevonden onder de papieren van den veroordeelde, welke, volgens hen, op nieuw bewijst, dat de Italiaansche regering, en met name de Heer Rattazzi en diens secretaris-generaal Monzani, de hand hebben gehad in al de revolutionaire aanslagen tegen Rome.</p>
	<p>—_ Terwijl in de jongste berigten uit Madrid eene ontmoeting van Koningin Isabella en van Keizer Napoleon te Biarritz als waarschijnlijk wordt voorgesteld, wordt inden Constilutionnel medegedeeld, dat geenerlei ontmoeting tusschen die twee Souvereinen zal plaats hebben. — Volgens een brief uit Madrid van 6 dezer zijn de voornaamste Caiiisten aldaar door Don Carlos, kleinzoon van wijlen den pretendent en erfgenaam van diens aanspraken, uitgenóodigd zich vooreerst van elke openlijke beweging te onthouden, en wel omdat het Spaansche volk weldra het bestaande regeringsstelsel moede zal zijn en alsdan zelf de hand tot herstel der voormalige orde van zaken zal leenen.</p>
</text>
