<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WEIJWIIimPMRIJEIPIL, onder Directie van de Heeren LöïïiSFBJSeH and JOBS LEMAIMË, . from the Holborn Théatre te London. Staande met hunne prachtige door Gaz verlichte TENT op de BOTERMARKT. De Directie heeft de eer het geachte Publiek te berigten, dat zij met haar Engelsch Gezelschap KUNSTRIJDEBS, KUNSTRIJDERESSEN en gedresseerde PAARDEN, CLOWNS en verdere ARTISTEN van alle natiën, alle dagen gedurende de Kermis alhier, drie Voorstellingen zal geven, beginnende met iHAANBAC _ _ SEPTEMBER. Aanvang der Middag-Voorstellingen ten 4 en ten 6 ure, en de groote Avond-Voorstelling met de generale uitvoering der schitterendste Excercitien ten 8 _ ure. De zitplaatsen zijn zoo ingerigt, dat men van alle zijden de geheele Manége overziet. Zij zullen alles aanwenden, om de Voorstellingen zoo luisterrijk mogelijk te doen ziju, ten einde het Publiek genoegehjke avonden te verschaffen. De Voorstellingen van 4 en 6 ure zijn geheel onderscheiden van de groote Avond-Voorstellingen zullen afgewisseld worden door de Engelsche Clowns, terwijl een uitmuntend en goed bezet Orchest dezelve zal opluisteren. Prijzen der plaatsen: lste Rang 75 Ct., 2de Rang6oCt., 3de Rang 40 Ct., 4de 20 Ct. — Kinderen beneden 10jaren op den lsten en 2den Rang half geld. Plaatsen te bespreken en Kaarten te bekomen aan het Bureau, van des Morgens 10 tot des Namiddags 2 ure en van 4 tot 6 ure. Alle Avonden verandering van Voorstelling. jpSiP* Altn gelieve op naam en standplaats te letten, uithoofde er maar een Cirque in Miniatuur bestaat, waarin PAUL DASSIE werkzaam is. GIMÏÏS II lIIÏATÜÏÏR, In verbinding met het Theater van gedresseerde sï©J_©£lV en APE»&apos;, onder Directie van L. DASSIE, Firma VERDI. Staande de Nieuwe Kolossale Tent (rijk door gas verlicht) op de Botermarkt, front ReguliersbVeedstraat, alwaar de naam van PAU_ BASSïE voorstaat. ffiESUT-VOOZISTEI.-INS op Maandag 14 September 1868, en verders dagelijks gedurende de Kermis Twee Groote Voorstellingen. lste Kinderen- en Familie-Voorstelling ten 6 ure. Avond-Voorstelling ten 8^ uur precies. Bovengenoemde Directie maakt mits dezen bekend aan het geachte Publiek der stad Amsterdam en omliggende plaatsen, dat zij gedurende de Kermis Gevarieerde0 Voorstellingen zal geven, bestaande in EXEMITIE DSR HööfilEE EOSOIST ZE_»ZA_BE PAAR.ttEÏ.BJKESSÏJIJR. &apos; EM «YBHNASTSES-E S_sJKST©E_i_i%ai.srE-T. waarin zal uitmunten de onverschrokkene Kunst-Piir denrijderPAßJ- DASSIE, oud elf jaren, wonder der wereld, koning van alle paardenrijders. *,__&amp; Personeel Kunstrijders en Rijderessen, bestaande uit £&apos;lf P?r3onen&apos; «* d° • TOOraaamste circussen geangageerd. goed __Ï__Eh_ HP°üie3 ?&quot; »e vijf wereldfeele! en 50 iet eeb?uwS he?h^ en ta AP.VS prachtige inrigting van tZI i£ _nn«rrM_naChemen _ Paarden OT ologantlcOßa n alleTverwnehV^t gTard ,met eene goede muziek, zal _ aiie venyaciitmg beantwoorden. De Directie hoopt zich dit jaar weder in de trunst te mogen zien die haar reeds verscheidene jaren door he?4m! sterdamsche Publiek zoo ruimschoots is toegekend Prijzen der plaatsen: lste Rang 99 Cents 2de Rant* 60 Centsrsde Rang 40 Cents, 4de Ilang _? Ce_ts g Bureau geopend tot het bespreken der plaatsen van af 10 uur aes morgens tot 2 uur en van 4 uur tot het begin der Voorstelling, a 10 Cents extra voor iedere plaats. NB. /ie verders de dagelijksche Programma&apos;s. _FE ÖSIÏECTÏE. VOOR HET EEESÏ OP DE KSRMIS-&quot; DE TWEE MEKWAARDIGSTE WONDERE» DER WERELD, een BIEBSJE, geboren in het dorp Caen, in Normandie (1&lt; rankrijk) De Moeder is genaamd AMALIA JULMOTTE, en ïgvan bovengenoemd Dorp afkomstig. Op den 22sten Januarij 1861 beviel zij tot ieders verwondering van een zeer merkwaardig Kindje. Hot is zeer schoon van aangezigt en het bovenste gedeelte wel gefatsoeneerd, terwijl hare twee beentjes bijgegroeid zijn en zich aan het oog des aanschouwere _vertoont als eene natuurlijke Visch. De Doctors, Chirurgijns en Deskundigen, welke de Moeder met het Kindje bezocht hebben , waren verwonderd, hoe het mogelijk is, dat de natuur zoo iets kan te voorschijn brengen. ZIJ IS VERGEZELD VAN HET TWEEDE Ni TUURW ONDER. Mejufvrouw MARGARETHA, oud 19 jaren, geboren in het zuiden van Frankrijk, die van af hare geboorte van het hootd tot de voeten met de schoonste kleuren bewasschen was; zij biedt liet schoonste aan wat men tot heden zag Haar Mans ligchaam is mot de schoonste Rozen, Tulpen Violetten, Vcrgeet-mij-nietjes en meer andere bloemen, bij honderden bezaaid, die als het ware in frischheid wedijveren , welke de voorkeur zullen genieten. Thans bevind zii zica op de Kermis alhier en het publiek kan verzekerd zijn zoo lang de Kermis hier ter stede bestaat, men nimmer in de gelegenheid is gesteld geweest twee zoo merkwaardige Natuurwonderen te bezoeken. De Eigenaar maakt het Publiek wel opmerkzaam, dat alles op eene kiesche wijze wordt voorgesteld, en verwacht tevens een druk bezoek van Heeren Doctoren, Chirurgijns en ook Vaders en Moeders. ST/!irLMïOÖflßiailT7 NAAST HET STANDBEELD ffiEIWBBANDT. SS„ TWEE ©„7»VEBiT_.__,_i&apos;E_lJil_E COKf- TKASTEÜB. Eü2i_asAS «««ÖT-VTE en K-EgMSTE DAB3E of eene VROUWELIJKE GOLIATH Men verwan-e de GROOTE DAME niet met alle dikke en zware Dames, die zich ook als reusachtig uitgeven want alleen DOOR DEZE LENGTE en niet door dikte en wo?den ICmand GEOOT en REUSACHTIG genoemd mt.SH_°^-&apos;-ast in .&apos;&quot;iatanr: Eene VSÏOUWEI.MKE _IÏÏ__d Klein° LmiPutster&gt; TO°ïhet eerst Zoo groot waren de menschen voor 500 Jaren, zoo klein zullen de menschen over 1500 Jaren zijn. Prijzen der Plaatsen lste Rang 49, 2ie Rang 25, 3de Rang 15 Ct. l/Vonder der 19de Eeiiw&quot; VAN DE.! KLEINES&quot; DI^EENTEMMEIt C_E,LO.&apos; Dagelijks gedurende deze ESESraBS, zullennocnimmer alhier uitgevoerde TÖESSEW plaats hebben door den Wereldberoemden Dierentemmer HERRMANN, béneyens zijn 5-jarigen Zoon CARLO, met zijne wilde Dieren Het nadere op de Aanplakbilletten vermeld. Standplaats Botermarkt. &quot;&quot; lU,,M ;g^__-_^^^g——^^J^—_—__________j_r_s—_a ¦wmii iwrwrimairM&apos;nr^aßaasaßßanx*^*^ï?aama*a-jiz^£££Lm,Trr^^r^^ J. W. MEIJER, G. VAN DER WEYD EN Jr., J. MEIJERINK MEIJER en ï. OOSTERLING, Makelaars, zullen op fs_AANE&gt;AG 19 OCTdrër. _&gt;&quot;,©_», des avonds ten zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: Een MSJSS, BOVEN- en ON»ERH_I3», met extra grooten TUIN en ERVE, staande in de Noorderstraat, AA 411. De veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris P. LOÜWERSE. (23090) J. 6. YAH GIRXEL.. lIMIIAB, presenteert als lasthebbende van zijnen Meester, op Maandag 14 September 1868, des namiddags ten 2 ure, in de Pool op het Damrak, ten overstaan van een bevoegd beambte, aan den meestbiedsnde te verkoopen, Slrca 480 Zakken RIJSTMESX, allen min of meer beschadigd. Liggende en te zien als nader zal worden aangewezen. (23004) De Veiling, door de Makelaars! P. D. LUSINK en F. PUCHS, van het ZOMER-enVS_KTERVEH.B_S.3_&apos;, aan den Amsteldijk, nabij de Nessersluis, gemeente Vlnkeyeen en Waveryeen gemerkt W6, N°. 319, aangeslagen, tegen HEDEN, Maandag 14 September, in de Brakke Grond, wordt tot nadere aankondiging uitgesteld. (23149) Be 154 ÏMken Manilla lie_W!EP_ vermeld in de Notitie onder Kav. 37—51 ziin ETIT DE HAND a ƒ 80 VERKOCHT, en wórden dus NIET GEVE3--P. (23139) &quot;OPENBARE flRIOOPIIS&quot; op DINGSDAG 1 ftSEPTEMBEUI mU. des voormiddags ten 10 ure, op de gewone plaats aan de Willemskade te Rotterdam, ten overstaan van den Deurwaarder J. C. LACH, van eene partij jan _J ü. g bestaande in • 200 Greenen BATTENS* 3X7 200 11 DEELEN 1 xll 100 Vuren « 2 X 10 200 11 1 1&apos; X 10 300 &apos;/ « IX 11 &apos;s Daags voor. de veiling te bezigtigen. (22961) n_OT__r_TDö_i_^ De Notaris POSTHUMA zal op Vrijdag 18 Sept. e. k., des avonds ten 7 ure, in het Logement de Posthoorn, te Dockum, finaal verkoopen: Eene HI7MZINGE, waarin sedert vele jaren met sncces eene APOTHEEK, is en nog wordt uitgeoefend, staande en gelegen op een besten stand, bij de Waag te Dockum, wijk A n°. 20, door Mejufvrouw de_ Wed. H. VAN DER WERFF bewoond, waarop geboden is de geringe som van f 2526. Spoedig te aanvaarden met OVERNAME der MEDICAMENTEN en GEREEDSCHAPPEN. Inmiddels uit de hand te koop. (23006) Op heden Ontvangen eene GROOTE CO__ECTIE nieuwe Parures, Broches en Bellen, Heeren- en Dames Reistasschen, Portbours, Portemonaies,. Portsigaars en Portefeuilles en nog vele andere Artikelen de Luxe. Alles zeer geschikt voor Kermis-Cadeaux. C 3109) H.S.IAGïS,MEI)WENDyKLIO4 Tm • • • Bij B. VAN RAAB.TE &amp; C°., Kalverstraat over het Fransche Koffijhuis is heden Ontvangen eene partij echt geïmporteerde HAVANA SIGAREN voor f 5 én ƒ 6 de 100, voor wier echtheid wordt ingestaan. (22950) I JOH. lIOFF&apos;S Ë 1 IILZ-EXTRAGT I I (GEZONDH-IDSBIER) | eg steeds verkrijgbaar in het Centraal-Dépot te Amster- 6 a dam, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154, en in des- Ë JU zelfs bekende Depots. (2Ï107) B &gt;j _x___K_a_r-__a____E—31__——.—___E___r_____— K 4 Aanbevolen door meer dan 2000 Artsen, tegen alle H | soorten van MaagzhktM, long-, Lever- en §&gt; j| Borstlfjden, Jsthma, Aambeien, enz., enz. g</p>
</text>
