<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WARMOESSTRAAT (22691) TURFBAKKEN. bij be KOLENBAKKEN. TURFBAKKEN. NIEUWEBRUGSTEEG, M 446, KOLENBAKKEN. TURFBAKKEN. AMSTERDAM. KOLENRAKKEN. TURFBAKKEN. KOLENBAKKEN. TURFBAKKEN. Ontvangen eene prachtige sortering KOLENBAKKEN. TURFBAKKEN.fi WVl\T^ _1V FAI F.l Dl_ F 1? M KOLENBAKKEN. -_____*££„ _• ILii*- h\ VMMakkM, „_£KJTLRFBAKKEN. in rijke keuze en billijke prijzen. &apos; KOLENRAKKEN. KTtTTT T T&apos;TJ&apos;Ö ÏTÏJITTnnJAT TI? en druppels daarvan, iederen morgen op het hoofd ¦ W ——J—J!&apos;lï\ £&amp; __JÏIU 11JJuI_ Uljlt&apos;. gewreven, bij eene wassching met laauw water en reiniging met een goeden schuijer, tweemaal &apos;s weeks, bevorderen den groei van het Haar ongemeen en maken het krachtig, vol, glanzend en golvend, ƒ1.50 is de prijs van het fleschje TTT_IITI TTTI-T ÏTH ï)__ -TfTITfU is een weleend Boeder, dat de daarmede ingewrevene huid LLtt L V IUI.-_ 1 ~Ji U W _!___* ongemeen verfrischt, blank maakt en de liefelijkste geuren om zich heen verspreidt. Het is ook voor de Luijermand zeer aan te prijzen. Het pakje kost 40 Cents. Engelsche POERERROOZEN met Donzen Kwasten. O&apos;{ AT T &apos;G TIDfl D&apos;D&apos;P&apos;f &quot;PU bew&apos;iJen oogenbïikkelijk vaa de hevigste kiespijn; men behoeft slechts ÖIUJjJj Ö iiilli S. A iJLsjJi. een daarmede bevochtigd puntig watje iv het oor te stoppen, aan de zijde waar de kiespijn is. Het fleschje kost ƒl. _I_?_1 1? A Ï_T f T &quot;%t _&quot;*_!-__&quot;•_? T_A__Ff-_!__ is eene zuivere compositie nit hot Plantenrijk, Htt L I Ü-Ui-J I IUU 1 H IrU W ül-ii frisch en aangenaam van smaak. Het sterkt het Tandvleesch, maakt dat de Tanden stevig vastzitten, hergeeft haar cle paar!witte kleur der jeugd, bewaart het verglaassel, zuivert den adem en verhindert dat aangestoken Tanden tot verder beaerf overgaan. Prijs 40 Cts. het Doosje. SCHUWERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- en Nagelscnuijers, Pluweel- en Hoedenschuijers , Sopha-, Tafel- en Juweelsehuijers. KAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammen in kleine. bevallige modellen, effen en a jour, in schildpad, caoutchouc en hoorn ¦, Eriseerkammen, Stofkammen, Zak-kammen. Kammen met Schuijer en Spiegel, Fijne OREURS van Delcri&gt;ix, Price, Demarson; fijne TOILET-ZEEPEN, sierlijk verpakt en opgemaakt, in de liefelijkste geuren. EAï: BES C.ARMES van Marg. Gras. EAU BE COLOGNE. Zeer mooije en voordeelige PARAPLLTES. (23021) VERKOOPHUIS EN DE BEKENDE DEPOTS. &quot;&quot;-OIiUJKE JDERL\M)SCUE STOOM-QQT-MA-ÏSCfIAPI _J. Van AMSTERDAM Naai- COPENHAGEN, STETTIN en RIGA (via Naar RIO-.IANEIRO, SANTOS, MONTEVIBEO STETTIN): en BUENOS-ATRES via ÜIARNEILLE, op directe 15 September: Eene der Booteu. Connossementen en tot. gereduceerde vrachten, met di• « a_f___r. pnTTrßnur T.-0,.f f rr £____- reefee aansluiting aan de Stoomschepen der Société Gènè-21 September: BOIIEBDAM, Kapt. E. 11. Zuidema. rale de fransports Maritimes d Vapeur. Naar KONINGSBERGEN : Alsmede naar 22 September: VESTA, Kapt. J. J. Hansen. ALGERIE en ORAN, via MARSEILLE, op directe 30 * Eene der Booten. Connossementen en tot gereduceerde vrachten. Naar KIEL en RANTZIG: Naar GIBRALTAR, SICILIË en de Havens der 22 September: Eene der Booten. AORIATISCHE ZEE: 30 rr Eene der Booten. MEBIO October: CYCLOOP, Kapt. J. Hendriks. NH. Naar GOTHENRURG met alle Kiefer }Vn ._, N%ïy*t*\Bïï\«r« _,&apos;,**&quot;\OlW!°;___PE _8&apos; * STOCKHOLM met alleCop.-nhager, Booten&gt; en MARSEILLE^retour via MAL..GA met overlading in KIEL en COPENHAGEN. 27 September: OftlON, Kapt.&apos; S. v. d. W Miedema Naar STOCKHOLM direct: begm October. 5 October : BEKENICE, Kapt. P. A. de Boer. Van ROTTERDAM -1« uSSSiSSSSS. tSVSfc Ze, **** GIBRALTAR, SICILIË , NAPELS en do Naar COPENHAGEN , STETTIN en RIGA Havens der ARRIATISCUE ZEE: 30W i. 1&quot; _?)S* -_a= ¦ 20/22 September: Eene der Booten, -u feepteraber: WILLEM 111, Kapt. D. O. Piejcers. _n_-».(-r het ver Toer Tan Passagiers en nadere informatien adressere men zich bij de Directie te Amsterdam of te xwjweraara en bij de gewone Cargadoors der Maatschappij. (*&gt;3UB) . AMSTgßjAM^September lw»^ ©E BIRECTIE.&quot; A%k CORK STËAM-SHIP-COMPANY~ teem rotterdah _cm _liv_brpooi_« I) RT ST(X)T_SCII ItOEPSCII! P EEMA9 1000 Tons, .Kapitein Th. SIMMELfêI/YR, verdekt van lUuerdaa. naar Liverpool DONI&gt;KHL)A- 17 S_PTEMBEIi t 23114) Adres l.ij (ten Agej.t Pu. VAN OMMEREN.</p>
</text>
