<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>de_ÏÏL,. De- Times preekt de plannen van het oo_e„bï„nw?M ¦reeM*i?B ™°r werklieden, welke op i„ de laatste jaren erkend, dat de meerde^Bverslandsont8verslandsont wikkeling en voorspoed der arbeidende kW _a™Z tf op een grooter aandeel m het bestuur van hetland AU een gevolg van deze verandering mag men verwachten dat _j veel magtigei; zal worden en nieuwe regten zal eischen Doch volgens hetzelfde beginsel dat men volgde, toen men haar nieuwe privilegiën gaf, zal men ook eischen, dat zii de regten van anderen eerbiedigt; en het geheele Britsche volk zal het monopolie der arbeidende klasse evenzeer bestrijden als men het monopolie van de aristocratie en der middenklasse bestreden heeft. Op deze voorwaarde zijn de werklieden opgenomen in de oude constitutionele iamilie, en zii behoorden in te zien dat één enkele regerende stand een ongeluk voor het land is. Laat de werklieden op openlijke en &quot;mannelijke wijze verklaren wat zij behoeven; doch laat hen ten gelijkertijd erkennen, dat ook de hoogere standen hunne groote eigenschappen en regten hebben en laat hen het eeuwenoude voorschrift van //geven en nemen&quot; opvolgen. De wedergeboorte van het geheele volk moet door de gezamenlijke krachtsinspanning van alle klassen der maatschappij tot stand worden gebragt, want geen enkele stand kan ware volmaaktheid bereiken, zonder de medewerking van al de andere standen.</p>
	<p>Het geheele kerkelijke Engeland kan weder gerust adem halen. Sinds eenigen tijd had de verschrikkelijke verdenking veld gewonnen, dat de enthusiaste, vurige, niets ontziende verdediger van de lersche staatskerk, nooit gedoopt was geworden. Men vreesde, dat de Heer Disraoli slechts een Christen in naam was, doch heden wordt een document opgenomen in al de conservatieve dagbladen, waaruit blijkt dat de Heer Disraeli ontegenzeggelijk een lid van de Engelsche kerk is. Op pagina 80 van het gemeente-register van de Citg of London komt het volgende voor: Gedoopt: Juin 31. 1817. Benjamin, oud 12 jaren, zoon van Isaac en Maria Disraeli; door den Wei-Eerwaarden Heer S. Immbleby. Het zijn de vrienden van den eersten minister, die dit cerrificaat verlaned, gezocht en gedrukt hebben; doch zijne tmcaat yeiianga, s waarsc__nlnk nooit zulk eene zinergste b e_ b . nelooze daad van oao de _ s maakt hebben. ™oa dat ietB veranderd hebben aan zijn regt ware _*w° , staatskerk te verdedigen, of aan te vallen, naar Ztèf hem dit goeddunkt? ? •¦ „ _ » Do voorloopige kiezersvergaderingen, die m alle gedeelten anEn&lt;»eland gehouden worden,zijn over het algemeen zoo eentoonig geweest, dat de afwisseling, welke Cambridgeshire aanbiedt, ieder zeer welkom moet zijn. Deze provincie telt eene menigte land-edellieden onder hare notabelen, die tot nu toe altijd een Tory van de oude school naar het Parlement gezonden hadden. Ditmaal wenschten zij hun vertegenwoordiger Lord Hardwicke echter niet te herkiezen. Hij was namelijk beschuldigd vancDtt/p.citfe/&apos;vossenmoord.Hij zou een vos hebben doodgeschoten, in plaats van dit edele dier op de gewone wijze met honden doodgejaagd te hebben. Dit was eene onvergeeflijke misdaad van den vertegenwoordiger van zoo vele land-edellieden, allen geduchte vossen-jagers. Tweehonderd hunner.kwamen gisteren bijeen, om Lord Hardwicke&apos;s verdediging te hooren. De voorzitter, majoor Pemberton, las een brief ¦&gt;van den graaf voor, waarin deze de beschuldiging voor valsch verklaarde, en zeide, dat de liberalen dit gerucht verspreid hadden. Hij gaf zelfs een pond sterling aan ieder zijner jagtopzigters, telkens wanneer de jagers een vos op rijn landgoed vonden. Doch het postscriptum van zijn brief gaf nog het meest bevredigende nieuws. De schrijver had allen grond om te meenen, dat er op dit oogenblik twee nesten met jonge vossen op zijn landgoed waren. De van deze verklaring was verbazend. Met algemeen^ stemmen werd besloten, om Lord Hardewcke tot Torycandidaat te benoemen. Professor Albert Smith heeft eens oene geestige schets gegeven van de verkiezing van een kerkeknecht in eene kleine gemeente. Men wist niet wien te kiezen, totdat eindelijk een der candidatcn verklaarde de gelukkige vader van tweelingen te zijn. Hierop werd _ij verkozen. Het bezit van twee nesten jonge vossen is echter, naar het schijnt, nog eene betere aanbeveling voor een conservatieven candidaat in Cambridgeshire. De Dolly News daarentegen zegt, dat het viervoetig wild eene onverdragelijke plaag, voor don landbouwer is, en dat zelfs de geduldigste man, die graanakkers had, dit zou erkennen. Als een zwerm sprinkhanen vernielen zij het koren en derhalve zou het raadzaam zijn, dat de landlieden van hunne candidatcn vroegen, om eene herziening der jagtwetten te eischen.</p>
	<p>De Engelsche admiraliteit over wier administratie in den laatsten tijd zoo veelvuldige klagten en kwade vermoedens zijn gerezen, wordt thans gezegd groote uitgaven jgedaan to hebben met het doel om de bevolking in dio steden, waar de landswerven zijn, gunstig voor de regering te stemmen bij de aanstaande algemeene verkiezingen. — Gisteren avond is weder eene vergaderingvan eigenaren eu koetsiers van huurrijtnigen gehouden, waarin men het er over eens was, dat de poging was mislukt, en waarin men eeno motie heeft aangenomen, die inhield, dat men besloot heden den arbeid te hervatten. De reden, waarom de strike volstrekt geene vruchten heeft kunnen dragen is eenvoudig deze, dat zij, teg.n wie zij gerigt was, volstrekt niet door haar leden</p>
	<p>— ler gelegenheid, dat te Londen N°. 15 van de Lantterne op straat ter verkoop werd aangeboden , hebben er .ernstige ongeregeldheden plaats gehad. De policie wilde „et verkoopen beletten, doch het publiek verdedigde de werkoopers. Ten slotte is een hoogere ambtenaar der politie er in geslaagd de orde te herstellen, door aan te voeleen, dat er misverstand heerschte ten gevolge van een verkeerd begrepen bevel.</p>
</text>
