<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM. Maandag 16 November.</title>
	<p>Per telegram werd oergisteren een uittreksel overgebragt van de toespraak door Lord Stanley gehouden tot zijne kiezers. Wij bewaarden daarover hot zwijgen. omdat het bii zulke redevoeringen van te groot gewigt is de juiste bewoordingen te kennen, alvorens men tot eenig besluit komt. Volgens de Engelsche avondbladen heeft Stanley, met betrekking tot de buitenlandsche aangelegenheden, in hoofdzaak het volgende gezegd. &quot;De toekomst van Europa ligt in liet duister; in den onderlingen naijver en vijandige (antagonistic) houding van twee groote militaire mogendheden is eenige reden voor bezorgdheid. Ongetwijfeld, de ontzettende wapening, welke op het vasteland overai wordt bespeurd, is in zich zelf eene bron van gevaar; maar, vo.r zoo ver ik zien kan — en ik heb vele gelegenheden, om to zien —is de stemming niet een wenech naar oorlog, maar de vrees van in oorlog te geraken en daar het niet gemakkelijk is de menschen, tegen hun zin, tot een krakeel te brengen en elk geschil gemakkelijk wordt bijgelegd, wanneer beide partijen wenschen dat het worde bijgelegd, vertrouw ik, dat de storm, die Europa twee jaren lang heeft bedreigd, zal overwaaijen. Neem de beide natiën, die hoofdzakelijk bij deze aangelegenheid zijn betrokken. Wat kan Pruisen bij eea oorlog winnen? Hoegenaamd niets. Ret is er zeker vau dat gansch Duitschland zich vroeg oi&apos;laat onder zijne aanvoering; zal vereenigen; dit is, om zoo te spreken, zijne natuurlijke erfenis en het heeft slechts te wachten, om die te verkrijgen. //Maar, zou Frankrijk die vereeniging gedoogen&apos;? Waarschijnlijk niet, wanneer zij morgentot stand kwam. Doch, indien ik mij niet bedrieg, beginnen de Franscho staatslieden meer en moer in te zien, dat deze uitkomst onvermijdelijk is, dat het ij 10l zou zijn togen den natuurlijken loop der dingen te worstelen . dat ten slotte een volk Vau 40 millioen menschen, met uitgebreide natuurlijke en verworven hulpbronnen eu niet do warme vaderlandsliefde, die ieder bij de Franschen opmerkt, te krachtig is , om , van de uitbreiding zijner naburen, iets te vreezen te hebben, (hoort, hoort). Zonder twijfel zijn er in Frankrijk, die gaarne een oorlog zouden zien, maar ik geloof, dat hun aantal veel geringer is, dan men hier te lande, over het geheel genomen, meent. En dan kom ik tot de slotsom, dat men van zelf tot eene gedeeltelijke ontwapening zal komen, indien alle aanleiding tot geschil, nog een paar jaar kan worden vermeden, m welk geval de zaken weer even rustig zullen voortgaan als in vroegere jaren. Wij zullen natuurlijk doen. wat wij kunnen, om tot die uitkomst te geraken, «wo- kunnen en mogen dit alleen doen binnen zekere grenzen. De Luxemburgsche zaak was een buitengewoon geval. Met weinig ol geen gevaar voor ons zelven, konden wij toen een groot voordeel behalen en do wereld voor eene groote ramp behoeden. Maar eeno tusschenkomst van dien aard is stellig niet eene staatkunde, welke ik gaarne dagelijks zou volgen. Onze regel behoort, naar mijne meening, te zijn voorkomendheid jegens alle natiën, maar, wanneer wij er buiten kunnen, met niemand een bondgenootschap (hoort hoort). Wij zijn eilanders on moeten dus ook de staatkunde van eilanders volgen en in het ergste geval hebben wij een zeer krachtig bondgenoot in — het Kanaal.&quot; //Nog een woord over de buitenlandsche zaken en wel met betrekking tot het Oosten. Ik vermoed, dat niemand, die derwaarts de blikken ngt er aan twijfelt of daor pakken wolken zamen De storm kan spoedig komen, of nog jaren uitblijven, maar hrj komt. Voor dien staat van zaken mogen wij, de oogen niet sluiten. Vijftien jaren geleden wilden wij niet zien en het gevolg was, dat wij tot ieders spijt, in den Krim-oorlog vervielen (hoort hoort.) Ik geloof niefc, dat de gevaren, welko het Turksche rijk bedreigen, thans de bron hebben, waaruit zij toen ontsproten. Het is meer een inwendig, dan een uitwendig gevaar, waardoor dat rijk wordt bedreigd. Geen bondgenootschap; geen waarborg derEuropesche mogendheden, kan een rijk beschermen tegen eene financiële instorting (financial collapse) tegen opstand in zijne eigene, gewesten (hoort, hoort). In deze moet een staat aan zijn eigen lot worden overgelaten. Maar niet te min is de zwakheid van een grooten staat, een ongeluk voor de geheele wereld, een ongeluk zelfs voor de rassen, die met bijzonder aan de regering gehecht zijn. Een zwak bewind is altijd nog beter dan geen bewind. En indien ik eenige hoop had, dat mijne woorden de Christelijke bevolkingen in het Oosten bereikten, die ik gaarne mijne deelnemin» schenk, dan zoude ik tot hen zeggen: ,/Uw streven moge natuurlijk zijn, bedenk tevens, dat regeringloosheid geene verbetering ïs; en dat het onverstandig is omver te werpen hetgeen gij niet kunt vervangen (toejuiching). Meer in het bijzonder tot Griekenland zou ik zoggen: /-Gij kondt de modelstaat van het Oosten zijn;-uw invloed over de Christelijke bevolkingen zou onberekenbaar groot wezen, indien gij in stede van u op te houden met ijdele droomen van uitbreiding, uw binneniandsch bestuur deed zijn, gelijk het wezen moet in een beschaafd land, en_ met het oog op de toekomst, welke gij meent dat voor u is weggelegd.&quot; //Indien gij voortgaat met in het buitenland onrust te stichten verwerpt gij de zaak voor haar beeld, verliest gij wat gij kondt bezitten en is het ten slotte zeer twijfelachtig of gij zult verwerven, wat gij zoekt.&apos; . Stanley wijdde ten slotte nog eenige woorden aan Spanje, hierop nederkomende, dat de Spanj aards volkomen vrijheid haddon, om hunne staatsregeling naar verkiezing te vormen, dat Engeland niet het regt had zich daarmede te bemoeijen en overtuigd was, dat men de Spanjaards geene grootere dienst bewijzen kon, dan hen hnn eigen weg te laten gaan. Een heden ontvangen telegram behelst de beschouwingen van de France en den Moniteur over deze toespraak. Die van den Moniteur zijn gunstig; die van de France zeggen niets. Immers, dat de eenheid van Duitschland, indien zij op dit oogenblik tot stand kwam, do bezorgdheid slechts zou vermeerderen, zegt lord Stanley ook. Maar hij zegt het, wetende dat die eenheid nog in een ver verschiet ligt en overtuigd, dat de stemming in Frankrijk dan genoegzaam zal zijn veranderd, om van de vereeniging geen gevaar meer to duchten. Ons verheugt het, dat Stanley de zaak niet heeft bemanteld; het eenige middel, om het gevaar to doen verdwijnen is, dat Frankrijk en de Franschen zich gewennen, om de natuurlpe ontwikkeling van Duitschland te beschouwen als eene zaak, die het buitenland niet aangaat, niemand gevaar dreigt en in elk geval op den duur niet kan worden belet. Men moge de vergrooting van Pruisen met leede oogen aanzien, indien men dio had willen voorkomen, had men dit vroeger moeten doen, had Frankrijk indertijd niet Prederik den Groote, maar Oostenrijk moeten ondersteunen. Zoodra Prnisen geworden was, wat het onder dien vorst door Frankrijke toedoen werd, lag bet in de natuur der dingen, dat hot niet halverwege kon blijven staan. En na 1866, na den slag van Sadowa, is Piuisen zoo zeer het natuurlijk hoofd van Duitschland geworden , dat het inderdaad ijdel zou zijn, zich tegen den loop van zaken daar te lande to verzetten. Ook de opmerkingen van lord Stanley ten «pzigte van het Oosten zijn volkomen gegrond, en zij staan zelts in naauwer verband tot zijne opmerkingen, omtrent de toekomst van Duitschland, dan men welligt gelooft. Ware er iets van Griekenland te wachten, dan kon men in dat land do natuurlijke kern zien, waaraan zich langzamerhand de andere Christen-bevolkingen van het Oosten zouden aansluiten en zon de val van het Turksche rijk niet zoo veel zorg baren. Griekenland echter begrijpt zijne rol niet, of weet dio althans niet te spelen. De bevolkingen van het Oosten zullen dus elders een steunpunt moeten zoeken; zg zoeken dit in Rusland, maar do natuurlijke gang van zaken wijst naar eene scheiding tusschen de Duitsche en Hongaarsche landen der Oostenrijksche monarchie, eene hereeniging van eerstgenoemden met het overige Duitschland; eene vereeniging der anderen met hetgeen zich aan de magt van Turkije ontrukt. Deze toekomst ligt stellig nog ver verwijderd; de toekomst, waarvan Stanley sprak, kan slechts verwijderd blijven wanneer de Turksche regering eindelijk gaat inzien, dat huismiddel.jes niet baten. Slechts eene degelijke hervorming der financiën kan een rijk voldoend crediet geven. Al is men nog zoo eerlijk, het gaat op den duur niet aan steeds nieuwe leeningen te sluiten om oude schulden af te doen. ln Turkije echter even als in Egypte schijnt do Oostersche spilzucht de beste maatregelen te verlammen.</p>
	<p>Na afloop der beraadslagingen over do wetsontwerpen, die tegen heden aan de orde zijn gesteld zullen al de afdeelingen der Tweede Kamer bijeenkomen, in de eerste plaats, tot benoeming van leden der commissie tot onderzoek van het voorstel van den Heer de Bosch Kernper, tot herziening van het regiem, v. orde, en ten tweede tot het onderzooken van de volgende wetsontwerpen: I°. betreffende de maten, gewigten en stoomwerktuigen; 2°. wijziging der wet van 28 Augustus 1851, (Staatsblad N°. 129), regelende de militaire pensioenen bij de landmagt; 3°. veranderingen in den eersten titel van het crimineel wetboek voor het krijgsvolk te lande, en vervanging vanden tweeden titel door nieuwe bepalingen; 4°.herziening der wet op de zeebrieven en Turksche naspoorten en afschaffing van het registratieregt van buiten s lands gebouwde zeeschepen; s°. gedeeltelijke invoering deiwet van 31 Mei 1861 (Stoa_s&amp;.. N&quot;. 49), houdende eene nieuwe regterlijke inrigting; 6 . naturalisatie van L. W. Schöfler en 8 anderen; 7°. bekrachtiging van den onderhandschen verkoop vau twee stukken grond langs den staatsspoorweg te Groningen aan Mr. E. Dull; B°. afschaffing van het zegeli-egt op de gedrukte stukken en de a tvertentien in de nieuwspapieren, verhooging der belasting op den verkoop in het klein van tabak en sterke dranken; en verhooging van het invoerregt op thee; 9&quot;. regt van zegel (plakzegal voor fiamielsp.pie .) en 10°. wijziging der Wet op het regt van successie en van overgang bij overlijden. Daar de beraadslagingen over de aan de orde gestelde wets-ontwerpen en het Jonderzook van al de bovenstaande ontwerpen in de afdeelingen wel eenige dagen zal duren, zoo is liet niet te verwachten, dat de beraadslagingen over de ontwerpen der staatsbegrooting voor 1869, nog in den loop dezer week een aanvang zullen kunnen nemen. Bij de memorie vaa beaat voording nopens hoofdstuk V der staatsbegrooting voor 1869 depart. van binnenl. zaken, zijn gevoegd onderscheidene staten nopens de sterkte deischutterijen. Daaronder treft men aan een algemeenen numerieken staat van de gezamenlijke sterkte van den eersten, tweeden en derden ban der dienstdoende en rustende schutterijen iv de provinciën, op 1 Januarij 1868. Daaruit blijkt, dat die sterkte bedroeg: I°. Dienstdoende schutterijen: lste, 2de en 3de ban: active 19,788, reserve 15,291; te zamen 35,079. 2°. Rustende schutterijen: lste, 2d&apos;e en 3de ban: active 31,803, reserve 29,749, te zamen 61,552. En alzoo in haar geheel: I°. Dienstdoende schutterijen 35,079 man; 2°. rustende schutterijen 61,552 man. Generaal totaal 96,631 man.</p>
	<p>Aan de leden van de Tweede Kamer zijn rondgedeeld twee geschriften, als: I°. van den Heer M. M. von Ban mhauer, getiteld: Idees mères ou plan motivé dun programme pour la septième session du congres international de statistique. La Haijo, Inprimerie de 1 Etat.- 2°. Twee redevoeringen over de onderwijs-kwestie meteene aanteekening door Mr. C. J. A. Heijdenrijk, lid van de Tweede Kamer der Staten-Generaal.</p>
	<p>De Staatscommissie door Z. M. benoemd tot onderzoek der reclames van handelaren op Japan had de volgende opdragt: 1° om na te gaan, of in de buitengewone omstandigheden, waaronder de handel op Japan zich in het begin van het jaar 1863 bevonden heeft, in verband met de door de Japansche Regering aan Nederland verleende schadeloosstelling , redenen van billijkheid aanwezig zijn om het bedoelde adres in gunstige overweging te nemen en deswege een voorstel aan de Staten-Generaal te doed; 2° om bij eene toes.temmondo beantwoording dezer vraag, te onderzoeken naar welken maatstaf die schadevergoeding zou kunnen worden toegestaan; en 3° om de verschillende vorderingen aan de te stellen regelen te toetsen. Do eerste dezer vragen wordt, in strijd met het herhaald advies vau de 2de afd. van den Raad van State, op breedvoerig gemotiveerde gronden, ook met wederlegging van die door gezegde afdeeling aangevoerd, toestemmend beantwoord en wijders geadviseerd tot het toewijzen van vergoeding voor die schade, welke geleden is door het charteren van schepen of het huren van scheepsruimte, het uit de pakhuizen naar die schepen doen overbrengen van goederen en het transport terug met de daaraan verbonden dagloonen, assurantie, enz.; geenszins echter schade door daling van marktprijzen of reederij-schade door verdwijning van uitzigten op vracht, enz. De commissie stelt de gezamens i&quot;?ltk?.enn_&apos; voor eerstgenoemde cathegorie op .89,485.68. ueiijk wij reeds gemeld liebben, heeft de regering zich met net advies van den Raad van State vereenigd en geene termen gevonden om de verlangde schadeloosstelling toe</p>
	<p>.iJ^S hej)^en met belangstelling kennis genomen vanN°. 1 ™f*^andekre?telijke Aanteekeningen van Mr. T. M. C. Asser, Hf?1 bl:l d,cn boekhandelaar H. K. Schadd alhier, en rin.,.?_?ndf. over de zoogenaamde Amsterdamsche aanvarings- J^t JL _J casco-verzekering. Het is bekend, dat in de _____V?v i-m EclT,e assnradeurs in het hoogste ressort zijn aanspr„_e_ij_ verklaard voor cle schade, die het Verzekerde _-+_._ -1.-6 re_.ders van een aangevaren schip had moeten ?,__._.&quot; ten gevolge zijn door Amsterdamsche assu-1 1,-b?Pa!™Sen vastgesteld, met hot doel, om hunne aansprakelijkheid in soortgelijke gevallen te regelen. Daar de bepalingen reeds met 1 Jan. 1868 in werking zijn getreden en de kennis daarvan voor den handel, de reederijen en de regtsgeleerdengewigtigte achten zijn, zullen dezen metbe«. I „ vg ,- Aant&lt;zte?iingcn van den Heer A. ontvangen. Wat de bepalingen zelve betreft, er zijn daaronder twee, die ons voorkomen üog al bedenkelijk te zijn. De eerste is de uitsluiting der aansprakelijkheid van de verzekeraars, indien de aanvaring is veroorzaakt door ééne soort van verzuim van den schipper, namelijk door overtreding der wettelijke verordeningen omtrent het voeren van seinlichten aan de zijce van het verzekerde schip; de tweede is die, waarbij de verzekeraars ontheven worden van alle andere verpligting tot vergoeding der schade, ontstaan door de aanspra- kelijkheid des verzekerden tegenover derden, door de verzuimen of de onregtmatige daden van schipper of scheepsvolk, waarbij men vooral op het oog had de aansprakelijkheid van den verzekerden scheepseigenaar tegenover den inlader, ten gevolge b. v. van verkeerde stuwaadje der goederen. Daar de verzekerde op casco vooraf is gewaarschuwd, dat hij tegen deze gevaren niet is geassureerd, kan men die bepalingen in den strengen zin des woords niet onbillijk noemen, maar de bedenkelijkheid ligt onzes inziens daarin, dat door dergelijke beperkingen het doel van het assurantiecontract wordt gemist, de verzekering namelijk van den reeder tegen alle gevaren der zee. Indien de aansprakelijkheid der verzekeraars voor deze gevaren te bezwarend wordt, zon dit, naar wy vermgenen, niet tot eene beperking der aansprakelijkheid, maar tot eene verhooging der premie moeten leiden. Daardoor zouden de partijen, verzekerde en verzekeraar, beide worden gebaat.</p>
	<p>De vereeniging van teekenonderwijzers in Nederland heeft een adres tot den minister van binnenl. zaken gerigt. waarin zij verzoekt, dat bij eventuele opheffing der koninklijke academie van beeldende kunsten, in de hoofdstad eene academie voor hoogere teekenkunst worde gevestigd en dat aan deze inrigting worde toegevoegd eene school, uitsluitend tot opleiding van onderwijzers, ter bekwaming voor do examens van het lager en middelbaar onderwijs.</p>
	<p>In eene der provinciesteden is zoogenaamd rijstemeel verkocht, dat bij een scheikundig onderzoek door twee deskundigen, elk afzonderlijk ingesteld, gebleken is vervalscht te zijn met een niet zeer fijn poeder van Kryolith, eene gifstof, en wel in verhouding van 5.505 op 100 deelen, nit rijstmeel, dat veelal voor varkensvoeder gebezigd wordt, en de varkens ten gevolge der gifstof onder verschijnselen vin diarrhea doet sterven, is ©ok schadelijk voor de menschen, die daarmede veel in aanraking komen. By het aankoopi n van rijstemeel is derhalve de uiterste voorzigtigheid aan te bevelen.</p>
	<p>Op den 9den October 1.1. is door H. J.Wilms, Koopman to Vlodrop, aan den postbode Toebosch ter hand gesteld en door dezen op het postkantoor te Roermond ter verdere bezorging afgegeven, een brief aan het adres vau Leonard Wilnis, milicien te Nijmegen, inhoudende twee Pruisische papieren thalers, welke brief niet aan bet adres is bezorgd. De officier van justitie te Roermond verzoekt opsporin» aanhouding en berigt. Te Groningen is ontvreemd of vermist eene obligatie Rusland, 5 pCt., n°. 25294, leening 1864, betaalbaar te Amsterdam. De eerste commissaris van politie aldaar verzoekt opsporing, aanhouding en berigt. Den 28steu Oet. U. is door den Heer J. Vogelpoel, te Peer (België), op den post gedaan een brief, geadresseerd aan den H&gt;er F. van Lanschot, te&apos;s Hertogenbosch, inhoudende 3 Belgische bankbiljetten van frs. IGO ieder, gemerkt N. 13/763; O. 15/651; T. 19/719; welke blief niet aan het adres is bezorgd.</p>
	<p>I Een andere Torn Pouce, oud 22 jaren, eene lengte hebbende van circa i/a Ned. el, doorreist tegenwoordio-de noordelijke provinciën. Gezond van gestel, in het volle bezit zijner verstandelijke vermogens, trekt deze persoon overal do bijzondere attentie der land- en stadbewoners Hii is geboren te Grijpskerk (prov. Groningen), en&apos;moet naar men verneemt, voornemens zijn, later ook de Hollandsche provinciën te bezoeken.</p>
	<p>Het administratie-kantoor van Amerikaansche spoorwegwaarden berigt ons, dat te Londen een telegram is ontvangen van den volgenden inhoud: *Deconcurrentie-oorlog tHsschen de New-York centraal, de Erie en de Pennsvlvanie centraal spoorweg-maatschappijen is geëindigd; het verminderde tarief is afgeschaft en vroegere prijzen zijn hersteld Deze verzoenmg is in het voordeel van al deze maatschappijen &quot;</p>
	<p>Verkorte balans der Surinaamsche Bank, op 10 Oct. 1868 Hoofddirectie../ 444,122.19 Kapitaal /l.OOü.Óoo.—&apos; Disconto-rek...f 722,424.11 Bankb.inoml..*- 293,380.— Beleen.-rek....» 21,000.— R.-cour. saldo..« A0,2*1.~3 Muntenmm...r 274,171.46 Div.rekening..e 162,02550 Div. rekening..* 33,970.17 ƒ1,495,638.23 ƒ1,495,638.23 17 October. Hoofddirectie... 441,668.49 Kapitaal .ƒ1,000,000. Disconto-rek..» 729,174.11 Bankb. in om!.» &apos;348 410 — Beleen.-rek....» 21,000.— R.-conr. saldo.. *¦ 47,98323 Munt en mm...» 284,886.05 Div. rekening. # ÏÖS^O^S Div. rekening..» 87,955.06 ƒ1,564,683.71 ƒ1,564,683.71 * &apos;s GRAVENHAGE, 15 Nov. Z. M. de Koning wordt den 21 sten dezer in deze residentie terug verwacht. — De directeur van de brood- en meelfabriek alhier heeft aangekondigd, dat, ten gevolge der daling van sommige tarwe- _n meelsoorten, de prijs van het tarwebrood van af heden met één cent is verminderd. HELDER, 13 Nov. Gisteren ochtend is aan boord van het wachtschip alhier bij de wachtparade, ten 9 ure, ten aanhooro van de geheele equipage, door den eersten officier, de kapt. luit. ter zee W. F. L. de Vries, een brief voorgelezen, geadresseerd aan den commandant van genoemd wachtschip, den kapt. ter zee F. A. A. Gregory, en onderteekend door den hoofdcommissaris van poficie te Rotterdam, den Heer Mr. C. Cardinaal, waarin laatstgenoemde zijn bijzonderen dank betuigt aan een der schepelingen van het wachtschip, den marinier Jan Breemen, die tijdens da onlangs plaats gehad hebbende ongeregeldheden te Rotterdam zich aldaar met verlof bevond en zich vrijwillig ter beschikking van een der dienstdoende commissarissen heeft gesteld en, na met eene sabel te zijn gewapend, verschillende uitvallen met de agenten op den bandeloozen hoop heeft medegemaakt, bij welke gelegenheid hij menigenoproerling heeft gearresteerd. BB eene der uitvallen, die door het volk telkens mét een hagelbui van straatsteenen wenden begroet, werd hij zoodanig getroffen, dat hij ter aarde stortte en moest worden weggedragen; daarna weder tot bewustzijn teruggekeerd, schaarde hij zich andermaal in het|gelid der agenten en heeft zich weaer voorbeeldig kloekmoedig gedragen. Ter belooning van zijn gedrag was in den feovengenoemden brief een postwissel voor hem ingesloten, ten bedrage van ƒ2.50. Ook hebben wij inzage bekomen van het aan hem, reeds te Rotterdam ter hand gestelde getuigschrift, luidende als volgt: //Door deze wordt verklaard, dat de persoon van Jan Breemen, marinier 31e kl., zich bijzonder flink heeft gedragen _en onderscheidon bij het verzot tegen de openbare magt, in den avond en nacht van 31 October en 1 Nov.; zoodat ik bereid ben hem deswege b_ zijne chefs aan te bevelen.</p>
	<p>Rotterdam, De commissaris van policie, 2 November 1868. D. M. Ebbelbb-&apos; Men deelt ons nog mede, dat Jan Breemen fwfjf1 bevorderd zal worden tot marinier 2de kl. _i_h._r.__l * UTRECHT, 14 Nov. Heden werd B«b^*JX__db_t__i het leggen van trottoirs en hetgeen verder «*£»£ *g£ met den nieuw aan te leggen njweg van &quot; H ï ««^^^ « •^UTRECHT, 14 Nov. De ducteur bij dê maatscbapM, -_d-E^poorwe^ j» d. _S^ïjÊf^&amp;«f goederentrei</p>
	<p>ia ingereden, is thans door het geregishof te dezer zake verwezen naar de regtbank te Amersfoort, vermits de regtbank teUtrechtde verwijzing naar hare teregtzitting heeft geweigerd. HARLINGEN, 13 Nov. Naar wij vernemen, bevindt zich de kommandant van de strafgevangenis te Leeuwarden thans te &apos;s Hage, ten einde zich te verantwoorden wegens de jongste uitbraken. Verder meldt men ons van daar, dat er order is gegeven, bij het minste teeken van insubordinatie den delinquent neder te schieten. (N. R. C.) * OOSTSTELLINGWERF, 12 Nov. Meermalen is er in onderscheidene dagbladen melding gemaakt van den beluchten dam, welke bij Appelscha ac provinciën Drenthe «n Friesland van elkander scheidt. Hoewel in 1780 door de regeringen van Drenthe en Friesland bii contract is bepaald, dat de dam zou worden weggeruimd, blijft dat monument der oudheid steeds op sijne plaats. De wegruiming zou groote voordcelen opleveren voor de beide provinciën in het algemeen en voor de gemeenten Ooststellingwerf en Smilde in het bijzonder. Uit Drenthe zal de afvoer bevorderd worden van koren boter.turf voor haardbrand en veldkeijen voor de Friesche zeeweringen, welke in Drenthe in legio voorhanden zijn-, uit Overijsel van den IJssel en de Waal metselsteenen, omttat de prijs dier artikelen daar lager staat dan in Friesland; nit Friesland zal naar Drenthe gevoerd worden hooi, mest tot cultivering van den heidegrond en nit de veenderij te Appelscha langs de Drentsche hoofdvaart fabrieksturf, die in Holland gezocht is en naar het schijnt in Drenthe niet wordt gevonden.</p>
	<p>Het waterpeil van de Smilder hoofd vaart is p. m. 1.40 el hooger dan net peil van sluis N°. 8 te Appelscha, zoodat «en vallaat onmisbaar zou zijn. Ziju wij wel ingelicht, dan bestaat er in Drenthe nog al vrees voor het waterverlies, hetwelk die provincie zou lijden door de wegrniming van den dam, doch wanueur men tot stelregel aannam, om des __ag 3 éénmaal te schutten, dan zal het waterverlies niet merkbaar zij». Naar wij vernemen ii door een jager in eene der grootste bssschen van den Heer Tonkens te Hanle bij Haulerwijk een volledig pak manskleederen gevonden, eenigzins gespikkeld van klenr. Men verdiept zich in gissingen omtrent deze in tier daad vreemde zaak, die natuurlijk tot vele gesprekken #9 onderstellingen aanleiding geeft. Zoodra er in deze -_eö_.« zekerheid komt, hopen wij zulks mede te deelen. Bedoeld bosch ligt op p. ra. 23 minuten afstand van de koioj)_. Veenhuizen.</p>
	<p>* SMILDE, 12 Nov. Met genoegen vernemen wij, dat in de vergadering van 9 Nov. 11. do#r den raad der naburige femeenteNorg is besloten, om bij aandeelen van ƒ 500, rentende pCt., de som van ƒ65,000 te negotieren ter bestrijding der bosten van den kunstweg Smilde—Norg. WINSCHOTEN, 14 Nov. Gisteren begaven zich eenige visschers te Finsterwold naar den Dollart, om daar hun beroep uit te oefenen. Onder hen bevonden zich ook twee grijsaards, J. Mulder en J. Koens, beiden tusschen de 70 ttn 80 jaren oud. Deze nu zagen in het slijk een kolossaal dier, dat zich bewoog. Zij Dragten het met veel inspanning en moeite in hunne boot, lieten het vervolgens op een wagen plaatsen en naar Finsterwold overvoeren, waar het ipoedig den geest gaf. Na het van slijk enz. ontdaan te hebben, bleek het een aal (door visschers schier-aal genoemd) to zijn, welke bij eene naauwkeurige meting en weging het volgende resultaat heeft opgeleverd: Len^e 7 rotft of 2 el; zwaarte 89,95 N. pd.; dikte in omtrek 75 dm. Men rekent den onderdom op 145 jaar. Bewonderenswaardig fraai en schoon is dit schepsel, hetwelk te Winschoten ter bezigtiging zal worden gesteld. (Winsch. Ct.) BBEDA, 13 Nov. Naar men verneemt is den Uden dezer wederom tegen den Heer S. Urbau in zijne hoedanigheid van directeur-generaal van den grooten Belgischen Centraal-Spoorweg, proces-verbaal opgemaakt wegens te late aankomst van een spoortrein Roozendaal-Breda. Deze overtredingen, welke tegenwoordig maar al te dikwijls gebenren, schijnt men thans voor goed te willen tegengaan. (Arnh. Ct.) TILBURG, 13 Nov. Donderdag jl. is aan de stoom-wolspinnerij van den Heer Pieter van Dooren te Broekhoven alhier, geplaatst en in werking gebragt de krachtregulateur van den Heer K. Reigers te Ülft, welk werktuigje volmaakt aan zijn doel beantwoordt, daar de proeven overtuigend hebben bewezen, dat het niet doenlijk is het stoomwerktuig, met dezen régulateur voorzien, van snelheid te doen veranderen. Wij raden elk belanghebbende aan, dezen toestel eens te gaan ïien werken , te meer daar wij de verzekering hebben, dat het stoomwerktuig met den régulateur door genoemde firma welwillend voor elkeen ter bezigtiging is open gesteld. (Zie Advertentie.) * MAASTRICHT, 13 Nov. Er loopt alhier ter stede een gerucht hetwelk de ingezetenen zeer verontrust. Er zou namelijk gevaar bestaan voor het instorten der schoone brug over de Maas. Reeds in de maand Augustus 1.1. heeft de noofdingenieur van den waterstaat, de Heer J. de Kruyff, het beituur van burg. en weth. opmerkzaam gemaakt, dat zich op een afstand van 20 a 25 Ned. ellen stroomafwaarts van den laatsten pijler der bmg, naar de zijde van Wijk, een kuil gevormd heeft, die, volgens gedane peilingen, eene diepte van ruim 11 Ned. ellen beneden den gewonen waterstand, op eene breedte van 35 ellen zoude hebben. De stads-ingemenr, in wiens handen de zaak gesteld was, zou echter iv zijn rapport hebben verklaard dat er vooralsnog geen gevaar voor de brug bestond. Men verneemt, dat burg. en weth. rich tot de regering hebben gewend ter bekoming der groote menigte hardsteen, welke de afbraak van den kruidtoren te Wqk zal opleveren, om daarmede den kuil te dempen.</p>
</text>
