<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Was het ons aangenaam onzen geachten Patroon, den Heer J. J. GOSELING, geluk te mogen wenschen met het 25-jariga bestaan van zijne Affaire, 13 November, nog aangenamer was het ons de blijken te zien van zijne boogachting.lonzen oudsten kameraad gegeven en het feestelijk onthaal van jongst leden Zondag, waarvoor wij hiernevens hartelijk dank betuigen. Namens de gezamenlijke Werklieden (28773) D. DE JIONG. &apos; De Makelaars VAN DER VIES en KESPER zullen op Dingsdag den 17den November 1868, des Avonds ten 6 Ure in de Braklte Grond te Amsterdam, ten overstaan van den Heer J. GOLDSMIT, Deurwaarder, Verkoopen: 1250 BALEN KAAPWOL, directe Aanvoer, (27688) zoo gezond als door Zeewater beschadigd. MERMTIOMLE CREDIET- M HAINDELSVEREEIMGING ROTTERDAM. GE^J.WiffißfèR0; LAND, G. ELINK SCHUURMAN, JOSEPH JACan .OW LEONARD J. PLEMP VAN DUIVELAND, GEEbsS W?h_ri&amp; _*&apos; KOLFF LEONARE&gt; JACOBSONJr I A. C. DALEN Jr. en A VAN BINSBERGEN Jr., Maké- Laar.___Ei,tterilam.?nllen VeUen op Vrijdag 20 Novem- Ca. 4000 BALEN SANTOS KOFFIJ, , aangevoerd per MINEIRO. (28388) , JH- li VA? G4_!|EN&apos; M,akelaar, zal op Donderdag den 19den November 1868, aan het Locaal voor Publieke Ver koopingen in de MtaatnstraaM 9 ten overstaan van den Notaris D. VAN OSENBRUGGEN Verkooptn: Meubelaire en andere GOEDERE-.. v«l_ MANS- en VROUWENKLEEDEREN, LIJNWADIÏN en verderen INBOEDEL, WOENSDAG 18 November ter bezigtiging. (28762) ARTI ET __lC_T___ËT wegens hei CAECILIA-CONCERT (28777) Donderdag 19 November, GEENE K-TOE-CHO.WIE. OVERNAME OF ASSOCIATIE&quot; Een Gehuwd JONG MENSCH, eene nette en goede winst opleverende zaak uitoefenende, doch geen genoegzaam bedrijfskapitaal bezittende, wenschte om die reden hetzij de zaak over te doen, of zich te associeeren met iemand die over p. m. 6 mille kan beschikken en de administratie kan waarnemen. Geteekende franco brieven onder lett. A. J. Z aan het Bureau Handelsblad. (28738) &apos; Voor een JONGMAN van een allezing gezond en sterk gestel en tusschen de 25 en 30 jaren oud, bestaat gelegenbeid om ais TWEEDEN ONDER-DIRECTEUR in een groot Industrieel Etablissement geplaatst te worden, aanvankelijk tegen eene belooning van ƒ 800&apos;sjaars met latere opklimming. Vereischten zijn: eenige practische kennis van Industrie in het algemeen, eenige bedrevenheid in het Regtlijnig Teekenen en in de Administratie, bewijzen van onberispelijk gedrag en grooten ijver, zoomede boven alles van goede Opvoeding en met vrucht genoten Onderwijs. Adres franco onder de lett. FF bii den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bg de Leliegracht, alhier. (28690) KRACHT-RÉGULATEUR. De Ondergeteekende, Fabriekant van Stoom- en andere Werktuigen, heeft de eer aan alle belanghebbenden te berigten, dat door hem is uitgevonden een geoctrooieerde RRACnT-HEGELATEER, die de snelheid derStoomwerktuigen volmaakt regelt. Dezelve zijn uitsluitend te verkrijgen aan de Fabriek van den Ondergeteekende. K. HEIGKBi. Uut, 12 Nov. 1868. (28688) M-chinef-rimeka__t__ JA]!¥ VAST B-E-EBS* Van dezen Dichter zijn verschenen: JONGELINGSDROOfEN^ met eene PLAAT. Zesde druk /1-50. r«K «ewu uou &quot;* verguld f 2.25. __ _ ___ _, _-. LEVEIVSBEELDEN, met eene PLAAT. D** druk/ 1.50, rijk gAondea UUg-fen H.TvAN KESTEREN, te Anitudi* J ...ii^iijiiii , 1 1 . .¦¦¦ ... .im 11. 1 11 m~-mm VERIFICATIE. De bekende en onbekende Schuldeisehers (de bevoorregte «n pand- en hypotheek houdende daaronder begrepen) van JOHANNES BAREND VAN DER ELST, Kleedermaker te Delft, handelende onder de firma L.ROMBOUTS &amp; ZOON, worden, krachtens bevel van denEdel Achtbaren Heer Regter- Cemmissaris, opgeroepen, om op Woensdag 9 December 1868, des voormiddags ten 11 ure, ter Verificatie hunner vorderingen, hetzij in persoon, hetzij bij gemagtigden, te verschijnen in het gebouw der Arrondissements- Regtbank op den Korten Vijverberg alhier. Zij worden voorts uitgenoodigd de noodige opgaven minstens 8 dagen te voren franco in te zenden bij ?_.,_..¦__-, &apos;s Giuveshage, Mr. P. A. RAMAER, 15 November 18S8. (28724) Curator in dit faillissement. Bij de verkiezing van 9 TEDEK der KAMER VAN KOOPHANDEL EN FABRIEKEN te Amstebdam, op Dinqsdag 17 November a. s„ worden aanbevolen de Heeren: W. V. A. BEIJIEKIKCK. D. CORDES. C. 31. FKAISSIKET. C. A. VOK UEiMERT. V. VAK HEUKELOSS. JIOAK ÏMCIXER. C. F. OUIEK. H. RAHL&apos;SEft. Jl. E. Jl. STRATER. (28501) EENIGE KIEZERS. _ KAMER _. KOOPHANDEL . FABRIEKffI. Voor de verkiezing op Dingsdag 17 dezer, van Negen Leden voor de KAMER VAN KOOPHANDEL EN FABRIEKEN alhier, worden aanbevolen de Heeren: D. CORDES. C. A. VOK HESIEïiT. Jl. TER MEIJLi-K. M. H. IKSIKGER. C. F. QUIEK. H. HAIIÜSEK. 29. VAK DER MASCH SPAKLEB. Jl. E. J. STRATER. G. H. DE S2AI.EZ OIJIEKS. (21725) KA»™ KOOPHANDEL _¦ FABMKK. Voor de Verkiezing on 17 dezer van Negen Leden voor de KAMER VAN KOOPHANDEL EN FABRIEKEN, worden aanbevolen de Heeren: D. CORDES. C. A. VOK HE-HERT. J. TER MEULEK. M. H. IKSIKGER. C. F. QUIEK. 11. RAHUSEN. H. VAK DER Hf ASCH SPAKLER. Jl. E. Jl. STRATER. (28722) O. H. DE IHAREZ OIJIEKS. De ONDERGETEEKENDEN vernomen hebbende, dat de Heeren J. BOELEN en H. VAN DER MASCH SPAKLER, bij de aanstaande Verkiezing van Leden voor de Kamer van Koophandel en Fabrieken niet wenschen zich herkiesbaar te stellen, nemen de vrijheid hunne Medekiezers voor te stellee, ter vervanging dier beide Leden, hunne stem uit te brengen op _. h«, J. ffl. B. BEÜIEB, SUIKES-EAFFDTADEÏÏK. ________ E. VAN SELDER, HOUTKOOP--- EST STÖOMHOTJTZAGES. Zij zijn overtuigd, dat de Vacature ontstaan door het uittreden van den Heer VAN DER MASCH SPAKLER, als vertegenwoordiger der Suiker-Industrie, zeker een der belangrijkste takken van Nijverheid dezer Stad, in gelijken feest moet worden vervuld. In verband tot den Snikerandel en industrie, en vooral met het oog daarop, dat de Kamer van Koophandel als adviserend ligchaam geroepen kan worden de Hooge Regering te moeten dienen met hare voorlichting, hetzij omtrent bezwaren tegen, of wijzigingen in de bestaande wettelijke regeling omtrent den Suiker- Accijns, mag in dat Collegie een Zaakkuuuige niet ontbreken. Onder de zeer belangrijke takken vaü handel is zeker mede te noemen de Houthandel, waarvan de jaarlijl-sche invoer een bedrag van ƒ7,000,000 ta boven gaat en is het daarom wenschel ijk te achten, dat ook deze in de Kamer van Koophandel vertegenwoordigd worde. Door de benoeming van de Heeren J. M. B. BEUKER en H. E. VAN GELDER, beiden Industrieëlen, wier nijverheid met den handel in zoo naauw verband staat, wordt niet alléén in die behoefte voorzien, het Industrieel element in de Kamer versterkt, maar ook tevens de belangen des Handels bevorderd. Wij stellen dus voor DINGSDAG 17 NOVEMBER e. k.. te kiezen de Heeren Jl. IH. B. BEUKER en H. E. VAK GELDER, en te herkiezen de aftredende Leden de Heeren: D. CORDES, C. A. VOK HE_IERT, F. VAK HEUKELO-H, JIOAK ÏHULLER, C. F. QUIEK, U. RAHUSEK, Jl. E. JT. STRÏTER. BROMS &amp; C. KREGLINGER &amp; C°. H. VAN LEEUWEN &amp; o°. B. H. SCHRÖDER &amp; C°. Amsterdam, KAUPE &amp; WILDE. 6 November 1868. B. J. HASENCLEVER &amp; C°. EBELING &amp; BRANDT. JEAN DE BOOY. (28668) BONTEKONING &amp; AUKES. 9-T DOOR STERFGEVAL, wordt JER OVERNAME aangeboden eene in volle werking zijnde SIGAREN-FABUIEK, en daaraan verbonden WIKKEL. Inclinerenden adresseren zich Franco, onder het motto SIGAREN, Bureau Handelsblad. (28721) VERHUISD: «I. •!• eitlEffiMlEll, CHIRURGIJN, naar de Kerkstraat bij de Reguliersgracht, AA 666. f 28716) Houders van Connossementen aan Order, over goederen aan te brengen van Bordeaux, p. stosmschip KIWA, Kapt. J. K. BAKKER, gelieven zich ten spoedigste te vervoegen brj den Cargadoor F. K. ROODENBEEK, (23754) Kalkmark-, U 184. 12 November: Een PAKJE GELD. inhoudende 1 Bankbillet ƒ 60, AA 8266, 1 Mnntbillet ƒ 10, HL 356, benevens eenig Geld. Die hetzelve terug bezorgt aan het Bujeau Handelsblad, zal eene goede belooning genieten. (28730) Openbare Verkoopingf VAN Onder de gemeenten OSSENDRECHT en PUTTE. Prov. Noord-Brabant. De Notarissen PAUWELS, te Antwerpen en VANNOUHUYS, te Ossendrecht verblijvende, zullen te Ossendrecht, in de herberg den Ketel op Donderdagen 19 en 26 November 1868, juist om 12 ure voormiddag, met winst van versieren openbaarlyk te koop aanbieden, ruim lOOvandezeer schoone 23- en 26-jarige DEKKEBOS.CHEK, gelegen p twee niaasas onder de gemeenten Putte en Ossendrecht, te weten-, * • Eene massa onder de gemeente Putte, groot 30 bnnder, 37 roeden, 80 el, tegen den steenweg van Bergen-op-Zoom naar Antwerpen, palende: de gemeente Ossendrecht, de Heeren tfraber, Mertens en Lombaerts, verdeeld behoudens bijeenvoeging, m 9 koopen. 2°. Eene massa onder de gemeente Ossendrecht, groot 70 bunder, A* roeden, zich uitstrekkende van aan de groote baan tusschen Ossendrecht en Santvliet tot omtrent de gemeente Putte, palende: aan do groote baan en aan de heeren Lombaerts, Janssen^graaf Cornet de Borrekens, Gabriëls en Reyers: verdeeld, behoudens accuirra! .tic in 24 koopen. Deze twee massa 3 zijn dicht hij elkanderen gelegen. Afdruksels der grondteekening zijn bij beide de notarissen te be-otnen. De heer van ne Wouwer, wonende tegen den steenweg, nabij koop 1, zal de aanivijzing doen. (23703) f,... il 1.1 ;—...—-.i.—-¦¦¦.—¦.-,-..¦., „ . , ¦ ¦¦¦¦¦,¦.¦¦.__„..¦¦¦¦, .pi.. ¦¦!&gt;^ De Curator in het Faillissement van JELMER REGENBOGEN, vroeger Koopman te Sneek, maakt bekend, dat de door den Edel Achtb. Heer Regter-Commissaris opgemaakte staat van rangschikking, met de bewijzen ter griffie der Arrondissements-Regtbank te Sneek nedergelegd is, om aldaar gedurende veertien dagen ter inzage van een ieder to verblijven. De Curator voornoemd, (28713) Mr. B. S. STIENSTRA. De Curator in het Faillissement van FOKKE EEUKES DE GROOT, vroeger Koopman, wonende te Sneek, maakt bekend, dat de door den Edel Achtb. Heer Regter-Commissaris opgemaakte staat van rangschikking, met de bewijzen ter griffie der Arrondissements-Regtbank te Sneek nedergelegd is om aldaar, gedurende veertien dagen, ter inzage van een ieder te verblijven. De Curator voornoemd, (28714) Mr. G. J. PRUIM. JA VA-TABAK. Behalve de reeds vroeger geannonceerde partijen, zullen en Vrijdag 20 November 1868, nog 9C4_ PAKKËK JfAVA TABAK, BIJ IN S C H|R IJV IN G gepresenteerd worden, bestaande «it de navolgende merken: SÏNGAHAI 800 PAKKEN. MERAYOGN 145 „ &amp;m 1. 19 .. (23693) &quot;ÖPÏKBARI VERKOOPINS op Vrijdag 27 November 1868, des voormiddags ten 10 ure, in het Regthuis te Uithoorn, van twee perceelen uitmuntend WEI- of HOOILAKD, met Kade, Bosch en Water, gelegen aan den Amstel, in den Hoflandschen polder, gemeente Mijdrecht, te zamen groot 6 bunders, 58 roeden, 10 ellen. De veilconditien znllen in tijds ter lezing liggen ten Kantore van den Notai_3 G. D. BOERLAGE, te Uithoorn, waar, op franco aanvrage, nadere informatien zijn te bekomen. (28730) Willige Verkooping .oor Ff. G. GK,___S Gz., Makelaar in vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen op Vrijdag den _oste_ November 1868, des smorgens ten tien ure, op de Noodermarkt, van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, als Eiken- en Greenen Balken, Vloer- en Schotdeelen, Schotwerk, Lambriseringen, Kozijnen met Deuren, Ramen en Luiken, Trappen en Brandhout, al hetwelk daags voor den Verkoopdag te zien zal zgn. (28752) &apos;,J&quot;~~lmmEÉm~ 4fdmk MOOF M^M^k het Barkschip OTTOOKA, ge. &apos;l!_/___r____. bouwd in A°. 1853, groot 377 gemeten 1 &apos;as^en. Te zien en te bevragen aan ac -^^^_HpSHH|H.w&quot;Tf van de Heeren J. en K. SMIT, Ja_-Egyte Krimpen a/d. Lek. (28742) = WEÜIS LIQUIDATIE. De Noiaris C. HONDIUS, te __uanil&amp;m, z;.l verkoopen: ©p Crediet, eene extra mooije partij gezaagde HOUTWARE!- , bestaande in Ribben, Deelen, Latten, eene Molenroed,e enz., liggende bij deu Molen de OJPSM^tMMI, in het Westzij jerveld, alwaar alles daags vóór en on den Verkoopdag kan bezigtigd worden, en tevens Notitien te bekomen zijn. De Verkoopiug zal gehouden worden op Donderdag den 19den November e. k., des middags ten 12 nre precies, op de Werf van genoemden Molen. (28684) Tsr verduidelijking van do Advertenties, voorkommde in de Handelsbladen van 21 en 23 October dient het volgende: Deor vertrek van den Geneesheer den WelEdeLeii Heer J. VAN DIJK, uit Balk, is or oone vacature ontstaan in lde gemeente Gaast&gt;. _l_n 1, die spoodig zal gevolgd worden 1 door eeno twoodo vacature -, aangezien de ondergeteekende, reeds sedert 40 jaren practisende, nu het voornemen heeft opgevat zijne practijk neder teggcn. — En aangezien ondergeteekende meent dat de gemeente Gaasterland behoefte heeft aan meer dan twee Geneesheeren (welk getal nu is overgebleven en er altijd vier Geneesheeren zijn geweest), zoo noodigt ondergeteekende inclinerenden nit zich in de femeente Gaasterland te komen vestigen; desverkiezende unnen zij _K_&gt;TKUïs_EKTf_i_., APOTHEEK , enz. van den ondergeteekende overnemen, alwaar mede inlichtingen zijn te bekomen. Brieven franco, adres den Heer C. Jl. VAK BHOEKHU IX , (28701) Geneesheer te Balk. De Ondergeteekenden, passagiers van het Viermast Schoenerschip AKC.O, Kapitein ANKRINGA, verklaren, dat de voeding op gemelden bodem, gedurende de reis van Java naar Nederland, voor het meèrcndeel bestaan heeft nit oude, slechte en bedorven Provisien, en rekenen zich daarom verpligt het Publiek op deze omstandigheid attent • te maken ter voorkoming van latere déceptien. 28 October 1868. A. Ji. SCEISASI, Hoofd-Ingenieur van den Waterstaat in Nederl. Indie. M. ffl. OIBBETZ, Ingenieur van den Waterstaat in (28694) Nederl. Indie. TOE ¥lEf ILIMC3 van eene HUIZINGE, BROOD- en BESCHUT-BAKKERIJ te Soest, geannonceerd tegen 18 November 1863, zal geen VOORTGANG hebben. (28707) DE STAD lEURENBERS. C GjEERE-llBGi, Nie;nvei._ij_, schuins o* er de Nieu w.st raat, J.l 16, Magazyn van Kinderspeelgoe&amp;ere __, heeft de eer te berigten. dat hij dit jaar voor het aanstaande St. NICOLAASFEEST bijzonder ruim voorzien is in alles wat tot het vak van K__»ESIëPE£_L_.OFWEK-.K behoort. Ten einde de keuze gemakkelijk te maken is alles in eene expresselijk daartoe ingerigte Kamer op eene doelmatige wijze geëtaleerd, en noodigen wij onze geachte Begunstigers en het geëerde Publiek beleefdelijk uit ons met een druk bezoek te willen vereeren. (28639) £Ük ZWOLS-BE 1É» STÖOSIBOOTIMATSCHAPPIJ. De DAGEi-TKS4.HE VAABT eindigt Zondag den 22sten November e. k. De UOK»EK»A«SCOE VAART wordt gesteld: Uit AMSTERDAM: — te beginnen 24 November e. k., Dingsdag, Donderdag en Zaturdag des morgens ten negen ure. Uit ZWOLLE: —te beginnen 25 November e. k., Zondag, Woensdag en Vrijdag des morgens ten half negen ure. De Diligenceverbindingen binven bestaan. — De Diligence van VAN GEND &amp; LOOS wacht aan het Station van den Staatsspoorweg te Meppel op den lsten trein uit Leeuwarden, om de passagiers voor Amsterdam te brengen te Zwartsluis op do daarop wachtende Stoomboot. Te Zwolle in correspondentie op de laatste tremen der Centraal- en Staatsspoorwegen. (28672) TE HÜÜR ?00R ƒ 800: Een zeer logeabel -SUIS en TSJIK, bevattende 10 groote Kamers, 2 Zolders, 2 Kelders, Gazaanleg en verdere gemakken. Adres franco bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL &amp; BAKKER. (28671) Ein achtzehnjahn&apos;ger DEUTSCHER, von achtbarer Familie, der seine Lehre in einem Spezerei-Geschat&apos;t bestanden hat und die be3te Zeugnisse beibringen kann, wimsclit in Holland in einem Spezerei-Geschaft en gros als COJSi- IHïS thatig zu sein und bittet reflectanten ihr. Adresse unter Buchstaben A. N., in die T. KOUWENAAR&apos;schen Buchhandlung, Kalverstraat, E 27, Amsterdam, nieder zu legen. Auf eine gute Beiiandlung wird mehr als auf Salaris gesehen. (22711)</p>
</text>
