<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4 T TIT Qfimf CHIR. DENTIST, ge. _Sk $_£&apos;&gt;_* **&quot; ■*&quot; ÖUIJI - breveteerd door Z. M •.-^^^^(i116,1 Koning der Belgen, ls dagelijks te SPREKEN _f_r_l*iffi¥_%.\ of te ONTBIEDEN wegens het inzetten van zijne Nie,,we Uitvinding van KUNSTTANDEN en J^gïSgSgjiiljJL GEBITTEN , welke op het teedrrste Tandvleesch *^_«—-y w^j geplaatst worden zonder het uitnemen der oude wortels; zij zijn vaa natuurlijke Tanden niet te onderscheiden en gaan tot geen bederf over. Geene Gelden worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan; verrigt verders al wat de Tandheelkunde betreft en Abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, alles tot verminderde Pryzen. HockNieuwendijk «n Dam alhier. (17) JIT WA TWÜ3T_&quot;O f CHIRURGIEN-DENTISTE . lt. nülfliJ&apos;Ulltï*, en MEC, Halsteeg A 275, is dagelijks te spreken of te ontbieden wegens het INZETTEN van KUNSTTANDEN en GEBITTEN naar de nieuwste Methodes , zonder het uitnemen der oude wortels; dezelve moeten aan alle vereischten voldoen; er wordt ook eerder geene betaling gevorderd voor de Gebruiker daarvan overtuigd is. Verrigt verder alle Operatien, de Tandheelkunde betreffende, en abonneert Familien tot regeling der Kindertandjes, enz. Alles voor zeer billijken prijs. NB. Repareert ónde en onbruikbare Gebitten, al waren dezelve door anderen afgewezen. (18) KIEVREAU ELASTIEKE EREI-LAMSJES FIJN BORDMIILEDER, ,&quot;- --&quot;. ■&apos;&quot; _■. li of ï^Ü &quot;il* Fijne HEEREN-L AARZEN van best Kalfsleer . . . , fe.— Kalfsleeren HEEREN-SCHOENEN met 2 Elastieken . . . n 3.50 Fijne Stoffe DAMES-LAARSJES, hooglak en hakjes, op den voet geregen *• 3^— Fijne Stoffe DAMES-LAARSJES en hakjes y 2.75 Fijne Stoffe DAMES-LAARSJES y 2.50 Fluweelen, Pluschen en Damasten DAMES-PANTOFFELS in allerlei dessins ii ƒ 1.25 en 1.50 Chevreau, Gelakt en Stoffe KINDEREN-LAARSJES ,in ruime sortering voorhanden. . * ƒ1.50 Verder alle soorten HEEREN-, DAMES- en KINDEREN LAARZEN en SCHOENEN tegen den minst mogelijken prijs, alles zeer sterk en smaakvol ingerigt en naar de laatste Modellen van Parijs bewerkt. Verkrijgbaar bij «• 11. KI_BG.-E_LAAR9 Dam, bezijden het Paleis, E 522. Kalverstraat bij het Burger Wees- huis , E 268. (5620) ï LGGOIDBILEN fS&quot;&quot;™* VAN glk LANDRÉ &amp; GMERHAN, P^l^ TE AMSTERDAM. i _ié__\ r)eze gemakkelijk verplaatsbare STDOM- E , |! WERKTUIGEN worden van 1 tot 25 Paar&amp;lj|| &apos;lllflj. denkracht, geheel gangbaar, op keur van het .■/J-T^St IM-Ml Gouvernement, afgeleverd. f*fyyiÖll&apos;,&apos;l &apos;SlPk ■&quot;-&apos;e wein&apos;ge rnimte, welke zij beslaan, als: HpPK&apos;*-&apos;&apos;;-v -;&apos;J* &apos;4a 1 Paardcnkracht 1.07 X 0-76 Ned. El. %/*% i i 2 ii 1.30 X 1.17 « ii enz. *-A*~&amp;iisi_s&quot;&apos; maken ze onmisbaar in alle werkplaatsen, waar door beperkte ruimte, andere Stoomwerktuigen niet kunnen geplaatst worden. Inlichtingen zijn, op franco aanvrage verkrijgbaar aan het Industrieel Agentschap. N. Z. Voorburgwal, L 499, te Amsterdam. WEBB AND SON&apos;S ENKELF FIV UIH.--_.LI_ LEDEREN DKfJiFRIEMEN zijn in alle courante afmetingen steeds voorhanden. (3833)</p>
</text>
