<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd te Hindeloopen, 19 Maart 1865: A. J. VERHOEFF, Visiteur te Term vn ten, met E. LAMMERTS. Eenige en Algemeene Kennisgeving. -(6218) &quot;&quot;Getrouwd! ~ Jhr. D. F. VAN ALPHEN &quot; Utrecht , en 16 Maart 1865. J. M. HARZVELD. Wed. WOLFF. Algemeene Kennisgeving aan Familie en Vrienden. (6120) JOANNES^ACOBUS~DE~WIT Kz.,~~ Paramaribo, uit de Rijp, Noord-Holland, Kolonie Suriname, met 15 Februarij 1865. CATHARINA LOTH. Algemeene Kennisgeving. (6270) &quot;Bevallen&quot; van een ZOON, H. S. M. DEUTEKÖM—LANGEDUK*. Amsterdam , 17 Maart 1865. (6260) Bevallen door Gods goedheid van eene welgeschapene DOCHTER M. C. MOHR, Geb. MIDDELHOFF. Amsterdam, 17 Maart 1865. (6273) Heden overleed plotseling in den ouderdom van ca. 49 Jaren mijns dierbare Echtgenoote ELISABETH HOPPE, mij nalatende vier Kinderen, waarvan twee nog te jong, om dit verlies te kunnen beseffen. Allen die de Overledene van nabij gekend hebben, kunnen begrijpen wat ik in haar verlies. J. OOSTERMAN. Amsterdam , Eenige en Algemeene Kennisgeving. 15_ Maart 1865. (6249) Het Kind ons den Bsten dezer geschonken, werd ons heden door den dood ontrukt. H. T. VON SEGGERN, Amsterdam, 16 Maart 1865. C. M. VON SEGGERN, (6272) Geb. MARKUS. Heden overleed, tot diepe droefheid van ons on onze Kinderen, en van hem aan wien zij het naauwst verbonden was, onze geliefde oudst» Dochter ANNA, in den ouderdom van ruim 26 jaar. Wat wij aan haar verliezen laat zich niet beseffen. J. RUTTE. J. RUTTE, Rotterdam, Geb. BEEN. 16 Maart 1865. F. HOPSTER, (6256) Eenige Kennisgeving. Theol. Cand. Heden overleed plotseling tot diepe droefheid van mij en mijne kinderen, in den ouderdom van ruim 55 jaren, na voorzien te zijn met de HH. Sacramenten der Stervenden, mijne dierbare Echtgenoote ANNA MARIA BARBARA HERMANS. J. H. B. VAN ROER. Grave, 16 Maart 1865^ (6202) Het behaagde den Allerhoogste heden mijne dierbare Echtgenoote tot zich to roepen, na voorzien te zijn van de H. Sacramenten. Zij laatm&apos;j Vijf Kinderen na, allen te jong om hun groot verlies te beseffen. Allen die de brave Vrouw en Moeder gekend hebben, zullen gevoelen wat ik moet missen. H. SCHEEFHALS, Antwerpen, 16 Maart 1865. Boekhandelaar. (6274) ___. __.-.: :_:--;-=--=-- ■ . ... .=z=___=._St De Ondergeteekenden betuigen door deze hunnen weigemeenden dank voor de bewijzon van deelneming, hun betoond ter gelegenheid hunner 50-Jarige Echtvereeniging. JACOBUS ONEL. (6237) ADRIANA BORGSCHOLT^ Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond by&apos; het overlijd** van onzen geachten Vader en Behuwdvader, den Heer LEENDËRT VAN WILLIGE, betuigen wij hiermede onzen opregten dank. Amsterdam , 18 Maart 1865. L. VAN WILLIGE Jr. (6259) Uit aller naam. Voor de vele bewijzen van deelneming, betoond bij het overlijden vftfl onzen geliefden Broeder, ANDREAS JOHANNÊS SCHMIDT, ot&apos; tuigen wij door dezen onzen hartelijken dank. Amsterdam, 18 Maart 1865. J. G. SCHMIDT, (6269) nit aller naam, , Voer de menigvuldige bewyzen van hartelijke belangstelling, ons of toond bij de viering van het Vijftigjarig Huwelijksfeest onzer dierbar* Ouders, betugen wij onzen welmecnenden dank. Amsterdam, PETRUS ONEL. | 18 Maart 1865. ANTONIUS ONEL. JAKOBUS GERRARDUB ONEL. (6265) ANNA ADRIANA MARIA ONEL. Voor de Yole en hartelijke bewijzen van deelneming mij betoond *&gt;S het overlyden van mijn hartelijk geliefde Echtgenoote S. C FRUU^i betuigen wij langs dezen weg onzen hartelijken en welmeenendeo dan**&apos; I Amsterdam ,20 Maart 1865. J. H. A. BAKKER, (62*5-3)</p>
</text>
