<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NAAI-, stik-, -zoom-, ftiMi-Elj- en soitachekii.-laciiiküks, de eenvoudigste en meest gr-perfectionneeide der tot heden bekende MACHIENES, zijn zeer geschikt voor Huishoudelijk «-eln-uik en voor Naaisters. Voor de Dames een nuttig en aangenaam tijdverdrijf en een net Meubel in de Huiskamer. Te Amsterdam uitsluitend te verkrïjg-en bij (4220) _A.&amp; J. HEES VA »o__. PTAN-l-FAP_mFr&lt; SINGEL BIJ BÏIIWTEEG, MAGAZIJN VAN riüflu iiuuuu. G iR FRAHSCHE PIANO S. «B» A» A« 14 UPl_ M § heeft bij deze dc eer te berigten, dat hii wederom nit Parijs eene schoone collectie PIANINO&apos;S ontvangen heeft, waarbij I°. Kwaliteiten van PLEYEL, WOLFF &amp; C°., BERNHARDT Ainé Fils fr C°. Verwacht binnen kort Nieuwe 7 Octaafs Palisander PIANINO&apos;S tot ongehoord Lage Prijzen. Eerstdaags ook weder gereed eenige PIANINO&apos;S&quot; % Oblique, van de meest gezochte Modellen (Eigen Fabriekaat). (6236) 1. 1. §CMIAIB €,9 N. Z. ACHTERBUI.GWAL BIJ DE TORENSTEEG, G 262—263; KANTOOR, G 269, berigten hiermede, dat zij steeds voortgaan met het VERWEN in alle begeerd wordende fijnste Kleuren alle soorten van ZIJDEN en &quot;WOLLEN STOFFEN, zoowel STUKGOEDEREM als alle andere GROOTE en KLEINE VOORWERPEN; alsook met het op nieuw &quot;WASSCHEN , PERSEN, GLANZEN, MOIRËEN, APPRAITEREN en DECATISEREN. Verwittigen tevens, dat zij ook naar de allernieuwste Methode, in alle verlangd wordende Kleuren INRUKKEN alle soorten van ZIJOEN en WOLLEN STOFFEN, als -. STUKGOEDEREN, DAMES KLEEDEN, DOEKEN, TAFELKLEEDEN, FOULARDS, enz. enz.; en daar zij meer dan Honderd der nieuwste dessins in de fijnste en smaakvolste Kleuren ter bezigtiging kunnen voorleggen, zoo twijfelen zij dan ook geenszins of hetzelve zal veel bijval vinden. (6118) I Mededeeiingen uit de K. Pruisische en K. li. Oóstenrijksche | Militaire Hospitalen te Flcnsburg- en Schleeswijk. li Wij hebben korten&apos; tijd geleden der publiciteit overgegeven een artikel aan de Weener Presse ontleend, over de gevolgen van het |§ 3 Hoifsche Malz-Extract in de K. K. Oóstenrijksche- Hospttalen in Schleeswijk-Holstein, bevattende navolgend ambtschrijven van de Direeti» §5 3 &apos;ler K. K. Veldhospitalen van liet 6de Armee-Corps, aan het Achtbare K. K. Oóstenrijksche Etappen Commando te Berlijn. Wij laten |R g hier den inhoud van dat schrijven, als van algemeen belang, nogmaals volgen en willen slechts nog opmerken, dat eveneens uit het B S Kon. Pruisisch Commandement te Flcnsburg eeno &lt;&gt;elijke uitspraak ambtshalve over de weldadige werking van dit Gezondheidsbier uit de E a Brouwerij van den Koninklijken Hofleverancier de Heer JOHANN HOFF te Berlijn, ingekomen is. | Toen toch van het 3de Armeecorps de Heer Dit. OCHWALDT, dc Chef en opperste Stafarts van het Kon. Pruissischc 2 zware Veld- §3 8 lazaret, op 27 April circa 500 Flesschen Malz-Extract Gezondheidsbier ter verkwikking voor do verwonde Saldaten dankbaar in ontvangst È § genomen had, werd spoedig wederom behoefte aan dien drank gevoeld en verklaarde de Overste en Commandeur, de Heer v. Studnitz, § M officieel op den Bsten October, bij gelegenheid van eene hernieuwde bezending van 300 Flesschen, dat //het Hoffsche Malz-Extract Gezond- § gj heidsbier van den Kon. Hofleverancier HOFF de verzwakte Soldaten, die met dat Bier zeer ingenomen warsn, zeer versterkt en tot laving 3 g en verkwikking van dezelve gestrekt heeft.&quot; Wij vermeenden op deze daadzaak te moeten wijzen en komen thans op het bedoelde aan het g S K. K. Oóstenrijksche Etappen- Commando te Berlijn ambtshalve gerigt schrijven terug. Het luidt: | g N°. 905. De Directie van het K. K. Veldhospitaal van het 6de Legercorps. | Aan het geachte K. K. Oóstenrijksche Etappen-Commando to Berlijn. E De eigenaar der Malz-Extract-Brouwerij, de Heer Hofleverancier JOHANN HOFF, te Berlijn, die in de maand Julij 11. eenige kisten Ë f 3 met zijn |Gezondheidsbier ten gebruike in de alhier gevestigde K. K. Veldhospitalen gezonden lieeft, wenseht, luidens een schrijven van | £ wege het K. K. Etappen-Commando te Hamburg, dd. 13 Aug. 11., onderrigt te worden, welken nierkbaron invloed zijn fabricaat op den £ jg gezondheidstoestand der reconvalescente en lijdende soldaten gehad heeft. Om aan dien wensch behoorlijk te kunnen voldoen, moesten de g g ressorterende verplegings-inrigtingen aangeschreven worden, om rapport uit te brengen over de werking en merkbaren invloed van bedoeld t IH Gezondheidsbier. » | Uit de dienaangaande ingekomen berigten blijkt, dat het HOFF&apos;sche Malz-Extract zich in al de gevallen, waaromtrent deswege onder- | zoek ingesteld is, namelijk bij het lödii Armee-Veldhospitaal en bij het geaffilieerde 9de Veldhospitaal te Altoua, als een aangename, voe- dendo en versterkende drank heeft doen kennen, zoodat de invloed van dit fabricaat op den gezondheidstoestand der lijdende Soldaten ali g hoogst gunstig mag aangenomen worden. Fe Dit Gezondheidsbier heeft zich als een uitstekend voedingsmiddel doen kennen bij vertraging in do functien der onderbuiksorganen, | bij chronische catarrhen, voornamelijk bij groot verlies van levenssappen en vermagering, als gevolg vau bestaande uitgebreide vcrettering, E als wanneer de patiënt aan goede voeding behoefte lieeft. Bij de overige hier bestaande verplegings-inr&apos;gtingcn bestond geene gelegenheid om daaromtrent onderzook te doen, vermits Zieken Ë van deze cathegorie zoo spoedig mogelijk naar het Binnenland vervoerd «ijn. È Het Achtbare K. K. Etappon-Commando wordt beleefdelijk verzocht den Heer HOFF hiervan mededeeling te willen doen geven en tevens E te willen onderrigten, dat bij het 12de Veldhospitaal in Sleeswijk slechts een geringe voorraad van zijn fabrikaat voorhanden is, on dat g gj aan de andere daaronder ressorterende verplegings-inrigtingen bereids het gerepartioerde gedeelte ter aanwending toegezonden is. || Evenzeer gelieve men den Heer HOFF namens de krauken den warmsten dank te betuigen. §1 Schleeswijk, 10 SeptembGr 1864. (6168) E 3 Get. PIKZ ,K. K. Oorlogs-Commissaris, ». MATER, K. K. Rcgements-Arts, V. GAYERSFELD, K. K. Major. S NB. Van dit beroemde en lavende Malz-Extract is binnen dsze Stad eon Ccntraal-Dépot gevestigd, op den O. Z. Voorburgwal, J 342. Fe</p>
</text>
