<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TBIATRIMIRS M LORGNETTEN. In het OPTISCH MAGAZIJN van J. GURENÏSAG, Beurs&quot;rlt§»»&quot;s»? H]i??&apos;.ï]u..voorha:lQell Nieuwe Modellen van Achromatisch» TDDNEELKIJKLRS, alsmede LDRGNETTEN tot hetzelfde ivAieHSSffi.aa &quot;eJeeU fc&apos;J zijne nieuw uitgevonden. ti-ï a j nV&quot;&quot;1 alsmede eene Nieuwe GENRE-LDRG- J_MT, welke den Bril vervangt. (10949) ?i_fk^7Tw7lm,~~~~~~f&amp;s: %_^ÊWm\ den Koning der Belgen, KREK NIEUWEN- W~ ifl~k-4l ffU DIJK EN DAM, verwittigt, dat hij eene nieuwe J^J^^pSi^lL vinding heeft om de pijnlijkste Tanden en Kiezen »fc» ® s*» zonder pijn te verwijderen. Verder gaat hij voort aiet het inzetten zijner geDrcveteerdo KUNST TANDEN en «IERSTTEN. op Goud, Zilver rn Caoutchouc, welkt op het iziekelijkste Taudvleescl, geplaatst worden, zonder het uitnemen «b&apos;T oude wortels en zonder de minste pijn te veroorzaken; geene GeWen worden gevorderd voordat zij volkomen aan hunne vereischten hebben voldaan. Abonneert F.imilien tot regeling der Kiudertanden. (li 934) % j ~^IEÜ¥E~¥IIBM^&quot; e/Wf:- Do ®N BERGETEEK EN»E boïïgt, dat hij in iet bezit is van eene NIEUWE VINDING, waarjfev.&quot; door pijnlijke Kiezen of Tanden door lustntmentale * &quot; aC~&apos;&apos; bewerking worden verwijderd, zomier dat de Patimt er de minste pijn vaii onelerviii Verder gaat hij voort met het inzetten zijner gcoctr. KUNST&quot; TANKSEN . welke aan alle vereischten voldoen, waarvoor eerder geene betaling gevorderd wordt, voor de gebruiker daarna overtuigd is. Halsteeg, A 275. J. H. HAMBURG, (10309) Geoctr. Chir. Dcntistc van Z. M. den Koning. Bovengemelde Tandineestor zal Donderdag 22 Augustus te spreken zijn te Alphen n/R., bijdeWm J.L. DE WIT in de Gouden Wagen. kh UITRUSTBIVGEIV voor OOST-en WEST-INDIEN worden, Baar alïew» tegewn inodet I len en naarde maat, tot de ffINST «IJI &apos;:,K PRIJZEM vervaardigd bij O. E. KDRIJIN, (13619) Kloveniersburgwal hoek Slijkstraat. ASPMLTDMEN~ uit de Fabriek van JULIUS CAIi^TANJEN&apos;, ta Duisborg b/ (. Rj&gt;n, Depots voor Nederland van dit BEBÜf.EEBSEL zijn ?Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJSN &lt;!- CO., Rokin hoek Taksteek, on te Arnhem bij den Heer A. KNOÓPS, Loodgieter en Leidekker. Brochuren, welke de behandeling aantoorreo en waarachter eeno reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos verkrijgbanr. &apos; (17401) Das IVatiMiche Bitterwasser in Pull na b.i:i Hrux in Böhnrwji. Der bedeudente Versand dieses ALT RENRIHMIRTEN BRUNNEN bietot die Thatsscho, dasz selber iv seinen gelinden und zugleich kriiftig auflösenden nnd abführcndcn Wirkimgen noch von keinem Bitterwasser iibertroffen ist. DéDöt in jeder grószeren Stadt. Füf Amsterdam bei Herrn JOHN MAVOR STILL nnd W-we. G. A. ROOSEBOOM. Die gemeinde Bitterwasser-Direction (17034) AN&apos;TDN ULBRIEH ,- Dareelor. H. HOHHEB E. la., ÜB CTRECDT, L 39 k. AMSTTRÜUAMSÓHE STRAATVYKG. Tegen Loon van f 300—375 kunnen knappe SIGAREN* MAKERS geplaatst worden. (19529)</p>
</text>
