<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>WEID ALLEEN GEVRAAGD. ¦a^gaS,«oni L2°-¥ ,v,an fl9 wordfc met November e.k. gevraagd lEMAND als Meid alleen, P. G., goed kunnende koken en werken. Zo die van goede getuigschriften voorzien zijn, zullen alleen m aanmerking kernen. Men adressere zich franco onder lette! G. D. Z-, Bnrean Handelsblad. (197241 MiOÏLTiËir ONTVANGEN ejene ruime keuze WITTE DAMES BLOUSES, ,n den prijs van ƒ1.30, ƒ1.50, ƒ1.90, ƒ2.50. BLOUSES ZONDER MOUWEN, 80, 90 Cts. en hooger. en^oo^ HAWDSC«OE*EN, ƒ0.50, ƒ0.60, ƒ0.90, ƒl.lO, Haarlem, Amsterdam Koningstraat, 27. Kalverstraat hoek Osjessluis, E 70. &lt;19-&gt; C P. lÖHLER. _ PIANO EH ORGELMAGAZIJN yan P. van UB M U WJEJI, ¦Kaamgracht bij ek: Kloveniersburgwal, 555, fe Amsterdam. m^fegg^ .Wederom uit PARIJS ONTVANGEN: ,». fipß^Jns&apos;r?.? ?,ru^10&apos;s van af / 225. &apos;]o(,r BERN-&apos;^^^a BAfil). FLEIG, REMY, enz. Occasie rvAm-s_W_\\_ TTTTTT™/ l?° e-&quot; 175- Huis- en Kerkorgels V&amp;uWÊBÊm «rvLr2„i- . Draa&apos;°rßels van af ƒ 20, alsmede goed geconserveerde Piano&apos;s van ƒ « 16; 20, m, 40, &apos;f5O, 90. Opstaande Pia- Snll&apos;t ™ n 7 \leuSel-P]il&quot;o met Trom, Klokken, enz., zeergev7&quot;„ V?2r ?aTaal&apos; [ 75- Jegens het soliede werk worden Boven franco6 lastrumenten verkocht met tien jaren garantie. Brie«. a..i07enr?emeld,.ndrcB z^n 2of 4 GESTOFFEERDE KAMERS te Huur, alle jm_ suite. (19743) ƒ 10000 TOT f 25000 Eene geaccrediteerde Firma vraagt bovengenoemde som a depo- IniteTl Jafl,rl,^scl)e aflossing van ƒ 1000 of meer tegen 5 ptjt. tS^^b^Z^f^^^ Bufe^lL•n L^aÏJ^-a r¥&apos;*r° 3Sc&quot;teml&quot;,r of later TE HUUR aangeboden in eene der Zmd-Hollnnd.che steden, eeno groote, net gemeubeleerdei beneden tOOUK.HËH mét Alcove en verderf gemakken, benevens het gebruik van deu Tuin; gelesen op eenen vrolii% ssg^auS.!&quot;.&apos;. t___ ___p ¦ AATOAAG 01 DEPOT van KOOKFORNSiaïEN, HAARDEN en KAGCHFLS der nieuwste en zuinigste constructie, voor een Magazijn van IJzerwaren en huishoudelijke Artikelen te Rotterdam. Brïiven franco onder het motto Depyt, bij de Boekverkoopers M. WIJT &amp; ZONEN te «otterdam. ___ (19684) &apos; Eer. fatsoenlökJONG MENSOH, P. G.fgrondig bekend met alles •wat tot het labaksvak behoort, zag zich gaarne zoo «moedier m» gel(jk geplaatst als UUXICEII&apos;of Sis BlißlEKl«ËinCTnkS;&apos; labaks- en Sigarenhandel, liefst in Noorel- of Zuid-Holland. Inclinerenden gelieven zich met franco brieven onder de letters B. P te adreßseren aan het Bureau der Provinciale Friesche Courant&apos;, te Leeuwarden. (19732) NEDERLANDSCHE HANDEL-MAATSCHAPPÏJ. Veiling te Amsterdam, op Ponderdig tien 29sten Augustus 1867, van-791 HALVE LEGGERS , , 23 HEELE ASSEN (? , , 26 HALVE e (Rggondc te Amsterdam. 1380 JUTE NAGELEN BALEN&apos;,) . 529 HALVE LE UGEKS, ) 11 HEELE AMEN liggende to Rotterdam. Ji fi KAaLVË f ) Amsterdam, 16 Augustus 18fi7. (19721)</p>
</text>
