<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Belgische Maatschappij van Algemeene Assurantiën. Goeeljrekeurd bij Koninklijke Besluiten van 12 Junij 1824 en 28 Februari) 1855. VEEZEKEEmG BIJ OYEELIJDEN EN BIJ OVERLEVING. - UITGESTELDE EN DADELIJK INGAANDE LIJFRENTEN. - SPAARKASSEN TOT VESITGING VAN KINDEREN, ENZ- Inlichtingen en Tarieven bij H. H. DE LEEUW, Agent te Amsterdam, Utrechtschestraat bij de Heerengracht, U 319. — Verder bij de Agenten in alle Kantons-Hoofdplaatsen van Nederland. (12301) Ad ƒ 1.85 per VïcrU lïedcrl. KI. Ad f 1.35 pc* TierU. lYederl. Kl. JHGTAAEiRIjARRIV VOOR VOCHTIGE iHURffi.IV uit de Fabriek van 18. CKÉTEIi-AT, te Brussel. UITSLUITEND VERKRIJGBAAR HIJ WED. 6. DORENS &lt;% ZOON. Rokin, 12 141. HOFSPIJËGKLROOPKBW. Amsterdam. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op franco aanvrage verzonden. Ad ƒ 1.35 per Vierk. JVederl. Kl. (1170(5) Ad ƒ 1.35 per Vierk. jYederl, KI. ~WÈRERIiA]VRtICIIU SPJSGIXFJJBRÏÏiK^r AMSTERDAM: ROTTERDAM: NIEUWENDI.IK, L 72, BIJ DE RAAMSKOOI. OPPERT, 16. SPSEGF.U», SCHILDERIJEN, SPIEGELGLAS. LIJSTWERK. Groote keuze. Billijke Prijzen. Geguarandeerda kwaliteiten. Brieven franco. L E V I E &amp; C\ (10946) Kwitantiën, AssijnatiSn, Wissels, Notas, Facturen, Rekeningen, Memorandums, Cognossementen, Circulaires, Advlesbrleven, Adreskaarten, bedrukte EnTeloppen, Postpapier met firma, Landkaarten; Hun-elijksbricvcn, Etiquetten in honderde diverse soorten. Visitekaartjes, Menu&apos;s, Platen in kleurandrnk. N. Z. ACHTERBURGWAL HET 6*&apos; HUIS VAN DE MOLSTEEG, EIM KALVERSTRAAT 137. (174071 PFEBDE&quot; ID FOIILIHiIIIKT ZIJ FMNKFIiT A. H. Am 26., 27, und 28. August 1367. Prümüruug (am 26 August) sowie VERIOOSUrVG von PEERREN, REIT- und FARRZELG linden auch bei bevor- Btcbendem Markte wieder statt. Die feincren Pferde werden in den vollstandig für 400 Pferde hergerichteten neven prachtvollen Stallungen aofgesteltt. Anfragen und Bestellungen Rowohl auf Stallungen als auf Loose a Rst. 1. (fll. 1. 45 kr.) per Stück, beliebe man franco an das Socretariat unterz eichneten Vereins, kleine Hochstrasze N&quot;. 10, zu richten, wo auch Uebernehmer einer gröszeren Anzahl Loose die nShercn Bedißgnngen erfahren kóunen. »en Atsdriigen filr Loose «st der Relritg sofort beizu niijcii. (18650) Der Vorsitzende dea Landwirthschaftlichen Vereins: CHR. HAVCK. _Z_T ZüIDERZEE-STöÖMBOOT-MUTSCUAPPir EN STAA___3I__O__WEGEN. 4ÊA Ss» AMSTERDAM, ffIKIIÜIZEN, HARIM. LEEUWARDEN, GROSiGEN Van A-MSTFRDAM &apos;s Morgens 11 ure. Tan GRONINGEN &apos;sMorgens 8 ure 5 min. ii ENKHUIZKN. . . &apos;sNamidd. p.m. 2 « . n LEEUWARDEN &quot; 10 * ir, , Aankomst to GRONINGEN .... &apos;s Avonds 8 u 50 min. g HARLINGEN &apos; H * * ENKHUIZEN . . . &apos;g Namiddags p. m, 2 * 15 e S/kf* Te HINDELOOPEN wordt dagelijks (uitgezonderd storrawodcr), aan den Steiger aangelegd. (11742)</p>
</text>
