<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 15 Augustus.</title>
	<p>De verrassing, weike met zoo veel ophef voor den dag van heden &apos; was aangekondigd, is in den Moniteur achterwege gebleven. Het &apos; \ officiële Wad bevat slechts het gewone contingent benoemingen bij het Legioen van Eer en eene redevoering van den minister van openbaar onderwijs, den Hr. Durny, aan de onderwijzers, die te Parijs zijn bij- &apos; eengekomen tot het bezoeken der wereld-tentoonstelling. Die redevoering, overvloeijende van vleijerij jegens de dynastie van Napoleon en het keizerrijk, wordt algemeen gelaakt. Men meent dat de aanwezigheid van de Keizerin den Heer Duruy meer verheven gedachten hadbehooren in te boezemen dan de loftuitingen, geheel in den trant der redevoeringen van de dorpsmaires bij zekere gelegenheden. De teleurstel- j liug is dan ook groot. Veel liever dan de ministeriele proza had men in den Moniteur een brief gelezen van den Keizer aan den Heer Rouher. waarin hij dezen telcenuon geeft, dat hij de tenuitvoerlegging zijner beloften van 19 Jan. niet langer wil vertragen. Het is waar, dat de drukpers op ditoogenblik in den grond der zaak, te Parijs althans, zekere vrijheid geniet, maar ieder begrijpt, dat dit slechts eene toegevendheid is, en niet een regt. Wat de overige toegezegde j vrijheden betreft, behoeft slechts herinnerd te worden, dat de Heer de Lavalétte de bijeenkomst van het congres der arbeiders-vereenigingen j tot ondorlinge ondersteuning heeft verboden. j — De oogst zal veel gunstiger uitvallen dan men verwacht- had. In de districten la Beauce en fa Brie is de uitslag vooral meegevallen. Na verloop van acht of veertien dagen zal men een bepaald oordeel kunnen vellen over de opbrengst, welke echter in elk geval voldoende zal zijn. — Men spreekt van eene vereeniging, eene soort van congres, van de zoogenaamde l.icrs-parli, te Vittel. De Heeren Ollivier, Buffet, de Grammont, de Jauré, Maurice, Richard, de Talhouet, enz., zouden daarbij tegenwoordig zijn. Het betreft de vaststelling van een manifest, hetwelk genoemde partij van het Wetgevend Ligchaam vóór de zitting van November zou uitvaardigen. — Van eene ministeriele zijde worden uit Florence de verschillende fevuchten tegengesproken, welke omtrent het staken der onderhanelïngèn tusschen Oostenrijk en Italië over het teruggeven van de j Venetiaansche arehiven iv omloop zijn gebragt. Het is onwaar, zegt men, dat de Italiaansche regering heeft geweigerd de voorstellen der Oostenrijksche gevohnagfigaen aan te nemen, omdat daarin geene sprake was van het teruggeven van stukken, betrekking hebbende op Istrie, Dalmatie en andere aan Oostenrijk verbleven provinciën. De ware reden voor die weigering zou deze zijn, dat Oostenrijk een 600-tal boekdeelen wenschte te behouden, eene verzameling rapporten behelzende van Venetiaansche gezanten in Duitschland. Voor dien eisfeh kon, volgens de Italiaansche regering, noch in de letter, noch in den geest van het vredesverdrag de minste grond gevonden worden. — In een bij het Journal des Dèbols ontvangen brief&apos; uit Rome, leest men het volgende: »De eerbied voor Ganbalm, en zells zijne populariteit zijn hier bij de bevolking veel verminderd; men is beducht voor zijne roekeloosheid en hnrtstogtelijkheid, en heeft geen vertrouwen nieer op ?ijne leiding. Bij do bevolking hcerscht daarentegen een groot vertrouwen in de staatkunde van Koning Victor Emmannel en van zijne regering, blijkbaar uit de onvoorwaardelijke onderwerping aan de bevelen of instructien van het kabinet van Flo! r?-DJ% + Nationale Comité vermogt hier veel, juist omdat men \Wiat dat hot zich door wenken uit Florence liet leiden. Indien de Opvolger van dat bestuur, namelrjk de ïfeljonale Junta, van die gedragslijn wil afwijken, zal het veel tegenstand ontmoeten. Dat nu aa Italiaansche regering i:ï het Boraeinsche vraagstuk anders denEt aan. Garibaldi is klaarblijkelijk en dit ie voor de Romeinen Teeds reuen, genoeg, om zich van hunnen vroegefen generaal af te scheiden. — Aan den Me.sagerFranco-Amérieain WordtuitMonterey geschreven: De verrader Lopez is door den gouverneur van Oajacagearret teerd. Het gepleegcfe verraad heeft hem dus wel bet pardon van JiiafeZ kunnen bezorgen, maar hem niet uit de klem kunnen bevrijden, waarin hij Hief geraakt is. De tegen hem door den gouverneur ingebragte beschuldigingen frijn voldoende, om hem te doen veroordeelen, en algemeen houdt men liet row uitgemaakt, dat hij gernsilleerd zal worden. De Messager zegt, van eene geloofwaardige zijde vernomen te hebben, dat Juarez den slelligen last bad .uitgevaardigd «m Lopez de drie duizend oneen goud, waarvoor hij Maxinnliaan en Quefetato verkocht had, niet uit te betalen. &quot;Verraders .haatnj gezegd, e/moet men hooit aanmoedigen.&quot;</p>
</text>
