<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. W. ABRAHAMS, D. FREES, O. TERLET, G. C. DE VRIES. A. LANGERHLT/.EN. A. JONG, J. KRIJGSMAN. F. C. CHRISSTOFFELS, C. OOSTENDORP, A. VAN DE VIJZEL en J. H. TENZLER HEROLD, Makelaars, zullen op Maandag 26 Augustus 1867, des Avonds ten 6 Ura, in het Locaal de Brak&apos;e G,o»d, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Ju., in Veiling brengen: N&quot;. 1. De in 1857 bijzonder solide gebouwde eu uitmuntend ingerigte STOOM-STEARIffi KAARSEPARRIEK, GENAAMD DE HOLUKDSGHE STEARÏNEFAMIEK, met hare Werk- en Bergplaatsen. Kantoorgebouw, Portiers en andere Woningen, Stóomschoorsteen, Ketels, Machines, vaste en losse Gereedschappen en Open Terreinen , benevens: Een kapitaal, hecht en sterk WOONHUIS, met grooten TUIN, alles met hunne Erven, staande en gelegen bij en achter elkander, aan den Amsteldijk of Utrechtschezijde bij het Rustenbnrgerpael, nabü Amsterdam, gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk E, N&quot;. 38, 39 en 40, te zamen ter groette van 55 Roeüeii 57 Ellen. N°. 2. Twee Hechte en Sterke WOONUUIJEEN, onder één dak, met TUINEN en ERVEN, op het Rustenburgerpad, onmiddellijk achter N&quot;. 1, gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk F, N°. 120 en 121, te zamen ter grootte van 9 Roeden, 54 Ellen. Welke Perceelen onder N°. 1 en 2 gemeld, eerst ieder afzonderlijk bij Opbod en Afslag geveild en daarna te zamen in slag zullen gelegd worden-, zij zijn zoowel door uitgebreidheid, ligging als uitmuntende inrigting, bijzonder geschikt tot Fabriek, ofandere ruimte behoevende Etablissementen. Te bezigtigen met een Bewijs van toegang bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconelitien zullen acht dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore vau bovengenoemde,! Notaris. (18674) BELAIMÏJËE VERKOOPING VAN MAIVIJFACTCRBSLV. De Notarissen VAN DER HOOP en REEPMAKER, residerende te Rotterdam, als lasthebbenden van hunne Principalen, zijn voornemens, entler Directie van VAN MARLE en DE SILLE,&quot;op Donderdag 29 Augnstus 1867, des voormiddags ten 10 ure, in het Noterishnis te Rotterdam, publiek te verkoopen, alle de goederen, behoorende tot een ruim voorzicnen Winkel en Magazijn, hoofdzakelijk bestaande in: Amersfoort, Haarlemsch, Diemet, Oogjes. Tafellakens, Servetten, volerlei Linuenß en Katoenen, Watertwist, Neteldock, Mermos, Luster, Paramat, Duffel, Lama, Baai, Flanel, Molton, Beavertien, Pilow, Voering, Koord, Franjo, enz., enz. — Voorts Rokken, Doeken, Zakdoeken, Dassen, Overhemden, Halfhemden, Boorden, Kragen, Bretelß, Kousen, Sokken, Slaapmutsen, Handschoenen, Wanten en velerlei andeie goederen meer. Maandag, Dingsdag en Woensdag vóór de Verkooping, van 10—4 uur, voor een ie&apos;der_te zien. _(10492)__ PUBLIEKE VERKOOPING te Loosdrecht, in het na te melden perceel, op VRIJDAG 3» AUGUSTUS &apos;1*»«7, des middags ten 12 ure, van de welbekende en gunstig gelegen HER ItERG en KRUIDENIERSWINKEL, benevens Koetshuis en Panrdenstalling, nabij do Vaartbrug te Loosdrecht. Te aanvaarden 1 October 1867. De Yeilcon iitien liggen 4 dagen te voren ter inzage, ten kantore van den Notaris ERNST VAN BEUSEKOM Ez,, te Loenen. (19097) HOTEL D&apos;APiGLETERRE, HOTEL DES PRIMES, HOTEL DES k TOURS (DAINS). HÉUNIS (15*60) TROpRE. HEINRI BECKER.</p>
</text>
