<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KOOP EN VEMOOP&apos; VAN AFFAIRES. TE KROP een aantal differente Affaires, zijnde Broodwinningen, naar ieders gading, te veel om op te noemen, eeno zuivere verdienste opleverende per week van minstens f 6, waaronder ook zijn van ./&apos; 14. Door spoedig vertrek nnar buiteu eene beklante _»-&quot;UI«*ERIJ &apos;net completen Inventaris. Eene GROKSTfr&apos;.N- Attuiro, waaraan eene vaste verdienste verbonden is van f 8 por K«iT^,H.^.V&apos;i.,i:T!noi&apos;in&quot;- Dnsl&apos; sterfgeval een LRGEIBENT, berusten i i&gt;; donw*Wffi*? wiL er eCD gedeelte als hypotheek on em,Krud.„tr&apos; I&quot;°* zle.k,eu Trd «&quot;&quot;Wboden op een welvarend dorp dn&apos;otl?l &quot; K«mweiseb, Boretelwtnfeel, waaraan nosr eenige voórfleclen aan verbonden zijn, huur van het perceel f 2.50 p. w., zeer adiiDtfv-oien aan Jongelieden, die over eene som van ƒ 1000 kunnen rei-tas&quot;&apos; &quot;J-V,ndca een bestaan. «•EiRAAUD: jHfvrouwen voor verschillende conditien. Geweermakers-. Zadelmakois-, Blikslagersknechts voor VAST WERK. Eeno fatsoenlijke Weduwe verlangt zich met eenig Naai- of Breiwerk belast Ie zien. Adres in persoon of mot franco brief aan het Commissiekantoor, Blaauwburgwal, 186, te Anuterdam. (19711) ~J_t&amp; hïrddrlvêrij WOENSDAG 21 Augustus 1667, hij &quot;&quot;Ouderkerk veiór iir-t Logementi?»ardHiibii£iï .lste nARDRAVERM d-or Paarden dio no» nooit priis of vrenue gewonnen hebben des voormiddags ten elf Ure Mil^ten^™&quot; door PaardQ- &quot;» V- ** d«finFvSidd»™ ™,lIEN ™rden finaal vereerd, de Paarden Da Comitbn gS-teD 10 en ten &apos;2 Ure °P Stal zijn. NB. Voor BoeT MT&quot;&quot;1 &quot;^«&apos;&quot;^t ter iwage voorhanden. jxu. ofgl^PJS_at_Snjal_gezorgd0rgd worden? (19731) De Erven P^ BOHN. U Ha^p, geven uitT H. DAVIDIS, .. KEUKEIVROEK. «_?_l*s^^ tegen billijken prijs een bijzonder fraaiie m«vi-„ weg loopende bruine 5-jarigè groX\%SEÈm f «1.*d,,,a~ den alsook een bijzonder mk m «h «&quot;&quot;n ÏÏW^(&quot;ïïi&apos; EZEL (merrie), met ligt TentwagYut?* o» VeeruTiTnd- &quot;°.^c MANUFACTUREN. &apos;~ __^_s.^_&apos;™™ »~W«° ffIANÜFA~~I~iRÈN ~~ &apos;. In een drukken MANUFACTUURWINKEL&apos;ïn Ticcrd w„i lend, VRAAGT men met l». November eenBEDiFwSSï «*&quot; de P. G. ten volle met het vak en de administratie bekend en v«n goede getuigschriften voorzien. Brieven franco onder let? Ti V? CV)d^t«dZ&apos;Beekhandelaar Hl °&apos; KOSTER H^Nfeuten-¦ - (19742) , , UIT DE HAND TE KOÖP,~~~ WïNTERvVff».6.?^&apos; 6en a&quot;genaam gelegen ZOIHER. HUUR Gemenbeleerde kaWr« w «r * &quot;&apos;&quot;v, £ldaar &quot;^ 110% rE „^^*Hri^^^__^.»« als OPPASSER totoor, lEMAND, het lieU ïïfde °C^dlir~r\Mr&quot;tio- TOILET-BE^IMèDHÈDSI. Wegens liquidering eener zaak, biedt men a contant teeen zeer billijke prijzen te koop aan bovenstaande artikelen. Beliißghebbenden adresseren zich franco onder het woord Toilet bij den Boekon Mujiekb. J. H. ÏlELKEMEIJEB, Yügendam, A 458. (19716)</p>
</text>
