<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 25 November.</title>
	<p>in de zitting van den gemeenteraad van heden zijn benoemd: tol regent van het gereformeerd mir.neliuis de heer H. C. Harteveli; lot onderwijzers .voor het vormend onderwijs aan hulp-onderwijzers en kweekelingen de hh. dr. C. J. E. Brulel de Ia Rivière en mp. A. Hartog Heys van Zotileveen; tot amanuensis bij dal onderwijs J. Nieuwenhoven, cuslos bij de hoogere burgerschool; lot hulp-onderwijzer 3Jc kl. aan de openbare lagere school voor minvermogenden .1. D. van der llljj en lot hulp-onderwijzer 3&apos;lc kl. aanïde openbare lagere school voor onvermogenden J. J. Fontein. Aan de ambtenaren bij de plaatselijke belastingen ,1. Brakcl en A. G. Arnmerlaan is, op hun verzoek, eervol ontslag verleend; dientengevolge zijn de adsisleiit-commiescnportiers E. d&apos;Haene en 11. A. van der Hart bevorderd tol commiesen bij de plaatselijke belastingen. Ten einde le voorzien in de thans beslaande drie vacaturen van adsistcnl-commies-porlier zijn als zoodanig benoemd J. P. ilemerik, J. .1. Brouwer en A. Oudshoorn. Vooris zijn goedgekeurd de conceptraadsbesluiten : a. lot heffing van 40 opcenten op de hoofdsom der grondbelasting op de gebouwde eigendommen, en 10 opcenten op de ongebouwde eigendommen; b. lot heffing van 50 opcenten op de hoofdsom der personele belasting; c. ter beschikking oter £ gedeelten van de opbrengst der rijksbelasting op het personeel in deze gemeente geheten. Ten slotte werd nog goedgekeurd de voordragl tol den verkoop van doode en andere hoornen en van hakhout. Ue overige aan de orde gestelde onderwerpen zijn aangehouden. — Aan de geneeskundige faculteit onzer hoogeschool is weder een verdienstelijk lecraar ontvallen. De heer 11. Ilalbertsma Jz., reeds sedert eenigen lijd lijdende, overleed dezer dagen in het buitenland, waarheen hij zich weinige weken geleden begeven had, om herstel zijner gezondheid te zoeken. Kweekeling van de Leydsche hoogeschool en in den jare 1843 tot doctor in de geneeskunde bevorderd, werd hij in 1848 tol buitengewoon hoogleeraar bij de geneeskundige faculteit alhier benoemd, welke benoeming in 1857 door die tol gewoon hoogleeraar gevolgd werd. Zijn afsterven is le meer treffend bij de gedachte, dat hij is weggenomen in de kracht des levens, op eenen lijd dat hij aan de hoogeschool en aan de wetenschap nog uitnemende diensten had kunnen bewijzen. Hij mogt slechts den ouderdom van 45 jaren bereiken. — De paarden-arts der 2ie kl. W. F. Scbróder van het reg. veld-art. alhier is gedetacheerd geworden bij hel reg. rijd. art. te Arnhem, zijnde de paardeuarts der 3&quot;&quot; kl. F. Meijer van het 2dc reg. drag. te &apos;s Gravenhage bij de kompagnien van het reg. veld. art. alhier gedetacheerd geworden. — Het getal der in hel Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 130 tot 153 personen. — Te Katwijk zijn sedert den Bs,e&quot; dezer 48 schuiten van de haringvangst teruggekeerd, die le zamen hebben aangebragt 4,458,100 stuks steurharing. — Het van den heer L. Koelsier te Soelermeer door de veeziekte aangetaste rund is spoedig gestorven, terwijl op denzelfden slal weder een rund in hevige male en twee andere in ligteren graad door de ziekte zijn aangetast. Ook bij den bouwman 81. van der Helm onder Soelermeer is deze week een rund aangetast en den volgenden dag reeds gestorven. — Door den minisier van binnenl. zaken is bekend gemaakt dat het verboer van varkens buiten de lijnen van afsluiting naar binnen is vrijgesteld. — De Staatscourant bevat de opgaven betreffende den veeiyphus in de provincie Znidholland, over de week van 12 Nov. lot 18 Nov. De ziekie had zich in die week voor hel eersi vertoond in de gemeenten Hazerswoude, i Oudshoorn, Voorschoten, Wassenaar, Wateringen, Zoetcrwoude en Zwarlewaal. In die week zijn aangeiasi 1010 runderen, gestorven 114, afgemaakt 223, hersteld 48. Sedert bet begin der ziekte&apos;zijn in het geheel aangetast 8734 runderen, gestorven 2728, afgemaakt 2203, hersteld 2478. — Bij de Ned. herv. gemeente te Hengelo is tot predikant beroepen ds. Krafl le Op- en Nedcr-Andel; bij die le Kondekcrk (Zeeland) d». de Wilde, pred. te &apos;s Heer-Abis en Sinoutskerke; bij die te Halle dc.cand. G. U. ler Kuilc, bij die le Maartensdijk de cand. W. Koelman. . •■&apos;. •&apos;.— Naar men uit Zwolle meldt is dezer dagen het kind van mevr. de wed. Pruimers overhandigd aan den voogd, den heer N. Pruimers. De gouvernante, mejufvr. Schiess, heeft bet naar Keulen gebragt, waarde heer Pruimers het heefl overgenomen. ■■ ,&apos; — Door de arrond.-regtbank te &apos;s Hcrtogenbosch is J. van der Velden, uil St. Oedenrode, die op eene bruiloft een 12-jarigen knaap met een geweerschot had gedood, schuldig verklaard aan manslag door onvoorzigügheid en veroordeeld tol 2 maanden cellulaire gevangenisstraf en geldboete van ƒ 25. ; — Bij de behandeling van de begrooling voor de dienst der staatsspoorwegen in 1866, . in-de -zitting der tweede kamer van Donderdag 11., heeft de minister van&apos;: binnenl. zaken j-naar aanleiding van hem gedane vragen, o. a. verklaard dal regtens de concessie van de heeren Swaan en van Heyuingen was vervallen ,; maar dat men uil die omstandigheid niet moest opmaken dat hei plan niet zou uitgevoerd worden. Mogt hQ verzekerd: zijn, dal het vereisebte kapitaal in het algemeen verzekerd was, waartoe alsnog het uitzigt scheen te bestaan, dan zou hij in het algemeen belang,gaarne overwegen wal nog ten deze te doen stond. Omtrent dit onderwerp zcide hij nog, dal alle plans gereed waren, en tot voorbereiding vele koslen waren gemaakt. Ten aanzien van&apos;eene aan de Rijnspoorwegmaatschappij te verkenen concessie tol aansluiting van dien weg met de residentie,.herinnerde bij de verpligiing der-maatschappij om eene verbinding van den Rijnspoorweg met den Hollandscheii ie maken, aan welke verpligiing nog niet was voldaan, en waarop hg hoogen prijs stelde. .f &apos;*-.._*&apos;&apos;&quot;&apos;</p>
</text>
