<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 23 November.</title>
	<p>Door onderscheidene bladen wordt medegedeeld dat de regering een begin heeft gemaakt met den maatregel der parlementaire hervorming te bespreken, opdat&apos;een zoodanig ontwerp van wet tijdig in de aanstaande zitting zou kunnen worden ingediend. In eene ie Birmingham onder leiding van deu heer Bright gehouden meeting is besloten de invoering van het algemeene stemregt te vorderen. — De opening van hel parlement is bepaald op 1 Februarij aanst. — De gouverneur van Jamaica wordt door onderscheidene bladen hevig aangevallen. Zjjne handelwijze, wal betreft het dempen van den opstand, wordt als len hoogste wreed afgeschilderd. Men dringt op zijne terugroeping aan en naar men beweert zou de regering daartoe niet ongezind zijn. — Hier te lande ,-hebben eenige mannen van aanzien en naam eene vereeniging gevormd^&apos;die zich ten doel stelt de genezing van bel aan den bcsmeitelijkcn typhus lijdende vee door homoeopatbisclie behandeling le beproeven. Zij zijn door beiiglen uit Nederland tol dat denkbeeld gebragt, en hebben de medewerking van de Brilsche maatschappij ter bevordering der hoinoeopaihische geneeskunde ingeroepen en verkregen. — Eene bende, die Russisch papicrcngeld namaakte, is, naar men zegt, i ontdekt geworden, doordien een der schuldigen le Berlijn gevangen is ge- ! nomen op zijne.terugreis van Rusland naar Rotterdam, alwaar men meent j dal hel hoofdkwartier der bende zich bevindt. — Maandag 11. is het met 340 landverhuizers van Bremen naar Ncw-York bestemde schip Orpheus zoo geweldig in botsing gekomen met het te Scarborough le huis behoorende schip Maria, dat dit laatste in een oogwenk in ; de diepte verdween; de gezagvoerder sprong op den Orpheus over, doch zijne vrouw en drie matrozen gingen mei hei schip naar den grond. — Op eene der vertakkingen van den Nionli üritish spoorweg, nabij Roxhurgb, heefl cene botsing plaats gehad, en wel tusschen een expres- en een goederentrein. Vijftien passagiers zijn daarbij min of meer ernstig gewond. — Berigten uit Bombay van 29 Oct. bevatten o. a. hel volgende: De i cholera verbreidt zich langs de oevers van den Ganges en reeds zijn vele ! personen daardoor weggerukt. In de gevangenis, waarin uitsluitend Mohammedanen waren opgesloten, is een opstand uitgebarsten, welke door de krachtige maatregelen der regering onverwijld is bedwongen. Twee van de . belhamels zijn hij die gelegenheid doodelijk gekwetst. De inboorling, die i uit geestdrijverij den luitenant A. Ommany heeft vermoord, is den volgenden i dag opgehangen. Een jeugdig Engelsen, meisje is door hare ouders ver- . kocht aan het opperhoofd van Cliatan, welke zaak buitengewoon opzien heefl veroorzaakt. — Volgens de Ncw-Yorksche Times heefl de heer Seward reeds verscheidene weken geleden een antwoord op lord Russell&apos;s bekend voorstel in j de zaak van den Alabama afgezonden; de inhoud daarvan zou hierop nederkomen* dal de verwijzing naar eene commissie even min als de inroeping eener scheidsregterlijke uitspraak door de Vereenigde Stalen zon kunnen j worden bewilligd, ten zij alle in geschil zijnde vorderingen zonder uitzon- . dering aan dat oordeel onderworpen wierden. — In berigten uit New-Yórk wordt het verlies van de Buil dog bevestigd. _ Bij -het. beeohicion- van een fort te Port-au Prince is het óp een rif geraakt, waarop de bevelhebber bet in brand heefl gestoken. v^v Te New-York hadden een aantal gepantserde schepen bevel ontvangen zee te kiezen; hel doel was nog onbekend. -&quot;•:!j</p>
</text>
