<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 23 November.</title>
	<p>De -Mon. de P armee erkent dat &apos;s keizers besluit 10l inkrimping der i kaders van het leger de gemoederen in beweging gebragl en de officieren bezorgd gemaakt heefl; lot geruststelling betoogt hij verder, dat de keizer zorg voor de belangen der militairen draagt, en hun vooruitzigt op promotie of op overgang in eene andere loopbaan ler harte neemt. — De bezuinigingen, tot dusverre vastgesteld, hebben weinig tevredenheid veroorzaakt. Men beweert, dat indien de financiële toestand van dien aard is, dal hij een krachtig redmiddel behoeft, dit niel zal gevonden worden in een bekrompen stelsel van verminderingen van het leger en van hel aantal ambtenaren. Hel Journ. des Déb. heefl daaroter een uitvoerig artikel medegedeeld, hetwelk algemeen aan Michel Chevalier wordl locgeschreten en waarin aangetoond wordt, hoeveel bezuinigd kan worden bij de groole en plaatselijke staven, bij de prefecturen en onder-prefecturen, bij de regterlijke magt, enz. — Men spreekt op nieuw van cenc reis der keizerin naar Rome. Zij zou daar omstreeks Paschen aankomen en haren intrek nemen in een der paleizen, thans tnebehoorende aan den ex-koning Frans 11, en dat door den keizer zou worden aangekocht. Aan Frans II wordt het voornemen toegeschreven om alle eigendommen, die hij niet enkel te Rome, maar ook elders in de Pauselijke staten bezit, te gelde te maken en zich in Hongarije terug te trekken. — Ten einde zich een denkbeeld te kunnen maken van de kostbaarheid j der ïerfraaijiiig van Parijs, dienc dat onlangs door den jury aan 16 personen eene som van 1,270,000 fr., alleen als vergoeding, werd toegewezen voor de schade, welke hunne verhuizing geacht kon worden vo-&gt;r hen na . zich le slepen. — De Spaanschc admiraal Pareja heefl officieel aan de vertegenwoordigers der vreemde mogendheden in Chili kennis gegeven, dat de havens dier republiek van den 24!ten September af in staal van blokkade zijn gesteld. Blcn verneemt dal de verbittering in Chili tegen Spanje zoo groot is, dat zelfs de vrouwen op de openbare plaatsen het woord 10l de menigte riglcn, om , haar tot alle vaderlandlievende offers aan le sporen. Naar men uil Si. Nazaire meldt was aldaar hel bcrigt ontvangen dal de Spaansche admiraal reeds een aantal haudelsschcpen had genomen. De verbittering was grool. Volgens de Patrie heeft Spanje aan de Engelsche en Fransche regeringen le kennen gegeven, dat het geneigd is de Europesche bemiddeling in de geschillen met Chili aan le nemen; en dal de Spaansche regering eene dépêche aan den admiraal Pareja heeft gezonden, waarin hem voorgeschreven wordt, om de hatens van Chili niet aan le vallen.</p>
</text>
