<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Julij. De Wiener Abendposl weersmeeM het aoor sommige dagbladen verspreide gerucht va, een aanslag tegen den Keizer. Er heeft niets plaats gehad wat zelf mdc verte tot dit gerucht aanleiding kan »even; reeds voltlL°nderZo+ek lDgftel3 om deu oorsProi&gt;S van dit&apos;de bevolking verontrustende verzinsel op het spoor te komen en den verspreider de verdiende strafte kunnen doen ondergaan nnTw D?akpartij heelt eergisteren het besluit genomen, rnemlaXtt wdager°eken H-^schen Landdag ferTnfü6 7°orgei10nion togt.der leden van dc telegraaf-conerentie langs den Semmennger spoorweg, heeft gisteren avonds ten 7 ure waren zij hier terug. hJft n™ -^W 0 **_* getelegraplieerd: De grootvizier ™w™ CTv&quot; °ntva&quot;gst van het berigt ler uitroeping van Milan tot Vorst van Servie,dezer,door tusschenkomst van den Servischen zaakgelastigde te Konstantinopel, doen</p>
	<p>.— Brieven uit Konstantinopel melden, dat de Onderkoning van Egypte van zijne reis naar Ems heeft afgezien en regtstreeks naar Alexandrie zal terugkeeren. — Men meldt, dat de oudste zoon van den Onderkoning van Egypte in het huwelijk zal treden met eene dochter van den vroegeren Sultan Abdul Medschid. — Uit Athene wordt gemeld, dat de Kamer van Afgevaardigden zich heeft geconstitueerd en dat de ministeriele candidaat, de Heer Lazzarino, tot president is gekozen.</p>
	<p>J* PENEN, 11 Juhj, (Part. Corr.). De rijksminister van oorlog is naar Pesth vertrokken, ten einde met het Hongaarsche ministerie ra overleg te treden over de bedenkin£; k_U 6 H- wets°ntwerp tot reorganisatie van het leger heeft aan eiding gegeven. Die bedenkingen zijn overigens zoo als ik u gisteren heb gemeld, niet van overwegendenaard en de persoonlijke tegenwoordigheid vin den l opdtmS-?&apos;. 1S oQgetwijfeld allezins geschikt, om die spoedig uit den weg te ruimen. De militaire overheid heeft eene verordening uitgevaardigd waarbij zeker aantal soldaten ter beschikking wordt gesteld van de landbouwers, ten behoeve van het binnenhalen van den oogst. Deze maatregel is vooral daarom van belang, omdat in verscheidene provinciën en voornamelijk in Hongarije, ten gevolge van schaarschte aan werklieden, de dagloonen eene ongewone hoogte hebben bereikt en de landbouwers reeds druk gebruik maken van de hun aangeboden gelegenheid, om werklieden tegen billijk loon te Groot opzien heeft hier verwekt het strenge vonnis, geveld tegen den graaf v. Platen , den intiemen raadsman van den ex-Koning van Hanover. Over het algemeen is men hier van gevoelen, dat de graaf wel zou &apos;doen van zijne kuiperijen jegens Pruisen af te zien, al ware het slechts om Oostenrijk hetwelk hem gastvrijheid verleende, niet in ongelegenheid te brengen. De onbetamelijke opruijende vergadering en de onbehoorlijke toon der ultra-Czechische pers duren in Bohemen voort. De regering zal verphgt zijn, met kracht tegen deze woelingen opte &quot;tomen Palachv eu Eieger hebben een verslag openbaar gemaakt van hun onderhoud met den riikskïnselier h°A?eUf en damdt bliJkt&apos; dat beide zich iXdaad hebben beroepen op de eventuele hulp van het Eusslsche</p>
	<p>BEELIJN, 12 Julij (des Ochtends.) Gisteren heeft de SSgleJold^^ g^ftW le vSS w^S_ ™n™ „ r ¦_en- meldt, als zeker &gt; dat, Indien geene onvoorziene gebeurtenissen plaats hebben Mecklenbulg en Lubeckden lsten Augustus in het tolverbond worden opgenomen. a 7at&apos;^t680 •! van den minister van oorlog is bevolen. £Ca» nnonlt!n I°°r het Jaar 1848 geboren niet meer Ïh__„„&quot;_ f BtT.b?6ker &apos;T 1 _?¦• worden opgenomen en mitsdion van de militaire dienst blijven vrijgesteld q»\7 Vo//ens een brief uit Coburg tracht ac Hertog van _te™T! A6n oiFZlgt?/,aM Pruisen in zoodanige positie te komen,.dat deze bepaaldelijk moet uitloopenopeenege™wW T •IJ-D fbl6d b^ Pruisen- «ij heeft dalromtient tot de Pruisische regering eene confidentiële aanvraag gerigt, die dit evenwel heeft afgewezen en wel niet clmff *_i__^PrrkinS: d\* „et gebied van Saksncnn_P«Jf&quot;i_ °°bedu&apos;dend IS&apos; °™ Zlch daarvoor te wikkelen in moeielnkheden, die van zulk een stap het onvermijdelijk _ertng ?Uden Z-UD- _° SCht^V meent de gezindheid des drnfe ? Tlgt6+ dMer Zaak PS* Veter te knnnen uitden In&apos; U a°°r te™W™- dat de hertog nog liever heden dan morgen een Pruisische landraad verlangt te zijn. eenTJn.genS *• J? bet ko,_ngrïjkPolen ingevoerde eenigzins gewijzigde Eussische wet op de uitoefening der laitin &apos;Z jn boekhandels en WWÏotheken vrijman be-</p>
	<p>ftSW°KT&apos;J-? Julij&apos; {?art Corr:)- De Koningvan ÏÏÖ naar hetgeen nu is vastgesteld, zich van Ems beeft d r 2*? begeveri on er eenigen tijd vertoeven. Men ontvUJL atstf_9°?mde Plaats ceu ministerieel rescript tö__s«K_v),J worden uitgenoodigd, ïi^h ïg. tp je,jjg jjjogelrjk van de voorgeschreven gala-uniform te voorzien; de Koning zou eenige dagen te Wiesbaden doorbrengen, en dan zouden de regeringsraden aan hem worden voorgesteld. In het koningrijk Saksen komen, sedert de legerorganisatie naar Pruisisch model, buitengemeen vele zelfmoorden onder de militairen en vele desertien vöof.</p>
	<p>De Kroonprins en de Kroonprinses van Italië zullen morgen Munchen verlaten. In de groote geweerfabriek te Suhl is men thans met den meesten &gt;jver werkzaam, om-v#or do Pni&apos;sische en Badensche regeringen de voorlaad- in achterlaadgeweren te veranderen ; ook in het naburige Zella, waar anders slechts wapenen van weeldo worden gefabriceerd, wordt thans met groote bedrijvigheid aan müitaire geweren gearbeid, daar pok van verschillende andere Europesche regeringen aanzienlijke bestellingen zijn ontvangen. Te Smalkald doet de Pruisische regering houw- en stoot-wapens vervaardigen voor het Noord-Duitsche Bondsleger. Nog nimmer heeft de wapenfabricatie aan den westelijken voet van het Thuringer woud zulke groote bestellingen uit verschillende deelen van Europa onvangeu als sedert het oorlogsjaar 1866. Europa heeft echter nog nooit zoo vele vredesverzekeringen gehoord a&apos;s sedert datzelfde jaar. Men make zich dus niet ongerust; al die toerustingen geschieden alleen cad majorein pacis gloriam.&quot; In het kasteel van den hertog van Nassau te Bieberich, maakt men thans de laatste toebereidselen voor den verkoop van den wintertuin aldaar. Eene vereeniging van Frankfortsche burgers is voornemens deze praohtige verzameling bloemen en planten te koopen en die te plaatsen in een wintertuin, welke ingerigt zal worden voor de Bockenheimer poort, op een terrein van circa 30 morgen, dat aan weldadige instellingen dezer stad behoort en dat tegen een matigen huurprijs aan de nieuwe inrigting voor den tijd van 50 jaren reeds is verzekerd. De plannen voor den bouw enden aanleg zijn reeds uitgewerkt. Hit kapitaal daartoe benoodigd is op 250,000 guldens geraamd, welke door aan leelen zullen worden bij een gebragt.</p>
</text>
