<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>EMS, 12 Julij. De Koning is hier aangekomen, door de civiele en militaire autoriteiten ontvangen en door de bevolking met gejuich begroet. MUNCHEN, 12 Julij. De minister van binnenlandsche zaken heeft eene verordening uitgevaardigd over de wijze, waarop de dagbladen der oppositie de staatkunde der regering beoordeelen. Die beoordeeling is hun toegestaan, maar moet blijven binnen de grenzen der wet.</p>
	<p>g^°* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige opiage «pgenonueu.</p>
	<p>CALCUTTA, 10 Julij. 7 8? Shirtings 5?%; B%dito 6%; 40 Mule Twist 6. stil; Katoen Dhollerah 18%; Wisselkoers op Londen 1.11%; Vrachten 27; rijst. De mail van Bombay is op 11 dezer te Suez en de pakketten van de Indische en Chinesche mail zijn op 11 dezer te Messina asngekomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 11 Julij. De generaal Frank P.Blairheeft de candidatuur aangenomen voor het vice-presidentschap der Unie, welke hem door de democratische conventie van New-York is aangeboden.</p>
	<p>LONDEN, 13 Julij. Volgens den Standard wordt de hertog v.Montpensicr te Twickenham verwacht.Men verzekert, dat Frankrijk met Nederland en België onderhandeld over het sluiten van politieke en commerciële tractaten. De Koningin vertrekt op 4 Augustus naar Duitschland. De mailstoomboot Nebrasca is te Queenstown aangekomen. LONDEN, 1.5 Julij. De mailstoomboot Union heeft 636,300 doll. uit New-York aangebragt, benevens berigten van daar, dl. 2 dezer. Mississippi heeft de nieuwe constitutie verworpen met eene meerderheid van 14,000 stemmen. Het militaire gouvernement in Florida is ingetrokken; de civiele gouverneur, de Heer Eeed heeft zijne functien hervat.</p>
	<p>EOTTEEDAM, 13 Julij. Aan de graanmarkt was heden redelijken aanvoer en tamelijk handel; Tarwe bijna prijsh. Eogge 25 c. lager. Algemeene stemming in afwachtende houding willig. SCHIEDAM, 13 Julij. Moutwijn ƒ 17%. LONDEN, 13 Julij. Aanvoeren van Granen ter markt alhier van 6 tot 11 Julij: Eng. Tarwe 3002quart.,vreemde dito 40,990, Eng. Garst 150, Schotsche dito 4, vreemde dito 18,420, Eng. Mout 12,433, Schotsche dito 100, Eng. Haver 37, lersche dito 2;JO, vreemde dito 86,293, vreemde Eogge 2375, Eng. Lijnzaad 40, vreemde 4020, Eng. Eaapzaad 140, vreemde dito 13,416 qu., Eng. Meel 11,968 zakk., vreemde dito 1636 zakken.</p>
	<p>LONDEN, 13 Julij. Ter graanmarkt is Engelsche Tarwe dalende, waarschijnlijk 1 a 2 sh. lager te koop; buitenlandsche dito zonder vraag; zomergraneii op de prijzen van van Vrijdag; Kaapolie 33.6; dito geraff. 35.6; Lijnolie 32 a 32 3; dito te Huil 31 a 31.3, loco en Julij. Het is buitengewoon warm.</p>
	<p>LIVEEPOOL, 13 Julij. Afgedaan heden 8000 a 10,000 b. Katoen, stil; er is niets ingevoerd. BERLIJN, 13 Julij. Rogge: Julij—Aug. 513/_; Sept.—Oct. 505,5; Kaapolie: Julij—Aug. 95/ g; Sept.—Oct. 9-,&apos;; doorloop: Julij—Aug. 19; Sept.—Oct. 17&apos;%4. • HAMBURG, 13 Julij. Tarwe loopende maand 1291/2- Julij 1291/.; Aug.-Sept. 125i/3, Sept.-Oct. 124. Eogge loopende maand 99; Julij 90; Aug.-Sept. 83a— .Koolzaad —. Kaapolie in loco 20&apos;¦_; najaar 21%a21. KEULEN, 13 Julij. Tarwe dadelijk BV2; Julij 7.4- Nov. V7_*S P&quot;sge da:leliJk 6-~: Mij 57%; Nov. 5.3; Ba_oolie dadehjs -; Juli, 11% j Oct. 11&apos;/,,; Lijnolie dadelijk 12. Granen hooger, Kaapolie lusteloozer. Het is buitengewoon warm. Eijnhoogto 8 v. 4 d.</p>
	<p>WEENEN, 13 Julij. (Slotkoersen). spCt. Mefall. 58.70; 5 pCt. dito Mei&apos;s 59.20; 5 pCt. Met. 1866 60 —; 5 pCt. iNat. 63 70; 5 pCt. Met. Zilver 1864 63.50; Aand. 1854 79 50; Dito Credit Inst. 1858 135.50; Dito 1860 87-80; Dito 1864 95.50; Act. Cred. Inst. 213 60;DitoLemb.Czern. Spoorw. 184 50; Dito Nat. Bank 746.—; Staats-Spoorw. Act. 25750; Dito Noorder-Spoorw. 195 —; Dito Nieuwe Lomb. 185.10; Eng. Oostenr. Bank 146.50; Napoleons dOr 9.03%. — Wissel: Londen 113.90;Hamb.84 20;Parijs45.40. BEiiLIJN, 15 Julij. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 52%; 5 pCt. Nation. 57%; Oostenr. Aand. 1860 80%; 5 pCt. ItaÜe 541/4 ; Lomb. Sbares 109%; 5 pCt. Russ. 1822 85; Dito 1862 85-, Aandeelen Dito 1864 111%; Dito 1866 110% 4% pCt. Pruis. Oblig. 96: 6 pCt. Amerika 1382 77%; Moll. Spw. Act. 160%; 5 pCt. Turken . Wissel: Londen 3/m. 6.23%; Parijs 2/m. 81724; Hamb. 2/m. 150%; Amst. 2/m. 142%; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 88%; Petersb. 3/m. 90%. FRANKFORT, 13 Jniij. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 186 539%; Dito Nation. 535%; Oistenr. Aand. 1860 783.; Dito 1864 100%; Metall. 1859 64%; Cred.-Actiën 224.75; 6 pCt. Amerika 1882 78%; Dito 1885 7016%; 5 pCt. Dito 1874 82%; 3 pCt. Spanje 1867 —; Pacificbahn —; N. Russ. Leening —; lurken 39; Kurkschawkow —. — Wissel: Londen k. 3.119%; Weenen k. 1.104; Amst. k. z. 100%. HAMBURG, 13 Juhj. 5 pCt.Euss. Cert. 71%; Dito 1862 81 i/g; Oostenr. Aaud. 186078%; 6 pCt. Amerika 1882 701/4! 5 pCt. Italië 531/4; Lombarden 408 V». — Wissel: Londen 13.07%; Amst, 35 44 a 48; Parijs 187% a 1/4. Disconto 2 pCt.</p>
	<p>VLIE. 13 Julij. Binnen: Willem I, S., Hamburg. LONDEN, 12 Julij. Binnen: Troubadour, S., Amst. Uitgezeild, 13 Julij: Diana, S., Amst. Op de ELVE, 13 Julij. Binnen: Amsterdam, b., Amst,</p>
</text>
