<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLAKHE SOCIËTEIT M LEVENSVHtZEKERIMiEI Opgerigt in den jare 1807 te Amsterdam. MAPITAA_L TEEM !M_LI_IÖ_EI¥ eul_H_E_¥. (VOLGEFOURNEERD). Directeur P. LANGERHUIZEN. Kantook: Reguliersdwarsstraat bij het Koningsplein, X 301. DOORLOOPENDE en TIJDELIJKE Kapitaal-Verzekeringen. WEDUWEN- e-. WEEZEN-PENSIOENEN, DADELUK INGAANDE en UITGESTELDE LIJFRENTEN, OVERLEVINGSKASSEN en OPLOOPENDE LIJFRENTEN. (17830) Generaal-A^ent^de lieer T. DMIJER, le Gouda. &apos;C^TIWBILIXËR of TfIAAGJBITTËR , „ ntlfW .uTTFRS en ELIXERS, op de jongste WERELD-TENTOONSTELLING benevens onze andere^ BI 11 ERS OND J» d_ j-^, P1.,J8-MEDAILLE, zijn steeds MjLdrVekende VÏoo^ dooï het geheeie Rijk en oP aanvrage PRIJSCOURANTEN te bc &quot; (10054) CATZ &amp; ZOON, FABRIEKANTEN TE PEKEL-A. EBi___l__________^ !Medicinisch-diaetetische Praparate aus der a MALZ-EXTRACT-FABRIK, ffl. DIENER IN STUTTGART. i Von einem geprüften Apotheker und Chemiker mit Dampf und im Vacuüm dargestellt. 3 Wohlsclimeckmdes Ersatzmittel des Leberthrans. s Genau nach 3 LIEBIG&apos;S 1 I VORSCHRTFT BEREITEÏES. REINES 3 liflAliK-fiXTBACT * VOLLSTANDIGER ERSATZ DER MUTTERMILCH! g LIEBIG&apos;S I Nahrungsniittel für Saugling-e, schwachliche | Kinder und Reconvalescenten I g .inEXTRACTFORM (löslich). . .ïtt^ttwpt »B Gibt durch einfaches Auflösen in warmerMilchsofortdieberühmte*LlEßlG&apos;SCHE SUPPEFURSAUGLIJNGL, g 1 die nicht bloss ein vollstitndiger Ersatz der MuttermUch für diese, sondern zugleich ein höchst concentnrtes una g ïdennoch leicht verdauliches Nahrungs- u Starkungsmittel für schwachliche, scrophülöse K\™eTi f&apos;clïï™e | ï Kranke (Bleich- u. Schwindsuchtige, Typhus-Reconvalescenten) und überhaupt alle Diejenigen ist, aio an magen-g 1 beschwerden und Abmagerung leiden. *_.~i__„ B Unser eitractförmiges Praparat ist nicht zu verwechseln, mit dem pulver tormigen g gleichen Namens, dessen Anwendung viel schwieriger und unsicheref ist. 1 Torratliig in Flacons a Fl. 1. g IM. CLEBAN Huidenstraat, 278, Tlanpt-Dépót, Amsterdam, i Bei Apotheker SNABILIÉ Ju., &apos;s Ilago. (16451) g 1 Bei Apotheker C J W. SNAB ILI É, Rotterdam. Bei Apotheker J. F. DE HOSSON, Veendam (Groningen), g «&gt; l_ . ____-,__.-.—,_.,.__, —_„..._mj_»MiMLiiiiii_iiwwgwr»!Wimtiiiliiitimimfvt</p>
</text>
