<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: j. Th. BOSMANS, Officier van gezondheid lste kl. 0.1. L. S. M. H. L. HAMACHER, We luwe van J. C. Wikdebosch. GbKPERIKGEK , 10 Julij 1868. (17939) Getrouwd: THOMAS EÖMIÏN^TE; JOHANNA MARIA NOLLEDES. __ Leeuwarden, 11 Julij 1868. (17904) .Voorspoedig bevalleFvan een _MF^.&quot;KREBS, geliefde echtgenoote van H. HOLLUNDERCz. Amsterdam. II Julij 1863. (17916) MaJÏTa^^Fv.^?1.I&apos;^ van eenew.]gi!scha.pene DOiHTER _m£to VrUNELIA VANYAN OSEN&apos;BRÜGGEN, gelief le Echt¦toffiK.WJl^j.^ BRUSS^. LB^KELBOSS 2*Ör/ii aVcTvanWmEü: AaSTESÈAM, 12 Ju ij lBfi3. &amp;&apos;&gt;&gt;g«enAi9ememKenr,isgeving: &apos; h Mei 1883 te Soerabaya bevallen vm^^nocfffg» tl. J. BEEE3T HEPPSJr en 13 Julij 1868 te Amsterdam bevallen van &apos;een ZOON&apos; _ (179 Ui H. R. BOK^ HERFST. Heden behaagde het den Algoele, mijne hartelijkeelCSi Echtgenoote MARIA HELENA MARGARETHA HOOGSTRATEN, na een langdurig en smartelijk lijden, iQ ,\en oulerdom van ruim Vier en Veertigjaren tot zich te nemen, mij nalatende Vij f Kinderen, waarvin één te jong om zijn verlies te beseffen. Wat wij in haar verliezen , zal ieder gevoelen , die de Overledene van nabij gekent hebben. Amsterdam, 9 Julij 1868. H. G. __________________ Heden overleed in den ouderdom van circa 76 jaren Mejufvrouw ANNA ARNOLDINA SCHOLTEN, Wed.CORNELIS REBEKGE, tot diepe droefheid van hare Kinderen en Behowdkinderen. A. VAN BRUSSEL. Amsterdam. A. VAN B_ÜSS_L—RE BERGE 10 Julij 1363. A. BRONKHORST. (17920) _ E. BRONKHORST-REBERGE. wipf? v&apos;/wevr&gt;V^_ _ lMfj&apos; relieiïle MoederlNNA K Ij* £RfVN^S_R&apos; e den Heer BENEJJILIUo VAN HOLï, in den oulerdom van ruimB9iarer Amsterdam, 10 Julij 1563. _ W®®) BRUIJN VAN HOLY. mart? qrriffi^v^si%Wïl^otè DORÖTHEA MARIA LOUISA WENNEGEKS, in den ouderdom van 27 jaren, nu] nalatende twee jeugdige Kinderen. Amsterdam, 9 Julij 1888. _ (&apos;7369) _ C. W. HEYBROEK, Wzy. Helen overleed tot diepe d&apos;oefheid&apos;varTiuli; mijne KinnSvwS. B«&quot;«!^k&gt;»&apos;«&apos;en mnn geliefde echtgenoot JOHANNES MATHEUS SJAHLER, in den oiTerdom van l«W 3K le&quot; lV8 dtn ov|rfeleae in «fin werkzaam lever, gekend hebben, zullen beseften hoe groot dit verlies voor Amsterdam, Wed. H. C. MAHLE_f&quot;} 10 Ju rj isbs. geb. HOFSTEE. HlrenHende dez£ als Kennisgeving, zoo binnen als buiten deze Stad. Helen overleed onze eenigste lieveling ANNA ELISA- BtlH, in den jeaètßsen leeftijd v.in vijf maanden Amsterdam, 10 Julij 1863. B. .1. WIJNGAARDEN v . .. . . E. C. WIJNGAARDEN, éemge Aenmsgevtng. INGENLUYfP. (17953) Heden overleed, in den oulerTlom van b^rm^ar^nTönze PO &apos;llif ï&apos;ë &apos;6 HS er ca B«huVdzuster&apos; WILHELMINA IUL, diep betreur! «oor al hare betrekkingen Ab/H_7V_,A3£&apos; l 0 Julii 18Sa Uit aller naam/ - . (I/94iJ) . ... _ J- VAN DER ROL. Annr&apos;hrf.f ha&lt;l&apos;&apos;n °&quot;s .Guierhai-t; &quot;P nieuw gewond e^ntan^ Amsterdam, M F F rer-TVM &apos;n„-,. t» . &apos;1 nm 1863. HENRIFTifeiJo^^ ¦-^-&quot;^. f«_&apos;_e _i« Mgemeem kennisgeving. -»„_ oT&apos;?:&apos;,. dieIa droefheid ovëriêeT iï&quot;öïenTi_&apos; fierTiiür^ri B SX SS_____ro_föoil9 A^ 1 _ &quot;jÏÏ^f&amp;i §. VAN DER HORST GzN. 10 Jniij 1838. . .^l_L____** W W.»»rf«« a?.e„^ 4-i^W sSS_^gss3_g .Sï^^^^Tr™ 34 jaren. W__6,KAMP, „, rfcn ouderdom van (17901) WeJ- DOLLEKAMP. -7TI S _____ PENNING. Heden overleed mnn !it.&lt;-„i;;i, „ i- /! ; JEAN, student in „JSffiffi! °^ï* Zl°°n LOUIS in den oulerdom van 2ljSen? Hoogeschool te Leyden, Uithoorn, tl Juiy IBP&gt;B 6- D. BOERLAGE. &amp;&quot;&quot;J« KennhgeiinQ.&apos; Heden overleed _» e^TiSjn^-p- _____9s) in den ouüerdoni van ruim et VrA,, e&quot; ..Sillai&apos;&quot;&apos;dilk lijden genoot de Heer ISAAC MEUl__an&apos; ma *&gt;Befde Echt Baarn, 9 Julij 1863. Wed &apos;1 r* »»_ _J_____=_l .__2^^Sg_N&apos;</p>
</text>
