<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OB7* Worden TE KOOP gevraagd: Een paar gebruikte BOUILLEURS, circa 55 Ned. duim middellijn. Adres bü DE JONGE &amp; PLATE, Machinefabrikanten te &apos;s Hertogenbosch. (17628) &quot;CÖRNÊLIS SCHAKEL. DEPOT. Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidcrgracht, V 216. Specialiteit van Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampon benoodigd is. PETROLEUM per Kan, ook in raatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (12291) ËËN^GËNTIÖIt NEDERLAND wordt gevraagd voor den verkoop van Courante Artikelen; Monsters niet gevorderd; provisie 10 pCt. Aanvragen zende men onder lett. C. &amp; B. F. n°. 184, Postkantoor CARLSRUHE. (17558) TE HUUR GEVRAAGD&quot; tegenprimo November aanstaande, liefst eerder, een klein BUITEN ofOPTHER bij Rotterdam, in Gelderland of in Overijssel bij eene groote Stad of groot Dorp, zoo mogelijk kortbij een Spoorwegstation, het Huis minstens Zes ruime Kamers bevattende, Koetshuis en Stalling of groote Schuur, des noods daarvoor te kunnen gebruiken. Opgaaf met vermelding van den huurprijs en eenige omschrijving van het Huis, met franco brieven, onder Lett. F., aan A. CRANENDONCQ &amp; ZONEN, Boek-, Muziek-en Kunstbandelaars te Nijmegen. (17719) TEEKENAARS. Aan de Utrechtsche Ijzergieterij worden terstond verlangd bekwame TEERENAARS, bekend met BBUGGENWERR. Aanbiedingen franco aldaar. (17714) ƒ 150,000 KAPITAAL GEVRAAGD voor eene groote onderneming in PARIJS, tegen billijken interest en aandeel in de winst. Rentabiliteit in het ongunstigste geval nog beduidend, in het gunstigste geval buitengewoon groot. Het Kapitaal wordt voor het grootste gedeelte door gebouwen en inventaris gewaarborgd. Persoonlijke medewerking van den kapitalist in de zaken wordt niet vereischt. doch indien zulks verlangd wordt, kan het ook plaats vinden, en zal alsdan welkom zijn. BHllanie gelegenheid om zonder groote moeite en risico VEEL TE VERDIENEN. Directe, nietanonymo Offerten on ler Letter A.M.H. 23, franco aan het Bureau Handelsblad. (17354) ONVERMOGEN-VERMOGEN. Het eerste wordt genezen, het tweede wordt onderhouden door de VIN APRRODISIAOUE, een middel, even zeker werkend als gezond. Bij Maagkwalen mag het boven alle andere Geneesmiddelen zeer aanbevolen worden. Per Wijnflesch f 2, waarbij uitvoerig berigt. Hoofddepot &apos;s Hage bij VAN ROGGEN , Droogist, Hooge Westeiiido Depots: Amsterdam bij M. CLEBAN, Huidenstraat, 278 • Rotterdam, M. CLOOS, int Hang; Dordrecht. H. W.VEi&apos;H; Leeuwarden, POSTMA: Groningen, RIKKERS. Aanvraag om Depot aan het Hoofddepot Franco. (17887) ECHT HÊbTgS VLËESCHEXTRACT der Liebïgsextract- of Meatcompany , gefabriceerd in hare gestichten van Zuid-Amerika. Potjes van 95 c. ƒ 1.75 en hooger gewaarmerkt met de handteekening J. VON LIEBIG en Dr. MAK VON PETTENKOFER. Medo voorhanden MOUTAB.DE en FEUILLES van RIGOLLOT te Parijs, ter vervanging der lastigo en vuile mosterdpappen. De Etui met 10 blaadjes / I. Verzending door het gehoele Rijk. Amsterdam, H. H. ULOTH, Pharmacie Francaise, Zeedijk hoek Kolksluis, (15991) HOTEL DORAIGE, F. MULLER NOUVELLEMENT AGDANDI ET EMBELLI. OMNIBUS ALA Bl_.TlON.__ (15915) WIESBADEÏ. HOT£L ET BAINS DES QUA.TRE SAISONS. Cet établissement du Ir Rang jouit d&apos;une magnifique po-6ition dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, du Theatre et du Pare. Il contient 200 grands et petits aópartements avec baleons richement meublés, 40 Caninets de bains alimentés d&apos;eau minerale et d&apos;eau douce. Le Service est parfait et tranquille au moyen dun nouveau système de sonnerie électrique. Excellente cuisine francaise, table d&apos;hóte _ I ct 5 heures. Diners a part et Restaurant. Grand choix deß Vms dcs meilleurs crus. (13578) KRACHTIGE WERKINGVANDË~ SIROOP VAN RAIFORT MET JODIUM. De Siroop van RAIFORT met Jodium van GRIMAULT &amp; C°., Apothekers van Z. K. H, Prins Napoleon , te Parijs , is bereid met het Sap van Anti-Scorbutieke Planten, waarvan de krachtdadigheid bekend is. Zij bevat de Jodium in een organischen toestand en wordt beschouwd als het beste middel om de Levertraan te vervangen De zeldzame volkomenheid van dit product noopt ons de opinie te doen kennen van de voornaamste Parijssche Doctoren , die het dagelijks voorschrijven. //De Siroop van RAIFORT met Jodium is een middel dat eene zekere en zachte werking heeft en vooral heilzaam is bij de behandeling van Kinderen; niet alleen vervangt het de Levertraan, maar het biedt no_ mc&lt;r voordcelen aan. s Dr. A. CAZENAVE, lc Doet. bij het Uospit. van St. Louis, te Parijs. &quot;De Siroop van RAIFORT met Jodium is een middel van den eersten rang bij de behandeling van Lymphatische en Scrofuleuse Ongestehlheden. Ik heb het meermalen met succes aangewend in gevallen van tering, wanneer zich het ziekteverschijnsel pas openbaarde en wel in plaa&apos;s van Levertraan.&quot; Dr. A. CHARRIER, Ex-Chef van de Kliniek bij de Parijssche Faculteit. nDe Siroop van RAIFORT met Jodium is een der werkzaamste middelen voor Lymphatische gestellen. Ik heb docr zijne werking Scrofuleuse gezwellen zien genezen, die door niets genezen werden, terwijl de lidteekenen met een buitengewonen spoed verdwenen. Bij kinderen heb ik door ziine werking Beengezwellen zien genezen.&quot; Dr. GOESNARD, Gewezen Interne der Parijssche Hospitalen. //De Siroop van RAIFORT met Jodium heeft alle voordeelige eigenschappen van de Levertraan, zonder een der inconvenienten op te leveren.&quot; Dr. GUIBOUT, Doctor der Hospitalen, President van de Sociëteit der Parijssche Doctoren. «De Siroop vaan RAIFORD met Jodium van GRIMAULT &amp; C°. , bevat i/2 °/o Jodium in organischen staat, gelijk deze zelfstandigheid zich bevindt in de Levertraan.&quot; Dr. KLETZINSKJ, Professor in Chemie en Expert der ireener Hospitalen. JDepot^Te Amsterdam bij ULOTH &amp;C°., Zeedijk. (12601) ««» K &quot;de WEKELIJ KSniE _*_? STOOPAART OP AMERIKA, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN Expeditie van PRINS &amp; ZWANENBURG,_beveeIt zich aan door promptitude en Goodkoope Vrachtprijzen. Ook voor weinig Bezit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tijd, ZEILSCHIPS-GELEGENBEID. Adres bij KOPPE &amp;VAN DENENDE.jßotrerdanT,&apos; To™(U710) &apos;riistuin. N&quot;. 38. Door plaatugeoreH zijn wy genoodzaakt vele Advertentien tot een volgend nommer te laten liegen.</p>
</text>
