<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>dJ__ «o. ?;_kwestie .&lt;_, _et ïager en middelbaar onderwijs. Omkoopmg bij de verkiezingen. De Eitualisten. invoer van goud en zilver. Invloed der aanhoudende droogte öpoorwegtunnel tusschen lerland en Schotland. .IJtiitschxand. Weenen: Gevangenneming van Trifkowitsch. Vertrek der Engelsche vloot van de Middellandsche *cc naar Corfu. Wetsontwerp op de weerbaarheid. Berlijn • De minister von Bismarck. Werk over den veldtoat in duitschland van 1866. Frankfort: Aanstaand huwelijk&apos; van prinses Sophie van Beijeren. Aankomst te München van oen Kroonprins en de K&apos;roonprinses van Italië. Beijersche garnizoenen. Aankomst te Wiesbaden van leden der familie Orleans. Gunstige stand der wijnbergen in Zwitserland. FnANKRUK. Berigten uit Spanje. Verwacht bezoek der Koningin van Engeland. Populariteit van den Heer Pouycr IJuertier. Zitting van het Wetgevend Ligchaam. Aanzienlijke verhooging der uitgaven voor ridderorden. .België. Tegenspraak der geruchten nopens onderhandelingen tußschen Nederland, België en Frankrijk tot het stichten van een Zollverein. BiNKENLAND.Overzigt van het buitenlandsche staatkundige nieuws. Vergadering van den gemeenteraad der hoofdstad op a. s. Woensdag. Overhandiging van het adres van hulde en dankbetuiging aan den Heer Mr. C. Fock. Koninklijke besluiten, benoemingen, enz. Consulaire overeenkomst. Kennisgeving van den minister van financiën. Concessie tot exploitatie eener stoomvaart. Huldeblijk aan Dr. W. Hendriksz. Drenkeling. Benoeming van Dr. S. A. Budding. Arresten van het prov. geregtshof van Gelderland. Het geven van fooijen. Artikel van de Allgemeine Zeitung over den spoorweg van Bergen op Zoom naar Goes. Zonderlinge verordening. Toasten. De Mahomedaansche, in het bijzonder de Javaansche pelgrims en de cholera. Bijzonderheden betreffende het ireeselijke onheil te Bandjermasin op 29 Maart. Berigten uit &apos;s Hage. Afgelegde examens te Delft. Feestviering te Brielle. Vergadering van schutters te Utrecht. Ongeluk te Nijmegen, vergadering der Staten van Overijssel. Droogte te Kampen, Hardenberg en omstreken. \ isscherij te Ammerstol. Vergadering van het prov. genootschap voor kunsten en wetenschappen van Noord-Brabant. Aankomst van een detachement huzaren te Tiburg en Zigeuners aldaar. Ongeluk te Dinther. Telegrammen. Handelsberigten. Eivierberigten. Cargalijsten. Duitsche Noordpool-expeditie, Tooneelverslag. SchjLakspel.</p>
	<p>BIJ de aanstaande verkiezing van een lid der Provinciale btaten op 16 dezer, wordt door de beide liberale Kiezers____ __,f_nw&quot;lf_ot candidaat gesteld de Heer P. fll. &quot;¦**&apos;¦;¦&apos;¦»• W&apos;J behoeven wel niet te zeggen, dat wii die candidatuur met warmte aanbevelen. En loch kunnen wii kort zijn. De Heer Muller is hier ter stede èn door zijne öceineming aan de werkzaamheden van den gemeenteraad en door zijne vele en verdienstelijke geschriften zoo algemeen en zoo gunstig bekend, dat eene uitvoerige aanbeveling mag geacht worden geheel overbodig te zijn. Wij weten dat f ommige kiezers, overigens geestverwanten van oen Heer Muller, zich met konden vereenigen met zijne auviezen in de zaak der kanaalmaatschappij, maar zij schijnen teregt te hebben ingezien, dat het verkeerd is imeen noogst verdienstelijk man zijne ondersteuning te weigeren, ai verschilt men van hem in een enkel opzigt van zienswijze. Irouwens het is thans meer dan ooit zaak, dat de liberalen, bij de bestaande coalitie der verschillende fractien van de tegenovergestelde rigting, zich miauw aaneen sluiten. rsu onze nieuwe burgemeester, den Heer den Tex, dien wij overigens bij eene volgende vacature in de de Provinciale btaten gaarne zullen ondersteunen, voor de hem thans aangeboden candidatuur heeft bedankt, staan de kansen van den Heer Muller des te beter. En toch bevelen wii den liberalen kiezers aan, om den vijand niet te ligt te tellen, maar op aanstaanden Donderdag 16 dezer trouw ter stembus op te komen en hunne stem uit te brengen op den Heer P. M. MULLER.</p>
</text>
