<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABLEAU du ïaux anquel seront acceptés les Rons du Tiésor i-&apos;gyptie i ou de I&apos;Adini• istration d&lt;s Chemins rie fer Egyptie s. Les bons a échoir du 15 juillet 1863 au 15 février 1863. Au pair, le 16 février 1863 (9 pCt.) a 94.725 pCt du 17 février 1869 au 15 juillet 1869, avec une différence de 0.025 « Par jour. a diminuer de 94.725 pCt. Les bons a échoir le 16 juillet 1869 (8.8!) pCt.ja 91.175556 « du 17 juillet 1869 au 15 octobre 1863, avec une différence de 0.024444 tr Par jour, a diminuer de 91.175556 pCt. Les bons a échoir le 16octobr.el869(8.60pCt.)a 83.226112 « du 17 octobre 1863 au 15 janvier 1870, avec une différence de..&apos; 0.023383 • Par jour, a diminuer de 83.226112 pCt. Les bons a échoir le 16 janvier 1870 (B.4opCt.&apos; a-87.376637 « du 17 janvier 1870 au 15 avril&apos; 1370, avec une différenee de .0.023333 •¦ Par jour, a diminuer de 87.376887 pCt. Les bons a échoir le 16 avril 1870 (5.25 pCt) a 85.533534 ti du 17 avril 1870 au 15 juillet 1370, avec une différence de&apos; 0.022316 n Par jour, a diminuer de 85.539584 pCt. Les bons a échoir le lejuillet 1870 (8.05 pCt.) a 83.877633 / du 17 juillet&apos; 1870 au 15 octobre avec une différence de 0.022361 &quot; Par jour, a diminuer de 83.877638 pCt. Les bons a échoir le 16 octobre 1870 (7.90 pC t.) a 82.203056 * du 17 octobre 1870 au 15 j anv. 1871, avec une différence de 0.021943 » Par jour, a diminuer de 82,203,056 pCt. Les bons a échoir le 16 janvier 1871(775pCt.) a 80.603472 « - ¦ du 16 janvier 1871 au 15 avril 1871, avec une différence de 0.021527 * Par jour, a diminuer de 80.603472 pCt. Les bons a échoir le 16 avril 1871 (7.60 pCt.) a 79.078839 « a partirdu 17 avril 1871, avec une différence de 0 021111 » Par jour, a diminuer de 73.078339 pCt. (17925) De bekende en onbekende schuldeischers van de onder he voorregt van boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschap va van wijlen den Heer AAiBHIES COHJt&apos;ELgS SIK ft Oïi MAKBIË MESSCBERT. gewoond hebbende te Am sterdam en aldaar ov. rieden den Bsten April 1863, wordei bij deze opgeroepen tot het opnemen der rekening en ver antwoording van het wegens dien boedel gevoerd heheei Dezelve zal ter visie liggen ten kantore van den Notari F. VAN HOUTEN, aldaar, Rokin over de Nederlandsch Bank, tot den 31 sten Julij 1863. (17315) De DIRECTIE van de AMSTERBAIISCHE ZEE&apos; en BBAJ_I»ASSBJ«.ANTIE-iHAATSCHAFP_J heef geresolveerd met primo Augustus 1863 aan de geïnteres geerden over het Acht en Veertigste jaar IJlTB_£Ui_&lt; te doen vau Tien pCt,, zijnde HONDERD GULDEN pc Aandeel van.DUIZEND GULDEN, zullende de betalinj tegen intrekking der Coupon gedurende de maand Augustu en volgende maanden , des Woensdags, &apos;s morgens van 1 tot 12 ure, geschieden ten Kantore der Directie in de Doe lenstraat, B 70, alwaar mede gedurende de maand Augustu ter visie zal liggen de balans der Maatschappij vau he afgeloopen Acht en Veertigste Maatschappij-jaar, volgen Art. 17 vau het Contract. (17936) illumhe ™~ lÖEbES §POOBWIiG-MAïSCBAPPÜ. _&quot;_Ei_IÈRREiS NaAR BRUSSEL. Prijs van Amsterdam 2de Klasse .ƒ&quot; 6,3 de Klasse ,/&quot;_.12. VERTREK VAN AMSTERDAM: Zaturdag 18 Julij, dei morgens ten 8 Ure 40 Minuten (trein 9). TERUG VAN BRUSSEL: naar verkiezing tot en mei Dingsdag 21 Julij met allo treinen, behalve de Exprestreinen op den Beigischen Staatsspoor iveg. Plaatsbilletten ziju twee dagen te voren verkrijgbaar aar het Bestelkantoor op den Vijgendam, te Amsterdam. (17946) _»_ A_&gt;,___S!S___4_„_Sê. amsterdamschlT LAIMW-IMETOMPAM. De DIRECTIE heeft, de eer te berigten. dat de ALGEMEENE VERGADERING, uitgeschreven op 16 dezer ETÏ_GEST^L_&gt; wordt tot 28 BEKER, des Namiddags twee Uur, in het gebouw der Maatschappij tot Nu van &apos;t Algemeen. (17343) A. B. VAN DES VIES en OÏTO VAN DER VIES Makelaars, zullen op DINGSDAG 21 JULIJ 1868, in he Oudezijds Heeren-&apos;Logement te Amsterdam, Verkoopen Eene partij MANUFACTUREN, als: Laken , Buckskin , Mermos , Maddapollam , 300 stuks gebleekte Lappen, Servetgoed, Linnen, Zeildoek, Zijden. Doeken. enz. Breeder bij Notitie. De Goederen zijn ter bezigtiging Maandag 20 Julij en ook bij den verkoop. (17940)^ ~c/w^&quot;tbagbar ~ presenteert, door de Makelaars 11. i GDIUiEBM k P. BEGSSE, lts VKli&apos;„tó«_ES, ten overstaan van den Deurwaarder J. DUPONT NOORDBEEK, op ÉNMtB-KttHi S_ _UO_ 1_0„, des namiddags ten Zes ure precies , in de W ilte Zu-aan, er. den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, te Amsterdam, verschillende partijen CÖM WAL 1 IRFWttI, nader bij Notitie te vermeiden. (17810) Nadere informatien bij bovengenoemde Makelaars. De Notaris C. M. WIJNEN, te Goor, zal op Donderdag 16 Julij bij iuzate en op 30 Julii bij toeslag verkoopen : een goed onderhouden HEEUfcKKIJiS met 7 groote en 4 kleine behangen Kamers en verdere Gemakken, benevens een TSüSI-. met vruchtdragende Boomen, staande op het beste gedeelte van Goor. Nadere inlichtingen zijn te bekonien _fj de Heeren Notarissen C. M. WIJNEN, to Goor en J. E. OLAUSING. te Amsterdam. ______ OPIIBAROEM? ~ eener PAFSEREABRSEH.. HEEREKBïIIS en Gronden te BEELSUM, ten overstaan van G. HONDIUS, Notaris te Wageningen, op Donderdagen 30 Jniij en 13 Augustus 1863, telkens des namiddags 5 ure precies, in de Wereld te Wageningen, bij inzet, hooging en afslag, zonder beraad, als: Een in werking zijnde T0T2.8-FAr.ER-3 „LEI. en FA888E54.. genaamde de Fortuin, met 4 wrijf bakken, 2 koperen pompen, dito en ijzeren ketels, kapperij, 2 hamerbakken, 7 persen, 3 kuipen, ijzeren glansmachinc, droogloodsen met zijgetouwen; Gebouw waarin 8 Arbeiderswoningen; een voor weinige jaren nieuw gebouwd RfcEBEfS&quot; R_l_ en Achterhuis, waarin 5 beneden- en 2 bovenkamers , provisie- en bodenkamers, keuken, kelder, zolder, deel en stal voor 2 paarden en 4 koeijen, steenen schuur; voorts: tuin, bouwlanden, hakbosschen, weide en heide, groot 22 bunders; in perceelen en massa&apos;s. De ligging ter wederzijden van den Straatweg noar Arnhem tusschen Renkum en Doorwerth, met de schoonste uitzigten over de Hoelsumsche vallei, bietft gunstige gelegenheid tot aanleg van Buitenverblijven. Te bezien eiken werkdag, het Heerenhuis na beletvraging. Aanwijzing in loco door G. HEYKAMP, tê Heelsum.. Informatien ten kantore van genoemden Notaris, waar eigendonistitels, schets en conditien in tij Is ter lezing zijn. _____ (17912&gt;_ TE HUUR GOTÏMD . togen primo Mei e. k., een hecht HSJSS, met voldoende ruimte ter uitoefening eener BOEKDRUKKEBIJ, en gelegen in het middengedeelte van Amsterdam. Franco opgaven van Stand én Huurprijs onder Lett. G. 8., bezorgen de Boekhandelaars M. SOHOONEYELD &amp; ZOON, Beurssteeg alhier. (17951) Een PERSOON nog eenige uren over hebbende biedt zich aan tot het BïJÏ?.Oai_&gt;_i- WHN BOEKEN, ook tot het geven van I.ESSEW in de Fransche Taal. Adres Lett. A. V., franco Bureau Handelsblad. (17947)</p>
</text>
