<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 25 Nov. Betreffende de aanstaande reis des Keizers naar Pesth verneemt men van eene gewoonlijklgoedingelichte zijde, dat al de geruchten , verspreid aangaande het buitengewoon talrnke gevolg, hetwelk den Keizer derwaarts zal vergezellen en den Inister welke ook in andere opzigten daaraan zou gegeven werden, bloot verfeinsels zijn. Ih de plaats van 300 personen, gelijk verhaald werd, zullen slechts 8 a 10 kamerheeren en adjudanten denKeizer derwaarts vergezellen.De duur van het verblijf van het hof te Pesth zal hoogstens 8 dagen zijn. De plègtige opening van den landdag is bepaald op 14 Dec. e. k.; men verzekert dat geen der ministers daarbij tegenwoordig zal zijn. —Op het voetspoor der Orde van St. Jan, heeft het kapittel der Duitsche Orde het besluit genomen om eereridders &apos;te benoemen; deze zullen ontheven zijn van de verpligting om te bewijzen dat zij 16 kwartieren bezitten, ten einde geregtigd te zijn, om onder de leden dier orde opgenomen te worden.</p>
	<p>BERLIJN, 27 Nov. (des Ochtends). De vermaarde reiziger de Heer Heinrich Barth is eergisteren plotseling in deze hoofdstad overleden. . &apos;T&quot; e plannen voor het nieuwe parlementsgebouw zijn ontworpen en in handen van de commissie van beoordeeling gesteld. Wanneer een aanvang met de uitvoering daarvan zal gemaakt worden, is tot heden niet bekend. Men beweert, dat de regering dienaangaande eene mededeeling zal doen aan de presidenten der beide Huizen van den Landdag, zoodra de aanstaande zitting zal geopend zijn. — De Reform in deze hoofdstad verschijnende is gisteren in beslag genomen.</p>
	<p>—De dochter van den minister van oorlog, de Heer von Roen, is door de officieren van dit ministerie vereerd met een bouquet, dat negen voet in omvang heeft. — Uit het thans openbaar gemaakte Dagboek van Meijerbeer blijkt, dat de beroemde componist de ouverture der Africaine eerst 25 dagen voor zijn overlijden heeft geschreven. De opera zelf heeft hij tweemalen gecomponeerd; behalve de reeds bekende bestaat er eene geheel voltooide partituur, welke in vroegeren tijd is vervaardigd. — Volgens berigt uit Flensburg is eergisteren aldaar aangekomen de Heer von Hoffmann, eerste raad van den gouverneur-generaal van HolsteiH en onmiddellijk daarop door den gonvernenr-generaal van Sleeswijk ten gehoore toegelaten. • T Vau, gewoonlijk goed onderrigte zijde wordt het bestaan eener Russische dépêche, betreffende de dusgenaamde personele Unie tusschen de Elve-Hertogdommen en Denemarken, ten stelligste tegengesproken. — De Nordd. Allgem. Zeitung beweert dat Pruisen met betrekking tot de kwestie tusschen de beide groote Duitsche mogendheden en de vrije stad Frankfort nooit iets anders heeft verlangd, dan dat de Senaat dier stad door de Bondsvergadering zou worden vermaand, om zijn pligt in het oog te houden en de waardigheid van den Duitschen Bond met te krenken.</p>
	<p>— De geruchten, dezer dagen in omloop gebragt nopens de plannen om Noord-Sleeswijk weder tot Denemarken te brengen, hebben de half-officiele Berlingske Tidende aanleiding gegeven cm te verklaren, dat de Deensche regering geene stappen wil doen , om dat gedeelte van Sleeswjjk weder met Denemarken te vereenigen; zij ziet daarin een gevaar voor Denemarken. Volgens gemeld blad stelt zij zich alleen ten doel eene strikte en eerlijke uitvoering van het vredes-tractaat. — Men verneemt uit Stockholm, dat in de provincie Schonen de runderpest is uitgebarsten.</p>
	<p>FRANKFORT, 27 Nov. Uit Sargans wordt berigt, dat binnen eenige dagen aldaar cene groote volks vergadering zal worden gehoudeu tot bijwoning waarvan de burgers van St. Gall, Glarus en Graauw-Bunderland dringend zijn uitgenoodigd. Het voornemen bestaat om in bedoelde vergadering resolutien te nemen tegen het verleenen van geldelijke ondersteuning uit de bondskas tot verwezenlijking der plannen om het Zwitsersche spoorwegnet met het Italiaansche te vereenigen door middel van een St. Gothard spoorwegtunnel. Men wil daarentegen hetLukmanier-project dan ondersteunen, waarop echter weinig uitzigt bestaat. — De graaf Hompesch zal eerlang als Beijersch gezant naar Florence vertrekken.</p>
	<p>— Aangaande de uitkomsten, tot hiertoe door de postconferentie te Karlsruhe opgeleverd, meent men het volgende als zeker te kunnen mededeelen: De port voor enkele brieven in den omtrek der postvereeniging zal van 9 op 6 kreutzers verlaagd en de drukpers door eene aanzienlijke vermindering van het port der dagbladen verblijd worden. Ook de lang gewenschte verligting der verzendingen onder kruisband en van fabriekstalen en monsters zal niet lang meer op zich doen wachten, en vele gemakken voor het onderling verkeer opleveren. — De bondsraad te Bern zitting houdende, heeft dezer dagen het bevel gezonden aan de regering van Tessino, om te zorgen, dat onverwijld een aanvang worde&apos; gemaakt met den aanleg van den centraal spoorweg; geschiedt dit niet dan wordt de verleende concessie ingetrokken</p>
</text>
