<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOMOLOGATIE. _ Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, is het door den Procureur L. BOAS, namens den gefailleerde JACOB STOLP, Schoenmaker en Winkelier, wonende alhier in de Koningstraat O 251, aangeboden accóord gehomologeerd De uitbetaling der percenten zal plaats Hebben op Vrijdag 30 October a. s. des namiddags tusschen 12 en 3 ure, ten kantore van den Procureur L. BOAS, Kloveniersburgwal bij de Staalstraat, C 524, alhier. ?„„, De Curator in het Faillissement, t 2585/) Th. SCHIFF. Al degenen die iets te vorderen hebben van, of verschul.ifi^^nwijlen den Heer JIOHANNES NICOLAAS ALEXANDER HABERMEHL, in leven Commissionnair, gewoond hebbende en overleden hier ter stede, Waal oij de Oude Schans, N 72, gelieven daarvan opgave te aoen voor 26 October e. k. ten hmze van de ondergeteeke&quot;de Wed. HABERMEHL, J 25871) Geb. ABEL. Allen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel en de nalatenschap van wijlen den Heer PIETER TOEKAMP LAMMERS, in leven van beroep Koopman in Wijnen, gewoond hebbende buiten dezer stads Weteringbarrière aan den Buitensingel, YY 109, en aldaar onlangs overleden, worden verzocht daarvan vóór ultimo Octooer dezes jaars schriftelijk en vrachtvrij op- en aangaven te doen ten kantore van den Notaris A. E. ROUFFAER, op den O. Z. Achterburgwal hoek Stoofsteeg, te Amsterdam. (25870) COMMISSARISSEN der Nederlandsche Fabriek van Stoomwerktuigen geven kennis, dat aan den Heer Jl. D. KRUSEMAN , op zijn verzoek, eervol ontslag is verleend als Administrateur bij voormelde maatschappij. (25836) J. E. BONNIKE. Jl. NACHENIUS Bzn. Amsterdam, Ji. VOORHOEVE H.Czn. 15 October 1868. Mb. S. WILDSCHUT. J. W. BURGER, in Engelsche Heeren Mode-Artikelen. Heeft ontvangen voor dit Saizoen ELANELLE ON-sklV&quot;, ovERHEMDEN, MEKINO BORST«OKKEN en ONDERBROEKEN , CACHENEZ , SHAWLS en HANDSCHOENEN. (25882) SÓHKEItf. Rofon hij het Leesmuseum E 103. TAPPERIJ ƒ 400. Door verandering van omstandigheden wordt voor f 400 eene TAPPERIJ TE KOOP aangeboden, gelegen op eene der hoofdgrachten dezer stad, in eeue volkrijke buurt. Huurprijs van het Huis ƒ 160 per jaar. Adres franco motto lAPPERIJ, bij de Boekhandelaren ZEELT &amp; VOS, Leidschestraat X 728. (25805) QFWOEDm¥ I en onderwijs verlangd voor een fatsoenlijk BURGER MEISJE, P. G. 18 jaren oud, op eene inrigting, in eene der kleinere steden van Utrecht, Holland of Gelderland. Meerdere meisjes van haren leeftijd tot gezelligen omgang — hoofdvereischte. Opgave franco onder lett. F. F. Bureau Handelsblad. (25819) IeDES^TNÖÜirEAüTÉS. Bij dezen heb ik de eer te berigten, dat ik op nieuw voorzien ben van de NIEUWSTE MODELLEN van Dames- en Kinderhoeden, Mutsen, Coiffures, enz., enz. m m M&quot; K*-RPER VAN DETU. _(25818) Lange Niezel M 382. TE6EH NOVEMBER(25815) wordt gevraagd eene REROE MEID, goed kunnende strijken, met de wasch omgaan en naaijen. Salaris naar bekwaamheid. Alleen op Jxmte opgave van tegenwoordige betrekking zal gelet.worden Adres franco lett. A. Z. Sij de Kantoorboekh. BEEKMAN &amp; SCHOUTE, Rokin 144. ƒlOOO of ƒl5OO ëelooning wordt uitgeloofd aan diegene, welke iemand van fatsoenlijke familie, gezond en sterk gestel, solied gedrag, bekend met algemeene wetenschappen, moderne talen en administratie, eene vaste binnen- of buitenlandsche BETREKKING BEZORGT van f 2000 of ƒ 2500 &apos;sjaars. Geheimhouding wordt verzekerd. Met franco brieven gelieve men zich te adresseren onder lett. Z. R., Bureau Handelsblad. (25824) Er wordt GEVRAAGD, om terstond of met 1». November in dienst te treden, een bekwaam KOEK- en BANKETBAKKEKSiIEDIENDE, goed St. Nicolaas kunnende snijden, en van goede getuigschriften voorzien tegen ƒ 100 Salaris. Brieven franco onder lett. D., bij den Boeken Papierhandelaar VV. P. KOOY, Binnenhaven N°. 29 te Nienwendiep. (25835) Heden ziet het licht een hoogst belangrijk werk, getiteld. j n., EW HE BAABD • ces Boek ter Bevordering van een SCHOONEN HAARTOOI. Naar den DERDEN DRUK uit het Fransch van Mr. A. S&gt;i2ÜAY. 218 pag. Prijs ƒ i.60. Het mystieke, dat het publiek nog altijd in de Geneeskunde wn zien, maakt dat ieder, al is hii aan die wetenschap nog zoo vreemd, een geneesmiddel aan de markt kan brengen, als hij dit maar met de noodige onbeschaamdheid en veelvuldig adverteren doet. Geldt dit voor elke voorkomende ziekte, des te meer is het bovenstaande van ™i°&quot;r. de z!ekten van het HAAR en den BAARD. , KA4&gt;&lt;aOOFDIGnEI» en GRiJS WORDEN toch, zijn voor velen zulke onaangename toestanden in het leven, dat zij tot eiken priis er van bevrijd willen worden. Daar nu die ziekten* eveii als aves, aan natuurwetten onderworpen zjjn, kunnen zij ook met anders dan volgens die wetten genezen worden; veel belovende en in den regel mets gevende wondermiddelen baten dus met. Lees dit Boek; het zal u de beste en eenvoudigste middelen aan de hand doen om tot een gewenscht doel te geraken, het zal u van vele dwaze denkbeelden genezen en u op de hoogte brengen der somtijds gevaar- Uike kunstmiddeltjes, die aangeprezen worden dm Haar en .Kaard te doen groeijen en te verwen. Het Werk is bij de voornaamste Boekhandelaren voorï^i^ 11 biJ de Uitgevers VAN HOOGSTRATEN &amp; GORTER te Zwolle, (23822) NEDERLANDSCH INDISCHE SPOORWEGMAATSCHAPPIJ. De AANDEELHOUDERS worden uitgenoodigd ter bijwoning eener ALGEMEENE VERGADERING op Donderdag 12 November e. k., des voormiddags ten elf ure, in het lokaal de Eensgezindheid op het Spui te Amsterdam. De te behandelen voorstellen zullen tien dagen te voren ten Kantore der Maatschappij ter visie liggen. Eigenaars van twee of meer aandeelen zijn geregtigd de vergadering bij te wonen en stem uit te brengen. Houders van Aandeelen aan TOONDER, die de vergadering wenschen bij te wonen, zijn volgens art. 42 der Statuten verpligt hunne aandeelen acht dagen vóór de vergadering tegen een bewijs neder te leggen, hetzij ten Kantore van de Maatschappij, hetzij bij de KAS-VEREENIGING te Amsterdam. Slechts Aandeelhouders worden als gemagtigden toegelaten, nadat zij vooraf hunne schriftelijke volmagten ten Kantore voornoemd hebben ingeleverd, alwaar 1 November en volgende dagen toegangsbewijzen en formulieren van volmagt verkrijgbaar zijn. &apos;s Gsaveuhage, 13 October 1868. (25829) BEKWAME SIGAREN» kunnen geplaatst worden aan de Fabriek van JTAE. BBAIH&gt; SON &amp; €&quot;., Egelantiersgracht, KN 18. (25876) Tegen Mei aanstaande wordt in huur gevraagd een net logeabel HUIS met zeven Kamers en verdere gemakken, huurprijs ƒ 1100, op de Heeren- en Keizersgrachten of dwarsgrachten tusschen de Utrecbtschestraat en Leidschegracht. Brieven franco onder de letters B. T. Bureau Handelsblad. (25862) TE HUUR GEVRAAGD^ tusschen den Dam en de Vijzelstraat, een ruim LOKAAL met vrijen Ingang, geschikt om ingerigt te worden tot Kantoor.&quot; Adres met franco brieven onder het motto Dam, in den Kantoorboekhandel van J. E. DUPORT, Rokin A 442. - - &apos; _^_ (25846) TE MOOI» eene nieuwe VIGILANTE met Collingsassen, een dito BOF.RENWAGENTJE en eene gebruikte COUPÉ. Te bevragen bij J. VAN IJZENDOORN, Rijtuigmaker te Zeist. ____^_ (25881) KOST EN ÏHWÖIÏH6. Op een fatsoenlijken stand in de nabijheid van den Dam worden in een Toehuis bij lieden van de P. G. te huur aangeboden GEMEUBELEERDE KAMERS met den Kost, zeer voordeelig voor twee Heeren, welke te zamen ééne Kamer met twee Slaapplaatsen wenschten te bewonen. Desverkiezende dadelijk te aanvaarden. Adres franco onder letter D. in den Kantoorboekwinkel van GEBs. KEAMEB, Water bij den Dam, H 67. (25880) Men zoekt eene geëxamineerde GOUVERNANTEEXTERNE bij twee Meisjes van ongeveer tien jaren. Bepaald vereischte is zuivere uitspraak der talen. Adres met franco brieven onder letters N. T. bij de Boekh. J H GEBHARD &amp; C. te Amsterdam. (25847) HAARLEMMERMEER. De RAMLAMMERI.N van de Badhoeve zijn in 1868 verzonden naar bijna alle provinciën des Rijks, en ook naar het Buitenland tot naar West-Pruissen toe. Hunne stamvaderen behaalden in Engeland weder de hoogste prijzen. De ondergeteekende verwittigt zijne vrienden, dat er. nog eenige weinige te koop zijn, en verzoekt hunne orders spoedig te mogen ontvangen, daar hij voornemens is de&apos; overige Rammen spoedig te doen hameien. Op de Badhoeve is nog TE KOOP: Een Zwarte driejarige HENGST (fraai Rijdpaard, bijzonder mak); zeer fraai ELZENHOUT voor takkebossen; bijzonder sterk gegroeide WILGENTEEN EN voor Mandenmakers. Gegadigden worden uitgenoodigd die op de plaats zelve te komen zien. (25828) Mr. J. P. AMERSFOQRDT. Heden -verschijnt: OPEN BRIEF VAN EEN JOJVO? HOfcO S&apos;IAAL AAN DEN - (25370) ,fOUD-KöLO!tf lAAfc,&quot; VERDEDIGER (?) VAN &apos;T CULTUURSTELSEL. Uitgave van G. L. FUNKE, te Amsterdam. Prijs 30 Cts. HENDRIK ALTMANN , te Eotterdam, heeft verzonden van: DE. J H. IERLE D&apos;AÜBICNÉ, Geschiedenis der hervorming in Europa, ten tijde van CALVIJN. Uit het Franseh vertaald, met eene voorrede van&apos; Dr. &quot;J. &quot;Jl. VAN OOSTERZEE. 4deDeel, Afl. 1-8. Prijs bij inteekening 25 cents per Afl.; buiten inteekening 40 cents. Bg&apos; het einde van het 4de deel wordt de inteekening gesloten. De laatste afleveringen worden eerstdaags verzonden. Dit werk is het verslag op des Schrijvers Geschiedenis der hervorming in de 16de eeuw, 5 deelen. (25884) fE HVUR op een der paden tusschen de Baam- en Zaagbarrière een IIÏ!IS, bevattende 3 Kamers, Keuken, Kelder en grooten Tuin, a ƒ 160 &apos;sjaars; alsmede-een BOVENHUIS; bevattende 2 ruime Kamers cri grooten Zolder, a ƒ 120&apos;sjaars, beide desverkiezende dadeliik te aanvaarden. Te bevragen franco, onder lett. L, P., &apos;bij GEBR. EBERT, Boekhandelaren , Beurssteeg , E -184. (25885) ~¥7l. BAREHDRE6IT IS VERFIUISO naar de PRINSENGRACHT bij de SPIEGELSTRAAT, CC saO. 1,25916) A.-asr hgerëw fEEHASDILAARS. Daar ik mij genoodzaakt zag door bijzondere omstandigheden , m het belang van onze zaak&apos;, mij van den Heer AUBRY te scheiden, zoo is onze firma van nu aan VAN CLEEFF &amp; C°., .. _ Commissiorihairs &apos;in Vee, Parija, - en aaresssre mon zendingen en brieven &apos;aan: ALPUONSE ROLtN , Quai St. Paul 10. References: MAK. REINGANUM &amp; C°., Bankiers, Rue Vivienne, 41. (25861) WIJN-ENCOSNAG¥EILÏNS te If otterdam. De Makelaars H. P. VAN EDE VAN DER PALS &amp; ZOON, te Rotterdam, als lasthebbende vau hunne principalen, die daartoe door de Arrondissemenls-Regtbank te Rotterdam zijn gemagtigd, zullen op £¦£ OLTOREK e. k., in het Lokaal Verscheidenheid en Overee nslemmhig , des avonds ten 5 ure in het openbaar verkoopen: Ca. 14 Vat Koode BORDEAUX WIJN, gewas 1865, dghovens Ca. 60 kwart Fijpen COGNAC IS6S , en 18S7. Merk ROB9K FRÈRES, liggende in Algemeen Rijks Entrepot, Boompjes Wijk 1 , N°. 122, en aldaar vóór én op den Verkoopdag, te proeven van des voormiddags 10 tot des namiddags 4 ure. (25583) Eitgel§cfie en Fransche Conversatie en Handelscorrespondentie. CURSUSSEN, niet meer dan Vier Leerlingen a 25 Cents per Les. Gelijktijdige bekwaming en volmaking in beide Talen a f 25. Voor Eerstbeginnenden de PRI VAAT-AANLEERING van elke Taal a f 30. JT. fcSCKLEK , (25867) Korte Prinsengracht, TT 101. Tegen IO pCt. Gevraagd f 4000. IO pCt. Voor den tijd van nog geen zes maanden vraagt men bovenvermelde som, tegen 10 pCt., hetwelk tot instandhouding van eene zeer florissante zaak en VOOR EEN TALRIJIK GEZIN moet dienen. _ Laaghartige teleurstelling van eene gegevene belofte is oorzaak dezer aanvrage. Belanghebbenden gelieven zich per gesloten briefjes franco te adresseren, sub motto Ridder, Bureau Handelsblad. (25845) Een JONG MENSCH, eenigen tijd in het vak van TABAK en SIGAREN werkzaam geweest zijnde, zag zich gaarne in genoemd vak als SSEI»»EN»£ geplaatst, liefst met vooruitzigt later de zaak te kunnen overnemen. Blieven franco onder letter T. bij den Boekh. P. KLUITMAN te Alkmaar. (25889) I TE HUÜH GEfRAAGÏT tegen 1 Mei 1869, voor een klein gezin zonder kinderen, een HUIS met TUIN, bij voorkeur tusschen de Leidschegracht en Spiegelstraat gelegen, bevattende zes ruime Kamers en voorzien van alle noodige gemakken. Huurprijs ƒ 1200—1500. Franco brieven onder letters H. H. bij de Kantoorboekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS in te leveren. (25892) Op een EFFECTENKANTOOR verlangt men een BEDIENDE, die eene goede vlugge hand schrijft en vlug en accuraat rekent. Eenige bekendheid van het vak is een vereischte. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco [ briefjes, eigenhandig geschreven, te adresseren onder de letters A. Z. bij den Kantoorboekhaudelaar J. J WIJCHERS, Oude Leliestraat. (25865) die -wenschen hnnne Dochter de FRANSCHE TAAL ui 1 jaar te doen leeren, en tevens het MODENAAiJEN, zoo bestaat er gelegenheid om eene Jonge Jufvrouw te plaatsen bij eene Fransche Naaister. Gegadigden gelieven zich franco te adresseren ter Steendrukkerij van MAGNENAT, St; Nicolaasstraat, 403, alhier. (25891) Op een Effectenkantoor wordt ten spoedigste gevraagd een BURGER JONGEN, niet onder de zestien jaren, goed kunnende rekenen en eenigzins met het vak bekend. Adres onder letter A. Z. met eigenhandig geschreven brieven bij de Boekverk. BEEKMAN ex SCHOUTE. (25587) Aan eene eenige Dame of een Heer, zijne bezigheden buitenshuis hebbende, wordt te huur aangeboden, om dadelijk te aanvaarden, twee net gemeubeleerde KAMERS, op &apos;een fatsoenlijken stand gelegen. Franco aanvragen onder letter K. ter Boekdrukkerij van JOH. VISSER,&quot; Kloveniersburgwal bij de Hoogstraat, &lt;25897) PRfiMTKÏJSST. Maandag 19 en Dingsdag 20 October, des Avonds ten 6 Ure, zal, onder Directie van A. G. DE VISSER, in de Kleine Zaal van de Sociëteit de Vereeniging, ingang Willemstraat, te &apos;s GRAVENHAGE, worden verkocht: EE! BELANGRIJKE VEnZAMELISG PRENTKUIST, bijeengebragt door een Diplomaat gedurende zijn verblijf in Nederland. De CATALOGUS is verkrijgbaar te Amsterdam, bij do Heeren FRANS BUFFA &amp; ZONEN, Kunsthandelaren, Kalverstraat. &apos; _ • . (25ÏG3) BIT DE lAMD TE KOOP vóoor een matigen prijs, een PLETSIÖLEN , TREKBANK, DRAAIBANK met toebehooren en verder eenige Zilversmidsgereedschappen. alles zoo goed als nieuw. Adres franco bijeven bij O B. VAN BAAREN, Deurwaarder te Schoonhoven. - . (-25894) JU Mk Mm SU EJ -ËS 9 tegen November of eerder, een RUSS, bevattende 6 Kamers, Onderhuis en luw, m het midden der Stad; huurprijs/650. Adi-es iranco onder het motto Ihm, bij den Boekhandelaar JOH. V,. BRAUN, Molsteeg, 0-180 tcAmsterdanK . (25915) wordt te ïraniMrar eene SiA3BER, op de Heerengracht, liefst tot het houden van Kantoor, te aanvaarden lu November a. s. Huurprijs ƒlO pw maand Adres onder lett. V. W.bij de Kantoorboekh. &amp;. C. -LEPPEj^&amp;ZOQN, Rokin E 168. (25901) Er wordt tegen primo Mei aanstaande Tï HOÏÏR §I?RAAGD een HU IS op eene der grachten -. Huufprëjs f 600 tot 800. Brieven iranco adm onder letters S.M. K.&apos;Bnrcau Handelsblad. . &quot; (25902) In aYoung Ladies-Dayschool,.an I^MUM**^&quot;*™&quot;; giving or,e or two L-sVons a wek, (particujua-ly in- cóhversation). -To- m\?&gt; J^rtW^n paid, r,ontafning ttons and V^onn « the d»y that x^ ,te di&apos;,posed of, under the Initials R.PjtoM&apos;• H^-M3HJER, 800&apos;4felJer, N. Z. Voorburgwal opposite the Molsteeg.</p>
</text>
