<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>(21399) MHOiDËI! TE KOOP een Span fraaije gladharige RONDEN van de grootste soort, van een Ras, béide U/. jaar oud. Desverkiezende is ook één van het Span te Koop. Brieven fianco&apos; onder Lett. K., bij den Boekhandelaar G. THEÖD. BOM Kalverstraat, E 10, &apos;te Amsterdam. * (21447) .__ M JLP Jf M- m» Twee Ouierjooze MEISJES, ..P. G., eene beschaafde Opvoeding hebbende genoten, naar INDIEN&apos; willende vertrekken, weaschten gaarne iv connectie te kotneu met derwaarts terugkeerende Familien, ten einde de zorg voor jeugdige Kinderen op zich te nemen , daar zij zich in staat achten hen te oiiderrigten in de Beginselen der FRANSCSai. en ENGELSCHE TALEN en PIANO. Ook zouden zij geneigd znn gedurende de reis de behulpzame hand te bieden en later m Indien behulpzaam te zijn iv het besturen der Huishouding. Reflecterenden adresseren zich onder Letter A B bij P. A. HOELEN, Kantoorboekh. Kalverstraat te Amsterdam (&apos;&apos;1446) KAMERS GEVRAAGD. Eene WEDUWE met haren ZOON vraagt tegen primo November of eerder 3 a 4 of 5 ONGEMEUBELEERDE KASUERg&apos;, Binnenshuis te HUUR, liefst in of nabij de Plantaadje; Huurprijs omstreeks f 200. Hierop reflecterende, wende zich franco, onder Lett. W. K., Bureau Handelsblad. (21456) eefVoLON^i^P1? TABA/ W°,rdt ten dl_iS¥ &amp;?¥&amp; een Twt.uniAih, üeüecterenden adresseren zich met eigenhandig geschreven Brieven, onder Lett. P., bij P. A. HOELEN, Kantoorboekhandel Kalverstraat, te Amsterdam. (21517) ~B;) 0. VAN S_iÖiTj^ro!nt van&lt;tePai-ti(2l4lOJ FRANS HEMSTERDIT-S[. de Nederlandsche Wijdeer. Verslag van het Werk van E. GRUCKER; door S. A. J. D E RUE VER GRONEM AN a 73 Cents EEN lEDEK ZIJN EIGEN ADVOCAAT. Over de règt&apos;en en verpligtingen omtrent het afgeven, accepteren, endosseren enz van alle soort van Handelspapier, als: Wissels, Promessen aau order, Assignatiün enz., overeenkomstig de JSTederlandsche Wetgeving • • • a 50 Cents. KEURLEZING UIT .&apos;ONDEL a 50 Cents. J. J. VAN OOSTERZEE, Woorden des Levens. Derde Druk a ƒ 1.25. O VOORBOTOEDiIDDEL TEGEN BE CHOLERA!! Hoewel de «SOONEKASaP of MA&amp;GBSTTER niet te beschouwen ts als geneesmiddel tegen de Cholera, neemt dit Bitter evenwel de eerste plaats in ouder alle Voorbehoedmiddelen. Het verwarmt de maag zonder dezelve te verhitten, regelt de Spijsvertering, en voorkomt de even zoo lastige als gevaarlijke Diarrhaeën. tpggg*» Prijzen Heele Flesch ƒ1.75, 4 ƒ0.90, Kleine Flacons IpKiiF a ƒ 0.20 Cent. Verkrijgbaar bij M. CLÉBAN, in de Huidenstraat, G. VAN VEEN &amp; ZOON, Buitenkant en T. MUES, Nieuwendijk, hoek Zoutsteeg. — Aanvragen om Depot bij STAUDIGEL en OTTERBEIN, Bloemmarkt bij de Stilsteeg, F 154. (21432)</p>
</text>
