<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MEER IJHEHT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen doo: H. KOTHES PETROLEU-fLAMPEN van de nieuwite con structie. Haar licht is beter dan dat van het gas, zij verspreiden mei den minsten onaangenamen reuk; bij juiste behandeling springen d&lt; glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4 a 6 maanden &gt;eze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meel dan voor één cent per uur, en zij bestaan er in de meest elegant* vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bij de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bij H. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bq de Wijdesteeg, F SS, (20667) naast de Armenschool N°. 9. A \_Affoj_ Behalve de reeds gunstig be- AjP G* kende JjftjP^k JUAMHB, /V^__të-^l!___w|ï&gt;s__k\ vaardi£d AR-TLUACHINES, | js.lS_-^/Jfß_f^-|^J gegeven en zijn uitsluitend ver\SP____ kl&apos;.gbaar Kalverstraat, E 33, by EDEAIiDSiRIiK, IR KLASSE .-I-SMEOAIIIE. AGENT (HTERHATIONAIE TENTOONSTEUIMQ der Singer Manufacturing- DUBUN.I-6-. te Ne°w-Yür&apos;k. (20670) ____ „«*«¦__- &lt;__. Eene aanzienlijke VEREOOPING van ONROE. __P_.?_s?Un_mßElv,&gt;E GOEDEREN zal plaats hebben te ««&quot;S&quot;» WIMSPEET, T&apos; Inzet Vrijdag 20 Sept. en Toeslag Vrijdag 4 October 1867. De Notaris VITRINGA, te Nunspeet, geeft op franco aanvrage nadere inlichting en zendt gedrukte Pnblicatien en Kaarten. (20603) MEN VRAAGT TE HUUR tegen I°. November: Twee a drie ongemeubeleerde ruime VERTREKKEN, of een vrij BOVENHUIS, doch met Bediening, geschikt voor het Kantoor en de Woning van een Weduwnaar, welke van Mobilair, enz. compleet voorzien is. Adres franco onder lett. L. G., met Huurprijsopgaven en stand, bij den Boekh. H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg. (21400) SCHANS BIJ DE AMSTERDAM, ZAAGBARRIERE. BUURT PP 151/152. STOOMZEEPFABRIEK DE KEIZERSKROON. GROENE ZACHTE ZEEP ƒ32 per Ton, contant ondfl_r Accnns - HH. GROSSIERS GENIETEN RABAT. (20666) &quot;&apos; ASPRALTDAEEN &quot;I uit de Fabriek van JUUUS CARSTANJEN, te Duisbnrs; a/i. R.iin. ( Depots voor Nederland van dit BEKLEEDSELztin -Te Amsterdam, bij de Heeren C. T. CARSTANJEN S- CO., Rokin hoek Taksteek , en te Arnhem bij den Heer A. KNOOPS, Loodgieter en Lei- \ dekker. Brochuren, welke de behandeling aantoonea en waarachter eene reeks van gunstige Attesten gevoegd is, zijn kosteloos ver- &gt; ïrijgbaar. (20651) i</p>
</text>
