<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 5 Sept. (Part. Corr.). Alhier wordt beweerd, dat in de redevoering des Konings van Pruisen bij de opening van den Noord- Duitschen rijksdag zal worden gezinspeeld op de Salzburger conferentie en de Koning bij deze gelegenheid zich op vrij onbewimpelde wijze en in den geest der Bismarksche politiek en tegen elke vreemde inmenging in Duitschland&apos;s aangelegenheden zal uitlaten. (?) Inmiddels toont de keizerlijke regering zich zeer voorkomend jegens het Pruisische kabinet, vermits zij met eene buitengewone naauwgezetheid de Europe en andere dagbladen, die iets onaangenaams voor het Berlijnsche kabinet bevatten, in beslag neemt. Het is waar, dat men dezelfde vriendschapsdienst bewijst aan Koningin Isabella, den Sultan en den Bey van&apos;lunis,... die zijne coupons niet betaalt. _ De Heer de Girardin, wien door den procureur-generaal is aanbevolen, zich voortaan van eiken aanval op de constitutie te onthouden, zoekt naar een nieuw onderwerp voor zijne beschouwingen in de Liberté. Hij bestudeert thans de verschillende phases en gebeurtenissen van den roemrijken togt van Lodewijk Philips van Rijssel, enz., tegen het einde van het jaar 1847! Naar ik thans met zekerheid verneem, heeft de ex-Koning van Napels besloten Rome te verlaten en zicli te Luzern te vestigen. Volgens de officiële opgaven nopens do Fransche spoorwegen bedroeg de gezamenlijke lengte der in exploitatie zijnde lijnen op 30 Junij 1867 14,929 mijlen, d. i. 1056 meer dan op 1 Julij 1866. De ontvangsten gedurende het eerste half jaar van 1867 bedragen fr. 299,296,589 , zijnde fr. 14,158,061 meer dan in het eerste half jaar van 1866. Per mijl echter is, ten gevolge van de mindere ontvangsten van het nieuwe spoorwegnet, de verhouding minder gunstig. De ontvangst per mijl viel van fr. 20,805 op fr. 20,427, dus ir. 378 of 1.82 j&gt;Ct. minder per mijl. Wanneer men in aanmerking neemt, dat de drie maanden van de wereldtentoonstelling, gedurende welke het vervoer van reizigers zoo verbazend groot is geweest, onder die opgave zijp begrepen, moet men tot de gevolgtrekking komen, dat het goederen-vervoer eene groote vermindering heeft ondergaan. Overigens levert ook de laatste weekstaat der bank van Frankrijk een genoegzaam bewijs voor den stilstand in den handel, daar de voorraad munt en muutmateriaal weder 12 miliioen hooger is en thans 961 miliioen bedraagt, terwijl de portefeuille op 451 miliioen daalde.</p>
	<p>De Keizer heeft, in de plaats van den Heer Monnier, den Heer Filon, leeraar in de rhetorica aan het Lycée van Grenoble, tot leermeester van den keizerlijken Prins benoemd.</p>
	<p>— De Koningin van Wurtemberg is gisteren van hier vertrokken. — Er is op nieuw sprake, om de polytechnische scbool naarVersailles over te brengen. — Het aantal kweekelingen der school van St. Cyr is van 250 op-350 gebragt. — Men heeft besloten om de oude geweren van het Fransche le^er naar het stelsel Snider te veranderen. Zij zijn voorshands voor &quot;de mobile nationale garde bestemd. —De regering zal eindelijk gehoor geven aan de klagten der oppositie, betreffende het aantal afgevaardigden, dat Parijs te verkiezen heeft. Bij de aanstaande verkiezingen zal dit getal niet meer 9, maar 12 zijn. — Hit gerucht is in omloop, dat de Heer Dréolle, hoofd-redacteur van de Patrie, een dagblad te Bordeaux zal oprigten, om zijne candidatuur aldaar bij do aanstaande verkiezingen voor het Wetgevend Ligchaam voor te bereiden. — De Heer Lemoinne betoogt in het Journal des Dèbals, dat diegenen, welke in het vormen van een Zuid-Duitsch-Verbond, onder bescherming van een Oostenrijkscb-Fransch bondgenootschap, een slagboom tegen verdere vergrootingen van Pruisen zien, zich aan een ijdelen waan overgeven. Volgens hem, zouden de landen, die dat verbond moesten uitmaken, zoodra zij bemerkten, dat Frankrijk de hand in deze combinatie had, Oostenrijk ah een verrader van de gemeene Duitsche zaak beschouwen, en daaraan alles wagen, ten einde aan dat rijk zijne Duitsche gewesten te ontrukken. &quot;Zij,&quot; zegt de Heer Lemoinne, //die er op op aandringen, dat wij ons mot zulk eene onderneming zullen inlaten, geven het zekerste middel aan de hand, om het vormen van een eenig en onverdeeld Duitschland te verhaasten en te bestendigen.&quot; — Te beginnen met 15 Sept. zal het Mcmorial Diplomatique weder slechts eenmaal &apos;s weeks het licht zien.</p>
	<p>— De Mende ziet in het Geneefsche vredes-congreß niets anders dan een kunstgreep van den Heer v. Bismarck om, nadat hij voor drie vierden in zijne annexatie en eenheidsplannen geslaagd is, zich tegen de wrekers zijner ongeregtigheden in veiligheid te stellen, en verklaart zich dan ook in strerke bewoordingen tegen dat congres. _ — Eindelijk heeft Prim een teeken van leven gegeven. Hij heeft uit Catalonie, waar hij zich bevindt, aan het Spaansche comité alhier geschreven. Hij erkent, dat hij tot dus ver werkeloos is gebleven, maar voegt er geheimzinnig bij, dat hij een grooten slag voorbereidt, welke de regering zal treffen, waar zij dit het minst verwacht.</p>
</text>
