<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>__©S&apos;&apos;S_.3. Het artikel gaf in de laatste acht dagen wederom geene aanleiding tot belangrijken omzet, torste hands-partijen wareu niet aan de markt, behalve 1250 balen ex Willem 11, waarvan ca. 200 b. tot de geboden prijzen zijn gegund. Naar blanke, gele en bruine Java en]naar Menado blijft wel eenige vraag, doch werd niet dan voor dringende behoefte gekocht. Over het algemeen schijnt men eerst met de kwaliteiten der aanstaande veiling van 18 dezer bekend te willen worden. THEE vast; doch in afwachting der veilingen zonder veel omgang. TABAK: In den loop dezer week werden uit de eerste hand afgedaan 130 v. Maryland, ex Industrie, en arriveerden per Duisburg 74 v. Van Java Tabak werden per Slad Legden aangebragt 1472 p., hoofdm. Losari. De voorraad in de eerste hand bestaat uit 829 v. Marjdand, 56 v. Kentucky, 1254 p. Braziel, 1551 p. Rio-Grande, 36 eer. St. Domingo en 11,980 p. Java. RU WE BUIRER vaster on met meer vraag voor de raffinaderijen. Voor Java Suiker werd ƒ s/* onder Julij besteed en is daartoe weinic to koop, daar de importeurs algemeen hooger houden. GERAFFINEERDE &amp;_TB__3_s_ in eene betere stemming en hooger betaald. Voor belangrijke posten gemalen N°. 1 werd ƒ 34, N&quot;. 2/33 en voor superior brooden ƒ 371/* besteed. SPECERIJEN en KRUIDENIER-WAREN. Rijst: Uit de eerste hand had de afdoening plaats van 12,150 matten Soerabaya, ex Tjielingsie tot ƒ7, en werden 1250 balen Carga Rijst ex Counly of Ayr, tot ƒ 8 te Rotterdam voor hier afgedaan. In gepelde soorten bepaalde zich de omzet geheel tot de eonsumtie en de binnenlandsche orders. Vruchten zoo goed als zonder omzet. Spoedig worden de nieuwe Vijgen verwacht en is de vraagprijs voorCoinadre ƒ 16. Krenten lusteloos, de monsters van het gewas 18S7 zijn hier gepresenteerd, de kwaliteit is zeer mooi en de prijzen zijn niet hoog. Specerijen goed prijshoudend, doch over het algemeen minder geanimeerd. Foelie meer gevraagd en met 113 c. betaald. Kaneel is insgelijks raot avans betaald. HUIDEN blijven zeer vast gestemd en werden bij gebrek aan ter markt zijnde Iste handspartijen, verscheidene kav. gez. Buenos- Ayres Huiden uit de laatste veiling der N. H. M. te Rotterdam afkomstig met avans overgezet. Van Oost-Ind. Runder- ca Buffelhuiden werd het disponibeie tot meer verhoogde prijzen afgedaan. Bij inschrijving zijn Woensdag 11 dezer aan de markt gesteld 1500 st. Java Ruador- en 893 st. Buffelhuiden. Men verwacht eerstdaags niet onbelangrijke partijen Java Runder- en Buffelhuiden. In!, artikelen blijven gevraagd en is men niet ongenegen hoogere prijzen aan te leggen; netgeen voorkomt vindt dadelijk nemers. Voor gez. Koehuideu Amst. slsgt van circa 56/2 © besteedde men 23 c, dito dito 46/2 ffi 21 c, dito dito 38/2 ft? 20Vs c, Prov. slagt vau 46/2 67 20 a 21 c, vette Vellen Amst. slagt 10 a lB&apos;/a © 33 a 34., dito Prov. slagt 31 a 32 c, Nuchtere Amst. van circa 7/2 ft? 38 c. METALEN: Met Banca Tin was het in de laatste 8 dagen stil] _• en ondervonden de prijzen eenigen achteruitgang, zoodat thans voor Banca gewone conditie niet meer dan ƒ 54 a 541/4 te maken is en uit de eerstkomende veiling hoogstens ƒ 543/4 a 55 te bedingen is KAT4JKN flaauw zonder handel van eenige beteekems. .&apos;ERE?WAREN. Indigo bleef zeer gevraagd en werden 340 k. Java tot zeer vaste prijzen afgedaaD. Verfhouten met weinig voorraad; St. Dom. Camp. f 2%, Jamaica ƒ 2Va &amp;sk; Laguna op levering aƒ 5% Gcelhout ontbreekt. Kadrang wordt op_ ƒ 8 gehouden. Harst: 200 v. bruin Amerik. werden tot vorige prijzen van boord verkocht. Terpentijnolie onveranderd. Dm Divi: 1100 b. vonden van boord tot vaste prijzen nemers. Chili Salpeter onveranderd, zeilende met 95 pCfc., Valparaiso Analyse blijft tot ƒ 7 disponibel, loco met 98 p&apos;Ci. a f 7%, 95 pCt. a ƒ 7V*. Meekrap met weinig handel. _i-_Ö.ESMEAf, ENZ.: Kamfer onveranderd. Gom Co-pal ¦¦ Oj&gt; 12 dezer korven in veiling directe aanvoer van Lissabon, 36 vaatjes ca. 3000 kilo plat Benguela, vrij zuiver, weinig stof, getaxeerd ƒ46 » 48 en 90 balen ca. 4500 kilo Congo N°. 1 zeer goede kwaliteit ƒ24 a 26 en 40 matten ca. 1500 kilo Congo N°. 2 gewone kwaliteit ƒ22 a 24. Gom Elastiek stil. Gulla Percha. De partijtjes die aan de in&apos;tirkt zijn, worden te hoog gehouden. Curaeao Schillen: De per Curaeao P&apos;ack&apos;t gearriveerde partijtjes komen na lossing aan de markt. B.h&apos;drol&apos;tingen: Uit de eerste hand werden afgedaan: 5935b.221 pic. ex Coqueldale, 3000 b. 130 pic. ex Kenning ton en 728 b. 200 pic. ex Electra. HENNEP: Behalve hetgeen in veiling van den 4den dezer werd verkocht, waarvan wij bereids melding gemaakt hebben, besteedde men voor Riga Poolsche bruine pas f 65 en 64; Petersb. halfrein ƒ6O; Koningsb. tors ƒ4B en Livornesche ƒ6l. S.IIEER _-\T TALK: Behalve onbelangrijke omzettingen in Smeer tot nagenoeg onveranderde prijzen is aangaande deze artikelen niets te vermelden. Reuzel wordt op ƒ3l gehouden doch is weinig voorhanden. VET WAREN : In Levertraan blijft de omzet uiterst beperkt; bruine Berger koopt men tot ƒ 48, blanke dito wordt op ƒ6O gehouden. Blauke Robbenlraanfil. Ansjovis zeer stil, 1867r/14,1866r/21. STE-ïïiE DRANKEN: De gesteldheid was deze week iets williger met Gènevêr, Amst. proef noteert men thans ƒ 19 a 191/4. Van Batavia Arak werden 80 leggers ex Maria Etise bij inschrijving aangeboden, doch niet gegund. FIJNE ZADEN : Bruin Mosterdzaad met redelijke vraag voor verzending prijshoudend. Geel Mosterdzaad gesoutenëerd. Kanariezaad iets beter te plaatsen. Karweijzaad gemakkelijker te koopen. Korianderzaad onveranderd. De notering is als volgt: Bruin Mosterdzaad ƒ2l a 22; geel dito ƒ 12 a 18; Kanariezaad ƒ 12 a 12V* per mud; Karweijzaad ƒ2Ol/* a 20V»: Korianderzaad ƒl4 a 18. AARDAPPELEN. Friesche Jammen ƒ 3.20; Zwarte of Groninger ƒ2.60; Geldersche ronde Wolkammers ƒ 2.25; Stoelenmatters ƒ3; Fransche Jammen ƒ 2.90; Duinzandaardappelen ƒ 4.50 a 5.25. ROTTERDAM, 6 Sept. In Kof/ij is in de_laatste dagen, behalve I 526 b. Bali ex County of Ayr tot diverse prijzen, niets meer omge- j f;aan, wat dan ook zeer natuurlijk is, aangezien de annonce der Scp- I ember-veiling van 127,800 b., den kooplust voor het moment uit ge- l doofd heeft. — Thee in afwachting der veiling zonder handel. — Ruwe ! ö-(-er_stil, de _j!_i___a_ten hebben geene behoefte en de particuliere houders willen da)|rj_»è&gt;»n betere tijden afwachten; geraf.ten gevolge der j Kleine veftet&amp;fii^jf iaii de-Eng. markt en tot dekking van contramine met ; i^eet napdelito&lt;_*jzakeliik in gereed goed. Voor enkele merken j geelt met-leemWfc^ft^ooging kunnen bedingen.— Rijst: 1250b. Soera^ P^£^JoT*rr Bedongen, zooalsreodsgemeld, ƒ 8. Wij hoorden van geen omzet in gep. soorten, noteringen zijn nominaal.— j Fijne Specerijen stil, tot de laatste veilingsprijzen kan men nu en dan nog iets vinden, maar over het geheel genomen schijnt er weinig \ disponibel te zijn. Peper op I6&quot;&gt;_ a 17 c. naar kwaliteit gehouden. — Zuidvruchten zonder omgang. — Indigo. Tot hoogere prijzen werden mi,; Wiek rjtim _00 kisleu afgedaan. — Meekrap. Met iets meer i handel tot vorige prijzen. — i&apos;erwliout: Domingo Campechehout ƒ_%, Manzauilla Geelhoüt ƒ51. gedaan. — Potasch: Zeilende werd \ bij partij tot ƒ 12V* afgedaan. — Harst tot vorige prijzen te koop.— j Terpentijnolie minder aangebolen en Amerik. op ƒ 17&apos; j.a 1/4 gehouden. : Metalen: Sedert de annonce der Tinveiling der N. H. M. hééft de prijs eene verlaging ondergaan. Van ƒ 555/4, voor Banca uit de veiling j te leveren, is de prijs op ƒ55 teruggegaan en voor loco, waarvoor ƒ 55 besteed werd, is nu niet boven f 541/4 te bediugen. Billiton, in loco a &apos; | ƒ53 te koop, is zeilende op ƒ 531/2 gehouden, om misschien tot ƒ531/4 ! te laten. — Katoen zonder omgang. — Hennep zeer vast met kleinen : handel. — Vetwaren: Palmolie onveranderd op de laatste prijzen. Fijne prima Cochl&apos;n Cocosnootolie met ƒ3B, prima Ceylon met /33% betaald. SCHIEDAM, 6 Sept. Rogge. Verkocht: Berdianski per 2250 kilo ƒ265 6/w. Garst: 127 ffi Libau ƒ229 6/w., ƒ 230 3/m. — Moutwnn ƒ 14.-; Genever ƒ —.—; Amst. Proef ƒ —.—; Spoeling/0.50. AMERSFOORT, 6 Sept. Tarwe ƒ 13.— a 14. —; Kogge ƒ 8.20 a 8.75; Boekweit/7.50 a 8.40; Boterƒl.—al. 10 per ffi; Kaas ƒ2O a 23.50 per 50 ©; Aardappelen ƒ 1.90 a 2 per mud; Peeren ƒ1.50 a 3. LEEUWARDEN, 6 Sept. Tarwe niet ter veil. Van nieuwe één I klusje aangeboden, vrij goed van kwaliteit, doch wak, hetwelk op 72 fi? : tot ƒ 11.60 werd verkocht; roode 73 ffi f 12.40.50. Rogge bij gerijven hooger verkocht, 70 ffi Petersburg ƒ8.20; 72 ® Taganrog : ƒ8.50.55. Van nieuwe lul. enkele klusjes aangeboden en op 70 vé \ voor ƒ 8.25, 8.30 verkocht. Nieuwe Boekweit tot eene verlaging van j 70 cents per mud sleepend afgaande; aan beuoodigden verkocht, i 6S, 70 ffi Friesche zand ƒ 7.30.50; Fransche onbegeerd. Winter- ; Garst weinig ter veil en 10 a 15 cents hooger betaald, 58, 60 _ ƒ5.80, 6.10; 61, 62 63 -ƒ6.35.45.55. Nieuwe Haver als voren en I in alle soorten tot 10 cents per kilo betaald. Koolzaad met weinig : omgang en tot vorige prijzen, enkele partijtjes verkocht, puik ƒ12.50, 12.75 en overigens van ƒll tot 12, Lijnzaad goed gevraagd, zaai 1 van ƒ 13.25 tot 13.75. Best slagzaad f 12.25 tot ƒ 12.75 en geringere van ƒ 10 tot 11.50, De aanvoer en bestede prijzen aan de Veemarkt van heden waren als volgt: 143 vette Koeijen van ƒl2O tot 245; 104 melke van ƒ6O tot 170; 24 vare van ƒ45 tot 135; 92 Kalfs van ƒBO tot 190; 27 Vaareen van ƒ7O tot 155; 16 Pinken van ƒ2B tot 65; 12 Ossen van ƒl2O tot 185; 72 Stieren van ƒ36 tot 170; 84 vette Kalveren van ƒ8 tot 55; 22 gras Kalveren van ƒ6 tot 16; 13 nuchtere Kalveren van ƒ3 tot 7; 56 vette Varkens van ƒ 34tot 85; 178 vette Biggsn van ƒl2 tot 30; 11 magere Varkens van ƒl4 tot 36; 217 magere Biggen van ƒ5 tot 22; 1370 vette Schapen van ƒ 15 tot 34; 22 melke van ƒ8 tot 18; 258 magere van ƒ 7 tot 14; 13 Rammen van ƒl4 tot 30; 445 Lammeren van ƒ5 tot 14; 73 magere Hamels van ƒ 5 tot 9; 21 Werkpaarden van ƒ25 tot 170; 22 Veulens van ƒ4O tot 85. Trage handel. Kaas. Aanvoer 6043 ffi. Prijs. Nagelkaas /29 a 32.50; Kanterkaas ƒ 30a32. Witte Kruidkaas ƒ__ a 29.25. Boter. Aanvoer 1074/4, 309/8, 20/16. Prijs ƒ 48.50. ANTWERPEN, 6 Sept. Petroleum op nieuw vaster, men betaalde heden fr. 53 a 53&apos;,. en thans wordt aangeboden tot fr. 54. Aan de Graanmarkt blijft tarwe goed gevraagd, Poolsch O.lessa werd verhandeld tot fr. 375/ g a 37!_ en witte Sandomirca tot 39 a 39Vs; voor Rogge van Nicolajeff heeft men fr. 24i/s ent. betaald en voor Taganrog fr. 24. LONDEN, 5 Sept. Suiker tot volle en zelfs iets hoogere prijzen werden 1309 v, verkocht. Eene lading Fernambuck werd tot 30 sh. afgedaan en op levering heeft men verkocht eene lading Cuba tot 22.9 en eene lading Bahia tot 21.6. Van Holl. Crushed heeft men 90 tons A.S.R. en H.R.N0. 1 per Sept.—Oct. tot 29.3 afgedaan.— Koffij: Native stil; kleurige Plant, gemakkelijk te plaatsen; ordin. soorten iag-.T. — In Oongo Thee van den nieuwen oogst hadden wederom aff ires plaats van 1.7 tot 2.3 n. kw. — Rijst stil; men heeft 100 tons Necransie op de kust verkocht tot IO.IOV2; gepelde soorten met goeden aftrek; meest voor uitvoer, tot lage prijzen. — Zink ferm op £ 2! azl.s. — Koper stil. — Tin. hooger, StraitsBB.6 a 89 sh. — Schotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 37.3 a 37.6. — &apos;lalk 43.9, nieuwe 44a44.3. LONDEN, 5 Sept. De Denmark heeft £ 17,000 van New-York aangebragt. Het totale cijfer, hetwelk aan goud,is ontvangen gedurende de gisteren geëindigde week, is £ 633,000. Het geld blijft ruim en de vraag gering. Ter beurze is het geld niet te plaatsen tot l a 11/2 pCt. Een groot huis te Moscou, handelende in katoen, is gefailleerd, waardoor Londensche en Manchester huizen schade lijden. Voorts verneemt men het faillissement van de firma Parkes, Palmer en Hodgkinson te Ashton (Birminghani) met een passief van £ 24,000. Een aceoord van 5 sh. por pond&quot; sterling, betaalbaar in drie enzesmaandsn, is door de schuldeischers aangenomen. Engelsche fondsen verkeerden heden in eene vaste stemming. Men heeft gedaan: _ecb_s. 948/48 7/8 cö-ta_t en op de tegenwoordige rescontre; Gereduceerde en Nieuwe 3 pCts. 93 a 1/4; Bank-Actiën 258; Indian Stock 2201/2 ; Schatkistbilletten 25 a 30 sh. premie. Bnitenlandsche fondsen vast en met iets levendiger handel. Men heeft gedaan: Egyptische van 1864 851/2 a 87;Mexic. 143/4a7/8; Rus sische (Engelsch-Nederlandsche Leening 853/8a87?/ü; Turksche 5 pCt. 3lV2a°/8; Italiaansche van 1861 483/* a 7/g; Spaansche Passive 197/8 a 201/8! Chili van 1867 82 a 84; Brazil. van 1865 73 a 74. V. S. 5.20r5. 7312 a 3/4; Erie-spoorweg 451/4 a 3/4; Atlantic en Great Western Spoorw. debsntures 24Vs a 25V2; Consolidated Mortgage bonus 22% a 231/ s. Gec. 3 pCt. 94% a 7/f; Dito per Oct. 945/4 a 7/8; Dito (Red.) 93 a 1/4; Ind. Stock 220 a 222; Bank 255 a 260; Braz. 6 pCt. 73 a 74 exd.; Dito 41/3 pCt. 66 a 89; Dito 1863 64 a 66; Buenos-Ayres 79 a 80; Dito Uitg. 36 a 38; Chili 6 pCt. 1 J/a a — disc; Dito 41/2 pCt. 73 a 75; Denem.3 pCt.B4 aB6:Ecuador IU/s al2tya; Egypte7pCt.B2aB4 exd.; Dito Spw.Obl. 1566 85¦_ a 861,.; Grieken 13a 14; Dito Coup. 5a6; Italië 5 pCt. 48 Vs a 7/8 ; Dito Dom. Leening 72 a 74; Mexico 1 _»/8 a 7/8; Dito 1864—; Marokk. Leening 94 a 96; N. Grenada 11 al 3; Dito 3 pCt. 29 a3l j Dito Uitg. 53&apos; i a 6i/4; Peru 41/2 pCt. 79 a 81; Portug. (56 63) 39 a 40; Rusl. 5 pCt 1822 87 exd.; Dito 1862 861/? a 87Ve; Dito 1864 88 a 90; Dito 4% pCt. 84 a 86; Dito 3 pCt. 50 a 53; Dito 5 pCt. 1566 — a—; Sardinië 5 pCt. 70 a 72; Spanje 3 pCt. 341/2 a 351/2; Dito 23/4 pCt. 31 a 32; DitoAniort. 19». a 20; Dito Cert. Coup. IS7/8 a 161/$; Turken 6 pCt. 1854 82 a 84; Dito 1858 58. exd.; Dito 1_62 59 a 60; Dito 4 pCt. Geguar. 103 a 104; Dito 5 pCt. Alg. Sch. 311/2 a U%; Venez. 3 pCt. —; Dito IV2 pCt. —; Dito 6 pCt. 20 a 22; Dito 1864 19 a 21; Holl. 2. pCt.62a6*, Dito 4 pCt. —; R.n-Spoohv. £ 2ia2li,_; Spoóï&apos;w, A&apos;ntw.-Rótt £83/* a 9; lilin. Centr. Spoorweg 77/* a s/4; Dito Oblig. —a —; Geconf. 7 pCt. _Vs a 6V2.</p>
</text>
