<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N. J. VAN BEMMEL, J. H. BRINKMAN, .1, VAN DER VLUGT, T. A. LIWIJN., N. WAALEWIJN, W. M. VAN BEMMEL en J. VAN WESTERKAPPEL, Makelaars, presenteren (als lasthebbende vau hunne Principalen), op Zaturdag 21 September 1867, des Namiddags na 5 Ure, jn het Logement de Gouden Leeuw, te Haarlem, ter publieke veiling te verkoopen, ten overstaan vau den Notaris G. C. JOEKES: N°. 1. Een hecht, stort: on net betimmerd HülS en ERVE, met fraaijen TUIN, waarin Bloembollenliuis, Trekkas, Broeibakken, enz. zijnde iv dit Perceel sedert vela jaren de BLOEMISTERIJ en de ZAADHANDEL uitgeoefend en daartoe nog ingerigt; staande en gelegen aan den Heeren- of Wagenweg, op den hoek van de Hazepaterslaan, even buiten doch onder do Gemeente Haarlem. Het Huis, waaruit men een schoon uitzigt heeft over het Ha.ppaters veld en over het volgende Perceel, naar don Duinkant, is geteekend Q3,N°. 302, en een en ander bij het Kadaster bekend in Sectie F, onderde N&quot;s, 1220, 12.1, 1222 en 1223. ter grootte van27Roeden, 42Ellen.— N°. 2. Een hecht en sterk IS ITO en ERVE, roet aunexe BLOEMBOLLENSCaUUR eu uitmuntenden BLOEKBOLLENGROND. staande en gelegen als voren, over het voorgaande Perceel, op den h»ck van de Schouwtjeslaan, geteekend. Q &apos;:., N°. 3, en bij het Kadaster bekend in Sectie F, onder de N°s. 1257 en 1253, ter grootte van 1 Bunder, 72 Roeden, 55 Elim. Deze Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd worden opgeveild erf afgeslagen en kunnen (met uitzondering van des Zondags) dagelijks bezigtigd worden van des voormiddags 10 tot 12 en des namiddags 1 tot 3 ure, waartoe men zich kan aanmelden bij den bewoner vau perceel N . 2. Breeder bij Billetten omschreven en nadere informatien bij bovengemelde Makelaars. De Bewijzen van Eigendom on Veilconditien zullen acht dagen vóór en op den Yerxoopdag ter visie liggen ten Kantore van dep Notaris voornoemd. • (20479) De Notaris VAN DER DUSSEN. te Brummen, zal aldaar in het Logement HET KROUM(XUT,im -VOENSSIAGEN 18 SEP» TEMBER en S OCTOBER 1867. des middags ten 12 ure, bij inzet, hooging en toeslag publiek veile» en verkoopen: »E BUITENPLAATSEN DE GROOTS en KLEINE ZEGE RIJ, bestaande in: A. Een weHngerigt, zeer logeabel, hecht en sterk Heerenhuis, met een op vier zuilen va* Bentheimer. toen steunend Balcon, weihuis bevat: roijalenwitmarmeren Gang, 7 Beneden- en 10 Bovenkamers, allen behangen, geplafoneerd en van, ten deele met marmeren schoorsteeamanwls omkleedde, Stookpiaatsen voorzien, Provisie-, Knecht- en Dienstbodenkamer, verwulfde Kelders, Zolders, Wel- en Eegenwaterpompen on verdere gemakken, annex: ruim Koetshuis, waarin tevens stalling voor 4 paarden eu Hooizolders, Bouwschuur, Korenberg, Tuinmans- en Arbeide&apos;.swouing, een uit hoog opschietende Ypen-, Esschen- &apos;en Eikenboomen en Heesters bestaand Wandelbosch, zeer smaakvol aangelegde Gazon- en Bloemparken, omzet met weelderig groeijende Heesters en Plantsoen, een met de fijnste vruchtgevende Vruchtboomen beplanten Boomgaard en Moestuin, Broeijerij met Druiven- en Perzikenkasten, Bleemkast met Verwarmingstoestel on uitmuntend Bouw- en Weiland, groot ongeveer 6^- Bunder. B. Een wel ingerigt, zeer logeabel, hecht en sterk Heerenhuis, waariß: Gang, 4 Beneden- en 3 Bovenkamers, allen behangen en van stookpiaatsen voorzien, Keuken- en Welwaterpomp Zolders, Bergplaats en verdere gemakken, met eenen van Vruchtboomen voorzienen Tuin, groot ruim 17 Roeden. Een en ander omgeven of doorsneden met Wandelpaden, vrij van overstrooming, zeer landelijk en alleraangenaamst geleg»n aan en, voor zooverre de Heerenhuizen betreft,_ oen ruimen riant uitzigt hebbende over den Rijks-I straatweg, in de Kom van het dorp Brummen (Gelderland), in de j onmiddelijke nabijheid van het Spoorwegstation. _ Alles ampel bij billetten omschreven en op vertoen van een toegangsbillet te bezigtigen. Inlichtingen en toegangsbillctten zijn op franco aanvrage te be- Kpgsn^ten kantore vau den bovengen&apos;oemden Notaris. (21322) Utreclif, PJtiotog^rapMe* T^TTïeFrHT,?ts?Ve^len b«rigten hiermede, dat hun ATELIER te .-j-Sa» WE-MER &amp; MOTTU. &apos; Adres: Leydschestraatweg, in den Tuin van den Heer WOLTERS.</p>
</text>
