<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 18 Mati&apos;t. Volgens het eindverslag over de begrooting van Indis, zal ditmaal geen strijd gevoerd worden over koloniale politiek. Het wordt beter gCacht die debatten te voeren bij de behan leling van het budget voor het departement van kolomen. r</p>
	<p>Verkorte balans der Surinaamsche Bank, op 8 Febr. 1868. Hoofddirectie../ 336,949.21 Kapitaal .ƒ 1,000,000.— Disconto-rek.../- 663,868.18 Bankb.inoml..// 284,215.— Beleen.-rek....// 16,800.— R.-cour. saldo..// 69,330.94i/2 Munt en mm...// 368,464.86 Div. rekening..// 42,503.93 Div. rekening.. // 9,767.621/2 /1,396,049.87Ï&amp; ƒ 1,396,049.871/2 15 Februarij. Hoofddirectie../ 327,549.21 Kapitaal .ƒ1,000,000.— Disconto-rek..// 657,733.12 Bankb.inoml.// 342,305 — Beleen.-rek....// 16,800.— R.-cour. saldo..// 162,232.181/2 Munt en mm...// 368,251.13 Div. rekening..// 73,377.12 Div. rekening.. // 207,580.84i/2 ƒ 1,577,914.3Q1/2 ƒ 1,577,914.301/2 In hetbinnen-gasthuis is heden morgen ingebragt Berend Kronemeijer, oud 53 jaren, van beroep timmerman, gehuwd, wonende Brouwersgracht, ,die op de Schans bij de Zaagbarrière, bij de aldaar in aanbouw zijnle school &apos;werkzaa.n, door het vallen van een stuk hout&apos; zijn regter onderbeen heeft gebroken. Heden middag ten twee ure is er brand ontstaan in de Begijnhofsteeg,&apos; bij de Kal verstraat; door de hulp van drie spuiten was men den brand spoedig meester.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 18 Maart. Gisteren heeft de Heer Mr. J.&apos;H. Tellers, nieuw benoemd president van het hoog militair geregtshof, in handen des Konings den gevorderden eed als zoodanig afgelegd. OOSTSTELLINGWERF, 16 Maart. Als iets zeldzaams mag genoteerd worden, dat bij den raad dezer gemeente is ingekomen een verzoekschrift van een hulponderwijzer, aanvraag doende.... om te mogen trouwen. De raad heeft welwillend op het rekwest beschikt. Het vreemdste vande zaak is, dat de hulponderwijzers in deze gemeente verpligt zijn zoo te handelen. De gemeenteraad, overtuigd dat al wat onderwijzer heet in Oostellingwerf veel te laag wordt bezoldigd, heeft in beginsel aangenomen geeno getrouwde hulponderwijzers te dulden. * ZWOLLE, 17 Maart. Heden stonden voor het provinciaal geregtshof in Overijssel teregt G. Krabbe en Johanna Frijlink, die sedert geruimen tijd zich aan vagebondage schuldig en de environs van Ensehe onveilig maakten. Onder den naam van eenen kleinen handel te &apos;drijven, leefden zij geheel van roof en bragten daarbij eene zeer zonderlinge wijze van handelen in practijk, door namelijk als bij den dag te stelen; zoo gingen zij hier of daarin huis, aten eijeren, dronken melk en vervolgden hunnen weg op eene andere plaats hun avondeten stelende, om weder elders ongevraagd, ongeweigerd den nacht door te brengen. Een tal van diefstallen werd gedurende langen tijd in het Politieblad opgegeven en men kwam niet op de gedachte aan Krabbe in zijn bezit. Eindelijk kwam de justitie door een _ aangegeven horologie, dat te Ootmarsum in beleening gegeven was, op hun spoor en werden de landloopers te Hengelo gearresteerd. Toen bleek het, dat hunne geheele kleedmg bestond uit voorwerpen, die reeds als vermist opgegeven waren. Het O. M. requireerde bij monde van den adv.-gen. Mr. H. Machidsen schuldigverklaring aan de hun ten laste gelegde misdaden en mitsdien voor G. Krabbe een confinement van 7 en voor J. Frijlink van 5 jaren.</p>
</text>
