<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L^ieuwjaars^edichieii, VëFjaargfedicliten, Bruiloftsliederen, Koperen-, ZilverenenGouden-lsruiloftszan(ifen. Gelegfenheids-Gedichtén, Talelzang-en en Tafel Condities voor Feestmaaltijden, enz., zijn in groote hoeveelheid en allerlei soorten te vinden in het NIEUW VOLLEOIO FEESTBOEK. Eene onmisbare handleiding voor Feestvierenden, door J. DE BREET. Vooral voor hen, die BRUILOFTEN moeten bijwonen, is dit boek onmisbaar. Het bevat 350 blz., kost slechts een golden en is bij H. C. A. CAMPAGNE, te Tiel en in alle_ Boekwinkels te bekomen. (6340) LA PpERVATIO«RSiiiLB. Un Essai medical populaire, sur la guérison de la débihté nerveuse et physique, et les infirmités sccrètes de la jeunesse et de 1 age mur, résultant d&apos;habitudes solitaires ou exces, qui épuisent prématurémont les fonctions dc la virilitó, détruisent tout espoir de postérité, et tnettent en danger le bonheur dumariage, empêchantraccompliasement des engagements qui constituent I&apos;un des plus doux obiets . de I&apos;cxistence, par le Dr. S. LA MERT. N°. 37 Bedford sqnara a Londres, membre du College de Chirurgiens de I&apos;Angleterre, etc. Consultations tous les jours. Les personnes&apos;qui ne se pourraient rendre chez lui, penvent être traites avec succes, par correspoiidance, et les remèdes sont expediés d&apos;une maniere secrète et cerfcaine dans toutes les parties du monde. La Prèservalion Personnctle ornée de nombreuses gravnrea et d&apos;exomples, estenvento chez lo Librairc 11. A. jMEIJER, N. Z. Voorburgwal vis a vis lo Molstecg, au prix de 50 Cts.; en envoyant franco vn bon sur la poste de 60 Cts. il sera cnvoyé franco dans tout le royaumc. De même la traduetion Hollandaise, autorisée de I&apos;auteur, so vend au prix dc 70 Cts., franco dans tout le roysamé 85 Cts. (3305) J||||TE ROrfEItDAM LIGT INLaÏÏÏxTï voor PASSAGIERS en GOEDEREN: Het extra snelzeilend 3 Mast SCHOENERSCHIP 3ÏAHY GODfiAHD, Kapitein 11. J. VAN NOTJHUYS. Adres bij de Cargadoors P. A. VAN ES &amp; CO., te RotaA\SLG?^TTEOELANTS &amp; C°*&apos; *• SCl* efl™ «» OOLGAARDT &amp; IMJIJINIEB, te Amsterdam. (3620) JHÉ Beregelde vaart. -*£4SgggTe AMSTERDAM ligt in Lading naar SIH6APOBE EN HOI6KONG, Het Snelzeilend Klipper BARK SCHIP BM±%&lt;U,ai*OMlï9 Kapitein G. L. L. COMFURIUS. MET SPOEDI-KE EXPEDITIE. Adres bij de Bevrachters NIEUWKAMP BAVINK&amp;C en de Cargadoors OOLGAARDT &amp; BRUINIER alhier en J. A. NIEUWKAMP, te Rotterdam. (3513) SPOORWEGLIJN &amp;Mêê§SSÏSS Van Rotterdam naar Zevenaar, (201) Kleef en Keulen — 6.45 10.40 220 ii Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keu1en......... — 7.10 11.10 2.35 u Nijmegen naar Kleet en Keu1en....... 5.59 10.59 2.54 5 35 Aankomst te Keulen 10^15 2.30 7.05 9.59 Boor plaaisgebreU zija -»vij gennod-samht vele Advertentien tot een volgend Kommer te laten liggen.</p>
</text>
