<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOüWBUiIGEH, EJS&amp; »i«*******Bim**&quot;ra^ STADS-SCHÖITWBURG, Onder directie van Roóbol, Tjasink en Peters. Zaturdag 21 Maart. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen van welken aard ook, niet gangbaar.): Struensee, drama in 5 bedr., door H. J. Schimmel. (Nooit op eenig tooneel vertoond.) Gevolgd door: José of de Rooier van Segoviê, ballet. (7 ure.) Verwacht op aanstaanden Zondag: Aballino de Groote Bandiel, treurspel in 5 bedrijven. (In vele jaren niet vertoond.) Dingsdag 24 Maart. (Diploma&apos;s en Vrije Toegangen ten strengste uitgesloten.) Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninkl. opera te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Tweede voorstelling van: Barbe-Bleue, kluchtige opera in 3 bedrijven of 4 tafer., van J. Offenbach. (7 ure.) GRAND THEATRE. Directie A. VAN LIER. Donnerstag ¦ 19 Miirz Gastspiel des Herrn A. Junkermann (auf Verlangen): Der Kapeltmeister von Venedig, Musikalisches Quodlibet in 1 Aufzuge von Schneider. Vorher: Der Gemahl der Königin, Lustspiel in 4 Aufzügen, von Emil Hildebrandt. (8 Uhr.) Dutzendkarten guitig ohne Surplus. Preitag 20 Miirz: Beneüz und Abschieds-vorstellung des Fraulein Lesseur unter gefalliger Mitwirkung des Herrn A. Junkermaun und Fraulein Rekowska vom Stadttheater zu Hamburg. TÊÈSËÈ»^ Laatste voorstelling van den Heer Junkermann T&amp;HW op Zaturdag den 28ston dezer, om te Weimar Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. ___ PIE DIBECTION. MAATSCHAPPIJ CAEIIILIA. Het BESTUUR heeft de eer aan het Kunstminnende Publiek te berigten, dat het NEGEN EN VIJFTIGSTE GROOT SXSTSUJMEXTA.t-L CONCERT zal plaats hebben op DONDERDAG 19 MAART e.k., des avonds ten 8 ure, in den grooten Schouwburg op het Leidsohcplein, en alsdan zullen uitgevoerd worden: Ouverture : Auacreon, van L. CHERUBINI. Symbhonib, van JOH. J. H. VERHULST. Ouverture: Enll&apos;Cihrung aus dem Serail, van W. A MOZART. Si-Mriio-N-iE N°. 8, van L. VAN BEETHOVEN Ouveriuke : GuilUmme Tell, van G. ROSSINI. Bewijzen van Toegang zijn te verkrijgen aan boyengenoemden Schouwburg, en plaatsen aldaar te bespreken op &apos;&quot;, 17, 18 en 19 Maart e. k. van des Voormiddags 10 tot des Namiddags 3 Ure, tegen betaling vau 10 Cents per l)laats* &apos; Namens het Bestuur: -S. SS. G. GRAICHEN, X&apos; „ . , Secretaris. v™ p Teinvamnf te vermijden en de bezitters van besprofniLfT.T-n £laatsen den toegang te vergemakkelijken, zu&quot;c Ktl blllettea. tó hst bezetten der staanplaatsen aan het ¦ t wff Cel&apos;sfc n\half acht Me ™rkocht worden, ter- Zn^Z?^ Woken laatgen ja den Bak worden verzocht deze yoor het genoemde tigdstip in te nefcen. SALON DES VARIÉTÉS ln de Amstelstraat. &apos; Donderdag 19 Maart: Buitengewone voorstelling, tenvoordeele van den Heer Bruijn, eene wederopvoering van Cora of de Slavernij, groot melodrama in 5 bedrijven, naar het Fransen, door den Heer B. A. R. Entree f 1. Aanvang 8 nur. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. Diploma&apos;s niet gangbaar. BOAS &amp; JUBELS. l CIRCUS W. CARRÉ. Donderdag 19 Maart* |j 63 Groote Equestrische voorstelling. Op herhaald verzoek p 131 nog eene opvoering Der Stomme van Portici, groot g &quot;~&gt; ballet-pantomime, met gevechten, optogten, enz. Nieuwe S g decoratien. (8 ore.) fe 3 25 Maart Sluiting van den Circus. g Herr Dir eet or van Lier!!! Erf üllen sic die ergebenste Bitte aller aufrichtigen Theaterfreunde und stellen unsern allgemein geschiitzten Liebling Herr JUNEsLERMANN noch einmal in seiner unübertref/Uchen Leistnng als Zigeuner vor, ehe derselbe abreist. lm Namen des ganzen gesitteten Theater-Publicums. (7226) YIELE THEATER- UND KÜNSTFREUNDE. •Genootschap V. en G. Aan HH. LEDEN van bovengemeld Genootschap wordt bekend gemaakt, dat onze BITS ENGEWONE t OORSTELLING zal plaats hebben op Zondag 22 Maart 1868, in het Lokaal VIJEDZORG, Plantaadje, welke uitvoering zal bestaan in: ABALLINO, DE GROOTE BANDIET. INTRODUCTIEN zijn verkrijgbaar bij-HH. Leden en des Avonds aan het Lokaal. HET BÈSTSJSJR. (7151)</p>
</text>
