<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OP ALGEMEEN VERLANGEN ZAL EET JAPANSCBË GEZELSCHAP NA ZIJNE TERUGKOMST VAN UTRECHT M ïiOG 3 VOORSTELLING-.!? mÏÏ VS HET Paleis voor Volksvlijt te AMSTERDAM, op Donderdag 1(J Maart, Vrijdag 20 Maart en (ot zekere t-luitinsr. Za&apos;urdag 21 Maart. Entree 50 Cts. Stalles ƒl. m™S 8 üre* De Heeren PJsTeT&amp;VA^SÉ% ge ven dt, verzekering dat Zaturdag 21 Maart bspaall de lAAiaifc VOORSTELLING zal plaats vinden wegens aangegane verbindtenissen in Engeland. ?, ¦D„,n„„„i;;u Leden van het Palüs voor T&apos;ollsvlijt }^ toegang voor de helft van den voor het publiekgestelden Enfréeprijs, waarvoor de Toegangkaarten op vertoon van hun Diploma alléén verkrijgbaar zijn van des .Morgens 10-3 Ure, aan het Paleis voor ColkscW en by GLbh. VAN ES, Nes, A 28. Toegangkaarterjen bespre*.en van plaatsen voor het Publiek voor de Stalles dagelijKs aan net Paleis voor Volksvlijt en bij GEBE. VA* ES, van jn 3 TJre Ter voorkoming van Wanorde zal een afzonderlijke ingang zijn voor die Leden, welke zich aan bovengenoemde atnwn van Toegangs-Bewijzen voorzien hebben en voorden ouuer van besproken plaatsen aan de Westzijde van het, r-u voor Volksvlijt (Utrechtsche Barrière). „«.i-m&apos;i» DE DEUREN ZIJN TEM 6&quot;,&apos;- URE GEOPE^-»- HEDEN XIX lILMRTÏB6B beleeft een geboren Amsterdammer, elders zijn &quot;3rte ]aar. Altaar-Bedienaar aan de Kapel van Koning LODEnIJAI aan de Jezuïten-School, Heerengracht 19 over het Parï. alle eerste Prijzen behalende; Koorzanger der Kerk ™» Papegaai,&quot; tijdens den Edelen Eerw. LEONARDÜS KUITENBROUWER, wiens afbeeldsel immer aan zijne sponde, leefde de jeugdige eene voorspoedige toekomst te gemoet Edoch, reeds 2 Mei 1801 was de wakkere FREDEEICb- JOANNES VAN TETROODE, zijn Vader. Hoofd der toenmalige Boekvei koopers-Compagnie, van|zijn| arbeid van eene voorbeeldige Vrouw en Moeder, van een nog zeer jong zestal Kinderen, door den dood gescheiden geworden. Geen rampen, geen siechtheden noch domheden, geen smarten, geen beproevingen zijn te bedenken, aan welke hij geen wederstand heeft gehad te bieden. Dat hij op voor hem zelven ongeloofelijke wijze zulks nog mag doen, verlangde hij — zich voor den éénige Magtige dankbaar buigende — heden openbaar te doen kennen. Den Edelen, die hem «èl zijn, zoo te Amsterdam al» elders, hulde en dank brengende , beveelt hij, die in Godvreezenheid en arbeid 23-jarige krachten vindt, zich voor alles hoe gering of hoe zwaar, wat zij, die willen weten waarvoor hij goed en bereid is, hem zouden willen opdragen. &apos;s Gkavenhage , 18 Maart 1868. A. Jl. VAM TETROODE, Museum Willem Twee , XlXde jaar, JSoeA-, Muziek- Kunsthandel, Algemeen Commissie-Kantoor, (7207) Hekkelaan, 9. AVOND 17 Maart, omstreeks acht &apos;¦&quot;W-&apos;-&apos;^Ure, in de Kalverstraat bij den Heiligenweg: Een wit Bastaard SMOUSHONDJE - luisterende naar den naam KEES. Die het terugbrengt bij J. MULDER, hoek St. Anthonies-Breestraat en Nienwmarkt, zal ruin» Beloond worden. (7196) Op WOENSDAG den 25sten MAART 1868, zullen door de Makelaars E. MAURITZ, R. BOONEN en H. VRIESENDORP Jr., te Dordrecht, worden geveild mooije partijen Rijnsche HOUTWAREN, bestaande in lange en zware Eiken Houten, Eiken Balken, Eiken Roeden, Krommers, van onderscheidene lengte en zwaarte, zeer mooije platte Dennen en ronde Gnjnen. Benevens eene moojje partij Amerikaansch Eiken en Grijnenhont vierkant beslagen , welke twee dagen vóór de Verkooping genommerd zullen liggen aan den Noorden-Dijk, boven den Molen hel Hert. De Verkooping zal zijn in het Locaal van J. D. VAN PEERE, in de Wijnstraat Wijkß, N°. 63 , op Woensdag den 25sten Maart 1868, des Namiddags ten nalf drie ure precies. Nadere onderrigting is te bekomen bij boven- Makelaars. (7138)</p>
</text>
