<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>genoemde MAATSCHAPPIJ TOT oraiiiMi &amp; mwm DER PEEL, GENAAMD lIELENAVEEN. Ingevolge Art. 36 der Statuten worden HH. Aandeelhouders uitgenoodigd tot het bijwonen der ALGEMEENE VERGADERING , welke zal gehouden worden op Dingsdag den 7den April e. k., des Namiddags ten 3 Ure, op de Bovenzaal van den Heer H. HOHMANN te &apos;s Hertogenbosch- Door het Bestuur zal op bovengenoemde Algemeene ver- fadering aan HH. Aandeelhouders worden voorgesteld om rt. 6, 14, 15 en 16 der Statuten te wijzigen, &apos;s Bosch, 14 Maart 1868. De Directeur, (7136) J. VAN DE GWlgggl^ NEDERLANDSCHE BEETWORTELSiIRER-FABaiEK, ÏE OUDENBOSCH. De DIRECTIE der Maatschappij heeft de «*•*«&quot;» Aandeelhouders uit te noodigen tot de bnw°nimt een er ALGEMEENE VERGADERING op WOE^D A(--22 APRIL 1868, Namiddags ten een Ure, in net uocaai DE EENSGEZINDHEID op het Spui, te Amsterdam en tevens te berigten dat, naar aanleiding van Art. 23 der Statuten, het in die Vergadering te doene voorstel ter Lezing ligt, zoo ten Kantore der Directie te Oudenbosch, als ten Kantore van den Notaris P. LOUWEESE, te Amsterdam. (7159) nniHßösHONiiir A. VAN EMDEN, KALVERSTRAAT, E 227, TE AMSTERDAM. (7162) Uuiversice! hupmiddel tegen Hoest, Heesch heid en Verkoudheid. «»FlB © LKJ IB © LKJ ©oJO&amp;MOFF Steeds verkrijgbaar a 30 CENTS het Pakje, in het Centraal-Depot, Bloemmarkt bij de Stilsteeg. F 154; en verder bij: ARNDT &amp; ZONEN, Duitsche Wmkel, naast het Postkantoor. — ULOTH, Apotheker, Zeedijk. — J. KOK, hoek Oude Doelenstraat. — M. CLÉBAN, Huidenstraat. — G. L. BERTRAM, Kalverstraat. — L. STELLING, Kerkstraat bij de Spiegelstraat. — H. SIEDENBURG, Haarlemmerdijk bij de Aorte Prinsengracht. g-T-f- HH. WINKELIERS genieten ruim Rabat. (7180) »4x 6EREGELDESTOOMBOOTDIEÜST «^¦liyÉiö^ TUSSCHEX mÊÊSm HAARLEH en AaiIERDAffl, vice versa, met de Stoomboot STAD HAARLEM. Ve trekt van HAARLEM: DINGSDAG, DONDERDAG es ZATURDAG. Van AMSTERDAM: WOENSDAG, VRIJDAG, ZONDAG of MAANDAG. Ligplaats te Haarlem Spaarne, te Amsterdam aan aen Stijger der ALKMAAR PACKET. .. . Voor Vracht en verdere Informatien veryoege men «en • Te Haarlem bij den Heer C. LWERMAN, D-recteur, to Amsterdam bij den Heer D VAN KETWICH, Agent, en den Besteller DE BOVIS, hoek Damrak. &lt;e«»</p>
</text>
