<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE VOORSCHOTBANK, Goedgek. bij Kon. Besl. v. 22 Oct. 1863, N&quot;. 54 en v. 27 Febr. 1866, N°. 71. SINGEL, HOEK GEELVINKSTEEG. BELEEN- EN DEPOSITO-KAS. Zij verstrekt VOORSCHOTTEN op Koloniale Waren, Effecten, Manufacturen, Edelgesteenten, Edele en Ruwe Metalen, enz. De BANK ontvangt ook GELDEN a DEPOSITO, thans tegen vergoeding van 4 pCt. renten. De renten, op de deposito-billetten nitgSdrukt, ondergaan geene verandering, waardoor de billetten aan derden kunnen overgaan, zonder voorkennis van de Directie. (103) Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Eerste Kamer, dd. Elf Februarij 1800 Zeven en Zestig, in zake tusschen LEONARDÜS BEKKERING, Zeevarende, wonende te Amsterdam, en MARIA ESDERT RIPPENA, bij verstek gewezen, is het Huwelijk tusschen partijen den 17den Julij 1861 te Amsterdam gesloten, ten verzoeke van denzelven LEONARDÜS BEKKERING door ECttTSCHEIDING ONTBONDEN. De Procureur voor den Eischer geoccupeerd hebbende, (4450) D A M M E R S. MEEKRAP-VEILING. Op Vrijdag 20 Maart 1863, des namiddags 2 ure, in het Nntarishuis te Rotterdam, zullen door de Directie van den Wilhelmina-Polder worden geveild: Ca. 30,000 Ned. ffi 3 jarige RACIJN 1867, 1 40.000 11 -i 2 jarige /&apos; » geteeld in den Wilhelmina-Poldèr bij Goes. Nadere inlichtingen bij de Makelaars C. M. &amp; P. OVERGAAUW &amp; P. HAVELAAR en CANTZLAAR &amp; SCHALKWIJK. (5749) Op Vrijdag 20 Maart 1868, des Namiddags ten 2 ure, dadelijk na afloop der MEEKRAP-VEILING, zullen worden geveild te Rotterdam, in het Notarishuis aan de Geldersche Kade: 760 Balen Alcamo Sumaïi, directe aanvoer van Palermo. In Kavelingen, zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (6280) Nadere inlichtingen geven de Makelaars P. OYERGAAUW, P. HAVELAAR, W. C. SCHALKWIJK en B. DE BL AAUW. BURGEMEESTER en WETHOUDERS der Gemeente LEEUWARDEN hebben het voornemen, op Woensdag den 2östen Maart e. k., in het gemeentehuis al-laar, des Voormiddags ten 11 Vs ure, Publiek aan te besteden: o. Het DEMPEN der Gracht van het Noord-Oosteind van het kadastrale perceel sectie C N°. 210 af tot het Westeind van de Oldehoofster Waterpoort, over de lengte van p. m. 367 cl. b. Het WAKEN van p. in. 537 el Riool. c. IDEW van 40 gemetselde Kolken met IJzeren Deksels. d. IDE.tï van 6 groote Zinkputt-m. e. IDË.Ï- van 315 el gemetselde Waterhuis en van 6 Putten voor de brand blnsschmg. ƒ. ?DE,Ï3 van 2338 vierkante el Bestrating, enz.; alles in één perceel. Het bestek ca inlichtingen zijn te bekomen bij den Gemeente-Architect, op eiken werkdag, van &apos;s morgens 9 ure tot &apos;s avonds 6 ure, terwijl de insclirijving-billetten uiterlijk op Dingsdag den 2Ssten Maart c. k.,&apos;des avonds ten 7ure, moeten zyn ingeleverd ter Secretarie der Gemeente. Leeuwaeden , 9 Maart 1863. Burgemeester en Wethouders voornoemd, DUIK ZEPER. (6683) De Secretaris, DE SWART.</p>
</text>
