<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPREGTE HIWiIIJKSAASVRAAG. Een Heer, circa 30 oud, P. G., gunstig uiterlijk, van geachte familie. Commissionair en Makelaar in den groothandel, WENSCUT zich in betrekking te stellen met eene Dame of Weduwe, van hier of elders, van gelijke pretentien eu met eenig fortuin bedeeld, ten einde na&apos;blijken van wederzijdsche genegenheid en vertrouwen, aan bovenstaand doel gevolg te geven. Eigenhandige volledig_ omschrevene brie\;en, liefst met portret en facsimile, worden alleen ingewacht onder de lett. E. E. R., bij den BoekhandelaarJ. KIïAAN^aZ. Voorburgwal bij de Halsteeg. (7026) ENSELSCH &amp; FBANSCH. PRACTISCU en THEORETISCH onderwijs in bovengenoemde Talen. CURSL&apos;S voor eerstbeginnenden. Aanvang 1 April aanst. Nadere inlichtingen te bekomen bij den Boekhandelaar E. A. OOSTERHOUT, Heerengracht bij de Gasthuismolensteeg, XX 171, te Amsterdam. (7044) KAMERS GEVRAAGD. Voor TWEE DAMES, op middelbaren leeftijd&apos;, worden tegen Mei ot Junij e. k. TE HUUR gevraagd: * ÜAMERS&gt; goeden stand, eerste verdieping, waarvan de Voorkamer Ongemeubeleerd, tevens met gebruik van Zolder; Huurprijs j 200 a 250 sjaars. Brieven Franco, onder Lett. S. M., ter Boek- en Handelsdrukkerij van M. &amp; T. C. WESTERMAN, O. Z. Achterburgwal, hoek Slijkstraat, B 252. (7078) Een fatsoenlijk JONG MENSCH zag zich gaarne geplaatst als HOFifIEESTER op eene Binnen- of buitenlandsche stoomboot, of als KASTELEIN in eene groote Sociëteit, voorzien van eene fijne Inventaris, onverschillig waar, en van de beste bewijzen van goed gedrag en bekwaamheid voorzien, daar hij bovenstaande betrekking 14 jaren met zorg en vlijt heeft waargenomen. lemand hierop reflecterende, gelieve &apos;zich franco te adresseren onder lett. A. Z. R., Bureau Handelsblad. (6944) In eene der voornaamste Steden in Overijssel bestaat gelegenheid tegen Mei a. s. TE HUREN voor een bejaard Heer of Dame, van Isradietische Godsdienst, TWEE NETTE BO VENU AMERS, desverkiezende gemeubeleerd of ongemeubeleerd met Kost en huisselijk verkeer; de Kamers hebben een vrolijk uitzigt op Tuin en Koepel, waarvan mtn tevens gebruik kan maken, en zijn gelegen onmiddellijk aan den spoorweg. Brieven franco onder de Letters E. E. Bureau Handelsblad. (7077) JMT WEI.. &apos; UIT DE HAND TE KOOP wordt door ziekelijke omstandigheden aangeboden: Een STOFFEBSTOHH.tNDHAABJEitIJ&quot; met haar Toebehooren van alle de daarbij vereischt wordende GEREEDSCHAPPEN, ENZ., welke reeds ruim Tivintig Jaren met het beste sucess een goed bestaan oplevert en door Zeven Personen wordt gebezigd; de tegenwoordige Knechten zijn geneigd bij overname te blijven voortwerken. Adres met franco Brieven Lett. J. E. Bureau Handelsblad. (7030) Op een Kantoor alhier wordt verlangd een fatsoenlijk MENSCH, goed kunnende rekenen en schrijven, met de Duitsche taal en het Expeditievak goed bekend, en verder in staat het loopende Kantoorwerk te verrigten. Salaris naar bekwaamheid. Franco brieven, onder lett. 8., met opgave waar informatien te bekomen zijn, in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beursteeg . E 176. (7047) In een der schoonste Dorpen nabij ARNHEM wordt bij eene fatsoenlijke Prot. Familie, gedurende de Zomermaanen, aan 2 DAMES aangeboden: INWONING met vrije d amers en aangenaam huiselijk verkeer. Adres met franco ieven, onder letter M., bij den Boekh. J. H. TIELKEEIJER, Vijgendani, 458 , te Amsterdam. (7046)</p>
</text>
