<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op ZATIiBDAG 2S «AART IS6B. des namiddags ten 1 ure, zal men in het Lokaal van Verkoopingcn te Utrecht achter St. Pieter, publiek verkoopen: Eene £4apïtaEe HOroTISS).Ht bestaande in eene solide gebouwde Huizir.ge, met ruim Achterhuis, waarin Stalling voor Hoornvee en Paarden, groot van steen gebouwd iOMKnuiis, waarin Bakhuis, bergplaats voor Rijtuigen en Varkenshokkeu, voorts twee Hooibergen en verdere Getimmerten, met, Ert&apos;, Gvond, Tuin en uitmuntende Boomgaard-, Bouw-, Wei-, Hooi- en Boschlanden, gedeeltelijk bezet met Steenaarde, to zamen groot 36 bunders, 32 roeden. 39 ellen; waarvan 26bunders, 62 roeden, 9 ellen zijn gelegen onder de Gemeente Vleuten aan den Leidschen Rhijn en 9 bundere, 70 roeden, 30 ellen onder de Gemeente Veldhuizen aan den Meerndijk. — Gezamenlijk verhuurd voor ƒ 1250 in het jaar, de landen tot nit. December 1869 en de gebouwen tot ult. April 1870. In p;rceelen en in zoodanige combinatien als bij billetten vermeld. Nadere inlichting te bekomen ten Kantore van den Notaris van ZIJDVELD, te Utrecht. (6954) Men zal op ZATURDAG «S MAIRT IS6S, des namiddags ten een ure, te Utrecht, achter Sint Pieter, in het openbaar verkoopen: DE ROESTEDE , genaamd V R E © E N D A A L , bestaande in Hui.inge met Achterhuis, Koetshuis.Erf, Tuin, Laan en Weilanden, te zamen groot 13 bun-lers, 27 roeden. 80 ellen, onder Maartensdijk, aan den Bildtschen straatweg. Te aanvaarden de Landerijen dadelijk, het Huis den lsten Mei 1563. Eerst in twee perceelen, en daarna in eenen koop te veilen. Het voorschreven perceel, waarin de Koffijhuishoudersaffaire sedert vele jaren met het beste gevolg is gedreven, is door zijne ligging op een half uur afstand der stad Utrecht, zeer geschikt tot aanleg van eene Buitenplaats. Breeder bij billetten en nader onderligt ten Kantore van den Notaris BORRET. te Utrecht. (6532) TE KOOP OF TE HUUR een in het Gooi zeer aangenaam en gunstig gelegen BUIT E I¥-VKH B 9-1 J F, bestaande in de voor weinige jaren nieuw gebouwde lEERENHITZING, gevende e.-n&quot;riant uitzigt en hebbende verscheidene Kamers, Keuken, Kelder en verdere gemakken eene Stalling, groote Boogaard, Tuin, welaangelegd Bosch en divers Wei- en Bouwland, ter oppervlakte van 2 Bunders, 30 &quot;Roeden; zeer geschikt voor ZO SI EK- en WIN» TER VERBLIJF, alsmede tot uitoefening van het lIOEREMBEORIJ&apos;F. Op franco aanvrage zijn nadere informatien te bekomen ten Kantore van den Notaris P. C. LASONDER te &apos;s Graveland, en bij den Boekh. G. THÈOD. BOM, Kalverstraat te Amsterdam. (7088) A. ¦»£• HLfiTOJV* Aannemer van het leggen der Dïenstbnizen voor Duinwater en Gasleidingen. Alsmede het plaatsen en leveren van eenvoudige doch zeer doelmatige ~BAOTOE**TELLEN, die volstrekt -jeene de minste onaangenaamheden in de badkamers veroorzaken door de zeer trage verwarming, wat bij zoovelen ondervonden wordt, maar het tegendeel van deze, frisch en zuiver van lucht blijven, de badkamers bij het gebruik en binnen een half nur heet; bovendien maakt hij zijne geïerde begunstigers opmerkzaam, dat hij ook allé verouderde ofvuilgeworde-ne GASHKOONE:*, LLüTERK. &quot;P3t\&lt;*i PËNOI&apos;LE en alle bedenkelijke GAKOK^EffSENTf N vermaakt, repareert en bronst oi vernist als ware hét nienw van de fabriek. Alsmede bij hom verkrijgbaar alle soorten van GASBK4NOEKJS en diverse BaLLONS. Adres: Engokapelstceg, E 118. (7093) AGENTUR GESCHAFT nur für EXPORT &amp;Tk\~ GROS-HAI-&quot;»ER aus Wie», Paris, Berlin, Nürnberg, Sonncbcrg, Offenbach, u. s. w. Dass reichhaltige assortirte Mustcrlager aller art GALANTERIE, PAREEMERIE, KRAMEREI &amp; VUENER NOBEL befindet sich O- Z. ACHTEKBURG-rVAL, K 26. AMSTERDAM. t/(Wa) _______LOLJiS EERSCEFX Fz*. he^fed&apos;i^i^^^^^|eid daartoe een ¦MAGAZIJN van Porc-lein en Anrfek^s&apos;c&quot;Vs geplaatst te worden, waartoe&apos; vooral vereischt&quot;orden do&apos;lnrt &apos; en bekwaamheid, om zeltstanaig de directie te voeren en teven 3 acenratesse en genoegzame administratieve kennis tot zulk beheer noodig. Onder het motto: Magazijn&apos; adrosere men zich franco bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON. Heerengracht bij de Hartenstraat, LL 180. (6958) Ten gevolge van het overlijden van den Heer Dr. P. H. TYDEMAN, de Betrekking van Rector der Latijnsche School te Tiel vacant geworden zijnde, worden SOLLICITANTEN (Doctoren in de Letteren), uitgenoodigd hunne Stukken franco in te zenden vóór 15 April 1868 aan den Heel Mr.W. F. E. SPIERING, Secretaris van Heeren Curatorer der Latijnsche School te Tiel. Tot narigt van belanghebbendei dient, dat de jaarwedde bedraagt./* 800, benevens vrije woning en tuin en het minerval, vastgesteld op ƒ5O &apos;sjaars vooi iederen Leerling, terwijl de betrekking zal behooren te worden aanvaard uiterlijk op 1 Augustus 1868. (6787) SSÜoomdralißieflj VAN LOMAN , KIRBERGER &amp; VAN RESTEREN . Nes, hoek Enge Lombardsteeg, A 31, Beurs Pilaar 7. (251) Circulaires, Wissels, Kwitanties, Assignaties, ltekeningen, Nota&apos;s, Facturen, Notities, Taxaties, Afloopen, &amp;c. &amp;c, alsmede alle BOEKDRUKWERKEiN worden met den meesten spoed en tot de billijkste prijzen vervaardigd ter STOOMDIIUKKERI j var LOMAN, KIRBERGER &amp; VAN RESTEREN. ramlHHïffi, blank, zoet en zonder reuk; de zoogenaamde MAAGDEN- X. ï£ &apos; t*u\izol?,ior persing gewonnen wordt. De NIZZA-OLIE wordt door rie kenners ver boven die van GENUA gesteld en voor beter gehouden dan de PROVENCE-OLIE i Japansche SOYA in Zwarte Kruikjes, Engelsche PICKLES, ijne rAFELAXMN,EngcIschc, Fransche en Dusseldorpschc MOSTARD, kleine ZOLTBRÖODJJES, fpf*L -/^? Delicïèua lekkere originele pakking, ïIÖIÉL. KORT EN MALSCH. ECHTE PATE PECTORALE van REGNAULD. ECHTE PATE NAFÉ D&apos;ARABIE van LANGRENIER. Echte Engelsche PEPERMUNT, GEMBE«SCHIJFJES. Engelsche geprepareerde PEPERMUNT-OLIE; 30 a 4( druppels op Suiker, bij aanvallen van krampen en buikloop genomen, werken zeer gunstig en is zulks vooral aai t« bevelen, waar niet dadelijk geneeskundige hulp bij de hand is. 40 Cents het Fleschje. HEERLIJKE VRUCHTEN, als: Mirabellen, Reine Clandes , Abrikozen, Persiken, Kersen, enz., op Brandewijn zijn weder voorhanden. SPEELKAARTEN, met het Etiquet Verkoophuis, uitmuntend van papier en druk en excellent schuivende. Piket 15, Omber 20, Whis&apos; 25 Cents. Eene groote sortering Q.UADRILLEDOOZEN, SCHAAKen DAMSPELEN , TRIKTRAKBORDEN. VERKOOPHUIS. (7113) ïïciiïiT. Een bekwaam MACHINIST , tevens bekwaam in he Vuur- eu Bankwcrk, waarvan hij de beste getuigschriftei kan overleggen, wenschte zich gaarne geplaatst te zier tegen April a. s. of desverkiezende kan hij ook terstond ir betrekking treden. Gegadigden gelieven franco Briefp s ii te zenden Bureau Handelsblad, onder Lett. P. K. (7Ó53) |</p>
</text>
