<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door ». A, TMIEME, te J&amp;rnliem, zijn uitgegeven en alom aƒ 1 per N°. verkiijgbaar gesteld: Nu. 61 en 62: OOST-HVOISCHE ÖASIES EM HEEKEM. Vier bijdragen tot de kennis van de zeden en usantiën der Europesche maatschappij in Nederlandsch Indië. Door Dr. J. TEN BRINK. 2 Deelen. h 63 : BE GOUVERNANTE. Novelle door P. P. BRUNINGS. * 64: BE MAM JA. Familie-tafereel uit het Surinaamsche volksleven. Door C VAN SCHAICK. . ii 65 en 66: EEM ZOMEft BN BET NOORBEN. Door GERARD KELLER. 2 Deelen. 2de Druk. (8414) jl i : 7.__ . . __j| (5720) __ ~&quot;~ ~ROB BOÏVKAU-LAFFBCTIHJR. Voor de SPOEBMIE EM ALGEHEELE GENEZING, zonder aanwending van Kwik, van: Huidziekten, Daauwwoim, Keel- ot Kliergezwellen, Jicht en Syphilitisch Rhumatismus Vloeden, Zweren en verouderde en meuwe Geheime Ziekten, of die aan andeïe genees- WII7PTI xWP PI&apos;S i_\ 11(1 L_Tf*(lï*T! De Flesch draagt&apos;de Handteekening van Doctor GIRAUDEAU DE SAINT-GERVAIS en wordt bij HH. Apothekers in Holland, BC depöthouder?: AMSTERDAM, ULOTH. COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; C., VAN HULSTEYN, DE CASTROGROOTE &amp; ROMENY, FROST, ADAMA. OLEBAN. SCHERMER, SCHILD, DE HAAN &amp; ZOON ,&apos;NIEMAN, VAN MEURS, BURGERS. KOPPE &amp; VAN T&gt;ER HANS, H. W. OSIECK (901) ]\JEDEELANDSCME STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. tf}47 HOTTEMHAM-ILOMIIEM. mm mMTAivimm9 M®m* w. shitïi. VAM ROTTERDAM MAAR LONDEN: VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM : DINGSDAG 16 APRIL, Voormiddags 10 Ure. - &apos;_^jgji |°fAG&apos; &apos;s MoT^S 10 Ure •™ de ™**\»f , 23 . Namiddags 2 * Per Spoor van Fenchurchstreet Station naar Blackwall &apos;s Morgens h 30 // Voormiddags 10 « y\n Blackwall naar Rotterdam, &apos;s Morgens 11 Ure. FI^I^FWMOOMM9 iKapt. M. WAM &apos;T HOFF* . VAM ROTTERDAM NAAR LONDEN : VAN LONDEN NAAR ROTTERDAM : ZONDAG 14 APRIL, &apos;s Morgens 7 Ure. DONDERDAG 18 APRIL, &apos;s Morgens 8 Ure. ii 21 « &quot; 7 « ii ■ 25 * &quot; &quot; 8 ii De dienst van beide Stoomschepen staat in verbinding met de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. :\_, __ , „ __„j„nr_ -TMim N«lere Informatien zijn te bekomen bij de NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ en bare CwKadoors 1P&amp; D. A. VAN OORDT &amp; CO., in de Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der NEDERLANDSCHE SIOOMBOOi- REEDERIJ. (8297)</p>
</text>
