<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMTI MT AMICITIAE. TENTOONSTELLING VAN SCHILDERIJEN m OM HEESTERS. DAGELIJKS «JEOPENÖ VAN-10—4 URE. , KXTKÉË r-Q CENTS 8795) Eon gehuwd Mensch, 32-jarigen leeftijd, bekend met het Italiaansch Boekhouden, HoUandsche, Duitsche, alsook eenigzins met de Fransche taal, zoekt eene RETREKKING op etn Kantoor of Magazijn, onverschillig in weik vak, hetzij als Boekhouder, Reiziger of Magazijnchef. Daar het geen bepaald bestaan behoeft ep te leveren, is hoog salaris-geen vereischte. Inclinerende vervoege men zich met franco brieven onder lett. G. V. in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (8700) NEDERliiifll«SÖrßiEi\llllls7 De ONDERGETEEKENDE berigt bij deze aan het Geachte Publiek, dat hij steeds met toenemend succes voortgaat met de Aflevering van het BIER der Neilerlandseho Beijerscli-Bierbrouwerij aan de Weesperzijde, tot de volgende prijzen: Per Glas 12 Cts., per Flesch 20 Cts., bij 6 Flesschen a 19 Cts., 12 Flesschen a 18 Cts., 25 Flesschen a 171/2 Cts. vrij aan huis, buiten de Flesch. (8781) J. HASSINK, O. Z. Achterburgwal tusschen de Hoogstraat en Stoofsteeg, K4BO. BhBI MIJ!* I Er wordt GEVRAAGD, om terstond in dienst te tred*n, _ran__f__ï_-f EENE GE-KORRE MIN, jong kraams, voorzien van voldoende Getuigschriften. Adres onder Letters M.Ï.N., met franco brieven bij den Boekhandelaar D. ii. CENTEN, te Amsterdam, Rokin bÜ de Wijde Lombardsteeg. (8793) &quot;nMIMLDHfBELÖGiraS Toor diegenen die een fatsoenlijk JONG MENSCH, zijne eigene zaak uitoefenende, en omtrent wiens gedrag en soliditeit men de voldoendste informatien kan krijgen, f _500 tot uitbreiding zijner zaken wil leenen, rente en aflossing nader te bepalen. Brieven worden franco onder de letters B. N. D. aan het Bureau Handelsblad ingewacht. (8660) ■ +__ j , ƒ 400— HOST en INWONING, VRIJE VOORK ASSER met ALCOVE, en des verkiezende Huiselijk Verkeer, worden in eene beschaafde familie, van de P. G., aangeboden a*.n een HEER of DAME, in een Toehuis, op eone der grachten , in het midden der stad. Adres Franco, onder Lett. A. E., bij den Boekhandelaar H. T. LEEPEL, Heerenstraat bij de Heerengracht RR 241, alhier. . (8716) I,* g^J^Sl (zoo spoedig mogelijk) eeue JUFVROUW met het Vak van MANUFACTUREN bekend en in staat, om met T ,*? g?a,n- Adlvs »let franco Brieven onder Lett. T. T., bq den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk, te Amsterdam. (8790) miraiisliiME Er biedt zich aan tegon Mei a. s. een JONGELING, R. C., oud 26 jaren, sedert een geruimen tijl in het Vak werkzaam, in een der voornaamste winkels, tegen Kost en Inwoning. Op Salaris zal minder gelet worden dan op eene goede behaudeling. Adres met franco brieven, onder lett, D., bij do Boekhandelaren Wed. L. J. VERHOEVEN &amp; C •_, te &apos;s Hage. 18679) In eene zeer soliede en goode winstgevende FABRIEKZAAK, welke voor grootere uitbreiding vatbaar is, gelegen op het beste gedeelte dezer Stad, wordt verlangd een CO,UKAN RIT AIR VENNOOT, over plu. inianj ƒ 4ÓOO kunnende beschikken, op zeer voordeelige voorwaarden en nader te bepalen conditien. Brieven wordeu franco ingewacht, onder de lett V. D., bij de Boekhandelaars de GEBR.-;. VAN CLE SP, Warmoesstraat. &apos; (8681) VAN BEHANGSELP APIEREN. Do Ondergeteekende heeft de eer aan zijne geachte Begunstigers te berigten, dat de M3EUWE BESSINS ontvangen zijn, die zich door fraaiheid en billijke prijzen onderscheiden. Alzoo noodigt hij zijne geachte Begunstigers uit zijn zoo ruim en goed gesorteerd Magazijn met een bezoek te willen vereeren.| W. SS. RSCÏBEL Jr., (8782) Korte Nieuwendijk, L 48, te Amsterdam. SEYFFARDT S 1 »SS-8i fe é boekhLw Kaart van het ■ nnSSSraSEsii RIJ MEEBIED , met;duidelijk overzigt van: (8803) LUXEMBURG.</p>
</text>
