<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NVT VAN &apos;T ALGEMEEN: BURGERZANGSCHOOL. EXAMEN EN liINDEREEEST. Paleis voob Volksvlijt: Woensdag 24 Ahiil. .(8643) De Feestcommissie herinnert, dat Toegangkaarten ééniglijk en uiterlijk bij haar zijn af te halen aan het Gebouw van &apos;t Nut, op 15,17 en 18 April, van 11 tot 3 Ure. De bijzondere voorwaarden bekomt men bij de HH. Blikman (Dam), van Heieren (Hartenstraat) en/f..Aa»!;-(Koningsplein). E. C. PLATVOET, Makelaar te Velsen, zal ten overstaan van den Notaris C. SCHREUDER, op Zaturdag den 18den Mei 1867, des middags ten 12 ure, in het Logement de Prins, aldaar in het openbaar veilen: Eene florissante, welbeklante, sedert meer dan eene eeuw bestaan hebbende BHOODBARRERIJ, staande eu gelegen in het Dorp Velsen, Kadaster Sectie C, N°. 283, groot 4 R. 14 E., waarin wekelijks wordt verbakken 1600 N. P. Tarwe en 15 Mud Roggemeel. _ , De Bewijzen van Eigendom en Acte van Veilconditien zullen vier dagen vóór den verkoop ter visie liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris, bij wien, even als bij den Makelaar E. C. PLAT V OEI, nadere informatien te bekomen zijn. Bij laatstgenoemde is tevens TE KOOP een BURGER WOONHUIS, in tweeën wordende verhuurd. Brieven Franco. (8764) r, E. MAURITZ, A. C. VAN WAGENÏNGÊTr A. £ Jr., P. J. DE KANTER Jr., D. DE JONGH /f2^ WZn., B. DE WITT en J. DE VOOGD Jr., fffïï^SÈTlk. Makelaars te Dordrecht, presenteren op ZA/SMWtJÈk IÏJKDAG g-j- APRIL 1867, des middags ten 12 nre precies&apos;, in het Nederlandsch Kof-^^ja^jßyßfcJLt&apos;.ib^s Van J- ZAHN, over het Scheffersplein «|||||pSl|||i§|g^te Dordrecht, publiek te verkoopen: ht-t extra ordinair \v&lt; ilbezeild, gekopeid eu kopervast Nederlandsch BABKSCHIP WA&amp;AJL, gevoerd door Kapitein J. F. H. GÖBEL, volgens Meetbrief lang 38 50 ellen wijd 7,86 ellen, hol 5,55 ellen, en alzoo gemeten op 746 tonnen of 394 lasten -, liggende in do Kalkhaven te Dordrecht en breeder bij den Inventaris omschreven. Nadere onderriatine te bekomen bij bovengenoemde Makelaars, of bij de Kargadoms G. MAURITZ, D. SCHOTMAN DZn., SANDBERG &amp; C°. en VISSER &amp; VAN DER SANDE, te Dordrecht. (815?) i 7 fl| op Woensdag 24 April 1867, des middags r 7&apos; /jfyßlittfk /f.&apos;7 &gt; ten 12 ure , ten overstaan van den Deurxé^ I _ &gt;SS!_èSs. waarder JOHAN COENRAAD LACH, in een der localen van het Koffijhuis Tivoli, in de Westerstraat te Rotteidam, van: I°. Ecne goed onderhouden STOOMBOOT, genaamd WAAL I, met derzelver complete MACHINE en INVENTARIS, groot 119 ton en hebbende 36 Paardenkracht; en 2°. van het LiGTERSCUIP, genaamd WAAL, groot 139 ton, mede met INVENTARIS, liggende beide schepen 111 de Zalmhaven te Rotterdam, alwaar dezelven van af heden to bezigtigen zijn. (7988) ~~ FITSTE &quot; TE KOOP: 40 Halve LANGLADE STUKKEN en 25 PORT. en X.ÈRESBOOTEN , alles versch fust. Te bevragen bij J. F. WEISSCHER, Schoorsteenvegerssteeg bij het Singel, te Am sterdam. Brieven Franco. (8855) Bij T). MUS, le Tiel, start de IntieVening open op de RAADGEVER VOOR DE NEDERLANDSCHE JEUGD. In Scliool en Huls, ook voor Opvoeders en Onderwijzers. Priis Der Deel v\n 52 Bladen, gewoon Schrijffsrmaat f 2. Franco per Post ƒ2.60. Het Ned. Alg. Advertentieblad voorspelt het beste gevolg aan deze onderneminh, geeft volmondig de verzekering, dat de MENTOR geheel in den geest is, welke in staat zal zijn het beoogde doel te bereiken, en wijst aan hoe noodzakelijk het in onzen tijd is, ook voor der jonge lieden lectuur, gebruik van dit geschrift te maken, en tevens het zoo noodig verband tusschen Huis en School te bevorderen. (8897) Bij den Boekverkooper JOHANNES MULLER, te Amsterdam, is verkrijgbaar gesteld , alsmede ter Sta&apos;s-Drukkerij aldaar: VERSLAG OVEB BEN TOESTAND VAN HANDEL, SCHEEPVAART EN NIJVERHEID Tt. AMSTERDAM, IN 1866, Opgemaakt door de Kamer van Koophandel en Fabrieken te Amsterdam PRIJS ƒ1.50. (8913)</p>
</text>
