<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ML UND SCH SOCIËTEIT VAN LEVENS VERZEKERINGEN. Opgerigt in den jare 1807 te Amsterdam. kapitaal wen aia&amp;tiiioESr gvêjëmsë* &apos;. (VOLGEFOURNEERD). . Directeur P. LANGEREULZEN. Kastoor: Reguliersd warsstraat bij het Koningsplein, X 301. DOORLOOPENDE eu TUDELTJKE Kapliaßl-Veraekeriicen. ! WEDUWEN- en WlvEZtiN-PENSIOENEN, DADELIJK INGAANDE en UITGESTELDE LIJFRENTEN, &apos; OVERLEVINGSKASSEN en OI&apos;LOOrENDE LIJFRENTEN. 7) i, Generaal-Agent de Heer T. MlAf JEU, le Gouda. Agent voor Amsterdam, de lieer AtJG. M. E. TROMP. Heden ziet het licht, eu is alom voorhanden gestild, de iste en 2de Allevering van het Werk, geliteid: MTMÏIE GESffIKDINIS VAN ÉJHI MRT IW ITSTMN1 TOT OP OWtiE DAGEN, WIJZIGINGEN, VERBASTERINGEN EN BUITENGEWONE VERSCHIJNSELEN BIJ D£ VERSCHILLENDE RASSEN, VOORTPLANTING, VRUCHTBAARHEID EN . TEMIjEMiSfW&amp;} &quot;VAM MET IjEYEM, BEWEEKT AAAR DEN TWAALFDEN DEUK VAN Dr. A. DEBAY. - PEIJS PER AFLEV*EING ƒ0.40. De onderzoekingen op natuurkundig gebied in den nieuweren tijd, hebben veel duisters, dat tot heden heerschte, verklaard, menig diep gewortelden waan, menig grof bijgeloof opgeheven, en meer en meer onder het volk gezonde denkbeelden verspreid. Onder de boeken, welke dit doel bevorderlijk zijn, staat het werk van Du. DEBAY, ©E MAN EN ©E VROUW, bovenaan. Het heeft van het be^in tot het einde twee zijden; de eene: onderhoudend, met auecdoten doorzaaid; de andere: wetenschappelijk onderrichtend, die met duidelijkheid de physische verschijnselen, veranderingen, bizarrerié&apos;n, die men in de menschelijke organisatie ontmoet, den lezer onder de oogen brengt. De groote afwisseling van feiten, de keuze der verhalen, de oorspronkelijkhcil der vragen, en haar steeds interessante oplossingen, geven aau dit boek een dubbele aantrekkelijkheid: die van liet nuttige en het aangename. Bij elke schrede wordt men ingelicht over Cïno menigte tot nn toe onbekende zaken, en naarmate men verder in het rijk van het wonderbare doordringt, naar die mate verwondert men zich er meer en meer over, zoo aangenaam iv de mysteriën van het leven te worden ingewijd. Ziekten en kwalen, die machtig om zich heen griipan en het menschelijk geslacht met verbastering en algeheele verzwakking bedreigen, moeten mot kracht bestreden worden; aan dwaling en bijgeloof moet standvastig het hoofd geboden worden. Dat dit werk daartoe veel zal bijdragen is onze vaste overtuiging. Men zal hst dikwijls raadplegen, omdat hét naar ieders bevatting geschreven is, en de behandelde vragen, vragen des levens zijn, süe eiken dag voorkomen. (8771) De met het lézen dezer belangwekkende Geschiedenis van het Menschelijk Geslacht, doorgebragte tijd, zal nuttig besteed zijn. Voor Leesgezelschappen en Leesbibliotheken is bij V. K. BEAAT, Ie Dordrecht, \an cic pers gekomen: DOOR &apos; &apos; 6ÜS TAV FREYTAG, Schrijver van DEBET en CREDIT, riu.r tut Hoogduits-h door T. O. VAN DER KULK. 3 BEELE». ƒ10.50. Il E T II IJ I~ÉT^ ILTOS, NAAR HET ENGELSCH VAN ANTH. TROLLOPE. -Door Dr M. P. LIN DO. 2 DEELEN. f 5,7 O. (8791)</p>
</text>
