<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 10 April. Alhier zijn berigten ontvangen uit Louisiana, meldende, dat zware overstroomingen groote schade aan de suikeren katoenplantaadjcs aldaar hebben veroorzaakt.</p>
	<p>_ LONDEN, 10 April. Thee ferm prijsh. — Koftj.- Belangrijke partijen werden in veiling aangeboden. — Suiker met goede vraag. — Rijst ferm. — Eng. Tarwe bedong de hoogste prijzen van Maandag; vreemde met weinig affaire. — Garst en Haver staande. — Talk in loco 44.6, Oct—Dec. 44.9. — Raapolie 35.6. — Lijnolie 36. — Hennep: Petersb. Rein £ 33 a 33.10. LIVERPOOL, 10 April. Van Katoen zijn 10,000 b. afgedaan. Stemming slap. De City of Baltimore is van New-York in Queenstown gearriveerd.</p>
	<p>LONDEN, 10 April. (Slotkoersen). SpCt. Geconsoiid. $0%; 5 pCt, Braz. 18S5 71-, 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken 12% Dito Coup. —;3 pCt. Mex. 141/2; Dito 1864 —; Afgest, N. Gren. ; 2 pCi. Dito —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. -— ; 3 pCt. Port. 1853 — ; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41/ s&apos; pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 —; 5 pCt. Dito 18(i2 —; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje —; 2&apos;/. nCt. Dito 291/2; Dito Amort. 191/2; Dito Cert. Coup. 11%, B pCt. Turk. S. 261/ i-, 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 —; U/2 pCt. Dito ; 21/2 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; lïijnsp. Actiën ; fi pCt. Amerik. 1882 73% Obl. 7 pCt. Illinois ; Actiën Illinois —; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. Spw. (ü 100) 29 a —; 5 pCt. Italië -, N. Russ. Leening — a — pCt. premie-, 7 pCt. Atlanti (gecons.) 20V2 a —. WEENEN, 10 April. Metal. spCt. 56.10; Nati0n.66.50; Oostenr. Credit-At. 173 —; Bank-Act. 703. *— Wissel: Londen 3/m. 132.80. BERLIJN, 10 April. 5 pCt. Metal. —; Dito Nat. 50; Loten 1860 611/2; Lombard. Shares 971/2; Credit 641/0; Amer. 1882 76Va; Italio 481/4. 1</p>
	<p>Andere depêche. Metal. 43; Nat. 50%; Amerika 1882 76&apos;/a. FRANKFURT, 10 April. (Avond-Societeit 7 ure 10 min.) 5 pCt. Nation. 491/4; Loten 1860 61% Met. 1866 433/ j; Amerika 1882 761/8. Vaster.</p>
	<p>PARIJS, 10 April. 3 pCt. Rento (open.) 66.80; 3 pCt. Ditoslotk. 65.25; 4V2 pCt. Dito — j Crsd. Mob. 382-, Dito Fouc. —; Noord- Spw. Act. —, Dito Fran3ch-Oost. Spw. 370; Cred. Mob. Espaguo; 247; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis—;Mex. Obl. Gest. 122; 3 pCt.Sp. Binn. 29% 2i.&apos;j pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 47.70; 5 pCt. Turk. Alg. S. 27.30; 6 pCt. Amerika 1882 823/,, MADRID, 9 April. 3 pCt. Spanje 31.90; 2V2 pCt. Dito 29.25. BRUSSEL, 10 April. 5 pCt. Met. 42%; 6 pCt. Amerika 1882 741/2 . 21/2 pCt. Belgen —.—. ANTWERPEN, 10 April. spCt.Met.42l/2; 6pGt.AmerikalBB2 753/*. |p|^** .Bovenstaande T(-;)egrarnraen zijn 2eeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgeno.u.n.</p>
	<p>PESTH, 8 April. Het voorstel van graaf Déak, betreffende de Croatische kwestie, is door het Huis der Afgevaardigden aangenomen. De Heer Eötvös, minister van eeredienst, heeft medegedeeld, dat de Keizer besloten heeft het besluit van den Hongaarschen landdag aan deu landdag van Croatie, dio zoo spoedig mogelijk bijeengeroepen zal worden, mede te deelen. De zitting van den Landdag is, wegens het Paaschfeest en de verkiezingen der gemeentebesturen/verdaagd tot in het begin van Mei. Een door sommige Weener federalistische en centralistische dagbladen medegedeeld gerucht, dat, met opzigt tot de Croatische kwestie, eene verwijdering ontstaan*is tusschen den Heer von Beust en het Hongaarsche ministerie, wordt op officiële wijze tegengesproken.</p>
	<p>NEW-10RK, 10 April (des Avonds). De Senaat heeft met bijna eenparige stemmen het verdrag wegens den afstand van Russisch Amerika aan de Vereenigde Staten geratificeerd. De gouverneur van Georgia heeft aau het opperste geregtshof een adres ingediend, waarbij verzocht wordt, om de wet op het herstel der Unie niet ten uitvoer te leggen. NEW-YORK, 10 April. Slotkoersen: Goud-agio 373/4; Wisselkoers op Londen in goud 109%; 6 pCt. Amerika 1882 109; Illinois 113; Erie-spoor-weg 531/2; Katoen middling 28; Petroleum 26. WEENEN, 10 April. Men verzekert in doorgaans goed onderrigte kringen, dat Oostenrijk geneigd is, in de Luxemburgsehe kwestie eene vriendschappelijke houding jegens Frankrijk aan te nemen, en zich met de andere mogendheden te vereenigen, ten einde eene bevredigende oplossing der moeijeiijkheden te verkrijgen. BERLIJN, 10 April. De Norddeutsche Zeitung doet uitkomen, dat op de vesting Luxemburg de nationale pligt rustte, om het Duitsch- Verbond te beschermen, en dat het internationale doel van die vesting is de onzijdigheid van België te waarborgen. De ontbinding van het Duitsch-Verbond zegt het blad heeft die stelling niet veranderd. Pruisen zon, indien hot op zich zelf, zonder toestemming der mogendheden, dio aan de Londensche conferentie hebben deelgenomen, zijns bezetting uit Luxemburg verwijderde, aau zijne nationale en internationale pligten als lid van het Vorbond en als groote mogendheid te kort doen. Deze mededeeling schijnt na de redevoering van den Heer de Moustier noodzakelijk te zijn. Dat het voornemen om Luxemburg in het Noordduitsch-Verbond op te nemen niet bestaat, heeft graaf v. Bismarck reeds in den Rijksdag verklaard. In den Rijksdag zijn de beraadslagingen&quot; over de bondsconstitutie voortgezet. Op art. 71 (handelende over de betrekkingen tot Zuid- Duitschland) heeft de Heer Lasker een amendement voorgesteld, volgens hetwelk de opneming van de Zuidelijke Staten, of eén daarvan in den Noord-Duitschen bond, op voorstel van den bondspresident langs den weg der bondswetgeving, zou plaats hebben. De groothertogelijke Darmstadtsche boudscommissaris, de Heer Hoffinann, heeft den Heer von Bismarck dank betuigd voor zijne welwillende bondgenootschappelijke beantwoording der interpellatie op gisteren. Hij geloofde hiermede ook de tevredenheid der Hessen-Darmstadsche regering te mogen uitdrukken. Eveni^l zou de toetreding van het geheele groothertogdom in den bond het eenvoudigste middel zijn tot wegruimiug yan zijne moeijelijke positie. Daar echter alsdan mét de grootere regten ook grootere lasten aan het groothertogdom zouden ópgelegdworden, moet men met de landsvertogemvoordiging noodwendig te rade gaan. Ik ben echter overtuigd, aldus verklaarde de Heer Hoffmann verder, dat de regering en de stenden met denzelfden vaderlandslievenden geest bezield zijn en dat deze aangelegenheid spoedig eeno oplossing zal verkrijgen, welke aan het belang van het groothertogdom en van het gezamenlijke Duitschland beantwoordt. De Heer von Bismarck verklaarde het volgende: Het amendement Lasker strijdt niet met den wensch der bondsregeringen, al zal hij (von Bisftiarci) er ook niet voor stemmen. Het vredestractaat van Praag spreekt van de nieuwe organisatie van geneel Duitschland, en dat omvat de internationale zoowel als de nationale L°i,ï„ gen tuss_,clien bet Noorden en het Zuiden. Op dit oogenblik is ww™? geen ,Zmd-Duitsche kond tot stand gekomen, en dit is een AUffi iTI T ¥nd t«sschen het Noorden en het Zuiden. Ware P^-wlf „.fMdStomen,dan zouden het Noord- en Zuid-Duitsch Pailtrnent met van elkander af te scheiden zijn. Zoo het amendement Laske_ aangenomen wordt dan zullen de bondsregeringen geraadpleegd oïnneÏÏ zal Sff* * ** *! &quot;* t 0 --n.dat let ant^ord</p>
	<p>De Rijksdag heeft daarna met eeno groote meerderheid art. 71 met het amendement Lasker aangenomen. De Poolsche afgevaardigden hebben een protest ingediend tegen de vereeniging van Polen met het Noord-Diutsche volk. 6 b</p>
	<p>De Nordd. Allgemeine Zeitung logenstraft het berigt der Bank-Zeitung, volgens hetwelk de regering eene depêche naar Stuttgart heeft gezonden , waarin zij het vredesverdrag van het bondsverdrag onafscheidelijk heeft verklaard. De Pruisische regerin&lt;*, ze&lt;*t de Nordd. Allgern. Zeitung, acht de toestemming der Stenden tot het bondsver-&apos; drag van 13 Augustus natuurlijk noodig en rekent op het nationale gevoel van den Wurtembergs«üen landdag, even als zij het volste vertrouwen stelt in de Wurtembergsche regering betreffende hare stipte naleving der tractaten. PARIJS, 10 April. In het Wetgevend Ligchaam hebben de HH. Legris en Larrabure, uit overweging van cle mededeeling van den Heer de Moustier en van den tegenwoordigen stand der onderhandelingen, hunne aanvraag tot interpellatie over Luxemburg ingetrokken. De negen afdeelingen der Kamer zijn van oordeel, dat men geeno magtiging moet vérleenen voor de interpellaties der HH. Favre en Lambrecht.</p>
	<p>FLORENCE. 10 April. Volgens een gerucht is het ministeri^aldus zamengesteld: Ratazzi voorzitter en binnenl. zaken; Manis.calclii Eriaze, buitenl. zaken; Coppino, onderwijs-, Pescetto, marine;Ferraris, financiën; Tecchio, justitie; Giovanola, openbare werken; Deblatio, landbouw.</p>
	<p>De benoemde ministers, de Heeren Ratazzi, Tecchio, Revel, Pescetto, Ferraris, Coppino, Giovanolo en Deblatio hebben als zoodanig den eed in&apos;hauden des Konings afgelegd. Men wacht het antwoord van den benoemden minister van buitenlandsche zaken, die afwezig is. , MADRID, 10 April. De bank van Cuba heeft hare betalingen gestaakt. BRUSSEL, 10 April. De Koning, vergezeld door don HeerDevaux, chef van zijn kabinet, den majoor Prisse, zijn adjudant, ên den luitenant Luyten, zijn ordonnans-officier, is heden ochtend naar Parijs vertrokken.</p>
	<p>PESTH, 11 April. Het Huis der Heeren heeft heden het besluit, door het Huis der Afgevaardigden betreffende de Croatische kwestie genomen, goedgekeurd. Graaf Anton Szapary , adjunct-opperstalmeester, is belast met het ten uitvoer leggen der voorbereidende maatregelen voor de krooning des Keizers als Koning van Hongarije.</p>
	<p>LONDEN, 11 April. Uit Bombay wordt dd. 2dezer gemeld: Shir&quot; tings 71/8; twist 131/4, dhollera 245 a 250 stil; wisselkoers op Londen 2/0%. L Calcutta, 1 April. Shirtings 7%. Wisselkoers op Londen 2 &apos;fIP/4.</p>
	<p>PETERSBURG, 9 April. Talk zonder handel. BERLIJN, 10 April. Rogge: Voerjaar 56%5 Najaars2l/2 ; Raapolie: Voorjaar 10% Najaar 11 s/g.</p>
	<p>LONDEN, 11 April. 3 pCt. Consols 90% a —: 3 pCt. Mex. lAHU a 15; Dito 1864 ; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt.Dito 1862 — a&apos;—• 48/4 pCt. Gren. afgest. 12Mi a 131/4; lVs pCt. Dito 6 a i/3; 2 pCt&apos;. Nieuwe Dito — j 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aand. 76a1/o; 5 pCt. Grieken 12V_ a 131/2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 26 a 1/2; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1832 731 fe a % 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 21/2 pCt. Dito —-a ; Amort! a—; Coup. Bewijzen — a - ;spCt. Italië 473/Ba7/8; Euss. Leuning — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 20 a 22 ; Debentures 30 a 32. Andere depêche: Consols 907/16 a 9iK ; Amerika 73&quot;/ s aVs ; Turken 261/ s a s/s; Italië 477/ g.a 48% PETERSBURG, 9 April, Slotkoersen : Wissel: Londen 3/m. 31 % ; Hamburg 281/4; Amst. 159; Parijs 328; Loten 1864 109%; Dito 1866 — ; Imperialen 622. WEENEN, 10 April. (Slotkoersen.) öpCt. Metal. 58.40; spCt. Nat 66 50; 5 pCt. Met. Zilv. 1884 75.—; Aand. 1854 69.50; Dito 1858 122.—; Dito 1860 80 80; Dito 1864 74.80-, Cred. Anst. 165.80; Obl. Lemb. Czern. Spoorw. 173.— -, Bauk-Act. 703.—; Staats-Spoorw. Aand. 195.—; Dito Noorder-Spoorweg 160.50; Dito Nieuwo Lombard. Spoorw. 193 50. —Wissel Londen 132 80; Hamb.98.75; Pariia 52.90; Eng. Oost. Bank 92.—. BERLIJN, 10 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 43; 5 pCt Nat 508.4 -, Oostenr. Aand. 1860 62U.; 5 pCt. Italië 481/4; Lomb Shares 98--5 pCt. Russen 1822 84; «pCt.Dito 1862 84%; 41/2 pCt. Pruisen 96--fipCt. Amer. 1882 76%-, Holl. Spoorw. Act. 92% &apos; FRANKFORT, 10 April. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. -• Di+o Nat 5 pCt. 473/4; Oostenr. Aaud. 186059% Dito 1864 06%; Metall 1859 55j 6 pU. Amerika 1882 75% — Wissel: Londen k/z.»1187/«; Weenen k./z. 88% &apos; &apos; &apos;</p>
	<p>HAMBURG, 10 April. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand 18G0 601/4-, 6 pCt. Amerika 1882 683/,,. —Wissel: Londen 13 051&apos;«-Amst 35 65-, Parijs 188%, Disconto 2?/4 pCt. PARIJS, 11 April. Fransche 3 pCt. 66.60; nieuwe Cred.-Mob. 385- Fransch-Oostenr. Spoorweg—; Russ. Spoorw. —; 3 nCt Binnenl Spanje 297/8; 21/2 pCt. Dito -; 5 pCt. Italië 48 25- Turken -- ■ Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika ISS2 &amp;27/8. &apos; &apos; Andere depêche: Franscho 3 pCt. CC 40; Cred.-Mob 3;-&gt;. FVaßgch. Oostenr. Spoorw. 373; Italië 47.80; Turken 27.50; Amerika 831/„ MADRID, 10 ApriL 3 pCt. Spanjo 31.80; 2% pCts. dito 30 05</p>
	<p>TEXEL, 11 April. Binnen: Curacao, Takes, Curacao. - Perseverance Elliott, Londen. - European, S., Hull.</p>
</text>
