<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~ÖP!IBABE~¥EÏiQOPïIg te WEESPER-CAKSPEL, in het Ho 11 ands-Anke v e e n s c h e Polderhuis, op Woeusdag 24 April 1867, des avonds ten half r,es ure, door den te &apos;s Graveland gevestigden Notaris P. C. LASONDER, van: Een sterk en goed&apos;onderhouden WOONHUIS, met Stalling-, Erf en Tuin, staande en gelegen iv het midden van het dorp Ankeveen, benevens zesentwintig perceelen GRAS-, HOUT-en RIET-AKKER», met de daarbij behoorende Waterbrieven, en nog een paar perceelen GRASLAND en VEENLAND, alles zoo geheel als gedeeltolijk en gelegen onder de gemeenten Weesper-Carspel, Nederhorst den Berg en Ankeveen, zoo als die bij de aanplakbiileiteu in het breede&quot; zijn omschreven. Informatien zijn op franco aanvrage te bekomen bij den Heer J. VAN DIJK, in het Hollands Ankeveensche Polderhuis, alsmede ten Kantore van den Notaris LASONDER, te &apos;s Gravenland, bij wien gedurende acht dagen vóór en op den Verkoopdag de Veilmgsvoorwaarden en verdere bescheiden ter inzage zullen zijn. (8776) AAIBESTËBïiö op Donderdag den 18den April 1867, des middags ten 12 ure, iv het Logement Paardenbnrg, te Nieuwer-Amstel, over Ouderkerk van het afbreken en weder opbouwen eener LANDBOUWERSWONING, met Stalling, Zomerhuis, Schuur, Hooiberg en bijbehoorende werken, in den Bovenkerkerpolder, gemeente Nieuwer- Amstel; waarvan het bestek, enz., van af Zaturdag 13 April in genoemd Locaal zal ter inzage lijgen; en de noodige aanwijzing zal worden gedaan, op Dingsdag 16 April des middags ten 12 ure, aan Landbouwerswoning, staande op Kavel 9 in genoemden Polder, aan den Middelweg, terwijl nadere inlichtingen te bekomen zijn bij den Opzigter Jn. LOUW Czn., te Nieuwer-Amstel bij de Nes. (SS3O) Bij II A. FIiUMNK. te Amsterdam, is verseheuen: DE HEDENDAAGSCHE GELDBELEGGING in Effecten, Spoorweg-Aandeelen, Bank-Actiëu en andere fondsen. Ecne Waarschuwing voor alle Geldbezitters en Speculanten in Nederland, door een Óud-Bankier. Prijs 90 Cents. (8808) Men verlangt in een groot gezin te Amsterdam, tegen Mei aanstaande, eene JU»VROUW van de P. G., bekend met alles wat in eene geregelde huishouding voorkomt, als Mazen, Naaijen, het opdoen der Wasch, enz., om zich vooral met de zorg over de kinderen te belasten en verder in de huishoudiug behulpzaam te ziju. Franco aanbiedingen onder letter J., met opgave van ouderdom en waar informatien te bekomen zijn, worden ingewacht bii de Boekh. GEBR. KRAAY, Buitenkant U 83, te Amsterdam. (8779) Een JONG MENSCH, veel tijd ter zijner beschikking hebbende, wenschte die gaarne te besteden tot het BIJHOUDEN VAN BOEKEN of hét verrigten van SCHRIJFWERK, waar en wanneer onverschillig. Daar het hoofddoel is bezigheid te hebben, zal er op verdienste niet zoo zeer gelet worden. Reflecterenden felieven zich franco te adresseren onder letter N. bh&apos; den Boekh. . KRAAN, O. Z. Voorb. bjj de Halsteeg. (8827) In een fatsoenlijk Gezin wordt aan een Jong Mensch de GELEGENHEID AANGEBODEN tot Inwoning met Kost, enz.; in een ander Gezin wordt eene dusdanige GELEGENHEID aan eene JONGE DAME aangeboden. Adres onder .lett. A. A., Kantoeren Kerkboekh. van J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tnsschen Singel en Heerengracht, alhier. . (8811) h o » i! m. In een der eerste MODEMAGAZIJNEN hier ter stede wordt, om terstond in betrekking te treden, gevraagd eene EERSTE WERKSTER. Adres franco onder lett. H., in den Kantoor- Boekhandel.van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (8328) ÏAÏËRSTEHÜÜR™ sS^°ieni te#en P&quot;mo Mei a- s-&gt; Twee VOORKAMERS met Kef7er^S&apos;tb?v.-ven7Zolder&gt; Keuken, enz., in een Toehuis op de H^nSTad &apos; BrieTen franco onder lett- A. C. 220 Bureau ■ 1 — (8848) WORDT m^U(iliTllsißMir »ie^ Palels. Adres met iranco keven onder op£ve van ÉnLz** der lett. K. J., bij den Boekhandelaar Jfi. DE liefde tl &apos;s Hage. (880 i)&apos;</p>
</text>
