<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 28 Dec. De generaal Grant heeft, op bevel, Pope en Ord verplaatst; Meade en Mc Dowell zijn tot hunne plaatsvervangers benoemd. Svvayne is ontslagen als kommandement van het freedman&apos;s bureau iïi Alabama. NEW-YORK, 28 Dec. Slotkoersen: Goud agio 331/2; Wissel op Londen in goud 110; 6 pCt. Amerika 1882 IO8V4; Dito 1885 106; Illinois 1321/2 ; Erie-Spoorweg 725/é; Katoen middl. 151/2. Petroleum Standard white te Philadelphia 241/2-</p>
	<p>PARIJS, 29 Dec. Ter wederlegging van sommige dagbladen doet de Patrie het volgende opmerken: Het voorstel tot het houden eener conferentie werd, van den aanvang af, aangenomen door de groote meerderheid der mogendheden en door allen met bijval ontvangen. Ve tegenwerpingen betroffen slechts onderdeelen van het plan en gaven aanleiding tot pourparlers, die thans reeds ver genoeg gevortt i M-S&apos;i?m binnen den bepaalden tijd tot een,e uitkomst te leiden, net blad betreurt het, dat dagbladen, die den vrede van Europa zeggen te begeeren, met welgevallen gewigt hechten aan onjuiste medeaeeiingen teneinde te kunnen voorspellen, dat het plan der conferentie vnZhphL &quot; ? zal; Z&apos;J niet, dat de conferentie juist ten ge- ItfctcLr S.rZK_ds? ,D.B «aak. welke dringend eene beslissingeischt, T7Ü7L \ bedenkelijke verwikkelingen nog verder wordt verward; »,I-,u_?_i i Van don Trede en de conservatieve belangen, welKe Jt v. g , zo° VDng heeten voor te staan, door niets krachti- Li_S worden gebaat, dan door blijvende verstandhouding en overnstemming der Europesche kabinetten over zulk een gewigtig punt. ATHENE, 29 Dec. Het ministerie heeft den Koning zgn ontslag aangeboden. LONDEN, 30 Dec. De Koningin heeft aan de bewoners vart Cowei, in antwoord op hun adres, te kennen gegeven, dat zg voorhai&apos;epersoonlijke vrgheid niets vreesde. Er zijn geruchten in omloop van verscheiden plannen der fenians^ om het fuighuis van Woolwich en de gevangenis van Portland aan te vallen. Eene volksvergadering te Clerkenwell is door eene demonstratie der burgers verhinderd. PARIJS, 30 Dec. De Moniteur bevat het besluit, waarbg de Heer Leplay tot senator wordt benoemd, en meldt dat de Keizer gisteren den Pauselijken nuntius Mgr. Chigi ten gehoore heeft ontvangen. FLORENCE, 30 Dec. De Opinione meldt, dat de Koning heden avond alhier wordt verwacht; men gelooft, dat de generaalMenabrea hem de lijst van het nienwe ministerie zal kunnen aanbieden. Men verzekerde, dat het Blechts eene wgziging zou zgn van het vorige ministerie. Gualterio en Mari zouden aftreden, Cordova zou de portefeuille van justitie, Scialoja die van financiën bekomen; Cambraj- Digny zou tot het ministerie van binnenl. zaken &apos;overgaan. Later heeft men weder eefie andere combinatie beproefd, strekkende om bet kabinet zoodanig zamen te stellen, dat men zich de medewerking der Piemontesche afgevaardigden zou verzekeren. De Heer Ponza di San Martin», door Menabrea uitgenoodigd, is heden hier aangekomen en heeit met laatstgenoemde eene langdurige conferentie gehad. Later werd eene nieuwe bijeenkomst gehouden, ter bijwoning waarvaneenige andere politieke personen werden uitgenoodigd. Tot dusver is men nog tot geen besluit gekomen. BRUSSEL, 30 Dec._ De minister van financiën, toegevende aan het verlangen des Konings, heeft zich belast met de zamenstelling van het kabinet. De Koning heeft zich vereenigd met het uitsluitend opdragen van het onderwijs in de scholen aan leekea, waartegen de minister van financiën heeft beloofd zich niet te znllen verzetetn tegen deontwerpen voor de defensie en die zelfs in de Kamer te ondersteunen. BERLIJN, 30 Dec. Rogge: Dec. 74; Voorjaar 741/ g. — Raapolie Dec. 10-, Voorjaar 10V*. — Spiritus —, voorjaar —. PARIJS, 30 Dec. Raapolie: Dec.fr. 92.50; 4 eerste maanden fr. 92.75; Mei—Aug. fr.93.—. — Voorloop: Dec. fr. 63.50; 4 eerste maanden fr. 68.—. — Lijnolie: Dcc fr. 95.50; 4 eerste maanden fr. 95.50. — Meel: 6 merken per Dec. fr. 92.—; Jan. en Febr. tt. 90.50; 4 eerste maanden fr. 90.50; type Pargs per Dec. fr. 55.— ; 4 eerste maanden fr. 55.15. — Beetwortelsuiker 4de soort N&quot;. 12 pey Dcc fr. 56.50. — Petroleum 451/3. LONDEN, 30 Dec. 3 pCt. Consols 921/8 a 1/4; 3 pCt. Mexico 151/4 a 1/3 ; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 48/4 pCt. Gren. afg. — a —; 11/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —, 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen 88Vs a 8-V3 ; 5 pCt. Grieken 12 a 12V3; 5 pCt. Binnen! Turken 186&amp; 323/8a&amp;/8 ; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 72 a 1/4; Dito 1885 703/4 a 71; 3 pCt. Buitenl. Spanje 37 a 38; 2S/4 pCt. Dito 341/3 a 35V3; Amort. 251/3 a 26; Coup. Bewijz. —a —; 5 pCt. Italië 441/3 a s/4; Russ. Leening — pCt. premie; 8 pCt. Debent. Ohio 20 a 22; 7 pCt. Atl. 18 a 19. Andere Depêche: Mexico 15% a % Turken 32V8 a % Italië 441/4 aV» WEENEN, 30 Dec. Oostenr. Credit Actiën 181.70; BERLIJN, 30 Dec. (Slotkoersen.) 5 püt. Metall. 45 j 5 pCt Nation. 53; Oost. Aand. 1860 671/9; spCt. Italië 42-/8; Lomb. Shares 92tyj-, 5 pCt. Russ. 1822 838/4; Dito 1862 84; Aandeel. Dito 1864 1021/3; Dito 1866 98; 41/3 Pruisen Oblig. 96; 6 pCt. Amerika 1882 77Vs; HoU. Spoorweg-Act. 102. Wissel: Londen 3/m 6.24; Parijs 2/m. 8lV6; Hamburg 2/m. 151 l/s; Amst. 2/m. 1421/ s; Dito kort 143i/8; Weenen 2/m. 827/8; Petersb. 3/m. 91 Vs- FRANKFORT; 30 Dec. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 47; Dito Nat. 817/ b ; Oost. Aand. 1860 678/4; Dito 1864 72; Metalliek 1859 595/8; 6 pCt. Amerika 1882 76% , ult. — ; Amerika 1885 751/4; 3 pCt. Spanje 1867 —. — Wissel: Londen k.z. 1193/8; Weenen k. z. 97%. Amst. k. z. 1003/16. HAMBURG, 30 Dec. öpU-Russ. 1862 811/3; Oost Aand. 1860 671/3; 6 pCt. Amerika 1882 697/8; 5 pCt Italië 42; Lombarden 341 V». — Wissel: Londen 13.07a67/8; Am5t.35.65a63; PargslB7l/4;Petersb. —; Disconto 2V3 a — pCt. PARIJS, 30 Dec. Fransche 3 pCt. 68.25; N. Credit Mobilier 160; Fransch-Oostenr. Spoorw. 501; 3 pCt. Binnenl. Spanje ; Nienwe , Dito ; 5 pCt. Italië 44.50; 5 pCt. Turken —.—; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 81%; Nieuwe Russen —.—. TEXEL, 30 Dec. Uitgezeild: Wijk aan Zee, Mannonry, Bat. - Anna Hooites, Visser, Livorno.</p>
</text>
