<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Tot DEURWAARDER bij het Kantongeregt te Utrecht, is benoemd de Heer G. C. KIPPERS, Candidaat-Notaris aldaar, in plaats van den Heer J. C. MORREN, op zijn verzoek uit die betrekkmg eervol ontslagen. (31422) r A. VAM Ij AAR 9 ~ li Damrak, tusschen Kapel- en Karnemelkstegen. IvV» Heeft heden weder Ontvangen: Mooije TEXELSCHE OESTERS, groote C4STANJES, ZEEUWSCHE AARD AKERS, ENGELSCHE SPROT, vette WINTERZALM, PALING IN GELEI, fijne GEMARINEERDE- en WINTERHARING, blanke malsche en gekruide ANSJOVIS; bezorgt HARING- en ANSJOVISSALADE, mits vroegtijdig te bestellen. (30911) Ii MIRAH, 136. mTvleesch- es gevogem™t™ EN DE AMERIKAANSCHE GEBAKKEN worden voor de NIEITWJAARSTAFEL bijzonder aanbevolen. Gelieve de orders vroegtijdig in te zenden bij (31490) THE AMERÏCAN PASTRY GOOE, BEERENSTRAAT HOEK HEERENGRACHT. &apos; NB. In de vorige Advertentie, zie Handelsblad 30 Dec., stond abusief: Vleesch-, Wild- en Gevogelte-Pastijtjes; dit moest zijn: Pastijen ; Ice Rombes a Ice. Puddings worden voor Diners en Partijtjes; dit moest zijn: Ice Bombes and Ice Puddings worden voor Diners en Partijen. NB. Partijtjes worden per hoofd aangenomen; dit moest znn: Partijen worden, enz.,- A decided nicenes with, enz.; dit moest zijn: A decided success with. EDELE MENSCHENVRIENDEN! Bij het naderend einde des jaars, door noodlottige omstandigheden ,is een Huisgezin in de diepste armoede gedompeld. Zij schamen zich de hulp hunner medemenschen in te reepen, maar de Vader heeft voor zijne 3 kinderen en zwangere vrouw geen brood Gij,njkgezegenden des Heeren! lenigt het.lot dezer ongelukkigen-&apos; geeft wat in uw vermogen is, opdat zij eene Affaire kunnen begin- &quot; nen, en in die blijde verwachting den oudejaarsavond mogen gedenken. Zendt uwe liefdegaven in onder het motto: Weldoen, bii den Boekh. J. H. VAN ZUYLEN, Zeedijk, over de Boomsteeg K 388, te Amsterdam, die elke gift, hoe _ering ook, in dank zal ontvangen. (31442) Voor de 31 Weduwen en Weezen van de Bemanning der Terschellinger Loodsboot N». 4, is bij de Commissie ingekomen, van N. N. 1 bankb. ƒ 25; J. V. ƒ 2.50; K. 8., postmerk Haarlem, 21 Dcc, 1 coupon ƒ 1.23* ; X. ƒ 10; Eea Reeder ƒ 20; T. L A Moes ƒ 2 50; N N. ƒ 5; K. 10; R, ƒ 10; Anna f 2.50; M /l 58.ƒ 1; G. ƒ5; N. N. f 25; B. ƒ 2.50; C. K. f 25; W •?n&apos; VlÜ^&apos;J&apos;?-&apos;8&apos; Y&apos;P&apos;M&apos; C-8./7.50;&apos;C./10;&apos;C. P /s;&apos; . J. O. ƒ 10; K. W. 1 coupon ƒ 4.95; N. K. 2 coup. ƒ 5 94- G H ¦ ƒ3; N. N. M: V. A. ƒ 10; A. ƒ10; D. W. 2 coup. f I.W en { _&apos;&apos; D. fJ-&amp; X- *X\ R- E- A- - COUP- / 13.71; L. ƒ 275* |/5; ABC. ƒ 5; N. N. f 30; F. ƒ 10 ;N. ƒ l N. ƒ 2.50 &apos; ?• £6;_.°.H- f 10; R A- V. ƒ 25; S. ƒ 5; A. C. ƒ 25&quot;; A. B ƒ 10; G. ƒ 5; C. ƒ 25: J. ƒ 2.50 en A. ƒ 1 ; van eenen Assu, rantiebezorger/5. Tezamen f _52.5ö. De Commissie: £^;Ja5AENEVELD KOOY- LANGERHUIZEN &amp; C°. GEBROEDERS GOEDKOOP. D. CORDES $7ïr%&apos;J- HENDRICHS. J. G. ENGELS. ; IME™. __ JAN C 01™&amp; %446) ZEERAMP OÏ TEi««~ i COMMISSIE VOOR DEN HELDER EN OMSTREKEN. Tot op heden is bij de Commissie ontvangen de som van f 596 63J • waaronder van A. M. te Amsterdam ƒ 10; van E. V. B. te Zwolle&apos; ; ƒ 25; uit Venlo 5 postzegels ieder van 10 ets.; van T. J K te ; Maastricht ƒl5; van D. te Haarlem ƒ 20; van&apos; IJ en M te Am. ; «terdam/11.47; van v.d. L. te Pzrijs /2.47 h en van W C te Leyden./25. rr.,De,overig,e Sel^ ~.n verzameld in, of in de onmiddellijke nabijheid van deze Gemeente. | Met dankzegging voor de ontvangen milde giften, blnft voor de &apos; ontvangst van nog meer bijdragen, ter voorzienig in dei ¦ dringenden nood , zich aanbevelen 6 ti «*t, , DE COMMISSIE. Heldee. 25 December 1867. (31388) In eene soliede FABRIEK en HANDELSZAAK, die goede • winsten oplevert, is, door overlijden van een der Associé&apos;s eelej genheid tot DEELNEMING voor een fatsoenlijk Persoon &apos;van de i P. G., liefst gehuwd of daartoe voornemens en over minstens 30 i mille kunnende beschikken. Adres franco onder lett. A. B bii den &apos; Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat te Amsterdam. (31393) - «____£ V DE ONDERGETEEKENDE brelit &apos; psffHpj^Tftjhi» Jè* hiermede ter kennis van het Publiek TrfmrTi iilfilnPr t**^^» dat met 10- Januarij 1868 het KAN- J_X_„_i__ WL7* TOOR zijner DILIGENCE-ON. 4%!*g-9SaWI&apos; IJH &apos;f I ¦= DERNEMING van AMSTERDAM 1 naar AMERSFOORT en tusschen liggende plaatsen, VERPLAATST wordt van den Dam naar de Gravenstraat, ten Huize van den Hepr • F. W. STROETMAN (CAFÉ KOMEET), zullende de Diligence te beginnen met 1 Januarij e- aldaar afrijden. (31380) J. FLOOH. Verlag v-u E. A. BÜÜCJKHAUS, m Leipzig. GtysS&gt;reclit van Aemstel* Trauerspiel von JOOST VAN DEN VONDEL aas dem Jahre 1637. Aus dem Hollandischen übertragen durch G. H. DE WILDE. -. m ? B°. Geh. ƒ 1.20. T?as,T/oaoUe!&quot;splel/P-rsbrecht van wird seit dem Jahre 1638 in welchem es zum erstenmal aufgeführt wurde jede. Jahr am l Janvar auf der Bühne von Amsterdam gegeben und&apos;isteu. echtes Nationaldrama der Hollander. Die vorliegenle uKra_u__ desselben durch DE WILDE, der sich bereits als UebersetzeSief dramatischer Dichtungen aus dem Spanischen vortheilhaft bekannt gemacht hat, führt das Stück in gelungener Weise beim Lutschen Pukhknm ein. SEYFFARDT&apos;sche Buchhandlung AMSTERDAM. (31463)</p>
</text>
