<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepertijding</title>
	<p>«epraaid, 27 Dcc, nabij Kijkduin: Helena Henriette, Deterding, alles Wel aan boord. BRIELLE, 29 Dec. De stoomboot Seagull, door vermoedelijk te Wachten oponthoud in het kanaal herwaarts gestoomd, is in den afgeloopen nacht met een diepgang van 24 palmen, over het indenlaat- Bten tijd zoo veel verbeterde vaarwater de Maasdroogen goed in zee gestoomd. SCILLY (St. Mabt&apos;s; , 27 Dec. De sleepboot Victor is alhier den 25sten dezer aangekomen, om het mastelooze barkschip Laboramus, Van New-York naar Rotterdam bestemd, op sleeptouw te nemen en «en volgenden dag vertrokken. (De Laboramus is 27 dezer te Falniouth aangekomen.) BINNENGEKOMEN. TEXEL 28 Dcc, N. N. W. - N. 0.; George en Richard, S., Thompson, *&gt;erdianski. - Ondine, S., Bordeaux. — 29 Dcc; 2 Zusters, Groenewold -%a. - Nordstjernen, Helgesen, Drammen 1. v. Bremerhaven. . VLIE, 28 Dcc, N. N. WT; Nora, S., Londen, den 29sten Dec. derwaarts -eiJggekeerd. - Jan Hendrik, Dik, Frederikstad. -HELLEVOETSLUIS, 29 Dcc, O.- N. N. W.; Ary Scheffer, S.,Havre.-eanne d&apos;Arc Lafeuvre, Rédon. - Waterloo, S., Londen. - Brigadier S., gewcastle. - William Coleman, S., Goole. - Pacific, S;, Harwich. -Tobina U* na&gt; Nagel, Petersburg. - Jacob Synes, Nip, Dantzig. - Johannes den V anBen&apos; Malmö. — Terug uit zee: Tasmama, Jonker, n. Montevi£ * Caspina, Etheriugton, n. Sunderland. ¦BRIELLE, 28 Dcc, N.; Maas, S.; Londen. — Gisteren nog: Anna Gesina. Garrels, Dantzig. BROUWERSHAVEN, 28 Dcc, N.; Unie.Parrel, Windau n.Schiedam.-**&gt;L^ec.; Hebe, Kiehl, Batavia n. Rott., vertr. 5 Sept. irt H?DEN&apos; 27 Dcc; Martenshoek, Schut, Groningen. - 2 Sisters, Edey, -«•- Perceverance, Eliiott, Medemblik. ,--ij jJÜNGENESS, 27 Dcc; Maarten v. Rossem, Laseur, Rott. n. Bat. - ¦_^_&apos;T 4._ kriD£a&gt; Jd. n. id. - Pantalon, van der Tas, id. n. Singapore. , JJALMOUTH, 27 Dcc; Laboramus, Raymond, New-York n. Rott., -¦&apos;atst van Scilly. SHIELDS, 27 Dcc; Caduceus, Peare, Eott. 27 Dcc; Geertje, Hoveling, Rott. 19 Dcc; Berenice, S., Gibraltar. 14 Dcc; Luzon, Brown, Taganrog n. Rott. rpp^., UITGEZEELD. -,1-EXEL, 29 Dcc, N. N. W. — N. O.; Hollandia, S., Londen. - Médéa, S. &quot;isbeacb..-Alert..S..H_ll. XLIE, 28 Dcc, N. N. W.: Furopeau, S., Huil. r HELLEVOETSLUIS, 29 Dcc, 0. - N. N. W.; Feij noord, S., Londen.- Uannet, S., Liverpool. - Caroline, S., Middlesbro&apos;. gRIELLE, 28 Dcc, N.; Leo, S., Londen. - Seagull, S., Huil. „ -KAMSGATE, 27 Dcc; Marchiena, Nepperus, Amst. n. Triest.-Cura.ao, -^kes, id. n. St. Thomas. - Barend, Mulder, Hamburg n. Oporto. DOVER, 27 Dcc; Elisabeth, de Jonge, Amst. n. Triest. PORTSMOUTH, 27 Dcc; Ida, Jongebloed, Triest. (Na volbragte -eparatie). COWES, 27 Dcc; Jupiter, Kiewit, Amst. n. Bat. PLYMOUTH, 27 Dcc; Cycloop, S, Amst. n. de Middel. Zee. FALMOUTH. 27 Dcc; Nicolaas Frans, Dik, Rott. n. Buenos-Ayres. - «endr. Frouwina, Scholtens, Groningen n. Nantes. - Alice, Potts, Harhagen. CADIX, 22 Dcc; Dankbaarheid, v. d. Berg, Valentia.</p>
</text>
