<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. F. SCHUTTE en P. H. STARK, Makelaars, zullen op MAANDAG 6 3 JANUARIJ) 1868, des avonds teh Zes uré, in het Lokaal de Brakke Grond, teh overstaan van den Notaris T. H. OLDEINHOOM, in Veiling brengen: N°. 1. Een Hecht, Sterk en Weldoortimmerd HUSS, met afzonderlijk verhuurd wordende PAKKELDER, OPEN PLAATS en ERVE, op de Rozengracht, bij de Eerste Dwarsstraat EE 39; N°. 2. Een Hecht. Sterk en Weldoortimmerd &quot;WI-SS.ELS_J.UBg. met BOYENWONING en PAKKELDER,ACHTERHUIS, OPEN PLAATS en ERVE,&apos;in de Beerenstraat,KK393. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderd_g3, alsmede op den Verkoopdag: van 1 tot 3 ure. De bewijzen vau Eigendom en de Veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den Verkoopdag, des voormiddags ter lezing liggen, ten Kantore van len Notaris T. H. OLDENBOOM, op dë Prinsengracht, over de Leidsche Kruisstraat. (31399) MMYTOQEDEREI VAN Z. K. H. PRINS PRED KRIK DER NEDERLANDEN. Mentambt Mred^. *¦* **&quot;&quot;¦¦*¦ &apos;¦-•&apos; OPENBARE VERK.O O P I N G VAN EÏKEM- en bijzonder zware 3_»S_NNENBOOMEN, SPABIISE!, enz., in de Uloenhoutsche-, Masir en Liexï/ósscneit, onder Oinneken, Gilze, Prinssnhatje en Breda, telkens des voormiddags ten 9 ure, als: Op Maandag den 13den Januarij 1863, ten huize van de Wed. J. BÜESE, in den Zandberg, onder Teteringen. Op Dingsdag den 14den Januarij 1868, ten huize van J. P. VAN NOOTEN, te Ginneken. Op Woensdag den 1 Sden Januarij 1868, ten huize van de Erven KWISTHOÜT, in den Zandberg, onder Teteringen. Op Donderdag den 16den Januarij 1868, ten huize van L. VAN HEES, te Prinsenhage. Op Vrijdag dén 17den Januarij 1868, ten huize van J. VAN POPPEL, in de Zwaan, te Prinsenhage. Op Zaturdag den 18den Januaiij 1868, ten huize van de Weduwe H. KIEVITS, te Prinsenhage. De notitien der kavelingen zijn te bekomen bij de Boschwaöhters in de Uttênhtiu&apos;scke-, Ma*:- en Lie&gt;! o.wchai. -, terwijl de voorwaarden van verkoop ter lezing liggen ten kantore van den Rentmeester. De Rentmeester, (31418) P. SIN.. Men is van meening, ten overstaan van Mr. JOHANNES JACOBUS VERWOERT, Notaris, ter standplaats &apos;s Gravenhage, in het Venduhuis der Notarissen, in de Nobelstraat aldaar, op MAANDAG 6 JANUARIJ 1868, des avonds ten 7 ure, te verkoopen: een hecht, sterk en weldoortimmerd RUIS met ACHTERHUIS, ERF en TUIN, staande en-gelegen aan de Zuidzijde van tle Juf- Trouw-Idastraat, nu. 24, te &apos;s GraTenhage,&apos;kadaster sectie D, n°. 233 en 600, groot 2 roeden, 66 ellen; bevattende hetzelve Huis 12 Kamers, waaronder beneden en boven en suiten, allen behangen en meerendeels van Stookplaatsen voorzien; voorts Dienstbodenkamers-, Zolders , Kelders, waaronder eene zeer groote Keuken met pomp- en regenwater, een aantal kasten en verdere gemakken tot eene goede en ruime woning vereischt wordende. Grondlasten over 1867 ƒ 55.99. Te aanvaarden bij de betaling der kooppenningen op 1 Mei 1868, of zoo veel vroeger als overeengekomen zal worden. Te bezigtigen Maandag en Donderdag, van 1 tot 3 ure. Nadere onderrigting ten kantore van voornoemden Notaris VERWOERT. ; (30990) BELANGRIJK AANBOD. , Te Leeuwarden wordt ter OVERNAME GEPRESENTEERD een HUIS op een der beste standen aldaar, met eene bloeijende en zeer winstgevende Affaire in Modes, Manufacturen en Kindergoederen. Informatien zijn op franco aanvrage te bekomen bij den Heer L. HARMENZON, te Leeuwarden. (31218) -ftaaDWJWï 511. i ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. ürUUnn JJiULMII ). Nijmegen, kleef en keulen. Van (26351) Botterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. — 6.45, 10.40, 2.20. An»sterdamnaarZevenaar,KleefeHKenle_. — 7.10, 11.10, 2.35. K.iiegcs naar Kleef en Keulen ..... 5.59,10.69, 2.54, l. ti. 10^5. 2.3 A !7.d8. I.bt.</p>
</text>
