<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: W. L. C. FRENSEL WEGENER MET T A. J. A. VERSCHUUR. _.Uver.ool, 25 December 1867. (31497) Getrouwd: H. WAKKIE EN „ J. M. J. RODENBURGH MENTZ. pekalongan (Java), 5 November 1867. . Eenige en algemeene Kennisgeving. (31476) Bevallen van eene DOCHTER P. J. A. LEUVING, Echtgenoote Tan., F. A. WEZENDORP. _____g_gPAM, 29 December 1867. (31494) Znrm*£&apos;n£££Lze&amp;v voorspoedig bevallen van een welgeschapen X™ DOCHTER: HELENA BENEDICTS, Echtgenoote van Amsterdam, 30 December 1867. JACQ. LEEFSON Jr. ¦ , Algemeene Kennisgeving. (31499) iJiAfiftiJ&quot;1 ee.nen welgeschapen ZOON S. J. VAN CAMPEN, gelielde Echtgenoot van L. P. BAERVELDT, ? Heel- en Verloskundige. bijzondere kennisgeving. (31501) -taSSvTVn MEISJE X LELSZ^VAN DER WERFF. i_,LooT. 28 Oecember 1867. -w __ Eenige Kennisgevmg. (31495) autodom S™f mÊ h4dé° Tan heden in den tANNETJHTrebeRGE. JareD&apos; &quot;&quot;^ harfel-k geliefde Echt^oote AmsterdAM) 27 DeCember 1867. J. J. HENNEMAN. (31498) htx ouderC_7erleeCl mijl? Ecnt?ei&quot;&gt;ot de Heer H. ZÏL, in den gezesre&apos;n«n ouaerdom van ruim 74 jaren. H M SCHüttt.^ g TSiAM •27 DeLera,ber 1867&apos; Wed. bSS&apos; ¦-—i^) Mede mt naam der Kjnderen en Behuwdkinderen BÜS? ontsliep, na voorzien te zijn van de GenadelulddelelTnVi«• üerk, mijn geliefde tweede Zoon G A fionssiwMQ • _? &apos;t_^Tr_teK^tïtïSj? Heden trof ons op nieuw een gevoelige nlaiT~_w.,. v.„t ~&gt;t—^- Van onze geliefde MoW BETJE ffiüfünToßOGe^KOSTER Jn den ouderdom van 72 jaren; diep betreurd d™? w» v- YblM£&apos; Kleinkinderen. Wat wij L haar We vrouw gekend hebben, wel kunnen beseifen genen&apos; dle de Amsterdam , Uit aller naam 28 December 1867. I. JESSURUN LOBO Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving. (31488) .Heden overleea na eene kortstondige ziekte, tot onze diepTdröèf- Hd, onze geliefde Moede- en Behuwdmoeder MARIA WOLBERS W-ei-, van Wijleü den Heer G. DE HAAN, in den ouderdom van 69 iaren&apos; , Haarlem, J. SMINK. 2- December 1367. M. M. SMINK, Geb. DE HAAN (31408) W. G. WOLBERS.</p>
</text>
