<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. A. SIEWE Jr., A. NIEUWENHUIJS, J. B. PARIS, H. RNIEÜWENSTEED, G. WESSELING. H. SCHUMACHER, F. A. VAN OS, W. GIJSELAAR Jr., H. TAKES, J. A. RAVELLI, G. VAN LEUR, T. DE JONG, J. C. NEUMANN, J. G. HAMEL en M. J. KLAESSEN, Makelaars, zullen op MAANDAG 20 JANUARIJ 1868, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1, een HUIS met Boven- en Benedenwoningen en Erve, op de Brouwersgracht hoek Langestraat SS 560. N&quot;. 2, een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, in de Monnikenstraat bij de Nieuwmarkt K 330. N. 3, twee HUIZEN met Benedenwoningen en Erve, onder één dak, in de Nieuwe Looijerstraat bij de Reguliersgracht AA 248 en 249. N°. 4 een HUIS met Boven- en Benedenwoningen, Open Plaats, in de eerste Looij erdwarsstraat GG 296. N». 5, twee HUIZEN met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Pasaeerderstraat HH 146 en 147. Nu. 5 is inmiddels uit de hand te koop, te bevragen bij den Makelaar G. VAN LEUR. N°.6, een HUIS met Boyenwoningen en Erve, op de Egelantiersgracht, hoek derde Leliedwarsstraat MM 335. Nu. 7, een ERF, met overdekte Kap en Steenen Muur, in de derde Leliedwarsstraat, belendende het voorgaande perceel MM 336, wordende N°. 6 en 7 eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen inslag gelegd. N°. 6 en 7 uit de hand te koop, te bevragen bij de Makelaars G. WESSELING en J. G. HAMEL. N». 8, een HUIS met Boyenwoning en Erve, in de Kleine Kattenburgerstraat, tusschen de derde Katten.urgerdwarsstraat en Nieuwendammergracht T 658. N°. 9, een HUIS naast het voorgaande perceel, in de Kleine Kattenburgerstraat, T 657. N&quot;. 8 en 9 zullen eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag worden geveild en daarna te zamen in afslag gebragt worden. Allen te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags yan 12 tot 2 ure. Üe veilconditien, enz., zijn op den gewonen tijd ter lezing teu Kantore van de Notarissen, als N°. I J. G. POUW; £°V? ¥*i&amp;J- DIEMONT; n*. 3T. H. OLDENBOOM; N 9. _ ?W?/At£EI.,E; N°- 5 MULDER en KANNE; N». 6 en 7 A.D. RUMLING; N°. 8 en 9 A. D. J. T. MEIJES. (31401)</p>
</text>
