<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LTONSGH AGENTSCHAP VAN ZlJODïnff STOFFBW• SPECIALITEIT VAN ZWARTE ZIJDE. HEEKESTGSACniT O VEE DES HORTUS BOTANICUS, V 247 STEEDS VOORHANDEN ZWARTE ZSJIDEin verschillende breedte en kwaliteit tot zoodanige goedkoope&quot; prijzen als waarvoor men dezelve hier en elders niet kriigen kan. ZWARTE «a©»RÉE en Stalen van de nieuwste gekleurde ZIJDEN STOFFEN. J. fi_E__&quot;E_s. (29351) AïAMAWMïïÜ&amp;e Deze LEDERSCHOENEN met HOUTEN ZOLEN worden iedereen aanbevolen, wier betrekking het medebrengt, om op steenen vloeren of vochtige plaatsen te moeten verkeeren: als het fraaiste en beste schoeisel om drobgè en warme voeten te behouden, hetwelk altijd een&apos; grooten invloed&apos;op de gezondheid uitoefent, zijn in verschillende grootte voor HEEREN, VROUWEN en RUNDEREN ontvangen en te bekomen tegen zeer lage prgzen bij KoorcHiofF en 00., (31363) DAB-RAR B 130. schuins over de Papenbrug. lEMAND, van middelbaren leeftgd, bekend met Moderne Talen, Administratie, Handel en Fabriekswezen, die sedert vele Jaren uitgebreide Correspondentie gevoerd heeft, zoekt eene BETREKKING, die een fatsoenlijk bestaan oplevert. Aanvragen franco, onder N*. 300 Bureau Handelsblad. (31459) éggj^ «iili wam. M&apos;lÏÏRßffiflÊïk iEÖSIF VAÜ. HET BLOEI* , fijGIKKgS HUIDUITSLAG, m^VwSliJjfw.®&apos; Spoedige genezing en in het gf&apos;..&apos;«nr 1^ B»&quot;^_ps|fvan primitieve of coiistitutionneif «&quot;»» ten der beide seksen, door de BISGUITS DiPïïlAf ÏF 8 TAN Hr. IILLIVIEM te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve beginselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wal hunne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zg doordringes tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire metbode Tan Dr OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder d&lt; gewone pharmaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier iaren lang openbare proefnemingen genomen en met der besten uitslag bekroon! waren, zgn de BISCUITS OIXIVÏEH gocdoekewdUoor de Académie impériale de Mêdeeine, geduthomeerd doot ie keaering. en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan Dr. OLLIVIER. - De BISGUITS worden met goed gevols aangewend tegen alle ziekten, welke-voortspruiten uit bedert vai het bloed of nit scherpte der vochten. — Vooral genezen zg zee: spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziektei van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatiwi pgnen, jeukingen, róode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parfl Bk* iW«-, S\ 13. . * Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (20675) &apos; •sB©W©-DËFOT TOOR NEDERLAND : Bij dc HH. H. H. ULOIH. Apoth. Zeedijk, te AuMtjs.d&gt;m DEPOTS Bn de HH. A_potfis. VAN RENESSE ei J L. ï. CL SNABILLE, te &apos;s Of avenhaee: VAN BERK té Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; v.d.KAMEE te Middelburg: CLOOS, in &apos;t Hang te Rotterdam; GROO TEKDORST. ts Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; E TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM. ïe Bw.m •i^/ouü; GASILLE, &apos;te Zierikzee; J. S. LEEK, i Crvor-jHven- BERGHUIS &amp; v. d. MOER, te Deventer STELLiNGWEKÏE BEINTEMA, te Leeuwarden aA£SELO, te Zutphen: &apos; GEBRs. v. d. HEUVEL, 1 Arnhem. Brijen &quot;Exiktiö.</p>
</text>
