<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GYMNASTIEK-VEREENIGING „LYCÜRGÜS.&quot; . De op de Jaarljjksche Vergadering benoemde Commissie, tot wijziging der thans in de Afdeeling GYMNASTIEK en in die der WAPENOEFENINGEN bestaande regeling, berigt aan HEEREN LEDEN , dat van haar voorstel, op de eerstvolgende Bijeenkomst (Locaal Westermarkt) Maandag Avond den 24sten December e. k.«, voorloopig mededeéling zal gedaan worden. Namens de Commissie voornoemd, M. A. VAN DER EST. (29438) J. W. SPIN. GEKWALIFICEERDE COLLEGTËURS DER iTAATi-LOTERIJ, TE AMSTERDAM, | oerieten, dat de TREKKING der lste KLASSE van desß*sTß STA ITS-LOTERIJ zal aanvangen op Maandag den 31sten December 18G6. (28801) Gebraden Castanjes* DE ONDERGETEEKENDE verwittigt bjj deze* hare geëerde Begunstigers, dat bij haar, even als vroegere jaren, gedurende het Winter-Saizoen ou Zondagen en verdere Feestdagen des Avonds GEBRADEN CASTANJES zullen verkrjjgbaar zjjn; zullende zjj zorg dragen voor eene spoedige en honnette Bcditining. Tevens zijn ; bjj haar te bekomen mooge groote SPAANSCHE CASTANJES tot zeer civiele Prgzen. Ook heeft .ij weder aangekregea eene groote partg ZEEL&apos; VI SCHE MOSSELEN, van welke men zich ten haren Hnize kan laten bedienen. C. ESK E S, (29364) Vüehstttg hij de Warmoesstraat, in het Fnr muis. AMSTERDAM. SCHANS, PP 151/2. STOOMEEPEARRIEK DE KEIZERSKROON. ! PRIJS DER ZACHTE GROENE ZEEP: Per Ton/31. Conditiën: Accijns af 12 per Ton van 120 S niet in den prgs be- &apos; grepen. DE DIRECTIE. (24852) Jfl KEU LICHT, dan met eenige andere soort het geval is, wordt verkregen door H. KOTHES PETROLEI MLAMPEN van de nieuwste eon- | structie. Haar licht is beter dan dat van het ras, zij verspreiden niet den minsten onaangenamen reuk;bij juiste behandeling springende j glazen nooit, de pit wordt slechts afgewreven en duurt 4a 6 maanden. &apos; Deze LAMPEN, voorzien met ronden pit, verbranden niet meer dan voor één cent per uur, en zjj bestaan er in de meest elegante &apos; vormen. Elke Lamp draagt den fabriekstempel H. KOTHE. Verkrijgbaar bjj de voornaamste Winkeliers in Galanterien en Lampen, en in het groot bjj 11. KOTHE. N. Z. Achterburgwal bjj do Wijdesteeg, F 35, \ (24859) naast de Armenschool N°. 9. &quot;&quot;Ofschoon SINGERS NAAIMACUINÊsTTen gevolge van hare \ degelijke constructie, in geheel Nederland reeds gunstig bekend ziin, zoo ben ik thans evenwel in staat eene geheel verbeterde NAAIMACHINE te kunnen aanbieden. Deze MACHINE is op de Internationale Tentoonstelling te Dublin met lste klasse Prjjsmcdaille bekroond en overtreft allen tot dusverre bekend. Ik noodig Belangstellenden beleefdelijk uit mijn rnim gesorteerd MAGAZIJN te komen bezigtigen en zich daarvan te overtuigen. EDUARD STBUCK, Hoofd-Agent voor geheel Nederland van the Singer Manufacturing-Company te New-York. (24307) Kalverstraat, E 33. . MAAIMIACIiïSES7 De ECHTE NAAI. ____^ MACHINES nitdebe- «**&gt;-—-ÜJ4. ¦l roemde Fabriek van __i_Sß\g\N C^L GROVER en BAKER, is_Hf_ VA jH\ te Boston, welke dc goed- uV*&amp; Sl JÊ3 JJ 9% keuring zoo in Amerika, li j .o* ju Ê_ éo\ ___»£¦__ als in Europa, boven alle W.tAYr&apos;y __ i___Li_«»P*Sf—iJL 1 anderen wegdragen; op _¦£?__. welke men kan Zoomen, &quot;^OiinM* f__OVniicï_t_. _&amp;&apos;ft CHINES , uitmuntend _R_Jï__H . ___^&quot;»_J-__mh-» geschikt voer Schoenma- vH&amp;__^f -_^n__T___ll«-_l kers, Kleedermakers, Za- \gJ»«^^y mimatntnmm _lmakers, enz. Verder Naalden, Garen, Zgde en verdere Machine Fournituren. Het onderrigt is gratis en voor de soliditeit wordt geguarandeerd. Alsnog nette en goed werkende HANDMACHINES a ƒ35, zjjn te bekomen bjj: (24860) I&apos;sGravenhage, Plein, 22. J. F. FRlEDRlCH,&apos;Amsterdam, Beurssteeg, 187. (Rotterdam, Noordblaak, 130 JICHT - RHÜffIATIEK. De CHEMISCHE WATTEN van Dr. PATTISON geven dadelijk verligting van pijn en genezen velkomen de Jicht en Rhnmatiek van welken aar&lt;l ook. alsmede pijn in de Lendenen, Kcelen Kiespijn. De rol met gebruik 50 en 80 Cts. Hoofddepot voor Nederland bij M. CLÉBAN, Huidenstr. 278. Depot, te Arnhem bjj VAN DEN HEUVEL, Assen RENSING, Baarn v. NIEUWCASSTEEL. Groningen LEEK, Hoogkarspel DE WIT, Leeuwarden JONGBLOED, Leiden SWEMER, Monnikendam KEIZER, Nijmegea WILLEMSE , Utrecht v. ANTWERPEN, Vlissingen GASILLE, Zierikzee DE JONG ZYLSTRA. Brioven franco. (27684) ifflillMJlM van Dr. J. B. ROLL. Het gebruik van deze DROPPELS wordt ieder dringend aanbevolen. Zij zijn een onfeilbaar Geneesmiddel, en brengen zelfs in de hardnekkigste gevallen Hulp en Verligting aan. Als voorbehoedmiddel tegen Rlicumatismus, Jicht en Podagra kunnen zjj niet genoeg geroemd worden. Depots hier ter Stede: Bjj de HH. Apothekers ELSMANN. Brouwersgracht hoek Brouworsstraat; ADAMA. Utrechtschestraat hoek Heerengracht; SCHMIDT , Nederlandsche Apotheek, Heerengracht bjj d« Gasthuismolcnstece, XX 171, VAN HULSTEYN, Warmoesstraat over de Armsteeg, M 462. _______ Boekhén_«l vati Jl H. en Q. VAN HETEREN, te Amsterdam. Nieuwe Teekenvoorfoeelden voor SCHOOL EN HUIS. N*. I—l 2 Landschappen. N&quot;. 25—30 Ornamenten. I| n 13-18 Dieren. * 31—34 Verschillende Voort 19—24 Hoofden en Lig- werpen, chaarasdeelen. * 35—38 Bloemen. * 39—40 Vruchten. j ] Prijs per cahier van 6 Platen ƒ 0.30. (26608) ! { D. B. CENTEN, te Amsterdam, geeft uit: OP &apos;S LEVENS TWEESPRONG. &apos; Woorden van raadgeving en bestuur aan Jongelieden , bij hunna intrede in de Waorcld, door J. J. L. TEN KATE. Prijs / 1.80, gobonden ƒ 2.25. Inhoud: &apos;S LEVENS DOEL: het cerst-noodige, hot eemg-goede, het eeuwig-blijvende. &apos;S LEVENS TAAK; strijdend waken, wakend bidden, biddend werken. &apos;S LEVENS KRACHT; vast geloof, blijde hoop, reine liefde. &apos;S LEVENS KROON; een verzoend verleden, een gelukkig heden, een verzekerde toekomst, (25988) .</p>
</text>
