<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Giprßi!:.N.v,&quot;i.*91,:tO/Z Pr Jfi°W.L:Aepa.Bok N&lt; dagen r« J ü.^ul&quot;&quot;&apos;ig)e Aiiifti I-. K.&apos;A.&apos;u, 22 Dec. liet schip Jautina, *&apos;lt&apos;.&quot;, &apos;biiintu &apos; van Helsinghorg naar Stockton, in het Nieuwe W-i en moet lossen.</p>
	<p>V,.*Hct schip Hiawatha, kapt. Flint, van Odessa naar Ostende, te &apos;«Wingen binnen, is 19 Dec. in de haven gekomen. De lading zou *e&apos; ügters naar Oatenie worden vervoerd. u- Het schip Marie, kapt. Hvistendahl, van Sundswall naar Litt*J a&amp;vpton. te Vlissingen binnen, heeft 18 Dec. na volhragtc repa&quot;«« de reis voortgezet __ _, . . p b~- Het Bchip Elise, kapt. de Vries, van Koningsbergen naar Rou- H°. is 19 Dec. bij Thisted gestrand. l .Het schip Maria, kapt. H. M. Pott, van Dantzig naar Amst., &quot;&apos;oor 8 Dec. te Fahrsuud binnengeloopen. Het schip Maria Catharina, kapt. Wessels, van Riga naar Ant*crPen is 10 Dec. te Arendal binnengeloopen. «_M__i_~ i,^ Het schip J. H. Epping, kapt. Bulow, van Riga naar Schiedam, 8 Dec. te Ulvösund binnengeloopeH. . IoT, !,*_ Het stoomschip Rotterdam, van Stettin naar Rotterdam, is 18 Dec. £,?tettin teruggekeerd; het heeft aan den grond gezeten, maar zou, ?«en het weder doorjeude bleef, op 20 Dec. traciiteu naar Swine*«-ie te stoomen. &quot; ?. . i.7 Het schip Johanna, kapt. U. O. vaa Wijk,yan Norrköping naar ,,0l&quot;len, is 10 Dcc op 9 mijlen afstand van Memel in zinkendeu 3* verlaten; het volk is gered en te Memel aangebragt door kapt. Sperman, voerende het barkschip Othello. ,_.¦¦„&quot;*• ,/üISTED, 20 Dec. Het Groninger schip Martha, kapt Banhng, **.-•¦. naar Plymouth. in dezen omtrek gestrand (bev. gemeld),u ff* geworden. Van de lading zijn ca. 30 g. tarwe beschadigd ge- D°fgen.</p>
	<p>*», BINNENGEKOMEN. - wfEIEL, 21 Dcc, W. Z.W.-. Leonie, Jackson, Kroonstad. - Ag.itha van j&apos;l*. Suriname. - Elisabeth, Neppcrus, Grangemouth. - Hawk, b., llull.-, StLLÈVÖETSLÜIS, 21 Dcc, Z.W.; Triest, S., Triest • Seine, S., Bor- S, V Ferjenoord. S., Londen. - Seagull, S., Hull. - Colletis, S-, Goole. - flt»dford, S„ Grimsby. - Anna Margaretha, Hoeksma, Biga. , __tëLLE, 21 Dcc, Z. Z.W.; Concordia, S., Londen. - Florence, S., id.--&apos;_-«¦ S., HuU. - Ravensbury. S., Harwich. 4* f UDEN, 17 Dcc; Hüke de Vries, Katt, Delfzijl. )k_l&gt; de ELVE, 18 Dec.; Maria, Tuntelcr, Charlestown, —21 Dcc; Wil*ï*.B., Amsterdam. ; t ££Ll-&gt;EKICIA, voor 17 Dec-, Herstelling, Panj-r. Dokkum. r, I9^SBERG, 7 Dec-, Oscar, Jacobsen, Nieuwe Diep. - (jogstad, Angel, -&apos;r&apos;lrecht. .KOPENHAGEN, 18 Dcc; 3 Gezusters, Breeland, Norrköping n. * ALMOUTH, 20 Dcc; Anna Wilhelmina, Nieman, Singapore. MUMOUTH, 19 Dcc; Whim,Sm;ti., Alkmaar. ROUiIESTER. 19 Dcc; John and Charlcs, C bariton, Bott SHIELDS, 19 Dcc; de Ho.p, Giezen. Ipswich. - Antina, de Vries, id. &apos;KASERBURGH, 18 Dec.; Gesina. Riks. Petersburg. „ }» LOWESrOFT, 15 Dcc: Goldhoorn, Pott, Petersburg n. Plymouth. i&apos;VORNO, 12 Dcc; Ellen Constance, S., Amst. , T. yBKALTAR, 9 Dcc; Libra, Klein, Vardo (vertrok n. Livorno). K NAPELS, 13 Dcc; Zeemeeuw, van der Meer, Newc. - 14 Dec-, Waif«U.zeu, Heijenga id „ PALERMO, 9* Dcc; Irene, S., Messina; (vertrok den volgenden dag n. &quot;otterdam) BUENOS-AYRES, 10 Nov.; inlading: Gouverneur van Swieten, Sm««VAntw. - Willem, de Weerd, id. «IOJANEUiO, 11 Nov.;Houwina,.. ..Montevideo. RJKXEL, 21 Nov., W. Z. W.f Berend. Nagel, Cardiff - Pareobnrg «o inieders. Newc. - Jsrrow, Jobson, id. - Panmura, Wthol, id. - Sultana %&apos;&quot;&lt; Sunderland. - Geuii, Carr, id. - Catherine, Chisham, hL-SMda tt&amp;o_n, Frederikstad. _&quot;____ HELLEVOETSLUIS 21 Dcc, Z.W.; Eire, S., Hamburg.</p>
	<p>&apos;JAMBURG,20 Dec-, Haminonia, S., Ratt £ ORTLAND, 19 Dcc; Geerdina Afiua, Pomper.Air.6t. n.Buenos-A} res. y&gt;WESToFT,l9Dec.:Siewert k Johan, Loozc. Londeu n. Amst. t,pORTSMOUTtI, 19 Dcc; Zeelust, Holvast, Amst. n. Laßocccll».--fit£ma. Pieper, Han.b. e. Triest. VT , 4&gt;ARTM..UTH, 19 Dcc; Willem 111. S, Rntt.n. Napels. », PLYMOUTH 19 Dcc; Orion, Hughes, Hamb. n. i ornambuck. - Due «ratelli. Pe.anti,Tagcnrogu. Bott, gONESS. 18 Dcc ;Bandina, Pool, Harlingen. *ALMOUTH, 19 Dec-, Geertruida.Heyensa, Gibraltar. LAUDIPF, 18 Dcc; Balmoral, S.. Rott. WVERPOOL, 18 Dcc; Carolina, Lnnd, Batavia. ,i¦ AKMOUTH, 19 Dcc; Emulation, Jones. Rott. b. Swansea. iPSSVIOH, 19Dec.;&lt;._runo,Klunder, Elseneur. J_ _, . ™1DOLESBBO, 18 Dcc; Adriana Wilhelmina, van Eyk, Vlissingea. i«IEBT, 15 Dcc; Argo, Rosenberg, Newcastle. «ALTIMORE.IDi&apos;C; Hermine, Wilms, Amsterdam. {. W-JANEIRO, 1» Nov.-. Cornelis Pieter. Simonsz, Montevideo. nSOERABAYA. 27 Oct.; Hollandia,de Jong, Nederl. - Catharina Jacoba aci&gt;nette,Tonjes,id.</p>
</text>
