<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AVONDZITTING van 21 December.</title>
	<p>Aan de orde is de voortzetting der beraadslagingen over het wetsontwerp tot vaststelling der begrooting veor de Staatsspoorwegen, dienst 1867.</p>
	<p>De Voorzitter opent de discussie over het onderartikel 1. De Heer Fransen v. d. Putte vraagt het woord. De Spr. zegt dat de loop der discussie op heden aan tiet eind der zitting hem neeft verrast en niet voldaan. Hij had gcono andere gedachte dan dat de Kamer in overeenstemming met het voorstel der commissie van rapporteurs, aan deze wet den vorm eener credietwet zoude geven. Het kwam hem toch voor dat het verlangen der Kamer was dc discussien zeer te bekorten. Die bekorting is nu niot te verwachten, en het is om die reden, dat Spreker zich in do plaats stelt van de commissie vnn rapporteurs, haar voorstel overneemt, en dat aan de Kamer onderwerpt. De Spreker doet tevcna het voorstel tot bekorting der discussien, dat het eerst in beraadslaging komo het art. 5, dat door de conunissie van rapporteurs was voorgesteld, en het beginsel der credietwet behelst. De Heer Dumbar, hoewel zich met het voorstel kunnende vereenigen, heeft daartegen cene bedenking; voor hem is de al-of niet aanneming van art. 22 (de overbrugging van het Hollandsch Diep) hoofdzaak. De Heer Virulï beantwoordt den vorigen Spreker, en acht dier:. bezwaar denkbeeldig. Vermits het voorstel van dcnlleer v. d. I&apos;ntto strekt om niets te prejudiciëren, maar deze wet als een crodictwrt te doen beschouwen, zal de kwestie, waartoe art. 22 aanleiding geeft, eveneens hangende blijven. De Voorzitter doet den grilicr nan de Kamer mededeéling geven van dc wijzigingen door do Eegering in de begrooting gebragt naar aanleidiag van de discussierman het eind van de zitting van liedon. De Heer W. v. Golstein drukt zijne verwondering uit over liet voorstel van den Heer v. d. Putte. Tusschen de Eegering en do commissie van rapporteurs was een verschil ontstaan; dat verschil betrof de vraag, of dc uitgaven voor de spoorwegen voor vier of twanlf maanden zouden worden toegestaan. Die vraag is thans opgelo t, het struikelblok is op verzoek van de commissie van rapporteurs uit dc begrooting geiigt. Nu worden wij weer op eenmaal in den toestand van heden middag terug gebragt, en met een kleine verandering zou men kunnen zeggen: te &apos;diner porte conseil. Daaraan schijnt het toe&apos;te schrijven, dat een afgedaan voorstel op nieuw arm do Kamer wordt onderworpen De Voorzitter valt den Spreker in dc rede, omdat hij meent, dat alleen thans aan de orde is, de vraag of dc discussien zullen aanvangen over art. 5, gelijk de Heer v. d. Putte heoft voorgesteld. Dit is geheel eene motie van orde, en de Kamer trede thans niet in de mérites van het voorstel zolf. De Heer Thorbecke vraagt, welk toch het onderscheid is tusschen de credietwetten voor de verschillende hoofdstukken der Staatsbegrooting en tusschen de Spoorwcgbegrooting&apos;. De Kamer heeft credietwetten verlaDgd voor de Staatsbegrooting, met het doel. om de gelegenheid niet af te snijden voor een grondige en volledige di|« euasie: is dit dan niet eveneens noodig hü dit onderwerp&apos;, oi moet men over deze zaak luchtig heenglijden&apos;. En bovendien, de aard dezer begrooting. Het geldt hier niet alleen cijfers, de posten zelve, maar het geldt hier en vooral bemerkingen, bedenkingen, oplossing «lier bedenkingen, inlichtingen. Het is niet zoozeer te doen om, na rijp beraad to zeggen: ja of neen, voor of tegen, maar om de discnasi» is het te doen. Zoo is het ook altijd te voren geschied. Ik kan mij zeer wel herinneren , zegt Spr., dat ieder jaar de discassie over deze begrooting veel tijd vergde. En zujlen wij nu over al de zaken, welke&apos;hierbij ter sprake komen, heenstappen, over do vragen van Amsterdam, vnn Eottcidam, van Zeeland, van de concessiè&apos;n en haar verband tot do Staatsspoorwegenï Zeer zeker, in den aard dever begrooting is geen reilen oiu met haar anders te handelen dan niet al de andere hoofdstukken der Staatsbegrooting. Indien er «¦enig werk is, waarin stagnatie zou kunnen ontstaan, door het voorstel van den Spreker uit Botterdam, men gelieve het te noemen. Spr. zou de eerste zijn om voor dat werk eene uitzondering voor to stelten. Hij behoeft waarlijk niet te zeggen dat hij grooto waardo hecht arm onverwijlde en spoedige voortzetting vau het werk der kspoorwegen, inair hij heeft de overtuiging dat geene vertraging te vreezen is v.m het voorstel thans aau de Kamer gedaan; wanneer in dc eerste maanden van het volgende jaar, het terrein eener algemeene eu volledige discussie wordt geopend. De Heer v. Zuilen kun de redenering van den vorigen spreker niet beamen. De redenering van dien spreker was, dat er gelijkheid van reden bestond tusschen de spoorwegbegrooting eu de andere begrootingon, maar hierin juist faalt deze redenering. Immers het verschil is dit, dat vermits dc Eegering heeft toegestemd in credietwetten, om hit er geen tijd was voor grondige behandeling der begrooting, juist door die concessie nog genoeg tijd overschoot, om dc .poorwog-begrooting te behandelen. Ook ten vorigen jare heeft deze begrooting slechts cene enkele zitting ingenomen. De Heer Tiiorjikcke houdt vol, dat thans onmogelijk eene volledige di_cussie ovor deze zaak kan plaats hebben. Niemand is daarop voorbereid. Eerst dezen morgen hebben wij het Eindverslag ontvangen en korten tijd daarna wordt reeds het onderwerp aan de ord:) gesteld. De Minister van Binnenl. Zaken vraagt of dit nu eene wenselielijke wijze is om gemeen overleg te bevorderen ? Slechts op twee punten wil hij wijzen. 1&quot;. Toen de Eegering aan dc Commissie vau Eapporteurs toegif om de behandeling der begrootingswetten uit te stellen, werd daarop uitzondering gemaakt, met betrekking tot die ontwerpen, waarvan alleen do resultaten in de bogrooting ziju opgenomen. Daartoo behoort dc spoorwegbegrootiug. 2&quot;. Het verschil •. nn gevoelen tusschen de Eegering en cle commissie van Eapporteurs ia heden beëindigd door eeue transactie, waarbij dc Eegering art. 22 nit de begrooting ligtte, onder voorwaarde, dat deze begrooting in den vorm geene verandering zoude ondergaan. Nadat zich niemand daartegen heeft verklaard, en ook de Heer van de Putte niet is opgestaan, heeft de Kamer in dien zin besloten. En wat zien wij nu. Nu zien wij, na weinige uren, precies hetzelfde voorstellen. Ik vraag nu zegt de Minister, en beslis niet, is ilat het zoo gewenschte gemeen overleg. De Minister doet verder uitkomen, dat dit onderwerp vroeger altijd iv een of twee zittingen is afgedaan en dat de bijzondere comptabiliteit op dc spoorwegen zich tegen bet uittrekken der posten voor vier maanden verzet De Heer Storm v\n &apos;s Grayesande bestrijdt den Hoer Thorbecke. Alleen de kwestie van de overbrugging van den Moerdijk, kon tot uitstel aanleiding geven. De Heer Geertsema verklaart, dat toen hij heden de transactie aannam, hij het woord voerde vamens de meerderheid der Commissie vau Eapporteurs, als haar Voorzitter. Hij zelf echter behoorde tot de minderheid; en nu de Heer van dc Putte de kwestie op nieuw op het tapijt brengt, wil hij wel zeggen, dat hij het met hem en den lieer Thorbecke volkomen eens is. Do Heer Blom (lid der Cómm. van Eapp) verklaarde heden morgen tot de meerderheid te hebben behoord, maar thans, na naauwgezette overweging, zich aan de zijdo der minderheid te zullen voegen. De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft straks een_vraag gedaan; thans wil llij cene bepaalde opinie uiten. Neen, dat is niet liet gemeen overleg, dat tusschen Kamer en Eegering behoort te bestaan. Trausactien hebben altijd tot grondslag een wcderkeerig vertrouwen , en wanneer nu, zegt da Minister, ik hedeu morgen voorwaardelijk heb toegestemd in het wegvallen vnn art. 22, en toen beloofd hebbij leven en welzijn, in het begin van het volgend jaar een afzonderlijke wetsvoordragt in te dienen, meende ik niet te mogen verwachten, dat de Kamer heden avond de vrucht van dat gemeen overleg zou willen uitroeijen. De Heer Fransen v. d. Putte. Wordt op deze wijze, heeft do Minister gevraagd, het gemeen overleg bevorderd. Ik vraag: kan bet leiden tot bevordering van gemeen overleg, wanneer, bij elke gelegenheid, gepast of niet, van de zijde van den Minister vermaningen of berispingen aan de Kamer worden uitgedeeld. Spreker wil dat gezegde staven. De Minister heeft gezegd in credietwetten voorde begrooting toe te stemmen, mits de spoorwegen bleven uitgezonderd. l)o Minister moge dat gezegd hebben, maar waar is het blijk dat do Kamer dat compromis heeft aangenomen ? Voorts zegt do Minister: er is heden eene transactie gesloten, niemand is daartegen opgekomen. Spreker antwoordt: mijn eerste woord in de avondzittiug van heden was een protest. Ik was verrast door de wending, die het einde der zitting nam, en ik meende volkomen in mijn regt te .ijn , mijne bezwaren nog heden avond te doen gelden. Ik begrijp, zegt Spreker, dat het voor dezen Minister, voor al de Ministers, zoor aangenaam is als wij het stilzwijgen bewaren; dan blijven wij teer zeker tinnen dt perken, maar ik, zegt Spreker, wensch veeleer mede te werken tot een grondig en volledig onderzoek vau iedere begrooting. De Minister heult wel de zekerheid gegeven , dat hij met Februarij een ontwerp betrekkelijk de overbrugging zal indienen. M.iar Welke waarde hebben al die verzekeringen van dit, Mti-isterie. De Kamer heoft ze gehad legio op 18 September en volgende dagen — maar de Minister Mijcr is vertrokken. De Heer Eoiiiussen hoeft niet genoegen de transactie gezien tusschen de Commissie van Eapporteurs en den Minister, liet doet hom leed, dat mon, nu dc algemeene beschouwingen zijn afgeloopen. er weder op terug komt. Do lieer Geertsema licht nader zijn gevoelen toe en doet uitkomen, dat er verschil bestaat tusscheu het gevoelen, namens de meerderheid eener Commissie uitgesproken en dat vau een individueel lid dor Kamer. De Heer Dulllut beantwoordt den Heer Eochnsscn en zegt, dat hij, dii spoedige uitvoering der spoorwegen wil, moet stemmen vóór dc begrooting als credietwet. De Heer Dam (.lid der Commissie van Eapport.). Toen hij heden toetrad tot transactie met de Eegering, deed brj dit in de onderstolling dat dit nan de meerderheid der Kamer genoegen zou doen. Heden avond blijkt echter, dat zeer velen vóór een credietwet gestemd zyn en dat dit punt Weder het geschilpunt uitmaakt. Daarom neemt hij de vrijheid wederom tot het oorspronkelijke denkbeeld, een credietwet, terug te komen. De Heer de Raadt is tegen het amendement van den Heer Franssen van de Putte. Spreker was, als lid der Commissie van Eapporteurs, voor het beginsel eener credietwet, maar nu de Minister heden morgen plegtig een speciaal voorstel nopens de brug heeft toegezegd, is zijn bezwaar vervallen en zal hij dus tegen het amendement stemmen. De Heer van Linden (lid der Comm. v. Eapp.) legt gelyko verklaring af. De Commissie van Eapporteurs was het geheel eens omtrent dc noodzakelijkheid eener credietwet, maar nadat de Minister zijn gevoelen nopens de brug aan den Moerdijk gewijzigd heeft, is ook do meerderheid der Commissie toegetreden tot ac transactie. Do Heer Dumbar vraagt eenige inlichting. Volgens de Eegering sal de som van f 200,000 op art. 12 overgebragt worden, en volgens de Heer van de Tutte op den post voor onvoorziene uitgaven. Welke is de ware opvatting&apos;? De Minister van Binnenlandsche Zaken antwoordt, dat hij maar een wo«rd heeft en dat hij zich houdt bij zijne eenmaal gedane verklaring. De Voorzitter zegt, dat nu alleen in stemming is het voorstel van den Heer Franssen van de Putte, om een nieuw artikel 5 daar te stellen, ten einde aan de wet een tijdelijk karakter te geven. Dit voorstel wordt by stemming verworpen met 42 tegen 21 «temmen. V„br de Heeren: .lonckbloct, Kerstcns, Geertsema, Blom, v. t. Putte, Pypers, van Blom, Dumbar, Bots, Viruly, Zylker, van Delden, Dam, Dullert, Brouwer, de Eoo, van der Linde, Thorbecke, okker, Wybeuga, Guljé. De onderartikelen I—ll1—11 worden zonder discussie aangenomen. Art. 12 (weg van Groningen naar Mej «pel, die aanvankelijk voor memorie was uitgetrokken). Do Heer Franssen van de Putte stelt bii amendement voor, om het artikel te brengen in de positie, waarin ihet heden morgen was, en do ƒ 200,000 die er heden op zijn gebragt, over te brengen naar pen post voor onvoorziene uitgaven. Nadat de Minister van Binnenlandsche Zaken hiertegen eenige be- zwaron opperde, wordt het amendement afgestemd met 51 tegen 11 stemmen. Vidrr de Heeren: van der Maesen, Bots, Viruly, van Delden, Fokker, Guljé, Ecindors, Kersten.., do Biebcrstein, Blom en vande Putte. Art. 16. (Spoorweg Roosendaal-Vlissingen). Naar aanleiding van eenige opmerkingen van don Heer Fokker geeft de Minister van Binnenl. Z \ken inlichtingen, 1&quot;. nopens de voorgenomen besteding dor gelden voor de Zeeuwsche spoorwegen; 2*. omtrent de rigting van hot kanaal door Walcheren, en 3&quot;. merkt hij op dat hij bereid is om het rapport dor Hoeren Bruynings en Blommendaal nopens de afd&apos;Smming der Ooster-Schelde aan de Kamer modo te deelen. Artt. 16 en 17 worden aangenomen. Bij art. 18 dringt de Heer Bercmanx aan, om den spoorweg van &apos;s Bosch naar Boxtel zoo spoedig mogelijk tot stand te brengen. Ten andere vestigt hij de aandacht op de vergrooting der haven to &apos;s Bosch, die zeer noodig is. De Minister geeft te Kennen, dat in den weg van Boxtel-&apos;s Bosch nog al bezwaren nopens onteigening gerezen zijn , die vertraging hebben veroorzaakt. Wat de haven betreft, zal hij deskundigen gaarne raadplegen. Art. 18 wordt aangenomen. Art. 19 (Spoorweg Breda-Eottcrdain). Do Heor iv; Raadt vraagt eenigo inlichting; ingeval de brug over den Moerdijk in het volgend jnar onverhoopt niet aangenomen wierd, op welke wijzo er dan gelegenheid zal zijn om met pontons den Moerdijk over te gaan; de middelen deswege zijn niet aangewezen. De Minister gelooft, dat in dat geval in dien overtogt zal moeten worden voorzien.</p>
	<p>Artt. 111, 20, 21 en 22 worden aangenomen. De Hoer Viruly geeft do gronden op, waarom hij tegen znl stemmen. Heden wist niemand, dat deze wet in discussie zou komen, Daarom is hij tegen. De President merkt op, dat hij de behandeling heeft voorgesteld, doch dat niemand er zicli togen heeft verzet. Hierna is de geheele beyróotiüg nopen* de spoorwegen aangenomen met 58 togen fl stemmeh. — Tegen dc Heeren: Blom, Fransen van do Putte, Viruly, Dnllert, Brouwer en Guljó. Voortzetting der behandeling van de Credicliccllcn voor de Staatsbegrooting. Aan de orde is Hoofdstuk V (Orparfement ranJ^innènlandschi Zaken). De verschillende afdeelingen en artikelen worden achtereenvolgens aangenomen. — Bij art. 18!), heeft de Minister te kennen gegeven, waarom de geheele som voor de Parijsche Tentoonstelling in do credietwet is behouden. Die reden is, omdat de ƒ 100,000 grootendeels in het eerste gedeelte van het volgend jaar noodig zijn. De geheele begrooting wordt daarna met algemeene Stemmen AANfIENOMEX.</p>
	<p>Morgen ten 11 ure zal dc credietwet voor Marine het eerst in behandeling komen.</p>
	<p>Bij de overweging van het wetsontwerp tot vaststelling van hoofdstuk VII C (Hervormde Eeredienst enz.) der staatsbegrooting voor 1867 werden de beschouwingen, die reeds meermalen over de wenschelijkheid der scheiding van kerk en staat zijn medegedeeld, op nieuw ter sprake gebragt. Terwijl de groote meerderheid der leden met vasten tred wenschte voort to gaan op het ingeslagen pad en de scheiding van kerk en staat zoo spoedig mogelijk wenschte voltrokken te zien , waren enkele anderen van oordeel, dat daartegen nog vele en groote bezwaren blijven bestaan. Een der hier te lande gevestigde kerkgenootschappen is geheel georganiseerd en heeft geencn steun meer noodig; maar anderen, en wel voornamelijk het Nederlandsch Harvormd kerkgenootschap, verkeeren in een geheel anderen toestand, De tegenwoordige toestand schijnt niet houdbaar te zijn. Zij die zich tegen de scheiding van staat en kerk verklaren, wenschen het herstel der vroegere departementen van eeredienst, terwijl de voorstanders der scheiding aandringen op dc spoedige opheffing der thans bijstaande administraticn, waarmede men geen vrede heeft. De Regering dient dc keuze te deen van den toestand, dien zij .venscht voor te bereiden. Te meer werd daarop aangedrongen , dewijl men in de handelingen dor Eegering nog al weifeling «neende te bespeuren. Dc uitnoodiging tot het houden van oon bededag , die in den afgeloopen zomer aan de verschillende kerkbesturen is gorigt, werd door sommigen aangemerkt als eene handeling, die tegen het beginsel der scheiding van staat en kerk aandruischt en daarom afkeuting verdient. Anderen waren echter van gevoelen, dat door deze uitnoodiging geene inbreuk op hot aangenomen beginsel was gemaakt. Men drong er daarom algemeen op aan, dat de Regering thans hare meening en plannen hieromtrent zou mededeelen. Moer in het bijzonder werd daarbii gewezen op het koninklijk besluit van 9 Februarij 1866 (Staatsblad n°. 10). De strekking hiervan is, om het Hervormd kerkgenootschap de vrije beschikking te schenken over dc het in eigendom toebchoorendo goederen. Maar krachtens welke bevoegdheid ziju de bepalingen van dat besluit, dio thans de administratie der eigendommen van het Hervormd kerkgenootschap bcheerschen, vastgesteld? En welke toestand is daardoor geboren? Ook werd de aandacht gevestigd op de bepaling van art. 116 van hot organiek besluit van 2 Augustus 1815, regelende het hooger onderwijs , waarbij aan dc toekomstige predikanten bij het Hervormd kerkgenootschap de verpligting is opgelegd, om de lessen der theologische faculteit aan cene van &apos;s rijks hoogescholen te volgen en daar den graad van candidaat in de ietteren en in de theologie te verwerven. Men wenschte van de Regering te vernemen, of zij meent, dat dit voorschrift alsnog van kracht is, en of de algemeene synode der Hervormde kerk geene personen tot predikant bij haar kerkgenootschap zoude mogen aanstellen , die niot aan dc bij het aangehaald artikel opgelegde verpligting hobben voldaan. Eonige leden drongen arm op de indiening van het in eene vorige zitting dor Staten-Generaal onafgedaan gttbleven wets-ontwerp tot regeling van de pensioenen der Protestantsche predikanten en predikants-weduwen. Anderen verklaarden daarentegen , dat zij deze zaak liever maar zonden laten rusten.</p>
	<p>De vraag werd gedaan, of er tusschen dc Israëlitische gemeenten hior te lande thans reeds genoegzame eenstemmigheid is verkregen, om spoedig eene organisatie van het kerkgenootschap te mogen verwachten.</p>
	<p>lii twee afdeelingen werd de meening voorgestaan, dat de staat ook aan do predikanten der Christelijke Afgescheidene gemeenten een traktement behoort toe te leggen. Daartegen werd echter aangevoerd, dat do bonaling van art. 168, alinea 1, der Grondwet op deze wijze geheel illusoir zoude wofden gemaakt, en dat er geen eindo nan de aanvrage om tractement zoude komen, wanneer dit beginsel eenmaal was aangenomen. Aan de Memorie van beantwoording der Regoring, betreffende de begrooting van uitgaven voorden aanleg van spoorwegen, dienst 18G7, ontleenen wij hot volgende: De meeniiig van vele leden, dat dc aanlog van staatsspoorwegen in het ten einde spoedend jaar niet zoo veel is gevorderd als men verwacht had, en dat hier en daar zelfs groote traagheid in de voortzetting van dit groote werk werd opgemerkt, is blijkons het voorloopig verslag afgeleid uit vergelijking van de Mem. van tocl. voor de voordragt tot vaststelling der begrooting van uitgaven voor den aanleg van staatsspoorwegen voor 1867 met mededeelingen omtrent vooruitzigten, die werden gedaan in een verslag van den stand der spoorwegwerken, dat in de Staatscourant van 11/12 Februarij 1.1. opgenomen werd. Tot eene meer juiste en waarschijnlijk ook meer bevredigende uitkomst geraakt men door vergelijking van de Mem. van toel. bij dit wets-ontwerp met die bij de vorige spoorwegbegrooting overgelegd, en van het verslag in de Staatscourant van 11/12 February met dat in die van 8 Augustus opgenomen, en met het overzigt, in eene bijlage van de Memorie van toelichting medegedeeld van hetgeen aan de onderscheidene spoorwoglijnen reeds gedaan was en nog te doen viel. Volgens het overzigt waren toen in het loopende jaar voor het verkeer geopend de gedeelten van de spoorwegen van Leeuwarden naar Groningen, van Hengelo naar Enschedé, van Breda naar Moerdijk on van Boxtel tot Eindhoven , gezamenlijk lang 09,904 mijlen , en sedert werden nog ter exploitatie overgegeven de gedeelten van Deventer naar Zwolle, van Eindhoven naar Helmond, van Helmond naar Venlo, en van Vcnlo naar de Pruissische grens, gezamenlijk lang 84,348 mijlen, of in het geheel 185,252 mijlen in het jaar 1866, zoedat thans van het voorgenomen staatsspoorwegnet 465,972 mijlen voor het vorkeer geopend zijn. Daarenboven werd den Is«len October het kanaal door Zuid-Beveland voor de scheepvaart opengesteld. De memorie behelst nu een aanvullings-overzigt, waarin o. a. voorkomt. De aanbesteding van de spoorwegwerken op het eiland Dordrecht goschiedde 17 Mei jl. Het grondwerk voor de haven te Dubbeldam is tamelijk ver gevorderd; met de beheijing voor den kaaimuur is zeo ver voortgegaan als de onteigening toeliet. Van de aardobaan zijn de gedeelten tusschen het piket 11 en het Pruissische gat en van den Wieldreebtschen zeedijk tot den Kilweg in het ruwe afgewerkt. Tusschen do Beerpolder-kade en den Vloctweg en tusschen de üostkil enden Marquittenweg worden de aardewerken op de beschikbare gronden I aangelegd. Verschillende ijzeren afwateringsbuizen zyn gelegd; en- | kele klein, kers in den ZvjJdaijk tije nagenoeg en &amp; brug In den zijweg W den Maniuittciiwcg in geheel gen Dl öp don Isteu Maart voorgenomen aanhaal I bouw voor den weg hucfl &quot;r •il zijn lli &apos; van&apos; Zm i-u op een fl&apos; duelto Hel gedeelte « 7 dal i&apos;&quot;&apos;1 vroeger iv verband met ai n der nomen word, i.-. Th&quot;p* geheel gen telling van de verdere afdaraniing, die den 2SmÊ Jiinij beproef»! werd, kwamen toen ge. .&quot;ms gewijzigde voorwaarden wr-r.l den &apos;i. besteding met beter gevolg beproefd. Met voiirb-ri-iJende zaain in het volgende jaar krnrhl kunnen voe de aannemer lungevangen. Van den onderbouw vi-.r de brug over de On-Ie Mn recht, zijn de laudhoo m den ondeïl .Je. lijst en drie pijlers tot \ J&quot;. roert .lm .-;¦ recht nii.ii- Rotterdam werd, zoo alt in bet voorlnoptg&apos;**&apos; dag ondersteld is, door de voriire regering het onderzo wetsontwerp, gegrond op reeds vroeger voorbereide j.l.ii.¦ .kt, dech niet run de ter over». leukingen, ii kabinet -/...-11&apos; te ring i niet .1&quot; . -. om zonder nader rover heen te wogen stappen. Het, on,|. iv.o.-k naat ¦ii..!-i.• rigting is ilaarviiti bot gevolg geweest. Zon.lra rl .•id geleid heeft de k dit eerlang zal plaat- Iv de Memorie ma Toelichting i? kt van ¦&apos;&lt;¦ &apos;&quot;~ litie-i . om hel vraagstuk ging van het. Iloliandsch Diepte « i i tot do geschiedenis der zaak behoorde, mof datum k, dat zij door - gebied. Die conuui: hare taak vooi - gen op ruime Behaal zijn gedaan. loopig ontwerp niet tuigen is opgemaakt. ;¦ «ie oi-.-i inapectciirs van den wa I, D-* ..m scheid» u I n.-iaal, zoo zij zieli met de tegenw &apos;dige voordragl vorconigwi-5, overweging na o bggen gereed, oiuter*j doening aan art. e&gt; en volgende d.-r w.-t van ïs Augustus &apos;ÏJ t-t:i.l n&quot;. 125&gt; aan de besturen der gemeenten, binnen &lt;-¦&apos;&apos;&apos;&apos; v ..«lommen zullen to onteigenen zijn, to .. Voor ! ling der stnkkei den *J, leg del&apos; lijnen aan te knopen gvoiulen, zoowel nis veer de &apos;&apos;&quot;Tiii iiing .ler te doens betalingen, wordt in da bureau tan hel bel&apos; dor staats ;Hjke gedaan. .( Hel maken van gemeenschappobj&apos;ke stations op da mmf ZOO veel mogelijk 1» . , Ook de Minister had gaarne gezien, dat voor deze h. even al» in vorige jaren dan bol bij de, «¦ 1860 bepaalde minimum ha.l kunnen bcecttikl lu verban.l met den toestand van &apos;glamlx liuam-i. , ¦ echter geene vrijhei.l, daartoe het v -stel te .I-u bTcngßt -ler gewone middeleu moge voor de stHiilsbegrootii 1866 een aanmerkelijk overschot beloven, daartegenover staan &quot;j zekere en onzekere luigm.-n, waarvoor eeltige ruimte behoort worden gehouden. Art. 7. Hetgeen aan de aanleiding heeft «;•¦ instellen van een nu den van Dordrecht werd hiervoor i tingen over I.lsselninnde weiden, zoo als to regt i, vroeger I anders dan glolmil, met het -1 fcpl komen mei Ifde wijze ondet*[?2|) ligiiiig.-n door den ilbla die &apos;&apos;&apos;-&apos;^J&apos; ..).:,. uldöendê tei v.-i-geiijkiiig uu-t «he t h.-r in vele bijzonderheden onderzochte en uitgewerkte Itotterdam. i de Ie nemen beslissing, doch l.eiioei&apos;tj *fa aanbieding eener onteigeningswet&apos;, zoo t^fM •;t..i-.lain ontworpen - gestaan. Art. 16 X. Ointrant bet spoocw cda—Roosendaal de minister, dat nan de Maatschappij tot Explojl spoorwegen kiiune laten, zich met de bolrokk. chappij te Wtttaiui omtrent een lilue pa «lir; /(. i. Lu /&apos;. \ .iberci&quot;lende werkzaamheden v&apos;&quot;&gt;r \|.e Walcheren uit t,e voeren werken is hi.-n ing gcuraakl i-u-eg van de (&apos;ester-Schel Goos gelijktijdig met «Ie afdaniming van r Scheld1&apos; weg, in V&apos;liie ¦il. Ter i aan hot ten si.die te kennen Minister de ei v ovei i t»r zake van Je oftkmming di «rtiff /.«•o als reeds is medegedeeld, strel zaumheden. om de voortzetting «ler aidamming in liet aansta&apos; : plaats hebben. Art. &apos;10. In welke rigting ook de aansluiting landschcu staal te Amstw &apos;&apos;&apos;V* «r* buig van ,i.l t&quot; iii-iiiö&apos;.pjt» ¦ daan - een post &apos; &apos;&apos; meuiorie uit. j ken . wol oijnt, niets gepraeindieie daarentegen d id, oio, tnogt inden &apos;&quot;&quot;Lf bét j ik tot, rijpheid knrarn, met de uitvoering aiV fangen. . njrf 22. 11.-i voorste] Lot overbrugging van het Hollamu — het werd bij do uioui •merkt - deze begrooting gedaan , omdat de zaak beginsel l! den uitgemaakt, eu de beslissing daaromtrent met kan &quot;• lat het spoorwegnet voltooid is, wegens de bele terstond tot overbrugging k-m &apos; ttllen te doen zijn ter voorziening in 3e nieidele&apos;1 den overgang van dezen stroom. .j!&apos; Voor de behandeling van deze zaak bij een afzonderlijk » werp scheen geene voldoende aanleiding, daar ook voor geen diaro overbruggingen, hoewel gei-ne daarvan in de w.-t van i-&quot;: &apos;ijk zijn genoemd, op andere wijze dan thans wordt voorga is gehandeld. , J*f Gaarne onderschrijft ¦ het door de greote me&lt; ei -hogen tegenwoordig geweest zijnde leden g*&quot;&apos;Jt voelen , dat in deu overtogt met pontons of SMiombooten &apos;&quot;{&apos;Lr.&apos;11 ¦ i ii.i, te. verwachten vervoer voldoende wijze ion -¦&apos; ii worden. , i.alß, De ondervinding n het buitenland beeft uog geene uud&apos;l de hand gedaan, waardoor bij aeulgsini druk verkeer met &apos;ff aan het gemis eener vaste overbrugging ion kunnen worden1&apos; uien | hetgeen doot voorbeelden wordt gestaafd. ... frf gt van hot brcede Hollandseh Diep zou nfttnni anders dan met t-toombooten en stoomvlotten kunnen JJii eenigzins belangrijl, u-rmcr zouden voor dit lange materieel en krachtige middelen voor het op- • terwijl , .Uur reeds op d.-n Kijn, 106 el breed is, het overbrengen van wagen» 2J stuimig wed lijkt en soms geheel belet wordt, «• . dat dergelijke stremmingen in het v. Hollandsen Diep gedurende vclo dagen van het jaar zullen » men. (&apos;) Deze «tukken zijn, ter inzage vau de ledon, tor gr»111 deponeeid.</p>
</text>
