<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>KERMISTENT. Men verlangt TE HUREN of TE KOOPEN: Eene groote KERMIS! ENT. Adres onder Lr. P., bij den Boekhandelaar WENK te Rotterdam. (29343) \l_O_EKIil_\IlBCHE KOORTS- M HUI MATO-PILIM Deze PILLEN zijn meer dan 25 jaren beroemd door hunne uitstekende Geneeskracht in de meest verouderde Koortsaandoeningen, hetzg alkdaagsche, andere daagsche, uerde en dubbele derde daagsche, Sluipkoortsen, waardoor m ons land de meeste Rhumatische aandoeningen ontstaan. Zij hebben die bijzonder loll&apos;elijke eigenschap, dat zij geene verstoppingen veroorzaken, de maag versterken en den eetlust opwekken, zoodat zij het ligchaam in eene geheel nieuwe gezonde situatie stellen. Heofddepothoudcrs L. P. VAN SON &amp; ZOON, Amstelstraat, P 58, en Laurierstraat, FF 7. Depothouders L. J. GROOTENDORST te Utrecht; J. L. T. C. SNABILIÉ, te &apos;s Hage; M. CLOOS, te Rotterdam; W. J. WILLEMSE, te Nijmegen; J. C. BORGRINK, te Franeker en W. THURING, te Naarden. Pms 60 Cents per DOOSJE. (29381) TE HUUR OF TE KOOF: Tegen primo Mei a. s.: een bij uitstek solied, nieuw gebouwd en rijkbetimmerd HEERENUEIS met TUIN, te Utrecht, op hot schoonste punt der wandelingen, met een prachtig uitzigt, in de nabijheid van het station en tevens van het centrum der stad. Het HUIS bevat veertien Kamers, eene Zaal, ruime Zolder, en een ruim Onderhuis, waarin groote Keuken, bekluisde Wijn- en Provisie-Kelders, benevens een Drandvrije Keltier. Voorts eene Gazleiding, alsook Waterleiding door het geheele Huis voor Bad-Toestellen en Privaten, terwijl het geheel is ingerigt eu bewerkt als voor een Huis van den eersten rang wordt vereischt. Bij het Huig bestaat tevens de schoonste gelegenheid, om in gemeenschap met hetzelve, Stal en Koetshuis aan te bouwen, of, bij het huren, deswegens met den Verhuurder in overleg te treden. Adres franco, onder lett. C. D., Bureau Handelsblad. (28734)_ GATZÈLKËR ©F HAASBITTEB. Op de jongste wereldtentoonstelling te Londen met de groote prijsmedaille bekroond, uitsluitend gefabriceerd door de uitvinders on fabriekantcn , Catz &lt;% Koon, te Pekel-A. ls in heele, halve en kleine verzegelde flacons van ƒ1.50, 76 en 25 Centen verkrijgbaar te AMSTERDAM, bij de Heeren 11. van Veen &amp;Zoon en G.Stronk, Buitenkant aan hot Oosterdok; H.Siedenburg en J. G. Appel, Haarlemmerdijk bij dc korte Prinsengr.j J. Kok, hoek Oude Doelenstraat en O. Z. Voorburgwal. HAARLEM, B. Kabek, in de Wildeman. ROTTERDAM, bij de Heeren H. W. Prillevita JCzn., Westnieuwland en P. Verloove, Lèuvehaven. LTREEHT, bij de Heeren W. Siebcs, Servet._t._eg; R. van Groeningen, Oude dacht, en J. M. Porton. ARNHEM, bii do Heeren J. H. C. Daems en G. J. de Roos. ZUTPHEN, bij de Heeren 11. J. N. van Loo en R. Teegelman. RAMPEN, bij den Heer Jan Bcrghuijs. HARDERWIJK, bij den Heer 11. J. Sem. NIJMEGEN, bij Mej. de wed. J. G. Most en C&quot;. DORDRECHT, bij den Heer W. J. Dicke. ZALT-BOMMEL, J. van Eekeren. ZWOELE, bij den Heer E. IJkelboom. ALKMAAR, bij den Heer J. I. L.Lutterot. HOORN, bij den Heer B. Schermer. En verder op aanvrage te bekomen bij CATZ eu ZOON, (24858) Fabriokanteu to Pekel-A. y«^ i in» mmmmmmmmmmmmsmmmmmmmmmmm^mmmmmmmmjm&apos;&apos;&apos; I*T.mmjjm.-ai,1».¦gr_rMr_F_*__»_,___l Maagpiiien , Bleek. *&apos;.. .¦¦i ISf 97*1 Sli__ I I DlllQl tucht,WitUVlted,Op j» H_B g&gt;.»-P ¦_ ¦¦_¦¦»»_ ¦ Mvam.9M wrmyjwa ,i0nplBg der Maanas&apos;.onden, Lcndenziekte, onfeilbaar genezen deer il» IJaaraekMte Chocolade van Colmet, alleen vereerd met gouden, tilverei tn metalen gedenkpenningen op de tentoonitellingea vaa 1149 tn UM. 0 f. 1 SU e. de dooi. £ CM A, A&apos;V, J|&apos;&apos;aa_rßT__r_r_r_M&gt;_rCT_-B_l Hoofdpijn, Maagzuur, » -EiI_mSiHKkMI ÏbJII I Beroerte, Veriteppln-9 PÜTf _r ™ml arS WTlrl_l WM gen. Gel, Slijm, ln dea grond genezen door de Purgerende Chocolade van Celaaet, alleea gerecommandeerd door de eerste artsen vaa Frankrijk. F. O «B * de doe«. iüß/B__ei&apos;w &lt;w_ j«_r__t_r__nß Voor Ku&gt;°&lt;,!ren&gt; **¦- k\_K &apos;B _ik^_lmLviIH61 I9_R ton&apos;n &apos;ut&apos;&quot;et vaa 7£oVb,mVml\tm&amp;Ammll£mm,ma\mmmU** calmel. eifeilbear legen de ziekten, die wormen voortbrengen, en die tee gevaarlijk voor damen en kinderen zijnde flacon. F. 1 SB e. Hoofddepot van alle drie seorten van Chocolade ia de apotheek van Celrurt, 11, rue Neuve-St-Merrv, te Parijs. — M. Cleea, Balg, i/m, te Rotterdam Uloth xeedijk, 111, te Amttsrism, sa amumm te&apos;i Gravenhaje. &quot;TANDMIDDELEN LAROZE. MCT KMA, IWULWCntTIL XX JOIHOUT Toor hit behoud ca» de tandt» t» ta» hit tandvltetck. TAND-ELIXIRE, cm de tanden wit te maken en te eomerverea, ca de pijnen te genezen, veroorzaakt door bederf of te weeg gebragt door aanraking met iets warms of iets koudi. Prüs, f. • ÏS. ROSÉ TANDPOEDER A BASE DE MAONESIE, om de tanden wit te maken eu te conserveren, en het losraken daarvan te voorkomen, veroorzaakt door het vuil, waarvan het den terugkeer belei. Prijs, f. » JO. TAND-OPIAATtot versterking van het tandvleesch, dat het gezond houdt; tot voorkoming van bederf der tanden en scorbutieke aandoeningen. Prijs, f. » »0. CÜRATIF DENïAIRE tot bet hygiënisch plomberen van zieke tanden, tet hel doen ophouden van het bederf van deze en het voorkomen van verzw eringen en pijnen welke zulks veroorzaakt. De flacon lt verkrijgbaar met of ronder instrument. Prijt, &apos;.. S » Deze TANDMIDDELEN gaan steeda vergezeld van eene gebruiksaanwijzing voorzien van het Fabriekmerk van l. p. LAIIOZK, rue det Lions-Saint- Paul, 1, te Paritt. Hoofd depot le Amsterdam, bij H. U. uut*, apotheker. Arnhem OTTEBBEIN-, Utrecht, ÜEOOTENDORST; Deventer D. MOER; Nieuwediep VAN BERK. (24558)</p>
</text>
