<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iW KINDERPARTIJEN. IK I» het MAGAZIJN van LIEFKEBBERM-ABTIKEIErV, {&apos;«itcitcn en Kunstwerken, Nieuwendijk bij de N. Z. Armsteeg, &quot; 3-5, zijn per Avond in Huur verkrijgbaar. iW TOOTEHUMUMI *^^ &quot;&quot;et GEESTVEBSEBIJIKIKGEN en andere beweegbare beelden. BV KAIERTCDRWDtUiR *•¦ met circa 100 fraaije VOORSTELLItVGEA, uitmuntend geschikt !^r bovengcnicld doel. BrievenJranco;_____ (29354) .Von den vielgespielten leichten Violinstücken &quot;DEB KLEINE pAGANI_\&apos;I&quot; ist ietzt das dritte Heft fertig geworden. Fur nur &quot;O Cts bringt dasselbe wiederurn 100 mclodiereiche Stücke aus den &apos;chönsten Opern, Liedern, Tanzen u.sw. Aueh das erste Heft (100 ktiicke. und das zweite (125 Stiieke) sind wieder a 90 Cts. vorrathig, SCHLÖMANN&apos;SCHE Musikalienhandlg., Vijgendam, J 628. (292,,) KERSFEEST. J Van af ZATURDAG 22 DEZER, zijn bij den Ondergeteekende dagelijks Versche, Geurige KEBSKRAMSEM te verkrijgen, zich &quot;&quot;uzaam bij zijne geachte begunstigers aanbevelende. C. VERFIOEVÜN, Buukutoakker L-te Vijzelstraat bij fta Mant. X 587. (H353L_ , Door torvnllige omstandigheden wordt tegon I°. Februarij 1867, M den Prijs van ƒ 450 per jaar TE HUUR aangeboden een zeer M&gt;GEAKEI. BUIS, gelegen op eene der grachten in de nabijheid J»n het Paleis voor Volksvlijt, bevattende Zes Kamers, Open Plaats, bintje, enz. De aanleg voor Gas of Dninwatcr kan des verkiezende &quot;vergenomen worden. Reflecterenden adresseren zich franco onder i^tt.ir A li. bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utreeht.che«traat bij de Prinsengracht, Z 841, te Amsterdam. _ (2&lt;J352)_ lEMAND van goede familie, P. C, tusschen de 25 en .50 jaren *&quot;d, grondig bekend met de TABAK en SIGABEN, benevens Administratie zag zich gaarne met 1&quot;. Maart e. k., of ter&apos;tond geulaatet op KANTOOR, MAGAZIJN, FABRIEK of voor de •auctie van Reiziger, indien het slechts een klein be.taantje oplevert. Soliede informatien kunnen geproduceerd worden. Mes f «lieve zich franco te adresseren onder de letters Y. Z., bij den SP^kjiandclaar D. B. CENTEN^Rokin, te Amsterdam (29355) Op den Haarlemmerdijk wordt aangeboden om terstond te aanvaarden, een of twee GESTOEEEERBE KAMERS, zijnde voor «n achterkamer, de laatste uitzigt hebbende op tuinen. Adres met Jf*nco briefjes onder letters G. G. bij den Boekhandelaar L. F. J. WASSELS, Haarlemmerdijk alhier, (29347)_ TOT B&apos;LLIJKE PRIJZEN WORDEN TE KOOP AANGEBODEN, . Een STOOMKETEL (Cornwall&apos;sch systeem) van 14 paarden&quot; «f achten. Ken KTOOMWERKTUIG van 6 paardenkracliten. Twee geslagen ijzeren dubbele WANOKETEI.S, elk van 2000 kaunen inhoud. Een WERKTUIG, om, volgens nieuwe methode, beenderen l° breken. Adres de Heeren COSIJN &amp; CO., Fabriekanten van Stoom- en andere -werktuigen te Gouda. (29284) NEDERLANDSCHE LLOYD. , De DIRECTIE adverteert, dat met 1&quot;. Januarij 18S7 en volgende &quot;agen, ten Kantore der voormelde Maatschappij, zal worden gevaderd ter betaling der alsdan verschenen llentecoupons, met ƒ 112.50, Inmakende 5 pCt. rente over het onverpligte fournissement der Aandeelen. B. Jl. S.tKTnAGEXS. JAN TEK MEULEN. A_isiEnn.vM, 22 Dec. 186 G. (29236) Directeuren. LIJDERS AAN RHEUMATIEK EN ZENÜWZWAKTÊ »De aiiti-rheuniatische, tevens zenuwverstorkende en krampstillende *&apos;*UIBEN, voor lijders van onschatbare waarde, bezitten de *afe en door geen middel te vervangen eigenschap, om zelfs het &quot;l^ist ingewortelde rheumatiek te genezen, en een verzwakt en onty.eind zenuwgestel in gezonde en regelmatige werking te brengen, worden franco toegezonden door het geheele rijk in heele verze(Mde pakjes a f 1 eu in halve of proefpakjes a 50 cents ongefran,k&quot;&apos;i «I. Bestelling franco met bedrag aan A. HOOGENBOOM, Boek&quot;andelaar in de Reestraat te Amsterdam, ond«.r het woord Ge&quot;e^sheer. (29283) SPECIAAL WSÏTEKAARTEN. 100 STUKS,/ ï.50. /,&apos;&apos;,.„ (&gt;|&gt; lest dubbel geglanst Victoria Carton gedrukt, met fraai Ln- Kelsch, ltaliaansch of Gothisch schrift. 100 STUKS .ƒ• 1. ._ Op best Belgisch nagemaakt dof, Bristol Carton gedrukt, met En- Eelsjli of st .and RomcUisch schrift. 100 STUKS 60 CENTS. Op ordinair dof Carton gedrukt, met staand Romeinsch schrift. tolij elk lOOtalvan ƒ1.50 is eene premie, bestaande in een keurig *I«ttTRET van wijlen Z. Jf. Willem II of van Z. M. Willem 111 01 van il. M. Koningin Sophia. avütc.c.pm U-Deze portretten zijn op steen geteekend door H. WLISSfcöf^UCH en J. HOFFMEISTER, eu keurig gedrukt op Chineesch g&gt;Pier bh&apos; de firma Wed. SPANIER ft ZOON Lithografen dea &gt;ingS, en hebben verleden jaar / 1.50 per stuk gekost, doch gorden thans door ons present gegeven le bekomen bn GEBR. Steendrukken, Leliegracht BR 78 en 79, te Amsterdam. S.&quot; AHeen bij de Kaartjes van / 1.50 volgt het Cadeau en ülgUij de mindere soorten. &lt;2J346) . A LA GROSSE POIRE. Messieurs PIERRE &amp; C°„ boi&apos;Hculteurs, lleunstes, pepinieri.tes, f.?vie„ne„t Mes» les amateurs au&apos;ils vienneniide«receroirvneq«aB. de plantes, tels que: POIRIERS, POMMILRS, PBUNIEfó, ABRICÓTIERS, CÉRISIERS, etc. Grand choix de ROKERS gréffés, haute tige, demi t.ge et basse, tige, tout ce que l^uateu? pourra désirer comme nouveauté. ÜIGNOiNS a, JJuibes, a *?eurs pour vase et pleine terre, gram e de fleurs annuelles et vivaces espérant que les amateurs voudront bien contineur de ?&quot;«s lm^orer ue eurqc»uiiauce. Comme pour le passé nous ferons Stee SddéJuG dc nous pour la bonne servitude et moder at.on aprtt Nous observons toujours l«»Fraisi«ih «•«&apos;«^ ??it dc la crosseur dun oeuf de poule, J. ïAm boisiers du gont-Idaf Gto.seillei&apos;s d&apos;Ainér,que parfumes, fruits .nActulilc.nent déballée, rue du Kalverstraat, maison ™fë»ti«, HAMBURG-AGENTSCHAP. l&quot;„„ j »_r.i?&gt;i. _¦ met veelvuldige goediircnkeiinis en «oSI. geroutineerde AGESTT-mrt vee» t, b «oeue relerentiën voorzien, wiens xyu ÏUV&apos; , , ? . • Ai. -.i, n„n Vertegenwoordis:de Huis niet geheel vereischt woidt biedt zich aan &gt; voor nog een respectobel BUIS ta courante Artikelen de be- te Hamtog lelt en ter exportatie op zich te nemen Bne&gt; gemerkt U. B° 969, te zendenaanHAASENSrEIN&amp; VOGLLR, ilHaaibuig. - -f 9 MANUFACTUREN. Tegen 1 Februarij a. s. of eerder wordt GEVRAAGD in een voorwin Magazijn: eeno ,irTT,«rnn«m&apos; WIWHKWUFIROUH&apos;. v i» aanmsrking komen alléén diegenen , welke met het Vak reeds ?*end zin Adres met franco brieven onder lett. A. B. aan het herten tk-Burèau Tan H. WJGH, te Rotterdam. (29359, Die iets te vorderen heeft van — of schuldig is aan den Boedel vau NIKLAAS Süf.HOL&apos;TEN (zich genoemd hebbende KLAAS SCHOUTEN), eerder Weduwnaar van MARIA SOL, MARIJKE KOERSVÉLDT en MARIJTJE SWANING, en laatstelijk Gehuwd geweekt met CATHARINA KASSEN, eerder Weduwe van PIETER STUT eu WILLEM DE BOER, in leven geweest Landbouwer, op de Hofsteden, genaamd: D orp-1 vs t cii Hout-lust, te Osdorp, gemeente Sloten, en op do laatstgomeldc derzelve Overleden den If.dcn November 1866; — wordt verzocht deswege vóór het einde dezes jaars schriftelijk opgave in te zenden ten Kantore van den Notaris STRENGMAN, te Amsterdam, Nieuwe-Zijds Voorburgwal, tegeuovcr &apos;s Konings Paleis, G 101. «.283211) Bij dispositie der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam (lste Kamer) dd. 19 December 1866, is het, namens JACOB DE VRIES Jet. &amp; SIMON LAARS , handelende onder de firma DE VRIES &amp; LAARS, zoo in hun privé als veor hunne opgemelde firma, door den Advocaat Mr. P. A. HAAS Az., voorgestelde geregtelijk aceoord gehomologeerd. Amsterham, De Curator, 22 December 1866. J. p. FARRET, Adv., (29366) Warmoesstraat, J 40. mT MGFMAIUt. -wi DEPOTS: AMSTERDAM , Kalverstraat, 268, over de Kapel. * Nieuwendijk, L 71, bij de Raamskooy. &apos;s GRAVENHAGE, Spuistraat, 25, hoek Haagpoort. ROTTERDAM , Hoogstraat, 516, bij de Hoofdsteeg. LONDEN, 97, Regentstreet. W&amp;W WM &quot;ÖVERSCIIICHTËN, &quot;•! ƒ 3. SO liet Paar, Deze zoo practisGhe Overschoenen worden met duizenden in Engeland verkocht. Zij houden de boenen droog en warm bij het hevigste Sneeuw- en Regcnweder en staan sierlijk. het Paar Fijne Heeren-Laarzen, geheel nieuw fatsoen, solide bewerkt..ƒ 6.50 Ileeren-Laarsjes met Elastiek, Engelsch fatsoen, extra sterk.. * 5.50 ld. Id. met dubbele Zolen, met ijzeren Schroeven..&quot; 7.00 Heeron-Schoenen met dubbele Elastieken » 3.75 Hoogo Heeren-Schoenen, soliede bewerkt » 3.00 Amazone Dames Chevreaux-Laarsjes, laatste smaak, ƒ 4.00 a* 4.80 Chevreaux Dames-Laarsjes , forme Eeossaise // 3.00 » « 3.50 Dames Pantoffels , in diverse soorten // 1.25 Kinderlaarsjcs en Schoenen , fijne kwaliteit, van i 1.50 Gomelastieke Overschoenen , lste kwaliteit « 1.00 IjSj^&quot; Allos is bij uitstek Soliede bewerkt en volgons de Engelsche en Fransche Modellen vervaardigd. (29357) Voor de Soliditeit guaranderen wij. CÖMANDITAIRE VENNOOTSCHAP: W. Cores de Vries, te Batavia. W. RUIJS JDz. en JACOB JONKHEI JM, als gevolmagtigden van die Vennootschap hier te lande, berigten Heeren Vennooten, dat zii op den Sden Januarij a. s., ten Kantore van de Heeren BESIER &amp; JONKHEI JM, Jutterstraat te Rotterdam, zullen overgaan tot de uitbetaling: lv. Van de laatste nog onbetaalde Coupon als saldo extra Dividend ovor 1865, ingevuld met vijfhonderd vijf en tachtig guldens. 2J. Op rekening van liquidatie de som van twaalf honderd vijftien guldens op elk aandeel. Heeren Eigenaren van AANDEELEN AAN TOONDER worden verwittigd, dat de afbetaling dezer som geschiedt onder afschrijving daarvoor op het Aandeel zelve, hetwelk daartoe moet worden aangeboden, terwijl hnn tevens gelegenheid zal worden gegeven voor de ontvangst dier som kwitantie te passeren. (29276) AAN DEN HANDEL lEMAND van goeden hnize, bekend met Handel, en in het bezit van vele relatien, tusschen de 26 en 27 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als REIZIGER, onverschillig in welk artikel. Tot informatien gelieve men zich franco te adresseren onder lett. A. Z„ aan de Boek- en Courantdrukkerij van C. G. J. WOLTERS &amp; CO., te Wageningen. (29373) Til. KOEK- m BANKETBAKKERS. Om dadelyk of tegen Februarij in dienst te treden, bieden zich aan: een Eerste en Tweede BEDIENDE. Zonder salaris biedt zich aan lEMAND, R. C, reeds vier jaren in bovengenoemd vak werkzaam, alsmede 2 DEEORATELRS, een voor het Office, en een bekwaam voor het Pepermunt werk. Gevraagd: 2li RLIDENIERSBEDIENDEN en 1 BROODBAKUERSKNECHT. Adres franco brieven, bij L. EENHORST, Commissionair in Mannelijke en Vrouwelijke Dienstboden voor alle Vakken, oude Doelenstraat, boven N&quot;. 310. » (29230) Door toevallige omstandigheden wordt in Mei of Junij 1867 op het beste gedeelte der Utrechtschestraat, voor een klein Gezin TE HUUR aangeboden: een net ingerigt vrij BOVENDLIS, met Gaz- en Waterleiding en verdere Gemakken. Adres bij de Makelaars JOHs. VAN DIJK en ZOON, Prinsengracht, over het Amstelveld, Z 435. Brieven franco. (29282) Bij fatsoenlijke Burgerliedcn, P. G., in de nabijheid van den Hollandschen Spoorweg, bestaat gelegenheid voor een Heer, zijne bezigheden buiten huis hebboßde, tot KOST en INWONING, tegen zeer billijke Conditiën, nader overeen te komen. Reflecterenden gelisven zich te adresseren onder lett. M„ bij den Boekhandelaar C. F. STËMLER, hoek Haarlemmerdijk en Korte Singel, alhier. (29278) KERSFEEST-BOOM. G. ESRENS, CONFISEUR, St. Janstraat, brengt ter Uwer keimisse, dat hij voor het aanstaande KERSFEEST heeft eeue zeer prachtig VERLICHTE KERSBOOU , waaraan zich eene menigte Chocolaad- en Suikerwerken bevinden, waarvan eene TOMBOLA zal plaats hebben zonder nieten, voor een zeer billijken prijs, op den 2den Kersdag, 26 December. Tevens aangemoedigd door den veelvuldigen roem van zijne Banketletters, zal hij geene moeite onbeproefd laten, om de Kerskransen in eenen even fijnen smaak te vervaardigen. Bij bestelling zijn dagelijks bij hem te bekomen Yleeschpastijtjes van 5 tot 10 Cts., Oesterpastijtjes a 15 Cts., Croquetten van verschillende Vlceschen a 15 Cts., Lamscoteletten op eene geheel nieuwe wijze in ragout en korst gebakken ,a 25 Cts., verschillende Pasteijen van Vleesch, Kippen , Visch, enz. Echte Haagsche Hopjes evenzoo vervaardigd als in eene der gerenomeerdste zaken te &apos;s Hage. Hoogachtend teekent hii zich (29368) UEd. Dw. Dien. C. ESKENS._ Bij 11. W. MOOIJ, Boekhandelaar op de Heerengracht, bij de Lelie gracht alhier, en verder alom is verkrijgbaar : lETS OVER VOLKSVERMAKEN. BEKROONDE PKIJKVKRUAiVDKLING. UITGEGEVEN DOOU DE Maatschappij t TOT IÏIIT VAUf »T 11,(.| ni^KV. Prijs lo Cent». (29350) KLIERDROPPELS VAN D&quot;. VAS LOHE, zijn, volgens getuigenis van velo eminente Nederlandsche, Belgische eu Duitsche Geneeskundigen een voortreffelijk middel tegen alle vormen van Ul.li Ulllli IK. Het bevat in juist berekende doses de krachtigste autiscrophuleuse Geneesmiddelen als Hoofdbestanddeelen J o d i u m, Bromium, C a 1 c i u 111, M a 11 g a n e si u 111 on IJzer in organische verbindingen. In melk genomen is het een ligt voteerbaar praeparaat, zonder den minsten onaangenamen reuk of smaak en overtreft nog in velo andere opzigten verreweg den walgelijken levertraan; het middel is steeds geheel onschadelijk; zijne goede uitwerking wordt spoedig, bij eiken vorm van klierachtigo aandoeningen waargenomen. Eene&apos; aanwijzing der toediening vergezelt elk flescbje. Verkrijgbaar a f 1.50 de flacon te Amsterdam bij A. A. SCHILT, Apoth. Korte Singel. TT 376; te Alkmaar bij 11. J. ANSINGH, Apoth.; te Alphen bii L. VAKOSSIEAU &amp; ZOON, Apoth. Tot waarborg der echtheid is elke flaco» met de Uandteekening van Dr. VAN LOHE roomen. (29381)</p>
</text>
