<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING TE AMSTERDAM, plaatst Geld op Hypotheek en verzekert Kapitaal en Intrest. (24854) ledmandsche mOTAPPirvöor&quot; GRONDCREDIET. Deze Maatschappij neemt gelden in depot in bedragen van f 100 en de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvraging door middel van cheques, waarvan de boekjes gratis aan deposanten worden afgegeven. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 41/ s pCt. &apos;sjaars. Deze Maatschappij geeft pandbrieven uit groot ƒ 1000, ƒ 500 en f 100, rentende 5 en s\&apos; pCt., gewaarborgif door hypothekaire Infchrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (24861) 8 p€v: _*A___wk_HE&apos;&apos; HYPOTHECAIRE OBLIGATIES. CERTIFK.A&apos;i&apos;KN «JYr Ailmiiiislralii.; vpor Nederland, COUPONS en AFJÜÓBSING; bertfarlbaar te Amsterdam, tnt ilen vasten lcoers van / 2.50 \&gt;v.r Piaster. (24853) De Heeren WERTHEIM &amp; COMPERTZ berigten, dat zij wederom femagtigd zijn, op Voorwaarden, dagelijks ter Beurze te regelen, ot UITGIFTE van 6 pCt. CERTIFICATEN dezer Administratie, togcu 3 pCt. BINNENLANDSCHE en BUITENLANDSCHE SPANJE. OOST-INDISCHE MAATSCHAPPIJ VAN ADMINISTRATIE.. LIJFRENTE. De Directie adverteert, dat met I°. Januarg 1867 en volgende dagen , teu Kantore dor Associatie-Catta alhier zal worden gevaceerd ter betaling van de alsdan verschenen RENTE-COUPONS , zoo der Negociatie groot Twee en een Half Millioen Gulden, rentende 41/1 pCt., als der Volgefourneerde Aandeelen der Maatschappij. En tevens dat alsdan teu boyengenoemden Kantore met ƒ 1000 zullen wordeu ingotrokken, voorzien van de nog onverschenen Coupons N°. 15 en vervolgens de op 30 Junij 11. UITGELOTE OBLIGATIÊN vau bovenvermelde Negociatie, ingevolge Annonce, zijnde de Nommers: 31 518 926 1329 1719 61 533 1012 1339 1731 101 555 1013 1346 1753 116 556 1029 1382 1795 120 624 1048 1391 1819 135 649 1052 1437 1871 176 651 1084 1443 1977 199 Cfil 1123 1450 1998 248 715 1152 1464 2149 261 720 1219 1474 2182 319 730 1221 1513 2194 326 734 1227 1531 2242 395 736 1229 1604 2246 434 737 1248 1611 2252 435 783 1273 1635 2253 447 802 1291 1692 2269 507 805 1299 1702 2296 015 Amsterdam, 19 December 1866. Eu. ADr. JAS, A. VAN EIBEKGEN SANTHAGENS, (29116) Directeuren. HERMANUS BERNARDUSREESINCK, JAN MACHIEL DIJKERS, JAN MKIJKRINK MEIJER, JAN BARTH. KRUIJFF en PIETER BAAY, Makelaars, zullen op Maandag de» 24sten December 1866. des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan vau den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in veiliug brengen: Het kapitale, hechte, sterke HUIS met TUIN en ERVE, staande eu gelegen op den Haarlemmerdijk bg de Binnen Brouwerstraat, TT 434, kad. sectie D., nu. 5869. Hot Perceel is te bezigtigen des Dingsdags en Vrijdags van 1 tot 3 aur op vertoon van ecu toegangbewgs, door een&apos; der bovengenoemde Makelaars geteekend. De bewijzen van eigendom, benevens de veil-conditien zullen gedurende vier dagen en op den verkoopdag ter lezing zijn ten Kantore van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., &apos;s Gravolandscho Veer, alhier. (27174) H. B. LOMANS Bzn., J. F. SCHUTTE, J. H. RICHARD, W. A. J. VROOM Azn., H. HEIJE, P. BRUGMAN, P. VAN STEEDEN, P. 11. STARK, J. A. RAVELLI, G. VAN LEUR en T. SWART, Makelaars, zullen op MAANDAG, 7 JANUARIJ 1567, des Avonds ten Zes ure, in het Lokaal dc Brakke Grond, teu overstaan van do Notarissen MULDER &amp; KANNE, Verkoopen : Een WINKELHUIS en ERF mot BOVEN- on BENEDENWONINGEN en OPEN PLAATS, waarin een Koffijhuis wordt uitgeoefend , op den Niriiwendijk, bij de Stroomarkt, L 282. Breeder bij Billetten omschreven en te zien Maandags en Donderdags van 1 tot 3 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen Vier Dagen vóór en op den Veikoopdag des voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, op den Kloveniersburgwal, over het Rusland. (28349) F. Tn. GÖRLITZ, Makelaar, zal op MAANDAG 7 JANUARIJ IÜO7, des avonds ten 6 uro, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van do Notarissen A. D. RUMLING en C. VAN OLST Jn., verkoopen: Een kapitaal, hecht, sterk en weldoortimmerd WINKELHUIS en ERVE, met afzonderlijk verhuurd wordende Boyenwoningen en Pakkelder, waarin sedert onheugelijke jaren eene Kommen!] en Kaarsemnakerij is en nog wordt uitgeoefend, staande en gelegen op den Zeedijk bij de Nieuwmarkt, K 405, Kad. Sectie G, N&quot;. 1929. Breeder bij Billetten omschreven en&apos; te zien Maandags en Donderdags, van II tot 2 ure, op vertoon van een toegangsbewijs. De Veilconditien en de Copij daarvan zullen vier dagen vóór, alsmede op den Verkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van don Notaris A. D. RUMLING, Keizersgracht bij de Leidschestraat en van den Notaris C. VAN OLST Jn., op de Heerengracht bij de Beulingstraat. (28350) JAM NAAR BATAVIA ES S.UUR.UIG ~ Kgn^komt in het voorjaar in lading voor Passagiers en Goederen liet Clipperschip &apos;S GRAmVENEEJIGE9 Kapt. J. 11. BOK. Dlt Schip, groot 2000 gemeten Tonnen, geheel op zeilage gebouwd, heeft een stoomvermogen van 80 paardenkracht, drie Dekken, is uitmuntend ingerigt voor den overvoer van Passagiers en Familien en be «temd voor eene geregelde Paketvaart tusschen Nederland en Java. Men stelt zich voor niet dezen Bodem de reis in 70 a 75 dagen ?au Brouwershaven naar Batavia te kunnen volbrengen. Het schip zal voor het gemak der Passagiers een Purser varen, benevens een geëxamineerden Scheepsdoctor; er zal eene melkgevende Koe aan boord zgn. Adres de Reeders VAN ZEYLEN en DECKER en de Cargadoors P. A. VAN ES en CO., te Rotterdam; HOYMAN en SCHUURMAN, te Amsterdam en F. L. DER KINDEREN, te &apos;s Hage, alwaar Plannen der inrigting ter inzage liggen. (28401) GEREGELDE ¦^TbKSTOOMBOOT- M ZBIISCIIIWiELEGKSmm HEID NAAR AIKRIGA. LANDVERHUIZERS, die met Stoombooten of Zeilschepei van de eerste klasse willen vertrekken, kunnen zich tot nadere Informatien vervoegen bü de Cargadoors P. A. VAN ES cy C. te , Rotterdam, (2485 J) |</p>
</text>
