<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Donderdag 20 December (des Avonds.</p>
	<p>Heden ochtend is eene nieuwe brug over de Theems, van Bat- Jeraea naar Pimlico, voor het verkeor opengesteld. Men zegt, dat die orug de grootste spanning heeft van alle bestaande brugijcu ter wereld. — Het is thans gebleken, dat bg het gisteren vermelde ongeluk °P den onderaardschen spoorweg aan het Aldersgate-station alhier, «ene dame en twee heeren zijn omgekomen en een conducteur hoogst gevaarlijk is gekwetst. Boven den spoorweg wordt eeue vleeschhal ?.PKerUt eu juist toen een trein daaronder doorreed, stortte eene «zereu leuning of balk, zoo men meent ten gevolge van de trilling der passerende rijtuigen, op een derzelve en verpletterde de daarin aanwezige personen. . — Ten behoeve van de nageblevenen dergenen, die in de steenkolenmijn bij Barnsley het leven hebben verloren, is tot gisteren avond hij den lord inayor ontvangen de som van £ 4500, waaronder van de HH. Baring Brothers £ 100. Voor de slagtoffers van het mijnongeluk bij Oaks 18 te Shelïicld reeds £1200 bijeengezameld, waarbij £ 300 van den hertog van Norfolk en voor de betrekkingen van hen, die bij de ontploffing in de Noord-Staffordshiremgn zijn omgekomen, is tot gisteren £ 3185 ingeteekend. — Den Heer J. W. Maclnre, secretaris-honorair van het Central Erecutire Relief Committee, werd dezer dagen een zilver schenkblad Aangeboden, benevens een bedrag van £5000 (zijnde de opbrengst van eene inschrijving in Lancashire en Cheshire), als eene dankbare erkentenis voor de vrijwillige diensten, door hem in die betrekking , tijdens den hongersnood lil de fabriekdistricten bewezen. Uit de redevoeringen bg die gelegenheid gohouden, bleek dat meer dan * 1,600,000 door het comité waren verdeeld onder de armen. — De West-Indische postboot Tasmanian is uit de quarantaine ontslagen , na gedurende vijf dagen geene gemeenschap met den wal te hebben gehad. Do passagiers zgu gisteren avond te Southampton Aangebragt; het vaartuig moet echter nog gezuiverd worden en daarom °P de ankerplaats blijven. — Zeer karakteristiek is de zorg van de regering der Vereenigde Staten voor de gekwetsten en verminkten. In Julij 1862 heeft het Congres van staatswege aan de verminkten kunstledematentocgewe-2en. In het jaar daaropvolgende zijn 3981 kunstbecnen, 2240 kunstarmen , 9 kunstvoeten, 55 kunsthanden en 125chirurgicaletoestellen Verschaft. In 41 militaire kerkhoven zijn van staatswege de overblijfselen van 104,526 soldaten begraven, en men gelooft, dat, eer dit treurig werk voleindigd zal zijn, dit aantal zal klimmen t0t249,397. fiunue namen worden alle in officiële stukken bewaard en over hunne graven zuilen gegoten ijzeren gedenkteekeneu worden opgerigt.</p>
</text>
