<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TIOLLANDSOTIE IJZEREN SrOORWEfi-MAATSCHAPPIJ. RETOURBILLETTEN. Op de beide KERSDAGEN worden even als op de ZONDAGEN RETOURBILLETTEN afgegeven aan alle Stations, geldig voor Heeu en Terug op deu dag der Uitgifte. OE ADMINISTRATEUR. Amsterdam, 21 December 1866. (29378) BERLINER h WEIHNACHTSKRANZEN, R y even delicieus als die, welke ten vorigen jare zooveel aftrek g 9 b vonden, zullen van af heden weder versch voorhanden zijn (0 3 H DXI VKIIGULDÏN JAPAHHBS. S 2 alwaar des avonds een door GAZ verlichte kolossale i» 3 KEIISBOOM au U zal te bezigtigen zijn. Mijne geüerde begunstigers worden U fk] op eerstgenoemde Specialiteit bijzonder attent gemaakt fl OJ en beleefdelijk verzocht hunne bestellingen tijdig op te geveu.| SR 11. WIEGAND, (29279) HEILIGENWEG, D 280. ÜIT DE HAND TE KOOP Het zeer gunstig gelegen LOGEMENT, genaamd de Roode Leeuw, staande aan den Dijk te Enkhuizen, vooorzien van diverse zoo groote als kleine kamers, uitmuntende kelder en verdere gemakken, benevens de zoo losse als vaste goederen, brj gemelde Atfaire in gebruik, van waar mede dagelijks twee diligences afrijden ; kunnende de kooper, desverkiezende, de daarbij uitgeoefend wordende Stalhouderij overnemen. Te bevragen met franco brieven bij den Eigenaar et Bewx»er J. DE GRAAFF. (29281) STEENDRUKKERS. Om dadelijk geplaatst te worden wordt verlangd een bekwaam STEEN lIRI XXI.R, tevens ervaren in kleurendruk en goed met de rol kunnende omgaan. Adres met franco brieven onder lett. G. R.. of in persoon ter Lithographische Handelsdrukkerij van G. REIMERINGER &amp; C, N. Z. Achterburgwal, G 225. (29356) MAÏfTJEILi* Voor een groot Magazijn van Manufacturen wordt gevraagd tegen 1 Februarg a. s. EENE JUFVROUW, die met bovengenoemd Artikel geheel en al bekend is, zoowel voor Verkoop, alsook voor Confectie. Adres met franco brieven onder lett. E. E. Aau het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (29358) KOFFIJ-SYROOP-FABRIEK. Men wenscht op billijke voorwaarden over te nemen de INVENTARIS eener bovengenoemde Fabriek enz. Mede vraagt men op dezelfde voorwaarden een SOLIED PERSOON, met de inrigting van zoodanige Fabriek en met de hedendaagsche fabriceering van het artikel ten volle bekend. Adres franco onder lett. R. R. in SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, te Amsterdam. (29397) Ia een Hotel hier ter sted», verlangt men cm dadolijk in dienst te treden: een TWEEDEN KELLNER; alleen zij die goede getuigenissen kunnen overleggen en behoorlijk Duitsch spreken, zullen in aanmerking komen. Adres franco, onder lett K. R., Bureau Handelsblad. (29295) STOOHÜÜÜÏLING WERKTUIG! VOOR I» O L I* E II H zijn te verkrijgen bij JOHN KEYSER &amp; €&quot;., (29369) Te AMSTERDAM, SINGEL, G 452. Op den 3lsten December 1866, voorm. te 10 ure, zal in het Logement van KLEYBERG, te Hengelo (Gelderland) bg toeslag worden geveild EEN NIEUW GESTICHT BDRGERWOOSEMS,. bevattende 5 kamers, 2 keukens, mime gang, kelder, achterhuis met stalling, geschikt tot allerhande neringen, staande in het dorp Hengelo voornoemd. (29367) Narigt geeft op franco aanvrage de Notaris GHIJM, aldaar. Nederlandsche Maatschappij tot Algemeene Dienstverrigting te Rotterdam, TARIEF VOOR HET RONDBRENGEN VAN &lt; IK4:iILAIRES. 25 stuks ƒ0.50. 300 stuks ƒ3. — . 40 * -.0.70. 350 // 11 3.40. 50 11 11 0.85. 400 // // 3.75. 75 ( «1.20. 450 0 0 4.20. 100 0 // 1.50. 500 0 0 4.50. 150 * 11 2.—. 600 n «5.25. 200 11 * 2.50. 750 0 0 6.—. 250 n «2.75. 1000 0 0 7.50. Bij frauco toezending aan de Maatschappij. (293611) TE IÖUIJIt. Door buitengewone omstandigheden is heden TE HUOR gekomen op het Singel nabij de Vijzelstraat, een zeer groot WINKELHLIS, tegen primo Mei aanstaande. Te bevragen of met franco briefjes onder lett. S. \V., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij do Heerengracht. (29374) _*_»___&apos; n on.s voo&apos;&apos;tdu\r \^Jv%^ip^\^. _^yj^&gt;*\ van COHSKTS _^&lt;Bfc--SL&apos;^i\\ \\v^ l^^^^ÊmW ca CRlNOLla^~^vffl^^\m^o--,PSB^ \Y NES ontvingen W wiJ ,le(ien twee *&apos;l/fWmf* NlfüWE MONIEUWENIMJ.K , H 235. fvollTn*1 Ffaïeï! met en zonder Heupveren, en noodigen beleefdelijk nit deze te komen bozigtigen. Alle andero Soorten, alsook het nieuwste in GARNEERSELS steeds voorradig. (29365) Jl. WORTELBOER &amp; C&quot;. G. J. BOTTIER, J. DINGER, J. BEETZ, A. JONG, J. W. RADEMAKER, C. WIEGAND, J. C. SCHUTTE, J. J. EIJRONI), M. S. MACHIELSE, H. R. NIEÜWENSTEED, H. TAKES, W. F. STARK Hzn., J. TEKELENBURG Jr., A. WILKING, J. C. BAUM en M. H. BOAS, Makelaar, zullen op MAANDAG 14 JIANLARIJI 1567. des avonds na zes ure, in het Lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: n°. 1, een HLIS, ACHTERHUIS, TUIN en ERVE, met gemoderniscerden Voorgevel en Cilinder Buitensluiting en Boyenwoning, op den Haarlemmerdijk brj de Binnen Dommerstraat, UU 305. N&quot;. 2, een WINKËLHCIS en ERE fwaarin BIER- en KOFFIJHUIS) met Pakkelder en Boyenwoningen op de Oude Schans tusschen Boomsloot en de Ridderstraat, n°. 294, groot 80 vierk. ellen. N&quot;. 3 een lIEIS en ACUTERIILIS met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, op Boomsloot bij do Oude Schans, 11&quot;. 310, groot 70 vierk. ellen. N&quot;. 4 oen ULIS, Pakkelder, Achterhuis, Open l&apos;laats, Boyenwoningen en Erve, op Krom-Boomsloot, tusschen de Koning- en Keizerstraten, O 9, groot 76 vierk. ellen. Te zien Dingsdags en Donderdags, N°. 1 van 12 tot 2 uur en de overigen Van 1 tot 3 uur. De veilconditien on*, zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van dc Notarissen, ala-. N°. 1 T. H. OLDENBOOM en N°. 2, 3 e» 4 J. W. ROELOFJ&apos;S VALK ei» J. H. BOK Jr. (29386)</p>
</text>
