<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POLITIEKE BRIEVEN.</title>
	<p>» * * 8 Junij. De politieke toestand van Europa wordt thans beheerscht door twee groote feiten, waarvan het eene in het naauwste verband staat tot het andere. Het eerste is het voorstel, door Oostenrijk aan den bond gedaan omtrentj de Elve-hertogdommen waardoor aan de beraadslagingen der conferentie het eerst aan de orde gestelde punt werd onttrokken. Het tsveede feit zijn de reserves, door Oostenrijk gemaakt, waardoor de onzijdige mogendheden gemeend hebben dat Üe conferentie geen voortgang kon hebben. Ik wensch straks op die reserves terug te komen, doch wil u vooraf den hoofdzakelijken inhoud mededeelen eener circulaire, door graaf von Mensdorff aan cle Oostenrijksche diplomatieke agenten in het buitenland gezonden in dato 4 Juuij, de strekking heboende hen bekend te maken met do houding van Oostenrijk ten aanzien der uitnoodiging van de drie neutrale mogendheden tot bijwoning der conferentie. In die circulaire wordt het volgende gezegd: -&gt;Het keizerlijk gouvernement verlangt den waarborg te ontvangen dat op #de conferentie niet de eene partij ten nadeele van de andere zal #worden begunstigd. De mogendheid, die zich aan zulk esne regt/s-vaardige voorwaarde niet wil onderwerpen, zal daardoor het bewijs «/geven, dat zij de voldoening aan eigen belangen stelt boven het *algemeen belang.&quot; . .... ... Hieruit blijkt dus, dat van niet aanneming dermitnoodiginggeene sprake is, evenmin als van eeno bepaalde weigering om Venetië at te staan. Oostenrijk verlangde alleen de morele verzekering te bebben dat het niet, ter conferentie veischijneude, door de eene ot andere gemaakte afspraak, worde overvallen. Wat nu de gemaakte reserves betreft, hoewel ik gaarne wil toestemmen dat Oostenrijk daartoe ten volle het regt had, geloot ik toch . dat zij, oppervlakkig beschouwd, Oostenrijk als eene politiek? feil zou kunnen worden aangerekend. Wat toch is het geval i ijiaat von Bismarck had zich alle moeite gegeven om de orde der beraadslagingen van de conferentie te doenomkeeren. Hij wilde dat eerst de afstand van Venetië en daarna de zaak der Hertogdommen zou worden behandeld. Dit is hem echter niet gelukt, zoodat, ware cle conferentie bijeengekomen, eerst de Sleeswijk-Holsteinsche kwestie had moeten worden besproken, Bij die kwestie ware zeker Pruisen dadelijk in het ongelijk gesteld geworden, daar , wat Pruisen ook zou willen aanvoeren, het nooit zou kunnen bewijzen dat het eenig uitsluitend regt heeft, op de Hertogdommen, in allen geval met meer dan Oostenrijk. &apos;• Er was ook nog eene andere reden, die Oostenrijk had kunnen doen besluiten zijne reserves weg te laten. Het is waar, er bestaat schijnbaar eene entente cordiale tusschen Londen en Parijs, maar, zoo als ik u reeds vroeger schreef, die entente heeft van de zijde van Engeland geen ander doel dan de rol van dwarskijker bij de Fransene politiek te vervullen. Doch bovendien : de houding van het Engelsch kabinet jegens Pruisen is in den laatsten tijd zeer vijandig geworden. Wilt «ij daarvan het bewijs ? Ziehier: Door het Engelsch kabinet is thans besloten, in geval van nood, partij te trekken; voor wienot tegen wien hangt van de omstandigheden af. In den kabinetsraad, den 19den Mei te Windsor gehouden, heeft de Koningin hare toestemming tot die politiek van interventie gegeven, waardoor geheel gebroken wordt met het stelsel, sedert den laatsten tijd door Engeland ook nog in den Deenschen oorlog gevolgd. Die omkeering m de Engelsche politiek blijkt nog duidelijker uit eene depêche van graaf Clarendon aan den Engelschen gezant te Berlijn , lord Loftus, waarin gezegd wordt dat de verklaringen door prins Gortschakoff aan den Franschen gezant te Petersburg, baron de Talleyrand, afgelegd, volkomen de redenen ontwikkelen van de omkeering in de Engelsche en Russische politiek. Die -inkeering is Keizer Napoleon thans ook zóó duidelijk geworden, dat hij zich dezer dagen tegen een hooggeplaatst persoon zijner omgeving aldus heeft uitgelaten: //I&apos;Angleterre prend sa revanche du traite de Londres (he&gt; Deensche vredestractaat;) elle ne *veut pas que I&apos;Autriche soit placée entre deux feux. Natuurlijk waren al deze feiten het Weener kabinet stellig beter dan mij bekend en het kon dus zeer goed voorzien dat het op de conferentie niet alleen den steun van den Bond, maar ook dien van Engeland en Rusland zou hebben. Zoo als ik dus boven zeide, oppervlakkig beschouwd, kunnen de reserves Oostenrijk als eene politieke feil worden toegerekend. Mon moest toch kunnen berekenen, dat die reserves als eene weigering om ter conferentie te verschijnen, konden worden beschouwd, zoodat alsdan op Oostenrijk de schuld zou worden geladen van niet tot het behoud van den vrede te hebben willen medewerken. . , , Gaat men de zaak echter eenigzins dieper na. dan is het onmogelijk te ontkennen dat de Oostenrijksche staatslieden in deze het bewijs hebben geleverd dat het schip van staat aan goede handen is toevertrouwd. Men begreep te Weenen zeer goed, dat de gemaakte reserves als eene weigering zouden worden beschouwd, maar men begreep tevens dat het het doel was Oostenrijk in een valstrik te lokken. Zoodra tech de Venetiaans.cHe kwestie aan de orde zou zijn gekomen, zou men van Oostenrijk den afstand van Venetië hebben geêïscht. Eene weigering was gemakkelijk te voorzien Maar dan ook zou Frankrijk een goed motief hebben gevonden om in Italië te interveniëren. Thans echter wordt aantrankrijk dit motief ontnomen. Het zal toch zeer moeijelijk knnnen tusschen beiden treden, wanneer Italië op &apos;Oostenrijksch grondgebied wordt geslagen, en de Oostenrijkers zullen wol zoo verstandig zijn om, wanneer het tot een oorlog komt, zich niet naar Milaan te begeven. In deze zienswijze stond Oostenrijk niet alleen. Het werd daarin krachtig gesteund door Prins Gortschakoff. Zoo als ik u in mijn vroegeren brief reeds schreef, Rusland zal nooit toelaten dat Venetië aan &quot;Oostenrijk worde ontroofd , op grond van het beginsel van nationaliteit. Men schijnt in Rusland te hebben ingezien, dat eene voortdurende rivaliteit tusschen dat Rijk en Oostenrijk niet anders dan nadeelig kan zijn en het moet u clan ook niet verwonderen wanneer gij eerstdaags zult verneman dat het tusschen de twee vroegere aartsvijanden tot eene entente cordiale is gekomen, veel cordialei* en veel opregter dan de Engelsch-Fransche alliantie. Ik meen ook nog reden te hebben te kunnen gelooven, dat de houding van Oostenrijk vooral daarom thans zoo krachtig is, omdat men begint te gelooven, dat Pruisen het niet tot een uiterste zal laten komen, maar vöör het beslissend oogenblik zich zal terugtrekken.</p>
</text>
