<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Co_;___ia__4lßf;a_re Vennootschap ¥. GORES DE VRIES. W. RUIJS J.Dzn. en JACOB JONKHEYM, als Gevolmagtigden dier Vennootschap hier te lande, berigten aan Heeren Vennooten , dat zij van af 13 Junij aanstaande zullen overgaan tot de uitbetaling van een DIVIDEND van 30 pCt. Dien ten gevolge verzoeken zij de dertiende Dividend-Coupon, ingevuld met Zeven Honderd Vijftig Gulden, vooi* die betaling te doen aanbieden ten Kantore van de Heeren BESIER &amp; JONKHEYM, Jufferstraat, Wijk 1, N°. 312, te Rotterdam. (13705) AAMBfii^nSBÏÏÏiË. HUISMEESTER en REGENTEN van het Geneeskundig Gesticht voor Krankzinnigen te Utrecht, zullen op Zaturdag, den 16den Junij 1886, des Namiddsgs ten 1 ure, in één der localen van het Gesticht, in het openbaar Aanbesteden : l)e vergrooting en verbouwing van het GESTICHT, zoo aan de zijde van de Agnietenstraat en het Nicolaïkerkhof, als in de rigting van de Lange Nieuwstraat en de Arentszstraar. Het Bestek der werken met de daarbij behoorende teekeningen is van den sden Junij 1866 af, op franco aanvrage, aan het Gesticht verkrijgbaar, tegen betaling van vijftien gulden. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij den Heer S. A. VAN LUNTEREN. Architect té Utrecht. De aanwijzing der werken zal plaats hebben Maandag, den lldèn Junij 1866, des voormiddags ten 10 ure, aanvangende aan de zijde van het Nicolai-kerkhof, Huismeester en Regenten voornoemd, Mr. N. V. VAN NOOTEN. Huismeester. Mr. P. A. i*. A. VAN ITTERSUM, (13624) Regent-Secretaris. r!WIÈpJGÏJ VËÏtKOQ-BING. nöoït H. G. GÏËË&apos;iïS Gz , Makelaar in vaste goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op DONDEESDA-r 14 JUNIJ 1888, des morgens ten Tien Ure, op de Nieuwe Veemarkt, van eene groote partij HOUTWAREN van de aldaar geamoveerde Loodsen, bestaande in Greenen Balken van 7 ellen lengte, Kapspanten van dezelfde spanning, voorts eeue Massa Deelen en Ribhout, Kozijnen met Staldeuren, Oude Metselsteenen en Dakpannen, benevens éene partij nieuwe Waalmoppen en JBakklinkers; al hetgeen daags voor den Verkoopdag ter plaatse bovengemeld te bezigtigen zal zijn. (14111) WILLIGE VEEKOOPING doer 11. G. GEERS Gz., Makelaar in .Vaste Goederen en Ondernemer van Verkoopingen, op Vrijdag den 15den Junij 1866, des Morgens ton Tien^Ure opdeAWdermarkt, van eene aanzienlijke partij AFBRAAK., als Eiken en Greenen Balken, Vloer- en Sèhotdeeleii, Schotwerk, Lambriseringen, Kozijnen met Deuren, Ramen en Luiken. Trappen, enz.; voorts eene partij gezaagd nieuw lEPENHOUT, benevens Wagenmakers- en Timmermansgereedschappen, al hetwelk daags voor den Verkoopdag te zien zal zijn. (14229)</p>
</text>
