<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. HH. GAZEABRIEKANTEN, J*JfLEGGERS VAN GAZ EN WATERLEIDINGEN, •leliii ? die IJzeren of Metalen Buizen verwerken, worden beleef»_ JS door ons opmerkzaam gemaakt op: &apos;OIffIIHBOLK&apos;S PATEi\T PUPBBHUDERS El PUPIfITAKGHL *eh&lt;Hn Werl£tu _en&gt; die veel arbeid besparen, gemakkelijk in aand.H _Z% on zeer duurzaam zijn, kunnen dagelijks bij onze werklie-2e jj;&quot; .gebruik bezigtigd of aan ons Magazijn beproefd worden, ju in alle afmetingen verkrijgbaar bij PECK &amp; C . Uitsluitende Agenten voor Wolstenholme&apos;s (j3&lt;)Ra, Snij- en Pijpentangen. -^^J*1)^ Nieuwendijk L 313 te Amsterdam. „.„ HOTEL mm- en bergoord, De te nMI_EBM_%&amp;MN. yroespv v er_eteekende beveelt door deze bovengenoemd Hotel, *&gt;Uek m; bewoond door den Heer VELAAES, bij het geëerde Pu*an pi£,z,aa*u aan, zoowel voor LOGEMENT, als tot het geven *&quot;. K^.. **EN en het verhuren van APPARTEMENTEN r**éren n&apos; wel,£e &quot;iet verpligt worden Table d&apos;Hote to naar z*cü bij verkiezing op hunne Kamers kunnen doen feiast h&apos;J zich met het AAN HUIS TE DOEN BEZOE&quot; n acht «, &quot;&quot;NERS, zullende eene Prompte en Nette Bediening n worden genomen. -JB. wi«„ , •&quot;• C&apos;w- VA^ WE»4 LBr.»E STEENWEG. ; ll JTUlOffv°?. gele?enheid bestaat tot het HUEEN van PAAEDEN , •^-^^^jaankomst der spoortreinen als anderzins. (13588) I &quot;&quot;&quot;¦gegey? d? verklaringen der geneesheren der h.spitalen te Parys, *eH_hn.| * m ne nevensgaande verslag, en de goedkeuring Tan ï&apos;astj ,ail e &quot;kademien, word deze siroop niet liet beste gevolg in i }r*ft. 2» «. * &apos;evertraan aangewend, welke zy inderdaad verre over- i en t;.f;**ee3&apos;borst, klier-en waterzuclitige ziekteu, bleekzucht, verw°ord het bloed en geeft kracht aan het gestel; in een too»ls&lt;L kraehtvolste bekende hloedreiiiiglngsmiddcl, dat niet P°lassium-en yzer-joduur de ingewanden of de maag ver..°kter er CA7lQ°*r»}de zcgenrykste werking op\licracbtige kinderen heeft. trooP bvi &gt;AVE* van b«.hosP&apos;taal St-Louis te Parys, pryst deeze f^ilTa-/*°ader tegen huidiiekten aan. Depot te Parijs, 7;rUe de la **EIN-,!^e Amsterdam, ULOTH, Apoth. Zeedijk; te Arnehm. OïTERSEN-&apos;_. „ Gravenhage VAN RENESSE en SNABILIÉ; te Tiel FAAS&apos;«&apos;bürff v-,Uerda*&gt;&apos;. CLOOS; te Utrecht, GROOTEN_iORST;&apos;„ Mid &apos;a c&apos; en * DE RAMER; te Leijden, REIJST ;to Batavia, W. LOONEN nï-Vcjü de voornaamste apotheken van Holland. Vioiil&gt;Senr&apos;T^ïtDE MOEE; Dordrecht, EIJSOOET VAN MEUES; Lal leÉit èK;;&apos;a Hertogenboseh, VAN OS KEULS; Nieuwediep ANCEE, rt» Zwolle, MEULENHOPF, Apothekers; Leeuwarden Zutphen, HASSELO. Prgs fl. (10124)</p>
</text>
