<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Benrstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 9 Junij. De bank kocht £ 403,000 in goud; daarentegen is £ 111,000 verzonden. Uit New-York is £ 535,280 in goud ontvangen. Bij het kanselxrijhof is, naar men verzekert, een verzoek ingekomen tot liquidatie van het Credit-Foncier and Mobilier of England (limited). Blijkens de balans op dc vergadering van crediteuren der Heeren Peto and Betts overgelegd, bedroegen de ongedekte verbindtenissen £ 438,375; daartegenover staat echter een actief van £ 1,562,064, zoo dat er een surplus is van £ 1,123,689. Er worden pogingen aangewend om de Consolidated Bank weder op de been te helpen; gisteren is daartoe eene vergadering gehouden van de directie en de voornaamste aandeelhouders. De uitslag is nog onbekend, maar de circulaire, waarin het plan aan de overige aandeelhouders zal worden medegedeeld, is reeds ter perse. Verder zal er eene nieuwe brink worden opgerigt ten behoeve der Engelsche deposanten in Agra and Mastermans Bank, de Bank of London, de Consolidated Bank, de English Joint Stock Bank en de European Bank. Binnen kort verschijnt het prospectus. Zoo als bekend is viel Agra and Mastermans, een der soliedste instellingen van dien aard, mede ten gevolge van de pogingen der contramine; toen men hier te lande niet spoedig genoeg eene daling kon veroorzaken, werden anonyme brieven naar Indie gezouden, met den raad om de depositoos op te vragen, enz.; de bank kon toen aan den aandrang niet.langer weerstand bieden. Ia verband met deze en andere praktijken is door een aantal leden der fondsenbeurs een voorstel gedaan, houdende het verzoek, dat het comité mogt bepalen: //alle handel in bankactien zal geschieden a contant, terwijl de verkooper eene week tijd zal hebben voor de levering.&quot; Het Comité heeft als zijne meening te kennen gegeven, tlat hét niet wenschelijk scheen zoodanige bepaling te maken. Men houdt het voor beter, dat de handel zelve deze of dergelijke voorwaarde stelt. De Heeren Hawkey, Whitford en C&quot;., bankiers (St. Columb and Falmouth Bank, Cornwall) hebben hunne betalingen gestaakt. Het passief is £ 200,000, het actief £ 250,000 a £ 300,000, hetwelk echter thans ten deeie vast ligt. Men betaalt heden 35 guinjes premie op //The Monarch of the Seas,&quot; van Liverpool naai&apos;New-York uitgezeild op 25 Maart jl. De Heeren James Baincs &amp; Cü. van Liverpool, en T. M. Mackay &amp; C . van Londen, reeders, hebben hunne betalingen gestaakt. Eng. fondsen levendig met 1/4 rijzing en veel vraag voor particulieren. Gecons. 86i/a a»/. a cont., 87 a lf. op tijd; gereduceerde en nieuwe 3 pCt. 86 a 1/4; Bank-Act. 247 a 249 j Ind. fondsen vast, Act. O. 1. C. 211 a 213. Buitenlandsche blijven lusteloos en flaauw. Mex. 17 a 1/1; Sp. Amort. 18i/s a 19; Cert. coup. 13/2 a 14; Ital. obl. (1861) 3S&gt;/_ a 36i/2;Braz. (scrip) 6V2 a 51/2 disc. Credit Foncier $¦ Mob. of Engl. (£ 5 gef.) £ 1 a n/ 3. Agra &amp; Mastermans (£ 26) £1. Consolidated (£ 4) £ 2 a 21/2. Eng. fondsen sluiten in ongunstiger stemming. Buitenl. zyn ten slotte nog flaauwer. _? _ , Gcconsol. 3 pCt. 86&apos; Vs a %¦; per 4 Julij 867/8 a 87; Dito (Reduc.) 861/8 al/4; Ind. Stock 2t1a214; Bank 247 a 250; Brazil. 67 a 69; Dito 41/2 pCt. 62 a 64; Dito 1863 61 a 63; Buenos-Avrcs 80 a 82; Dito Uitg. 32 a 35; Chili 6 pCt. 98 alOO; Dito 4_ pCt. 72 a 74; Denem. 3 pCt. 82 a 84; Ecuador 10 a 12; Egypt. 7 pCt. 78 a 80; Dito Spw. Obl. 1866 83; Grieken 5 pCt. 111/2 a 121/2; Dito Coupons 41/2 as,_; Italië 5 pCt. 36 a 1/0 ; Dito Domein Leen. 59 a 61; Mex. 3 pCt. 161/2 a 17; Dito 1864 lï%; Marokk. Leening 5 pCt. 90 a 93; N. Grenada 12 a 13; Dito 2 pCt. 29 a 31; Dito Uitgest. 6 al/2*, Peru 4_ pCt. 55 a 60; Portug. 3 pCt, 1856/63 42 a 43; Rusland 5 pCt. 1822 80 a 82; Dito 1862 80; Dito 1864 86 a 88; Dito 4._ pCt. 81 a 83; Dito 3 pCt. 47 a 49; Sardinië 5 pCt. —; Spanje 3 pCt. 37 a 39.; Dito 2% I&apos;Ct. 28 a 30; Dito Amortis. 183/4 a 191/4; Dito Cert. Coup. IZ_ a 14? Turkije 0 pCt. 1354 83 a 85; Dito 1858 54 a 56; Dito 1862 54 a 56; Dito 4 pCt, Geguar. 98 a 100; Dito 5 pCt. Alg. Schuld 271/2 a 28; Venez. 3 pCt. 11 a 13; Dito Vk pCt. 6 a 8; Dito 6 pCt. 26 a 29; Dito 1864 29 a3l ; Holl. 21 _ pCt. —; Dito 4 pCt. — a —*, Rijnspoorw. £ 18 a 19; Spoorw. Antw.-Rott. £ 83/.; 6 pCt. Amerik. per 1832 641/2 a 65; Illinois Centr. Spoorweg 75 a 751/4; Dito Oblig. 71 a 73; Gecónf. 7 pCt. 51/2 a 6 _. — Wissel Amst. kort 11 g. 17 st. all g. 17Va st.; Dito 3/m. 11 g. 19Va st. al 2 g.</p>
</text>
