<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de Verkiezing tot Leden van de Tweede Kamer dei Staten-Generaal, op Dingsdag 12 Junij 1866, worden de Heeren i». G. G. J. MS REE-EN, I. J. I IEDII ïi BEUS-HOLT en r. l. w... wmm aanbevolen door E. C. BOISSEVAIN, J. VAN EIK. i C. F. GULCHER.; Amsterdam , H. M. LABOUCHERE. &apos; 4 Junij 1866. J. W. VAN LOON. 1 J. J. GRANPRE MOLIÈRE. J. DE NEUFVILLE. T. SANDERS Jr. t _____ (13697) C. W. R. SCHOLTEN, RWz. ¦ HÖÖFKIÊSDÏSTRIGT HAmËÏ. Door do Kiezersvereeniging BURGERTROUW te Haarlem is voor heden, Dingsdag 12 Junij, als Candidaat voor de Tweede Ka- I mer der Staten-Generaal voorgesteld, en wordt door meerdere Kie&apos; zere met nadruk aanbevolen de Heer Jiir. Mr. J. «. ïf. VAM TETS VAUT «OUI&amp;I&amp;IAAM, Oud-Minister; van erkende liberale beginselen en zelfstandigheid; van veelzijdige politieke ervaring en nog in de kracht zijner jaren. Met opgave van redenen breedvoerig aanbevolen in de tiaarlenisclu Courant van Maandag 11 Junij jl. !___._ ZEGT HET VOORT! (14224) ~ — Liefhebbers van deugdelijke Stamroozen, vinden dezelven in ruime : keuze en goed gekweekte exemplaren voorhanden bij de Oidergeteekenden, die zich tevens minzaam aanbevelen voor_ de levering van Tuinplanten, Bouquetten, het plaatsen van Versieringen, aanleggen i en onderhouden van Tuinen, en abonneren van Bloemtafels. Maandags, Woensdags en Vrijdags wo.iden ook bestellingen aangenomen op het Koningsplein, aan de Plantenkas van I STEEN &amp; SRAAM, Bloemisten buiten de Muiderpoort, ZZ 144, (14017) voorbij het Ooster-Kerkhof. W. N. VIS, G. WAFELBAKKER, J. P. P. KLOPPERS, G. VAN LE UR en T. DE JUNG, Makelaars, zullen op MAANDAG 2 JULIJ 1866, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°.l. Een HUlS.&apos;cn ERE, metjboven- en benedenwoning en tuin, op den Haarlemmerdijk, UU 235, wordt niet geveild. N&quot;. 2. Een KOOPMANSHUIS en ERF, met benedenwonin?. plaats en tuin, in de Korte Leidschedwarsstraat, tusschen het Plein en de Kruisstraat, CC 208. N°. 3. Een WBNK.ELHUIS en ERE, met boyenwoningen en plaats, in de Vinkenstraat bij de Korte Prinsengracht, UU 557, en N . 4. Een LOODS ou E_iV in de Palmstraat bij de Lijnbaansgracht, QQ 838. De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing, ten Kantore van do Notarissen, als: N°. 1 G. RUYS, N°. 2 en 3 G J. C. VAN VIANEN en ,N °. 4 Mr. C J. DIEMONT. (14070)</p>
</text>
