<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE S. V. P. EDEU IffiPlSiïlißEll. Eene JUFVROUW, eene fatsoenlijke Betrekking bekleedende.. heeft door Ouderliefde alles opgeofferd en alzoo iv Schulden geraas» zijnde , vraagt eene SOM van f 300 TER LEEN. Tnans door den dood vaa die zorgen ontheven, is zij in staat alle drie maanden ƒ25. behalve de Renten, af te lossen; desverkiezende kan zij een solieden Borg stellen. Hare hoop is, naast God. op U gevestigd.beschaam i die hope niet. Hiertoe geneigd zijnde, adressere men zich franco 1 onder_Lett. D. R., Bureau Handelsblad. (14204)_ 81i_____n___%l-V__S-*-___fl*-l_*l ül sëSl_«__ ______ il sa ls H-H sa m m* VIRILIS. De Verlamming der Geslachts-Organen, waardoor de Voortplantingskracht belemmerd wordt, en waaruit menigvuldige kwalen en gebreken ontstaan.die door geene geneesmiddelen schijnen te kunnen genezen worden, zullen tot hunnen normalen toestand teruggebragt worden door a&quot; behandeling naar eene, op pliysiek vermogen steunende, METHOpRi die zoodanig op het Organisme werkt, dat de oorzaak der kwaal *» ziekte oufeilbaar verdreven wordt. Consulten op Maandag en Woensdag, i van des Morgens 9 tot 1 Ure des Namiddags, door J. J. Bï.EEMEI*&gt; Chir. te Amsterdam. REGULIËKSGKACHT RIJ «E Ht*&quot; RENGRACHT , STILLE ZIJDE, X 49-. (14194) HET BÏD^OF WASG__TJ„r van de Toevlugt voor Behoeftigen, op de Passeerdergracht, gereed zijnde, zal geopend worden den 16den Junij aanstaande. &apos;Voorloopig zal men er gebruik van kunnen maken des Zaturdag» en des Maandags, van 7 ure des morgens tot 9 ure des avonds, eB 1 des Zondags van 7 tot 9 ure des morgens. Den Inschrijvers voor kaartjes of giften en andere -belangstellen* den, wordt de bezigtiging aangeboden, alle Dingsdagen. Woensdagen en Donderdagen, van 12 tot 3 ure. (14225) Het Bestuur, BRUNO TIDEMAN, Voorzitter. j W. BRüYNESTEYN, Secretaris^ i AMSTERDAMSCHE &apos;HAATBGIUPPIJTOTIJSVERVAARDIGIK6. Door noodzakelijke belangrijke veranderingen, in de inrigting der Machines, ziet de&apos; Directie zich verpligt DE GEREGELDE Af* LEVERING VAN IJS voorloopig TE STAKEN. Zij kan echter , de verzekering geven dat dit oponthoud slechts van zeer korten dup zal zijn, en zij daarna met volle kracht de werkzaamheden zal kr*&quot; ¦ nen hervatten. (14248) . IMTSCUPPU TOT EXPLOITATIE mwssiifiW-si. j De Directie, daartoe gemagtigd door den Raad van Bestuur en Toezigt, geeft hierbij kennis, dat het door haar aan dion Raad uitgebragt VERSLAG BETREFFENDE DEN- TOESTAN» DER MAATSCHAPPIJ GEDURENDE HET JAAR f SÖ»» verkrijgbaar is gesteld tegen betaling van 30 Cents per Exempl»*1 bii de Boekhandelaars: M. WESTERMAN &amp; ZOON, te Amsterdam* M. WIJT &amp; ZONEN, te Rotterdam. F. J. DE ZWAAN, te &apos;s Gravenhage. (14044) W. F. DANNENFELSER, te Utrecht.</p>
</text>
