<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>iifr &apos;EKI^IKG VOOB DRIE LEDEN VAN DE ÏWEEDE KAMEB Op DingSo aanstaande. pVEIiZIGT VAN HET B.I____N_SCHE NIEU WS DEU WEEK. dor . ELand* Het I(_erkamp van Aldershot. Zitting van&apos;het Huis B gemeenten. Ongeregeldheden te Plymouth. Brand te Dublin. BcriUVau .Pllns zartoryski. De bedevaartgangers naar Mekka. uit West-Indie. Arti .iTiSCHI&apos;AND* Veoncu: Terugkomst van den Hertog de Grammont. der P an de ï&gt;eis&apos;tu&apos; Het leger in Bohemen. Het binnenrukken De rJr!&apos;Uïs,en ln Ho!stei&quot;. — Berlijn: De staalgieterij van den Hr. KJrupp. taen_. I • ormilJS&apos; Vel&apos;wachte opening der vijandelijkheden. Ue* ¦&amp;ui£* bBl _ten- — Frankfort: Zitting van de bondvergadering. \_.&gt;;1&quot;gewone zitting van deu Wurtembergschen landdag. Beijersch Wjeorps aan de Saksische grenzen. •ffervASKKIJK: De staatkundige toestand. Zonderling proces. Kieuw frs &quot;iJ.n Vlotor Hugo. Voldoening door de Soeiété A&apos;gérienne van gHoOO.GOO aan den staat. Verwachte leening van Italië. te^P^EJtt__j. Verkiezing van een lid voor den gemeenteraad. Koninkl. 2aW /? en benoemingen. Kennisgeving van den minister van binnenl. *&quot;_t P&quot;ave betreffende de cholera. Idem aangaande den veetyphus. I.&amp;I*&apos;1*&apos; Uitstelling van de jaarlijksch» vergadering der Ned. maats. v. de jïKsnde te Leyden. Aanbesteding te Abcoude Proostdy. lets over len J_ evers* &apos;s Gravenhaagsche berigten. Opbrengst van het werkje: G_0n; ?rm op zee. Herstel van kapt. John Casey. Brand te Haaften. tot i» isl?° van rl&apos;eemdelingen te Harlingen. Ongeluk aldaar. Plan Tel -King vanjiolders in Groningen, en Handeisberigten. Fondsen en Bem.Hjdingon. Gouden l_s«,u.Veren Speciën. Scheepstijdingen. Kiijerberigten. Vertrokken |£_ier_. Advertentien. tg^toonstelling van Kunstwerken van levende meesters te &apos;s Graj iage. I. Voii?*s?OXI&gt;E*f Stukken. Kan Amsterdam den Heer Messchert van ¦&quot;alftS. yen tot %*&amp; der Tweede Kamer kiezen ? — Openbare Mora.- f&apos;J1&apos;001&apos; I)v* J* p* HeiJe* *~ Hoofdelijke omslagen. — Broederj, ot Wafelkramen in het Paleis voor volte, vlijt. g«A-soii_; B_iev_n, (Parijs Vrijdag 8 Junij). a^^AKsPEI.</p>
</text>
