<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUCR, «STOND TE AA-VAARDEN. Eene GEMEUBELEERDE ZIJKAMER met ALCOVE, op het beste gedeelte der Rozengracht. Franco te bevragen onder letter K., bij deu Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, N°. 858. (14031) _&quot;O.fTÏR&quot;SWBIIIMARDi &quot;%°rdt in den omtrek van den Dam TE HUUR gevraagd een HUIS of BOVENHUIS, waarin geschikte gelegenheid bestaat tot het houden van Kantoor; den Huurprijs van ƒ250 a 300 niet te boven gaande. Adres franco onder letter B. R., in den Kantoorboekhandel van de Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (14030) Eene fatsoenlijke BURGER JUFVROUW, van middelbaren leeftijd P. G., zag zich gaarne tegen Augustus of later geplaatst als HUISHOUDSTER , of tot hulp in een stil fatsoenlijk Huisgezin. Er zal meer op eene goede behandeling gelet worden, dan op een ruim salaris. Adres met franco brieven onder letter K., aan het Postkantoor te Breukelen. , (14034) !|BSI?**&gt; Met Augustus wordt gevraagd eene MEID, van de aBSSB®* Prot. Godsdienst, die goed kan Koken en Huiswerk verrigten, tegen een loon van ƒ80; alleen die goede getuigenissen kunnen overleggen komen in aanmerking. Adres franco onder letter IJ, bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk, hoek Oudebrugsteeg, alhier. (14050) Een ervaren BOEKHOUDER en CORRESPONDENT zoekt als Zoodanig ot als DIRECTEUR eener Fabriek of Industrieels onderneming geplaatst te worden. Reflecterenden kunnen nadere inlichtingen bekomen op franco aanvragen onder Lett. A. B. D., bij den Boekhandelaar TJEENK WILLINK te Arnhem. (14048) GAREN EN BAND. Er wordt GEVRAAGD eene JUFVROUW, grondig bekend in genoemd Vak, om dadelijk geplaatst te worden, met opgaaf waar en hoe lang m betrekking geweest, franco onder Lett. B. Z. R. Bureau Handelsblad. (14091) Een BURGER MEISJE zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst in een DRUK BUFFET of SLIJTERIJ, zijnde in zoodanige betrekking werkzaam geweest en kan goede getuigenissen overleggen, Men gelieve zich franco te adresseren onder de letters A. JB. C. aan het Bureau Handelsblad. (14094) Eene vrouwelijke Dienstbode zoekt eeno Betrekking tegen ugustus ALS MEID ALLEEN. Zij is 14 jaar in dezelfde dienst bij 1 Bejaarde Lieden werkzaam geweest, heeft het Huishouden aldaar : waargenomen en hen in ziekte opgepast en geraakt alleen door ! hunnen dood nu buiten betrekking. Zij kan de meest voldoende ge- I tuigenissen van eerlijkheid en goed gedrag bijbrengen en verzoekt I belanghebbenden zich te adresseren franco onder letter M., bij den ¦ Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (14029) Twee vrienden, 23 en 24 jaren oud, van deftige familie, gesoigneerde opvoeding en beschaafde manieren, van de P. G., geene genoegzame middelen bezittende om overeenkomstig hunne opvoeding te leven of een huwelijk aan te gaan, wenschen elk in kennis te komen met eene rijke JONGE DAME, van gelijken leeftijd, om na kennismaking een huwelijk aan te gaan; zij die hunne hoop verwezenlijken, knnnen overtuigd zijn een aangenaam en gelukkig leven te hebben. Slechts op geteekende brieven wordt regard geslagen, terwijl het toezenden van Portret wenschelijk is; de meeste discretie wordt verzekerd. Adres franco onder letter A. L., Bureau Handelsblad. _J 14056) ! Men vraagt een JONG MEISJE, een weinig Fransch sprekende en een weinig kunnende Naaijen, om met een HEER en DAME op reis te gaan. Men adressere zich met franco brieven a Mme. GRAFT poste restante te Amsterdam. (14092) INSTITUUT. Wegens verzwakte gezondheid wordt tor overname aangeboden: Een niet groot, maar deftig INSTITUUT, voor Lager en Meer- Uitgebreid-Lager-Onderwijs, waaraan nog bijzondere voordcelen ver; bonden zyu. Belangstellenden en bevoegden adresseren zich schrifi telijk en franco onder lett. C. L., aan het Bureau Handelsblad. (13987)</p>
</text>
