<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C_}_T_BÖ_- KÜ.GEBITTE-. Worden volgens het NIEUWE VERBETERDE SYSTEUSA vervaardigd door COHEN, Chir. Dentiste, dagelijks te spreken of te ontbieden ten zijnen Huize, Eokin bij het Vosje A 415, te Amsterdam. (13094) OIT LE HAND TE EOOP:&quot;&quot; AEen extra snelzeilend gekoperd en kopervast PLEIZSER-JIAttT, lang 14 el, 26 duim, breed 4 el, 16 duim, hol 1 el, 86 duim en alzoo gemeten op 74 ton, voorzien van completen Inventaris en geschikt om binnenwateren te bevaren en zoe te bouwen, liggende in het Oosterdok, te Amsterdam. Het Schip heeft buitengewoon ruime en prachtige Salons en voorts alle mogelijke Gemakken. Te bevragen bij dejCargadoors VAN DEN BEY &amp; Comp., alhier._ _ (9014) H. A. M. ROELANTS, fe Schiedam. gèéft&apos;tfft: OHZE ZEEMACHT. PROEVE EENER POPULAIRE BESCHOUWING OVER DE INRICHTING VAN HET NEDERLANDSCHE ZEEWEZEN, DOOB. J. S. H. DE ROO VAI EBEEWEEELT. Prijs 90 CenU. (1H881) &quot;iwiilTSS ÉiriiT Propriétaire PÏEBBE WEBEB. (auparavant tena par Mme Vcuve HUBER) Borcette pres d&apos;Aix-a-Chapelle. JRenouvellé a neuf et comfortable nécessaire. 80 Chambres, 20 Bains dont a vapeur et a douches. Vaste Jardin, souree principale dans la maison même. Prix modérés. (10583) 4&amp;Ï5&amp; CONTIGU ZlffiTËsT fWiCl¥ll__^^ BES-ERE VAN HET BLOE», fi|_SlSM HUIDUITSLAG. m_V^3**_.-_ifl^ Spoedige genezing en in het geheim ,/^Éarvaii pnmitieve of coustitutionneleziek- ten der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS Br. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve befinseleu chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen, wat unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringen tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaad wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit. Dit belangrijk resultaat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Dr. OLLIVIEE, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder de gewone pharmaceutische vormen verkregen knnnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met dnn besten uitslag bekroond&quot; waren, zijn de BISCUITS OLLIVIER goedgekeurd door de Académie impériale de Médecine, geauthoriseerd doode Regering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toegekend aan&apos; Dr. OLLIVIEE. — De BISCUITS worden met goed go* volg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf van het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeer spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziekten, van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook, herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatieke pijnen, jeuKÏngen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te PariJ3. rue Pernelle, _t&quot;. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (10153) lIÖOW©-BEPÖT V«6K JÜ.EBERLAJND : Bii de HH. H. H. ULOTH, Apoth. Zeedijk, te Amsterdam. DEPOTS Bij de HH. Apoths. VAN RENESSE en J. L. P. C. SNABILIÉ, te &apos;s Gravenhage ; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te &apos;s Bosch; v.D.KAMER, te Middelburg; CLOOS, in &apos;t. Hang te Rotterdam; GROOTENDORST, te Utrecht; A. J. PAASEN, te Tiel; D. TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergenop-Zoom; VAN TRICHT, te Levden; GASILLE,&apos; te Zierikzee-, j. s. LEEK, te Groninsmft; BERGHUIS &amp; v. D. MOER , te Deventer, STELLINGWERPP BEINTEMA, te Leenwarden ; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN, te Gouda. Brieven Prauco.</p>
</text>
