<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND.</title>
	<p>AMSTERDAM, Zondag 24 Junij.&apos;.</p>
	<p>Indien-men de Presse van Weenen kan vertrouwen — en wat deze zaak betreft, is er geen reden om het tegendeel te onderstellen — dan is het Pruisische plan de campagne geheel veranderd. H?t westelijke leger, dat .bestemd was tegen de verzamelde bondstroepen te ageren, is tot één legercorps verminderd. Het Silesische leger daarentegen, dat uit drie onvoltallige1 corpsen was zamengesteld, heeft door toevoeging van andere troepen een verbazenden omvang gekregen. Prins Friedrieh Karl zond ecu gedeelte van zijn centrum en zyne geheele reserve naar dit leger van den Kroonprins. De groote reserve, die onder bevel des Konings komen zou, heeft zijne stelling bij Sagan verlaten en vormt nu de tweede linie van het Silesische leger. Terwijl dus Prins Friedrieh Karl met zijn uit twee ¦corpsen bestaande regtèrvleugel, tusschen Halle en Erfurt, de Beijeren en Bondstroepen (8e legercorps) belet voorwaarts te dringen en met zijn linkervleugel (het 2de legercorps) Saksen bezet, is het Pruisische hoofdleger in Silesië bestemd, om tegen het&apos; Oostenrijksche Noorderleger te opereren. Gelijk reeds uit verschillende telegrammen, blijken kon, heeft het BOudsieger te Frankfort eene voorwaartsche beweging gemaakt, zoo:dra de Oostenrijkers waren aangekomen. Vrijdag kwam het eerste corps der Bondstroepen te Giessen aan; al het spoorweg-materieel van den weg van Giessen naar Keulen was inmiddels te Keulen in veiligheid gebragt.&apos; De Hanoveranen hebben zich, luidens een berigt aan de Kölnischc Zeitung, bij Göttingen verschanst en slechts eene kleine afdeeling is&apos; bij Heiligenstedt de Pruisische &apos;grenzen overgetrokkeu. De correspondentie Zeidler beweert echter, dat dit stand houden te Göttingen wel aanvankelijk het plan is geweest, maar door het snel voortrukken der Pruisen moest worden opgegeven. De inneming van Emdeh wordt bevestigd.- Luitenant Stengel liep met de kanonneerboot Tiger de rivier binnen en vernagelde de kustbatterijeu; het garnizoen legde daarop. de wapenen neder en de stad ging over op gelijke voorwaarden als Stade. Generaal von Beyer heeft te Kassei eene proclamatie uitgevaardigd, waarbij wordt bekend gemaakt, dat het Kern-vorstendom bezet is en de souvereine magt van den Keurvorst geschorst. Verder zijn de ministers ontslagen en het beleid van&apos; zaken in handen der tegenwoordige referendarissen gesteld, onder toezigt van den Prnisischen commissaris. Ook hebben de verschillende adminiètratien in last verder geene gelden voor rekening van den Keurvorst uit te keeren. De spoorweg van Dresden naar Erfurt is wederom geheel hersteld. Volgens berigten Uit Breslau zijn Donderdag de Pruisenbij Ottmachau en Reichenstein (in de Onmiddellijke nabijheid van Glatz) de Oostenrijksche grènzeu binnen getrokken. De Vide divisie vormde de voorhoede en werd gevolgd door het lste en sde legercorps met een gedeelte der Ilde divisie. Ook uit Neisse zijn de Pruisen in dé rigting van Bohemen voorwaarts getrokken. De voorhoede dezer corpsen is, volgens een heden ontvangen telegram, reeds met Oostenrijksche cavallerie aan het schermutselen geweest. . __ , _ Volgens de Parijssche France, is generaal Benedek een zeer zenuwachtig mensch, die weinig spreekt en nog minder schrijft. Dat hij goed dineert, daaromtrent laten de berigten in de Weener dagbladen geen twijfel over. De chef van Benedeks staf Wórdt zeer geprezen , even als indertijd, onder Gyulay, de kolonel Kuhn. Uit Frankfort wordt aan&apos;de Köln. Zeitung gemeld: In beschaafde kringen alhier schijnt (wij cursiveren) zich de stemming ter gunste van Pruisen té veranderen; daartoe heeft de bekende dagorder van ven Benedek veel bijgedragen. In eene gisteren gehouden vergade ring van het Natïonal Verein verklaarde de meerderheid, dat, naai hare meening, het genootschap geen doel meer had. Dr. Barrentrapp zocht deze leden te bewegen het genootschap niet te verlaten, otschoon ook hij hoopte, dat het Pruisen zou gaan als Piemont, namelijk dal het eerst zou worden vernederd, dan vrijzinnig worden zou en ten slotte de redder van Duitschland zon zijn. Volgens verschillende berigten uit Brunswijk heeft de hertoglijke regering aan de Pruisische te kennen gegeven, dat zij de grondslagen van het Pruisische hervormingsplan goedkeurt, en bereid is de noo dige toebereidselen te maken tot bijeenroeping van een Duitsch parlement. Tevens heeft deze regering verklaard, dat zij volstrekt geen deel nemen zal aan de krijgsbeweg&apos;lngen tegen Pruisen. De Heer Victor von Strauss, men, gelijk bekend is, ten laste wordt gelegd dat hij als afgevaardigdeder 6de curie, vóór het Oostenrijk sche voorstel heeft gestemd , terwijl hij, volgens&apos; de bekomen mstructien tegen had moeten stemmen, heeft aan de dagbladen eene uitvoerige kennisgeving verzonden, die op het volgende nederkomt. Volgens een dusgenaamd curiaatverdrag, van 2 April 1816, moet de gezant der 16de curie, stemmen met de meerderheid der bondsvergadering, wanneer in de curie zelve meer dan twee, met elkaar onvereenïgbare gevoelens zich geldig zoeken te maken. Lichtenstein nu en Reuss oudere linie, wenschten voor te stemmen; Lippe Detniokl en Waldeck tegen. Reuss jongere linie was voor verwijzing naar de Holsteinsche commissie. Schauinburg-Lippe had hoegenaamd geene instructien gezonden; het bij het verdrag beschreven geval bestond dus en de gezant stemde met de meerderheid, want daar Holstein niet vertegenwoordigd was, telde dc Bondsvergadering 16 stemmen; Baden stemde niet, blijft 15; 8 stemmen vormden dus de meerderheid, en daar Oostenrijk , Beijeren, Saksen , Hanover, Wurtem&apos;berg Keurhessen, Hessen Kassei en de 13de curie zich voor het voorstel &apos;verklaarden, was er eene meerderheid, waarbij de gezant der 16de curie zich voegen moest. &apos; . Vermits de oorlog in Italië zoo. al niet reeds uitgebarsten is, dan toch welligt binnen weinige dagen aldaar zal ontbranden, achten wij het niet ondoelmatig aan onze lezers eenige bijzonderheden mede te deelen, welke inzonderheid bij dé&apos;aanstaande gebeurtenissen belangrijk kunnen zijn. &apos; „. . , &lt;_•. T_. v Wanneer men een blik slaat op de kaart van Noordelijk Italië en voornamelijk op het gedeelte, dat bekend is als het dal van ,den Po, dan ontwaart men eene onafgebroken reeks vlakten, veelvuldig doorsneden door smalle rivieren en beken, welke van het noorden naar het zuiden en omgekeerd hunne&apos; wateren in den Po uitstorten. De plaatsen, waar deze rivieren zich ontlasten, zijn over het algemeen slechts eenige mijlen van elkander verwijderd, en daar hun loop dooide landbouwers ten behoeve der bewatering hunner velden veeltijds is verlegd, zijn daardoor geene geringe moeijelijkheden ontstaan voor legers, welke voornemens zijn hunne krachten te meten in de wijdvermaarde vlakten van Lombardije. Van de plaats, waar de Po nabij Viadana zijn loop verandert en zich naar het noorden wendt, om daarna weder oostwaarts te loopen , kan men den grond niet met juistheid eene vlakte noemen, maar laag land, hetwelk beneden bet waterpeil der rivier ligt. De helling neemt steeds toe, totdat men de.uiterwaarden bereikt, welke gemakkelijk onder water kunnen worden gezet, wanneer men de aardewerken doorsnijdt, tusschen welke de rivieren loopen. Men zegt ook werkelijk algemeen, dat de Oostenrijkers de noodige maatregelen hebben genomen, om in de Polesine aldus te handelen. Om vele redenen-kan men aannemen, dat de gebeurtenissen van den dreigenden oorlog , indien deze in Lombardije wordt gevoerd, plaats zuilen grijpen omstreeks dezelfde plaats, waar de veldslagen in 1859 zyn geleverd. Deze meening wordt bevestigd door de omstandigheid, dat het lste, 2de en 3de Ital. legercorps thans positien hebben ingenomen in den driehoek, gevormd door Piacenza, Cremona en Lodi en zich noordwaarts uitstrekkende tot aan Castiglione delle Stiviere, Solferino, Guid- jjüzuola en Volta, fietond.. ..,dent_g,;nwoca-Jigß3 rvêldtogt en dien van 1859 is, dat de Italianen thans meesters zijtfvan :.e_der Adda, alsmede va:: de sterke e:: nieuwe vestingwcrken te Pïzzlghetone opgeworpen, dat zij Cremona buitengemeen hebben versterkt, en de vestingwerken van Piacenza aanzienlijk hebben vermeerderd, alle -welke piaatseu de linker- en regteropvers van den Po heheerschen aan weike zij zijn gelegen. ! .thans steunt de verdc&gt; digmg van deze streek hoofdzakelijk op de laatstgenoemde&apos;plaatsen en _ oostwaarts op. den aard der uiterwaarden, waarvan hierboven is gewaagd. Het vierde legercorps, onder bevel van den generaal Cialdini, de Garibaldi van het geregelde leger, hetwelk de positien van Bologna, Mirandola , Concordia, FerraraenGeutobezet, zou gemakkelijk elk leger, dat -tusschen Sermide en Cremena over den Po trok, kunnen overvleugelen. Indien de Oostenrijkers die &quot;Beweging waagden, hetgeen zeer is W betwijfelen, dan zou Cialdini zijne krijgsmagt op het bedreigde puut ligtelijk knnnen concentreren&apos; door middel van den spoorweg, loopende van Ferrara naar Cremona, welke Bologna,,Modena, Reggio,&apos;, Parma en Piacenza aandoet en een zijtak heeft naar Codogno, Lodi en Cremona. Maar het kan ook gebeuren ende miaste toekomst zal &apos; het ons léeren, dat Cialdini offensief te werk gaat en stoutelijk in het gezigt der Oostenrijkers over den Po trekt. Dan zou&apos; het&apos; tooneel des oorlogs verplaatst worden.</p>
	<p>—«asïi Q-Ke&amp;mu- Men meldt ons uit Delft, dat de juistheid onzer meening, dat de Heer Wintgens het in de ohderwijskwestie niet eens zou ziju met de Groenianen, door velen wordt betwijfeld. Bij de eerste verkiezing ef 12 Junij zou er werkelijk geene overeenstemming hebben bestaan en daarom zou de anti-re volutionaire kiezers vereeniging den Heer* Keuchenius hebben gesteld, die 371 stemmen, meestal van de platte- I landsbewoners, verkreeg, terwijl de Heer Wintgens de meerderheid niet erlangde en met den&apos;candidaat der liberale kiezersvereeniging (den Heer Gevers Deynoot) op 26 dezer moet overstemmen. Na dien ontmoedigenden uitslag zouden echter de hekken verhangen zijn. Dank zij de tusschenkomst van invloedrijke personen, zou de orthodoxe kiezersvereeniging Nederland en Oranje de kiezers, die op den Hr.Keuchenius hebben gestemd, speciaal wegens de voor hemdominerende onderwijskwestie dringend hebben aanbevolen, om nu hunne stemmen op den Hr. Wintgens uit te brengen. Daaruit maakt onze berigtgever op. Dat er overeenstemming moet zijn tot stand gekomen, daar anders de antircvolutionnairen liever geen dccl aan de stemming zouden hebben genomen, dan mede te werken tot de verkiezing van een blijkens zijne redevoeringen onvoorwaardelijk voorstander van de gemengde school. Er ziju echter ook anderen, die van meening blijven, dat de Heer Wintgens niet is toegetreden tot Groen&apos;s voorwaarden- in de onderwijskwestie, zoodat bij velen, zoowel conservatieven als Groenianen, het voornemen bestaat om zich voor Dingsdag behoorlijk te vergewissen, of, en in welken zin de Heer Wintgens zich thans verklaard heeft over de kwestie van het lager onderwijs, waarin de meerderheid der conservatieven lijnregt tegenover de Groenianen staat. Ziedaar den hoofdinhoud van&apos;het ons medegedeelde berigt. Wij. die den Heer Wintgens op grond van zijne algemeene politieke zienswijze bestreden, beslissen niet, maar mogen toch niet nalaten op te merken , dat de dringende aanbeveling van de kiezersvereeniging Nederland én Oranje ons in de gegeven omstandigheden vreemd voorkomt. ili in _n ii &apos;!¦¦</p>
	<p>Z. M. heeft bekrachtigd het door den gemeenteraad van Veenendaal aan H. G. van der Poel, burg. en secret, dier gemeente opzijn verzoek, verleend eervol ontslag uit de laatstgenoemde betrekking.— Benoemd •J. W- Ploos van Amstel, te Melboürne , tot consul-generaal van Nederland voor al de Britsche koloniën in Australië, Nieuw Zeeland en Tasmanie ; tot raadsheer in het prov. geregtsh. in Noord- Brabant Mr. H. C. Paijcn, en tot plaatsv. kantonr. te&apos; Gouda Mr. J. Förtuijn Drooglever.. ¦</p>
	<p>,—— De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het Koninkl. besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsbl. N°. 134) en op art. 3 van het Koninkl. besluit van 18 Jan. 1866 (Staatsbl. N . 3);, gezien zijne beschikkingen van 31 Mei, 4, 9, 11, 12, 13, 14, 16, 20 en 21 Junij jlgeplaatst in de Staats-Courant van 2, 5, 6, 10/ll , 12, 13, 14, 15 17/18. 21 en 23 dezer maand , verklaart, met wijziging van bovengenoemd* beschikkingen, artt. 1 en 2 van genoemde Koninklijke besluiten ook van toepassing op de gemeente Culemborg, en art. l&apos; van het Koninkl. besluit van 20 Dec. 1885 (Staatsbl. N°. 134) niet langer van toepassing op de gemeenten Breukelen St. Pieter, Linschoten en Vreeswijk.</p>
	<p>Door het Nederlandsche consulaat te Sydney is de Heer Fr. Mac Nab aangesteld als vice-consul aldaar.</p>
	<p>De lste luitenant J. H. van Moll van het sde reg. infanterie en gedetacheerd bij de normale schietschool te &apos;s Hage, en de 2de luit. A. A. C. W. van Moll van dat regement is overgeplaatst bij het koloniaal werfdepöt te Harderwijk.</p>
	<p>De Staats-Courant bevat de opgaven betreffende den veetyphus over de week, beginnende 10 en eindigende 16 Junij, in de provincie Zuid-Holland: Aangetast 215 runderen; 72 ziju.gestorven , 24 afgemaakt en 13 hersteld, terwijl er 106 in behandeling bleven. Seder* het uitbarsten der ziekte zijn in die provincie 50,339 rundereu aangetast , waarvan er 20,321 stierven, 9766 werden afgemaakt, 19,79* herstelden en 459 nog ziek zijn. _ Utrecht: Aangetast 50, gestorven 25, afgemaakt 1, hersteld.27. Sedert het begin der ziekte aangetast 6107, gestorven 2779, afgemaakt 129, hersteld 3153, in het geheel nog ziek 46. . Noord-Holland: Aangetast 23 , gestorven 5, afgemaakt 9, hersteld 4, nog ziek 9. Sedert het begin der ziekte aangetast 1764, gestorven 524, afgemaakt 515, hersteld 693, in het geheel nog ziek,9. , Recapitulatie: Aangetast van 27 Mei tot 2 Junij: Zuid-Holland 255, Utrecht 107, Noord-Holland 53, totaal 415; van 3 tot 9 Juni] in Zuid-Holland 103, Utrechtse, Noord-Holland 72, totaal 321; van 10 tot Ifi Junij: Zuid-Holland 215, Utrecht 56, Noord-HollaW» 23, -totaal 2ü4. .^</p>
	<p>Berigten betreffende de cholera. T, „„¦. T •• •• Sedert het berin der Den 22sten Junij zijn epidemie zijn: aangetast, overleden. aangetast. overleden. Leyden . . 16 17 1057 683 &apos;sGravenhage 10 7. . 382 233 Delft ... 2 4 545 328 Rotterdam . 21 14, 852 520 Dordrecht .8 9 J 859 211 Gouda . . 1 2 &apos;142 . 78 Utrecht . . 48 52 777 462 (Staats-Courant.) _- — ! . _</p>
	<p>Den 22sten Junij zijn bij den burgemeester alhier bekend geworden 2 choleragevallen; als overleden aangegeven 4 personen. Wij laten hier volgen den uitslag van den nationalen wedstrijd o* Nederlandsche scherpschutters, aangeboden door den Amsterdamse&quot;^ Scherpschutters Boud en gehouden&apos;in de nabijheid van Amsterdam&quot; van 12 tot 17 Junij 11..: _n Schijf Z. M. Willem 111, «ereprijs D. Buijen van Weelderen, •£, Utrecht, met 41 ringen; schijf Z. K. H. Prins van Oranje, eerepJJL dezelfde, met 38 ringen; schijf Z. K. H Prins Frederik, eeregra C. Reinsberg, van Amsterdam, met 26^ringen; schijf Z- K. H. *^L_ Hendrik, eereprjjs. overste Schönstedt, van &apos;s Gravenhage, met 35 «Jj. gen; schijf Burgemeester van Amsterdam, eereprijs dezelfde, B»et $ ringen; schijf Texel, eereprijs. j. Hardebeck, van Amsterdam, «&quot;e an ringen; schijf Messchert van Vollenhoven, eereprijs Matthieu. ; Amsterdam, met de 3 beste rozen; schijf Amsterdam (officieren).e* prijs J. Roosegaarde, van Amsterdam, met 12 ringen; schijf Amsl* dam (onderofnc), eereprijs J. Berier, van Utrecht, met 10 ringe_• v N°. 1. Z. M. Willem Ï11, verd. in 14 ringen: le prijs E. BiBP^cd,; met 42 ringen in 3 schoten; 2e prijs J. J. Nissen, met 42 id- &quot;\~:eU, 3e prijs overste Schönstedt, met 42 id. in 3 id.; 4e prijs Mat*&apos;*. .^ met 41 id. in 3 id.; 5e prijs F. J. J. Slingsby v. Hoven, met ** ih 3 id. ai&apos;nesby N°. 2. Prins van Oranje, verd. in 15 ringen: le prijs F. J. J.»*1? 40 v. Hoven, met 40 ringen in 3 schoten; 2e prijs E. Bispinck,. mt p id. in 3 id.; 3e prijs overste Schönstedt, met 40 id. in 3 id.; . ehw, D. Buijen van Weelderen, met 39 id. in 3 id.; 5e prijs C. Reinsu&quot; met 39 id. in 3 id. iPnrÖ9 N°. 3. Prins Frederik der Nederlanden, verd. in 10 ringen: Je r&amp;,t Matthieu, met 28 ringen in 3 schoten; 2e prijs J. Roosegaarde, -g 27 id. in 3 id.; 3e prijs P. Zuydhoek, met 26 id. in 3 id.; .%/id. G. Scholten, mot 26 id.,in 3 id.; 5e prijs C. Reinsberg, wet -° in 3 id. 1. prij* N°. 4. Prins Hendrik der Nederlanden, verd. in 15 ringen. ie*rjjs F. J. J. Slingsby v. Hoven, met 37 ringen in 3 schoten; *f3|jid. B. Pelster, met 35 id- in 3 id.; 3e prijs overste Schönstedt, nje^jjnsin 3 id.; 4e prijs E. Bispinck, met 33 id. in 3 id.; öe prijs u berg, met 31 id. in 3 id. _ . .le prÖs N°. 5. Burgemeester van Amsterdam, verd. m .10 ringen • P. Zuydhoek, met 28 ringen in 3 schoten-, 2e prus U Reiusoo ft 27 id. in .3 id.; 3e priis G. Scholten, met 27 »^ ln 3 &quot;-&apos;T $$, K. Revgers, met 26 il in 3 id.; 6e prijs C. Leeu*_alcuy I, «&quot;* *&quot;* in 3 id.</p>
	<p>N°. é. Texel&quot; Tell-setq?, verd. ïn _j~rir_gén: le piiji_T.J..T. Slingsby J- Hoven, met 7 ringen in 3 &apos;schoten; 2e prijs J. J. Nissen, met 7 id. l. 3-if}.; -je prijs&quot;J.&apos; Kooségiarde, met 5 id.in 3 id.; ie prijs Ay:.tz_lius, met 4 id. in 3 id.; 5e prijs Matthieu, met 4 id. in&apos; 3 id. Nu. 7. Me.ichert van Vollenhovsn, alleen de roos is geldend en &apos;Wa. in ;_ ringen: ie prijs J. Rhosegwdé , met 43 rozen; 2e prijs Matthi&gt;___, met 33 rozen; tte prijs J. Hardebcck met 18 rozen, en 4e prijs S. Keyser, met !&apos;2 rozen, le dag van den wedstrijd: le prijs Miitthieu , 2e D. v. Egmond, 3e J. Hardebeck ,4e C. &apos;Reinsberg, *e C. Leeuwenkuyl. 6e P. Zuydhoek. —2e dag der wedstrijd: 1 e prys F. J. J. Slingsby v. Hoven, 2e K. Reygers, oè G. Scholten, 4e E. Bispinck, 5e Matthieu, 6e .1. Hardebcck. — 3e dag van den wedstrijd: le prijs J. Roosegaarde , 2e Matthieu, 3e C. Reinsberg, 4e Zegers Veeckens, 5« S. Keyser, 6e G. Scholten. —4e dag van den wedstrijd: le prijs J. Roosegaarde, 2e Matthieu, 3c Arntzenius, 4e Zegers Veeckens, 5e G. Scholten, 6c Alofscu. — 5c dag vau den wedstrijd: lo prijs Matthieu, 2e J. Roosegaarde , 3e D. vau Egmond, 4c O. Reinsberg, 5c S. Schoen eu &apos;&apos;e S. Keyser. N&quot;. 8. Amsterdam, Militaire schijf, verd. in 7 punten: le prijs Waldeck, met 14 punten in 3 schoten; 2e prijs F. J. J. Slingsby v. Hoven, met 12 id. in 3 id.; 3e prijs Matthieu, met 12 id. in 3 id.; prijs H. H. Engelkens, le luit., van Groningen, met 11 id.in 3 iet. en 5e prijs Dorre, le luit., met 11 id. in 3 id. N°. 8. Amsterdam, als voren, alleen voor onderofficieren: le prijs de i&apos;our. van Engelen, van Geertruidenberg, met 13 punten in 3 schoten; 2e prijs de sergt. maj. Hamming. van Amsterdam, met 11 id.in 3.id.; 3e prijs de sergt. Arnold, van Geertruidenberg, met 9 id. in 3 ld.; 4e prijs de sergt. Veltman, van den Helder, met 7 id. in 3 id.; 5e prijs de sergt. Sikking, van Amsterdam, met 7 id. in 3 id. N&quot;. 9. Vereeniging, verd.in 14 ringen. 1 e dag van den wedstrijd: 1 e prijs B. Buyen van Weelderen, met 41 ringen; 2e C. Reinsberg, met 41 id.; 3e Spark, mirt 39 id.; 4e D. van Egmond, met 39 id.; 5e G. Scholten, toot3Bid.;6c Alofsen,met37 id. —2e dag van den wedstrijd: le prijs f. J. J. Slingsby V. Hoven, met 41 ringen; 2e C. Reinsberg, met 40 id.; 3e J. Hardebcck, met 40 id.; 4e Spark, met 38 id.; 5e J. Roosegaarde, met 37 id.; 6e Matthieu, met 37 id. — 3e dag van den wedstrijd: je prijs F. J. J. Slingsby v. Hoven, met 4l ringen; 2e J. F. van Deene, met 41 id.; 3e J. Roosegaarde, met 40 id.; 4e C. Reinsberg, niet 40 id.; 5e J. Hardebcck, met 3&apos;;» id.; 6e A. Driver. met 39 id. — -4e dag van den wedstrijd: 1« prijs D. Buyen van Weelderen, met 42 ringen-, 2e J. Hardebcck, met 41 id.; 3e Matthieu, met 40 id.; 4a F. J. J. Slingsby v. Hoven, met 40 id.; 5e P. Zuydhoek, met 39 id.; 6e_Alofsen, met 39id. —5e dag van den wedstrijd: le prijs F. J. J. v. Hoven, met 4&apos;i ringen; 2. E. Bispinck, met 41 id.; 3e P. Zuydhoek, met 40 id,; 4e H. l&apos;r.ii.&apos;i&apos;, met 40 id.; 5e C. Reinsberg, !&quot;et 39 id.; 6e S. Schoen, met 39 id. Premie voor de 3 beste kaarten van den wedstrijd met 124 ringen in 9 schoten, door den Heer F. J. J. Slingsby v. Hoven, van Dordrecht. N . 10_. Bondschijf voor genoodigden: le prijs D. Buven van Weelderen, van Utrecht, met 41 ringen; 2e ,1. Hoboken Jr., van Rotterdam, niet 37 id.; 3e K. Reigers, vau Gen.-h-ingen, mét 3fi f&gt;.-. vozen-I&apos;i&apos;iis D. L. de Leur, van Utrecht, met I roos. N°. 104. Voor «ere- en werkende leden van den Amsterdamschen «ond: le prijs P. Zuydhoek, met 40 ringen; 2e C. Reinsberg, met w id.; 3e F. .1. J. Slingsby v. Hoven, met 37 id.; 4c ,T. Roosegaarde, Wet 37 id.; 5e L. F. van &apos;Deth , met 37 id.-, 6e AWfsen ?met 37 id.; 7e B. Pelstêr, met 36 id.; 8e D. van Egmond, met 36 id.; le rozen- Prijs S. Keyser, van Texel, met 1 roo? ¦ 2e rozeuprijs J. Hardebeck, met 1 roos. 17 Junij 1866. Wedstrijd van onderofficieren , korporaals en man- Schappeu. Onderofficieren: le prijs P. B. Hoffenaar, met 7 punten in 5 schoten; 2e J. P. Prince, met B id. in 5 id.-—Korporaals: le prijs G._ Overman, met 7 punten in 5 schoten-, ie L. Egeliug, met 7 id. in _ id.; 3e H. B. v. Diest, met 6 id. in 5 id. — Manschappen: le prijs »¦ Mol, met 9 pnnten in 5 schoten; 2e J. Duis, met 5 id. in 5 id.; 3e J. van Gisteren, met 5 id. in 5 id. Tijdsomstandigheden en het ongunstige weder in aanmerking geöomen, is de afgeloopen wedstrijd nog al geanimeerd geweest en is alles in de volmaakste orde afgeloopen. Naafloop van denzelven verenigde zich een twintigtal schutters aan een gemeenschappelijk diner ja het locaal Diligentia, waaraan een regt kameraadschappelijke geest «eerschte. Verschillende toasten werden uitgebragt op Z. M., de ]?den van het vorstelijk huis en schenkers van eerèprijzen; ook hier nep aves jg (je heste orde af.</p>
	<p>Gisteren ochtend zijn in het Binnen-Gasthuis ingebragt Elisabeth Johanna Klaasen, oud 61 jaren, koopvrouw, die voor hare woning in je Langestraat bezig met glazenwasschen, van een trajije is gevallen, *ö dien ten gevolge haar linkeronderbeen heelt gebroken, en Hendrik Adrianus Tonglet, oud 7 jaren, die voor de woning zijner ouders, op «e Lindengracht, door een vigilante is overreden en daardoor eene &quot;eiangi-ijkê hoofdwonde bekomen heeft.</p>
	<p>Docr wijlen don Heer P. Schellinger, in leven notaris te Nieuwen-&apos; fim; zijn de navolgende legaten gemaakt: aan de Herv. gemeente *e Nieuwendam, voor de kerk ƒlOOO en v«or de diaconie ƒ1000; *an de Herv. gemeente te Buiksloot, vooi- de kerk ƒlOOO en voor &lt;*? diaconie ƒ 500; aan de Herv. kerk te Zunderdorp voor de kerk •f °00 en voor de diaconie ƒ501; aan de diaconie der Herv. gemeente te Schellingwoude ƒ 300; aan het R, C. armbestuur te Nieuwendam ƒ5OO, aaß bet R. C. armbestuur te Buiksloot ƒ5OO. Door wijlen mej. G. Koster is aan het kerkefonds der Herv. ge-&apos; ™.eente te Steenbergen gelegateerd ƒ3OOO, en aan de diaconie van u&apos;e gemeente ƒ2OOO.</p>
	<p>Heden is aan het departement der marine te Willemsoord aanbe«eed het voltooijen der dokwerken, waarvan laagste inschrijver was u« Heer D. Thoolen, aannemer te Wognum voor de som van ƒ26,950. , Gisteren heeft bij de directie der marine te Nieuwe Diep de aanesteding plaats gehad van: De uitvoering van eenige werkzaamhe&apos;en tot de voltooijing van de dokwerken op hot maritieme etablissement aldaar. Ingekomen 10 inschrijvingsbilletten, als van de Heeren: £• Dekker voor ƒ35.800, P. van de Wetering ƒ34,600, A. Bas ƒ34 400 &quot;•Vos ƒ33,780, J. Lanser ƒ33,500, S. Gooien ƒ33,100, W. J.Vermaes •/31,300, J. H. Visser ƒ30,300, Gebr. Janzen ƒ29,200, D. Tooi ƒ 26,950. j, Pij de gisteren door den Commissaris des Konings in Overijssel te fwolte; gehouden aanbesteding van het uitvoeren van eenige werken «au de gebouwen der arrondissements-regtbank en het huis van arrest •* Alnielo, is de Heer J. Fikkert, aldaar, van dat werk aaJmemer geworden voor de som* van ƒ 3090. Een particulier Haagsch&apos; correspondent schrijft in de Arnh. Ct.: _ &quot;Eerzucht heeft deze gamn der politiek (Kappeyne) niet. Hij heeft &apos;echts bemoeizucht en liefhebberij voor politieke&apos; hanegevechten en .^stokerijen. Hij is, om alles in één woord te zeggen, advocaat — iv « slechtste beteekenis van het woord, dépöt-hoiider van argumenten °w allerlei meeningen.&quot; ÏI» ** rinden het portrait noch zeer flatteus noch zeer gelijkend. t *ar dat is eene zaak tusschen den portraiteur en den geportret- erde. Wij deelen het alleen mede, als eeue. merkwaardige bijdrage v,l de schoone en juiste denkbeelden, die sommige Hagenaars hebben au de advocatie. (Weekbladv.h.Regt.) — .</p>
	<p>j Aan eene particuliere correspondentie uit Osnabruck (Hanover) &apos;• 20 dezer, ontleent de Twentse/ie Courant het volgende: Op het .&quot;genblik dat ik u-dit schrijf, is hier alles rustig; Pruisische &quot;epen zijn nog niet bmnengerukt, dat ook algemeen in deze stad Ou,i ïTovdt te gemoet -.Bzlen. uithoofde Pruisen eene groote magtin SijT&quot;Hanover zal moeten concentreren, ten einde het bij eene botver_n,et de Oostenrijkers, die algemeen binnen eenige dagen wordt ln jacot, niet te veel daardoor van zijne kracht zal verspillen. ka .residentie zijn 17,000 Pruisen aangekomen, Het Hanoversche tl ?ei&apos; is slecht geconcentreerd en niet op helft bijeen; volgens somder*.&apos; en naar cone goede bron, is daarvan, alsmede van het zonraat%°f stoot binnenrukken der Pruisen in dit Koningrijk, de ooraai. ¦_oe *e sc&apos;n&apos;iJven aan twee onzer generaals, die, door ontrouw ty&quot;. Vaderland en Koning te plegen, daartoe zoude hebben medegedg &apos;• Een dier generaals is bereids in hechtenis genomen, terwijl aj aildere zich door de vlugt heeft gered. Ofschoon zulks hier bijna tooh!neeil en ze^s *n geloofwaardige kringen verhaalt wordt, zal men. ?[jn den tijd moeten afwachten in hoever een en ander waar zal ïft &apos; Overigens komen de nieuwstijdingen van het tooneel des oor- Seri Zeer schaars aan, uithoofde de spoorweg, achter Hanover geledru„_ Zo°niede de telegraaflijnen aldaar geheel zijn vernield en de *P«rs er aan banden is gelegd. siuoii ?erlijn meldt men on? iPer telegram, dat het zoogenaamde van /i-t - aotaat met Pruise&quot; iS. oPgezegd, zoodat dit met het einde ïcsnn _ -laar vervallen zal. Prinsen moet, aldus meldt ons onze cornet. v &apos;&apos; erkend liebben, dat mdc bestaande omstandigheden aan kan VOei&apos;en van onderhandelingen over soortgelijke onderwerpen niet den W,° • n gedacht, zoodat de opzegging zelve beschouwd moet wor-2ou ln gemeen ova&apos;leg met Pruisen te zijn geschied. Intusschen Om » *.d tusschen nn en Januarij gebruik worden gemaakt *°° mogelijk 6,.^ nieuwe regeling voor te bereiden.</p>
	<p>fl.&apos;t fransche gouvernement&apos; dat zooveel doet voor de vorming va* teclfnisclue mannen, niet alleen ingenieurs,&apos;architecten eu opzigters, maar ook meesterkucchts en bekwame werklieden, en die van het, ook voor hun, zoo noodzakelijk onderwijs voorziet, bezit ook de middelen om belooning eir plaatsing toe te kennen aan heu, die zich in die inferieure betrekkingen als leerzame en schrandere werklieden onderscheiden. De porceleinfabriekeu van Sèvrcs, de tapijtfabrieken van Gobelins en Beauvais, de tabaksfabrieken van de Fransche regie, bieden daartoe voortreffelijke, en in andere landen ongekende gelegenheden aan. Al de werklieden in de genoemde en meer andere gouvernementstabrieken, hebben onderwijs genoten, of in de beroemde polytechnische school, of in eene andere inrigting van technisch onderwijs. U_D_l_t4 (Sloompost.)</p>
	<p>SCHIEDAM, 23 Junij. Door het admiraliteits-hof te Londen is jl Woensdag uitspraak gedaan in dc zaak tusscheu het Engelsch fregat schip St. Leonards en de alhier te huis behoorende Nederlandsche bark Henriette Elisabeth Susanna, gezagvoerder A. Meyboom, zijnde van wege eerstgenoemden bodem een eisch tot schadevergoeding ingesteld wegens aanvaring op de hoogte van Lezard, in den ochtend van 27 Febr. jl.; kapt. Meyboom was op reis van Rotterdam naar Singapore. He_ hof heeft beslist dat de schuld der aanzeiling alleen aan het Nederl. barkschip was te wijten. &amp;§ LEYDEN, 23 Junij. Heden avond had een jongen van circa 13 jaren het ongeluk in het Rapenburg te vallen; slechts 2 menschen moesten het geval aanzien zonder hulp te kunnen verleenen. Inmiddels was de jongen, die de kunst van zwemmen niet verstond, reeds vrij ver van den wal afgedreven eu reeds begonnen te zinken, toen Dirk Paulus Wassenaar, timmermansknecht alhier, op het hulpgeschreeuw aankwam en geen oogenblik aarzelde geheel gekleed den jongen n te springen. Het gelukte hein den drenkeling aan wal te brengen, waarna beide personen met behulp der 2 omstanders zich weder spoedig op het drooge mogten bevinden. Deze Wassenaar heeft reeds meermalen zijn leven gewaagd, ten einde dat van anderen te behouden, en mogt zich steeds verheugen over het welslagen zijner pogingen. DELFT, 23 Junij. Door de Heeren van Steeden, oud-student der kon. academie alhier, en Uljé, onderwijzer in Nederl. Indie, met verlof hier te lande, is voldoend examen afgelegd voor het gedeelte A. Van geen ander is de uitslag nog bekend; doch is aan de beide bovengenoemde heeren de mededeeling gedaan bij uitzondering, omdat die ook het examen B op 2 en 3 Julij a. s. moeten afleggeu. (N. It. C.) GORINCHEM, 21 Junij. Voor de arrond.-regtbank alhier werd deze week een zeer belangrijk pleidooi gevoerd, dat veler belangstelling had opgewekt. Het betrof eene kwestie tusschen Hervormden van Giessendam en Neder-Hardiiixveld, waar het voorgaande jaar is ingevoerd het bij koninklijk besluit van 12 Nov. 1819, N&quot;. 65, gearresteerde reglement op de administratie der kerkelijke fondsen en kosten van de eeredienst bij de Hervormde gemeente in de provincie Holland (zuidelijk gedeelte), ten gevolge waarvan door den Kouing zijn benoemd kerkvoogden en notabelen. Het nieuwe bestuur eischte overgave, rekening cuz. van het vroegere, hetgeen geweigerd werd. Van daar dit proces. Voor den eischer trad in deze op Mr. Dijkmeester, voor den gedaagden Mr. van Nierop. Vele opmerkingen betreffende het vroegere en latere regt van den staat in kerkelijke zaken, den veranderden toestand ten gevolge van het nieuwe kerkelijke reglement en andere latere wetgevingen, de eigenaardige geschiedenis van de kerk van Neder-Hardinxveld, de betrekking van dï inwoners van Giessendam tot die kerk, hielden in hooge mate de aandacht gaande. HOORN, 21 Junij. Ondanks de circulaire van den commissaris des Konings in Noord-Holland, zullen de kermissen in sommigen gemeenten toch doorgaan. Schagen en de Beemster slaan elke waarschuwing in den wind, eu tellen het geldelijk voordeel meer dan het gevaar der cholera. (D.v. Z.H. en&apos;s Gr.) § HOORN, 22 Junij. Reeds verleden jaar, naar men zich zal herinneren, werd den notaris G. Schimmel en anderen concessie verleend ter indijking van het zoogenaamde Hoornsche Hop. De vervaardiging van het plan dier indijking werd onzen stadgenoot, den civiel-ingenieur H. Lense opgedragen, die bij het oorspronkelijke plan nog de indijking der Goudzee voegde. Dit plan zeer in détails uitgewerkt, werd met de officiële uittreksels uit het kadaster vau dc omliggende kust der regering overgelegd ter beoordeeling, en kwam dezer dagen van Heeren Gedeputeerde Staten van Noord-Holland bij belanghebbenden terug, ton einde eenige kleine veranderingen te overwegen, die door de ingeniers van den waterstaat in het plan gemaakt zijn. Wanneer dit daarnaar gewijzigd of nader toegelicht zal zijn, wordt het bij Gedeputeerde Staten teruggewacht, om alsdan de betrokken polder en gemeentebesturen te hooren. j Zeker zagen wij liever het groote en grootsche plan waaraan de Heeren Stieltjes en Beijerinck thans werkzaam zijn uitgevoerd; evenwel zou het ons zeer verheugen als vooreerst ook slechts dit plan tot uitvoering kwam, waardoor ruim 12,000 bunders landvoor onze kust zouden worden ingedijkt. Algemeen wordt erkend, dat, is de bodem der Zuiderzee betrekkelijk overal good, de gronden in de hier bedoelde indijking verreweg de beste zullen zijn. üit werd ook door de bovengenoemde Heeren ontwerpers van de geheele indijking erkend, en bleek ten volle uit de belangstelling, welke de Heer Stieltjes bij zijn bezoek hier onlangs gebragt voor dit ontwerp schijnt betuigd te hebben; en uit de wijze, waarop hij zich over den omvang en de naauwkeurigheid vau het plaats gehad hebbende onderzoek heeft uitgelaten. UTRECHT, 23 Junij. Aan onze hoogeschool werd heden bevorderd tot doctor in de letteren en in de godgeleerdheid de Heer B. A. Lasonder, na verdediging van een Specimen Litterai ium. e.rhibens disquisitiones de linguae Paulinae idiomate. * ARNHEM, 23 Junij. De gemeenteraad heeft besloten de kermis dit jaar niet te doen plaats hebben. Dezelfde raad stelde eene instructie vast voor den gemeentenarchitect, waarvan een der artikelen bepaalt, dat hij geene particuliere werken mag uitvoeren, naar aanleiding waarvan de tegenwoordig* architect, de Heer F. W. van Gendt, terstond zijn ontslag verzocht, hetgeen hem ook verleend werd. VOORST, 22 Junij. De staat van het jagtveld alhier geeft den liefhebbers een blij vooruitzigt. Volgens het algemeen gevoelen zijn er in jaren zoo veel hazen niet geweest. Jammer intusschen, dat de stroopers hun verderfelijk bedrijf reeds weder uitoefenen. Van patrijzen ziet men nog niet, maar ook die kunnen in menigte verwacht worden, op grond van het steeds gunstige weder, terwijl overigens deze toestand zeker voor een groot gedeelte te danken is aan de opruiming van een aantal vossen, grootendeeis jonge, die ¦ uitgegraven en levend naar Engeland gevoerd, in de parken aldaar i gepoot worden om later voldoening te geven aan de bij de Engeli schen zoo geliefkoosdede vossenjagten. DOCKUM, 21 Junij. Als een gevolg van den nadeeligen invloed , door den Duitsehen oorlog te weeg gebragt, meent men hier te moeten aanmerken den lagen en steeds dalenden prijs, waarop vooral producten komen te staan, te weten: vlas, heede en wol. ZWOLLE, 23 Junij. Donderdag jl. stond voor de regtbank alhier teregt Arend Jongman, oud 12 jaren, visschersknecht te Vollenhove, beklaagd van in den namiddag van 6 Mei jl. te Vollenhove J. Mooiweer een messteek onder den linkerarm ta hebben toegebragt. Deze beklaagde is een broeder van dei. alhier gedetineerden Jan Jongman, die van den moord van Hendrikje Rook verdacht wordt. Het O. M. heeft voor den beklaagde eene gevangenzetting voor den tijd van drie maanden gerequireerd. MIDDELBURG, 23 Junij. De Heeren J. L. Pinto L. Jz. enD.de Oude alhier, alsmede de Heer Lobry te Vlissingen, gedelegeerden der eerste klasse van de Nederlandsche staats-loterij, hebben dezer dagen aan den minister van financiën een adres ingediend, naar aanleiding van de afschaffing der huurloten bij die loterij. Adressanten betoogen, dat door die afschaffing hunne verdiensten hebben opgehouden en bij sommigen zelfs miuder bedragen dan hunne kosten van patent, lijsten, admissie, drukken van loten en prijscouranten en andere verpligte uitgaven. Zij verzoeken mitsdien, dat de minister hun hierin te gemoet kome door zoodanige middelen als hem het geschiktst zal voorkomen, waaronder zij zich veroorloven vermindering van den aanslag van hun patent te noemen. (M. Ct.)</p>
</text>
