<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Vrijdag 22 Junij (des Avonds.)</p>
	<p>Ten gevolge der ministeriele crisis keert H. M. vroeger uit Schotland terug dan zij anders voornemens zou zyn geweest. . staanden Maandag verlaat zij Balmoral en wordt den volgenden ochtend te Windsor verwacht. — Het portret, dat H. M. aan den bankier Feabody (den menschlievenden Amerikaan, die zoo vele weldaden aan deze hoofdstad heeft &apos;bewezen) zal schenken, zal binnen weinige weken gereed zijn. Het is de eerste maal, dat Koningin Victoria zulk een geschenk maakt aan een particulier. H. M. is gekleed in een zwart zijden kleed, afgezet met hennelijn en een zwart fluweelen sleep. Het hoofdtooisel bestaat uit een kap a la Marie Stuart met een kroon, terwijl de koh-i-iicrr en een rijk met juweelen bezet kruis de eenige versierselen ziju. Het portret is en émail op ecu gouden paneel gebragt; de gelijkenis is treffend en men vleit zich, dat het &quot;branden der kleuren even goed zal slagen. Het portret is 14 duim hoog en bijna 10 duim breed on het zal gevat worden ia eene massief gouden lijst, voorzien.van de koninklijke kroon. Het zal den Heer Feabody. worden ter hand gesteld, die het zal bestemmen om te prijken in eene kunstgalerij, welke hij te Boston stichtte. — Prins Alfred heeft gisteren te Birkenhead tegenover Liverpool met veel plegtigheid de aldaar nieuw aangelegde dokken geopend. — De beide kinderen van den Prins en de Prinses van Hessen- Darmstadt zijn over Calais te Windsor aangekomen-, de Prinses is nog in Duitschland gebleven, uithoofde van hare op handen zijnde bevalling. — Het stoomschip Vivid is naar Ostende vertrokken, om den Koning en de Koningin der Belgen aan boord te ontvangen , die eerstdaags &apos;hier worden verwacht ten bezoeke bq onze Koningin. — De Times ontraadt dei parlernentsontbinding, ook op grond dat er in der daad tusschen de volksvertegenwoordiging en de regering geen geschil va_t»enoegzaam gewigt bestaat, om de uitspraak des volks in te roepen. «Het Huis (zegt dat blad) heelt de reformbill niet ver: worpen; zelfs kan het niet gezegd worden _uch tegen hoofdbeginselen .dier voordragt te hebben verklaard. Wel is er partijzuchtige oppositie geweest, verscholen achter gronden die niet ernstig gemeend waren, en voorwendsels aangrijpende om den voortgang der discussie te belemmeren, maar dat zijn de gewone wapenen voor den strijd in het Parlemeut. Het hoofdbeginsel der Voordragt, dat is:eene aanmerkelijke vermeerdering van het kiezersligchaam, door toevoeging eener minder gegoede klasse van kiezers, dat beginsel is en blijft onbetwist; het is r.iet bestreden; een beroep op de uitspraak des lands is dus niet noodig. om dat beginsel te doen bovendrijven.&quot; De gegrondheid dezer bedenking tegen eene parlements-ontbindiiiE. wordt door de Globe ten deele erkend. //Er zijn vele lieden (zegt dit ministeriele orgaan), die twijfelen of er reeds bepaalde en dringende behoefte aan hervorming onzer representative instellingen bestaat en anderen die uitbreiding van het stemregt tot eene minder gegoede volksklasse nog eene zeer bedenkelijke zaak achten. Bij dezen kon de reformbill bezwaarlijk ondersteuning vinden; doch zij is veelal bestreden met ontveinzing van dë ware redenen der afkeuring. Het wezenlijke punt in geschil, namelijk of uitbreiding der politieke regten benedenwaarts wenschelijk en tijdig zou zijn, is zoo veel mogelijk Vermeden. Dit is het ongeluk van het ministerie Russell, en de schuld der bont zamengestelde oppositie geweest. Doch het zal niet mogelijk zijn dat vraagpunt altijd te vermijden: het zal zich telkens weder voordoen en eenmaal, wat vroeger of wat later, beslist moeten worden.&quot; — De regering heeft van wege het Spaansche gouvernement de officiële kennisgeving ontvangen, dat de expeditie tegen de Zuid- Amerikaansche staten in de Stille. Zee is gef-indigd en dat het Spaansche escader den lOden Mei in twee gedeelten is vertrokken, het eene naar de Philippijnsche eilanden, het andere naar Rio Janeiro. — Volgens berigten uit New-York van 9 Junij, is in de Britsche kolonie Canada den sden de habeas-corpus acte (of de constitutionele waarborgcn_ voor de persoonlijke vrijheid der burgers) door de regering tijdelijk buiten werking gesteld, en wel wegens de woelingen der Fenians in en buiten het land. Het gevolg was geweest, dat een aantal verdachte personen, die in de laatste dagen bij kleine benden in de kolonie waren gekomen, haar grondgebied eensklaps verliet. De bevolking van Canada verleende aan hare regering algemecue medewerking; overal wapenden zich vrijwillige rustbewaarders, opdat al de troepen en de vrijwilligers de grenzen zouden kunnen gaan beveiligen. Doch er was niet eens zoo veel krachtsinspanning noodig geweest, om den inval der Fenians af te weren, de onderneming van deze lieden was, met volvaardige medewerking van het gouvernement der Vereenigde Staten, zonder moeite verijdeld.</p>
</text>
