<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFIGE.)</title>
	<p>ROME, 22 Junij. Heden heeft de Paus een consistorie gehouden, waarin hij als kardinalen&apos; heeft gepreconiseerd de Heeren Cullen, van Dublin, Hohenlohe, Biglio, Consolini, Matteucci; wijders 18 bisschoppen , van welke 9 in partibus. De Heer de Merode is benoemd tot aartsbisschop van Melyzene in partibus.</p>
	<p>ATHENE, 23 Junij. Er is een nieuw ministerie gevormd. Het is aldus zamengesteld: Bulgaris, president en binnenl. zaken ; Kaligiorfos, buitenl. zaken en justitie; Christides, financiën; Kehaya, eereienst; Drossos, marine; en Artemis , oorlog. BERLIJN, 23 Junij. Volgens hier ontvaugen officiële berigten, zijn de Pruisische troepen heden over de Boheemsche grenzen getrokken, zonder op den vijand te stooten. FLORENCE, 23 Junii. Blieven uit Fiume melden, dat het manifest van den Keizerin Croatie en Hongarije een ongunstigen indruk heeft gemaakt. De overheden vreezen; dat zich eene gunstige gezindheid voor Italië zal openbaren. MADRID, 23 Junij. Gisteren ochtend zijn twee bataillons artillerie aan het muiten geslagen ; zij waren van 14 stukken geschut voorzien. Zij hebben geweren die zich in het artillerie-park bevonden aan het graauw gegeven, dit heeft barricaden opgeworpen. De andere corpsen der bezetting hebben de opstandelingen aangevallen. Des avonds ten 6 ure was de rust volkomen hersteld. De rust is op geen ander punt van het schiereiland gestoord.</p>
	<p>LONDEN, 23 Junij. Talk in loco 45.6a46 sh., Oct.—Dec. 48.35 h Wol: Donskoi fleece 91/» al 2 d. LIVERPOOL, 23 Junij. Katoen vast. De omzet bedraagt heden 15,000 b. tot 1/4 ai/s p. hooger. Het stoomschip Persia is van New-York aangekomen, medebrengende 3,389,742 d.</p>
	<p>LONDEN, 23 Junij. (Slotkoersen.) 3 pCt. Gecons. 86V2; 5 pCt. Braz. 1865 691/2-. 1 PCt. Ecuador —; 5 Grieken lOifcDitoCeup.—; 3 pCt. Mex. 14% Dito 1864 12; Afgest.N.Gren. ;2pCt.Dito —; Dito Uitgest. ; N. Gren. Landw. — ;3 pCt. Port. 1853—;3pCt. Dito 1856/63 ——; 41/2 pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dit» 1859 —; 5 pCt. Dito 1862 ; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje ; 2i__pCt. Dito 31; Dito Amort. 19i/_; Dito Cert. Coupon ; spCt. Turk. Alg. S. 281/4; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 Dito 1864 ; U/2 pCt. Dito —; 2% pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën pari; 6 pCt. Amerikanen 1882 651/4; 7 pCt. Obl. lllinois ; Actiën lllinois 76; 8 pCt. Deb. Atl. &amp;- G. W—; West. Spw. (£ 100) —. Fijn zilver 62 a 621/4 d. per once. FRANKFORT, 23 Junij. (Opening.) 5 pCt. Metal. ; 5 pCt. Nation. 4_3/g; Aand. 1860 525/ g -, Dito 1864 521/4; Oostenr. Bank- Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 67 s/m. — Wissel Londen k./z. 1155/ s; Weenen k./z. 825/s. PARIJS, 23 Junij. 3 pCt. Rente opening 63.071/2; 3 pCt. Dito slotk. 62.85; 41/2 pCt. Dito ; Nieuwe Cred. Mob. 437; Dito Fonc. -; Noord. Spw. Act. - ; Fr. Oost. Spw, Obl_ 300; Cred. Mob. Espagnol 205; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —-, Mex. Obl. Gest. 180; 3 pCt. Sp. Binn. 275/4-, 21/2 pCtDito—;spCt.ltal.39.9o;spCt.Turk.Alg. 5.27.85. §js§§T* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>PETERSBURG, 23 Junij. De Invalide wederspreekt officieel de berigten van de Timet over de Russische troepenbewegingen. In den toestand van het leger, de verplaatsing der troepen is geene verandering gebragt, er heeft geene oproeping van verlofgan»ers plaats gehad. De non-interventie blijft de politiek der regering. WEENEN, 23 Junij. 36,000 Pruisen zijn doorHerrnhutgetrokken, om Zittau weder te gaan bezetten. Van reizigers verneemt men, dat de Pruisen, een klein garnizoen te Dresden achterlatende , zich naar Süeeie begeven. Dit telegram spreekt volstrekt niet van een gevecht bij Görlitz. De Wiener Zeitunq doet uitkomen dat de Italianen den oorlog begonnen hebben voor het verstrijken van den termijn door Lamarmora gesteld.</p>
	<p>PRAAG, 23 Junij. Rumburg is door de Pruisen bezet. VENETIË, 23|Junij. De Italianen zijn heden ochtend bij Goito over den Mincio getrokken. Zij rukken langzaam naar Roverbella op. BERLIJN , 23 Junij. Officieel wordt gemeld, dat het bondgenootechap met Pruisen is aangenomen door alle Noord-Duitsche staten, uitgenomen Saksen, Hanover, Hessen en Nassau. Hongaarsche deserteurs melden zich met paarden en bagage bij de Pruisische voorposten aan. Uit hen is te Glogan een depot gevormd en men verwacht, Hongaarsche officieren tot hunne organisatie. De Mecklenburgers en Oldenbnrgers worden gemobiliseerd ten behoeve vorming van een reservekorps met andere Noord-DuitsctiQ troepen bij Torgau,</p>
	<p>9S.it ft«^tt^^^_hsi^^__l&gt;-(__.&apos;__f^^^^^rn__;^JS_4U?^KMb^^Sb^ptl^ ïocrntoring vaa 5000 Saksörs en 10,000 Hanoveranen, -wordt ofi^ieei als verdicht gekenmerkt. ¦ Do Staatsanzeiger schrijft: Na het binnenrukken der Pruisen in Keur-Hessen, heeft de Koning op nieuw eone poging in het werk ga. steld om een vergelijk met den Keurvorst, tot stuud te. brengen. !_»&quot; Pruisische gezant bood deu 22sten dezer een verbond met Pruisen aan, op den grondslag dor Pruisische voorstellen tot vorming van een sieuwen Bond, ouder voorwaarde dat de Keurvorst een ministerie aan zou stellen, hetwelk de naleving der constitutie van 1831 waarborgde. In geval van aanneming zondeu aan den Keurvorst het bezit van zijn staat en zijne souvereiniteits-regten gegarandeerd worden. De Keurvorst sloeg de voorwaarden af zonder verder in onderhandelingen te willen treden. Derhalve zijn er maatregelen noodzakelijk geworden , die de verbinding der beide deelen van den Pruisischen Staat en de militaire positie van Pruisen verzekeren en een waarborg aanbieden tegen den terugkeer van vroegere toestanden. Uit het hoofdkwartier Neissc wordt heden gemeld, dat het Silesische legercorps zijne operatien heeft aangevangen. Gisteren trokken detachementen ter recognoscering naar&apos; de zijde van Zuchniantel, Friedenberg en Freiwaldau.&apos; Dat naar laatstgenoemde plaats was opgerukt, stiet tusschen Breitenfurth en Sandhubel op een regement huzaren; de zundnaaldgeweren, waarvan de recognosecrendetroepen •waren voorzien, beantwoordden aan de verwachting.;De fuscliers van het 10de regement, sloegen met groote bedaardheid den aanval der huzaren af. De vijand verloor daarbij 8 dooden en 5 gewonden, terwijl aan onzo zijdo geen enkel man werd gekwetst. BERLIJN, 23 Juiiij (Part. Tdegr.) Do keurvorst van Hessen zal morgen als Pruisisch staatsgevangene deze stad passeren, op de reis naar de vesting Stettin. Hem zullen Pruisische bedienden worden toegevoegd. DRESDEN, 23 Junij. De Pruisische regering heeft bevolen , dat men de achtergelaten familie van den Heer von Benst met de meeste onderscheiding moet behandelen. LEIPZIG , 23 Junij. Er is bevel gegeven tot sterke Pruisische troepen-transporten in dc rigting van Hof, Zij trekken sinds gisteren door deze stad. Hunne bestemming is onbekend, maar men vermoedt dat, zij bestemd zijn tot eene onderneming tegen Hof. ZITTAU, 23 Junij. Het leger van Prins Friedrieh Carl is heden over Zittau Bohème binnenga™ kt. PARIJS, 23 Junij. De Mgnitevr deelt mode dat de berigten uit Duitschland ontvangen, het gerucht betreffende de vereeniging der Hanoversche troepen met het hondsleger, niet bevestigd. De Temps bevat een telegram uit Frankfort, dd. van heden, meldende dat gisteren in de nabijheid van Görlitz een voorpostengevecht heeft plaats gehad, waarbij de Pruisen zijn geslagen. De berigten door den Moniteur ontvangen, bevestigen den inhoud van bedoeld telegram niet. Volgens de France is de generaal Prim gisteren, te Bayonne gearresteerd; hij wordt naar deze hoofdstad overgevoerd. FLORENCE, 23 Junij. De Heer Ricasoli heeft in den senaat een telegram van den Kouiug voorgelezen, godagteekend gisteren avond, waarin Victor Emanuel zegt: morgen ochtend zal ik met lOdivisien over den Mincio trekken. Die mededeeling werd luide toegejuicht. GOITO, 23 Junij. Het, Italiaansche fegfir is zonder tegenstand te ontmoeten over den Mincio getrokken. MADRID, 23 Junij. De Gaceta, meldt dat gisteren het vijfde regement veld-artillerie en het regement rijdende artillerie zonder hunne kommandantcn on officieren zijn aan het muiten geslagen. De mniters hebhen zich na een horigen tegenstand op genade en ongenade overgegeven.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Junij. Rogge: Junij—Julij 411/4; Jiilij-Aug. 42% ; Smpolie: Junij—Julij 13V*; Julij—Aug. ID/s.</p>
	<p>WEENEN, 23 Junij. (Slotkoersen) 5 pCt.Metal. 56.50-, spCt. Nat. fil .50; spCt. Met. Zilv. 18S4 69.—; Aand. 1854 70.50; Dito 1858 102.50; Dito 1860 74.10; Dito 1864 61.70; Cred. Anst, 134.— ; Obl. Lomb. Czern. Spoorweg —; Bank-Act. 688 ; Staats-Spoorw. Aand. 155.80; Dito Noorder-Spoorweg 149.30; Dito Nieuwe Lombard. Spoorw. 147.—. —Wissel Londen 136.— ; Hamb. —. —; Parijs 54.30; Eng. Oost. Bank —.—.</p>
	<p>BERLIJN, 23 Jung. (Slotkoersen.) spCt. Metal. 37; ópCt.Nat. 433/4; Eusl. sde Serie 56; Dito 6de Serie 73%; 5 pCt. Dito 1862 771/4; 3 pCt. Dito 1859 46%; 41/ g pCt. Pruis. Oblig. 83; 3i,&apos;_ pCt Dito 107%; 6 pCt. Amer. Ï882 68%; Holl. Spoorw. Act. 92. Wissel: Londen 2/m. 6.17%; Parijs 2/m. 7!)%; Hamburg 2/m. 149%; Amst. 2/m. 1403/8; Weenen 2/m. 71%; Petersb. 3/m. 70%. HAMBURG, 23 Junij. 5 pCt. Russ. Cert. 63%; 3 pCt. Dito 1859 45; 6 pCt. Amerika 1882 61 % ; Disconto 7Va pCt. — Wissel: Londen 13; Amst. 36.21.</p>
</text>
