<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 21 Junij. Heden namiddag liep hier het gerucht, dat onze troepen bij Jiigerndorf de Pruisen hadden aangetast en verslagen en daarop tot Oppeln waren doorgedrongen. Men kan echter bepaaldelijk verzekeren, dat er nog geen treffen heeft plaats gehad. — De directie der Oostenrijksche Nationale bank kondigt de betaling aan van den dividendcoupon voor het eerste halljaar met 25 gulden 80 kz. O. W. per actie. — Men verhaalt hier, dat graaf von Bismstrck den keurvorst van Hessen, tot goedkeuring van zijn plan tot Bondshervorming o. a. zocht te bewegen, deor het aanbod van vier groothertogelijk Hessisch. districten. //Dit gebied&quot;, zoo antwoordde naar men zegt, de keurvorst den gezant, //behoort mijn neef. Ik ben geen roover, gelijk uw minister; schrijf hem dat.&quot; — De Presse zoekt zich over den aanvankelijken voorspoed der Pruisische wapenen o. a. hiermede te troosten, dat de snelheid, waarmede Pruisen handelde, Oostenrijk een 50 millioen guldens uithaalt. Immers, zegt het blad, had men moeten wachten op het definitieve besluit van den bond, d»n zou ons leger nog wel eene maand werkeloos onder de wapenen hebben gestaan. BERLIJN, 22 Junij. Een gevolg van den krijg zal zijn, dat Pruisen detractaten, betrekkelijk tot het Tolverbond, etc., met Oostenrijk en dc Duitsche regeringen gesloten, als ontbonden zal verklaren. Men verwacht, dat de termijn, waarop deze zullen ophouden regtsgeldig te zijn. op 1 Julij zal worden gesteld. De tractaten tusschen het T. .verbond en buitenlandsche mogendheden blijven voor Pruisen en zijne geallieerden van kracht. - — Het Oostpruisische geregtshof te Koningsbergen heef t op 18 dezer Dr. von Hasenkamp, redacteur der Hariiaig/ene &apos;SSeitv.ng en den drukker Schultz, vrijgesproken van de hnn ten laste gelegde beschuldiging I wegens majësteitsschennis. Men zal zich herinneren, dat de aankla gt . was gegrond op de omstandigheid, dat deze beide personen, in hunne ; dagbladen, de depêche hadden opgenomen van graaf Eussell over net verdrag van Gastein. _ „ I —De admiraal prins Adalbert, zal Z. M. naar het hoofdkwartier vergezellen. — De&apos; secretaris der legatie bij het hof van Petersburg, graaf Gustaaf. Blücher von Wahlstatt, een klemzoon van den veldmaarschalk Blücher, heeft van Z. M. den Koning verlof gevraagd en bekomen, om als gemeen soldaat bij het regement huzaren der gaide, den veldtogt mede te maken. — Uit Hanover wordt berigt, dat de reis der gezanten van Engeland en Rusland naar Göttingen, ten doel heeft nog eene laatste poging te doen, om den Koning tot eene schikking te bewegen.</p>
	<p>~ In Sleeswgk-tHoDtein is &amp;cl&lt;ï ti..i ... proclamatie verspreid, waarin allen, die dea eed ran trouw rwoeren aan dsn Prins .ugustehburg, worden aangemaand dien eed als ongedaan tg beschouwen. nu &apos;de prins de vlugt nam, om zich te voegen bij den erfvijand vau Pruisen; Pruisen, Jat Noord-DuiUchlanu thans en vroeger geheel heeft verlost van het juk des yreeindeliugs., van Polen , Zweden en Denen. ¦; &apos; FRANKFORT, 23 Janij. In de gisteren door de bondsvergadering1 gehouden buitengewone zitting heeft de Keurhessische gezant mede-&apos; fedeeld, dat de Pruisische troepen Kassei, zoomede.de nabij de oofdstad gelegen paleizen van den Keursvorst hadden bpzet en dat laatstgenoemde op Wilhelrashöhe in zekere mate als krijgsgevangene wordt bewaakt, ten gevolge waarvan alle gemeenschap tusschen den gezant en &apos;den Keurvorst was afgebroken. Op&apos;voorstel van den president protesteert de bondsvergadering op de plegtigste wjjze tegen het geweld een Duitschen vorst door deu Koning van Pruisen aangedaan. De vergadering nam hierop het besluit, dat de. Keurhessische troepen onder het bevel zullen gesteld worden van prins Alexander van Hessen. Op nader voorstel van den president nam &apos;de vergadering het besluit, om aan de leden van den bond, die door den vijand zijn aangetast,&apos;zoo spoedig mogelijk krachtdadigen bijstand te verleeuen. — Sedert heden ochtend wappert de bondsvlag (zwart, rood en goud) weder van het bondspaleis, den zetel der bondsvergadering. &lt; — Op bevel der&apos; bondsvergadering zal onverwijld eene commissie naar het vorstendom Hohenzollern worden gezonden, ten einde het in naam van Duitschland te besturen. Gelijk de lezer weet, behoort dit vorstendom sedert eenige jaren tot het koningrijk Pruisen. — Uit Bern wordt de terugkomst gemeld van den Franschen ambassadeur, den markies de Turgot. *5 — Men beweert van eene goed onderrigte zijde, dat de Koning van Hanover zich te Góttingen aan het hoofd van ongeveer 20,000 man zijner troepen bevindt. Uit alle oorden des lands stroomen vrijwilligers, jongen en ouden, naar Göttingen, ten einde zich bij den Koning te voegen, die het stellige plan heeft opgevat, om zich mdc positie, door hem ingenomen, met kracht te verdedigen. — De Landdag van Cobnrg-Gotha is op 20 dezer bijeengekomen, hij welke gelegenheid de Hertog een besluit, betreffende een verbond met Pruisen gesloten, ter kennis van de vergadering heeft doen brengen.</p>
</text>
