<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Vrijdag 22 Junij.</p>
	<p>De Fransche gezanten, bij de Duitsche sonvereinen geaccrediteerd , hebben van hunne regeringen bevel ontvangen om die vorsten te volgen, waarheen zij zich begeven. Hieruit blijkt fdat Frankrijk de handhaving van den Duitschen Bond beschouwt als de wettelijke toestand van Duitschland. — Men verzekert dat de zitting van het Wetgevend Ligchaam tot 5 Julij zal worden verlengd. — De Presse verlangt heden dat de regering aan het wetgevend ligchaam vóór de sluiting der zitting de stukken zal mededeelen,8 welke betrekking hebben op de jongste diplomatieke onderhandelingen. Het kan, volgens het blad, nu de oorlog is uitgebarsten, geen nadeel meer hebben en zou aan het wetgevend ligchaam de gelegenheid verschaffen om de politiek van onzijdigheid te bekrachtigen. Dit wil de regering echter vermijden. 7&apos; *&quot;. — Men deelt eenige bijzonderheden mede,&apos; omtrent de thans van verschillende zijden bevestigde logeustrafiing van het gerucht, volgens hetwelk de hertog van Chartres in dienst van het Italiaansche leger was getreden. De hertog heeft zijn degen wel ter beschikking vau Koning Victor Emmanuel gesteld, maar dat aanbod werd afgewezen. De hertog had in 1859, gelijk men zich zal herinneren, bij het Italiaansche leger gediend. Op het oogenblik echter dat generaal Cialdini de Marken binnentrok, diende hij zijn ontslag in, onder verklaring dat zijne godsdienstige overtuiging hem gebood daartoe over te gaan. De Koning van Italië voegde dan oök ditmaal bij zijne weigering de woorden, dat gelijke omstandigheden als die, waardoor de hertog toenmaals werd gedwongen het zwaard neder ts leggen , zich ook nu weder konden voordoen. Door die verklaring is het weigerend antwoord van de Italiaansche regering niet van staatkundig belang ontbloot. — De Graaf van Chambórd heeft besloten, ten gevolge van den krijg, Oostenrijk te verlaten en zich op eene villa, welke vroeger aan de Hertogin van Parma behoorde, in Zwitserland, met. dër woon te vestigen. — De Koningin Emma van de Sandwich-eilanden is naar Londen vertrokken ten einde zich later te Southainpton in te schepen en naar de Ver. Staten te begeven. — Het Wetgevend Ligchaam heeft heden de behandeling van het hoofdstuk landbouw, koophandel en openbare werken der begrooting aangevangen. Gewigtigs heeft daarbij niets plaats gehad. Op het einde der vorige zitting had de Heer Ollivier gezegd dat het wetsontwerp omtrent de afschaffing van den lijfsdwang reeds sedert twee jaren wordt onderzocht, terwijl de Heer Favre er bij. voegde: //Indien de stellers van het ontwerp zich in de gevangenis bevonden, zouden zij met moer spoed hebben gehandeld.&quot; Tegen deze beweringen meende de Heer Josseau heden, namens de commissie, te moeten protesteren; terwijl hij mededeelde dat zij binnen eenige dagen hare eindconciusien hoopt te kunnen vaststelleu. — In het rapport omtrent het lager onderwijs, dat door de comcommissie, belast met het onderzoek van het daarop betrekking hebbende wetsontwerp, bij het wetgevend ligchaain is ingediend, komen eenige niet onbelangrijke statistieke bijzonderheden voor. Zoo blijkt daaruit dat van de 37.510 gemeenten des lands 818 op 1 Jan. 1864 nog geene scholen bezaten. Thans bedraagt dat cijfer 706. Op h&apos;ethetzelfde tijdstip bezat Frankrijk 68,761 lagere scholen, waarvan 52,445 openbare. De zoogenaamde vrije scholen waren 16,316 ïn getal. In 1803 werd eene som van ruim 58Va millioen alleen aan gewone uitgaven voor het onderwijs besteed, waarvan 10,300,000 francs door de departementen en den staat werden betaald. _— Het Journal des Colons te Algiers heeft eene tweede waarschuwing _ ontvangen wegens het uitgeven van een artikel, waarin de regering gehoond en tevens getracht wordt het wantrouwen en de haat der bevolking tegen de overheid op te wekken. De redactie is ook gedagvaard om zich wegens het verspreiden van valsche berigten te verantwoorden. —De Engelsch-Fransche maatschappij, die onlangs concessie verkreeg tot het aanloggen van een spoorweg over de Alpen, heeft hare werkzaamheden dezer dagen aangevangen. Zij hoopt, dat de dienst op de nieuwe lijn in Mei 1867 zal kunnen worden geopend. — De beide zonen van Abd-el-Kader bevinden zich weder hier ter stede.</p>
	<p>— In het krankzinnigen gesticht te Marseille hebben vier cholera gevallen plaats gehad. De bevolking der stad is zeer -ongerust, niettegenstaande de verzekering der regering, welke beweert dat dc gezondheidstoestand in Egypte uitmuntend is, en in de haven van Marseille alle schepen uit dat brnd komende vrij toelaat. — Het genootschap voor de nijverheid, te Amiens, heeft met de volgende woorden eene premie voor den bestgekeurden //water-indicateur&quot; uitgeloofd: Eigenaren van stoomwerktuigen hebben nog steeds groote behoefte aan een watermeter, die&apos; onder aUe omstandigheden en bij elke drukking do hoeveelheid water in den ketel naauwkeurig aangeeft. Zoodanig toestel moet gemakkelijk te plaatsen.zijn, nimmer onklaar kunnen geraken en de&apos;hpeveelheid water tot op twee percent na naauwkeurig aangeven. Het genootschap, vraagt geene beschrijving maar een werktuig, waarmede ;proeven kunnen worden genomen, en zal het algemeen verbruik van den eventueel bekroonden toestel zooveel mogelijk bevorderen. De ingezondene werktuigen zullen op 1 Maart aaust. beproefd worden. —De Italië zegt het volgende: »De veldtogt, die geopend zal worden, is niet zonder overeenkomst met dien van 1809. Op dat tijdstip maakte Napoleon, die langs den Boven-Donau optrok, afspraak met Prins Eugenius om hem onder de muren van Weenen te ontmoeten, de prins rukte aan het hoofd van zijn legercorps nit Italië op. Wij hopen dat, ook in 1866, de geallieerde legers den&apos;vrede te Weenen zullen teekenen en dan voor goed Duitschland en Italië aan het Huis van Habsburg ontrukt worden.&quot;</p>
</text>
