<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 26 Sept. Berigten uit New-York van 16 dezer melden, dat, naar men verneemt, Jefferson Davis ter wille van zijne gezondheid uit do kazematten van fort Mom-oc, naar eene andere insgelijks binnenliet fort gelegene woning is overgebragt. Eene Britsche kanonneerboot, naar Halifax bestemd, is gevaren voorbij de plaats, waar in den Oceaan door den Great Eastern de boeijen waren gelegd aan do einden van deu transatlantischen telegraaf-kabe 1, maar zij heeft die niet meer gezien. DUBLIN, 26 Sept. Te Killarney zijn 5 fenians gearresteerd, allen in verschillende gouvernements-bureaux werkzaam; te Dungannon is een soldaat en te Tralee 5 burgers om dezelfde redenen in verzekerde bewaring genomen. WEENEN, 26 Sept. Officieus wordt het berigt voor ongegrond verklaard, volgens hetwelk Pruisen aan Oostenrijk een voorstel heeft gedaan , om de circulaire der Westersche ïnogeudhedeii gemeenschappelijk te beantwoorden. Frankrijk noch Engeland hebben eenige mededeeling in den zin van die circulaire aan hot kabinet van Weenen doen toekomen.</p>
	<p>ATHENE, 25 Sept. Ten einde den benarden toestand, waarin de schatkist zich bevindt zoo veel mogelijk to verbeteren, heeft de Koning afstand gedaan van een derde gedeelte dor civile lijst.</p>
	<p>PERLEBERG, 26 Sept. Volgens de acte van beschuldiging, is de Heer May aangeklaagd van schending van den eerbied jegens den Koning, gepleegd in een artikel van de Schleswig-Holsteinische Zeitung. De behandeling der zaak is bepaald op 6 October.</p>
	<p>LONDEN, 20 Sept. Consols 89% a %; 3 pCt. Mexic. 2554 a % ; 2 pCt. Venezuela 17 a 17% ; 6 pCt. Dito 39 a 40; 4% pCt. Afgest. Gren. 14% a 15; 1% Dito 7% a 8; 2 pCt.Nieuwe Dito —.—a—; 1 pCt, Ecuador —;spCt. Brazilianen 3 a 354 premie; 3 pCt. Spanje —; 254 pCt. Dito —a —; Amort. —.__ a _-• N. Turken 45 a%; Certif. Coup. — a—; Ulinois Spoorw. Aand. 82 a 82%; 5 pCt. Grieken 20% a 2154; Dito Coup.—; 6 pCt. Binnenl. Turken 49.&apos;«a _; 6 pCt. Amerika 1882 69 a £. *</p>
	<p>WEENEN, 26 Sept. 5 pCt. Metal. —.—; Dito Nat. 71.30; Credit. Actiën 174.10; Bank-Actiën —. -_ -wissel: Londen 3/m. 108.50. BERLIJN, 26 Sept. 5 pCt. Metall. 61 _; Dito Nation. Oostenr. 66%; Cred.-Act. 81%; Amerika 1882 72%. FRANKFORT, 26 Sept. 5 pCt. Nation. 64%, —; Oost. Bank-Act. 846; Dito Cred.-Actiën 189%; Dito Aand. 1858 132 %; Dito 1860 8151 —; Dito 1864 84%; 6 pCt. Amerik. 18S2 72, 72__g. — Wissel: Weenen 108% ; Dito Amst. 100 54. PARIJS, 26 Sept. Frans. 3 pCt. 68.35; Cred.-Mobiiier 825; Fransch Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —;3 pCt. Spanje 38 .__ ; 254 pCt. Dito 39; 5 pCt. Italië 65.80; Mexico —; 6 pCt. Turken 49%. MADRID, 25 Sept. 3 pCt. 41.— - 25. pCts. 38.10. ANTWERPEN, 26 Sept. 4% pCt Belg. 99 _; Oostenr. Cred. Act. —; 5 pCt.Met. 61; spCt. Nat. 64% ; 3 pCt. Binn. Spanje 38%; 254 pCt. 38%;6pCt. Turken 4/54; 6 pCt. Amenk-1882 71 %; Credit Gnill. —. Rott. Spoorweg —.</p>
	<p>TEXEL, 26 Sept. Binnen: Clarovine, Jones, Galatz. Uitgezeild: Raphael, v. d. Velde Smit, Curacao. - Vertrouwen, Midden, Ancoua.</p>
</text>
