<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De NAAIMACHINES van WHEBLER &amp; WILSON hebben weder op de Landbouw-Tentoonstelling te Stettin den Isten PRIJS, de GROOTE ZILVEREN MEDAILLE, zoo als ook te Wismar en te Keulen de Lste ZILVEREN MEDAILLE als Iste PRIJS ontvangen. Terwijl den gezamenlijke Namakers en de zoogenaamde Verbeteraars op deze Naaimachines de KLEINE ZILVEREN MEDAILLE ten deel viel. De WHEELEB &amp; WILSON NAAIMACHINES behaalden op de laatst gehoudene Nijverheids-Tentoonstelling te Stettin den Isten PRIJS en wel met de bijzondere goedkeuring der Technische Commissie voor de zoo eenvoudige nen volkomen doelmatige constructie en zorgvuldige uitvoering harer FAMILIE-NAAIMACHINES en voor de daarop uitgevonden Vlechtsteekmachiiie.&quot; DE HOOFD-AGENTEN VOOR NEDERLAND EN NEDERLANDSCH INDIE*. MAMTIM MMFMAII &amp; C°,5 Centraal-Depot, Wolfshoek 2. 281, te Kotterdam. AGENTUREN: Amsterdam: de HEEREN A. &amp;J. BRANDON. Legden: de HEEREN J. J. BEUZEMAKER. Arnhem: n tr J. __?_ .M _»K V M._ üi. Maastricht: n u A. ARENZ. Breda: n « M. .lANSSEN. Middelburg: tt „ J. A. GOETHILS. Dordrecht: rr rr G. H. VETH. Nijmegen: ii , B. P. F. VAN ROSENDAEL. •s Hage: » n ISERIEF &amp; ZONEN. Utrecht: ir „ R. D.BB ANDON. ¦ Haarlem: tr u J. I. KAHTHAITS. Zwolle: u * VAN ENTER &amp; C°. Groningen: ir ir Jk\ OTTÉ. Zierikzee: n tr J. DE GRAAF Cz. waarschuwing: Geene NAAIMACHIENES worden voor ons Fabrikaat beschouwd, die niet met onderstaande waarmerken op de doekplaat voorzien zÜa WHEELER &amp; WILSON M&apos;EG C°. BRIDGEPORT CONN. A. B. WILSONS Patent&apos;s Nov. l_th 1850. Aug. 12 1851. June 15 1852, Dee. 19 1854. AND LICENCED UNDER E. HOWE Jr. PATENT. Sept. 10, 1846. (21755) N° igl^ iIRAL JSTEiM NAVIGATION GOHPANT. &apos; P-OTTP_E._II_.AM en li OET Hl 3 Wm mÊÊËËmW STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS M GOEDEREN «REKKEN: TAM ROTT____R_DJ_lti:9 Donderdag 28 September &apos;s Mamidd. 4 Ure. Zaturdag&apos;3o September &apos;s Morgens 7 Ure. WAM JA*NMNÊSBi9 eiken Dingsdag4, Donderdag* en Zaturdag&apos;, &apos;s Morg-ens ten 11 Ure, &quot;VAS gt, CATIIEIItïME&apos;S W__UJ_tF HEI-HOEDER» SMITH. Ae-enten. (21004) ÏMAMIiïMÖ-i_E--ïeATAVIA-«^IIAMSÏIAI* OVERLANDM AIL JDJEMt JM&apos;BSHJLG-JEMtMJE» MMMPÉMtMJÊMjJESi. Vertrek van MARSEILLE den l.den van elke Faaid. Transport van PASSAGIERS, GOEDEREN en SPETIE. VASTE DOORVRACIITEN en DIRECTE CONNOSSEMENTEN van BOT TER» AM tot SINGAPORE, BATAVI-.HONGKONG, SHANGHAÏ, MADRAS en «.ALCUTTA. GEREGELDE AANSLUITING te SINGAPORE voor BATAVIA. Aan GOUVERNEMENTSAMBTENAREN wordt eene BELANGRIJKE REDUCTIE toegestaan. 14 LE__E COI_S MONSTERS , etc. kunnen op zeer billijke voorwaarden worden verzonden. Tot Inschrijving van PASSAGIERS en GOEDEREN en het verkrijgen van alle inlichtingen adres bij (2i833) SMMTB &amp; €ëe. 9 te Rotterdam.</p>
</text>
