<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 25 September, in de Brakke Grond. Des middags ten 12 ure.</p>
	<p>N°. 1. De Hofstede genaamd Leeuw en Vecht, aan de Vecht nabij Maassen. f 22,508. J. Eekhoif. — 2. Een perceel Hooi- of Weiland , aan den Maars-Boeksehen Dijk, over de Perceelen N &quot;.1 en 3. ƒ 1325. ƒ5O. B. Lahg&apos;enhnizen. — 3. 6 Kampen Hooi- of Weiland , naast N. 1. &apos;ƒ.5400. ƒ4. W. K, van Mnarsekalkerwaard, N . 1, 2 en 3 te zanten ƒ 29,275. ƒ 300. J. A. Jolles. — 4. Boerenhofstede , in den polder &apos;t Overeind, gemeente Jutphaas. ƒ 21,300. ƒ 9000. Joh. van Dijk. — 5. Eenige Kampen Hooi- of Weiland, als voren, ƒ 7100. ƒ 5000. B. Langerhuizen. N°. 4 en 5 te zamen ƒ 42,400. ƒ 100. Joh. van Dijk. — 6. Een Stalling en K.etshuis, Kerkstraat tusschen de Vijzel- en Spiegelstraten. ƒ 5600. ƒ 2000. H. B. Eeesinck. Des avonds ten 6 ure-.</p>
	<p>N°. 1. Huis, Nieuwe Heerengracht tusschen den Amstel en do Deventer Houtmarkt. f 18,000. ƒlOOO. L. Cruyft&apos;. —2. Dito , Houtgracht, ƒ7350. ƒBO. P. H. J. Feije. — 3. Dito, Vijzelgracht bij de Lijnbaansgracht. ƒ3550. ƒ5O. W. A. J. Vroom Az. — 4. Dito, Kathuizerstraat../_B5O. ƒ 150.F. Rcysenbach.— 5. Twee Huizen, 2de Boomdwarsstraat, ƒ3575. ƒ200.1. Fuchs. — 6. Huis, Warmoesstraat, op den hoek vanen in hot Waaigat. ƒ18,150. ƒ2400. P. Baay. — 7. Dito, Stille Zijde van don Overtoom, nabij den Stads Buitensingel, ƒ7950. ƒl6OO. C. Oostendorp. — 8. Dito, Nieuwendijk bij do Raamskooi. ƒ 9500. ƒ 125. J. G. Buijs. — 9. Dito, O. Z. Achterburgwal, tusschen de Stoof- en Oudekennisstegen. ƒ 4525. ƒ2OO. J. J. Eijrond. — 10. Dito, Haringpakkerij. ƒ3200. N. J. Beversen. — 11. Dito, als voren, ƒ 3375. Opgeh.— 12. Dito, Romeins Armsteeg, ƒ 2700. P. D. Lusink. — 13. Dito, Anjelierstraa. bij de Baangracht. ƒ1925. ƒ9O. N. J. Vis. — 14. Dito, Lange Leidsehedwarsstraat bij do Spiegelgracht. Uit de hand verkocht. 15. Dito, Laurierstraat tusschen de lste en 2de Dwarsstraat, in den Ketelverhuurdorsgang. ƒl3OO. Opgeh. — 16. Dito, Lirdenstraat. ƒ1750. ƒ 150. G. van Leur. 17. Dito, Batavierstraat, tusschen de lste en 2de Dwarsstraat, ƒ 1200. J. H. Richard. — 18. Dito, Kromme Palmstraat bij de Braak. ƒ675. ƒl2. P. van Steeden. — 19. D to, Palmstraat tusschen de Lijnbaansgracht en Palmdwarsstraat. ƒ 625. W. Gijzelaar. — 20. Dito, Lijnbaansgracht bij de Passeerdcrgracht. ƒ 600. H. A. I .eters. — 21. Dito, Boomstraat, in den Zolderschuitengang. ƒ 300. ƒ5O. L. Bonn_rman. — 22. Dito, in de Kleine Kattenburgerstraat voorbij de 3da Dwarsstraat. Uitgesteld. — 23. Dito, Nieuwe Leliestraat bij de 2aa Dwarsstr^ 2475. ƒ 10. .1. G. Buijs. — 2i. Dito, 2de Anjelierdwarstr. bij de Westerstraat, ƒ2275. N. J. Beversen. — 25. Twee Woningen onder een dak ,in den Pekelharinggang buiten de Baambarrière. ƒ 637.9. L. Bon- Herman. — 26. Een Gebouw, Haarlemmer Houttuinen tusschen de Buiten Oranjestraat en de Korte Prinsengracht, ƒ 3950. L. de Buil. —¦ 27. Een Loods, tegenover voorgaand 1 .rceel. ƒ 1050. L. de Buil. — N°. 26 en 27 te zamen ƒ 5000. ƒ 500. P. 3. Oudmans. — 28. Dito, Haarlemmer Houttuinen tusschen de Buiten Oranjestrat en Korte Prinsengracht. ƒ 575. ƒ 125. 11. Romijn Pzn. — 29. De Bad Inrigting, in het Rokin j 1500. ƒ 2400. J. Meijcrink Meijer.</p>
</text>
