<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BRUSSEL, 25 Sept. (Particuliere Correspondentie).</title>
	<p>Indien. er nog eenige twijfel omtrent den gunstigen gezondheidstoestand des Konings kon hebben bestaan, dan is die thans geheel weggenomen, Sedert eenige dagen heeft de Vorst zich bij herhaling op ver schillende punten der stad vertoond en een gedeelte der sedert jl. Zaturdag aangevangen Septeniberfeesten bijgewoond, tot groote vreugde der duizende vreemdelingen, die zich op dit oogénblik in de hoofdstad bevinden en waarbij Nederland een vrij sterk contingent levert. De foosten leveren echter weinig belangwekkends op. De Heer Charles Lonquet, do hoofdredacteur van het weekblad La Rive gauche, die, naar men weet, na den Heer Rogeard het bevel ontving het land te verlaten, heeft de pohcie-beambten niet afgewacht om daaraan gevolg te geven. Hij is vrijwillig jl. Zaturdag naar Luxemburg vertrokken, waar hij denzelfden dag arriveerde en den Heer Rogeard aantrof. De uitgave van hun blad is middelerwijl gestaakt, maar zal weldra in Zwitserland of Engeland worden hervat. Daarmede is die zaak echter nog niet afgedaan. Reeds is hier eene petitie in omloop tegen de uitzetting der beide genoemde letterkundigen, welke dadelijk na de opening der Kamers bij deze zal worden ingediend. De regering schijnt werkelijk nu reeds eenigzins vervaard voor die demonstratie te wezen, daar de Echo du Parlement een hoofdartikel openbaar maakt om dien maatregel te regtvaardigen. Sommige buitenland.che dagbladen hebben bepaaldelijk ontkend, dat de Heer Veuillot het plan heeft om hier een groot clericaal dagblad op te rigten. Die tegenspraak is echter slechts ten deele juist. Het plan heeft wel degelijk bestaan. Nadat men de zekerheid had erlangd, dat deFransche rege* ring de iavx. «ring yan het ni««w« el«_iwl« «rga»a in ï ___rü_. *.e h 1 n .t zoa beletten, dan toch zoo veel mogelijk belemmeren, begreep men, dat zoodoende een belangrijk debiet, waarop men het meest gerekend had, werd vernietigd. De voorstanders van den Heer Veuillot beweren echter, teregt of ten onregte, dat de Belgische gematigde Katholieken en vooral de Heer Dechamps, niet zonder invloed op het besluit van het Fransche gouvernement zijn gebleven.</p>
</text>
