<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden overleed mijne geliefde Echtgenoot GEERTRUIJDA MARTINA VAN COE VERDEN, in den ouderdom van 55 j.ren, diep betreurd door mij , mijne kinderen en betrokkingen, Amsteedam, 19 September 1865. A. BIJLSMIT. Algemeene Kennisgeving. Eerst heden geplaatst, wegens Builen&apos;andsche Betrekkingen. (21888) Heden overleed onze eenigsto lieveling JOHAN FRIEDRICHiT_n den ouderdom van Vijf Maanden. F. A. PFLUGHAUPT. Amsteedam, 23 September 1865. C. E. PFLUGHAUPT, (21891) BACH. Heden overleed onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder Mej uf vrouw ANNA CATHARINA GEERTRUI KONS, Weduwe van den Heer JOIIANN JOACHIM NIJDHOLD, in den ouderdom van ruim 73 Jaren, aan verval van krachten. 11. SNIJDER, Amstebdam, 23 September 1865. Uit aller Naam. (21924) Heden overleed na een smartelijOpcn~in~den ouderdom van~rüim 56 jaren mijn hartelijk gelifde Echtgenoot de Heer CONRAD MUSBACH, diep betreurd door mij, zijne Kinderen en Behuwd-Kinderen. Amsterdam , 24 September 1865. Wed. J. H. MUSBACH. (21894) SCHREEVE. Strekkende deze tot algemeene kennisgeving zoo binden als buiten deze Stad. Den 24sten dezer overleed te Ï_____cm onze waarde Vader en Behuwdvader, de Heer MARTINUS VAN ESSEN, in den ouderdom van ruim 81 jaren. L. VAN ESSEN , Amsteedam , 27 September 1865. uit aller naam. Strikkende deze tot Eenige en Algemeene Kennisgeving. (21892) Katwijk-Binnen , 24 September 1865. Tot onze groote droef heid i* heden het Kind overleden, welks geboorte ons de vorige maand verblijdde. D. C. BEBCKENKAMP J. Hz. (21866) A. BERCKENKAMP—VAN W LERINGEN. Heden overleed na eene langdurige ongesteldheid, mijne geliefde Echt&quot; genoote BERENDINA HESSELINK, in den jeugdigen leeftijd van ruim Dertig Jaren. H. STENVERS. Ensghede, 24 September. (21925) _,AILLIS___MEKir=^BA_.G SCHIKKING.= Op bevel van den Edel Achtbaren Heer Regter-Commissaris, is de Rangschikking in het Faillissement van A. VAN LEEUWEN, met de bewijzen door den Curator ter Griffie der Arrondissements-Regtbank alhier nedergelegd, om aldaar gedurende 14 dagen te verblijven ter inzage van een ieder. Do Curator voornoemd, (21899) C. J. SCHOKKER.</p>
</text>
