<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>REIZIGER, Een geroutineerd REIZIGER, van vele relatien en zeer goede referentien voorzien, zag zich gaarne spoedig V__B3_. LAATST, liefst in het vak van Verfwaren, Droogerijen, Chemicaliën, enz., waar hij grondige kennis van bezit. Adres franco onder de Lrs. A. Z. bij GEBRs. KR AMER, Kantoorboek- en Papierhandelaars, Water bij den Dam. (21849) SOGII-EÏT-LÜCAAL. In de onmiddellijke nabijheid van den Dam wordt aangeboden: Een net Gemeubeleerd LOCAAL voor de Zaturdag-Avonden vau iedere Week, lsto ETAGE, voorzien van een extra loopend BILLARD. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder Lr. A 55 bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (21767) Terstond of zoo spoedig mogelijk wordt gevraagd een bekwaam Iï.I_IRE&apos;ïBAK__ERSs-BEl»IE--»E. Brieven franco Lr. B. H., bij den Boekhandelaar en Steeudrukkcr J. K. _EEHU I S E N, te Leeuwarden. (21739) &quot;men verlangt een PROVISIE-REIZIGER, die de provinciën Overijssel, Drenthe of Gelderland bezoekt en zich tevens belasten kan met den verkoop van Artikelen, waartoe monsters van kleinen omvang ver. ischt worden. Bekendheid met het vak van Manufacturen zal tot recommandatie strekken. Brieven franco bij den Boekhandelaar J. VLAANDEREN OLDENZEEL , te Zwolle. (21738) &apos; TOE KAAMÉiJR^ FABEIEI VAH CHEIIGALIEII HANDEL IN DROOGERIJEN, Bloemgracht DD N . 38, te Am _cnl:.m. De Ondergeteekenden berigten dat hunne Fabriek than3 in volle werking is, en zij in staat zijn alle Orders voor het BINNENLAND, tot SCIIEEPKGEBRUI-t en ter verzending naar het BUITESLAND met spoed en tot billijke prijzen uit te voeren. (21367) Amstekdam, September 1865. _ï. A. VAl_ BOOR?. &amp; Ca. bolTst M f! DO Tn 1 i GEN SIROOP EN PATE Van VAUQUEIaII-, Pharmncien-Chiiuiste. Zeer oude bekende geneesmiddelen, goedgekeurd en aanbevolen door de voornaamste Parijsche geneesheeren, tot genezing van borginandocnin .en en ontstekingen der tongen, bekend onder de namen van : verkoudheid, griep, kinkhoest, heeschheid, hardnekkige hoest, vermindering der stem, enz. — Te__rjJ_,p„ar_. VAUQU_L]_-ÜESI___RIERS, 31, r. Clery.—Dóp.ts: te Amsler«»n»_H. U-iULO_H; te &apos;e Graveabage, van RENESSE; te Botterdam, M. CLOOS. . (21G06) &quot;HÈfMÜGGEMAI&apos;SCHB lIALZ-BXTRACT verdient den naam van EXTRACT in alle opzigten. Het is zoo dik als siroop, nooit eon zoeten aangenamen smaak en geneest op eenvoudige wyze do Kwalen van MAAG, BORST, LEVER en INGEWANDEN, tiet wordt wegens zijne krachtgevende werking door beroemde Geneesheeren aanbevolen tot regelmatig gebruik voor alle ziekelijke en .wakke Personen. Tegen Tering is het een bijna zekvr Geneesmiddel &lt;_, de ondervinding heeft geleerd dat Hoest eu Heeschheid door het gebruik daarvan binnen weinige Dagen verdwijnen. _____a_ï_rT .**. een halt&apos; Wijnglas vol van dit ffl.__l.Z_ __._ _ H»l I te gebruiken, zal men spoedig de heilzame werking daarvan ondervinden. Het wordt verkocht in groote Flesschen a ƒ 1.80. Verkrijgbaar m de volgende Dépóts • Amsterdam, by H. H. ULOTU, Apotheker op den Zeedijk. Alkmaar, by 3. BRONGERS Gz Arnhem, bij GEBROEDERS VAN DEN HEUVEL. Groningen, by J. S. LEEK, Apotheker Utrecht, J. M. PORTON, Apotheker. &apos; Ter verkryging van Dépöt adressere men zich franco aan den Hoofd- Dépöthouder H. KOTÏÏE, F 30, Nieuwezijds Achterburgwal bij de (18726) Wüdesteeg, naast do Armenschool.</p>
</text>
