<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD voor «en Ongehuwd HEER met DIENSTBODE: Eene NETTE WONINft op deftigen staifd. Aanbiedingen Pranco met opgaaf van prijs, enz., onder Nü. 222, Bureau Handelsblad. (23973) Een KASSIEKSBIUEI JE, N°. 143, groot ƒ 53.45 , op 26 September il. afgegeven door den Heer J.l. bIEEUR op de Heeren GEBs. EVERARD alhier. Gezegd Briefje wordt den Vinder niet nitbetaald, doch degene, die het terugbezorgt ten Kantore van v. GEND es LOOS, op den Dam, zal daarvoor eene Belooning ontvangen. (23979) «61ste STA ATM-LOTERIJ). De Ondergeteekende adverteert, dat door hem is verkocht, onder Handteekening van de Heeren DE LEAÖ LAGÜNA &amp; MONK, de KAPITALE PRIJS VAN (24005) ƒ 25,000 OP i\°. 121)70. D. U. VAN DAALEN, Oude Doelenstraat, K 304. P. D. MONCEAU adverteert, dat bij hem is gedebiteerd onder de Handteekening van de Heeren DE LEAÖ LAGUNA &amp; MONK, DE KAPITALE PRIJS VAN ƒ25,000 OP fi°. 12870, en op N*. 16760 ftattO. Adres: Oude Schans, hoek Kei-j zjrstraat ___. (24004) LIKEÜRSTOKERÏJ. Aan Handelaren in Gedistilleerd en verdere belanghebbenden, wordt de gelegenheid aangeboden om THEORETISCH en PRACTISCH ONDERRIGT te erlangen&apos;, tot het distilleren van alie hier te lande gebruikt wordende BINNEN-en BUITENLANDODE LIKEUREN, en verder alles wat tot de LIKEÜRSTOKERÏJ belrekking heeft. Adres Franco Lett. O. P. bij den Boekhandelaar J. M. W. WAANDEI.S, te Zwolle. (23929) KAMERS TE HOÖa. Op de Heerengracht bij de Wolvenstraat tweo of vier ONftEIHEUBELEERDE KAMERS en suite, des verkiezende Kleeden en Gordijnen. Retiecterenden vervoegen zich met Franco Brieven, oider de Lett. W.Z., in den Kantoor-Boekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (23931) Wordt gevraagd eene JUFVROUW, die bekwaam is in het WOLLENNAAIJEN, om 2a 3 maal &apos;s weeks van 10 tot 4 ure zelve medewerkende, daarin ONDERRIGT te geven. Degenen, die van Fatsoenlijk gedrag bewijs kunnen geven , vervoegen zich onder Lett W N bij den Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat, RR 40. (23940) Men verlangt eene JUEVROUW, geschikt om als SECONDANTE te fungeren in eene FRÖBEL-INRIGTING en lEMAND, die verlangt daartoe opgeleid te worden. Adres franco, onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar JOH. W. BIJAUN, Molsteeg.G 136 alhier, bij wion ouder dezelfde Lett. tegen tü. Februarij gevraagd worden MAN en VROUW, om op geschikte voorwaarde als HUISBEWAARDERS gedurende het geheele jaar te fungeren. (23930)</p>
</text>
