<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Woensdag 17 October.</title>
	<p>Ook de jongste Amerikaansche telegrammen der Engolsehe dagbladen behelzen het berigt, dat, volgens den Htrald van New-York, door bemiddeling van Seward een verbond is gesloten tusschen Santa Anna en de Fenians. Het berigt heeft derhalve op de reis van Londen naar het vasteland niet geleden; of dit het geval was bij den overtegt van New-York naar Roche&apos;s Point, waar de telegrammen worden opgenomen, kunnen wij nog niot bcoordeelen, daar het stuk, waaruit het berigt is ontleend, nog niet door ons werd aangetroffen. Daarentegen vonden wy iv de Amerikaansche dagbladen eenige tijdingen, die niet door den telegraaf zijn overgebragt en Wh vrij wat belangrijker schijnen to zijn, dan bovenbedoelde zonderlinge uitkomst dw fijne diplomatiek van Seward. Ook vonden wij de toespraak van Se-ator Sumner, waarvan het voldoende zijn zal het slot mede te deelen, ter kenschetsing van de zienswijze der verstandige radikalen. Samner toch is niet een heethoofd als Wendell Philips. of Stevens, maar de oude, betrekkelijk bedaarde voorvechter vau de regten der kleurlingen, en als zoodanig o. a. bekend door den aanval vau Brooks (uit Louisiana), die hem &apos;eens kort voor de afscheiding, te midden eener vergadering van het Congres bün» doodsloeg. Later, door den burgeroorlog, beproefde men déze afdoende wyze van argumenteren in het groot. Sumner dan vatte de voornaamste punten zijner toespraak aldus byeen: *De president heeft zich over het Congres een praerogatiet&apos; (een gezag) aangematigd , dat niet kan worden gcregtvaardigd; hij veroorlooft zich in de zaak der reconstructie oene staatkunde voor to schryven, welke den rebellen alle gezag in handen geeft, den gezegenden dag van veiligheid en verzoening steeds verder verschuift en de hoogste belangen der republiek in de waagschaal stelt; verraad plegende jegens zijne eigene partij, jegens de groote zaak, jegens zich zelveu, poogt hij zijn eigen wil door te dry ven tegen den wil van het volk der Unie, vergaderd in het Congres. Tegen allo waarheid en betamelijkheid in heeft hij leden van het -Oongres «moordenaars&quot; genoemd, het Congres zelf gekensohetst als eene revolutionaire vereeniginn- »Ke_ naamd of zich noemende het Congres,&quot; als of de.e vergadering niet was de beligchaamde wil van het Amerikaan»ohe volk. Op n op allen en een iegelijk, beroep ik mij tot keering dezer d&apos;olzinnleheid. Uwe stemmen zullen daartoe de eerste stap zijn. De president moet leeren, dat afvalligheid en misbruik van gezag niet kunnen zegevieren. Hij die beloofde Mozes te zsn en Pharaoh werd moef worden ter neder geworpen (overthrown) en de Egviiten»»™ Ahem volgen zullen dit lot deelen zoodat thans «^%eT^eÏ! als vroegen _n de Heer wierp de Egyptenaar» neiler te midden vin (10 ZcCi De laatste woorden zijneene toespeling op een der eerste redevoeringen door den tegenwoord gen president tot eene deputatie van kleurlingen gehouden en waarin hij o. a. zeide: *Ik zal do Mozes itjn, die u voert uit het land der slavernij.&quot; In verband hiermede waren reeds eenigen tyd geleden in de Amerikaansche dagbladen advertentiën te vinden van dezen inhoud: «President Johnson, door ongesteldheid (metle eene toespeling op sommige niet vereerende en naar onze meening onware geruchten) verhinderd, vooreerst de rol van Mozes te vervullen , zal thans optreden in die van Pharaoh.&quot; Dit echter daarlatende, gaan wy stellig wel niet te ver met de bewering, dat men overal elders dan in Amerika zulk eeue redevoering als hoogst bedenkelijk zou beschouwen, gesteld eens, dat het m «gelijk ware ze nit te spreken. En zelfs voor Amerika is deze toespraak bedenkelijk genoeg, in zoo ver zy bewijst hoe breed en diep de kloof werd tusschen den president en de vertegenwoordiging. Intusschen zou men stellig verkeerd doen, met sommige uitdrukkingen te letterlijk op te vatten, vooral met er het voorspel in te zien van gewelddadig verzet. De president zal worden //ter neder geworpen,&quot; maar langs constitutionnelen weg, tenzij hij — hetgeen geenszins onwaarschijnlijk is — het hoofd buigt voor den storm en aan het Congres de verzoenende hand reikt. Het blijkt namelijk meer en meer, dat men er ernstig aan denkt hem in staat van beschuldiging te stellen. Een der vertegenwoordigers van Massachuset&apos;s, de Heer Boutwell, schreef in de Attanlic Monthhj een opstel over //magtsmisbruiking,&quot; dat wel is waar de zaak in het algemeen behandelt, maar toch blijkbaar op de tegenwoordige omstandigheden doelt. Generaal Butler, de beroemde advocaat, is reeds verder gegaan; hij heeft in eene toespraak te Cleveland de punten van aanklagt geformuleerd. Naar de bewering van een doorgaans goed ingelicht correspondont, zal — indien de toestand niet voor dien tyd verandert — in de eerstvolgende zitting van het Congres een ontwerp van wet worden ingediend, krachtens hetwelk de president in staat van beschuldiging wordt gesteld, en ge magtigden worden benoemd, om de zaak bij den Senaat te behandelen. De heeft in het geval voorzien eu bepaalt dat voor de aanneming van zoodanig ontwerp eene gewone meerderheid voldoende is. Het onderzoek der zaak is opgedragen aan den Senaat, die met twee derden der stemmen vonnis velt. Voor het overige d. i. behalve dat aanklager en regter worden aangeduid, is over de manier van procederen niets bepaald en de correspondent meent, dat men wat dit aangaat slechts in het beroemde proces, in Engeland tegen Warren Hastings gevoerd, de gevorderde precedenten kan vinden. Indien wij ons niet bedriegen is er in de geschiedenis der Unie zelve een veel beter precedent, namelijk het proces tegen Aaron Burr. Indien het zoover komt — hetgeen , al gaan deze dingen nog zoo zeer in den vorm, stellig niet te hopen is — dan zullen de punten van aanklagt hoogst waarschijnlijk die zijn, welke door Butler zijn genoemd. De eerste is, dat de president verregaand misbruik heeft gemaakt van gezag, bij het aanstellen van ambtenaren, tijdens het reces van den senaat. Immers hij heeft zich niet bepaald tot de vervulling van overgevallen plaatsen , maar republikeinsche ambtenaren afgezet, om die te vervangen door personen van zijne eigene overtuiging. Dit is de eenige aanklagt der drie, die ons toeschynt iteek te kunnen honden; de beide anderen schijnen min of meer gezocht te zijn en juist ook daarom is het bijna onmogelijk ze in een kort bestek uiteen te zetten. Indien het werkelijk tot eene aanklagt komt, is het daartoe dan ook nog tijds genoeg. Verder blijkt uit het verslag «ler militaire commissie, belast met het onderzoek naar de moorden te New-Orleans, — welk verslag, na lang te zijn geheim gehouden, op 2 Oct. in de Tribun* is publiek gemaakt — dat deze zaak van te voren door den mayor was beraamd en door voormalige soldaten der Confederatie is ten uitvoer gelegd, terwyl noch van de zijde der kleurlingen , noch van die der conventie eenige aanstoot is gegeven. Indien men zich herinnert, dat de president op het vernemen der zaak last gaf den mayor bij de onderdrukking #van den opstand&quot; te ondersteunen, dan is ligt te bevroeden, dat het rapport, waarin de zaak zulk eene geheel andere kleur verkrijgt, niet kan strekken om de natie met zijne staatkundige gedragslijn te verzoenen. Het dagblad de Patrie verneemt, dat aan onze regering door die van Pruisen een ultimatum is toegezonden ter zake van Luxemburg. Dit berigt komt niet overeen met hetgeen vroeger is gemeld, dat namelijk de zaak in rustiger dagen zon worden afgedaan. Bovendien zal voor Nederlaudsche regering wel moeten worden gelezen die van het groothertogdom, tenzij men hier te lande ongelukkig genoeg is geweest, om de zaken van Luxemburg en Limburg met elkander te verwarren. Aan hetzelfde dagblad wordt uit Vera-Cruz gemeld, dat nog een twintigtal Fransche officieren bij het Mexikaansche leger heeft dienst genomen. De militaire organisatie der middelstaten vordert goed. Deze staten zyn de volgende, Vera-Cruz, Tamaulipas, Oaxaca, Puebla, San Luis, NuevoLeon, Mexico, Michoacan, Gaanaxato, Guadalaxara en Zacatecas.</p>
	<p>De Duitsche dagbladen behelzen thans den tekst van het vredesverdrag tusschen Italië en Oostenrijk. De hoofd-inhoud van dit stuk stemt volkomen &quot;overeen met hetgeen dienaangaande vroeger werd medegedeeld en het is dus onnoodig hierop nader terug te komen.</p>
	<p>Niet onaardig is onder de tegenwoordige omstandigheden het volgende feit, ontleend aan de officiële stukken: In het voorloopig verslag van het Bectie-onderzoek der begTooting voor Ned. Indie, werd in drie der vijf afdeelingen aangedrongen op vermindering van het tractement van den gouverneur-generaal, bij de benoeming van eenen nieuwen landvoogd, zoodat het zou worden teruggebragt tot het vroegere cijfer van ƒ 150,000. Men weet wel, dat de verhooging van f 10,000, die in de laatste jaren heeft plaats gehad, niet meer was dan eene schadeloosstelling voor het gemis van vroegere inkomstan uit Bloeboer, maar achtte op gronden, die hier niet behoeven te worden ontvouwd, het aangewezen cijfer genoegzaam. Er was dan toch nog aan de betrekking van landvoogd een pensioen van f &gt;SOOO verbonden, waarvoor bij uitzondering niets aan eenig pensioenfonds werd bijgedragen. (Voorl. verslag hoofdstuk 11, onderafd. I, blz. 27.) Mr. Myer moest antwoorden op dat verslag. Mr. Myer, tot wiens voordragt als gouverneur-generaal by de regering reed* lang het plan bestond, gelyk de ministor van Zuylen heeft erkend, Mr. Mijer, die in beide Kamers meer dan 5o positieve beloften gedaan heeft over hetgeen hij als minister van koloniën zou ondernemen , regelen. onderzoeken, voorbereiden of met de Kamers behandelen , waaronder vooral de nieuwe cultuurwet, Mr. Mijer, die deze belofte deed, terwijl zijne koffers toen reeds waarschijnlijk tn de maak waren , wachtte zich wèl om nopens de tiactemcnts-verminderine van den nieuwen landvoogd eenige belofte hoegenaamd te doen. Hieromtrent was hij overvoorzigtig. Met betrachting der meest mogelijke beknoptheid antwoordt hij aan de Kamer: dat sedert 1843 alle landvoogden het genot eener wedde van ƒ150,000 hadden, behalve de domein-inkomsten voor wier gemis sedert de laatste jaren eene schadeloosstelling is toegekend van ƒ 10,000 &apos;s jaars. #Een voorstel nu, om de eenmaal bepaalde jaarwedde hiermede te verminderen, zou slechts geschieden ter verkry«ging eener weinig beduidende besparing, maar ligtelijk den indrak kunnen geven, als ware de belangrijkheid van het ambt in de schatting der regering gedaald.&quot; (Mem. v. Beantwoording blz. 25.) En hiermede was het bagatel, de «weinig beduidende&quot; som van ƒlO,OOO &apos;s jaars, gedurende 5 jaren gered. Maar hoe? Om het evenwigt te bewaren heeft hij juist ƒ 2000 van het tractement van elk der vijf directeuren der departementen van algemeen bestuur geschrapt. Kladder adat ich zou zeggen: Das versteht sick janz jut.</p>
	<p>Onder de rubriek -Pluksel&quot; van de Nederl. Spectator komt het volgende voor: „ WÜ lezen in de «Tegenwoordige staat der vereenigde Nederlanden deel 1, over Holland, bl. 80: ?,,,,, *By Heemskerk viel een bloedig gevecht voor, in t welk veel kaaien broodsvolk sneuvelde.&quot; Voorzeker eene aardige toespeling op hetgeen wy dezer dagen zien gebeuren.</p>
	<p>De Heer «*roen van Prinsterer, een woord aan de kiezers ristende, verklaart, dat de Kamer is ontbonden, niet omdat zij verkeerd heeft geoordeeld, maar omdat zy&apos; heeft geoordeeld, zoodat op 30 October de vraag: *hoe ver het regt der Kamer reikt,&quot; zal moeten worden beslist. De natie moet duidelijk verklaren, dat de Kamer inbreuk heeft gemaakt op het prerogatief der Kroon. Het verschil wordt voorgesteld als strijd tusschen eeno factlt en de vrienden van Nederland ui Oranje. Door het op:teken dezer partijleuzen zyn velen ..._in verwarring geraakt, en de daaruit ontstane jammerlijke spraakverwarring zal noodwendig stof geven tot zelfverwijt en blootstellen minachting en spotternij. Üe overijling en hartstogtelyklieid zijn ïe meer te betreuren , omdat de kwestie eenvoudig is en door de metste kiezers zeer wel kan worden beoordeeld. De vraag, ot de &apos;&quot;«.yie-Keuchenius de regten van de Kroon aantast, kan niet met j/i ÏÏQI&lt;14. beautwoord , zouder dat de Grondwet wordt omvergehaald. g»^*vUi dur hoogleeraren, waaronder de geestverwanten, de H&amp;arn de Geer en Gratama, en het vertoog van den hoogleeraar •rJW^ &apos; z &apos;&quot;n cc doeu&quot;*e„teii van blyvende waarde. Intusscjien geldt nu voor iederen staatsburger het bevel van den Atheenschen wetgever: //niemand mag neutraal zyn.&quot; Verder mag niemand, ook f een lid der ontbonden Kamer, candidaat worden gesteld, die niet oor duiileiijke verklaring de conditie sine qua non der candidatuur beaamt. Nu de hartader der Nederlandsche en grondwettige vrijheid is geraakt, moet ieder reikhalzen naar de gelegenheid om te verklaren, - dat de vrije afkeuring en berisping van elke regeringsdaad niet slechts tot de bevoegdheid, maar tot ac ptiyttbetrachting van //goede en getrouwe Staten-Generaal&quot; behoort.</p>
	<p>Tot candidaten voor het lidmaatschap van de Tweede Kamer der Staten-Generaal zyn gekomen: Te Gouda door de kiezersvereeniging de grondwet Jhr. Mr. W. T. Gevers Deynoot en Mr. P. P. van Bosse. Te Alkmaar door de kiezersvereeniging Vaderland en Koning de Heeren: Jhr. Mr. C. van Foreest en Mr. E. H. &apos;s Jacob. Te Zutphen door de kiesvereeniging Redding door bezuiniging de Heeren: Mr. W. IL Dullert en Mr. Jb. Dam. Te Arnhem, door de anti-revolutionaire kiesvereeniging de Heeren: Mr. O Pb. baron van Lijndenvan Sandenburg en Jhr. Mr. J. W. van Loon.</p>
	<p>Te Appingadam door de kiezersvereenigingen Hunsingo en grondwettige vrijheid en vooruitgang de Heeren Dr. B. Westerhoff en J. F. Zijlker. Te Leeuwarden door de kiezersvereeniging de Grondwet de Heeren: Hingst van Harlingen en de Roo vau Alderwerelt te Leeuwarden.</p>
	<p>Van de koninklijke proclamatie zijn door den Commissaris des Konings in du provincie Zuid-Holland afdrukken ter verspreiding gezonden aan de burgemeesters der gemeenten in die provincie, met begeleiding der volgende circulaire : &apos;t Gria-enliiige, den 12den October 1866. Ik heb de eer, door den Heer Minister van Binnenlandsche Zaken daartoe uitgenoodigd, hiernevens aan UEd. te doen toekomen het vereischt getal exemplaren van Zr. Ms. proclamatie van den lOden dezer, met verzoek om te zorgen, dat dit stuk, overeenkomstig Hoogstderzelver verlangen, en het koninklijk besluit van den loden October 1866, N°. 76 (staatsblad Nü. 165), terstond worde aangeplakt op de meest bezochte plaatsen in uwe gemeente, en, indien zij uit meer dan ééa vlek of buurt bestaat, op ten minste ééne plaats van ieder daarvan -, — waarbij ik de aanbeveling voeg om zorgvuldig te doen waken, dat de proclamatie niet worde afgescheurd of overplakt vóórdat de tijd der algemeene verkiezing voorbij is. Mogt het getal gezonden exemplaran niet toereikend zijn, dan zullen , op uwe aanvrage, door den griffier der Staten onverwijld meerdere worden verstrekt, zoo veel de ter mijner beschikking gestelde voorraad zal toelaten.</p>
	<p>De Heer Minister verwacht, dat UEd. de gelegenheid niet zult verzuimen om te wijzen op de edele gezindheid en op de warme liefde tot zijn volk, die den Koning bezielen. Wel verre van op eenige bepaalde keuze aan te dringen, verlangt Zijne Majesteit slechts, dat eene getrouwe en algemeene opkomst der kiezers blijk geve van de belangstelling der natie en van hare gehechtheid aan onze grondwettige instellingen. Daarvan verwacht de Koning blijkbaar de door Zijne Majesteit gewenschte verbetering in do zamenstelling der vertegenwoordiging. Zijn koninklijk woord, op aeze ongewone wijze, uit eigen beweging gesproken, is geen bevel, maar bevat den raad, dat ieder zijn pligt doe, gelijk de Koning den zijne. De regering bedoelt evenmin invloed op de keuzen uit te oefenen, en ik benoef UEd. zeker niet te vermanen tegen onwettige bemoeijing, verwachtende dat UEd. u daarvan zult onthouden. Geen ambtenaar behoort van zijne betrekking misbruik te maken, om op de verkiezingen invloed nit te oefenen, hetzij ten voordeele of ten nadeele van het gouvernement. Lic Commissaris des Konings in de provincie Zuid-Holland, J. LOUDON.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 22 Sept. 1866 N°. 64, zyn op het verzoek van de Heeren E. baron van Lynden en G. Ypenburg, als voorzitter en secretaris van het bestuur der Vereéniging tot bevordering van Christelijk onderwijs te Arnhem, goedgekeurd de statuten der voor minder dan 30 jaren aangegane Vereéniging voornoemd en is «die Vereéniging mitsdien erkend als regtspersoon. Bij kon. besluit van dezelfde dagteekening, N°. 65, is op het verzoek van den Heer J. J. Vries en vijf anderen, allen wonende te Hijura, gem. Leeuwarderadeel, gelyke beschikking genomen ten aanzien van de Vereéniging tot bevordering van Christely ke belangen te Hijum en te Finkum.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd bij het personeel van de geneeskundige dienst der landmagt tot officier van gez. 2de kl. (naar ouderdom van rang) de officieren van gez. 3de kl. W. C. J. van der Grijp, van het 7de reg. inf., en J. van Koetsveld van Ankeren, werkzaam bij &apos;s rijks kweekschool voor militaire geneeskundigen.</p>
	<p>De minister van binnenlandsche zaken heeft, met wijziging zijner beschikkingen van 29 September, 4, 6 en 13 October jL, art. 1 van het koninklyk besluit van 20 December 1865 (Staatsblad Ne. 134) op nieuw van toepassing verklaard op de gemeenten Hillegom, Loosduinen en het gedeelte der gemeente Haarlemmerliede en Spaarnwoude, uitmakende de voormalige gemeente Zuid-Schalkwijk, en niet langer van toepassing op de gemeente Rijnsaterwoude.</p>
	<p>Van regeringswege is aan de Kamer van koophandel en fabrieken te Amsterdam, ter verdere mededeeling aan de Kamers te Rotterdam, Dordrecht, Groningen en Enschedé, verzonden een jaarlijksch overzigt van den handel van Mobile, loepende van Sept. 1865 tot Aug. 1866.</p>
	<p>Blykens een van Zr. Ms. gezant te Londen ontvangen telegram is in den Privy Council van 15 Oct. besloten, dat het uit Friesland aangebragte vee binnen de 24 uren na aankomst moet worden geslagt, en dat deze maatregel gedurende 21 dagen in werking zal blijven. :</p>
	<p>Een berigt van den Heer G. Thin van Keulen, Nederlandsch consul te Dresden, dd. 13 Oct. jl., betreffende do verandering van het tijdstip der Nieuwjaarsmis te Leipzig, behelst het volgende: «De Nieuwjaarsmis , welke tot nu toe sp 27 Dec. begon en den 14dea Jan. gesloten werd, is voor het vervolg verlegd geworden op de dagen van den 2den tot den loden Jan. van elk jaar. Het inluiden geschiedt op 2 Jau., het uitlniden op 9 Jan. Eene zoogenaamde voorweek heeft ue Nieuwjaarsmis niet. De betaaldag is gesteld op 13 Jan. Deze nieuwe bepalingen treden in kracht met de eerstvolgende Nieuwjaarsmis, zoodat die den 2denJan. 1867 begint en den 15den van dezelfde maand sluit.&quot;</p>
</text>
