<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DROOGE TURF TE EOOP. In den Middelpolder, nabij Amstelveen, staan eenige partijen JARIGE TLJRF, te bevragen bij |H. A. BULTMAN HZoou te Amsterdam , ep de N. Z. Voorburgwal L 445, en bij H. STOLK, Veenman aan den Amstelveenschen weg gemeente Nieuwer-Amstel, op de plaats Meerland, Brieven franco* &apos; (23996) DELICATESSENHANDEL. Heden Avond Holl. en Eng. Oesters , versche Zalm, gebakken en gechyleerde Faling, Haring-Salade, gekruide Ansjovis, Zuiderzee Ansjovis, Sardines et du Salmon a I&apos;Huile, Serverlaat Worst, Biefstuk en Carbonade , heele en halve Vogels, Talingen, Patrijzen en Vinken, Bordeaux Wijnen en Moet Chardon gout Englais, enz. (23398) In de OESTERPLT, Warmoesstraat over den Vijgendam. &apos;De Makelaars VAN DEE VIES zullen op Dingsdag 6 November 1866, in het Oudezijds Heeren- Logement, te Amsterdam, ter DEFINITIEVE OPEUIMING van een Magazijn , Verkoopen: EENE GROOTE PAUTIJ (23998) _WOLLEM_MANÜFACTÏÏREL MAATSCHAPPIJ VAN DEN WERREMfi^TAM. AMBACHTSCHOOL VOOR ZONEN VAN LEDEN. De LEDEN der Maatschappij welko de PRLX&amp;I ITUCELING van bovengenoemde School op 18 October des Avonds ten Half Acht. in het Locaal Frascati, wenschen bij te wonen, en niet voorzien zijn van. een Convocatie-Billet, worden verzocht hun Diploma mede te brengen. (23997) HET BESTUUR DER SCHOOL. JRaieis voor _VotsmvëiJë+ ZONDAG 21 OCTOBER. Wegens het Opruimen der Voorwerpen van de TentoonstvJfing is het Paleis, met uitzondering van den Tuin en de Ververschingszalen GESLOTEN. (24035) M*é3sei® voor èVwëftsviëj/i. MAANDAG 22 OCTOBER. VERLOTING van VOORWERPEN, AANGEKOCHT OP DE NATIONALE TENTOONSTELLING. De Trekking zal geschieden des Voormiddags ten 10 Ure, en de Houders van Loten worden op vertoon van hun Lot daarbij toegelaten. Voor zoo ver de Voorraad strekt zijn nog LOTEN verkrijgbaar tot Vrijdag 19 October dagolijks van 10—4 Uur. (24036) K__BHe__Rl_G}TlCÏ»Jß_¥! In het ware belang der NEDERLANDSCHE ISRAËLITISCHE GEMEENTE alhier, brengt uw STEM uit op de Heeren J. M. CA\ïOR ML A. SPEYER. (24006) EENIGE KTESGERKGTICPEN. ZWOISCHE ¦&gt;8 STOOÜÏIOOMIIITSCIIIPPIL VERANDERING DER DIENSTREGELING. Van af 24 October e. k. geschiedt de dagelijksche Vaart Uit ZWOLLE des Morgens acht Ure; Uit AMSTERDAM des Morgens half negen ure. Door corresponderende DILIGENCES in directe verbi jiding over Genemuiden met Kampen, Over Zwartsluis met Blokz&apos;jii Meppel Steenwijk, Hoogeveen , Assen, Groningen, Veendam. In verbinding naar Deventer en Zutphen met den Staatsspoorweg \an Zwolle des Namiddags 6.15. (23980) nOOB PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT yjjiji ADVERTBiJTII H TOT EEN VOLGEND NOMMES TE LA JEN LIGGEN. )¦;,WB¥H«S_W« GO^ÈaTW^ft^T&quot; STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters Zaturdag 20 Oct. (N°. 36 Abonn.). Eeno eersto voorstelling van - Jan de Postrijder (Jean la Posle), drama in 5 bedrijven of 10 tafereelem,. van Dion Boucicault en Eugöne Nus, naar het Frausch, door J.W.H.&apos;, de Moulin. Muziek van Joh, M. Coenen. Dans gearrangeerd door A. P. Voitus van Hamme. Nienwe decoratien van J.F. Plaat. Gevolgd door: De Nimfen &apos;de Vlinder, ballet-divertissement in 1 bedrijf, doorden balletmeester Ant. Voitus van Hamme. (Aanv. 61/3 ure). Verwacht op Donderdag a. s., ten voordeele van den Heer A. F, Voitus van Hamme, Jan de Postrijder, gevolgd door: De Gelaarsde Ket-. Dingsdag 23 Oct. Opera-voorstellingen van het gezelschap dar Koninklijke Opera te &apos;s Hago, van de Heeren Jahn en Faubel. Eane&gt; 2de voorstelling van; RoUrt le Diable, groote opera in 5 bedrijven, vam Mejjerbeer, , (Aanv. 7 urej GRAND THÉATRE, Amstelstraat. Directie A. VAN LIEB. Donderdag 18 Oct. Zum dritten Male: Die ziirtliche Vermandten Preisgekröntes Lustspiel in 4 Aufzügen von Rodrich Benedix. Am 6 Mai zum ersten Male mit dem grossten Erfolg im XC nigl. Hoftheater zu Berlin aufgelührt. (8 U&apos;nr.) * SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Hoogduitsch Theater van HUBERT SAUVLET. Donderdag 18 Oct.: Benefice voorstelene van Mad. SAUVLET ZERR. Des Teufels Ant heil, oper in 3 A.eten von Auber. Aanvan/ 8 Ure. Entree f \. DIE DIRECT lON. SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Donderdag 18 Oct* Clemence of de Vrouw een* Kunstschilders, tooneelspel in 3 bedrgven naar het Fransch. Gevolgd door: &apos;Hel feest der Ambachtslieden, kluchtige vaudeville in 1 bodrgf. Aanvang 8 Ure. Entree 75 Cents in vertering. BOAS &amp; JIDELS. Plaatsen zijn aan het Burean te bespreken. Verwacht eerstdaags: De Ridders van de» Nevel, waarin Mw. Corijn voor het eerst de rol van Jack Sheppard zal vervallen. SALON DES VARIÉTÉS DILIGENTIA, Kalverstraat. Donderdag 18 Oct. Tweede opvoering van: 75e Ligtzinnige Leugenaar,. groot beroemd blijspel in «4 bedrijven. (Felix Waar Louis Bouwmeester.) Na hetzelve: Tweede opvoeriug van: De Jager, de Huzaar en het Oester-meisje, vrolijke vaudeville in T bedrijf. Entree 75 Cents in vertering. Aanvang 8 ure. Plaatsen a 10 cents aan het Locaal te bespreken. LOUIS BOUWMEESTER bn «C%» ZOMER-THEATEH DES VARIÉTÉS, Plantage Fsan__ó&gt; Laan bij de Badlaan. Donderdag 18 Oct. Eene 2de voorstelßng van: Jane Eyre of de Wees van Lowood, tooneelspel in 4 bedrijven, naar het Hoogduitsch van Charlotte Birch Pfeiffer. Dairna: De eerste liefde,. vaudeville in een bedrijf. Entree 25 Cents. Aanvang 7V_ ure. Alle vrije entrée&apos;s ten strengste uitgesloten. _Vrijdag 19 October geene voorstelling. €ÏRCÏrö~WÖ CARRÉT Donderdag 18 Oet. BUITENGEWONE VOORSTELLINGten voordeele van de drie Clowns JEUNET, GONTARD en FELIX,. ¦waarbij zoowel de Beneficianten als de overige Artiston niets onbeproefd zullen laten, om het geachte publiek te voldoen. Tot slot :- De groote Trompolen-Sprong over 8 Paarden en deßataillonSprong; ever 24 Militairen. Aanvang 8 ure. GAJFÉWLËÜRÖPE. % ,N«M over den Salon drs Varitïtcs. Heden en volgende Avonden SOIREE MUSICALE HIIIHo. RISTIOUE, door Fransche en DuitsGhe Artisten, 9 personen. Dames eu Heeren, met medewerking van den Hoer Gelübke, Komiek, duetten en scènes éomiques in costuum. Entree Vrij. Aanv. 8 Ure. Voldoende aan bet verlangen der getierde Bezoekers aal men NIET MEER COLLECTEREN.</p>
</text>
