<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>RIO JANEIRO, 9 Nov. Er heeft een cavallerrie-gevecht plaats gehad, waarbij 1000 Paraguayners gesneuveld eu 200 gevangen gemaakt zgn.</p>
	<p>NEW-YORK, 29 Nov. Slotkoersen. Goud agio 383/4; Wissel op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 108; Dito 1885 —; Illinois 132; Erie-Spoorweg 713/«;&apos;Katoen middling 16. Petroleum, Standaard white te Philadelphia 25.</p>
	<p>BERN, 30 Nov. De bondsraad heeft na twee zittingen te hebben gehouden ter beraadslaging over het voorstel tot bijwoning van de conferentien, aan de Fransche regering te kennen gegeven, dat Zwitserland onder zekere voorwaarden de uitnoodiging aanneemt. BRUSSEL, 30 Nov. De Kamer van Vertegenwoordigers heeft in hare zitting van gisteren de begrooting van buitenl. zaken aangenomen met 73 tegen 6 stemmen (een der leden heeft zich aan de stemming onthouden).</p>
	<p>LONDEN, 30 Nov. Raapolie 35.6 a 36. — Patentolie3Ba3B.6.— Lijnolie 34.9 a 35. — Wol 7 a 91/3 p. LIVERPOOL, 30 Nov. Van Katoen zijn 8000 b. afgedaan. Het artikel is zeer stil. HÜLL, 30 Nov. Lijnolie 34 sh. BERLIJN, 30Nov. Rogge: Nov./Dec. 757/8; Voorjaar74i/8. — Raapolie: Nov./Dec. lO&apos;/u; Voorjaar ll&apos;1/,».</p>
	<p>LONDEN, 30 Nov. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93V*; B pCt Braz. 1865 75; 1 pCt. .Ecuador —, 5 pCt. Grieken 131/4; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. ; Dito 1864 —; Afgest. N. Gren. —; — pCt. Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Jüandw. £ —; 3 pCt. Port, 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 40%-, iü, pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 ; 5 pCt. Dit.» iafi&apos;2 —; Dito 1864 847/8; 3 pCt. Spanje 373/4; 2S/4.pCt. Dito34Va ;Dit. Amortis. 24%; Dito Cert. Coup. —; 6 pCt Turk. S. 33%; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 -, 5 pCt. Dito 1864 —; 11/5 pa. Dito ; 2,1/ï pCt. Nederl. Cert. —, 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 71 Vs; Dito 1885 —; Obl. 7 pCt. Illinois ¦ ; Act. Hlinois 877/ s ; 8 pCt. Deb. Atl. &amp; Gr. West. S.w. (£ 100) ; 5 pCt. Italie ; N. Russ. Leening — a pCt. premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 19 a —; Deb. —. BERLIJN, 30 Nov. (Slotkoersen.) S pCt. Metall. 48; 5 pCt. Nation. 555/4; Oostenr. Aand. 1860 703/,; 5 pCt. Italie 453/8; Lomb. Shares 933/4; 5 pCt. Russ. 1822 85; Dito 1862 851/*; Aandeel. Dito 1864 101%; Dito 1866 95i/s; 4Vs Pruisen Oblig. 97%; 6 pCt. Amerika 1882 761/8; HoU. Spoorweg-Act. 103%. Wissel: Londen 3/m 6.2415; Parijs 2/m. 81 &apos;/6; Hamburg 2/m. 1507/ g-, Amst. 2/m. 1421/8! Dito kort 142%; Weenen 2/m. 84; Petersb. 3/m. 91. PARIJS, 30 Nov. 3 pCt. Rente (opening) 68.85; 3 pCt.Dito slotk 69.021/3; 41/| pCt. Dito —; Credit-Mobilier 167; Dito Fonc. — Noord Spw. Actiën —; Dito Fr.-Oost. Spw. 515, Cred. Mobil. Esp; 206; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Ngv —; Aand. Tunis —; Mei. Obl. Gest. 117; 3 pCt. Sp. Binn. 341/4&apos; 21/3 pCt. Dito —; 5 pCt. Italie 46.70; 5 pCt. Turk. Algem. S&apos; 33.70; 6 pCt. Amerika 1882 80%; Nieuwe Russen 309.50. &apos; BRUSSEL, 30 Nov. 6 pCt. Met. 47%, 6 pCt. Amerika 1882 737/8; 2i/j pCt. België 57.10. —Wissel: Amst.kort2ll.—; Londen 25.13%- ANTWERPEN, 30 Nov. 5 pCt. Met. 48-, 6 pa. Amerika 1882 758/9. — Wissel: Amst. 211.—; Londen 25.15. ||p§§r* £ov-_ata*-ï_d_ Telegra__E_e_, ziju irse.B is een gedeelte onzer vorige oplage opgerioajca.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 30 Nov. Uit Canea wordt onder dagteekening van 22 dezer gemeld, dat de vergadering der gedelegeerden van Candia aldaar is geopend met eene redevoering van den grootvizier, waarin hij verklaarde, dat de regering de bevolking wil opheffen uit den ongelukkigen toestand waarin zij zich bevindt; dat zij de nieuwe reglementen in toepassing wil brengen en zoo veel mogelijk verbeteringen wenscht in te voeren. De groot-vizier noodigde ten slotte de gedelegeerden uit om het volkenregt te eerbiedigen en hunnen pligt te doen. WEENEN, 30 Nov. De Wiener Correspondent meldt, dat tot de maand April in de kerken openbare gebeden zullen worden gehouden voor de Keizerin, die in gezegende omstandigheden verkeert. In het Huis der Heeren is de beraadslaging voortgezet over het herziene ontwerp der constitutie. Bij tweede lezing zijn de artikelen aangenomen, waarbij de wetgeving van policie aan den rijksraad is voorbehouden.</p>
	<p>BERLIJN, 30 Nov. De Engelsche gezant lord Loftus had heden eene audiëntie bij den graaf von Bismarek. Bremen en Amerika hebben eene postovereenkomst gesloten met den Noordduitschen Lloyd, voor eene wekelgksche postdienst. De postovereenkomst met Engeland is heden geteekend. MÜNCHEN, 30 Nov. Ten gevolge van de bekende clausule, door Pruisen in de ratificatie van het tolverbonds-verdrag opgenomen, zag de Beijersche regering zich genoopt om daartegen te protesteren en te verklaren, dat zij de gestelde voorwaarde als vervuld beschouwd en het verdrag acht onvoorwaardelijk te zijn geratificeerd. PARIJS, 30 Nov. In den Senaat heeft de Heer Roulland geantwoord op de rede van den kardinaal de Bonnechose, gisteren gehouden. De aartsbisschop van Parijs hoeft vervolgens het woord gevoerd. De minister van buitenl. zaken heeft daarop de staatkunde der regering ontwikkeld en aangetoond dat die met opzigt tot Rome en Italie steeds consequent is geweest. De Heer de Moustier heeft verklaard, dat de regering niet voornemens is, tot eene bezetting van Rome voor onbepaalden tijd over te gaan. De Fransche troepen zouden er slechts zoo lang blijven als de veiligheid van den Paus mogt vereischen. De kwestie tusschen Rome en Italie is ongetwijfeld moeijelijk maar niet onoplosbaar. Zg is slechts een vraagpunt van wantrouwen tusschen de beide gouvernementen, welk wantrouwen eenmaal kan ophouden. Dit zal het doel der conferentie zgn. Na deze mededeeling werd door den Heer de Moustier eene orde van den dag voorgesteld , ten doel hebbende, om te doen blijken, dat de Senaat eenstemmig denkt met de regering. De discussie is daarop gesleten en die orde van den dag aangenomen. FLORENCE, 30 Nov. De Gazzelta UJiziale spreekt het berigt tegen van het Oiornale di Roma, betrefiende de concentratie van vrijwilligers langs de Toscaansche grenzen en daarbij plaats hebbende aanwervingen, in verband met plannen tot een inval op het Paus elijk grondgebied.</p>
	<p>•J&apos;at&apos;^&apos;t?&apos;i ¦* ®cc&apos; *^e AnQl° Amerikanischer Correspondenz heeft uit flew-Xork van gisteren het berigt ontvangen, dat de Senaat de bencisaing des Heeren Horace Greely tot Affisrikaansch gezant ta Wee»ei heeit goedgekeurd. PA.iIJS, 1 Dec. De Heer de Lcsseps heeft ïn eene te Nizza gehoud ,-n conferentie de verzekering afgelegd, dat de werkzaamheden aan het Suez-kanaal vóór 1 Sept, 1869 zouden zijn voltooid, op boete van 500,000 fr. voor elke maand vertraging, door de ondernemers te betalen.^ Gisteren is het berigt ontvangen, dat eene stoomboot het kanaal is doorgevaren. Er blijft nog aan grond voor eene waarde van 150 millioen te verkoopen. FLORENCE, 1 Dec. De Nazione heeft een telegram uit Rome van gisteren ontvangen, houdende dat eene kleine brigade cavallerie der Franschen te Rome blijft. Het overige deel der bezettingstroepen maakt zich tot vertrek gereed. In den afgeloopen nacht zijn te Florence de voornaamste leden van twee Mazzinistische comités gevangen genomen.</p>
	<p>WEENEN, 1 Dec. (Effecten-Sociëteit). Lombarden 167.75; Credit- Actien 184 30; 5 pCt. Met. 1866 58.80 gevraagd. FRANKFORT, 1 Dec. (Effecten-Sociëteit). Metalliek 1866 491/ g J Dito 1859 607&apos; r ; Nation. 54Va; Oostenr. Aand. 1860 70S/4l; Dito 1864 767/8; Dito 1863—; Amerika 1882 763/14. — Wissel: Londen 119V.Ï Weenen 98%; Amst. 100%.</p>
	<p>TEXEL, 1 Dec. Binnen: Batavia, van Dolder, Bat. l.v.Falmonth.</p>
</text>
