<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 29 Dec. De rijksraad zal tegon hitmilden van December niet gesloten, maar tot het einde van Februarij ofhetb»g_nvau Maart verdaagd worden. In dien tusschentijd zullen de landdagen der Duitsch-Slavische landen bijeenkomen. — Aan het Oost«uiijk°che eskader in de Middellandsche Zee is last gezonden om het vaartuig, aan boord wairvan zich het lijk vau Keizer Mazirniliaan bevindt, bij fijne aankomst in Europa naar Triest t»&lt; begeleiden, van waar het lijk onverwijld naar Weenen zal worden vervoer»!. — Uit. Pesfch wordt gemeld, dat de regtzinnige Israëlieten iD Hongarije zich tot den Keizer zullen wenden met het verzo.es, &apos;lat aan de door het ministerie Andrassy beoogd&quot; gelijkstelling van Israëlieten en Ctirist&quot;enen geen gevolg gegeven wor le. *— De Fre.-se vestigt er de aandacht, op, dat o. a. in verschei-en o kei-keu van Kalzburg verleden Zondag van den kansel is gepredikt tegen het liberalisme en tegen de vereenigde pogingen van het» Huis der Afgevaardigden en de regering, ten einde de bevolking tegen de beweging op deu weg van den vooruitgang op te rnijen. Het blad meent, dat het Huis der Afgevaardigden, de liberale dagbladen, enz., in dezen harden strijd teg.n de clericale reactie steeds het vertrouwen bobben genoten van de burgerij in de ste*.! en en dit ook voortaan niet zullen verliezen. Ten platten lande oefeut de geestelijk beid echter natuurlijk meer invloed uit op dat tuinder verlichte deel der bevolking en derhalve verwacht het blad, dat aan dit drijven der clericalen ecu einde zal worden gemaakt en zij binnen de bevoegde grenzen zullen worden gehouden. BERLIJN, 30 Nov. {Part. Corr.) Ingevolge het door de sirie noordelijke groote mogendhe»ien te kennen gegeven verlangen, zal uien trachten, vóór de bijeenkomst der Conferentie, nopens eenige hoofdpunten eene overeenstemiuing tot stan 1 te hren*eeu tusschen Italie en Jttome. Indien deze overeenstemming niet kan bereikt worlen — en daartoe bestaat weinig kans — dan zal, naar men hier verzekert, de conferentie niet bijeenkomen. Tevens wordt er bij de Fransche regering op aangedrongen, dat zij het eipeditie-corps uit de Pauselijke Staten terugroepe. In eenigfi diplomatieke kriugen, welke tegen de Fransche staatkunde zijn gestemd, is men van gevoelen, dat aan de mogendheden eigenlijk niets an»iers te doen staat, dau Italie aau zich zelven over te laten. De kwestien, welke aldaar ter regeling overblijven, hebben slechts in eeue geringe mate een bepaald, Catholiek karakter. In het wezen der zaak zijn zij uitsluitend nationale aangelegenheden en dit te meer, daar h t nog aan geen Italiaansch kabinet, van welke rigting ook, in den zin kwam om afbreuk te maken | op het geestelijk gezag van den Paus. Over het algemeen wenscht i men hier, dat de conferentie niet tot stand moge komen en is men j van gevoelen dat de Europesche vrede daardoor eer bevestigd dan I verbroken zou worden. | De eerstvolgende openbare zitting van het Huis der Afgevaardig&apos;ïen zal op aanstaanden Maandag plaats hebben. Alsdan zal beraadslaagd \ worden over het voorstel van Lasker, betreffende art. 84 der bondsi constitutie.</p>
	<p>FRANKFORT, 30 Nov. {Part. Corr.) Naar ik verneem heeft de Beijersche gezant te Stuttgart, de graaf von Reigersperg, die aangewezen was voor den gezautschapspost aan de Nederiandsche en Belgische hoven, verzocht om op zijn post aan het Wurtembergsche hof te mogen blijven. Of er eene uitgestrektheid van bijna veertig nren zijn de Fransche en Badensche spoorwegen slechts bij Kehl door eene brug over den Eijn met elkander verhouden. Men is daarom voornemens, eene tweede verbinding tot stand te brengen, namelijk tusschen Leopol Vshöhe en St. Louis. De kosten voor Baden zouden ongeveer 2511,000 guldens bedragen. Van de Zwitsersche grenzen wordt gemeld , dat de beroemde reiziger in Afrika, de Heer Werner Muuzinger, (van Solothurn) door de britsche regering is nitgenoo.ligd om zijne kennis en ervarLig te doen strekken ten dienste van de expeditie naar Abyssinië. Volgens &apos;éé jongste mededeelingen bevin ien zich thans nog in Zwitserland 383 Hanoversche vlugtelingen. Naar men verneemt, worden zij steeds van de noodige middelen tot onderhoud v-sorzien.</p>
</text>
