<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE JOOHSCHOTBAIK, «geit. hg £01li BesL 2i QcL 1863) jy-.54ewf1.27 Febr. &lt;-TV-.t.t 1866&lt; N°- 71 , öINGEL, HOEK GEELVINKSTEEG. BELEEN- EN DEPOSITO-KAS. r. n &apos;JpTiritrekt, VOORSCHOTTEN op Koloniale Wa- Metalen Manufaoturen. Edelgesteenten, Edele en Ruwe tW,I-11^ ontvangt ook GELDEN a DEPOSITO, laans tegen vergoeding van 3 pCt. renten. -»,„ renten, op do deposito-billetten uitgedrukt, onder- L° Seene verandering, waardoor de billetten aan derden zonder voorkennis van de Directie. (103) Sêderlandsche&quot; CEIBïf-EHBEPSSITeBIiï. 15 Am-il i««StStut-nr zal gehouden worden op Woensdag Lokal . . tS.&apos;idTeTs ten Half Twee We; in tot Houder Heerengracht bij het Reguliers? cm, X 383 die daal J*? in blanco worden uitgenoodigd, bewarinfj M de Vergadering ten Kantore der Bank in en de^fLl geT,en&apos; tegen een Bewijs, waarop het aantal A_L™nmers dier Aandeelen zal worden vermeld. J-MsiffiiUM, os jlaart lg6a (8474) 7P?I&amp;^ÜREN vanfde AMSÏfittDAMSG)HE mvi\bSRANTIE-COMPAGNIE berigten, dat de UIT- Tar&apos;T,»,*&quot; oTer bet 47ste Societeitsjaar 1867 met DER- AwM S&quot;ïjla&apos;£N PEI- AAKDEEL, van af den Eersten ir!; . aanstaande zal betaal! worden ten Kantore van de Jiassiers C. DE VEER &amp; ZONEN, tegen intrekking van het Tn„ n !&apos; Bew&apos;Js Vim Aandeel en zal de BALANS van voormeiae Compagnie gedurende de maand April, des Dingsdags |&apos;i Donderdags, van 10 tot 1 ure, ten Kantore van de op de Keizersgracht bij de Utrechtschestraat, AJ 158, voor de belanghebbenden ter visie liggen, op ver- Wou hunner Aandeelen. Amsterdam, 31 Maart 1868. (8419) DïEBCI&apos;EUBEN van rio TWEEDE AMSTr.R-&apos; DAMSCHE ZEE-ASSURANTIE-COMPAGNIE berigten dat de LTTDEELLVG over het 33ste Societeitsiaar 1867 met DEHTIG GULDEN PEES AANDEEL , van af den Eersten April aanstaande zal betaald worden ten Kantore van de Kassiers C. DE VEER &amp; ZONEN, tegen intrekking van het Dertiende Bewijs van Uitdeeling en zal oe BALAIS S van voormelde Compagnie, gedurende de maand Apnl, des Dingsdags en Donderdags, van 10 tot 1 Ure, ten iva,ntore van de Directie, op de Keizersgracht bij de &quot;wectotschestraat, IJ 153, voor de belanghebbenden ter visie liggen, op vertoon hunner Aandeelen. ___M_rEsr)AM, 31 Maart 1868. (8420) Die iets te vorderen of onder hunne berusting hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel van wijlen Mevrouw J. S. Wed. VAN ELK, Geb. SCHAAP, gewoond hebbende te&quot; Utrecht en aldaar onlangs overleden, gelieven daarvan vóór 15 April e. k. opgave te zenden ten Kantore van den Notaris HONDIÜS VAN DEN BROEK, te Utrecht. (8445) Die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel van den Heer CORNELIS&apos;DE JONG, Broodbakker, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdem, op den Haarlemmerdijk bij do Korte Prinsengracht, worden verzocht daarvan uiterlijk vóór 15 April e. k. schriftelijk opgave te doen ten kantore van den Notaris VAN ZIJP, op den Singel bij de Oude Spiegelstraat. - (8306) Bl IDIRLAMCBE LÖODilffl. De COUPONS DER OBLIGATIEN, Leening 1864. den Isten April 1868 vervallen, zullen van af dien dag op alle Werkdagen van 10—1 Ure betaald worden ten Kantore der Vennootschap, Geldersche Kade, M 100. (8478) Amsterdam, 31 Maart 1863. DE DIRECTIE. ONTVANGT GELDEN a Deposito in Sommen vanƒ 100 en de veelvouden van dien, tot de volgende Rente: Met l dag opvragens 2 pCt. «10 dagen ii ...... 2V_ « Amsterdam, 1 April 1863. DE DIRECTIE. (8494) IHTEEMÏIiiLE BAH TE LUXEMBURG. Wij berigten hiermede, dat het volgens onze Statutenuit te keeren DIVIDEND over het Boekjaar 1867 is vastgesteld op 7&apos;/s pCt. van het kapitaal, zijnde 18 Francs voor elk Aandeel van 250 Francs. De betaling zal plaats hebben tegen afgifte van het Dividend-Bewijs N°. 9 van den Isten April e.K. toten met.den 30sten April, ten onzen Kantore alnier, alsmede: Bij den Al SCHAAPFHAUSENSCHEN BANKVEREIN te Keulen. Bij de Heeren SAL. OPPENHEIM Jn. &amp; C°. te Keulen. // « GENERAL AGENTUR DELBRÜCK, LEO &amp; C°. te Berlijn. Bij den Heer S. BLEICHRÖ DER te Berlijn. «&apos; de Heeren VON ERLANGER &amp; Se. te&apos; Frankfort a/M. « « « L. VON STEIGER &amp; C°. te Frankfort a/M. « f « LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. te Amsterdam. Na den 30sten April zal de betaling alleen ten onzen Kantore geschieden. De DIVIDEND-BEWIJZEN moeten worden ingeleverd voorzien van Lijsten, waarop de Nummers naar volgorde zijn gerangschikt. LuxÉmeuhg, 28 Maart 1868. DE DIRECTIE. De Heeren LIPPMANN,&apos; ROSENTHAL &amp; C°. adverteren, onder referte aan bovenstaande Annonce, dat de DIVIDEND-BEWIJZEN N°. 9, met inachtneming dei- Wet van 7 Julij 1867, (Staatsblad N°. 85) gullen worden betaald bij de Associatie-Cassa alhier met ƒ8.35. Amsterdam, 30 Maart 1868. (8471)</p>
</text>
