<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>CALCUTTA, lö Maart 7 ffi Shirtings s%;Bty_dito 71/*; twist 61/* met meer handel; katoen 17; wisselkoers op Londen 1.11 Vs; vrachten 77.6_; disconto 1 pCt hooger. BOMBAY, 20 Maart. Shirtings stil en zonder prijsverandering; Katoen Oomrawattee 196, afgeleverd 4680 b.; Lijnzaad 57 „ onveranderd. Wisselkoers op Londen 1.1 U/s; Vrachten 67/8; Disconto 6 pCt. PARUS, 30 Maart. De Elendard verzekerd, dat de raad van ministers en de geheime raad, heden ochtend vergaderd , hebben besloten af te zien van eene vervroegde ontbinding van het Wetgevend Ligchaam. LONDEN, 30 Maart. Suiker stil, doch ferm prijsh. — Koffij stil. — Thee: Chinasoorten vast met vraag naar ordinair. — R&apos;jst stil. — Fries. Boter 93.4, puike soorten minder aangevoerd. — Talk in loco 43.6, Oct—Dee. 44.3. Voorraad 25,877 v., de afleveringen der week bestonden uit 1303 v. . LONDEN, 30 Maart. Engelsche Tarwe 1 sh. hooger bataald, vreemde soorten mede 1 sh. hooger gehouden; Zomergraan vast op vorige prijzen. De aanvoer bestond uit 4653 quart. Engelsche, 3289 dito vreemde Tarwe, 1527 quart. Eng. 17,397 dito vreemde Garst, 3900 quart. Eng. en 69,965 dito vreemde Haver. — Raapolie 36 sh. — PatentoUe 38. — Lijnolie 33.6, te HuU 33.6. , - &apos; Ter veemarkt zijn heden aangevoerd: Runderen 3430, Schapen en Lammeren 22540, Kalveren 57, Varkens 310. De besteede prijzen waren: beste Runderen 5, benapen en Lammeren 5&apos;.6, Kalveren 6, .arkens 4.4. _ _ gp^p .bovenstaande Telegrammen zijn reeds m een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. -._.___;_:-P-IS^-J*--»*-—~ CALCUTTA, 23 Maart 7 ® Shirting 6; 81/-1 Shirting 71/4; 40 Mule Twist .61/4, met veel omzet; Katoen Dhollerah 17.4; Wisselkoers op Londen 1.11-/ m j Vrachten 75 sh. BOMBAY. 24 Maare. 7 ® Shirting 5%; 81/3 dito 61/3 i 40 Mule Twist 11; Shirting en Twist beide vast; Katoen Dhollerah 220 met levendigen handel; Wisselkoers op Londen 1.113/4-, Vrachten 67.6 a7O sh. NEW-YORK, 30 Maart. (Slotkoersen.) Goud agio 357/8; 6 pCt. Amerika 1882 109-_ ; Dito 1885 1031/8; Hlinois 138; Ene-Spoorweg 741/2; 10/40ers Obligat. 101; Wissel op Londen in goud 1091/2. Katoen middlmg 27 Vs- Petroleum Standard white te New-York 253/4- WASHINGTON. 30 Maart. Heden is voor den Senaat de bohandeling begonnen van liet proces tegen Johnson. De commissaris Butler heeft als bewijs der schuld van Johnson afschriften overgelegd van de oorspronkelijke benoermnsr van Stanton tot minister vati oorlog, en van de boodschap van Johnson, waarin hij de reden voor het ontslag van Stanton uiteenzet. WEENEN, 30 Maart. In de heden gehouden zitting van het Huis der Heeren is met de beraadslaging over de onderwijswet een aanvang gemaakt. Nadat verschillende redenaars voor en tegen die wet het woord hadden gevoerd, zijn de algemeene discussien gesloten. Morgen voortzetting. WEENEN, 30 Maart. Het. Tageblatt meldt als gerucht, dat graaf Potocki, minister van landbouw in het Cis- Leithaansche ministerie, zijn ontslag heeft ingediend. PESTH, 30 Maart. In de zitting van het Huis der Afgevaardigden is een wets-ontwerp ingediend tot regeling der autonomie van de Grieksch-Oostersche kerk, benevens wetsvoorstellen voor het aanleggen van spoorwegen van Grosswardein naar Eszek, van Hatvan naar Zskolez en van Debreczin naar Szigeth. Overmorgen zal ds keuze worden voortgezet van de deputatie tot regeling der stukken met Creatie. De generaal Perezel heeft gisteren _n de Honved-vergadering verklaard, dat Kossuth een landverrader is. De meerderheid heeft dit toegestemd. MADRID, 30 Maart. Het gerucht, dat de regering de uitgifte van alle vreemde dagbladen heeft verboden, blijkt ongegrond te zijn; dit verbod betreft uitsluitend de Independance Beige &apos;en de Liberlë Nationale. Tevens wordt het berigt weersproken, dat hier te lande revolutionaire benden zijn georganiseerd. LONDEN, 31 Maart. Gisteren heeft de Heer Gladstone in het Huis der Gemeenten zijne resolutie toegelicht betreffende de staatskerk in lerland, welke volgens spreker uit het staatkundige oogpunt eene hatelijke en gevaarlijke en uit het maatschappelijke oogpunt eene onregtvaardige instelling is. Hij verklaarde zich op hekelende wijze tegen het uitstel der behandeling en sprak op welsprekende wijze ter gunste van deze daad van geregtigheid jegens lerland. j_&gt;e Heer Stanley zeide, dat het tegenwoordige Parlement, dat het einde van zijn zittingstijd nadert, het regt met heeit om de handelingen van het aanstaande Parlement te belemmeren. De Heer Cranborne viel Disraeli hevig aan, wiens staatkunde geen vertrouwen hoegenaamd verdiende. De advocaat-generaal verklaarde, dat de resolutie onwettig was. De discussie is daarna tot heden verdaagd. LONDEN, 31 Maart. Voor het dividend van Grenada is £ 963 ontvangen.</p>
	<p>LONDEN, 31 Maart. Suiker prijsh. bij geringe toevoeren. - Koffij vast niet eenige vraag. — iAee tot vorige prijzen met goede koopers. — _%_-- stil, doch term. Van Bengaal werfen 703 b. tot 13.6 verkocht. -¦ Raapolie 36 a 356. - Palentolie 37.6 a 38- - nolf 38-6, Je Huil 33.6 LIVERPOOL, 31 Maart Katoen vast. Afgedaan 15,000 b. Aangevoerd 11,500 b. _ , , . ._ HAMBURG, 31 Maart. Tarwe, loopende maand 180; voorjaar 179; Rogge, loopende maand 134; voorjaar 132; Koolzaad stil; Lijnzaad vast; Raapolie 23--/8; najaar 23%. Granen vast, prijzen onverancieiü. PARIJS, 31 Maart. Raapolie: Mwrt fr 100.25; Apnl fr. 98.-; Mei en Junij fr. 95.-;; Jqlil en Aug. Ir. 93.50. - Foorloop: Maart fr. 82.-; 4 zomermaanden fr. 80.-. - lijnolie: Maart fr. 97.-; Al?.&apos;1*!,&quot;&quot; \7- ~rMe--i 6 mer&quot; ken, Maart fr. 92.75; April lr. 92-; Meien Jumj fr. 90.-; Juli en Aug. fr. 87.755% ?_ff E&quot; Maart 56.25.- Beetwortelsuiker 4de soort N • -¦- «• *&gt;*¦—.. ... .</p>
	<p>FRANKFORT, 31 Maart. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 507/ g; Dito Nat. 533/4; Oost. Aand. 1860 723,^ ; Dito 1864 88 Metall. 1859 63-/2; 6 pCt. Amenka 1882 747/8 mcd. - ; Amerika 1885 73%; 5 pCt. dito 1874 TOft} 3 pCt. Spanje 1867 _; Crediet-Act. 195-25; Paciflcbahn —; Fransche Metalliek —.—. Wissel: Londen k.z. 119-/J6; Weenen k.z. 103; Amst. k. z. 1007&apos;15. • „ HAMBURG, 31 Maart. 5 pCt..Bus. 1862 80; Oost. Aand. 1860 7H/2 ; 6 pCt. Amerika 1882 68i/3 ; 5 pCt. Itahe 48; Lombarden 374. - Wissel: Londen 13.0,i/4 a s/8; Amsterd. 35.48 a—; Parijs 1873/BaV»i Pstersb- —.Disconto 2 pCt.</p>
</text>
