<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Dingsdag 31 Maart,</title>
	<p>De vooTraad van JAVA KOEFIJ op ceelen bij de N. H. M. bestond op 28 Febr. nit ...«,.. . 180,984 balen. Veiling 18 Maart 71,890 « Totaal. . . . 252,874 balen. Afgeleverd in Maart . . . . . . 111,161 « Voorraad op heden. 141,713 balen, waarvan te Amsterdam 81,842 b., te Rotterdam 40,601 b., te Dordrecht 6377 b., te Schiedam 5426 b. en te Middelburg 6967 b.</p>
	<p>Voorraad van KOF P IJ op ontvang-cedullen in het Entrepöt-Dok te Amsterdam: Voorraad op 29 Febr. 1868. 6.391 b.W.I. 18,103 b. O. I. Invoer in Maart 186 a 7,426 *• * 1312 * * 13,817 - &apos; 19,415 « // Aflevering in Maart 1863.. 801 « e 4344 * » Voorraad op 31 Maart 1863. 13,016 - » 15,071 » . Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, in de vijf laatste jaren: Afleveringen. 1864 1865 1866 1867 1868 balen balen balen balen balen In Januarij 22893 25012 23503 31905 22354 _ Februarij 34555 37937 56323 106570 65573 _ Maart... 86430 103738 85590 83796 111161 Totaal 143378 1168637 166216 222271 193088 1864 1865 1868 1867 1868 Voorraad op ceel balen balen balen balen | balen op 31 Maart. 87761 102832 91672 126595 1141713 * Onverkochte 1864 1865 1866 1867 1863 voorraad bij de N. H. M. I balen balen balen balen balen op 31 Maart. I 425864 &apos; 540500 330600 277000 437392 i_ i (•) (*) Bovendien nog zeilende ISOOOO balen.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Zeeuwsche Jammen ƒ 3.90 a 4.20 Friesc-ie ƒ3.40 a 3.75; Pruisen ƒ2.90 a 3.30; ÏLoode ƒ2 90 a 3 to-, Zwart- ot Groningers ƒ-.2 50 a 2.30-, Dtffcil&gt; iand-Aardappelen ƒ 4.75 a 5.60. Geldersche Ronde Wolkammei ƒ2.70 a 3.</p>
	<p>ROTTERDAM, 30 Maart. Vlas tot vaste prijzen, zoowel op het land als heden ter markt gevraagd. ROTTER©AM, 30 Maart. Tarwe : De aanvoer van Vlaamsche, Zeeuwsche, Flakk. en Overm. was wederom majtig, nogtans ruim voldoende voor de behoefte; de puikste soorten konden vorige prijzen gemakkelijk opbrengen, doch de daarvan afwijkende kwaliteiten gingen traag van de hand; de beste partijtjes ƒ 15 a 15.50; goede ƒ 13.80 a 14.80; mindere en geringe ƒ 12.20 a 13.70. Pools, zonder handel; roode nagenoeg als voren, doch met geringe vraag; 128/129 ff Kleefs. ƒ 4571/3; 127128 ff Bovenl. Ris ƒ 455; 127/128 ff Bovenl. ƒ450, 453; 129/130 ff Donau ƒ 405, 410 per 2400 ff. Rogge: Inl. langzaam te verkoopen a 10 c. lager; Vlaams, en Zeeuws. ƒ 11.20 al 1.60; mindere, alsmede Óverm. en Noord-Brab. ƒ9 70 a 11.20. Buitenl. met meerder vertier tot de genoteerde prijzen: 125/126 ff Bourgas ƒ 340; 123/124 ff Engelsche ƒ 330 per 2250 ff; 130/131 lf grove Amerik. ƒ 330; 129/130 ff fijne dito ƒ 320; 122/123 ff Donau ƒ305, 310; 121/122® dito ƒ298; 121/122 ff geringe YeisV29o, entr. bij partij per 2100 ff. Boekweit zonder prijsverandering. Per 2i(K) ff Noord-Brabantsche ƒ265, 268, 270; Fransche ƒ215, 230, 235, 240. Garst prijshoudend in de beste soorten, afwijkende kwaliteit traag; Vlaams., Zeeuws., Fiakk. en Overm. Winter de beste soorten ƒ7.50 a 7.90; mindere van ƒ6.20 a 7.2o;Zomervan ƒ 6.20 a 7.20. Voorts 96/102 ff Zeeuwsche Winter ƒ 11.50 a 12 per 100 ff. Haver vast; korte van f 4 20 a ƒ 5 60; lange van ƒ 3.50 a ƒ 5. Voorts 66 74 ff inlandsche ƒ 103/4, --Vs. ulk Per 10° ®- Paardenboonen als voren begeerd van/S^OaO.20; 130/133 ff W alchersche ƒ 9.40 per 80 ff. Dmvenboonen van J 9.25 a ƒ 10. Bruine Boonen ondervonden weinig vraag en zijn 25 a 50 c. lager te noteren-, W alchersche ƒ 14.50 a 15 ; Zeeuws, ƒ U.50 a 13; mindere van ƒ 8 a 11. Witte Boonen hielden zich staande ;-Walchersche^4.soa 15; Zeeuws. ƒl2 a 13; mindere 8a 11.75;Krombekken ƒ15.50a 16.50. Erwten gingen als voren langzaam van de hand. Lijnzaad. Zeeuwsen Zaai met sterk afhemenden aanvoer; de beste soorten zijn te noteren van 116 a 136 st.; mindere soorten van 95 a 114 st. naar kwal. per 311/3 kop. Kanariezaad hooger betaald; het beste van ƒl4 a 14.50; minder ƒ 11 50 a 13 50. In veiling uit den Wilhelminapolder: 240 mud bl. Erwten 138 ff ƒ 10.05 a 10.20 per mud; 140 mud Paardenboonen 120 ff ƒ8.65 a 8.75 per mud; 140 mud Haver 65 ff ƒ 11.25 per 100 ff. Raapohe per contant tot ƒ 391/ s te koop. Lijnolie, met zeer weinig vraag, werd per cont. tot ƒ 38i _ -vergeefs gelaten; op termijnen zonder kooplust. _»CBIEDA-tS , 30 Maart. Montwijn ƒ 17.75; Genever ƒ23.25-, Amst. Proe^ 24.50; Spoeling ƒ 1.80. KM-MECEI-, 30 Maart. Tarwe ƒ 12 a 17.—; Rogge ƒ9.80 a 11.— ; Boekweit ƒ 8.75 a 8.95; Haver ƒ3.10 a 5.— -, Aardappelen ƒ 2.50 a 2.70, alles per mud; Boter ƒ 1.10 a 1.30 per ff-, Kip-Eijeren ƒ3.— per 100 stuk 3, Gemeste Varkens 44 a 54 c. per&apos;ff; Biggen ƒ3 88 per stuk. STEENWIJK., 30 Maart. Rogge ƒ 9.75 al 0.50; Boekweit ƒ8.—a8.70; Garst ƒ 6.50 a 7.30; Haver ,/&apos;5a5.70-, Zand-Aardappelen ƒ 2.50 a ƒ 3.10; puike dito ƒ 3.50 a 4, alles per mud; Boter per 40 ff ƒ5l a 53; per 20 ff ƒ24 a ƒ 25.25; per £?ƒ 1.10 a 1.15; Schapen ƒ 10a20.50; Geiten ƒ4 50 a 8 25: Ei]eren per 100 stuks ƒ2.40. AST-VERPÈ-ï. 30 Maart. Uit de eerste hand werden heden verkocht 500 b. Domingo Koffij per Haiti en 1280 b. per Sirene. Het artikel souteneert zich volkomen. — Granen; Tarwe iets vaster, evenwel zonder veel kooplust; Rogge onveranderd. — Petroleum ferm prijsh., wit disponibel fr. 4413 a 45.</p>
</text>
