<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SAH. _&gt;I_ ©E® VASBïETES in de Nes. Woensdag 1 April. Eine Tasse Thee, Lustspiel in 1 Act, Hohe. Gaste, Lustspiel in 1 Act en Die lebendig lodten Eheleute, Schwank in 2 Acten. Aanvang 8 Ure. Entree 50 Cents. BSE -_tB__EC-TSE. FHÏÏSïiOiïOLISfLIJT. BLOEMENTENTOONSTELLING. Gi-OPENi&gt; VAN 4-9 APRIL OPEi-li. _&gt; Zaturdag 4 April des Voormiddag ten 11 Ure, (de overige dagen is de Toegang van 10—4 Ure). Entree 50 Cents. Leden van het Paleis voor Folksvlijt volgens Reglement, op vertoon van hun Diploma. Toegang wordt verleend aan de Leden van de Holl. Maatschappij van Landbouw, (Afd. Amsterdam), met ééne Dame, des Foormiddags, op vertoon van hun Diploma. IJIETLMniISTUEiSCU-HUMOEISÏISCIJJ-U VOIITHAG rili-r .JA^A HM tl JAPJIH 9 VOS B. ii. 55. SS. §03WARZBACH . Sonnabend den 4ten April, Abends 8 Uhr, im Saaie des Odéon. für Damen und Herren. Billets a ƒ 1. Platje köunen reservirt werden. PROGRAM-H. EESTE ABTHEILUNG. Lobgesang der Herlichkeiten Javas. Batavia, wie es ist und wie es sein könnte. Gewitter. Bnitenzorg. Puppentheater und Tanzmadchen. Absonderlichkeit verschiedoiier Platzc. Nette Larven. Javanische Haushalterinnen.. Die //weisso&quot; Moral und Soldatenprügel. Das Gefangniss und die Malayeu. Liberale Hiebe mit conservativer Sauce. Die Stellung der Zuckerfabrikanten. Der Charakter der Javanen. Kaffoekultur. Bestandige Selbigkeit und unbestiindige Eegierungstendenz. Verbiiltniss der Europaeer zu den Innliindern. Socialismus in Batavia. Wie man m Java sein Giiick macht. Cassy pahid! und Leberiibel. Indischer Lusus und Europaeische R. alitat. Gastfreun-dschaft. Raserei eines Naturenthusiasten über die //Binnenlanden.&quot; Die üppige Garteninsel mit üppigeren KussmaschiDen. Morgen und Abeud. Kaffeequellen in Zuckerberge. Früchte. I„ein Paradies ohne schone Frauen. Die Augen der Creolin. Kritische Betrachtungen. Mischungsrace. Etfekt des Betelkauens. Germanisiiius in Java und Asien, etc. etc. ZWEITE ABTHEILING. Ankunft in Japan. P. M. S. S. C. Yokohama. Vorbereitungen zum Neujahrsfcste. Origineller Mischmasch. Rasiren und sich barbieren lassen. Japanesische Theehauser ohne Thee. Theomadchen. Volkspoesie. Hony soit qui mal y pense! Pfaffe, Pfafflein und der.Menschenfresser. Der Unfug der Missionare. lïivolitÉit des Volkes. Bequemes Bussen. Ein Gastmahl mit obligaten Visionen. Neujahr. Dekorationspracht und Hühneraugenschmerzen und Blumen und Lachen und Singen und Allerlei. Plus vini, plus ingenii. Seitenblick nach China. Vergleiehe der Nationen. Geheiligte Schweinerei. Die Engel des Hiramelreiches. Partikularismus. Zuckerkuchen nebst Hundebraten. Tschin!. tschin! etc. etc. etc. 5</p>
</text>
