<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BEKENDMAKING BETREFFENDE DE BETALING TE AMSTERDAM, VAN DE COUPONS EN UITGELOTE ©BLBOA&apos;ffIEN DEB, 4 PCT. EN 4i/3 PCT. KONINKLIJKE PRUISISCHE STAATSLEENINGEN. Op last van de Generale Directie der KONINKLIJKE SEBHANDLUNG-SOCIETEIT to Berlijn, berigten wij hiermede, dat de met I°. April e. k. vervallende en vroeger vervallene Coupons en uitgelote Obligatien der 4 pCt. en 41/2 pCt. Koninklijke Pruisische Staatsleeningen, van af den Isten April e. k., zullen worden betaald tot den koers van ƒ1.74 per Thaler, Pruis. Cour. Voor de betaling zal gedurende de maand April op aUe Werkdagen, ten Kantore der Associatie-Cassa, met inachtneming der wet van 7 Julij 1867 (Staatsblad, N°. 85) worden gevaceerd. De Coupons en uitgelote Obligatien moeten ingeleverd worden met geteekende Lijsten, waarop do nummers naar volgorde zijn gerangschikt. Amsterdam, 30 Maart 1868. (8472) LgPPMANN, ROSENTHAL &amp; CO. MEÏÏTEi SEfRAKD. Voor den verkoop der fabricaten eener uitgebreide Fabriek in Speelgoed verlangt men een _SS_ER WËÜKZASBEN AGENT SN C-K-SKKB, NEREHLAN», die reeds connectien in dergelijke handelsartikelen bezit en de vereischte inlichtingen kan geven betreffende soliditeit, enz. Reflecterenden zenden franco brieven deswege aan de H.H. HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Frankfort a/M. onder letter O. N. 839. (7994) PETRILIIffI RAFFIMIIJI. Men verzoekt prijsopgave van residu, verkregen bij het RAFt-INI-REN van Petroleum, onder lett Z. B. 368, franco te adresseren aan de H.H. HAASENSTEIN &amp; VOGLER, te Berlijn. (7995) rwm mmmw eene florissante Zaak in STEENKOLEN en COKE, met completen Inventaris, gelegen op een der beste standen binnen Amsterdam. Adres franco onder letter H., bii H. WILLEMSE, St. Janstraat J 278. (8033. Tegen I°. Mei aanstaande verlangt men eene geschikte KEUKEN-HEID, niet beneden de 30 jaren, haar vak verstaande en van goede getuigenissen voorzien; zich te adresseren per franco Briefjes of in Persoon, bij de Gebrs. VAN CLET-F, Boekhandelaren, Warmoesstraat, te Amsterdam. : . (8381) i Als PAASCIiö«SCHENK verdient de PLAAT, voorstellende de VERHEVENHEID van het EVANGELIE DEE LIEFDE, boven de WET van den WREKENDEN GOD, niet vergeten te worden. Daar zij zoowel in de stille Huis- als Kinderkamer eene bron van rijke zegening kan zijn, en de prijs van ƒ.0.75 daarbij ook verreweg de meesten geen bezwaar is. Bij alle Boekhandelaren en de Wed. W. CLEMENT, te Amsterdam, te bekomen ($384) I§l_AM-i! VEREENI6IN6TOT AFSCHAFFING VAN STERREN DRANK. ; AffDEELIKG AMSTEISRIAM. Feestviering ter gelegenheid van het 25jarig bestaan der AFSCSSASasN^feVEREENifiBNG te ArrTster.lam, den 14den en 15den April 1868, JDingsflag jg __ April, Openbare Vergadering van Leden, Begunstigers en Genoodigden des Avonds ten 7j ure, in het Kerkgebouw der Hersteld Evangelisch Luthersche Gemeente op deu Kloveniersburgwal. Voorzitter de Heer H. FABIUS, Sprekers de Heeren L. C. LENTZ, A. A. STUART &amp; C. S. ADAMA VAN SCHELÏÉMA; afgewisseld door een Zangkoor onder Directie van den Heer BROCKMANN. Toegang vrij. Voor genoodigden Deur Kloveniersburgwal naar de zijde dor Hoogstraat; voor Contribuerenden en Vrouwen op vertoon van Diploma, Deur Kloveniersburgwal bij de Spinhuissteeg; voor Ledeii en belangstellenden, Deur Spinhuissteeg. Woensdag? 15 April VOCAAL en INSTRUMENTAAL CONCERT inde o™.--.™*5 . &apos; f-nel . Dil&apos;ect&apos;a van den Heer W. S/U-H^.m«t f «Zangkoor, onder Directie van den Heer H.BRCX.KMANN, dgS avonc|s ten ?, gaakelijk voor Leden en Geïntroduceerden Op vertoon van Diploma kunnen de Leden Toe£,an&gt;_ewijzen bekomen tegen betaling van 10 Cts. Vriidao- en°Zaterdag, 3 en 4 SptAMn 12 tot 2 ure, in de Gymnastiekschooï, Botermarkt, m het Koning Willemhnis, sjclantiersstraat en bij den BoekhandelaarT. M. VAN DEE MADE, Stilsteeg; en voor zooveel voorhanden, Introductiebewijzen a 25 Cts&apos;. op Dingsdag 7 April terzelMe plaats en ure. (8351) C©„ SES_VATIBI. .&quot; WAT EN WIE? Men leze: De Beginselen der Conservatieve Staatkunde, Studiën ca Schetsen, door A. «S. «;. RREüSER. N°. 1. De staatkun/ifce partijen ƒ 0 30. 11 2. Onpartijdigheid « 0.25. // 3. Over onze weerbaarheid r 0.85. _ Verwacht Na. 4, over de Indische Kwestie. (7618)</p>
</text>
