<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>en Zijden Japonnen gaan wij steeds voort eerst STAAL TER BEOORDEELING TE VERWEAT. Prijscouranten , welke op franco aanvrage te ontbieden zijn, geven een overzigt onzer Inrigting. (8353) Kantook: BROUWERSGRACHT hoek KEIZERSGRACHT. HH. AANNEMERS MiSEÏAART worden attent gemaakt op de AIIEUWE KALKÜIOLEAiS VOOR DAADKRACHT, die in onze Magazijnen voorhanden zijn. Prijsopgaven worden op franco aanvragen gegeven door LANDRÉ &amp; GLIA! DER___AA , te Amsterdam. Kantook: Singel bij de Koepelkerk, L 689. (7751) HH. BANKETBAKKERS. Er wordt gevraagd tegen 1 Mei een BEDIEATDE,P.G., met het vak bekend. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven onder lett.A.B., aan het Bureau van het Utrechtsch Dagblad, te Utrecht. (8147) DIENSTBODE. In eene BURGERHUISHOUDING verlangt men tegen I°. Mei a. s. EEATE AIIET J.EUDIGE DIENSTBODE; loon ƒ 70, of meer naar bekwaamheden. Adres met franco Brieven onder Lett. C. D., bij de Wed. A. ANDERSON en ZOON, Boek-, Kantoorboek- en Bijbelbinderij, Rusland, B 163, te Amsterdam. (7780) WIESiSA_DËM. Voor JIOAiGELIEDEAI uit den beschaafden Stand, is te Wiesbaden in de SCHIRMSCHE HANDELS- und GEWERBESCHULE de gelegenheid geboden zich in de Duitsche, Fransche, Engelsche en Hollandsche talen te bekwamen. Voor de verschillende talen zijn de noodige Buitenlandsehe leeraren geëngageerd. Verder onderrigt in alle die vakken, welke bij het examen voor de Militaire Academie of Technische Scholen verlangd worden. Prospectus worden franco toegezonden. H. t.IADVIII, (3352) Dotsheitaerstrasse, 2 C. jalou_Tên7~~ Verbeterde Constructie. Ook kunnen OUDE JALOUSIËAI, met geringe onkosten, volgens deze methode verbeterd worden. Utrecht. G. VAAT TUSSENBROEK. Bestellingen worden ook aangenomen bij de Heeren: VAAI DE GUMSTEH te Amersfoort. GRAUSS — Middelburg. (10) CORAIELISSEA! — Nijmegen. ÉGEEAIE GRIJZE HAREN MEER. MÉLANOGÈNE, nitmuntendKleurmiddel van DICQUEMARE ainé te Rouaan, om de HAREAT en den RAARD in een oogenblik in alle tinten te KLEUREAT, zonder gevaar voor de Huid en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL overtreft alle tot dusver aangewende middeleD. Fabriek te Rouaan, rue Saint Nicolas, 39. Dépöt te Parijs bij L. LEGRAND, 207, rue Saint Honoré. Te Amsterdam bij ETIENNE en GRONNET. (13) HDÏLE DE SÈVIGFE</p>
</text>
