<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP: besten *»»PlßL_l¥SinjlS en ERF, staande op den Adre, f,. Van ccne der Hoofdgrachten; dadelijk te aanvaarden. KRA A. v_ °U f Lctt&apos; K&apos; H&apos; bij dc Boekvcrkoopers GEBROEDERS _^A^, Buitenkant, U 83, te Amsterdam. (1208) ëë_ë_Tdï__\ C^W in WOLLEN STOFFEN, te AMSTERDAM, wensel,, g- , .maal ajaars blJna geheel NEDERLAND bezoekt, »EN« .^ï™5 te koraen met een ÏAB»IEKANT in ZlJ*in_en v £&quot; .&apos; om gezamenlijk in provisie te bereizen. Aanwijst fm, !°¥lteit z«n voorhanden. Reflecterenden adresseren zich J. C t_*r_s_,V_u Lett- Z- IJ- D&quot; in deD Boekwinkel van de Wed. .-otTJIEEB At., BégiiHèrsplein, X 859, to Amsterdam. (1171) *or_tev*t&gt;TdAewrtr&lt;re° ia,i_,&quot; g^e^ig&apos;lc CARGADOORSZAAK *ande V r?AhGD ee&gt;, MEDEWERKENDE COMPAGNON f3O i, f\ni\k resPcctable Familie, in staat des vereischt successivelijk ïoeht m»t ■ v&apos;° kunnen fourneren. Hierop reflecterenden worden ver•efen hf ie,ge_ , dlge franco Brieven, onder Lett. A. A., zich te adresde MolL Cn Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over -tolsteeg, te_ Amsterdam. b (910) K,}eri^m gevestigde &apos;WUNKOOPERIJ, irTe^n. - en ceni Ji „&apos;3, t fete,deu&apos; zoekt men een «Eï^IGER van goede Familie. &apos;«er een» &quot;elat,en kunnende aanbrengen. Ook is men niet ongenegen N° 717 &apos; -^SSOC1atie, aan te gaan. Adres met franco Brieven, onder het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (823) Tr ZELDZAAM AANBOD. 2d*e soort v,ar,nt,voor eengeringen prijs; Eene mooije partij goede likte «L ™ I •.,ibcka,,ltreeto DEELEN van verschillende lengte e». fcefenW Fa X°Vlet BoUwen van WOONHUIZEN voor Eigen delsblaiïS&apos; &quot;&apos; &apos;anC° BriBVeU onder Lctt- K- T- Bureau Han&quot;&apos;WtómlT/&apos; &quot;&apos;WtómlT/&apos;&quot;B&quot;&apos;*&apos;* t 0 aanvaarden: Een BOVENyan /&apos;3OO , i °P ee°e dül&apos; Hoofdgrachten, tot den Huurprijs ;mru7vp Jhl&quot;C 0 ouder Lctt- ü-&apos; aarl den Kantoor■-^j|^_BMlvMAN &amp; SARTORIUS. (1245) ROGfiE-, &apos;mmTm numm \ l» «...»,,„ . . TE LEMMER, *»ngen4e ju jS!Pt_.?E«HHÜR voor de» tÜd van 5„ 7 jaren, aan- } ;uuï of op den ojL t Conditien te vernemen en de Brieijes Franco \ te Lemmer. ten Januarij 1865 in te leveren bij S. KOOPMAN, ■ nwïï&quot;Cl-75 mi^ VA5i ft; ji KUfiS nachtgedachten; 4 Üeelen. ING door JOH. LUBLINK DEN JONGEN - SSÈ2™1 A^ M4TÏHRS CLAUDIUS/ *l&amp; J^ MIVG&apos; VerZameUl Uit ** Werken, door JOH. IMMER? j bede Werken biJ elkander voor f 2 &gt;i« ÖtE_t „° aa!IVragc a Coutant (ö bekome Ai, 1 «i V»N BFR ***f «•.«üitntew.tM.t, x es, u Z\Xt A*ss) ]</p>
</text>
