<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (BEUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>LONDEN, 18 Jan. Heden is van New-York aangekomen de mailstoonihoot Saxonia , tijdingen aanbrengende van 7 Jan. des ochtends en 41,800 doll. Goud agio 126% ; wisselkoers op Londen 148% ; Ulinois 127, 6 pCt. Amerika 1882 1083/8 lusteloos, katoen 120, granen en meel stil; petroleum 52, dito gerifïin. 74. De generaal Hood is de Tennessee overgctr-okken. Volgens de dagbladen te Richmond verschijnende, heeft de generaal Thomas het oog geslagen op Branehville. Een gedeelte van het leger van Sherman is voor de Savannah; de voorposten der Zuidelijken zijn door hen verdreven. WEENEN, 18 Jan. Vrijdag e. k. vertrekt Prins Friedrich Karl van hier. Do beste verstandhouding heerseht tusschen do beide kabinetten. De minister-president heeft het stellige voornemen opgevat, geene inlijving der hertogdommen bij Pruisen te gedoogen; dringt men van de andere zijde daarop aan, dan treedt de regering terug. Voor de vrees, dat Pruisen door dergelijken stap steun zou kunnen geven aan zekere partij in het land, behoeft men niet te duchten, want daarvoor strekt de houding van Rusland tegenover Oostenrijk en Pruissen ten waarborg. BERLIJN, 18 Jan. Het ontwerp-adres van antwoord op de,troonrede, door de Catholieke fractie voorgedragen, is door den Heer Rcichensperger gesteld. Het luidt aldus : Wij beantwoorden op de meest bereidwillige wijze de stappen der regering om tot eene overeenstemming te geraken. Dit is echter alleen mogelijk, wanneer de regering het constitutionele regt des lands erkent. Dit regt is echter door de handelingen der regering in de jongste drie jaren werkelijk geschonden. In de toekomst is eene vereffening van het geschil alleen mogelijk, wanneer de regering bovenal het constitutionele regt van het huis erkent, om de begrooting goed- of af te keuren, en wanneer zij voorstellen doet welke de verhoogde belasting, die met de leger-organisatie in verband staat, zooveel mogelijk verlaagt. De Pruisische natie heeft bij de onlangs gebleken dapperheid zoowel vau de jongere als van de oudore manschappen de overtuiging erlangd, dat een tweejarige diensttijd toereikend is. LONDEN, 18 Jan. Consols 89% a 90; 3 pCt. Mexic. 27% a — ; 2 pCt. Venezuela —.— a —.—; 1 pCt. Dito —a —; 6 pCt. Dito —■—i 4% pCt. Grenada Afgest. —a _; it/s pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito — a—; 1 pCt. Eeuador — a —; 3 pCt. Spanje —; 2J£ pCt. Dito —; Aniort. 33$ a %; Cert. Coup. 14% a %; Ulinois Spoorw. Aand. —; 5 pCt. Grieken 24i/8 a—; Dito Coup. 10 % a a —; 6 pCt. Binnenl. Turken 50 a 50%. WEENEN, 18 Jan. Slotkoersen: 5 pCt. Metall. 72 30; Dito Nat. 80.40; Zilv. Met. 1864 86.—; Bank-Act. 788; Noordb. Act. 183.80; Oost. Aand. 95.90; Loten 1854 89.—; Cred. Loten 126.60; Eng. Oostenr. Bank 82 —; Cred.-Anstalt 183.20; Fr. Oost. Spoorw. 205.80; Nieuwe Lomb. 247.—. — Wissel Londen 114 85; Hamburg 86.80; Parijs 45.70. BERLIJN, 18 Jan. 5 pCt. Metall. 62%; Dito Nation. 69%; Ootenr. Cred.-Actiën 79%. FRANKFORT, 18 Jan. 5 pCt. Nat. 67% a—; Oost. Bank-Act. 811 , —; Cred.-Actien 185%, %; Oostenr. Aand. 1858 H. 101 127% ; Dito 1860 fl. 500 82%; Dito 1864 fl. 100 87%; Amerika 1882 17%, %• Wissel: Weenen 101 % ; Dito Amsterdam 100%. • PARIJS, 18 Jan. Fransche 3 pCt. 67.05; Credit-Mob. 955; Frans. Oost. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Spanje 42i/8; 2pCt.Dito 40%; 5 pCt. Italië 65.50; Mexico —; 6 pCt. Turken 50%. BRUSSEL, 18 Jan. Metall. 61%; Oostenr. Cred. 396.50; Amerika 1882 46%. ANTWERPEN, 18 Jan. 4% pCt. Belg. 100; Oost. Crediet-Act.—; 5 pCt. Met. 61%; Dito Nat. 68% ; 3 pCt. Binnenl. Spanje —; 2pCt. Dito — ; 6 pCt. Turken 48% ; Amerik. 1882 47%; Credit Goillou—; [ Rott. Spoorweg —.</p>
</text>
