<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GENERALE RANK TER IIEVOKUEItI-NO VAN LAKDBOiIW EN OPENBARE WERKEN. KANTOOR DER ADMINISTRATIE VOOR NEDERLAND AMSTERDAM, SINGEL&apos;, X 33. (1414) Op. een ASSURANTIE-K ANTOOIi wordt verlangd een BEDIENDE, niet beneden 25 jaar oud, eene goede hand schrijvende en bekend met het Boekhouden. Adres met franco brieven, onder do lett. A., bij de Kantuor-Bookverkoopcrs R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rokin, E 16&apos; J. (1291) On désire engager pour le mois de Févr. Ou plus tot une BONNE, Suisse ou Francaise, de la religiou P., sacliant a fond sa laugue maternélle. Il est de rigueur qu&apos;elle sache repasser, remailler et eoudre. Celles qui pourront produire des cenificats de douceur de caractère, jointe &apos;a une fermeté requise, auront la préférence. S&apos;adresser par lettres utfranehies sous les initiales v. W., au libraire TJEENK WILLINK, Arnhem. (1271) DEELGENOOT. - HANDELSZAAK. &quot; Een JONG MENSCH, P. G, bekond met de Moderne Talen en Boekhouden, en met eenig Fortuin, zoekt eene plaats in de eone of andere HANDELS- of ÏABRIEKZAAK. , hier of elders, echter met liet vooruitzigt later daarin als DEELGENOOT te worden opgenomen of dezelve over te nemen. Oti&apos;crien, met beschrijving van de Zaak, waar en welk Kapitaal benoodigd, franco, Bureau Handelsblad, under het motto DEELGENOOT. (1317) kM^ëvraagd; Om dadelijk in dienst te treden vraagt men een KOK , welke met de werkzaamheden van eene RESTAURATIE bekend is, bij voorkeur ongehuwd, Salaris naar bekwaamheid. Franccvi„brieven worden jngawacht, onder het motto KOK, Bureau Handelsblad. (1318) Eene JUFVROUW van middelbare Jaren, welke nog cenige dagen ter hurer beschikking Tieelt, wenschte zicli gaarne geplaatst te zien als NAAISTER, kunnende ook Strijken en met de Wasch omgaan. Reileetei-endcn gelieven zich te adresseren, onder het woord NAAISTER, Bureau Handelsblad. (1342) RR. sdik-KbaFfiiüadedrs, die genegen zijn om hun Fabrikaat te VERBETEREN , door aanwending eener nieuwe METHODE, die groote voordcelen oplevert «n waarvan de kosten uiterst gering zijn, gelieven zicli onder het motto SUIKER te adresseren bij den Boekhandelaar A. C. F. VAN PADDENBURG, Lijnbaansteeg, te Amsterdam. (1316) APOTHEEK. . Een Bekwaam APOTBEKERSBEDIENDE verlangt zoo spoedig mogelijk eene betrekking, liefst . INTERïï ; de meest voldoende bewijzen van bekwaamheid kunnende produceren. Adres met franco brieven, onder de letters B. 8., bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar in de Reestraat. (1350) ~MTÉGE WOÏ (MfSiir Op een der beste Standen v;m Amsterdam , wordt door bijzondere &apos;gedegenheid, op voqrdcelige voorwaarden Een Winkel in GOUDEN ■en ZILVEREN &quot;WERKEN, ter Overneming aangeboden, bijzonder geschikt voor lemand die zelf liet fabriceren verstaat wegens de vele voorkomende herstelwerken. Inciiiierenden vervoegen zich met franco brieven, onder de lett. D. Br, bij den Boekhandelaar W. WILLEMS , Vijzelstraat, le Amvterdain. &apos; (1354) 3Ë«.u ÏlEER en eene DAME wenschen terstond TE HUREN eeno &lt;ïestsft&apos;eerde KAME-5 , liefst met vrijen opgang voor eenige uren daags,, gelegen in het midden der Stad. Reflecterenden adresseren zich met franco brieven, met opgave van Prijs per maand eu stand , onder ■de letters A. B. C, Bureau Handelsblad. (1360) door een Werkman, eene LEDEREN PORTEFEUILLE, inhou•dendc: 1 Bankb. a/100, 1 dito a/40, 1 dito h/25 en 5/20steu voor •de Eerste Klasse der thans trekkende Staats-Loterij , met de Handteekening der Heeren VAN HALL en ANSPACH, waarvan de noodige aangifte der Nommers gedaan is. De eerlijke Vinder wordt verzocht dezelve terug te bezorgen bij den Heer C. VAN HELDEN, Boekhandelaar, Heiligenweg, D 230 alhier, en zal eene GOEDE BBLOONING genieten. (1331)</p>
</text>
