<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 16 Jan. Consols onveranderd. Er is £55,000 aan sovcreigns uit de bank genomen, - dio naar Aloxandrie worden gezonden, en £ 5000 is naar de bank gevloeid. Oude 7 pCt. Egyptische vezen 1 pCt., alsmede 4% Peruanen. Braziliaausehe 4y_ en 3 pCt. Rnssen vertioanwden %-, Van Spaansche rezen Passive % pCt. en Coup.- Bewijzen % pGtij doch beide fondsen gingen later ongeveer % terug. Turksohe 6 pCt. 1862 en 6 pCt. binnenl., benevens 5 pCt. Italiaansche rezen H en Mexicanen (O. en X. 3 pCt.) %. Spaansche 3 pCt. waren % hooger. De Italiaansche leening zal morgen opengesteld wordca. Volgens den Times is het deficit in Italië over 1864, dat omstreeks 12 millioen £ bedroeg, door het verkoopen van domeinen, door grondbelastingen, ineometax en andere lasten tot op 7 muloen voor 1865 gesmolten, en zijn, als het stelsel van bezuiniging voortgezet wordt, _e nitzigten van dien aard, dat het deficit in drie of vier jaren verdwijnen zal. De ministor van financiën, de Heer Sella, wordt zeer geroemd. Ecuador zendt £ 1291 voor het dividend. De agenten voor de leening van 1864 in Venezuela hebben 3850 doll. ontvangen.</p>
	<p>De Heeren Baring Brothers berigten, dat er nog geen besluit door het gouvernement van Venezuela genomen is omtrent de teruggave deiin beslag genomene. 55 pCt. van de rente, die aan de foiidsenhondera b ehoorden.</p>
	<p>Consols 3 pCt. cont. 89% a % ; Dito op tijd 90 a 90% ; Braz 5 pCt 93a 101; Dito 1839/52 —a —; Dito 1843 — a—; Dito 4% pCt&apos; 1852/60 83 a 84; Dito 1863 83 aB5 ; Buenos-Ayres 6 pCt. op tijd 91 a 93; Dito Uitg. 36 a 38; Chili 6 pCt. 100 a 102; Dito 4% pCt. 81 a 83; Denem. 4 pCt. 1863 —a —; Ecuador 12 a 13; Esrypte 7 pCt. 9534 a 96%; Grieken op tijd 24 a 24%; Dito Coup. 10% alü^- ; Mexico 3 pCt. op tijd 27% a2By8 ; Marokk. Leening 5 pCt. 95 a 97; Grenada 11% a 12%; Dito Nieuwe 27% a 28%; DitoUitg.6% a fi; Dito per heet. —; Peru 4% pCt. 1862 op tijd 80 a 82; Portug. 3&apos;pCt. 1853 op tijd — a —; Dito 1856/63 47 a 47 % ; Russen 5 pCt. 1822 90 a 92 • Dito 4% pCt. 1850 — ; Dito 3 pCt. 54 a 55; Dito 5 pCt. 1862 89 a 90; Sard. 5 pCt. op tijd 79 a 81 ; Spanje 3 pCt. op tijd 47% a 48% ; Dito 2% pCt. op tijd 40% a4l ; Dito Pas. 33V» a%; Dito Cert. Coup. 14% a 15; Turken 6 pCt. 1854 op tijd 89% a 90%; Dito 1858 optijd 71 % a 72% ; Dito Binnenl. 50% a %; Dito Buitenl. op tijd7o% a 71 %; Dito 4 pCt. Geguar. 99 a 101; Venez. 2 pCt. op tijd 17% a 18% ; Dito 6 pCt. 1862 op tijd 47 a 49; Dito 1% pCt. 9 a 10; Holl. 2% pCt. — ; Dito Cert. 4 pCt. —a —; Italië 5 pCt. op tijd 64% a 64% exd.; Rijnspoorweg £ 21 % a % ; Antw. en Rott. £ — a —.</p>
</text>
