<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mmmmm Heden wordt verzonden Vel 1 van UITGEGEVEN ONDER BESCHERMING VAN H. M. DE KONINGIN. INHOUD DER GRAVURES: HET MONUMENT VOOR 1813 EBENIIAEZER, op hout geteekend onder toezigl der Ontwerpers. PAGE EN CIPIER, oorspronkelijke Teekening-en op hout van J. Bernhard Wittkamp. AAI $11^1 LE%ER§, Binnen een tijdkring van zes jaren is het Neder- j worden tot stand gebragt: de aanleg van spoorwegen ter onzen tijd, die van vroegere eeuwen opzoeken en illustre- LANDSCH Magazijn een geliefd volksboek geworden, en : lengte van circa duizend mijl; het graven van scheep- ren. Wij zullen in onze vruchtbare polders, in onze veezoowel kunstenaars als letterkundigen van den eersten rang vaartkanalen, zoo breed en diep, als men vruchteloos ergens rijke beemden, op onze boschrijke heiden, in onze liefehebben zich bereidwillig getoond, het door hunne mede- zoeken zou; het leggen van bruggen over onze breede li&apos;jke duinstreken, op onze scheeprijke wateren, in onze werking te ondersteunen. Ook verleende H. M. Koningin stroomen, het uitbreiden onzer steden, het vergrooten des d&apos;igtbevolkte steden de meest klassieke en schilderachtigste Sophia ons de gunst, haren geëerbiedigden naam aan dit lands door verovering op de zee en rivieren, het oprigten punten opsporen en ze onzen, lezers in beeld en schrift Magazijn te verbinden. van gedenkteekenen en standbeelden, het openen van musea voor oogen voeren en daaraan toevoegen keur van onder- Deze erkenning, medewerking en ondersteuning hebben en tentoonstellingzalen, dat alles biedt ons de uitmun- werpen, getrokken uit land- en volkenkunde, natuurlijke ons ten spoorslag gestrekt; om de noodige maatregelen te tendste gelegenheid, om tal van even nieuwe, als belang- historie, volksvlijt, uitvindingen, letterkunde, muziek, nemen, niet alleen opdat dit deel zich waardig bij de zes rijke onderwerpen te behandelen. Wij willen door de schoone kunsten. Iv het kort, wij zullen trachten. HET yorigen aansluite, maar ook opdat het daarboven uitmunte afbeelding en beschrijving van zoo grootsche en schoone Nederlandsch Magazijn een volksboek te doen zijn in belangrijkheid en schoonheid, in letterkundige, weten- werken ieder echt Nederlander in de gelegenheid stellen, voor alle echt Nederlandsche gezinnen, schappelijke en artistieke waarde. Zij hebben het moge- zijnen kinderen te doen zien, tot welke taak zij als staats- Wij zijn reeds thans zoo gelukkig, onzen lezers een lijk gemaakt, een door ons lang gekoesterd plan ten uit- burgers worden geroepen, tot de taak om kunst, weten- bewijs van ons streven te kunnen geven in het berigt, voer te brengen, de vergrooting namelijk van het formaat, schap en welvaart te bevorderen. dat wij bij het halve eeuwfeest der zegepraal van Welwaardoor de groote platen, door betere plaatsing, zich Nevens die onderwerpen zullen wij artikelen opnemen, lington, Blücher en den Prins van Oranje, hun eene aangenamer aan het oog zullen voordoen. waarvan de reeks bereids in onze vorige jaargangen is De reusachtige werken, die thans in ons Vaderland aangewezen. Wij zullen, nevens de gedenkteekenen van M*HEMMEM*JLALJiT zullen aanbieden, voorstellende: DE SLAG VAN WATERLOO, door CBOEUi«-lia€HllS9lS]f9 uitsluitend voor het, Nederlandsch Magazijn ontworpen en door den Kunstenaar zelven op hout geteekend. ALLE BOEKHANDELAREN NEMEN BESTELLINGEN AAN. Prijs pcrN Deel ƒ5 , Eranco per Post ƒ6. (1283) Amsterdam, Januarij 1865. GEBR. VAN ES.</p>
</text>
