<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>BERLIJN, 17 Jan. (dos Avonds). De heden door het Huis der Afgevaardigden gehouden zitting werd bijgewoond door vijf ministers. Onder deze bevond zich de minister zu Eulehburg, die uit naam der regerin&quot; protesteerde tegen den inhoud der rede door den president bij de aan&quot; vaardmg van het presidium gehouden. Het streed tegen de wijze waaron de president zich van zijn pligt behoort te kwijten. zeide de minister nu reeds dergelijke kwestie te behandelen, als door hem was geschied&apos; De regering verklaart in de troonrede dat zij cene verzooning wenscht en do president spreekt bijna onmiddellijk daarop cene rede uit, welke lijnregt daartegen inloopt. De regering heeft het regt voor &apos;zich en zal haren pligt vervullen. Al vercenigt zich het Huis met de gesproken woorden zal zij den eenmaal ingeslagen weg niet verlaten. De president antwoordt hierop, dat zijn pligt van hem vorderde om duidelijk en klaar te zeggen in welken toestand het land zich bevindt Hij heeft dit rond eu open gedaan. Naar zijn gevoelen betaamt het den minister niet hem daarover een verwijt te doen. Wil men toenadering, verzoening, dan moet men zonder omwegen te werk gaan Ook hij verlangt dat eene verzoening tot stand komc, maar geene audere dan die tot heil des land» kan strekken, tot bevestiging der constitutie.</p>
	<p>De ingediende begrooting vóór 1865 sluit in ontvangsten en uitgaven met 150,714,031 th. Gewone uitgaven 142,535,009 th. Voor één jaar 8,179„022 th.; vermeerdering der bruto ontvangsten in vergelijking van 1864: 9,388,750 th., netto ontvangst 7,147,641 th. Wijders w&apos;êrden nog eenige wetsontwerpen betreffende binnenl. aangelegenheden van minder gewigt ingediend. TURYN, 17 Jan. In de Kamer van Afgevaardigden heeft de Heer Cantor het ministerie geïnterpelleerd, betreffende het ontslag van eenige hoogleeraren en ambtenaren, wegens het weigeren van den eed. Hij verlangt afschaffing van de wet op den eed. De minister van onderwijs geeft eenige inlichting, waarna de kamer het gedrag van het ministerie goedkeurt. Vervolgens is het door den Senaat geamendeerde wets-ontwerp aangenomen, betreffende het pensioen aan &lt;le manschappen der expeditie naar Marsala. Nat. Leening 65.30.</p>
</text>
