<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LE DOCTEUR _IIX OËDESIDOBFF vient de placerun Depot de son BIJILE SPÉGIFÏQÏÏE chez HENRT, Successenr le BOÜLANGER, 132, Kalverstraat, Amsterdam. On doit se souvenir les annonces précédcntes, faites dass le 3otjt^J qui viennunt de prouver au public que L&apos;HUILE SPÉCWIQ11 arrê&apos;e la Chute des chevcux immédiatement , et pour les persouße &apos; qui comraencent a grisonner L&apos;HUILE B_?ÉCÏÏÏ«|UE leur rond 1» couleur primitive. Prix des Flacons Fr. 20. . tt ii demi Flacons tr 10. (2702pJ_ BEKffIIDIIOPPILS.^P.V_(.LÖI zijn een beproefd en aangenaam Geneesmiddel zoowel voer zeer J°n&lt;&gt; Kinderen als voor Volwassenen, tegen alle vormen vau Klierziekte &apos; Zij zijn alleen echt te verkrijgen a ƒ1.50 de flacon- te Amsterd». bij A. A. SCGILT, Apotheker, korte Singel, TT 376; J. H. &gt;Aj. MEURS, Apoth., Kalverstraat D 38; B. N. VAN OLDE, Apoth.,*&quot;, Utrechtschestraat V 331; to Alphen a/R bij L. VAROSSIEAU, Ap°*&apos; Alkmaar bij L. J. J. ANSINGII Bz., Apotheker; Hoorn bij E. K^A VEN, Apotheker; Leiden bij I). J. COCKUIJT, Apotheker; Eotterd!&quot;» bij F. H. BROEDELET, Apotheker, Oppert; Utrecht bij L. J- vA1&quot; GROOTENDORST, Apotheker. Tg Om mogelijke misleiding te voorkomen, is elks flacon der EC™*,,» KLIERRROPPELS met de handteekening van Dr. V. LO»*1 voorzien. (26980)_ Geneeskundige Consiilta.icD t dagelijks van 11%—1% uur, aan de INRIGTING VOOR &lt;*É&apos; -.EES_K.U_-E_.GE ONDERZOEKINGEN, Singel over deß^ straat G 402. De Lijders wordeu verzocht de URINE mede to bre»^ gen. Voor eene juiste herkenning der meeste Kwalen is het onderz06 der Urine onmisbaar. Brieven en toezendingen franco. GRATIS con-ultatiën des Vrijdags van 1%—2% ure. (2/03$ TE HJUITGEVRAAGD. Een BURGER MUIS, liefst met open Plaats of Tuintje, hu»&apos;&apos; prijs ƒ 160 a ƒ 200. Opgave van stand, huurprijs en localiteit * franco briefjes onder lett. H. S„ bij de Wed. J.B. V. HEVER, Boe» handelaarster N. Leliestraat. (2699°).. lELLHER. In Utrecht, in een der voornaamste Hotels, vraagt men een EE** STE I4.E_Ll._-EE, Fransch, Engshch en Hoogduitsch spreke»;1* Adres franco brieven letter M., bij de Boekhandelaren J. G. VAN T^J4 VEEN &amp; Zn., te Utrecht. (110^1 WED. OLDEWELT-lETIIC heeft de eer hare geachte Begunstigers en verder Publiek te verwik gen. dat zij heeft ontvangen alla mogelijke nieuwe elegante Artike. n GALANTERIEN en SURPRISES, zoo billijk mogelijk &apos;&quot; iprijs; alsmede Glacé en Wintel-handschoenen, Zijden Foulards, P^L&apos; Cachenez en extra mooije Pelterijen. Alii&apos;s zeer doelmatig voor CA DEAUX geschikt tegen het a s. SINT-I-ICOLAAS FEEST». (26968) VIJZELSTRAAT bij de MUNT, X &amp;W GENEESKUNDIGE VERHANDELING OVER ?-, ZIEKTEN DER GBSLiCHTSDËKLEN EN OMS&amp; als gevolgen van gehoimo sewoonten, buitensporigheden of besmetting, D&gt; f practische aanmerkingen over vroegtijdig onvermogen, mee aanwijs™ dor geneeswijze en b.hoedmiddelen, m.t Gravuren, uit het Engels&apos; vertaald en vermeerderd door P. JR. KOORN , Dr. in de Genee&apos;jj Heel- en Verloskunde alhier, onder Euvcloppo bij toezending v* ƒ1.20 franco door bet geheele Rijk. SSF&quot; OET ZELFBEHOUD is het beste hoek hetwelko*&apos;» dat onderwerp handelt, getuige het verbazend dabiet van ö-&gt;*&apos;,«. Exemplaren; het is een raadgevw voor hen, die iv liefde of door «« bevlekking hnmne krachten hebben verloren, en wenschen te horstO&apos;,e &apos; de gezonden zoowel al« de ziekoa zullen er do hoilzaamsts lessen in vindeD&apos; RAABSEVER VOOR VROUWEN. aanwijzing der middelen tor volkomene gen.zing van de zoo alge&quot;&quot;&apos;6 i heerschende kwaal van het Vrouwelijk geslacht. (LEUCORRHEE OS? FLURURS BLANCHES) M door Dr. ALBRECHT. Prijs 50 Cts. onder Enveloppe en 60 Cts. ffftll^ tier post. E. J. SAUS, Heerengracht bij de Romeinsarmsteeg, 158. (2692 W,</p>
</text>
