<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 24 Nov. Koffij: De coulante afloop der N. H. M. veiling heeft al weder het bewijs geleverd, dat de algemeene opinie ter gunste van het artikel is. Ondanks do voor enkele nommers besteedde zeer hooge prijzen, blijft de vraag daarnaar aanhouden, zonder dat daaraan voor het moment kan worden voldaan. Gisteren zijn uit de lste hand daarenboven ca. 1000 b. Padang ex Carolina Agnes, tot 46% a 50 c. n. kwal. verkocht gewerden. — Thee in goede stemming, maar &apos; wegens de veiling zondor omgang. — Tabak: Gedurende deze week werden uit de lste hand verkocht 70 v. Maryland per Clansman, 50 v. per Duisburg. Aanstaanden Dingsdag komen ter markt 71 v. Maryland per Flora Macdonald, terwijl dion dag nog bij inschrijving ter markt komen 4 v. Virginie on 1 v. Ohio. Den 14den Dec. e. k. worden geveild 194 p. Java CPZ, 518 p. dito DBG, 533 p. dito EB, 22 p. ditoDP, i 158 p. dito Karang, 368 p. dito MTT, 402 p. dito DP/HS, 486 p. dito Stoll, 70 p. dito S, 152 p. dito Modjo, 76 p. dito P, 563 p. dito DS, 419 p. dito L, 137 p. dito TESE, 49 p. dito CM, 1672 p. i dito VDS , 180 p. dito WML, 136 p. dito Kalisat, 96 p. dito SFR/T en 299 p. dito IV/M. Van Java werden voor hier aangevoerd per Paul Johan: 137 p. Java TESE en 49 p. dito CM en per Ocean Pearl: 360 p. Java MDP, 299 p. dito&quot; IV/M, 186 p. dito MX, 64 p. dito EFJ, 96 p. dito SFR/T. — . Ruwe Suiker: De hoogo afloop dergisteren gehoudene veiling van de N.H.M. was te voorzien. De behoefte was, in verhouding der in veiling ge• bragto kwantiteit, te groot, als dat het anders had kunnen zijn, en • aangezien er bijna niets aan de markt is, verwachten wij eerder nog hoogere dan lagere prijzen. Do, vóór de veiling, Hit do eerste hand &apos; afgedane partijen bestaan in 388 kranj. Samarang, zeilende per Kosmopoliet II N°. 17—18; 522 kranj. Samarang N . 15; 796 kranj. i Passaroeang ex Thomas Carapbell, ruim N°. 15; 474 cranj. Batavia per • Maria Elizabeth; N°. 11V3 en 879 cranj. Cheribon N°. 19% ex Maria ¦ Elizabeth opgeslagen, alles tot ongeveer ƒ 2 beven September waard. Geraffineerd was stil, minder wegens gebrek aan koopers dan wegens terughoudendheid der verkoopers, want disponihle partijen bestaan er bijna niet meer en op Febr. en Maart verlangen de raffinadeurs zeer hooge prijzen. Kandij zonder omgang. — Rijst geniet meer vraag, maar gebrek aan dispohibele partijen gedoogden geen omgang ; gepelde soorten iets of wat stijver. — Fijne Specerijen stil; speculanten schijnen er voor het moment niet meer te bestaan, en de vraag voor uitvoer is slechts gering, de prijzen souteneren zich met moeite. Java Kaneel is bjjna niet meer voorhanden. Chinescho Kaneel 68 e. Cassia Vera 37—40 e. naar kwal. gehouden. Piment ƒ 17. Peper met 20% e. R. C. betaald, a 21 e. aan de markt. — Zuidvruchten zonder handel maar wel zoo vast. — Indigo in zeer vaste stemming en werden dezo week weder 50 k. gedaan. Per Paul Johan zijn 410 k. aangevoerd. Meekrap: Tot vorige prijzen was goede kooplust, doch de meeste houders vorderen te hoog waardoor dc handel niet groot was. — De verkoop van 50/ m. 3jarige en 25/ m. 2jarige Wortels van den Wilhelminapoldor is uitgestcldt tot 2 Dec. des middags 12 uur. — Verf hou en stil doch vaat, to noteren la Laguna Camp. ƒ 5% , Dom.flYi , 114 ; Savanilla Geel hout ƒ 3 , Manzanilla ƒ5; la Limahout ƒ 9%, 2a ƒB% Plat-Sandelhout f 3%. De N. H. M. verkoopt 29 Nov. bij inschrijving twee parlijtjes Sapanhout. — Potasch: lots hooger en goede vraag voor Petersb., dio niet onder/14 te koop is; New-York f 17%- — Paarlasch f 19. — Chili Salpeter totivorise prijzen werden ca. 1000 b. voor uitvoer en cons. gedaan. — Terpentijnolie met geregelde vraag tot onveranderde prijzen.— Cutch op de belangrijke verhooging to Londen ook hier gestegen en weinig aan do markt. — Metalen: Banea Tin stil, men zoude per ceel gemakkelijk a/57% kunnen koopen. Billiton ƒ 56% a 57. — Katoen met weinig omgang. — Honig ontbreekt in de eerste hand geheel maar ondervindt voor het oogenblik ook geene vraag. — Vetw ren: Palmolie iels levendiger. Cocosnootolie vast. Eobbentraan hooger en ƒSO voor blanka Groenlandsche gevraagd. SCHIEDAM, 24 Nov. Rogge: In publieke veiling verkocht ca. 50 last ligt beschadigde Deensche tot ƒ 209 cont. per la_t, wegende 124/127 ft. Garst: 128/2 ffi Libau ƒ2OO 6/w. —Moutwijn ƒ 10; Genever ƒ15.50; Amst. Proef ƒ 16.75; Spoeling 50 e. ALKMAAR, 24 Nov. Kaas: Aanvoer 3.sstapels, wegende 77,234 K. Prijs: Kleine ƒ35; Commissie ƒ38.50; Middelbare ƒ 39; laagste prijs . 22 —- MEDEMBLIK, 24 Nov. Uitvoer per Magnet naar Londen: 7 Koeijen on 1727 Schapen. AMERSFOORT, 24 Nov. Tarwe ƒ 8 a 9.75, Rogge ƒ 6.— a 6.45; Boekweit ƒ5.90 a 6.90; Bote^ I.— a 1.10 per tt; Kaas ƒ24 per 50 _&quot;; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.60 per mud. GRONINGEN, 24 Nov. De stemming onzer markt was heden vast. Tarwe prijshoudend. Rogge iets hooger verkocht. Boekweit tot vorige prijzen coulant opgeruimd. Garst wederom iets hooger. Dikke Haver meest als voren, witte Voer 10 e. hooger, zwarte Voer tot vorige prijzen moeijelijk te plaatsen. Boonen weinig ter veil. Raapolie ƒ54.£ ; Lijnolie ƒ 47. _? DEVENTER, 24 Nov. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ8.75 a 9.75; Ro&lt;«&apos;e ƒ6.90 a 7.20; Boekweit ƒ6 a 6.40; Garst ƒ4.90 a 5.30, alle» per mud; Boter ƒ25 a 26.75 per 20 ff, in fust van y8 ton- BREDA 23 Nov. Op do weekmarkt te Steenbergen waren de Graanprijzen als vok.: Witte Tarwe (oude) ƒ 9.60 a 9.80 ; n.dito ƒ 9a9.25 ; roode n dito ƒ_ a 9-30. Winter-Garst ƒ5 a 5.10. Oude Rogge ƒ6.40 a.6 50- n dito. 6.10 a 6.30, alles per mud. Boekweit per 58 ffi ƒ 4.90 a 5. Uavér per 100 «ƒ7 a 7.25. In Varkens meer handel; het Rundvee 18 AnS-^ttHnn T^^Nov. Op de Dongenscbe Botermarkt van gister.n™Ha^Sv&apos;oerd 1105 ponden, die tegen ƒ 1.08 a 1.17 werden V6rANTWERPEN 24 Nov. Uit de corste hand werden heden 500 b. n • r»« verkocht. Het artikel is prijshoudend.— Rijst zeer vlT&apos;Zer d-f u he ft m_n verkocht 2000 b. ongepe.de Nocran3ie eu ÏSSo b Bassei-n tot don prijs van fj* ent. - Vruchten: Naar Vijgen Miifr de vra_g z°er levendig en de prijzen souteneren zich vast op fr 5 50 a 5 60 voor Comadre. Van Smirna Vijgen heeft men 1000 k. &apos; 1000 d. verkocht, gedeeltelijk voor exportatie. — In Wol bestonden de verkoopen gedurende deze week uit ca. 200 b. Russische en la Plata tot zeer vaste prijzen. — Granen: Tarwe stil, roode Fehmera werd met f&apos;lo% betaald en eene partij Stettiner vond voor uitvoer nemers tot ƒ1154- E°gge minder vast, Inl. en Fransch op ƒ7 a 7% gehouden : LONDEN, 23 Nov. &quot;&quot;Suiker: De vraag naar W. I. soorten was heden veel beter en tot vaste prijzen hadden belangrijke affaires plaats; de verkoopen bestonden uit 905 v. meest van 32.6 a 35 sh. — Koffij: In i veiling werden de goede soorton Plantation tot 6 p. a 1 sh. hooger veri kocht. — Thee vast en met eenigen omzet in nieuwe Congo tot de vollo i prijzen. — Rijst bljjit moenelgk te plaatsen; er zyn geene koopers dan ¦ tot logere prijzen. — Vruchten i Valencia Rozynen lager verkocht; Kr«n- ten vonden gedeeltelijk koopers tot vorige koersen; Turksche Vtfgen4o a 60 sh- n. kw. — Salpeter ferm prijsh.; 600 2. Béng. 1% © werden verhandeld a 24.9. — Zink: Ord. £ 22.5, prima £ 22.12.6. — Tin: Straits 96 sh. — Lijnolie 39 sh. — Talk 50.3 a 50.6 in loco. j NEW-YOBK, 11 Nov. Katoen tot de basis van 52 e. voor middel ; New-Orleans werden heden ca. 6000 b. verkocht, meest voor uitvoer.— Potasch werd laatst met 9 d. betaald. — Koffij: Rio voortdurend stil en met toenemenden voorraad. Over het algemeen zijn de prijzen lager en ladingen nrddel en goed 14 a 15% e. te noteren. — Terpentijnolie flarawer en bij partij godaan tot 1.10 a 1.12%. — Harst niet williger, ord. 7.20 a 7.62%. — Talk gevraagd. Men heeft verkocht3oo,ooo ffi tot 1454 a 14% e. — Granen: Tarwe werd betaald met 178 a 183 e. voor Voorjaa.3-Chi.ago en Milwankeo-Club, 184 a 186 c. voor Amber | Milwaukee, 240 e. voor nieuwe Amber State. Roggo gevraagd, Western eu Canada 110 a 120 e. — Wisselkoers op Amst. 40 $£ a 40*/4. HAVANA, 3 Nov. Suiker: Ten gevolge van gunstiger berigten uit New-York en goede vraag op speculatie is de prij3 vau 9% r. gestegen, tot 12 r. voor N°. 12. De voorraad bestaat uit 75,000 k. Melasse Bch-ar-scl. en gehouden op 6a7 r. — Koers op Londen 17a 17% pCt.—- Vrachten naar Europa flaauw, naar Falmouth om order 1 % a 2 &amp; £•</p>
</text>
