<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>§IXÏ§CIII I¥ORST. OP HEDEN ONTVANGEN: De ECHTE SAXISCHE CERVELAAT , TRUFFEL , TONGEN , HAMMEN , SULZE- , LEVER- en SALAMIEWORST, fijne DAMP- en FRANKFORTER KNAH.WORST.IES, alsmede PATE DE FOIE GRAS aux Trnffes du P E RIG OR D hla L. HENRI, STRASBOURG. T fl IfTPYG.. NIEUWMARKT, K 267. J. \jm WljJ-Ö-U- (2?028) ~~ HEDEI^IVrVAWG-ËNBIJ T A. VAH &amp;AAR9 JJ Damrak, tusschen de Kapel- en Kamemelkstegen, _L OC. ¦ mooije groote SPAANSCUE CASTANJES, vette Eng. SPROT, mooijo blanke versche OESTERS, vette WINTERZALM, over heerlijke PALING IN GELEI, en bezorgt steeds HARINGSALADE , mits vooruit te bestellen. (26985) Paleësvoor* VolMnvMJti Dagelijks geopend van 10 (Zondags van 12) tot 4 ure. ZONDAG 26 NOVEMBER: OCHTE^B-CO^fCIERT. door het STRIJK-ORKEST onder directie van den Heer JOH. M. COENEN. Waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie van J. J. H. VERHULST. Aanvang 1% Ure. Toegang: Leden volgons reglement, met Introductie voor Vreemde lingen ii 50 Cents. Couponbowijzen geldig. AVOND-CONCERT, door het HARMONIEORKEST onder directie van den Heor JOH. M. COENEN. waarop zal worden uitgevoerd Sinfonie Pastorale van L. v. BEETHOVB V. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. Leden volgens Reglement. Couponbewijzen geldig. (26818) BEKENDT-AKIN-, Bij Acte verleden voor den Notaris FREDERIK ALBERT ROVERS gevestigd te Asten, op den 20sten November 1865, is de VENNOOT. SCBAP aangegaan tusschen den Hoogwelgeboren Heer, Jonkheei Meester ADRIAAN PIÉTER WESSELMAN VAN HELMOND ei do Heeron WILLEM PRINZEN en HUBERTUS PETRUS PRINZEN, allen wonende te Helmond, onder de Pirma van W. PRINZEN en gevestigd te Helmond, tot het Fabriceren van Katoenen, Linnen er Wollen Manufacturen, benevens handel in Boter, opgerigt bij acte var Vennootschap, verleden voor gemelden Notaris, op 18 Julij 1857, t&lt; rekenen van den 20sten November 1865, finaal Ontbonden, terwijl mei de likwidatie der ontbondene Vennootschap is belast, de Heer HUBERTUS PETRUS PRINZEN voormeld. Geschiedende hiervan aankondiging ingavolge art. 31 van het Wetboek van Koophandel. (27003) _ R.&quot; H. VIERVANT^&apos;HrTTDUNNEWOLD, Makelaars, presen teren te_ Verkoopen, op Woensdag den 29sten dezer, des Avonds tel 6 Ure, in de Brakke Grond, te Amsterdam: 601 KISTJES NIEUW MALAGA VIJGEN (gedeeltelijk door Zeewater Beschadigd?) Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (27044) VEILING van JAPA-ÏSC-HIS «OKIMSIIIS-ï Te Londen op Woensdag, 29 November 1865, des middags 12 unr in de Commercial Sale Rooms, Mincing lane, bestaande uit eene aanzienlijke partij POR .ELEIN, VAZEN, LUXE-ARTIK.ELEN en diver LARWERU. Alles direct uit JAPAN aangevoerd. De Voorwerpen zijn te bezigtigen in Newstreet Warehouse. Catalogus en verdere informatici te bekomen ten Kantore der Heeren SCHEIBLER &amp; COENEN, 1! eld Broadstreet, te Londen. (27004) T-ABA _______ Op Donderdag 14 December 1865, des morgens ten 10 ure, -ullei te Rotterdam Geveild worden: 394» Pakken JAVA TABAK, Waarvan: 194 Pakken Hoofdmerk €_-__, 518 „ „ _»»&lt;__ öóó jj f 9 ____i_D 9 22 „ „ ur, 158 _ ? Ka-rang» 368 „ „ MTT, 402 „ „ BP/HS, 486 „ „ stoll, 70 „ „ 8, 152 ? „ Modjo, 76 „ ? F, 563 „ „ »s. 419 „ „ L, 137 „ „ TFSK, 49 „ „ CM. DIRECTE AANVOER. (27013) TABAÉ Onmiddelijk na afloop der Veiling van 3947 pakken JAVA TABAK ,op Donderdag 14 December 1865, zullen te Rotterdam nog geveild worden: _ ___ _ ____ 1852 Pakken JAVA TABAK, waarvan: 1672 Pakken Hoofdmerk VDS. 180 „ » WM. DIBEOTE_AANVOER. (27014) Onmiddelu&apos;k na afloop der Veiling van 1852 pakken JAVA TABAK , op Donderdag 14 December 1865, zullen te Rotterdam nog geveild worden: _ ___ _ 531 Pakken JAVA TABAK. WAAKVAN : 136 Pakken Hoofdmerk Ilallsat. 299 „ . VIW-96 „ _ SFR/T. DIRECTE AANVOER. (27014) mr HOÖMÜTTSGHE TAAL. Wio door eigen oefening de H£2-_l_!£-__. Taxl 3PoCclie wil leeren LEZEN, SCHRIJVEN en SPREKEN, koope het onlangs verschenen Werkje: Ise ving-ge Buitsclier. In eiken Boekhandel a 50 Cts. verkrijgbaar. (26951)</p>
</text>
