<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Mlof-Lteveranciers van Z. Jfl. den MONIJVG-, hebben van l_0__l» tf_V, PARIJS en wek_e_ ONTVANGEN de nieuwst uitgekomene I-U.O- AKTIKKL**&apos; waaronder zeer fraaije kleine _FANTAISIK MEIIBEÏjE_, Heeren en Datnes TOILET NÉCKSSAIi»**&apos; ACHKUrcüS-iETTEH, £CMRIJftfI&quot;©_ITEVEIII_I-ES_ een groot Assortiment FHOTOeiUPHIE . Kl_n_j en vile meerdere ARTIKELEK, geschikt voor grooteen kleine Cadeaux. (26(326) ii^K*Patent WAS- en beste kwaliteit m^W PBA_¥CFOHT___R SP_E_E_LMAAI&amp;T-El¥. 11. A. ICIIIAIB «&amp; C 9 N. Z. ACHTEBBURGWAL BIJ DE TORENSTEEG, G 262—263; KANTOOR, G 269, paan steeds voort met het VERWEN en DRUKKEN, in de fijnste tot nu toe bekende Kleuren, van alle soorten van ZIJf lIE-I e&quot; WOLLEN STOFFEN, zoowel STUKGOEDEREN als andere GROOTE en KLEINE VOORWERPEN. Verwittigen teven.. dat zij deze&quot;9 ook OP NIEUW WASSCHEN , PERSEN , GLAI.ZEN, MOIRËEN , APPRAITEREN en BECA&apos;ffISEREN. (26860), De NAAI-, ZOOM-, STIK- , BOORD- en RIMPEL-MACHINES., uit de Pabriek van GROVER &amp; BAKER te Boston «&quot; New-york, zijn niet alleen in Amerika, maar ook in geheel Europa als de deugdzaamste erkend, en werden op de meeste Tentooustellii&apos;86&apos; in Engeland, Frankrijk en Duitschland als zoodanig bekroond. Dezelve zien er sierlijk uit, werken zeer vlug en zonder eenig gedruiseh. Aan HH. Sch*en- en Laarzenmakers zijn bijzonder te recommanderen de Machines, waarmede men nieuw Elastiek in oude Laarzen &amp;&quot;&quot; naaijen, iet- wat op de tot nu toe uitgevondene Machines niet mogelijk was. Het Hoofddepot is gevestigd op het Damrak over de Papcnbrug, II 111 en in het Paleis voor Volksvlijt. Depots bij den Heer J. A. M. BEKKING, te Rotterdam. Depots bij den Heer J. S. SMAL, te &apos;s Hertogenbosch. (23553) J. G. TELGENS, te Groningen. H. DE LEUR &amp; C., te Waalwijk. GJEITIMTiS I_lJ§.Tlt®2 EW JHOIRÉSE ROKKEN* in ruime keuze voorhanden in het MAGAZIJN VAN AMERIK AAiySCEIB NAAI-MACBINES, Damrak over de Papenbrng HJJ3- Marine- en Theaferkijkers POÏCE IËZ en IjÖRGMETTEM in ruime Sortering* voorhanden in liet OPTISCH ItIAftAZIJ tf va*1 «¥. GUPEIDAGf s Beurssteeg («^ STEENDRUKKERIJ mm /m, mm. ggfo f! •SSfIBR,!. _B _9ïlSlE.l_t LITHOGRAPHIEVOOR HUMiIIpH MM ÊkWÈÈÈkWmïïm CROMOHANDEL EN KUNST, IWI 1# jg| IÉIS* Pi *319 PwIWÏ-PilfV WttJ ¦ LITHOGRAPHIE. S. SFW&gt;_2s^&apos;&gt;^««o»t-t3Ë.gg ©WTgNI. ,Il tzj -- __t oo^r. C&gt;-^2r^^ooP_Po._oc-^_&gt;-^^«f-;-^t.._;t«^_oO&quot;_^So;-&gt; &quot; _p | n i i lif II sH^s^ g lil I a l:|| 1g I s l.g gsls i 9 § i i-s |Is 111 l 1 _. i 3 »&gt; a PRsBai-Bas9gt3-f 5&quot;5.ï g |.b 1 e e 19 «g &gt; d zI i lii^lPs-iii-2 ils*ï§Hp3i ¦ gi§i?pp 3ü„§s. p •; i s •s | S pp pppP -&quot;i§i?pr?? ipss n&quot;Pïj ? l « i P? pg&lt; § _ 5 I I E. - • ? E. £. - -i I ï la</p>
</text>
