<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>aosTEiurßMuscm: 5- pet. i_isi2MM€£ i§6s i uitgifte van 734,094 Obligatién van Fr. 500 o. w. Fl. 20Ö Zilver, &apos; tot den vasten koers van Fr. 2.50 p. Oost. Fl. 1 in Zilver, i verdeeld in Stukken van 1 Obligatie k Fis. 500 o. w. Fl. 200 in Zilver, 8 . _ 5 „ „ „ 2500 „ „ ? 1000 „ j aflosbaar a pari in 37 jaren erf&apos; 74 gelijkmatige halfjaarlijksche Lotingen. Coupons en aflossingen betaalbaar te r Parijs , Wreenen , Londen en Frankfort, en te Amsterdam ten Kantore van liet Administratie-Kantoor der XX. Priv. &quot; Alg. Oostenr. Boden Credit-Anstalt tot den vasten Koers van ƒ 116.80 Ned. Ct. voor Fl. 100 o. w. in Zilver. Koers van uitgifte Fr. 345 per Obligatie van Fr. 500. Rente ingaande 1 December 1865. De Eerste Storting wordt voldaan met ƒ 11.86 per 25 Francs. l INSCHRIJVINGEN geopend van Maandag 27 November tot en met &quot;uiterlijk Woensdag 29 November, ander voorbehoud dat op den dag. waarop de Leening Yolteekend is, de Inschrijving gesloten wordt. De Administratie voor Nederland der XX. Priv. Algem. Oostenrijk sche Boden Credit-Anstalt ouder beheer van de Heeren; ;. ! ALSTORPHIUS &amp; VON HEMER&apos;T, DETERMEIJER WESLINGH &amp; ZOON, a en WERTHEIM &amp; GOMPERTZ, als daartoe gemagtigd door bovengenoemde Maatschappij, en van de Heeren: &apos;x LIPPMANN, ROSENTHALL &amp; 0., * als daartoe gemagtigd door het Comptoir d&apos; Escompte to Parijs , ° berigten, dat ten Kantore van bovengenoemde Administratie, Kerkstraat, AA 721, INSCHRIJVINGEN in bovengenoemd» lieening worden aangenomen van af Heden, geheel op dezelfde Voorwaarden als te Parijs. Van af 23 dezer zijn bij bovengenoemde Administratie, alsmede ten Kantore der bovengemelde Firma&apos;s, Prospectussen en Formulieren van Inschrijvingsbilletten te verkrijgen. AMSTEEDAM, 22 November 1865. (26736) .0 ¦ -r— „. , 5 i || || .|M|HiiiMniH^_r^°r?i_ff^^ _-MW-_-------ri_TMf-OT&gt;-tn____l-WffW-_l-t-W-M^ o a^ÊÊH^^^Sr^mr^WSrWa^m^i&apos; m^S^^BSWSTSm._-r_». ¦_ ______! &apos;BbSt ___f«il &apos;5 fillfl iTi Ül _Ü ra 5Ü lifHn l££ ül Uil Ül Ë -?9 nw* «ff^W on Docent aan de Haude&apos;sch:ol te Amsterdam, berigt aan HH. Belanghebbenden, dat men door zijne METHODE in den KORTSTEN ,TI*D en HOOGSTE VOLKOMENHEID een VLUG en FRAAI SCHRIFT verkrijgen kan. &apos;* Zij, die zich hiervan wenschen te overtuigen, vervoegen zich HEERENGRACHT hoek BERGSTRAAT, alwaar de vorderingen van BEKKEB&apos;i ËLÈVES (van 6—60 Jaar) steeds ter inzage liggen, DEKKERS PENNEN zijn voorhanden. (26952) 1 Jb. RUSSINR berigt dat de firma ZOMERDIJR RUSSINR ï en de Meer F. RNÜBEL - steeds belast zijn met den Verkoop van dit Artikel voor AMSTERDAM. (26972) ¦ ¦ — - —</p>
</text>
