<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Woensdag 28 Augustus.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot hoofdcommies bij de posterijen de Heer van Ruyven, thans directeur van het postkanteor te Schiedam. Tot ontvangers der dir. bel. en ace. te Geldersch Veenendaal den baron van Brakell van den Doorwerth, thans werkzaam te Eist; te Eele den Heer Broers, thaus ontvanger te Houten. Blijkens eene advertentie, voorkomende in dit blad, liggen bij de boekhandelaren Bukman en Sartorius, J. C. Loman Jr. en C. M. van Gogh adressen ter teekening tot ondersteuning van het adres der Amst. afd. van de Maatschappij tot Bevordering der Geneeskunst. Die adressen zijn van den volgenden inhoud: //Aan den gemeenteraad te Amsterdam: De ondergeteekenden kennis genomen hebbende van het adres aan den gemeenteraad, waarbij de Amsterdamsche afd. der Maatschappij tot Bevordering der Geneeskunst verzoekt, dat dit jaar alhier geen Kermis gehouden worde; en diep doordrongen van de wenschelijkheid om geen middelen onbeproefd te laten, die de verdere uitbreiding van den cholera te Amsterdam kunnen voorkomen; verzoeken eerbiedig, maar met den meesten aandrang, dat. aan den wensch van genoemden geneeskundigen kring, bestaande uit ruim 150 onzer meest geachte geneeskundigen, worde voldaan. Amsterdam, 29 Augustus 1867.&quot; Gisteren avond is in het Binnen-Gasthuis gebragt Wilhelmiua van der Vijver, oud 23 jaren en kind, gehuwd met Jan Jansens, schipper, wonende aau boord van de tjalk de Jonge Henri, liggende in Brouwersgracht voor de Goudbloemstraat, die door het terugvallen der mast verwonding aan het hoofd heeft bekomen, terwijl haar kind onmiddellijk gedood werd. * HELDER, 28 Aug. Zoo even komt hier per spoortrein aan Z. K. H. prins Alexander met HDs. adjudant, om Zr. Ms.ramtorenschip Prins Hendrik der Nederlanden in eogensehouw te nemen. De prins werd door den directeur en commandant der marine, door den burgemeester en door andere civiele en militaire autoriteiten opgewacht en verwelkomd. Daarna is men met rijtuig naar het hoofd gereden , alwaar Z. K. H. aan boord is gegaan van genoemden bodem, ten einde daarmede een togt in zee te doen. Van verschillende gebouwen is de nationale vlag uitgestoken.</p>
</text>
