<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AMSTERDAMSCHE VOORSCHOTBANK. Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 22 October 1863, N°. 54 e;. van 27 Februarij 1866, _V°. 71. SINGEL, HOEK GEELVINKSTEEG. BELEEN- EN DEPOSITO-KAS. Zij verstrekt VOORSCHOTTEN op Koloniale Waren, Effecten, Manufacturen, Edelgesteenten, Edele en Ruwe Metalen, enz. De BANK ontvangt ook GELDEN a DEPOSITO, thans tegen vergoeding van 4 pCt renten. De renten, op de deposito-billetten uitgedrukt, ondergaan geene verandering, waardoor de billetten aan aerden kunnen overgaan, zonder voorkennis van de Directie. (19412) OPENBARE VERKOOPING TE jvormm n vm jer op Zaturdag: 14 September 1865. De Makelaars P. SMIDT VAN GELDER Jr., B. H. VAN VLEUTEN, D. BUYS en J. RUYTER Dz., zullen als lasthebbenden van hun principaal, ten overstaan van den Notaris Mr. MEINDERT DONKER te Zaandijk, presenteren te verkoopen: Een sedert weinige jaren nieuw gebouwde en goed onderhouden HOUTZAAGMOLEN, zijnde een PALTROK, genaamd de Rozenboom, met deszelfs gereedschappen, 3 Houtlootsen, Schuitenhuis, Timmerschuur, Werf en Havens met daarnaast staand Woonhuis en Erf, alles staande en gelegen te Wormerveer aan den Noorddijk, kadastraal bekend in sectie A. met de nummers 1222, 1223 en 1224, ter gemeenschappelijke grootte van 38 roeden 90 ellen. Deze verkooping zal worden gehouden in het Logement de Jonge Prins te Wormerveer, des avonds ten 7 ure. I Deze perceelen zijn inmiddels uit de hand te koop. Te bevragen bü den Notaris Mr. M. DONKER voornoemd. (20155) HH. MÜZIEKANTEN. Bij het MUZIEK-CORPS van een Regement Infanterie, worden op gunstige voorwaarden SOLISTEN gevraagd voor TROMBONE en TROMPET. Zich te adresseren met franco Brieven aan den, Boekhandelaar H. KUIPERS te Leeuwarden. (20436) PI &amp; WIST. (20389) Er wordt ten spoedigste gevraagd een bekwame PIANIST om den Zang te accompagneren en te transponeren, voor Twaalf Gulden, vast voor Winter en Zomer, in de week, met nog eenige voordcelen daaraan verbonden. Hierop reflecterende gelieve men zich franco aan het Bureau Handelsblad_met opschrift Pianist te adresseren. WAARSCHÜWÏN6. GEEN CREDIET te verleenen aan de Equipage van het Italiaansche BRIKSCHIP NUOVA RIFORMA, kapt. LORENZO MOLFINO, liggende in het Westerdok, zullende zulks niet valideren zonder voorkennis van genoemden Kapitein of zijne Cargadoors HAGENZIEKER en o°. (-0730)</p>
</text>
