<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Rederlandsche Rolonieun. OVERLAND-MAIL (VLA MARSEILLE) BATAVIA, 14 Julij,</title>
	<p>In het algemeen overzigt van het Nieuw Bat. Hundb. leest men: In het begin van deze maand waren de couranten van midden- Java nog altijd opgevuld met détails van de aardbeving van 10 Juuy il. Het schijut, dat de schade niet zoo groot is als aanvankelijk werd gevreesd. Althans waren de meeste fabrieken in Djocjocarm spoedig weder in staat de oogsten te bewerken, doordien de machines weinig hadden geleden, en de verwoesting zich hoofdzakelijk tot de muren, duken en schoorsteenen bepaalde. Intussciien hebben echter de noodlijdenden den tijd gehad, ov.r de ondervonden verliezen na te denken. Op vele plaatsen van Java is de particuliere liefdadigheid iv de weer, door alle iv zoodanige gevallen gebruikelijke middelen, als aardbeving concerten, voorstellingen en edities te tr.cht.-n den nood, die nog altijd zeer groot is, zooveel doenlijk te lenigen. Dit is te meer prijzenswaardig m een land, waar alle inkomsten zoov.el mogelijk naar buittn worden uitgevoerd. Door den Staat de kosten van pügtuiatig hulpbetoon te besparen , bevoordeelt men hier niet het land zijner inwoning, maar Nederland, dat de dringende behoeften van Indië steeds blijft miskennen. Veel is gesproken geworden over de houding van den resident van Djocjocarta. Die man schijnt de schoone gelegenheid ongebruikt te hebben laten voorbijgaan, om in deze netelige omstandigheden, ware het slechts door minzaamheidde harten zijner ongelukkige onderhoorigen te winnen. Volgens een particulier _cbrijveü, waarren wg inzage kregen, zou ziju gedrag alier_onderling_t zijn geweest. De njksbesüerder zou dadelijk het aanbod gedaan hebben, van met 60ii0 man te hulp te komentot wegruiming der puin oopen en andeie noodzakelijke verrigtingen. Antwoord: «Dank u voor de attentie, getn hulp noodig.&quot; De gouv.-gengraal zou dadelijk hebben getelegrafeerd, om opgave te bekomen van het bedrag der fondsen, benoödigd tot leniging van de ramp (eene supplétoire begroot ing tot dat doel zoude niet iv tegenspraak zijn geweest met Zijner Excellenties houding als minister ten aanzien der Indische begruoting;, doch de resident zoude terug getelegrafeerd hebben, dat er geene fondsen noodig waren , en hetzelfde hebben geantwoord op de herinnering, door een lid van den raad van ludie, aan het nog voorhanaen zijn van aanzienlijke fondsen, afkomstig van de vroegere bijdragen ten behoeve van den watersnood vau 1861. Indien al die geruchten waar zijn, en zij worden deor de berigten der Midden-Javasche couranten eer bevestigd dan tegengesproken, dan zoude het verwondering baren, dat de regering niet heeft goedgevonden iemaud af te vaardigen naar de plaats des onheils, om zich van den stand der zaak te vergewissen. ___»_ lk sprak daar zoo even van do voortdurende miskenning der Indische behoeften door N derland. Eene gunstige uitzondering maakt daarop de met dankbaaiheid ontvangen telegram vau den minister van koloniën, waarbij het plan van den directeur der openbare werken tot vei betering der communicatie van Samaraug met de reede wordt goedgekeurd. De uitvoerig van dat plan he ..ft evenwel nog eenige jaren noodig, en intus.-cheu is het dri.gend noodzakelijk, reeds voor den eeistkomenden westmousson voor een verbeterden waterweg te zorgen, welke met weinig kosten tijdelijk zoude tot stand te brengen zijn. Het ontslag van &apos;den Heer Keucheniue is op nieuw ter sprake gebragt naar aanleiding vande beoordseling door de Nederlandsche pers. Het artikel van het &apos;» Gr .&lt;;_&apos;«_¦/»&lt;,_/_ üuylid, waarin betoogd wordt, dat het besluit van 1853 in casu niet van toepassing was, is op uitstekende wijze weerlegd gew«rden door den den redacteur van het Uqgblad naar aanleiding van zijn armoedig betoog //den grooten kwakzalver&quot; noemt, //die zijn gebrek aan gemoedelijke en grondige studie der Indische toestanden eu kwestien steeds tracht te verbergen achter eea vervaarlijk marktgeschreeuw, eene groote behendigheid en een tal van kunstgrepen, die door boeren eu burgers iv stomme bewondering worden aangegaapt.&quot; Indien het waar is, dat, zooals men hier vertelt, het Haagsche publiek het Dagblad met ingenomenheid leest, dan krijgt het Dij deze gelegenheid mede een welverdienden seiceihieb. De Ja aooiu beschouwde het ontslag, met het oog op Staatsllad 1353, als eene aanranding van de onafhankelijkheid van den volksvertegenwoordiger en als onwettig. Ik heb deze laatste oordeelveliiug gemeend te moeten wederleggen, om de kracht der algemeeue veroordeeling niet door het bezigen van m. i. onjuiste argumenten te verzwakken. Men heeft hier vernomen, dat. de minister van koloniën andermaal last zoude gegeven hebben tot intrekkiug van het besluit, waarbij het aanleggen van nieuwe koffij tuinen verder dan 4 palen vau de dessa&apos;s verboden werd. Hier verkeerd., men algemeen in het denkbeeld, dat dit besluit reeds ingetrokken was. Het is te betreuren, dat bn&apos; zoodanige intrekking geen reisgeld voor de arbeiders wordt vastgesteld, die 20 uren en meer hebben af te leggen, alvorens zij de tuiuen hebben bereikt, alwaar zij in slechte jaren in sommige residentien niet meer verdienen dan 1 cent per dag. Verschillende berigten zijn in omloop geweest, volgens welke de gouverneur-generaal een streng toezigt zoude houeten op de Indische drukpeis. Er zoude aan de secretarie een ambtenaar speciaal belast zijn met de controle der dagblad-artikelen. Andere geruchten luiden, dat de procureur- generaal bij het hoog geregtshof eene uitnoodiging had ontvangen, om streng toe te zien op overtredingen van het drukpers-reglement. Het laatste gerucht hebben wjj op nog betere gronden tegengesproken, dan waarop wg het aanvankelijk hadden vermeld. Veel gelooven wg niet dat met tegenwerking van de drukpersvrijheid zal worden gewonnen. De drukpers is in Indie de tolk der algemeene opinie, en deze zal men door zulke maatregelen toch niet veranderd krngen, maar alleen te erger verbitteren. Van gouveruements-bosluiten of benoemingen knnnen w|j alleen melden, dat de tarieven en bepalingen voor het vervoer van personen en goederen over de eerste _ctie van den Samaraugschen spoorweg zijn goedgekeurd en gepubliceerd, zoomede dat Mr. J. de Wal, president van den raad van JH_titie te Batavia, is benoemd geworden tot vice-president van het hoog-geregtshof van Nederlandsch Indie. — De Gouverneur-Generaal heeft het volgende bepaald: De hoofden van plaatselijk bestuur in Neuerlandsch-lndie mogen regtstreeks noch zijdelings deelhebbers zijn in noch borgen zijn voor eenige onderneming, ten grondslag hebbende eene met de Indische regering om winst of voordeel aangegane overeenkomst. Zij mogen geen handel drijven noch v.rbindtetussen van geldelyken aard aangaan met de hooiden der inlandsche en met deze gelyk gesteld» bevolking, borgtogten daaronder begrepen. Zij mogen geen belang hebben bij eenige bijzondere onderneming van landbouw, nijverheid of scheepvaart in heigewest, waartoe de onder hun beheer staand» afdeeliiig beh .-ort. Staat der Javasche Bank op 10 Julij 1887, des namiddags: Bankbilletteu iv omloop ƒ 24,465,975.— Rekening-courant saldo&apos;s *¦ 1,820,683.81 Munt eu muntmater. (mutaties inbegrepen). . u 13,736,664.48</p>
	<p>— Men deelt mede, dat ecu telegrafisch berigt van Telok Beton_ is ontvangen, inhoudende dat de hoofdmuitehng in de Passuniali door twee controleurs en volgelingen is opgespoord en na eene hardnekkige veidediging door een üer controleurs is doodgeschoten. — De Gouv.-Gen. heeft de havens van Kroe en Mokko-Mokko opengesteld voor de kustvaart binnen het tolgebied van Nederlandsch-Indië. — De landen Tjampea, Tjikanboelan en badeng, nabij Buitenzorg zijn bij openbare inschrijving verhuurd aan den heer F. H. C van Motmau, voor een jaariijkschen huurprijs van J 200,200. — Bij de Jiicosche ivaiaut. van 2 Juhj is een staat gevoegd van den stand van het rijstgewas onder ultimo Mei; over het algemeen was de stand van het gewas gunstig, behaive in oe resiueutiën Krawang, Cheribon, Japara, Re_ub_j_g en Madura. Men schrijft uit Soekowasie dd. 24 Junij: «Tot miju leedwezen moet ik UEd. melden, dat de landhuurder van i_ _a_ndorff, ie Djanglot nabij de ïsoiorivier, iv den nactit van Woensdag op Donderdag jl. i. gekedjoed. Des nachts ten half twaalfure zijn de roover. binnengekomen, 30 a 40 in getal, en hebben vreesselijk huis gehouden. De Heer van Straleiidorff lag te slapen met _i)_i_ echtgenoot, en in de kamer vlak over hem lag zijn associé Schouit, die eenige dagen daar kwam doorbrengen, terwijl op 50 passen distantie de opziener, een neef van den Heer van Ötralen-dorff, woonde. Op het vallen van ecu schot, waarbij de Bekel van Katelan, die juist de wacht had, getroffen door zeveu kogels, dood uederviej, kwam de Bongo (inlaudsch hoofd) aanloopen, die, ook getroffen dooi&apos; twee lanssteken, nederzeeg. De Heer Stralendorff, zijne slaapkamer uittredende, zag iv de binnen-voorgalerij staan een 20tal roovers met zwart gemaakt gelaat, gewapend met geweren en^pieken. Hij riep dadelijk zijn associé. die reeds op was, zijne kamer uitkwam en onmiddellijk de vlugt nam. De Heer van Stralendorff retireerde eok, zijne vrouw toeroepende, de deur der slaapkamer van binnen te grendelen, waarna van Stralendoitf insgelijks de vlugt nam. De roevers gingen toen op de slaapkamer los en maakten deze met bijlslagen open. Inmiddels was Mevr. van Stralendorff den trap op naar den zolder gegaan, had een zwaar zolderluik weten op te tillen en, boven gekomen, ook dat weten vast te grendelen, alles om tijd te winnen. Vervolgens heeft zij eenige «rappen open gemaakt eu is zij op het dak geklommen, waar zij zich verborgen hield in de goot tusschen de twee daken Eene nadere beschouwing van dezen desolateu toestand deed een paar gaten in de goot bespeuren, door piekbteken losweg aangebragt, maar die gelukkig de gevlugte vrouw niet hebben bereikt. De opziener was, hoorende van zoo veel volk op het erf van den Heer StrUendurff, met een geweer bij zich nader bijgekomen, maar kreeg een schot dat hem gelukkig voorbij het gelaat ging; hij schoot toen op zijue beurt zftn geweer af, maar men weet niet (het was lichte maan), of hy een der roovers heeft doodgeschoten; wèl zag h_ twee man den geblesseerde wegdragen. Op dat schot van den opziener kregen de roovers bevel, den opziener te pieken, waarop deze beenen maakte naar huis, om ook zijne vrouw en kinderen op de vlugt mede te nemen Geen tegenstand meer vindende, ziju de roovers de slaapkamer binnciig* komen en hebben de kasten met bijlen opengehakt. en oie leeg g pluuuerd; eene mooije speeldoos zag ik aan stuskeii geslagen op den groim liggen, kussens, alles o er den vloer, gordijnen 109 gesch.-urd, eene geweeikist opengebroken en aan stukken op de &quot;teenen, maar het prachtg_weer,weg, een schoone revolver, met zes _____ . eladen ook weg;— &quot;&gt; een woord, alles vernield en aan geld I ƒ 350 gestolen; .oodat van Stratawtoifi en vrouw buiten hun nacht- kostuum geen stuk goed meer hadden om aan te doen. In de Kamer van den associe hebben zij ook verschrikkelijk huis gehouden ___n de «H._.r. a les Btuk Sesia?en wat zij niet konden inedenemen. Nadat dit afgeloopen was, hebben zij 10 of 12 kussens op IX _„_ r2a&quot;^aHgeatfJ? .-d e? deze gestoken, welk vuur echter m .?. ™ trekd?.,r.&apos;«^ige komst van volk uit den omtrek is gebluscht. Opmerkelgk is het, dat de roovers het glaswerk, de lampen SÏÏh ______ »_ hmUren °f in de hoekeu hefben stuk geslagen, SlaZ^hêbben .^diglT ** te SChade&quot;&gt; ™* ™&apos;* .i__ Üwnnf...^-S 0l°&apos; met 7m Stralendorff begaan, heeft met zijne gewone energie maatregelen genomen, waardoor reeds veritt^^nl^etl^ *-^o»,_, maardehoofd_,&quot;_«_2__fl___ -te _Sraaf TOn Palembang ontvangen berigten is gevolg g_s Kramaßßaß en Moesi -5» Palembang met goed y«__F__ SS&apos;w»™6™l^ heeft het h 00&amp; m-m™ .eregtshof het daa? d_\__ r*1? .*&quot;¦_ ?&quot;_probeerd&apos; waarb« dfl inlandsche solheeft IL heti.6 _^chle,t.n den kaPitein W- doodgeschoten was en heoft- mit *vhnl _« verkla .d -&gt;- W den strop veroordeeld ____;__&gt; m&apos;tiJien de pronuntiatie plaats gehad. Vermits de StaS^follrotkenI.^ gme ¦&quot;* te .H* &quot;&quot;** is de .üAi. i-RANG- 8 ,Juli-- De ingezetenen van Pekaloßgan hebben ten behoeve van de noodlijdenden te Djocja ruim zeventien hon__T_ il D»een,Sebragt; eeno som die. in vergelijking met het zeer beperkte getal Europeanen, zonder twijfel aanzienlijk magge- T«. _ .T__®n eU.op ?ieuvv getuigt voor den weldadigheidszin, welke üie residentie onderscheidt. _*______£, _i_?*„_ -Mei). De berigten omtrent de weêrsgefan_.„ a a„g!dn . n_9 deze maa&quot;d waren - voor zooveel de bov.n-«_ii___?ra_ eke-a van P*d*Qg betreft - vrij gunstig. Iv de t rwi ffltJ.?_DflS vie.„ecnt_ meer regen dan wenschelijk was, terwnl de kusten der residentie Tapanoli veel te lijden hadden van __ _ wmden, vergezeld van zware regenbuijen. ten gevolge waarvan de gezondheidstoestand van de bevolking in die streken ongunstiger was dan m de vorige maanden fc. i_ T-?,eziel_„ verkreeg in de Padaugsche bovenlanden eene vrii belangrgke uitbreiding, vooral in de afdeelingen Oud-Adam, Tanah•„___ en.Llme P _1^?:, In de Ommelanden van Padang kwam geen enkel en m de zuidelijke afdeeling van Padang kwamen slechts zeer weinige gevallen meer voor, terwijl de ziekte ook in de afdeeling i-naman verminderde. Van het begin der ziekte tot ultimo April bezweken aau de ziekte 46,750 karbouwen en 30.511 runderen.</p>
	<p>Door den gouverneur-generaal van Nederl. Indie zijn de volgende beschikkingen genomen: ¦-*__*_= CSne. Departement. Benoemd: Tot vice-pres. van het hoog geregtshof Mr. J. de Wal Hz.; tot oihc. yan just. bij den raad van inst. te Amboina Mr. J. H. Bergsma ¦ tot pakhuism. te Panaroekan J. A. Krijgsman; tot ambten, ter beschikking van den resident van Riouw, speciaal voor de dienst ter hoofdplaats flengkahs, P. Stekkmger; bij het binnenlandsch bestuur in de ass.-resid. Benkoelen: tot contr. 2de kl. M. J. Honog; tot idem 3de kl. J. Marbus; in het gouv. Celebes en onderh. tot ass.-res. der N.-distr., tevens vendum. aldaar, J. N..ósmaer; tot contr. Iste kl. bij het binnenl. best. G. G. de viueneuve; tot contr. 2de kl. bij het binnenlandsch bestuur F. A. Koks; tot res. van Pekalongan K.F. Stij man; tot secr. der res. Riou w B. Schagen van boelen; tot comm. bij den assist.-res. voor de policie te Padang EA. van de Pol; tot comm. op het bureau vau den ass -res. van Ayer-Bangies en Rau C. t .E. Holtzmger; tot techn. ambten, bij iet bosch wezen H. ƒ. R. Eontein en E. E. beun vau Basel; tot tolk voor de Chinesche taal te Kiouvv P. Meester; bij het mijnwezen, tot ingenieur Iste kl. P.H. van Diest; tot ing. 2de ki. J. A. Huguenin; tot griff. bij den landraad te Magelang A. Martherus; tot gnher bij den landraad te Pekalongan JL E. Ham; bij het collegie van curatoren van het gymnasium Willem Hl, tot leden, Mr. J. van Gennep en Mr. W. T. D. IJssel de Scheppertot leden bij de plaats, comm. van onderwijs te Buitenzorgß. Everwijn en C. Schafer; tot lid bij de schoolcomm. te Samarang F. M. Mispelblom Bejjer; tet 1 sten comm. op het bureau van den gouv. van Sumatra&apos;s westkust A. F. van Ingen, tot 2ien comm. op dat bureau H. van Weerdentotcomm. bij den ontv. der ink. en uitg. regten te Padang, J. H. Riekerk&apos; Tijdelijk in dienst gesteld: Ah ingen. 3de kl. bij het mijn w. O. F. U. J. öuguenin, met bepaling dat hij voorloopig wordt gesteld ter beschikking van den hoofding., chef der afd. mijnwezen. Overgeplaatst: Bij den waterstaat en _ lands burg. openb. werken van voTn _naar«BaDjo _na-3 de . _ lsteki&apos;R&apos; C. vanderMm™Pasoero ean naar Serang de mg. 2de kl. G. Th. Walter. kWV__lt Eentwe _&apos;T .lo.,SaarNc_r_ we&amp;enBziekte&gt;aanden lsten klerkophetass.-res.-bur.teTjiames,M.F.SmetB;aan den tel. 3dekl. -.-_:van_.obben;aan den lsten comm. bij het dep. van onderw., eered. v? t^&quot; i,S&apos; ö&apos; Graaiberg; aan den dir. van het dep. van binn. best. M*. a. J. Hollraann; aan den tijdel. 3den com. voorde exam. en likwid. van de verantwoordiugstukken en het afsluiten der begrooting, loopende oVer het tijdv., voorafgaande den lsten Jan. 1867, Ph. W. .1. Steinmetz en aan den klerk op het res.-bur. te Soerakarta J. F. Pasché; ecu tweej verlof naar Nederl. aan den ambt. op wachtg. A. F. Brouwer; idem wegens ziekte, aan den hoofd-adm. van s lands houtstapelpl. L. André Gesteld: Ter beschikking van den gouv. van Sumatra&apos;s Westkust de ambt. voor de burg. dienst J.R. Lange Jr. Ontslagen. Op verzoek, eervol, wegens ziekte, onder teek. van wachtg ac secr. der res. Ternate Mr. C. A. O. van Cattenburch; op verz eervol de voormalige letterzetter ter landsdrukkerij P. v.Zwieten;op verz eerv&apos; wegens vertr., als lid bij den raad van justitie te Amboina &apos; R H van Os •&apos; Wt &apos;s landsdienst do gew. klerk bij de dir. der producten eh civ magazii &apos; aenJ.H.Masms; br) de pl. comm. van onderw. te Buitenzor-* dn verz eerv., wegens vertr., als leden C. G. C. F. Greiner en W. J. J Örs . a_ Leeuwen ;bn de plaats, comm. van onderw. te Samarang, voor de kwaken te Salatiga, op verzoek eerv., wegens vertrek, als ïid KPv*. I.c_eT. G*!^ ll^ndtnU^^^ E_ïs_d^</p>
	<p>r, . . r, Militair Departement. Ontslagen.- Op verz., eerv.:alsadi bii het 7.1. __ _. __i * i •_ _ R. P. van denAbeelen; wegens ziekte de kant biilf//1Siel ut--R san te Bangkallang Rad&apos;hen Ario AdiN egoro Pde ml ode __. *„ .T. pradjoerids te Soemedang Mas Anggaredja, bIJ het det&apos; Goedgekeurd: Dat _&gt;or den comm _n_p.l. __._.__.&apos;_&gt; van oorlog in Ned. Indie zijn ]^S^^}^^^ hf ds: het groot muit hosp. te fea&amp;y_ de ofti.[fSS| Wi- Bbi d. infanterie: bij het ede bat de 2de luit. W O vanl.&apos; .f--WfT5; bij het Bste bat.de kapt J. C. Albrecht; bij het _te bS&amp;%__l? A. P. A. V arkevisser; bi; het 11de bat deSdelm. 1 . ».»!_T 16de bat. de 2de luit. J. W. Ö. Werlemanndat?______; .*!&apos;__• &quot;et op non-activiteit de Iste luitenantPJ H._inB_P a St:-bfl deinf-3§e klasse J. M. Reönders; dat _ja ov&quot;e.4_a__t&quot;XXgfzl^Te. ter bij het 3de bataillon de kap_ein C J (J 1 it^ de lnfanterie luit LA. Quack; bij het sde K_£ luits __. J ?_?£_ Lith enW L.Badrags; bij h.t 9de bat. de 2de luit. W V van Er. bii hX Xi_ .&apos; de kapt. A. J. Diepenbroek; bij het ude bat de 1 Itel_.li._- .?•_**• 15de bat. de lsteF_uit.L. F.kschfmper&quot;VeMUritHAW hoff; hij het 17de bat. de 2,1 e luitelant Mvan _£Utw_ deJft. het garnizoens-bat. van Mouw en onderh. de 2de luit A __ ?* fe» het garn.-bat der West-afd. van Borneo, de 2deUt. aS H RC_ bIJ W. F. yan Mensch en J. M. Juia; bij het garn.-bat. van dtZ -.nOff 1&apos; van Borneo.de 2de luits. J. F. Hoefftke enG. H. Schieff _ers- hïi w&apos; L bat van Celebes en onderh., de Iste luit. J. van der Po uwer _ b tl fm bat der Meluksche eilanden, de 2de luit. J. F. van Rn£_m Q garn&apos; Benoemd: Tot 2deu luit. de wachm. F. M. F.Riuia van Nauta-1_- o,i_ P.f Tfln^a .Sf^StS&apos;^&apos;ften de?dt. &quot;&apos; het gr. mil. hosp. te Willem _de offi van&apos;g_ 3_l_. . T W*6. L b,ij bii Eet wapen der iaf.: tot majoor_fbctS__ i_t__J. 7T_ °-el» feid; tot. kapt bij het 16de bat. d_Tste._t W H fan 1 PP.&apos; __. _&apos;i-T bat de iste luit-adj. van den comm! der&apos;derd^nT._ olVblJ h^ 17,1l7,1Te van Kester-a. tot 1 sten luits.: bij het Me bS dSte _it _ n* &apos;lv IJ&apos; by het garn.-bat der W.-afd. van Borneo de &apos;&apos;de Wt I_. __ 7e. ami?si kapt-kwartierm. de iste luit-kwartiermTü.W G j „_&lt;__ !_VT&apos; . * int de adsp.-int. A. Kiemeney. -*• w • u. j. Koebij en tot adj.-. Overgeplaatst: bij de geneesk. dienst te Gombong de offi. .... __. o. kl. K. G. Bakker; bij de geneesk. dienst te Malang d_ offic.VJgez 2lek? j; Wienecb», bij het gr. mi!, hosp. te Samarang de offic. van _ez*2_ekl «• Luchtmans; bij het gr. rail. hosp. te Soerabaya de offic. van gez. 2de kl&quot; A. Cochiug; bij de geneesk. dienst te Kedirie de offic. vap gez. 2&apos;iekl s&apos; Jlartog; bij het garn.-hosp. te Makasser de mil. apotheker 2 ie kl. D. Eek- Ra &quot;&gt; N het garn.-hosp. te Diokdiokarta de mil. apoth. 3de kl. H.Feenstra_.__-_•mil nosp. te Willem Ide mll. apoth.3dekl.G. W.F. van Vogel- P°ei; bij het gröbt mil. höip. te Samarang de offic. vaa gel. 3de kl. 0. F. EVdbrink en bij de geneesk. dienst in de Z.- en 0.-afd. van Borneo, de offlc. van gez. 3de kl. A. N. Erkelens. fferleend.- Een tweej. verlof naar Nederl., wegens ziekte, aan den 2den luit. der genie en sap. op non-act. G. van Mourik; aan den ridm. van het re?- 0.-lnd. cavallerie, J. A. Scherens en aan den lsten luit. der artill. L. F.Leeping. Marine Departement. Verleend.- Een tweejarig verlof naar Nederl., wegens ziekte, aan den comm. J. de Hoog.</p>
</text>
