<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. GIJSELMAN &amp; ZOON en verdere Makelaars zullen op Bïng-sdag- 3 !_._.?, en volgende dagen, ten overstaan van den Notaris J W H TT DEUYVESTEYN, in het Lokaal J&apos; &quot;&apos; H&apos; H&apos; 13 __ W#_ JV te Amsterdam , verkoopen : Sieraden mèt Diamanten, Horoio .e. iv Gouden Kisten, Gouden Sieraden, fraai bewerkt en gemonteerd ZIL\ERWERK, Japansche en andere Kostbaarheden. Doorniksch TAFELSERVIES, Porselein en Glaswerk, fijne Lijnwaden en Kleeden uitmuntende Bedden , Tapijten , Sieraad- en Glasgordijnen , heldere Spiegels, Staand-Horologion, Pendules en Ornement wérken, keurig gesoigneerde MEUBELEN , Waschgoederen, Kanteorlessenaars en WririT. . *aSte.&apos; een.^ K°Per&apos; Tin eü Boek«n; waarbij de Inboedel, nagelaten door wijlen Mejufvrouw M. E. BALTZ, Weduwe den Heer C. H. S_ ENGELBERT .. ¦_/_«_ Zee _ ïra-Mwd MECHANIEK FLI! IT-ttftGF_- MEBtt, met 12 rollen. PIANINO&apos;S, waaronder eene 7 Octaaf door Bernhardt ainé Fils . _? bijzondere VIOOL zooe_d als _______ *««__&amp;_____« BILfiRD^FEL meMZot.&amp;t onderscheidene Kotfijhmshoudersgoaderen; alsmede eene belan .iik. partij fijne WUX.J. , Punch en Rum, waarvan de Catalogus heden verkrijgbaar en de Goederen twee dagen te vuren zijn te bessi .isen De Koffij huishoudersgoederen zullen worden verkocht in Ö-td EM en Linden, m de Plantaa &apos;je, Fransche Laan, Buurt V N° 3&apos;» Vrijdag 6 September, des namiddags ten één ure en aldaar den vorï__ dag te bezigtigen. - (20694) Zaturdag 21 September 1867, des Namiddags ten 5 Ure zal in het Lokaal van Verkoopingen te Utrecht, achter Sint Pieter Wiik F N . 363, worden verkocht: &apos; J &apos; wï^l« ___. l0* g°-d onlle^oudene e? boender gunstig gelegene H(;l£li_G__, waarin sedert eene reeks van jaren de STathlht DEKIJ wordt uitgeoefend, met Erf, Grond, K__. e„ KlufSvens Koetshuis en Stalling voor 16 Paarden, Hooi- en Ha.__ol k_ S.M/Wrutreciit&apos;sa-.do westz«le «3&quot;&amp;; Wijs U, is .65, met een geraeenen uitgang aan de Nende- bc. . tende ac Huizmge, tien zoo Beneden- as Bovenkamers.het &apos;m. _r Te aanvaarden 1 November 1867 ¦- (20.36) BERIGTEN Ufl.&apos;DE&apos;?LAA&apos;____=S3^^^T^ __-„.^_________*m^^ 2S^^^p__^^^|sipi; manoeuvres en inspectie zullen plaats tóbben__: ___. 4W_f _ M?te vermoedolijk ook alhier vertoeven. HH XX _ _ v • • &quot;aarna Hendrik der Nederlanden zijn gisteren nacht &apos;ttt i, i. _&quot;8 Hn IJ&apos;&apos;in«es stad doodreden komende UU^.o°Tn icfbe ..^f^™ d,CZe lußtslot Soestdijk. &quot;«Dovende naar lmn AMSTERDAM,&quot;Dingsdag 27 Augustus. In de heden door de N. H M &lt;r. ï?,, .„_ Buenos-Aryes Talk is allesvjkolt jggtp &quot;l^r 26 Vaten</p>
</text>
