<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Met bovenstaand BEDRAG wordt eene ARME BEJAARDE WEDUWE voor gebrek bewaard. Deze Som wordt vereischt tot het aangrijpen eener gelegenh»id, haar aangeboden, om door overneming eener bestaande Affaire zich een Stukske Brood te verzekeren. Stadgenooten, uwe hulp wordt ingeroepen; mogt het niet te vergeefs zijn! De Heek heeft den blij moedigen gever lief. Elke Gift, ook de kleinste, zal in dank onder Lett. R , worden ontvangen, bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, VAN DEN GRAMPEL eu BAKKER, nabij het Postkantoor alhier. (20685) Allen, die iets te vorderen hebben van , verschuldigd zijn aan of onder hunne berusting hebben behoorende tot den Boedel en de Nalatenschap van wijlen den Wel-Edelen Gestrengen Heer Mr. PAULUS JO3EPHUS SCHILLEMANS, vroeger Advocaat te Amsterdam, te Mechelen overleden, worden verzocht daarvan vóór of uiterlijk op 15 September dezes jaars franco schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris J. H. A. BORRET, te Utrecht. (20627) De Ondergeteekende Curator in het Faillissement van COENRADUS POTHAST te Nijmegen, herinnert de Schuldeischers, die nog niet zijn opgekomen, dat de tweede Vergadering ter Verificatie der Schuldvorderingen, zal plaats hebben op Zaturdag 14 September aanstaande , des Voormiddags ten ] 1 ure, in de Raadkamer der Arrondissements-Regtbank te Nijmegen. (20604) J. A. POOL , Procureur. Pmiei&amp; vmor ÊVoi-fisviijfi» UITLOTING DER «MlfflERBI Mllffl. &apos; DIRECTEUREN van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT berigten, dat de UITLOTING van 60 BEWIJZEN VAN AANDEEL 3 j)Ct, Uitgestelde Schuld, overgaande in Werkelijke, zal plaats hebben op Vrijdag 30j Augustus e. k., des namiddags ten 1 Ure, in het Paleis voornoemd, ten overstaan van den Notaris P. LOUWERSE, zullende de Aandeelhouders daarbij worden toegelaten op vertoon hunner Stukken. (2G632) _ Op een EFFECTEN-KANTOOR alhier wordt gevraagd een BEDIENDE , bekend met het Effectenvak en&apos; in staat het Rekening- Courantboek te houden; goed schrijven en vlug rekenen zijn hoofdvereischten. Salaris ƒ 300. Brieven Franco bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, Lett. B. D. W. (20514) Een knappe fatsoenlijke BURGER JONGEN van de P. G., kan dadelijk geplaatst worden voor het Loopend Werk in een WINKEL en MAGAZIJN tegen een aanvankelijk salaris van ƒ 2 in de Week. Franco aanbiedingen worden ingewacht onder het Motto JONGEN, Bureau Handelsblad alhier. (20609) Op een NOTARIS KANTOOR alhier wordt gevraagd, lEMAND reëels eenige Jaren bij het Notariaat werkzaam. jßrieven franco onder Letter G. bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat. (20603) Men vraagt als eerste HIJPOTHEEK op PERCEELEN, staande en liggende te Amsterdam, eene som van ƒ30,000, tegen 5 of 51/2 pCt. De perceelen leveren meer dan een genoeg zamen waarborg op. Adres met gesloten Briefjes onder Lett. S., bij den Boek- en Muziekh., J. H. TIELKEMEIJER, op den Vijgendam, A 453. (20593)</p>
</text>
