<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AIA. WÖOIj. MDIËi AM* GEMTIiEMEIf WA TOS BI nilP ff Ü AIF CJ_PA D FQ RECENMANTFLS van eene eigenaardige wollen stof, welke uitmuntend zijn op. Reis, waarvoor wordt ingestaan, dat dezelve^niet door het lange dragon doorregenen, zijn voortdurend in alle afmetingen te bekomen bn } * &apos; ADPaAAN SCHAKEL, Heiligen Weg, te Amsterdam, IN ENGELSCHE HEEREN-ARTIKELEN. ~ SUECIITS VOO» ÉÉSE 11AID l alNu ® Il -j Zijdehan delaars, etc. 243 REGENTSTREET, LOHDE», EH BOOMPJES 160, ROTTERDAH. verkoopen nit een FAILLIETEN ROEDEL van NIEUWE NAJAARS- en nxmtß^MJ****^* gewone pr. en. ABERDEEN WINCEYS !?_? ! &apos; * ALPACAS .••••• &apos;IS &apos;, &apos; GESTREEPTE SERGE &quot;5.25 - « &apos; WOLLEN SERGE &apos; o _i » . » ZIJDEN RIPS &apos; »•» &apos;M \ FRANSCHE en SPIT^LfFeLDSCHE K^ fr_. Pn ERANSCHE! GLACÉI GROS GRAIN, KOORD- en MOIRÉ ANTIQUE ZIJDE van ƒ12.60 tot ƒ37.80 het geheele Kleedje. SCHE £ GROS GRAIJVWVX^ de ge_nden. Adres: KLING &amp; C°.t Boompjes. 180, ROTTERDAM. 5 i SCHROEF-STOOIttBOOTIMEIIST ((¦3o?%^ van Amsterdam naar Spaarndam, Velsen en Beverwijk, v- vnAT A irY00È R. . voorloop]TgTdïë¥stregeling. v_ w AM,TFRDVrMAI,STERDAM &quot;* ? ™EN: &quot;&quot;. Voormiddag 8 Ure. Vertrek van AMSTERDAM • _ # Namiddag 4 - * &quot; VJILSEN ••••••• ZATURDAG. Vertrek van AMSTERDAM •. Namif* VT - // VELSEN TARIEF VOOR PASSAGIERS. Van AMSTERDAM naar SPAARNDAM, - VELSEN of omgekeerd. iste Kajuit ƒ0.40. . . . ƒ0.60. 2de - .0.25. . . • &quot;0.40. DAGELIJKSCHE RETOURBILLETTEN. Van AMSTERDAM naar SPAARNDAM, - VELSEN. iste Kajuit ƒ0.60. . • • /j^-- Nadere Informatiën te bekomen 2 de B^Xmft &apos;™$£±&amp;^^&amp;ffi o^anhet^^^hnize van den Heer Ji B. D. BRÜNEGRAFF, in het Logement de Zwaan, Kampersteiger over_üj_^eere^J_j»Lw_ — _ SCHROEFSTOOMBOOT Hindeloopen. IgÉïrSïïv. DAGELIJKSCHE DIENST ____fl__ TESSCIIEN SNEEK, IJLST, IIEEG, KOUDDI. IHNDELOOPEN Van SNEEK &apos;s Morgens 7 Ure 30 Min. &apos; Van AM^^AMs marge m&gt; . _re&gt; _LSD«sln_?_^^ «X GEREGELDE STOOMVAART IUSSCHEN RLOTTERMBAM JsJür SfJBW• YORM9 via LIVERPOOL. m LIVERPOOL VERTREKT ELMJfS»^^^ _ _4en«.E»E__. __ DBECIE COONOSSEME. IE» «&apos; . WAMBÏESIE 4 ZOON. (20718) . . .... ... -. -• ...</p>
</text>
