<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HHJR wordt gevraagd tegen 1 November aanst. of vroeger: Een VRIJ HUIS, met ruimen Zolder en van de noodige Gemakken voorzien. Huurprijs ƒ2OO a 400. Adres Franco onder Lett. E., bij de Boekhandelaren de Wed. L. VAN HULST en ZOON, Heerengracht bhde Hartenstraat, LL 180. (20585) TE HUUR GEVRAAGD een HUIS, bevattende Zijkamer, Binnenkamer , Keuken en Tuin, met Waterleiding , den Huurprijs van ƒ 140 niet te boven gaande. Dadelijk to aanvaarden. Adres franco, onder Lett. C., bij den Boek- en Muziekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER , Vijgendam , A 458. (20596) _MEN VRAAGT tegen I°. September TE HUUR: TWEE ONGEMEUBELEERDE KAMERS, liefst met Kleeden en Gordijnen, voor een Heer die zijne zaken buitens huis heeft, in de nabijheid van het Station der Rijnspoorweg-Maatschappij. Adres franco onder Lett. A. met opgaaf van Huur, bij den Boekhandelaar, JOHs..W. BRAUN, Molsteeg, G 136, Amsterdam. (20584) Op een CARGADOORS-KANTOOR wordt GEVRAAGD een BEDIENDE van gevestigden leeftijd, die het Italiaansch Boekhouden verstaat, met Handel en Scheepvaart in het algemeen bekend is en de leiding der gewone kantoorbezigheden kan op zich nemen. Kennis van vreemde Talen, bewijzen van activiteit en moraliteit worden volstrekt verlangd. Salaris ƒ 800 a ƒ 1000 naar bekwaamheden. Reflecterenden gelieven zich franco te adresseren onder de Letters M. G. D. S. bij GEBRS. KRAAY, Boekhandelaars, op de Buitenkant bij de Bantammerstraat, U 83, alhier. (20592) Om dadelijk in dienst te treden, VERLANGT men bij een CONVOOILOOPÈR te dezer Stede provisioneel als VOLONTAIR een JONG MENSCH, P. G., oud 14 a 16 Jaren, goed kunnende Schrijven. Adres met Eigenhandige franco Briefjes onder het Motto KANTOOR bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, op de Pijpenmarkt alhier, bij wien tevens in Huur wordt aangeboden eene ZAAL, geschikt tot het houden van Kantoor, gelegen in de nabijheid van de Beurs; terstond te aanvaarden. Franco aanvragen onder Lett. F. S. (20594) BOEKBREKKER-EETTERZETTER. Ten spoedigste kan een BOEKDRUKKER tevens bekwaam in het LETTERZETTEN. vast werk bekomen. Met overlegging van bewijzen van bekwaamheid adressere men zich franco onder de Lett. M. T. bij den Heer W. DEPPE, Boek- en Kantoorwinkel, Halsteeg alhier. (20619) PAKHÏJISRNEGHT.&quot; Een JONG MENSCH, met de Kuiperij en het Koloniale Vak bekend, zag zich gaarne, zoo spoedig mogelijk als PAKHUISKNECHT geplaatst, overschillig in welk vak, maar liefst in het bovengenoemde. Adres met franco Brieven, onder Lett. C. C., bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg,D230. (20617) ATTEWTIE. Eene Jonge Jufvrouw, R. C„ circa 27 Jaren oud, eene hoogst Fatsoenlijke Opvoeding genoten hebbende, de Fransche en Hollandsche Talen magtig, in Piano en Zang niet onervaren, zag zich gaarne spoedig als GEZELSCHAPS-DAME geplaatst, liefst met in Amsterdam. Adres Franco Brieven onder Lett. 8., bij den Boekhandelaar P. G. VAN LOM, Kalverstraat. . (-0614) &quot; lsl4MÖ»_l_E^r Eene JUFVROUW, uit den Fatsoenlpen Stand, bevoelt zich minzaam aan tot het geven van grondig ONDERRIGT in de MUZIEK (Piano) a ƒ 0.30 de Les. Vau de Familien bij wien zij les geeft, is zij in staat de beste informatiën aangaande bekwaamheid te produceren. Reflecterende gelieve men zich met Franco Brieven, onder Lett. A. 8., te adresseren aan den Boekhandelaar O. VAN HELDEN, Heiligen Weg, D 230, te Amsterdam. (20615)_ KANTOOR. Op een KANTOOR verlangt men een fatsoenlijke en vlugge JONGELING, goed kunnende Schrijven en Rekenen en eenigzins met de moderne Talen bekend. Adres met eigenhandig geschreven Brieven en opgave van ouderdom, onder Lett. S., bij den Boekh. C. VAN HELDEN, Heiligen Weg, D 230, te Amsterdam. (20616)_ Eene JUFVROUW, van de P. G. circa 30 jaar, geëxamineerd in de H. en F. Talen, alsmede in de Handwerken, en niet onbekend met het Duitsch en Engelsch, zag zich tegen November aanstaande gaarne GEPLAATST, daar zij door omstandigheden buiten haar toedoen, genoodzaakt is hare tegenwoordige BETREKKING met eene dergelijke te verwisselen. Gedurendo een aantal jaren, slechts bg twee voorname Familien alhier werkzaam zijnde, is zij van de beste Getuigenissen voorzien. Men wordt verzocht zich met franco Brieven te adresseren onder Letter A. H., bij den Boekhandelaar&apos; J, H&gt; SCHELÏEMA , _.nf_&apos;st.&apos;eg.E 183, t. Amsterdam. (20589) ADRESSEN MN DE_ GEMEENTERAAD f tot ONDERSTEUNING van het ADRES der Amsterdamsche Afdee ling van de MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER GENEESKUNST, waarbij verzocht wordt dat dit jaar, wegens de Cholera, GEEN KERMIS worde gehouden, liggen ter Teekening bij de Heeren BLIKMAN &lt;. SARTORIUS, Dam bij de Benrssteeg,E2os, J. C. LOMAN Jr., Kalverstraat hoek Jonge Roelensteeg, E 221 en C. M. VAN GOGH, Leidschestraat bij de Keizersgracht, JJ 370. (20722) WVEHDE RIVIER-IREEFTET 15 CENTS. PUIKE NIEUWE HARING 10 CENTS. •¦ Tevens heden Avond gebraden Wild, versche Zalm, Garnalen, Paling, Kreeften-Salade, Biefstuk, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, ] Moet Chandon (Groenlak), enz. In de OESTERPUT. (20234) &quot; TE mJITR, &quot; ; OM TERSTOND TE AANVAARDEN, op eene der Hoofdgrachten in het midden der Stad: Een ZIJ- en BINNENKAMER en een VOOR- en ACHTERKAMER, bij elkander voor eene Familie of in twee Apartementen, alle goed GEMEUBELEERD, en suite en met aparten Ingang. Brieven franco onder Letters H. B. X. i Bureau Haudelsblad. (20717) A. COIMI \i.3 ¦ te !Alkmaar, vraagt in zijne APOTHEEK ten spoedigste een bekwaam, liefst geëxamineerd BEDIENDE, naar verkiezing intern of extern. (20583) ~ HET KANTOOR W B. A. RUBENS wordt VERPLAATST met primo September naar den Binnen» Amstel hoek Wagenstraat, IJ 97. (20735) R, L. SCHOLTEN en J. R, SCHOLTEN, Makelaars, zullen op WOENSDAG den 4den SEPTEMBER 1867, des Namiddags ten 11/2 Uur precies, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk bij de Kolksteeg, door den Heer B. D. BEETS, publiek veilen: 338 Hondjes diverse Soorten HEBHSÈP en TOB§9 zoo gezond als beschadigd. (20713) De Makelaars H. F. SMITH en 0. G. SMIT, ZHllen op Dingsdag 3 September 1867, des namiddags ten IVs ure in de Brakke Grond, in de Ne 3, te Amsterdam, ten overstaan van een bevoegd Beambte aan de meestbiedenden verkoopen : 10 Kisten SUCADE. Liggende aan het Vriessche Veem, op het Rokin, alwaar dezelve op den Verkoopdag te bezigtigen zijn. (20695) De Notaris H. JONKERS, te den Ham, zal op Vrijdag 30 Augustus 1867, dos Middags ten 12 Ure, ten Huize van ADOLF MIDDENDORP aldaar doen inzetten en op Vrijdag 13 September daaraanvolgende terzelfder tijd en plaats finaal Verkoopen: Een voor drie jaren nieuw gebouwd zeer solied HEERENHUIS, genaamd DE VIER ZONEN, met daaraan verbondene Boerenwoning en Stalling, twee afzonderlijke Schuren, smaakvol aangelegden Tuin met Vuchtboomen en Heesterge wassen, Weide , Bouw-, Hooien Veengronden, alles op het punt van seperatie aan het Overijsselsche Kanaal onder de Gemeente den Ham, zeer geschikt voor eene Heerenboerderij. Voorts een best Stuk WEILAND nabij Sluis 5. Eene KATfcKSTEDE in de nabijheid daarvan, FREDERIKSKAMP genaamd. Een HUISJE met Grond in Magele en een stukje VeeDgrond nabij genoemd Kanaal, onder die Gemeente. Een WOONHUIS, Erf en Grond, aan het Kanaal onder de Gemeente Hellendoorn, bewoond door W. DAM en drie KATERSTEDEN, met Aandeelen in het zoogenaamde Spijker en afzonderlijke Landerijen, gelegen op Sibeulo onder de Gemeente Ambt-Hardenberg, alles in zoodanige perceelen, kolommen en massa&apos;s als bij de Inzate zal worden vermeld, terwijl eene lijst der perceelen tijdig bij genoemden MIDDENDORP zal voorhangen. De aanwijzing der Goederen op Sibeulo zal geschieden door JAN WILLEM WESSELINK aldaar, terwijl nadere infermatien kunnen verkregen worden bij den Notaris W. JALINK, te Almelo, den Heer H. J. MIDDENDORP op het punt van separatie, en genoemden Notaris JONKERS, alwaar de veilings-conditien, kadastrale kaarten en titels van eigendom ter inzage liggen. (20647)</p>
</text>
