<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 14 Februarij.</title>
	<p>Tol burgemeesier der gemeente Broek in Waterland is benoemd de heer jhr. W. T. Alewijn, ihans secrelaris dier gemeente. ;. — De minisier van marine zal morgen geen gehoor verleenen. . _ in de zitting van de tweede kamer van gisteren werd, op voorsiel van den voorzitter, besloien de beraadslagingen over de staatsbegrooting le doen aanvangen op Maandag aanst., den 18dtn dezer, maar vooraf den heer W. van Goltstein, op zijn verzoek, gelegenheid te geven tot het rigten van eene interpellatie lot de regering, ten einde le vernemen, welke maatregelen deze denkt te nemen naar aanleiding van het rapport door eene staatscommissie uilgebragt betrekkelijk de veeziekte. Nadat de commissie voor de verzoekschriften verslagen had uilgebragt, met welker conclusiën de kamer zich vereenigde, had eene vrij breedvoerige woordenwisseling plaals over een door den heer van Wassenaer Catwijck gedaan voorstel, om het onderzoek van het wets-ontwerp op de schutterijen zoo spoedig mogelijk in de afdeelingen te doen plaals hebben, hetgeen met 37 tegen 13 stemmen werd aangenomen. Naar aanleiding van dat besluit nam de kamer eene nadere beslissing omtrent de regeling harer werkzaamheden, in dien zin dat de interpellatie van den heer van Goltstein op Maandag zal plaals hebben, zullende alsdan beslist worden wanneer de behandeling der begrootingsweltcn zal aanvangen.</p>
	<p>Bij de kamer zjjn ingekomen 15 ontwerpen, houdende vaststelling der verschillende titels van een nieuw wetboek van strafvordering. &quot; — He afdeelingen van de tweede kamer zullen nu aanstaanden Maandag, na het houden der interpellatie van den heer VV. van Goltstein -over de</p>
	<p>veeziekte, een aanvang maken met het onderzoek van het wets-ontwerp lot regeling der schutterijen. Omtrent de hoofdstukken marine en oorlog en hel wetsontwerp betreffende kosten van aanleg van forten is, na kennisneming van de antwoorden der regering, een nieuw sectie-onderzoek noodig geoordeeld. . — Bjj den gemeenteraad is ingekomen een adres van de Vereeniging lot afschaffing van slerken drank, houdende verzoek om de kermis alhier af le schaffen.</p>
</text>
