<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>§ 4. Van den opperbrandmeester, den brandmeester en den adjunct-brandmeester.</title>
	<p>Art. 13. . Opperbrandmeesters, brandmeesters en adjunct-brandmeesters moeten mintens vijf en twintig jaren oud zijn; zestig jaren bereikt hebbende, worden zij ontslagen,, tenzij Burgemeester en&apos;Wethouders op bun verlangen hen in die betrekking, telkens voor één jaar, mogten willen continueren. ;-■ • .. . .,;.. - ■ Art. 14. Aan hunne zorg is opgedragen de spuit, waarbij zij &apos;zijn geplaatst, met het daarbij behoorende materieel. De spuitgasten, daarbij aangesteld, staan onder hunne bevelen. Zij ontvangen van den directeur van het brandwezen eene door hem geteekende lijst van het materieel hunner spuit, met eene juiste opgave van het getal en de grootte der lederen en linnen slangen en het aantal brandemmers daarbij behoorende. Art. 15. Ingeval van brand of bij andere dienstverrigtingen zijn zij verpligt te gehoorzamen aan de bevelen, die hun door den directeur van het brandwezen, of door hem die dezen vervangt, gegeven worden. Art. 16. Zij zorgen voor de stipte vervulling.der bevelen, door den directeur van het brandwezen aan de spuitgasten gegeven. Gedurende den brand zijn zij verpligt zich steeds te bevinden bij dat gedeelte der spuit, waartoe zij behooren; alleen de opperbrandmeester van elke spuit heeft vrijheid zich van. tijd tot tijd te verwijderen, om de noodige bevelen van den directeur van het brandwezen in te winnen. Art. 17. Brandmeesters zijn bevoegd, de aan&apos; hunne spuit verbonden spuitgasten te verwijderen en hun het bij art. 3 vermelde onderscheidingsteeken te ontnemen. * &apos; • Van zoodanige verwijdering geven zij binnen acht dagen berigt aan&apos;den opperbrandmeester. Art. 18. Ingeval van brand of bij andere dienstverrigting nemen brandmeesters, elk voor zijne spuit, van iederen spuitgast daarbij tegenwoordig, den in art. 3 bedoelden penning in ontvangst. Zij maken bij het eindigen van den brand of de dienstverrigting, in overleg met de adjunct-brandmeesters, eene lijst op der spuitgasten, die daarbij hebben j dienst gedaan. Deze lijst wordt daarna door de brandmeesters en adjunct-brandmeesters, die tegenwoordig zijn geweest, onderteekend. . . ...&quot; Brandmeesters zenden, uiterlijk binnen vier dagen na iederen brand of dienstverrigting, voormelde lijst, met zoodanige opmerkingen als zij raadzaam achten, aan den directeur van het brandwezen in. : De opperbrandmeester van elke spuit is verpligt jaarlijks eene generale lijst van al de manschappen zijner spuit aan zijne brandmeesters uit te reiken. Art. 19. Brandmeesters of adjunct-brandmeesters, die tijdens den brand of bij andere dienstverrigting niet tegenwoordig waren, zijn verpligt binnen vier dagen de redenen hunner niet-verschijning aan den directeur van het brandwezen schriftelijk op te geven; dit verzuimende, of de directeur van het brandwezen die redenen niet voldoende achtende, verbeuren de brandmeesters voor de eerste maal één gulden, voor de tweede raavA twee gulden en voor de derde maal tier gulden; de adjunct-brandmeesters telkens de helft. Bovendien kan door den directeur van het brandwezen het ontslag van den&apos;nalatigen brandmeester of adjunct-brandmeester worden aangevraagd. Art. 20. Brandmeesters of adjunct-brandmeesters, eenig gebrek aan hunne spuit of aan het daarbij behoorende materieel ontdekkende, tot herstel waarvan uitgaven noodig zijn, geven daarvan onmiddellijk den directeur van het brandwezen .kennis en doen tevens de noodige aanvrage tot herstel. Zij mogen geene uitgaven doen dan op magtiging van den directeur van het brandwezen, die daarvoor de toestemming van den .Wethouder, Voorzitter der Commissie van Fabricage, behoeft; tenzij bij oogenblikkelijke noodzakelijkheid en de som van vijf gulden niet te boven gaande. Art. 21. Brandmeesters of adjunct-brandmeesters mogen niet langer dan</p>
	<p>één dag de gemeente verlaten, zonder voorkennis van den directeur van het brandwezen. Art. 22. . Minstens drie of vier maal &apos;s jaars houden de opperbrandmeesters en de brandmeesters eene vergadering, bestemd om de zaken, betreffende de brandweer en de daarbij noodig geachte veranderingen, te bespreken. Zij kiezen uit hun midden een president, een vice-president, een secretaris en een penningmeester. Deze vergadering doet voorstellen tot wijziging of verbetering en zendt die, door tusschenkomst van den directeur van het brandwezen, aan den Wethouder, Voorzitter der Commistie van Fabricage. Tot goedmaking der kosten van voornoemde vergaderingen wordt eene toelage van één honderd gulden uit de gemeentekas verleend.</p>
</text>
