<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>§ 2. Van den directeur van het brandwezen.</title>
	<p>Art 4. \ De directeur van het brandwezen moet minstens dertig jaren oud zijn; zestig jaren bereikt hebbende, wordt hij ontslagen; tenzij Burgemeester en Wethouders op zijn verlangen hem in die betrekking, telkens voor één jaar, mogten.willen continueren. &apos; . &apos; Art 5. Hij heeft, onder toezigt van den Wethouder, Voorzitter der Commissie van Fabricage, de zorg voor al het materieel van het brandwezen en houdt daarvan en van de plaatsen, waar een en ander zich bevindt, een behoorlijk register. PArt. 6. Hij heeft in alles, wat het brandwezen betreft, onder zijne bevelen den adjunct-directeur van het brandwezen, de opperbrandmeesters, de brandmeesters, adjunct-brandmeesters en spuitgasten. Hij is bevoegd zoodanige personen, tot het brandwezen behoorende, te verwijderen als hem noodig mogt voorkomen. Wanneer die verwijdering betreft zijn adjunct, een der opperbrandmees- Rters, brandmeesters of adjunctbrandmeesters, geeft hij binnen acht dagen berigt aan Burgemeester en Wethouders, met opgave der redenen, daartoe geleid hebbende, met aanvrage, zoo hij dit noodig acht, om ontslag van den verwijderde; waarop Burgemeester en Wethouders, na den betrokken persoon te hebben gehoord of opgeroepen, beslissen. De directeur van het brandwezen is geregtigd om, bij brand, de spuitgasten van die spuiten, welke niet in werking zijn, te verwisselen, tegen diegenen welke één uur gewerkt hebben. Art. 7. Hij dient den Wethouder, Voorzitter der Commissie van Fabricage, en des gevraagd, Burgemeester en Wethouders, van berigt en raad op al wat met betrekking tot het brandwezen in zijne handen wordt gesteld. Hij doet, zoo dikwijls hij dit noodig acht, aan den Wethouder, Voorzitter der Commissie van Fabricage, alle zoodanige voorstellen omtrent het personeel, het materieel en de dienst bij het brandwezen, als hij geraden oordeelt, na daaromtrent de opperbrandmeesters gehoord te hebben. Hij ontvangt: alle berigten van de opperbrandmeesters betrekkelijk het gedrag der spuitgasten enz., zoo bij brand als andere dienstverrigtingen, en zendt die, dit noodig achtende, aan den Wethouder, Voorzitter der tommissie van Fabricage, in. &amp; Bim?.en v&apos;er en twintig uren na iederen brand zendt hij, aan voornoemden Wethouder, daarvan een naauwkeurig verslag in, met opgave van de nommers der spuiten en de namen der personen aan wie premiën kunnen worden verleend. Art. 8. Hij is verpligt toe te zien dat de brandspuiten behoorlijk worden onderhouden. Hij zorgt dat de plaatsing daarvan, zoomede die der brandspmthuizen en andere bewaarplaatsen van brandbluschmiddelen, aan zijnen adjunct, de brandmeesters en onderbrandmeesters bekend zijn. *</p>
	<p>Art. 9. De betrekking van adjunct-directeur van het brandwezen openvallende, wordt door hem binnen eene maand eene aanbeveling van twee personen aan den Wethouder, Voorzitter der Commissie van Fabricage, ingezonden. ° Bij het openvallen eener plaats van opperbrandmeester, brandmeester of adjunct-brandmeester, is hij verpligt, binnen eene maand, eene aanbeveling van twee personen voor iedere opengevallen plaats aan den voornoemden Wethouder in te zenden. Hij ontvangt daartoe, binnen veertien dagen na het openvallen van iedere plaats, van de opperbrandmeesters eene opgave van twee personen, welke zij als opvolgers geschikt achten. Bij zijne in te zenden aanbeveling wordt deze opgave overgelegd. Bij het openvallen eener plaats van spuitgast, is hij°verpligt, binnen eene maand, eene aanbeveling van twee personen voor iedere opengevallen plaats aan den voornoemden Wethouder in te zenden. Hij ontvangt daartoe, binnen veertien dagen na het openvallen van iedere plaats, door tusschenkomst van den opperbrandmeester der spuit, waarbij de vacature is ontstaan, eene opgave van twee personen, welke daartoe geschikt voorkomen, welke bij de aanbeveling wordt overgelegd. Art. 10. Langer dan één dag de gemeente willende verlaten, heeft hij daartoe verlof van den Wethouder, Voorzitter der Commissie van Fabricage, noodig. Door ziekte of andere tijdelijke verhinderingen belet zijne betrekking waar te nemen, geeft hij daarvan aan dien Wethouder en zijnen adjunct kennis. Langer dan eene maand &apos;verlof bekomende of verhinderd wordende zijne betrekking waar te nemen, kan zijne bezoldiging over zoodanigen tijd worden ingehouden. &apos; .</p>
</text>
