<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Klein Zomerzorg. Zondag den 30&quot;&quot; April 1865, j&apos;f &apos;.&apos;&apos;.; des middags van 12 — 3 ure, j .&apos;, -/..&apos;■: zal door den Heer B. BAMBERG, jongsten Zoon van den Hofmcchanicus eene voorstelling worden gegeven in het GOOCHELEN op opene Tafels, en zonder hulp van Compères. INii. Des Zondags GROOT (XnCERT. Aanvang ten ft ure. HOOGHEEMRAADSCHAP VAN RIJNLAND. DIJKGRAAF en HOOGHEEMRADEN van RIJNLAND brengen bjj dezi ler kennisse van ingelanden, dat bjj de, op 20 April 11. gehouden herstemming, ler benoeming van eenen Hoofdingeland-Plaalsvervanger voor hel i 12d&apos; district! verkozen is de Heer K. VAN DER TORREN Kz. Dijkgraaf en Hoogheemraden voornoemd, H. C. J. HOOG, Dykgraaf. Leyder, 22 April 1865. W. G. de BRUYN KOPS, Secretaris | UIT BE HAND TE KOOP: &apos; een Huis en Erve, staande en gelegen te Valkenburg, aan den Straat I weg naar Katwijk, bevattende: drie Beneden- en twee Bovenkamers, allen I met een riant uitzigt, twee Zolders en Vliering, drooge Kelder, Provisiekamer, Keuken met dubbele Pomp, Turfschuur en verdere gemakken, als mede een nieuw aangelegdcn Bloemluin met Vruchtboomen. Te aanvaarden 1 Augustus of eerder. Te bevragen met franco brieven bij den Notaris Mr. 11, OBREEN, te Leyden. TE HUUR GEVRAAGD. Tegen July of Augustus a. s. wordt te huur gevraagd, op een goeden stand, een nel en comfortable ingerigl Boven- of Benedenhuis, bevattende minstens drie a vier ruime Kamers, Keuken enz. ofwel een klein geheel Huisje, liefst met Tuintje. Franco offerten worden ingewacht bij den Boekhandelaar F. J. SCHIMMEL, Nieuwen Rijn, onder Letter D. ~~&apos; KATWIJK AAIN ZUE. \ Voor de Katwjjksche huisgezinnen in dank ontvangen door Prof. Kriegeb van H. ƒl, van Wi S. ƒ 0.50, van K. ƒ10; door Df. Jac van Kaatbovm van S. V. ƒlO, van F. ƒl, van B. ƒ3, van K. ƒ5, van O. ƒ3, van N. ƒ3; door den Candidaat de Graaf van M. &amp; 11. S. ƒ2.50, van N. H. ƒ5, van H. ƒ2 75; door M. S. Le Poole van wed. W. ƒl, van B. ƒ4.95, van P. ƒ2 50, van 11. ƒlO. Prof. F. W. KRIEGER. Leyder, 29 April 1865. D. JAC&apos; var KAATUOVEN. H. J. de GRAAF, Med. Cand. ,&apos;-.*■. :&apos;% - - .. ~ ; • - • Mf. S. LE POOLE.</p>
</text>
