<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONTVANGEN een groot assortiment der laalst uitgekomen Model-Mantilles en Manlelets, Zijden en moderne Fantaisie-Stoffen voor Japonnen, Broderiën, Linten, Bloemen, Parasols en meer andere nieuw uitgekomen artikelen voor het saisoen, in het MAGAZIJN BAZAR, BOTERMARKT. PS. Wij hebben eene partij gekleurde Zijden, die wij buitengewoon goedkoop verkoopen. Wij Ondergeteekenden maken onze geachte Begunstigers bekend, dat wij onze Loodgieters-Affaire met 1° Mei 1865 hebben overgedaan aan P. BRUMMELKAMP, Mr. Loodgieter alhier, bij deze bedankende voor de genoten gunst en hel vertrouwen, ruim 40 jaren ondervonden en bevelen wij bij deze onzen Opvolger in UEd&apos;. gunst aan. De Wed. M. vau HERN en L. vak LEEUWEN. Leydeh, 28 April 1865. Mij refererende aan bovenstaande Advertentie, neem ik de vrijheid mijne Vrienden en Rekenden te verwittigen, dat ik bjj de mijne, ook de &quot;Loodgieters-Affaire van de Wed. M. vak HERN en L. var LEEUWEN heb overgenomen. Mij ook hunne Begunstigers aanbevelende, zal ik trachten mij ook hun vertrouwen waardig le maken, onder verzekering eener goede en solide bediening. P. BRUMMELKAMP, M. Loodgieter, ÏLktdek, 28 April 1865. Aalmarkt, Wijk IV. N». 143. .— De sedert eenige jaren toenemende verzwakking zijner oogen Slffil verhindert hem zijne bekenden op straat te onderscheiden W en te groeten, of zelfs te bespeuren dal hy gegroet wordt, niettegenstaande hy vreest dat hel misschien zonderling gevonden zal worden dal hy eene dergelijke verontschuldiging in eene Courant plaatst, zoo wil hjj echter liever zonderling dan onbeleefd schijnen. ;: &quot; E. DAVIDSON. &quot;e a&apos;Ses&apos;olen Bad- en Zwemplaats, aan de Hee-1Ë w renpoort, zal van af Maandag den lB,en Mei weder geopend Kv zyn, op alle werkdagen, van &apos;s morgens 6 ure 10l het ondergaan van de zon. Van 8 tol 11 ure alleen toegankelijk voor Dames, waarbij eene vrouwelijke dienstbode zal adsisteren. VERZEKERING-SOCIËTEIT DE AISTEL, GEVESTIGD TE AMSTERDAM. Goedgekeurd bij Koninklijke Besluiten van 17 December 1858, N°. 89, en 17 Maart 1864, N«. 56. BESTUUR: De Heeren: PAUL C. VAN VLISSINGEN, J. G. ENGELS, • Commissarissen, A. KALFF, Directeur. .0e Vcrzckering-Socieleit De Amstel verzekert legen Brand, door vuur of onweder ontstaande, alle roerende en onroerende eigendommen , als: Huizen, Inboedels, Goederen, Gereedschappen, Vee, Oogst, enz., legen eene vooruitbetaalde, vaste en gedurende den loop der verzekering onveranderlijke premie. De prcmiêïi zijn, volgens de ondervinding en de naauwkeurigste berekening, zoo laag mogelijk vastgesteld. Bij brandschade zal de regeling daarvan ten spoedigste plaats hebben. De Socieleit is vertegenwoordigd voor Leyden en omstreken door den Heer P. 11. J. HOFKES, Aalmarkt. I Opmerking voor Asthmalijders. if De buitengewone uitwerking van het HOFF&apos;sche Sfalz-Exfract ij© Gezondheidsbier bij Asthmatische gebreken, vindt iv navolgenden, öK van geachte zijde ontvangen brief, eene hernieuwde bevestiging. ®5 Den Heer JOHANN HOFF, Hofleverancier, ffi te Amsterdam , O. Z. Voorburgwal, J. 342. gö Mijnheer! - S »Na gedurende twee jaren vreeselijk aan Asthma te hebben gele- &lt;S »den, besloot ik het HOFF&apos;sche Malz-Exiract te gebruiken. Door gb »het gebruik van 30 flesschen ben ik heel en al hersteld, en voel ffis »mij gedrongen, in het belang der lydende menschheid, u mijnen open- $© «lijken dank te betuigen, met verzoek daarvan gebruik ie maken B? «wanneer en waar u zulks noodig oordeelt.&quot; H kb »lk heb de eer te zjjn §51 Ijl UEd. Dw. Dienaar, ag [M Waalwijk. (Gel.) P. HIJMANS, Practizyn. g© ff Depot te Leiden bij K. BLOK , Droogist. ffi JLBCIÜIf\g-Jb_„JK Ondergeteekende maakt door deze aan zyne geëerde Begunstigers bekend, dat zijne Diligence S*J(Bt-vLmmm van Leyden op Woerden, viee versa, wegens verandering van den Rijnspoorweg, vertrekt van Leyden &apos;s morgens om 7 uur 30 min., in onmiddellijk verband met den Rijn- en Centraal-Spoor, en van , Woerden &apos;s middags dadelijk na de aankomst van den Trein, die om 3 uur 42 min. aankomt. Aanvang nemende 1 Mei 1865. G. TIBBOEL. HOLLANDSCM SPOORWEG. EXTRA VEETREIIV tegen verminderde prijzen, des Vrjjdags namiddags ten 1 uur 45 min., van Leiden naar &apos;s Hage, Delft, Schiedam en Rotterdam. Amsterdam, 30 April 1865. De Administrateur. ___________ _ _ Wy hebben hel genoegen de Dames en geëerde Begunstigers te beriglen, dat onze Affaire VERPLAATST is naar den Kieuwen Rijn, Wijk VII. N&quot;. 53. P. C. D. BROUHA. Pir* Kleermakers ~^m welke hun vak grondig verstaan, kunnen tegen vast werk dadelijk geplaatst worden bij J. CAHEN Jr., Maarsmansteeg alhier. Tot assistentie in een burger gezin met kin- deren wordt len spoedigste verlangd iemand van niel W minder dan dertigjarigen Jeefljjd, P. G.; adres, in persoon of mei franko brieven onder letter D, inden Boekhandel van P. ENGELS. INWOIING. -Wordl aangeboden eene gemeubelccrde Hamer met Alcoof, kost en bediening, op een half uur afslands van Leyden. Adres mei franco brieven onder letter A. bij de Boehandelaren SCHREUDER £ van- BAAK, alhier. een Winkel-Onderpui, bestaande in 4 Kozijnen en 3 Ramen. Te bevragen bij J. van LITH, Mr. Timmerman, Papengracht. De alom bekende C. BECKER&apos;S BALANSEN EN BASCULES worden alleen vervaardigd en zijn te bekomen bij de Fabrikanten BECKER er BUDDINGH le Arnhem., alsmede o. a. by J- VV; BERTRAND es ZOON, te Leyden. Zij zijn door hare gevoeligheid het vOordeeligst voor den gebruiker. DIAPHANA KUNSTTANDEN worden door mjj Ondergeteekende ingezet, met garantie van vijf jaar. Dezelve hechten zich in den mond zonder eenige pijn te veroorzaken en zyn van de natuurlijke niet te onderscheiden. Voorts is hij volgens gewoonte le spreken of te ontbieden geregeld iederen Dingsdag, van 9 tol 3 uur, ten huize van den Heer L. van RAALTE, Breedestraat, te Leyden, over alles de Tandheelkunde betreffende. B. WALLAGH, Chirurgien Dcntiste, gebreveieerd door Z. M. den Koning der Belgen, 2d« Wagenstraat, 135, te &apos;s Hage. _t§F* Depot van Tandmiddelen is steeds bij voornoemden Heer L. van RAALTE. SköOPIM 15 !)E STADS UU m LEEI.HG TE LEYDEN, op Dingsdag den 16&apos;len Jlci 1865, des Voormiddags len 10 ure precies, van Verstane Panden, zoo van Juweelen, Goud, Zilver en Horologiên, als van Wollen-, Linnen- en andere, zoo gemaakte als ongemaakte Goederen, beleend in de maand January 1864. Daags vóór den Verkoopdag, des Voormiddags van 10 tot des Namiddags, ten 2 ure, zullen de voorz. Goederen »oor een&apos; ieder le zien zjjn. Aan de belanghebbenden wordt herinnerd, dat de zuivere opbrengst der verkochte panden (na afirek van hel voorschot door de Bank gedaan en der intressen van dien), bekend onder den naam van Meer-■&apos;• gelden, gedurende 20 maanden, na den dag van den verkoop, ter beschikking van den belegger blijft en ler uitbetaling daarvan wordi gevaceerd Dingsdag en Vrijdag van iedere weck. des voormiddags van 11 —12 ure.</p>
</text>
