<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AFDEELING VI. VAN BELOONINGEN EN STRAFFEN.</title>
	<p>Art. 61. Aan de spuitgasten der drie stads-spuiten, die het eerst bij den brand en op het eerste teeken water zullen hebben gegeven, wordt eene premie verleend van vijf en twintig voor de eerste, vijftien voor ,&quot;de tweede en tien gulden voor de derde. In gelijke verhouding worden premiën aan de spuitgasten der particuliere spuiten verleend. , Afwezig gebleven spuitgasten deelen niet mede, terwijl ook zij, die te laat kwamen of zich onbehoorlijk hebben gedragen, daarvan voor het geheel of ten deele kunnen worden uitgesloten. Art. 62. Aan ieder die het eerst den directeur van het&apos;! brandwezen van een werkelijk plaats hebbenden brand verwittigt, kan eene belooning van drie gulden worden toegelegd. Art. 63. Aan elk der twaalf spuitgasten, die (het eerst aan het spuithuis zij n om de spuit weg te halen, wordt eene belooning van vijf en twintig cents toegekend. Bij het vertrek der spuit wordt eene lantaarn aan het spuithuis uitgehangen, welke bij nacht van een brandende kaars moet zijn voorzien, ten bewijze dat de spuit is weggevoerd. Art. 64. Wanneer bij brand, de dienst langer duurt dan drie uren genieten de spuitgasten, voor elk uur langer, tien cents bij da°- en vijftien cents bij nacht. ° De vier pijpgasten van elke spuit ontvangen bovendien, bij eiken brand waarbij zij water geven, ieder vijftig cents. Hij, die zich zonder vergunning heeft verwijder-, vóór de rol is afgelezen, verbeurt zijne belooning. Art. 65. Bij het verslag, ingevolge art. 7 dezer verordening, door den directeur van het brandwezen aan den Wethouder, Voorzitter der Commissie van Fabricage, in te zenden, geeft hij tevens op de nommers der spuiten, die het eerst bij den brand gereed waren om op het eerste teeken water te geven, alsmede de namen van zoodanige personen, aan wie, naar zijne meening, belooningen kunnen worden toegekend. Art. 66. Burgemeester en Wethouders beslissen of er beloonino-en zullen worden toegekend, en zoo ja, tot welk bedrag, en aan welke personen. De directeur van het brandwezen beslist, op advies van brandmeesters, wie der spuitgasten geheel of ten deele moeten worden uitgesloten van de&apos; belooning, toegekend aan de spuit, waarbij zij behooren. Art. 67. Bij het onderzoek of de oefening, bij afdeeling V dezer verordening bedoeld, genieten de opperbrandmeesters van elke spuit voor tijdverlies twee gulden, de brandmeesters een gulden vijftig cents, de adjunct-brandmeesters een gulden en de spuitgasten dertig cents. Art. 68. Voor het betrekken der brandwacht, in de IV* afdeeling dezer verordening bedoeld, geniet de adjunct-brandmeester een gulden en ieder der opgekomene spuitgasten vijftig cents. Deze belooning kan echter door den directeur van het brandwezen geheel of gedeeltelijk worden ingehouden, van zoodanige spuitgasten, die te laat, of niet van hun onderscheidingsteeken en penning voorzien, ter wacht zijn gekomen, of. zich aldaar onbehoorlijk hebben gedragen. , die, ter wacht opgeroepen, zonder wettige reden afwezig blijven, worden op eene der volgende wachten op nieuw opgeroepen, en zijn alsdan verpligt die wacht zonder belooning waar te nemen; voor de tweede maal afwezig blijvende, zonder wettige verhindering, kan hun ontslag door den directeur van het brandwezen worden voorgedragen. Een adjunct-brandmeester, ter wacht opgeroepen, te laat komende, verbeurt zijn wachtgeld; zonder wettige redenen afwezig blijvende, wordt hij op eene der volgende wachten op nieuw opgeroepen, en alsdan weder afwezig blijvende, zonder van wettige verhindering te doen blijken, wordt daarvan door den directeur van het brandwezen aan Burgemeester en Wethouders kennis gegeven, welke, na den betrokkene te hebben gehoord, hem kunnen ontslaan. De adjunct-brandmeester en spuitgasten der wacht, die, in geval van brand, hunne spuit dadelijk naar de plaats van den brand gebragt hebben, genieten voor die wacht eene dubbele belooning. Buitengewone belooningen kunnen worden toegekend aan hen, die zich bij het blusschen van brand bijzonder hebben onderscheiden. De aard of het geldelijk bedrag wordt, op voorstel van Burgemeester en Wethouders, door den Gemeenteraad bepaald. Art. 69. Aan het oordeel van den Burgemeester en van den Wethouder, .Voorzitter der Commissie van Fabricage, blijft het..overgelaten om, bij zwaren of langdurigen brand, aan het personeel van het brandwezen ten koste der gemeente eenige ververschingen te doen uitreiken. Overgangsbepalingen. Art. 70. De directeur van het brandwezen, de adjunct-directeur van het brandwezen, de opperbrandmeesters, brandmeesters, adjunct-brandmeesters en spuitgasten worden door Burgemeester en Wethouders benoemd voor den tijd van drie jaren. Art. 71. Bij het in werking treden dezer verordening, zijn alle bestaande keuren en reglementen op de brandweer afgeschaft, alsmede de vroeger afgegevene armbanden, penningen, enz. Vastgesteld door den Gemeenteraad van Leyden, in zijne openbare vergadering van den 9den Maart 1865. De Burgemeester, D. TIEBOEL SIEGENBEEK. De Secretaris, v. PUTTKAMMER. &apos; En is hiervan afkondiging geschied waar het behoort den 29&quot;1&quot;* April 1865. Burgemeester en Wethouders voornoemd, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester, v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
	<p>BURGEMEESTER en &quot;WETHOUDERS van LEYDEN doen le weten, dat door hen, naar aanleiding van art. 1 der Verordening op het Brandwezen, van-den 9iea Maart 1ö65 (Gemeenteblad n°. 4), op voordragt van den Wethouder, voorzitter der Commissie van Fabricage, zijn benoemd voor den lijd van drie jaren, ingaande 1° Mei e. k., de volgende ambtenaren, als: lot directeur van het brandwezen: de heer Pieler George Houlhuysen; tol adjunct-directeur van hel brandwezen: de heer Jan van Lilh; en voorls, aan de stads-spuit n°. 1, lot opperbrandmeester: de heer Laurens van Leeuwen; lot brandmeesters: de heeren Pieler van Duuren Jr., Johannes Jacobus van Amerom, Jacob de la Bye en Johannes Laurenlius Fredericus Beens; lot adjunct-brandmeesters: de heeren Johannes Marlinus Hoppenbrouwer en Arie Abraham Smils; aan de stads-spuit n°. 2, lot opperbrandmeester: de heer Hendrik Johannes Giezen; tot brandmeesters: de heeren Simon du Croix, Cornelis Franciscus van der Linden, Willem Frederik Kiewit en Jacobus de Koning; lot adjunct-brandmeesters: de heeren Jean Anloine Henri de I&apos;Ecluse en Abraham Boekwyt; aan de stads-spuit n°. 3, tot opperbrandmeester; de heer Jacobus Engels; tot brandmeesters: de heeren Gabriël Mizee, Jan Abraham Schreuder, Gerardus Rietbergen en Petrus Jacobus Creyghton; lot adjunct-brandmeesters: de heeren Cornelis Corstiaan van Rijsbergen, en Anlon Diedrich Wempe; aan de stads-spuit n&quot;. 4, tot opperbrandmeester: de heer Maarten Pieter Meerburg; tot brandmeesters: de heeren Basliaan van Driel, Willem Hakkenberg, Zacharias Anlonius Roozendaal en Johannes Cornelis van Venelie; tot adjunct-brandmeesters: de heeren Herman Anlon Sparenberg en Pieler Jacob Groen; aan de stads-spuit n°. 5, tot opperbrandmeester: de heer Gerard Henri Berlrand; lot brandmeesters: de heeren Pieler van der Kamp, Jan Pieler van Dorp, Hendrik Filippo Jz. en Philippus Johannes van Beek; tot adjunct-brandmeesters: de heeren Leendert Maas en Hendrik vanßorselen; aan de stads-spuit n°. 6, lot opperbrandmeester: de heer Bernardus van der Hom Jz.; . tot brandmeesters: de heeren Pieter Helenus Maandag, Willem Leonard van Amerom, Johannes Philippus Callel en Pieter Lozier; lot adjunct-brandmeesters: de heeren Jacobus Leonardus Creyghton en Hendrik van Zonnenberg; * aan de stads-spuit n&quot;, 7, tot opperbrandmeester: de heer Jean Corneille Rijk; tot brandmeesters: de heeren Adrianus Verhoog, Daniel de Sauvage, Pieter Marks, Jacob van Leeuwen en Hendrik Leonardus de Haas(builengew.); tot adjunct-brandmeesters: de heeren Frans van Dorp Marinus Albertus Kiewit; aan de stads-spuit n°. 8, tot opperbrandmeester: de heer Hendrik Cornelis Visser; tot brandmeesters: de heeren Mallhys Willem Wijnkool, Johannes van der Tas Jr., Johannes Rijk en Willem Arie Mulder; tot adjuncl-brandmeesters: de heeren Cornelis Dirk van der Henst 3. en Johannes Hendrik Carlier. Burgemeester en Weihouders voornoemd, Leïden, D. TIEBOEL SIEGENBEEK, Burgemeester. 29 April 1865. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
