<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Het BESTUUR van den Rietwijkeroorder Polder, Gemeente Nieuwer- Amstel, zal op Woensdag den 21sten Junij dezes jaars, ten Huize van de Wed. GROENEWOUD in het Wapen van Nieuwer-Amstel, in het Dorp Amstelveen, des Middags ten 12 Ure, AANBESTEDEN : Het VERNIEUWEN der Houten Watcrloopen en Krimp niet aanverwante Werken van den SCHEPRAD-WATERMOLEN van gcmelden Polder, en het VERNIEUWEN der BRUG aan het Langenpad en het doen van HERSTELLINGEN aan do KATSENBRUG, benevens het gewoon DAGELI.IKSLH ONDERHOUD aan bovengenoemde MOLEN en BRUGGEN van af 1&quot;. Januarij 1866 tot uit. December 1870, met inbegrip der daartoe benoodigde Materialen. De Bestekken zullen van af Donderdag 15 Junij e. k. ten Huize van gemelde Wed. GROENEWOUD ter lezing liggen. De aanwijzing zal plaats hebben op Dingsdag 20 Junij e. k., des Voormiddags ten U Ure, aan gemelden Molen. (13875) J. NACHENIUS Bzn., F. REÏSENRACH, L. DE BULL, P. REUROP, J. KRIJGSMAN, J. C. GODZEN, H. VAN ELDEN, J. B. PARIS, J. R. VAN OVEREEM, A. VAN DE VIJSEL, A. B. ROUMEN en F. FUCHS, Makelaars, zullen op Maandag den lOden Jnlij 1865, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER en G. DE VRIES, in veiling brengen: N°. 1. Het hechte, sterke HUIS met TUIN en ERVE, op de Prinsengracht nabij de Leidschestraat, Buurt CC 505. — N°. 2 Het hechte, sterke PAKHUIS, genaamd FRANKENDAAL, en ERVE, belendende N°. 1, Buurt CC 506, welke Perecelen eerst afzonderlijk geveild en daarna gecombineerd in slag gelegd zullen worden. — N°. 3. Het hechte, sterke, dubbele PAKHUIS, gonaamd DE GROOTE ROOHAAN en ERVE , op de Brouwersgracht nabij dc Baambrugsteeg, Buurt UU 754. Te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag, van 1 tot 3 Ure , mits vertoonende voor N°. 1 een Toogangbewijs, verkrijgbaar bij de Makelaars in het Billet aangewezen. Do bewijzen van Eigendom en de Veilcondien zullen , op den gewonen tijd ter &apos;lezing zijn van N°. 1, bij den Notaris G. DE VRIES en van N°. 2en 3 b. de Notariscn VAN DER MOOLEN &amp; KLINKHAMER. (13868) 4» S*«fsï^._fe Ten over3taan van den Noteris C. F. TROOST, ___lim _(l[il!l_H t 0 Arnhem &gt; zl&quot;len op Dingsdag 27 Junij 1865, bij g_tta..4l-.-j_ _w_&gt;Tnznt en 14 dagen daarna op 11 Julij bij Toeslag, telkens des Avonds precies ten 7 Ure, in het Koffijhuis de Harmonie, te Arnhem , in het openbaar worden geveild eu verkocht, de navolgende binnen Arnhem gelegen Panden: A. Ten verzoeke van den Heer W. KOOY, c. s. I°. Ecu hecht en sterk HEERENHUIS en ERVE , gelegen op een vrolijken stand aan de Nieuwe Kraan nabij de Schipbrug, bevattende behalve Kelder en Zolder, beneden drie Kamers en boven drie Kamers en Keuken , do Kamers meerendeels behangen, geplafonneerd en van Stookpla itsen voorzien, met annex Achterhuis, waarin Kamer,Keuken,twce Bovenkamers en Zolder, benevens daaraan en achter Open Plaats met Pomp en Tuin met Koepel, welke Plaats en Tuin ter zijde vau het Huis uitgang hebben naar de straat. Voorts nog twee achter het voorschreven Huis en tegen den Tuin staande GEBOUWEN, waarvan het eerste, bevattende vier Kamers en Zolder, tot drie afzonderlijke Woningen, het andero tot Pakhuis dient. Te zamen groot 4 Roeden 90 Ellen. Van dit Pand is een gedeelte van het Heerenhuis met het Achterhuis, het Pakhuis en den Tuin bij den Eigenaar in gebruik, het overige is bij gedeelten verhnurd aan diverse personen, waarvan do opbrengst jaarlijks ongeveer ƒ 550 bedraagt. 2°. Een hecht en stork HUIS en ERVE , mede aan de Nieuwe Kraan en naast het voorgaande Perceel gelegen, bevattende vier Boyenen Benedcn-Kamcr3, Open Plaatsje, Keuken met Pomp, Kelder en Zolder. In huur bewoond bij J. F. TIMMERMANS voor ƒ2oo&apos;s jaar 3. De voorschreven Goederen zijn te aanvaarden voor zoover zij bij den Eigenaar in gebruik zijn, I°. Augustus en overigens I°. November 1865. B. Ten verzoeke van den Heer P. LICHTENSTEIN e. s. Een hecht en sterk WINKELHUIS en ERVE, gelegen op een der beste standen in de Rijnstraat, met Open Plaats en van achteren Uitgang in de Oeverstraat; bevattende het Huis, behalve ruim Voorhuis of Winkel, ongeveer acht zoo grootere als kleinere Kamers en Vertrekken, voorts Keuken met Pomp, Kelder, Zolder en verdere Gemakken. Te aanvaarden I°. Augustus 1865. De voorschrevene Goederen zijn te zien op Maandag en Dingsdag 26 en 27 Junij , 10 en 11 Julij van &apos;s namiddags 3 uur; wat aangaat het Bovenhuis van het eerste Perceel, bewoond door Mevrouw de Weduwe SCHMIDT, zal evenwel bij HEd. vooraf belet moeten gevraagd worden. Nadere Inlichtingen zijn te bevragen ten Kantore van voornoemden Notaris. ■ (13860) Het Huis BREITMAIffi, gelegen in den Kreits Bergheim , Rogtsgebh&apos;d Keulen , mtt eene Areaalgrootheid van 385 Morgen 16 Roeden , 10 Voeten BOUWLAND en 50 Morgen, 124 Roeden, 60 Voeten WEILAND, zal op verlangen van den Eigenaar den Heer REINER AHREN , bezitter van Bergwerken en Koopman te Stolberg woonachtig, door den Ondergetcekcnde Notaris opDONDERDAG den 6dcn JULIJ aanst. Namiddags ten 3 Ure, in het Logement van den Heer WEIDENBACH, in Berghcim, in het Openbaar aan den meestbiedende op Crediet tegen Borgstelling Verkocht worden. De Verkoop op de volgende wijze plaats: 1&quot;. De Gebouwen, Tuinen , Boomgaard en Bouwlanden, beslaande 295 Morgen , 7 Roeden en 60 Voeten, benovens 35 Morgen, 114 Roeden en 60 Voeten Weiland, welke bestanddeelen, met uitzondering van het Heerenhuis, Stalling en Koetshuis, nog zeven jaren Verpacht zijn. ■ 2°, 90 Morgen, 8 Roeden en 50 Voeten BouwlaHd, in 4 Perecelen en 15 Morgen , 10 Roeden Weiland in 5 Perecelen, aan de Erve gelegen, in afzonderlijke Landerijen verdeeld. Het Heerenhuis, de Pachterswoning, alsmede de Landhuishoudkun-i dige Gebouwen zijn sterk gebouwd, doelmatig ingerigt en goed onderhouden , en de Veiling van dit Landgoed, hetwelk als Riddergoed geregtigd is, verdient wegens de goede gelegenheid van den grond en do buitengewoon voordeelige en schoone ligging in de nabijheid van den Rijnspoorweg, tnsschen de Stations Horrem en Buir, de Neus-Lechenicher, de Cöln-Jülicher en de Cöln-Dürener Straatweg gelegen, de opmerkzaamheid der grootste Kapitalisten. Nadere inlichtingen worden door den Eigenaar, den Heer DUBELMAN, Advocaat en Procureur in Keulen en den Ondergeteekende gegeven. Jl. CONZEN , Notaris. Bergheim, 1 Junij 1865. (13874)</p>
</text>
