<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>APOTHEEK. Wordt tegen zeer billijke voorwaarden TE KOOP aangeboden: eene binnen &apos;.Hertogenboseh op een der beste standen der Stad gelegen, GOED BEKLA.NTE, WEL ONDERHOUDEN APOTHEEK met Toebehooren en Voorraad. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brioven onder Lett. A. Z. aan de Rcdaktie van de Noordbrabanter te&apos; s Bosch. (13843) Tl. KOOP t Eeno JAAGBCHUIT , zeer geschikt tot vervoer van Kennistent To bevragen Franco bij W. MAARSCHALKERWEERD, Scheepmaker te Utrecht. (13888)_ ?o—§o Gulden. Te Amsterdam wordt in een druk Gazin uit den goeden stand gevraagd, tegen I°. Augustus: TWEE DIENSTBODEN, Prot. Gods, dienst, de cene bij do zorg voor een paar Jonge Kinderen, bekwaam in &apos; Mazen, Naaijen eu Stoppen, de andere bij de Bediening, voor Huis en &apos; Tafel, ervaren in Strijken, Stijven en behandeling der Wasch. Beiden ; moeten van eenige achtereenvolgende dienstjaren in goede Huizen, bewijzen kunnen overleggen van stipte eerlijkheid en trouw. Loon te beginnen met 70 Gulden, om bij volkomen tevredenheid reeds over het eerste jaar te verhoogen tot 80 Gulden. Verval met Keuken- en Werkmeid te deelen. Adres Franco Lr. P. of van buiten in Persoon, bij den Kantoorboekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat bij den Singel. (13904) ; &apos;mmn HÜÜR AANGEBODEN: _BEen HUIS, met Tuin, drie Kamers, Keuken, Kelder, . &quot;&quot;&quot;&quot;^^Zolder, Waterleiding en verdere Gemakken, gelegen in de nabijheid der Westermarkt, Huurprijs f 200 &apos;g jaars, met primo Augustus of later naar verkiezing te aanvaarden. Adres Franco Bureau Handelsblad, onder Lett. V. H. (13905) TE KOOP door ziekelijke omstandigheden om met primo Augustus te aanvaarden i een UIIIS met STAND, zijnde eene AFFAIRE in KRUIDENIERS-, KOM-EN-EISCH- eu GRUTJTERSWAREN, die een good burgerlijk bestaan oplevert, gelegen in eeneder volkrijkste Buurten der Stad en welke ;■ door den tegenwoordigen Eigenaar bijna 50 jaren gedreven is. lemand . hierop reflecterende gelieve zich to adresseren met franco Brieven on ler . Letter X. X. Bureau Handelsblad. (13890) ƒ 50 per Kwartaal. 1 Op eene KOSTSCHOOL voor Protestantsche Jonge Hoeren in Noord- Brabant, kunnen na de vacantie VIJF JONGE HEEREN geplaatst worden. Het Onderwijs bevat de Fransche, Engelsche en Hoogduitsehe 2 Talen , de Wiskunde en alles wat tot den Beschaafden Stand behoort; terwijl de beste informatien omtrent Opvoeding en Onderwijs kunnen geleverd worden. Men adressere zich met Franco Brieven, onder Lett. 11., bij den Boekhandelaar H. W. MOOY, Heerengracht bij do Leliegracht, te Amsterdam. (13897) : .j^» ATTENTIE. ■ JsffiKgaJi Wordt TE KOOP gepresenteerd, door bijzondere omstanre#PWÜldigheden, eene fraaijo PIANINO, van 6_ Octaaf, in &apos; Mahoniehouten Kast, voor den lagen prijs van/ 220. Inlichtingen waar &apos; en wanneer te bezigtigen zijn te bekomen bij den Boekhandelaar B. H. DE 1 RONDEN, Utrechtsehestraat bij de Keizersgracht te Amsterdam. (13920) - J____S_P&gt;te Betrekkelijk worden ZEER GOEDKOOP aangeboden: t WM Bg» RONDE KUIPEN , met of zonder Storramen, van Wv 5 Duims Greenen Kiga Hout, met zware IJzeren Banden, ■ zoo goed als nieuw, hebbende drie jaren gediend voor eene Blaauw, vervverij, waarvan 9 stuks hoog 2.70 El, 5 dito hoog 2.30 El, wijd J over diameter 1.60 El, en 4 dito hoog 1 El, wijd over diameter 1.50 El; zijnde dezelve zeer geschikt voor het inleggen vau Goederen, Houten • Regenbakken, bewaren van Bier, Olie, Talk, Teer, enz. Adres Franco C ! Brieven, Letter K. P., ter Boek- en Kantoorwerkdrukkerij van ) A. ZWEESAARDT fr ZOON, Warmoesstraat over de Vischstecg, . J 67, te Amsterdam. (13891) Tegen I°. Augustus wordt Gevraagd in eea Magazijn van Galanterien en Kinderspeelgoed, in eeneder voornaamste Steden van Zuid-Hollland: Een WINKELBEDIENDE on eene WINKELDOCUj TER, die met het vak bekend en van goede getuigschriften voorzien ziju. JÖiegcnen, welke de Fransche taal spreken, komen het metst in aanmerking. Adres mot franco brieven onder letter M, bij den Boekhandelaar K. W. PICKHARDT, te &apos;s Gravenhage. (13776) Een JONG MENSCH, gehuwd, 33 jaren oud, bij het Vak van n Bouwkunde opgevoed, voldoende met de uitvoering van Werken en j Administratie bekend, verlangt GEPLAATST te worden als Q,&gt;--; zigter of Onderbaas. lemand hierop reflecterende, gelieve zich te adresseren onder de lett. Z. W., Bureau Handelsblad. (13775) MANUFACTUREN. Een ONGEHUWD PERSOON, P. G., ruim 30 Jaar Oud, - door veeljarige ondervinding als Reiziger zeer goed bekend mot eeno n uitgebreide CLIENTELLE, doch zonder middelen, wenscht met lemand &quot; in kennis te komen, die over eenig Kapitaal h»cft te beschikken ooi lij gezamentlijk het VAK van MANUEAC&apos;tUREN uit te oefenen in eon er klein neringdoend stadje, dat een ruim bestaan kan opleveren. Adres Lett. A. franco Bureau Handelsblad. (13832) 1</p>
</text>
