<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Wandgefflertei»; „, Kamers, Schepen, Huizen, euz , worden m2a a &quot; » uitgevül gezuiverd, door het door Prof. BLAND to Londen, MIDDEL. _ , TTtrecM&apos;&apos;&quot;!!&apos;.»* Te bekomen bij L. F. VAN ANTWERPEN, te LI&quot;. D ,tv Depothouder voor Nederland. Prijs ƒ3, met gebruiksaanw j jfgfltjs en Gelden franco. __—— TT__ GESTOFFEERDE KAMERS TE HÜjL*op de Heerengracht, in de nabijheid van den Dam, *_®Lek«r£._S) leerd. Adres franco, onder Lett. A. 8., bij de KantoorW (,_yM BEEKMAN fr SCHOUTE , Rokin 144. Het is eene daadzaak dat gedurige PLOTSELL*\,\%\tS- fr SELING VAN WEERSGESTELDHEIDvec^^ dB. veroorzaakt. Deze Ziekten kunnen zoo niet vo« TCrsi zeor gematigd worden door gedurende eenigen tij •nuitsC&apos;I verandering te brengen in de Voeding. .Milieven^6 v _. d»&apos; A. BERN S T EI N, de beroemde en mensen sChre&apos; „el_k Natuurkundige, heeft een Werkje over de Voeuï b f voorn» __],« ook in het Hollandsch vertaald is; daar de benrj a»BP»\tr die Voedingsmiddelen behandelt, die het meest i s voof leven verbruikt worden en ook eene belangrijke 1 ._.__»»&quot;&apos;;_ edj dranken heeft ingeruimd, en alles op zeer WJ»&quot;. wa»r^oCdJe» lijke wijze heeft voorgesteld, verdient dit wer j js; „(jver _v. Volksboekje genoemd te worden. Dc juiste tltyoi_sboe&apos;tJ6 en voeding, matigheid en onmatigheid, een te BERNSTEIN, naar het Hoogduitsch.&quot; Weg&apos;,in3&apos;;llL De Uitgever C. VAN HELDEN, H.e!&apos;&apos;g&quot;rpr______ii-—^^ Amsterdam, heeft het alom a 50 Cent verkrjjg BOVENHUIS GEVRAA^ Tegen primo November e. k. wordt verlangd «! en vsJ.ercii- ° HUIS, minstens 4 Kamers bevattende, met /■&lt;&quot; gingel.-^Lfra»^ makken voorzien; liefst op het Rokin, DaroTpiieErocW-^f jC»lfef Keizersgrachten, tusschen de Leidschestraat en i-ce&amp; ZOOJ»&apos;7_ó)^ bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTBRMA» J^f straat, E 50, te Amsterdam. ~*^i LEES MET ATTENT^ Er w»rdt TE KOOP gepresenteerd eene Il«» dt. en SLIJTERIJ, waar veel Bier en L^^^jezing »___io J&gt;° zelve levert een dubbel bestaan op en is na&quot;; j_et ».tfffl^. Adres met franco brieven onder Letters S. V-, - delsblad. ——-—&apos; J&amp;^f£S^^»£!j3£*S&amp;&apos; cenen fatsoenlijken stand gelegen en Jadf&apos;^VtßlvEN &gt; * (|3&apos;_ü-^ onder lett. M, bij J. H. en G. VAN HEi* Hartenstraat, XX 60K &apos;—ïT?-TI fTmnni ®y£êzsj&amp; Een ruim HUIS met TUIN, op c/&quot;eh_urprijs.»»°°|.ntoorf dezer etad. Er wordt minder gelet op den hm i bij de »(l#M^ trekken en goede Trappen. Adres onder le • J6__: -r^DS^i verkoopers R. C. LEPPE_R_______&gt;Q___g_bl-^-- B^, «-*• Als JONGSTE BEDI^DE verlangt nien^op gn d 0 KANTOOR een JONG iMENSCH ,ff ranSche *„„«-^«1- haad schrijvende en bekend «et de * da Rant ,e * len Adra3 met franco brieven °^Je\%rSu^&apos; 1 dolaren M. WESTERMAN &amp; ZOON, K&lt;&quot;v ——&apos;_7_&lt;|l|] In een der voornaamste Dorpen in het; 000 tredeD, «cc Go^&apos; , dadelijk of tegen primo Augustus in dienst de B- ,fCr^p9»f LING, niet beneden de zestien jaren heb» »f _3rrt-^t&lt; bij voorkeur een die reets eenigen jnd in go^ g.or geweest en goede getuigen^kan le«wenj»« offl . 18l bekwaamheid. Tevens bestaat er gelegen dt gehou jrf^ der te bekwamen, daar er mets geheim p, _*n « (b*__&gt; franco brieven of in persoon, onder_*?&quot; sUm. ____U--&lt;^ j van JOHs. GERADTS &amp; CoMi2l^eJliK_____^--&apos; ;f TKÏMPMAHN, t heeft in Voorraad en maakt ten spoedig*° .__** (l^9* , HEERENKLEEDEREN, naar den ïytste prijzen. I</p>
</text>
