<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WEERKUNDIGE WAARNEMINGEN, 13 Junij.</title>
	<p>|Rafom_-| WIND. Tem-I TOESTAND. Millimet. Rigting. Kracht Celsitisj der Lucht. 1 bek Zee. Groningen +9.6 W. 6 N. Diep.. +10.7 N.N.W. 6.4 Maastricht +10.7 N.W. 4 Vlissingen +10.2 N.t.W. 2.5 Hartlepool +7.4 N.N.W. — +14.4 schoon. slecht water. Yarmouth — N. — I id. Portsm.., +15,8 N. — +14.4 id.&apos; sleehtwater. Plymonth. -_&gt; — I _ Havre.... +14.5 0.N.0. m.hbr, + 13.0! helder. I zacht golv. Brest.... +13.2 N.O. I 0 -f 12.5&apos; ligt bewolkt, slecht water. Parijs.... +10,9 N,O. I 7 +11.3 J schoon. | — Grootste verschil in Bar.-afw.: In Nederland N. Diep en Maastr. 1.1 mm. Gron. in het geheel: Portsm. 8.4 mm. W. Hartl. Verwacht: Matige N.W. wind.</p>
	<p>* sGRAVENHAGE, 13 Junij. Heden wordt de 45» te verjaardag yan Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden op de gebruikelijke wijzo in de residentie gevierd. Ten 12 ure had in de Maliebaan eene groote parade van het garnizoen plaats, tegen den middag was er bij HH. XX. HH. Prins en Prinses Hendrik receptie van dc leden der koninkl&apos;g&apos;ke famili». Heden namiddag heeft ten hove een groot diner plaats. * UTRECHT, 13 Junij. Aan onzo hoogeschool is heden bevorderd tot doctor in de geneeskunde de Heer W. van der Leo, van Baambrugge, na openbare verdediging van een academisch proefschrift over //het haematogeen ontstaan van icterus, historisch en critisch beschouwd.&quot;</p>
	<p>UTRECHT, 13 Junij. Aan den aannemer C. Koning, alhier, is al» laagsten inschrijver voor ƒ16,025 gegund het bouwen van achttien woningen, achter de in aanbouw zijndo rijks hoogere burgerschool, den 3den Junij jl. voor rekening van het gesticht voor krankzinnigen ter dezer stede aanbesteed.</p>
	<p>* ARNHEM, 13 Junij. Het geregtshof heeft bij arrest van heden den stationschef te Voencndaal in hooger beroep schuldig verklaard aan het zonder opzet doen ontstaan van gevaar voor een spoortrein, en hem deswege bij verstek veroordeeld tot cene gevangenisstraf van 45 dagen in eenzame opsluiting te ondergaan. GRONINGEN , 12 Junij. Gisteren overleed alhier de oudste onzer ingezetenen, de Heer C. Sobels, in den onderdom van bijna 100 jaren. Sedert den aanvang dezer eeuw was hij gepensioneerd officier.</p>
</text>
