<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UIT DE HAND TE KOOP, om dadelijk te aanvaarden, voor Jf 3500 een zeer logeabel en aangenaam gesitueerd HUIS, met vruchtbaren Tuin, ingerigt voor ZOMER- en WINTERVER 3LIJF, aan den Rijn, in oene dor welvarendste gemeenten van Zuid-Holland. Te bevragen mot franco Brieven onder Lett. V, bij Gebroeders VAN DER HOEK, .Boekhandelaars te Leijden. (13661) PUIK I PUIK! GOEDKOOP!!&quot; MACHINALE EN GEWONE WAALSTEEN. Op Franco aanvrage, ondor Lett. 8., bii den Boekhandelaar S. 11. TEN CATE, te Zwollo. (13870) I*IANÜF_TOtDRE_\I. Een JONG MENSCH zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk geplaatst als REIZIGER of op een MAG AZIJN. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met Eranco Brieven, onder Lett. R. W., Bureau Handelsblad. (13826) HOÜTKOOPERIJ. De Ondergeteekende geeft bij deze kennis, dat hij hier ter stede eene HOÜTKOOPERIJ heeft OPGERIGT. Onder belofte van prompte en soliede bediening, beveelt hij zich minzaam aan. Jan W*ijbrandi* (13722) Prinsengracht brj cle Reestraat, XX 571. DE NAAIMACHINES nit de Fabriek van SINGER &amp; CO., te New-York, waarvan het Hoofd- Dépöt is gevestigd bij EDUARD STRUCK, Kalverstraat, E 33, bezitten allo eigenschappen, die hen onder die soort van Werktuigen tot den eersten rang verheffen; met geene andere Machine kan men zoo velerlei werk verrigten, als met de SINGER Lr. Aof Familio Naaimachine; zij is even geschikt om de fijnste geweven Stoffen met fijn garen of zijde, als om de zwaarste Eskimo&apos;s tot dubbel Leder, enz., te naaijen. De Machine werkt uiterst gemakkelijk en vlug; by&quot; iedere omwenteling van het drijfwiel worden 5 steken gemaakt, terwijl elke andere Naaimachine bij dezelfde omwenteling slechts 4 steken daarstelt, dus een verschil in het voordcel der SINGER Machines van 20 pCt. Bij deze Machines bevinden zich tegenwoordig alle verbeterde toestellen, als Zoomers, geschikt om smalle en breede zoomen, overnaden en zoomnaden te maken; Koorders, Soutacheer- en Rimpel-Toestclkn, enz. De N&quot;. 2 Machine, waarmede ook de fijnste stoffen en het zwaarste leder kan bewerkt worden, is voor fabrieksgebruik nog altyd de beste tot heden bekend. De Patent Armmachine werkt in twee verschillende rigtingen, hetgeen wordt bewerkstelligd door alleen een schuif te verzetten. Deze en vele andere soorten van Naaimachines zijn tegen Fabrieksprijs te bekomen met garantie van Twee Jaren in bovengenoemd Depot. Dagelijks in werking te zien in het PALEIS I&apos;OOR VOLKSVLUT. (7502) L E E S D I T. A. ROWLAND &amp; SONS te Londen, bespeurd hebbende dat niets in staat was te beletten de ETIQUETTEN hunner MACASSEROLIE, enz., na te maken, om deze voor echt te verkoopen, waren met hunnen eenigen AGENT voor den Verkoop in hot groot, den Heer P. NUWENDAM te Amsterdam, overeengekomen, elk artikel van hun Fabricant, met zijnen Naam op het Etiquet te voorzien, om een eindo aan dit bedrog te maken. Thans ontwaren zij, dat eenige Winkeliers zich niet ontzien Ongecontrasigncorde MACASÜER-MI.IE voor Echt aan te bieden, met voorgeven, die van ons direct ontvangen te hebben. Derhalve verklaren zij aan het Geëerde Publiek zich to wachten voor dit bedrog, onverschillig wie de Verkoopers ook mogen zijn, en verklaren elk Artikel voor valsch, dat niet met de Handteekening van hunnen genoemden Agent voorzien is. A. ROWLAND &amp; SONS, Londen , Hefleveranciersd er meeste Hoven 15 April 18fi5. yan Europa. (9395) )L£ ~WWmn koop ï JfCffi^ Het ENGELSCH FREGATSCHIP M^ÊL Chowringfiee, jty&amp;QLjqÊMÈfÊ-L.groot 893 Tons Kc8-&apos; gebouwd in 1851, liggende f^_§|__S§S E*»&apos;e Rotterdam en te bevragen bij Pus. VAN -«esSSaSHP-WTm»- OMMEREN , aldaar. (13698)</p>
</text>
