<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TABAK. ei&apos;n hetzeifif vfloPp der Veiling vnn 1215 Pakken Brazil Tabak, 53_k -.n,6 ioliaal nog wordeu geveild: * bakken JAVA TABAK, 41Q tj waarvan : RR Palclcen Hoofdmerk W Klulan., (12775) C^itldciMjk n * ABA M» »»«lC_&apos;larn op la jfeP der reel» geannonceerde Veilingen zullen te erSociet(.;t **JNI«I 1565 nog Geveild worden, opdeßoven- - Harmonie: * *akken J«t?a TABAM, v Hoofdmerk J, Gt*uaanvo«r V&quot; CONSTANCIA. yOP y^~^-^g_D_____ Makelaars in Tabak aldaar. (13487) tyenh&apos;&apos; acnter RtJ«-^ 1865&apos; des »»niidd»gs ten «én ure zal mon te ÏJ^koopèn f&apos; mh&quot; Lokaal ™ Verkoopingen in het HOOGSTRAAT, tL CBr,uni oL rTUnL rs&apos; alleraangenaamst gelegen in de ge- K« ,racn t ™aer Uarthuizen aan den straatweg tusschen deDorlr, e •. l• De Br_*m&apos; TerdeeW «ls volgt: ■r«Vkenißn He«eLv bestaande in een uitmuntend, goed JCrie Z; Kcuk(,n i?i &apos; voorzien van 12 Kamers, diverse andere Ver- We(, iUltlniansw0 • ers en z°lder&apos; voorts Stalling, Koetshuis, Orank«m ei&gt; Bouwlan?&apos;T.S&apos; roeÜerÜ. Boomgaard, Moes- en Bloemtuinen, ft» ?&gt;&apos;&apos;oot ruim „ïi en~&apos; Beu^*a~ en Sparrenbosch en Akkermaals- mi &quot;unders, gelegen ten Zuiden van den Straatweg. Stf&quot;»»t* h «et ï Bunders Bouwland, Sparren-, Beuken- en Akkerft», 3 8 tcgenoYw\?eepel of Tent&apos; Scleem toa nourden van den k°on)pllt&apos;Sadc?s tw^ B&quot;nders Bouwland, Sparrenbosch en Akkermaals- All» rd&gt; eele^Z,66 »voningen, Schaapskooi en Schuur, Moestuin en keel. TBOrmeidrp. do,or Lanen, Wegen en Paden. _ ft. 78l&gt;dgoCd ;„ w en eerst afzonderlijk en daarna het ge__*,&apos;£.*«» Bo&amp;SS&apos;8 worden BeTeild- en een P, &apos; enaamd de Kleine Vossen, bestaande in een ft» «&quot;&apos;^sbcrirp,, ceel B°nwland, gelegen in de gemeente Maarn, en S* Twee l\&apos;JToot ongeveer 1. Bunder. ««iita nden to on met Tuinen, mitsgaders Boomgaard-, Bouw- HrcoH I^nKbrn„a,!nCl\Broot 5 Bunders en 75 Roeden, gelegen in de 1° WtZr omschrnv nua!,ij d 0 S&apos;eenenbrng langs dc Snel. ■rM ,n &apos;en k J Billct&apos;en en Notitien en nadcro onderrietingen ,ftii Cn BClTMni°Hvan de Notarissen VAN SCHERMBEEK, te S&apos;wi JII&quot;t Lanrf 0K en EIKENDAL te &apos;s Gravenhage. &quot;otir W°P vort~? kan daSelÜks, behalve des Zaturdags, worden lo°n van een Permissicbillet, afgegeven door een der * %j^- — (13855) ?f||HNG. BOEKHANDEL. n «en LEFMinile™ &apos;S tegen het NaJaar gelegenheid tot Plaatlj, &apos;&apos;-«LIRiG. Adres met franco brieven onder lett. D. C. \*Rl-Sit, Tnn.. ,_„ DE ERVEN LOOSJES. £&gt;^°n,J 1865. (13845) 1 &quot;^Ctl || ._~ -^—^____ 11&apos; zich ■ H&quot;J*® te Deventer, in het bezit zijnde van soliede *°8 i?°r&gt; door lj&apos;&quot;t?&apos;re.kkende over de geheele Provincie Overijssel en bc7it e eide Relatiën, meermalen gereisd wordt, wenscht J- üS ïfevert \ ,te ziJn van eenig AGENTUUR, dat billijke Per- AQres Franco, onder Lett. H., bij den Boekhandelaar (13858) iRANGRIJKE VERKOOPING _ai_ÏSÏWBMRDg GOEDEREN Tl ABCOUDE. *,oï&apos;at?Cnt Dl} *LJuIÜ 1865. d=s voormiddags ten 11 ure, zal in het be&apos;3 ®&apos; VANifiVi,&apos;ö&apos;,GÏ&apos;i te Abcoude, ten overstaan van den _, aalgcnaaI KEMPEN, in het openbaar worden verkocht: Sh&apos;lT^veg *?,, flesen BUITENPLAATS POST WIJK, aan «oom 8e en verrt Abcoude en Baambrngge, met derzelver Heeren- Jj_Bard ca r&gt; _ Gebouweu, Moes- en Broeituinen, Wandelingen, ™»ch, groot ruim 2 Bunders 50 Boeden. Alsmede: Ü &lt;s .S,«o_EBE]|7-HOFISTEBE]ir, &quot;&quot;&apos;ler ?° Bun i„ 00rcnde LANDERWEN, ter gezamenlijke grootte «1 \v Gemeen &apos;11 conl°e HUIZEN. Alles staando en gelegen tlrr.l&apos;rt&apos;«r-Ciir«l i Abc°ude-Baanibrug, Abcoudc-Proostdy, Nigtcvicht &apos;e K i Cr vp ome ten h C&quot; omscbrevcn bij afzonderlijke Notitien, welke zijn Mr. y. °Ek na(lgantorc yan den Notaris S. VAN KEMPEN, te Abcoude. &apos;* lil &apos; H Viv™I&apos;&apos;&apos;&quot;^ ,e verkrijpen ten kantore van dc Heeren: lrccht e_- &apos;AN EK DEN, E. VAN ZIJDVELD, Notaris, beiden _J_^»ANOLST, Jr., Notaris te Amsterdam. (13047) » J,m MAVIA m SAMARANG B&lt;-1?„., &quot;*vaarden ?cAeT &quot;&quot;gerust, om deszélfs Tweede Reis te aan-_ d Gekn_l^ _rn Medio der maand Jnlij : Het Eerste Klasse _^ederlandsch «AMPAGNE BARKSCHIP ™voM&gt; l&amp;oejrnereem 9 &lt;*&quot; be&amp; • JnI0S VAN MAEKEN, •terk^lft rnim™en DOCTOR. Voor Passagiers is deze bodem A&lt;,r - m&quot; ,e Welen&quot; wchuStrigte Kajuit an comfortable Hutten ten I°YMAN &amp; SCHUURMAN te Amsterdam. (13641)</p>
</text>
