<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Dingsdag 13 Junij.</title>
	<p>In do heden gehouden zitting van de Tweedo Kamer der Staten- Generaal is wegens ongesteldheid van den Minister van Financien de verdere discussie over het wcts ontwerp betreffende de personele belasting verdaagd, en zijn tegen morgen andere werkzaamheden aan de orde gesteld. Na afloop daarvan zal do Heer Dullert voorstellen om een reces te&apos;nemen.</p>
	<p>Op 17 dezer zal van do werf de Boot, van den Heer F. F. Groen alhier te water worden gelaten een klipper-fregatschip, groot ongev. 10C0 ton, dat den naam van Wa&apos;erloo zal dragen. Het is gebouwd voorrekening van den Heer G. W. van Barneveld Kooy alhier.</p>
	<p>Door de Heeren H. C. S. Snethlage, president, en J. D. Pasteur, secretaris, van het spoorwcg-comité Zutphen, rigting Halderen of Empel, is bij de Tweede Kamer der Staten-Generaal een adres ingevend , waarin zij verzoeken dat de Kamer do concessie, aan de Heeren b-.vaan en van Heyningcn, tot het aanleggen van eene haven te Scheveningen met spporwegverbimling verleend, alleenlijk goedkeure, indien zij wordt verminderd met do sectie Amsterdam—Hilversum, op grond dat het gunnen van die sectie aan bovengcmeblo heeren aan de uitvoering der bekende plannen van de Heeren A. Holtzman en J. N. W. C Sicburgh geheel in den weg staat</p>
	<p>In ons nomnior van gisteren is in het berigt omtrent de aanbesteding van het Amstel-Hotel eene misstelling ingeslopen. Aan het slot leest men daar: dc vier laatstgemelde ziju aannemers geworden onder ewyz.gde bepalingen. De woorden //zijn aannemers geworden&quot; staan daar</p>
	<p>Gisteron namiddag is de knaap W. de Ridder, woonachtig on den SSS_v^_^ï , oP het Prinseneflafd fn het</p>
	<p>Naar wij vernemen heeft een man zich herten namiddas- on let Koningsplein alhier, met een pistoalsehot het CS</p>
	<p>Uit Zwollo wordt aan het Ulr. Dagllal gC;,,eld dat een zeker landbouwer onlangs bij c«n apotheker daar ter stede kwam, om een stuiver raltciikruid, ten einde daarmede zijne mojdcr eu zijnen broeder, waarmede hy samenwoonde, te kunnen verg&apos;.fügvn, omdat die beiden den b.ta» over hem wilden spelen. De apotheker na vergeefs alle mogelijke pogingen iri tèt werk te hebttën gestel-, om&apos; tem Va_ dit heilloos plm! af te brengen, gaf hein daarop onder dén óaafn v«i het gevraagde, eeno kleine dosis witte suiker, waarmede de ongelukkige daarop des avond» dé pap vermengde en zich, onder voorwendsel van ongesteldheid, van het medegebruik ontsloeg. Kort vóór het naaf bed gaan, kreeg de giftmenger weder woerden met zijn broeder, en voegde dezen d»arop toe, dat hij hen vergeven had en het plagen spoedig uit zou zijn. M««d«r en broeder sloeg daarop de schrik offl de leden; doch gelukkig kwam de apotheker juist binnen, die hen gerust stslde, zonder dat ds schijnbaar misdadige zulks bemerkte. Toen hij den volgenden morgen gewaar werd) ditt beiden nog in leven waren, was hij weldra woedend en werd kort ditai&apos;ha in volslagen krankzinnigheid naar een gesticht vcTvocrd,</p>
</text>
