<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>GALATZ, 10 Oct. De minister Arion heeft met strengheid onderzoek gedaan naar de jongste ongeregeldheden. De Joden zijn volkomen bevredigd. LONDEN, 12 Oet. Bij de bank is heden £ 1200 ontvangen. PRAAG, 12 Oct. Gisteren namiddag liep eene groote menigte volks te hoop in het Smicow, welke niet uiteen wilde gaan, voor de militaire magt haar daartoe dwong; verscheidene personen zijn daarbij gekwetst. Des avonds is de rust niet gestoord. De generaal Köller, fungerend gouverneur , heeft eene proclamatie uitgevaardigd, waarbij de bereiking wordt aangemaand zich rustig te gedragen. Hij zegt o.a. in bedoelde proclamatie, dat hij het als zijn pligt beschouwt den wettelijken toestand te herstellen en te handhaven , waartoe hij, zoo dit mogt worden gevorderd, de sterke arm zii bezigen. Hij drukt wijders de hoop uit, dat, nu de rust is hersteld, niet andermaal verzet zal worden gepleegd, maar pogingen in het werk zulien worden gesteld om zich met elkander te verstaan langs constitutionelen weg. HAMBURG, 12 Oct. De Amerikaansche consul alhier, heeft aan de regering te Washington, 300 Wanzel-ariiterladers, benevens patronen overgemaakt, als geschenk van Oostenrijk aan de Vereenigde Staten.</p>
	<p>LONDEN, 12 Oct. Suiker en Rijst in oen doen. — Koffil stil; eene lading Rio per Caroline is verkocht, doch details onbekend. — Rijst en Tliee flaauw. — Indigo: De veiling was zeer geanimeerd; Béng. 3a 4 p., Kurpah 4a6 P- hooger; in het geheel zijn 8920 k. aangeslagen, waarvan 1040 k. den hamer passeerden en 697 k. verkocht zijn. — Jalk: voorraad 23,894 v.; aflevering der week 2600 y.; aanvoeren 1500 v. — Tin: Straits £ 95. — Koper: Chih £ /8, Wal-daroo £ 78. — Priesche Boter 136 a 138 sh. — Engelsche Tarwe 1 a 2 sh., vreemde 1 sh. lager en zeer stil. Andere artikelen vast, doch onveranderd. Ter Veemarkt zijn aangevoerd: 5610 Runderen, 20,350 Schapen en Lammeren, 108 Kalveren, 310 Varkens. De prijzen waren als volgt: Runderen 5.6; Schapen en Lammeren 5.2; Kalveren 5.10; Varkens 4.8. ? , LIVERPOOL, 12 Oct. Katoen: Afgedaan 15,000 b. tot stijgende prijzen; invoer 10,500 h. &apos;fweede depêche. De omzet van Katoen bedroeg 20,000 b. tot stijgende prijzen. Midd. Upland 107/8, Orleans 11, Béng. 7, Dhollerah 8% p. __</p>
	<p>LONDEN, 12 Oct. 3 (Slotfcoersen). 3 pCt. Gecons. 943/8; 5 pCt. Braz. 1865 77Vs; 1 pCt. Ecuador ; 5 jiCt. Grieken ; Dito Coup. -; 3 pCt. Mexic a-; Dito 1864 -; Afgest. N. Gren. 16%; 2pCt.&lt;Dito -—- ï-fM»» Uitg. -; N. Grln. Landw. £-; 3 pCt. Port. 1853 63 37%; 3pCt. Dito 1867 ; 4Vs pCt. Rusland 1850 87%; 3 pCt. Dito 1859 56; spCt. Dito 1862 88%; Dito 1864 90%; Dito 1866 901/2; 4 pCt. Nieuwe Dito 1867 &lt;*7Va j ¦3 pU. bpanje 337/8; 2S/4 pCt. Dito ; Dito 3 Pwv,,lw?7 **3&gt; 5 PGt. Italië 513/4 i 5 pCt. Turk. A.S. 40%;» Pet- Yei^- ~r~; 6pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 18% &quot;TTJ &apos;&apos;&apos;» PC*.-. IHto —&gt; 2% pCt. Ned. Cert. ; 4 pOt B™&gt; 88%; Rqnsp. Act. —-je pCt. Amerik. 1882 743/g5 »lto 1885 73 ; 7 pCt. Illinois ; 8 pCt. Debent. AtL¦ &amp; Gr. Spw &lt;£ 100) _; 7 pCt. AtL (gecons). 38%; Erie-Spoorw.-Aand. 32. Jaroslaw 41/4 pCt. premie. . . . &apos; PARIJS, 12 Oct. 3 pCt. Geconsol. (opening) 69.35&apos;; 3 pCt. Dito (slotfc.) 09.571/2; Credit-Mob.(nonv.)2B2; Dito Frans. Oost.-Spw. 565; Cred. Mob. Espagnol 2/2; Meric. Oblig. Gestemp. 149; 3 pCt. Spanje 30%; 2% pU. Dito —; 4 pOt. Russen 1867 -f 5 pOt. Metalliek: 1865 316; spCt. Italië 52.50; 5 pCt. Turksche Algem. Sch. 41.10; 6 pCt. Amer. 1832 843/4. , ,„„„„„ Wissel: Petersb. 3/m. —; Londen kort 20.221/2; Amsterdam 3/m. 2097/ g; Hamburg 3/m. 184%- BRUSSEL, 12 Oct. (Slotkoersen). 5 pU. Metalliek 49; cüto 1866 ; Oost. Cred.-Act. -f 4% pCt. Belgie 101.10; 6 pCt. Amerik. 1882 75%- &quot; Wissel Londen —,— —.—5 Amst. 211.</p>
	<p>ANTWERPEN, 12 Oct. (Slotkoersen). 5 pCt. MetalHei —f, 5 pCt. Nation. ; Loten 1860 895; 41/2 pCt. Belgie 101.— ; 3 pCt. Spanje —; 6 pCt. Amerika 1882 77; Turken 39. Wisse) Londen 25.24: Amst. 2111/8. - Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in eon gedeelte onzer vorige oplage opgenomen. MADBID, 11 Oct. Ten gevolge van het verbranden van het concordaat door het volk voor het hotel van den Pauselijken nuntius, heeft de Fransche gezant zich bij den maarschalk Serrano vervoegd en gevraagd, of de vertegenwoordigers der vreemde mogendheden op persoonlijke veiligheid en op den eerbied van het volk konden rekenen. De maarschalk heeft toestemmend geantwoord en voorgesteld schildwachten te plaatsen voor de woningen der gezanten. Het gebeurde was, volgens hem, slechts eene man ii&apos;estatie in verband met het proclameren der godsdienstvrijheid. LISSABON, 11 Oct. Onderscheidene dagbladen veroordeelen het Portugesche ministerie, zeggende, dat het streeft naar de Iberische Unie. De dagbladen bevatten de proclamatie, welke op verschillende openbare plaatsen alhier werd. aangeplakt en waarin de Iberische Unie öiïder Koning Luïs wordt voorgestaan. Zij onderstellen, dat dit stuk van Spaanschen oorsprong is.</p>
	<p>NËW-YORK, 12 Oct. Goud agio Opening 381/4, slot 37%; Wissel op Londen in Goud 10D%, 6 pCt. Amerika 1882 1125/8; Dito I&amp;SS 1103/4; lOMOers Bonds 103; Dito 1865 IOS-s; lUinois 145; Ene -Spoorweg 47% Katoen middl. 26V4. Petroleum Standard white te. New-York 30.</p>
	<p>LONDEN, 12 Oct. Te Blackburn is zaturdag-avond een kiezcrs-optogt, bestaande uit 5000 leren, door eene bende Protestanten aangevallen. Men is handgemeen geworden, en er zijn personen omgekomen en gewond. SEMLIN, 12 Oct. Eergisteren en gisteren is Karageorgewitsch met de andere aangeklaagden in zake de zamenzwering tegen wijlen Vorst Milnsch geconfronteerd en is zijne schuld volkomen bewezen. Morgen zal het proces aflóopen en hij waarschijnlijk naar Pesth worden teruggevoerd. BERLIJN, 12 Oct. De Landdag zal waarschijnlijk op 4 November geopend worden. DRESDEN , 12 Oct. De Kroonprins en de Kroonprinses van Pruisen, die een bezoek aan ons hof hebben gehragt, zijn heden avond ten 6% ure naar Darmstadt vertrokken. &apos;PARIJS, 12 Oct. De Patrie zegt,,dat in Barcelona en in andere steden van Catalomo een adres circuleert, waarin gevraagd wordt om aan den generaal Prim den titel en de magt van dictator te verleenen. In Spanje is, volgens het genoemde blad, aan geen enkel vreemdeling gedurende de jongste gebeurtenissen overlast aangedaan. De France, de verzekeringen van een buitenlandsch blad weerleggende, zegt, dat de Engelsche en Fransche regeringen het volkomen eens zijn nopens alle vraagstukken, waarbij het de belangen van Turkije geldt. MADRID, 12 Oct. De democratische vergadering, welke gisteren avond is gehouden, is zeer rustig afgeloopen. De redevoeringen waren gematigd en werden met kalmte aangehoord. De vergadering heeft in de volmaaktste orde en met algemeene stemmen eene verklaring aangenomen, houdende , dat de democraten de regering behooren te ondersteunen , zoolang zij getrouw blijft aan de beginselen der omwenteling. Het vergevorderde uur werd oorzaak, dat het (gisteren medegedeelde) voorstel van Orense met in stemming kwam. &apos;, l • Een brief van Prim aan den Gaulois bedankt dit blad voor zijne deelneming. Hij verwondert zich over de bewering van eon gedeelte der Frausche pers, dat Spanje geen haast maakt met de voltooijing van het werk. Acht dagen zegt hij, waren genoeg, om een vorstenhuis te verdrijven, dat drie eeuwen heeft geregeerd en een voorloopig bewind te vestigen. Weldra zullen wij thans den tegenwoordigen staat van zaken een stevigen grondslag geven, door eene constituerende vergadering, overeenkomstig de beginselen van ons bekend programma. Dan zullen wij het staatkundig ideaal bezitten van liet hedendaagsehe Spanje, namelijk eene werkelijk constitutionele monarchie, gevestigd op vrijzinnige grondslagen, zoo breed als slechts eenigermate mét dezen regeringsvorm strooken. MADRID, 12 Oct. De minister van oorlog heeft een decreet uitgevaardigd, waarbij hij een hoogeren rang verleent aan de officieren, onder-officieren en korporaals van het geheeie leger tot aan den rang van luitenant-kolonel, en waarbij aan alle soldaten twee dienstjaren worden toegekend, welke zullen strekken tot korting op den activcn diensttijd bij de reserve. De generaal Ramon Nouvillas is benoemd tot kapitein-generaal van Catalonie; de maarschalk Serrano., hertog de la Torre, tot kapitein-generaal van Valencia, en de Heer Messina tot opperbevelhebber van den staf. Er zijn talrijke burgerlijke benoemingen gedaan en verscheidene leden van den staatsraad hebben hun ontslag genomen. De Inschrijvingen voor eene leening voor de stad Madrid hebben een cijfer van 900,000 frs. bereikt. MADRID, 12 Oct. De regering vertrouwt, dat na aankomst op Cuba van het stoomschip, hetwelk den 2den dezer van Cadix derwaarts is vertrokken, Lersundi de regering zal erkennen. Geheel Spanje heeft zich thans aan de regering onderworpen. MADRID, 12 Oct. De generaal Picltain is benoemd tot kapitein-generaal van Arragon, Milans del Bosch tot militaire gouverneur van Madrid. Het corps hellebardiers en de adviserendo junta voor oorlogszaken zijn ontbonden. Er heerscht rust.</p>
	<p>LONDEN, 13 Oct. Gisteren is niet £ 1200, gelijk abusivelijk gemeld was, maar £ 12,000 bij de bank ontvangen. LONDEN, 13 Oct. Gisteren namiddag is de reparatie van den kabel van 1866 voltooid. De Heer Gladstone heeft gisteren te Warrington, in eene rede tot de kiezers gehouden, gezegd, dat de kwestie der lersche kerk is do kwestie van het behoud der vereeniging van Engeland en lerland. PETERSBURG , 13 Oct. De Petersb. Zeitung (welk dagblad in de Duitsche taal alhier vsrschijnt) heeft eene waarschuwing _ van do regering ontvangen, dewijl dat orgaan gebeurtenissen in den jongst verloopen tijd in Rusland voorgevallen , heeft voorgesteld op eene wijze waarbij alle tact in het behandelen vat staatkundige onderwerpen uit het oog was verloren, terwijl daarenboven het blad ten duide bjkste heeft doen zien, dat het zijn streven is den toestand van Rusland in een ongunstig ligt te stellen hetgeen door de regering niet mogt worden geduld.</p>
	<p>LONDEN, 12 Oct. De gisteren gemelde Rio Koffij per Caroline is vermoedelijk verkocht tot 37.6 voor Triest. Talk in loco 48.9 a 49. Raapolie 31.6 a 32. Lijnolie loco 29.9. Er zijn vier ladingen Tarwe en eene lading Rogge aangeboden.</p>
	<p>LIVERPOOL, 13 Oct. Katoen: Afgedaan 12,000 b. in rijzende stemming, middling Upland 11%. Aanvoer4B7sb. BERLIJN, 13 Oct. Bogge: Oct.—Nov. 551/3; Voorjaar 511/2; Raapolie: Oct.—Nov. 9%; Voorjaar 93/4 — Voorloop: Oei—Nov. 165/4; Voorjaar 16&quot;/12. HAMBURG, 13 Oct. Tarwe loopende maand 124; Oct.— Nov. 1201/2; Nov—Dec. 118; Dec—Jan. 116. Rogge 100- Êende maand 941/2; October—Nov. 921/2 ; Nov.—Dec. 91; iec—Jan. 90; Kool- en Lijnzaad stil; Raapolie Oct. 20; Mei 21.</p>
	<p>KEULEN, 13Oct. Tarwe dadelijk 71/2; Nov. 6.51/2; Maart 6.6; Rogge dadelijk 6; Nov. 5.13; Maart 5.9%; Raapolie dadelijk 11; Nov. IO4/.,; Mei 10&apos;/,,; Lijnolie dadelijk 111/2. Granen stil. Rogge flaauw. Het weder is regenachtig.</p>
	<p>Eijnhoogte 9 v. PASIJS, 13 Oct. Raapolie: loopende maand fr. 81.75; Nov.—Dec. fr. 81 75; 4 eerste maanden fr. 81.50; 4 zomermaanden fr. 53.50. — Voorloop: loopende maand fr. 74.—; 4 eerste maanden fr. 71.50. — Lijnolie: loopende maand fr. 87.50; 4 eerste maanden fr. 87 50 — Mcd 6 merken: loopende maand fr. 65.50; Nov.—Dec. fr. 63 50; 4 maanden van Nov. fr. 63 25; 4 eerste maanden fr. 62.75; type Parijs loopende maand fr. 38 25. — Beetwortelsuiker 4de soort N°. 12 fr. 60 25.</p>
	<p>WEENEN, 13 Oct. (Slotßoursen). 5 pCt. Metall. 57.30; 5 pCt. dito Mei&apos;s 58.— ; 5 pCt. Met. 1866 58.80; 5 pOt. Nat. 62 40; 5 pCt. Met. Zilver 1864 67.20; Aand. 1854 79.—, Dito Credit Inst. 1858 137.25, Dito 1860 83.70; Dito 1864 95.50; Act. Cred. Inst. 208.90; Dito Lemb. Czem. Spoorw. 183 50; Dito Nat. Bank 758 —; Staats-Spoorw. Act. 257.«0; Dito Noorder-Spoorw. 186 25; Dito Nieuwe Lomb. 183 90; Eng. Oostenr. Bank 159.75; Napoleons dür 9.25%. Wissel: Londen 116.—; Hamb. 85.20-, Parijs 46.—. BERLIJN, 13 Oct. (Slot Koersen.) 5 pCt. Metalliek 50%; 5 pCt. Nation. 54%; Oostenr. Aand. 1860 723/4; 5 pOt. ltabe 51 Va; Lomb. Shares 107%; 5 pCt. Russ. 18:1288; Dito 1862 863/4 J Aandeelen Dito 1864 1168/4; Dito 1866 1143/4.; 4% pCt. Pruis. Oblig. 95%; 6 pCt. Amerika 18S2 78; isoll. gpw. Act. 991/4; 5 pCt. Turken 39%. , 0, „ &apos; W&lt;ssei: Londen 3/m. 6.233/4; Parqs 2/m. 81; Hamburg 2/m. 1501/8; Amst. 2/m. 142%; 3):Ao kort 142%; Weenen 2/m. 87; Petersb. 3/m. 913/4. - ¦• rr n FRANKFORT, 13 Oct. tsiotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 51V85 Dito Nation. 523/4, Oostenrijksche Aand. 1860 7213%; Dito 1864 971/2; Metalliek 1859 61%; Crediet.-Act. 213; 6 pCt. Amerika 1882 777% ; Dito 1885 76; 5 pCt. Dito 1874 82; 3 pCt. Spanje 1867 —; Paciflcbahn —; N. Russ. Leening —. Turken 387/8; Kurkachawkow —. Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. ï. 1023%. Amst. k. z. 100.</p>
	<p>Tubaksleening 81%,</p>
	<p>HAMBUBG, 13 Oct. 5 pCt. Ktuw. Cert. 70; Dtto 1863 83; Oostenr. Aani. 1860 72; 6 pCt. Amerika 1882 707/ s; 5 pCt. Italië 51 %; Lombarden 398i/2. — Wissel: Londen 13.077/ Ba—, Amst. 35.45 a 48, Parijs 1867/ Ba—; Dlsfli.in.to 21/4ai/2 PCt MADRH), 12 Oct. 3 pCt. Spanje 32.65;25/4 pCt. Dito 31.30,</p>
	<p>Erratum. In het telegram: Londen 12 Oct. in ons nommer van gisteren, staat Vereenigde Staten, lees: Vereenigdjtonlfigrijk^^ __^__</p>
</text>
