<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Dingsdag 13 October.</title>
	<p>Evenmin als de Fransche ultramontaansche bladen, die zij getrouwelijk naschrijft, kan de Tijd het welslagen der Spaansche omwenteling verkroppen, ook al is zij nog zoo zeer overtuigd, dat Isabella, //die de plaats innam der regtmatige heerschers,&quot; eigenlek slechts haar verdiende loon ontving Die stemming is op het standpunt van de Tijd zeer verklaarbaar en wij maken het blad daarvan geen verwijt Hetzelfde zonden wij zeggen, wanneer zij de omwenteling even uitbundig toejuichte als zij die nu bitter veroordeelt hetgeen zeer stellig het geval zou zijn, indien de omwenteling eens plaats had gehad ten gunste van den nakomeling van Don Carlos, die echter — ongelukkig voor de Tijd, maar gelukkig voor het menschdom — thans geene de minste kans van slagen heeft. Wij geven echter de Tijd in overweging eens te overleggen of het volmaakt hetzelfde is met welke wapenen men eene zaak bestrijdt, waarmede men niet is ingenomen ? Of een strijd eerlijk blijft, wanneer men b. v. zich van vergiftigde wapenen bedient? Heeft de Tijd bewijzen voor de stelling, dat //de omwenteUng, welke het Spaansche volk niet gemaakt heeft, maar ondergaat&quot; is neen zuiver pretoriaansch voortbrengsel, tusschen de bevelhebbers van leger en vloot beraamd. en gebouwd op meineed, ontrouw en verraad, betaald door vreemd, Pruisisch en Russisch geld, en uitgevoerd in verstandhouding met de Europesche revolutie, die haar hoofdkwartier in_ Italië heeft gevestigd ?&quot; Heeft zij eenig bewijs voor eene andere stelling, //dat alleen het uitzigt om in de wanorde gelegenheid te vinden tot kapen,&quot; een groot gedeelte der bevolking in beweging heeft gebragt?</p>
	<p>Heeft zij eindelijk eenig regt om ons voor de voeten te werpen, dat wij «¦het plunderen van nonnen-kloosters&quot; (de Tijd schrijft altijd in den vergrootenden stijl; men weet echj ter, dat slechts van één klooster sprake kan zijn) en de verjaging der Jezuïten toejuichen als welgeslaagde pogingen, om in Spanje de vrijheid van godsdienst te vestigen ? De Tijd heeft daartoe geen het minste regt; zij levert geen enkel bewijs voor hare stellingen, maar door spijt verblind, aarzelt zij niet, om zich te bedienen van de wapenen, die daar het eerst voor de hand schijnen te liggen, en allerlei ongegronde praatjes als even zoovele onomstootelijke waarheden te berde te brengen. De Tijd zelve moet weten, of de zaak, die zij voorstaat, zulke handelingen gedoogt en daarmede is gediend. Hot praatje. dat de opstand door de Pruisische regering Krachtdadig wierd ondersteund, is in Frankrijk ontstaan en vond zelfs zijn weg in sommige dagbladen, die het publiek onnoozel genoeg achten, om te gelooven, dat een handvol thalers voldoende is, om eene omwenteling tot stand te brenffsn. De grondslag voor het verhaal was de op zich zelf juiste stelling dat het voor Pruisen niet onverschillig zijn kan, ot Spanje eene regering bezit die aan Frankrijks leiband loopt, dan wel eene die geheel zelfstandig handelt. Dit echter is voor niemand onverschillig, in de eerste plaats ook voor Engeland niet en weldra werd dan ook in de Fransche verhalen het Pruisische geld door Engelsch geld vervangen. De Tijd is op dat stuk wat achterlijk; zij kent nog niet de nieuwste uitgaaf van de fabel. Bekend echter is, dat alleen het particulier vermogen van Prim groot genoeg is om alle buitenlandsche hulp overbodig te maken; gesteld al eens, dat zulke omwentelingen door geld tot stand werden gebragt. Dat de geringe stand te Madrid alleen aan de beweging deel nam, omdat zij eene schoone gelegenheid opende om te kapen, daarvan levert de huiszoeking bij Gonzalez Bravo een treffend bewijs. Zij geschiedde door eene bende van deze lieden, met dit gevolg dat de geheeie inboedel behoorlijk werd geïnventariseerd en zelfs eene som van 6000 realen in contanten, die in der haast op een schoorsteenmantel was achtergelaten, onaangeroerd in handen van het voorloopig bewind werd gesteld. Onze houding in zake de plundering van een nonnenklooster laten wij ter beoordeeling aan den welwillenden lezer. Het moge bedroevend zijn, dat de Tijd tot zulke middelen de toevlugt neemt, wij hebben alle reden om ons te verheugen, dat zij geene betere heeft kunnen vinden. Hetgeen op die wijze verdedigd moet worden, veroordeelt zich zelf.</p>
	<p>Dat de Mazzinisten in Spanje eene groote rol spelen is aan ieder bekend, die weet hoe naijverig men daar te lande is tegen al wat uit den vreemde wordt opgedrongen. Reeds het denkbeeld alleen, dat Isabella steun vinden kon in Frankrijk was genoeg om een groot gedeelte der natie te. bewegen zich bij de omwenteling aan te sluiten. De Spaansche democraten behoeven dan ook slechts te doen vermoeden, dat hunne pogingen door Italiaansche Mazzinisten konden worden ondersteund, om de geheeie natie tegen zich te krijgen. Vooreerst echter hebben de vijanden der omwenteling nog niet veel kans haar te zien mislukken door onhandigheden der democraten. De groote vergadering, waarvan gisteren werd gesproken, is in de beste orde afgeloopen. Bedaarde redevoeringen werden bedaard aangehoord en ten slotte eenparig &apos;de verklaring afgelegd, dat de democratische partij de regering behoort te ondersteunen, zoolang zij niet afwijkt van de beginselen der omwenteling. Het voorstel van» den markies d Albaïde (D. José Maria Orense) kwam niet in behandeling. //Wegens het vergevorderde uur&quot; zegt het berigt, maar het is duidelijk dat men niet in den geest van dit voorstel kon besluiten, nadat de evengenoemde verklaring was afgelegd. Prim heeft aan den Gaulois een brief geschreven, dien men onder de telegrammen vinden zal en waaruit blijkt, dat hij nog volstrekt niet wanhoopt aah de vestiging eener constitutionele monarchie. Integendeel, hij schrijft alsof aan gcenen anderen regeringsvorm wordt gedacht. Deze brief is dan ook het beste antwoord op de adressen, volgens de Patrie, in Catalonie verspreid, en waarin wordt aangedrongen op eene dictatuur van Prim. Prim is, naar men weet in Catalonie&quot; zeer bemind en ofschoon de Patrie het meldt, is het dus wel mogelijk, dat in dit gewest zulke adressen in omloop zijn. Prira zeif echter zal de eerste zijn om te erkennen, dat Spanje, op dit oogenblik , aan eene militaire dictatuur volstrekt geene behoefte neeft. Te Madrid heeft men een afschrift van het concordaat verbrand; dit is althans onschuldiger dan het verbranden van een nonnenklooster, ofschoon dezelfde stemming zich daarin lucht geeft en men zou niet verwachte,-v dat iemand in deze handeling op zich zelve eene ernstige zaak kon zien. De Fransche gezant intusschen heeft zich daardoor bewogen gevonden Serrano te vragen of de personen der vertegenwoordigers van vreemde natiën en hunne waardigheid geen gevaar Henen bij het volk. Natuurlijk heeft Serrano hem gerust gesteld en gezegd, dat men deze handeling slechts moest beschouweiiaals de uitdrukking van den wensch, dat godsdientvrijheid wierd afgekondigd. Luidens een ander berigt heeft de regering het vaste vertrouwen, dat Lersundi, de gouverneur-generaal van Cuba, de omwenteling zal erkennen. Er is een stoomschip derwaarts gezonden. Een correspondent der Köln. Zeit. maakt gewag van plannen, die te Pau worden gesmeed, en die in verband zouden staan met de vertraging van Isabella&apos;s vertrek naar Rome. Hij vestigt de aandacht op het Mémorial des Fyrenées, dat de zaak der Koningin voorstaat en berigt, dat vele Franschen en Spanjaarden haar dagelijks bezoeken; op de berigten van de France, omtrent Carlistische woelingen in Arragon, Valencia en Catalonie; op enkele andere kenteekenen, dat men eene beweging tegen de tegenwoordige regering in den zin heeft. Daartegenover stelt hij het onderhoud van Prim en Rivero, dat geëindigd is met eene belofte der verbroedering tusschen prögressisten en democraten; de waarschijnlijkheid, dat ook Orense en anderen zich bij het verbond zullen aansluiten en andere zaken meer, waaruit volgt, dat eene clericale beweging op geduchte wijze zou worden tegengegaan. Wij voor ons twijfelen of ran de partij van Isabella thans veel is te vreezon. De berigten uit de Baskische gewesten en uit Navarra zijn haar volstrekt niet gunstig en zij zijn het evenmin voor Prins Carlos. Ook daar heeft het wanbeheer der laatste jaren de stemming zeer veranderd.</p>
	<p>Waarom het de conservatieven te doen is bij hunnen strijd over de onderwijskwestie, blijkt weder uit een artikel, dat de Nieuwe Aikmaarsche Courant wijdt aan de discussie in de Tweede Kamer over de onderwijs-amendementen. Het blad is van oordeel, dat de indiening van een voorstel van wet door eenige leden der Kamer zal kunnen leiden tot beëindiging van den strijd en vermoedt, dat een gematigd ontwerp in den geest van dat van den minister Heemskerk, //de strekking hebbende om de meest pijnlijke grieven te verzachten of op te heften, door de meerderheid zal worden goedgekeurd. Het laat daarop deze woorden volgen: /¦Het natuurlijk gevolg van zoodanige goedkeuring is, dat het ministerie wijkt en een ander bewind optreedt, om het aangenomen ontwerp in de Eerste Kamer te verdedigen.&quot; Het blijkt niet uit haar artikel, dat de N. Alkm. Ct. sterk geporteerd is voor hen, die bezwaren hebben tegen de onderwijswet. Trouwens zij zou dan niet tevreden zijn met het ontwerp-Heemskerk, dat de serieuse bestrijders der wet volstrekt niet bevredigd heeft, zoo als men weet. Des te duidelijker komt de bedoeling uit, om het ministerie te doen wiïken. Wij gelooven, dat de N. Alkm. Ct. zich ten. onregte vleit, met de aanneming door d? Tweede Kamer van het wets- voorstel, dat zij aanbeveelt, vooral als de conservatieven reeds vooraf te verstaan geven, dat het er op gemunt is, •m het minsterie te doen wgken. En wij gelooven ook, dat het land niet met de N. Alkm. Ct. ën de conservatieven den val wenscht van het tegenwoordige ministerie, nadat de politieke toestand pas weder tot regel en zekerheid is gekomen. Onze regeringsvorm zou op die wijze veel op eene arnarchie gaan gehjken, want geen ministerie zou net tegenwoordige vervangen kunnen, zonder om één dag te kunnen regeren, op nieuw toevlugt te nemen tot ontbindingen. Wij gelooven dan ook, dat wij zonder overdrijving den wensch der conservatieven naar eene nieuwe ministeriele crisis onvaderlandslievend kunnen noemen. .</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 137 bevat een koninklijk besluit van 5 Oct. 1868, bepalende de plaatsing in het Staatsblad van de tusschen Nederland en Belgie op 8 Sept. 1868 te Brussel gesloten overeenkomst ter aanvulling en wijziging van het Bestaande verdrag tot wederkeerige uitlevering van misdadigers, dd. 3 Oct. 1862.</p>
	<p>Z. M. heeft verleend de volgende pensioenen: aan G. J. Japikse, gewezen hoofdonderwijzer te Zaandam, ƒ22BfP.Reichold of Reieholt, id. te Colmschate, gemeente Diepenveen, ƒ 277; J. Huizing, id. te Musselkanaal, gemeente Onstwedde, ƒ 119 &apos;s jaars; verdund aan W. Winthans te Dordrecht, A. Hazelzet te Rotteuam, J. van Rijnstra te Wilnis, J. Janssen, J. B. H. de Cocq, W. van de Maasdijk, J. Visser Jz., G. J. te Riele, J. G. F. de Graaff, W. P. Niewindt en J. P. &apos;t Hoen, het dragen van het kruis Fidei et Virtuti, hun door den Paus toegekend; eervol ontslagen A. J. B. Schmedding, op diens verzoek als 2den luitenant bij de dd. schutterij te Rotterdam, en benoemd bij de dd. schutterij te Edam, tot auditeur bij ¦ den schuttersraad D. Schellinger; tot offic. van gez. 3de kl. P. P. Erkelens; tot 2den luit. K. Baas; te Sittard: tot auditeur bij den schuttersraad M. J. Jansen; tot lsten luit. J. H. Weck; tot 2de luits. M. E. Ruiten en P. M. Dols. — Eervol ontslagen G. Blom, op diens verzoek als majoór-comm. van het op te rigten 6de bat. rust. schutterij in Zuid-HoUand; en in diens plaats benoemd P. Lambert; benoemd tot binnenvader van het weeshuis te Buren J. van der Laaken en tot binnenmoeder diens echtgenoot A. J. Ringlever; tot burgem. der gem. Roggel Th. Walenberg; eervol ontslagen, Jhr. Mr. G. A. Melort, op diens verzoek, als president der bij het departement van binnenl. zaken adviserende commissie voor de zaken betreffende de stichtingen van beurzen voor het onderwijs, met dankbetuiging voor de door hem in die hoedanigheid bewezen diensten, &quot;ssie benoemd: tot president Mr. W.Wintgens . :it;r commissie; &quot;&apos; Mr R H.M.Hanlo, raadsheer hi het prov. gei.. Holland¦; nóemd tot plaatsvervangertc -waag Mr. B, P. baron van Har;- ton.</p>
	<p>Zr. Ms. monitor Heiligerlee, onder bevel van den luit. ter zee lste kl. H. A. ridder van Rappard, bestemd om voorloopig te Rotterdam .te worden gestationeerd, is, na gisteren m den namiddag van Willemsoord te zijn vertrokken , gisteren te Hellevoetsluis aangekomen, om door het kanaal de reis naar Rotterdam voort te zetten.</p>
	<p>Zr. Ms. ramschip de Schorpioen, onder bevel van den kapt.-luit. tej- zee W. JC. van Gennep, is tt den voormiddag van 11 dezer van Lissabon vertrokken.</p>
	<p>In de Staats-Courant van heden is opgenomen, het verslag van den staat der rijksinstelling voor onderwijs in In; dische taal-, land- en volkenkunde te Leijden, over het studiejaar 1867—1868, ingediend door den raad van bestuur van gemelde instelling, aan den minister van binnenlandsche zaken.</p>
	<p>Sedert de laatste bekendmaking zijn de volgende door Z. M. verleende octrooijen door de belanghebbenden geligt: een in dato 12 Februarij 1867 voor tien jaren, aan C. le Blanc te Parijs, domicilie bij Vriesendorp en Gaade, te &apos;s Gravenhage, op een enkel en dubbel werkend windas, waardoor de last kan worden opgeheschen of horizontaal verplaatst; een in dato 13 Februarij 1867, voor tien jaren, aan F. R. Ménard en C. L. M. Ménard te Parijs, domicilie bij Vriesendorp en Gaade te &apos;s Gravenhage , op eene verbeterde lamp, die tevens kan dienen tot verwarming. Een in dato 14 Junij 1867, voor vijftien jaren, aan G. Sonolet te Parijs, domicilie by Vriesendorp en Gaade te &apos;s Gravenhage, op verbetering aan tubulaire stoomketels; een in date 8 Aug. 1867, voor 10 jaren, aan de Société anonyme pour la fabrication de grandes orgues te Brussel, op verbeteringen in de zamenstelling van orgels-, een in dato 4 Oct. 1867, voor 15 jaren aan M. Sautter te Parijs, domicilie bij Vriesendorp en Gaade te &apos;s Gravenhage, op een electro-maguetischen letterzetter; een in dato 4 Oct. 1867, voor 10 jaren aan S. Golay te Noyon (Zwitserland), domicilie bij Vriesendorp en Gaade te &apos;s Gravenhage, op verbeterde werktuigen tot het behouden en op hieuw scherpen van molensteenen; een in dato 26 October 1867, voor vijf jaren aan A. Dick te Parijs, domicilie bij Vriesendorp en Gaade te &apos;s Gravenhage, op verbeterde inrigtingen om spijzen gaar te koken; een in dato 26 October 1867, voor tien jaren aan L. Coignard te Parijs, domicilie bij Vriesendorp en Gaade te &apos;s Gravenhage, op verbeteringen aan centrifugaalpompen; een in dato 9 November 1867, voor vijftien jaren aan WBetts te Parijs, domicilie bij Vriesendorp en Gaade te &apos;s Gravenhage, op verbeteringen aan de metalen kapjes of bekleeding van fiesschen, kruiken, enz.; een in dato 2 Dec. 1867, voor tien jaren aan H. B. Dewar te Londen, domicilie bij A. S. Preston te Rotterdam, op verbeteringen in het conserveren van vleesch, visch, wild, gevogelte en eijeren.</p>
	<p>Blijkens eene kennisgeving van het gezantschap van den Nooril-Duitschen Bond is het consulaat-generaal van Saksen- Weimar te Amsterdam ingetrokken, en zijn de functiën daarvan overgegaan op het consulaat-generaal van gezegden Bond.</p>
	<p>In eene Maandag avond il. gehouden vergadering der kiesvereeniging Burgerpligt, bijgewoond door 77 leden, is tot candidaat bij de verkiezing voor een lid van den gemeenteraad gekozen de Heer P. Smit van Gelder. ¦</p>
	<p>In de vergadering der letterkundige afdeeling van de Koninklijke Academie van Wetenschappen, is o. a. door den hoogleeraar Mr.S. Vissering eene keurige levensschets voorgedragen van zijn in Mei jl. in 42-jarigen ouderdom overleden ambtgenoot aan de Utrechtsche hoogeschool, den heer Mr. O. van Rees. De veelzijdige verdiensten van dat zoo onverwachts aan &quot;de wetenscliap en het vaderland ontvallen academielid werden daarbij op waardige wijze herdacht. Zijne zucht om zooveel mogelijk voor de maatschappij nuttig te zijn en haar de vruchten der wetenschap deelachtig te doen worden, werd in een helder licht gesteld, terwijl zijne Geschiedenis der staathuishoudkunde inAedcrland als een blijvend monument voor zijn naam als geleerde werd erkend en het tot hiertoe gebruikte, maar thans verouderde werk van E. Luzac: Hollands rijkdom zal vervangen. Natuurlijk betreurde de spreker het, dat slechts twee deelen daarvan het licht hadden gezien en dat dus het door den schrijver gestelde bestek omtrent de in de Ne» derlandsche geschiedenis zoo belangrijke zeventiende eeuw, wel voor het grootste gedeelte, maar toch nog niet ten volle was afgewerkt. Aan zijnen zedelijken moed om steeds uit te komen voor hetgeen hij regt oordeelde, aan zijne eerlijkheid en stipte naauwgezetheid,- zoo in het kleine als in het groote, aan zijn verlichten geest, kinderlijke vroomheid en beminnelijkheid van karakter, werd ten slotte eene welverdiende hulde toegebragt. Van pub Hek belang waren ook eenige belangrijke mededeeliugen door den hoogleeraar P. J. Veth gedaan omtrent de Mahomedaansche geestelijkheid op Java, die, naar hij hoopt, zouden kunnen strekken tot bevordering en verkrijging van de kennis van den Mam in den Indischen Archipel. Opmerkelijk was het hoe het geachte lid er op wees, dat die Islam door de Javanen zeer weinig wordt gekend, hoe eigenlijk de hoofdbeginselen van een Hahomedaanschen staat reeds waren geschonden door het feit, dat een niet Mahomedaansch koning daarover heerschappij voerde; hos de Javanen zacht en gedwee het Nederlandsche juk droegen en allengs ook in de wetgeving, speciaal in de strafwetgeving, afstand hadden leeren doen van Mahomedaansche gebruiken en regten. Het onderwerp boezemde spreker dan ook vooral belang in. in verband met het heden, niet zoozeer wegens de geschied nis. Wilde men het nieuwe en betere invoeren, dan toch diende men te weten hoe de Javanen dachten, ten einde nen zoo min mogelijk bij hervormingsmaatregelen te kwetsen. De spr. scheen dus niet te meenen, dat men tle Javanen maar eenvoudig zooveel mogelijk Javanen moest laten, ten einde ze louter in Nederlands belang te exploiteren.</p>
	<p>Onder cfen titel nScheepsleven,&quot; heeft een ons tot dus ver onbekend schrijver (de Heer D. G. Eckhard), een werkje geleverd, (bij J. Ruysendaal, alhier), dat wij met veel genoegen hebben gelezen. Het boekje bevat eenige goed geschetste tafercelen van het leven aan boord van een koopvaardijschip, door eene tamelijk wel gen- intrigue met elkander verbonden. De strekking van net werkje is uitmuntend en ofschoon het waarschijnlijk vooral voor zeelieden is geschreven, zouden wij het gaarne ook in handen zien der Hollandsche jeugd. Voor menigen knaap, wij zijn er van overtuigd, zou het een welkom geschenk zijn.</p>
	<p>Van het 1868 er gewas Inlandsche Tabf&apos;- \oesterde men bij de aanplanting de beste verwachting, maar de aanhoudende droogte en tropische hitte van dezen zomer veroorzaa_„en stilstand in den groei der planten, waardoor de tabak op de hooge gronden vooral zeer veel heeft geleden; de plant kon zich niet ontwikkelen, waardoor het blad kort, dik en smal bleef. Sigarentabakken zal dit gewas dan ook niet opleveren, wel uitmuntende tabak voor de kerverij vermits.men veel Hgtsoortige tabak vindt, die rijp geplukt en door het warme weder in de drooging geelachtig-róod van kleur is geworden. Vette en zware tabakken zal dit gewas op de lage gronden nog wel opleveren, maar deze hoewel lekker van lucht wordende, zal zeer smal en kort van blad zijn. Over het algemeen zal het 1868 er gewp niet meer dan half gewas opleveren. 267ste STAATS-LOTERIJ. Prijzen van ƒ 1000 t ra&quot; i boven: sde klasse 2de lijst: N°. 16266 ƒ I500;.£;com&apos; 00, *&quot;&gt; GRAVEHHAGE, 12 Oct, Verschaf AAI) Tweede Kamer dei Staten-Generaal qj A.UU&amp; bij den minister van buitenlandscV,. .„ endprt Wrtm &lt;«n -AM* teer zal de gewone van financiën niet plaats hebben. ¦&gt;? — Het garnizoen der residentie ruk ure uit naar de vlakte van Waalsdorp, om . feneraal-majoor van Wickevoort CromineL &apos;egen 12 ure werd het spiegelgevecht, waa. kavaUerie en artillerie deelnamen, gestaakt, en Tr troepen een kring, waarin de generaal, znn staf en hoofdofficieren zich plaatsten. Nu trad de siafnrazickant van het reg. gren. en jag., K. A. Meischke, voor, wien rer[ volgens de gouden medaille voor 36 jaren trouwe militaire dienst, onder eene toepasselijke en hoogst vleijende aanspraak van den generaal, op de borst werd gehecht. Hierop herstelling der gelederen, défilé der troepen ter eere van den gedecoreerde, die inmiddels nevens den generaal-majoor plaats had genomen, en terugmarsch naar de kaserne. Morgen zal den heer Meischke Op de gewone ochtendrepetitie namens het muziekkorps van het reg. gren. en jag door de vier oudste stafmuziekanten, eene fraai bewerkte vergulde pendule worden aangeboden. — Aan het lokaal van het provinciaal bestuur alhier werd heden aanbesteed: I°. het afgraven van rijksgronden in het rivierbed der Nieuwe Merwede, langs den linkeroever aan de Spieringplaat onder de gemeente Werkendam, behoorende tot de werken der Merwede en Killen in de provincie Noordbrabant.</p>
	<p>&apos;Minste inschrijvers de heeren A. G. den Waestert en A. Verschuren, te Batenburg en Brummen, voor ƒ 11527; 2°. het wegruimen van het wrak van het in de rivier de Nieuwe Maas bij Fijenoord gezonken Bijnschip Maria. De minste inschrijver was de heer H. F. W. Reise, te Hogendijk over Fijenoord, nabij Rotterdam, voor ƒ 1800. Twee biljetten werden ter zijde gelegd, als niet voldoende aan de algemeene voorwaarde. LEIDEN, 11 Oct. In de Vrijdag H. gehouden vergadering van de maatschappij der Nederlandsche Letterkunde is de hoogleeraar de Wal tot voorzitter gekozen. In dezelfde vergadering is mededceling gedaan van een schrijven van Dr. Jansen, kennis gevende, dat bij zijn onslag neemt als lid van het bestuur der maatschappij. * URK, 11 Oct. De prijs van schelvisch was in de afgeloopen week ƒ 6 a 7 per 100 stuks; van rog 35 a 40 cents per stuk. * UTRECHT, 12 Oct. Door de provinciale commissie voor het lager onderwijs werden heden geëxamineerd 13 candidaten voor eene acte als hulponderwijzeres, waarvan zijn toegelaten 4. ARNHEM, 12 Oct. Naar wij vernemen heeft de Minister van Binnenlandsche Zaken zich welwillend bereid verklaard, wanneer zijne ambtsbezigheden zulks niet verhinderen, de bekrooningen aan&apos; de inzenders der tentoonstelling persoonlijk uit te reiken. De uitreiking ;al plaats hebben op Vrijdag 30 October. (Amh. Ct.) - * DE LEMMER, 12 Oct. Met g.noegen verneemt men dat de stoomboot stad Sneek, die hare dienst door.ontbinding der reederij met den lsten dezer maand staakte, door de tegenwoordige eigenares den I9den dezer weder in de vaart zal worden gebragt/waardoor in eene groote behoefte voor deze plaats en hare omstreken wordt voorzien, namelijk eene geschikte communicatie met Amsterdam. HATTEM, 12LOct. Een der vroegere gevangenen van wijlen koning Theodorus van Abyssinie, Dr. Blanc, geneesheer bij de Engelsche missie ïp dat rijk, is, vergezeld van een jongen Abyssmier, bij zijn zwager, Dr. Trip van Zoutelande alhier, aangekomen. Hartroerend is het verhaal zijner langdurige èn harde gevangenschap. Hij zal eerstdaags te &apos;sHage over zijn wedervaren in Abyssinie eene conference houden m de Fransche taal, welke hij, hoewél Engelschman van geboorte, uitmuntend suroekt, (N. R.Ct)&apos; *&apos;BERGEN Of ZOOM, 12 Oct. De bank op de Ooster- Schelde onder IJerse&apos;ke, die voorde oestervangst&quot; sedert den lsten October geopend is, werd reeds door minstens driehonderd visschen met hunne kleine vaartuigen, ze o van hier, Tholen, Duiveland en elders geëxploiteerd. De vangst op de drie eerste dagen mag buitengemeen heeten, wanneer men bedenkt, dat gemiddeld dooreiken visscher per dag 10 a 12 duizend oesters klein en groot gekord zy&apos;n, welke door eenige speculanten op stroom tegen ƒ 10 de duizend stuks werden opgekocht en meerendeels voor den handel te Bruinisse b;stuiud waren, waar de kleine oesters in de oesterputten of banken zijn opgelegd. Die kleine flotille heeft zich echter, in weerwil van deu opziener der visseberjjea. te Tholen, op aanstoken der speculanten op stroom,met ontzien alles, ook het zaadgoed, te gelde te maken, zojxiat de bank zuiver afgeW is. Er zijn dientengevolge alleen voor Tholen 40 proces-verbalen opgemaakt. Prfg&amp;£J&amp;s ihde eerste drie da|en elke visscher Zrj kunnen dus de procedure nu .weJ S&apos;^,.--—.]™ ?-&quot;&apos; I Men niag echter vragen of de „orzicnmgsmaatregelen van het bestuur der visscherijen wel voldoende zjjn om dergelijk verregaand misbruik tegen te gaaa. Vele mosselen worden van hier per spoor naar Belgie «» verder verzonden en golden 3a3j francs per ton. Aan dea wal zijn zij hier naauwelijks voor ƒ1 de ton te bekomen.</p>
	<p>Nu de tijd aanbreekt, dat men naar uitspanningsleCtuur begint te vragen, doet het ons genoegen een .&apos;goeden roman te kunnen aankondigen, regt geschikt om in den gezelligen familiekring te worden voorgelezen, en boeijend doorinhoud en vorm. GROOTMOEDERS GELD is de titel, en deze is goed gekozen, want speelt het geld eene hoofdrol in aUe wereldsche zaken, dat van grootmoeder Tresdaile is de geheime, maar magtige drijfveer, die de meesten der handelende personen beheerscht in dit boek. De tooneelen zijn als uit het leven gegrepen. Waar en aanschouwelijk zijn de toestanden, die met fijn gevoel en geestigheid worden geteekend en menigmaal wordt de lezer getroffen door den diepen blik van d^n schrijver in het menschelijkehart, hoe eenvoudig en natuurlijk zijn verhaaltrant wezen moge. Wij bevelen dan ook GROOTMOEDERS GELD met gerustheid allen aan, die uitzien naar een goeden roman.</p>
</text>
