<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERKOOPING VAN HUIZEN.</title>
	<p>Maandag 12 October, in de Brakke Grond, des Avonds ten 6 ure N°. 1. Huis, Keizersgracht, CC 704. ƒ15450. ƒ5OO. J. B. Paris. — 2. Dito, Keizersgracht, IJ 144. f 24000. ƒl6OO. M. H. Boas. — 3.Dito,Binnen-Amstel,lJs9. ƒll2OO. ƒBOO. A. H. Hedden. — 4. Dito, Nieuwendijk, H 73 en 78. ƒ21950. ƒ5O. Opgeh. — 5. Dito, Lange Leidsche Dwarsstraat, CC 343. ƒ3225. H. Heije. —6. Dito, als voren, JJ 193. ƒ2275. P. J. Outmans. — 7. Dito, als voren, CC 206. ƒ2025. ƒ7O. F. Fuchs. — 8. Dito, Korte Leidsche Dwarsstraat, JJ 150. ƒ2375, ƒ25. F. Fuchs. — 9. Dito, N.Z. Voorburgwal, E 476 en 477. Uit de hand verkocht. — 10. Dito, Warmoesstraat J 15. ƒ9OOO. F. C. Christoffels. — 11. Dito, Rokin, A 414&apos; ƒ5500. ƒ3OO. M. HBoas. —12. Dito, Weesperplein, W 648 ƒ5500. ƒl5O. W. Droghorn. — 13. Dito, Amstelstraat, P 96 ƒ6700. ƒ5O. Opgeh. — 14. Dito,Rarenburgerstraat, V40l! ƒ5600. ƒ450. H. P. Jacobs. —15. Dito, KerkstraatW 332 ƒ2375. ƒ125. Opgeh. — 16. Dito, St. Antonies Breestraat, Cl 9 en 20. ƒ9OOO. ƒ2OO. M.H Boas. —17. Dito, als voren, C 93. ƒ5150; ƒ4OO. Opgeh. — 18. Dito, Raamgracht, C 146. ƒ4975. ƒ225. Opgeh. — 19. Dito, LeprozengraCht, P 116. ƒ3625. J. H. Richard. — 20. Dito, Warmoesstraat, J 554. ƒ19900. ƒlOO. H. Boekhoorn. — 21. Dito, als voren J 19 ƒ2900. L. van Bakel. — 22. De helft in een Huis, Wittenburgergracht, T 519. Uit de hand verkocht. — 23. Hnis, Vijzelstraat, X 590. ƒ 9250. ƒ5O. Opgeh. — 24. Dito, Binnen-Bronwerstraat, TT 184 en 185. ƒ7900. Opgeh. — 25. Dito, Spuistraat, G 25. ƒ5500. Opgeh. — 26. Dito, Lijnbaansgracht, JJ 110. ƒ 2600. ƒ5O. M. J. Claessen. — 27. Dito, Noordermarkt, PP 532. ƒ 5100. ƒ5. L. Bonnerman. — 28. Dito, Egelantierstraat, NN 14a f 2325. G. J. van Nes. — 29. Dito, lsteLeliedwarssraat, MM 468. ƒ3300. ƒ5O. G van Leur. — 30. Dito, Weteringstraat, BB 92. Uit de hand verkocht. — 31. Een stuk Grond, Doklaan, Kad. Sectie H 3425, 3426 en 3427. ƒ2BOO. Opgeh. —32. Drie Huizen tot Amotie, als voren, V 14, 15 en 16. ƒ420. ƒ6O. J. H. Richard.</p>
</text>
