<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Oct. Men verwacht dat, na den terugkeer des Keizers, verscheidene zaken, welke hangende gebleven waren, eindelijk spoedig zullen worden afgedaan. Tot die zaken behooren de benoeming van een minister president en het nemen van een besluit betreffende Bohemen &apos; — De rijksraad zal waarschijnlijk in de tweede heift dezer maand geopend worden; alsdan zal de nieuwe legerorgani satie worden in behandeling gcnoraen._ Het voorstel der regering tot invoering der algemeene dienstpligtigheid zal veel tegenkanting ondervinden.</p>
	<p>BERLIJN, 12 Oct. (des Ochtends.) In de diplomatieke kringen alhier hebben de gebeurtenissen in Oostenrijk een diepen indruk gemaakt, welke door het berigt, dat Praac in staat van beleg is verklaard en dat de stedehouder&apos;al daar is ontslagen, nog is vermeerderd. Men bedenkt dat thans drie kroonlanden, Bohemen, Galicie en Tyrol in onrustïgen toestand verkeeien en houdt het er voor &apos;dat daardoor het behoud van het liberale ministerie en zelfs de positie van den rijkskanselier in gevaar wordt gebragt. Men ziet de verdere ontwikkeling der zaken aldaar met gespannen verwachting te gemoet. — Tusschen Pruisen en het vorstendom Schwarzbnrg— Rudolstadt is eene overeenkomst gesloten, krachtens welke, op verzoek van den vorst van laatstgenoemd land, de rege- hng der belastingen op gronden en gebouwen aldaar aan rruisische autoriteiten en beambten wordt overgedragen, lot uitvoering dezer overeenkomst heeft de Pruisische minister van financiën reeds de noodige opdragt aan zijne ambtenaren gedaan. — Het berigt dat het voornemen bestaat, om op het eiland Rügen_ eene oorlogshaven aan te leggen, wordt van goed onderrigte zijde voor ten eenenmale ongegrond verklaard. — Uit Kiel wordt omtrent den afloop der verkiezingen geschreven, dat in de districten Apenrade en Hadersleben Deenschgezinde afgevaardigden zijn benoemd, die tijdens de vorige zitting, wegens weigering van den grondwettigen eed, als leden van het Huis der Afgevaardigden werden uitgesloten. De Deensche partij, tot welte de groote meerderheid der kiezers behoort, heeft eenparig die twee leden op nieuw gekozen en alzoo hunne destijds aangenomen houding bekrachtigd. De getalverhouding tusschen de Deensche meerderheid en de Duitsche minderheid staat in het district Apenrade, hetwelk de Koning van Pruisen heeft bezocht, gelijk met die in het district Hadersleben, voor hetwelk de Koning van ziju voorgenomen bezoek heeft afgezien. In het bepaaldelijk Duitschgezinde Sleeswijksche kiesdistrict is de keuze eenstemmig uitgebragt op den Hr. Wiesc, die tot nu toe weinig bekend was, maar van wien men toch weet, dat hij werkt voor het meest uitgebreid zelfbestuur en dat hij behoort tot de mede-oprigters der zoogenaamde Sleeswijk-Holsteinsche landspartij, die na de annexatie in het leven is geroepen. Hij kreeg een aantal stemmen van kiezers, die bij de laatste verkiezing den regerings-candidaat ondersteund hadden.</p>
	<p>. FRANKFORT, 12 Oct. (Part. Corr.) In den jongsten tijd is er weder veel sprake van het project van een Sleeswij&apos;k- Holsteinsch kanaal. De Pruisische minister van oorlog&apos; is van meening, dat het kanaal voor de oorlogsvloot alleen dan nuttig kan zijn, wanneer het aan de oostzijde in de bogt van Kiel uitloopt, opdat de vloot, wanneer zij daar ingesloten werd, door het kanaal in de noordzee zou kunnen komen.</p>
	<p>.De nadere berigten omtrent het ongeluk in het Rijndal, znn ontzettend. De lange duur en de hevigheid der overstrootmng heeft de dijken week gemaakt en hunnen tegenstand gebroken. Op Zwitsersch gebied telt men 20 en op yostennjksch en Lichtensteinsch gebied 9 dijkbreuken. Ook de grond schijnt onder de fundamenten der huizen zijne vastheid te hebben verloren; de hechtste huizen verzakken, staan scheef en dreigen in te storten. De grootere huizen stonden tot aan de eerste verdieping, de kleine tot aan het dak in het water. Verscheiden dorpen, zoo alsb. v. Motlmgen, moesten door do bewoners geheel verlaten worden, waarschijnlijk voor altoos. Het ongeluk in het kanton Tessino is toven alle beschrijving groot. Zoo zijnb.v. de dorpen Giorno en Bodio door aardstortingen, het gevolg der overstrooming, vernield en niet weder te hersteilen. De reparatie van wegen, bruggen en dijken zal millioenen kosten.</p>
</text>
