<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GRAND THEATRE, Direction A. VAN LIER. Mittwoch 14 Oct.: Graf Essex, Schauspiel in 5 Acten, ren Heinrich Lanbe. (8 Übr). In Vorbereitung: Aus der Gesellschafl, von Bauerofeld. Preise der Platse: Balcon ƒ 1.25 (12 Karten ƒ 12); Loge ƒ 1 (12 Karten ƒ 9), Parterre ƒ 75 Ct. (12 Karten ƒ 6), Gallerie Loge 50 Ct^Gallerie 35 Ct. : SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Woensdag 14 Oct. (Op verzoek): Meester Kras of de maand is om, kluchtige vaudeville in 1 bedrijf, naar het Hoogduitseh met nieuWe coupletten; gevolgd door: Doof en niet doof, nieuwe vrolijke vaudeville in 1 bedrijf, naar het Fransch met nieuwe coupletten. Tot slot: Numero 777, vrolijke vaudeville in 1 bedrijf. Entree 75 Cts. in vertering Aanvang 8 nre. Plaatsen zijn aan het Locaal te bespreken. J BOAS &amp; JUBEL». Verwacht eerstdaags PrecioSa en de Arme Edelman. &quot;THESTEK TIVOLI. (IN DE NES.) Heden Woensdag 14 Oct. Le Mariage de Marguérite, opera comique en 1 acte. Ondika Snurkel als rentier, saynette in 1 acte. &apos;Les Consullations de Jocrisse, vaudeville en 1 acte. Chansonnettes comiques par Mlle. Cécile Leeomte, dit la Theresa de Tivoli. Entree 49 Cents. „ , , (8 Ure-) Plaatsen zijn voor eiken speeldag te bespreken van 11 tot 4 nre, a 10 Cts. extra. WILLEM KOSTER, Directeur. Woensdag 14 en Donderdag 15 Octobfir 1868. ZEKER LAATSTE VOOBSTELLISGER DER onder Directie van SIDI EL HADJ ALI BEN MOHAMED. Aanvang 8 ure. PALEIS VOOR VOLKSVLIJT: WOENSDAG 14 OGTOBEIl; VOCAAL EN INSTRUMENTAAL CONCERT, waarop zal worden uitgevoerd: ABSCHEIDS-SYMPHONIE von Haydn en DER WIEDERRUP, en door Mejnf. EHNESTINE SCHUBERT zal worden voorgedragen ARIA uit. Don Juan. DUETTEN en LIEDEREN door de Dames MARIA BEIMHIERLING en ERNESTINE SCHUBERT. Entree 50 Cents. Aanvang 7Vs nre. Leden hebben toegang op vertoon van hun Diploma. De FamiIiePKAËGEKT nit BEIJEREN, is gearriveerd, en zal eerstdaags hare CONCERTEN annonceren, in welke men NIEUWE COMPOSITIËN op de Melophones, Tatel- en Streich-Zither, zal doen hooren. All conuaunicatien adres Baangracht bij het Leidsche Plyin, CC 83. (25788) ADVEETEETIEN.</p>
</text>
