<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. I De nadere bijeenkomst van Crediteuren tot verificatie | van schuldvorderingen in het Faillissement van HENDRIK 1 WEERSTRA, Pek-, Zwartsel- en Vernisfabriekint te Ylst, is bepaald op Donderdag, den 22sten October 1868, smorgens 10 uur, in het Paleis van- Justitie te Sneek; wordende &lt; mitsdien de Crediteuren in &apos;hetzelve, die hunne vorderingen j .- &apos; niet hebben doen verifiëren, tot het bijwonen dier bij- I .ast opgeroepen door den Curator. 25732) &apos; T. VAN BEYMA THOE KING&apos;MA.^ EERSTE VERIFICATIE. )e Crediteuren in het Faillissement van MARIJKE JOUWEE», Weduwe HERMANUS HUBEET, Koopvrouw en Winkelierster te Bolsward, da Pand- of Hypotheekhebbende daaronder begrepen, worden mits deze opferoepen om te verschijnen op Maandag den 19den Octoer 1868, des voormiddags ten elf ure, in het Paleis van Justitie, te Sneek, ten einde alsdan hunne Schuldvorderingen ter Verificatie aan te bieden. (25731) Mr. KAPPEIJNE, Curator. OPROEPIIG van den Persoon van ENGELBERTS JANS MULDER of 7111 LER, tot t Maart-jl.-te Amsterdam werkzaam geweest als Grofsmidsknecht op de Smederij van den Heer J. C. de Graat, op den Kadijk aldaar, en sedert van daar vertrokken met achterlating zijner wettige Vrouw JOHANNA MAGRIETA VAN DER HARNE en hun eenig Kind. — Hij, die eenig narigt van dezen Perseon kan geven, wordt verzocht zulks onverwijld te doen aan z^ne Vrouw te Sappemeer of aan den Burgemeester dier gemeente^ (25622) WIHKELJUFÏROÜW. Men verlangt zoo spoedig mogelijk in een &apos; Banketwmkel eene WIWHELJUIVROIIW . R- K. G-, eene vlugge nette hand schrijvende en geschikt om met deftig Publiek om te gaan. Sahris f 100. Op geen dan eigenhandig géschrevene offertes zal regard geslagen worden. Bnevïn franco onder N». 73, bij den Bo Ah. J.H. TIELKEMEIJER, Yijgendmm, te Amsterdam. (25669) J. D. SYBRANDI, te Amsterdam, heeft uitgegeven: De ANTIGONE van Mr. C. W. OPZOOMER, getoetst aan de ANTIGONE van SOPHOKLES en aan de regelen van Taal en Kunst door Dr. P. EPKEMA. ƒ 0.60. (25675) Een FABRIEKANT in Twenthe vraagt een AGENT of PROVISIEREiZIGER voor den verkoop van Witte en Ruwe Katoenen Goederen. Brieven franco onder het $tommer dezer Advertentie. Burean Handelsblad. (25668) Men vraagt &apos;TE HUUR te»en 1 Mei a.s. op de Heerenof Keizersgracht eea logeabel HOS met Tuin, bevattende minstens Zes. Kamers en verdere gemakken, den huurprijs van f 1200 niet te boven gaande. Brieven franco onder letter K., bij de Boekhandelaars BLIKMA.N &amp; SARTORIUS, Dam, E 205. (2-5670) Eene fatsoenlijke JUFVROUW, van de P. G., _32 jaren oud en van goede Getuigschriften voorzien, zag zich gaarne tegen November of eerder geplaatst- als HLISSMWUR% STER of Assistentie; zij is bekend met het opdoen der Drooge Wasch, Naaijen. Mazen. enz. Hierop reflecterenden gelieven zich met franco brieven te adresseren onder de letters G. L., bij de Boekh. GEBR. KRAAY, Buitenkant t»ij de Bantammerstraat, U 83, te Amsterdam. (25665) PHÖTÖOR APIIIE. Wordt TE KOOP ot&apos; TE HUUR gevraagd een PHOTDttRAFISCH ATELIfcR. &apos;.-&gt;o mogelijk met completen Inventaris. Opgav;n van Priis en Conditien met franco brieven onder lett. V.. bü de Boekhandelaren VAN HOOGSTRATEN en GORTER te Zwolle. (25612) &quot;bediëhdê gevraagd. Op een Buitenlandsch Commissionairs Kantoor wordt gevraagd een JONG ME&gt;SCH. ter waarneming van het Expeditievak en de loopende Kantoorwerkzaamheden. Adres franco onder lett. K. W. bij de Kantoor-Boekhandelaars BLIKMA&gt; &amp; SAOTORIUSTDam. (25655) RÊim^RKR. Ein g?bületer, mahtairfreier Gü.«£».ÏFTSRF.!SENDER. eingef uhrt bei der -bssseven Détail-Kundschaft Rheinlands und IV estphalensin Colonialwaaren, n. s. w., sucht STELLE für Rotterdam oder Amsterdam. Gefatlicre Offerten wolle man tranco uuter C. V. 24, Bureau Handelsblad nbermitteln. (25672) KAARTSPELERS! HANDLEIDING EN REGELEN VOOR DE SPELERS VAM Wffi^T, BOSTON, OMBRE, Omb-e met vi^er Personen, QUADRILLE, Ombre a Quatre of me-, Trp*EH.JES, en van het TBIKTB*H!»PEL. Jiet ft uitslaande Platen. Vijfde druk. Prijs 60 Cents. HIEUWE BESCHRIJVING der meest gebruikelijke MJkAMTMW&gt;MIMW9 zoo als die hier te Lande worden gespeeld, bevattende: het Vijfhonderden of Smonsjassen, Kruis-, Schut-, Verkeerden Boeren-jassen, Pandoeren, Jassen met den Driehoek, Commerce, Coniète, Lanterlui of beste Boeren , Zwikken, Koopmannen. Jassen forcé, Jassen a dix met de Kaart, het Klop-, Wissel-, Tarok en Piketspel. Vijfde Drnk. Prijs 60 Cents. HANDLEIDING TOT HET SPELEN VAN HET FUREUK MAKENDE KAARTSPEL QUADRILLE »e RIO. Dit Spel is veel aangenamer en onderhoudender dan het gewone Quadrille. Tweede Druk. Prijs 25 Cents. Reglement voor het TRIKTRAKSPEL, 20 Cents. Bij G. THEOD. ROM, Kalverstraat, E 10 , te Amsterdam, en alom op betelling te bekomen. (25680) Bij den Boekh. P. KLUITMAN, te Alkmaar, is verschenen : EENE ZOffIMLWïE HISTORIE. PERSONEN KN TOESTANDEN nit den strijd tegen Dr. J. C. ZAIIBKBG, Bijgelicht noon ALEXANDER SE VERUS. 35 Cents. &apos;/Bij alles wat omtrent deze buitengewone en nog altoos //voor velen geheimzinnige zaak reeds het licht heeft gezien, »zal deze geestrijke en een aantal minbekende feiten aan don »dag brengende brochure zeker de algemeene aandacht «trekken.&quot;&apos; (25714) Heden komt van de Pers: DE HTSPRAAI IB HERZIEKM HER £V\OOll PliKS*. Uitgegeven door Dr. J. C. ZAALBERG, ƒ 0.20. ISAGASIJIVAH pianos, nwp, m. JDe ondergeteekende JL heeft de eer aan het B T Kunstminnende Publiek te berigten,- dat zijne NIEUWE Magazijnen voorzien zijn van uitmuntende Pianos, Pedaal Harmoniums ( Harmoniums voor Kerken en Salons in alle grootten en prijzen. &apos; ____-.-..- Eene meer dan der- IlllfT^&apos;^iiiS^ gemaakt genoemde Inp.li I strumenten voor het doen vervaardigen. C. KETTJKER, (25717) Kalverstraat, E 240. &quot;STËiÊMFÏ RRÏKK« Wordt TE KOOP GEVRAAGD, eéne STEENFABRIEK of ÏTITKRWAAKDEN , tot oprigting daarvan geschikt, aan de Waal, den Rijn of Gelderschen IJssel. Brieven franco, lett. K. L., bij den Boekhandelaar TJEENK WILLINK te Arnhem. (25596)</p>
</text>
