<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Maandag 20 Julij.</title>
	<p>Door Z. M. is benoemd tot ontvanger der indirecte belastingen, in- en uitgaande regten en accijnsen te Weert, de Heer J. A. Kessels, thans ontvanger te Cuyk.</p>
	<p>Gisteren herdacht de Ho ei- W. Hordijk, directeur van het postkantoor alhier, zijnen 40jarigen diensttijd als ambtenaar der posterijen, Oij welke gelegenheid hem door de ambtenaren te zijnen kantore werkzaam een keurig bewerkte schrijflessei-aar met daarbij behoorende stoel, alsmede dooide gezamenlijke brievenbestellers een fraaije zilveren inktkoker met toepasselijke inscriptie en gouden pen werd aangeboden.</p>
	<p>Verkorte balans der Surinaaiiische Bank, op 6 Junij 1863. Hoofddirectie../-&apos; 42.,987.031/2 Kapitaal ƒ1,000,000 — Disconto-rek...&apos;// 708.838.97 Bankb.inoml..// 327,445.— Beleen.-rek....// 21,000.— R.-cour. saldo..// 35,389.20 Munt en mm...// 296,091.12 Div. rekening.. /- 111,337.11 Div. rekening..// 22,304.181/2 ƒ1,474,221,31 ƒ1,474,221.31 13 Junij. Hoofddirectie../ 425.987.03V2 Kapitaal .ƒ1,000,000 — Disconto-rek..// 690,717.36 Bankb.inoml.// 334,430.— Beleen.-rek ir 21.000.— R.-cour. saldo., rr 36,182.16 Muntenmm...// 308,023.88 Div.rekening..// 112,453.58 Div. rekening..// 37,337.461/2 ƒ1,483,065.74 ƒ1,483,065.74</p>
	<p>* SCHEVENINGEN, 20 Julij. Gisteren avond ten ongeveer tien ure heeft eene jonge dochter van 18 jaren, M. M. genaamd (wonende bij tiare ouders in de Molenstraat) die met hare vriendin A. D. uit een rijtuig, dat zich op het Wageveer te Scheveningen bevond, wilde stappen, het ongeluk gehad haar linker scheenbeen te breken. Nadat der patiënte door den geneesheer J. Spelle heelkundige hulp was verleend, is zij door de goede zorg der policie met een rijtuig naar de ouderlijke woning vervoerd.; — Een tiental pinken is gereed om heden ter haringvisscherij af te varen.</p>
	<p>— De drukte was gisteren te Scheveningen weder ontzettend groot en er heerschte toch de beste orde, waarover men zich waarlijk verheugen mag.</p>
</text>
