<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>jfcfe IMRJII STEM MVNJLHON COMPANY. • HOTTERBAM cii liO_N_o_E]!¥* VOOR GOEDEREN EN VEE. HET SNELVAREND Rader-Stoonischip FLORENCE, Kapt vertrekt van ROTTERDAM naar LONDEN Donderdag 23 Julij &apos;s Namiddags 2 üre. (18421} De Agenten GEBROEDERS SMITH. m, MOTTimtHAM-GOTMKIMUMGU mÈÊË VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN. fïet Stoomschip GOTHENBURG, Kapt. J. Hus, VERTREKT DONDERDAG 23 JULIJ. (18429) Adres KUYPER VAN DAM fr SMEER__ iIMBIiRMIiÏMKHB PACRETFAMT-AC^ DIRECTE POST-DAMPFSCHIiïFAHRT ZWISCHEN MiilEllß^ Ul© IBW-YaRM. SOÜTHAMPTON ANLAUFEND, VERMITTELST DER POST-DAMPFSCHIFFE HOLSATIA, Mittwoch, 22 Juli Morgens. GM¥d__...V Mittwoch, 19 Aug. Morgens. CIMBRIA, Mittwoch, .29 Juli Morgens. .iSf^&apos; Mittwoch, 26 Aug. Morgens. SJXONIA, Mittwoch, 5 Aug. Morgens. %?£&amp;£!&amp;*&apos; Sonnabend 29 Aug. Morgens. HAMMONIA, Mittwoch, 12 Aug. Morgens. , WESTPIIALIA (im Bau). - Die mit * V.eichneten Schiffe laufenAeö-ftompton nicht au. -*_ , „ PASSAGEPRESSE: Ersto Cajüte Pr. (h-t. Rth. 16.-,ZwciteCaiutePr.Crt.Rth. 100, Zwischendeek Pr. Ut-Ktn-w- Vom 19 August inclusive an, wird der Zwischendeckspreis auf Pr. Crt. Rth. 55 erhöht. T^wm-lniiift. FïIACHTiE 2.- pr. 40 hamb. CuMcfu.z mit 15 % Pnmage, für ordinaire Güter nachr™^MgSr BsUEïP.ÜLT- von vad nach den Vcreiru Staaten 4 Sgr. Brieie zu bezeichnen »per Hamburger __i»_api*-&quot;*« und zwischo. HAMBURG und NE W-OJFiLE ANS, auf der Ausreise HAVRE und HAVANA, auf der Rückreise HAVANA und SOüTHAMPTOxN SAXONIA, Donnerstag, 1 October. __i° _£_ son__£5on__£&apos;b*&apos; &apos;i &amp;ar _*». BAVARIA, Sonntag, 1 November. £_£;£?£._ tt&apos; JB&quot;. TEUTONIA, Dienstig, I December. TEUTONIA Montag, I PASS AGEPHEIS E: Erste Cajiite Pr. Crt. Rth. 200, Zweitc Cajüte Pr. Crt. Rth. 100, Zwaaien FRACHi : £ 2 10, per ton vou 40 hamb. Cubicfnsz mit lö :„pnm^e. HMtarg. Naheres bei dem Seliïémakler UfilwmTESl^ .Miller s Nachten Hainn _f { Böwia bei deia bWo__Mfe__-tigte_i A^cnlwu THOMAS BRE _REH. u Aiasieru&quot;»</p>
</text>
