<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BLOTOBf. ONTVANGEN eene ruime keuze WITTE BLOUSES, in den prijs van ƒ 1.30 en hooger. Wed. C. P. Kohier, Haaklem, Amsterdam, (18401) _KoningstraatL Kalverstraat, hoek Osjessluis. LYOHSCH AGENTSCHAP van ZIJDEN STOFffl, Heerengracht over den Hortus, V 247. Steeds voorhanden ZWARTE ZIJDE in alle breedten en kwaliteiten, zoo ook MOIRÉE en GROS DE NAPLES in alle kleuren, tot de goedkoopste Prijzen. (11703) j. a_.E_jy.H-. CORNELIS SCHAKEL. DEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit van Petroleum-Lampen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd i_. PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (12291) L.CI.! VAÜ DER ELST &amp; C., te BB___NE LE COMTE (Belgie), fabriceren allerlei MATERIEEL voor Spoorwegen, Machines, IJzeren Bruggen, Stoomketels en andere voorwerpen van gegoten of geslagen IJzer tot lagere prijzen dan eenig ander Fabrikant. RESERVOIRS (voor water) a .ƒ 16 per 100 kilo. STOOMKETELS a _ 17 „ 100 &lt;• CAISSONS voor tenders a 11 21 _• 100 . STOOMKETELS voor Locomotieven (behalve den vuurhaard en de geleidbuizen)a._- 30 n 100 _¦ De voorwerpen worden afgeleverd aan het Spoorwegstation te Braine le Comte, geladen in den wagen. (16037) DEMM-Ii ES PAIE DEÉIFRICE van B,IGAU 1) en Cie. De DENTORINE is een der aangenaamste Tand- Elixers; het verfrischt den Mond, geeft een liefelijken geur aan den Adem, versterkt het landvleesch en behoedt Tanden en Kiezen voor bederf. De PATE DENTIFRICE heeft eene geheeie omwenteling te weeg gebragt op dit gebied van Toilet-Artikelen; Tandpoeders en Tandopiats, ! allen meer of minder scherp, en gevaarlijk voor de gebruikers , kunnen thans ter zijde worden gelegd. Indien men slechts met een Tandborstel zacht over de PATE DEN&gt; TIFKICE strijkt, verkrijgt men eene balsemachtige zelfstandigheid, welke de Tanden schitterend wit maakt. Te Amsterdam verkrijgbaar hij H. H. ULOTH &amp; CO., op den ZeedP; VAN SANTEN KOLFF, te Rotterdam. (10202) te HAABLEIf. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van Haarlem, brengen ter kennis van het algemeen, dat de TWEEDE JAARLIJKSCHE PAARDEN MARKT in deze gemeente dit jaar zal worden gehouden op MAANDAtï 21 JULIJ 1 __»68, aanvangende des morgens ten 6 ure. Voorts, dat ter bevordering van den aanvoer van Paarden op die markt, door de gemeente Haarlem en de afdeeling Haarlem en Omstreken der Hollandsche Maatschappij van Landbouw Premiën worden uitgeloofd, zoo als bij afzonderlijke aanplakbilletten is vermeld. Haarlem, 15 Julij 1868. Burgemeester en Wethouders voornoemd, E. A. JORDENS. (18210) J. TIELENIUS KRUYTHOFF. TE VELP BIJ ARNHEM! Aan den Spoorweg, schoone gelegenheid voor een VAST COMMENSAAL, in een zeer gezellig fatsoenlijk Prot. Huisgezin, ad f 10 &apos;s weeks, waarvoor volle kost, inwoning, Kamer met riant uitzigt, Alcove, benevens fraaije Tuinen. Adres franco letter Z. aan A. HOOGENBOOM Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdam. &apos; (18239) GEIIIGI ZWAAR WATERiIéi ÏHiüEiOURTEI tot betrekkelijk lagen prijs, worden verkocht in de Depots van de firma Wed. J. VAN DER CHIJS &amp; ZOON. Depots te Amsterdam 1 H. P. MIJNER, Vijgendam, Wed. LEHMAN DE LENSFELD, Prinsengracht bij de Beerenstraat. Speciaal aanbevolen: A. FINE KAIMO CONGON 100 Ct. per 5 ons. B. FINEST rr 11 130 rr ir il C. Extra FINE KAIMO CONGON... 150 , „ „ En de Chinesche Pakketten: MÉLANGE van de fijnste soorten Orange Pecco, Congo en Souchong, inhoudende een half pond Engelsch, gelijk 21 Ons. 100 Cts. per pakket. (16284) WIËiBADBI. HÖÏÏL ET BAINS DES QUATRE SAISONS. Cet établissement du Ir Rang jouit d&apos;une magnifique position dans la grande place vis-a-vis du Kursaal, du Theatre et du Pare. Il contient 200 grands et petits appartement* avec baleons richement meublés, 40 Cabinets de bains diroentés d&apos;eau minerale et d&apos;eau douce. Le Service est parfait et tranquille au moyen dun nouveau système de sonnerie électrique. Excellente cuisine francaise, table d&apos;hóte a 1 et 5 heures. Diners a part et Restaurant. Grand choix des Vins des meilleurs crus. (13578) llOTlili B&apos;OR AUGE, F. MULLER NOUVELLEMENT ACRANBI ET EMBELLI. OMNIBUS A LA STATION. (15915) BÜllll-BAIOSÉS. &quot; Motel de Hollande, gelegen aan de Nieuwe Promenade, naast de Courzoal. »E ONDEHCETEEHENDE beveelt zijn in Holland zeer bekend Hotel, met 100 Kamers en Zalen, in de gunst van het Eeizend Publiek aan. Goede Bediening, billijke Prijzen, TABLE n&apos;HÓTE ten 1 en 5 Ure. Er worden Hollandsche, Fransche en Engelsche NIEUWSBLADEN gehouden. AUCiUST BÖSSS-88. (18080) tn K DE WKKELiJKSCHE iÉI STOOMVAART OP AMERIKA, VOOR PASSAGIERS EN GOEDEREN Expeditie van PRINS &amp;. ZWAi.ENBUR*» ...beveelt zich aan door promptitude en Goedkoops Vrachtprijzen. Ook voor weinig bezit hebbende Landverhuizers, van tijd tot tijd, ZEILSCHIPS-GELEGENHEID. . _?_ ) Amsterdam, Dam. Adres bij KOPPE &amp;VAN DEN ENDE, Rotterdam , Toe(11710) jrijstuin, N°.3B. SPOORWiIiUR i^K^ggg SHSS Van Rotterdam naar Zevenaar, (10126) Kleef en Keulen.. _ B.— 10.40 2.20 o Amsterdam naar Zevenaar, Kleef en Keulen. „ _ 8.15 ]1.10 2.35 _• Nijmegen naar Kleef en Keulen 829 10.59 2.54 5.39 Aanko-m^JeJgeulen..^^ .. 12.50 2.at. 7.05 9.55 Door plaat-tg-e-relt zijn wy ge__oo-__.a_-.__* vele Advertentien tot een volgend nommer te laten liggen.</p>
</text>
