<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Maandag 14 Augustus.</title>
	<p>De oppositiepers heeft als wi3kunstig zekere stelling aangenomen, dat wanneer men hare redeneringen niet stuk toor stuk wederlegt, daartegen niets talt in te brengen. Zoo heeft zij indertijd eenige cijfergroc peringen medegedeeld, die tot bewijs moesten strekken dat Nederland reddeloos verloren is en een staa.tshankroet voor de deur staat. Than» zegt zij dat de »ministeriecle pers&quot; die cijfers niet heeft weerlegd, ergo dat zij waar, juist en onwederlegbaar zijn. Reeds is, juist naar aanlei ding van die becijferings-evolutiën der oppositiepers, gewezen op den bloeijenden toestand onzer financiën, uit feiten gebleken. Verdere wederlegging was onnoodig, te meer daar binnen weinige weken, bij Aa aanbieding der staatsbegrooting, gelegenheid aal zijn om &apos;s lands finan cielen toestand nader te leeren kennen. Tot zoolang mag de oppositie aan onnoozelen wijs maken wat zij wil en schermen met de groote woorden //staatsbankroet, inkomsten-belasting, peil- en heillooze afgrond desolate boedel,&quot; naar hartelust. Zij kan er alleen mede winnen, dat hare geloofwaardigheid geheel bankroet gaat en dat hare fraaije cijfergroepjes in een peil- en hsilloozen afgrond vallen. Nadat de bewuste pers een tijd lang den minister van financiën vertolgd had met bittere verwijten, omdat hij niet is afgetreden na de intrekking van de wet op het personeel en van de zegelwet, tracht zij thans aan hare lezers diets te maken dat de Heer Betz eigenlijk wel had willen aftreden, maar dat hij genoodzaakt is tegen wil en dank aan het bewind te blijven, omdat er geen nieuwe minister van financiën te vinden is, die naast den minister Thorbecke wil zitten. Men erkent zoodoende stilzwijgend, dat al die vroegere uitvallen tegen den Heer Betz, die tot geen prijs tot aftreden te bewegen zou zijn, onregtvaardig waren, en te gelijkertijd doet men zelf te niet de telkens herhaalde insinuatie, dat de Heer van Bosse speculeren zou op den val van den Heer Betz, om diens portefeuille over te nemen. Zóó werkt men zich zelven vast in een net van logen en bedrog, waarmee men anderen dacht ta vangen I</p>
	<p>Naar wij vernemen is, bij beschikkingen tan den minister tan binnenlandsche zaken bepaald: Dat de opzigter van den waterstaat lste klasse C. Logeman, thans dienstdoende in het 11de district (Zeeland), zal dienst doen in het sde district (Gelderland): dat do opzigter van den waterstaat 4de kl. J. 11. J. Hendriks, thans dienstdoende in het sde district (Gelderland), zal dienst doen in het 11de district (Zeeland), dat de opzigter van den waterstaat 4de kl. J. A. van! der Kalle thans dienst doende in het 10de district (Zuid-Holland), zal dienst doen in het 6de district (Noord-Brabant), en dat de benoemde opzigter 4de kl. A. C Haarston, zal dienst doen in het 10de district (Zuid- Holland). — Bij het personeel voor den aanleg van de staatsspoorwegen zijn benoemd: Tot opzigter sde kl. D. P. van Weezel Scheffelaar en P. Evekink; tot schrijver C. A. Teubner. — Bevorderd: Tot sectie-ingenieurs P. J. Troost en L. J. Kesper ; A. W. T. Koek, W. H. Vorstman en J. E. Cluyse- Baer ; tot hoofd-opzigter A. W. Olivier; tot opzigter lste kl. J. de Vries Jr.; L. van der Tas, W. Lorentz en D. van der Tas Lz; tot opzigters 2de kl. J. E. C. van der Bijl, J. W. R. Raadman en P. J. Neyt; tot opzigters 3de kl. G. Gaikhorst, C. W. van Hoorn, W. M. O Gastelaars , Th. M. M. van Grieken, A. P. M. Kapteyn, J. M. Breebaart, A. van der Togt, F. H. van Etteger, J. G. van Renterghem en H. W. Brouwer ; tot opzigters 4de kl. G. A. Eseher, A. W. Beek, J. M. Tclders, J. A. van der Kloes, I H. Danner, W. A. A. Huygens en D. Grovelink. — En dat op verzoek eervol ontslag is verkend aan den adjunct-ingenieur M. E. C. Plemp, den bouw- en werktuigkundige 2de kl. P. van Hoogstraten, den opzigter 3de kl. P. J. Eussen en aan de opzigters 4de kl. W. D. J. Koentz en A. A. Benders.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 13 Aug. Van wege het ministerie tan binnenlandsche zaken zullen de volgende aanbestedingen plaats hebben, als op 17 Aug. het maken der afwatcrings- en verbindingswerken om het stationsplein te Zwolle, van den spoorweg van Arnhem naar Leeuwarden j op 24 Aug. het leveren en plaatsen van ijzeren bedekkingen op eenige bruggen van den spoorweg van Nieuwe Diep naar Alkmaar; op 31 Aug. het bouwen van eene directie-keet bij de brug, te bouwen over de Oude Maas te Dordrecht en op 7 Sept. I°. het maken van het gedeelte van Groningen tot Winschoten van den spoorweg van Harlingen naar de Hanoversche grenzen en 2°. het maken van het gedeelte van Venlo tot de Pruisische grenzen van den spoorweg, strekkende van Venlo tot Karssen en tot Kampen. * HAARLEM, 13 Aug. Voor het toelatingsexamen tot de lessen aan de burgeravondschool voor middelbaar onderwijs alhier zijn geëxamineerd 53 jonge lieden, waarvan 36 werden toegelaten en 17 wegene ontoereikendheid hunner kundigheden, afgewezen. * HOORN, 13 Aug. De kansmakerij was in langen tijd zoo ruim niet als tegenwoordig. Op alle markten in Noord-Holland worden thans wekelijks ruim zooveel stapels aangevoerd als in de beste grastijden ; een bewijs van de goede weide, die het vee nu en in de laatste weken gehad heeft. Kaas en boter wordt veel gewonnen en daarvoor worden hooge prijzen gemaakt. * NIJMEGEN, 13 Aug. Gisteren morgen hielden de verschillende liedertafels hunne tweede algemeene repetitie in het feestgebouw op het Valkhof. Des namiddags ten 1 ure matinee musicale volgens programma, door de Crefeldsche kapel, bestaande uit 60 leden, onder directie van den Heer Berhard Mohr, orchest-directeur uit Crefeld. Des namiddags ten 5 ure verzamelden zich de liedertafels met hunne vaandels en banieren, alsmede de onderscheidene muziekkorpsen op het stadhuis. Ten 6 ure nam de optogt een aantang door de voornaamste straten der stad, vervolgens zijnen weg nemende naar het feestgebouw; ten 7 ure werd door de gezamenlijke liedertafels het eerste programma uitgevoerd, hetgeen uitmuntend voldeed. Na afloop was er vauxhal met schitterende verlichting voor het Valkhof, hetwelk tot laat in den nacht voortduurde. Niettegenstaande eene overgroote volksmassa op de been was, is alles in de beste orde afgeloopen. Heden ten 1 ure matinee musicale in het feestgebouw volgens programma door de Crefeldsche kapel en heden avond ten 7 ure voordragt der afzonderlijke liedertafels, daarna bal in het feestgebouw en vauxhal op het Valkhof. CULEMBORG, 12 Aug. Omtrent de werken van den onderbouw der spoorwegbrug alhier kan het navolgende medegedeeld worden. De laatste paal van den stroompijler is geslagen op 29 Juiy , waarop reeds twee dagen daarna met de betonstorting een begin is gemaakt en thans ruim 100 kub. ellen zijn gestort. Met allen luister werd ook deze week de laatste paal van het linker landtoofd geheid, terwijl men hoopt met de betonstorting daarvoor spoedig te kunnen beginnen. Do eerste paal van den stroompijler werd op 31 Mei dezes jaars en dio van het linker landhoofd op 27 Oct. 1864 geslagen door de tegenwoordige uitvoerders van het werk. Het zandstorten aan den Zuider Lekdijk gaat geregeld door; de machine, werkt met goed gevolg. (N. R- Ct) _ * GROUW, 13 Aug. Heden werd door het bestuur der zeilvereeniging Oostergo, uit naam van haren beschermheer, Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden, aan den Heer Zuidema alhier een geschenk uitgereikt, bestaande in eene fraaije schilpadden doos, voorzien van al het vereischte massive thee-zilver, als een aandenken en blijk van s Prinsen erkentelijkheid voor de welwillende en belanglooze wijze, waarop het fraaije en snelzeilende vaartuig van genoemden Heer Zuidema, bij gelegenheid van den op 29 Julij van wege Oostergo gehouden wedstrijd, ter beschikking van Z. K. H. was afgestaan. * DEVENTER, 13 Aug. Ten gevolge van den grooten uitvoer van boter naar Engeland , zijn de prijzen van dit artikel in deze omstreken thans zeer hoog. Er wordt evenwel wegens den gunstigen staa der weiden veel boter aan de markt gebragt. — Uit Wijhe meldt men, dat de opbrengst van het ctgroen buitengewoon groot belooft te zijn. De bijen hebben in de vorige week weder veel honig gewonnen. MIDDELBURG, 12 Aug. Verleden Woensdag morgen was er in ■ het Veergat, tegenover den Bierdijk tan de Oostwatering, eene gewel■ dige beweging in het zeewater zigtbaar; groote bressen uit de zana bank tan den Noord Bevelandschen wal zag men nederstorten en wt. 70 Ze?dÖkm&quot;&amp;__H£r*T nren $&amp; 200 el lengteen aan G^uSf^ &apos;Vli«»,8?n heßft heden middag besloten dige voorSe Staten dezer provincie te verzoeken het doen der noo- VlissinJ-n »! aan ?e? minlster Tan binnenlandsche zaken, opdat bren&apos;stgHn&apos; en1«n behalvelde beschikking over het 4/5 van de opop dl ,rrnn/J BiaStmg, °P, het Personeel en de heffing van opcenten kstW ™_^\ei Perso&quot;ele, belasting, voortdurend eene plaatselijke bege^l^X^sX?^ 11&apos; g6SlaCht&apos; * V&quot;3»&apos; hot Prir,y^lS o NG.EN&apos; j 3 Ang; N* geëindigde reparatie is Zr. Ms. fregat * ™ oranje weder uit het drooge dok gehaald _&gt; wEI)A&apos; l 3 Aug&apos; D? Woemkool, die hier den hovenier en landman fn\»r,Ware-te\StT opleren&apos; Talt a&quot;erwege dit jaar tegen, en schijnt een e vChVdo&lt;lr de&quot;_ WOTm geStoord te zSo dat die als doorT£Xan A™, bescholl:vd Tldl\ Sommiße bovenicrs lijden daardoor tusschen de twee en drie honderd guldens schade. aietfcT M? er3cholde&apos;le Plaatsen onder deze gemeente heeft zich cene tetezeld\adn Sh^.MTeren goopenbaard&apos; De «* ™estal</p>
</text>
