<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR GEVRAAGD: Een ls&apos;e ZOLDER, waarop een net KANTOORTJE, gelogen aan het water in het midden der stad. Adres met franco brieven, onder de lett. S. G., bij den Boekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg, C 175. te Amsterdam. (18590) &quot;OCCASIE PIANINO. - Men biedt ter overneming aan tegen billijken prijs: eon KlfclSlll Palissanderhouten PIANINO, groot 7 Octaaf, uitmuntend XjT%Ü?TI Van toon&apos; sterk gebouwd, voorzien van Bouten en Schroeven, P_jj_lll_lli__n].et guarantie van den Fabriekant. Te bevragen in den Kantoor-Boekwinkel van GEBRs. KRAMER, Water bij den Dam, H 67, alhier. (18599) Op I°. September aanstaande wordt in een HOTEL te &apos;s Gravenhage verlangd een BEK. WA SI E KOK. Adres met franco brieven, onder Letter K., by den Bock- en Papierhandelaar J. A. FRENTROP, Halstraat, _S°. 2, to &apos;s Gravenhage, met opgave waar informatie te bekomen. (18597) TE HUUR GEVRAAGD tegen 1». November: een BOVENHUIS of HUIS, bevattende vier ruime Kamers, Keuken, enz., op den Buitenkant of cene der hoofdgrachten te Amsterdam. Brieven franco onder Letter G. bij de Wed. G. HULST VAN KEULEN, Boekhandel alhi»r. (18322) Door bijzonder toeval TE KOOP voor slechts ƒ 330, of üBÊÈmSÊk eerst TE HUUR tegen ƒ5O &apos;sjaars: Een Brillante 7 Octaaf ISt1^ XPJAKINO in fraaijen modernen Palisander Kast (splinterfipilpSljpnioiiw&apos;l. uit de solide Eabriek van BERNHARDT, te Parijs, voorzien van Koper Mechanique, zwaar Vergulde Ornementen, enz., met schriftelijke guarantie voor drie jaren. Te bevragen bij deu Boekhandelaar 11. W. WILLEMS, Koningsplein, te Amsterdam. (18630) ALS BARBIERSBEDIENDE wordt GEVRAAGD eon fatsoentijk JONG MENSCH, zijn vak grondig verstaande. Loon ƒ7B, Virval ƒ 60 &apos;sjaars. Men adressere zich met franco brieven onder lett. A. bij W. B. VAN WOUW, MoVstecg G 129. (18633) Eene fatsoenlijke Burger DIENSTBODE, van Middelbaren leeftijd, van de P. G., zag ziclrtegen primo November gaarne geplaatst in een klein Gezin of bij een eenig Heer of Dame. Zij kan de beste getuigschriften overleggen van eene ruim 6jarige betrekking als Dienstbode en Huishoudster. Adres franco, onder Lett. D. B. D., Bureau Handelsblad. (18632)_ Ol» HE 25EE. Wie avontuurlijke togten, tintelend van leven en eenvondigen waarheidszin lezen willen, bevelen wij ten zeerste aan OP DE ZEE. Uitgegeven door J. H. VAN LENNEP, geillustreerd met 53 Platen naar teekmingen van Ch. Rochussen en gegraveerd door Vermorcken, Stam en Weissenbruch. 4 deelen met 884 pagina&apos;s druk. De prys was vroeger f 8.20, het wordt in alle Boekwinkels verkocht a ƒ 3.75. Elk deel is op zich zelf compleet. (15950) ; . H.A. M. ROELANTS, te Schiedam, geeft uit: WET TOT EEGELINO DEU JAGT EN VISSCHERIJ van 13 Junij 1857 {Staatsblad No. 87). MET AANTEEKENINGEN VAN Mr. li. G. OREEVE, UD DEK ABRONDISSEMENTS-REGTBANK TE ROÏTEBDAM. «iroot 8\ Vrijs ƒ 5.40. (18617) v MIDDELBAAR ONDERWIJS. Mr. W. R. BOER, IMS ARBEID, Handboek voor Volkshuishoudkunde ten dienste van het • Middelbaar Onderwijs. 280 bladz. Prijs ƒ 1.00. Prof. BUIJS zegt o. a. in DE GIDS van Juni jl. van dit werk het volgende: «Mr. BOER heeft naar mijn oordeel aan het onderwijs cene uitnemende dienst bewezen; eene dien t, die, naar ik vertrouw, meer en meer zal wordsn gewaardeerd Zijn Handboek voor Volkshuishoudkunde is, dunkt mij, juist wat wy het meest noodig hadden; het geeft eene klare en grondige uiteenzetting van de groote beginselen der wetenschap mdar onthoudt zich zorgvuldig van alles wat naar geleerdheid zweemt. De jongen, die dit Handboek tweemaal aandachtig gelozcn heeft, zal zonder wezenlijke inspanning een schat van kennis hebben opgedaan en voor liet vervolg gewaarborgd zijn togen groote blunders op economi.ch jerrein.&quot; (18612)</p>
</text>
