<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Maandag 14 Augustus.</title>
	<p>Heden is in het stationsgebouw der Holl. Spoorwegmaatschappij buiten de Willemspoort bij onkelc inschrijving publiek aanbesteed: Het verbrceden van den dijk en het maken van ijzeren bruggen, ten dienste van den spoorweg, nabij en over de sluizen te halfweg Amsterdam en Haarlem; aangenomen door W. van den Berg te Haarlem voor / 31,300.</p>
	<p>Het aloude Admiraalzeilcn is door het oprigten van Zeil • en Roeiverecnigingen, en den veranderden geest des tijds, geheel in onbruik geraakt. Op gisteren werd echter een ander oud gebruik van onze voorvaderen herdacht, een feest dat vroeger met de meeste belangstelling gedurig werd gevierd, doch sints 1858 van de lijst der Amsterdamsche zomervermaken was verdwenen, namelijk eene Wimpelpartij. Niet minder dan 31 pleiziervaartuigen namen daaraan deel en lagen des morgens met vlaggen en wimpels getooid in de kom der jagthaven en voor het gebouw van de R. en Z. V. de Hoop, dio allen deelnemers vrijen toegang tot haar locaal had verleeud; ten 10 ure gaf het geschut en de muziek het sein tot de afvaart. De Amstel leverde een zeldzaam bont schouwspel op. Voorafgegaan door den better de Batavier, van den Heer S. J. Kistemaker, welke voor het welbezette orchest was ingerigt, gingen de schepen een voor ten by de Jonge Visscher, kruisende koers zetten naar het Kalfje. Men had hier als het ware een overzigt der modes van pleizier-vaartnigen der laatste halve eeuw; allerlei modellen waren vertegenwoordigd. Ten 11% a 12% ure (al naar de poiitie der schepen in de linie) was het Kalfje bereikt, dat van bezoekers wemelde, want met rijtuigen, te voet, in itoom&apos;boot, trekschuit, giek of roeivaartuigen waren tallooze belangstellenden derwaarts gevloeid. Eenige der vlugste zeilers begaven zich nog in de rigting van Ouderkerk, tot ten 1% ure de muiiek het sein voor den tcrugtogt gaf, die voor den wind in uitmuntende orde volbragt werd, daar de schepen mi beter bij elkander blijven konden.</p>
	<p>Des avonds zoude volgens programma van 6—B ure de vaart hervat worden, doch de wind was geheel gaan liggen en dus leverde dit niet reel op. Men vereenigde zich voor de huisjes aan de haven en het lokaal van de Hoop, om te luisteren naar de muziek van het Park-orehest , terwijl op den naburigon Merrimac Bengaalsch vuur werd ontstoken. Op eens veranderde het gezellig tafereel; eenige dikke regendruppels joegen iedereen naar binnen en weldra brak een geweldig onweder los. Het vuurwerk werd, opdat het niet verloren zoude gaan, onmidlellijk afgestoken en leverde een sterk contrast op met den verlichten hemel en de bliksemstralen, die het zwerk doorkliefden.</p>
	<p>Hoewel deze plotselinge bui veel genot te vroeg deed eindigen en deelsverstoorde, behoorde deze togt tot de genoegelijkste van vele jaren; waarvoor inzonderheid dank toekomt aan de Heeren C. Molenpage en J. I. van der Biesen, president en secretaris der Amstel Jagthaven.</p>
</text>
