<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOOGERE BURGERSCHOOL te ©eventer. j Het EXAMEN VAN TOELATING tot de lessen zal gehouden worden op MAANDAG den 4den SEPTEMBER (en zoo veel noodig op de volgende dagen) des voermiddags ten Negen ure, op het ] Stadhuis Voor de inschrijving vervoege men zich tot den laatsten Augustus bij den Secretaris dor Commissie van Toezigt Dr. E. C. C. VAN LENNEP en van den Isten September bij den Directeur der School Dr. M. J. COP. Het Programma van de School is verkrijgbaar bij den Conciërge MUNTER in het gebouw op den Poot. De Commissie van Toezigt op de Scholen van Middelbaar Onderwijs te Deventer 3. J(. WILLET, Pres. (18624) E. C. C. VAN LEKNEP, Secret. Tegen September wordt TE HUUR GEVRAAGD voor eene bejaarde Jufvrouw, P. G., een KAMERTJJE of ZAALTJIE, voorzien van Slaapplaats, zonder Bedieniag, geheel ongemeubeleerd, tegen den prijs van Vier a Vijf Gulden &apos;s maands. lemand hierop reflecterende , wordt verzocht zich te willen adresseren per franco brieven , onder de lott. V., bij den Boekhandelaar J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstelveld, Z 419, te Amsterdam. ■ (18542) Tegen VAST SALARIS wordt gevraagd, om dadelyk in dienst te treden, een bekwame zelfmcdewcrkendc MODELMAKERSBAAS, gewoon om werkmenschen te leiden en in staat naar teekeningen te werken. Brieven franco onder letters A. Z bij den Boekhandelaar J. H. SCHELTEMA, in de Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. (18595) TIJDELIJK TE HÜÜR. In eeno der Koopsteden van Zuid-Holland, op den besten stand, is een zeer nette en groote WINKEL, zeer geschikt tot Uitpakking van alle Artikelen van Luxe, enz., naar verkiezing voor één of twee maanden TE HUUR. Informatie met franco brieven, onder Lett. K., bij den Boekhandelaar J. J. KOOREMAN, te Leyden. (18622) VEEESCffIIOUWEMJ. Door verandering wordt TE KOOP aangeboden: EeneVLEESCHHÖUWERI.R, die op een dor beste Standen dezer Stad gelegen is, en welke sedert onhougelyke jaren met groot debiet wordt uitgeoefend. Reflecterenden adresseren zich Franco onder Lett. C. K. bij den Boekhandelaar W. CLEMENT Jr. , Prinsengracht bij de Leidschestraat CC 492. (18663) WORDEN TE HUURAANGEBODEN. op het Water bij de Nieuwebrug: TWEE KAMERS, liefst Ongemeubeleerd, zijnde bijzonder geschikt tot het houden van Kantoor. Adros onder Lett. K., bij de Kantoorboekverkoopers R. C. LEPPER ex ZOON, Rokin, E 169. (18661) BEGRAFENISFONDS. Een sedert jaren bostaan hebbende solide Begrafenisfonds verlangt tot verdere uitbreiding nog EEN a TWEE BODEN, alleen diegenen die nieuwe Deelnemers kunnen aanbrengen, zullen in aanmerking komen. Conditien zijn zeer voordeelig. Adres met franco brieven onder N°. 1000 met opgave van ouderdom en betrekking aan SCHLÖMANN&apos;S Boek- en Muziekhandcl, Vijgendam. (18616) lemand van dertig jarigen leeftijd, R. K. Godsdienst, Gehuwd, van zeer fatsoenlijke Familie, de meest gewonschto informatien omtrent zijn persoon kunnende leveren, met den Effectenhandel en het Wisselvak bekeud, behalve eenig eigen kapitaal ook eenige relatien kunnende aanbrengen, zoekt de gelegenheid, onverschillig waar, zich met iemand die beide of een der genoemde vakken uitoefent te ASSOCIËREN of wel de ZAKEN OVER TE NEMEN. Onder belofte van de meest mogelijke discretie verzoekt hij referten franco onder Lett. B. M., bij de Boekdrukkers A. ZWEESAARDT &amp; ZOON, Warmoesstraat over de Vischsteeg te Amsterdam. (18605) EÜETMLVERW. De Ondergeteekende, welke reeds van het Jaar 1844 tot nu toe de voldoendste bewijzen der deugdzaamheid van de METAALVERW TEGEN BEDERF VAN HOUTWAREN heeft ondervonden, beveelt dezelve weder op nieuw aan voor Gouvernements-, Spoorwegen Gemeontewerken, alsook voor Polderbesturon, Scheeps- en Huistimmerwerken, volgens onderstaand Attest. De Ondergeteekenden verklaren, dat de METAALVERW van wijlen P. C. CLAASEN sedert eenige jaren by de Stadswerken is gebruikt tot het bestrijken der Houtverbindingen van Bruggen, de aanrakingsvlakken van Slooven, Beschotten, Dekplanken en van die gedeelten van Houtwaren, welke in of langs den grond komen, en dat de VERW tot dusverre goede uitkomsten heeft opgeleverd. Ajisterdam, 24 Mei 1860. (Was geteekend) JI. Jf. TEDING VAN BERKHOUT, Wethouder, belast met de Puilieke Werken. B. DE GHEEF Jn., Stads-Architect. JT. VERBEY. Directeur bij de Publ. Werken. p. V. D. STER, Stads-Ingenieur. Ook ligt bij hem ter inzage een Attest, door vele aanzienliJKC Particulieren geteekend, die de VERW met goed succes hebben gebruikt. P. C. CIiAASKIT Jr„ Prinsengracht bij de Leidsche Kruisstraat, (18587) CC 470, te Amsterdam.</p>
</text>
