<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOREN: &apos;een BRUINE BRIEVENTASCH, voorzien van eenige Getuigschriften, voor den Vinder van gecne waarde. De eerlijke vinder wordt verzocht dezelve terug te brengen aan het Bureau Handelsblad , kunnende desverkiezende eene Belooning vorderen. (18753) DE ONDERGETEEKENDE heeft de eer aan zijne geëerde Begunstigers ter kennis te brengen, dat hij zijne KLÈE&quot; DERMAKERS-AFFAIRE heeft overgedaan aan zijnen togenwuori digen Compagnon. Dankbaar voor de genoten gunst en het vertrouwen, dat zij zoo ruimschoots hebben mogen ondervinden, beveelt hij bij deze ! zijnen vroegeren Compagnon minzaamst aan. W. TÖNJES. (18690) , Zicli refererende aan bovenstaande Advertentie, neemt de Ondergeteekende de vrijheid de Gunst en Recommandatie zijner Geëerde Begunstigers te blijven verzoeken, zullende trachten door eene nette en civiele Bediening het vertrouwen waardig te blijven , zoo vele jaren in ruime mate genoten. M. DE KLERK. Jfcfe» lIARDDRAYERIJ TE ALKMAAR, j^B^jKß^r&apos;?^ in de Groote Stads Harddraverslaan, op Woensdag iö^ii__ï______S_§3o Augustus 1865, des Namiddags ten 1 Ure , door Paarden van zessen klaar, om fraai in Zilver bewerkte PRIJS en PREMIE. Nadere informatien met Franco Brieven te bekomen bij den Secretaris der Commissie. F. VESTER. (18697) KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ te AMSTERDAM. STOOMVAART naar KONINGSBERGEN, 20 Augustus. Adros bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. STETTIN , 20 Augustus. Adres bij de Cargadoors B.J. VAN HENGEL en BLIKMAN &amp; C. DANTZIG, 16 Augustus. Adres bij de Cargadoors de Wed. JAN SALM fr MEIJER. STOKHOLM cD GOTHENBURG, 20 en 25 Augustus. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. St. PETERSBURG , 20 Augustus. Adres bij de Cargadoors NOBEL fr HOLTZAPFFEL en de Wed. JAN SALM &amp; MEIJER. KOPENHAGEN, mot alle OOSTZEE-BOOTEN, indien ruimte voorhanden. Adres bij den Cargadoor B. J. VAN HENGEL. Genoemde Stoomschepen zijn voor het vervoer van Passagiers ingerigt; het passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatien zijn te bekomen, bij de DIRECTIE, Kantoor houdende Buitenkant, U 07, alsmede bij de verschillende Kargadoors der Maatschappij. Amsterdam , Angustus 1865. DE DIRECTIE. (187571</p>
</text>
