<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>IiIiUiOORIVWATER. Dit onverbeterlijk Middel doet in zeer korten tijd LIKDOORNS y^woogen) , WRATTEN en alle Soorten vas EELTGROEIJMN»EN, zoo aan Handen als Voeten, geheel zonder de minste pijn verdwijnen ; het is proefondervindelijk bewezen, dat hetzelve, gebruikt volgens voorschrift, de gewenschte resultaten oplevert. De Flacon, met gebruiksaanwijzing voorzien, is a5O Cents te bekojnen aan het Hoofddépdt te Amsterdam bij R. DE HAAN, Blaauwbargwal, RR 322, en aan de Dépóts: Bij J. p. DE HAAN, Lange Niezel; L. J. H. BRONS BOLDINGH, prinsengracht bij de Noordermarkt; M. CLEBAN, Huidenstraat: ö. BUTTI en ZONEN, Vijgendam; D. H. SCHMUL, Egelantiersgracht. -Arnhem, Gebr. van den Heuvel. Leeuwarden, J. Hilarius. Alkmaar, J. Brengers Gz. Leyden, N. K. Swemer. Bergen-op-Zoom, J. P. Vcrliaden. Middelburg, W. P. van de Kamer. i.reukelen,J Vlaanderen. Nijmegen, W. J. Willemse. IJokkum JJ. Hansma. Nieuwediep, M. H. Hanekamp. Gorredijk, P. G. Zwart. „ (H W Prillevitz Gouda, A. van Veen. Rotterdam, {f; Boers. fl2Dgu&apos;BAL,A&apos; AltiDS- De RÜP, A K. Wiucke. Hoorn, H Bakker. £&apos; cL. j. Grootendorst. Kampen L. F. Janssens. Utrecht, T van Antwerpen. itoevorden, G. K. F. Merchant. Wormerveer, G. de Groot. (18711) UITVERKOOP WEGENS STERFGEVAL van SPIEGELS en SCHILDERDEN in Vergulde en Mahoniehouten Lijsten, PENDULES in het Verguld en Brons, VERLAKTE gOEDEREN, PORSELEINEN en GLASWAREN, MODERATEUR-, IfiSrEI,M en Groene SPAARLAMPEN, MAHONIEHOUTEN AKiIKELEN, zoo als: Lepeldoozen, Kapdoozen, etc. etc., Bloemstolren, Bloemvazen, gewerkte Theestoren met Koperen Komforen en ivetels , Ltagère- en Schoorsteenornamenten, enz. enz. Verder nog eenige gewaarborgde Gouden en Zilveren Werken, enz. Alle» op den Nienwendijk over de Nieuwstraat, Buurt H, N° 16 . &lt;18681) Wed. Jl. MULDER. ra (iüI&apos;ISKDH-PATISSIER v«dfr wil wfJke C°ntiHen een LEERLING, of lemand die zich ~r wd n:Jk^lrancoßnrea^Handelsblad Lr. B. (18662) «sii»T™rkt&apos;het 4de Huis van den jhm^ e 5i4- LIKIW^kH^x^P ccnc PartiJ divcrso WITTE LAPPEN, Vo™ r \i.EKENKATOEN, enz. JI!!^Sj^ASZAIiKEN in alle grootte. (18745) MFIKJi1?&apos;1*? 2Z,iaren oud- in Handel-zaken bczi_, P. G., zoekt een nioiren n ° WEDU WE, van denzelfden leeftijd, met eenig Veraan te&apos; pi °a wcderzi.Jdsche goedvinding eon WETTIG HUWELIJK Men i_,- &apos; van de stiPtste geheimhouding kan men verzekerd zijn. —jj^gerezich Franco, Lett, W. V., Bureau Handelsblad. (18716) ,J§„SOCIA™.OIR]_CTEÜRr_ Fr_nt i i-, •&apos; Tan g°eden huize, grondig bekend met de Hollandsehe, &quot;*&apos; Duitsche en Engelsche Talen,, Administratie en hetFabriekbrpSn g°vo,rderd in staat borg te stellen of eenig Kapitaal aan te Fabrioï&apos; .VenScht als DEELGENOOT in cene solide Handels- of worden a .opB&lt;momen&apos; of wel als Directeur eener Fabriek geplaatst to »„„,,&quot;•, Adres met Franco Brieven onder Lett. J. C. bij de Kantoor- C. LEPPER en ZOON. Kokiu E 169. (18679)</p>
</text>
