<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 7 Dec. De staat der bank van Engeland over de week eindigende Woensdag j.1., toont geheel verschillende uitkomsten aan dan de vorige. Er is cene vermeerdering van slechts £61,474 in het bedrag van munt en munttnateriaal en eene vermindering van £ 142,340 van de bankbilletten in reserve. De portefeuille is vermeerderd met £209,736, de rekening-courant der schatkist met £676,626 terwijl die met particulieren verminderd is met £ 571,928. De circulatie der billettcn is vermeerderd met £ 226,425 en de deposito&apos;s der regering zijn verhoogd met £ 109,906. De eenige uitvoer van goud door de bank gedurende de afgeloopen week bestond in £15,000 naar Alexaudrie. Er is geene vraag naar baren voor het vasteland en alle aanvoeren, gedurende de laatste dagen, vlooijen in de bank, welke op deze wijze £94,000 ontving,terwijl cok het resterende dezelfde bestemming neeft. De Seine bragt £106,000 van West-Indie, de Syria£ 3,200 van Alexandrie; do Palmyra £ 13,800 van New-York en de Norfolk £ 113,000 van Molbourne, totaal £ 236,000. De aanvoer van Zilver bedroeg £ 60,000 per Seine van West-Indië eu £ 20,000 per Saxonia van New-York. De vraag bepaalt zich uitsluitend tot liet vasteland en de laatste notering is £ 607,&apos; g per ons standaard. De Ripon heeft £ 50,000 in baren naar Hongkong medegenomen, maar dit is een exceptioneel geval. Do Seine bragt £ 313,000 in Mexicaansche dollars van West-Indië; de Borussia £ 20,000, de Saxonia £20,000, de City of Boston £ 12,500, de drie laatstgenoemden van New-York, totaal £365,500, welke genomen werden a 4 sh. 11 .4 I&gt;. per ons, zijnde de waarde-verhouding tot Zilver in baren. De eerstvolgende stoomboot, welke to St, Nazaire wordt verwacht, heeft naar men meldt een aanzienlijk bedrag aan boord. Men verueemt het faillissement der firma Elder, Stevens en C°., van Londen, een gevolg van het staken der betalingen vau de Heeren Ramsey Elder en C&quot;., van Barbados en P. A. Elder, van Antigua. Het passief is aanzienlijk, maar vermits ook het actief groot is, zullen de sehuldeischers ten volle kunnen worden voldaan en zal er nog een surplus overblijven. De minder gunstige staat der bank van Engeland veroorzaakte eeno flaauwe stemming in Engelsche fondsen , hoewel de prezen geeno noemenswaardige verandering hebben ondergaan. Gecons. 88Vs a V* cont. en 88:.8 a l/g op tijd. Nieuwe 3 pCts. 87V* a ,s en Gcrcduceerden 87 V* a Va i Bank-Actien 248 a 250; Indian Stock 214 a 216; Schatkistbillettcn 1 a 5 sh. premie. Büitenlandsche fondsen flaauw en over het algemeen met woinig handel. Mexicaansche 187/8 a 19 Vs; Italiaansche van 1861 547/8 a 551/.; dito van 1865 561/4; Grieksche 14; Venezuela 26i/s a 27Vs; Turksche 5 pCts. van 1865 32; Spaansche Passive 201/ s a 8/e; dite Certificaten 13.5a7/8; Brazil. van 1865 68 a 69; Russische nieuwe leening 1 a U/* premie. Van Amerikaansche fondsen zijn Atlantic en Great Western Railway Debentures gedaan tot 56 a 58; Consolidated Mortgagebonds 41 Vaa 42; V. S. 5-20igers 703/* a 71; Erie-spoorweg 46Vg a 47; Iliinois Centraal 77a77Vg. Consolidated Bank £ 4 a 4&quot;-/* (Gefourneerd £ 4). Spoorweg Antwerpen-Rotterdam £ BVs a s/*; Rgnspoorw. £ 201-/. a Vs-</p>
</text>
