<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS , Vrijdag 7 December.</title>
	<p>Eene kabinats-wijziging is ongetwijfeld op handen. De conferentie , gisteren te Uompiègne gehouden, heeft tot eene volkomen breuk geleid tussehen de HH. de Mousticr, Reuher en Lavalette. Eerstgeuoemde ziet nu dagelijks zgn ontslag te gemoet. H|j zal waarschijnlijk door Lavalette worden vervaueen, die weinig lust heeft, bij de verwachte stormachtige dlscussien .u de aanstaande zitting van Wetgevend Ligehaam, minister van binnenlandsche zaken te blijven. Als z(jn opvolger noemt men den Heer Chevreau, thans prefect te Lyon. — De militaire commissio is heden te Compi.gue vergaderd. Onder hare jongste besluiten behoort ook dat tot opheffing der zware cavallerie.</p>
	<p>— Volgens een in de cloricale Gazelte du Midi opgenomen brief van Rome van den Isten dezer, werd do aankomst der Keizerin Eugenie aldaar als zeker beschouwd. Voorts heeft de generaal Fleury, volgens dat blad, officieel aan den baron Ricasoli verklaard dat, indien later de omwenteling het hoofd te Rome inogt opsteken, de Fransche refering hare troepen aldaar zou doen terugkeeren, om die te ondcrrukken. De Heer Ricasoli heeft dat niet alleen goedgekeurd, maar tevens de hoop uitgedrukt, dat de Italiaansche soldaten daartoe&apos;zullen mogen medewerken. — Men kan ep de meest stellige wijze verzekeren dat, ten gevolge der talrijke deserti.n, die onder de manschappen van het Romeinsche vreemdenlegioen plaats hebben, de Remeinsche regering verlof gevraagd en verkregen heeft, om de daardoor ontstane leemten door het werven van manschappen onder de Fransche bezettingstroepen aan te vullen.</p>
	<p>— De aartsbisschop van Parijs heeft door een zijner vicarissen een brief aan de _l_o_rfe doen schrijven, tot logenstraffing eener mededeeling van dat blad , volg.ns welke eene dienstmaagd door het aanraken van een stuk van een geestelijk gewaad des Pausen van eene gevaarlijke ziekte is genezen geworden. — De Heer Laity is tot groot-referendaris van den Senaat benoemd.</p>
	<p>— Na de mvrijheidsstelhng van vier der beklaagden in de zaak van het koffijhuis de la Renaissance, bevinden zich neg 16 hunner in hechtenis.</p>
	<p>— De Heer de Berthcmy, do nieuwe Fransche gezant bij de Vereenigde Staten, gaat morgen aan boord van de Péreire, om zich naar zijn post te begeven. De Heer de Berthémy , die tot hiertoe Fransch gezant in China was , wordt gezegd een zeer bekwaam diplomaat te zijn; men verwacht van hem veel voor het wegruimen der moeijelijkheden, die de betrekkingen tussehen de beide landen bedreigen. Hij brengde bepaalde belotte naar Washington over, dat de laatste der Fransche soldaten den 15den Maart a. s. Mexico zullen hebben verlaten. Overigens zijn zijne instructien in verzoenenden geest. — Het Mémorial diplomalique weerspreekt het gerucht der terugroeping van den Saksischen gezant, den Heer von Seebach, daar de Fransche regering niet toegestemd heeft in het verlangen van graaf v. Bismark, om het Saksische gezantschap met dat van Berlyu te vereenigen. — Do aartsbisschop van Parys heeft thans ook een mandement uitgevaardigd. Het onderscheidt zich echter van die zijner meesta ambtgenooten in Frankrijk zeo zeer, dat het zelfs bij de liberalen bijval vindt. Het erkent het opregte streven van het Frausche. gouvernement, om den persoon van den Phu3 en ook zijne wereldlijke magt te beveiligen; het stemt niet overeen met degenen, die aan het Italiaansche gouvernement alle goede trouw outzeggen; het beschouwt lu-t Romeinsche vraagstuk als eene _aak, die door een vergelijk vertffend moet worden, en het geeft eenig vooruitzigt op bewilligingen Van het hof van Rome, strekkend., om tot zoodanige vereffening to gcrakcfi. — Gisteren is tMSohen het Iste en ?de bedrn&apos;f van het ballet la Souree in de groote opera brand ontstaan, welke echter spoedig gebluscht werd. — In de Venetnanschc provincie, wordt het bestuur nog door buitengewone commissarissen van Koning VietorEmannel gevoerd; deze zullen, naar gemeld «rordt. eerstdaags plaats maken voor regelmatige besturen met gewestelijke gouverneurs aan huu hoofd. —Ia den Moniteur du Soir leest men: Eene bijzondere dep&apos;ecli. nit Rome meldt, dat de kardinaal-aartsbisschop van Napels, Mgr. Riario-Sforza de pauselijke hoofdstad verlaten heeft, om zich naar zijn bisdom te begeven. De nartsbisschop van Salerno stond, volgens het Giomaledi Roma, insgelijks op het punt naar zijn bisdom.te vertrokken. ._, , . .. — Volgens hier ontvangen brieven van Fransche officieren uit Mexico wordt Keizer Ma__u_il&apos;aan wwkelijkte Orizaba door den maarschalk Bazaine gevangen gehouden. Welk doel deze gewelddadige liaüdeling heeft, is uioeijeluk te gissen. — Het schijnt zeker te zijn, dat de laatste dépêche, die men betreffende Keizer MaXimiliann ontvangen heeft, den 23sten November te New-York is aangekomen. De dépêche is van Orizaba naarVcra- Ornz &quot;n van daar den 17den of 18den November per stoomboot naar New-Orlean. gezonden. In deze dépêche, door Keizer Maxindliaan afgezonden, wordt zijn verlangen uitgedrukt, dat de geneesheeren van Keizerin Charlotte haar zullen voorbereiden op de komst van haren echtgenoot in de tweede helft van December. Maxindliaan is dus stellig voornemens, om naar Europa terug te keeren. Van eene andere zijde wordt dit nog nader bevestigd deor het berigt, dat Maximiliaaü bevel gegeven heeft, om voor hem geeuo brieven meer naar Mexico op te Zenden.</p>
</text>
