<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Tweede Kamer der Staten-Generaal. Zitting van Zaturdag 8 December.</title>
	<p>Aan de orde is de beraadslaging V, over de begrooting voor dc gestichten Ommerschans en Veenhuizen, voor het dienstjaar 1867. De Heer 3. M. van Goltstein vestigt dc aandacht der Regering op do volgende pnnten, bef.ekielijk het gesticht te Oinmerschans. 1&quot;. of het bestuur daarover wel krachtig genoeg is en of de tucht aldaar voldoende verzekerd is. Nog dezer dngen heeft er een ergerlijk ieit van verzet plaats gehad. 2&quot;. op de voeding der bedelaar sbevolking -, in zekere mate is die veeding voldoende, maar niet in alle opzigten, doordien er te weinig dierlijk voedsel wordt verstrekt, zoodat het arbeidende gedeelte der bevolking onbekwaam wordt voor il.t werk. Tegenover die schaduwzijde prijst Spreker de inrigting der school in hooge mate. De Heer Zinnicq Bergman zegt, dat er in het Eindverslag klagten zijn opgenomen over bet toezigt en over de hooge opvoering der uitgaven, hetgeen echter van andere zijden is bestreden. Hij zal zich in dien strijd niet mengen, en brengt hulde aan den directeur. Spr. heeft echter eene vergelijking gemaakt tussehen cle administratie det gevangenissen en die van de gestichten Ommerschans en Veenhuizen, en dnn zijn de kosten voor alle gevangenissen ƒ688,000, terwijl Ommerschans en Veenhuizen alleen ƒ708,000 kosten. Nu weet Spr. wel, dat in de gevangenissen geen ontginningskosten te pas komen, en er niet veel kosten aan opvoeding en onderwijs worden besteed, maar aan den anderen kant is in de gevangenissen voorzien in cene goede administratie, die in de gestichten ontbreekt, althaös wat het opp-rtoerigt betreft, Spr. dringt aan op de instelling eener commissie van toez&apos;gt op de administratie. De Mi. isTEii va_ Binnen _, Zaken meent het aangevoerde meer te kunnen qnaliflceren als bewfconwittgeH dan als beschuldigingen, want er znn geene feiten genoemd. Hij zal de wenken teï harte nemen en onderzoeken wat er gedaan kan worden tot wegneming van gebreken of volmaking van hetgeen geprezen is. Wat betrelï het gebrek aan toezigt op de administratie, daarvan is hem niets gebleken. Kent men feiten, dan gelieve men ze hem mede te deelen en hij zal ze onderzoeken. Daarop wordt het ontwerp in omvraag gebragt en met algemeeno stemmen aangenomen. Nu is aan de orde: 2°. Het wetsontwerp tot onteigening van perecelen, ten behoeve der verbreeding van een deel der straat te Eindhoven, zonder discussie met algemeeue stemmen aangenomen. 3°. Outwerp tot onteigening van perecelen, ten bekoeva van den aanleg van eene afwatering en scheepvaartkanaal van Groningen naar Delfzijl. De Minister tan Binnenl. Zaken verdedigt den vorm der toelichting , waarop in sommige afdeelingen aanmerking is gemaakt. De Heer Geertsïma geeft als de ware bedoeling eener aanmerking in het verslag op, dat er niet zoo zeer door Appingadam en andere gemeenten op eene veranderde rigting van het kanaal was aangedrongen, maar wel dat er gezorgd zou wordGn, dat die gemeenten gebruik en genot van het kanaal zouden kunncu hebben.</p>
	<p>Aangenomen met algemeene ttemmen. 4°. Tot onteigening van perecelen ten behoeve der vcrbrcedüig vau den Doezumtnertogt door het waterschap Doezuin en Upcnde. De HeervAN Betma zet de opmerking van het Eindverslag nader uiteen dat, in strijd met art. 147 Grondwet, sommige stukken grond reeds zijn ingenomen en weggegraven, waarvoor nu de onteigening gevraagd wordt, hoewel dit onwillekeurig is geschied, daar de grond door den beklemden meijer in der minne was afgestaan zonder medewerking van den eigenaar, die bq het kadaster niet bekend was en later is opgekomen. De Heer Geertsema meent, dat de vorige Spr. in dwaling verkeert, d-ordicn hij niet juist onderscheidt. Z. 1. is de vraag deze: of deze verbreeding is een werk van algemeen nut en de beantwoording daarvan is niet afhankelijk van de wijze, waarop de eigendom is verkregen. Immers, wanneer de eigenaar geleder, is, dan is do Regterlijke Magt daar om het onregt te herstellen. De Kamer behoeft zich daarin niet te mengen. De Heer van Beyma weerspreekt dit, want dan z&lt;u dt&apos; Kamer moeten ignorcren den bestaanden toestand. En waarom staat dan in de Grondwet: geene onteigening dan na voorafgaande schadeloosstelling. Hier is feitelijke inbezitneming gepleegd, zij het dantergoedertrouvv, en hij blijft dit achten in strgd met de Grondwet. Nu ons onlangs is gewezen op de grenzen onzer bevoegdheid, moet men nu niet vorderen, dat wij buiten die grenzen gaan. ••• . De Minister van Binnenl. Zaken merkt op, dat de bpr. de zaak nog al hoog epbaalt; de regering heeft zelve gewezen op het onwillekeurig verzuim, blijkens de Mem. v. Toelichting, waarnaar hij ter nadere verklaring van dat verzuim verwijst. Daarom is ook zeer juist wat de Heer Geertsema gezegd heeft. Het ontwerp wordt ten slotte aangenomen met 50 tegen 9 stemmen. Tegen de Heeren: van Blom, Begram, Beens, Heydenrijck, vau Beyma, Wijbenga, de Roo van Alderwerelt, Viruly en Keuchenius. s°. Het ontwerp tot regeling der ontvangsten en uitgaven van het pensioctd&apos;onds voor burgerlijke ambtenaren over 1867. De Minister va» Financien beantwoordt de hoofdaanmorking in het eindverslag, dat namelijk de inkomsten van liet fonds .ij de oprigting veel te hoo^ gesteld zijn, zoodat er van de deelnemers te hoogo bqdrageu worden gevorderd. De minister beroept zich op het oordeel van de andere leden, die j blijkens het verslag, in het agcres van het fonds geen bezwaar zago n,</p>
	<p>omdat dil, meerdere dan kon strekken ter tegemoetkoming derwedu-, .en en weezen van ambtenaren. Het fonds wordt met veel zorg en Toorzigtigheid beheerd. Hg zal gaarne de zaak onderzoeken, maar verandering in de grondslagen moet met omzigtigheid overwogen worden. De Heer Wintgens wgst op de groote onbillijkheid van de pensioenwet, waardoor dikwerf bijdragen moeten geleverd worden door personen, die dc zekerheid hebben nimmer eenig pensioen uit het fonds te kunnen genieten. Hij zou willen facultatief stellen of men al of niet aan dat fonds wil deelnemen. De Minister van Financien zegt, dat er in dat verlangen veel is, wat hij beamen kan; hij zal gaarne onderzoeken öf en op welke wijze er in kan worden voorzien. Het ontwerp is aangenomen met algemeene stemmen. 6». Ontwerp tot wijziging van Heofdstuk V der Staatsbegrooting over 1865. Zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. 7*. Ontwerp tot wijziging van al. 2 van art. 4 der wet vaft 8 Aug. 18«2, houdende opheffing der slavernij in de kolonie Suriname. De Minister van Koloniën (voor zoo veel verstaanbaar) geeft eene beantwoording van de punten, in het eindverslag vervat. Hij vereenigt zich met het gevoelen der meerderheid, dat de planters de premien alsnog behoeven. Ten aanzien van het verlangen naar een langeren termijn, waarover de premien zouden worden verdeeld, geeft de minister de raten op. waarem die in het ontwerp op vijf jaren is gesteld en meent dat dit op goede gronden rust. Blijkt naderhand dat de termgn onvoldoende is, dan kan die worden verlengd. Het is wijders niet de bedoeling, zoo als in het eindverslag ondersteld wordt, om de immigratie van vrije arbeiders niet alleen te ondersteunen , maar ook te regelen en te leiden. De regering wil volstrekt geene inmenging. Eindelijk zal de regering zoo veel mogelijk trachten te gemoet te komen aan den wensch, dat de Kamer op de hoogte I blijve van hetgeen in de Koloniale Staten van W.-Ind. verhandeld wordt. ; De Heer Insingeb wijst er op , dat dit ontwerp vrij algemeen bijval \ in de afdeelingen heeft ondervonden; wat betreft den wensch tot ver-1 lenging van den termgn tot uitbetaling der premien, heeft spreker , inlichtingen ingewonnen, die hem de overtuiging hebben geschonken, ; dat, indien er geene overwegende bezwaren tegen bestaan, het dan , zeer wenschelijk zou zijn daaraan te voldoen. Het doel der wet is , aanmoediging der immigratie en de geheele uitbetaling van de som , primitief daartoe bestemd. Als er nu een termijn is gesteld, die niet; toereikend is, dan is er grond voor het verlengen en is dit voorzig-! tig tevens. Spr. dringt er op aan, in het belang van den aanvoer Tan immigranten en van den bloei der kolonie. Hg heeft den minister l niet duidelijk kunnen verstaan nopens den termgn van verlenging, I doch Spr. wil den aanvoer verdeelen over een grooter aantel jaren dan bg het ontwerp vastgesteld is. De Heer Pusaffel kan kort zijn; hij wenscht alleen den termgn van uitbetaling der premien los te maken van het motief in de Mem. van Toel. daarvoor gegeven, namelijk dat die termijn nu eenmaal op vnf jaren bepaald was, doch nog niet kon uitgevoerd worden en dat daarom nu ook weder over datzelfde tijdsverloop te verlengen. Hg wil de uitbetaling geheel losgemaakt zien vau dien vijfjarigen termijn, ten einde ons niet te binden voor het vervolg. Het beginsel moet z. i. zijn, dat de termijn moet duren zoo lang als noodig is, om het millioen te genieten, mits bg behoorlijke krachtsinspanning der planters. De Heer Hoi mann heeft ecu verzoek aan den minister van koloniën. Hij geloeft gaarne, dat de termijn verlengd zal worden, wanneer dit noodig blijkt, maar hij stelt voor in art. 1 het woord uiterlijk weg te laten.</p>
	<p>De Minister van Koloniën ziet de noodzakelijkheid van eenige wgziging niet in. Hij acht het eeue onnoodige bezorgdheid, om nu reeds te verlengen en meent, dat het rationeel* is, nu de oorspronkelijke termijn 5 jareu was, om nu dien o»k voor 5 jaren te verlengen. De Heer Insinger stelt voor den termijn te verlengen tot 1 Julij 1873. Deze verlenging strekt om het deu planters gemakkelijker te maken in het doeu van uitschotten. Als de termijn tot; 1873 wordt gesteld, dan kan de invoer van immigranten beter verdeeld worden. »e Heer Pijnaffel, releveert naar aanleiding van het gesprokene door den Minister, dat hij niet voor een onbepaalde verlenging van den termijn heeft gesproken; dat wenschten de Suriuaamsche adressanten. Spr. heeft alleen gezegd, dat hij den termgn niet op het motief wenscht te gronden dat, omdat er eenmaal 5 jaren bepaald was, die nu ook zoo moet blijven. Spr. ondersteunt het amendement. De Heer Rochussen ondersteunt het ook, omdat de kolonie Suriname in oen inoeijelgken toestand van overgang verkeert. Hij boopt dat de termijn verlengd worde, opdat ten minste die één millioen, die veel minder is dan vroeger geraamd was, op nuttige wijze worde besteed. Daarentegen hoopt hij. dat de jaarlijksche sabsidien voor Suriname zullen verminderen, en dat kan juist door aanvulling van de werkkrachten. De Mintster van Koloniën neemt, na den loop der beraadslagingen, het amendement over.i</p>
	<p>De Heer Insinger bedankt den Minister daarvoor. Verscheidene leden vragen stemming over het eenig artikel. In omvraag gebragt, wordt het aangenomen met 38 tegeu 22 stemmen, en daarna het ontwerp zelf met 43 tegen 17 stemmen. Tegen het artikel stemden de Heeren: Westerhof, van Eek, Dam, Peypers, Mensonides, van Kerkwijk, Hingst, van Blom, de Lom, Botz, van Nispen, Keuclienius, Thorbecke, van der Linden, Heydenrgck, Rijnders, Storm, van den Heuvel, Guljé, Voorthuyzen en Beens. en tegen het wetsontwerp de Heeren Rijnders. Storm, v. d. Heuvel, Guljé, Beens, Westerhof, v. Eek, Dam, Pypers, Mensonides, Hingst, v. Blom, de Lom, Botz, Keuclienius, v. d. Linden en Heydenrgck. B°. Bekrachtiging van den verkoop van een rijkstolhuis, enz., aan de gemeente den Helder. Nadat de Minister van Financien de vragen beantwoord had, in het Eindverslag gedaan, is dit ontwerp met 54 stemmen tegen 1 . (den Heer v. Eek) aangenomen. De Voorzitter zegt. dat de Minister van Justitie, ten gevolge van ongesteldheid van een lid zgner familie, de vergadering heeft moeten verlaten. zoodat hij voorstelt de beraadslaging over het ontwerp tot vaststelling der begrooting voor den arbeid der gevangenen, te bepalen op a. s. Dingsdag ten 31/ s ure. Daartoe wordt besloten. Eindelijk wordt op voorstel van den Voorzitter besloten, tegen a. s. Donderdag des morgens ten 11 ure te bepalen de verkiezing van de candidaten voor het lidmaatschap van den Hoogen Raad. Daarna wordt de vergadering gescheiden.</p>
</text>
