<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. PAMPILIUS CASTALDI.</title>
	<p>Dezer dagen werd ons door het Amsterdamsch Handelsblad berigt, dat men te Milaan, in Italië, bezig is een monument op te rigten, ter eere van Pamphilius Castaldi, waarvan zekere bewijzen ontdekt zouden zijn, dat hij de uitvinder der boekdrukkunst was. Het is niet de eerste maal, dat men een anderen uitvinder wilde dan onzen Lourens Janszoon, ook zelfs Guttcnberg, Faust, Scheffer of Mentcl niet medegerekend. Daar was een tijd, dat zekere Pomponius Loetus en Mattheus Luncnsis die eer toekenden aan Saturnus, in Italië; dat Johannes Antonius Campanus, die bewees aan Ulrich Halm, boekdrukker te Rome ; Omnibonus Leonicenus en anderen aan Nicolaas Jenson en Douiinico Mani aan Bernard Cennini, goudsmid te Florence, geboren in 1412. Er is ook een tijd geweest dat die hulde bewezen werd aan denzelfden Pamphilius Castaldi, wien men n wil vereeuwigen. Toen had dit plaats door Antonio del Como, terwijl Castaldi bekend was als poëet, die te Feltre, in Italië, woonde. Men ziet, dat de Italianen al dikwijls zulk een uitvinder onder hen hebben gewild, maar telkens is de werkzaamheid iv deze voor dc kracht der waarheid bezweken, even als die van andere landen. Vroeger evenwel kon dit nog al, daar toen dc bewijzen niet zoo voor de hand lagen, maar nu behoort daar moed toe, naardien niet alleen Nederlanders genoegzaam aangetoond en bewezen hebben, dat de werkelijke uitvinder Lolrens Janszoon Costeu was, ïsaar ook vele bnitenlansclio geleerden dit verzekerd en bevestigd hebben. De Italianen hebben slechts na te gaan wat Malespina, bibliothecaris van Turyn, getuigd heeft. Na veel lezens en onderzoek, was hij tet de slotsom gekomen, dat de bewijzen en de redenen, ten voordeele van Nederland aangebragt, geen den minsten twijfel overlieten, noch omtrent het land waar, noch aangaande den persoon, door wien dezo kunst was uitgevonden. En nu zouden wij nog Franschen , Engelschen, Belgen en Duitschers kunnen aanhalen, die dit alles bevestigden. Meer dan 50 uitlandsche schrijvers hebben dit bezegeld. Dus nog eens, er behoort moed toe tegenwoordig met zoo iets voor den dag te komen eu dan maar dadelijk een standbeeld op te rigten. Bij voorraad, in afwachting van die zekere!! bewijzen, moeten wg toch opmerken , dat Castaldi, naar het schijnt, geene medehelpers gehad heeft; immers, wij lezen niet, dat iemand zijner knechten of leerlingen na hem eene boekdrukkerij heeft opgerigt of voortgezet. Wel, dat Nederlanders te gelijkertijd met Duitschers naar Italië trokken en zich nederzetteden te Padua, Vicenza, Venetië, Colle, Bologna, Siena en elders, om boekdrukkerijen op te rigten, en, onder deze in de 15de eeuw in Italië hun beroep uitoefenende boekdrukkers, worden niet minder dan drie Haarlemmers genoemd, anders voorzeker niet gewoon buitens lands voordeel te gaan zoeken, en met name vermeld: //Nicolaas Pietersz., van Haarlem /&apos;Hendrik, van Haarlem , »en Gerardus, van Haarlem.&quot; Wat kan sterker, dan al dit opgenoemde, voor den Haarlemschen oorsprong der kunst getuigen ? Maar wij zullen zien, wat men tot bewijs voor Castaldi voor den dag brengt. H. J. S.</p>
</text>
