<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>CREUTER&apos;B ©iTICE.)</p>
	<p>.PETERSBURG, 8 Dcc Bg Keizerlijke ukase wordt gezegd, dat w.SCVf)&apos;f. der afbreking van de betrekkingen met Rome de conderi 3 v&quot;n 1R47 rn n&quot;p Tprdere overeenkomsten betreffende dozaken Bt&apos; ¦katholieken ceredieiist vervallen zijnde, die zaken weder onder het bc.. Ur Zull»-&apos;n komen van die autoriteiten, welke krachtens degrond,; yan Rusland en Polen, iv die landen bestaan. AAaA ¦ &apos;i-LIJN, 8 Dec. De graaf von Kielsmannsegge, commandant van »e, &apos;&apos;&quot;geinent dragonders, hertog van Cambridgc, is naar Minden °&apos;uleii, ten gevolge zijner uitnoodiging aan de onder-officieren van ijn regement om niet ln Pruisische dienst te treden. De amtuiann Reichc i 3 in zijne betrekking geschorst. D 3 regering heeft arm het ministerie van financiën opgodrngen om de aHik-.pi.iken der lluiiover.ehe officieren op pensioen, le beginnen met 1 Jan. 1867 to regelen, daar hunne bezoldiging na dien tyd niet mei r zal worden uitbetaald.</p>
	<p>BERLIJN, 8 Dcc, Dc Norddeutsche Allgem. Zeitung deelt mede, dat Int gerucht betreff-.-nde Engelands tusschenkomst, om dc Hanoversche olfic.eicn door den Koning van den aan hem afgelegden eed te ontb!.i::ii . geheel en al ongegrond is. DRESDEN, 8 Dec. De Eerste Kamer heeft heden met algemeene stemmen aangenomen het wets-ontwerp betreffende de algemeene dienstpligt. Iv het wezen der zaak komt het goedgekeurde ontwerp overeen met de dienaangaande in Pruisen vigerendo wet.</p>
	<p>LONDEN,B Dec. (Slotkoersen.) 3 pCt. Gecons. BS3,_ a ; 5 pCt. Braz. 1865 —; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —; Dito Coup. —; 3 |&gt;Ct. Moi. 191/*; Dito 1864 127/ g j Afg. N. Gren. ; 1 pCt, D.to —; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port.. 1853 —; 3 pCt. Dito 1856/63 ; 41/ g pCt. Rusl. 18C0 ; 3 }Ct. Dite 1859 — ; spCt. Dito 1862 861/ g; Dito 18«_ ;3 pCt. Spanje —; 2ï/a pCt. Dito ; Dito Amort. ; Dito Cert. Coup. ; 5 pCt. Tnrk. Alg. S. 32._; 3 pCt. Venez. — ;6pCt.Dito 1862 ; 6 pCt, Dito 1864 261/s-. IVspCt. Dito —; 2_ pCt. Noderl. Ort. — ; 4 pCt. Dito ; Kgnsp. Actiën — ; 6 pCt. Amerik. 1882 707&apos;,; Obl. 7 pCt. Iliinois ; Actiën Iliinois 77; 8 pCt. Deb. At). Sr Or. West. Spw. (£&apos; 100) - a —; 5 pCt. Italië — j Nieuwe Russ. Leening — a — pCt. premie. BERLIJN 8 Dec. (Slotk.ersen.) SpCt.Met. 44%, 5 pCt. Nat..slVj; Oostenr. Aand. 1860 623/*; spCt. Italië 537/8; Lombard. Sliarcs 105; 5 pCt. Rassen 1822 B_3/g; 5 pCt. Dito 1862 85».; 4&apos;/g pCt. Pruisen 98&apos;/a; « pCt. Amer. 1882 757/ g; Holl. Spoorw. Act. 104-/* Wissel: Londen 3/111.6.213/4; Parijs2/m. 80%, Hamburg 2/m. 151; Amst. 2/m. 142%, Weenen 2/m. 77 Vs; Petersb. 3/m. 87&apos;/.. FRANKFORT, 8 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek —; Dite Nation. 5 pCt. 50,, j Oostenr. Aand. 1860 023/* • Dito 1864 661/ s ; 5 pCt. Met. 1859 587/ s-,« pCt. Amerik. 1882 751/* — Wissel Londeu k./z. 1183/4; Weenen k./z. 91 Vs. HAMBURG, 8 Dec. 5 pCt. Rnss. 1862 83; Oostenr. Aand. 1860 617/ g; 6 pCt. Amerika l«_2 68V*. — Wisse&apos; : Londen 13.04; Amt*. 3-5.67; Parijs ISd*/.. Disconto — pCt. PARIJS, BDec.3 pOt. ttenteopening6» 671/2; 3 pCt. Dite* slotk. 69.55.4 _pCt. Dite . ; Cred. Mob. 580; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. ; Dito Kransch-Oost. Spw. 407; Cred. Mob. EsjMtgnol 316; Ned. Cred. en Den. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. ; Aand. Tunis ; Mex. Obl. Gest. 142, 3 pCt. Sp. Binn. 31 .«; 21/ g pC. Dito —; 5 pCt. Italië 56.15; 5 pOt Turk. Alg. S. 33. —; 6 pCt. Amerika 1882 803/4. MADRID, 7 Dec. 3 pCt. Binnenl. 33.80; 2.3 pCt. 29.90. BRUSSEL, 8 Dee. 5 pCt. Met. 46; 6 pCt. Amerik. 1882 735/8 2i/g pCt. Belgen 56.30. ANTWERPEN, 8 Dec. 5 pCt. Met. 46; 6 pCt. Amerik. 1882 75V*. JBf§f*&quot; I&apos;o-.t 11 .:!.;: .&apos;;¦ IYl.gr. minen xija re.ds i:t tv de Ite onz*r vorige, oplaag opg-.i.&lt;l iwa.</p>
	<p>KAIRO, 6 Dec. In het adres van antwoord der Kamer van Ver tegenwoordige» wordt het bestuur van Mehcmct-Ali enlbrahim-Pacha geprezen en wordt de vreugde des lands te kennen gegeven, dat do Sultan, door eer.e goddelijke ingeving geleid, dc regtstreeksche erfopvolging in deze dynastie heeft toegestaan. Deze maatregel is de besto waarborg voor de rust cn&apos;do toekomst van Egypte. Wijders wordt den onderkoning dank gezegd voor de instelling der nationale vergadering, wier beraadslagingen, geleid door verlichte vaderlandsliefde en opregtc gehechtheid aan den vorst, zullen bgdragen tot bevordering der eendragt onder het volk en van den voorspoed des lauds. Ten slotte wordt &apos;s hemels zegen ingeroepen op deu onderkoning en diens zoon.</p>
	<p>NEW-YORK, 7 Dec. (des Avonds). Goud agio 39, Wissel op Londen in goud 10.&apos;&apos;/*; 6 pCt. Amerika 1882 10.1/4; Katoen middling34.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 8 Dec. Officieel wordt gemeld, dat op Candia het klooster Arcadia ten gevolge van do bestorming door de Turken is in do lucht gesprongen. De opstandelingen verloren verscheiden honderd personen. Van da Turken zijn 58 gedood en 150 gewond. De opstandelingen bieden geen tegenstand meer. TRIEST, 8 Dec. Uit Konstantinopel wordt van 1 dezer gemeld, dat de opstandelingen op Candia zich voortdurend onderwerpen. De termijn voor de geheele onderwerping gesteld, is met 6 dagen verlengd. Men meldt uit Athene van 1 dezer, dat drie armeekorpsen naar de grenzen zijn gezonden. De koning zal in het volgende jaar zich naar Denemarken begeven. Voortdurend komen Garibaldisten te Athene aan.</p>
	<p>BERN , 8 Dec. De Bondsvergadering heeft al dc leden van den Bondsraad herkozen, met uitzondering van den Heer Frey Herosée die zgn ontslag genomen had en vervangen 13 door den Heer Welti, uit Aargau. Tot president voor 1867 is gekozen de Heor Fornerod en tet vice president de Heer Dubs. PARIJS, 8 Dec. De Moniteur deelt mede, dat de Heer Berthémy de Fransche gezant bij de Vereenigde Staten, heden naar Washington is vertrokken. Uit Florence wordt aan hetzelfde blad gemeld, dat de Heer Tonello naar_ Rome is vertrokken ; en uit Civita- Vecchia, dat het 71ste regement gisteren bezig was zich in te schepen.</p>
	<p>PARIJS , 9 Dec. De Monileur zegt, dat de onderhandelingen over het Oosteurgksch-Franschc handelsverdrag ten einde loopen; men is het omtrent alle punten bijna eeus; alles doet verwachten dat men weldra het ondertcekenen van het verdrag zal kunnen melden , hetwelk met l Januarij e. k. in werking zal treden. BRUSSEL, 9 Dec. Van cene goede zijde wordt uit Parijs gemeld dat de vervanging van den Heer Fould door den Heer Béhic als _cker wordt beschouwd. De Heer Haussmann, die de portefeuille van openbare werken zal aanvaarden , zal de ziel zijn van het nieuwe kabinet, waarvan de eerste handeling zal zgn het sluiten van cene leening ten behoeve van groote werken van opeubaar nut. De minister La Valette en de Moustiers zullen ook aftreden.</p>
</text>
