<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Vrijdag 23 Maart.</title>
	<p>De N. H. M. heeft heden hare gewone voorjaars-veilingen van JtAYA BMöïG© en COCHEiVBLLE als volgt aangekondigd: Te Rotterdam, Dingsdag 1 Mei. Te Amsterdam, Donderdag ii Mei. 1531/2 en /4 kisten (1255 picols) JAVA INDIGO. 1925/2 en /4 kisten (1614 picols) JAVA INDIGO. 21 // JAVA COCHENILLE. Onder voorbehoud de hoeveelheid INDIGO nog te vermeerderen met 3SO picols, wanneer de schepen, waarmede deze partijen gewacht worden, tijdig genoeg binnenkomen. Het voorbehoud inbegrepen, bestaat de hoeveelheid JAVA INDIGO uit: 3250 picols — 1625 heele kisten, tegen 3686 picols = 1843 heele kisten in het voorjaar A°. P°. . Met uitzondering van 46 kisten dezer dagen per Lichtstraal te Rotterdam aangekomen en die nog gelost moeten worden, is de verdeeling en beschrijving dezer partijen als volgt: Rotterdam. Amsterdam. Waarde Sortiment. Kisten. Kisten. BESCHRIJVING. volg. laatste heele. kleine, heele. kleine. Veiling. Cents. A — 481 — 651 Ongelijk, schraal middel violet, met minder 460 a 545 AA — 408 — 509 Bengaal trant, middel violet en middel rood violet, met bruin en minder. . 550 // 590 AA — 31 — 33 Bengaai trant, goed middel rood violet, 1 ps. minder 600 // 650 AÜA — 8 — 7 Vrij zacht, rood violet gelijk 660 // 690 B — 6—lo Zacht, wat fiets violet, iets ongelijk 570 // 620 BB — 39 — 13 Java trant, red. zacht donk. violet en donk. rood violet, enk. met mmd. . . 625 // 660 BB — — ¦— 2 Zacht, fijn donker rood violet gelijk 670 // 700 BR_f — 55 -- 42 Stijf dof donker middel violet naar het bruine, 1 ps. ordinair 570 // 600 EE — 149 — 278 Geheel Bengaal trant, ongelijk bruin violet, hard rood violet, met minder . . 400 // 450 EE _____ 9 Geheel Bengaal trant, krachtig bruin en rood violet 460 // 500 N&quot;. 1. — 30 — 80 Hard, krachtig bruin en blinkend gevuurd 270 // 340 0 2. — 40 — 80 Geheel Bengaal trant, hard bruin violet gevuurd, ongelijk 350 * 400 O — 238 — 210 BS — — — 1 Totaal... — 1485 — 1925 _______ De ruimste keuze bestaat uit middel en fijn middel, fijne en hoog fijne komen mede genoegzaam voor, terwijl ordinaire in ruime mate aanwezig zijn. Het partijtje COCHENILLE verdeelt zich als volgt: ¦ ¦&apos;&apos; &apos; - &quot;&apos; &apos; &apos; &quot; &apos; &apos; -_..._„-_!¦! 1 y.ii il, umu.f.^&gt;). ¦_¦_¦ in ¦¦ ¦ i _l.in - .1 lil | . l| |H Amsterdam. Waarde Monster N°. Soort. Grein. BESCHRIJVING. volg. laatsto Balen, ._ Veiling. Cents. 3 5 Eerste groot Vrij vrolijk zilver griJ3, vrij gelijk 220 a 225 4 12 *- * Vrij donker rosachti°- grijs, met ros ........ . 190 * 200 9 3 Tweede goed Donker zilver grijs, met veel ros 200 // 219 14 1 Zaccatille * Rosachtig zwart met ros, niet zeer schalig , 190 » 200 21</p>
</text>
