<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 23 Maart.</title>
	<p>Gedurende de ongesteldheid van den minister van koloniën, den Heer Fransen van de Putte, wordt in zijne plaats het tijdelijk presidentschap van den ministerraad waargenomen door den minister van financiën, den HCer van Bosse. (D.) De gezondheidstoestand van den minister van koloniën baart geeno bezorgdheid. Het telegrafische berigt van gisteren schijnt door verplaatsing van een woord in enkele bladen, tot verkeerde opvatting aanleiding te hebben gegeven. Het schijnt niettemin zeker, dat te groote inspanning, vooral gedurende de laatste maanden, en de onverdiende aanvallen, waaraan zijn persoon bloot stond, invloed hebben uitgeoefend op den gezondheidstoestand van den minister. (N. R. Ct,) Aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is rondgedeeld het verslag der commissie (bestaande nit de Heeren: van Zuylen van Nyevelt [uit Arnhem], Godefroi, de Laat de Kanter, de Brauw en Cornelis) nopens het verslag omtrent den staat der hooge-, middelbare en lagere scholen, over 1863—1864. In dit verslag wordt het volgende gezegd omtrent den staat van het lager onderwijs in Amsterdam. Wij deelen dit mede, onder voorbehoud van er later op terug te komen. Getal en aard der scholen (bladz. 48—51). &apos;In Noord-Holland ontbraken op het einde van 1863 te Amsterdam nog 9 openbare armenscholen 1 tusschenschool en 33 lagere burgerscholen aan het bij de organisatie bepaalde getal.&quot; Zoo luidt (bladz. 50) opnieuw hetbengt omtrent den toestand van het lager onderwijs in dehoofdstad; een berigt, ook in het vorige regeringsverslag voorkomende , dat aan de commissie , die daarover rapport uitbragt, aanleiding gaf tot het uiten (blz. 12) van den wenseh, //dat de eerste gemeente des rijks do fl- nanciele bezwaren, die hier in het spel schijnen te zijn, overwinne en krachtig de hand legge aan de verbetering van een toestand, die zachtst genomen, bedroevend mag genoemd worden. Zeker zal door een ieder, wien de gewigtige belangen van het volksonderwijs ter harte gaan, in dien wenseh gedeeld wordeu. Maar bij een zoo ongunstig oordeel als over den toestand van het lager onderwijs te Amsterdam herhaaldelijk wordt geveld, is het audi et alteram partem pligt. Uwe commissie heeft te eerder gemeend daartoe de gelegenheid to moeten openen, nadat de zaak in de zitting van de Eerste Kamer der Staten-Generaal van 23 Dec. jl. een onderwerp van debat heelt uitgemaakt tusschen het lid dier Kamer, den Heer Messchert van Vollenhoven, burgemeester van Amsterdam, en den minister van binnenlandsche zaken (zie bijblad lste Kamer, 1865/66, blz. 88.) Eerstgenoemde ter zake van een ander onderwerp eene handelwijze van het bestuur der hoofdstad verdedigende, sprak daarbij het volgende: »Ik heb mij daartoe te meer verpligt gerekend, omdat het mij meermalen is voorgekomen, dat niet door den minister zelven, maar door ambtenaren, die onder zijn departement ressorteren , in openbaar gemaakte verslagen niet altijd welwillendheid jegens Amsterdam wordt in acht genomen. Ik wijs alleen op de verslagen omtrent den staat van het onderwijs.&quot; De minister antwoordde hierop onder anderen: //Wanneer de geachte spreker, of wie ook te Amsterdam, mij gelieft aan te toonen, dat op een of ander punt de staat vau het onderwijs niet juist is beschreven, dan zal ik daaraan alle mogelijke publiciteit geven en doen terugnemen hetgeen in strijd met de ware toedragt in verslagen, van mijn departement uitgaande, is vermeld.&quot; Uwe commissie heeft naar aanleiding dier woordenwisseling getracht zich te vergewissen van de gronden, waarop de klagt steunt van gemis aan welwillendheid jegens de hoofdstad bij de beoordeeling m de regeringsverslagen van den daar bestaanden toestand van het lager onderwijs. Haar is uit officiële bron de volgende mededeeling toegekomen: //Sedert 1864 is het getal armenscholen met een vermeerderd en bedraagt thans 17. Acht scholen ontbreken alzoo nog aan het bepaald getal. Men moet hierbij echter in aanmerking nemen, dat het getal candidaten in den laatsten tijd belangrijk is verminderd, zoodat het niet onwaarschijnlijk voorkomt, dat de ondervinding zal leeren, dat nog twee ef drie scholen voor deze klasse volkemen voldoende zijn zullen, en die dan hoofdzakelijk zullen moeten dienen om enkele scholen, die meer leerlingen hebben dan het bepaald maximum, te ontlasten. Voor de ingeschreven en nog niet geplaatste kinderen behoeven zij slechts voor een gering gedeelte te dienen. Men verlieze toch niet uit het oog, dat die candidaten voor verreweg hot grootste gedeelte slechts even den ouderdom ven zes jaren bereikt hebben. Nu wordt èn uit een hygiënisch èn uit een pacdagogiscU standpunt die leeftijd nog ongeschikt geacht voor het schoolgaan, en wordt op goede gronden beweerd, dat schoolgaan nutteloos en voor de gezondheid schadelijk is, wanneer de kinderen den leeftijd van minstens zeven jaren niet hebben bereikt. //Hieruit volgt dat, al bestonden er meer scholen, toch slechts con gering gedeelte der candidaten zou worden geplaatst, en de zoo gedurig herhaalde klagt; dat tot schande der hoofdstad zoo velo kinderen uit gebrek aan ruimte van alle onderwijs verstoken ziin, minstens genomen zeer overdreven is en uit onkunde van den wezenlijken toestand voortspruit. //Voor eene zevende tusschenschool is bereids het terrein aangekocht en zijn de plannen en bestekken voor den, opbouw in ge« reed heid gebragt. *Er bestaan thans 5 lagere burgerscholen: 1 van de eerste, tweede en derde, 2 van de vierde klasse. In het voorjaar zal eene derde school van de 4do klasse worden geopend, terwijl mode voor den bouw van eene twesdc school van do lste klasse het benoodigde terrein voorhanden is en de plannen en bestekken voor den opbouv_ zijn of worden opgemaakt. *Nu is zeker nog bij lange niet voldaan aan de eischen der verordening. De twijfel is echter al meer dan eens geopperd, of het getal van 36 burgerscholen niet veel to groot is. Nog onlangs is door eenige raadsleden (waaronder de president en een gewezen lid der plaatselijke schoolcommissie) aan den gemeenteraad eon voorstel ingediend, strekkende onder andere om het getal burgerscholen tot 9 terug te brengen. //Wordt dit voorstel aangenomon, dan zou, ook wat de burgerscholen betreft, het bepaald aantal scholen spoedig aanwezig zijn. »Men verlieze bij dit alles niet uit het oog, hoe velo bezwaren het in heeft, in eene stad als Amsterdam geschikte localiteiten voor scholen te vinden. Grooto scholen moeten bijna altijd geheel uit den grond worden opgebouwd, terwijl het steeds zeer moeijelijk valt voor kleinere perceelen te vinden, die daartoe kunnen worden ingerigt.&quot; Bij die mededeeling werd nog gevoegd de opmerking, dat, &quot;wat hét gehalte van het openbaar onderwijs aangaat, Amsterdam vergelijking met andere gemeenten niet behoefde te schromen, waarvan getuigen kan de verklaring der plaatselijke schoolcommissie aldaar in haar verslag over 1864, dat op al de openbare scholen de staat van het onderwijs zeer voldoende is. Ook nog werd uwe commissie in het bezit gesteld van eene opgave: I°. dei gedane uitgaven ten behoeve van het openbaar lager onderwijs te Amsterdam van 1858—1864; 2°. der geraamde uitgaven te dier zake op de begrootingen voor 1865 en 1866. Zij laat die opgaven hier volgen: Uitgaven ten behoeve van het openbaar lager onderwijs in de jaren 1858 tot en met 1864 respectievelijk (de centen zijn kortheidshalva weggelaten): Tr. n Armen- Tusschen- Burger- Andere mx , Jaren- scholen. scholen. scholen, uitgaven. -totaal. 1858.. ƒ 52,033 ƒ16,207 f -- ƒ2689 ƒ 70,929 1859.. 0 52,591 «-16,202 // — // 2574 » 71367 1860.. e 58,143 // 16,6(17 . — . 2705 *- 77 454 1861.. // 76,614 0 23,034 // — n 2628 // 102^306 1862.. // 89,779 * 27,109 0 4,119 // 2780 _ 123,786 1863.. 0 92,235 « 28,794 // 8,330 // 6872 „136,232 1864.. » 88,421 * 29,887 &quot; 18,383 0 5156 » 141,85_i Op de begrooting staat uitgetrokken: T Armen- Tusschen- Burger- Andcro ml. , jaren. scnojen&gt; scholen. scholen, uitgaven. -totaal. 1865.. ƒ 101,500 ƒ32,545 ƒ33,202 ƒ5651 ƒ172,898 1866.. 11 103,550 // 32,078 * 39,371 /&apos; 5601 0 180,600 In verband met die opgaven wordt nog de mededeeling gedaan, dat de totale uitgaven ten behoeve van het openbaar lager onderwijs in de hoofdstad in 1857, dus voor de invoering der wet van 13 Aug. van dat jaar, bedroegen ƒ 70,265.89; zoodat de jaarlijksche vermeerdering ruim ƒ 110,000 beloopt, behalve de kosten van het bouwen van nieuwe schoollocalen, waarover hieronder nader. Uwe commissie heeft zich afgevraagd, of door deze mededeelingen geregtvaardigd wordt de klagt, dat de beoordeeling van den toestand van het lager onderwijs in de hoofdstad niet met welwillendheid plaata heeft. Op die vraag was het antwoord niet eenstemmig. Aan den eenen kant werd beweerd dat, al plaatst men zich geheel op het standpunt der mededeelingen nit do hoofdstad, dan nog hoogstens blijkt, dat daar sedert 1861 de uitgaven voor het ondeiwija een&amp;zins zijn uitgebreid, en dat men er in 1862 en 18fa3 is begonnen, doch &apos; reeds in 1864 weder heeft laten varen eene ernstige poging om den toestand van bet lager onderwijs eenigermat. met de eischen der wet in. overeenstemming te brengen. Maar wat daarvan zij, in elk geval blijft ¦ het waar! dat, volgens &amp; wet op het ager onderwijs de inrigting &apos; overeenkomstig hare eischen in 1861 behoorde voltooid te zijn. Ea nn blijkt, dat in ISC2 de eerste, uitgaven gedaan zijn voor onderwijl I op burgerscholen, en dat het uitzigt eerst thans in 1866 wordt p.-geven, dat het getal scholen spoedig aanwezig zal ziin indien namelijk het noodzakelijk geoordeeld getal scholen op een vierde wordt gereduceerd. Van den anderen kant werd erkend v,_+ «_»I + 1 6 art. 6 der verordening op de regeling^ran hïop££ r&apos; l~fer! wijs binnen de gemeente Amsterdam, afgekondigd op iaH§rt. ?860_ het voor de bevolking en de behoefte voldoende scholen voorloopig bepaald wierd op 25 voor de armen-, 7 voor de tusschen- ca 36 voor de burgerscholen, en dat aan do eischen dier bepaling, di» nog steeds van kracht is, slechts langzaam voldaan wordt. Maar daar tegenover 3tond, naar men meende, dat men het verzuim eener meer, - voortvarende en krachtige uitvoering der wet van 1857, gelijk de be- I doelde plaatselijke verordening haar voorschrijft, niet zoo sterk kan doen ; geldenjndien do ondervinding sedert 1860»eleerd heeft, dat het bepaaldo getal armen-en burgerscholen voor vermindering vatbaar is. Alleenheett men dan reden te vragen, waarom op dien grond de verordening niet reeds is gewijzigd. Evenzeer mag billijkerwijze niet worden uit het oog verloren de moeijelijkheid , die hot gebrek aan geschikte localen oplevert, en moet in elk geval in de aanzienlijke vermeerdering der uitgaven voor het openbaar lager onderwijs sedert de invoering deinieuwe wet het bewijs worden gezien, dat de hoofdstad voor dat gewigtig volksbelang&apos; bereid is offers te brengen. Uit dat oogpunt dus is het oordeel, gelijk het tot hiertoe ook door uwe commissie s voorgangster naar aanleiding der regeringsberigten werd uitgesproken, niet geheel van te groote strengheid vrij te pleiten; maar daarbij toch is de wenseh niet onbillijk, dat wat nog ter uitvoering der wet van 1857 te Amsterdam geschieden moet, met spoed, kracht en ijver worde tot stand gebragt. •¦&apos; • Sehoollocalen, sehoolm e abelen, cm. (bladz. 105 en volgg.) Het regeringsverslag (bladz. 106) velt een minder gunstig oordeel over den toestand der sehoollocalen te Amsterdam. De mededeelingen uit de hoofdstad, waarvan hierboven reeds sprake was, komen ook tegen dat oordeel op. //jn het verslag der plaatselijke schoolcommissie over 1864 (zoo luiden dio mededeelingen) wordt van de meeste openbare scholen gezegd: //locaal goed&quot;, en slechts bij enkele aangeteekend, &quot;lijdt aan het gebrek van te veel weerklank.&quot; Dit gebrek is echter niet van dien aard, dat daardoor het onderwijs wordt benadeeld. Zijn nu de localen in 1864 goed, dan waren zij het ook in 1563 en 1865, want het zijn dezelfde. Tegenover dien te grooten weerklank in enkele localen mag gerust worden in aanmerking genomen, dat de meeste localen zeer goed zijn. »Bij die mededeeling is overgelegd een staat der kosten van aankoop, aanbouw en inrigting van openbare scholen voor het lager onderwijs te Amsterdam gedurende de jaren 1860—1884, dien wij hier laten volgen.&quot; Kosten van aankoop, aanbouw en inrigting van openbare scnolen gedurende de jaren 18G0—1864 (lager onderwijs): 1860, kosten van aankoop ƒ24,357.87, aanbouw eu inrigting ƒ 1239.07, per jaar/25,596.94; 1861, aankoop ƒ55,136.18, aanbouw en inrigting ƒ41,321.53, per jaar ƒ98,457.71; 1862, aankoop ƒ105,247.69, aanbouw en inrig. ƒ118,070.09, per jaar ƒ223,317.73; 1883, aankoop ƒ7946.701/., aanbouw en inrigting ƒ153,356.47V.i per jaar ƒ161,303.18; 1864, aankoop ƒ25,490.40, aanbouw en inrigting ƒ43,241.40, per jaar ƒ68,731.80; in het geheel ƒ575,407.41. Eindelijk behoort hiertoe nog de mededeeling, dat op de begrooting voor&apos; 1865 voor die kosten is uitgetrokken ƒ145,000, op die van 1866 de som van ƒ 150,000; beide welke posten echter zoo zijn omschreven, dat daarvan ook teu behoeve van localen voor het middelbaar onderwijs kan worden gebruik gemaakt. In nu tegenover deze beschrijving van den toestand der sehoollocalen in de hoofdstad en van de te dier zake bestede uitgaven het oordeel van het regeringsverslag onjuist&apos;? De vraag is moeijelijk te beslissen. De mededeelingen uit Amsterdam steunen op het v«rslag deiplaatselijke schoolcommissie. Zijn de regeringsberigten ontleend aan do inlichtingen van den inspecteur, dan schijnt tusschen de autoriteiten van het schooltoezigt in de hoofdstad een verschil van gevoelen te bestaan, dat uwe commissie zich niet zal wagen op te lossen. Slechts tot twee opmerkingen wil zij zich bepalen. Vooreerst, dat de jaarlijksche gemiddelde uitgaaf over 1860 — 1864 voor sehoollocalen bedraagt ƒ 115,000; ten andere, dat het regeringsverslag erkent, dat door hetgeen in 1863 op dit punt is geschied //veel in de hoofdstad is verbeterd.&quot;</p>
	<p>Het verslag eindigt aldus: Uwe commissie heeft mitsdien de eer voor te stellen, dat de kamer besluite dit verslag mede te deelen aan den minister van binnenl. zaken, met uitnoodiging 1&quot;. aan de kamer de inlichtingen en ophelderingen te willen verschaffen waartoe het aanleiding geeft; 2&quot;. aau de kamer te willen mededeelen zgne bepaalde zienswijze omtrent de toepassing van art. 33 der wet op het lager onderwijs en het al of niet wenschclijke eener herziening dier bepaling; en 3°. voor het vervolg, bij de zamenstelling der verslagen omtrent deu staat der hoogo, middelbare en lagere scholen meer dan tot hiertoe het geval is geweest, te willen in aanmerking nemen de wenschen, sedert lang reeds uitgedrukt in onderscheidene verslagen van commissicn uit de kamer en ook wederom in dit verslag, omtrent volledigheid , geest en strekking&apos; van deu inhoud, alsmede omtrent den tijd van indiening.</p>
	<p>Z. M. hoeft aangesteld don H.er O. Blanck tot Nederlandschen vice-consul te Stockholm. — Benoemd tot griffier der arrond.-regfejbank te Hoorn Mr. F. Booy , thans regter bij die regtbank; tot officier van justitie bij de arrond.-regtbank te Utrecht Mr. S. J. van Geuns, thans adv.-genei. bij het provinciaal geregtshof in Utrecht; tot adv.-gen. bij het prov geregtshof in Utrecht Mr. E. A. A. IJssel de Schepper, thans officier van justitie bij do arrond.-regtbank te Dordrecht; en tot officier van justitie bij de arrond.-regtbank te Dordrecht Mr. N. H. van Nes van Meerkerk, thans substituut-officier van jnstitie bij die regtbank. — Eervol ontslagen op diens verzoek den lsten luit. Jhr. J. H. van den Velden, van het wap. der inf., thans op non-activiteit.</p>
	<p>De minister van binnenl. zaken, gelet op art. 3 van het koninkl. besluit van 20 Dec. jl. (Staatsblad N°. 134), en op art. 3 van het kou. besluit van 18 Jan. jl. (Staatsblad N&quot;. 3); gezien zijne beschikkingen van 14, 16, 17 eu 21 Maart ji., heeft, met wijziging van bovengenoemde beschikkingen, artt. len 2 van genoemde kon. besluiten ook van toepassing verklaard op de gemeenten Moercapello, Noordwijkerhout, Wassenaar, Zwijndrecht tn Oostvoorne, en art. 1 van hot kon. besluit van 20 Dec. jl. (Staatsblad N°. 134) niet langer van toepassing verklaard op de gemeente Schoonhoven.</p>
	<p>Do luits. ter zee 2do kl. W. Steifens en W. J. van Hoogcnhuyze, beiden laatst behoord hebbende tot het eskader in Oost-Indie en dezer dagen van daar teruggekeerd, zijn te rekenen met 12 dezer op non-activiteit gebragt. (Staats-Ct.)</p>
	<p>De officier van gezondheid der 2de klasse Dr. W. J. de Meijer, thans bij de veld-artillerie, in garnizoen te Amersfoort, zal in de maand April e. k. worden overgeplaatst bij het rog. grenadiers en jagers, in garnizoen te &apos;s Gravenhage. Op 21 dezer is op Rosdal (gemeente Prinsenhage) op 71-jarigen leeftjd overleden de gepensionneerde generaal-majoor L. H. W. baron van Aylva Ëeneefs, oud-opperbevelhebber der vesting Maastricht, ridder der M. W.-Orde, 4de klasse, en van den Nederl, Leeuw, versierd met de medaille voor den oorlog op Java, mot het Metalen Kruis en met de Gouden Gesp voor 40 jaren diensttijd als officier groot-ofïic. der Orde van de Eikenkroon, ridder 2do kl. der Orden van den Rooden Adelaar, enz</p>
	<p>Aanbesteed op 22 Maart aan de bureaux der staatsspoorwegen het doen van grondboringen in en bij het Hollandsch diep. Er waren 2 inschrijvingsbiiletten ingekomen. Minste inschrijver de Heer M.Kronenburg to Kuilenburg ve.r ƒ 12,500.</p>
	<p>Op denzelfden datum te &apos;s Hertogenbosch: Het verbouwen van het gymnasium en inrigten der localen voor dc rijks hoogere burgerschool aldaar; laagste inschrijver ï. van Nunen aldaar, voor ƒ 12,248.</p>
	<p>Met genoegen zien wij uit eene hierachter voorkomende advertentie dat de schilderij van den Heer te Gempt, gisteren deor ons besproken , voor het publiek alhier ten toon gesteld wordt en wel geheel kosteloos.</p>
	<p>Wij vestigen do aandacht op de advertentie aangaande eene verloting zonder nieten, ten voordeele van de Evangelisatie in Suriname door de Moravische zendelingen aldaar. De bekende goede invloed dien deze op de geëmancipeerden hebben, maken hunne loffelijke pogingen alle ondersteuning waardig. In het vaarwater van deze stad naar zee zijn voor weinige weken twee vaartuigen gezonken, het eene bij Urk, het andere, een schooner, in het Vliesche zeegat Stortemelk. Deze gezonken vaartuigen zijn niet alleen hoogst gevaarlijk voor de scheepvaart, maar, naar men meent, zou er gevaar zijn voor verzanding van het belangrijke zeegat de Stortemelk, indien de schooner niet spoedig wordt opgeruimd. Het is to hopen, dat van do zijde der regering daarvoor ten spoedigste zal worden gezorgd. Naar men ons mededeelt, heeft de directie der Amsterdamsche Stoqmboot-Maafcschappn zich reeds over deze aangelegenheid tot den minister van binnel. zaken gewend.</p>
	<p>Ssdert eenigen tijd houd. men zich te Haarlem bezig met op het smalle van &apos;den Holl. ijzeren spoorweg proeven to nemen niet locauiotiven, welke eerlang in dienst zuilen worden gesteld. Tien van deze m&apos;tcmne.3 zijn geleverd doer de beroemde fabriek van den Heer A. Borsïg. t-.-Reriijn. Zy hebben een kolossaal voorkomen, dragen goed op nare teeren eu zijn tot ia de kleinste bijzonderheden volkomen aigewerkt.. Vei-nuta de nieuwe w g nog niot g.heel gereed is en aieehi...osH*.o«n k.eiü gedeelte kan w rieii bereden, Lan over de _iK„aiil .ca, _acnj/Uer ma.u.ae. nog u.,t niet juistheid worden I geoordeeeld. Alles doet echter vermoeden, dat zij volkomen aan het doel zullen beantwoorden. De proefnemingen geschieden onder het toezigt van don ingenieur-werktuigkundige en opzigter-machinist der Hollandsche ijzeren spoorwegmaatschappij, in tegenwoordigheid van een werktuigkundige uit de fabriek van den Heer Börsig. (Haarl. Ct.)</p>
	<p>Naar wij vernemen zijn als procureur bij de Arrondissements- Regtbank te Goes aanbevolen, in plaats van Mr. J. L. H. Licbert, benoemd tot notaris, de Heeren: 1. Mr. J. G. do Witt Hamer, adv. te Goes. 2. Mr. P. Roetert Tak Ez., adv. te Middelburg. (Goes. Ct.)</p>
	<p>Het is bekend , dat de Fransche regering er sedert eenigen tijd op bedacht is, om ook in andere plaatsen dan to Parijs inrigtingen van hooger onderwijs, onder den vorm van universiteiten, te stichten. De minister Duruy heeft zich dan.ook willen doen voorlichten over de organisatie van athenaea en inrigtingen voor hooger onderwijs van den tweeden rang in andere landen, ca op zijnen last heeft dezer dagen een Fransch geleerde, de Heer lliileb&apos;rand, hoogleeraar te Douay, ook Amsterdam bezocht, ten einde zich bekend te maken met de hulpmiddelen en den aard vau het onderwijs aan het Athenaeura Illustré. De indruk, dien de Heer H. daarvan heeft ontvangen , schijnt zeer gunstig te zijn en met genoegen vernemen wij, dat hij zijne groote ingenomenheid heeft betuigd met de wijze waarop in de hoofdstad de wetenschappen en het hooger onderwijs worden bevorderd. Mogt ook dit gunstig getuigenis een spoorslag voor onze gemeente zijn om de nog ontbrekende verbeteringen aan te brengen en aan de eischen des tijds steeds op onbekrompen wijze te voldoen.</p>
	<p>Aan de Surinaamse/ie Courant vaa 20 Febr. wordt nog het volgende ontleend:</p>
	<p>Wij hebben het voorbeeld voor oo^-en, dat een der gevestigde handelshuizen te Paramaribo, aan wiens reederij 9 zeilschepen, metende p. m. 1155 lasten, behooren en aan wiens order, in het afgeloopen jaar, een aantal vreemde schepen alhier zijn aangekomen, in staat is geweest iv dat tijdperk 26 scheepsladingen suiker, melassie, cacao, enz. enz. te expediëren, zonder eene enkele suiker-, cacao-, kol&apos;üjof katoenplantaadjo in eigendom te bobben en derhalve enkel en alleen door den aankoop van die producten. .Die weg staat ook voor de Nederlandsche f éederijen.open en meenen zij dien, in hun belang, niet te moeten inslaan, niemand wijte het toe aan de productie. Dit te doen, verraadt, op het zachtst uitgedrukt, eene volsiagene onkunde omtrent de ware toedragt der zaak, of eone satire op het gezond verstand dergenen, aan wie men, het in ballast vertrekken van Nederlandsche schepen, als een bewijs van achteruitgang der kolonie opdringt of eene ongelukkige proeve om eene parodie op het inladen van roodzand als ballast, aan dê lachlustigen ten beste te geven.</p>
	<p>De Syria met de mail uit Oost-Indie&apos; en China van 15 Februarij, is den I9den dezer van Alexandrië naar Marseille vertrokken, en wordt aldaar den 25sten dezer verwacht.</p>
	<p>259ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven, sde Klasse 12de Lijst: N°. 17357 ƒ 2000; N°. 16472, 952 en 11059 ieder ƒ 1000.</p>
	<p>*&apos;s GRAVENHAGE, 22 Maart. Heden heeft de adv.-generaal Gregory, voor den Hoogen R_ad , burgerlijke kamer, conclusie genomen in de Zaak vau H. baron de Senarclens do Grancy, eischer, proc. Mr. M. Eyssoll, tegen Mr. F. G. J. baron van Rijckevorsel van Kessel, verweerder, proc Mr. C. J. Francois. Roods vroeger is berigt, dat het hier eene belangrijke jagtzaak geldt. De adv.-gen. heeft geconcludeerd tot verwerping. Uitspraak 20 April. * LEIDEN, 23 Maart. Heden is alhier tot doctor in de regten bevorderd de Heer M. J. de Witt Hamer, geboren te Goes, na openbare verdediging van een academisch proefschrift: De arbeidersvereen igingen. * HELLEVOETSLUIS, 22 Maart. Gisteren namiddag passeerde alhier het Pruisisch fregatschip Arnold Bóninger, met bestemming naar New-York, aan boord hebbende 156 landverhuizers uit de pro: vincien Groningen en Friesland on van het eiland Overflakké. * NIEUWEDIEP, 22 Maart. Naar wij zoo even vernemen, is de veetyphus in den Eyerlandschen polder op het eiland Texel uitgebroken. DOESBORGH, 21 Maart. In eene op gisteren gehouden vergadering van onzen gemeenteraad werd de vroeger goedgekeurde suppletoire begrooting van kosten voor het bouwen van eene nieuwe kazerne gewijzigd en met eenige duizende guldens verhoogd. De gemeenteraad vergaderde heden op nieuw en nam voor de aanstaan do regeling van het onderwijs de volgende besluiten: I°. Het gymnasium zal veranderd worden in eene gewone Latijnsche school, onder de leiding van een rector en een conrector. 2°. Men zal benoemen een directeur voor het instituut, op eene jaarlijksche subsidie van ƒlOOO voor ziju persoon en vau ƒ3OO voor elk der twee hulponderwijzers: daarenboven zal de directeur hot genot hebben van cene vrije woning met schoollocaal en van het nog nader te bepalen schoolgeld der leerlingen. 3&quot;. De hoofdonder-</p>
	<p>Beschrijving en taxatie van 2232 balen KATOEN, door de N. H. M. in publieke veiling aangeslagen te Rotterdam, tegen 5 April 1868:&apos; , ,&apos; m. ¦ -, Gewigt. Taxatie. 1000 balen Tinnevelly. Fair ca. 140 K°. 87&apos;/. 400 // Sa-.vgirmeJ Dharwar.. Middiiug Fair . 155 . 95 493 0 Broach idem . 135 . 87&apos;/. 233 0 Diiollerah Fair 1, 135 u gj 104 0 Oomrawattee(New)... GoodFair . 183 0 94 SCHIEDAM, 22 Maart. Moutwijn ƒ 11.50; Jenever ƒ 17; Amst. Proef ƒ 18.25; Sooeliug ƒ 1.20. DORDRECHT, 22 Maart. Tarwe bleef in jarige en tweejarige witte Overm., Zeeuw., eu Vlaams, soorten bij kleide vraag prijsii. ƒB.BO a 10; nieuwe dito ging. vooral wat de geringe betrof, meen.-lyk Y»a dsiaad. Voor de best&apos;, is ƒ 3,3oa3..o;&apos;iuii_Jere/7.7Óa8.20; wijzers aan de openbare scholen voor gewoon lager onderwijs zullen hebben ieder eene vrije woning eu een vast jaarlijksch inkomen van ƒ750. 4&quot;. De vaste jaarlijksche bezoldiging voor elk der te benoemen hulponderwijzers aan de openbare scholen zal zijn ƒ4OO. * LEEUWARDEN , 22 Maart. Het gisteren kortelijk mededeelde arrest van het proviciaal geregtshof van Friesland omtrent het ongrondwettige , enz. van het regiem» nt tegen, de overbrenging der runderpest in deze provincie, is gewezen in strijd met de conclusie van den procureur-generaal, doch in overeenstemming met die van den verdediger , den Heer Mr. W. J. van Weideren baron Rengers. De zaak was eigenlijk deze: Twee personen waren door de arr.-regtbank te Heerenveen vrijgesproken van het hun ten laste gelegde feit van invoer van 21 lamineren uit de provincie Groningen. De regtbank nam namelijk het feit als onbewezen aan , doch liet de al of niet verbindbaarheid van het reglement buiten sprake. Van dit vonnis kwam de officier van justitie in appèl. Er werden nog eenige getuigen meer dan in de lste instantie gehoord en nu concludeerde de proc.-gen. tot schuldigverklaring der beklaagden aan genoemd feit en hunne veroordeeling mitsdien tot gevangenisstraf, op grond van art. 5 der wet van 9 Julij 1842 (Staatsblad N°. 21), in verband met art. 1 van het aangehaald Prov. Reglement, waarbij bedoelde invoer is verboden. Het hof, hoezeer het feit als bewezen aannemende, heeft echter in hoofdzaak overwogen: dat wel is waar, bij art. 11 der algemeene bepalingen voor de wetgeving van het koningrijk is bepaald, dat de regter volgens do wet regt spreekt en de innerlijke waarde of billijkheid eener wet niet mag beoordeelen, doch met dit begiusel niet in tegenspraak is, dat de regter, bij strijd eener provinciale verordening met eene wet, zoodanige verordening niet toepast; dat de toetsing eener prov. verordening aan de wet niet is begrepen onder de beoordeeling harer innerlijke waarde, waardoor hare deugdelijkheid , gepastheid en billijkheid wordt verstaan; dat de prov. staten nu, door het vaststellen van hot genoemd verbod, de voorschriften van art. 131 der grondwet en art. 139 der prov.- wet hebben uit het oog verloren; dat ook het tijdelijke van den maatregel in casu niets kan afdoen, om don tusschen het reglement en die wetten bestaanden strijd te wettigen; dat het hof mitsdien het reglement , als in strijd met de wet, niet vermag toe te passen, en het bewezen feit ook bij geene andere wet of verordening is strafbaar gesteld. Op al deze gronden heeft het hof het ingestelde appèl alsmede het vonnis der regtbank vernietigd, het bewezen feit verklaard noch misdaad, noch wanbedrijf, noch overtreding te zijn en de beklaagden alzoo van alle regtsvervolging ontslagen. — In de heden gehouden- zitting van den Gemeenteraad is met algemeene stemmen vastgesteld het door de commissie ad hoc voorgedragen adres aan den Koning tot behoud van de groote strafgevangenis alhier. Met cijfers wordt in dit adres aangetoond , dat de oorzaken van den vroegeren ongunstigen gezondheidstoestand van de bevolking (nu toch is hij zeer gunstig, in 1865 bedroeg de sterfte slechts 2.87 pCt. oi&apos; 22 op de 770 gevangenen) buiten de gevangenis zijn to zoeken en met deze als zoodanig in geen het minste verband staan.</p>
	<p>GRONINGEN, 22 Maart. Bij de gisteren gehouden verkiezing van een lid van de Prov. Staten, in plaats van Mr. J. H. Geertsema, zijn 341 stemmen uitgebragt. T-vee briefjes bleken bij de opening van onwaarde te zijn, zoodat de volstrekte meerderheid 170 bedroeg. Deze werd door niemand verkregen. Jhr. Mr. W. C. A. Alberda van Ekenstein erlangde 136 stemmen, Mr. I. J. Blaupot ten Cate 130, Mr. H. Edelinck 39, Prof. B. J. Gratema 26 en Mr. D. R. Wijckerheld Bisdom 3 stemmen. De herstemming zal plaats hebben op Woonsdag 4 April e. k. — Bij het heden aan de landhuishoudkundige school te Groningen gehouden laatste gedeelte van het eind-examen van de Heeren H. D W. Schwartz en C. Scheltema, is aan beiden het diploma als landhuishoudkundige toegekend; aan den laatsten met lof. GENEMUIDEN, 21 Maart. De geldlecning door de gemeente uitgeschreven , is gegund aan de Heeren Doijer en Kalif te Zwolle, tegen 5 pCt. rente en 1/4 pCt. provisie.</p>
	<p>geringe ƒ7 a 7.50 bedongen; Zomer Tarwe voor consumtic geschikt onveranderd, doch schaarse!), f 6.80a7.G0, voorde Zaai ƒ 8.80 besteed. Eogge in flaauwe sijniming ais voren, Voor Zeeuwsche en VlaaMsche is ƒ 6 a 6.40; Overm. ƒ5.40 a 5.80 besteed. In vreemde soorten ging niets om, per 21CÖ ti.&apos; Galatsche tot ƒ 18. geveild. Garst in een doen. Winter zakmaat ƒ4.60 a 5.60, gestort ƒ 5.80 a 6.20, zomer zakniaat ƒ 4.60 a 5.60, gestort ƒ5.70 a 5.8. verkocht. Spelt zonder verandering niet kleinen aanvoer J 3.90 a 4.60. Haver onveranderd te noteren. Lal. voeder ƒ 2.60 a 3.30, dito dikke ƒ3.50 a 4.50. Paardenboonen tot 20 c. hc-oger met goede vraag. De puike harde ƒ3, mmd. en oer. van ƒ7.10 a 7.70 verkocht. Duivenbooncßbleven zonder handel, werden op ƒ 7.50 a 8.80 gehouden. Witto en Bruine Boonen slepende van de hand gegaan. Witte tot 50 c. lsger/&apos;iO al 2 58, Bruine tot vorigen koeis .&apos; 10.50 a 12.E0. Erwten prijshoudend. Goedkookende Blaauwe ƒ8 80, afwijkende ƒ 8.50 a 8.60, mestinggoorten ƒ 7 » ƒ7.50 YïikocUt. Boekweit vond geen afnemers. £«_ 2ioo fc P«e* ƒ 175 en jarige Holsteinsche ƒ 170 geveild. Koolzaad met beperkte vraag en kleinen handel. Ordinair nieuw Zeeuwsch ver- &apos;, kocht tot 85 c. , geveild zeer puik dito 95 &lt;£; 9 vats October 701/. waardig. Hennepzaad als voren geveild. Nieuw Inl. ƒ250, j. dito ƒ 240. Kanariezaad: Het beste onveranderd op ƒlO gehouden, minder 10 c. lager te koop ƒ8.50. Lijnzaad: 113,1141. Odessa ƒ430 verk. Raapolie prijsh.; vliegend ƒ 541/2; 6/w. ƒ 551,.; najaar ƒ 411/3. Lijnolie met meerder verkoopers; bij gerijven vlieg, ƒ 411/4; bij partij ƒ 41; 6/w. ƒ 421/4; April ƒ 41V2; Mei ƒ42; zomermaanden ƒ 421/.; Raapkoeken in een doen; harde ƒ9O a 93; zachte ƒll2. Lijnkoeken wel te plaatsen; harde ƒllO a 115; zachte ƒ135 a 145. ZAANDAM, 22 Maart. Raapolie vl. ƒ55; Mei ƒ52; Najaar ƒ4ll/2. Lijnolie vl. ƒ4l; Voorjaar ƒ4l; Najaar ƒ 42. Petroleum ƒ32 a 34. Raapkoeken ƒ9l a 94; Lijnkoeken ƒ lOV2 a 14. HOORN, 22 Maart. De hoogste prijs der kleine Hooi Kaas was heden ƒ 31. Aanvoer 15 stapels, wegende 3216 ffi. WIJHE, 22 Maart. De prijs der Boter was heden ƒ27.50 a 23.50 per 20 ffi in fust van i/s ton. MEPPEL., 22 Maart. De markt was hoden inzonderheid van Boter ruim voorzien en de handel vrij levendig. Men bedong voor Rogge ƒ5.70 a 6.25; Boekweit ƒ 5.10 a 5.75; Boter por ys vat ƒ 20 a 26, vette Varkens ƒ46a 50 per 100 ffi; magere dito ƒ ISa 35; Dragtige 28 a 59; Friesche Schapen ƒl2 a 22; Honig ƒ 19 a 20; Was ƒ 100 a!O2 per 50 ffi; Aardappelen/ 1.70a2.60 per mud. MIDDELBURG, 22 Maart. Bij matigen aanvoer was Tarwe heden prijshoudend, Wintergarst 20 c. hooger en Rogge 25 c. lager. BREDA, 22 Maart. Op de jongste weekmarkt te Steenbergen waren de graanprijzen als volgt: Nieuwe roode Tarwe ƒ 8.35 a 8.50; dito witte Tarwe ƒ 7-80 a 8; nieuwe winter-Garst ƒ 5.35 a 5.50; oude Rogge ƒ 6.65 a 6.90; nieuwe Rogge/5.75 a 6, beide met meerder kooplust; roode Zandaardappelen f 1.75 en hooger; witte Zandaardappelen ƒ 1.60 en hooger, allen per mud; nieuwe Boekweit per 58 ffi/&apos;4.90 en hooger, hierin werd veel handel gedreven; nieuwe Haver per 100 ffi ƒ 8.25 en hooger, de handel vlijtig. In Klaverzaad was zeer veel handel voor het buitenland, per 5 oneen van 26 a2B c. OOSTERHOUT, 22 Maart. Op onze markt van heden was, uithoofde het verbod van aanvoer van v.e, de handel niet levendig. In Linnen ging weinig om; Klaverzaad word druk verhandeld tegen 50 a 65 c. het ffi. In Varkens was de handel zeer. levendig en de prijzen buitengewoon hoog; voor Varkens van 4 a 5 weken werd ƒ9 al 3 betaald. Op de Madensche beurs van gisteren werd verhandeld: Tarwe ƒ 8.50 a 9.20; Rogge 1865/5.60a6; Boekweit ƒ 5.50a5.70; Haver/2.45 a 3.65 het mud.</p>
	<p>ANTWERPEN, 22 Maart. Van Domingo Ko/ftf werden heden 875 b. per Asia op levering verkocht. Het artikel blijft tot gesouteneerde prijzen gevraagd. — Granen voortdurend met weinig vraag en bijna zonder prijsverandering; roode Polder Tarwe werd gedaan tot f 10 en witte tot ƒ 101/ s; Fransche Rogge /6-3/8 ent.; eene partij Bourgas Rogge werd tot ƒ6l/. verkocht. PARIJS, 22 Maart. Raap-olie fr. 116, April en Mei 115, 4 zomermaanden 110.—, 4 laatste maanden 103.—. Talk fr. 116, 4 zomermaanden fr. 119.—, 4 laatste maanden 121. LONDEN, 21 Maart. Suiker: Het artikel blijft stil. De eerste lading Barbados van den nieuwen oogt werd heden aangeboden en grootendeels tot billijke prijzen verkocht.— Koffij met eenigen omzet in native en Plantation tot de volle koersen. — Cacao 3 a 5 sh. hooger. — Rijst stil. — Thee vond in veiling tot ongeveer vorige prijzen koopers. — Peper stil. — Piment ferm. — Notenmuscaat lager Penang 1.5 a 1.6. — Foelie flaauw. — Muscadol Rozijn in veiling grootendeels opgehouden van 50 a 70 sh., eenige kavelingen in lagen verkocht tot 50 a 53 sh. — Tin met veel affaire, maar lager ten gevolge eener nieuwe reductie der prijzen in Holland, voor straits besteedde men 83.6 kontant, Banca 85 sh. — Koper lager, tile et cake £91, prima 93 en in bladen 96. — Lijnolie 40.6. — Palmolie 43 a 43.6. — Talk stil in loco 50.6 a 51 sh. BALTIMORE, 3 Maart Tabak.- De aanvoer was iets grooter en van den nieuwen oogst kwamen 80 v. Maryland aan, waarvan 40 v. grif dollar 6 a 12 n. kwal. bedongen en 40 v. Ohio d. 8, Kentucky stil. In Febr. werden 600 v. Maryland en 125 v. Ohio verkocht. Inspectie deze week 175 v. Maryland, 44 v. Ohio en 15 v. Kentucky. Uitvoer naar Bremen 740 v. &quot;Voorraad 20,968 v. en men noteert: Maryland frosted a common d. 3a5, sound common d.5.50a7.50,middl.d.8a 10, good a line brown _. 10 a 16, i&apos;ancy d. 17 a 25, Upper Country d. 3 a 30, ground leaves, new d. 3 a 12; Ohio, inf. a good common d. 5 a 8, brown en spangled d. 9 a 12.50, good en fine red en spangled d. 14 a 17, fine yellow en fancy d. 20 a 30; Kentucky, i&apos;rosty lugsd. 6.50 a 7,fair a good lugs d. 7.50 a 8, common afair lc-afd. 9a 12,g00d d. 12.50 a 16, fineselect d. 18 a 23.- Vrachten: Groote schepen zijn zeer schaarach. Er laden alleen de Amalia Gehring en de Duisburg, de laatste a 22.6 naar Rotterdam.— Koers vast; op Londen in goud 108 a 1081/é en op Amsterdam 40$ a S/4 c. NEW-YORK, 10 Maart. Katoen 2 a 3 c. lager, middl. Upland 41 c. — Koffij zeer stil. —¦ Granen: Tarwe met zeer weinig vraag tot bijna onveranderde prijzen; Rogge meer gevraagd en betaald met 72 a 80 c. voor Western, 96 a 100 voor State en 1 d. voor Canada. — Terpentijnolie flaauw, bij partij 92 a 95 e. — Petroleum.- Geraftïn. op nieuw lager, in entr. 42 a 45 c. — Reuzel vaster en betaald met 16 a 181/2 c. — Suiker N°. 12 Havana nominaal 55/8 c. goud, contant in entr. — Tabak met weinig vraag. — Wisselkoers op Amst. 401/. a 403/^.</p>
</text>
