<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HARLINGER ÜI STOiBÖOï-ïiITSWPH. AMSTERMI,;MI»If, fihLIHGIf. BK Uk*» «SP.i&amp;S&apos;i sM_T ____T«ï.S__» §Ö&quot;S_a?fs!K:&apos;_l _i__P«»^t_^M_\|jM_L^,4._2_its ]g_P_ii_.BilS^« Van AMSTfc_.I_.AM &apos;s Morgens 8 Uur 15 Min. ii HARLEN&amp;EN ii 8 ii (5801) in Correspondentie met LEEUWARDEN en GRONINGEN. COMMISSARISSEN der SPIJS en TURPÜITDËËLTNG op de Hecrenmarkt alhier, herinneren bij deze aan belanghebbenden, dat de LAATSTE ÖAÖEN van JOTJOEELBN» voor het loopende saizoen zullen plaats hebben: Van de SPIJS op DINGSDAG 27 MAART e. k. . 0 TURF &quot; VRIJDAG 30 MAART e. k. (7078) De WERKLIEDEN van de WelEd. Heeren ©E ZWAAN &amp; I4.ÜPER, gelezon hebbende de Annonce, voorkomende in het Handelsblad van Woensdag 11., waarin de Timmerlieden van den Heer KUIPER openlijk hulde brengen aan hun Patroon voor het in praktijk brengen van de noodzakelijke behoefte die er bestaat in de verhooging rier weekloonen, kunnen niet nalaten hierop hunne aanmerkinge 05 te maken, daar ten eerste de Heer KUIPER niet de eerste •ook&quot; niet de eenigste is, die deze verhooging stelt en ten tweede daar ¦dit nog geen halve maatregel is die in onze behoeften kan voorzien, znllen&quot; wij waarlijk in staat gesteld worden om op eene behoorlijke •wijze iv de Maatschappij ie kunuen optreden; en onze Kindéttu to 3aten leeren, wat zij beuoe.cH e__ als nuttige leden en bekwame werklieden te kunnen ontwikkelen. Neen, indien deze «50 CENTS per -week daaraan voldoen, dan hebben wij ten onregte hier al zoo vele jaren naar gezucht. Waarlijk onder Veornoeradê Advertentie mag wel staan een kinderhand is spoedig gevuld; dan toonen de Heeren SMIT &amp; C°., Steenhouwers op__ het Amstelveld, beter van de noodzakelijkheid doordrongen te zijn, welke toch in wezenlijkheid bestaat, iiidien wij een blik wei-pen op het verleden en zien tegen welken prijs toen een Ambachtsman konde wonen, zich en zijn Gezin kon kleeden en voeden bij thans , dan daar dit door niemaiM betwist wordt, behoeft dit ook geen betoog; dit alleen wilden wij aantoonen, dat voornoemde timmerlieden niet beseffen wat zij werkelijk behoeven. (7033) Amsterdam , Maart IS3G. EENIGE WEE_ü__5E©EN.</p>
</text>
