<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 21 April.</title>
	<p>...Tot burgemeester,, der. gemeente, iVreelanden Nichlevecht is benoemd de. heer. m». iWtnlIjaJj baron van: Heemstra, onder toekeuning van eervol ontslag als&apos; burgemeester &apos;der&apos; gemeente Juiphaasj en tot burgemeester der gemeente&apos;Juiphaas&apos;dé beer m&apos;l CL U.T. AiHooft Graafland, onderjoekenningvan eervol ontslag als burgemeester der gemeente Hoogwoud. &apos;— Tot ontvanger der directe belastingen te Terheyden is benoemd de heer J. A. Schilfer, thans ontvanger le Giessen.. . ;, ■,..,.;, „,, , ,, . i. —.Tot schoolopziener&apos;in het ls,« schooldistrict: van Friesland is benoemd jn*; m&apos;. J. &apos;M. A: van Païihuys,. le Ilergum,&apos;, in de&apos;plaats van den heer d&apos;. E. Verwijs&apos;, &apos; opvzijn verzoek eervol ontslagene &apos; &quot;&quot;&apos;&quot;• !! —&apos;Z. M.&apos; heeft goedgevonden te benoemen iot gouverneur der kon. militaire akademie.den luit.-kolouel A. Engelvaart, van den staf der infanterie| directeur; der Dbrmaal-schietschool, van welke laatste belrekking hij eervol is ontheven&apos;. ,,■ icoïnss* ,;.:.:-.,;.,_ V-:, ;,-,,. ,V i.i,.,&lt; , *-,, i — .IIH.&apos;MM. de koning en de koningin zijn heden middag ten half twee nré per exlra-ïrein naar Amsterdam vertrokken, ten einde eenige dagen in de hoofdstad door&apos;ie brengen.&quot;,&apos;.?.&apos;: — Z.&apos;Kl&apos;H.&apos;priiis &apos;Hendrik, die&apos;dezer dagen .wederom naar. Luxenibnrg | is, vertrokken,, zal,, naar, men verneemt, gedurende een drietal weken aldaar verblijven.</p>
	<p>— De ministers van financiën, van oorlog en van marine zullen in deze week gten gehoor verleenen.</p>
	<p>&apos;— In de zitting van de tweede kamer van heden heeft de heer oir. de Ruyter Zylker, nad.u zijne geloofsbrieven in orde waren betonden, eu bij de gevorderde eeden had afgelegd, zilling genomen. Aan de orde was de algemeene beraadslaging over de siaalshegrooiing voor 1868. De&apos;heer Dam motiveerde de stem die hij legen alle begroolingen zou uilbrengen, te beginnen met hoofdstuk UI , niet omdat dit hel hoofdstuk builen], zaken was, maar omdat het &apos;t eerst aan de orde kwam. Hij had 4e innige overtuiging dat door afstemming van alle begrootingen, het duidelijkst blijk van zrjn wantrouwen in deze regering, liet waarachtig belang -van vaderland en koning gebaat zou zijn. De heer Moens schetste in ironische taal de gebeurtenissen der laatste jaren, hoe hij telkens in deze vergadering teruggekomen was, om telkens wegens misdrijven , zoo len minste beschouwde de regering zijne handelingen, te worden weggezonden. Thans verkeeren wg in een nieuw gevaar, bij mogelijke afstemming der begrootingen. Hij meende dat hij alle eerlijke middelen mogt aanvallen om zulk eene regering in &apos;s lands belang le doen aftreden. De minister van binnenl. zaken beantwoordde de sprekers. Het kwam hem voor dat ieder lid der kamer over alle ontwerpen eu dus ook over begroolingen mogt stemmen, gelijk hij goedvond en alleen aan zijn geweien verantwoording schuldig was, maar dergelijke afstemming mogt alleen geschieden als.nooduiiddel legen aperte krenking van reglen of landsbelang. Hier was dit geenszins, het geval. De koning had vau ecu onbetwistbaar regt gebruik gemaakt. De ontbinding stond niet op zich zelf, maar was uitvloeisel van eene handeling der kamer. : &apos;De heer Gefken bestreed de sprekers en ontkende dat men wegens de ontbinding de begrootingen mag afstemmen; mogt dit echter plaatshebben, dan hoopie by dal dit lot geene nieuwe ontbinding aanleiding mogt geven. ...De beer van Bosse ontwikkelde drieerlei bezwaren tegen dit kabinet: I°. het gebruik maken van het regt tot ontbinding; 2°. omtrent het koloniaal regeringsbeleid; en 3°. omtrent het finautieël beleid. &apos; &apos;De heer Itochussen wederlegde de argumenten van den heer van Bosse. Hg kon. zich zeer goed vereenigen met hel beleid van deze ministers van koloniën en financiën en bij zou dus in het waarachtig belang van vaderland en koning vóór de begroolingen stemmen. De heer de Bosch Keoiper zou evenzoo om dezelfde reden voor de begrooting stemmen.&apos;&apos; Hg achtte het onpractisch de begrooting om politieke redenen af te stemmen en betoogde dc ongroudwettigheid van afstemming van begrootingen om redenen daar buiten.</p>
</text>
