<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— Het getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroeg gedurende deze week dagelijks van 127 lot 138 volwassen personen en 52 tol 63 kinderen. — Het Maandschrift voor . Christelijke opvoeding in school en huis neemt&apos;met hel April-nommer in zijn tegen woordigen vorm een einde. Om aan een door velen gekoesterden wensch ie voldoen zal het als weekblad worden voortgezet. . Dit zal den naam dragen De hoop des vaderlands en geredigeerd worden door den heer J. G. Verhoeff, predikant Ie Herveld. De redactie van het Maandschrift heeft hem hare gestadige medewerking toegezegd. Uitgever bl(jft de heer H. de Hoogh te Amsterdam. — De commissie voor het oprigten van een monument te Heiligerlce,heeft bekend gemaakt, dal van de22omwerpen, voor het monument ingezonden, 14 niet hebben voldaan aan de voorwaarden in de advertentie der commissie gesteld, zoodat alleen 6 ontwerpen ter mededinging konden worden toegelaten ; dat evenwel geen van deze aan het beoogde doel beantwoordde; dat onder de ontwerpen, die van de mededinging moesten worden uitgesloten, één is ingezonden onder het motto «de onafhankelijkheid van Nederland&quot;, &apos;t welk volgens het eenparig oordeel der commissie en der geraadpleegde deskundigen in kunstwaarde verre boven de andere ontwerpen moet worden gesteld. o&apos;, inzender van dat ontwerp wordt uitgenoodigd den voorzitter der commissie te magtigen het naambriefje te openen, ten einde over den aankoop in nadere onderhandeling te treden. — Men verneemt dal het stoomschip Valk bestemd Is om een gedeelte der bemanning van het fregat Adolf van Nassau over. te brengen naar den Moerdijk, van waar dit gedeelte (ongeveer 100 man) verder per spoortrein zal worden overgevoerd naar Toulon ter in dienst stelling van het aldaar nieuw gebouwde ramschip de Scorpioen. — Door de prov. staten van Friesland is tot archivaris-bibliothecaris dier provincie benoemd de heer G.Colmjon, l»|e secretaris van het Selscip foar Frysce lael in Scriflenkinnesse te Leeuwarden.-. — De&apos; opening van den spoorweg Groningen —Winschoten zal op den l»e°&apos;Mei a. s. plaats hebben. &apos; —Uit Dordrecht meldl men dal een van de vier personen, die zich als verdacht van schuld of medepligiigheid aan den dood van den policie-agent Dijkstra in hechtenis bevinden, bekentenissen heeft afgelegd. &apos;&quot;— Dit Amsterdam meldl men dat H. M. de koningin eergisteren een bc-, Izoek heeft&apos;gebragt aan het&apos;gemeente-archief, der hoofdstad. . De koningin heeft daar omtrent 3/4 uur vertoeft en met de grootste belangstelling kennis genomen vandie verzameling, alsmede van de fraajje schilderijen, die.n de raadkamer van het stadhuis aanwezig zjjn. Daarna heeft H. M. hel R. C. oude mannen- en vrouwenhuis in de Plantage met een bezoek vereerd. Z. 31. de koning en Z. K. 11. de prins van Oranje hebben gisteren een Ibezoek gebragt aan de ambachtsschool en het standbeeld van Vondel in het Wandelpark bezigtigd. Des.avonds woonde de kon. familie hel concert in Felix Hcritis bij. Heden avond zal de kon. familie den schouwburg bezoeken. &apos;iïti\Hbl. deelt de aanspraak mede, door den burgemeester lot Z. M. den koning gerigt bij gelegenheid van de aan het gemeentebestuur verleende audiëntie. O. a. wees de burgemeester daarin op hel vele goede, dat binnen Amsterdam in het afgeloopen jaar was tot stand gebragt. Zoo deelde hij mede dat er eene beslissing.was genomen beireffende hel bouwen van een nieuw gasthuis en van eene nieuwe . kraaminrigting.. Deze besluiten zullen, zeide hg , zeer bevorderlijk zijn aan den bloei van het geneeskundig onderwijs hier ter stede, waaraan in het laatste jaar zulk eene aanzienlijke uitbreiding is gegeven, dal het althans niet beneden het academisch onderwijs kan worden gerekand.. In .verband hiermede mag de raad niet ontveinzen, dat hij met leedwezen kennis nam van het nieuwe ontwerp tot regeling van hel hooger onderwijs, waarin niel slechts volstrekt geen spraak is van de hier reeds zoo vele jaren gevestigde inrigting van hooger onderwijs, maar zelfs, bepalingen worden gevonden, die deze onze dierbare inrigting met ondergang bedreigen. Wjj hopen dat hierin verandering kooie. — Naar men uit Arnhem meldt wordt er met alle krachten gewerkt aan het gebouw voor de nijverheids-tentoonstelling. _ — Te Tuil is weder een arbeider, aan de opruiming van den ouden dijk .werkende, onder een nederslortenden aardklomp bedolven. Hij heeft zware inwendige kneuzingen en breuken bekomen. Er is echter hoop op zijn herstel.. ~ &apos;—Naar men uit Harlingcn meldl, beslaat bij den heer ScharfT, Luthersch predikant aldaar, het voornemen om eene vrije kerk ie stichten, met verwijdering van alle vormen of kerkelijke overleveringen. ...-,■, «*t»d — In onderscheidene gemeenten van België heeft de hondsdolheid sedert eenigen tijd eene. schrikbarende uitbreiding verkregen, zoodat op vele plaatsen de gemeentebesturen buitengewone maatregelen tegen de gevolgen van dit onheil moeten nemen. Hel aantal dolle honden is zoozeer toegenomen, dat er alleen te Brussel in deze maand reeds 33 gevallen van dolheid officieel zijn geconstateerd, waarbij 7 personen op de opencare straat gebe-</p>
</text>
