<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>j HOOGHEEMRAADSCHAP VAN RÏJNLAND. | De DIJKGRAAF var RIJNLAND brengt ter kennis van de Ingelanden van het Hoogheemraadschap, dat-er op Donderdag den 30&quot;en April a. s., des voormiddags ten lOj ure, in bet&apos;Gemeenfandshuis te Leiden, eene Vcreenigde Vergadering zal worden &apos;gehouden. jDe Dijkgraaf van Rjjnland, V&quot;&quot; .■ ;H c j HOOG De Ondergeteekende heeft de eer DEd. kennis te geven dat den 184« Mei a. s. .zijne Brood-, Beschuit- en Kleingoedbakkeri) zal overgaan aan den Deer P.&quot;CrNlCOLA:~Bedankende voor de &apos;guust en het vertrouwen sedert vele jaren zoo ruimschoots genoten. Aangezienzijn opvolger de zaak kundig, op &apos;denzelfden voet zal voorlzet&apos;ten&apos;neemt hjj de vrijheid hem in UEd. gunst&apos;aan ie bevelen. :_ .• .n v M. P. OUDSHOORN. Zich verwijzende naar bovenstaande aanbeveling heeft de&apos;Ondergeteekende de eer UEd. kennis te geven dal hij de Brood-, Beschuit-en Kleingoedbakkerij, uitgeoefend dooï elèn! &apos;HeerUil&apos;. P. OUDSHOORN, den 18dCD Mei a. s. zal overnemen.;£(ii Door een onverminderd acthe bediening en voortdurende zorg om in &quot;qnaliteil UEd. orders te volbrengen,&apos; vleit hij zich dat de gunst en het vertrouwen, die zijnen voorganger zoo ruimschoots mogt te beurt vallen, ook aan hem zal geschonken worden. --~H.7-&quot; Zich minzaam aanbevelende hééft hij de eer toet hoogachting te zijn .&lt;■■• i,.:.&quot; ~; &apos;;&gt;&apos;.&apos;- - -—TTt—t—| 5ï—e: -~.,| ■ .;,, Zij, die iets te vorderen hebben van of verschuldigd z(jn &apos;aan &apos;den Ondergeteekende, wófdéii&apos; bèleéfdeljjk verzöclit daarvan opgaaf te &apos;willen doen vóór den l»&apos;e° Mei a. s. &quot;&apos;&apos; &apos; i&apos;»w«°&gt;l M iüKl*i» .13 .-■ :•: &gt;;t a&apos;J ;;;I Ï&apos;-A*™&lt;\ &apos;»: •M. P. OUDSHOORN. Eoffijliiiis Eigeizerg. De Ondergeteekende heeft |de eér te berigten dat hjj genoemde Affaire met 1° Mei aanst. heeft overgedaan aan den Heer J. N. SELJÉE, die haar op denzelfden voet zal voortzetten. Hij neemt tevens deze gelegenheid waar om zijne Begunstigers&quot; zijnen&apos; hartelijken dank te betuigen, voor de toegenegenheid hem gedurende éehige jaren in zoo ruime male geschonken, en beveelt zijnen opvolger bijdeze minzaam aan. J. BAËR. Ingevolge bovenstaande bekendmaking neemt de Ondergeteekende de vrjjhcid zich beleefdelijk in de gunst van het geëerde Publiek aan te bevelen, zuljende hg van zjjncn kant niets verzuimen .om., in navolging van zijnen voorganger, door eené goede bediening zich die waardig té maken,&apos;én alles aan te wenden wat tol genoegen der bezoekers van Eigenzorg kan strekken. .; ; . &apos; J. N. SELJÉE. Uit een exploit van mij Ondergeteekende, Deurwaarder, dd. 25 April 1868, op de wyze bij de Wet voorgeschreven, beieekend en aangeplakt, behoorlijk geregistreerd, blnkt, dat, ten verzoeke van WILHELMINA ADRIANA VAN OOSTEN, Huisvrouw van JAN SCHOONENBERG of SCHONENBERG, wonende ie Valkenburg, in het lusschcn haar als Eischeres en JAN! SCUOONENBERG óf SCHONENBERG, laatstelijk Timmerman te -Voorschoten, wiens tegenwoordige woonplaats in hel Koningrijk niet is bekend, als gedaagde, aanhangige regtsgedine MJ de Arrondissements-Regtbank te Leyden, tot Scheiding van Tafel en Bed het interlocutoir vonnis van gemelde Regtbank van 7 April jl., gelastende het bewjjs door getuigen en alle middelen regtens van de door de Eischeres gestelde feiten, is beteekend, bij welk exploit den gedaagde tevens is aangezegd dat de eischeres op Dingsdag den 30sten Juni e. k. ter audiëntie van gemelde Regtbank. des voormiddags te half twaalf uur, als getuigen zal doen hooren: 1». R; VELDHUYZEN, Veldwachter der gemeente Foorschoten; 2. . . BOUCLANÜER, Smid, beide wonende te Voorschoten-3°. Doctor PRINS, Geneesheer; 4». . . BEEKMAN, Tuinman, beide wonende te Oegstgeest; s°. ..VAN HEUSDEN, M. Timmerman ; 6». ..SCHOLS en 7&quot;. . . HOEK, deze drie wonende te &apos;s Gravenhage. &apos; &apos; Geschiedende deze aankondiging ter voldoening aan art. 4,&apos; N&quot;. 7, laatste lid van liet&apos; Wetboek van Burgerlijke Rcgtsvordering. &apos;i; [Kosteloos]. J. GREEVË, Deurwaarder. &apos; &apos; &apos; ■ • ■ - &apos; &apos;&apos;- .•:;.-•.-...).. :■&apos;.. :. &gt; ,</p>
</text>
