<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>P. M. &amp; J.M GEIJER, Botermarkt, Leyden. &lt; .-.o , _&quot;■. .. .«** &gt; . . Ontvangen een groote sortering Kastpaplercn, als: blaattw, wit en tnisdruk, van af 15 ets het boek. Behangerspapier,&apos;l2 ets hel boek, riem ƒ2.— , Stroopapier, riem ƒ1.25, bj| 10 riem ƒ1:20 de riem; voorts alle soorten van Schrijf-, Post- en Pakpapieren, waarvan bel Post- en Schrijfpapier gratis met naam of adres wordt .gestempeld; tevens een rijke keuze van Kerkboeken in alle genres gebonden, als: in Ivoor, Schildpad, Boisdurci en alle mogelijke soorten van lederen ban- &apos; den, zoowel in prachthanden gebonden als tot in de ordinairste banden; oude Boeken worden ook in den korist mogelijken lijd in bovengenoemde banden gebondea. __ &apos;_ NB. Visitekaartjes,—Ker-nel gesteendrukt, letter naar verkiezing, worden binnenydweé dagen&apos;, a 90 ets de 100 stuks,/ in *eer pet étui op dubbel glacé&apos;carlqn afgeleverd. ~ .&apos;.., &apos; f^cHL^Vï i f : &apos;-;.&quot;■&apos;. I &gt;&apos;&apos;&quot;-■■ (;■; ! j &apos;&apos;■-&apos; -■ :■- &apos;■ &quot;&apos;&quot;■ &apos;i 1 Magazijn &lt;van binnen-lQn^burtenljindsche; Papieren, Kan, toor-, Scbool-, Schrijf- en-Teekenbehoeften,-Steendrukkerij en PlaatkleÜrinrigting&apos;,&apos; van I&apos; 3 &quot;&apos;■ J. J. SLEÏSEE, Boogewocrd. Ontvangen een schoone collectie PhotographischeLijsten .en Passepartouts en is steeds ruim voorzien van wit en blaauw Kastpapier, Behanger Grondpapier en Stroopapier a ƒ1.20 per riem. . &quot; ; OPENBARE VERKOOPING, legen contante betaling,&apos; &apos; &apos;é&amp;Sjt ■ op Maandag den 27&quot;e» April 1868. des&apos;.vpqr.mid-, (y&amp;|§3% dags te elf uren, in het lleeren- Logement aan den fTJSfcft i 83S2!3b£ Burg te Leyden&apos;, van: *l 2 -&apos;■•&apos; ! PAARDEN EN RIJTUIGEN; Tuigen, Staflgereedscliappen , enz.,.,. . waaronder: een span zwarte Merriepaarden, gelijktands; een zwart en een bruin Werriepaard, beiden aftands,&apos; allen mak in alle Tuigen; eene moderne i Kalcs, zoo goed als nieuw; iwee Vigelanies; twee Tentwagens voor vier | personen; een Tent wagen voor vier en zes personen, zoo goed als nieuw; i eene Barouchet met achterzitting,- voor negen personen; een Drowski voor j een en twee paarden; eene Charret en eene lirisca;&apos;alsmede eenige Tuigen, : Stalgereedschappen, enz.; benevens liet voorste RILLA.KD van het Koffijhnis den Burg. | ; - . ,&quot; ti Op Zaturdag den 25sUD April 1868 zal alles ler plaatse voorschreven &apos; kunnen worden bezigtigd. SCHEELE HOOFDPIJNEN, HOOFDPIJNEN, NEVRALGIE. OOGENBLIKKELIJKE GENEZING DOOR DE G U AR A N A, van CRIMAULT &amp; Cie., Apothekers van Z. K. H. Prins Napoleon, te Parijs. Het is genoegzaam, om zich van zijne heilzame werking te overtuigen. Een enkel pakje,.opgelost in een weinig suikerwater, doet meestal «ogenblikkelijk verdwijnen de hevigste scheele hoofdpijnen en nevralsies. Het is door deze eigenschap dat dezelve in de nieuwe Fransche Pharmacopea ■ (catalogus van geneesmiddelen) is opgenomen, en van dit jaar door hel gouvernement is gepubliceerd geworden.&apos; Prijs per doos van 12 pakjes 1.50. ÉVereischte is het cachet van GRIMAULT &amp; Cie. - - ! I V. Depots: te Amsterdam, bij ULOTH, Zeedijk; te Leyden, bij J. J. REYST, Nieuwen Rgn.. ~ ;.,..,-. .;ino!i! olilaji tßOf3li&gt;lW BKURTSCHEPEN IN&apos; LABINU IJN DE HAVEN, ALHIER. - Naar Zwolle, Dingsdag voorm. 12 ure, schipper P. v. HERWAARDER. » Alkmaar, Woensdag » 10 » • »&apos; L. KROON.&apos;-1 i\&quot; » Amersfoort, » »• 10 » ■.&apos; » i. L. v. OOTIARSUM. » Purmerende, » nam. 6 » » W. HOOY. » Sneek, 1» voorm. 12 » . » L. A. v. d. VEEN. -» &apos; Deventer, Donderdag » 12 » ■ » G..BROUWER.&apos; t iIO( » den Helder, » nam. 6 » » ,C. BOON. I (■,&apos;■&apos; ~,.-, , » Hoorn, », » 6 » .» &apos; V. POLMAN.&quot;, &apos;■! » Zuip hen , ~ » 12/ » » J. d» HAAS. *- » Zwolle, » » 12 » » J. v. SIAR&apos;LE. ~° $ZZ$- De verirekuren zijn opgegeven volgens de Reglementen&apos;,&apos;echter komen sommige schepen wel eens later door. De goederen kunnen desverkiezende bij den Beslelder B. v. DORSTEN &apos;Cz. &apos;geborgen worden, bij wien de naauwkeurigste inlichtingen z[jn te bekomen voor de Provinciën Noord- Holland, Gelderland; Drenthe,&apos; Overijssel&apos;, Groningen en Friesland. f*.</p>
</text>
