<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 26 April.</title>
	<p>. De .Nederlandsche, taalkunde verloor &apos;gisteren een &apos; hare&apos;r iiitstèkendsie peoefeiiaars, door.&apos;het overlijden&apos; van &apos;den h&apos;ë&apos;er&apos;&lt;dr.&apos;rL! &apos;&apos;A&apos;.&apos;&apos;ie Wiiikel. &apos;Hoe; wei&quot;bjj&apos;&apos;in&quot; deri &apos;laauteh ijjd eenigzins ongesteld&apos;was |&apos;was&apos;zijn afsterven , onverwacht. Vroeger&apos; leeraar aan&apos; hel&apos; gymnasium alhier;&apos; &apos;h&apos;a&apos;d &apos;hij &apos;die be- . trekking Vaarwel &apos;gezegd&apos;om zich geheel te kunnen wijden aan de zaaien- | stelling van &apos;het hieuw &apos;Nederlandsch Woordenboek. &quot;De kon. akademie van &apos; wetenschappen te Amsterdam&apos;en de maatschappij van NederI. letterkunde j alhier&apos; verliezen in hem een waardig lid. Menig geschrift van zyne hand &apos;getuigt&apos;van ijverige studie en grondige-geleerdheid. ,r.&apos;_!&apos; Eerlang wordt&apos;weder&apos;de gelegenheid opengesteld om eene muziekuitvoering op groote schaal bij&apos;lè wonen. &apos;De-Leydsche Zangvereeniging, onder directie van den heer A. J. Wctrens, &apos;kondigt haar vierde muziekfeest aan tegen 4 en 5 Junij aanst. Men weet -bij-ondervinding -dat zij, onder haren bekwamen leider, allezins in staat is een grootsch geheel te ontwerpen en mei eere ten nilvoer_te brengen. , iDe keuze der stukken, de zorg aan de .voorbereiding besteed..en de met.roem bekende namen van hen, die ia&apos;e&apos;, uitvoering&quot; der&apos;.&apos;solo-partijen op zich hebben genomen , wettigen de verwachting dat ook dit&apos;muziekfeest zijne voorgangers zoo hlet overtreffen, ten minste evenaren &apos;zal&apos;en een&apos;uitstekend genot voor velen&apos;zal opleveren. &apos;Mogt het feesl nu &quot;twee&apos; jaren geleden zich in eenen ruimen bijval werhoogen, wjj gelooven dat&apos;dit-lhahs itiet minder &apos;het geval &apos;zal zijn.&apos;&gt;: .&apos;,.•. i.&apos; .&apos; !&apos; — Het IFeekbl. voor het hooger onderwijs mélil thans -dat helberigt omtrent het protest van de&apos;theologische faculteit der Leydsche hoogeschool tegen de uitsluiting der theologische wetenschap van het akademisch onder- ■ wijs&apos;slechts&apos;in&apos;zoo &apos;verre juist is dal dit protest niet nu is gedaan, maar dat reeds in het begin van 1867, toen bet gerucht zich verspreidde dat de &apos; opheffing&apos;van de theologische faculteiten in de wet zou wórden opgenomen, een stap is gedaan;, wel geen bepaald ..protest; maar. eene memorie, waarin werd betoogd dat de handhaving der theologie en der theologische faculteiten Ëi de hoogescholen zoowel door bet belang der wetenschap als door dat i den staat werd gevorderd. ,-•--..,...,.. .{Zie .verder het Bijvoegsel.)</p>
</text>
