<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 27 Junij. De lijkdienst, op aanzoek der vorstin Jülie ODtenowitsch in de Griuksehe kerk voor haren gemaal, vorst Micha°l Obrenowitsch, werd bijgewoond door den rijkskauselier v, Beust, de ministers.het corps diplomatiek, den eersten opperhofmaarschalk, prins von üohenlohe, enz. — De regering draalt niet met uitvoering te geven aan do confessionnele wetten. Het officiële orgaan toch bevat reeds eene verordening, behelzende voorschriften bij de toepassing der wet op het burgerlijk huwelijk, in zoover do afkondiging en de registers van den burgerlijken stand aangaat. — Eene deputatie der Boheernsche Israëlieten heeft aan den rijkskauselier een zeer fraai uitgevoerd adres van dankbetuiging aangeboden wegens zijne tngBch.Cnkomst ter gunste der Israëli ten in de Donau-vorstendoinmen — Van geloofwaardige zijde wordt uit Brussel geschreven, dat de toestand van Keizerin Caarlotte, na eene schimbare verbetering, weder verergerd is. Met zonder itlvjoed op den toestand der lijderes ie de opgewondenheid, weike de sterfdag van haren gemaal bij haar heeft opgewekt. Be nadeelige reactie in haren toestand openbaart zich nu in een volslagen afkeer van den Keizer, Wens hare onigevino, jn eene verontiustende sehrijfmani&apos;e. De ongelukkige £„:_ zerm verlaat hare schrijftafel niet meer, aan welke zij met koortsachtigen haast arbeidt. ~.^e aartsbisschop der Grieksch geünieerde kerk in ualicje, de Heer Litwinowitz, heeft een herderlijken Brief aan de geestelijken zijner diocese openbaar gemaakt, waarin hij hun beveelt om aan de confessionele wetten, ofschoon J&apos;1 f!St c™cordaat wijzigen, geen tegenstand te bieden; terwijl hrj in eene geheime instructie hen aanspoort om met alle middelen, welke der kerk ten dienste staan, deze wetten te bestrijden. tft&quot;R^W^enldi l*bail&lt;&apos;is het uitgemaakt, dat de moord Sl9uiKPh« l he* ?em roor ecnö algemeene beweging van de nIZ doordJvklDg-,,n de &gt;Taiit mntst en is deze verhoud dokoentleld V2n *&lt;* Servische stedehouderschap</p>
	<p>fen^jP^&apos; 2-9 JuniJ *(les Ochtends). De concessie betrefteade dea mteg i-a do cïploitatje t«b een sp^tweg van Osnabrtick naar Bremen en Hamburg door de Keulen— Mmdener-spoorwesmaatscliapf ij, benevens eene wijziging der .statuten van deze laatste, zijn den 20sten dezer goedgekeurd. De hiertoe vereischte kapitaalsvermeerdering is vastgesteld fp 28 millioen thaler. ¦— Het gerucht dat graaf v. Bistnarck de villa Bronsham te Canmfi ueeft gekocht is oninirf rh ? ;¦•¦ ! -</p>
	<p>nauueid art do erven van Lord Brougham, over de huur van dit laa Igoed voor den tijd van eenige weken ten gebruike voor den graaf en ziin gezin. — De grondwet van den Finlandschen landdag, eamengestold uit Vertegenwoordigers van alle standen, heeft Zich, in strijd met de regeringsvoorstellen, verklaard voor geheele afschaffing van het stelsel der standen , invoering «ener werkelijk constitutionele grondwet en jaarlijksche bijeenroeping van den landdag. De regering had drie jaarlijksche bijeenroeping voorgesteld. — Met de verplaatsing van de directie der artilleriewerkplaatsen naar Spandau is thans eindelijk volledig gevolg gegeven aan het sedert veertig jaren heérscaendo denkbeeld , om al de hoofdplaatsen voor wapens, geschnt en ammunitie naar die vesting over te brengen. Men heeft er de in 1722 gevestigde geweerfabriek, die in 1855 werd uitgebreid en in het vorige jaar 51,000 s;uks leverde; voorts de in 1343 opgerigte buskruidfabriek; dein 18.16gevestigdebrandspiegelfabriek, het pyrotechnisch laboratorium, eene geschutgieterij, waarin ruim 800 a 1000 man werkzaam zijn en waarin het voornaamste gedeelte der ijzeren ammunitie voor den Noord-Duitschen Bond wordt vervaardigd ¦ eindelijk de artillerie stapel- en constructie-magazijnen. Het gezamenlijk aantal arbeiders in die werkplaatsen&apos; bedraagt 2000 a 2400. De gebouwen vormen als het ware eene stad op zicli zelve. Wegens het groote belang dezer inrigtingen zullen nu ook waarschijnlijk de vestingwerken der plaats nog versterkt worden.</p>
	<p>•~j &quot;^an bet GftM»ni*3er TagMatt wordt medegedeeld, dat in de birinenkap van den waggon 3de klasse N°. 128 van pi&quot;™? dled,esnamiddags ten 4 ure 10 min. van Gössi.itz te &apos;maitf&apos;rtnli, o&quot;ltenten 5 ure 23 niin- &quot;attr eerstgenoemde Gedurende eZAas\ is met 5 J&quot;ng9 roolstaartjes. v^n Gössnitz naa/ri11&apos;^ -+deed het * Weid de reis ke r d?for hf t 1 -^he!l&apos;^t,z -e,n ter&quot;r? en werd op den terugkeel door het gaaike met luid gefluit begroet; thans doen de kleinen de reis alleen Volg4s inedede?elingVan de trdn&quot; beambten vliegen de ouders den aankomenden trein steeds met voedsel voor de jonge touristen te gemoet. FKANKFOl;&quot;r 29Junij. Koningin Victoriazal, naarmen nu verneem&apos; rer dan aan- I vankelijk he I Zij zal zich 1 begeven en n.ns • de Prinses Sophia van Beijeren zal binnen kort &apos;te Dresden worden voltrokken.</p>
	<p>De klein Duitsche nationaal vereeniging heeft zich ten gevolge van het discrediet, waarin zij bij het Duitsche volk was geraakt, verpligt gezien zich te ontbinden. Nu zal echter eene poging worden aangewend om haar onder eene andere benaming, die van forschritts-partij voor Zuid to reorganiseren. Zij zal zich ten taak stellen de onvoorwaardelijke aansluiting der zuidelijke staten bij Pruisen en hunne intrede in den Noord-Duitschen bond te bevorderen.</p>
	<p>Aanstaanden Zondag zal te Mainz eene bijeenkomst plaats hebben van partij-genooten uit de Zui 1-Diii&apos;tsene Staten, ten einde besluiten te nemen, ter uitvoering van het reorganisatie-plan. • ~</p>
</text>
