<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De mimAmWii^iiM, Kantook AMSTERDAM. Sixgel X 18, NEEMT GELDEN a DEPOSITO. 8 dagen zigt a 2^pot. I Langer termijn, naar eter* 1 maanl n » 3 » I eenkomst, 3 maand. # n3\ n \ (11264) 6 pCi\^paansciiè HÏPOTIIËCAIRE OBLIGATIEN. CERTIFICATEN DER ADMINISTRATIE VOOR NEDERLAND. COUPONS en AFLOSSING a pari, betaalbaar te Amsterdam, tot den vasten koers van ƒ 2.50 per piaster. De Heeren WERTHEIM &amp; GOMPERTZ berigten, dat zij wederom gemagtigd zijn tot UIMiIfTE van 6 pCt. Certificaten hunner Administratie INRUIL tegen 3 pCt. Bianenlandsclie Spaansche Schuld. Zij vestigen te meer de aandacht op de aanzienlijke voordcelen aan &quot;dergelijken ruil verbonden, daar de Coupon der Binnenlandsche Spaansche Schuld, dcor den daarop rustenden income-tax van 5 pCt. en den veranderlijken wisselkoers, aan een aanzienlijk verlies is onderworpen, terwijl bij de hypothecaire Obligatien de vaste wisselkoers van ƒ 2-50 voor rente en aflossing is verzekerd. Amstekdax , Jnnij 1868. (16618) 6 pCt. Spaan§che HYPOTHECAIRE OBLIGATIES. De ondergeteekenden berigten, dat ten hunnen kantore zal worden betaald, op 1 Julij 1868 en volgende werkdagen . de COUPON van 30 Junij 1868 van bovengemelde Obligatien tot den vasten koers van ƒ2.50 de piaster met J t. 50. AvsTEEDAif, Junij 1868, 06619) WERTHEIM &amp; GOMPERTZ. 6. pCt. Spaansche HYPOTHECAIRE OBLIGATIE! XAMTOOK VAN ADMINISTRATIE TE AMSTERDAM. De Directie berigt, dat ten kantore der Associatie-Cassa sal worden gevaceerd, Op 1 Julij 1868 en volgende werk.. tot de betaling van den COUPON N°. ê der Certificaten harer Administratie, en wel; de Coupons van Certif. van piasters 100 = ƒ 250 met ƒ 7.50 » * » &apos; &apos; 400 = &quot; 1000 // &quot;30.— Amsterdam, Junjj 1868. (16620) G. VAN HEERDE k J. A. EAVELLI, Makelaars, zullen op MAANDAG 6 JULIJ 188S&gt; dés avonds ten aes are, in het Lokaal de Bmkte Grond, ten overstaan vaa de Notarissen A. D. EUMLING en A. A. F. SCHOUTEN, in veiling brengen: N°. 1. Een HUIS met Bovenin Benedenwonmgen, Open Plaats, Tuin en Erve. in de Nieuwe Looijerstraat nabij de Reguliersgracht, AA 385. NX 2. Een KOETSHUIS met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Korte LeidsehedwarsstraM; üabij het Leidscheplein, JJ 161. N . 3. Een BROODBAKHEDSWIMiELHUIS, Achterhuis met Boyenwoningen, overdekte Plaats en Erve, in de Hazenstraat tusseben de Lauriergracht en Elandstraat, uitkomende in den Smidsgang, FF 426. Broeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdafr, van 12 tot 2 ure. De bewijzen van eigendom eh de&apos;veilconditien zullen vier dagen vóór alsmede op den verkoopdag, des voormiddag*, ter lezing Haren van N&quot;. 1 ten Kantore van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, op de Keizersgracht over de Westcrniarkt, en van N°. 2 en 3 ten Kantore van den Notaris A. D. EUMLING, op de Keizersgracht bij de Leidschestraat. (16072) JA LÖÜÏÏÉN7 Verbeterde Constructie. Ook kunnen OUDE JALOUSIËN, met geringe onkos- ] wn, volgens deze methode verbeterd worden. LiEECHT. ft. VAN TUSSENBROEK. Bestellingen worden eok aangenomen bij de Heeren: VAN DE GUMSTEti te Amersfoort. GH*USS _ Middelbur? (11259) COKXELJgSEN - Nijmegen. toï«iJ^««.ïE^^SK,IXDI&lt;i «IEBRUIK TE -JlPifüSJ^ «tf NOORWEGEN. BEREIDE DOROfE LEVERTRAAN, Scié^^jig onderzocht door Dr. J. DE JONGH, is thans rMirhvgHdr te AiïrrteVdam bij W. J. VAN HULSTEYN Apoth., Warmoesstraat, N&quot;. 452, over de Armsteeg en bii ÊvERWIJN en MEIJER. Apothekers, Gelderschekade K 4&quot;&gt;9- Arnhem , bij J. A. C. OTTERBEIN , Apotheker; Amersfoort, bij C. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bij C.BREEBAART -. Assen , bij A. F, GOSSELAAE. Apoth.: Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H J VAN GOORBERGH. Apotheker-, Bergen-op-Zoom, bij P. J. VEELINDEN, Apoth.-. Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK, Apoth.; Brammen, bij C. BOME, Apoth.; Boxmeer, bfl J. G. HERMANS -, Culenborg, bij J. 0. MIDDELBEEK; Coevorden, bij C. J. VAN DER SCHEER, Apoth.-.Deventer, bij G. J. BOHMER KEYSER, Apotheker; Dordrecht, b 8 W. SILLEVI3, Apotheker -. Doesburg, bij D. WILMERINK Droogist; Dockum. bij J. B. WALTER, Apotheker-, Doetinchem, bij G. H. SEMMELINK, 4i&gt;otheker»!*gten. bij E. J. VAN DER MEULEN, Apoth.? Enkhni|en.t)E KONING ROLDANUS. Apoth.-. Edam, bij J. HOOL k VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS en ZOON. Awth.; Franeker. bij J. H. VAN DER MEULEN Apoth.; VHage, bijC.V.VANVALKENBÜRGen.T.M.V4N RENESSE, Apoth.; Groningen . bij !J. H. KUILENBURG Apoth.-G-orinchem. bij M. VAN &apos;T SANT, Ar.oth.; Gouda&apos; bij P. VAN DER HE&apos;YDEN. Apoth.; Grave, bij A. L. VAN -DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk. bij S. G. SWART, Apoth.; Goes, bijß. VAN ASPEREN VERVENNE, Apoth. Haarlem, bij J. SWENS en- COMP., Droogisten; sHertogenboseh. bij J. VAN OS KEULS, Apoth.; Harlingen, bij fl. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, bij L. SCHUYT BEST, Apoth.; Heerenveen, bij N. DORNSEIFFEN. Apoth.; Helmond, bij G. DE P.UYTER, Geneesheer; Hilversum, bij N. VAN DER SMAN, Genees , Heel- en Vroedmeester; Hoogeveen provincie Drenthe. bij JAN ZWIERS JZOON; Hulst, bij \ ERBEEK VROLIJK-. Joure, bij Dr. WEHLBURG; ivampen, bij RAM HORST, Apoth.; Koog aan de Zaan. brj J. VEEN Hz.. Apoth.; Leyden. bij C. F 7 B. CUYPERS, Apoth.; Leydschendam, bij A. F. VAN LEEUWEN Geneesheer ; Maastricht, b£ J. D. HOLLMAN REINTJES .ApotbA; Maassluis, bij A. S. TISCHAUSER, Apoth.-. Meppel&apos; bij K, DE VRIES. Apoth.; Nienwveen. bij J. SASSE- Nii- i mejren bij N. ABELEVEN en ZOON. Apoth.; NieuweDieo | bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk. bij N. VAN DIERMEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN. Veearts le. kl. ¦ I Oosterhout. bij Js. ZWAGA. Apoth.-, Oostburg, bij Dr H A. CALLENFELS; Purnierend . bij P. MAKKES e\- KER-&apos; &apos; BERT. Apoth.; Pntten (Gelderland), bij Dr. P. J, SMID I Rotterdam, bij VAN SANTEN KOLFF. Apoth. Hoog&lt;traat: en G. J. W. SNABILIE, Apoth., Groote Marktt Roermond , bij L. PITAFFE , Apoth.: Schiedam. bij B. Cv MAX, Droogst; Schoonhoven, bij Dr. WOLEF; Tiel&apos; bij M. L. POST. Apoth.-. Utrecht, bij H. DORSSEN. Apoth • Venlo. bij A. SCHRIJNEN, Apoth.; Venray, bij A. v&apos; ESSER. Apoth. Vlissingen, bij BEBFLAAR. in het Commissie-Kantoor-, Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp J&gt;9 J. F. VLAMING KIEBERT. Apoth.; Wageningen bn de Wed. BOHNE en VAN KRIEKEN, Apoth.: WaaL SSSiiS p- REIJNEN, Apoth.; Warmond, bri P. .T. HTN; STERMAN, Geneesheer: Willemstad, bii B. FRIDRICHS • \\erkendam bij P. VEEDOORN Lz.: Wijk bij Duurstede&apos; vJ4vr\£Ni^LëEï:B- Droogist; IJselstein, bij M. J. yAP?w*^ KASTEELEN, Apoth.&apos;, Zwolle, bij S. in A. JACOBS,deze zijn voorts Hoofd-DépOthouders voor Twenthe; ff Bn al deze EepothouSers iq ook Gratis vóór een ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER DE OOR-I^\ F^TRTRïU^rr&quot; Wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN, alsmede over de middelen ter wegneming derzelve. gevolgd door eene BERFrtFNin?T?lft&apos; OPGAVE DER ZIEKTEN, waartegen de^LEVFRTRA \\ met vrucht kan worden aangewend door Dr. m? i«\rij De Prijsder Scheikundig onderzochte DOltrur &quot;«•-VFRTRi AN is 85 Cents het Fleschje. xvllt-»-*&lt; Op regtstreeksche aanvrage aan Da. DE JONGn voor Gasthuizen, Diaconien. Armen-Inrigtingon, enz., wordt dezelve tegen een aanzienlijk Rabat en wel genoegzaam voor eigen kosten geleverd. Zoodanige aanvragen moeten echter zijn geteekend door Bestuurders. Directeurs of Regenten van gezegde Liefdadisrherds-G.93tich.tcE. &apos;sGmvqüu&amp;Sj i Julij 1358. (11260)</p>
</text>
