<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVESTEMTÏEH. __ VOORLOOPIGE KEIfSGEYIiT^ Het Comité voor Spaansche Fondsenhouders te Amsterdam berigt, dat het de Heeren WURFBAIN &amp; Zn. ) en Jalhier WERTHEIM &amp; GOMPERTZ,) heeft opgedragen de Verificatie en Conversie voor i3e Spaansche Commissie alhier der AMSTERDAMSCUE CERTIFICATEN harer uitgifte te bezorgen en wel tegen eene later te bepalen vergoeding door de Houders van Certificaten, welke moet strekken tot tegemoet koming in de onkosten door de Amsterdamsche en Londensche Comités in en sedert 1851 in het belang hunner lastgevers gemaakt. De Certificaten moeten worden ingeleverd ten tijde, ter plaatse en op lysten als door genoemde Firma&apos;s, gemagtigden van het Comité, ten spoedigste zal worden bepaald. Het Comité voornoemd, Amsterdam, 18 Sept. 1867. JOH. WERTHElM,President (22663) G. L. WURFBAIN. COMMISSIES VAN FINANCIËN VAN SPANE IN DET BUITENLAND. Aan hen, die de OBLIGATIEN der Amortisable SchuWen en der Uitgestelde van 1831 van Spanje wenschen te convertceren, wordt herinnerd, dat de 25ste dezer de laatste dag is van den termijn van 30 dagen, bepaald by de Wet van 11 Julij 11, om de Conversie te doen plaats hebben met regt op de Rente van af I°. Januarij 1867, en dat zij, die na dien dag tot op den 31sten December , wanneer de Conversie zal gesloten worden, hunne Obligatien aanbieden, alleen regt znllen hebben op de Rente van ai I°. Julij, volgens annonce van 25 Augustus 1.1. (22642) Amsterdam, 19 September 1867. J. BORRAJIQ. Eene JUFVROUW , P. G., geëxamineerd in de Hollandsche, Fransche, Eugelsche en Hoogduitsche Talen, wenschte eenige harer Avonduren te besteden met het GEVEN VAN LIS in eene deigenoemde Talen. Adres Brieven franco, onder Lett. 8., bij den Boeken Kunsthandelaar C. M. VAN GOGH, Leidschestraat. (22673) Rif! VAAT) eene kapitale HOFSTEDE, met 70 Bunders ltt JkUUIT WEI-, HOOI- en BOUWLAND, alles bij el kander gelegen in de Provincie Utrecht en op korten termijn verhuurd. Gegadigden kunnen zich met vrachtvrije Brieven adresseren, onder Letter Z. Y. X., Bureau Handelsblad. &lt;2246&quot;)„._ Eene DAME, R. C. G., tusschen «le 40 en 50 jwen, wenschte zich gaarne in een Klein Gezin geplaatst, als JUFVROUW VAN GEZELSCHAP of ter besturing der HUISHOUDING. Salaris is geen vereischte, daar zij niet onbemiddeld U. Wegens haar I&gt;ersoon kan men inlichting bekomen, met franco brieven ondtr ett. S. bij den Boekhand. W. MAARSCHALKERWEERD, te Utrecht. (22558) In eene TIMMERMANS-AFFAIRE hier ter stede wordt gevraagd een MEESTERKNECHT. Zij, die bewijzen kunnen overleggeu van bekwaamheid, eerlijkheid en zedelijk gedrag, adresseren zich franco onder lett. 0., bij de Boekh. J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (22579) Er wordt ten spoedigste gevraagd een DOCTOR, ter waarneming van eene ZIEKENBOS. Reflecterenden vervoegen zich met franco briefjes onder lett. X. V., bij de Wed. J. W. BRONSVELD BERNER, Linieerfabriek en Boekbinderij, Nieuwe Zijds Achterburgwal,^ 261. (22559) ;fMx Stoomboot FLORIS F. \ ...,4&amp;kaSp Bij gelegenheid der BEDEVAART van de NED. I SSISEii|LMfiET|;w naar de BEGRAAFPLAATS te Mniderberg, vertrekt bovengenoemde Boot: * Zondag 22 Sept. 1867 van Naarden &apos;s Morgens 3 Ure. // Weesp &apos;t 41/ a &quot; » Amsterdam.... &quot; 7 &quot; ir Naarden &apos;sNamiddags 2V» » 11 Hakkelaarshek. « 3 « * Weesp 11 4 // h Amsterdam &quot; 6 , &quot; Dagélijksche Dienst... » Naarden &apos;s Morgens 6V2 n _ (22664) n Amsterdam.... &apos;sNamiddags 41/2 _f .m. AËSTERDAi-LOHDEN. : i Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, Kapitein fspaS^Ej. HA IJ ES, vertrekt van hier Dingsdag 24 Sept,, in verbinding met de Stoomschepen naar CONSTANTINOPEL. GALATZ, IBRAIL, ODESSA, ENZ., tot VERLAAGDE VRACHTEN en met directe Connossementen. Adres bü de Cargadoors NOBEL &amp; HOLTZAPFFEL. (22675)</p>
</text>
