<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;Sf LIQUIDATIE. H ÏMt de firma Wki&gt; H. SSIttSIIBiERSÖCVSEN &amp; ZOON&apos;, dp&lt;ff het op 7 September jl. voorgevallen overlijden, vau den Heer • ¦*&quot;H. G. Miemiiersliuysen, volgens de wet is ONTBONDEN, hebben ile beneficiaire erfgenamen van genoemden Heer en de Heer P. Romijn, medelid van gezegde thans ontbonden firma, de beide ondergeteekenden, zoo te zamen als ieder in het bijzonder, gemagtigd, om de liquidatie van opgemelde firma te bezorgen. Alle degenen, welke alzoo iets aan gezegde firma verschuldigd zijn of iet-3 van deze te vorderen hebben, worden hierbij uitgenoodigd betaling of opgave daarvan tè dochten Kantore van den eerstondergeteekende : Heerengracht bij de Gasthuisuiolensteesr. LL 106. Amstekdam, (22597) Mr. L. H. KUHN. 18 September 1867. Mr. L. VAN S. MULDER. FAILLISSEMENT. Bij vonnis der Arrond.-Regtbank te Leiden, van 17 September jl., is GREGORIUS HIERONYMUS KREEKELAAR, Uitdrager en Inlandsch Kramer, wonende aldaar op de Haarlemmerstraat, Wijk VI, N°. 213, verklaard in staat van faillissement, aanvang nemende op 16 September jl., met benoewiing van den Begter F. B. CONINCK LIEFSTING, tot Regter-Commissaris en van den Ondergeteekende tot Curator. (22640) Mr. W. P. STEENHOFF, Leidek, 18 Sept. 1867. Noordeinde, Wijk I, N&quot;. 208. RANOBf!HIÏTKING. De rangschikking in het faillissement van G. VAN EGMOND, te Weesp, is met do bewijzen ter griffie der Arrondissements-Regtbank te Ainiiterdam neergelegd, om aldaar gedurende veertien dagen ter inzage van een ieder te liggen. (22625) Amstekdam. De Curator, 18 September 1867. F. S. VAN NIEROP, BELANGRIJKE ÏERKOOPING IN HET OÜDIIM Jpi-LÖffllT. Do Makelaar J. P. A. KILSDONK zal, op DïNfiSDAG *4 JèF.PTEM&apos;-Jt&apos;.R a. s. fn volgende dagen, tèn overstaan van den Notaris W. A. J.&apos; ELZEVIER DOM, verkoopen: eene aanzienlijke partg Wollen, Katoenen en Linnen als Laken. Bukskin, Kastorien, Broekenstof, Baai, Flanel, Bever, Dwijlduftel, Boddebpnt, Vriesch Bont, Keper, Diemet, Haarlemmer, Amersfoort, Batist, Fransch Rips, Japonnenstof, Barège, Moiré, Paramatfa, Orleans, TUibet, Mermos, Menbebits, Neteldoek, Tulle, Linnen, Tafelgoed, Luijorgoed, Fransch Maddapollam, Voering, onfebjeekt en gekleurd Katoen, Tafelkleeden, Garneersel, Omslagdoeen, gekleurde Rokken, Corsetten, Mutsen, Voiles, Zakdoeken, Halfhemden, Cache-nez, Handschoenen, Kousen, Wollen Goederen, Wol, Breikatoen, Bund, Lint, Garen, Gekleurde en Zwarte Fransche Naaizijde, Bloemen, Kindergoederen, enz. BEHANGERS-&apos; EN^DECÓRATIÉ-ARTIRELEN, bestaande in: mahoniehouten en vergulde Gordijnstokken met toebehooren. vergalde Galeries, Patorns, Corduaansch en Amerikaansch Leder, Singels, Paardenhaar, gouden Galon, Franje, Kwasten, E&lt;nbrasses, enz. Een en ander afkomstig van eene failliete massa. De Catalogus is te verkrijgen aan bovengenoemd Lokaal, alwaar de Goedereu daags vóór do verkoopdagen voor ieder te bezigtigen zullen zijn. (22823)</p>
</text>
