<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEEKENSCHOOL. Tegen 1 October wordt te RAVENSTEIN GEVRAAGD een Reschikt Persoon, om gedurende de maanden October—Maart twee &apos;ren per avond Onderwijs te geven op de Hand- en Bouwkundige Teekenschoel aldaar. Salaris f 150. Inlichtingen op franco aanjagen bij den Heer Burgemeester. (22583) , Een fatsoenlijk JONG MENSCH, reeds 4 jaren by het vak, goed kunnende recepteren, zag zich gaarne geplaatst daar, waar tijd en Belegenheid is de lessen waar te nemen. Adres met franco brieven jnder lett. L., by den Boekhandelaar W. MAARSCHALKERWEERD, Mltrecht. ; (22570) TEGEN GEREED GELD TE KOOP: EEN GOEB BEELANT MABETVEER, fen ruim bnrger bestaan opleverende. Prys J 3000, en voor ongehuwden vrije inwoning. Franco aanvragen, onder lett. O. S„ bn L- SMAN, Boek- en Papierhandel, Hoogstraat, 8 -33, het 3de huis Van_de Lamsteég, te Rotterdam. (22568) WdïThanö te koöp~ een WOONHUIS, met grooten Tuin en Erf, aan den Sloterweg Jobij den Overtoom.&apos; &apos;Je bevragen met franco brieven bij den Makelaar A. LANGERHUIZEN, te Amsterdam._ (22580) Een JONG MENSCH van goede Familie, gedurende Wmtir een veeljarig verblijf in het Buitenland algemeene han«elbkennis verkregen hebbende, zoude gaarne als &apos;n eene respectable zaak optreden. Voldoend kapitaal en de beste | &quot;¦eferentiën staan hem ten dienste. Ook zoude hij niet ongeneigd *lln, aanvankelijk als Commis te arbeiden, om na verloop van eeni- |caea tijd, bij wederzydsch goedvinden, als Medewerkend Vennoot te ?°rden opgenomen. Adres met franco brieven, onder N°. 15695, aan Z^Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (22551) opliniiraoNNAißs-EMiR&quot; ~ S&gt; eene voorname provinciestad, wordt gevraagd een JONG &quot;¦ENSCH, met Handel bekend, voor Duitsche en Hollandsche Cor- j »?sPoßdentie en Boekhouden. Adres brieveti franco met opgaven waar t&amp;iiß werkzaam, enz., onder letter C. P. by den Boekh. JAN D. *«OüWEE, Kalverstraat, E 37, te Amsterdam. (22581)</p>
</text>
