<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADMINISTRATIE. Een Candidaat-Notaris, P. G., die goede referentièn kan produceren, en des noodig borgtogt kan stellen, ZOEKT eene Administratieve Betrekking, by voorkeur ten platten lande. Adres onder lett. F. T. A., by de Boekhandelaars M. WESTEEMAN &amp; Zx. Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (22492) &apos; HOTEL LA STATION TE UTRECHT. Genoemd HOTEL door zyne groote en kleine appartementen, die allen een fraai en ruim uitzigt hebben en byzender voor Oe ontvangst van Familien ingerigt zijn, zoowel voor Winter als Zomerverblijf, neemt de Ondergeteekende de vrijheid zich by het fatsoenlyk Publiek aan te bevelen. ,„n«nox *• WOLTERS. _J 22328) Hotelhouder. ATTEMTIE. Om dadelyk te aanvaarden wordt ter OVERNEMING aangeboden: eene beklante en op goeden stand gelegen TABAKS- en SIGARENFABRIEK, het huis tot matigen prijs te huur. Franco brieven, ender motto Sigaren, Burean Handelsblad. (22527) In een Toehnis bestaat gelegenheid tot plaatsing Tan TWEE LEERLINGEN. Men adressere zich onder letter M. L. franco Bureau Handelsblad. (22536) Eene JUFVROUW, 26 Jaren oud, P. G, goed kunnende Naaijen, zag zich gaarne geplaatst als KINDERJUFVROUW, thans nog eene dergelijke betrekking bekleedende en tevens in staat de beste Getuigenissen over te leggen. Reflecterenden adressereu zich met franco Brieven onder lett. Q. F., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., ReguEersplein X 359. (22473) UIT DE HANDTE KOOP, om af te breken, een GROOT HUIS, in 1862 geheel nieuw gebouwd, benevens 2 nieuwe SCHUURBERGEN, eene kleine ARBEIDERSWONING en eene SCUUUR, gelegen geheel nabij de rivier de Waal. Alles zoo goed als nieuw. Te bevragen met franco brieven bii den eigenaar W. RUTTEN, te Wamel, by Tiel. (22567) VILLA TE HAARLEM. Met Mei aanstaande TE KOOP of TE HUUR eene in 1865 nieuw gebouwde VILLA met TUIN, fraai gelegen in de onmiddelijke nabyheid van het Spoorwegstation. Het Huis bevat 9 kamers, keuken, kelders, bad- en diemtbodenkamers, enz., enz. Franco te bevragen bij den Architect A. v. d. STEUR Jk., Gr. Houtstraat te Haarlem. (22540) Uitgegeven door het Bataafsch Genootschap der Proefondervindelijke Wijsbegeerte^ te Eotterdam, en bij de Boekhandelaren J. VAN BAALEN en ZONüN, verkrijgbaar gesteld: NIEUWE VERHANDELINGEN VAN HET GENOOTSCHAP. Tweede Reeks: Deel I, Stuk 2; zynde de bekroonde Verhandeling: BESCHRIJVING VAN DEN WATERSTAAT VAN HET HOOGHEEMRAADSCHAP VAN RIJNLAND, door A. VAN EGMOND, Hoofdopzigter van den Haarlemmermeerpolder. J Prijs f 3.50. (22566) Bij MARTINUS NIJ HOF t&apos; te &apos;sGravenhase ziet het licht: POLITIEKE BE»(JWH 11. KOLONIALE POLITIEK j- 0 Vroeger verscheen : I. DE FINANTIELE POLITIEK DER I.IBFIÏAI FX rv DEH CONSERVATIVEN. - HET VRAAGSTUK RFR DEFENSIE .... ÜB&apos;l* V&quot;1 NEÊRLANDS LEGERVORMING «ij VFlitiVrßnr RING VAN MILITIE, door J. J.C.DEN BEER P^Trairi, i Kapt. by den Staf der Infanterie..... * rWia l?f£L* DE DEPARTEMENTEN VAN ALGEMEEN BFSTITR IN NEDERL. INDIE, door E. DE WAAL ƒ Ss&gt;(Se?* MINISTERIE VAN KOLONIËN. Voor de dienst der Gouvernements-Marine in Nederlandsch Indie zyn benoodigd acht DERDE STUURLIEDEN. Jongelieden, die geneigd zijn mede te dingen om, op den voet — onder genot der voordcelen — en onder de verpligtingen, omschreven in de Koninklijke besluiten van 13 April 1865, N&quot;. 59, en 9 December 1866, N°. 29, opgenomen ïn de Nederlandsche Staats-Couranten van 19 April 1865, N°.9l, en 13 December 1866, N&quot;.294, als DERDE STUURLIEDEN aan &apos;s lands dienst in Nederlandsch Indie te worden verbonden, kunnen zich tot en met nltimo October aanstaande, bij gezegeld rekest tot het Departement van Koloniën wenden, onder Overlegging Van: _ a. een bewijs van zedelijk gedrag, afgegeven na dagteekening dezer bekendmaking, door Burgemeester en Wethouders der gemeente hunner inwoning; *. eene door eenen bevoegden geneesheer afeegeven verklaring op zegel, houdende dat de verzoeker is van een gezond ligchaams gestel, en vrij van voor de dienst in Nederlandsch Indië hinderlijke gebreken; en e. bewijzen van genoten opleiding. Zij behooren zich in de maand November aanstaande, op nader te bepalen plaats en tyd, te onderwerpen aan het examen, bedoeld by § d van Artikel 1 van het Koninklijk besluit van 13 April 1865, waarvan het programma hieronder wordt medegedeeld, af te nemen door eene door den Minister van Koloniën te benoemen Commissie. De voordcelen verbonden aan de uitzending vanhier, als gesteld ter beschikking van den Gouverneur Generaal van Nederlandsch Indië om te worden benoemd tot DERDEN STUURMAN by de gouvernements Marine daar te lande, op eeue bezoldiging van ƒ 40 &apos;s maands, bestaan in: t*. een voorloopig traktement van f 15 (vijftien gulden) &apos;s maands, ingaande met den dag van inscheping voor de reis naar Batavia, waarop vóór het vertrek een voorschot van hoogstens vier maanden wordt uitgekeerd; . 2°. eene gratificatie&apos;voor uitrusting, ten bedrage van ƒ 300 (driehonderd gulden :)eu 3°. overtogt naar Batavia, voor rekening van den lande, als passagier der tweede kla?se, met genot van gewoüe scheepsToeding. De stuurlieden en gezaghebbers bij de gouvernements Marine in Nederlandsch Indië worden, met opzigt tot hnn pensioen en dat hunner weduwen, beschouwd als b u rse e r 1 ij k e beambten, weshalve op hen van toepassing zijn de dtiar te iande bestaande of nader vast te stellen reglementen op de burgerlijke pensioenen- en het weduwen- en weazenfonds van burgerlijke ambtenaren in Nederlandsch Indië, waardoor het uitzigt bestaat op pensioen voor hen-zelven na volbragten diensttijd, en voor hunne weduwen en kinderen ingeval zij deze bij hun overlijden mogten nalaten, een en ander overeenkomstig de nu of later van.kracht zijnde bepalingen, &apos;s Grave*hage. De Minister van Koloniën, 13 September 1867. Voor den Minister, De Secretaris-Generaal, FEITH. Het bij § tl van artikel 1 van het Koninklijk besluit van 13 April 1865 N&quot;. 59 bedoelde programma luidt als volgt: PROGRAMMA van examen, ter verkrijging van den rang van DERDEN STUURMAN bij de dienst der Gouvernements-Marine in Nederlandsch Indie, bedoeld bij § d van artikel 1 der verordening op de benoembaarheid tot Gezaghebbers en Stuurlieden bij de dienst der Gonverneraents-Mariue in Nederlandsch Indie, vastgesteld by Koninklijk besluit, dd. 13 April 1865, N°.59. I. Mondilmg worden behandeld de volgende punten i a. de benaming, bestemming en behandeling der deelen van het tuig, van de zeilen en van voorname voorwerpen van den Inventaris van een schip; b. de benaming der hoofddeelen van den romp; c. eenige kennis van op- en aftuigen, aan- en afslaan van — en werken met de zeilen; rf. sturen, brassen, wenden en andere eenvoudige menoeuvres aan een hoofd van de wacht toevertrouwd; e. het looden en loggen, bekendheid met de middelen daartoe in gebruik; ƒ. het gebruik van den almanak ten dienste der zeelieden voor zooveel met het schriftelijk examen overeenkomt; _ g. eenig begrip van de inrigting van zeekaarten, kennis van het afzetteu van bestek en peilingen; /*. h&lt;rt gebruik van kompas en octant; i. eenige kennis van de Nederlandsche taal; — het spreken van laag Maleisch is eene aanbeveling; j. de namen en ligging der voornaamste eilanden en vaarwaters van deü Nederlandsch-Indischen archipel; eenige kennis van de kusten, reeden en heerschende windeu. 11. Schriftelijk Iwpt liet onderzoek owr het volgende-&apos; a. het schriiven eener duidelijke leesbare hand; b. de rekenkunde; oefening in het cijferen; kennis der gewone en tiendeelige breuken; c. de koers en verheids-rekening; rf. het verbeteren van waargenomen zons- en mnanshoogten; e. de berekening der breedte door eene meridiaans-hoogte van de zon; ƒ. de berekening van den tijd aan boord door de waarneming eener zonshoogte; pIkM jB g. bekendheid met azimuth en amplitudo. (22328) A. W. ABRAHAMSZ. J. WENT, C. H. GIJSELMAN, C. W. MATTHES. L. GIJSELMAN, J. R. BOS JANSZEN, J. P.A. KILSDONK en P. J. NIBBRIG, Makelaars, zullen op „„_</p>
</text>
