<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LAKENWINKEL. In het midden en op een der drukste en beste standen van de stad 1 Gronmgen, wordt ter OVERNEMING aangeboden een florissante LAKENWINKEL met de HEERENBEHUIZING, waarin genoemde Aftaire gedurende anderhalve Eeuw steeds met het beste gevolg is uitgeoefend. De Affaire kan des verkiezende dadelijk, of op een nader te bepalen tijd worden overgenomen, terwijl het Huis op 1 Mei e. k. kan worden aanvaard. Reflecterenden gelieven zich met * ranco Brieven ondor Lett. A. Z., te adresseren aan den Boekhandelaar P. VAN WICHEREN Hz., te Greningen. (22062) WIJOTANDEL. ~~ In eene groote&apos;Zuid-Hollandsche Handelstad biedt zich voor een jong mensch de gelegenheid aau, aanvankelijk met een klein Kapitaal in eenen grooten Wijnhandel als COMMANDITAIR werkzaam te zijn, om later als DEELGENOOT op te treden. Adres met franco Brieven, «.AtT f. IJ den Boekdrukker #• Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg, G 87/88^ (22465) DE NOORD-BRABANTER. De üitgeefster dezer Courant, de Wed. D. A. A. DÉ BOOIJ beveelt haar veel gelezen blad een ieder beleefdelijk aan tot het plaatsen van Advertentien betreffende: HUWELUKSAAN&gt; Kï&amp;UÏP&apos;ÏS1™» «eboorten. overlijden, veilingen . VERKOOPINGEN, BEKENDMAKINGEN enz. enz. Ook beveelt zy zich aan tot het leveren van Drukwerken van allerlei aard. Bij toezending gelieve men op het adres te stellen, aan Mejv. de Wed. D. A.A. DE ROOIJ, nitgeefster van de Noord-Brabanter, Postelstraat te &apos;s Bosch. (22223) ~~ WËENE NOODBEDE. Voor de bijkans BLINDE VERZORGSTER van een ongelukkig Gezin, hetwelk met ƒ 100 kau gered worden, (zie H. B. van 24 Ang. en 6 Sept), is in dank ontvangen: te zamen f 43 en verder nog van H. R. L. 2 Conpons f 5.54*, N. N. ƒ 1, A. 50 Ct, G. 50 Ct, T. H. K. ƒ 2.50, D. f 1.50, N..N. f 1 en N. N. ƒ 2.50. Totaal f 68.041/2, geeft elk nu nog eene kleine gift en dit gezin is nit hunne nabij ziinde ellende gered. De Wed. J. C. SPIJKER Az., Regnliersplein X 359, zal, daar de giften goed besteed worden, elke gift in dank ontvangen. (22531) MANUFACTUREN. Voor een fatsoenlijk Jong Mensch, van de P. G., 19 jaren oud, sedert li jaar in eenen Manufactuurwinkel werkzaam, zoekt men eene plaatsing als BEDIENDE in eenen MANUFACTUURWINKEL. Er zal minder op salaris dan op eenen goede behandeling worden gelet; zelfs is men niet ongeneigd, aanvankelijk veor kost en inwoning eenige vergoeding te geven. Reflecterenden adresseren zich onder letters X. Y. bij den Boekhandelaar J. DE LANGE, te Deventer. (22571) .1. HOIiTEItü , Keizersgracht ï»ij «Ie Spiegelstraat, X. SAO , annonceert zijne ALGEHEELE LIQUIDATIE tot Buitengewoon lage Prijzen, van Fransche ZIJDEN- en WOLLEN STOFFEN, CHALES, CONFECTIES, enz., enz. (22532) ƒ 50&apos; S JAARS SALARIS. °,m m«t October in dienst te treden, een BURGERMEISJE of eene WEDUWE zonder Kinderen, P. G. Vereischten zyn, goed met Kinderen to kunnen omgaan en van goede getuigenissen voorzien. Brieven franco ender lett. Kv bij den Boekh.. J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstelveld. (22530) NOODHULP. ~ Ak LOOPER voor een Leesgezelschap wordt gevraagd een VLUG PERSOON, van de P. G., yan wien goede getuigenis te bekomen is. Adres met franco briefjes onder lett. A.. bn den Boekh. C. M. VAN GOGH. Leidschestraat. (22534) ATTEITIE. Eene JUFVROUW, van de P. G., zag zich gaarne tegeu November e. k. geplaatst als WINKELJUFVROUW, zijude geruimen tyd in eenen Man u f aTc tuurw i n k e l|werkzaam geweest, kunnende daarvan de beste informatie produceren. Adres met franco brieven onder lett. Z. Z., bij den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk, alhier. (22535) *te» EENE RIJKE PIANINO . iaStt»* nit de wereldberoemde Fabriek van CASPERS te Pa- HHHSHB rijs, geheel nieuw, (bewijzen voorhanden) ep de Wereldtentoonstelling met den Eersten Prijs bekroond, waaarvan d&amp;TOON uitstekend en de BOUW hoogst soliede is, wordt wegens direct opgekomen vertrek naar elders voor ƒ 370 te koop aangeboden. Zij is 7 octaat Het stuk kostte primitief ƒ 480. Onmiddellijk tè bezigtigen bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 37, te Amsterdam. (22582) &apos; : lEMAND van middelbaren leeftijd, de vier Handels-Talen verstaande, en verscheidene jaren m het Buitenland werkzaam geweest ¦ zijnde, zag zich gaarne Geplaatst m eene of andere administratie» B^ETREkKING of HANDELSZAAK, of ook SSSwa£ min n» eenig tydsverloop door inbrenging van eenig Kapitaal DEELGENOOT zou kunnen wordeß. Verzoeke geteekende brieven franco on derLett.M.K.,aanSElJFFAßDT&apos;sßoekSan^eAmX^^</p>
</text>
