<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>DE TROONREDE. III.</title>
	<p>Over den onzekeren toestand in Indie, ever den invloed der steeds afwisselende meeningen is dus geen verschil. Elk langer verwijl in de noodige voorzieningen moet wel uitloopen op verdere desorganisatie en demoralisatio. Welke zijn nu de middelen van herstel die de Begering, zij het dan in zeer algemeene bewoordingen, aan de hand geei&apos;t? &apos; Vindt men er de bevestiging in van het programma van Junii en November 1866, of den weerslag van de Troonrede des vorigen jaars Waarin van »een mild en krachtuol bestuur&quot; het vertrouwen der inlandsche volken in de Nederlandsche Eegering werd verwacht? Wij weten het niet, maar betwijfelen het eerste zeer en achten daarom het tweede onmogelijk. Immers : Omdat de velerlei eischen en uiteenloopende meeningen op koloniaal gebied niet zonder invloed zijn gebleven op den toestaud van Indie, en op den gang (?) van zaken aldaar, - daarom (dit is de zamenkoppeling van de tweede aan de eerste zinsnede) daarom dient de eerste zorg der Eegering aan de krachtige bevordering van het STAATSBELAKG in die gewesten te zijn gewijd. En h-e moet die zorg aangewend worden? In dier voege, dat daarbij tevens de rust en tevredenheid der Indische volken gewaarborgd blijven. Ons dunkt dat de bevordering van het staatsbelang (hier in de eigen terminologie der Eegering, het belang van den Indienen Stunt) steeds en onder alle omstandigheden het voorwerp van regeringszorg moet zijn, onverschillig of er meerdere of mindere eischen bestaan, meerjof mmder uiteenloopende meenins&gt;eh heerschen. Het staatsbelang eischt in ieder geoal vastheid van bestuur, regeling en ordening, eenheid en klem. Maar, zoo aan de Bevordering daarvan door de Eegering zelve verbonden wordt de voorwaarde van een&apos; waarborg voor de rust en tevredenheid der Indische volken, dau kan, dunkt ous, de handhaving Tan het exnloitatie-stelsel onmogelijk volgehouden worden Heett men aan die gevolgtrekking wei gedacht? Dwangcultures, heereaiensten, willekeurige beschikking over groHd en werkkraenten der bevolking, knevelarij van hoofden en mindere beambten zijn toch de midd-leit niet om rust, veelmin tevredenheid aau den inlander te Waarborgen, lieeds onder de conservatie besturen hebben al de cultures, behalve die der koffij en suiker (de &lt; erste eigenlijk niet tot het zoogenaamde cultuurafó*. / met beschikking over de rijstvelden behoorende, en daarom meer bijzonder vatbaar voor verbetering in het belang der bevolking met behoud van regtmatige voordeelt» voor het Gouvernement), langzamerhand moeten worden opgegeven, hetzij aadelijfc of op termijnen, omdat de ruk voo,- de beeoluiig tè zwaar en dus de waarborgen voor ruit en tttrédenheïil maar al te zeer ontbraken. »De voordeel, n door den Slaat uit de cultures getrokken, «werden niet dan ten koste vun de wétcaurt dc- be,oikii,a verkregen &quot;en, wilde men aan dezen een behoor ijk loon voor haren arbeid verzekeren, de winsten van den Staat verdwenen:&apos; (*&gt; Wil dus de Eegering die elementen van ontevredenheid en druk voor h-t vervolg weguemsn als ekhste zorg voor het wezenlijk staatsbelang m Indie ? Het zou logisch in grondgedachte en tusr 5™ volkomen geregtvaardigd zijn, maar is dal wel de zin? Wij Betwijfelden het reeds hierboven en worden daarin nader bevestigd 3nist door de derde alinea van de paragraaf. Het is toch buiten kijf, dat bij de geleidelijke loslating van het eigenlijke stelsel van cultures dn casu nog maar alleen de suikercultuur) deze aan de particuliere nn verheid zullen moeten worden overgegeven, gelijk met de thee, de tabak, de cochenille, enz. bereids &apos;« geschied. Het is tevens eene waarheid, dat eene ruime bevordering van particulieren landbouw en nijverheid door middel van ontginning en ontwikkeling vau het productief vermogeu van Indie, — behalve dat zij di.or art. 60 en 62 van het Eegeringsreg. is voorgeschreven een «ier eerste voorwaarden van welvaart en tem eden heid eener van nature rustige bevolking uitmaakt, speciaal in een land, rijk door de natuur gezegend, doch waar schier elke vrije beweging op het gebied van handel, nijverheid en landbouw aan kluisters gelegd is Dat was de grondgedachte der cultuurwet zoowel van de beperkte van Juhj 1862 als van de meeromvattende van September 1865. Dut was tevens de gedachte bij de afzonderlijke aanbieding door dsn Heer Mijer van dat gedeelte der laatstg. melde voordragt, waarin het beginsel der mtgiite van gronden in erfpacht op langen termijn en onderde noodige waarborgen voor de bevolking uitgewerkt was. Vat was evenzeer de gedachte en de to.-liehting van het overgenomen ontwerp door den Heer Trakranen, lu één woord, dut was het negius^l door du Mmutene collectief aan de Staten-Generaal blootgelegd. Dat was de gedachte der overgroote meerderheid van de Tweede Aamer (42 tegen de XIII) bij de aanneming van art. 1 der erfpachtswet, in welker eerste Memorie van Toelichting men het volgende leest: &quot;Het wordt toch algemeen erkend, dat die woeste gronden op Java een uitgestrekt en veelbelovend veld aanbieden voor ondernemingen van landbouw en nijverheid. Zij vormen als het ware een «oor de natuur aangewezen terrein, waarop de grondslagen kunnen en behooren te worden gevestigd voor de vrije ontwikkeling van den particulieren ondernemingsgeest, zonder vrees voor stoornis in de inlandsche huishouding of botsing van tegenstrijdige belangen en regten, althans zoo de uitgifte dier gronden telkens van eenig plaatselijk onderzoek is voorafgegaan. &quot;De ontginning van het nog grootendeels maagdelijke veld der Woeste gronden in den Nederlandsch Indischen archipel is zoowel in het belang ran de inheemsche bevolking, den hanael en de nijverheid, als in het voordeel der schatkist. Naarmate voortgaande ontwikkeling nieuwe behoeften doet ontstaan, vordert een beleidvolle staatkunde, dat ook nieuwe bronnen van vaste inkomsten worden opgespoord. Niet alleen indirset, door vermeerdering van welvaart en toeneming van hand els vertier, maar ook direct, door heffing van pachtschat en belasting op den grond, znllen &apos;s lands middelen baat vinden bij eene krachtige ontginning van woeste gronden.&quot; Dat zelfde was ook de meening, toen in de tweede Memorie v. Toelichting (Mem. v. Beantw. op het verslag der Kamer by de hernieuwde indiening door den heer Trakranen) dit gelezen werd: &quot;Het hoofddenkbeeld dezer wetsvoordragt is, aan den particulieren ondernemingsgeest een geschikt terrein aau te wijzen, waar hjj tot bevordering van landbouw met behoorlijke vrijheid van beweging werkzaam kan zijn, zonder bezwaar voor andere belangen. Het beweren, dat de toepassing daarvan niet vereenigbaar zon wezen met handhaving van het cultuurstelsel, komt den minister niet wel aannemelijk voor. Ten behoeve der gouvernements-cultnres is een klein gedeelte van Java&apos;s vruchtbaren bodem benuttigd en dat gedeelte acht de minister onraadzaam aan particulieren prijs te gev*n. Daar naast ligt echter een veel uitgestiekter terrein, dat even rijke win- Bten belooit maar nog steeds wacht op de ontginnende hand. Het is in aller belang dat niet te ramen kapitaal van nationalen rijkdom vruchten te Hoen opleveren. En juist omdat de minister het regt Van den souverem ten aanzien der op hoog gezag ingevoerde cultures ongekrenkt wenscht te handhaven, komt het hem te eerder noodig voor, aan de bijzondere nijverheid, die evenzeer op bescher(*) Mem. van Toel. tot de Cultuurwet v. d. Heer Prat-s&lt;m vd. folio druk, blz. 49, waarin tevens erkend wordt, dat do vele&apos; bezwaren, welke de ande-e takken van cultures aankleefden zich bij de koffij-enhuur niet of in veel mindere mate voordoen,&apos;n&apos;aar dat het torn aanhangig speciaal onderzoek moest woid.m afgewacht {«vorens de wetgevende magt over wijzigingen en verbeteringen zou Kunnen oordcelen.</p>
	<p>ming en aanmoediging van regeringswege aanspraak heeft, de gelegenheid te geven zich een eigen werkkring te zoeken.&quot; Maar, is dat ook de gedachte van de lakonieke zinsnede, volgende op de groote zorg of bezorgdheid voor het Stwitsb&lt;-in.,g, en waarbij gezegd wordt dat //waar daartoe gelegenheid bestaaten zonder uudere belangen te krenken de Eegering&quot; gaarne medewerking zal verleenen tot ontwikkeling van landbouw en nijverheid der particulieren?&quot; Niet alzoo, dat is o. i. eerw geheel andere taal; dat is de algemeenheid, waarmede oek de sWjle behoudspartij op koloniaal gebied met opmerkelijke zalving zegt: 6, wij zijn geene vijanden van den particulieren landbouw-, als er gelegenheid is om vooral in de moerassen, of langs ongebaande wegen, op duizende bouws afstand van eenige Gouveruements-suikerfabriek of koffijtuin, eenige gronden te ontginnen liefst voor niet te lang tijdperk eu liever in huur dan in erfpacht., — wèl ga dan gerust uw gang en vergeet vooral niet dat liefde voor de Javaantjes, het beginsel van alle conservatieve politiek is, gelijk de beschikking over hunne rijstvelden en handen is de grondslag van het batig-slot-stelsel. Neen, die deze zinsnede geschreven heeft, behoort niet eens meer tot de voorstanders van gematigden vooruitgang, maar treedt toe tot de XIII, op wier drijven de erfpachtswet is vande baan gebragt of aan het //haakje&quot; gehangen. Is die sobere en povere toezegging, nog onder dubbele voorwaardeln&apos;kheid tot bijna niets herleid, is dat de vervulling der Eegeringsbelofte van het vorige jaar: dat aan den bijzonderen ondernemingsgeest iinieuu-.e uitwegen&apos; zouden worden geopend, hetgeen toen sloeg op de op nieuw aangekondigde Erfpachtswet? Neen, wn zijn op weg naar de reactie. En dan die voorwaarden zelven: «. «ra- daartoe gelegenheid bestaat. — Zou men niet denken aan een stukje aardappelen-grond in de duinen in de nabijheid van eene of andere hoeve? Wat Java — betreft, hebben de ruim 35,000 bouws, aldaar uitgegeven, weinig te beteekenen tegenover de schier onmetelijke uitgestrektheid (p. m. 4/5 j die slechts ep de ontginnende hand schh&apos;nt te wachten om millioenen schats te kunnen voortbrengen&quot; (M. v. Toel. ontwerp Mijer blz. 1). b. Zonder andere belangen te krenken. — Onmogelijk, antwoorden als mt eenen mond, Mij?r, Trakranen, &apos;s Jacob, v. d. Hucht en meerdere deskundigen, om nu van de zoogenaamde sloopers niets eens te gewagen. En bovendien, is dan niet het verhuren van gronden toegelaten en geregeld, en zyn niet juist de 35,000 bouws, waarop particuliere ondernemingen zijn-gevestigd, allen //««i-gronden, beheerscht door het Koninklijk besluit van 3 Julij 1856, N. 93? En was tegen die krenking van andere belangen, zoowel vau het Gouvernement als yan de bevolking, niet voldoende gewaakt bij art. 2 van het ingetrokken ontwerp, wij willen met zeggen zoo als het in den loop deidiscussie uit overgroote vrees voor htreenschimmige belangen geamendeerd was? ö 6 Dan voorloopig genoeg tot staving van ons oordeel, dat deze koloniale paragraaf, zoo als zij daar ligt, iv b.&apos;-ar geheel en in de onderdeelen is eene verscheuring van het programuia van 1866, eene verloochening van geopenbaarde beyinsden van het gansche Kutii„ei en eene verzaking tevens van de verklaring op den 2den Julij in de&apos; Tweede Kamer tot tweewerf toe afgelegd, toen zij, op de vraag van den heer Fransen van de Putte antwoordde: dat. de Regering getrouw bUef aan hare eenmaal rerkm.diyde b-gtiiseU-n, en dat zijn dié welke in haar programma waren opgeuomen. Maar waar blijft dan de raison d&apos;être van dit kabinet? Wat wordt er van de oplossing der koloniale kwestie? Wat wordt er vau plegtige betuigingen en beMten?</p>
</text>
