<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 17 Sept. Slotkoersen: Goud-agio 44%; Wissel op Londen in goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 1882 114%; Hlinois 121%; Erie spoorweg —; Katoen middl. 25.</p>
	<p>Petroleum Standard white to Philadelphia 33. KONSTANTINOPEL, 17 Sept. Het berigt, dat een Turksch schip de Fransche vlag heeft geheschen, om Candiotische uitgewekenen te lokken ca te beschieten, wordt officieel tegengesproken.</p>
	<p>BERLIJN, 18 Sept. De Provinz. Zeitung zegt in haar nommer van heden o. a. het volgende. Door de invoering der Pruisische grondwet in ds nieuw verworven provinciën op I°. October e. k., zullen zij .voortaan deelnemen in de verkiezingen voor de leden van den Pruisischen landdag. Indien het mogelijk is zulleu die verkiezingen in de bedoelde provinciën plaats hebben voor het einde van October. Wat betreft het gerucht, dat de regering het voornemen heeft opgevat, om den landdag te ontbinden, ten einde in het gansche rijk nieuwe verkiezingen te doen houden; dit gerucht is geheel ongegrond. Wel bestaat het plan bij de regering, om het aantal leden vau het Huis der Heeren te vermeerderen. De beraadslagingen met de Sleeswijk-Holsteinsche notabelen geven grond tot het verwachten van gunstige resultaten; men onderstelt, dat de beraadslagingen Vrijdag e. k. zullen worden gesloten. Wijders bevestigt het blad het berigt, dat de Deensche gevolmagtigde , de Hr. v. Quaade, aan den minister-president mededeeling heeft gedaan van de hem verleende autorisatie, om onderhandelingen te openen over de waarborgen , door de Deensche regering te stellen met betrekking tot de Duitschers in Sleeswijk. De regering heeft het voornemen opgevat om terstond over te gaan tot het benoemen van een gemagtigde. BERLIJN, 18 Sept. De provinciale opper-president in Honover graaf Stollberg Wernigerodo is tot koninklijk commissaris bij den fianoverschen landdag benoemd, graaf-rainister Derneburg tot landdags-maarschalk en de graaf Rudolph Bermigsen tot vice-maarschalk. De Koning begeeft zich tegen het einde der maand naar het eiland Mainau, om op 30 dezer in den kring der groothertogelijk Badensche familie den geboortedag der Koningin te vieren. Van &apos;daar vertrekt hij in het begin van October naar Hohenzollern.</p>
	<p>&apos;In de zitting van den rijksdag hebben verscheiden leden voorgesteld een adres tot den Koning to rigten, houdende een voorstel, om aan de beraadslaging van den Rijksdag te onderwerpen de voorstellen vau den bondsraad betreifende de begrooting, de posterij, de zoutbelasting, enz. De rijksdag heeft beslist, dat de begrooting niet in eene commissie , maar onmiddellijk in de openbare vergadering zal worden bediscussieerd.</p>
	<p>MÜNCHEN, 18 Sept. De Baiern Zeitung meldt, dat de Beijersehe regering verklaard heeft, het eens te zijn met het Pruisische voorstel, om tegelijk over de nerziening van het tolverdrag van 1865 met Oostenrijk en over het ontslaan van Mecklenburg van zijne verpligtingen tot Frankrijk tegen verlaging der invoerregten van den wijn tot-op 2% thaler met laatstgenoemde mogendheid te onderhandelen.</p>
	<p>FLORENCE, 18 Sept. Gisteren avond is Garibaldi hier aangekomen. De minister van marine heeft eene commissie benoemd van marine-officieren, om eene algemeene hervorming der zeemagt voor te bereiden. _</p>
	<p>LONDEN, 18 Sept. Suiker met weinig vraag onveranderd. — Thee stil. — Koffij flaauw. — Rijst ferm. — Talk in loco en Oct.—Dec. 43.3. — Raapolie 38. — Lijnolie 37. — Tarwe stil, doch vast op de prijzen van Maandag. — Meel met weinig kooplust, prijzen echter ferm. — Haver iets flaauwer.</p>
	<p>LIVERPOOL, 18 Sent. Bij verbeterde vraag werden 15,000 balen Katoen tot onveranderde prijzen afgedaan. PETERSBURG, 17 Sept. Gele Kaarsentalk in loco 44% 45 rs ANTWEEPEN, 18 Sept. Petroleum disponibele witte fr.&apos;55a54.</p>
	<p>FRANKFORT. 18 Sept. (Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De Koning ontving onmiddehjk na zijne aankomst in het Westendhall Hotel een bezoek van den groothertog van Hessen en is ten 2% ure naar Darmstadt vertrokken, waar hij het middagmaal zal gebruiken. Hij zal heden avond te Baden Baden aankomen.</p>
	<p>Ip^ Bovenstaande Telegrammen zijn reeds ia een gedeelte onzer vorige oplage opgen»fflea.</p>
	<p>LONDEN, 18 Sept. Garibaldi, die was uitgenoodigd tot bijwoning van het feest in het glazen paleis op 30 dezer, heeft voor deze uitnoodiging bedankt wegens mogelijke gebeurtenissen in Italië. Fer Boston is nog uit New-York het berigt aangebragt, dat Porfirio Diaz heeft gedreigd, met kracht van wapenen tusschen beiden te zullen komen, indien de talrijke doodvonnissen niet worden gestaakt of in mindere straf veranderd.</p>
	<p>KONSTANTINOPEL, 18 Sept. Met groote belangstelling wordt de terugkomst van Fazyl Pacha alhier te gemoet gezien. WEENEN, 18 Sept. De ochtendbladen behelzen uittreksels van de regerings-voorstellen , betreifende gemeenschappelijke aangelegenheden, welke uittreksels de reeds omtrent die voorstellen bekend-geworden bijzonderheden bevestigen en aanvullen. Volgens de Presse neemt Hongarije van de rento der staatsschuld, alsmede van de gezamenlijke njkslasten elk 30 pCt. over. Voorts is besloten tot eene umhcatie der staatsschuld, daarin bestaande dat de staatsschuld zal worden veranderd in eene renteschuld, op den grondslag van den tot dusver bestaanden rentevoet en met zooveel mogelijke besparing van amortuatiekosten. Het plan der unificatie zal uiterlijk op 1 Mei vn rfan be-cle Rijksdagen worden voorgelegd. Tot vaststelling van _de vaste bijdrage van Hongarije en Oostenrijk zal eene commissie worden benoemd, welke ouder gebruikmaking van de opgaven aer commissie voor do controle aan het einde van elk jaar hare rekening zal afsluiten. „ V„6,.if&apos;ff e&gt;- raeldt het weder aanknoopen der handels- en politieke vtt * Jnge£ tuss&lt;&gt;hen Oostenrijk en Pruisen. aiJ,F„„ w ,&quot;e /&apos;&apos;««e ?resse heeft de regering der Vereenigde blaten van JNoord-Amerika, op het herhaald verzoek van Griekenland, om in de Kwestie van Candia tusschen beiden te komen, door haren g HiM- S 7.er}\™\ dat eene bemoeijing met het Grieksch-Turksche conflict^ niet ligt in het belang der Unie ™.y£ï? wNi 1?ISePt- v°lgens een uit Reichenberg ontvangen telef .5Lf i¦ e He/r V-°xn Beust bÜ het aldaar ter zijner eer gegeven feestmaal eeas rede uitgesproken, waarin hij de noodzakelijkheid be- toogde van het geloof aan de toekomst van Oostenrijk&apos; door verbetering zijner stoffelijke belangen. REICHENBERG, 18 Sept. Op het den Heer von Beust aangebode» feestmaal heeft deze eene lange redevoering uitgesproken, betreffende den inwendigen toestand van Oostenrijk. Hij verklaarde, dat het zijne bedoeling was het constitutionnele stelsel in Oostenrijk in te voeren langs vreedzamen weg. Hij blikte de toekomst met vol vertrouwen tegen. DRESDEN, 18 Sept. De Heer von Beust is heden middag aangekomen. Hij werd aan het station door de Fransche en Oostenrijksche gezanten ontvangen. De Heer von Beust vertrok onmiddellijk naar zijn landgoed Laubegart. LUBECK, IS Sept. Heden zijn hier aangekomen de Koningin va« Denemarken, Prinses Thyra en de Russische Grootvorst-troonopvolger en zijne gemalin. Het vorstelijke gezelschap zal morgen ochtend vroeg met een extra-trein naar Wiesbaden vertrekken. TURYN, 18 Sept. Kossuth noemt de bewering van de Presse van Weenen (waarvan gisteren is melding gemaakt) schandelijken laster. Hü is nimmer naar Dieppe gegaan, neeft nimmer graaf Stackelberg fezien of eenig Russisch agent gesproken. Hij zal nimmer in onderandeling komen met Rusland, de Deul van Hongarije en Polen en de vijand der vrijheid. Er zal nimmer iets gemeens bestaan tusschen Rusland en hem. Met betrekking tot Vergil Szilassi zegt Kossnth, dat deze uitgewekene, die zich te Berlijn bevindt, door hem met geene zending is belast.</p>
	<p>BERLIJN, 19 Sept. Men verwacht, dat de beraadslagingen over het adres van antwoord op de troonrede in den rijksdag Maandag oerstkomende zal aanvangen. MANCHESTER, 19 Sept. Het lersche gepeupel heeft twee Fenians bevrijd uit den wagen, waarmede zij naar de gevangenis werden gevoerd. Het gemeen schoot op den koetsier en twee agenten van policie, van welke een werd gedood. HAMBURG, 19 Sept. De Hamburger Nachrichlen bevatten eene Êarticuliere dépêche uit Weenen, waarin wordt gemeld. dat eene [ongaarsche spoorwegleening te Parijs is gesloten, tot een nominaal bedrag van 212 millioen frs. De koers van nitgifte is 220 voor 300 nominaal.</p>
	<p>Voorts meldt het blad uit Weenen, dat de Oostenrijksche staatsschuld, onder genot van de tegenwoordige rente en met vermindering der amortisatie-kosten zal worden veranderd, in eene schuld met gelijkvormigen rentevoet.</p>
	<p>BERLIJN, 19 Sept. Roggei Sept. 65; Sept.—Oct. 65. — Raapolie i Sept. 11%; Sept.—Oct. ll&gt;/3. HAMBURG, 19 Sept. De stemming ter markt is vast; de prijzen van Granen zijn dalende; Raapolie 241/2; Raapzaad hooger.</p>
	<p>LONDEN, 19 Sept. 3 pCt. Consols 943/4 a 7/g; 3 pCt. Mexicanen 151/8 a 3/8 i Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 4S/4 pCt. Gren. afg. a—; li/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador a ; Illinois Spoorw.-Aandeelen 77 a 78; 5 pCt. Grieken a ; 5 pSt. Binnenl. Turken 1865 32a321/4; spCt. Braz. 1865—,6 pCt. Amerika 1882 723/4 a a 73; 3 pCt. Buitenl. Spanje 341/2 a 35i/2; 2S/4 pCt. Dito 31 a 32; Amort 19% a %; Coup. Bewijz. 163/8 a %•, 5 pCt. Italië 48% a s/8; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 22% a 231/2; Debent. 25 a. 27; Amerika 1885 — a —.</p>
	<p>WEENEN, 19 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 56.50; 5 pCt.Nat. 65. — ; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 70.—; Aand. 1854 71.50; Dito Credit Inst. 185 f! 127.50; Dito 1860 81.40; Dito 1864 73.—; Actiën Cred. Inst. 179 70; Dito Lemb. Czern. Spoorw. 173.— ; Dito Nat. Bank 681.— ; Staats-Speorw. Act. 237.—; Dito Noorder-Spoorweg 170.—; Dito Nieuwe Lomb. 185 50; Eng. Oost. Bank 105.50. —Wissel Londen 123 35: Hamb. 90.60; Parijs 48.90. BERLIJN, 19 Sept. (Slotkoersen.) ö pCt. Met. 46; 5 pCt. Nation. 531/4; Oostenr. Aand. 1860 66V2; 5 pCt. Italië 481/4; Lomb. Shares 102; 5 pCt. Russ. 1822 857/8; Dito 1862 86%; Aand. 1864 991/2; Dito 1866 931/2; 41/2 Pruisen Oblig. 97%; 6 pCt. Amerika 1882 763/4; Holl. Spoorweg-Act. 104. Wissel: Londen 3/m 6.24; Parijs 2/m. 80&apos; &apos;/,2; Hamburg 2&apos;m. 150%; Amst. 2/m. 1421/4-, Dito kort 1425/4; Weenen 2/m. BIS/4; Petersb. 3/m. 915/ R. FRANKFORT, 19 Sept. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 47; Dito Nat. 52%; Oost. Aand. 1860 67%; Dito 1864 721/4; Metall. [1859 58%; 6 pCt. Amerika 1882765/i6, Dito pernlt. 763/ u; Dito 1885—. Wissel: Londen k. z. 119%; Weenen k. z. 96%; Amst. k.z. 100%.</p>
	<p>HAMBURG, 19 Sept. 5 pCt. Rnss. 1862 82; Oost. Aand. 1860 66; 6 pCt. Amerika 1882 691/2. — Wissel: Londen 13.077/8; Amst.3s 48; Parijs 187%; Petersb. —; Disconto ls/4 pCt.; 5 pCt Italië 47%; Lombarden 374.</p>
	<p>PARIJS, 19 Sept. Fransche 3 pCt. 68.95; Credit Mobilier 232; Fransch-Oostenr. Spoorw. —; 3 püt. Binnenl. Spanje 30%; 23/4 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 48.55, 5 pCt. Turken 32.— ; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 82%; Nieuwe Russen —.—.</p>
</text>
