<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ï»ing*da# 24 September ISbï en volgenden dag, tèn overstaan van den Notaris J. L. KABEL, vóór het Huis op de Prinsengracht, tusschen de Vijzelstraat en Reguliersgracht, AA 608, verkoopen: den net onderhouden nagelaten door wijlen den Wel-Edelen Heer S. SWART ABRAHAMSZ, waarbij gouden Sieraden, zilveren Theeservies, gemonteerd Zilverwerk, Galanterien, een partijtje Wijn, keurige oud blaauwe Porseleinen, Kristal- en Glaswerk, damast Tafelgoed en Lijnwaden, Bedden en Tapijten , garnituren Overgordijnen , Spiegels , Schilderijen en Gravures in lijsten, Pendules en Ornementwerken, mahoniehouten en andere fijuhonten WXÊOBMJBSÊ9 Waschbenoodigdheden, Brandwaarborgkast, exquise Notenboomhonten SCHRIJF-BUREAU, Tuingoederen , Haardbenoodigdheden en eenig Koper en Tiu. Alles twee dagen te voren voor een ieder te bezigtigen, en waarvan de Catalogus verkrijgbaar is bij bovengenoemde Makelaars, alsmede ten kantore van L. GIJSELMAN &amp; ZOON. (22114) ÏESNEME» TE ROTTERDAM, op Dingsdag den 24sten September 1867, des Middags ten 12 Ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, Wqk 1 N°. 499, van: 450 Bonden ITALIAANSCHE HENNEP en 90 ii RONINGSBERGER DITO bij Kavelingen zoo als nader bij Notitie zal worden aangewezen. Nadere informatien zijn te bekomen bij de Makelaars MONTAUBAN EN VAN SWIJNDREGT. (21844) WÊm vljwiïüi VERKOOPING, bij inzet DINGSDAG 1, en bij afslag DINGSDAG 8 OCTOBER IS6Ï, voorm. 11 ure, ten overstaan van den Notaris J. A. VAN DER LEE, te Aarlanderveen, in het Logement de Vergnlde Wagen, yan Mejufvrouw de Wed. L. J.DE WIT, over Alphen, De bijzonder aangenaam aan den Rijn onder Aarlanderveen en Alphen gelegen BUITENPLAATS RIJNSTROOM, aan den rijweg geheel met een ijzeren hek omgeven, bestaande in eene voor Zomer- en Winterverblijf zeer geschikte aanzienlijke HEERENHUIZINGE, met vóór en achter balkon, elf zeer ruime Kamers, waarvan twee eu Suite en twee Balkonkamertjes,breeden marmeren Gang, Kettken, droogen Kelder, Dienstbodenkamers, grooten Zolder; voorts Koetshuis , Paardenstalling, Tninmanshuis, Mangelkamer, Sehuitenhuis, uitgestrekte Broeierij met Bloemen-, Druivenen Perzikenkasten, fraai aangelegd BOSCH, met grooten Vijver, Koeppl, enz-( jn j,aar geheel groot circa 3 bnnders. Alles breeder bi] billetten omschreven; de aanvaarding geschiedt met 1 November aanstaande, en zal men alles dagelijks kunnen bezigtigen, mits zich 5° ÏÏL,p?b«TP»Tome,ldeD4e- &apos;Nadere inlichting te brkomen bij den Heer P. STRAUS, Mr.Timmerman, te Alphen, en ten Kantore «p femrfMw&quot;&apos; DER LEE&apos; $*» «middels UIT PE HAND TE HOOP. (214*8)</p>
</text>
