<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>IiÖNDEJT, Dingsdag 17 September (dea Avonds). fi. M. heelt den wensch te kennen gegeven, dat eene gravure naar I i;et portret, van den Heer Peabody (den bekenden Amerikaan, die zoo I veel weldadigheid in Engeland heeft betoond) in de boekerij van het I kasteel te Windsor worde geplaatst. Deze gravure is op zich zelve I eeno onberispelijke beeldtenis. — Volgens den Scotsman zou graaf Derby, ten gevolge zijner her- I haalde aanvallen van jicht, thans meer dan ooit voornemens zjjn om ¦ als eerste minister af te treden. Men moet intusschen niet vergeten, I dat- hetzelfde gerucht reeds vroeger in omloop is geweest, onder bij- I voeging dat hij stellig besloten had omaf te treden, zoodra de reform- I bill zou zijn aangenomen. ïhans evenwel wordt gezegd, dat zijne I collega&apos;s ten krachtigste er op hebben aangedrongen, dat bij zijn naam I en prestige eerst nog zou aanwenden, om ook de reformbills van Schot- I land en lerland tot stand te helpen brengen, doch dat hij hierop een 1 te weifelend antwoord heeft gegeven, om te onderstellen, dat hij wer- ¦ kelijk bereid is hieraan gehoor te geven. Men acht het niet onwaar- I schijnlijk, dat hij, trad bij af, als premier vervangen zou worden door I den .Heer Disraeli. — Gisteren zijn vier stoomschepen, beladen met allerlei benoodigd- I lieden voor de Abyssiuische expeditie, van Liverpool naar Bombay I vertrokken. Vier andere zullen eerstdaags volgen. H — De Peace-Society roept allen op om, bij zoo vele gunstige ver- I schijnselcn, zich met haar te vereenigen, ten einde in de overtuiging H dcs vredes, die ten gevolge van domheid, vooroordeel en eigenbelang I Lij velen nog geen ingang vindt, de publieke opinie te verlichten en H te organiseren. Vele natuurlijke verschijnselen werken de pogingen I der voorstanders van den vrede iv de hand en verzekeren hun eene H eindelijke overwinning. De handel verbindt de belangen der onder- I scheidone natiën met duizend banden. De nijverheid brengt interna- H tionale vereenigingen tot stand, die sympathie vestigen tusschen de I werklieden der onderscheidene landen. De ontwikkeling van den geest I jaagt de nevelen der vooroordeelen uiteen en levert de middelen tot I Broederlijk verkeer tusschen de verschillende natiën en meer en meer I ontwaken bij de volken de rede en het geweten en komen in op- H stand tegen de dwaasheid en de gruwelen van den oorlog. De midde- I len, welke dit Engelsche vredes-verbond sinds jaren bezigt, zijn: liet H drukken en verspreiden van brochures, tractaatjes en andere ge- I schriften ia grooto hoeveelheden en in verscliillende talen, met H liet doel om de overtuiging te vestigen, dat de oorlog in strijd is H met den geest van het Christendom en de ware belangen der mensch- ¦ heid; het houden van vergaderingen in verschillende landen tot ver- I spreiding van dergelijke gevoelens ; het voeren eener uitgebreide cor- I respoadentie met de voorstanders van den vrede in Amerika en op I het vasteland. Leden zijn allen , die zich wenschen te vereenigen tot I bevordering van vrede op aarde en welwillendheid onder de menschen. I De circulaire is geteekend door Joseph Pease, voorzitter, en Henry I &apos; Eichard . secretaris, beiden te Londen. I — Blijkens officiële opgave heeft de veepest nu 118 weken in I Groot-Brittanflie gewoed. In dien tijd zijn 278,927 runderen aange- I tast en 56,911 gezonde runderen afgemaakt. Het hoogste cijfer der I aangetasten is dat van de laatste week van Februarij 1866, toen het I 17,875 bedroeg. I — De dagbladen vermelden als eene daadzaak, dat een paard wer- I kelijk waard kan wezen zijn gewigt1 in goud. Het merriepaard Achie- jl vement heeft van de 20 wedrennen, waaraan het tot dusver heeft I deelgenomen, 15 gewonnen, waardoor de eigenaar, kolonel Pearson, I £ 28,000 (ƒ336,000 Ned.) aan inleggelden heeft gewonnen (ongere- &apos;fl kend hetgeen liij buitendien met weddenschappen heeft verdiend), fl Wanneer men nu aanneemt, dat het ons goud £&apos;3sh. 17 p. 6 geldt, I dan komen nagenoeg 7000 sovereigns op elk centenaar en aangezien I het ligte en schrale paard niet meer dan vier centenaars weegt, zoo I heeft het edele dier letterlijk zijn gewigt aan goud opgeleverd. I — Oe Engelsche bladen maken allen melding van een incident, I hetwelk zich te Homburg heeft voorgedaan. Het betreft een twist tvs- I neben den HeerHenry Labouchère, lid van het Huis der Gemeenten en een I zich noemende Luigi di baroni Farina. Volgens de Daily News en de I Telegraph komt het geval hierop neder. De genoemde Engelschman I trof aldaar Farina aan, in gezelschap van eenige Amerikaansche dames I •¦n vernam alstoen van eenige heeren zoo veel, dat, naar zijne over- I tniging, die baron een chevalier dHndustrie moest zijn. Daar de Engelsch- I man nu een paar der Amerikaansche dames kende, waarschuwde hij haar, ( dat zij zich met dien vreemdeling niet konden inlaten, zonder zich zelven i te compromiteren. Farina, daarna bemerkende dat men eene andere | houding tegenover hem begon aan te nemen, klaagde daarover bij den ; echtgenoot van eene der dames. Deze verklaarde, dat hij zich ver- ! antwoordelijk stelde voor al wat zijne gade ten zijnen aanzien gedaan , of gesproken mogt hebben en dat hij mitsdien bereid was om met hem te duelleren, waar en wanneer de ander verkoos. De Engelschman.dit vernemende, ging naar den Heer Farina en zeide hem ronduit, datihij de man was, die de dame voor hem had gewaarschuwd. Hij voegde er tevens j bij, dat hij zoo even ook eene waarschuwi*£ aan haren echtgenoot had gezonden, om dezen te weerhouden van een duel met ïemand, Wiens reputatie niet van de beste was. Farina werd bij deze mededeeling zoo woedend, dat hij zijn stok ophief, om zijn tegenstander af te ranselen, doch eer hij daarin kon slagen, had de ander hem reeds . bij den kraag gegrepen en zou hem zeker eene gevoelige kastijding hebben toegediend, zoo niet eenige andere personen tusschen beiden waren j gekomen. De openbare autoriteit, op net rumoer toegeschoten zijnde, maakte aan de zaakeen einde, door Farina den verderen toegang tot de | Kurzaal te ontzeggen. Farina vertrok alstoen en schreef in de Europe, dat hij een lid van het Britsche Huis. der Gemeenten, wegens eene beleediging, had afgeranseld en daarna vertrokken was, na vooraf nog twee dagen te hebben gewacht of die Engelschman deswege geene voldoening zou eischen. Deze beantwoordde dit met een feitelijk verhaal van het gebeurde, onder aanbod de zaak voor de eene I oï andere regtbank te brengen. Farina repliceerde hierop in de Europe, I dat hij den Engelschman een pak rottingslagen tot zijne straf had toegebragt en dat hij dit wel gaarne eens zou herhalen, terwijl h\j nu bereid was, om de zaak ter beoordeeling te geven aan eene commissie, bestaande uit Franschen, Italianen en Engelschen, die gezamenlijk esn onderzoek kunnen doen naar zijne middelen van bestaan. De correspondentie der Daily News ender Daily Telegraph zijn nu ijverig in de weer, om de handelwijze van den Heer Labouchère te verdedigen, waarin zij verklaren dat alle te Homburg aanwezige vreemdelingen het met hen eens zijn. Het spreekt van zelf, dat ieder zeer nieuwsgierig is hoe dit verder zal afloopen. — Van 1 Januarij jl. tot 21 Augustus zijn te New-York 163,059 landverhuizers uit Europa aangekomen, dat is slechts weinigen meer dan in hetzelfde tijdsverloop van het vorige jaar.</p>
</text>
