<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HYPOTHEKEN: Zoowel EERSTE als TWEEDE, op alle GEBOUWEN on LANÖLRIJfcN. ,iOOl. jjet geheele Bijk, tegen eene Rente van 4\ tot 5 pCt. VOORSCHOTTEN Op: 1». KAPITALES van het GROOTBOEK , zoowel blooton Eigendom als Vruchtgebruik en AANKOOP dier Kapitalen TOT PE HOOGSTE WAARDE. 2&quot;. Onverdeelde AANDEELEN in nalatenschappen. 3°. pensioeken en luieren■EN daarvoor vatbaar. Adres Eranco : Aan het Administratiekantoor van K. VAN OOIJEN, jfgkjjp, bij de Vischpoort, A 415, te Amsterdam. (9050) OPENBARE AANBESTEDING aan &apos;s Rijks Werf te Amster- op Vrijdag den 28sten April 1865, dos Voormiddags ten Elf lJre, van de levering der navolgende Artikelen, als: 1- Gevulcaniseerde Gom elastiek. -• Elastieke pakkingstof en ketelvilt. &quot;• Wit metaal, giet-metaal, pakkinghaak-trekkers, pakkingschroef-trekkers en vijzels. *■ Afval van katoenen garens (poetskatoen). 5. Dzerdraadtouw. 6. i)ito. 7. Zeilgaren. te i y°orwaarden waarnaar deze Aanbested:ng zal geschieden liggen . . ez&apos;ng aan het Departement van Marine te &apos;s Gravenhage, ter Secre\nT\ Tan gemeentebesturen te Rotterdam en te Dordrecht en ten Ve .VUn e doofden der vakken van Uitrusting en Scheepsbouw aan melde Werf, alwaar tevens nadere inlichtingen te verkrijgen zijn. aJt\ lnschrijvingsbilletten, ingerigt overeenkomstig artt. 16, 17 en 18 ri 1 2eineer&apos;e Voorwaarden van aanbesteding van Goederen en Matewen voor &apos;s Rijks Marine, vastgesteld bij beschikking van den Minister *n Marino, in dato 3 Januarij 1863, Nü. 70, zullen vóór of uiterlijk zo i t&apos;u= der Aanbesteding dos Voormiddags ten elf ure franco berëd moeten zijn ter Griffie van de Directie der Marine te Amsterdam, de , ste&quot;dam. ï&gt;e Schout bij Nacht, Directeur en en lSden April 1565. Kommandant der Maripe -Js?_4) 9. 9. VAN DER MOORE. MAraiSE. OPENBARE VERHOOPING aan &apos;s Rijks Werf te Amster- Z?&apos; op WOENSDAG 2© APRIL 1-65, des voormiddags ten &quot;en ure, Tan: Eiken en Dennen Schalen en Brandhout, oud Vaatwerk, Duigen, Bodemstukken en meer andere voor &apos;s Rijks dienst afgekeurde Goederen. da!? hetwelk door de gegadigden zal kunnen worden bezigtigd op den e vüór de verkooping, des voormiddags van 9—ll __ en des namid__._„,? vaïï 2~4 ure&lt; al 3 wanneer ook de Verkoop-Voorwaarden ter le-2lng zullen liggen. Amstekdam, 19 April 1865. De Schout bij Nacht, Directeur en K}„Qn Commandant der Marine, --2___2_ J. 9. VAN DER MOORE. TER OVHLMffiKO WORDT AANGEBODEN «ene TAPPERIJ!, welke een burger bestaan oplevert. Adres met «auco briefjes onder lett. B. 8., Bureau Handchblad. (9071)</p>
</text>
