<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: FRANCISCOS NICOLAAS TEN HERKEL Amsterdam , 20 April 1865. en (9111) AGNES MARIA ALIDA NOLTE. Ondertrouwd, pTjTPIJSÊL, Amsterdam, en __20 April_1865. C. A. J. L. EMBACH. (9056) Ondertrouwd: ïlT GEÜTERING, u it Wesel, Amsterdam , en SOjVpril 1865. D0R0THEA BUNKER. (9087) Ondertrouwd: H. ERNST Jn., Beroepen Predikant bij de Lnthersche Gemeente te Medemblik, Amsterdam, 20 April 1865. met ___J9U5) &apos; A. M. DE RUIJTER. *~~Ondcrtrouwd : A. DE MOLENAAR, Gorssbl, 20 April 1865. en . Eenige Kennisgeving. G. A. PORTEGIES. (9032) Getrouwd!-~ &quot;JOHANNES WILHELMINUS GRAS EN CATHARINA THEEESIA LURASCO. Amsterdam, 20 April 1863. _ Algemiene Kennisgeving. (9062) Getrouwd: H. VAN DEN BERGH van Oss, \ EX J. SALOMONS. Getrouwd: J. LEVINSSON van Oss, EN . M. SALOMONS. Amsterdam, 20 April 1865. Eenige Kennisgeving. ___(9U0) Aan lamielje Vrienden en Bekenden. Getrouwdi JANCAREL ROMËYN EN CATHARINA ELISABETH ALSTEEDE. , 20 April 1865. (9040) Getïouwd: J. G. KNOTTNERUS , beroepen Predikant te Soesterberg, EN 20 April 1865. M. J. OLIE. (8990) ~ Getrouwd! 1\ VAN REGTEREN ALTENA Amsterdam, 20 April 1865. en (9104) C. E. PETERS. Getrouwd: H. H. A. LIEVEGOED Amsterdam , met 20 April 1865. H. F. MAAS. (9116) Getrouwd: WILLEM PETRUS VERKERK Amsterdam, _et 20 April 1865. ANNA CLASINA VAN DER MEULEN. Algemeene Kennisgeving. (9100) Getrouwd: &apos; T7crVAN~S0N, Nieuwer-Amstel, met 20 April 1865. A. W. J. HAKSTEEN. (9114) Getrouvydï &quot; J. J. VTS~ Weduwnaar van M. E. van Glinstra , m e t riEcw-ER-AMSTEL, J. A. TE WINKEL, (9047) __20 April 1865. Weduwe van J. N. W. Brinkman. Heden overleed tot mijne diepe droefheid, na een langdurig maar ge duldig lijden, mijn geliefde Echtgenoot JOHAN CHEISTIAAN MI STREICHER, ir. den ouderdom van ruim 74 jaren, na ceni gelukkige Echtvereeniging van 50 jaren cn 4 maanden; diep betreun door mij, mijne kinderen en behuwd-kinderen. Amsterdam, 13 April 1865. A. M. STREICHER, ___ (8344) Geb. KRAUSE. Heden overleed, na eene langdurige ongesteldheid, onze geachte Vadei en Behuwd-Vader GERRIT VAN DIJK Jacobus Zoon , in den ouder ü°m van bijna 59 jaren. J. VAN DIJK, •Amsterdam, 16 April 1865. uit aller naam. __^^ Eenige Kennisgeving. (9088) Heden overleed alhier de Heer J. G. T. SCHAFEER , in den ouder °om van bijna 78 jaren. Amsterdam, 16 April 1865. (8955) va ï* over^ce&lt;^ na een langdurig lijden, alvorens voorzien te zijl n de HH. Sacramenten der Stervenden, mijn geliefde oudstt *°on JEAN JACQUES RISSE, in den ouderdom van ruim 21 jaren j?°S treurende over het groote verlies van wijlen mijnen gelieidei Ov f6?001 &gt; J-reft mÜ deze vernieuwde slag zeer zwaar. Zij,. die d&lt; »n»r&apos;i nen m *mn werkzaam leven gekend hebben, zullen gevoelei a &apos;k aan hen mis. Wed. J. J. RISSE, lft a TERDAM&gt; WIENHOLTS. i_J_PjJl_1865. (9086) ferwdv orer!eed &gt; tot ilepe droefheid van mij \ mijne Kinderen, Be PF&quot;TTi-„&quot;*eren en Ter^ere Familie, mijn geliefde Echtgenoot, de Heei oud A in leven Wattenfabriekant ter dezer Stede, in der hitner/c&quot;1 van ruim 69 Jaren , na eene geaocgolijke Echtvereeniging van dïeJ1 Jaren- Wat ik en mijne Kinderen in hem verliezen zullen al genen beseffen, die den braven overledene in zijn werkzaam leven gekend hebben. Wed. P. DORH, Amsterdam, 18 April 1865. Geb. WAIJERS. sJe Fabriek zal door de Weduwe met behulp van haren Neef, den eer T. H. VAN LUYK, op denzelftlen voet en onder dezelfde Firma Z^»j:oortgezet. (9060) zoo Ct ntJe&apos; oyer welks geboorte wij ons voor 8 maanden geleden °. zeer verheugden, werd ons heden door den dsod ontrukt, la « TB8DAM&gt; A. J. TEN VELDHUYS. 7«.^_;ra 1865- H. M. Y. TEN VELDHUYS, JiBAr_i___ _ BOSCH. Ha e eci?e ëemkkige Echtvereeniging van ruim 5 jaren overleed heden noot i &quot;&quot;^urig maar geduldig lijden mijn hartelijk geliefde Echtges •&quot;&apos;. de Heer SIMON DIRKS GOEDE, in den ouderdom van ruim ui» *ren&apos; dicP betreurd door mij, mijne betrekking en mijne Kinderen, - nog te jong zijn om hun verlies te beseffen. t , H. BRANDJES, ■L.AKDSMEER, 15 April 1865. Wed. S. D. GOEDE. (8875) w____^e &apos;ei&apos;e deze algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. a een langdurig en smartelijk lijden overleed heden mijne dierbare fichtgenoot ANNA MARIA GELLÉE. »Gravenhage, 17 April 1865. A. L. SWITZAR. __ Eeitige cn algemeene Kennisgeving. (9030) otuWd d&apos;SI,e 6loat ne&apos;d vanlnij^n~mijne&quot;kinderen overleed heden in den LINT? °™ 7^n raim 52 Jaren. mijne geliefde Echtgenoote ROELAN-1_? JEANNETTE LOS. Wm. RUYS J. D. Zn. 16 April 1865. (8957) Wein*!!!&quot;j ov,;rlced zacht cn kalm, na eene ongesteldheid van slechts de Uil -IS?™&apos; onze waarde en geliefde Behuwdbroeder en Broeder, «e «ecu- PETRUS WITMONDT. bij Maarssen , O. PRILLEVITZ. (8848\ April 1863- G. J. PRILLEVITZ, v &apos; WITMONDT,</p>
</text>
