<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LAATSTE BERIGTEN.</title>
	<p>LONDEN, 19 April. Volgens berigten uit New-York van 8 dezei . j -wordt het vervolgen van Lee met geluk voortgezet. De generaals SliC&apos; •&apos;i &apos;*&quot;} ;a.n e; 1 Meade snelden hem 9&apos;M&quot; Jctcrsville na, sloegen hem herhaal • : &quot;dijk, doodden 6&apos;generaals, waaronder generaal Ewcll, namen verschel i den duizend man gevangen en maakten vele stukken geschut en transport wagens buit, Lee stond den 6den op dc hoogten aan gene zijde van bailor t Creek. De zuidelijke generaals HUI, Pegraih èh ïitzhugh Lee zijn naar men verneemt gesneuveld. De president Jefferson Davis, de leden van het Zuidelijk congres en de dagbladschrijvers verlieten Richmond in den nacht van den Zondag en begaven zich naar Danville. De generaal der Unie, Weitzol, heeft Richmond in staat van beleg verklaard en beloofde aan de burgers bescherming; 20,000 inwoners, voor de helft negers, bleven in de stad. Lincoln werd bij zijn intogt in de stad met groote geestdrift begroet. Weitzel vond 500 stukken geschut, 5000 geweren , 1000 man die gevangen genomen werden, 5000 gewonden en 30 locomotieven in Richmond. Petersburg heeft slechts weinig schade geleden. De artillerie is van daar weggevoerd. Aan den president Lincoln is aangeraden om amnestie te verleenen aan de Zuidelijken, die zich willen onderwerpen. De minister Seward heeft, door het omvallen van zijn rijtuig, een arm en het onder-kakebeen gebroken. Zijn toestand is naar omstandigheden bevredigend. PARIJS, 19 April. (Part. Corresp.) Reeds gisteren heb ik n gemeld, dat de ministerraad zich verklaard heeft tegen het plan des Keizers om cene reis naar Algerie te ondernemen, en dat Z. M. niettemin in zijn voornemen, inzonderheid op aam-aden van zijn adjudant-generaal Fleury, blijft volharden. Daardoor wordt het verschijnsel verklaard, dat nog heden de officieuse organen met elkander in tegenspraak zijn. Terwijl de France meldt, dat de Keizer, vergezeld van de generaals Fleury en Castelnau, benevens van zijn geheim-secretaris Pietri en zijn lijfarts, den 26sten naar Algiers zal vertrekken om de (zwavel-arsenikhoudende) baden van Human-Maskoutine te gebruiken en dat gedurende deze 40 daagsche afwezigheid des Keizers, de Keizerin, even als ten tijde van den Italiaanschen oorlog, bijgestaan door den raad van state het regentschap zal waarnemen, zegt de niet minder officieuse Patrie: «Veel wordt er gesproken over cene reis des Keizers naar Afrika. Het gewigt en dc duur dier reis wordeu beiden overdreven voorgesteld. Wij gelooven te kunnen melden, dat de Keizer, na de vloot te Marseille in oogenschouw te hebben genomen, slechts voor weinige dagen naar Algerie zal vertrekken, om zich met den maarschalk gouvern.-generaal te verstaan over de maatregelen, welke wegens den tegenwoordigen s.aat van zaken in de kolonie noodzakelijk zijn.&quot; Deze lezing der Patrie, welke tegen het einde der beurs bekend werd, bragt eene geringe stijging te weeg. Eane depêche nit Mexico meldt, dat de bevrediging des lands vorderingen maakt. Als bewijs daarvan voert de depêche aan, dat generaal Castagny de stad St. Sebastiaan in Sonora verbrand, en Roinero, benevens drie andere chefs heeft doen fusilleren. Indien de dictionaire \ de l&apos;academie reeds tot de P. gevorderd was, zou. men zich kunnen over-1 tuigen, dat het woord pacification niet iucendier en éxécuter beteekent. ! Misschien zal de academie deze nieuwe verklaring aannemen.</p>
	<p>Gisteren heb ik reeds met een enkel woord gesproken over den ongunstigen staat der spaarkassen in den laatsten tijd. Maar niet alleen in het departement der Seine heerscht nood onder de arbeidende klassen ; in Lyon heeft hij zulk eene hoogte bereikt, dat de gemeenteraad besloten heeft eene som van 300,000 frs. ten behoeve der broodelooze arbeiders beschikbaar te stellen en de kardinaal-aartsbisschop dc Bonald eene inzameling heeft bevolen in al de kerken van zijn diocese. De gebeurtenissen in Amerika worden hier met spanning nagegaan; de spottende wijze waarop de Heer Soward van den Keizer der Franschen melding maakte, dien hij uitgenoodigt den gekochten tabak in Richmond te komen afhalen, indien dc Geconfedereerden dien niet reeds geroofd hebben, heeft in de officiële kringen verbolgenbeiden en in de financiële bezorgdheid verwekt. Dien ten gevolge kanhetdan ook geeno verwondering baren dat de nieuwe Mexicaansche obligatien, die reeds met 5 frs. premie betaald werden, thans tot deu inschrijvingskoers te verkrijgen ziju. MARSEILLE, 19 April. Uit Toulon wordt gemeld, dat het gepantserde eskader Zondag herwaarts zal stevenen ; dat de Keizer zich op 26 dezer aan boord van een dier vaartuigen zal inschepen en dat Z.M.-tegen 20 Mei aanst. vermoedelijk in genoemde haven zal terugkeeren.</p>
	<p>TURYN, 19 April. De kamer heeft heden de discussie aangevangen over de opheffing der geestelijke corparatien. De Heer Corsi, lid der commissie van rapj&gt;orteurs,zegt dat de commissie is tegen de amendementen door het ministerie voorgesteld; hij gelooft, dat er geen bezwaar is om de kwestie der geestelijke goederen tot eene oplossing te brengen. De ministers van justitie, van onderwijs, van finantien en van binnenlandsehe zaken verdedigen do amendementen; zij gelooven dat wanneer men beraadslagen wil over het geheele ontwerp, dit zou gelijk staan met eeno verdaging van de discussie voor onbepaalden tijd. De Heer Crispi stelt de prejudiciële kwestie, of men het ontwerp der commissie zal goedkeuren. De regering is daartegen. De beraadslaging is tot morgen uitgesteld. Vervolgens beeft de Kamer de discussie over de financiële ontwerpen voortgezet. De ministers van binnenl. zaken en vau financiën hebben op verschillende punten in de jongste redevoering vau den Heer Minghetti geantwoord en gewezen op den toestand der schat; kist op het tijdstip, dat het tegenwoordige ministerie aan het bewind i kwam. De Heer Minghetti heeft gerepliceerd, waarna de algemeene beschouwingen ziju gesloten. Nationale Leening 65.50. PETERSBURG, 18 April. Gele Kaarsentalk met handgcld 44% aangeboden. BERLIJN, 19 April. Rogge: April—Mei 35% ; Mei—Junij 35%. — Raapolie: April—Mei 12% ; Mei—Junij 12%. HAMBURG, 19 April. Koffij.- Heden zijn verkocht ca. 4000 b. diverse soorten in loco en zeilende per Fortuna 3200 b. Santos en per Sclina 4550 b. dito. DANTZIG, 18 April. Niettegenstaande am dc Granenmarkt van heden 220 1. Tarwe, waarvan 40 1. jarige, verhandeld werden, ontbrak het echter aan levendigen kooplust en was de stemming over het algemeen flaauw. De bcsteede prijzen geven bij die der vorige week geene verandering te kennen; 121 ffi bonte 330 fl., 125/6 ffi helkleurigo 3;0 fl., 126 ffi goed bonte 387% fl., 128 ffi dito 394 fl., 128, 129 ffi helb 400 fl., 128, 129 ffi goed bonte 400 ff., 129 ffi helbonte 412% en 130 ffi jarige 442 % fl.</p>
	<p>PETERSBURG, 18 April. Slotkoersen: Wissel Londen 3/m. 31 ,fc ; Hamburg 3/m. 285/__; Arasterdam 3/m. —; PariJ3 3/m. 329%; Loten 1864 3/m. 107; Imperialen 621 a 623. Stille beurs.</p>
</text>
