<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>4&amp;4 TAPIJTEN. Jaj| gyjf KONINKLIJK.. FABRIEK SMIRNA» EN ANDERE TAPIJTEN. Eirma P. VAN CALCAR &amp; C°., te Deventer. De Ondergeteekende heeft de eer ter kennis van HH. Magazijnhou-cr&apos; in Tapijten, Behangers en Particulieren te brengen, dat de in voormeld» Fabriek vervaardigd wordende SMIRNASCHE, DOORNIKSCHE e» andere MOQUET-TAPIJTEN, bij den Heer J. H. SMAALE Jr-&apos; Warmoesstraat, J. 45, te Amsterdam, tot dezelfde prijzen en conditien al* aan de Fabriek te bekomen zijn. (90B9) W. E. KRONENBERG, Directeur-^ «jk UTRECHT--HE-TOGE-BOSCHE MTOOÏi- EJLPVËREEMGING. NIEUWE DIENST TDSSCHEN DE STEDEN &apos;s Hertogenbosch, Gorinchem en Utrecht, MET DE NIEUW GEBOUWDE SNELVARENDE STOOMBOOT de drie PttOVIIVCIEIV, UITMUNTEND INGERIGT TOT HET VERVOER VAN Passagiers, Ooederen en Vee, Van &apos;S BOSCn. Maandag, Woensdag en Vrijdag, &apos;s morgens om 7 «**&apos; - GORINCHEM, Maandag, Woensdag en Vrijdag, &apos;s morgen* c&apos;rca 9£ uur. . UTRECHT. Dingsdag, Donderdag en ZatnrJag, &apos;s morgens ott&gt; 8 ure van de Waardbarrière, om 8£ nur van de Rijnkade, B* aankomst van de Treinen van Amsterdam, Rotterdam en Am&apos; hem. Van Buiten Tolsteeg om 8| uur. | u GORINCHEM naar &apos;e Bos c h, Dingsdag, Donderdag en Z** turdag, &apos;s middags circa 12J uur. ! corkespo\iie_v;ïie\ t ■ Van &apos;S BOSCH afvarende: i Te GORINCHEM, met de Stoombooten op Bommel, Tiel, Nijmege» i en Duitschland. n VREESWIJK, met de Stoombooten op Culenborg, langs de Bij&quot; tot Arnhem, i 0 UTRECHT, met den Rhijnspoorweg op Amstordam, Arnhem «* geheel Duitschland. * De Centraal-Spoorweg op Amersfoort, Harderwijk, Elbnrg, NÏT kerk, Zwolle en Kampen. \ De Diligences op Hilversum en Wijk bij Duurstede. 1 De Volk- en Goederenschuiten op Amsterdam en tussehenligg«nd plaatsen, alsmede op Hilvcrsnm, IJsselstein, Zeist, enz. 1 Van VTBECHT afvarende: ; | Te VREESWIJK, met de Stoomboot lang» den Rijn tot Arnhem eB r de afvarende Booten op Schoanhovon en Rotterdam. 1 // GORINCHEM, met de Stoombooten op Bommel, Tiel en Nijn&gt;*&apos; gen en de Stoombooten dc Merwede, in de Zomerdienst »**^ Sliedrecht en Dordrecht. En de Diligence naar Breda, welke om 1 uur vertrekt. . __, 0 &apos;s BOSCH, met de Schroefstoombooten op Maastricht, Luik, I 1*? burg en België en de Diligences op Eindhoven, Tilburg en Bre&quot;9&apos; De Tarieven zijn in billijkheid berekend. ,■* &apos; De Passagiers worden te Utrecht kosteloos, van de Treinen &quot;&apos; des morgens aankomen, aan de Boot gebragt. Op alle tusschenligg6&apos; ■■ &apos; plaatsen, waar de Boot lang- vaart, is het van- en aan boord brengen _&quot;&apos; • j De Goederen moeten een half uur vóór de afvaart worden bezorg&quot;- ■* Informatien: te Utrecht bij A. VAN PESCH Jr; te Vreeswijk D&lt;| . W. VAN DIJK» te Vianen bij A. SNOEK, te Gorinchem bij W. V&gt;? r OOSTERWI JK en te &apos;s Bosch bij den Directeur J. VAN OUWERKS»*&apos; I De Goederen worden dagelijks aangenomen, uitgezonderd Zondag*-, r I Het Zeilschip blijft bestemd tot het vervoer van alle Goederen, &quot;* „{ . over met den Directeur J. VAN OUWERKERK of met den Ag* . I A. VAN PESCH Jn. overeenkomsten gemaakt kunnen worden. (*_^ 1 BOOK PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVEBJ-ES*ll3&apos; l TOT EEN VOLGEND KOMMER TE LATEN LISGEN. | schouwbürgenTconcertenTen^ STABS SCHOU WBUHG. Directie Roobol, Tjasink &amp; ?*}*% , ! Zaturdag 22 April. (N°. 89 Abonn.): Maria Stuart, Koning&apos;» j Schotland, treurspel in 5 bedrijven, naar het Fransch van Le f _0?, &apos; door A. L. Barbaz. Gevolgd door: Asschepoester of het Glazen MuiWe&apos; Aanvang 7 GRANB THÉATRE, in de Amstelstraat, Directie A. rf___io, Vrijdag 21 April: Mutter und Sohn, original Schauspiel in •&gt; %!___._) nebst einem Vorspiel von Ch. Birohfeiffer. Gewone prijzen. . fi: vr_*nt | Zaturdag 22 April. Laatste Gastvoorstelliog des Heeren Emu De gjtr eerelid van den Koninklijken Hofschouw-urg te Dresdcn, (°P per &apos; vereerende uitnoodiging) cene tweede en laatste voorstelling • Majoratserbe, Blijspel in 4 bedrijvej», door H. K. H. I&gt;rm*f r JW&apos;1 van Saksen (zuster des Koning») en opgedragen aan den ne _ j_ • Devrient. Na hetzelve: Englisch, Blijspel in 2 bedrijven vau i Görner. De hoofdrollen in beide stukken zullen door den ne Devrient vervuld worden. . ; &apos; ~SALON BES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Vrijdag:2l J^f- Tamboer Janssens, nieawe vrolijke vaudeville in 2 bedrijf &apos;keVa«&apos; &quot; gegaan door? Een mam die te veel gekoesterd wordt, nieuwe neelspcc deville in een bedrijf. Tusschenbeide: Vreugde baart angst,^ _w) in 1 bedrijf. «Il »S &amp; JURE^*&apos; i Entree 75 in vertering. _»w_» •» i Paatsen zijn aan het Burean te bespreken. __=gsg</p>
</text>
