<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 9 April.</title>
	<p>■•&apos;■&apos;&quot; . &apos;.jinx-i-fbwi uw.-;-)- .-... | Van wege het dep. van oorlog zal op Maandag 11 Mei aanst., door i de hoofd-admiuisiratie van hel 4de reg. huzaren alhier, op nieuw aanbesteed worden de levering van 90 paarden ten behoeve van dat regiment, op dezelfde voorwaarden als waarop de aanbesteding van 30 Maart beeft plaats gehad, doch met wijziging! van de: termijnen van aflevering,&apos;iu.dier voege •dat de helft deripaarden tusschen den Hf&quot; Junij en den 31&quot;?n Julij , en de wederhelft Miuschenl denil&apos;A™ Augustus eodenj 30&gt;len September van hel loopende jaar moeten worden geleverd. .:,,,• i ,&apos;r— Dé minisier van binnen), gezien art. 13 der wet van 1 Junij |865, heeft bepaald:. 1°. dal de commissie, aan welke is opgedragen bet examineren van hen, die het diploma bedoeld in art. 16 dier wet wenschen ie verkrijgen, &apos;voor. de eerste maal in bet loopende jaar zitting,zal houden op Dingsdag&apos;14 April e. k.&apos;en volgende dagen, te Utrecht; .2°. dat de commissie, aan welke is opgedragen het examineren: van hen, die eene acte van j als ;arts wenschen te verkrijgen of die. hunne vroeger verkregene bevoegdheid verder .wenschen uit te breiden, overeenkomstig: art.-27 en 28 dier wel, voor de eerste maal in hel loopende jaar zitting zal houden op Maandag 20 April e. k. en volgende dagen, te Rotterdam; 3». dat I &apos;de &quot;commissie j&apos; aan welke is opgedragen het&apos;examinerenvah hen, die eene &apos;acie:vau! bevoegdheid &quot;ais hulpapotheker wenschen te verkrijgen, voor de eerste maal in het loopende jaar zitting zal houden pp Dingsdag 14 April è&apos;.;k.&apos;en &quot;volgende dagen ,: te Leyden. &apos; ■&apos;&apos;&apos;&quot;.&apos;-&apos;&apos;&lt; . 311 i -..:..,.. j *&apos;—&apos;\ie Staatscourant bevat eene missive van den bibliothecaris&apos;der kon. ■bibliotheek&apos;, den heer J. W. Holtrop.aan den minisier van&apos; binnen), zaken, .houdende opgave van de aanwinsten door die bibliotheek in&apos;net afgeloopen jaar gedaan. ,,...., — Te Amsterdam is in 25-jarigen ouderdom overleden de beer m&apos;. H. W. Tndenian, zoon &apos;van&apos; den &apos;heer mr.; J.&apos;W.&apos; Tjjdeman,; advocaat aldaar,1 en kleinzoon van&apos;wijlen den &apos;hoogleeraar&apos;H.&apos;W. Tqdeman. Zijne dissertatie over de Nederlandsche handelmaatschappij en z(jne werkzaamheid gedurende &apos;den&apos; korten&apos; tijd, dat&apos; hfj lid der Amsterdamsche balie was, hadden zeer gunstige verwachiingen van hem doen opvatten.&apos; ,■■■■•■&lt;;■■■■&gt;■&apos; i &gt;! :: » &apos; &apos;&apos; — Dèn 29st*B dezer zalvan het koloniaal werfdepót te Harderwijk naar hel&apos; Nieuwediep vertrekken een detachement: supplelie-lroepen &lt; sterk ; 150 inan (waaronder 9 onderofficieren), om dien dag te embarqneren aan boord van het aldaar liggende schip Insulinde, gezagvoerder J. H. J. Jollie, len «tilde .met.dien bodem naar Java ie vertrekken, onder van den kapilein der infanterie van het O- 1. leger 11. W. C. /van&apos; Sluwe, die&apos;&apos;vauyerlof naar Java terugkeert. .•■..;: ,ivi •:, ■ .vnriii ibiïnvo she|&lt;y&gt;iiilD &apos;S»*- l)e Zigeuners, die Maandag «vond Ie Rotterdam,waren aangekomen, jijn pingsdag morgen weder van daar vertrokken, den weg.nemende naar .Dprdrecht. Eene gropie menigte&apos;volks deed hun uitgeleide. Van Dordrecht meldt men dat zij deu weg naar den Moerdijk hebben ingeslagen, &apos;j ré Door den gemeenteraad van. Delft is besloten aan de weduwe van den lieer Keyzer, gewezen directeur der gemeente-instelling voor Indisch.onder!wjjs) een jaargeld te verleenen Van.ƒ 500,.-tot.aau het tijdstip dal haar jongste zoon , die thans den ouderdom van 5 a 6 jaar,heeft bereikt, meerderjarig . zal zijn,,geworden,, en zulks wel bepaaldelijk als : een blijk van erkentelijkheid voor hetgeen haar overleden echtgenoot voor de stad en in bijzonder voor de inrigling gedaan heeft. Voorts is door den &quot;raad &lt;eene.commissie van .drie leden benoemd, om niet,burg. én weih. werkzaam ie&apos;,.zijn.,&apos;in; het zoeken naar een&apos;opvolger van den heer Keyzer, aangezien de heer Koorders, die thans ad interim de belrekking vervult, in geen geval genegen is die te blijven waarnemen. -—.t-H-—--&apos;&apos;=—r__= — Door het kiescollegie der Ned. her», gemeente Ie Rolterdam is, ter voorziening in de vacature, ontstaan door het overlijden van dr. F. Rauwenhoff; ,de volgende nominatie gemaakt: dr.&apos;F. YV. Mcrens, te.Utreeht; P. van Sou,&apos; tè Warmond; d&apos;.A.VV.&apos;Bronsveld, te Charlqisj-K. F. Creutzberg, tc&apos;Maarssen; J. Drost|&apos; lé Goes; 1. J. van Toorene&apos;nbergen&apos;, êmer. &apos;predikant.. -&apos;.&apos;...,,&apos;,&apos;: ,;.;, &apos;,,,„&apos;. .,,..&quot;&gt;/ ■&lt; i _ • . . t, — Te. Maassluis&apos;viel dezer dagen een vierjarig kind al spelende in het _water. &apos; De vrouw Van zekeren J.Cats, het hulpgeroep harer buren hooiende, &apos;te&apos;rwyi. zn te huis aan &apos;hare bezigheden was,&apos;kwam naar buiten, /sprong zonder zjeh , te bedenken in de gracht, en had het&apos;geluk het kind te redden. &apos; ■&apos;. . ■■,■,&apos;,■. r,&quot; . • ,&apos;-.,&apos;■.,. ...&apos; &apos;. .&apos;-&quot; — Voor hét prov. geregtshpf in Noordholland stond eergisteren te regt N. H. de Heer, geb. te Rollerdam ,&apos;wonende aan den Overtoom pnder Sloten, beschuldigd van bigamie of dubbel huwelijk. Vroeger lé Rolterdam gehuwd, ,dóch dóór&apos;dén dood zijner vrouw weduwnaar geworden, was hij andermaal in den echt getreden. Daar hij mei .zijne tweede,vrouw, in onmin leefde en zij te Hamburg was gaan wonen, had hg gemeend de ontbinding van zijn tweede huwelp niet té moeien afwachten, en&apos;was hjj in Octoberl867 te Slolen voor de derde maal gehuwd,. \ Zijne tweede en derde vrouw waren beide ter teregtziiting als &quot;getuigen tegenwoordig. Het hof heeft hem tot eene luchlhuisstraf van 5 jaren veroordeeld. &apos;■&apos; baei■-.•&apos;..«! sfl r-.— Door den gemeenteraad te Kampen zijn bQ het gymnasium aldaar benoemd: lot conreclor de heer d&apos;. C. J. Spat, en &apos;tot praeceptor voor het Grieksch de heer dr. J. Brill, thans praecepior&apos;aan&apos;hel:gymnasium te Deventer. • - ■• Iu i . -.iiifoitad ::&gt;■•&apos;■ nbliqoJ — Te Breda is Zondag II. een geheel gezin, uit man, vrouw, 8 kinderen en eene dienstbode beslaande, na het gebruiken van soep hevig ongesteld geworden: Zij zijn echter alle in het leven gebleven.: Uit hoofde men aan vergiftiging denkt, is door de justitie een onderzoek ingesteld.&apos; &apos;-&apos;&quot; i&quot;»»&quot;&apos;! -i —&apos;Te Hulst&apos; zijn twee personen aangehouden&apos;,&apos;&quot; in &apos;de nabij gelegen gemeente Clinge woonachtig, op vermoeden van _edepligtigheid&apos;-&apos;aari&apos;,den onlangs&gt;&apos;gepleegden diefstal: bij &apos;dén! landbouwer rHuyssen,in de gemeente Neuzen. In&apos;de tesenwoordigh&apos;cid van dé bestolenen gebragt,&apos;moeten zij door dezen zijn herkend, en volgens gerucht zouden&apos;ook&apos; eenigeorertuigingsstukken aanwezig zijn. ,-&gt; . : •■ , .; — In de thans uit Uatavja ontvangen berigten van 29 Maart wordt o. a. gemeld dal den heer Harthoorn, bekend door zijne brochures over de «zendingzaak,&quot; op Madura door&apos;een vreéseiijk ongeluk&apos;is&apos;getroffen]&apos;Ëeii krankzinnig, anderen één dweepziek inlander heeft zijne drie kinderen op den weg aangevallen en ernstig gewond,&apos;&apos;de toeschietende moeder gedood en den heer Harthoorn zelven mede zwaar gewond; &apos;: &quot;&gt;:&gt; ?1&quot;,! &quot;&apos;• •,r&quot; — Volgens&apos; hét 17. D. zouden ér veronïrustende brieven zijn ontvangen van de&apos;Knst&apos;van Guinéai &apos;Er zouden vijandige&apos;botsingen &quot;hebben plaats gehad&apos; tusschen de bemanning van hét&apos;daar liggende Ned. oorlogsschip bet &apos;Metalen &apos;Kruitr&apos;en de inlanders. !&apos;&quot; &apos; i&apos;ir&quot; :- &apos;; - &apos;::- . ::Tic.i ijrt —&apos; Bij de overweging in de afdeelihgen der tweede kamer van het wetsontwerp; tot der geneeskundige&apos; wellen vah; 1865 werd door&apos;véle leden geheel dat voorstel nóodelóos óf overbodig&quot;1 genoemd.1 Voor zoover de v oorgedragen wijzigingen &apos; éène f nuttjgé strekking !: hadden&apos;, bestond aan &apos;de tusschenkomsf des &apos;wetgevers &apos;geene &apos;behoefte/ Wat men thans &apos;■ n dien&apos; zin nieuw bepaald wilde hébben&apos;,&apos; vloeide van zelf uit dé wetten van 1865 voort, of was bij gezonde uitlegging daaruit af te leiden.&apos; Zonder gebiedende noodzakelijkheid aan organieke wétten de&quot; hand &quot;të &apos;slaan&apos;J was bedenkelijk , omdat men, eenmaal dien weg opgegaau, de wetgevende kamers onophoudelijk met partiele herziening der wetten zou kunnen bezig iiótidën. Wilde&apos;mén &quot;de medische&apos;wétten van 1865 nu reeds verbeteren| dan &apos;moest mcu zich niet tot enkele ondergeschikte punten dier wetgeving beperken, maar de leemten&apos;&apos;daarvan&apos;in&apos;het hart aantasten en dus&apos;dé&apos;herziening op &apos;breedere schaal doen plaats hebben.&apos; Er waren inïusscheii leden&apos;, naar&apos;&quot;wier gevoelen de noodzakelijkheid tot wegneming der antinomie tusschen de artt. 24&apos;cn 28 der wet van 1 Junij 1865, voor zoo veel de officieren van gezondheid der 31&quot; klasse betreft, niet te ontkennen viel. * Men wees daarbij op&apos; het &apos;verhandelde over&apos; dit punt in de zitting der kamer van den 6im &apos;April 1867, hij welke&apos;gelegenheid niet slechts&gt; hei bestaan eener leemte in dé wet op; dit&apos;punt ook door&apos;den minister van binnen!., zaken is erkend, maar zelfs beweerd werd, dat de commissie vqor het examen, om zich uit de&apos; daardoor ontstane nioeijeljjkheid ie redden, eene uitlegging aan de wet gegeven heeft,&apos;die niei met hare letter is overeen te brengend&apos; 1 : &quot;&apos;:!&apos;;ll!&apos; S:li..!;s.&quot;&apos;.3ti s!) JUDEaj glbooil ;&quot;. : ;•:;•:■;:.;! i:; ;•;■■,! 4i-ij.-.:&apos;ii;n&gt;,i •!,&apos;&apos; .inüüiilA</p>
</text>
