<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>mr mïi-nmmmi voornamelijk het Hoff&apos;sche Malz-Extract Gezondlwidsbier en de Hoff&apos;sche Malz-Gezondheids-Chocolade, toonen hunne ongemeen groote en de gezondheid bevorderende waarde in een des te hooger graad, naar mate do ziekten toenemen. Het gebruik daarvan in de hospitalen en de nog altijd wassende behoefte is bekend genoeg. DeOberstabsartz de Heer Dr. MEINEKE, in het garnizoen- en reserve-hospitaal te Breslau, zegt: *Het Hoff&apos;sche Malz-Extract-Gezondheidsbier heeft zijne wereldberoemde werkingen ook hier weder bewezen. Als sappenverbeterend, verkwikkend en voedend middel is het zeer hoog te schatten; bij scorbutische toestanden, overvloedige suppiiratie.sappenverliezen, enz. te verkiezen hoven de meeste andere middelen, vooral dewijl het door de zieken zeer gaarne gebruikt wordt. Evenzoo wordt ook de Hoff&apos;sche Malz-Gezondheids-Chocolade verlangd. Vergelijken wij&apos; daarmede do verklaring van de eerste Geneesheeren van het hoofd-hospitaal te Boulogne, welke opentlijk bekend gemaakt is-, zij luidt als volgt: *De ondergeteekende Geneesheeren van het hoofd-hospitaal — nadat zg de weikingen van het Hoff&apos;sche Malz-Extract-Gezondheidsbier, zoowel in genoemd ziekenhuis als iv hunne privaat-praktijk gedurende langen tijd hebben waargenomen — verklaren , dat deze den zieken zoo welkome drank goede resultaten heeft voortgebragt, dat het in eene groote mate voedend is en dat het daarom als een gewigtig geneesmiddel de aandacht met alle regt verdient&quot; (L. S.) üe Ober-intendanten, Dr. FERDINANDO VERAÜINI. Dr. PIETEO BELLETTI. rAlle eer dus toegebragt aan deze Prnisische Industrie-Artikelen, wien het gelukt is, niet alleen onder het publiek van alle landen toegang te vinden, maar ook door hunne gezondheidbevorderende eigenschappen de geneetrinrigtingen van den eersten rang voor zich te winnen. Toen de Keiz. Fransche regering besloten had het Hoff&apos;sche Malz-Extract-Gezondheidsbier in hare hospitalen in te voeren en den Fabriekant der Malz-Fabriekaten naar Pari&apos;s het komen, om&apos; een centract to Bluften tot het leveren van dit Bier-, toen na het sluiten van dit contract de Fabriekaten in groote hoeveelheden door gindsche hospitalen verbruikt werden en de meest verblijdende resul&apos;aten te voorschijn riepen , gevoelden wij terstond, dat do voortreffelijkste hospitalen van Europa hunne aandacht daarop zouden vestigen. Inderdaad zien wij nu deze voorspelling in deu ruimsten zin vervuld. Het Centraal-Üéiiot van de wereldberoemde gepatenteerde Johann Hoff&apos;sche Malz-Fabriekaten: Malz-Extract-Gezondheidsbier, Malz- Gezondheid-Ohocolade ,&apos;Borst-Malz-Suiker, Borst-Malz-Bonbons, enz. is gevestigd to Amsterdam, O. Z. Voorburgwal, J 342.</p>
</text>
