<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Woensdag 7 November.</title>
	<p>De heden ontvangen Engelsche dagbladen geven eenig licht omtrent de beteekenis van een der jongste telegrammen uit Amerika. Het blijkt nu, dat de tijding aangaande het protectoraat ever Mexico afkomstig is van de Timet van New-York, maar daar dezen vorm heeft. Volgens dit blad staat de regering der Unie er op, dat de Fransehe troepen onmiddellijk vertrekken en, met het oog op de verwarring, welke daarvan het. waarschijnlijk gevolg zal zijn, zou de Unie de regering van Jnarez beschermen en bevestigen, tet belooning waarvan Neder- Californie eu de noordelijke streken van Smaloa en^Ubihuahua aan haar zouden werden afgestaan. Dit berigt van 25 Oct. wordt herhaald in een telegram van 2 Nov. (per Atl. telegr.), lnidcns welk telegram het gerucht gaat, dat do Unie tinnen kort het protectoraat over Mexico zal aanvaarden. In een gisteren ontvangen telegram (waarvan in de Eng. dagbladen natuurlijk nog geene melding kon worden gemaakt) wordt aan Sheridan ecu bevel toegeschreven tot ondersteuning van Juarez, die erkend it geworden. Wij&apos; merken vooreerst op, dat dit telegram is van 27 Oct. en er in het latere telegram van 2 Nov. van erkenning van Juarez niets bekend scheen te zijn; althans indien dit het geval ware, zon men zulk eene gewigtige zaak niet hebben verzwegen, want deze zaak is zeer gewigtig, omdat de Unie dan niet alleen dadelijk partij gekozen hebben zou tegen Maxiiniliaan, maar ook tusschen de verschillende fractien der liberalen. Immers de wettige duur van het bewind van Juarez is afgeloopen en terwijl hij een gedeelte van zijn aanhang behield, verkoos een ander gedeelte Ortega tot president. Veegt men nu hierbij, dat volgens berigten uit löatanioros, van 19 dezer, mede over New-York en dus niet uit keizerlijke bron ontvangen, de zoogenaamde liberalen te Saltillo eene geduchte nederlaag hebben geleden en de inneming van Monterey door de keizerlijken werd verwacht , dan vinden wij reeds in deze omstandigheden genoegzamen grond, om het geheele berigt in twijfel te trekken en het te beschouwen als een verzinsel, uitgedacht ten einde de liberalen moed in te boezemen, want de omstandigheid, dut het berigt voorkomt in The Times beteekent niet veel. De Ttmes was kortelings nog iv naauwe betrekking tot het uitvoerend bewind der Unie en als zoodanig welligt in staat, om zulke nieuwtjes te vernemen; thans, nu de hoofdredacteur Raymond zich mede tegen de staatkunde van den president verzet, is ziju blad waarschijnlijk niet meer zoo hoog in de gunst te Washington. Dc Morning Post van Londen twijfelt evenzeer; &quot;de toestand van het keizerrijk is wel bedenkelijk&quot; zegt dit blad, //maar volstrekt niet hopeloos en wij kunnen dus kwalijk gelooven, dat men reeds tot herstel van het gezag van Juarez zou hebhen besloten.&quot; Zelfs de llerald van New-York, welk blad anders geenzins bijzonder te gunste van het keizerrijk is gestemd, doet uitkomen, dat de jongste nederlaag der liberalen eene zeer ernstige is geweest. Het leger, dat bij Saltillo werd verslagen en tot Matamoros nagezet, stond onder bevel van Escobedo en was het hoofdleger, zamengesteld uit de beste troepen. Door deze nederlaag verkrijgen de keizerlijken weder de feheele lijn van de Rio Grande. Hierbij komt nog, dat het leger der eizerlijken onder Mejia niet, gelijk de Herald meent, uit Fransche» was zamengesteld, maar uit inlanders, hetgeen dus een krachtig bewijs zou zijn voor de onderstelling, dat het keizerrijk in staat wezen zal zich zonder Fransche hulp tegen Juarez te verdedigen. Alles bij&apos; een vattende, kunnen wij niet aannemen, dat de Unie geheel in strijd met hare vroegere houding van strenge onzijdigheid, juist dit noodlottig oogenblik zou hebben gekozen om ter voorkoming van mogelijke verwarring tusschen beiden te komen. Het Wijkt thans, gelijk wij al aanstonds vermoedden, dat het berigt uit Petersburg over de recrutcring geenzins zoo verontrustend is als de Fransche dagbladen aanvankelijk meenden. Gedurende 1864 en i 1865 heeft ten behoeve van het Russische leger geene recrutcring plaats gehad, en het bedoelde besluit is thans genomen, om do sterkte weder te brengen in verhouding tot de behoefte voer de binnenlandsche dienst. De gisteren avond ontvangen Fransche dagbladen behelzen reeds uitvoerige beschrijvingen van den aanvang der groote revue, waarvan I een telegram ons den afloop heeft gemeld. De Keizer heeft uren ach- | tereen.te paard gezeten en gaf daardoor een overtuigend bewijs van I den gunstigen staat zijner gezondheid. Waarschijnlijk zullen wij derhalve thans voor eenigen tijd bevrijd blijven van de onheilspellende geruchten, dienaangaande zoo kwistig uitgestrooid, en ook in dit opzigt de gemoederen weder wat tot kalmte knnnen komen. In Oostenrijk en met name in Hongarije heerscht daarentegen blijkbaar grooto onrust. Men staat thans in Hongarije op het verkrijgen van ecu verantwoordelijk ministerie en zal, tenzij dit wordt toegestaan, geene concessien doen. Te gelijk echter gevoelen de Duitschers zich reeds bitter teleurgesteld door de schets der binnenlandsche hervormingen onlangs gegeven in dc Abendpost, en waarin nog niet eens gesproken werd van plannen, om de Hongaren in alles hun zin te geven, maar slechts van pogingen tot verzoening. Wat zal het nu zijn, indien de regering eens genoodzaakt wierd dc autonomie van Hongarije te erkennen&apos;^ De Frette schrijft: »De Wiener Zeitung verzekert, dat de be- Boeming van den Heer v. Beust bij geene enkele Europesche mogendheid bezorgdheid behoeft te verwekken. Nu wij het programma kennen van de Abendpost is zulk eene verzekering tamelijk overbodig. Het Oostenrijk, dat uit deze staatkunde zal opgroeijen, kan geen kind kwaad doen.&quot; Het blad staat namelijk, gelijk de meeste Duitschers krachtige centralisatie voor, hetgeen niet anders beteekenen kan — en dit verliezen de voorstanders dezer rigting slechts al te gaarne uit het oog — dan verduitsching der andere Oostenrijksehe landen. De Abendpost «prak van versterking vau het geheel door handhaving vau de autonomie der deelen, en dit is natuurlijk reeds genoeg, om de Duitsohe partij een schrik oo het lijf te jagen. Intusschen zien wij inderdaad niet in hoe iv Oostenrijk cene duurzame en rcgtvaarilige staatkunde kan worden ingevoerd, tonder dat alk nationaliteiten gelijk worden gesteld. De overhcerscliing van het cene rus door liet andere , kan nooit tot iets goeds leiden. Dat Oostenrijk minder krachtig&apos; ziju zal, d.in een rijk waar de geheele bevolking tot dezelfde, ol althans uuauwvenvaute stammen loehoort, is zeer mogelijk, maar dit is nu eenmaal-eene omstandigheid, die noch door geweld, noch op andere wijze kan worden verholpen. Oostenrijk is een lappendeken , en zal dit blijven al wordt er nog zoo helder betoogd, dat dit niet het geval zou zijn, indien de geheele natie tot Duitschers werd gemaakt, want juist dit laatste, dc haas van de hazenpeper, is eene onmogelijkheid.</p>
	<p>Het Dagblad heeft den wensch geuit, dat een van de vierconservativo candidaten, dio te Amsterdam iv herstemming komen voor une plaatsen, bedanken zou om sternversnippering te voorkomen Andere candidaten dan de Heer Rochussen beveelt de Heer do Bosch Kernper niet aan. Misschien bezit deze naar zijne meening zooveel zaalkennis, dat hij wel voor drie kan tellen. Van onze zijde gelooven wij, dat als het op zaakkennis aankomt, de Heeren van Bosse en van Swieten zeer zeker aanbevelenswaardig zijn. Eu dio Heeren hebben daarenboven ook beginselen, die de sympathie verdienen van ieder, die geen teruggang wil, maar een krachtigen en tevens bezadigden vooruitgang.</p>
	<p>Do Heer de Bosch Kernper heeft zich gehaast aan dien wensch te voldoen en de kiezers verzocht, dat zij op hem niet zullen stemmen. De redacteur van het Volhsblad protesteert a priori tegen de eventuele beschuldiging, dat hij zich zoodoende laat gebruiken als een werktuig van het ministerie. Wij gelooven, dat dit terugtrekken niet getuigt, dat de hoogleeraar den moed zijner overtuiging heeft. Hij, die steeds de vertegenwoordiging zoo scherp critiseert, moest zich niet terugtrekken, wanneer zijne candidatnur wordt voorgesteld; hij behoorde, gekozen wordende, te toonen, dat hy zijne staatkundige theorien ook in praktijk weet te brengen en vooral dat hij zooveel beter volksvertegenwoordiger weet te zijn dan zij, wier handelingen hij steeds zoo scherp gispt. Wanneer zij, die het vak verstaan, zich onttrekken, moet do natie wel mannen kiezen, die het minder goed verstaan. De Heer de Bosch Kernper protesteert tegen de qualificatie vaa conurrvutive candidaat, die hem is toegevoegd. Wanneer bij in dio qualificatie iets hoonends of beleedigends ziet, had hij die moeten voorkomen door al dadelijk te bedanken voor dc candidatnur eener conservatieve kiezersvereeniging. Die candidatuur uit du handen aanvaardende, was hij de bedoelde qualificatie te wachten. Merkwaardig is het, dat do oud-hoogleeraar, terwijl hij aizoo den conservatieven een kaakslag toebrengt, den Heer Rochussen aanbeveelt. Dit is waarschijnlijk eene eigenaardige daad van canciliante politiek. En waarop steunt de aanbeveling van den Heer Rochussen? Daarop, dat dezo een man zou zijn van uitgebreide zaakkennis. Op&apos; beginselen wordt dus door den Heer de Bosch Kernper volstrekt niet gelet. Dat de Heer Rochussen, door herziening te eischen van het 0.-L Regelingsreglement, zich tot den banierdrager gemaakt heeft van de uiterste spits der reactie, telt de conoiliante oud-hoogleeraar niet. Zaakkennnis is voldoende in den volksvertegenwoordiger; op beginselen komt het niet aan! Zijn de Amsterdamsche kiezers óók van die leer?</p>
	<p>Daar dc Heer Jhr. D. Borcel van Hogclandcn zijn ontslag heeft fenomen als lid van de Eerste Kamer der Siaten-Gcneraal, zullen &apos;rov. Staten van Noerd-Holland in die vacature moeten voorzien.</p>
	<p>In de Dingsdag avond gehouden vergadering der kiesvereeniging Burgerpligt, die door 98 leden werd bijgewoond, is na uitvoerige gedachtenwisseling met op é«&gt;n na eenparige stemmen besloten, dat oe vereeniging bij de aanstaande herstemming geen derden candidaat, maar alleen de HH. van Bosse en van Swieten zal aanbevelen en den kiezers zal aanraden slechts voor die twee heeren te stemmen, hen opmerkzaam makende, dat een stembillet met minder dan drie namen ingevuld, oven geldig is als de andere.</p>
	<p>Bij het laatste nommer van de Nederlandsche Spectator is eene plaat gevoegd, waarop twee jonge flinke Friezen in hun eigenaardig nationaal costnnm aan de stedemaagden van Delft, Amsterdam, Haarlem, Utrecht en Gouda, elk kennelijk aan de daarbij gevoegde attributen, toevoegen: j-Doet nu ook gij vwo wenschen kennen, gelijk wg, vrijo Friesclie mannen, gedaan hebben.&quot;</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 167 bevat oen koninklijk besluit van 17 Oct. 1866, houdende aanwijzing der gemeente Hengelo, provincie Overijssel, als standplaats van een postkantoor.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 5 Sept, 1866, Nu. 68, is op het verzoek van de Heeren H. Merkelbach, directeur, en A. J. Guepin, presidentcommissaris der te Amsterdam gevestigde naarnlooze venootschap «•Internationale stoombootdienst,&apos; goedgekeurd het ontwerp der acte, houdendo wijzigingen in de acto van oprigting van die vonnootschap.</p>
	<p>Z. M. heeft benoemd tot ridder der orde van den Nederl. Leeuw den Heer J. J. L. ten Kate, te Amsterdam; tot burgemeester van Sneek H. C. Wouda; van Gieten J. Schummelketel, secretaris dier gemeente.</p>
	<p>Dc minister van binnenl. zaken heeft, met wijziging zijner beschikkingen van 24, 27 en 31 Oct. jl., art. 1 van het koninklijk besluit van 20 Dec. 1865 (Staatsblad N&quot;. 134) niet langer van toepassing verklaard op de gemeenten Klaaswaal en Haarlemmermeer, met uitzondering wat deze laatste gemeente betreft, van de bouwhoeven van Comelis Waterdrinker, uitmakende (volgens de polderkaart) kavel i van sectie Q, en van Jan Tensen, uitmakende (volgens do polderkaart) kavels 8 en 9 van sectie Q, op welke hoeven art. 1 van toepassing blijft.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van koloniën van 6 dezer, zijn d Heeren H. J. R. Fontein en F. E. Senn van Basel gesteld ter beschikking van den gouverneur-generaal van Nederl. Indie, cm te worden benoemd tot technische ambtenaren bij het boschwezen daar te lande.</p>
	<p>De minister van oorlog heeft ter algemeene kennis van het leger gebragt, dat de toekenning van de ciievrons en de verhoogde soldij aan de ondersfficicren, corporaals en verdere manschappen tot een der corpsen van het leger behoorende (de marechaussee daaronder begrepen), aan het beleid van de bevolhebbcrs der betrekken corpsen wordt overgelaten, met uitdrukkelijken last bij die toekenning met de meeste naauwgezetheid en oordeel te werk te gaan, en de bestaande verordeningen op het verleenen der bronzen en zilveren medailles tot grondslag te nemen. __ _^^</p>
	<p>Verkorte balans der Nederlandsche Bank, op 5 Nov. 1866, des avonds. Disconto-reken, ƒ 54,497,447.52 Kapitaal ./ 16,000,000 —&apos; Beleen.-reken. » 31,426,313.— Reservefonds » 2,835,353.65 Munt eu muntm. » 74,024,878.27 Bankb. in omloop »108,789,430.— Belegd reservef. » 2,578,542.50 Bank-ass. in oml. » 300.— Geb.en meubelen *• 350,411.59 Rek.-et.-saldo&apos;s. * 31,962,798.061/ j Diverse rekening.» 172,672.40tyj Diverse rekemng. » 3,462,383.57 / 163,050,265.281/ s /163,050,265.28 ft Surplus specie-reserve ƒ 17,720,000, voorraad biljetten / 44,300,000 (op 29 Oct. respcctivelijk ƒ 20,060,000 en ƒ 50,150,000). &apos; Sedert de vorige opgave (29 Oct.) zijn vermeerderd: disconto-rekening f 3,753,578.41 i/a; ooleemng-rekening ƒ2,207,247; belegd reservefonds ƒ 4750; gebouwen en meubelen/176.50; baukbilletten in omloop ƒ 2,139,830; rekening-courant saldo&apos;s ƒ3,682,517.1»1/»; diverse rekeningen in debet/ 122,612.34; in credit ƒ 37,133.36 i/s. Verminderd : munt en luuiitmaterual/ 72,443.48 &apos;/a -, bauk-assiguaten in omloop ƒ 14,517.74.</p>
	<p>Ter vervanging van den generaal Mansouroff, is door Z. M. den Keizer vau Rusland tot lIDs. buitengewoon gezast en gevolmagtigd minister bij het Nederlatiitsebe hol benoemd de Heer de Stoeckl, tet dusver gezant van Rusland bij de vereenigde staten van N.-Amrrika. üe Heer de Stoeckl heeft gedurende tien jaren zijn hof bij het Washingtousche gouvernement vertegenwoordigd , en bevindt zich reeds op zijne terugreis naar Petersburg.</p>
	<p>Van eene wel onderrigte zijde wordt ons medegedeeld, dat er than» door de kabinetten van Berlijn en &apos;s Gravenhage onderhandelingen gevoerd worden over het sluiten cener nieuwe overeenkomst omtrent de wederkeerige uitlevering van deserteurs. De aanleiding tot deze onderhandelingen werd gegeven door deu eiich, onlangs door het pruioiscLe gouvernement gedaan, tot uitlevering van ecu deserteur , die zich in Limburg bevond. Die eisch was gegrond op de conventie van 10 Februarij 1831, tmechen de verschillende staten van den voo*maHgen Duitscuon Bond gesloten. Hat JSederlaiidsoheg&lt;roverseiuent weigerde evenwel aai ch te voldoen op grond «lat er sedert den 24sten Aug. 1866, den dag waarop te Augsburg verklaard is, dat de Bond regtens heeft opgehouden te bestaan, geen sprake meer kan zijn van een cartel tussohen de staten van den Bond .en Nederland, llet kabinet van Berlijn nam met dit antwoord geen genoegen en hield zijn eisch vol onder voorgeven dat Pruisen ook eene afzonderlijke overeenkomst van cartel met Nederland had gesloten. Het feit zelf is waarjwant op 11 Junij 1818 werd een eerste cartel tusschen Nederland en Pruisen gesloten, dat den lOden Jnnij 1828 voor den tijd van zes jaren werd verlengd. Deze conventie werd echter vernietigd door de algemeene overeenkomst omtrent de uitlevering van deserteurs van 10 Februarij 1831, tusschen Nederland en den bond gesloten, welke overeenkomst gevolgd werd door het besluit van den bond van den 17den Mei 1832, houdende nadere bepalingen omtrent dio algemeene overeenkomst. Het Nederl. gouvernement is echter in zijne weigering blijven volharden en het schijnt nu, dat de Pruisische regering heeft ingezien, dat zij&apos; haar eisch uit het oogpunt van regt niet kan volhouden. Het laat zich verwachten dat de thans gevoerde onderhandelingen tot een gewenscht einde zullen leiden.</p>
	<p>Het vier en dertigste vocaal en instrumentaal concert van het Diamantwerkers-weezenfonds werd Donderdag 31 Oct. in het Parklocaal gegeven, onder directie van den Heer A. Berlijn en met m:dewcrking van den Heer Caubet, den bekenden Franschen heldentenor uit &apos;s Hage. Het programma bevatte twee ouvertures, eene fantaisie en een intermezzo voor orchest. Vier kinderliederen, uitgevoerd door het kinderkoor der maatschappij en twee aria&apos;s voor tinor. De koornümmers waren onder directie van den verdienstelijken Berlijn met zorg en ijver bestudeerd, klonken zuiver en frisch door de ruime zaal. Voornamelijk het fragment uit Zampa, bewerkt door A. Berlijn, maakte den gunstigsten indruk, üe Heer Caubet zong met zijn vol en omvangrijk geluid eeue aria uit Jerusalem en eene aria van Adam. Zijne voordragt werd algemeen toegejuicht. Het geoefend orchest van den Heer Stumpff speelde met kracht en juistheid. De solo&apos;s van den Heer Hrimaly (viool), Dahmen Jr. (fluit), van Dgk (Hobo), J. W. Kleine (klarinet), den Dekker, Breedhof en van de beide Heeren Heuckeroth verdienen loffelijke vermelding.</p>
	<p>Met genoegen zullen onze mnziekvrienden vernemen^ dat de quartetvereeniging onder directie van de Heeren Frans Coenen en F. B. Bunte weldra, als in Torige jaren, uitvoeringen in het locaal Odéon gedurende dezen winter zal geven. De gelegenheid toch goede kamermuziek te hoeren, schijnt in onze stad niet toe te nemen; cenige jaren geleden telde men een blaasquintet, een striikquartet en een trio gezelschap; thans blijven ons alleen de muziekavonden van de Heeren Coenen en Bunte over. Wij gelooven dan ook, dat eenige aanbeveling overbodig kan geacht worden. Het vroeger genotene staat berg voor het toekomende. Wij&apos; verwachten weder de uitvoering van menig belangrijk werk nit de oude en nieuwere sdhool.</p>
	<p>Het hoofdbestuur der Nederl. Vereeniging tet afschaffing van «terken drank heeft eene circulaire gerigt aan de gemeentebesturen, waarin wordt aangedronge» op het vaststellen van wettelijke bepalingen , die strekken kunnen tot wering van den verkoop en het gebruik van spiritualia, vooral door dit in alle gemeentelijke gebouwen te verbieden, door dronkenschap op de openbare straat strafbaar te stellen, door de kennissen te beperken, zoo niet geheel af te sclraffen, enz. Het bestuur wenscht, dat de inhoud dier circulaire in de openbare raadsvergaderingen behandeld worde.</p>
	<p>Men schrijft ons uit de residentie van 6 dezer: *Ben ik wel oaderrigt dan worden er sedert eenigen tijd door de Nederlandsche en Pruisische gouvernementen weder onderhandelingen gevoerd tot het vernieuwen van het onlangs door onze regering opgezegde smokkeltractaat. Er doen zich evenwel bij die onderhandelingen eigenaardige moeijelijkheden voor/daar het nu niet meer alleen geldt het waken tegen den sluikhandel aan de Limburgsche en Geldersche grenzen, maar nn ook bepalingen moeten worden gemaakt, omtrent de wering van den sluikhandel aan deHanoversche grenzen. «¦Ten aanzien van Hanover kan ik u nog mededeelen, dat onze gezant aldaar tot nu toe nog niet Officieel is teruggeroepen, terwijl ten opzigte van al de geannexeerde landen nog niets ander 3 is ge- Bchied, dan dat de Pruisische consuls hebben te kennen gegeven dat zij voortaan ook belast zijn met de behartiging der belangen van de onderdanen ia de aangehechte Rijken.</p>
	<p>I&apos;Onder den verleidelijkcn titel: //Twee zondaars aan één hart,&apos;&apos; is bij den Heer ü. Slijs, te Tiel, onlangs de vertaling verschenen van een Duitschen roman van Otto Muller. Üe twee zondaars ziju: 1&quot;. een proponent, die op een reisje op eene afgelegen plaats wordt aangevallen en beroofd, bewusteloos wordt opgenomen io eene boerderij en aldaar door den boer en zijne dochter liefderijk wordt verpleegd. Tijdens zijne herstelling geraken de buide jongelieden op elkaar verliefd, vergeten hunne pligten en onze proponent vertrekt, zonder. niettegenstaande de duurste eeden, weder naar het arme meisje om te zien. Hij kiest wegens dezen misstap de studie der regten, wordt een uitstekend jurist en blijft volgens den auteur de edelste mensch ter wereld. De tweede zondaar is de beroover van den jongen man, toevallig Terliefd op hetzelfde boerinnetje, na lang aanhouden met haar ge. huwd en naar Amerika vertrokken, om van daar berooid terng te keeren naar zijne vroegere woonplaats, waar hg het bedrijf van horologiemaker vereenigt met dat van aanvoerder eener rooverbende Het hart na natuurlijk de verleide Christine.&quot; De jurist, die gelijk wij zagen, het meisje geheel vergat, wordt ten laatste gevoelig en verlangt eene aanstelling juist in net district, waar hij voor een twintigtal jaren bovenbedoelde avontuien had. De hoofdpersonen komen thans weder met elkander in aanraking en de ontknooping volgt. Nn zullen wij niet beweren, dat dit boek geheel zondertalsntgeschreven is; maar al is het niet slecht in zijne soort, het bovenstaande is reeds genoeg, om te doen zien, dat de soort zelve liever niet moest worden vermenigvuldigd. Indien er aan deze lectuur wezenlijk behoefte bestaat, dan zijn de zoogenaamde //sensational&quot; romans van Engeland en Amerika tech nog vrij wat beter. Over het geheel zouden wö echter niets liever zien dan dat de Heer J. B. Rietstap, die dit beek goed vertaalde, deze soort van planten rustig liet verdorren op hun eigen grond, en zijne krachten wijdde aan de degelijker romans en novellen, die in Duitschland wel niet in zulken overvloed, maar toch even goed als in Engeland te vinden zijn.</p>
	<p>Uit Jokohama wordt ons dd. 11 Sept. door onzen correspondent aldaar het volgende geschreven: *De Taikoèn is in den jongsten tijd zeer ziekelijk geweest. Hij leed aan eene smartelijke chronische kwaal, hier te lande eigenaardig thuis behoorende, en welke met eens verlamming &apos;eindigt. De ziekte des Taikoens moet zoodanige verschijnselen werkelijk hebben vertoond, en het gerucht had reeds bij herhaling verzekerd, dat hij bezweken was. Nog verleden week was dit in omloop, maar men heeft sedert vernomen dat de Vorst weder eenigzins beter was. Men h«udt het er echter voor dat die laatste berigten te gunstig gekleurd waren, daar er te Jeddo tijdingen zijn ontvangen, volgens welke de toestand van den Taikoen den Bsten dezer hopeloos was, zoodat men het «sr voor hield dat hij alreeds was overleden. (Telegrafische berigten melden, dat hij werkelijk te Osaca bezweken is). Zeker is het, dat reeds bij voorbaat alles bepaald is nopens zijnen opvolger; «ls zoodanig wordt genoemd Stotsbaschi, den zoon van Prins Mito; Deze heeft geon groot landbezit en is bij sommige der daimios weinig gezien; maar hij is een man van groote bekwaamheid en geestkracht, zoodat hij als het geschiktste lid van de familie des Taikoens beschouwd wordt om het land nit de tegenwoordige moeijelijkheden te redden. Diezelfde Vorst behoeft voor den thans bezwijkenden of reeds overleden Taikoen niet onder te doen in het begrip van hetgeen de omstandigheden medebrengen ten opzigte van het buitenland; hij is zeer voor de handhaving der goedo betrekkingen daarmede gestemd en van meening, dat Japan door de ontwikkeling van het verkeer met ontwikkelde volken niet anders dan winnen kan. Welligt dat de ziekte van den Taikoen ook oorzaak is geweest, dat de vijandelijkheden tegen Sjosjiee in den laatsten tijd weinig Voortgang hebben gehad, fiiensvolgens blijft de vaart in de straat van Simonoseki, d. 1. de noordwestelijke toegang tot de zoogenaamde Binnenzee, gevaarlijk, en verscheidene schepen hebben dit reeds ondervonden, daar er op hen geschoten is. De stoomboot Chusah, die de tijding van Nagasaki overbragt, dat op de Kestrel en de Yangtze gevuurd was, heeft zelf zulk een groet bekomen, en diezelfde stoomboot heeft brieven van den gouverneur van Simonoseki aan de vreemde gezanten overgebragt, waarin tegen bedoeld gevaar w-rd gewaarschuwd, en waarin vermaand wordt dat alle vaartuigen die door de straat komen hunne vlag vertoonen, terwijl zij des nachts dié doorvaart in het geheel niet moeten beproeven. Naar luid van dis tijdingen heeft de Britsche gezant officieel eene kennisgeving in «H«n geest uitgevaardigd, tevens met berigt, dat geene steenkolen, hout, water sn leeftogt, zoo als tot dusverre, te Simonoseki kunnen worden bekomen, maar in de stad Kokura, aan gene zijde van de straat, behooren te worden aangekocht. Ook is strcngclijk verboden het geide door Britsche schepen door de straat, van troepen of andere .gewapende Japanners, of van Japansche passagiers, boven zeljer getal, door een Biitsch consul in Japan toegestaan. De jongste tijdingen van het oorlogstooneel waren in zoo verre gunstiger voor den Taikoen, dat de Vorst vau Fizen, een der magtigste en invloedrijkste daimios, zich voor goed aan zijne zijde geschaard had. Don 30sten der vorige maand heeft lady Parker hier weder eene greote partij gegeven; de tuin van het gezantschapsgebouw wai prachtig met Japansche lantarens verlicht. Denzelfden avond gaf Z. Exc. do Italiaansehe gezant een groot feest aan boord van de Magenta, aan den Franschen gezant. Het was zeker een der luisterrijkste feesten, dio aan boord van een oorlogschip gegeven zijn. De Magenta is thans naar China gestevend, daar Z. Exc. de Itahaansche gezant ook naar Peking,is afgevaardigd, om, zoomogelijk, met den Keizer van China een traktaat te sluiten. De consul der Ver. Staten alhier, kolonel Fisher, is teruggeroepen; zijn opvolger wordt spoedig verwacht. Het Britsche eskader hier ter reede, is thans zwakker, daar verscheiden schepen naar China zijn vertrokken, en een naar Europa is teruggekeerd. Het geheele Fransche eskader zal naar Corea stevenen, ten einde voldoening te vragen voor den moord, onlangs aan Fransche zendelingen gepleegd. Onder de passagiers, die met de Dunleix hier zijn aangekomen, &quot;behoort de Fransche consul te Hankon, tle Heer Dabry, die bestemd was ora den Franschen gezant in Japan, den Heer Léon Roehes ad interim te vervangen, ingeval laatstgemelde wegens voortdurende ziekte genoodzaakt was met verlof naar Frankrijk terug te keeren. Doch de Heer Roehes heeft, bij het herstel zijner gezondheid, helsloten van dat verlof geen gebruik te maken. Wat den handel in de jongste veertien dagen fcetreft, de theemarkt is stiller geworden, nadat, de groote aankoopen voor rekening van Amerika zün geschied; de uitvoer van zijde blijft nog: verre beneden dien der twee vorige jaren. Er liggen thans ruim dertig koopvaardors hier ter reede, waarvan twee derden Britsche, en twee Nederlandsche (Decinia en Hiogo). Het Ned. brikschip Niphon is den oden dezer naar Nagasaki vertrokken.</p>
	<p>261ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen vin ƒ 10C0 en daarboven. Bde Klasse, 6de Lijst: N°. 5295, 1819, 4397 en 153(1 ieder /1000.</p>
	<p>&apos;s GRAVENHAGE, 6 Nov. De minister van financiën heeft vastgesteld de 262ste Staatsloterij, waarvan de collecte wordt geopend ten kantore van den directeur der Staatsloterij te &apos;s Gravenhage op 3 Dcc, en gesloten op 15 Dec. 1866. De trekking van de lste klasse heeft plaats en moet geheel zijn afgeloopen op 31 Dec. 1866, 2 en 3 Jan. 1867; terwijl de laatste 100 nommers op 23 Maart 1867 worden getrokken. — Heden middag is er in het hotel de Bellevuc een groot diner gehouden, gegeven door de leden van de provinciale staten van Zuid- Holland aan c\en commissaris des Konings in deze provincie, den Heer Loudon. Menige feestdronk werd ingesteld en met geestdrift beantwoord op het welzijn des Konings, op de welvaart van het vaderlaad en de provincie, op den commissaris dus Konings, enz. — Bij de heten ten stadhuize gehouden stemopneming voor artisten van den Koninklijk Franschen schouwburg, is de Heer Tapie-Brune (baryton) met 46 tegen 40 stemmen afgewezen. Dit is thans reeds de derde zanger van dit emplooi, die niet is aangenomen. — ILn do zitting van de Provinciale Staten van heden zijn ingekomen de geloofsbrieven van het nieuw benoemd lid, den Heer van Limburg Stiruiu, die in handen eener commisgie worden gesteld, welke concludeert tot toelating, üieuovereenkomstig wordt besloten ; waarna de Heer van Liuiburg Stirum in handen des Voorzitters de vereischte eedeu aflegt en zitting neemt. Door den Griffier wordt voorlezing gedaan van ondersebeidene- Koninklijke besluiten en .andere stukken, sedert de laatste vergadering ingekomen. Verder wordt mededeeling gedaan van verschillende voorstellen, die in handen van commissiën of dadelijk aan de orde worden gesteld. Onder de ingekomen stukken behoort een voorstel van Gedeputeerde Staten, om aan het comité voor de verbetering van den waterweg tusschen Maas en &apos;s Gravenhage te kennen te goven, dat het door dat comité overgelegde plan te onvoldsende is om daarvoor eeno provinciale subsidie te geven. Evenwel stellen Gedeputeerde Staten voor, aau dat comité mede te doelen, dat voor het geval worde ingediend een uitgewerkt plan met eene behoorlijke raming van kosten en een tarief, waaruit blijkt, dat van de schepen geen te zware tol zal worden geheven, de Staten bereid zijn de zaak in nadere overweging te nemen. Op voorstel van den Voorzitter wordt besloten: I°. aan de orde te stellen het vooretel van Gedep. Staten tot verlenging van den termijn voor de opheffing der ambachten, in Noord- en Zuid-11011. gelegen; 2&quot;. het voorstel tot opheffing van eenige ambachten, in Zuid- eu Noord-Holland gelegen, te stellen iv handen eener commissie en daarvan kennis te geven aan de Staten van Noord-Holland; en 3°. het voorstel van Gedep. Staten tot opheffing van eenige ambachten, in Zuid-Holland gelegen, aan de orde te stellen. Door den Voorzitter wordt voorgesteld het rapport der commissie omtrent de reglementen voor dc hoogheemraadschappen van Voorne en Putten aau de orde te stellen. — Do Heer v. Hoogstraten stolt daarentegen voor deze zaak naar Gedep. Staten te renvoijsren en hen uit te noodigen vooraf een praeadvys uit te brengen, ten einde nader te bepalen of het reglement nog in deze vergadering dan wel in de zomervergadering van 1867 zal worden behandeld, en voorts om hdt reglement in de afdeelingen te onderzoeken. — Na eenige woordenwisseling wordt dit voorstel aangenomen. Is ingekomen een adres van het bestuur van het Dep. &apos;s Gravenhage dsr Nederl. Maatschappij ter bevordering van de nijverheid, verzoekende eene subsidio van ƒ 1000 ten behoeve eener tentoonstelling van voorwerpen, tot de visscherij&apos; betrekkelijk, in 1867 te houden. Gedep. Staten stellen voor aan het bestuur te kennen te goven dat, wanneer het na afloop der tentoonstelling moge blijken dat de kosten niet zijn gedekt, in het tekort zal worden voorzien door eene subsidie uit de provincialo fondsen tot een maximum van ƒ 1000. De vergadering wordt hierop gescheiden tot aanst. Donderdag. — In de zitting van den Hoogen Raad der Nederlanden van heden is o. a. verworpen het beroep in cassatie, ingesteld door Mr.J. Meinesz Azn., tegen een arrest van het Hof in Friesland, waarbij hij tot eene maand eenzame opsluiting is veroordeeld, ter zake vaH beleediging, der Regtbank te Heerenveen door het in een pleidooi toevoegen der woorden: &quot;Wanneer eene zaak zoo partijdig wordt behandeld als thans, dan zeg ik, ongelukkig Nederland!&quot; Vervolgens is behandeld het beroep iv cassatie van Ab. fcSchierboek tegen een arrest van het Hof in Friesland, waarbij hij tot 12 jaren tuchthuisstraf is veroordeeld wegens het als vader van het armenhuis te Zwartsluis plegen van feitelijkheid tegen de eerbaarheid yan vier jonge meisjes die onder zijn gezag waren geplaatst, of aan zijne zorg waren toevertrouwd. Door den advocaat van den requirant, Mr. Vlielander Hein, zijn de|twee middelen van cassatie, bij memorie voorgesteld, nog nader toegelicht. De advocaat-generaal Karseboom zal den 21sten November in dezo zaak conclusie nemen. ROTTEBDAM, 6 Nov. Heden avond is, op eenigen afstand ran het station van dtn Hollandschen spoorweg alhier, de laatste trein, bij de aankomst ten omstreeks half 11 nre, op een verkeerd spoor geraakt. Alles is evenwel gelukkig afgeloopen, want terwijl de veroorzaakte schade zicb alleen bepaalde tot een paar ledige beestenwagens, heeft geen der passagiers eenig letsel bekomen, terwijl er ook geen noemenswaardig oponthoud heelt plaats gehad. LEYDEN, 6 Nov. Üe schoone najaarsdagen hebben op het rijpen der blaauwe druiven in het Westland zulk eenen in het oog vallende invloed gehad, dat de onzekerheid deswege is weggenomen en dan ook in den laatsten tijd vele verzendingen van die vrucht hebben plaats gehad. Bij de goede hoeveelheid, die de wijnstok, ondanks een ongunstigen zomer, heeft voortgebragt, was de hoedanigheid der druiven voldoende en zijn de tuinders hierdoor voor belangrijke schade gevrijwaard gebleven. . . * LEYDEN , 7 Nov. Heden is alhier na verdediging yan stellingen tot doctor iv de heelkunde bevorderd de Heer J.R.Hermanides, mcd. et art. obst. doctor, geboren te Hoogwoud. § DELFT, 6 Nov. Over den afloop der aanstaande herstemming alhier valt nog weinig te zeggen, üe Heer Wintgens heoft in de stad weinig steun , ook onder de half-liberalen. Men verwijt hem, dat hij oorspronkelijk als liberaal afgevaardigd, langzamerhand afgeweken en conservatief quand niéine is geworden, hetgeen echter niet belette, dat hij om redenen, waaraan men meent dat zijne eerzucht niet vreemd was, heeft medegewerkt om het ministerie-van Hall te doen Tallen. De Heer W. heeft echter nog vele voorstanders in het bnitendistrict. üe Heer Hoekwater daarentegen heelt veel sympathie in de stad zelve, hetgeen vooral daaraan is toe te schrijven, dat hij voor ellien Üelftenaar zijn tijd en dikwijls zijue beurs&apos;beschikbaar stelt. Zijne populariteit dagteekent van 1853, toen hij zich zeer deed gelden als anti-bisschopsgezind. Men is het overigens algemeen eens, dat bij als politiek man en als lid der Tweede Kamer geene verdiensten heeft en dat zelfs geeno vergelijking tusschen hem en den Deer van E«?ssj lof den H«er de Hfnyn Kops mogelijk is. Veel zal afhaijgen van de honding der anti-revolutionairen, want de steinmcnTuie op den liberalen burgemeester van Schipluiden, den Hr. van Ammerlaan, zijn uitgebragt, zulten waarschijnlijk aan de liberalen toevallen en die, welke du Heir van Woerden heeft gekregen, aan de conservatieven. MT VV De liberalen houden intusschen, en.te regt, goeden moed. Al wat vroeger over de vijandige gezindheid der liberalen jegens &apos;Delft is gezwetst, maakt thans geen indruk meer, nu juist onder een liberaal ministerie de polytechnische school te Delft is gevestigd. SCHIEDAM, 6 Nov. Heden namiddag ten hall&apos;diie ure, is, begunstigd door het schoonste weder, in tegenwoordigheid van een aanzienlijk tal genóodigden en vele belangstellenden, van de scheenstimmerwerf de Nijverheid, van de Heeren C. Gips en Zonen, met het beste gevolg van stapel gelaten, het clipper-fregatsehip Schiedam , groot 400 gemeten lasten, gebouwd voor rekening van de Heeren A. Prins eu C°. alhier, gevoerd zullende worden door kapitein A. iL Kuipers, en bestemd voor de groote vaart. * HELLEVOETSLUIS, 6 Nov. Gisteren bezocht de ingenieur Caland deze gemeente. Dit bezoek staat, naar wij vernemen, in verband met de nadere bestemming van Zr. Ms, drijvende batterij Jupiter, welke bodem nog steeds alhier in de ïnvuine-havenvóór de sluis ligt. * STOLWIJKERSLUIS, 2 Nov. Heden vierde de Heer J. Smits van der Goes zijne 50-jarige betrekking als secretaris van het waterschap de Krimpenerwaard. Aan het feestmaal, door den Heer jubilaris, dijkgraaf en hoogheemraden alhier aangeboden, namen ook andere belangstellende genóodigden deel. Ter dezer gelegenheid door Z. M. tot ridder der orde van de Eikenkroon benoemd, werd hem met deze onderscheiding door den dijkgraaf , ook namens het collegie, op de meest hartelijke wijze geluk gewenscht. Al 3 bewijs van hoogachting werd hem van de zijde van genoemd collegie een prachtig met goud gemonteerd photographisch album aangeboden. * NIEUWE UIEP, 6 Nov. Volgens particulier berigt is Zr. Ms. korvet van Speyk den 30sten der vorige maand van Gibraltar virtrokken en zou, naar men meende, den Ssten te Port-Mahon aankomen. * ZALT-BOMMEL, 6 Nov. Op de gisteren te Hedel gehouden paardenmarkt, waren ongeveer 780 paarde» aan de lijn. De markt werd druk bezocht en de handel was zeer levendig. Vele Fransche- en Duitsche kooplieden waren aanwezig. Er werden vrij hooge prijzen bedongen. Driejarige paarden golden van ƒ 250 tot ƒ270, en beste werkpaarden van ƒl5O tot ƒlBO. Veel werd er voor buitenlandsche rekening gekocht. HOOG KEPPEL. 4 Nov. In den nacht van den lsten op den2den dezer verliet de echtgenoot van den daglooner 8., wonende in het naburige Drempt, bijna vau alle kleederen ontdaan, hare woning. Daar die vrouw sedert eenigen tijd aan verstandsverbijstering leed, vermoedt men dat zij zich verdronken zal hebben. — Ten bewijze dat wij in deze streken ook niet van muizen misdeeld zijn, kan strekken, dat dezer dagen op het erve Tusschen-IJssel onder het beploegen van een schepel lands gezaai er niet minder dan zes honderd gedood zijn. * LEEUWARDEN, 6 Nov. De najaarszitting der Prov. Staten van Friesland is heden geopend. Onder de 41 punten van behandeling komen voor voorstellen: I°. tot vaststelling eener versrdening tot beteugeling van de hondsdolheid; 2°. tot vaststelling van waterschapsreglemonten voor het Oud Bildt, Hemelumer Oldephaert en aauheongo zeedijken, Wonsoradecls Zuiderzeedijken; 3&quot;. tot wijziging der verordening tot vervanging der floreenen door het kadastraal inkomen als maatstaf van onilerhoudpligtigheid en stcmbevoegdlieid bij de waterschappen in Friesland; 4&quot;. tot vaststelling van een nieuw reglement tot beteugeling vau de veepest in deze provincie. § DOKKUM, 5 Nov. Eenige dngen geleden heeft alhier eene zamenkomst plaats gehad van de belanghebbenden in den boedal van Mr. J. W., notaris to M. Hoe zeer vroegere berigten eu geruchten over deze zaak bezijden de waarheid waren, bleek toen commissarissen den aanwezigen bekend maakten, dat allo crediteuren volledige uitbetaling van het bedrag hunner vorderingen zouden bekomen. GRONINGEN, 6 Nov. Onzo stadgenoot, de Heer W- Gerhards, wiens onvermoeid en ijverig streven als president der cholera-eointnissie, bij het heerschen dier epidemie in dezen zomer, overbekend, te regt gewaardeerd en boven allen lof verheven is, ontving gisteren eene deputatie uit de Groninger burgerij ten zijnen huize. Deze commissie, bestaaude uit de HH. Lewe Quintus, Hoekzema, Renssen, van Iddekinge, J. H. Wijnne, Haakma Tresling en Jb. Boeke, gekozen uit en door degenen, die de gelden hadden bjjeengebragt voor een bewijs van hulde aan den president der cholera-commissie, bood namens heeren intuekenaren aau hem een cadeau iv zilver aaji, bestaande uit een massief zilveren schenkblad, waarop dezo inscriptie : //Aan Wilhelm Gerhards, den onvermoeiden en onverschrokken president der cholera-commissie te Groningen 1849—1866. Hulde van erkentelijke medeburgers&quot;, een zilveren bokaal, 4 crlstallen karaffen met zilver gemonteerd en een album, bevattende de namen der inteekenaren. üe Heer Wijnne hield bij dio gelegenheid, namens do commissie, eene aanspraak, welke door den Heer Gerhards werd beantwoord. * ZWOLLE, 6 Nov. Heden avond is de gewono najaarszitting der Prov. Staten van Overijssel door Zr. Ms. commissaris in dat gewest geopend , waarbij 36 leden tegenwoordig waren , terwijl er 10 ontbraken, zijnde de Heeren van Logehem, van Dedem, Jordens, Verbeek, Stork, G. ten Cate , van Wulften Palthe von Bunninghansen, J. vau Riemsdijk en Kloppenburg. Na het onderzoek der geloofsbrieven va» den Heer Mr. -S. H. de Sablonnière , die in plaats van wijlen Jhr. Mr, H. A.Wttewaal van Btoetwegcn voor Kampen benoemdwerd.is aan dezen na het afleggen der gebruikelijke eéden als lid der &apos;Staten zitting verleend. Daarna werden de leden voor de verschillend» afdeelingen door het lot aangewezen en is nadat bepaald was, dat de eerste openbare zitting aanst. Donderdag des namiddags ten 2 ure zal hervat worden, de vergadering gesloten. * ASSEN, 6 Nov. Voor dat heden voormiddag de najaarsvergadering van de Prov. Staten namens den Koning was geojtend, hield de Heer Jhr. van Asch van Wijck eene rede, waarin hij o. a. te kennen gaf, dat hij koopte alles naauwkeurig na te gaan en aan to wenden , wat tot bloei en vooruitgang der provincie Drenthe kan strekken. De Heer Oldenhnis Gratama wenschte den nieuwen commissaris des Konings geluk met het aanvaarden zijner gewigtige betrekking en hoopto dat hij die jaren lang tot heil van Drenthe steeds in de beste gezondheid mogt blijven behartigen. Ouder de stukken die naar rie afdeelingen zijn verzonden, merken wij op: Voorstel betreffende maatregelen ter beteugeling der hondsdolheid ; invoer van mestspecien; sußsidie volgens art. 36 der wet op het lager onderwije voor de gemeente Vledder; een rapport betretfende het al of niet bekostigen door Drenthe van de zee-wering in het eerste dijks-district van de Provincie Overijssel. — Gisteren avond heeft de algemeene kiesverecuiging alhier tot candidaten gekozen bü de herstemming voor de Tweede Kamer, de Heeren Mrs. J. R. Thorbecke met 43 en P. P. van Bosse met 42 van «le 49 geldige stemmen. * COKVORDEN, 6 Nov. Op een klein gedeelte van den ondergrond na, is men met het graven van de Lutter hoofdwjjk gereed. Reeds is zij in verbinding gebragt met de buitengracht dezer vesting. Ook met het leggen der bruggen heeft men ecu begiu gemaakt. Uitfeiiomen eene bekorting van den waterweg van hier op Zwolle zal it kanaal weinig voordeel voor deze stad opleveren. Mogt toch e«ns het kanaal van hier naar de vecnen boven Nieuw Schoouebeek, enz. en van daar in vereeniging met het Hoogeveeusche kanaal naar do Ecms in exploitatie komen; waarlijk, dan zou onze grijze en stiefmoederlijk behandelde vesting in bloei kunnen toenemen. * ÜALFSEN, 6 Nov. Sedert jaren zijn in de rivier de Vecht zoo vele vischotters niet gevangen als in de laatste 2 maanden het goval was-, doordien deze dieren zich meer en meer op het land wagen worden zij meer in het oog gehouden en gemakkelijk gevangen. * VLISSINCKN , 6 Nov. Door het ministerie van oorlog is last, gegeven om het materieel der artillerie in deze vesting aanwezig, met uitzondering van hetgeen kenoodigd zal zijn voor de kustverdediging, naar &apos;s rijks magazijnen te Delft te doen overbrengen; zullende de vesting aan de landzijde niet meer tot bewapening in aanmerking komen.</p>
</text>
