<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I De Notaris P. 11. J. FEYE, j onder wiens berusting zioh bevinden Minuten zoo van wijlen den Notaris JOANNES VAN RIET als van den onlangs eervol ontslagen Notaris THEODORUS JOANNES VAN RIET, is VERREIS» naar den O. Z. Achterburgwal bij de Oude Kennissteeg, K 449. (25747) HTJinT MMARMMEM* Warmoesstriiat 3 72, hoek Pijlsteeg. EMPFANGEN&apos;. Fein BAIERISCH WINTERBIER, AechteERAIV&apos;KFERTER BRAT- nnd LEBEHWURST. Ausserdem erapfehle: RHEINWEIN direct bczogen, per FlascheFl. 1 und liiiher. (25748) Es. KÖCKE. 1 _ 1 . Om terstond in betrekking te treden wordt gevraagd, eene WERKSTER, bekwaam in het maken van Mutsen, Coiffures en Mantels; alleen zij die goedo informatien kunnen aanwijzen, zulten in aanmerking komen. Adres franco onder lett. A. Z. bij den Beek- I handelaar J. T. F. STEENBERGEN, Utrcchtschestraat bij de Kei , zersgracht alhier. (25806) f 1000 a f 1500 SalarisT Wordt op een Kantoor gevraagd een EERSTE BEBIENBE, goed met ac Engelsche en Duitsche talen bekend en verdere Kantoorwerkzaamheden, alsmede wanneer zulks vereischt wordt, zich met het houden der kas te kunnen belasten. Opgaven van ouderdom, I bij wien informatien te bekomen en van verlangd wordend salaris, ! worden ingewacht met franco brieven onder lett. R. R. bij de Boekhandelaars GEBROEDERS KRAAY, Buitenkant bij de Bantammerstraat, U 83, te Amsterdam. (25796) BEBIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VOKIG NOMMEE OVERGENOMEN. * VENLO, 5 Nov. Heden had alhier de feestelijke opening plaats van de lijn Venlo-Kalderkerken. Z. E. de minister van financiën bene yens de directeuren der staatsspoorwegen werden met extra trein, van Rotterdam afgehaald. Ten 11 ure vertrok van hier de feesttrein, vergezeld van de muziek van deze plaats, naar Gladbach, om na af haring der Pruisische autoriteiten hier deel te nemen aan het diner, dat bij den Heer Muissert werd gegeven. AMSTERDAM, Dingsdag 6 November. De heden gehouden veiling van KRUIÜENIERSWAREN is als volgt afgeloopen: Ca. 876 kjs. en djs. nieuwe Smirna Vijgen verkocht tot/203/^a 281/4; circa 667 ktjs., verk. ƒ 141/3 a 16; nieuwe Smirna Vijgen: Ca. 580 dozen verk. tet/17; ca. 600 ktjs. verk. tot/23% a ƒ 233/4; ca. 850 cart. doosjes verk. tot / 253/4 a 26. BRAMEN, 5 Nov. Tabak.- De omzet bestond nit 90 v. ord. bruin en kleurige Ohio, 14 v. ord. en ord. middel Yirginy, 282 v. ord. a fijn middel Kentucky en 228 v. Stelen. CALCUTTA, 6 Oct. (per tel.), üe nieuwe oogst van Indigo wordt ¦ thans geraamd ep ca. 115,400 maunds. Op levering hadden eenige &apos; omzettingen plaats, maar de prijzen zijn geheim. —De Ryst-oosit zal weder minder zijn, ondanks de abondante regens; de prijzen zullen hoog blijven; van Moonghy-Rijst met zeer weinig voorraad en op nieuw gestegen. — Jute &apos;li r. per baal lager. ROTTERDAM, 5 Nov. Volgens alhier ontvangen telegram uit New-York, zou het schip Ida Mc&apos; Leod, kapt, Cook, van Philadelphia, A. herwaarts, met schade uit zee teruggekeerd, gestrand en vermoedelijk totaal weg zün. BINNENGEKOMEN. ZIEIUKZEE, 4 Nov.; Sally, Sanderson, Newc. HARLINGEN, 2 Nov.; Fokkelina Emmeliiui, Folkerts, Newc. - Maarhuizen, Kladder, id. - üostwold, de Boer, Gotheuburg. — 3Nov.;Üina Adriana, Kwint, Engeland. — 4 Nov.; Lucas Wiidervank, de Urootli, Frederikstad. PERN AU, 12 Oct.; Alida Hendrika, Nieuwenhuis, Londen. BRAKE, 3 Nov.; Anna, Luken, Amst. DITGEZEILD. HARLINGEN, 3 Nov.; Alpha, Thoresen, Noorwegen. - Margaretha, Hendrika, de Boer, id. BATAVIA, 27 Sept.; Comelis Gips, Seyffert, Dordrecht. (RELTER&apos;S OFEICE.) BOMBAY, 23 Oct. Invoerartikelen flaauw; Dholcra 305. Wissel of Londen 2.03/8. Vrachten 15 sh. NEW-YORK, 5 Nov. (des Avonds). Goud agio 48; Wissel op Londen 162; 6 pCt. Amerika 1882 1103/4; Illinois 125; Erie-Spoorwpg 831/ a. Katoen 401/ s; Petroleum 22, geraff. dito 37. WEENEN , 6 Nov. De Wiener Zeitung bevat een artikel over de hervormimt van het leger. Daarin wordt gezegd, dat algemeene dienstpligtigheid zal worden ingevoerd, dat de wapening der troepen met naaldgeweren en de reorganisatie van het corps officieren aan een streng onderzoek is onderworpen. PESTH, 6 Nov. üe Heer üeak is alhier teruggekeerd. Er heerscht hier groote gisting. Men verzekert, dat do meerderheid van den Honfaarschen Landdag in openbare zitting geene gemeenschappelijke zaen zal behandelen, alvorens eon bijzondor Hongaarsch ministerie benoemd zij; niettemin zal de commissievan 15 leden hare werkzaamhidcn voortzetten. BERLIJN 6 Nov. De N. Pr. Zat. verneemt, dat de Koning van Saksen eerstdaags te Berlijn zal aankomen. De minister van oorlog, von Roon, wordt den loden dezer uit Zwitserland terug verwacht. DRESDEN , 6 Nov. Het Dresdener Journal verzekert op officieuse wijzo, dat de Koning van Saksen alle bij het vredesverdrag op zich genomen verpligtingen getrouw en zonder voorbehoud zal ton uitvoer leggen. Het blad noodigt al de duizenden, die den Koning huldigen, om hem ten deze te ondersteunen. HANOYER, 6 Nov. De Gesetzsammlung bevat heden een koninklijk rescript waarbij de algemeene dienstpligtigheid wordt ingevoerd. Do miliciens voor dit jaar zullen spoedig worden opgeroepen; de miliciens van vraegere jaren gaan over tot de reserve. Do miliciens van dit en de beide vorige jaren, die tijdelijk van de dienst waren vrijgesteld, zullen nog in den loop van dit jaar, naar gelang van de bestaande behoefte, onder de wapenen worden geroepen. PARIJS, 6 Nov. De Moniteur de VArmee bespreekt in zijn nommer van heden de reorganisatie van het legor naar aanleiding van de plannen dienaangaande geopperd door de dagbladen. Het blad zegt dat de nationale garde nimmer tot iets anders zal worden gebezigd dan tot reserve. llet voornaamste punt is echter dat men een leger bezitte, de reserve komt eerst in de tweodö plaats. De sterkte der armee, op voet van vrede , thans gebragt op 400,000 man, zal niet worden verminderd. Het doel der beraadslagingen van de commissie voor de reorganisatie van het leger is, om, zoo mogelijk, de middelen aan te wijzen, welke leiden kuunen tot het verkrijgen eener steeds beschikbare reserve, welke daarenboven talrijker en beter inden wapenhandel is geoefend dan de tegenwoordige. Eene dergelijke Instelling zal geene vermindering van het budget van oorlog veroorloven, in tegendeel zullen de sommen voor dat budget gevorderd daardoor eenige verhooging ondergaan, welk offer zal worden geeischt, in naam van Frankrijks eer en voor deveiligheid des lands. FLORENCE, 6 Nov. üe Heer Ricasoii heeft zich heden ochtend naar Venetië begeven. De Venetiaansche deputatie is gisteren vertrokken. LONDEN, 6 Nov. \KoJij vast. — Thee in veiling dalende. — Suiker in vaste stemming. — Rijst flaauw. — Talk in loco 43.9. — Straits Tin £ 79. — Schotsch IJzer 53 sh. — Raapolit 31.6. — Patentolie 43.6a44 sh. — Lijnolie 38 sh. LIVERPOOL, 6 Nov. \m Katoen werden heden 8000 b. verhaudeld. BERLIJN, 6 Nov. Rogge: Najaar 57; Voorjaar 531/4; Raapolit Najaar 13lA ; Voorjaar 12&apos;/.. LONDEN , 6 Nov. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 89%; 5 pCt. Braz. 1865 691/2; 1 pCt. Ecuador Hl/4; 5 pCt. Grieken 13S/i;üito Coup. —; 3 pCt. Mex. 16%, Dito 1864 ; Alg. N. Gren. • ; 2pot.Dito ; Dito Uitg. —; N. Gren. Landw. —, 3pCt.Port. 1863 ; 3 pCt. Dito 1856/63 43i&gt;/B-, 4V» pCt. Rusl. 1860 ; 3 pCt. Dito 1859 54; 5 pCt. Dito 1862 881/4; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 37; 2Va pCt. Dito —; Dito Amort. 213/.; Dito Cert. Coup. 137/8i 5 pCt. Turk. Alg. S. 31; 3 pCt. Veuez. -; 6 pCt. Dito 186228; 6 pCt. Dito 1864 32; H/3 pCt. Dito -; 2i/s pCt. Nederl. Cert —, 4 pCt. Dito —*, Rljnsp. Aot. —, 6 pCt. Amerik. 1882 68i/8 ; Obl. 7 pCt. Illinois —-, Actiën Illinois 763/&lt;; 8 pCt. Deb. Atl. Fr Gr. West. Spw. {£ 100) - a -; 5 pCt. Italië —.</p>
</text>
