<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE VEREENIGING DE DAGERAAD vergadert eiken Zondag, des morgens van 10—12 ure, in het locaal DILIGENTIA, met vrije introductie door de Leden. Amsterdam, 6 November 1866. (•25780) H. 11. HUISMAN, Pp G. VAN DEN BERGH Ifccft zijn KANTOOJL gevestigd: Ueerengrncht, &lt;u««.-lit&gt;n de Heisteeg en Oude- Spiegelstraat , lAII 13». (25780) Boot bijzondere gelegenheid TE HUUR a ƒ950 &apos;s Jaar?, een net betimmerd HUIS,&quot; van achter dubbeld mot TUIN, voolzien van alle Gemakken, gelegen op de Prinsengracht, bij de Reguliersgracht en nog ÏL HUUR a ƒ7OO in het ïaar een Kapitaal KOOPMANSHUIS, voorzien van alle Gemakken, gelegen op den Oude- THjds Voorburgwal, bij da Stoofsteeg, te bevragen met franco Briefjes onder lett. V. M. bij den Boekhandelaar&apos; W. WILLEMS, Vijzelstraat, bij de Heerengracht. (25801) W BANKMUET VAN MIZIM) ULLDLY OORSPRONKELIJK BLIJSPEL met Zang in Twee Bedrijven door A. RUYSEH, Ridder der Onle van den Ned. Leeuw. Bekroond door de Koninklijke Maatschappij het Nederlandsch Taalverbond te Antwerpen. De VIERDE DRUK van bovenstaand beroemd Tooncelstuk , door den Schrijver herzien on met eenige nieuwo coupletten vermeerderd, verschijnt heden a 75 ets. bij &lt;G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E I*o, te Amsterdam. »&gt;»»»(25,88) iq B&apos;iïT&apos;E^Ö Bfiï|_H PSS R° Ondergeteekende neemt do vrijheid bet geëerde tyg!&amp;M3!£: Publiek te berigten , dat hij zijne VLEESEHUOI&apos;. WERIJ op Donderdag den Sstcn November zal openen en aldaar zijn RUNRVLEESEH, eerste kwaliteit, zal doen Verkoopen voor 60 eonts, dito BIEFSTUK voor 80 cents per Nederl. Pond. Hiermede beveelt zich fle Omliu-gctcekcnde beleefdelijk aan; belovende eene prompte en zindelijke bediening. E. VAN OOGEN, (25816) Buiten-Oranjestraat, LU 624. Men verlangt tegen primo Mei aanstaande, voor eene onde JUFVROUW met Dienstbode liefst een HUIS of BOVENHUIS, den huurprijs van ƒ 220 niet te boven gaande. Adres franco onder lett. C. JL, Bureau Handelsblad. (257i&lt;&gt;)</p>
</text>
