<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>I PASOEROEAWSCfiiE j-^ Trek- Spoorweg-lïaatschappij, UIET CONCESSIËN VAN HET NEDERL. IND. GOUVERNEMENT. X&apos; «root in kapitaal f 1,500,000, in Aandeden van f 5,000. De volledige bescheiden liggen ter inzage ten Kantore van dc Ondergeteekenden en van de llccrcn: GEBRs. CHABOT Alhier. SCHEURLEER &amp; ZONEN Os Giuvxxhagt-:. E. A. HAITINK K JOHs. RUYS &amp; ZOON • • • Amstertum, alwaar tevens dc gelegenheid tot DEELNEMING is opengesteld. __,__-,_» A «niTTTTT-nvrTiT Jvc=s66. jS BESIER &amp; JONKHEYM. En Sonscription chez Ij. VA» BAMKESES &amp; Comp», a ,A mst er dam: IWQ VADfVC HF ï IFfSMTIÏIïF Lho lüiSLEo HL LEiyililllia, dc pln^ di» 300 dessins (*0 a 80 €omposïtions d&apos;nnc page entière et 248 grand dessins places en tète des fanles) ITOITVIi-AOE COOTPIiIiITP FOIiMKKA KIVVinOK^OO t.l^l &apos;JEAISOST, gr. in 4°. a 50 Centimes. 11 -inrait dipuis le 2 Kovcnibrc 18C6 une livr.d 0:1 ]mr yntnaino, Les i-ilit.-urs ont n&apos;ur.is ilmis re Voiiiim- , I&apos;iöCttVain le plus aiiné et l&apos;avli.-le lc plus populaire de li Vr,\uv«. d r«ff*ent au public, a ön pm, tróia cm quartic Ibis moins qlèvu que celui de toutes les publications analogura qui ont paru jusqu&apos;a- ce jour. (25/Jd) DE FAKKEL^ SINGEL, SSi.f HE VMJZE-LSTHAAT, X 43. Dc finiicrgclceï&apos;Vnde beeft tle Eer te heri^t-n, dit bet HEAttAZIJIv HBnoPEü» IS en dr SiïEI&apos;WSTK tioii»i:i,i&gt;ii -v vap WAivTEiiS, iiok-okw, ÈLVmKX, brji&apos;cvens kijbe , fastaisiestoiteï en meettlerüSur*CTfavwnlm&quot;(&quot;&quot;1 KiJW- G. CAESAR. Algemeen MEISJES-* VHOIIIlrJEll&apos;- KM WEUIJWKMFOMIIS, gevestigd te ItOTTMUIiAM. CJocdgckciird l&gt;ij Moninklijk Itesluit, dd. IO Jnlij 1840, IH0. 135. HcMihcru.heer de Edel-Achtbare Heer J. V. noFFMASüï. COMM ISS A Rl SR EN. door de DEELHEBBERS verkozen: Da IT. ov .1. C. rAATS, Notaris te Rotterdam. // • Mr. A. f.. VAM KOS^KM, Pakhnismcester » » ii ii If. 11. *ü9IALT. Graanlianilelaar « ; *___ In de Vergailcring van Deelhebbers, g&quot;êhou«Téri den 29.ten September 1866, is de UEKEAIIA&apos;O en VEKAI\TWOOR»ïI\« ovor het 38e Fondsjaar «loor eene Oommissie nit de Leden na-rezien en niet algemeene stemmen goedgekeurd. Uit deze Rekening.bit)Mi Dat aan 100 regthébbenden ruim f *i«,«OÜ in dat jaar zijn uitbetaald; dat deze jaarwedden gedekt zijn door cene Insclirnving 2&apos;, ï.Ct. Nationale Schuld -, dat «p gelijke wijze zoowel de GEWONE RESERVE, door moer clan berekende stertte, als de HUI I&apos;.iYGEWONK RESERVE, tot yerzekering der vastgesteldo kortingen), zijn gedekt, en wel door ./&apos; 6*ÏN,OOO, zoódat dan ook de 1 HEKKENDE PER.SONEN VOLKOMEN GEWAARBORGD ZI.IN en do financiöelo toestand van dc Maatschappij ONAFHANKELIJK IS VAN AANWINST OF VERLIES VAN LEDEN. Yi-nlei- is uit de opmaking van het Generale Fonds gebleken , dat «le Leden , afhankelijk van het aantal jaren hunner deelneming , van 44 tot 3 pCt kortinf genieten op de Jaarlijksche Contributie, en dat aizoo werkelijk do WINSTEN tot do LEDEN terugkeeren. De Directeuren: F. H. BATF.NBIiIK!.. Jl. I&gt;. A. USAAI&lt;HM. IiAIVTOOH &quot;Ie Hoitertlnm , I.ciivelinTcn , 1% cstV.iJtlc . IWIJU S , Wa. 383. He Agenten zijn: Dc Hoeren: A. F. Aarts, te Nijmegen. — Ji Bakker Az., te Hoorn. — J. G. Bcthc, te Zierikzee. — H. Beekhuis Daraste , te Groningen — O Breevèldt Schiiitemaker, te Edam. — J. 8e Boeuff, te Amsterdam. — P. U. Bomcrt, to Schiedam. — S. L. Brug, te Harlingen&apos;— J J. v. d. Bosch, to Nieuwe Diep. — C. J. Ebeling, te Amsterdam. — F. O. Gautier, te Breda. — L. Harwenzen, te Leeuwarden — A. Hoogsma, te Sncck. — A. Holst, te Vaarenen. — J. J. Honigh, te Sehagerhriig. — J. B. F. Jantzé, te Bnelle. P H F Junins, te Frauaker. — J. A. Kaub, te &apos;s Bosch. — O. Kroon, te Noordscharwotule. — J. If. Lagenverff, te vlaardingen. — j&apos; Luien Ooin,&apos;te Sluis (in Zeeland). — A. de Mare, te Leiden. — F. J. van Scheen, te Dordrecht. — A. F. Slfflë, te Middelburg. -- D van Sijli te Zwarte-vaal. — G. D. Swaiienb.irg do Vije, to Zwolle, J. W. Suringer, to Maastricht. — G. J. Sprayt, te ouderkerk ad IJsse&apos;l. — J.&apos; AV. van Schreven, te Zwolle.— Van dor Ton &amp; CO.. te Utrecht.— C. J. Visser, te Goodercede.— P. C. de Vos, te &apos;s Hage. — P J Verhagen , te Bcrgen-op-Zoom. — J. H. Weber, te Delft. Do Maatschappij vraagt SOLIEDE AGENTLN. Adres, met franco brieven, aan de DIRECTIE, te Rotterdam. (&apos;r&gt;6B?,)</p>
</text>
