<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Aan de Redactie. De Heer J. A. Alberdingk Thijm (dezelfdo, die teen op het Amsterdamsche congres hein door Belgische liberalen tot een verwijt gemaakt werd aldaar de beginselen van het Mechelsch congres te vertegenwoordigen , antwoordde: uJe men f*it gloire&quot;) heeft het in deze dagen nuttig geoordeeld een broederlijk woord tot de Katholieke kiezers te Amsterdam en elders te rigten. Volgens dieu schrijver bestaat er tusschen het liberaal en Katholiek beginsel eeue klove zoo wijd. als tusschen de negatie en affirmatie. Zunienwerking waar het op codificatie of openbaar onderwijs aankomt, wordt hoe langer hoe moeijelijker. Voor de Katholieken van heden bestaat niet de minste reden om te wenschen, dat het tegeuwoordig zoogenaamd conservatief ministerie aftrede. Hij noemt het een bemoedigend verschijnsel, dat de conservatieve partij uit eigen beweging tot de Katholieke komt, betuigende, dat de billijkheid vordert, in verschillende districten der noordelijke provinciën o»kvcen-Katholiek o^der de voor de Tweede Kamer ep te .neven, enz. Dat broederlijk woord doet mij onwillekeurig denken aan de bekende stelling yan den Lenvcnschcn hoogleeraar I&apos;erin: //En politique il y &quot;a toujours deux choses ii considérer Ie mieux il le poinble.&quot; Eeue stelling, welke in den ziu, waarin zij werd gebruikt, niets ander beteekent dan: //Katholieken! exploiteert den regeringsvorm,waaronder {Jij leeft, ten voordeele uwer kerk,&quot; of met andere woorden: /&gt;Eerbiedigd de grondwet en de wetten van den staat slechts zoolang, tot dat gij anders kunt.&quot; I Men veroorleove mij eene vraag. .Geeft dergelijke nnttigheidsleer Wording en aanzijn aan het monsterverbond, thans tusschen de reao- J tionairen en eene ultra-montaansche fractie gesloten ? Tet diep leedwezen moet, volgens mijne gegevens, die vraag in bevestigenuen zin beantwoord worden. Ultramontanen heulen met Protestanten, die nog, gelijk de Hoer Alberdingk Thijm zich uitdrukt, uit de schipbreuk der 16de en 18de eeuwen, een onschatbaar deel geloofs hebben gered, nit nevenbedoelipgen en ter kwader trouw vau weerszijden. Het is anders onmogelijk. Wat toch wil de ultra-montaansche fractie r üe magt van het Pausdom vóór en boven alles. Wat willende reactionairen? Juist het tegendeel. Men raadplege slechts de geschiedenis, ook van den laatsten tijd, b. v. ter gelegenheid der R. K. kerkregeling hier te lande. Wat de een vooruitgang noemt, heet de ander achteruitgang. De hoofdleiders schijnen te handelen gelijk woleer de Fariseën. Onder allerlei schoonkhnkende phrasen pogen zij zich meester te makoii.vaii de school. Uat meesterschap echter, .binnen zekere grenzen besloten, is in de toekomst aan de liberalen voorbehouden. Daar toch zeteltie intelligentie en men Vergete het uiet, op echt vrijzinnig standpunt is het Ue vraag wat, minder hoe men weet. Kr-$T m-UÊmWm^mmÊÊt^M Het monsterverbond wil noch kan.begrijpen, dat de ziel en de zin van het Christendom, wat betreft de verhouding van den m«BSch.tet zijnen ajaste , zich hoofdzakelijk oplost in zekere reciprociteit, mits er niet gehandeld worde tegen «e liefde en dat wel is waar, het bovennatuurlijke io den vorm v*n het menschelijke moet worden gegoten,, ,om door de menscheu begrepen te worden, maar dat hot gebied Tan het geloof eerst begint, waar hat rijk der wetenschap ophoudt De.jl. Katholsike kerk —en buiten haar laat zich moegelijk eeue Christelijke openbaring denken — leert dit uitdrukkelijk. JJc encvclica van 9 November 1846 doceert: &apos; //Het geloof is Som», niet tegen de menschelijke rede; tusschen het &quot;geloof en de rede ten nooit strijd bestaan.&quot; Wat zegt dan de «deroowel van dtm Christen als Jood, in strijd eener ultra-montaansche fractie. De rede zegt Eendrqgt maakt Magt, Nederlanders! blijft dan getrouw aan de leus uwer vaderen, vooral m deze bewogene tijden. De rede zegt: «Elk rijk, dat in zich lelf verdeeld is, moet vergaan.&quot; De grondwet is het plegtanker van uw volksbestaan: zorgt dan dat zij eene nationale kracht worde. Eén ding staat vast. De grondwet kan geene nationale kracht zijn, &apos;onder ministeriele verantwoordelijkheid. En ministeriele verantwoordelijkheid is niet denkbaar, indien aan de vertegenwoordiging «e bevoegdheid wordt onthouden, om de handelingen der regering te &quot;eoordeelen. Kent gqJKiezers, iets, dat meer noodig is in een vrij land, waar «et hoogste beroep is op de wet en niet op persoonlijkeu wil of magt, daneerbied en ontzag voor legaliteit of wettelijkheid? &quot;aar moet het dan heen wanneer godsdienst tot een clement van Je??ring gemaakt wordt, onder eene bevolking, die door eene constitutie beheerscht wordt, welke constitutie .geen onderscheid kent tusschen den Christen of Jood, tusschen Roomseh of Onroomsch? Het pleit, dat in deze dagen moet beslist worden,&quot; is of gij, Kiezers wenscht verantwoordelijkheid van ie raadslieden der krot» tegenover ie teriegenKoordiging dei volks. . &quot;iet de godsdienst, maar het gezond verstand, moet hier uitspraak .Ik protesteer dus tegen de rigting — bij de tegenwoordigeverkie- van het R. K. dagblad dr. &apos;lijd— tegen dc rigting van de Amsterdamsche kiesvereeniging Regt voor Allen — tegen het broederlijk Woord van den Heer Alberdingk Thijm en ik vertrouw dat de zelfstandige en liberale R. Katholieken door woord on daad dit voorbeeld zullen volgen. Hoe knnt gij dat doen, müne geestverwanten in Noord-Holland? te Hoorn den Heer H. Mensonides ; te Haarlem de Heeren JJrs. J. H. Geertsenia Cz. en A. S. van Nierop; te Amsterdam de Heeren Mr. P. P. van Bosse, J. van Swieten en Wie moet het derde kamerlid zijn ? Hetgeen eene ultra-montaansche &quot;actie beoogde, is reeds mislukt. Het monsterverbond had geen ander gevolg, dan dat thans de liberalen verpligt zijn den naam van een reactionair te Amsterdam in de stembus te werpen. Mr. J. do &quot;osch Kernper schrijft ergens: //De mensch is een volmaakbaar, geen volmaakt wezen.&quot; Volkomen juist. Ik voeg er bij: //üe liberalen zijn geene goden, niet eens half-goden.&quot; Daarom kan het zrjn nut nebben thans te herinneren aan een oud spreekwoord: vLa venaeance est It platsxr dcc Dieux.&quot; ROTTBitDAM, November 1866. Mr. G. J. A. FABER. Aan de Redactie. Het Dagblad en de Amst. Ct. spreken met zeer veel ophef vau eene nationale partij, die bij de verkiezingen voor de leden der Tweede Kamer &apos;egeviert; deze organen der ministeriele partij matigen zich daardoor net regt aanj de mindeiheid van dat gedeelte der natie, dat op a^u u&apos; uit8Pr»ak gedaan heeft, de nationale partij te noemen. Lk «ent het derhalve niet ondienstig er op deze plaats op 4e w«z«n,dat j&quot;j cijfers der verkiezingen, volgens het tableau van bet Dagbiad, da ewermg dezer nieuwsbladen logenstraffen. Wanneer er onder de egenwoordige omstandigheden sprake kan zijn van een» nationale Wtij, dan zal de natie uie toch willen erkennen in het oordeel der A\&apos;rderl&gt;eid van kiesgeregtigden en verkozenen, in plaats van in dat «er minderheid. Aan de verkiezingen hebben deel genomen 71,760 lezers. Van de 75 leden der Kamer zijn verkozen 54, waarvan nii met 36,173 stemmen, geacht wordende te behooren tot de antit_&quot;&quot;steriele partij; 23 leden mot 30,81 2 stemmen , geacht wordende r&quot; behooren tot de ministeriële partij. Onder de eersten stel lk de led Voorßtemmers der bekende motie, 6 afwezige liberalen en 2 nieuAve «i«n; onder de 23: 15 tegenstemmers, 1 afwezige on 7 nieuwe leden, Part-200 Teel mogelijk ten voordeele der zich noemende nationale jij™.) .terwijl bovendien onder hare 30,812 stemmen gerekend zijn «ie »,rt.!die de Heer vanßeenen alhier verkreeg, ofschoon ZEd. door alle Werl611&apos; met uitzondering van «-Vaderland en Oranje&quot; aanbevolen getal h&quot; vs we&apos;ïir&lt;« 190° stemmen van liberale kiezers onder hot a« ministeriëlen gerekend mosten worden. amsieSDam&gt; 4 November 1866. A. B. Aan de Redactie. dezß^j1* dankbetuiging voor de welwillende beoordeeling Tan het tot ,uagen verschenen geschrift: Publieke Effecten met betrekking in „dbe&lt;eming, neem ik cle vrijheid, u om plaatsing doaer «gelen tTv geacht dagblad te verzoeken, allee &quot;^&quot;«&apos;ing van den schrijver der genoemd» brochure was niet hetr ti e&quot;-Ü-t uwe heoordeeline zou kunnen doen onderstellen), do Sten- e Jke waarde der schuldbrieven ten laste van Turkije en van &apos;and»&quot;16 aan de staatkundige, financiële en zedelijke gesteldheid dier k„ &quot;*&quot; te toetsen, maar ook, en wel voornamelijk, om door eene be- W geschiedenis der regtsverguizingon door Spanje jegens wet•a h6u er,leude schuldeischers gepleegd, de aandacht van het publiek Zomi* algemeen en die van hooggeplaatste staatslieden in hat bijbel, °P den abnormalen en treurigen toestand te vestigen, waarin siiti &apos; e deelnemers in geldleeningen van vreemde Staten geplaatst lev en om, voor zoover mogelijk , internationalo bepalingen in het vaa,? te roepen, door welke de vele duizenden, die hun vermogen, öit)» vrucht van veeljarigen arbeid, in buitenlandsche geldlee- Oöitpv!1 Van Souvereine Staten beleggen, althans eenigermate tegen ttoL Adelde willekeur en schaamtelooze partijdigheid en kwade jTw van eenen «ppermagtigen schuldenaar zullen beveiligd worden, het bevordering van dit voerzeker hoogst wenschelijk doel zal 6eorjSeschrift ook in eenige andere talen worden uitgegeven en de sCiV r vertrouwt, dat aanzienlijke dagbladen en tijdschriften, wier t&gt;n &quot;,ne roeping het is, tot ontwikkeling van algemeene zedelijkheid Oflde,.Ketneene welvaart bij te dragen, gaarne hun gevoelen over een &quot;en y?erP van zo° algemeen en zoo hoog belang zullen doen kent &quot;ariig voor het overige hunne zienswijze omtrent de waarde jv^urksche en Spaansche publieke effecten zijn moge. Ben °r de weidenkenden in alle landen gesteund, zal de magt der Üeeiv e drukpers, ook in dit geval, over misbruiken en vsoroore« zegevieren. rr, De Schrijver van het werkje Publieke Effecten,enz. «w*aarne voldoen wü aan het verzoek van den schrijver, intusschen &apos;esti opmerking, «lat het doel onzer aankondiging meer was het ren eu der algemeene aandacht op een goed geschrift, dan het geniet Van *en uitvoerig referaat, hetwelk bij onze beperkte ruimte b0„,..wel doenlijk is. Vandaar dat wij niet alle punten, die in dit -ïssNe worden besproken, hebben behandeld.) lleu.</p>
</text>
