<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIJTUIG-FABRIEK t||A ____ BAXAIt WBE VAN M. L. HERMANS &amp; C°., te &apos;s Gravenhage. , —}n den BAZAR is steeds voorhanden een groote voorraad RIJ&apos; • --n»UMiEN, zoowel NIEUWE als GEBRUIKTE, voor welke laatsto ev01»^voor de Nieuwe, wordt geguarandeerd. (24555) HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan ORDER, over GOEDEREN aan te brengen per Stoomschip Nina, Kapt. J. K. BAKKER, van Bordeaux, gelieve zich ten spoedigste te vervoegen bij den Cargadoor F. K. ROODENBEEK,KaIkmarkt,U 194. (25873) De Notaris JALINK te Almelo verwittigt de belanghebbenden» dat de PUBLIEKE VERKOOP van het HEERENHUIS c. a., staande in het midden dor stad Almelo, in vroegere Couranten tefen 8 en 22 November 1860 aangekondigd, geen doorgang zal heben, als zijnde hetzelve uit de hand verkocht. (25672) BOEKVERKOOPING 1 vau 11. A. TJEENK WILLINK te Arnhem, op Maan- | dag 19 November en zes volgende dagen. Do Catalogus is op franco aanvrage verkrijgbaar en bevat o. a. ] 1300 nummers over Godgeleerdheid en 300 over Klassieke Letter- &apos; kunde, waarbij zeldzame uitgaven, voorts boeken en plaatwerken over verschillende vakken, doch weinig over Geneeskunde, en drie merkwaardige oude Schilderstukjes, doer of uit de school van REMBRANDT; een daarvan, een uitmuntend geschilderd Moortje, geteekend RB; do twee andere: Studiekoppen zouder naam. (25G81) ~ SPOED», r i Men zoekt bij burgorliedcn binnen do stad eene gelegenheid tot verzorging van een pas geborene, voor ƒ 2 per week; adres franco onder lett. K. Bureau Handelsblad. (25703) OH&apos;DMiIJt i» DIWIB ÏRËDÊN, \ wordt Govraagd: Een fatcoenlijk PERSOON, bekend met het Vak van DKOOGEBIJEN en CHEMICALIËN, 0111 als PAR- 1 HUIHBEDIENDE werkzaam to zün. Reflecterenden adresseren | zich met opgaaf bij wien informatie te bekomen, onder Lett. Z., bij den Boekband. J. ü. SYBRANDI, Heerengracht, bij de Bergstraat. (25832 1 ~WINKEL-JUFVROUW. In eeno TAPISSERIEWINKEL wordt ten spoedigste gevraagd eene JUFVROUW, niet beneden de 20 jaren oud en de Fransche Taal kunnende spreken, van des morgens 9 tot des avondß 8 ure. Salaris naar bekwaamheid. Adres Franco Brieven, Lett. C. C, bij de Boekhandelaars ZEELT en VOS, Leidschestraat, X 728. (25662) TE HUIIR GEVRAAGD tegen 1». April a. s., op cene der grachten in het midden der stad, een VRIJ BOVENHUIS, voorzien van Gaz en Duinwater. Opgave van huurprijs en stand franco in te zenden onder lett. C. S. bij den Kantoorboekvcrkooper J. J. WIJCHERS, Oudeleliestraat bij het Singel. (25819) TIJDELIJKE PRIJSVERMINDERING VAN ROMANS. Uitgegeven door P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam , rn alom te ontbieden : (20664) H. BEECHER STOWE, De Parel van het Eiland, 2 deelen/3.— CHARLES DICRENS, Groote Verwachtingen, 2 deelen// 3.— In Londen en Parijs, 2 deelen....// 2.50 GEORGE ELIOT, Silas Marner 1 1.25 De Molen van Dorlcotc, 3 deelen # 3.75 Miss IMULOCR, Het Hoofd des Huisgezins, 3 deelen // 3.75 Leven om Leven, 2 deelen // 2.50 WILHIE COLLINS, De Vrouw in het wit, 2 deelen // 3.— Mrs. ELLIS, Tafercelen uit het huwelijksleven : # 1.25 Miss YONGE, De jonge Stiefmoeder, 2 deelen „3. _ Miss ELIS. SEWÊLL, Blanche Evelijn, 2 deelen * 2.50 De Beproevingen des levens, 2 dln.// 2.50 Katharina Asliton, 2 deelen » 2.50 Cleve Hall, 2 deelen » 2.50 Ivors, 2 deelen # 2.50 Ursula, 2 deelen * 2.50 (Bovenstaande 12 deelen van Miss Sewüi.l te zamen voor f 12). A. L. G. BOSBOOM TOUSSAINT, Ximenes-Alba- Orsini, 2 dln » 2.55 A. L. G. BOSBOOM TOIJSSAINT, Diana // 1.2» —— De Triomf van Pisani. // 0.75 Fr. GERST.tCHER, Goud! een verhaal uit Califomie, 2 dln.// 2.50 H. RINGSLEY, Naar Australië! 2 dln # 2.50 FREDERIRA BREMER, Hertha, 2 dln , 2.— — Vader en Dochter t 1 .— 11. C. ANDERSEN, uit hart en wereld, 2 deelen # 2.— Nicht STEI.LA , 2 deelen « 2.— Miss OLIPHANT, Z.iidee, 2 deelen „ _.— üe Familie Atheling, 2 deelen // 2.— Het Huis op de Heido,.2 deelen // 2.50 Mrs. MARSH, Mont Sorel, of de erfgename dor de Veres, 2 dln // 2.— Adelaide Lindsay 2 deelen n 2.— N. lIAWTHOKNE, üe Roman van Blijdendal # i._ H. W. HERBERT , Jasper St. Aubijn # I.— De Magt van den invloed u 1.— J. SOKTAIN. Graaf Aveiisberg, 2 deelen 0 2.— BEECIII K STOWE, Nieuwe Schetsen en Verhalen &gt; 0.75 Lady PONSONBY, De Beproevingen eener Moeder » 0.75 N. B. DONKEItSLOOT, Olla Podrida , I.— O. G. HELDRING, Üe Natuur van den Mensch „ 1,50 M. A. A. BOESEREN, Gceske van den Elzenpas # 0.80 De Pleegzuster // 1.25 Bij H. A. TJEENK WILLINK, te Arnhem, is uitgegeven : Orante liovenl IS DE LEUS VAN HET BEDREIGDE NEDERLAND. door Mr. It. W. J. C. BAKE. PRIJS ƒ 0.25. Voorhanden te Amsterdam bij J. NOORDENDORP; Leyden v. i&gt;. HOEK; &apos;s Hage COUVÉE; Haarlem v. ASPEREN v. d. VELDE; Rotterdam BAZENDIJK; Utrecht BROESE; &apos;s Bosch MULLER; Zwolle TJEENK WILLINK; Leeuwarden KUIPERS; Groningen SCHOLTENS en verder bij allo Boekhandelaren verkrijgbaar. (24985) IÖEDERËNDIENST AMSTERDAM-NIJMEGEN. SGHROBFSTOOHBOOT BEBRIIAH. i&gt;?l&apos;4!\ Vertrek van AMSTERDAM, Zondag 11 November 1866. -m^f-m^ DAAGS TE VOREN AI&apos;LADEN. mmmwSßÊ NB. Door den lagen waterstand, de dienst niet geregeld uitgeoefend kunnendo worden, zullen de aflaaddagen wekelijks worden geannonceerd. (25745) Ve Virectie. M4\ STOOMBOOT mm STAD VLISSINGEH. HERVATTING DER DfIENST OP DONDERDAG S NOVEMBER. Van ROTTERDAM des morgens BV2 nre. Verder van VLISSINGEN des Maandags, Woensdags en Vrijdags, des morgens ten 8 ure. „ . . Van ROTTERDAM des Dingsdags, Donderdags en ZaturdagS, ten 81/ r, ure. _. _ . (25839) I In verhand met dc Stoomboot op Brcskcnsland van Oadzand. ¦_%A_a. LIGT TE AMSTERDAM IN LADING: -fll NAAR GORACAO: Het Gekoperd BRIRSCHIP RAPHAEL, Kapitein R. VAN DE VELDE SMIT. M , . EN LAGUAYRA, PUERTO-CABELLO VIA CURACAO: Het Gekoperd BRIRSCniP SANTA ROSA,Kapt. J. A. BUIKES. Hebbende eene ruime en geschikte gelegenheid om 1 assagiers over E. WINDHOUWER, Kargadoor. (25659)</p>
</text>
