<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 25 Junij.</title>
	<p>Men verneemt; dat het onderzoek van de regisgeleerden der kroon in de zaak der hertogdommen tot den uilslag heeft geleid, dat geen der pretendenten eenig regt heeft op de opvolging, de koning van Denemarken alleen uitgezonderd, die geldige erfaanspraken had, en dus ook volkomen geregtigd was zijn bezit af Ie staan. In dien zin zal hel rapport opgemaakt worden. — Dezer dagen is eene petitie aan den koning gezonden, onderieekend door een 60 lal predikanten, van welke 8 in deze hoofdstad én een 50-tal in de provincie Brandenburg en Pommercn zjjn gevestigd. De ondertekenaars geven den koning te kennen, dat zjj gewetensbezwaren gevoelden, om in het vervolg Gods zegen af te smeeken over den landdag, op grond dat op de kamers der afgevaardigden een banvloek ligt, dewjjl de leden den koning niel langer eeren, gelijk iu het O. T. wordt voorgeschreven. Zij geven tevens de hoop te kennen, dat de «overheid hel zwaard niel te vergeefs zal dragen.&quot; .. ,..i — Uil Agram meldt men, dat aldaar by het afsteken van een vuurwerk een bus is gesprongen, waarin, behalve kruid, vele voorwerpen zich bevonden, noodig lot het in elkander zetten der groote stukken vuurwerk.&apos; De ontploffing was zoo geweldig, dat de brandende voorwerpen over de volksmenigte vlogen, met hel gevolg, dat vele toeschouwers gedood of zwaar verwond werden. Negen lijken z|jn reeds begraven: Lamberger, de vtiurwerkmaker en ondernemer van het feest, is in hechtenis genomen. !-&apos;\ — In vele gedeelten van Rusland hebben zware branden plaats gehad. Den 3d« Junij werden te Vitebak meer dan 800 huizen eene prooi der&apos; vlammen. Te Barisoff brandden 400 huizen af. Te Tarnkow slaagde mcu VèrnnéThenlu,siwhjïo m%e„WSl &quot;- &apos;—»«&quot;—■■— — Uit Venetië wordt gemeld, dat een voormalig inwoner dier stad, de heer Giacomuzzi, dezer dagen te Florence overleden, aan zijne vroegere woonplaats eene som van 100,000 fr. heeft vermaakt, met het doel om ondersteuning te verschaffen aan behoeftige personen uit den haiidwerksland.</p>
</text>
