<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 25 Julij.</title>
	<p>Niet slechts het programma der democratische partij, maar ook de keus harer candidaten geeft aan d&quot; republikeinen in de Unie veel stof tot tevredenheid. Ware Chase als candidaat gesteld, de stad zou veel taoeijelijker zijn geweest. 1 hans. mi men afdaalde tot mannen als Öèymonr en Frank .is er bijna geen gevaar voor de candidaten der tegenparty &quot;Wanneer men het erop heeft toegelegd,&quot; zegt de Tribune „om. candidaten te stellen, die geene de minste kans hebben op het verwerven eener enkele repu- _P. w_,i .nen 116I16 ¦ . m.este kans hebben op hefti-. dat alle lieden van de middenu...^* vanfNew/°Jk *?£*&apos; ZtT^emtn _Z T P^TSS^S&amp;A s?&amp;B?bïï.sssssss?*ij met ¦*- candida- Wij hebben reden tot twijfel aan het reert van de Timet om zoo stellig te spreken. Onlangs toch hadden wij g_. genheid om te vernemen dat de partij der zoogenaamde oude Whigs lieden die thans tot de middenpartij kunnen worden gerekend met zoo afkeerig is van &amp;ca*aidatnnr van Seymour als de f mes schijnt te meenen .Deze partij echter is het sterkst in Massaehusetts, en bovengenoemde dagbladen spreken natuurlijk in de eerste plaats van New-f ork, waar Seymour als gouverneur van dien staat het best bekend is. Geen wonder dan ook, dat de Herald meent te kunnen verzekeren: de candidatuur van Seymour brengt New-York aan de zijde van Grant met eene meerderheid van 20,000, 30,000 ot welligt 40,000 stemmen. Zelfs de World, het hoofdorgaan der democratische partij, gevoelt dit. Het blad althans zoekt te betoogen, dat Seymour veel geschikter is als president dan Chase zon zijn geweest en dringt er uit dien hooide op aan, dat de lieden zijner partij zich niet moeten laten verleiden hem thans te verlaten. Het blijkt dus, dat daarvoor vrees is. De beschouwingen der andere democratische dagbladen doen duidelijk zien, dat men kwalijk een zwakker tegenstander had kunnen kiezen dan Seymour tegen Grant. Uit een heden ontvangen telegram blijkt, dat het congres besloten heeft de zoogenaamde freedmen-bnreanx (commissien tot bescherming van de regten der vrijgelatenen in het Zuiden) met I°. Jan. 1869 op te heffen; verder dat het huis van vertegenwoordigers de som voor den aankoop van Alaska (Russisch Amerika) heeft toegestaan. Het ontwerp van wet tot heffing eener belasting op de obligatien der Unie kan in deze zitting niet meer worden afgedaan, Men weet trouwens , dat het algemeen werd afgekeurd, en, ook al komt het in eene volgende zitting nogmaals ter sprake — hetgeen niet zeer waarschijnlijk is — wel zal worden verworpen. Een gisteren ontvangen telegram berigtte, dat de Turksche troepen slaags waren geweest met eene bende opstandelingen. Heden meldt men dienaangaande nader, dat deze Bulgaarsche benden, die zich in Wallacnije verzamelden, door een comité te Bucharest van wapenen waren voorzien. Te regt wekt het verwondering, dat de Roumaansche autoriteiten geene maatregelen hebben genomen tegen eene zaak, die hare aandacht niet kan zijn ontgaan, daar zij blijkbaar reeds lang moet ziju voorbereid geworden. De benden intusschen schijnen niet talrijk te zijn. Omtrent hunne bedoelingen en de kansen op ondersteuning en uitbreiding dezer beweging verkeert men m het onzekere. Ons schijnt het toe, dat de zaak in de kiem zal worden verstikt, daar het belang bij het behoud.van den vrede thans voor allo mogendheden veel te groot is, dan dat zij lang het bestaan van zulk een gevaarlijk element zouden kunnen dulden. Volgens de dagbladen uit Weenen heeft de geheeie zaak eigenlijk al zeer weinig te beduiden. De beweging schijnt te zijn ontstaan onder de Bulgaren, die in Rumenie aan den spoorweg of op het land arbeiden. Zij verlieten eensklaps hun arbeid en keerden terug naar hun land. Een honderdtal verzamelde zich te Pietrochane, een landgoed van vorst Stirbey, stak van daar over naar een eiland in den Donau en wapende zich met geweren, die door de pachters werden aangevoerd. Vervolgens voeren zij weder over den Donau. De repe&apos;ring werd gewaarschuwd en gaf onmiddellijk last tot strenge bewaking van de Donau-oevers. Men voe _ er bij dat de Turksche autoriteiten eveneens werden gewaarschuwd en van de Roumaansche regering de belofte ontvingen, dat haar zoo veel mogelijk bijstand zoude worden verleend. _ _ _&apos; . De Italiaansche dagbladen zijn nog steeds bezig met beschouw!, gen over de Pruisische nota aan generaal Lamwmora en hetgeen hiermede in verband staat. Tot dus ver kennen wij nog slechts magere uittreksels van de verschillende meehingen, maar dit toch kunnen wij thans reeds beweren,, dat de Italianen, het moge voor hunne eigenliefde weinig streelend zijn, verstandiger zouden doen, indien zij zich over deise zaak niet zoo zeer het harnas aantrokkeït. Het plan toch, dat door Pruisen in der tijd werd voorgesteld , om niet den vesting-vierhoek aan te tasten, maar door Tyrol naar Weenen op te rukken, zou stellig, indien men het gevolgd had, geheel andere uitkomsten hebbeu gegeven, dan thans zijn verkregen. Ook thans werd Venetië aan Italië afgestaan; dan echter zou het de vrucht zijn geweest van de pogingen van de Italianen zelven. Nu verkreeg men wat men wenschte, ofschoon men eigenlijk was geslagen , ten gevolge van de overwinningen van Pruisen.</p>
	<p>Ter secretarie dezer gemeente ziju nedergelegd de navolgende te behandelen stukken. N°. 168. Voordragt van Burgemeester en &quot;Wethouders tot j benoeming van een leeraar in de wis-, natuur- en werktuigkunde aan de hoogere burgerschool met vijfjarigen cursus, en zulks ter vervulling der vacature, ontstaan door liet eervol ontslag, verleend aan Dr. B. Meilink. Oa het drietal zijn geplaatst de Heeren: Dr. A. van Oven, leeraar aan de hoogere burgerschool en directeur der burger avondschool te Dordrecht; Dr. J. L. A. Steijns, leeraar aan de hoogere burgerschool te Zutphen; Dr. F. 11. Julius, leeraar aan de rijks hoogere burgerschool te Zwolle. N°. 169. Missive van J. Kloppenburg, ten geleide van eene copy van zijn adres aan den minister van finantien, betreffende het wetsontwerp tot bekrachtiging der overeenkomst, tusschen de hooge regering en de directie der Amsterdamsche Kanaalmaatschappij gesloten. N°. 170. Rapport der commissie van voorbereiding betrekkelijk aanvragen om pensioen, wachtgeld enz. op het adres van den nachtwacht M. \ „bergen. N . 171. Idem van den nachtwacht J. Hendriks. N°. 172. Idem van den nachtwacht J. O VVacker. Nü. 173. Idem van den nachtwacht J. Wolfrat. N°. 174. Idem van J. G. Matthieu, ambtenaar lste klasse bij de gemeente-belastingen. N°. 175. Voordragt van Burgemeester en Wethouders tot benoeming van makelaars. N°. 176. Adres van klerken ter gemeente-secretarie, verzoekende verhooging hunner jaarwedden. N°. 177. Voordragt van de commissie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen, strekkende tot afwijzing van een verzoek van P. Sebbelee Jr. en H. VV. Sebbelee, om door aankoop uit de hand den eigendom te verkrijgen van den grond of de werf van den Zaagmolen genaamd: rr Vreeland&quot;, gelegen in de Stads-Rietlanden, aan de Zeeburgervaart, buiten de Muiderpoort. kad. sectie A, N°. 529, 530 en 531, te zamen voetstoots groot 60 roeden 45 ellen, en tot 1 November 1874 bij adressanten in huur. N°. 178. Voordragt van Burgemeester en Wethouders, strekkende om de waarneming det betrekking van leeraar i in de staathuishoudkunde aan de hoogere burgerschool met vijfjarigen cursus, opengevallen door het eervol ontslag, verleend aan den Heer N. G. Pierson, tijdelijk op te dragen ! aan den Heer Mr. J. G. de Vriess leeraar in he.t handelsre^t aan die inrigting. N°. 179. Rapport van Burgemeester en Wethouders op het adres van A. M. Sande&apos;r, verzoekende dat hem voor 15 jaren vergunning verleend worde tot het hebben en exploiteren van een pontveer in dc Oude Schans, tusschen de perceelen N 82 aan de levendige en R 231 aan de stille zijde. De conclusie strekt tot afwijzing van het verzoek.</p>
	<p>Aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal zijn rondgedeeld de volgende geschriften; I°. Verslag van het 40ste boekjaar (1 April 1867 tot 31 Maart 1868) der Javasche bank gedeelteliJKe aanvulling tot en met 29 April 1868), uitgebragt in de algemeene vergaderingvan stemgeregtigde deelhebbers, gehouden den 19den Mei 1868; 2°. adres van den Heer P. Regout aan de Tweede Kamer, verzoekende dat door de tusschenkomst der Kamer de regering genoopt zal worden de heropening van den weg buiten de St. Martenspoort te Maastricht te bewerkstelligen, daar de afsluiting onverdedigbaar is en voortdurend de grootste nadeelen aan de ingezetenen berokkent; en 3 .stukken betrekkelijk den afgesloten rijksweg buiten de St. Martenspoort te Wijck-Maastricht, gewisseld tusschen de hooge regering en den Heer Petrus Regout.</p>
	<p>Bij koninklijk besluit van 3 Junij 1888, N° 37 is op het verzoek van Andries Glazener Jr., wonende te Rotterdam, en vijf anderen. als directeuren en commissarissen van de Rotterdamsche Zee- en brandverzekering-compagnie, gevestigd te Rotterdam, bewilliging verleend tot verandering van art. 3 der acte van oprigting van die vennootschap.</p>
	<p>De minister van finantien heeft bepaald, dat gelatine in doosjes of in pakjes of pakken, en in het algemeen in zoodanige emballage, dat zij zonder overpakking (dus zonder van andere embaUage voorzien te worden) in het klein kan worden verkocht, begrepen is, onder den tariefpost kramerij. Maatschappij tot Exploitatie van Staats-Spoorwegen: Totale ontvangsten. 1868, 1867. Van Uan. tot 8 Ju1ijƒ1,366,975.15 ƒ1,103537.95 // 9Juhj ir 15 Jnlij» 68,467.90 » 55,650.27 Totaal... ƒ 1,433,443.05 ƒ1,159,188.22 Gemiddeld per dagenpermijl sedert 1 Januarij ƒ10.42 ƒ10.02. Afgestapt in Brack&apos;s Doelen-Hotel Z. K. H. Prins Hendrik der Nederlanden, met HDs. adjudant. De Heeren Sleeswijk en Andringa hebben een geschrift uitgegeven over het belang eener kanaalverbindmg van Groningen naar de Lemmer. Dit kanaal, van 20 el doorgaande wijdte op peil en 83,500 el lengte, zou de kortste waterweg zijn ter verbinding van Groningen met de Zuiderzee, aanmerkelijk korter nog dan die, welke door den Heer Prakken (Groningen-Blokzijl) wordt voorgesteld. Thans verneemt men, dat door den Heer Pasma het plan van een derde kanaal is uitgewerkt, waarbij tevens eene voldoende lozing van het boezemwater in Friesland zou kunnen plaats vinden, waarnaar telkens in het voor- en najaar zoo reikhalzend wordt uitgezien.</p>
	<p>Of de tnans geëindigde bijenmarkt aan den Nieuwen Weg en de Klomp, nabij het station Veenendaal, zijn aangebragt: Aan den Nieuwen Weg: 51 wagenvrachten, bevattende 3259 korven, aan de Klomp: 11 wagenvrachten, bevattende^ 757 korven, te zamen 4046. De prijs der oude mimen (bijen) was van ƒ 3.50 tot ƒ 2.60 per korf. De prijs der jonge nnmen of zwermen was van ƒ 2.75 tot 1.75 per kort Door de aanhoudende droogte en bijgevolg slechte vooruitzigten was de handel weinig geanimeerd, zoodat p. m. 200 korven ter markt onverkocht zijn gebleven.</p>
	<p>ii?- ,+ccst in de Goesscke Courant: Naar men verneemt, Vil bn de openmg der zitting in September, of zoo de Staten«eneraat eerder bijeenkomen, een wetsontwerp moeten worden ingediend, om den post voor ridderorden, op de vorige begrooting voorkomende, met ƒ 2500 te verhoogen. Het vorige nnnistcne was met ridderorden niet alleen kwistig, maar bragt ooit alle kosten voor eikenkroonen, aan Nederlanders verleend, weder onder de staatskoete.. 2eif_ deed graat Schimmelpenninck ber.a.do voordragten, alsof de Luxemburgse -vde eene Nederlandsche was.</p>
	<p>De mail uit Java en China is denl9den Jnlij uit Alexandrie vertrokken en heden te Marseille aangekomen.</p>
	<p>* &apos;sGRAVENHAGE, §4 J.Ui. H. M. de Koningin, vergezeld yan Z- I. H. Prins Alexander, bragten gisteren een hezoek op het landgoed van den Heer Hoffman, te Voor- burg, en bezigtigden met belangstelling de schorre, tropische planten, waar _der een koffijboom in vollen 1. oei en met vruchten beladen, evenals een broodboom met rijpe v. ten, bijzonder uitmunten. E— De commissaris des Konings heeft aan heeren burg. en weth. der gemeenten in de provincie Zuid-Holland onderstaande circulaire, dd. 23 Julii 11., gerigt: De aanhoudende droogte en het daardoor ontstaande gebrek aan drinkwater dreigt op vele plaatsen nadeelig op V&apos;e volksgezondheid te zullen werken, zooals. volgens mededeelirg van den heer minister van binnenlandsche zaken, inderdaad reeds hier en daar het geval is.</p>
	<p>Op verlangen van Z.Exc. heb ik de eer, UEd. te verzoeken, om, zoo iv uwe gemeente gebrek aan zuiver drinkwater mogt zijn, maatregelen te beramen, om door aanvoer van buiten daarin te voorzien en het voor behoeftigen kosteloos verkrijgbaar te stellen.</p>
	<p>DELFT, 24 Julij. Door den gemeenteraad is heden besloten het tractement van den Heer Koorders, als tijdelijk leeraar der instelling voor onderwijs in de taal-, land- en volkenkunde van Ned. Indie, te bepalen op ƒ 200 per maand, behalve vergoeding van reiskosten.</p>
	<p>VOLLENHOVEN, 20 Julij. Een zeldzaam voorval hal heien alhier plaats. Een paard van den baron S., in het land loopende, trachtte met den bek de bladeren van ecu boomtak te bereiken, waartoe het op de achterste pooten ging staan. In die houding geraakte het met den kop tusschen twee takken vast, en daar de booai eenigzins over eene sloot hing, kon het paard den grond niet meer bereiken en hing zich zoodoende zelven co. Het paard had eene waarde van f - a ƒ4OO. (Dev. Ct.) * LEEUWARDEN, 24 Julij. Blijkens bekendmaking van den heer commissaris des Konings zal, op Vrijdag den 4 len Sept. e. k., alhier worden verharddraatd eeue door Z. M. aangeboden gouden zweep. — Door denzelfden| commissaris zijn, op verzoek van den geneeskundigen inspecteur in deze provincie, der gemeentebesturen uitgenoodigd om, bij de tegenwoordige warmte en droogte, dagelijks versch water uit maren .1&apos; goed stroomende kanalen te doen aanvoeren en, nadat het m aan het benedeneinde van eene kraan voorziene tonnen door eene laag fijn gestampte houtskool of coke, zand en grind , ieder ter dikte van een hand breed, gefiltreerd is, dit kosteloos aan de minvermogenden te doen uitreiken. Eene uitnoodiging in gelijken zin is later ook namens den minister van binnenl. zaken aan de gemeentebesturen gerigt,</p>
	<p>V. IJHE ,24 Julij. Bij menschen geheugen was de opbrengst en de hoedanigheid der rogge niet zoo goed als dit jaar. Zij heeit het buitengewone gewigt van 150 a 16.» oude ponden per mud. — Als eene zeldzaamheid deelen wij mede, dat sedert eenige dagen des voormiddags duizende jonge palingen zich op den oever der rivier bevinden. Sommigen zien hierin een voortee .en van nog aanhoudende droogte. .&apos;&apos;COEVORDEN, 24 Julu. Gisteren hebben wij ofschoon met hier ter stede, dan toch in den omtrek een zwaar onweder gehad. Do sterke wind, die gedurende het onweder en een tijd lang later woei, heeft de ondragelijke hitte zeer getemperd; het vuur, dat reeds van het zaaiien der boekweit _ a_&quot; -ln !let veen zit&apos; vam door den wind in zulk ecne hevigheid toe, dat men te Nieuw Amsterdam en op vele andere plaatsen voor huizen en turf vreesde. Op sommige plaatsen is liet veen over een omtrek van bijna een. half uur doorgebrand, hier en daar heeft ook de in bloei staaude boek.... f. __ g-eIfeGenL Ta? n«. afbranden van huizen of turf heeft men niets gehoord en het verminderen van den wind heeft de vrees daarvoor ook doen ophouden.</p>
</text>
