<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 23 Julij.</title>
	<p>.In de gisteren gehouden zitting van het Wetgevend ijigchaam, is bij de beraadslaging over de begrooting der staatsmkomsten voor 1869 door de oppositie weder eene poging gedaan om de dagbladen van het zegelrègt te ontheffen. De minister van binnenl. zaken herinnerde, dat de regtmatigheid van die belasting onlangs bij de beraadslaging over de drukperswet was in het licht gesteld en door de groote meerderheid der vergadering erkend. Na eene korte discussie is het amendement verworpen. Heden heef. het Wetgevend Ligchaam zich vereenigd met het ontwerp van wet, waarbij de regering wordt gemagtigd om zich met eenige andere mogendheden borg te stellen voor de geldleening , welke de Europesche Donau-commissie wil aangaan tot verdere bekostiging der werken ten behoeve der scheepvaart op den Beneden-Donau. Een hevig tooneel had plaats naar aanleiding eener uitdrukking van den Heer Picard ten opzigte van den prefect der beine. De Parijssche afgevaardigde vroeg om welke redenen het ontwerp van wet betreffende de leenin&gt; der stad Parijs was uitgesteld en welke voorloopige maatregelen inmiddels zullen worden genomen. Op die&apos; vraag liet hij volgen: * Wanneer een prefect administreert zoo als mijnheer de prefect der Seine, dan zet men hem af.&quot; Deze woorden brasten opschudding te weeg en uit eene der triDunes werden toejuichingen vernomen. Tegen deze manilestatie protesteerde de voorzitter met nadruk. De minister van staat Rouher verwonderde zich over de aanmerkingen van een Heer Picard, daar deze zelf de verdagiug had voorgesteld van het ontwerp van wet betreffende de stad Parijs. De regering had daarin niet zonder leedwezen toegestemd. Gedurende het reces zou niets gebeuren en de stad Parijs op gelijke wijze als tot dusver worden geadministreerd. Het hing van den Heer Picard met af, om met_ een woord de openbare ambtenaren af te zetten. De minister verklaarde ook, dat hij onlangs met smart den neer felletan tot den prefect der Seine een sarcasme had hooren rigten, hetwelk uitgesproken op eene andere plaats dan hier waar de on vervolgbaarheid der redenaars is gewaarborgd, door de regtbank als laster zou zijn vervolgd. £_!_-_ _Plcard ontkende de verdagiug van het ontwerp te _fc/L /eVl&apos;lagd- -De Heer Pelletan releveerde het woord _f too4_h« _.m .-__. _tgesFoken- e* dat indien ordlzouhehL^ pllgt h__. gedaau&apos; hiJ den minister tot de da._S&amp; president died__. i iret-hem met wonderde, dat een E der KafZT 1? Fea™/dt meent slechts __„_ _ eer Eouher heeft onlangs in het Wetee v&lt;_.. Ti_ tJK woidt thans.m een dagblad tegengesproken door eenen woordvoerder dier partg den Jules Simon. Hij ei_en. dat onder de linkerzijde geene volkomene eenstemmigheid beuken T&quot; *.lo.ra. pUnten lanIan maftchapjeiiJKen en staatkundigen aard, maar hij houdt staand __¦ v?iiS __ .__ .f.&apos; Daml«. fM&apos;~™__ind.en land ____ ... __,d°T . &quot;a. ehjk be\eer des laQds door het __i~ De leenin_ van 50 millioen realen, welko de Sna.n sche regering (volgens een telegram uit Ma.rhhbi. de ___k moe.ko„W -te! te moeten dienen it tege.___. T* m r nOOd&apos; dle m vcrsoheidene Spaansche eewesten, ten gevolge van vroegere misgewassen,1 heerscht. don Ai™™&quot; n V&quot;_ . z|!tekdei&apos;sPaanscheßourbons, « nerf -_,&apos; 10011I0011 Valr . V __.f *6vest***** don *™ voo? _L. n dp.?Ig,;aaf de Montemohn (den pretendent) heeft le__- nge_ tljd alSMuaataienat genomen in het Pauselijke m_._&apos;,. . sPaans?he gezant te Rome heeft hiertegen gea»twoo.„ d&apos;fmaar he° . Za_&apos; lardiDaal Antonelli hi«&apos;OP ten nemen _ °Htvf Sen&apos; dat Je Paus geen Katholiek het dienst ueiutn m siyn leger weigert. tugal _„e . briet&apos; u . ffsabon w°rdt beweerd, dat in Por ?oElinf„v,r_.&quot;iTOliBkla88e? ïmsno egd z«n - omdat «fl dc Pen __ t°. de&quot;jke helT°™»P-Ten der regering niet begrrjten ka. t Lo?.°gel&apos;e °™dat Zy _e vdm,i .. van eenen groó Door PP T&apos;e&quot;. _lngTa_!Fa? 6enPörta?al wenschenj M»_»™ ¦ e n d,aBhlaa van Reumon worden berigten van !feM medegedeeld, volgens welke op 23 Apfü lil Spiaak was gedaan in de zaak der beschuldigden in het complot, hetwelk kort vóór den dood van Koningin Rasoherina was uitgebarsten. Acht-en-twitttig personen, onder wie de jeugdige Rasata, dien - ?. orenen tot koning hadden willen uitroepen, de gewezen eerste minister Raiiiivoninahitrioiiy en verscheidene andere voorname lieden, waren ter dood veroordeeld. Door tusschenkomst van invloedrijke blanken was die straf echter veranderd in dwangarbeid en opsluiting in een onderaardsch verblijf, &quot;een soort van graf,&quot; zegt la Malle, het bovenbedoelde blad. Die straf werd als nog harder beschouwd dan de dood; maar de blanken gaven de hoop niet op, om van den tegenwoordigen eersten minister en van Koningin Ranava.o-Manjako II nadere concessien met opzigt tot de veroordeelden te verwerven. — Den 18den April had de ter aarde bestelling van het stoffelijk overschot der onde Koningin met het gebruikelijk ceremonieel plaats gehad. Voor de zilveren kist, waarin het lijk was nedergelegd, waren dertig duizend piasters gesmolten; met de Koningin waren ook hare gouden, mot edelgesteenten bezette kroonen, hare zijden en fiuweeien gewaden, kortom eon driehonderdtal kostbare voorwerpen, welke haar hadden toebehoord, begraven. Bij het eindigen van den z,varen rouw waren drie duizend runderen onder het volk verdeeld, waarvan de Franschen en Eugelsciien ook hun deel hadden bekomen.</p>
</text>
