<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>__LOï__J: Behalve de gisteren gemelde afdoening van 700 b. Java, per Nereus, werd uit de eerste hand niets verkocht. Het artikel is zeer stil en alleen voor behoefte werd een en ander tot volle marktprijzen gedaan. TTSSEE met kleinen omgang voor consumtie, hoofdzakelijk de laagste prijzen gevraagd. -TA-SAKi.: Het artikel is stil en gaf geene aanleiding tot afdoeningen. De voorraad van Maryland is intusschen met 400 v. verminderd, die namelijk in de laatste weken uit de eerste in de tweede hand zijn overgeschreven en bestaat thans uit 767 v. Maryland, 883 p. Brazil, 150 p. Rio Grande, 13,625 p. Java en 51 eer. Havana. B.UWE SSJIKER onveranderd. Vóór de veiiing werden nog afgedaan 530 cranj. Soerabaya N°. 12V_ zeer goei per Ellen a ƒ33 voetstoots van boord. De veiling der N. H. M. van 55,560 cranj. op 21 dezer, waarvan wij reeds den afloop hebben medegedeeld, ging ƒ 1 a 3/4 boneden Meiwaarde. Voor uitvoer hoofdzakelijk naar Zweden en den Rhijn werden 20/ m. cranj. gekocht.</p>
	<p>«JSKA&amp;&apos;2-___E!___-I_.E SORES! zonder verandering-, gemalen melis N°. 1 gehouden ƒ 363/4 a 37; N°. 2 ƒ35.4 a 361/4-, superior brooden ƒ39 a 40 naar kwaliteit. SPECERIJEN es -__.REISE_-J.E-_SWAREN: In Rijst hadden eenige afdoeningen plaats tot iets verhoogde prijzen, bestaande uit 1814 en 450 b. Java van ƒ B:=,_a 10 naar gelang van kwaliteit, aangebragt per de schepen Staatsraad van Eivijck, Gezina Maria en Astrea, benevens 426 b. Pamanoekan Tafelrifst ex Astrea tot vrij hoogen pijs. Te Rotterdam werden 2261 b. Java afgedaan vau&quot;_/&quot; 87 _&apos; a 9&quot; s , per Willem Kroonprins der Nederlanden, welke voor één huis hier gekocht werden. In gepeld was de omzet levendiger, daar zich meer orders van _et binnenland voordoen, doch zijn honders niet geneigd tot de geboden prijzen af te geven; de voorraad yan gepeld in de gevraagde soorten is op het oogenblik niet zeer groot. Vruchten : Krenten iet 3 vaster m prijs door de ongunstige berigten der eilanden; eerstehands afdoeningen vonden niet plaats, in andere vruchten bepaalt .zich de omzet geheel tottweed. handszaken. Specerüen. Noten waren iets meer gevraagd voor verzending en zijn houders daarom niet geneigd tot lagere prijzen af te geven. Noten N . 1 75 a 76 c, N . 2 68 a 70 c-, FoeheE 109 a HO c; Nagelen iets meer gevraagd op speculatie en wel N. 2; Peper meer begeerd door de verhooging der Londensche markt; tegen 30 Oct. zullen bü inschrijving worden aangeboden 223 b. Peper, ex Astrea. Te Rotterdam werden ca. 800 b. afgedaan a 17 c, ex A _-&lt;_&apos;? De aanslag der veiling van Specerijen der N. H.&apos;M wordt spoedig verwacht, welligt reeds in de volgende week. HEBBEN: De by inschrijving op 22 dezer aan de markt gestelde 4000 st. Java Runderbuiden werden voor exportatie genomen. Inl. artikelen in één doen. I.SETA_LEN: Er ging deze week noch in Banca, noch in Billiton Tm iets om. De noteering blijft voor Banca nominaal ƒ 5,3/4. Koper steeds flaauw. Et AT «JEN: In het begin der week _er gedrukt; later vertoonde zich op de verlaagde prijzen iets meer vraag, hetgeen enkele omzettingen ten gevolge had. . EUffWAREN ; Do stemmig vo&quot;r Java Indigo b ijft vast, doch bepaalde de omzet zich slechts tot kleinigbeden. Van Teneriife Cochenille zijn een paar partij (jes aan «e markt. Verf houten: St. Dom. Blaauw hout.zeilende ƒ2&quot;. -jjjj andere soorten geheel onveranderd. Chili Salpeter xteta oa partij a ƒ 8 verhandeld, waartoe nog te koop is. vindt tot matige prijzen geregeld koopers. —fifr],.„eitl-Bri pentijnolie onvèranierd. Jit__*»stiL I&apos;hdadelhiae»^ womt zeilende lager aangeboden. Meekrap onv&lt;- -^_ PROÖGEnfiI-IV, ENZ. Aö«en ™n eemg do lang zijn niet te melden. Bindrottirtg; Ca. l-»w&gt;o. .«°«pi . ex Astrea, vonden koopers. „_Waan ;n Riga bruine Pas HENNEP: Er is by party fgff^f,, r^ , lan. ge/br. Plso°en tof^ W ™ prijzen besteed. Eene partij nieuwe Petersb. Halfrein, deze week aangebragt, wordt op ƒ66 gehouden. In HONIG en WAS is niets omgegaan; wegens de uiteenloopende berigten van het nieuwe inlandsche gewin zijn van beide artikelen geen vaste prijzen op te geven. VETWAREN: Ofschoon in de notering der prijzen weinig verandering is, blijft de vraag zeer gering en gaat zoowel in bruine als blanke Levertraan niets om. Te Rott.rdam is bruine Berger met ƒ 44% betaald. Ansjovis stil doch vast, 1866rs noteert men ƒ 38%, 1867rs ƒ31,1868rs ƒ3O. FIJNE ZADEN. Bruin Mosterdzaad voor verzending hooger betaald. Kanariezaad blijft gezocht en bedingt hoo gerc prijzen. Karweyzaad met onbeduidenden handel; de prijzen zijn te hoog, om exportatie te veroorloven, daar de oogsten in het buitenland ook gunstig uitgevallen zijn. Klarerzaad beter te plaatsen. Bruin Mosterdzaad ƒ2l a 211/4; Seel dito ƒl4 a 16; Kanariezaad ƒ 14% a 15, alles per mud ; arweyzaad ƒl9 per 50 kilo; Renfzaad ƒ 12-V4 al 3 per mud. Oorianderzaad ƒ 12 a 14 per 50 kilo.</p>
	<p>AARDAPPELEN. Duinzand-Aardappelen ƒ 3.25 a 4.25; Rgnsburgsche ƒ 2.70 a 2.80; Geldersche Kralen ƒ 2.80 a 3.— ; Culemborgsche ƒ2.70; diverse geringere soorten ƒ2.40 a 2.70.</p>
	<p>ROTTERDAM, 24 Julij. Tabak. Afgedaan uit de eerste hand: 25 v. Maryland per Inca en 24 v. Maryland per Nancy 11. ROTTERDAM, 24 Julij. In den loop dezer week zijn slechts twee partijtjes particuliere Java Kof/ij tot onbekend gebleven prijs verkocht, de vraag naar N. H. M. Java was zeer onbelangrijk, de prijzen hielden zich echter volmaakt staande, aangezien men spoedig meer vraag voor behoefte verwacht. — Thee zonder noemenswaardigen handel, prijzen tamelijk onveranderd. — Ruiee Suiker.- Sedert de veiling der N. H. M. is daarin niets meer omgegaan, men heeft we!voor particuliere partijen biedingen in overeenstemming met den afloop der veiling gedaan, maar voor zoo ver ons bekend, hebben dezelve tot geen resultaat geleid. Geraffineerd stil. Raffinadeurs houden stijf op de laatst besteedde prijzen, uit dö tweede hand zoude men echter wel iets of wat daaronder kunnen koopen. — Rijst: 2271 b. Java Rijst, per Willem Kroonprins der Nederlanden, zijn a ƒ 87/ g en ƒ9% verkocht geworden. Gepelde soorten genieten momentaneel weinig vraag, maar de prijzen blijven nagenoeg onvers nderd. — Fiine Specerijen bijna geheel zonder omgang, prijzen nominaal, circa 800 b. Batavia Peper, per Nereua, werden a 17 c. entr. verkocht.—Zuidvruchten onveranderd. — Indigo stil door beperkten voorraad, in eerste hand zijn nog slechts 14 k. Java. — Meekrap met onbeduidenden handel tot ongeveer vorige prijzen. — Verf hout zeer schaarsch -, Domingo Campechehout zeilende ƒ 2 n%, Manzanilla Geelhont ƒ 51/ a, Limahout ƒll Vs a ƒ 12. — Harst: Amerikaansche, zoowel loco als zeilend, tot vorige prijzen gedaan en nog te koop. — Terpentijnolie: Tot f 15% is blanke Amerik. op levering aan de markt. — Polasch,- Prima Petersburger in loco ƒl2 en Julij-aflading a ƒ 121/4 te koop.— Metalen; Banca Tin zeer stil; men zoude tot ƒ 54% kunnen koopen, Billiton dito ƒ 533... — Katoen verkeert in «ene flaauwe stemming. — Hennep: In afwachting der veiling zonder omgang. — Vetwaren.- Palmolie geniet voortdurend tamelijk goede vraag. SCHIEDAM, 24 Julij. Moutwijn ƒ17.50; Genever ƒ23.—; Amst. proef ƒ24.25; Spoeling ƒl.—. ALKMAAR , 24 Julij. Aanvoer 655 stapels Kaas, wegende 132,167 ®. Graskaas: Kleine ƒ 27.75, Commissie ƒ27.25, Middelbare ƒ27.50; Laagste prijs ƒ2O. AMERSFOORT, 24 Julij. Tarwe ƒll a 13; Rogge ƒ8 a 5.30; Boekweit ƒ7.60 a 8.60; Boter ƒ1.2031.35 per 8; Kaas ƒl6 322 per 50 «; Aardappelen ƒ2.10 a 2.50 per mud. LEEUWARDEN, 24 Julij. De aanvoeren en prijzen waren heden als volgt: 91 vette Koeijen van ƒ 115 tot 240; 73 melke dito van ƒ65 tot 170; 16 vare dito van ƒ5O tot 135; 48 kalfs dito van ƒ7O tot 190; 16 vaarzen van ƒ55 tot 155; 8 Pinken van ƒ3O tot 60; 7 Ossen van ƒ 115 tot 160; 93 Stierf» van ƒ 36 tot 175; 169 vette Kalveren van ƒ 9 tot 5*5 12 nnchtere dito van ƒ3 tot 6; 45 vette Varkens van ƒ35 tot 105; — magere dito van ƒ —tot —; 173 vette Biggen van ƒ 11 tot ƒ2B; 74 magere dito van ƒ6 tot 15; 818 vette Schapen van ƒ 14 tot 32; 21 melke dito van ƒ 8 tot 17; 48 magere dito van ƒ7 tot 11; 128 Lammeren van ƒ5 tot 11-, 12 Rammen van ƒl4 tot 32; — Geiten van ƒ — tot —; 12 Werkpaarden van ƒ3O tot 110. Onveranderde markt. LEEUWARDEN , 24 Julij. Boter : Aanvoer 884/4 , Sld/8 en 1216 vaten. Prijs: lste soort ƒ52.—, 2de soort f 46 —, Kaas: Aanvoer 1596 S. Nagel-kaas ƒ 29.—. lanterk*-.-_ƒ 30 a 31.50. ANTWERPEN, 24 Julij. Wol: In de gisteren voortfezette veilingen was do kooplust levendig en werden verocht 2215 b. Buenos-Ayres, 268 b. Montevideo en 51 b. Rio Grande. — Petroleum flaauw en tot fr. 51 verhandeld. — Amerik. Reuzel is wederom hooger, disponibel Wilcox werd md f 33V» betaald. — Naar la Plata Talk was dezer dagen veel vraag en onderscheidene afdoeningen kwamen tot zeer vaste prijzen tot stand. DERVEN, 18 Julij. Levertraan met veel vraag naar bruine tot 14 Sp., maar de houders eischen 14.24 a 14.12 Sp., bruine olanke vast op 15 Sp., blanke medicinale werd verhandeld tot 17% Sp. — Koers op Amst. 3/m. 94 pCt. LO.-DEN. 23 Julij. Suiker stil en met zeer weinig handel in disponibele waar. Geraffineerd mede niet williger. — Melasse met veel affaire van 16.6 a 17.9 n. kwal. — Koffij prijsh. — Rijst ferm. — Van Thee heeft men, buiten de veilingen die heden zijn afgeloopen, 1800 k. nieuwe Congo verkocht tot 1.9.. a 1.108/* — Béng. Curcuma is la 1.6 la*t.r. _ Metalen: Koper stil, Wallaroo £ 73. — Tim Straits 93 sh. — Lijnolie 31 sh.. te Huil 30 a 30.6. — Talk jnet eenigen handel vaster, loco 44.3.</p>
</text>
