<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 3 Aug. De bank van Engeland ontving gisteren £120,000 in goud, terwijl de aanvoeren gedurende de afgeloopen week £ 1,500,000 bedroegen. Van laatstgenoemde som is £ 750,000 naar het vasteland gezonden, zoodat men mag aannemen, dat in de behoefte van het vasteland voor het oogenblik is voorzien.</p>
	<p>Nieuwe aanvoeren zijn heden niet te melden. Geld onveranderd. Niettegenstaande den lagen stand vnn den interest en den buitengewonen overvloed van geld, is de speculatiegeest niet verlevendigd. De Heeren Baring Brothers $• C°. hebben het prospectus uitgegeven van de nieuwe Russische 4 pCts. leening van £ 12,000,000, in stukken van .20. Inschrijvingen zullen worden aangenomen bij hen en bij de Heeren Hope en C°. te Amsterdam, Hottinguer fy C°. en het Comptoir d&apos;Escompte te Parijs; £ 1 is betaalbaar hij de inschrijving, £ 1.5 bij de toewijzing en de laatste storting in Maart aanstaande. De lijsten zullen ter inschrijving gereed liggen op den 7den dezer en twee volgende dagen. De half jaarlijksche coupon der 3 pCts. Engelsche conventie-bonds van Mexico 0851), op 4 Jung&apos; jl. in Mexico vervallen,, alsmede het amortisatiefonds van 1/3 pCt. zullen worden afgelost ten Kantore van de London Bank of Mexico and South-America (limited) op en na 6 dezer.</p>
	<p>De beurs was heden over het algemeen stil voor Engelsche fondsen, maar de stemming was zeer vast. Gecons. 941/ s a 1/4 contant en op tijd; nieuwe en Gereduceerde 3 pCt. 93% a 7/g; Bankactien 259 a 261; Schatkistbilletten 22 a 27 sh. premie op Junij, 24 a 28 op Maart. Buitenlandsche fondsen mede stil, zelfs wat de speculatiefondsen betreft. Chili Srip is gedaan.2 Vaa 2 disconto; ltaliaansche 481/2 a s/^ Mexicaansche 151/4 a 1/2; Spaansche Passive 2U/4 a 1/2; Dito Certificaten lfli/g a s/8; Turksche 5 pCts. 30Va a 3/4. V. S. 5/20rs. 727/ g a 731/ s; Erie-spoorweg 48i/j a 49; Illinois Centraal 763/4 a 771/4 exd.; Atlantic en Great Western Spoorweg-Dcbentures 26 a 28; Consolidated Mortgagebonds 22 a 23. Consolidated Bank £ 4 exd. Gec. 3 pCt. 94 a 1/4; Dito per Sept. 94 a 1/4; Dito (Red.) 933/4 a, 7/g; Ind. Stock 220 a 222; Bank 259 a 261; Braz. 98 a 100; Dito 41/2 pCt. 66 a 68; Dito 1863 63 a 65; Buenos-Ayres 78 a 80; Dito Uitg. 36 a 38; Chili 6 pCt. 2&apos;/a a 2 disc.; Dito 41/2 pCt. 73 a 75; Denem. 3 pCt. 84 a 86; Ecuador 12 a 13; Egypte 7 pCt. 83 a 85; Dito Spw. Obl. 1866 81 a 82; Grieken 13Va a 14; Dito Coup. 5a6; Italie 5 pCt. 481/2 a 481/2; Dito Dom. Leening 70 a 72; Mexico 151/4 a 1/2; Dito 1864 —; Marokk. Leening 94 a 96; N. Gren. 30 a 32; Dito 2 pCt. 12 a 13; Dito Uitg. 6 a 6V2; Peru 41/3 pCt. 75 a 76; Portug. (56-63) 39 a 40; Rusl. 5 pCt 1822 86 a 88; Dito 1862 86 aB7 ; Dito 1864 89 a 91; Dito 4% pCt. 88 a 90; Dito 3 pCt. 53 a 55; Sardinië 5 pCt. 70 a 72; Spanje 3 pCt. 34 a 35; Dito 23/4 pCt. 31%a32Va; Dito Amort. 2H/4 a 1/2; Dito Cert. Coup. 16Vs a 3/8; Turken 6 pCt. 1854 78 a 80; Dito 1858 58 a 59; Dito 1862 56 a 57; Dito 4 pCt. Geguar. 103 a 104; Dito 5 pCt. Alg. Sch. 30 V 9 a S/4J Venez. 3 pCt. —; Dito 11/_ pCt. —; Dito 6 pCt. 20 a 22; Dito 1864 19 a 21; Holl. 2Va pCt. 62 a 63; Dito 4 pCt. —; Rg&apos;n-Spoorw. £ 191/2 a 20; Spoorw. Antw.-Rott. BV2 a 9; Illin. Centr. Spoorweg 76Va a 77Va; Dito Oblig.— a—; Geconf. 7 pCt. 51/3 a 6Va- Wissel op Amst. kort ll.18all.19; dito 3/m. 11.193/4a12.</p>
</text>
