<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAMÏME. OPENBARE AANBESTEDING aan &apos;s Rijks WerfteAmste dam, onder nadere goedkeuring van den Minister van Marine, &lt; Donderdag den 15den Augustus 1867, des Voormiddags ten Elf Ure, vai I*. Het Vernieuwen der Vloeren en Repareren van Ba ken in de Wasch&apos;zaal en Keuken van de Kazerne ek Mariniers. 2°. Het Opruimen van &apos;dea Ki .dam voor Hulling . °. en het Miken van een Kisölaïn voor Helling K°. 3. c°. Het Repareren, Opvoegen en Bepleisteren vaa d Steenen Beddingen voor Geschut op de G schutweil De Bestekken eh Voorwaarden, waarnaar deze Aanbesteding zal ge se hieden, liggen ter lezing aan het Departement van Marine te&apos;s Gra venhage, bij de Directien der Marine te Willemsoord, Hellevoetslui en Vlissingen, ten Burele van de Commissarissen des Konings in d Provinciën Noord-Brabant, Gelderland, Overijssel en Friesland , te Secretarie van de Gemeentebesturen te Rotterdam en te Dordrech en ten Burele van den Hoofd-Ingenieur aan voormelde Werf. De aanwijzingen in loco zullen plaats hebben voor de twee eerst werken op Donderdag den Bsten en voor het 3de werk op Vrijdaj den 9den Augustus aanstaande, de 3 Voormiddags van 10—12 Ure. De Inschrij&quot;ingsbilletten op Zegel, voor elk werk afzonderlijk, da op den omslag moet worden vermeld, behelzende duidelijke ópgavi van de Namen en Woonplaatsen der Aannemers eïï Borgen, mitsga ders de Aannemingssom in Letterschrift en in Cijfors, zullen behoor lgk onderteekend en gesloten franco bezorgd moeten worden ter Griffii van de Directie der Marine te Amsterdam, vóór of uiterlijk op dei dag der Aanbesteding des Voormiddags ten Elf Ure. Amsterdam , De Schout-bg-Nacht, Directeur en Kom-26 Julij 1867. mandant der Marine, (18143) P. A. JMATTHIJSEN. NEDERLANDSCHE MIDELIAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING, ingevolge magtiging en onder nadere goedkeuring van het Departement van Koloniën in ZESEN-ZEVENÏIG Perceelen van: 21202 Stuks VIJLEN. Divers BORSTELWERK. VERFWAREN, OLIËN, enz. 175485 Ned. ffi IJzeren, Vertinde en Zinken SPIJKERS, Divers GLASWERK, Divers LEDER, •TROMPETTEN, enz. 10150 Ned. El VLAGGEDOEK, ZEIL-, KARL-, PRESENNING- en RAVENSDOEK. 6500 Ned. ffi POKHOUT. 9675 // * STAAL, LOOD, ZINK, BLIK en SOLDEER. 278 Stukken gezuiverd en gecylindre erd IMITATIE-KATOEN. 553 // Blaauw doorverwd IMITATIE-KATOEN. 3000 Ned. El ORANJE-GREIN. 500 &quot; b HOEDENLINT. 1200 Stuks MESSEN met SCHEEDEN. 2800 * HALSDOEKEN. Divers TOUWWERK. KOPER in Bladen, STAAFKOPER, Koperen SPIJKERS, enz.; STAAFIJZER, PLAATIJZER en IJZERDRAAD. 89200 Ned. Kan gekookte en ongekookte LIJNOLIE. 450 h b TRAAN. 61000 b ffi LOODWIT. 17900 b i, ZINKWIT. 790 Stukken VERUAND-KATOEN. 5600 Ned. ffi PEK, Divers PAPIER, GEREEDSCHAPPEN tot Ambachten en verdere WERKTUIGEN, PORTLAND- en vuurvaste CEMENT. Diverse SLIJPSTEENEN. 14000 Vel dubbel HUIDPAPIER, 20000 Ned. ffi GIETIJZER. 19000 ii b PAKWERK. 600 * // KOEHAAR. 3000 b El LINNEN. 11000 Stuks Vuurvaste STEENEN, Diverse BOUWMATERIALEN, SNOEREN tot Hoornblazers en Trompetten. 18000 Ned. El donker Blaauw GREIN. De VOORWAARDEN van. AANBESTEDING, welke in geen geval den Gegadigden zullen worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van Koloniën, aan het Koloniaal-Magazijn te Amsterdam en op eiken werkdag van 10 &apos;tot 3 ure ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handelmaatschappij en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, Middelburg en den Helder , en voor zooverre het d« Katoenen betreft, ook te Nijverdal. Zij zijn voorts zoo lang de Voorraad strekt bij de Directie en hare Agenten verkrijgbaar tegen 25 Cents, 50 Cents en ƒ1 per Exömpl. De Inschrijvingsbilletten, waarvan de modellen op de genoemde plaatsen te bekomen zijn, moeten allen op DINGSDAG den 13den AUGUSTUS E. H. DES VOORMIDDAGS TEN 11 URE, vrachtvrij, (ongefrankeerde worden niet aangenomen), ingeleverd zijn aan het locaal der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloopige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam, 29 Julij 1867. (18193)</p>
</text>
