<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERINGJER BOUWKUNST. TENTOONSTELLING. „,£et, Beßtnuur heeft de eer bekend te maken, dat de TENTOONSTELLING van BOUWKUNDIGE TEEKENINGEN, PLATEN, MODELLEN en VOORWERPEN, te houden in de Benedenzalen der Koninklijke Academie van Beeldende Kunsten alhier zal geopend worden op WOENSDAG 7 AUGUSTUS E.K., des namiddags ten Een ure, en noodigt de Leden der Maatschappij, aan het hoofd dezer vermeld, benevens de Inzenders en allen, die in het bezit zijn gesteld van Toegangsbewijzen, beleefdelijk uit die Opening met hunne tegenwoordigheid te vereeren. Aan Heeren Leden van de Maatschappij tot Bevordering der Bouw fennst wordt de Toegang verleend op vertoon van hunne Diploma&apos;s des loopenden jaars 1867. Zij hebben het regt van Introductie. De .tentoonstelling zal na Woensdag e. k. dagelijks van 10-4 ure geopend zijn tot en met ZONDAG 25 AUGUSTUS E. K. In te gaan OUDE MANNEN HÜISPOORT, Groote Middendeur. Amsterdam, In naam van het Bestuur, 1 Augustus 1867. De Bestuurder-Secretaris, »™ J. H. LEL!MAN. EEN! MAKELAAR IN KRMIERSWARHI VERLANGT zoo spoedig mogelijk een JONGSTEN BEDIENDE, eene goede hand schrgvende. Adres franco brieven onder lett. Y.T. Bureau Handelsblad. (18556.) ER WORDT raIOOPIANGEBODEN: Een OPSTAL van een Gebouw bevattende vijf Kamers, met verscheidene Bedsteden en Kasten, gedekt met pannen, kort geleden gebouwd, zeer geschikt tot verplaatsing. Tevens wordt IN HUUR aangeboden een BOVENHUIS, op een goeden stand, van alle gemakken voorzien en terstond te aanvaarden, Huurprijs tweehonderd gnldens. Franco te bevragen bij P. PASMOOIJ, Brouwersgracht, T T 360, te Amsterdam. (18669) medaille Wereldtentoonstelling Partfs 1861. DE ETRECHTM SIGARENFABRIEK. P. G. VAN DER JAGT, te Utrecht. MAGAZIJNEN: AMSTERDAM, Sineel over de Muntsluis, X 44. DELFT, Ouden Langendijk, Wijk 3, N&gt;. 439. E2_?_?£HT&apos; Voorstraat bij het Scheffersplein, Wijk C, N°. 6. UTRECHT Vreebug, C, N°. 739. • , Choorstraat, E 19. DEPOTS: GOES, GRONINGEN, HABLINGEN. (18670) Prijscouranten voorhanden. ROODE Port n Port (Facon). De ondergeteekenden, Wijnhandel aars, hebben boyengenoemden Wijn in zeer goede kwaliteit ontvangen en bieden dien aan tegen f 1.30 per flesch en/ 15 per 12 flesschen, de import daaronder begrepen. Tevens vestigen zij de aandacht op de navolgende, regtstreeks ontvangen, exquise ltaliaansche Wnnen, als: LAGÊIMA SPUMOSA LAGRIMA CRISTI, FALERNO, MALVASIA, SIRACUSA en CAPRI FRANCO MENDES &amp; VAN DER ELST. KANTOREN: Amsterdam, Zwanenbnrgerstraat, P 212. (18494) Haarlem, Kromelleboogsteeg, Wijk 5, 766.</p>
</text>
