<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. W. ABRAHAMS, D. FREES, C. TERLET, G. C. DE VRIES A. LANGERHUIZEN, A. JONG, J. KRIJGSMAN, F. C. CHBISBTOFFELS, C. OOSTENDORP, A. VAN DE VIJZEL en J H TENZLER HEROLD, Makelaars, zullen op Maandag 26 Augustus 1867, des Avonds ten 6 Ure, in het Locaal dc Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., in Veiling brengen • N. 1. De in 1857 bijzonder solide gebouwde en uitmuntend ingerigte STOOM-STEARII KAARSENFABRIEK, GENAAMD DE HOLLANDSCHE STEARIRE-FABRIEK, met hare Werk- en Bergplaatsen, Kantoorgebouw, Portiers en andere Woningen, Stoomschoorsteen, Ketels, Machines, vaste en losse Gereedschappen en Open Terreinen, benevens: Een kapitaal, hecht en sterk WOONHUIS, met grooten TUIN, alles met hunne Erven, staande en gelegen bij en achter elkander, aan den Arasteldijk of Utrechtschezijde bij het Rustenburgerpad, nabij Amsterdam, gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk E, N°. 38, 39 en 40, te zamen ter grootte van 55 Roeden 57 Ellen. T™«T.TJ^HeC^eD^^rke W»OMHUIZEN, onder één dak, met TUINEN en ERVEN, op het Rustenburgerpad, onmiddellijk achter N&quot;. 1, gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk F, N». 120 en 121 te zamen ter grootte van 9 Roeden, 54 Ellen. Welke Perceelen onder N°. 1 en 2 gemeld, eerst ieder afzonderlijk bg&apos; Opbod en Afslag geveild en daarna te zamen in slag zullen gelegd worden; zij zijn zoowel door uitgebreidheid, ligging als uitmuntende inrigting, bijzonder geschikt tot Fabriek, of andere ruimte behoevende Etablissementen. Te bezigtigen met een Bewijs van toegang bij bovenstaande Makelaars verkrijgbaar. De Bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen acht dagen vóór en op den Verkoopdag des Voormiddags ter lezing liggen ten Kantore van boyengenoemden Notaris. (18674) GEVRAAGD eene JUFVROUW, P. G., tusschen Dertig en Veertig Jaren, geschikt om als MEID-HUISHOUDSTER in een eenigzins groot Huisgezin te fungeren en bewijzen van knapheid en ervaring kunnende produceren. Benevens eene ruime bezoldiging wordt eene goede behandeling toegezegd. Adres franco onder Letter C. A. aan SEYFFARDT&apos;S Boekhandel, Damrak. (18649) Eene WEDUWEzonder kinderen, WENSCHT, ten einde op meer economische wijze te kunnen leven, tot ZAMEN WONING, eene Bejaarde Dame of hulpvereischende Persone. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met franco brieven onder lett. 8., bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat, to Amsterdam. (18659) In eene kleine plaats in de provincie Overijssel of Gelderland, wordt EEN HUIS TE HUUR GEVRAAG», geschikt voor eene Affaire, met opgave van prijs. Brieven franoo onder lett. A., bg den Boekh. A. TJADEN, te Deventer. (18658) VOORUITZIGT. In eene nette ruim winstgevende Zaak, maar aan vele uitschotten verbonden, wordt GEVRAAGD een GELDSCHIETER die een Zoon heeft, om het Vak te leeren en zich kan belasten met het houden der boeken, om later als DEELGENOOT, tegen overeen te komen voorwaarden, te worden opgenomen. Inclinerenden ver- Voegen zich per franco brief onder het motto: Nette Zaak, in den Kantoor-Boekh. BLIKMAN &amp; SARTORIUS, Dam, E 205. (18660) PETROLEÜM-BRANDERST&quot; 71 AMERIKAANSCH per Dozijn .ƒ* 3.00, per Gros „ 39.— Prima kwaliteit a contant, hoog of laag model. Alle soorten ronde platpit PETROLEUM-KRANDERS tot zeer voordeehgen prijs bij J. W. F. ROOTMEIJER, Singel, hoek Koningsplein, A 1, te Amsterdam. (18668) Men vraagt TE HUUR een klein DOVENHUISJE of ongemeubeleerde KAM ER met vrijen opgang, liefst in den omtrek van de Leidsche Barrière, den huurprijs van f 100 niet te boven gaande. Adres franco onder lett.T.Z. bij den Boekh.H. A.ZWEERS Kalverstraat bij de Munt, D 152. (18686) &apos; ATTENTIE^ PHOTOGRAPHIE. ATTIOTI. Voor een matigen prijs wordt ter overname gepresenteerd een Bet gebouwd PHOTOGRAPHISCU ATELIER, met Machinerien en verdere gereedschappen. Het Atelier staat in eene stad pehcel vrg van concurrentie, waar goede zaken te maken zijn. Alleen de waarde van Atelier en gereedschappen wordt verlaned. Brieven franco onder lett. K. P. bg don Bockhand. G. L. FUNKE, blaauwburgwal te Amsterdam. (18692) *ordt gevraagd, om direct in dienst te treden, een BURGER •RONGEN, niet beneden de 14 jaren, voor loopend Kantoor- en rakhuiswerk; bekendheid met lezen, schrijven en rekenen strekt tot aanbeveling. Adres met franco brief met opgaaf waar informatien Je bekomen zijn, onder lett. J. E. bg den Boekh. J. H. SCHELTEMA, Beurssteeg, E 183, te Amsterdam. 118683) 50 GULDEN BELOONING Joor dengene die een solied Persoon de somma van I*2oo GULDEN, tegen billijken interest, voor den tijd van één jaar kan TER LEEN bezorgen, of wel onder nader te bepalen aflossing. Brieven franco onder de lett. W. L. Z. Bureau Handelsblad. (18667)</p>
</text>
