<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Knight, Se^an ©n Sturges, onderscheidt zich door onveranderde g. lUfcmatigbeid, zoowel ais , door «.eerdere hydraulische efgea- Behappen en bSJ zondere verbindingsferacht, zeer j?u«:&lt;tig boven de me:ste in dea handel voorkomende CEMENTEN. Zijne sterkte overtreft, ook bij eer,e dubbele bijine ngin&amp; van SBand, die van de meest*, andere merken. Onzft CEMENTVATEN zijn allea van het Adres voorzien en verkrijgbaar bij den Heer E. «OIIIPBBTSS te Rotterdam en tevens bij de voorns. ste H.andekirs in Bouwmaterialen in Nederland. (11102) i,o*oe , 1867. KlróHT. BETAIB&quot; &amp; 81TOCIE, BOM SCI¥¥IIIJ LAFFECTfifTEt. Deze ROB , welke met de grootste zorg bereid wordt. is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Sirepeh, bekend onder den naam van LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID, enz. Het bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuikwerende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kivikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt. Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van: Hnidzweren , Etterbuilen, Kanker, JÖaauwworm, Zweren , ontaarde Schurft, Klierziekte , Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAMECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zennw- en Vezelweef3el, als: Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigringen weder overeenstemmen. Ook kan men ze beproeven en zonder vr«es, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte, Bleekzucht, Aamberjen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwingen, Waterbrenk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Ëoliikpiin , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking. De ROB van BOY V EAU LAPFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmettelijke Vlocijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïva. de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu&apos;? De ziekte keert onophoudelp terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Deze laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmiddel vernietigt het die toevallen, weihe door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAPFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIRAUDEAU DB SAINT GERVAIS wordt geguarandeerd, is te verkrijgen voor ƒ4 de Flesch van S# oneen, Rue Richer, 12 te Parijs en bij de voornaamste HANBELSRUIZEN IN ARCANA. DEPOTHOUDERS TE AMSTERDAM : GROOTE &amp; ROMENY, ULOTH, COOLHAAS &amp; BISSCHOP, WINDHEIM &amp; Cie., VAN HULSTEYN, DE CASTRO, FROST, TORCHIANA &amp; v. d. ELST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN &amp; ZOON, NIEMAN, ALMA, BURGERS, KOPPE &amp; VAN DER HANS. VAN MEURS, H. W. OSIECK; Nieuwediep VAN BERK. (10958) IMBIRe-AMERIMISCBE PACKETFABRT-ACYIE^GESELLSCBifT. DIRECTE POST-DAMPFSCHIFFFAH RT ZWISCHEN BAttlfvKO wmm hbw-itobh EVENTUEEL SOUTHAMPTON ANLAUEEND, VERMITTELST DEU POST-ÜAMPESCHIEFE SAXONIA Capt. HAACK, am 10 Aug. | CIMBRIA, * Capt. TRAUTMANN, am 31 Aug. ÖERMANIA* Capt. SCHWENSEN, am 17 Aug. TEUTONIA,* Capt. BARDUA, am 7 Sept. ALLEMANNIA, Capt. MEIER, am 24 Aug. J. HAMMONIA, Capt. EHLERS, am 14 Sept. Die mit *bezeichneten Dampfschiffelanfen Southampton nicht an. _ PASSAGEPREISE: Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 165, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 115, Zwischendeok Pr. Crt. Rth. 60. VRACHT £ 2.10 pr. ton von 40 hamb. Cubicfnsz mit 15 70 Pnmag. BRIEVPORTO von Hamburg 4Va Sgr., vom Mande 6Va Sgr. Bnefe zu bezeichnen //per Hamburger Dampfer. Und zwischen HAMBURG und NEW-ORLEANS. eventuell SOUTHAMPTON &quot;anlaufend, BAVARIA, Capt. MEIJER, am 1 October. I TEUTONIA, Capt. BARDUA,am 1 Njve&quot;}°w- PASSA«EPRE-$E : Erste Cajüte Pr. Crt. Rth. 200, Zweite Cajüte Pr. Crt. Rth. 150, Zwischendeck Pr. crt. utn. bo. VRACHT £ 3 pr. ton von 40 hamb. Cubicfusz mit 15 -°L Primage. Naheres bei dem Schiflsmakler AUGUST BOLTEN, Wm. Miller&apos;s Nacbfolger, Hamburg. Sowie bei dora bevollmacbtigten Agontoa THOjIIA» BREUKER, in Amsterdam. (11802)</p>
</text>
