<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>PARIJS, 4 Aug. De Kroonprins wordt heden hier verwacht. De Keizer heeft de buitenlandsche commissarissen voor de tentoonstelling ten gehoore ontvangen en op hun adres geantwoord: Gelijk gij, zullen wij ons steeds met genoegen dit groote internationale leest der vertegenwoordigers van de gedachte en den arbeid in alle deelen der wereld herinneren. Gij hebt u kunnen overtuigen, dat alle beschaafde volkeren den wensch koesteren, om slechts een enkel gezin uit maken. Ik dank u voor de woorden, die gij mij hebt toegevoegd voor de Keizerin en mijn zoon. Zij deelen in mijne erkentelijkheid voor uwe pogingen, in mijne genegenheid voor uwe personen en in mijne wenschen voor den vrede der wereld. Deze woorden werden levendig toegejuicht. PARIJS , 4 Aug. De Patrie beantwoordt een hevig artikel der Correspondence de Berlin en zegt, dat het eene lasterlijke aantijging is te beweren, dat Frankrijk, na te ver te zijn gegaan, terug is gedeinsd voor den indruk, welken zijne eerste eischen in Duitschland hebben te weeg gebragt.</p>
	<p>LONDEN, 5 Aug. Volgens berigt uit New-York, dd. 25 Julij, heeft Salnave eene algemeene amnestie wegens de gebeurtenissen op Haïti uitgevaardigd. Slechts Geffrard is van die gunstige bepaling uitgesloten. Men meldt uit Mexico onder dagteekening van 13 Julij, dat Marquez nog niet gearresteerd is; wijders dat de generaals Castillo en .Nero zijn gefusilleerd en dat de Heer Dano, Fransch gezant brj wijlen Keizer Maximiliaan, in de hoofdstad gevangen wordt gehouden, tot dat Juarez aldaar zal zijn aangekomen. . _ SOUTHAMPTON, 5 Aug. De Oneida heeft berigten uit Brazilië en van Buenos-Ayres loopende tot 27 Junij aangebragt. De Brazilianen maken zich gereedkom bij Itali aan de Opper Parana een inval in Paraguay te beproeven. r BUCHAREST, 5 Aug. De regering heeft in antwoord op de nota der Europesche consuls te Galatz geprotesteerd tegen de valsche beschuldigingen , betreffende het gebeurde met de Israëlieten, en op grond van het rappert der commissie van enquête aangetoond, dat alle verantwoordelijkheid ten laste der Turken komt. De Sultan wordt morgen te Rutschuk verwacht. Vorst Karel van Runienie is met de ministers van btiitenl. zaken en oorlog hem te gei__j gereisd.</p>
	<p>BERLIJN, 5 Aug. De onderhalldolingen met de gedelegeerden van Hamburg, Lubeck en Bremen, betreffende de toetreding tot het tolverbond, zijn Zaturdag hier begonnen. Men verzekert dat Lubeck en Bremen niet ongeneigd ziin, om toe te treden, maar dat Hamburg weigert. Pruisen heeft verklaard, dat het in elk geval voornemens is Altona onverwijld in het tolverbond op te nemen. Bovendien zal Hamburg eventueel verpligt worden tof het betalen van eene aanzienlijke bijdrage volgens de consumtie, zijnde nagenoeg het vijfvoud per hoofd van hetgeen in de tolverbondstaten wordt betaald. Eindelijk is gewezen op de eventualiteit, dat de andere Elvesteden, Harjsurg en Altona, in deze buiten Hamburg om zullen handelen. BERLIJN, 5 Aug. De Neue Preuss. Zeitung berigt, dat de Heer von Schleinitz zich naar Frankfort a/M. heeft begeven, en dat de Heer von Kendell den minister-president naar Ems vergezeld. Naar men beweert is het resultaat der onderhandelingen met de Hanoversche notabelen o. a., dat voorloopig in de tegenwoordige stelling van Hanover ten opzigte van de oud-Pruisische provinciën geene wijziging zal worden gebragt en dat in de benoeming van ambtenaren en het administratieve beheer geene veranderingen zullen gemaakt worden. KOPENHAGEN, 5 Aug. Er heeft zich een feestcomité zamengesteld voor de ontvangst der Fransche gasten op 12 dezer. Het bestaat uit de aanzienlijkste politieke mannen. De HH. Bilien, Orla Lehman, enz., hebben hunne woningen ter beschikking der verwachte gasten gesteld. ANTWERPEN, 5 Aug. Petroleum disp. witte gold heden 431/3 fr. BERLIJN, 5 Aug. Rogge.- Voorjaar 62; Najaar 565/4. — Raap- Ik: Voorjaar 115/ s; Najaar 117/24. LONDEN, 5 Aug. 3 pCt. Consols 941/4 a s/g; 3 pCt. Mexicanen 15V. a 1/2; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 —; 48/4 pCt. Gren. afg. — a —; li/g pCt. Dito a—•, 2 pCt. Nieuwe Dito ; 1 pCt. Ecuador —a—; Illinois Spoorw.-Aandeelen 751/2 a76i/2; 5 pCt. Grieken 131^3/4; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 303/4 a 31; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerika 1882 723/4 a 73; 3 pCt. Buitenl. Spanje a ; 21/ j pCt. Dito a ; Amort. 211/4 a 1/2; Coup. Bewijz. 161/4 a 1/2; 5 pCt. Italie 485/ s a 7/g; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atl. 22 a 23; Debentures 26 a 28; Amerika 1885 — a —. WEENEN, 5 Aug. Oost. Cred.-Actiën 181.30; Napoleons —.—. BERLIJN, 5 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 46; S pCt. Nat. 54; Oostenr. Aand. 1860 69; 5 pCt. Italie 491/ s; Lomb. Shares 98%; 5 pCt. Russ. 1822 85; 5 pCt. Dito 1862 843/4; 41/» pCt. Pruisen 97% 6 pCt. Amer. 1882 77%; Holl. Spoorw. Act. 961/9. Wissel: Londen 3/m. 6.23%, Parijs 2/m. 805/6; Hamburg 2/m. 1503/4; Amst. 2/m. 142V2; Weenen 2/m. 79Vs; Petersb. 3/m. 91. FRANKFORT, 5 Aug. Slotkoersen: 5 pCt. Metal. 1866 47; Dito Nation. 5 pCt. 525/ s; Oostenr. Aand. 1860 683/4; Dito 1864 727/8; Metall. 1859 60i/8; 6 pCt. Amerika 1882 7613/ M. Wissel: Londen k/z. 1191/4; Weenen k/z. 93% Amst. k/z. 1001/8. De stemming was gunstig. Ook na de beurs waren de koersen vast. HAMBURG, 5 Aug. 5 pCt. Russ. 1862 —, Oostenr. Aand. 1860 683 8; 6 pCt. Amerika 1882 693/4 — Wissel: Londen 13.067/8. Amst.3s 48; Parijs 187% Disconto 2 pCt.; 5 pCt. Italie 483/8; Lombarden 363. PARIJS, 5 Aug. Fransche 3 pCt. 69.12% ; nieuwe Credit Mob. 325; Fransch-Oost. Spoorw. 457; 3 pCt. Binnenl. Spanje 3U/s; 23/4 pCt. Dito 31% 5 pCt. Italie 49.15; 5 pCt Turken 30.70; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 821/3. TEXEL, 5 Aug. Binnen: Maria Elise, vanDeursen, Bat. - Diana, S., Londen. Uitgezeild: Baltimore, Brakke, Bat. - Astrea, Koorders, Buenos-Ayres. - Maria, van Duyvenboden, Porto. - Maria Regina, Ouwenhand, Birk£*ti Tip in VLIE,&quot;S Aug. Binnen: Willeml,S.,Hamburg. Uitgezeild: 4 Aug. Amsterdam, S., Hamburg. - Gouverneur v. Ewijck, S.,ip. -</p>
</text>
