<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een Heer van middelbare jaren veriangt te Huren eene GE_l--UK;__LEE___DE ___._Aa-E2S. benevens de Kost, &quot;oor 40 guiden per maand. Aanbiedingen worden franco ingewacht onder lett. 8., bij den Boekh. J. C. GOOSSENS, St. Lnciensteeg, E 384. (13036) bij Jongg--huw de Lieden , voor een deftig Heer&apos; of Dame, Twee net GE.MEU«Ei.E£S_PE KABÏEHS met BElHfc&apos;-kir.tt: gelegen op feéfl der hoofdgrachten in het midden dezer stad, geven zij een riant uitzigt. Brieven franco onder lett. A. Z., bij den Boekverkooper P. B. VAN WANING BOLT, Staalstraat C 498. (13074) ~JLTTeMTI&amp; Ten spoedigste wordt TE KOOP aangeboden eene TAP- PfcU-IJ. , weike vooi- _Vi,_reiling vatbaar iï, gelegen op achten dezer stad. Brieven franco onder lett. G. H, bij den Boekh. P. H. EOBÏNS, Spuistraat bij de Huiszittensteeg te Arasterdam. (13080) Een -3.Ê1-G WES-gCif, 27 jaren oud, van de P. G., verscheidene jaren in dezelfde functiën werkzaam, zoekt door bijzondere omstandigheden buiten zijn toedoen, eene listratieve betrekking. Hij is bekend met de nieuwe talen, terwijl achtenswaardige familien bereid zijn de noodige inlichtingen te geven. Men wordt verzocht zich met franco brieven ender de letters T. K. te adresseren bij den Boekh. E. E. VON MUNCHEN. te Haarlem. (12877) Met laet afbreken In de H alsteeg1 ; !.t men gedeeltelijk stremming in de passage. Het is daarom dat ik alle Gouden en Zilveren Werken, Horologiën, Diamantwerken en andere artikelen in het vak tot ?EEI. V_.__o_.__.&apos;•-_)._&apos;-_»__&apos;__ P3S__!__•_£ai zal opruimen. Oud GOUS en ZSLVER en hoofdzakelijk ©UteE JU-i&apos;EEUETS wor loogö on&apos;izen aangenomen en ingekocht. S. ASKAaASZSOüV AZ. .) Nes, A 283. bij den Vijgendam. ~ mmm hypötiih. Wor fst- Hypetheete .f 55,Ö00 in zijn geheel -Tan, op parrièelin binneï deze stad of op Tand h ömtfek aerzelve. Reüecterenden adrêsfcefen zie:! met france brieven onder lett. H. P. bij &apos;BLIKMAN * SART-&apos; atoorßoekhandeSiars, Dani, (13163) &quot;Rij D. 13. CEXTEei, Foïin te Amsterdam, verschiint: MOI9KR&amp; M KINDEREN. EEN E ; VEOUWEN. noes _f. J. Ij. rrjttijl EAfS; ir l&amp;ederliefie Eèn lq_ gebei vnn &apos;i kraambed tot den dood.&quot; Bf-ETS. Isi&apos;Ol&apos;l): I. IV i-_u.;_; Il Moederhcop *, 111. Het heiligste kind; IV. Bij de wieo;; V. In de kinderkamer en daar binten: VI. In het .rrari neen, in den Hemel! (13016) Priis J&quot; 1.90; keurig gebonden ,/&apos;2.25. &apos;&apos; DEPÖTHÖÜBËHS. . Door eene sedert jaren gevestigde firma worden ©E&quot; PUTSUïUOERfi. gevraag;d voor een zindelijk en net artikel tegen ruime ïrovisie. Adres franco onder lett. X., bij de Bot-handelaar&apos;s J. H. en G. VAN HETEREN. Hartenstraat, XX 601, te Amsterdam. (13046) lemand grondig ervaren in de Economie, wenscht op soliede voorwaarden T_L_L.TJ.ES AAM T£ E_*iG«El¥ en goed te onderhoulen. Adres franco letter E. bij de Boekh. ZEELT se. VOS, Leidschestraat, X 723. (12333) : &quot;WÏJNiëOPIHSIIIGET GEVRAAG!*, die vddoende bewijzen van bekwaamheid en eoed gedrag kan produceren. Adres franco onder lett. H. M., hij den Boekh. H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de D 152, alhier. (13007) \S V3\U i I?&apos; &amp;Ê&amp;ii&amp;ïï teil. Een Kinderloos Echtpaar wenscht een aangenaam beschaafd *•©-s•*&amp; mmmsm. V%^a B.TaUiS niterlijk, 18 a 22 jaren oud, in zijnen hniseiijK«iLKrag op te nsmen, ten einie het gezellig verkeer e?nflgell--_Ke^i 3 raQ «&quot;¦**. ™&gt;S en vreemde taff»Sl^ ***»&quot;&lt;&amp;*« strekken. Refleeteïenden zenden 80.inr,ely&lt;e ofterten met opgaven betreffende leeftijd en bekwaamrieden, met oyvoecnng van photos-raphiscb portret. franco onder letter C. £? VILLAKOHELEB___. (Sefé&apos;tage. te Wiesbfden. ; (12391&quot;) &apos;HlMSfllïïïlßr ¦__• aanleiding van verkeerde onderngtinrren brengtOnd-Metèetó-io&apos;ter ke_rai_, Cat er bepaaM aße weken op mi-W van &apos;s Hage en Don ierfiag van Amsterdam eene P^f*__ï&quot;_JOwertrekt,o^op_^e^^^*^^nde. . 13884) De Sciupi-er W. ____14l ¥Ï»W UkU Men fiiedt op ecu der beste standen te Armhem een solied en ruim ®UtS te koop aan, geschikt voor alle Affaires, bijzonder ook voor Koffijhuis. Reflecterenden vervoegen zich met franco brieven onder letter E H in den Teekenwinkel van L. S. L. VOSKUIL, Reguliersbreestraat. (13168) lEMAND, van middelbaren leeftijd, van de Israëlitische Godsdienst, grondig bekend met het vak van Antiquiteiten, Edelgesteenten en werken van Kunst, zoekt tot uitbreiding van zijnen handel een COïïSPAGN©!* . die óver eenige duizende guldens kan beschikken. Reflecterenden worden verzocht zich te adresseren met franco brieven onder letter N., hij de Boekh. L. VAN BAKKENES en COMP, ls. Z. -Voorburgwal, te Amsterdam. i.;&apos; 5169) lEMAND, van ruim 30-jarigen leeftijd, van deftige familie, P. G., bekend met Administratie, Boekhouden en Talen en in staat zeer gunstige getuigschriften omtrent bekwaamheid en moraliteit te produceren, wenscht van betrekking te veranderen en onverschillig waar. doch liefst zoo spoedig mogelijk, geplaatst te worden als KEWTJJB£E_Tfci_.« Administrateur in eene drukke zaak of in den een of anderen post van vertrouwen. Reflecterenden gelieven hunne franco brieven te adresseren onder het woord SPOED, aan de Heeren SCHALEKAMP, VAN DE GRAMPEL eü BAKKER, Boekh. te Amsterdam. (13164) TEGEN PRBO AÜGliSïi «iBEIT wordt op een } uur afstands van de Leidsche Barrière TE HUUR aangeboden: een ZO-ISER- en WIfIfTEWVER- Bl?^-*&apos;, bevattende 8 Kamers, Keuken, Provisiekelder en grooten Tuin, waarin vele fijne Vruchtboomen en Plantsoen, uitzigt hebbende 00 het Wandelpark. Franco te bevragen bij M. J. CLAESSEN, Metselaar en Makelaar, Overtoom- Icheweg N . 81. &quot; (13081) Door ziekte wordt TE KOOP aangeboden, een sints 20 jaren met succes gedreven GSsAAi-iS __.&amp;»_.ÜL, waarvan de bewijzen voorhanden ziju, met Woonhuis en Pakhuis waarin 4- a 500 last graan geborgen kunnen worden-, gunstig gelegen aan de Binnenhaven te Nieuwe Diep en aan het Heldersch Kanaal, tegenover het Gocderenstation aan het Bassin van den spoorweg. Adres in persoon bij C. BAKKEB, t. Ntanwe Diep. (13083) Door spoedig vertrek naar eiiers, wordt voor een matigen prijs TE KOOP aangeboden, eene M.O_lt_KK£iSCß&gt; •AïfJfAaHE en *?&amp;.?__.©£_•»_ , 0p een levendigen stand. Het Benedenhuis, waarin de nering wordt uitgeoefend, tegen billijken prijs te huur. Adres met franco brieven onder Letters A. A. bij den Boekhandelaar C VAN HELDEN, Rokm bij het Schapenplein, D 83. (13033) In onderstaande Magazijnen zijn de l__._Asiia._C.-L-ES der voornaamste Amerikaansche en Engelsche Fabrieken steeds in ruime sortering voorhanden; voor de echtheid eh soliditeit wordt geguarandeerd. nA_N»-s_&amp;MHAr_|U_«_E__), waaronder uabhele stiksteek, tegen zeer billijke prijzen. I&apos;s Hage, Plein N°. 22. Jl. W. EHïEISiRSCSI (Amsterdam, Beurssteeg N°. 187. (13045) [Rotterdam, Noordblaak N°. 130. BH iïi%Tl\ T_ «&apos;*-H fi.ïï% Door verandering van betrekking wordt tegen I°.A ugustus of desverkiezende eerder TE KOOP gepresenteerd: Een BK-OOID-BS-POT van eene der groote Fabrieken alhier, gelegen op een fatsoenlijken levendigen stand, jaarlijksch debiet f 10,000. Huurprijs matig. Brieven franco, onder de lett. 31. A. 8., bij oen Boekhandelaar J. BEERENDONK, geif-teeg/KB 109. (13019) &amp;sMK &amp; _-_-_l_l__4l_y,:ife. De inzate van de Vv-effabriek te Dalfsen met 50 Harrissons Looms , Boommacbine, Drijfwerk , Kammen , enz. en daarbij gelegen 5 bunders Land, zal plaats hebben Maandag den 25sten Mei 1863, des middags ten 12 ure, iv hei- Logement He Ruiter, te Dalfsen. Dagelijks te bezigtigen. Informatien op franco aanvragen-te verkrijgen ten kantore van den Notaris CNOPIUS, te Dalfsen. (13022) ~ÏÖÖIF_ÏHïï_.PfiÖÏÏ, of ERNSTSGE WAAESCBUWSUfGEW. door Prof. BECKER, Voor allen die hunne krachten wenschen weder te bekomen of te versterken, is verkrijgbaar voor EEN GUB-81-fl- bij den Boekhandelaar Joh. W. B B/A UN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam; voor buiten de stad is dit werk te bekomen op franco aanvrage, met toezending van één Gulden per postwissel. (13020) Een jong ongelrawd PERSOON, eenig kapitaal bezittende, | wenscht in eène soliede &apos;zaak WESiHeA*sa SS-EK*.* i G_S.«_&gt;Ö,§&apos; te werden; ook is hij bereid op een Kantoor • het loopende werk te verrigten, kunnende &apos;desverkiezende ) voor eene verlangde som borg stellen, terwijl hij de gun-3 stfgstè informatie kan overleggen.. Franco&apos;brieven onder . de/letters 0. H., bij den Boekh. H. A. WIN£BLHAGJNi Vijzelstraat, &apos;X Öft, &apos;te Ains&apos;t&apos;eïÜ&apos;arn&apos;. (13031) &apos; ZATURDAG 6 J-F-VIJT I**_B, des namiddags ten 5 ure, zal in het Lokaal van Verkoopingen te Utrecht, achter Sint Pieter, wijk F, N°. 363, worden verkocht: Nu. 1. Eene iv volle werking zijnde CHEKSCHE FABRIEK, thans dienende tot bewerking en raffinering van ruwe Salpeter, bestaande in twee Fabriekgebouwen, Tusschengebouw met ronde Schoorsteen, hoog&apos; 32 Nederl. ellen, Droogvertrek, Laboratorium, alles met de daarbij behoorende vaste Gereedschappen, Kantoörkamer, Kolenloods, Erf en Grond. N°. 2. Eene voor weinige jaren nieuw gebouwde en goed onderhoudene SSEERE»Sia|)ïZïSiGE, met Erf, Gronden fraaijen Tuin; bevattende de Huizinge zes zoo Beneden-als Bovenkamers, alle behangen, geplafoneerd en voorzien van Stookplaatsen, Zolder met afgeschoten Dienstbod enkainer, Keuken met wel- en regenwaterpoinp, Kelder en verdere gemakken. N . 3. Eene ËUIZINGE of Wei«33_» met Erf en Grond. De Percelen, alle staande en liggende te Utrecht, buiten de Waardbarriere in de Lauwer.cht, wijk M, n&quot;. 19.4 en 193, zullen eerst afzonderlijk en daarna vereenigd worden geveild en zijn^ te bezigtigen N°. len 2 des Maandags, Woensdags en Vrijdags vau iedere week van des middags ten 12 tot 4 ure en voorts alle de beide laatste dagen voor den verkoop, echter n°. 1 en 2 niet anders dan op vertoon van een bewijs van toegang. Breeder bij billetten en nader onderrigt en bewijs van toegang te bekomen bij den Notaris W. PELLEKAAN, te Utrecht bij do^a^biebrug. (12910) J. A. VAN MINDEN, j. a. SIEWE Jr., F. FUCHS, A. NIEUWENHUYS, j. b. PARIS, F. A. VAN US, N. SMIT, L. BONNERMAN, G. VAN LEUR, B. A. ERNST, F. O. BOELHOUWER, T. DE JONG, J. A. NIEUWENHUYS, H. BOEKHOVEN, H. HÜMME, W. DEOGEOKN. A H HEDDEN, L. VAN BAKEL Ju. en J. DE BEUBS, Makelaars, zullen op MAANDAG __ JU «IJ» »M»S, des avonds ten zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, in veiling brengen: N°. 1. EenK:-_--&gt;Pi?.?Aft.S.__!_._¦,ter breedte van anderhalf Erf, Open plaats, Tuin en Erve, op de Muidergracht, achter het hoekhuis van de Heerengracht, V 242. N°. 2. Een RUIS met Boyenwoningen en Erve, in de Tweede Laurierdvvarsstraat, EE 160. N. 3. Een WIKKELRUI* met Boyenwoningen en Erve, in de Lindenstraat bij de Noorderkerkstraat, PP 711. N&quot;.4. Een Wfiü.. KELRÜIS met Boyenwoningen, Open Plaats en Erve, in de Westeretraat, achter het hoekhuis van de Tweede Dwarsstraat , 00 594. N&quot;. 5. Een STALLING met Boyenwoning en Erve, in de Oudezijsd-Armsteeg bij den O. Z. Voorburgwal, MM 327. N°. 6. Een KDETSMBfjIs» met Boyenwoningen, Open Plaatsje en Erve, naast vorengaande Stalling, in de Oudezijds Armsteeg bij den O. Z. Voorburgwal, MM 323, N . 5 en 6 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna gecombineerd^in slag gelegd. N°. 7. Een RUIS met Pakkelder en Erve, in de Elandstraat, hoek Hazenstraat, FF 389. N. 8. Een WIKKËLiIUt-» met Bovenhuis. Achterhuis, Pakkelder en Erve, op den Kloveniersburgwal, tusschen het Rusland en de Spinhuissteeg, B 187. N°. 9. Een WB_V_-__ELHUIB met Boyenwoningen, Pakkelder en Erve, op den hoek van de Leidsche Kruisstraat en Leidschedwarsstraat, CC 123. N°. 10. Een -«Ti.KELnUH* en ERVE, in de Madelievenstraat, op den hoek vau de Slootstraat, 00 226. N&quot;. 11. Een ERE met Aflak, aan de Noordzijde van de Slootstraat, groot p. m. 22 ellen, N°. 10 en 11 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna te zanden gecombineerd afgeslagen. N&apos;J. 12. Een HUSSj met Loods of Waschhuis en Bleekveld, Achterhuis en Erve, op het Burgerwecspad, onder de gemeente Nieuwer-Amstel (uit de hand verkocht). De veilconditien enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen. als: N°. 1 MULDER &amp;&apos;KANNE, N°. 2 JAC. DE MAN, N°. 3 en 4 D. BONNERMAN, N°. 5 en 6 J. E. CLAUSING, N . 7 A. E. ROUFFAEB, N°. 8 en 3 G. J. C. VAN VIANEN, N°. 10 en II P. H. J. FEIJE, N&quot;. 12 D. VAN OSENBRUGGEN^ (13073)</p>
</text>
