<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ë..j^_-_-__w_____________BwtaHm«jWßHi^^ i ASVEETEWTIESr. | LOBEMENTWESTHÖFF. Door VERPLAATSING nabij het Station Dieren, BEVEEL ik mijn L OGEMENT, STALHOUDERIJ! en STALLING op&apos; nieuw minzaam aan. (13037) G. WESTHOFF. Er wordt TE KOOP aangeboden de STAND van eene florissante Herberg, staande en gelegen op de Schans bij eene der Hoofdpoorten dezer stad. Het Huis voor een matigen prijs te huur of des verkiezende in eigendom over te nemen. vami^ttlïS00 toeven onder lett. L., bij den Boekh. C. v am __ü_,.lden, Rokin bij het Schapenplein, D 88. (13032) Voor eene Dame worden gevraagd, op eenen fatsoenlijken stand, TWEE GEMEUBELEERDE HAMERS te aanvaarden 1 Augustus aanstaande, opgave van huurn^iis JTS Tv-11? gelieve men franco te doen onder letter 0. bij de Kantoor-Boekverkoopers BLIKMAN &amp; SAETOEIUS, alhier. (13003) VËRIOOP ¥OORAFBRMI. De Notaris SCHELTÜS, te Hillegom, zal op Dingsdag den 2dea Junij 1868, des voormiddags ten Elf ure, in het Logement Het Wapen van Friesland te Hillegom, publiek veilen en bij afslag verkoopen, om te worden gesloopt: Het kapitale HEEREN«L-S, staande op het.Buitenverblijf EL.SBROEK, aan den straatweg te Hillegom. Zijnde de Afbraak zeer gemakkelijk zoo te water als te land te vervoeren. Te bezigtigen dagelijks, uitgezonderd Zon- en Feestdagen, waartoe men zich. vervoege bij A. BIEMOND, Mr. Timmerman te Hillegom. Nadere informatien bij genoemden Notaris. Brieven franco. (13040) In eeno SIGAEENFABRIEK (winkelzaak) is gelegenheid tot plaatsing van een LEERLING, zij die in dusdanige affaire reeds werkzaam zijn geweest, zullen, tegen eenige vergoeding, het meest in aanmerking komen. Franco brieven onder de letters J. A. H. bij den Boekhandelaar S. VAN HELDEN, Heiligenweg N . 230. (12937) Door toevallige omstandigheden TE KOOP: een hecht en sterk HUIS, TUIN en ER*&apos;E, met een zeer riant uitzigt-, bevattende drie Kamers, Keuken .grooten Zolder, enz., gelegen aan de buitenzijde der stad Haarlem. Informatien op franco aanvrage onder Letter 8., bij den Boekhandelaar P GEOENENDIJK, Spuistraat F 217, te Amsterdam. (12930) Een GEOSSIER in Honig, Ruwe Suiker, Melasse, Sueade, enz., vraagt AGENTEN in Leeuwarden, Sneek, Zwolle, Utrecht en &apos;s Hertogenbosch. Men gelieve zich te aaresseren franco onder letter B. bij de Kantoorboekhanoelaren B. KRAMEE ZOON, Eokin, E 157, te Amsterdam. (12980) ~~~ _L_ET WESI^ ~ De Ondergeteekende berigt zijne geëerde Begunstigers, I Mame-AffaiJ-o in GAREN? BAND en MANUFACTUREN ; „_. ¦ JIS -_V_&gt;!_ Is uit da Rapenburgerstraat «aar -dei .^m.X^^&apos;®l&apos;&apos; §;#-&apos; &amp; tët huis van ouds ganaarad 88,</p>
</text>
