<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGS-EDITIE.</title>
	<p>Engeland. Zitting van het Huis der Gemeenten. Audiëntie van lerscho bisschoppen bij de Koningin. Legaat van den Heer Gower aan Liverpool. Aanspraak van den aartsdeken Sinclair over den godsdienstigen toestand der arbeidende klasse. Verleening van orden. Eereburgerschap der City aan sir Robert Napier. Parlementaire whips. Duitschland. Weenen: Toestand der Keizerin. Werkzaamheid van den Rijksraad. Plaatsvervanging bij het leger. Ontslag van graaf Revertera. Uitnoodiging aan den Keizer om Praag te bezoeken. Bijdrage voor het Schiller-monu- Jiient. Berlijn: Wapenschouwing. Bijeenkomst van den Koning van Pruisen en den Keizer van Rusland. Uitbreiding «ler Pruisische wet op de genootschappen. Afschaffing van tien lijfsdwang. Oorzaak der afbreking van de onderhandelingen tusschen den Noord-Duitschen bond en Zwitserland, betreffende het handelsverdrag. Frankfort: Part. Corr. Fjrankiujk. Kwestie niet den Bey van Tunis. Verminaerintren op posten der begrooting. Berigt van de Liberté öopens Luxemburg. Gerucht betreffende het niet-betalen van den eerstvolgenden coupon der Turksche. leening. Statistiek. Zitting der Italiaansche Kamer van Afgevaardigden. Generaal Garibaldi. De familie Mastai-Ferretti. Inzegening van het huwelijk der infante Isabella met graaf van Girgenti. Binnenland. Overzigt van het staatkundige buitenlandsche nieuws. Gemeenteraad. Koninklijke besluiten. Beschikking van den minister van binnenl. zaken. Maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen. Sempre Crescendo. Eigenaardige feestelijkheid inFrascati. Gouden medailles aan Nederlandsche gezagvoerders. Ongelukkige reis van de Philips van Marnix. Werkzaamheden tot verbetering vanden waterweg van Rotterdam naar zee. Uitspraak van den kerkeraad in zake Dr. J. C. Zaalberg Jr. Hooge schoorsteen. Zonderling contrast. Benoeming van den bibliothecarisarchivaris van Arnhem. Stand der veldgewassen in de omstreken van Arnhem. De rust te Nijmegen hersteld. Vordering der werkzaamheden aan de aarden baan voor den staatsspoorweg Bommel-Hedel. Ernstige ongeregeldheden te Genemuiden. Jaarmarkt te Tolbert. Aantal aspiranten om als kadet te üvorden. opgenomen aan de koninklijke militaire academie te Breda. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Beurstijdingen. Rivierberigten. Cargalijsten. Advertentie. Duitsche Noordpool-Expeditie. FfiANSCHE Brieven. Parijs 15 Mei. Tooneelvebslag. Schaakspel.</p>
</text>
