<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>van IS. SSE PBOWW, thans HEERENGRACHT, 283, bij de fi cc re 11 sl ra at, onderscheidt zich door Soliditeit en uiu-rst geringe prijzen, Heden ontvangen eenige uitmuntende PSAKBSfO&apos;S uit de zeer beroemde Fransche fabrieken van SOrFIEÏ&quot;&apos; C.4_*_S,,EP-§, RERRiaARDT, VYGEN, SSBGE_»W en anderen, waarbij, die expresselijk vervaardigd zijn voor de INDIEN, met metalieken Zangbodem, dubbel gebouloneerd en ijzeren Stangen. Zeer RIJKE BOUWORDE a CILINDRE PIED a CONSOLES SCüLPTÉ. ÜEIfÖUE, en alle __-S_7)IARIG, bij ieder instrument is een,gezegeld» guarantie voor 6 jaren en bewijs van echtheid. OL&apos;RE PLAS ©&apos;ES worden tegen ferme prijzen ingeruild. REPARATBEM worden op soliede wijze gedaan. gTEiW___SEW PER ABl»Kl_{.&quot;Hfcft;r_r, ERAMS^S- en PLEYEB/K PiAKL.O-_ worden op bestelling afgeleverd tegen ongehoord lage prijzen. In de PROVÏSiCIEW worden de PlA_.4j.&apos;_* op «ïff* toegezonden. _*O_T~ E, 231Ï SsEï©Ei--&apos;, Heeren^raclit, 2§__, bij d- H(_erei;stf«af, te Amsterdam, (101-») i. E(|WÏ,ASa 4 -_—~-__ &apos;_^__%^X^^^&apos;ff^ - &apos;Tervolg de Etiquetten en e©_%&apos;-_», te Londen, bron- I, &apos;&apos; _ i - _ Wr^Tr~~P_% . ,X, 2Ü?*^ Enveloppon der Artikelen gen ter kennis vnn de De- __Z S **°&quot;^^^^^ p^ssaér^z;:, * &apos;&amp;&apos;Sf^f&apos;£^&apos;&quot; ty. &apos; *ï^ zullen worden gecontrasig* pothouders en Gebruikers __?£? _&amp; ,_%. _i&apos; o* /. &apos;__ ~-, neerd, als bewijs van echt&quot; van hunne SMCS-SSM... * Kl&amp; WÊBl?m &apos; *&amp;ns^f&gt;,~Wf heid en van hen af komstig- OOE, ©B©KT©&quot;en *$_&amp;&amp;&apos;*• &apos;. \ ¦%?&lt;_ *£»* Zoolang de voorraad aan- KALYDDR, dat de le- «t ü^ I --^^ m?*^* wezig is worden de Arti&apos; vering in het gi-oot, we- . ,N. kelen geleverd met contregens de liquidatie van de . ¦ &apos; / &quot;\-&quot; \ signature P. WïJWE»&apos;&quot; FirmaP.l-U.WEKDJMai DAM. Alle &apos;Artikelen, is overgegaan op den Heer &apos;&quot;•&quot;_•&apos;&quot;..&apos; -..&lt;-&apos; &apos;? &apos;-.;:¦ welke van deze Handtee- J.JI.RROPRöLLER. &apos; kening niet zijn voorzien met wiens naam in het &quot; , - ?&apos; zijn onecht. -- . _ &quot;__ - &apos; ¦&apos;¦ De echte zijn te verkrijgen bij de volgende: Amsterdam, wed. v. d. Hulst. ; Delft, A. J. van Rijn. Haarlem; J. P. Karthaus. Rotterdam, W. L. Daniels. // Verkoophuis,Vij- i Deventer, J. Boerboom. I * wed. Lange &amp;v. Ek. » . Jullien de Roos. gendam. _• T A.G.Louworens. &apos; » E. H. Gerretsen. » Cb. Coucke. // J. P. Rietschi. ! Dordrecht, C. Long Epee. .&apos;s Bosch, F.L. Welsch. . van Santen Kotó* n A. __ J. Brandon. I Eindhoven, Spoorenberg van » J. H. v. Deursen. // vanVive. // C.M.Bodenheim.! der Loo. Kampen, G.W. de Ruiter &amp;C°. r J. A. Tlieunisss// Laurent. [ Gorinchem, J. Weber. Leeuwarden, Gebr. de Graait. Schiedam, J.W. CTengelel&apos;h Castermans &amp; C\ ; •* Gez. Koster. : » .LU. Proost. Tiel, G. van Heu ven. // P. Etienne. Groningen, G. Copinga. u J. H. v. Haagen. Utrceht, G. W. Dekking. Arnhem. J. B. Dufrenne. I&apos;s Gravenhage, Sack &amp; C°. Leiden, wed. J. A. Kalden-, // A. H. v. Boekhbven* wed. E. v. Wessem. | * J. Rensburg. berg. | « L. Fischer. // wed.R. B. de Roos. i * L. L. Fillet. . D. Kelder &amp; Zoon. I Vlissingen. A. L.Kalbileisuu- Assen, H. P. A.v. Goreurn. // J. Dufour. Middelburg, Erv. J. 8.. Ham. Zwolle, G. Eleveld &amp; Zoon. Bergen op Zoom, J. Hubner. \ n W. Minnigh. &apos; « P. A. D, Ronca. Zutphen, F. C. Dees. Bommel, J. van Giessen. Goes, B. Fabry de Jonge. Nijmegen, Geb. Swenimelaar. *• J.A. H.Wansleven- Breda, T. van Tomme. j // J. P. v. d. Does. i &quot; D.C. do Vos. j (13.167)</p>
</text>
