<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HAAGSCHE KRONIJK.</title>
	<p>s Gbavenhage , 14 Mei IBÖB. ©e HaagSche Kermis — de staalkaart voor alle Kermist-» in den lande — heeft de belangstelling der haaf afwisseling hakende Hagenaars, van het Binnenhof naar act Buitenhof overgebragt. Het gedresseerde paarde Kftssanove, door den pikeur Dassie aangeboden, wordt nu meer besproken dan de wet c&amp; het lager oadeïwijs ta den heer Heemskerk, en Signora Speltrini van Crosso in hare buitengewone halsbrekende toeren op het ijzerdraad Veel meer dan dié fOb den heer van Reenen, om een nieuw; kabinet in elkaar te zetten. Bovendien is het prestige dei* kramers in &apos;t Voorhout ontzaggelijk verhoogd en gevoelen de kraamvrouwen vooral — die men gedurende de kermis met legio kan tellen — zich bijsonder gestreeld, nu zij onder hare uitventende en aanprijzende mededingstsrs eene voorname i adellijke vrouw mogen tellen, die — bijbeltjes én traktaatjes verkoopt. Te midden van choux de Paris en opregfceßosscherkoeken, üsschen den sehreenwerigen, zich opdringenden wandelstokkenkoopman en de opgeschikte vrouw met het dreinige kind der vijfgroots-kraam, prijkt een ander, waar — k Tihsta&apos;r van het Engelsche Bijbelgenootschap op de Wereldtentoonstelling te Parijs — stichtelijke böetyeS; bijbeltjes en traktaatjes te koop liggen, en allerlei Spreuken Uit de Schrift een schril contrast met de aankondigingen der ömrlhgend&apos;e kramen vormen. Neg schreeuwende* wordt die tegenstelling, ais tegen «es uur een aanvoerder dier onderneming zich m het kraampje plaatst, endaar onder hét gejoel, gedrang en geschreeuw der opgewonden Kerthiégangers eene geestelijke toespraak houdt. Toen gisteren avond eenige studenten met sommige dier opschriften den spot staken, deed het mij onmiddellijk denken aan Müllet&apos;s voortreffelijk artikel in het Meinummer van de Gid _, over «Geestelijke huwelijken&quot;, naar aanleiding van Hepworth Dixon&apos;s boek. Het tooneel van de Keningsberger studenten bij het eindifen van de godsdienstoefening der Hebelianen, was eveneens e reactie tegen eene overdrijving, die, ofschoon zij hiSï van •aderen aard is en niet ïulk eene vitgt neemt, toch de waarachtige vroomheid _.__aa&lt;ït en d«ï_ v.ezen_Sjk godsdien•tiffe grieft. Wezenlijk vteom era Solider ostentatie &amp; ii is lichting van een fceev_i_g.soord,te Huis genoemd, door drie adellijke dames alhier voor dien_tmei?&lt;e_, die buiten betrekkin]? sei&apos;aken, of, «it&gt; eene Vreemde plaats komende, hieï eè&apos;_To_mèer dagen moetea vertoeven, voor zn it oïeïist treden. Dit vrouwelijk -Zeemanshuis&quot; in het Westeinde bevat een aantal Kamertjes, is goed m_ «rigt en kan goede resultaten eptevrren. Toekomende w-eek is er ongetwijfeld geen Kamertje onbezet, want fle kermis is &apos;voor dè dienstboden wat net Nieuwediej» ts voor een matróc*_, dia iö geeh anderhalf jaar voet aaü land heeft gète\ .i_ __• al zijne spaarpenniugen t,r^h±i^C^T** ¥ lern.-?,is dit J*F ««ekerd do.r.het «£££&gt; J£n»e heerl«ke ï0?&apos;-ctie &quot;** *!i^ bloelntn n « w»° _t?&apos; -_?aaï &apos;°1k vfn al *&gt; ontsierende ¦enten en bonte k_ame_i eea lagchend, geestig geheel gjwkt. Alles wèrtt ïöo mede tot dit sic-ff,_efzelfs ket standbeeld vaa vyiUémH op. het Buitenhof dat leer onvoegzaair*, door _otogra€e-..ïLs en eet café chan tant wordt C&apos;mringd. dooi* lijne pose nu den schln °&apos; oen leder uit te ao^en z^n facie ons?erfeffik te maken C^^t _ Be\^enln he. «tfé Sant &apos; wS?KoX*Sb! .&quot;W-* de &quot;ooruit-ran, Ühui. ee_ilfcd «S^ m «£* Z^-Hollandsche&apos;fcof *« een èehs°e e^.* cht*_Jaar ?^«Mtw fo.rdraagt &gt;ou &lt;ton_ dofn -_-_&quot;_ f _,M&lt;a, a^ Theresa het niet krasse «ngaizne het.. Het_ i(*-te __aa fiaa£sch publiek, dat «*a*t, h? _J* aanwaseettd .&apos;wCcès eêrfer artfete ih dei weg k«t rit-r^J?* **M^&gt; eu de Jeiihesse dorée onthaalt r.u^_.- -1861&quot;36 °P ihftinpagnel •-&gt;P , rt-e_. *.?*tea JW.de\sem\j_troèpoTi3 een Parijssche •caotel voor, dfe m _ps_ Palais-Eoyal grooten bijval inoogstte, maar die te veel )_a_r «e/FraUsche keuken host om er hier behagen in te .cheppen. Het leven té Parijs met zijne platheden en on^aarschsnlökhedea, zijn grof zout en scabreuse , teoneeieo, piert me. voor d&amp;n fijnen smaak van dit gezelschap. v« &quot;opvoering vtó een m&apos;euw kennisstuk in den grooten SchQjwbarg getiteld: „de Haagsche Robison Crusoë&quot;, zou voigeng het Haagsche Dagblad evenmin de Scherpzinnigheid dez„r tooneeliörectie bewezen. Doch als het Haagsch oritirta zoo («f-orwaeirdelijk iets op den ïndex schrijft en het Zijnen geloovige^ als een pral Voorhoudt, is dit voor velen _aee*t*r een -prikkel om de reden van die volstrekte af keuïWg een.s te oadenoeke». Il &gt;de Haa»sche RobinSoa CrhsoS&quot; is de historie van den iraditioaeUn Omsoë &apos;tot motief genomen, en overgebragt •p eazen t§d. Een Kftfflerbewaarder van een der ministenen, Met al zijne ieifeenoegzaamheid en pretentie, heeft «ca lossen, jongen MeTk op een departement, tevens scherpschutter. Dete wordt door zjjn vader de deur uitgezet en ?lngt met sijne verloofde; beiden nemen dienst als matroos en scheepsjongen; zij lijden schipbreuk en Robinson komt op zijn eüand; Hier ontmoet hij Vrijdag, een Portugeesch edelman, die in zijne begrippen, znne meetingsmanie en door het verhaal van zijn verwoede aagbladartikelen onwillekeurig aan zeker Jonkheer uit Haarlem herinnert. De traditionele historie gaat door. Er heeft eene raadsvergadering van wilden plaats, waarin zich eene warme discussie ontspint over het foitett of braden der gevangenen. De satire op de koloniale kwestie wordt hier duidefijk, als er op het slot der zitting beslist wordt de kwestie onbeslist te laten. Na velerlei avonturen komt Robinson eindelijk met een pink aan het strand te Scheveningen, waar hij zyn meisje, bloedverwanten en vrienden vindt. Het is eene reeks van Haagsche toestanden, doorspekt met deels pikante , deels vrolijke coupletten, opgesierd met fraai decoratief en cnrieuse tooneelen, met apen, dansende visschen, wilden als anderzins. Het stuk schijnt in elkaar gezec te zijn als elke kennistent, luchtig en digt, doch zonder in eenig opzigt de zeden te kwetsen, en aardig genoeg om de Haagsene wereld zes of zeven dagen te amuseren, vooral wanneer de daarin voorkomende typen zoo goed worden terugfegeven als Mw. Picéni en de Heer Kiehl, Faassen, &apos;uggelmans en Soeter zulks doen. Doch wie zich verstout in s Gravenhage met de politieke handelingen van een der dagblad-heiligen in de verte den spot te drijven, — hem wordt alle talent en geest ontzegd. Deze kennis onderscheidt zien ten slotte nog van de voorgaande, door de toepassing van het vreme besluit van den gemeenteraad, om aan het brassen en nachtbraken zijner Spiesbürger paal en perk te stellen, door te bepalen, dat alle vermakelijkheden ten 12 nur des nachts a%eloor:n, en de kramen, waarin eetwaren verkocht worden, ten nre des morgens gesloten moeten zijn. De raad besefte met zijne ondoorgrondelijke scherpzinnigheid, dat juist het tijdsverloop van 2—21 a 3 uur, waarop net zonnetje weer nieuwsgierig komt kijken, het gemakkelijkste tmart d&apos;heure de Itabelais is. Ten 2 ure is dus alles plotseling in volslagen duisternis gehuld, en wordt de goê gemeente verpligt om huiswaarts te keeren. De kluchtigste tooneelen zijn het fevolg van dezen maatregel, waarvan vooral de draaimolens et slagtoffer zijn.</p>
	<p>Ten behoeve der 13 WEDUWEN en 28 onverlorgde KINDEREN, die in hulpbehoevenden toestand zijn nagelaten door de in den storm op 28 April VERONGELUKTE 26 ERKERS (zie Handelsblad van 7 Mei), is aan het Bureau dezer Courant ontvangen: Van Braga, bedrag eener ingezonden, doch niet geplaatste Advertentie ƒ 3 60; N.N. een Coup. Noordzee-Kanaal ƒl5; N°. 13 ƒ2.50; S.M. ƒ1 en 1 Coup. ƒ 3.96; C. S. te B. L. ƒlO. Totaal ƒ 284.39, Ten behoeve der 6 WEDUWEN en 15 KTN£_^_.-i__!_*Ba^2__ oor de VERONGELUKTE VIS• vi. BQC,ZEK (zie Handelsblad van 8 Mei) is ontvangen. Van C. S. te B. L. ƒ 10. Totaal ƒ 24.46.</p>
</text>
