<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRANDWMRBORGMAATSGHAPPIJ. EXKE._ VOOR Polder-Watermolens, gevestigd t 3 ASISTERDASI. De J.AAR___IJKB€HE AEGErsaïEKE VERGADE34ÏMG dezer Maatschappij zal voor dit jaar gehouden worden op WÖEMSÖAG 3 e. k., des&apos; middags ten twaalf ure, ten huize van. den Heer J. ZOMERDIJX BSSSINK, Heerengracht bij de Wokenstrait, K K 199 alhier, waarvan bij deze aan de belanghebbenden wordt kennis gegeven. Tevens worden clie Polder-Besturen, welke tot deze Maatschappij nog niet ziin toegetreden, verzocht bij voortduring op de ©jWKOSVBAAIiHEÏBS derzelve hunne aandacht te vestigen, hebbende de tot heden betaalde Bijdragen, over een tijdvak van 48 jaren, zoo voor Bijlagen van Schade Administratiekosten en Bijdrage Reserve-Éonds, niet boven de f 1.94 pBr / joco jaar door jaar bedragen; terwijl nog tevens ter algemeene kennisgeving dient, dat de *ER_C_:,KKBUS« .*3» ..&apos;ÏO_&gt;SBGEM*EEr. sinds Januarij 18S5 bij de 2de Afdeeling dezer Maatschamm is opengesteld. (13i70) AmsWkdah, Namen, de Hoofddirectie, Jm M£\ 18:33* m- *&apos;¦*&quot;• VEERE]», Boekhouder. ler bekomin^ van Inlichtingen gelieve men zich te vervoegen b;j de Heeren Correspondenten dezer Maatschappij mmm p_ m^. Bij I. kOKöM.-v, té iYaneker, is uitgegeven en hij alle Boek- en Mrizieklmntleiaavs verkrifafbaar- CRA-HEB. Potpourris Mfricaine &apos;.&quot;..f I._ Idem la belle Helene * 0.75 Idem la ducbesse de G-erolstein.» 060 a__S-_-EL (VAN). Grande marche brillante ir 0.40 GSÏÏTMt&apos;SSS. Walzer aus Faust „ o 40 OESTEM. Ln Mondenschein. Melod. Klavierst&apos;.&apos;.// o&apos;4o BÏ7__II»ISTEI_V. Marche turque „ 0.&apos;30 BCBLr_LB9Er. Souvenir de Kieft. Mazurka ir f) 50 VOSë. Trois fleurs N*. 1 la Rosa „ 0^25 Bovenstaande Werken zijn steeds voorhanden in SCHLÖMANN&apos;S Muziekhandel, Vijgendam, J 623. (13158) STOOM IiEHERMiWERBROüWERIÏ&quot; _© M Ii M. # © i%7, te Arnliem. H.H. Koffljhuishouders en Bierslijters worden attent gemaakt , dat van af heden ons B£IAEB___CQ _E«KïEïi- LAGKtaBIER wordt afgeleverd a 15 Cents per Ned. Kan op heele en halve Eimers franco aan hnis: AiiKJiüM, 15 Mei 1863. WEBI-SESBAI-N &amp; TÜRSTIG. Bestellingen voor onze Brouwerij worden aangenomen Keizersgracht hoek Molenpad, HH 448, en Binnen-Amstel bij de Bakkerstraat, IJ 65, te Amsterdam. (13159) GROOT! AFSLAG DER BOTER &quot; in het Boter- tn Egctenhjiis, Niedwstraat, 8 huizen van den Nieavcéndiji. M 497. lste soort 99EPP. KEÜÏTEM a fl 70, puike VATBOTER 55 Cents «ïn minder, GRA^BOVEK a 65 Cents en delicieuse iJA&apos;SSI.BESi 35 Cents, alles per 5 Ned. Onsen, Stolksche en Leidsche Kaas, uitmuntende groote versche Üijeren, enz. alles onderscheiden door deugdzaamheid en la&lt;_ prijzen Brieven franco. Bestellingen worden ten spoedigste, prompt en net geëffectueerd. , j* **¦?.• ïer voorkoming van kwade praktijken wordt men beleefdelijk verzocht wel op naam en woonplaats te letten. (]3160) VAJ&amp; ____!_*__.&amp;.</p>
</text>
