<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLANDSCHE HANDELMAATSCHAPPIJ. De in de Vergadering van Commissarissen goedgekeurde Balans over hel Boekjaar 18G4, beueyens die van bet Reservefonds over hetzelfde tijdvak, zullen voor de Aandeelhouders ler visie liggen van den 6dcn tot en met den 21»tel&gt; Juljj 1865, ler Secretarie van de Directie te Amsterdam, bn de Agenten der Maatschappij te Botterdam, Dordrecht en Middelburg en bij de Kamers van Koophandel en Fabrieken te &apos;s Gravenhage en Leiden. AasTERDAM, 4 Juljj 1865. LEYDSCHE SCHOUWBURG-MAATSCHAPPIJ. Aandeelhouders worden verwittigd, dat over den tweede termijn, zijnde 2/5 der aandeden, binnen acht dagen zal worden beschikt. D. A. SCHRETLEN, 3 Juljj 1865. Penningmeester. Hij dezen heb ik de eer mijnen geëerden üegunsligers te lp berigten dat de echie Groene Noord Jaagharlng bij **&quot;* mjj tegen den civielsten prijs verkrijgbaar is. Leideh, 4 Julij 1865. (De Firma) de Wed. IIEFFTRICH. Wordt te koop gevraagd, tegen conlanl geld, goede B_t_g_y dikke Watten. Adres met franco brieven onder letters B. V. aan hel Bureau dezer Courant. CHEMISCHE VEHWERIJ en MEUWE WASSCIfËRÜT, Waardkerkplein bij de Katoenlabriek, Wijk VIII. I\°. 760. J. L. KOPPESCHAAR &amp; COMP. maken hunne geëerde Begunstigers bekend, dat zij steeds voortgaan met Verwen, Appreteren en Wasschen van alle Zijden en Wollen Stoffen, als Meubel-e» Ledekanlgordijnen, Tafelkleeden, Parapluies, Parasols, Shwals, Voiles en alle andere Dames en Heeren Kleedingstukken, zjj bevelen zich in de gunst hunner geachte Sladgenooten aan, belovende eene civiele en vlugge bediening. Goederen worden aangenomen aan bovengenoemd Locaal en op den Ouden Bijn, het tweede huis van de Heerengracht, ft&quot;, 165. OPENBAKE VERKOOPIJNG, (na beltomen Kegterlijlt Hevel) in hel Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, bij opbod op ||p 3 Zaturdag den 15den Juljj 1865 en bjj afslag op Zalurdag den 22sle&quot; %l!ij_i Juljj 1865, beide dagen des avonds te zeren uren, van drie HUIZEN en ERVEN, te Leyden. als: N*. 1. Een HUIS en ERF, waarin sedert onderscheidene jaren eene Tapperij is uitgeoefend en nog wordt voortgezet, op de Haarlemslraat, aan den hoek der Spijkerboorsleeg, Wijk VI. NO5. 405 en 405&quot;°&apos;&apos;, Kadaster. Sectie H. N*. 1908, groot 67 ellen, bevattende een Voorhuis of Winkel, Zijkamer, Binnenkamer, Achterhuis, boven Voor- en Achterkamer, Droogen Turfzolder, Binnenplaats, Regen- en Putwateren verdere commoditeiten. N°. 2. Een HUIS en ERF, op de Haarlemstraat, omtrent de Oude Lombardsteeg, Wjjk VI. N&quot;. 465, Kadaster Sectie H. N&quot;. 2178, groot 1 roede, 20 ellen, bevattende eene Binnenkamer, Voor-en Achterkamer, Keuken, Kelder, Werkplaats, Binnenplaalsje, Droogzolder, Regen- en Putwater en verdere gemakken. Verhuurd voor ƒ2.60 per week. i\°. 3. Een HUIS en ERF, in de Oude Lombardsleeg, omirent de Gedempte Marendorps-Achtergracht, Wijk VI. N°. 455, Kadaster Sectie 11. N». 1940, groot 31 ellen. Verhuurd voor 75 cenls per week. De voormelde percelen kunnen worden bezigligd des daags vóór en op de dagen van veiling en afslag, van des voormiddags te 10 tot des namiddags te 3 uren, zullende tusschen de veiling en den afslag verhoogingen worden aangenomen, legen genot van één vijfde der verhoogsom, ten kantore van den Nolaris A. van LEEUWEN, te Leyden, bij wien inmiddels nadere informaliên le bekomen zjjn.</p>
</text>
