<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 2 Julij.</title>
	<p>Aanst. Vrijdag wordt Abd el-Kader alhier verwacht, vergezeld van den Turkschen inlendanl van Damascus en een Franschen en inlandschen tolk, den eerste van het consulact le Jeruzalem, den laatste van het consulaat le Bcyrnth. De emir heeft al zjjne vrouwen le Damascus achtergelaten. In beriglen uil Mexico, over New-York ontvangen, wordt medegegedeeld, dal Negrete, een der aanvoerders van het krijgsvolk van Juarezin hel noorden van Mexico, mei verlies van 700 dooden en 2000 gevangenen. • geslagen, en zelf in de handen der keiz. troepen gevallen is. Camargo, eene slad in het noorden van Mexico nabij de grenzen van Texas, was door de keiz. troepen genomen. — Het bevestigt zich, dat prins Napoleon geene zeereis ondernemen, maar zich alleen le liane ophouden en van lijd lot tijd een togije op zee met het aldaar liggende jagt Jcrome Napoleon ondernemen zal. — Aan de leden der kamer is rondgedeeld een uittreksel van de redevoering, die de heer Dupin in den senaat, in geheim comité vergaderd, heeft uilgesproken naar aanleiding van de petitie, die verlangde dat maatregelen zouden worden beraamd om de prostitutie te keer le gaan. Daarin vestigt de heer Dupin niet slechts de aandacht op de prostitutie, die meer en meer bij de geringere klassen veld wint, maar ook op den aanzienlijken sland, die meer dan ooii door de besmetting is aangestoken. — Beriglen uil Rome melden bij herhaling, dat de onderhandelingen tusschen de pauselijke regering en die van Italië wel geschorst, maar niel afgebroken zijn. — Het Dagbl. van Rome, over de zending van den heer Vcgezzi sprekende, zegt dal de Paus aan koning Victor Emanuel een schrijven heeft gerigt, om hem uil te noodigen een vertrouwd persoon le zenden, ten einde tot eene overeenstemming le geraken omtrent de belangen van de kerk en den staal. De koning zond daarop den ridder Vegezzi, die verscheidene bijeenkomsten hield met den kardinaal Antonelli en het regtmatige erkende van de grondslagen, door den II. Stoel voorgesteld; doch nadat Vegezzi de laatste ins&apos;triiclien was gaan vragen, is hjj teruggekeerd met nieuwe voor- j stellen, welke de eerste le niet deden en eene overstemming onmogelijk maakten.</p>
</text>
