<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPRUIMING WEGENS VERTIMMKRING, van een partijtje Lampen, Vazen, eenige Pendules enz. enz. H. WILLE &amp; CO., Botermarkt, Wijk IV, N«. 30. GROEN. M Maandag morgen zal de Ondergeteekende alhier arriveren met eene aan zienlijke partij gemaakte Guirlande, en Rozen. . Uij zal de vrijheid nemen zich ler aanbieding aan de huizen der Ingezetenen le vervoegen. W. E. VIS, vau Rotterdam ~~ num\m{{.iAï\\. De Firma MENSINK &amp; GLIM, le Amsterdam, adverteert dat zij lllumineerglazen levert, goed gevuld en uitmuntend van qualiteil, voor 7\ Cent per stuk; bij 1000 stuks voor 7 Cent, en dat monsters (e zien zjjn en bestellingen aangenomen worden bij ABLY &amp; OUDEN DORP, iv de Perserjj, op de Hooigracht, ie Leyden. Amsterdam, 23 Junij 1865. Vlaggen! Vlaggen! Ter gelegenheid van de Waterloo-Feesten en de komst van de Koninklijke Familie, op den 27stCD dezer, zal de Ondergeteekende zijn uitgepakt met een fraai assortiment Vlaggen mei loehehnnren, zoo in huur als in koop, ten huize van den Heer ELVESTEIN, Breedestraat, liock Choorlammersieeg, te Leiden. E. N. DAVIDSON, uit &apos;s Gravenhage. lEene nieuwe bijdrage tot de reeds sedert gerui- §© men tijd erkende voortreffelijke uitkomsten Tan het a| HOFF&apos;sche MALZ-EXTKACT (Gezondheidsbier), R uit de Brouwerij Tan den Kon. HofleTerancier _jl den Heer JOHANN HOFF, te Herlijn, » Neue Wilhelmstrasse 1; Centraal-Dépót le Amsterdam, «a§ O. Z. Voorburgwal. J. 342, «É levert navolgende brief, dien ik in hel belang der lijdende menschheid gg&gt; vermeen der openbaarheid niel te moeten onthouden. Pj9 Centr.-Dépót van HOFF&apos;s Malz Extract, te Amsterdam, ïfjjjs O. Z. Voorburgwal, J 342. &amp;j Mynheer! «j Per schipper SMIT heb ik ontvangen een mandje met 25 flesschen g§ Malz-Extract, enz. enz. S Mijne Echlgenoole die aan verzwakking souffleert, ontstaan door ÖG_ bloedarmoede, vindl bij het voortdurend gebruik vau het Malz-Exlract H beterschap, alhoewel de ziekte medebrengt, dat de herstelling van £_&gt; langdurigen aard is ®3&gt; Ik heb de eer te zijn UEd. Dienslw. Dienaar, (K Zijpe, 3 Junij 1865. P. F. de KONING, H.ks-Onivaiiger. S© PS. Wij twijfelen niet of de openbaarmaking van dil nieuwe, van ara een geachte zijde omvangen schrijven, zal alle verdere aanprijzing 85 overbodig maken, daar zeker ieder lijder, die aan de herstelling S|§ zijner gezondheid gelegen is, daardoor aangemoedigd wordt zich mei &lt;K het volste vertrouwen aan het gebruik des llOFF&apos;schcn Malz-Extract fËÈ over ie geven. Hg Depot te Leiden bij K. BLOK, Droogist. Ijl</p>
</text>
