<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 16 Julij.</title>
	<p>Bij de heden plaats gehad hebbende verkiezing van leden voor den gemeenteraad zijn opgekomen: uit de 1&apos; afdeeling 407 en uit dc 2&apos; afdeeling 441 kiezers, te zamen 848 kiezers. .&apos;.&apos;:— De overgangsexamens van de hoogere burgerschool, die Dingsdag aanvingen, zijn Zaturdag morgen ten einde gebragt. Wij laten hier de namen der leerlingen volgen, die tot hoogere klassen bevorderd zijn: Van de le tot de 2« klasse. Onvoorwaardelijk: H. F. Donnaar, J. B. Wakerlin, H. Scholten, J. Rutgers van der Loeff, E. J. Veldhuyzen; I. van Hamel, O. J. van Doorninck, G. J. van Spall, N. J. D. van Grieken, J. J: Knolter, P. Bos, J. W. van Geenen (voor hei Iloogduilsch), E. van Angelbeek (voor het handteekenen). Voorwaardelijk wegens onvoldoende vorderingen in enkele vakken: F. K. H. Goudsmit, J. J. ter Laag, A. Sijlhoff, J. P. Schoemaker. Van de 2« tot de 3C klasse. Onvoorwaardelijk: C. F. A. van Reemst, D. Molenaar, J. F. van der Voet, C. W. Feugen, F. A. Liefrinck, P. J. Meerburg, A. Hermens, T. van Dissel, E. Rollandet, A. A. Iloogeboom, ï. Bertrand, A. E. van Swieten, D. A. van Kaathoven, M. B. de Mesquita. Voorwaardelijk: H. C. Berre&apos;, W. H. J. Keucheuius, M. J. Uengeveld, 11. A. Boursse Wils, J. L. van Heukelom. Van de 3&quot; lot de 4e klasse. Onvoorwaardelijk: M. Treub, D. K. A. van Loghem, J. P. Hengeveld; K. H. M. le Roux, U. van Rotnburgh (voor de wiskunde). Voorwaardelijk: E. Simons, F. J. Dozy, L. J. C. van Overeem, E. A. Kooreman. Van de 4e tot de 5e klasse. Onvoorwaardelijk: D. D. Veth, J. Hamaker, H. Japikse. Voorwaardelijk: D. F. Sluytcr, H. L. van Pabst, J. U.D. van der Palm, J. P. Trap, A. J. Krantz, A. D. D. Schretlen. &quot;&apos;— Heden morgen is schipper Gerrit Wassenaar, oud 50 jaren, aan den Groenendijk onder Hazerswoude, in den Rijn, van zijne schuit, door het uitslaan van het zeil, over boord geslagen en verdronken. De verongelukte laat eene vrouw met drie kinderen achter. &quot;— De permanente afdeeling van het centraal-comité van den Nederlandschen weerbaarheidsbond heeft op nieuw een beroep gedaan op het Nederlandsche volk, om werkzaam te zjjn tol bevordering van &apos;s lands weerbaarheid, door toe te treden tot de reeds met dal doel opgerigte vereeniginsen of door het oprigten van nieuwe, waar die nog niet bestaan. Nu&apos; de schutterij-wet door de eerste kamer verworpen is en de regering daardoor vooreerst buiten magte is in den bestaanden toestand verbetering te brengen, kan, zegt het comité, alleen het Nederlandsche volk zulks doen. Daardoor zal het toonen, dat het bij voortduring prijs stelt op het behoud van die onafhankelijkheid, van die vrijheid, die het nu reeds zooveel eeuwen geniet en die het toch, zoo menige naburige slaat kan het getuigen, in eén dag kan verliezen. Men meene niet, dat het genoeg is, indien men op het laatste oogenblik, wanneer de vijand reeds voor de poorten is, naar de wapenen grijpt. Dat moge vroeger, toen er noch spoorweg, noch telegraaf beslond en een vijand zes weken tijds noodig had, om een leger op onze grenzen &apos;bijeen ie brengen, tijds genoeg geweest zijn, tegenwoordig is het dan te laat! Te meer daar het bjj den vooruitgang, die er ook in de vuurwapenen heeft plaats gehad, niet meer, gelijk vroeger, om een goed soldaat te zjjn voldoende is, dat men de kracht bezit, om zijn geweer te dragen. Neen! tegenwoordig moet men dat geweer niel alleen kunnen dragen, men moet hel ook weten te gebruiken. En.de daarvoor noodige kennis kan men alleen door langdurige oefening. verkrijgen. Eene oefening, die tevens dat zoo onmisbare zelfvertrouwen zal geven, dat alleen, wanneer ons volksbestaan (&apos;t geen God verhoede) ooit daadwerkelijk bedreigd wordt, de overwinning kan verschaffen. — Op last van den minister van binnenl. zaken zijn in de Staatscourant opgenomen de voorwaarden, op welke die minisier, namens en met magtiging van den koning, aan de Nederl. Rijnspoorwegmaatschappij concessie heeft verleend voor den aanleg en de exploitatie van eenen spoorweg van Harmeien naar Breukelen. .V .3 po „ &lt; ■ i — Aan de eind-examens ter verkrijging van een diploma, volgens een der art. 60—65 der wet lot regeling van het middelbaar onderwijs, welke aan de Polytechnische school te Delft gehouden zijn, hebben 22 candidaten deelgenomen, waarvan zjjn geslaagd 16, en wel: voor civiel ingenieur de hh. Ij J. Brevet, C. de Bruyn, A. N. J. van Hees, W. F. Heskes, S. J. J. Kam, P. H. Kernper, D. A. Wittop Koning, C. J. Kool, E. J. J. Kuinders, H. G. Lorch, G. Rijperman en P. H. Schoute; voor werktuigkundig ingenieur de hh. G. L. Schim van der Loeff, A. L. 11. Obreen en C. A. Scheltema; voor technoloog de heer J. C. Marken Jr. — Naar men verneemt bestaat onder de officieren der marine het plan uit onderlinge bijdragen een gedenkteeken op S. Helena op le riglen op het graf van wijlen den kapt. luit. ter zee Modderman, laatstelijk kommandant van het transportschip Java. — Bjj de Ned. herv. gemeente te Elburg is tot predikant beroepen ds. Knap, pred. te Oldebrock; bij die te Waarder ds. Gezelschap, pred. te IJsselmuiden; bij die te Huisduinen de cand. C. J. de Vledder; bjj die te Utrecht ds. Drost, pred. te Goes. — Sedert eenigen tijd werd te Harderwijk vermist een persoon, aldaar onlangs zijn intrek genomen hebbende bij iemand die, toen de justitie tot het instellen van een onderzoek wegens deze vermissing in zijne woning was, zich verwjjderde, en zich met een scheermes zulke zware halswonden toebragt, dat men aan zijn levensbehoud twijfelt. (HM.) — Te Arnhem had Vrijdag 11. een noodlottig voorval plaats. Een arbeider, belast met het nazien en ruimen van een langen tijd gesloten zinkput, werd bij het openen zoodanig door de daarin heerschende verstikkende atmosfeer bevangen, dat hij naar beneden stortte. Een makker, die hem wilde redden, onderging hetzelfde 101. Beiden zijn in den put geslikt, n i — Naar men verneemt, zijn door den heer F. E. W. van lngen, onlangs op den huize Leeuwensieyn nabij Arnhem overleden, o. a. de volgende legaten vermaakt, als: aan de diaconien te Arnhem, en wel: aan die van de Ned. herv. gemeente ƒ2OOO, aan die van de r. k. gemeente ƒ5OO, aan die van de Luth. gemeente ƒ3OO en aan die van de Israël. gemeente/200; aan de diaconien te Breda, en wel: aan die van de Ned. herv. gemeente ƒl2OO, aan die van de r. k. gemeente ƒ6OO, aan die van de Luth. gemeente ƒ 300, en.aan die vau de Israël, gemeenle ƒ200; aan de diaconien te Dordrecht, en wel: aan die van de Ned. herv. gemeente ƒ2OOO, aan die van de r. k. gemeente ƒ5OO, aan die van de Luth. gemeente ƒ3OO, en aan die van de Israël, gemeente ƒ2OO. Voorts: aan het blinden-instituul te Amsterdam ƒ1000; aau het doofstommen-instituut te Groningen ƒ 1000; aan de maatschappij tot Nut van &apos;t Algemeen ƒ1000; aan het prol. bestedeliiigenhuis le Arnhem ƒlOOO en aan hel prot. gesticht voor oude lieden ie Dordrecht ƒlOOO, alles vrij van snecessie-regtcn. — Naar men nit Beetsterzwaag meldl is, volgens dezer dagen gedane taxalie, in den veenkring der gemeente verleden jaar voor ruim ƒ650,000 aan turf (lange- en sponturf) vervaardigd. — In den nacht van Dingsdag op Woensdag 11. had te Oosternieland (Groningen) het volgende plaats: Zekere voerman Arent Medcndorp en zijne</p>
	<p>wouw hadden het ongeluk, terwijl zij sliepen, dat een gedeelte van het boot,.waarop hel bed lag, aan het hoofdeinde in stukken brak, waardoor zij beiden met het hoofd naar beneden stortten in de opening onder de slaapplaats, die vrij diep was en tot berging van aardappelen diende. Als naar gewoonte kwam er des morgens een meisje, om melk te halen. Zij vond de deur gesloten, maar hoorde met eene zwakke stem roepen: »lk kan niet opstaan, sla de glazen maar in.&quot; Het kind liep terug en riep om hulp. Sten ging op nieuw naar de woning, hoorde weer dezelfde woorden, onder bijvoeging: »Ik kan mijne vrouw niet wakker krijgen.&quot; Men sloeg het venster in; een paar buren vonden den man en de vrouw bijna op het hoofd staande in de bedstede. Na hen van alles bevrijd te hebben, bleek het, dal de vrouw door den val deu nek had gebroken en dood was. Was de hulp niet spoedig gekomen, dan was de man zeker geslikt. , — In de Langstraat is de hooibouw bijna geëindigd. Op sommige landen is er in het algemeen goed en veel hooi; hier en daar vindt men wel tanden , wadrvan een derde minder dan in hel vorig jaar is afgekomen, doch hel is goed gewonnen en bepaalt zich dan ook uitsluitend tot paarden-hooi, waarvan koop is gemaakt voor de landen, die over de Maas liggen, genaamd de Oterdiepsche polders, waarvan het hooi, ten gevolge van overstrooming, niet zoo goed is, op ƒ14.25 de 500 Ned. ponden; doch het puike hooi hebben de eigenaars naar hunne schuren gereden, en dit willen zij nog niet gaarne lot dien prijs verkoopen. De granen slaan buitendijks redelijk wel, doch dun en beloven een redelijk beschot, zoomede de aardappelen, die buitengewoon goed te veld staan, en waarvan men een ruim beschot te gemoel kan zien. De handel in hooi is zeer traag, doordien er in Holland veel hooi ook voor de paarden gewonnen is, dat vroeger meestal van daar getrokken werd.</p>
</text>
