<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GEBOUW TOT NUTJAN &apos;T ALGEMEEN. JAARLIJKSCHE ALGEMEENE VERGADERING van Aandeelhouders, op Vrijdag 19 Julij 1867; des namiddags te twee ure, in het Gebouw op de Ruïne. Onderwerp: Rekening en Verantwoording. Uilloling van Aandeelen. De Penningmeester van het Departement Leiden, H. A. DE SWAAN. De Hollandsche Boerin. BOTER-, KAAS- EN MELRHANDEL, in het groot en klein, bij W. HOÖE&amp;IS3IURG}. Beste Boter, ls,e kwaliteit, 65 Cents per 5 Ons. 2de » 60 » » » » 3d&lt; » 55 » » i) » 4ie » 50 » » » » Goede Boter voor keukengebruik, a 45 Cents. Leiden. . Haarlemmerstraat hoek Sionsleeg, Wijk VI, N°. 385. SjLÏJM- EN MAAGFILIETÜ. Deze Pillen, die sints vele jaren met het beste gevolg tegen de slijm en als maagversterkend gebruikt worden, door hare zachte werking de spijsvertering zeer bevorderen, bijzonder goed tegen de gal en zeer zacht laxerend zijn, zijn tegen 32\ cent liet doosje, met berigt van het gebruik, verkrijgbaar, bjj. de Heeren: Aarlandèrveen, J. F. Allart. | Leyden, J. T. Terburgh , Haarlem- Amsterdam, P. de Haan en Zoon, merstraat hoek Bakkersteeg. Kalverstraat, N°. 255. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, W. Wildschut. Rotterdam, van Santen Kolff, Korte Delfshaven, J. Koen. Hoofdsteeg. Dirksland, D. de Vries. Schiedam, v. d. Hoeven en Numan. Dordrecht, H. J. Giltay. Schoonhoven, A. Wolff. &apos;sGravenhage, J.VisserenZ&quot;,Spuistraat. Vlaardingen, J. M. Lagerwerff. Gouda, J. G. Boekenoogen, firma Warmond, S. J. Oudshoorn. Wed. v. d. Heyden. | Zalt-Bommel, J. v. d. Vegle. Deze Slijm- en Maagpillen , reeds zoo vele jaren met roem bekend en in algemeen gebruik, zijn te Leyden alléén en uitsluitend verkrijgbaar gesteld bij den Heer J. T. TERBURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersteeg, (Vroeger bij den Heer O. A. van Tricht). Om elk Doosje der echte, en sinls onheugelijke jaren gebruikte Slijm-en Maagpillen, is een biljet, voorzien met de handteekening van den Vervaardiger J. J. SCHREUDER, Apotheker, welke handteekening zich ook bevindt op het Zegellak, waarmede elk Doosje verzegeld is. Men gelieve daar wel atlenl op le zijn, men wachte zich voor het gebruik van namaaksels, welke men tracht in omloop te brengen. a&apos;t,t-.bï.tib.; Het depot dezer Pillen, vroeger bij den Heer O. A. van Triciit , te Leyden, is thans verplaaatst bij den Heer .1. T. TERBURGH, Apotheker, Haarlemmerstraat, hoek Bakkersleeg, te Leyden.</p>
</text>
