<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. SCHUTTERIJ.</title>
	<p>&apos; BURGEMEESTER EK WETHOUDERS van LEYDEN doen te weten, dat de Commissie, volgens art. 15 der wet op de Schutterijen van den 11*&quot;&gt; April 1827 (Staatsblad N». 17), benoemd tot het onderzoeken van, en beslissen omtrent de redenen van vrijstelling en uitsluiting,■ tal vaceren op het Raadhuis dezer Gemeente, i op Vriida&quot; den 191™ Julij aanstaande, &apos;s namiddags te half zes uren. ,£n worden dienvolgens opgeroepen: ■ 1». al de zoodanigen, welke aan de loting van dit jaar deel genomen hebben; 2&quot;. depenen, die sedert de vorige inschrijving alhier zijn komen wonen en gebo-1&apos; ren zijn in de jaren 1833 tot 1841 ingesloten; 3» zij , die ambtshalve zijn ingeschreven en eenige reden tot vrijstelling vermeenen te hebben; 4». degenen, die na hunne indienst-stelling bij de Schutterij regt op vrijstelling &apos; hebben verkregen, alsmede die bij het bataillon om ligchaamsgebreken tijdelijk zijn vrijgesteld; en ! s°. degenen die, volgens art. 3. § L. en M. der Wet, als tot de Nacht- of &apos; Brandwacht behoorende, lijf- of huisbedienden zijnde of bedeeld wordende, vrijstelling konnen erlangen; . &apos; om zich voor gemelde Commissie te vervoegen, op bovengemelden dag, al v/are het, dat bij hen geen oproepings-billet was ontvangen, ten einde over de jj ingediende reclamen uitspraak worde gedaan, terwijl zij, die alsdan niet verschijnen, macht zullen worden geene reden tot vrijstelling te hebben en mitsdien, overeenkomstig art. 16 van Zijner Majesteit besluit van den 28st«» Junij 1828 (Staatsblad N°. 42), voor zoo verre zij dienstpligtige nommers getrokken hebben, bij de Schutterij zullen worden ingelijfd. En zal deze door aanplakking en door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. Burgemeester en Wethouders voornoemd, T. D. BRANDELER, Burgemeester. (&quot;Lethen, 11 Julij 1867. v. PUTTKAMMER, Secretaris. BURGEMEESTER en WETHOUDERS van LEYDEN, Gezien art.&quot;*264 der wet van 29 Junij 1851. (Staatsblad n». 85); Doen te welen, dat hel Kohier van de plaatselijke directe belasting over 1867 op heden voorloöpig is vastgesteld, en van heden tot en met 31 Julij aanstaande ter Secretarie dezer Gemeente (financiële afdeeling), van 12 lot 3 uren, voor een ieder ter lezing is nedergelegd. En zal deze door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. Burgemeester en Wethouders voornoemd, v. n. BRANDELER, Burgemeester. Leyoen, 15 Julij 1867. v. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
