<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 22 April.</title>
	<p>Z. ffl. heefl vergunning aan den vicc-adifiiraa&apos;l J. May, lot het dragen der versierselen van ridder l 9&quot; kl. van de orde van St. Anna en der orde van den Booden Adelaar, hem geschonken door den keizer van Rusland en den koning van Pruissen; aan den luit. ler zee&apos;lsle kl. jhr. H. O. Wichers, lot hel dragen der versierselen van ridder 3de kl. van de Kroonorde, hem door Z. ffl. den koning van Pruissen geschonken;&apos; aan den heer dr. W. J. A. Jonckbloet, lid van de tweede kamer te,&apos;s Gravenhage, tot het aannemen der versierselen van. kommandeur der. orde van den Witten Valk, hem door den groolherlog van Saksen-Weimar-Eisenach geschonken, en aan den gepens. officier.van gezondheid G. W.&apos;van der.Grijp 10l hel dragen van de versierselen van ridder l&quot;te kl. der Orde van de Waakzaamheid of van den. Wiuen Valk, hen»; door genoemden groothertog geschonken. — Z. ffl. heeft den heer J. H.: Krelage, eersten secretaris van,het besluur der algemeene tentoonstelling van tuinbouw te Amsterdam, benoemd lot ridder der orde van de Eikenkroon. ~.---..---— Tot burgemeester der gemeente.&apos;Stad en.Ambt Vollenhove is benoemd de heer A. J. ten Cate. • , .. &quot;— Z. M. heeft goedgevonden bij het-wapen der infanterie le benoemen: lot lst™ luit. den 2&lt;&gt;™ luit. G. P. 11. Ziinmermann, van het wapen, thans gedetacheerd bij de latidmagl in Wesllndie; bij het 3&lt;&quot;« reg., 10l lrt&apos;n uil. den luil. K. J. Luyk, van het corps. &quot;... —De officier van administratie 2ie kl. ffl. G. J. A. Huisman van Dueren en de adjunct-administratenr J. ffl. A. van Roggen, worden met den laalsien April op non-activiieil gebragt en de officier van gezondheid 3if kl. H. J. Nieuwkerk, thans nou-actief, wordt met dat tijdstip in dienst gesteld. — * Woensdag morgen, den 26&quot;vn dezer, zal de alhier gestationeerde batterij rjjdende artillerie onder bevel van den kap. jhr. W. U. C. Ridder van Rappard de residentie verlaten en naar Arnhem terugkeeren. Op denzelfden dag zal alhier uil Leyden aankomen de 6de kompagnie van het reg. veldanillerie, onder bevel van den kapitein J. C. van Gheel Röell. — Te Scheveningen heeft heden morgen een ontzettend ongeluk plaats gehad. Gcrrit den Heijer, een oppassend, vlijtig visscher in de kracht zijns levens, vader van drie kinderen, is uil den top van den mast zijner pink op het dek gevallen eu terstond aan de gevolgen van hersenverbrjjzeling overleden.</p>
</text>
