<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>Gepraaid, 2 April; op 32° 20&apos; N. Br. 33° 20&apos; W. L.: Noorweegsch schip Henriette, Olsen, Bat. n. Amst., 123 d. reis. AMSTERDAM, 17 April. Volgens brief van kapt. Lusink, voerende het schip Henderika, van hier naar Soerabaya, bevond hij zich, na sedert zijn vertrek veel storm te hebben doorgestaan, den 21 sten Febr. 11. in goeden staat zeilende op 3° 40&apos; N. Br. en 20° W. L.; aan boord was alles wel. I OOSTMAHORN, 15 April. Het schip Sperwer, kapt. Boer, hier zeilklaar liggende, is 12 dezer door den harden wind m aandrijving gekomen en met gebroken boegspriet, enz. ter herstelling naar Zoutkamp opgezeild. BROUWERSHAVEN, 17 April. De reede dezer gemeente bood dezer dagen een waarlijk schoon schouwspel aan; zij bevatte meer dan twintig schepen, waaronder twintig driemastschepen. Opmerkelijk is het dat deze bodems in den W. N. W. storm van den 14 en 15 dezer maand het voor hun ankertuig hebben liggen afrijden, zonder dat een daarvan is afgeslagen, verdreven of in aanraking met anderen is geweest. m DARTMOUTH, 15 April. Het schip Tasmania, kapt. Doewes, op II dezer van hier vertrokken, is hier teruggekeerd, wegens sle.ht weder in het Kanaal ondervonden. PENZANCE, 15 April. Sedert den 4den zijn to Mullion tien lijken van het wrak van de Jhr. Mr. van der Wall van Putterhoek aan strand gespoeld. Alle waren zoodanig gekneusd en verminkt, dat eene herkenning onmogelijk was. Aan den vierden vinger van de linkerhand van een man was een gouden ring, welke zeer klein was en niet gedragen kon geweest zijn door iemand, die gewoon was zwaarte ■werken; waarschijnlijk was dit het ljjk van een der passagiers. De lijken waren geheel van kleederen ontbloot, hetgeen gewoonlijk, in Monnt&apos;s Baai het geval is wegens de hevigheid van de grondzee. Nog tien lijken worden gemist, daar 25 personen bij doze schipbreuk verdronken zijn. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 17 April.N. W.—N.; Reine de Cceur, Bureau, Nantes.-Nora, S., Londen. - Dianaj S., id. - Thor, Buil, Sarpsburg. - Richard Cobden, Stibolt, Christiania. -Plutus, Christiansen, Frederikstad. - Lionida, Bredenberg, id. - Providentia, Andersen, id. - Freya, Oelsen, id. - Minerva., Rafen, id. - Fem Södstre, Knudsen, id. - Frithiof, Tornbiörnsen, id. - Harmonie, Holst, Drammen. - Aakator, Morck, id. - Tor Eningen, Christen- Ben, id. VLIE, 16 April, N. N. W.; Zuiderzee, de Jonge, Runcorn. - de Zwerver, Ates, Newc. - Elise, Broek, Thorup. - Vesta, Pedersen, Tvedestr. n. Rouaan als bijlegg., lek. — 17 April; Catharina Visser, de Vreeze, Christians. HELLEVOETSLUIS, 17 April, N. W.; Gaspard, de Landais, St. Malo.- Kinghorn, S., Leith. - Ironmaster, S., Middlesbro. - Arm Mathie, Hansen. Horsen. BEIELLE, 17 April, N. W.; Ravensbury, S., Harwich. püEMERHAVEN, 16 April; Goede Verwachting, Mulder, Veendam. SrEN&apos; 14 April; Terug nit zee: Hiram, Roelfseina, n. Triest. ?fffl»April;triton, Burghout, Harlingen. SEAHM-V! Bfoedertr.-w, Nispen, Ipswich. I TVFRPOof W B.arl?ara. Jonker, Gothenbirg. (1. v. Falmouth)&apos; P &apos;Jacoba Joslama. van der Meulen, Fernambuck &apos;TAFELBAA&apos;i, 16 Febr.; Frederik TTpnflriV .--ai t^ Java n. Nederl. -23 Febr. Galü.fv^d.r^Ba^Tw &quot;V^ en Hoorne, Frudden, Macao n. HavknaT y&apos; at n-Amst-&quot; E_™nt UITGEZEILD. TEXEL, 17 April, N.W.-N.; Minister Thorbecke, S., Huil -Gisteren nog: Alert, S., Huil. }rUE, 1.7 April, MM. Wm i&gt; Si Hamfcörg.</p>
	<p>HELLEVOETSLUIS, 17 April, N. W.; Schiedam, Kuipers, Bat. via 1 Brouwersh. - Banger, S., Londen. - John Wells, S., Goole. — Gisteren I nog: Seahorse, S., Huil. __TM _f WTXW fWÏ r&apos;_A WÊÊ §. EMDEN, 12 April; Antje, Muskau, Hoogezand. CUXHAVEN, 13 April; Anke, Bleeker, Amst. n. Rostok. POOLE, 15 April.; Volonteer, Greenham, Dordrecht. LEITH. 15 April; Jantje, Rasker, Burnt Island. SUNDERLAND, 15 April; Venise, Swinhoe, Nieuwe Diep. PAIMBOEUF, 14 April; Ville dc Bordeaux, d&apos;Eterville, Rott. CADIX, 10 April; Kleinkinderen, van der Wall, Vlaardingen. ITi iwievb crtgtew. IN LADING LIGGENDE SCHEPEN. Stoomschepen Torn Pouce, Castor &amp; Pollux en Josephus, n. Emmerik. Wesel, Duisburg, Buhrort, Urdingen, Dusseldorf en Keulen. - H.Knipscheer, Henriette, n. Dusseldorf en Duisburg. - A. Hofzer, Blücher, a. Mannheim en Lud wigshaf on.- C. Köhnen, CölnN0.10, n.Keulen. ARNHEM, 17 April. Rijnhoogte: 5 el 1 p. 2 d., gev. 22 d. KEULEN, 17 April. Rijnhoogte: 17 vt. 5 d. Rrjnl.</p>
</text>
