<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTEITÏE. j Een 25jarig JONGMAN, P. G., Ongehuwd, in het bezit eener goede Betrekking, welke bij evenwel gaarne wil verlaten, zoo hij zich kan verstaan met Iemand, die als ZENDELING naar Oost- Indie vertrekt of die van verlof terugkeert, ten einde hem te vergezellen en, na aldaar verkregen kennis, hem in zijne Bediening behulpzaam te zijn. Zoo iemand aan dezen wensch gehoor zou willen geven, gelieve zich te vervoegen Lett. H. franco Bureau Handelsblad. (9370) affaïme; TM MOOP. Door Sterfgeval wordt aangeboden: Eene beklante KOM-EN&quot; EISCH-AFFAIRE, die jaren bestaan heeft en een goed Bestaan oplevert; het Huis geschikt om Brood te bakken en tegen een geschikten Huurprijs. Franco Briefjes, bij H. BOEKSTAL, Beerenstraat , KK 406. (9366) MANUFACTUREN. Bij eenen Grossier in Manufacturen bestaat gelegenheid ter PLAAT-&apos; SING van een FATSOENLIJK JONGELING, van minstens: vijftienjarigen leeftijd, aanvankelijk als Volontair. Eigenhandig geschreven aanbiedingen ontvangt de Kantoor-Boekhandelaar L. HÖLTKAMP, Beurssteeg, franco onder Letter M. (9371) GENEZING AAN VALLENDE ZIEKTE. Verkrijgbaar een GENEESMIDDEL, dat toevallig ontdekt, door veelvuldige beproeving gebleken is een waar speciiicum te zijn, waarop men zeker kan vertrouwen, als onfeilbaar in het genezen van VALLENDE ZIEKTEN, bij alle vormen, graden, duur en oorzaken, getuige het aantal reeds genezene en de vele die op den weg van genezing zijn. Prijs bij dosis van ƒ1.75, op franco aanvrage, en Dij voeging van het bedrag onder het Motto Geneesheer, met vermelding van den ouderdom enz. des lijders, bij A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat te Amsterdam, wordt het door geheel Nederland toegezonden. (7810) PETER ROBINSON, Eegentstreet, 103—108 en Oxfordstreet, 25P&gt;, Londen. , LANGENBËRG &amp; O., Boompjes, 108 Rotterdam. STALEN van ZIJDE en alle andere STOFFEN, worden op Franco aanvrage gezonden door het geheele Rijk en naar de Overzeesche Bszittingen. (2538) emand van den fatsoenlijken stand, P. G., 30 jaren oud, gehuwd, :end met moderne talen, administratie, en ook met landbouw en ustrie, in het bezit van een vrn&apos; aanzienlijk kapitaal, ZOEKT INE BETREKKING, liefst tegen vast salaris, buiten Nederd, zoo mogelijk in Indië of Amerika. Ook is hij niet ongeneigd h, bij gunstige voorwaarden, als DEELGENOOT aan eene geitigde Zaak of Maatschappij aan te sluiten. Alleen op geteekende even met juiste inlichtingen, zal gelot worden. Brieven franco, ler de letters J. P. aan het Advertentie-Bureau van J. G. ANHESSEN &amp; ZOON, Voor-Clarenburg te Utrecht, (9253) jf Ï.SS*FKM WEER or een knappen, fatsoenlijken JONGEN van 15 a 16 jaren, gelikt voor huiselijk werk en boodschappen doen. Alleen zij, die ede getuigenissen kunnen overlegger., komen in aanmerking. Adres mco, bij P. N. VAN KAMPEN, Boekhandelaar, Singel bij de ide Spiegelstraat, K K 50, alhier. (9251) v_wamsË_mM~~: Belgique, Liége, qnai de I&apos;université. 17. Préparation a la profession d&apos;ingénieur. Ponsion 1800 francs par . Rentree ler Mai. (9154) f ?OOÖ« Uitmuntende gelegenheid tot ASSOCIATIE, in eene geheel [afhankelijke Zaak, zonder risico of verliezen, voor lEMAND, die er bovengenoemde som kan beschikken. Adres Franco Bureau andelsblad, onder het Nommer dezer Advertentie. (9389) TE HUUR VOOR DEN PRIJS VAN ƒl6O, TEGEN MEI a. iÜ. en net onderste BOVENHUIS, van alle Gemakkon voorzien wrloopend Gemak, Waterleiding, enz., gelegen in den Omtrek van __ Dam alhier. Adres in Persoon of door franco Brief Lett. E. ter ommissiekantoor Van ONSTEE J.»t. te Amsterdam. (9391) SC-glLfs. TE KOOP, ecu bijzonder mooije, donker bruine, zeer makke -BBi-_B_» hard bij den weg loopende,&apos; 4 jarige RUIN-MUIL&quot; ZEL. Te bevragen m»t &quot;franco Brieven onder hot Mottto lUILEZEL, Bureau Handelsblad. (9468) PRIMO MEI TE LOOSDRECHT, rovincie Utrecht, voor een matigen prijs TE HUUR voor de OHiermaanden of een geheel jaar: Een VOORHUIS met DRIE LAMERS. Te bevragen tij D. VAN DER STARRE, Brieven - &apos;ranco. &apos; . (9399) ZEEVAAKTK-NMGE mSTRUIENTMAEERS fAST WERK begeerendo, adresseren zich met gefrankeerde Brieven oder Letter A. Z., Bureau Handelsblad. (9404) Eene JUFVROUW, P. G., eenige jaren in betrekking geweest in van de beste getuigenissen voorzien, zag zich gaarne geplaatst .ot adsistentie in het Huishouden, Gezelschap eener DAME, en iq &gt;ok, niet ongeneigd een paar Kinderen in hot eerste onderwijs te reven. Verzoeke franco brieven onder lett. J., bij den Boekhanlelaar H. A. FRIJLINK, Singel bij de Gasthuismolensteeg, naast iet Verkooplokaal d e Z w a a n. 19287) Eene JUFVROUW van de R. C. Godsdienst, biedt zich aan tegen Mei of Junij, hetzij als WINKELDOCHTER in eene Slijterij, ils HUISHOUDSTER, BUïTETJUFVROUW, of lets dergelijks; daar zij verscheidene jaren in dat vak is werkzaam geweest, tan zij de beste getuigeuissen produceren en is niet ongeneigd des noods jen jaar zonder salaris werkzaam te zijn, of tegen eenige vergoeding. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder de lett. Z , bij den Boekh. H. W. HELMIG, Stilsteeg. (9311)</p>
</text>
