<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>■r«. HAVANA SIGAREN. &apos;«• Door de politieke omstandigheden biedt men voor een EXPORTHUIS aan, eene partij van 23,000 fijne lIAVANA SIGAREN, 1 van het Merk H. VPMAN, welke per Mille „ƒ42, en per 1/4 Kist a ƒll, tegen rembours door het geheele Land worden afgezonden. Brieven franco, onder Lett. H. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg te Amsterdam, alwaar eeniges t MOMSTEKBHSTEN ter bezigtiging zijn gesteld. (9385) i Te zamen voor ƒ3.90, in plaats van ƒ 13.00, &apos; TI*AW MV HOOFDSTIJira | Edele Jongeling- in Strijd vol Distelen en Doornen, - met ra HUWELIJKSLEVEN, DEDOOD EN TWEEDEBRUILOFT VANDEN MENSCHEN,HET LOT EN UET LEVEN, ADVOCAAT SCHOPPE. naar het Hoogduitsch van vrij naar het Hoogduitsch van ; JEAN PAUL, JEAN PAUL, i in 2 lijvige gr. 8&quot;. Deelen ,met 6 keurige Humor. Vignetten van C. LAST. in 2 gr. B°. Deelen, met 6 keurige Humor. Vignetten naar C. LAST. 1 9K__H_B_P^» Wie het nog niet deed en tbans nog kennis wil maken met het UITGELEZENSTE wat dc pen van den niet geëven- Hfc aarden JEAN PAUL (Fr. RICHTER), den Humorist bij uitnemendheid, heeft voortgebragt, die, zonder ooit met het ■J^^P heiligste te spotten, de gave bezat, soms in de zonderlingste contrasten, echt tragische situaties, roerende voorstsllingen, , schoone natuurbeschrijvingen, te schetsen, door menschkundige opmerkingen en een schat van kernspreuken zijn stijl te verrijken, haaste zich deze werken, waarvan de voorraad gering is, even als de prijs, aan te schaffen. De Aflevering geschiedt bij C. POIITIELJE E_r ZOON , te Amsterdam. ... (9463) Uitgave van J. SGHUITEMAKEtt te. Purmerende: BESMETTING, EJÜ ©NTSMETTIIIG} 9 MET BETREKKING TOT DE HEERSCHENDE VEEZIEKTE, door J. 11. VAN KOTEN. 33 Cent. o^** Eene heldere en eenvoudige verklaring van een der belangrijkste vraagstukken van den dag. (9402) I^6lSaAA»^-«JU[ZO_EI. I§6¥. W. Jfilfiif &amp;U  Zijdehandelaars, etc. 243 REGENTSTBEET, LONDEN, EN BOOMPJES 160, ROTTERDAM, zenden op Franco aanvrage PATRONEN vaa hunne NIEUWE ZWARTE en GEKLEURDE ZIJDE, POPELINES enz., naar alle gedeelten van Nederland. NIEUWE VOORJAARS-ZIJDE. GESTREEPTE ZIJDE/10 liet geheele Kleedje; GERUITE ZIJDE f 18; EFFEN ZIJDE/21; KOORD-ZIJDE /24; CHENÉ ƒ301; GROS&apos;GRAINS ƒ 33; MOIRÉ ANTIQUE ƒ50.40, alles de volle lengte van het ÜlêeSê, NIEUWE ZWARTE ZIJDE. ZWART GLACÉ ƒia bet rfebeele flccdjö; ..WARTE KOORD-ZIJDE ƒ18; ZWARTE GROS-GRAINS ƒ2l; ZWARTE DRAP DB: LYON ƒ24; SWAfcÏE MOIRÉ ANTIQUE ƒ37.80, alles de volle lengte VSfl het Kleedje, NIEUWE VOORJAARS- EN ZOMER-FABRIEKATEN. ALPACAS ƒ2.40 het geheele Kleedje; JACONETS ƒ3.70; CAMBRICS ƒ3.30; FRANSCHE PIQUÉ ƒ3.90; ORGANDIE MOUSSELINE ƒ 4.50; de beste FRANSCHE PERÖÜES ƒ3.10 het geheele Kleedje. „ . _ „-«.mw ,*____ Adres roor STALEN bg KING &amp; C°., 243 Regentstrcct? LONDEN, of HING &amp; E 9., Boompje., 160, ROTTERDAM. (201)</p>
</text>
