<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>GEMEENTERAAD VAN AMSTERDAM. ZITTING van Woensdag 17 April.</title>
	<p>Voorzitter: Mr. C. Foc_. Tegenwoordig 35 leden. Afwezig &apos;?&gt;et kennisgeving dc HH. Scbimmelpeniiinck, Asser eu &apos;etterode. Zonder kennisgeving den heer Teding van Berkhout. Ingekomen zijn reclame, van dc HH. Borski en Wickevoort Ooinlelin, betreffende dc pi. directe belasting, bij Ged. Staten ngeiend en aan den raad gerenvoijeerd. Zij worden besproken door _ HH. Keer, yan Bosse en den Voorzitter. Er is besloten dc verteken af te wijzen. . Dc missive van den Minister van Binnenlandsche Zaken, betreding hebbende op dc spoorwegverbinding, is aan dc orde. Dc \ oorittet stelt voor dc stukken om advies in handen te stellenr eener tmmissie, zamengesteld uit leden van den raad met den Bargeheester als president. Dc heer Pijnappel wenscht, dat dc zaak in landen gesteld worde Van D, en W. Dc heer Rijnders ondersteunt let gevoelen van den Voorzitter. Het voorstel van den heer I rjn- Ippel wordt verworpen met 24 tegen 9 stemmen en dat van den oerzitter aangenomen. Tot leden der commissie rijn benoemd dc KH. van Lennep, Muller, Bienfait, Momma, Rijnders, den Tex en Rahösen. Deze heeren nemen dc commissie aan. Dc heer Koenen h-aagt aan den heer van Lennep inlichting, omtrent dc kwestie van len overgang ten noorden van het V en of werkelnk ten gevolge lan den drassigen grond die overgang aldaar niet dan met groote Moeijelijkheden en groote kosten kan tot stand gebragt worden, ve [eer van Lennep heeft dc gronden niet onderzocht, maar deelt mede, lat dc werken aan den Zaandamnier spoorweg medevalleu ftena-ures lan den heer Mr. W.K. van der Breggen, op deze zaak bc.ieklung lebbende, wordt aan dc commissie gerenvoyeerd. [Dc voordragt f fin dc commissie, belast met het beheer varste elike rentegevende eigendommen, strekkende om aan directeuren dei perShe kooltefrstokerij den eigendom over te dragen vaneene Ippervlakte gemeente-water en ondergrond, aan dc Kostveilo en [aart, voetstoots groot 2 roeden, 34 ellen, voor dc som van .f 100 [rij geld en het daartegen gerigte adres van J. G. Scbroder. in dc [orige zitting aangehouden, is aan dc orde; er is nog een adres nlekomen van den heer Verburg, dat op deze zaak betrekking heeft. |)e voordragt wordt besproken door dc HH. Koenen, Cats Btt-Sèaaler, Mendes, Corver Hooft en den Voorzitter. Do voordragt wordt londer stemming aangenomen. Dc voordragt van dc commissie voor rentegevende eigendommen, Itrekkende, om den heeren Paul van Vlissingen en Dudok van Heel, Birecteuren der Koninklijke fabriek van stoom- en andere werktuigen alhier, den eigendom over te dragen van eenige gemcentegron■en in dc nabijheid hunner fabriek, te zamen groot 17 roeden, 71 lllen voetstoots, voor eene som van ƒ 4500 vrij geld, en een daarop ■ïgekomen adres van eigenaren van perceelen, in den omtrek der ■abriek gelegen, benevens het daarop uiteebragt rapport van den ethonder van openbare werken, zijn aan dc orde. Dc HH. Koenen Momma wenschen uitstel, om kennis van dc ingebragte bepwalen te nemen. Dc heer van Bosse en Guleher zijn daartegen. Dc woordragt is aangenomen met 34 stemmen. Dc heer Holtzman ontliiield zich aan dc stemming. Dc afwijzende voordragt van B.enW. betreffende een verzoek van ï&gt;aulv. Vlissingen en Dudok v.Heel, inzake dc vernieuwing der brujï E.&quot;. 271, welke onlangs beschadigd is door den brand hunner fabriek ■conclusie medegedeeld) wordt besproken, door dc heer.n bienlait, ■tfendes, Rijnders, Cats Bussemaker, Guleher, die wenscht dat aan Rdressanten kennis worde gegeven, dat men aan hun verzoek zal ■oldoen, mits hetgeen dc brug meer dan ƒ 2000 zal kosten, door ■ien worde betaald; dc heer van Bosse stelt voor, do zaak aan :. en W. te renvoyeren, ten fine van nader onderzoek, en den V oorzitter Mie dc voordrag2 verdedigt. Dc heer Bainfait acht het voorstel kiucnu ■mbillijk en is voor dc verzending aan B. en W. Do heer unlcliei ■ver-dedigt zijn voorstel tegen dc beschuldiging van onbülijkheid. M} Kan zich vereenigen met het denkbeeld om dc zaak aan B. en w. verzenden, mits nu bepaald worde, hoeveel adressanten zullen ■bijdragen. Dc heer Corver Hooft is tegen beide voerstellen en. vooi afwijzende voordragt. Dc heer van Lennep voert nog kortelij- Ihet woord. Het voorstel Guleher is verworpen met 26 tegen 8 steru■men. Het voorstel Bienfait is verworpen met 19 tegen 15 stemmen. ■Be voordragt van B. en W. is aangenomen met 27 tegen 6 stemmen. ■Dc heer Holtzman onthield zich aan dc stemmingen. OP het rapport der comm. van financiën op dc voordragt yan li. W., tot uitgifte der achtste of laatste reeks der geldleening ad 3,000,000, rentende 4 pCt, naar aanleiding van het raadsbesluit ■van 5 Dec. 1855, geeft dc financiële commissie in overweging, dat raad zich met het concept-besluit vereenige, behoudens dc wijzi- Bging, dat in plaats der woorden aan het slot van art. 4, //zinraer ■bijbetaling der loopende rente,&quot; worde gelezen : «met bijbettihna run Mreitte sedert 1 April 1867.&quot; Dc koers van uitgifte wordt voorgeste ia 80 pCt. B. en W. vereenigen zich met dc wijziging, door dc com■missie van financiën voorgesteld. Dc heeren Cats Bussemaker, Ltfjn- Iders en Corver Heoft voeren hierover het woord, dc voordragt is ■zonder stemming aangenomen. Het voorstel van dc HH. Mr. S. Wildschut, Mr. A. dc Vries, Mr. E.N. ■Rahnsen, Dr. J. Penn, Mr. J. A. Molster en A.van Bosse, luidende: ■üe ondergeteekenden hebben dc eer het volgende voorstel aan liet ■oordeel en dc goedkeuring van den Raad te onderwerpen: Dc Raaa ■besluite: Het in 1865 door dc commissie ad hoc voorgestelde en door den Raad in datzelfde jaar vastgestelde ontwerp tot hervorming van het natuur-, geneeskundig en chnisch onderwijs te dezer stede ten uitvoer te leggen, met deze wijzigingen, door verloop van tijd nooazakelijk geworden: I°. dat n°. 1 van het door dc commissie vooigestelde worde gelezen: &quot;opheffing op 1 Januarij 1868 van deenmsche school, behoudens koninklijke goedkeuring, yoor zoo veel noodig , _°. dat nB. 5 worde gewijzigd als volgt: „Eene J«W^?hup™™ aan te vragen: aan het Rijk van / 3,000, aan dc P™«n^ f 10 008&quot;; 3°. dat n&quot;. 6 aldus luide: &quot;Burgemeester en Wetüouuers op te&apos;Tagen dc noodige stappen te doen, om aan dc gemeente te XzekereS het bestendig ge.ruik van dc bezittingen der clinische school&quot;, is aan dc orde. Heden is nog ingekomen een adres van dc heeren Dr. Otten c. s., die zich tegen het voorstel Wildschut verklaren, op grond, dat het geneeskundig onderwijs behoort gegeven te worden op kosten van den staat, en verlangen dat het voorstel Heynsius c. s. in ernstige overweging worde genomen. Dc heer Wildschut deelt mede dat dc voorstellers in punt 1 wenschen te lezen: opheffing op 1 September 1867 in plaats van op 1 JanuarCi 1868. Dc heer Heynsius doet opmerken, dat het voorstel Wildsciiut is een terugkomen op het besluit van September 1865. Hij acht. het voorstel ontijdig, onvolledig en in dc tegenwoordig» omstandigheden onuitvoerbaar in het belang van dc stp.d. Hij vestigt dc aandacht op dc financiële bezwaren van het voorstel. Hij wil dc clinische school laten bestaan en betoogt dat reeds een kiem van eene rijks-instelling bestaat in dc kweekschool voor vróedvronwen. Hij geeft dc voorkeur aan eene rijksinstelling tlóef d» gemeente gesubsidieerd. Dc heer Wildschut verdedigt het voorstel tegen dc bedenkingen van _en heer Heynsius. Hij toont het kostbare van het voorstel Heynsius c. s. aan. Hij betoogt dat dc aanneming van zijn voorstel leiden «al om te verkrijgen eene uitgetaFde inrigting voor medisch onderwijs. De heer Gorter Hooft *erklaart zich tegen het voorstel Wildschut, op grond dat het ge- | «**neeskundig onderwijs niet is eene zaak van gemeentelijk, maar van Staatsbelang. Hij twijfelt ook of men wel eene provinciale subsidie zal erlangen. Hffj oppert mede&apos;financiële bezwaren en betoogt, dat vele andere zaken door de wet aan de gemeente opgelegd regeling behoeven , alvorens men overga tot zaken van weelde en waarvan de verpligting niet op de gemeente rust. Hij deelt vele gronden door den-heer Heynsius aangevoerd en acht het tijdstip niet gunstig voor de oprigting vau eene instelling als door den heer Wildschut c. s. voorgesteld en die hij meent dat na eenige jaren een kwijnend leven zal leiden of weüigt opgeheven zal moeten worden. De heer Maller motiveert zijne stem tegen het voorstel Wildschut c. s., omdat het slecht is eöne partiöle regeling. Hij had eea advies vin curatoren gewenscht. Hij heeft licht buiten den raad moetenjoelcen en de meening vaa de riièdici door hem gehoord was ongunstig. Hij acht het niet wenschelük dat in Amsterdam eene hoogeschool opgerigt worde. Voornamelijk is hij tegen het voorstel om financiële reden. Hij acht het niet wenschelijk dat de gemeente uitgaven doe, die eigenlijk ten laste van den Staat behooren te komen. Hij acht vooral nuttig uitbreiding van lager en middelbaar onderwijs; wanneer dat volledig zal zijn geregeld zou hij zijne stem kunnen geven aan een voorstel betreffende het hooger onderwijs. De heer de Vries verdedigt het voorstel tegen de heeren Corver Hooft en Mullor. Hij acht het wenschelijk dat Amsterdam zich voortdurend blijve bemoeijen met het hooger onderwijs. Hij verklaart zich te zijn een vijand van monopolie, vooral in zaken van onderwijs. Hij vraagt wat er blijft van de vrijheid van onderwijs, wanneer dit geheel gelaten wordt in handen van het Rijk. Indien het waar is dat Amsterdam het brandpunt is van het practische leven, dan acht hij het ook wenschelijk dat het dit zij van de wetenschap; de wetenschap moet geëncadreerd zijn in het practische leven en dat kan zij voornamelijk te Amsterdam. Het hooger onderwijs is niet eene verpligting voor de gemeente, maar het is hare roeping daarvoor te zorgen, en dat betoogt jiij met aanhaling uit der op het hooger onderwijs. Amsterdam is uitnemend geschikt voor eene geneeskundige school en wanneer het Eijk er niets aan doet, dan rust de pligt op de stad om zelve die te organiseren. De financiële bezwaren wederlegt spreker. Hij betoogt dat, indien Amsterdam geld er voor geeft, het de zaak in handen moet hebben, en daarom is hij tegen het voorstel Heynsius, waarbij Amsterdam de gelden gevende, de zaak ook uit de hand geeft. De Heer Pijnappel kan zich met het voorstel Heynsius niet vereenigen, vooral omdat het alles afhankelijk stelt van eventualiteiten, van de rigting die door anderen aan de zaak gegeven zal worden en vaa wetten die nog niet vastgesteld zijn. Hij &apos;wenscht dat men zich niet van die eventualiteiten afhankelijk stelle, maar de zaak zoo inrigte dat zij steeds goed blijve hoe de eventualiteiten ook zijn en opdat de staat hier een voorbereid terrein hebbe. Hij weifelt omtrent het zich aantrekken der zaak door de stad, of dat zij zich moet onthouden als zijnde de zaak een rijksbelang. Hij bestrijdt de meeningen van den Heer de Vries. Hij betoogt dat het hooger onderwijs, ook het medische, is rijks- en geen gemeentebelang. Daar nu Amsterdam de beste plaats is in het land voor het medische onderwijs, zal ook noodwendig de regering daar de medische school vestigen, indien zij het onderwijs goed wil regelen, daarom wenscht hij dat men&apos; den loop der zaken afwachte, en is hij voor onthouding door de gemeente. Hij heeft, ofschojn hij er tegen zal stemmen, geen bepaalden afkeer van het voorstel Wildschut, omdat, wanneer de zaak goed ter hand genomen wordt, zij een avenir heeft en toch niet zoo veel zal kosten. De Heer Meinesz kan zich niet vereenigen met liet voorstel Wildschut en is van meening dat het voorstel Heynsius de voorkeur verdient, omdat het eenigermate in overeenstemming is met h.t stelsel van onthouding en de kosten toch niet zoo groot zullen zijn. Hij wederlegt de gronden door vorige spr. tegen dit laatste voorstel aangevoerd. Hij acht de raming der kosten in het voorstel Wildschut te laag en is er tegen, omdat hij meent dat de aanneming daarvan zal tegenwerken het tot standkomen eener rijksgeneeskundige school te Amsterdam. De Heer Molster wederlegt de bedenkingen der Heeren Muller en Heynsius tegen het voorstel Wildschut aangevoerd. Hij wederlegt hec bezwaar dat het voorstel: het tot stand konun eener rijks-geneeskundige school alhier zou tegenwerken, en betoogt dat indien hier de school van gemeentewege goed werd ingerigt, zij de concurrentie van eene elders op te rigten rijksschool niet behoeft te vreezen; maar hij gelooft ook niet dat het&apos;rijk die concurrentie zal in het leven roepen. De heer van Bosse is tegen het voorstel Heynsius omdat hij niet gelooft dat het eenige kans heeft om bij de regering te worden aangenomen, tot dat geloof is hij gekomen door de handelingen der Staten-Generaal, die het subsidie voor het geneeskundig onderwijs alhier hebbon afgestemd. Het financieel belang moet minder wegen in deze-, hij acht het in het belang van do stad om de inrigting van hooger onderwijs, die wij hier hebben, te consolideren. De Voorzitter meent dat de discussie zoo ver heeft geleid dat men kan overgaan tot stemming. Hij wenscht dus de discussie te sluiten, te moer daar hij de meening van den Heer de Vries deelt, dat ieder hier is gekomen met eene gevestigde opinie. De Heer Corver Hooft is daar tegen en wenscht het woord nog te voeren. Verscheideno leden ondersteunen het voorstel van den Voorzitter -. de Heer de Vries acht het wenschelijk dat de Heer Corver Hooft nog de gelegenheid gegeven worde het woord te voeren. De Voorzitter geeft dien Heer het woord, die het gesprokene door de HH. de Vries en van Bosse wederlegt. Daarna is het voorstel Wildschut aangenomen met 22 tegen 13 stemmen. Ten gevolge van het besluit is het voorstel van de Heeren Dr. C. E. Heynsius, Dr. E. C. Büchner, Mr. S. A. Vening Meinesz eu J. G. Rijuders (vroeger medegedeeld) vervallen. Het adres van D. en C. J. Pas c. s., apothekers, verzoekende dat de clinische school, ook zonder subsidie van staatswege, worde ia stand gehouden, en het onderwijs aan die inrigting zoó moge worden uitgebreid, dat het niet alleen voldoet aan de eischen der theoretische opleiding van pharmaceuten, maar voorziet in al wat noodig is voor de practische vorming van don aanstaanden apotheker, dat van Mr. J. van Lennep c. s., waarbij de wensch wordt uitgesproken, dat de geneeskundige school alhier niet alleen in stand gehouden, maar ook naar den eisch des tiids uitgebreid en georganiseerd worde, en dat van G. B. Schmidt, apotheker, verzoekende mede behoud der clinische school alhier, worden aangenomen voor notificatie._ De Missive van Ged. Staten der provincie, naar aanleiding van een brief van den minister van binnenl. zaken, verzoekende bekend te worden gemaakt met de zienswijze van het gemeentebestuur omtrent het blijven bestaan der gelegenheid voor onderwijs in de practijk der genees-, heel- en verloskunde, zal worden beantwoord in den geest van het aoo even genomen besluit. Het adres van leerlingen aan de geneeskundige school alhier, waarbij zij den wensch te kennen geven, dat die school niet alleen niet opgeheven, maar zelfs verbeterd en uitgebreid worde, is aangekomen voor notificatie. De voordragt van B. en W., ten geleide der supplement-begrooting B voor de dienst van 1866, met memorie van toelichting, is gerenvoyeerd naar de afdeelingen. De missive van den Heer Busken Huët, ten geleide van plannen en verdere schrifturen, betrekking hebbende tot eene concessie-aanvraag voor den aanleg en de exploitatie van een verbindings-spoorweg tusschen de Hollandsche- en Rijnspoorwegen hier ter stede, is aangenomen voor notificatie. De voordragt van Burg. en Weth., houdende mededeeling van de met hooger bestuur gevoerde briefwisseling over de bestendiging der koninklijKe academie van beeldende kunsten alhier, wordt besproken door de Heeren Koenen, Momma, Rijnders, Eahusen, van Bosse, de Vries, Wildschut, Gulcher en den Voorzitter. In de ontworpen missive wordt aan den minister gevraagd opgaaf der gronden waarom de gemeente ƒ 7000 aan de kosten der academie moet bijdragen. De voordragt i&apos;s zonder stemming aangenomen. De Heeren Koenen en Eijnders verzoeken aanteekening dat zij zich met dit besluit niet vereenigen. Het afwijzend rapport der raadscommissie van onderzoek, betreffende de aanvragen om temoetkoming van eervol ontslagen stedelijke ambtenaren, op het adres van J. Hermans en T. Budding, beide van 21 Dec. 1854 tot 14 Dec. 1858 adsistent-keurmeesters in stedelijke dienst, wordt aangenomen, na besproken te zijn door de&apos; heeren Wildschut en Broms. I Het rapport .derzelfde commissie op het adres van D. L. Gude, eervol ontslagen keurmeester van wijnen, geestrijke dranken, enz., thans commissaris van het veer op Dordrecht en Rotterdam, is aangenomen zonder duscussie of stemming; gelijk mede het rapport derzelfde commissie op het adres van H. P. Hillers, eervol ontslagen Keurmeester van meel en brood. &lt;r0m!L?roc&lt;is&apos;&quot;Y01&apos;1&apos;aal van de opneming der boeken en kas van den netincatiè0 nger °p den 28steu Maart 1867 is aangenomen voor ve?zoek°,°t&amp;^^^ Knyper. op zijn wordt goedgekeurd. erleenen mt z«ne betrekking van makelaar, Het rapport der commissie van financiën op de voordraet van R en W., tot het verleenen van magtigipg om% de begrooW van de dienst 1866 eenige af- en overschrijvingen te doen, wordt LI? Jijks aangenomen. s Dc missive van dc kamer va&gt;n koophandel en fabrieken, ten geleide van een exemplaar van haar verslag over den toestand van den handel, dc nijverheid en dc scheepvaart van Amsterdam in 1866, is aangenomen voor notificatie na bespreking dobr den heer Koenen en den Voorzitter.</p>
	<p>De voordragt van B. -en W. betreffende een adres van de Nederlandsche Bouwmaatschappij van 5 April 1867, waarbij verzocht wordt, goedkeuring van het plan &apos;tot bebouwing, en inrigting van onderdeel A van vak II der concessie van 18 Junij 1862, tot bebouwing en verfraaijhig van deu omtrek van het Paleis voor Volksvlijt, zooals dit is voorgesteld op de bij het adres gevoegde teekening van den 23sten Maart 1867 (conclusie medegedeeld), is aan de orde. Zij wordt besproken dbor de heeren Rijnders en den Voorzitter, en wordt zonder stemming aangenomen. De voordragt van B. en Vf., betreffende een schrijven van de Nederl. Bouwmaatschappij, waarin zij, onder mededeeling, dat het Amstel-hotel op do aan haar geeoncedeerde gronden gebouwd, zijne voltooijing nadert, naar aanleiding van de r.rtt. 6 en 7 der concessie van 18 Junij 1862 verzoekt, dat overgegaan worde tot het aanleggen der straat vóór gemeld hotel, zich bereid verklarende, om de daartoe noodige gronden iv vollen en vrijen eigendom af te staan (conclusie medegedeeld), is zonder discussie of stemming aangenomen. De heer Corver Hooft verzoekt aanteekening, dat hij zich met het besluit niet vereenigt. Daarna is overgegaan tot net doen van benoemingen. De heeren den Tex, J2iger en Luden vormen met den Voorzitter het bureau van stemopneming. Tot hoofdonderwijzer bij de openbare tussehenscholen is benoemd de heer C. Montijn. Tot leden der commissie van voorbereiding van publieke werken zijn benoemd de heeren Holtzman en van der Toorn; beiden nemen de commissie aan.</p>
	<p>De voordragt van B. en W. ten geleide van een plan van den Wethouder van openbare werken, tot uitbreiding der stad, is aan de orde. B. en W. stellen voor het plan to stellen in handen der commissie van voorbereiding van publieke werken,&quot; aldus is besloten. De Voorzitter doet mededeeling van ingekomen stukken. Daarna is de vergadering ten ruim 4| ure gescheiden.</p>
</text>
