<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JÜÏ AUIIAACSy uitsluitend Slodèles de FAM§, Bfï HIII© A fï voor liet tegenwoordige SAI-EO-BHT, Habits Complete pour ¥oyage ZIJN IH GROOTE KEUZE OITYMGEI. KAI-TBH-ITRAAT o«_.w HEU-IGEITWEG, Il 30. ~~ DU BARR^Ï^REirALE^_r__flA-Scl Schier eiken dag hoor ik genezingen verhalen door de REVALENTA bewerkt. Om onder zoo velen een geval te kiezen, meld ik u, dat eene Vrouw, die 33 weken lang aanhoudend gesukkeld had aan Hartklopping en Zenuwachtigheid en zonder goed gevolg door eenen bekwamen geneesheer was behandeld geworden. NA HET GEBRUIK VAN ZJiS BUSJES REVALENTA ZICH DADELIJK HERSTELD GEVOELDE. ZIJ GEBRUIKT NUT-IJ VOORTDURING NOG &apos;s MORGENS REVALENTA TOT ONTBIJT, DAAR ZIJ BIJ GEHEELE ONTHOUDING VAN DIT VOEDSEL AANSTONDS MINDER WEL TE PAS IS. De Man dezer Vrouw, die mij dankbaar geroerd deze zoo treffende genezing verhaalde, wil de Lijders gaarne door mij met- zijnen naam bekenU maken. _, Groningen &apos;-&apos;• -Ki-^r-_;i«-. ZTÏF li i-&quot;*?!? ïffll^ïïï. geenen substantiiflen kost verdragen kunnen, moeten DU BARRY&apos;S REVALENTA W ÜÜLILIj MülïJL-l!. ■ gebruiken om hunne krachten te herwinnen. De REVALENTA is geen medicament, maar een voedsel, dat zeer gunstig op de spijsverteringsorganen werkt eni daardoor_ecné menigte ziekten en onpasselijkheden genezen en voorkomen kan. Er zijn voorbeelden in groote menigte, dat zn ZONDER HULP VAiM MEDICIJNEN langdurige ongesteldhcden genezen heeft. Duizenden hebben openlijk verklaard, dat zij hunne genezing aan haar te danken hebben. Men kan ze zonder&apos;inconvenient gebruiken en de genezing volgt gewoonlijk spoedig. , , , De echte REVALENTA van de Heeren BARRÏ DU BARRY &amp; C&quot;., 77, Eegentstreet, Londen, wordt alleen verkocht door het VERS_.O©PHUïS en deszelfs Depots. De Prijs is: 1 S 2 ® 5 ® 12 ffi ƒ,2 ƒ3.50 ƒ8 ƒl6. Kleine Bussen om er de proef mede te nemen kosten 571,. Cts. . „ ___-,-.--„„..„ , , - . Men lett. er vooral op, dal iedere Bus, tot waarborg der Echtheid, door //F. VON WINDHEIM #&quot; CO., VERKOOP-TUIS&quot; geteekend is. VERKOOPaiTI!» en de bekeudejDepota. (9534)</p>
</text>
