<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 18 April.</title>
	<p>Door het departement van financiën is medegedeeld de volgende opgave van de op 15 April 1867 in de onderstaande entrep.ts aanwezige hoeveelheid buitenlandsche ruwe suiker: Amsterdam 17,875,093 pond. Botterdam 15,714,477 » Schiedam . 1,747,499 « Dordrecht . 1,318,614 * I Middelburg 1,244,500 // I Totaal  . 37,900,183 pond.</p>
	<p>AARDAPPELEN, lste kwal. Zeeuwsche Jammen ƒ5.15; Friesche I dito ƒ 4.75; Roode/4.30; Munstersche ƒ 3.50; Pruisen ƒ 3.90; Grevelaar» ƒ 3.80; Duin-Zandaardappelen ƒ7; Hamburger ƒ 4.60. ROTTERDAM, 17 April. Tabak : Heden werden uit de eerste hand afgedaan 37 en 17 r. M_ryland, per Crest of the Wave. Verkocht 2000 b. Java Koffij, ex Vriendschap, tot 38 c. en 1200 b. dito, prijs geheim. SCHIEDAM, 17 April. Garst. Verkocht: 128 ffin. Coursche ƒ239 6/w. Mo-twfln ƒ 13.25; Genever ƒ 18.75; Amst. Proef ƒ 20; Spoeling ƒ2.10. ALKMAAR, 17 April. Aangevoerd 88 Paarden, die golden van ƒ25 tot ƒ450. MEDEMBLIK, 17 April. Aanvoer 35 stapels Kaas;hoogst, pnjs ƒ32, Kip-eiieren ƒ2.40, Eenden dito ƒ2.50, Kievit dito ƒ9 per 100 stuks, Boter ƒ 1 per ffi. k . ANTWERPEN, 17 April. Uit de eerste hand werden heden wederom 750 b. Domingo hoffijj per Uuion, verkocht. — Met Petroleum blijft het zeer stil en de prijzen zijn dalende; disponibel blank gold fr. 451/-. voor half wit vraagt men fr. 45. BERGEN, 9 April. Laverlraan: Bruine 15.60 sp. met veel koopers en weinig verkoopers, bruin blanke Traan 171/2 sp., blanke 18 a 18Va sp. en blanke medicinaal 19 sp. PETERSBURG, 12 April. Talk blijft verlaten niettegenstaande de pogingen die door de Russen aangewend worden om net artikel to Bouteneren. De orders voor Engeland blijven nog ontbreken en ten gevolge der donkere wolken aan den politieken gezigtseinder liet de vraag voor Duitschland in dea laatsten tijd mede veel te wenschen overig. Sedert eenige weken is op levering voor exportatie niets omgegaan; per Aug. heeft men gisteren 200 v. prima gele gecontracteerd tot rs. 45 met geheelo vooruitbetaling. — Potasch: Van prima Kasan zijn deze week ca. 1600 v. verhandeld tot 19 rs. met geheele vooruitbetaling en 20 rs. met 3 r. voorschot per Julij en gedeeltelijk ook per Aug. — Hennep met zeer weinig affaire, de eenige verkoop die bekend werd was van 100 tons prima rein 1864 per Mei tot rs. 40 met geheel voorschot. — Granen.- Dezer dagen zijn verkocht circa 16,000 tz. Rogge tot rs. 7 a 7.30 op Junij, rs. 6.20 a 6.50 met avans per Aug.; Tarwe werd betaald met 13 rs. voor disponibel en 11.35 a 11.75 met 5 r. voorschot per Aug. — Lijnzaad Ukraine per Mei werd gedaan tot rs. 131/3 ; Kama per Aug. tot 12 en Siberisch tot 11.30 met 6 r. — Wisselkoers op nieuw belangrijk lager. LONDEN, 16 April. Suiker was heden zonder kooplust, ofschoon &quot;de vorige prijzen zich gesouteneerd hebben. — Koffij: Plant. Ceylon, de beste soorten tot hoogere prijzen te plaatsen; fijn ord. a mooi ord. 70 a 73.6; van Native werden 255 b. gedeeltelijk verkocht tot 59.6 a 60.6 voor ord. en Jamaica Koffij werd grootendeels lager afgegeven. — Rijst: Men heeft 50 tons mooi blank Bengaal verkocht tot 18.6 en 50 tons op levering tot 17.6. — Schotsch IJzer vast op 52 sh. — Engelsch Tin zeer stil op do verlaagde prijzen van gisteren. — Van Engelsch Koper heeft men 50 tons Tile tot £ 77 afgedaan. — Lijnolie 36 sh.— Talk stil, in loco en op Junij 44.3, Oct.—Dec. 44.9.&apos; BALTIMORE, 2 April. Tabak. Bij gemis aan nieuwe toevoeren van oenig belang heeft zich de handel in den laatsten tijd bepaald tot eenige partijen oude Maryland, in de prijzen van 2a 6 c. vooigemeen en goed ord. voor Bremenen Holland, zoodat onze voorraad van Mssche Maryland op dit moment zeer beperkt is. Van Ohio hebben enkele vaten niouwo kleurig en geel koopers gevonden van 17 tot 40 c; bovendien hebben eenige verkoopen van oude Tabak tot lagere prijzen plaats gehad; de voorraad hiervan bedraagt thans 1500 a 2000 v. Sedert I°. Januarij zijn uitgevoerd 6783 v. Maryland en Ohio, 185 v. Kentucky en 749 v. Stelen, waarvan naar Holland bestemd waren 3383 v. Maryland en Ohio, 149 v. Kentucky en 286 v. Stelen. — Krachten naar Holland 22.6. — Wisselkoers op Amsterdam 41 goud. NEW-YORK, 13 April (per tel.) Katoen: Volgens depêches van het Zuiden bestonden de aanvoeren der week uit 28,000 b.; uitgevoerd werden 33,000 b. naar Engeland en 11,000 b. naar het vasteland. De totale aanvoersn in dit saizoen bedragen 1,607,000 b. en de voorraad in alle havens beloopt 480,000 b. . Men noteert Liverpool middl. te New-Orleans 27V2 en te Mobile 25 c. PORT-AU-PRINCE, 22 Maart. Koffij geldt 244 d.— Katoen 41/28 _3/_. — CampecheJiout 100 d. PORT LOUIS, 18 Maart, (per tel.). Suiker.- Men noteert N°. 12, 6.90 a 6 piasters. Houders vast. — Krachten stijgende.</p>
</text>
