<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post.</title>
	<p>LONDEN, Dingsdag 16 April (des Avonds). ___w je&apos;iigje lleclcn door de regering openbaar gemaakte bescheiden _.__ &apos; dat de nationale schuld van Groot-Brittannie in 1855 bedroeg £801,978,763 en in 1866 £802,842,949. &quot;7 &quot;et schijnt dat de Heer Gladstone ook bij de reformersonde*1 c handwerkslieden in ongenade is gevallen. Althans in de gisteren gehouden vergadering der refbrmlcague is e.eh besluit genomen, waarin het 11. Zaturdag door het Huis der Gemeenten verworpen voorstel van den Heer Gladstone, betreffende do parlementshei-vorming, in strenge bewoordingen wordt gegispt. Een der aanwezigen in de genoemde bijeenkomst gaf, als het beste middel om eene parlementsnervormmg naar den zin deï league te verkrijgen, den raad, dat de retormers zouden weigeren belasting te betalen. Die raad vond echter , naar het schijnt, bij de vergadering weinig bijvak — Te Gowes is, voor rekening van prins Napoleon, oen pleizierjagt op stapel gezet, dat allerpraehtigst zal worden ingerigt. _ — Aan de wapenschouwing nabij Dover, op tweeden Paaschdag, ï..ïJL?&apos; _°°u ?I&apos;&apos;.lwilligers van Verschillende wapens deelnemen; 2h,it«£^eeltenva?.het staande leger zullen zich daarbij aandere Lip E_Van ilis • de hertogen Cambridge en vele andere hooge officierengullen de evolutien bijwonen. ovor PortsmnntM u 3?&amp; (e6lle haven van &quot;et eiland Wi_ht&gt; te£e&quot;-_Jn fohoutM _L vthans «™ Russisch eskader, onder bevel van tZ__rie. J^i&quot;nn pvL rn!i het. he&lt;;?t «enst gedaan in den Stillen Uceaan en is zoo even van daar m Eurona tpnfo- vn-™ vat. \,„_ staat uit een stoomfregat en t^-ee stooXrvXgDe Ooskel woïd opgegeven als zijne bestemming, maar die schepen zullen op hunne tegenwoordige .ankerplaats eemge herstellingen ondergaan; ait doet ge.ooven, dat zij naar de Middellandsche zee bestemd zijn — In Engeland zijn thans door particulieren twee expeditien van bolang voer de kennis des aardbols voorgenomen, eene in het binnenste van Zuidoost-Afnka ter wegneming der onzekerheid omtrent het lot van den reiziger Livingstone, de andere in de Noordpoolzee ter ontdekking van den loop der kusten Van het noordwestelijkste land aldaar. De eerste onderneming vindt bij het publiek meer bijval dan do laatste, die door menig een als een nutteloos waagstuk wordt afgekeurd. — De Express zegt, dat het plan der onderneming tot den aanleg van een Russisch-Amerikaanschen kabel opgegeven is, voornamelijk op grend van het ongunstige resultaat, dat de onderzeesche kabels</p>
</text>
