<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, 16 April. (Part. Omr.) Ik meldde u gisteren, _a£ de Moniteur du Soir (de Moniteur van heden ochtend Dewaart het stilzwijfteb.l de berigten van deti Avenir Nalional uit Lyon, betreffende oorlogstoe bereidsclen tegensprak eh _efde, d_t het laatstgenoemde blad -, zou vervolgd worden wegens het verspreiden van valsche bef igteï. De n bijzonderheden door den Avenir medegedeeld , schijnen werkelijk on- j naauwkeurig of voorbarig te zijn, althans verzekert men aan den Lyon- r-. schen Nooïder- en Oostdijken spoorwea, dat men niets weet van T transporten van artillerie-materieel, daarentegen is het buiten twijfel, * dat uitgebreide militaire toebereidselen werden gemaakt. Dt _ ecrüten di (der reserve) die tot dusver eerst tegen het einde des jaars, naafloop j van den oogst, tot de oefeningen werden opgeroepen, moeten dit jaar  reeds den lsten Mei bij de depots aanwezig zijn; binnen weinige , dagen verwacht men de oproeping van het contingent van 1864 en i.:J tot het herstel der onder het ministerie Fould met zooveel ophef af- jr geschafte 6de compagnien der bataillons is reeds besloten, zoo het ~y op dit oogenblik al niet gedecfeteerd is. Bovendien is, brj resolutie ®~ van den minister van oorlog, de som tot vrijkoop van de dienst van j&quot; 2100 tot op 3000 fres. verhoogd. Deze laatste maatregel heeft op ? zich zelf eene&apos; belangrijke financiële beteekenis en is eehe soort van , Voorrede tot de nieuwe leger-organisatie* waarbij de vrijkoop der bur- ?ff gers van de dienst op alle mogelijke wijzen _al worden bemoeijelijkt. X, Bij de corpsen Zoüaven, Turcos en jagers is eene geheel nieuwe 5&apos; exerceer-methode ingevoerd; de manoeuvre in digte massen heeft ~&quot; bijna geheel plaats gemaakt voor een tirailleur stelsel; op een gegeven JA signaal zag ik gansche bataillons zich voorover op den grond werpen y. en voortkruipen. De Zouaven worden met verbonden oogen geëier- I 3 ceerd, om hen, naar ik verneem, geschikt te maken tot overrompe- P ling van den vijand in de duisternis. De minister van oorlog heeft , verder ook nog dc verloven bij de kavallerie gestaakt, en aan don *&quot; Keizer de voordragt gedaan tot afschaffing der muziek bij alle rege- 7 menten kavallerie en artillerie. De voordragt is door den Keizer goedgekeurd en de maatregel zal onmiddellijk worden ten uitvoer . gelegd. W Heden heeft, onder voorzitting des Keizers, een buitengewone kabi- &quot; netsraad plaats gehad. Ten 12 ure waren de ministers nog vergaderd. °I Naar men uit Konstantinopel aan het Mèmorial Diplomatique tele- vs grapheert, is Mustapha Kirytli Pacha in ongenade vervallen en werd VI hij na zijn terugkeer van Candia door den Sultan niet ontvangen. vc Tot Omer Pacha zeide de Sultan: &quot;Verlaat het eiland (Candia) niet, 8? alvorens gij de rust hebt hersteld, dan zend ik u naar Thessalie en , Epirus.&quot; M Volgens hetzelfde blad zou Engeland niet alleen de zienswijze van ze Pruisen ten opzigte der verdragen van 1839 niet deelen, maar heeft . het zich veel Dondiger in den geest der volkswenschen en van de be- 5 langen der Fransche regering verklaard. ai Eene verdere mededeeling der regering ter zake van Luxemburg ?&apos; aan het Wetgevend Ligehaam (dat tot den 25sten verdaagd is), kan &quot;j men, volgens hetzelfde blad, niet verwachten. f&apos; De Koning van Griekenland zal zijne reis naar Kopenhagen en Pc- j,1 tersburg nog op het einde dezer maand ondernemen. !? De Elendard beweert, dat de Keizer en de Keizerin van Rusland, v tijdens hun verblijf te Kissingen, de tentoonstelling van nijverheid 1 el zullen komen bezoeken. \ r&apos; Aan hetzelfde blad wordt uit &apos;s Gravenhage getelegrapheerd, dat * het aldaar en te Brussel medegedeelde Fransche rapport, betreffende . E de werken tot afdamming der Schelde, geheel ter gunste is van Ne- &apos; _ derland, terwijl het Pruisische gedeeltelijk voor België gunstig is. I l ~~ I ( Men is. er geenszins zeker van, dat de Senaat hot ontwerp van ; 1 wet tot afschaffing van den lijfsdwang zal aannemen, omdat in dat a coliegie een sterk conservatieve geest heerscht. De voorzitter van j i den Senaatr de Heer Troplong, heeft een werk geschreven ten voor- 1 1 dooie van den lijfsdwang. ! 1 — Het gerucht, dat de Heer de Lamartine de dotatie heeft ge- \ &lt; weigerd, die het Wetgevend Ligehaam hem heeft toegekend, is ge- j 1 &apos;, heel uit de lucht gegrepen. ! ■ — De Parijssche kleedermakers hebben aan hunne werklieden 10 pCt ! verhooging van loon aangeboden. Indien dit voorstel Vrijdag niet is &apos; aangenomen, dan zullen alle werkplaatsen worden gesloten. — Volgens een officieel verslag in den Moniteur medegedeeld (het-1 welk niet verder dan het jaar 1864 gaat) is de gemiddelde duur van het leven der menschen in Frankrijk, sedert cene halve eeuw bijna zes jaren toegenomen, namelijk van 311/2 tot 37/2- &quot;Deze vooruit- Igang, wordt in het rapport gezegd, heeft niet gelijkmatig plaats; &apos;. hij is niet even zeer merkbaar in al de jaren, welke dat tijdvak l uitmaken. Niettemin blijft het een feit, dat de bevolking van Frankrijk 3 thans meer levenskracht heeft dan in het begin dezer eeuw. Dit 1 kan worden toegeschreven aan de invoering der vaccine, aan aanr houdende verbeteringen in de openbare^ en particuliere zorg voor de gezondheid, en vooral aan de toeneming dér algemeene welvaart.&quot; — In den zoölogischen tuin alhier heeft eenige dagen geleden een woedend gevecht plaats gehad tnsschén twee boeren. Een bruine Pyreneesche beer en eene ijsbeerin waren reeds sedert eenige maanden in één hok opgesloten en verdroegen zich goed, tot dat op zekeren ochtend een misverstand tusschen heil totdadolijkheden voorde, die na een half uur met den dood der ijsbeerin eindigde. &apos; —De bier te lande ontvangen New-Yorksche dagbladen tot den 3den April behelzen regtstreeksche berigten uit Mexico tot den 1 13den Maart. Indien men aan deze mededeelingen geloof mag hechten, &apos; dan wordt het keizerlijke leger, 8000 man sterk, te Queretaro door &quot; eene republikeinsche krïjgsmagt van 18,000 of 20,000 man, onder aanvoering van Escobedo ingesloten. Eene poging van den keizerlijken &apos; generaal Mendez, om de vereeniging van Escobedo met Carona te ■ verhinderen, is mislukt. Puebla wordt door Porfirio Diaz, Vera-Cruz j door den generaal Benavides belegerd, terwijl de hoofdstad door ej guerilleros omringd wordt, die den aanvoer van levensmiddelen derwaarts afsnijden. Ook uit Yucatan zijn, naar beweerd wordt, onj. gunstige berigten voor de Mexicaansche zaak ontvangen.</p>
</text>
