<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekende VRAAGT ten spoedigste 4 SCHILDERSw KNECHTS; loon naar bekwaamheid. Men adressere zich^ mefc franco Brieven of in Persoon bij _ _ «■*H __-.*# J. DE »Il&quot;ta&apos;»_.. —« (9483) Spoorstraat, teNieuwe Diep.* OPENBARE VERKOOPING-. VAN HET GUNSTIG BEKENDE HJL_-tK_CT---l_B.il - tusschen AARLANDEEVEEN (Lage Zij Je) .-geno«r ALPHEN en AMSTERDAM en LEYDEN vice veisa, op Donderdag 9 Mei 1859, des middags ten 12 ure, ten huizo van den Logementhouder JOHSCHOUTEN te Alphen, met de daarbij behoorende goed ca.-ciGrliouclcno MAEKTSCHÜIT, KLEINE SCHUIT. VRACHTWAGEN - IJSSLEDE, PAARD en TUIGEN, SCHÜITENHUIS, PAKHUIS en PAARDENSTAL; wijders: . _,„ &apos; Hot daarbij behoorende weldoortimmerde HUIS en ruime ERVE, bevattende 3 Benedenkamers, 1 Bovenkamer, waarvan 2 met stookplaatsen; voorts Keuken, Kelder, Kantoor en 2 Zolder.; bijzonder gunstig gelegen aan dan Rijn en geschikt tot het uitoefenen van -_--f*-*_P- STT-llFP^} Te aanvaarden 1 Junij 1867 of desverkiezende dade 1 ij k. Inmiddels nit de hand te koop. Nadere onderrigtingen zijn te bekomen ten Kantore van den No* taris KLUIT te Alpben. (9470) AFBRAAK lIT DE HAND TE KOOP Mooij. RAMEN en KOZIJNS, zeer geschikt. voor nieuw te bouwen HUIZEN, Paneelen Deuren zoo goed als nieuw, eiken ei_ f reenen Balken, Vloer- en Sehotdeelen, eeno massa ijzeren Huisaners en Schoorsteenplaten, Kapspanten, Roode, Blaauwe en Gladde. Dakpannen, enz., enz. Te bezigtigen aan het voormalige Leprozenhuis , alwaar ook eiken Donderdag publieke veiling wordt gehouden- Aanvragen franco bij GEBRs. SCHOONENBURG, te Amsterdam. (8994&gt; ~\?&amp;% k DAGELL&apos;KSCHE VAART voor Passagiers en Goe&gt;M Onderen tusschen Amsterdam en Schellingwoude met het Schellingwoude, Schipper A. DE ______B_--SbEST. Vertrek van Amsterdam &apos;s Morg. 41/4, 9en 111/2 Ure eö &apos;s Nam. 41/2 Ure -, van Schellingwoude &apos;s Morg. 71/2 en 10 Ure en &apos;s Nam. ten 1 Uur en 6% Ure. Ligplaats Binnenzijde van het Oude Zeeregt aan de 2de Steiger van de Nieuwebrug tegenover het Oude Lemmer- en nu ook Schellingwouder Veerhuis. \ * 1 Doze Vaart is zeer geschikt en aan te bevelen tot het bezien der WERKEN van de SLUIS voor het Kanaal door Holland op zija Smalst. (9543 K PiSiëeis wooïï9 _VoiH,BVii§9» ALSEIEEHE ¥ERGADERING VAN AANDEELHOUDERS. De ALGEMEENE VERGADERING van AANDEELHOUDERS , aangekondigd op 25 April a. s., wordt wegens het bezoek van Z. M. DEN KONING in de Hoofdstad , UITGESLELB tot Dingsdag 30 April a. s., des namiddags ten 1 Ure, in het Paleis voor Volksvlijt. (9545) Amsteedam, Do Dir. Secretaris, 18 April 1867. Mn. J. A. VAN EIJK. ~t*aleiBVoor Woï^s^liité MAANDAG 22 APRIL: OCIITEMB-COMCERT, Aanvang ltyï Ure. Leden volgens Reglement (met Introductie voor Vreemdelingen a 50 Cents). Aandeelhouders hebben toegang op hnnne Coupon-B.wijzea AVOMD-CÖMCERT, Entree 50 Cent. - Aanvang 7tyï ure. Iföden volgens reglement, Couponbewijzon geldig. (9544) SC-JOUWURI-GE-., CONCERTEN, ENZ. ~ STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag en Maandag blijft het Tooneel, uithoofde van het Paaschfeest, gesloten. . - , , . „• Dingsdag 23 April. Opera-voorstelhngcn. Laatste voorstelling van: Faust, van Gounod. Versierd met dansen. (7.Fel Prijzen der plaatsen: Balkon f 4, Loge ƒ3, eerste Amphitheater fl 50, Parterre f 1.50, tweede Amphitheater/1, eerste Gaanderij f 0 70, derde Amphitheater ƒ 0.60, tweede Gaanderij ƒ0.40. Woensdag 24 April. (N°. 119 Abonn.) Eeno 4de voorstelling van : Dt Vrijbuiters van Mexico, drama in 5 bedr. of 6 taf., met een groot Mexicaans-h Ballet-Divertissement. Naar het Fransch van Anicet Bourgeois en Ferdinand Dugué, door J. Both J. Jzn. Nieuwe decoi:-° van J. F. Plaat, nieuwe costumes door de Wed. R. Samson, ra-...- Tnh. M. Coenen. (7tya Ure.) muziek yan .. --.„-,. ig h-t piaatsenbureau met geopend. NB. Vrijdag 19 a._,._ ■ &apos; „~-.„„„ &quot;. &apos; l~&quot;&lt;t- Directie A. VAN LIER. GRAND THEATKE, Amsteisu.-.. --••-„ Vorstellung. Freitag und Sonnabend 19 und 20 April. __.__. L».»r; Doctor Sonntag 21 April. 6tes Gastspiel des Herrn Leopold Gttiu_^. -&lt;•. und Friseur, Posse mit Gesang in 2 Acten von Kaiser. Hieraiu. Lott is todt, Vaudeville Burlesque in 1 Act von Leopold Günther, Musik von demselben. (8 Uhr.) JjagT&apos;- EXTRA ANZEIGE. Donnerstag 25 April. Abschieds-Benefiz des Herrn und Frau Wiese und Fraulein Selma Waldau, unter gefalligeï Mitwirkung des Herrn Leopold Gfinther. Zomer-Théater Tivoli. (LEIDSCHE BOSCH.) Bovengenoemd Theater wordt geheel NIEUW GERESTAUREERD , en alle mogelijke verbeteringen worden aangebragt tot veraangenaming van het Publiek. De Abonnements-Voorwaarden voor den aanstaanden Zomer zijn verkrijgbaar bij de navolgende HH. BRIX VON WAHLBERG, Muziekhandelaar, Kalverstraat bij de Osjessluis; GEBRs. KOSTER, Boekhandelaars, Leliegracht; Th. ROOTHAAN, en CO., Muziekhandelaars, Singel over de Appelmarkt; THEUNE en C., Muziekhandelaars, Kalverstraat, alwaar mede de Lijsten ter Inteekening gereed liggen. Men wordt beleefd verzocht de aanvragen om &apos;Abonnement zoo spoedig mogelijk te doen, ten einde dezelve geregeld te kunnen bezorgen, omdat dit jaar geene lijsten zullen circuleren. WILLEM KOSTER, Directeur.</p>
</text>
