<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN</title>
	<p>AMSTERDAM, Dingsdag 10 December.</p>
	<p>Ter vergadering gisteren avond door de leden der bier gevestigde afdeeling der Vereeniging tot Bevordering van Fabriek- en Handwerknijverheid, in het locaal de Eensgezindheid op het Spui, gehouden , werd de aangekondigde spreekbeurt vervuld door den Heer S. Katz J.zn., litt. hum. cand., (de. gewone werkzaamheden werden tot later uitgesteld.) Het onderwerp zijner rede was regt te huis in eene vergadering als deze, want hij sprak over den arbeid in algemeenen zin, in verband met den invloed der staathuishoudkunde op volksheil en volksbeschaving. Indien wij met een enkelen trek den indruk schetsen, dien de rede des sprekers op zijne hoorders heeft gemaakt, dan zeker mag gezegd worden, dat de groote meerderheid met hem instemde. Geene utopien werden in bescherming genomen, waarvoor hoogstens denkbeeldige redenen pleiten, ontleend aan de strenge toepassing der leer van eene abstracte wetenschap, maar de regelen eener gezonde staathuishoudkunde werden verdedigd, waarbij verstand en hart hand aan hand gaan, om he* werkelijk Wnsisbare op de meest geschikte wijze aan te wenden. {7a de pauze hal een gemeenzaam onderhond plaats over het gesprokene, waaiaaj uetzij meer of minder werd deelgenomen door een vijftal der aanwezigen. Bij dit courtoise tournooi viel nog op te merken, dat men den voormaligen tijd niet slechts- kende, maar dien .zeer lief had en dat vrijwillige hulptroepen, eerst toegelaten, eervol moesten worden ontslagen opdat de strijd niet buiten, in plaats van binnen het afgeperkte terrein zou worden gevoerd. Door het ver gevorderde uur moest de voorzitter&apos;, Mr. M. J. dc Lange, de discussiën noode sluiten, en toen hij den spreker dank zeide voor zijn /-arbeid&quot;, zijn belangrijken arbeid, stemden alle aanwezigen luide met hem in.</p>
	<p>De schipbrug te Hedel is gisteren middag afgebrokon. De Maas is overdekt met ijs; de overvaart is moeijelijk. Heden nacht is de rivier even boven Hedel digt gedreven.</p>
</text>
