<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>iIiMAIIM VOOB &apos;UNDBOIWERSI VEEBOIERS VOOR HET JAAR 1868, BEVATTENDE VELE NUTTIGE ZAKEN OiW VAN DEN LANDBOUW EN DE VEETEELT DE MEESTE . VOORDEELEN TE TRES-KEN. 22ste Jaargang. — 30 Cents. Dit nuttige Jaarboekje, dat belangrijke bijdragen van geachte Vaderlandsche Landbouwkundigen bevat, is weder uitgegeven DOOR W. EEKHOFI1, te Leeuwarden, die mede verkrijgbaar heeft gesteld: KORTE BESCHRIJVING TAN FRIESLAND, «f OVEEZIGT van den TEGENWOORDIGEN TOESTAND van DIT GEWEST, toegelicht door 15 Statistieke Bijlagen en eene Kaart der Kunst- en Spoorwegen, door W. EEKHOFF, groot 136 blz., a ƒ I.—. De Kaam afzonderlijk 15 Cents, op Doek in Koker 35 Cents. Meuwe Kaart van Friesland, IN 43 GEMEENTEN, gekleurd,met nieuwe Vaarten, Wegen, Spoorweg, enz. ƒl. Dezelfde Kaart, op Linnen gedrnkt, in Koker, ƒ1.70. ALGEMEENE KAART TAN FRIESLAND, In 4 BLADEN, ƒ6; gekleurd ƒ8; op Doek en Bollen en vernist ƒ 13 en ƒl5; in Kaarthanger ƒ 18. Dfll-T^rirflil?!? INTEEST-BOEKJE. Nieuwe vermeer* £k£i A J_lJ_WvJ-._-_ j derde druk. 80 Cents. (29846) Bij J. NOOEDUTJN en ZOON, te Gorinchem, is verschenen en alom verkrügbaar gesteld: NAAM- EN RANGLIJST DER OFFICIEREN VAN HET KONINKLIJKE LEGEE DEE NEDERLANDEN EN VAN NEERLANDS INDIEN. Deze jaargang aanmerkelijk uitgebreid, heeft onderstaande vermeerdering ondergaan. I°. Eene alphabetische opgave der Bidders van de Militaire Willemsorde in het Boekje voorkomende, met aangeving van de gebeuro S&apos; ?aarvooJ* de orde verkregen is, met den datum van benoeming. 2 . ï-ene alphabetische volgorde der Bidders van den Nederlandschen Leeuw en van de Eikenkroon, met den datum van benoeming. 3 . De vermelding van het geboortejaar van elk Officier. 4 . De datum van aanstelling tot eiken rang. Niettegenstaande deze uitbreiding blijft de prijs bg Inteekenirg ƒ 0,90, buiten Inteekening ƒ.1.20. Tot 1 Januarij 1868 nog bjj inteekening a ƒ0.90 verkrijgbaar.(299oB) welleSh^^T^SSM OVER DE Tolir —_______?_—| Derde Druk. _ &apos; Naar de Vijfde Fransche uitgave. Door Mr. C. KI. A. SIIION VAN DER AA. Prijs ƒ0.60. g^HSJll^* ort tn bondig, klaar en duidelijk, vindt f|WE!@r iedereen. bij alle voorkomende gelegenheden, *¦* in dit Werkje op 170 bladzijden aangetoond&apos; wat men te doen hebbe, om fatsoenlijk, fifl CT weloPgevotd • aardig en wellevend genoemd&apos; V V V_ £ ¦ &lt;e worrlea# Bg G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam, en alom op bestelling te bekomen. (29905)</p>
</text>
