<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te Hoop a 600: GEREEDSCHAPPEN EN TOESTELLEN tot het fabriceren en verlakken van METAALWAREN .alsmede de voorhanden zjjnde af- en onafgewerkte TURF- en KOLENBAKKEN, EMMEES, IJZER, enz. Aanvragen franco onder Lett. J. H. K., bij den Boekhandelaar J. KBAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (29906) Een fatsoenlijk BURGER MEISJE, van de P. G., 23 jaren oud, zag zich gaarne zoo hier als elders tegen 1° Jan. of I°. Febr. e. k. GEPLAATST bij fatsoenlijke iieden van de P. G., ter assistentie in de Huishouding met Naarjen, Strjjken, enz.; op eene goede behandeling zal zeer gelet werden, bovendien is men niet ongeneigd eene jaarlijksche tegemoetkoming te geven van ƒlOO. Eeflecterenden gelieven zich te adresseren onder de Letters E. V. 8., franco Bnrean [andelsblad. (29844) &quot; KAMERS TE HUÜR. Op zeer goeden Stand, in de nabijheid van den Dam en het Postkantoor , wordt aan Heeren, hunne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende aangeboden: Eene ZIJ-EN BINNENKAMER en suite eneene VOOR- EN ACHTERKAMER en suite met groote Slaapkamer, van alle gemakken voorzien en alles aangenaam gelegen. Te bevragen in Persoon of met gefrankeerde Brieven, bjj den Boekh. H. A. ZWEERS, Kalverstraat bij de Munt, D 152, alhier. (29841) Dr. SOUTER IS VERHUISD, naar de KEIZEESGRACHT BIJ DE LEIDSCHEGRACHT JJ. boven 350. (29842) • Voor de Ongelukkige WEDUWE met hare VIJF KLEINEN, gie Handehblad van Maandag 18 Nov. 11., is onder hartelijke dankzegging ontvangen: Bjj den Wel-Eerw. Heer A. VAN BORN, R.C. Pastoor, Ugracht: Van Q. 1 Coupon, N°. 91, ƒ2.97; Onbekend ƒ1; van S. P.f l;voor de Arme Weduwe van J. T. 2 Coup. elk ƒ 1.23 Va (ƒ2.47); Z. ƒ5; een Katholiek ƒ 2.50; M. A. E. 1 Coup. ƒ 3.09; een Onbekende ƒ3; N. N. N. ƒ25; V. T.W. ƒ 10. Te zamen ƒ56.03. Bjj E. U. BROKMEIER; Van B. L. ƒ 2.50; J. C. K. A 2.50; S. ƒ 2.50; M. W^ 1; Sociëteit ƒ 20; E. H.B. ƒlO. te zamen ƒ38.50. Bjj H. EEDI: Van N. ƒ 0.25; H. ƒ0.25; V. ƒ0.25; F. ƒ3. Te zamen ƒ3.75. Bij M. PEPIJN: Van de Wed.H. ƒ2.50;P. ƒ5. Tezamen ƒ7.50. Nogmaals neemt de Commissie de vrijheid deze Weduwe met hare Vijf Kinderen in de welwillende middadigheid onzer edele menschenvrienden aan te bevelen, aangezien de ontvangst nog niet toereikend is, om haar daarvan een bestaan te verschaffen. (29820) ATTEMTIE. &apos; Aan 6 a 8 HEEREN uit den deftigen stand wordt in het midden der Stad, bij Fatsoenlijke Lieden, gelegenheid aangeboden tot het houden van het MIDDAGMAAL, op aannemelijke Conditiën. Adres Franco, onder Lett. E., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN en ZOON/Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (29817) stoomsleeYbooY-mmtschappij. De Ondergeteekende vestigt de aandacht van HH. Scheepsreeder» en Gezagvoerders op bovenstaande SLEEPDIENST, sedert het begin dezes jaars in STRAAT SUNDA en STRAAT MADURA geopend. (23681) C. J. VAN BUEREN, Directeur. CÏ_AADTlll._¦__!__ . ZEVENAAR, KLEEF EN KEULEN. orUUuniiULWil _ nümegen, kleef en keulen. Vam (26351) Bot-erdamnaarZevenaar,KleefenKenlen. — 6.45, 10.40, 2._0. A*a«terdamuaarZovenaar,KleefeaKeulen. — 7.10, 11.10, 2.35. •*Aoast to Keulen. 10.15, 2.i£ 7J£ 9&gt;M,</p>
</text>
