<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C. F. EBLE, Wijnhandelaaf^ Kantoor: Heerengracht, RR 246, te Amsterdam, GENE» g, AGENT voor Nederland van de Heeren GUSTAVE ZIEI- te Bordeaux, neemt de vrijheid de WIJNEN, enz., van ge°^zeJ&gt; Firma, zoowel wegens puike kwaliteit als billijk gesteldeiF beleefdelgk aan te bevelen. (299ij^_ POBTWIJN PUNSCH!!!^ Deze vooral bij de Dames in het Buitenland zoo algemeen D en beroemde Drank of Likeur, omdat zij vooreerst niet dwv m hoofd werkt en ten anderen hoogst gunstige resultaten opw&apos; jyp Maag- en Ingewandsziekten of andere zwakten, is eenig eu ,_s, verkrijgbaar bij den Heer S. S. SAPHIERJ^, HofW- C 266, bij wien tevens alle mogelijke andere LIKEUREN .¦H^vofi&gt; WIJNEN, en voornamelijk het zoo wereldberoemde CAT/r-ö*-*1^ alles tot de billijkste prijzen, te bekomen zijn. Hoogachtend Uw-Ed. Dv. Dienaar, r _$. (29932) S. S. SAPHIER Jb. , HoogstwtJJ^-^ _.&quot;___.._ _É_UÉMJa_K_ I» 9*. _. POBTIELJE, voo™™ 6. HERBP. berigt door deze weder ontvangen te hebben PUIK EHEfÖANNS KITZINGER WINTER-Ï -« LAGERB.ER Uflp. NEDERLANDSCH BEÜERSCH BIER, uit del&quot; 9967) Koninklijke Nederlandsche Brouwerij. -J-sc^*^ SCHOUWBÜRGEW, COWCERTBW, E*J_^ _. — ________========**^|jtB&apos; STADS-SCHOUWBURG. Directie Roebol,Tjasink-». y^ Woensdag 11 Dec. (N°.7l Abonn.) Op vereerend verlangen&apos;^ d# den van ons, tooneelspel in 4 bedrijven van V^^-SKi-g *** C. J. Roobol. Gevolgd door eene stellig laatste voorste i&amp;0^) De Bruiloft van Ninette, ballet-pant. in 2 bedrg ven of 4 tater. **Aigeß&gt;e,J Verwacht op aanstaanden Vrgdag, ten voordeele van üeVfereel«ttf Nationaal Scherpschutters-Verbond: Judith drama in 5 * j* van Paolo Giacometti, voor het Nederlandsche tooneel bew „fv Lambert le Bêgues. Gevolgd door: De Jeugdige, Strooid ;jf, D»* leerlingen der Militaire School, blijspel met zang in 1»« _j het Hoogdnittich^dogrj^Both J.Jz. (Nooit vertoondQ^^^,^^^ GRAND THÉATRE. Direction A. van I_IER. Mittwoc^^ Drittes Gastspiel des Herrn Hermann Hendrichs, Komg&apos; ha„Bp»w8p»w schen Hofschauspielers*. zum erstenmale Wilhelm lelt, ¦&apos; p^. „ 4 Acten von F. von Schiller. l „n*&apos;»«_ Dutzendkarten mit Surplus guitig, Donnerstag 12 Dec. • j jm* Male 2éftw Madehen und hein Mann, komische Operen Mnßik von F. von Suppé. . —^^K&apos; SALON DÜSVARIETES ,in de Nes. WoensdagU 4 A&lt;*t&apos; Erste Vorstellung von: Romeo und Julia, GrosßC upe» und 6 Tableaux, von Bellini. Aanvang B_f &apos; 50 Cents. W_L__!^S% SALON DES VARIÉTÉS, in de Aw^^^o^l^, De Gebogehelde, nieuw groot melodrama ulB tafereeic &apos;ceiWst, Eransch on nieuw gemonteerd met nieuwe decoratiën &quot;**,dffor« waarin de rol van Laglrdere door den Heer Wijnstok zal vervuW % Entrée 75 Cts. in vertering. Aanï Plaatsen zijn aan het Bnrean te boßP«*e»^ &amp; jijde!*-* w___ar—l Verwacht binnen kort: Rocambolle. P^ Jnjtudiejja fle Parisienne van O^^S^^ CIRCUS W. CARRÉ, bij het Paleis voor Jf*,„t^ 11 December. Gastvoorstelling van Mr. SERIGNAC. 1 „tf manoeuvre, gereden door 4 Dames en 4 Heeren; de Dam8 - de Heeren staande ieder op twee paarden. Teniet f lste Rang ƒ 1.49, 2de Rang ƒl, 3de Rang 50 Cent. g* fc vertrekt een Omnibus van den Dam naar het &lt;-&apos;ircu^nina29__&gt; Persoon en na afloop der Circus tot hetHa^m^^^</p>
</text>
