<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>— Naar men verneemt, zegt de Amh. C., zal eene vervolging worden ingesteld tegen den opperrabbijn van Keulen, wegens hel kerkelijk inzegenen van een huwelijk, ten huize van een parlicölier te Arnhem, van welk huwelijk ook aan het kerkbestuur der Israëlitische gemeente niet bekend was, dat het vooraf burgerlijk was gesloten. Alvorens de kerkelijke inzegening plaats had, ging de bruid tot de Israëlitische godsdienst over en onderging de daarbij voorgeschreven formaliteiten. — Het muzick-corps van hel Fransche regiment, de gendarmerie der kciz. garde, doel eene kunslrcis. Na Duiiscliland Ie hebben bezocht, komt het thans hier ie lande, om op verschillende plaalsen concerten te geven, liet corps is 60 man sterk en slaat onder de leiding van den heer Riedel. — Aan de diaconie der herv. gemeente te Schiedam is door willen mej. J. W. Burgerhoudt, overleden te &apos;sllage, / 5000 gelegateerd. — Te Rolterdam zijn eergisteren 7 personen door de cholera aangetast, en 2 daaraan overleden. Gisteren hebben er geene gevallen plaats gehad. — Door hei prov. geregtshof in Gelderland is zekere G. Kamps, te Pannerden, schuldig verklaard aan brandsiichling, waarbij gevaar voor menschenlevens was te voorzien, en veroordeeld lot de &apos;straf des doods, en zekere D. Hendriks, brievenbesteller te Arnhem, schuldig verklaard aan het ontvreemden van geldswaarde uit twee hem ter bestelling toevertrouwde brieven, en teroordeeld tot 6 jaren tuchthuisstraf. — Naar men uit Harderwijk meldt zijn in de afgeloopen maand aldaar 43 vreemdelingen voor de Indische dienst aangenomen, waaronder verscheidene Duilschers, die den veldtogt van Pruissen in 1866 tegen Oostenrijk hebben medegemaakt. — Te &apos;s Hertogenbosch vierde Dingsdag 11. de heer d&apos;. F. A. de Klerck de 50-jarige vervulling zijner genees-, heel- en verloskundige praktijk. In dien tijd had hij 12000 verlossingen gedaan. — Zondag avond II. ontstond er in het nabij Maastricht gelegen Belgische dorp JNeer-ltleren twist lusschen eenige personen . die zoo hoog liep , dat men spoedig handgemeen werd; te midden der vechtpartij ontving zekere Rousjaerd een messteek omstreeks het hart, met het ongelukkig gevolg, dal hij binnen weinige oogenblikken opgehouden had te leven. Vallende riep tijj uit: »Ik sterl! hel is Blommers, die mij vermoord heeft!&quot; De moordenaar nam de wijk in het buis van zijn schoonbroeder en weigerde zich aan den burgemeester over te geven. Eerst na aankomst van cenige maréchausse&apos;es mogt hel gelukken zich van zijn persoon ie verzekeren.</p>
</text>
