<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SCHOUWBUUG TE 3LEIUEN. De Tooneelislen van de Rotterdamsche Schouwburg-Vereeniging zullen de eer hebben te vertooncn^ op WOENSDAG 9 October 1867, &apos;T WAS MAAR EEK LOORB. Oorspronkelijk Tooneelspel van A. RUYSCH , in 3 Bedrijven en 5 Tafercelen. Gevolgd door: DE TWEE DOOVEN Nieuwe Vaudeville mei Cbansonnetten. Beide Stukken nooit alhier vertoond. Aanvang ten 7 ure. PRIJZEN DEK PLAATSEN: Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre ƒ 1.00, GallerQ ƒ0.50. AchterGallerij ƒ0.30. De plaatsen zijn Ie bespreken voor Aandeelhouders, op Dingsdag 8 October, en voor niet Aandeelhouders op den speeldag, van 10—1 uur. ~ ONTVANGEN M NIEUWE APPEL-SIROOP, 20 Cent per 5 ons. A. LANGERVELD Az., .Leidek, 5 October 1867. Nieuwen Rijn. fPP BRANDSTOFFEN. ; Ontvangen GEPESïSTE LANGE TUK.F , prima qualiteit en bill|}k van prijs. Voorts Engelsche, Duitsche en Hrabandscbe Steenkolen, voor Haarden en Kagchels, in diverse sorleringen; zoomede gewone lange en korte Friescbe en Hollandsche Turf, Hout en Houtskolen , Gccarboniseerde Turf en Gaz-Coke. Wed. VAN HAAKSBERGEN &amp; DUTILH. Kantoor en Magazijn: Oude Vest bij de Turfmarkt, Wijk VI, N°. 1258. S TEENKOLEN, ~ Trij aan huis per 18 mud, New-Castle, grof en fijn . ƒ2l.—. Sunderlandsche, idem » 19.—. Ruhrort, idem » 14.40. Per 10 mudden kan tegen genoemden prijs ook ontvangen worden. Pu. VAN DER HEYDEN, Leideu, Oclober 1867. in de Kraaijerstraat, bij de Hoogewoerd. &apos; • BURGEMEESTER er WETHOUDERS vah ZOETERWOUDE, Overwegende dal op den 29sUD September 1567, in het huis N°. 43 slaande in de Zuidbuurl binnen deze gemeente, bewoond door PETRUS &quot; DE BRABANDER en gezin, is uitgebroken de Cholera Asiatica en aan die .ziekte achtereenvolgens zijn overleden PETRUS DE BRABANDER voornoemd, zijn Zoon GERARDUS DE BRABANDER en zijne Vrouw THEODORA VISBACH. |&apos;j Overwegende dat uit hel rapport van den alhier wonende Geneesheer J. L. J.i IiICIILLLE blijkt de noodzakelijkheid.lot het onteigenen en verbranden der bedden mei toebehooren eu der kleedingstukkeu onmiddellijk met de lijders in aanraking geneest, benevens hel desinfecteren van het hienoreu omschreven huis,&quot; &apos;eu zulks ler sluiting »an de hierliovengemelde ziekte. - • Gelet op de art. 09 tot en met 72, der Wel jvan 28 Aiignsius 1851 (.(Staatsblad N«. 125); .: Hebben besloten : I°. Onmiddellijk ten laste van den Staat Ie onteigenen en te doen verbranden : 1 veeren bed, 2 kaffen bedden, 3 veeren peuluws , 9 dito kussens, 2 kaffen peuluws, 3 wollen dekens, 3 katoenen dito, 1 bedlaken en verschillende mans- en vrouwenkledingstukken. 2°. Dil besluit onmiddellijk mede ie deelen aan Heeren Gedeputeerde Staten der provincie Zuidholland, al te kondigen binnen de gemeente en te plaatsen in de Leydsche Courant. Burgemeester en Wethouders voornoemd, P. VAN OUTEREN. Zoeterwoude, 4 Oclober 1867. De Secretaris - P. J. A. BOONEKAMP. VIN a»i\ J. M. 180 EX te Amsterdam. Deze droppels zijn een onfeilbaar geneesmiddel legen alle rheumatische ziekten, jicht en podagra, en brengen zelfs in de hardnekkigste m meest verouderde gevallen nog hulp en verlichting aan. Als voorbehoedmiddel tegen genoemde kwalen kunnen zij niet dringend genoeg worden aanbevolen. Elke Flacon is met eene gebruiksaanwijzing voorzien. De prijs ■ der heele Flacons is ƒ2.50, die der hal&apos;e ƒ1 50. Depot te Leiden bij den Heer N. K. SVVEMER, Droogist, Mare, 1191. !</p>
</text>
