<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In ecnè &apos;raDa,iS&quot; en Sigaren-Fabriek alhier, wordt tegen 1 November a. s. gevraagd: een vlugge SS» fatsoenlijke JOKGEK, niet onder de 14 jaren, P. G., om in den winkel werkzaam te zijn. Salaris naar bekwaamheid. Adres franco bij den Boekh. JAC. HAZENBERG Cornsz., onder Lelt. H. Magazijn van Schrijf behoeften, P. M. &amp; J. N. GEIJER, BOTEKMIHHT, LEYDEN. In de ruimste keuze ontvangen onze wintervoorraad Speelkaarten, als.- Jaskaarten, het dozijn 45, 65, 80, met gekleurde azen 85 ets hel dozijn, 5, 6, 7, 8 ets het spel, Whist- en Ombrekaarien, het dozijn ƒl.—, ƒ1.20, ƒl4O, ƒ1.60, het spel 10, 12, 15, 18 ets; bijzonder onderscheiden zich die mei gemarbreerde, gebloemde en geruite laroitc, van 25 ets het spel, alsook de nationale, dito met verguld op snee of mei vergulde hoeken; tevens ook alle mogelijke soorten Teekenpapier en Teekenbehoeften, als: Passerdoozen. Teekenhaken. Trekpennen. Passers. ïeekenporiefeuilles. Verwdoozen. Zwart Krijt. Puncturen. Linialen. &lt; Gekleurd Krijt. Decimelres. Slukjes Verw. Dito Pastel. Houtskool. Vcrvvpotjes. Gomelasiique. Oost-Indische Inkt. Carleiien Linialen. Mallen. Teckeudoozcn. Penscelen. Driehoeken. Doezelaars.. MAGAZIJN VAN PAPIEREN EN TEEKINBEDOEFTENj VAN - I S. PLATTEËL, &amp;okhorsfstraat. | Sedert eenige jaren dat ik deze zaak geopend heb, is het mij gebleken dat mijne Begunstigers volkomen over mijne artikelen tevreden zijn, zoowel ] wal qualiteit als prijzen betreft, waarom ik met het volste vertrouwen mg durf aanbevelen, belovende eene nette en civiele bediening. Heden ontving ik weder eene ruime sortering van uitmuntende Passerdoozen, Hollandsen fabricaal, Passers en Trekpennen, a 50 Cis, 75 Cis en hooger, Teekenportefeuilles, Rood, Wil en Zwart Krijt, | Teekenpapieren, Wit, gekleurd enz., in meer dan twintig soorten, van af 2 lot 20 Cts per vel, Wathmans, Sans-fin, Teekenpapier, Decalqueerlinnen eu Decalquecrpapier en verder al wat op de Bouwteekenkunde en hel Handteekenen betrekking heeft. j BERIGT AAl\ DE DAMES. De Ondergetekende berigt bij deze dat hij steeds voortgaat met hel verwen en drukken in alle begeerde kleuren en dessins, zoo als Ruiten, Slangen, Moesjes enz. enz. Randen aan Rokken drukt hij zoo spoedig ! mogelijk. Verder verft hij Japonnen, Doeken, Mantels, Doeden, Gordijnen, Tafclkleeden, Kerkgoederen, Stukgoederen voor Winkeis, enz. enz.; ook verft hij voor Heeren Jassen, Broeken en Vesten, en recommandeert zich verder tot het irasschen en persen van Gordijnen, Doeken, Tafelkleeden, Broeken en Vesten. Door eene spoedige, civiele en nette bediening | hoopt hij zich de gnnst en recommandatie van een ieder waardig te maken. ÜEd. Dw. Dienaar, Kort Galgewater, V, 288, te Leiden. D. SELIER. HET SCHEI- EN GENEESKUNDIG PRAEPARAAT is een nieuw uitmuntend middel ter versterking van het haar. Hetzelve bevat in eene juiste verhouding alle bestanddeelen, welke het haar tot voedsel dienen en de huid versterken. Het reinigt het hoofd van de schilfers, belet het uitvallen en be- \ vordert den groei der haren, is uitmuntend verfrisschend en van het fijnste parfum. Prijs per flacon ƒ1.20. . . HET EAU DES GARMES van MARGARETHA GRASS vervangt de Hoffman&apos;s droppels met veel zekerder en aangenamer werking in alle voorkomende gevallen. Bij ieder flescbje wordt eene aanwijzing tot gebruik afgegeven. Het kleine fleschje 50 Cts, het groote ƒ1.—. De Oostersche Anti-Rhumat. Kruiden-Olie is uit vlugtijje Planten-Oliën, vereend met de Cajapoet-Olie, te zamengesleld, en ! geneest alle Rhumatische ziekten en verlammingen, pijn in de gewrichten, verstijvingen in de pezen en andere aandoeningen. De inwrijvingen geschieden tweemaal daags met de vlakke hand; het lijdende deel wordt daarna met flanel of baai gedekt, dat voor het vaar warm gemaakt is. Stoll&apos;s Prtïppeleii bevrijden oogenblikkelijk van de hevigste kiespijn; men behoeft slechts ecu daarmede bevochtigd puntig watje in het oor te stoppen, aan de zijde waar de kiespijn is. Het flescbje kost ƒl. Amsterdam, VERKOOPHUIS. &apos;s Hage, Sack &amp; O. Leiden, L. G. Dirks, Verkoophnis Donkerst. Oudshoorn, G. van den Boom. Delft, Wed. J. T. Wagner. Woerden, G. G. H. van den Berg. Haarlem J. P. kartliaus. en in de bekende depots in de andere steden, j Haarlem, Wed. de Lange en van Eek. {</p>
</text>
