<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HET GALVANISCH APPARAAT (28, Si) tot eigen aanwending, van den Mechanicus W, ARNZ, te Dusseldorp, is volgens attest van Doctor WERNER, Directeur vau het Polytechnisch Burean te Breslau, voortreffelijk bevonden en zeer aan &apos;te bevelen voor RHEUMATISCHE-, JICHT-, ASTHMA-, en ZENUWLIJDEHS. Wordt afgeleverd, tegen franco inzending van f 7, door den vervaardiger te Dusseldorp. Voor een Heer worden gevraagd een of twee ruime gemeubeleerde KAMERS, terstond te aanvaarden, tusschen den Amstel en het Koningsplein, den hunrprijs van dertig gulden per-maand niet te boven gaande. Adres franco onder letter A. bij den Boekhandelaar B. H DE BONDEN, Utrechtschestraat, 858. (28191) Bg een Boekhandelaar hier ter stede, tevens Uitgever, kan als Leerling geplaatst worden een JONGELING, niet beneden de 15 jaren oud, of lemand die reeds eenigen tijd bij het Vak is, ter verdere opleiding en een salaris van f 100 a ƒl5O. Met eigenhandig geschreven briefjes adressere men zich bjj CAAEELSEN en COMP, bezijden het Paleis, onder de letters O. O. (28172) Een JONG MENSCH, ruim 30 jaren oud, grondig bekend met het Hollandsch en Beijersch Bierbrouwen, alsook met de Moutmakerij, zag zich gaarne geplaatst hier of in de omstreken als OPZIGTER of MEESTERKNECHT. Brieven franco af te geven onder letter B. D. E., Bureau Handelsblad. (28170) lEMAND, van fatsoenlijken stand, bekend met vreemde Talen, wenschte zijn vrgen tgd te benuttigen, tot het leveren van VEETALINGEN voor een of ander Dagblad, Tijdschrift of andere uitgave van dien aard-, ook wen.chte hij in aanraking te komen met een uitgever tot het vertalen van een Eoman, Novelle of dergelijke. Adres franco onder lett. H. 8., Bureau Handelsblad. (28203) Geachte _Oaii_.es, lEMAND 28 jaren ond, P. G., van een edel karakter, fatsoenlijke familie en een goed voorkomen, in het bezit van eene Zaak, welke hem een ruim bestaan oplevert, doch door drukte daarvan niet in de gelegenheid zijnde met Dames in aanraking te komen, wenschte kennis te maken met eene DAME van dezelfde Godsdienst en die beschikken kan over een Kapitaal van 4 a 5 MiUe. Geheimhouding wordt verzekerd en ook wederkeerig verlangd. Men gelieve zich Franco te adresseren onder Lett. A. N. K. bij de Boekh. GEBEOEDEESJEBEET, Beurssteeg,E 184 (28235) Eu mf\m i&amp;a IM HEILIGENWEG. FOR SUA VING. Without the use of Soap or Water. (28193) BREËIIWWËRH. De Commissie van Nijverheid te Oude Pekela biedt, zoo lang haar voorraad strekt, tot opruiming en door plaats gebrek, het voorradige BREEUW WERK aan HH.Scheepsbonwers en Victnaliers tegen den prijs van Twintig Gulden de 100 Ned. ponden, a contant aan;-alhier te ontvangen of ontbieden, bü den Secretaris (28143) S. J. SCHUIT. GEVRAAGD, voor eene voorname Sigaren-fabriek buiten deze Stad: Drie bekwame SORTEERDERS en PAKKERS, tot een loon van f 7 per week; Een vlugge en nette BURGER JONGEN, bekend met het plakken van kisten, loon f 4 per week: TWEE LEERLINGEN, om in het vak te worden opgeleid, van deftige familie. Salaris aanvankelijk ƒ5O per jaar. Brieven franco. Adres onder lett. H., aan BLIKMAN &amp; SAETOEIÜS, Boekhandelaars, Dam, Letter H. (28152) TE HUUR GEVRAAGD. Tegen 1 Mei 1868 worden opeen fatsoenlpen stand TE HUÜE gevraagd: eene LOCALITEIT, geschikt tot het houden van kantoor, en eene ZIT- en SLAAPKAMER. Adres franco, met opgave van prijs en stand, onder lett.W.Y., Bureau Handelsblad. J 28182) 250 GULDEN ~~ wordt TER LEEN GEVRAAGD door den Eigenaar eener soliede affaire. Eente en aflossing door den Geldgever te bepalen. Adres met geteekende franco brieven onder lett. H. D., Bureau Handelsblad. . (28181) DE FRIESCHE BOTÊRBOER levert geregeld wekelijks a contant, vrij aan huis të Amsterdam PUIK BESTE BOTER, bij potten van 3 tot 20 © a 70 en 75^.6» tegen.,6s et. bn het vat van 20 en 40 ffi. Adres franco onder lett. N. bii den Boekhandelaar JOH?.W. BEAUN, Molstees G 130, te Amsterdam. (28177)</p>
</text>
