<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Donderdag 21 November. AARDAPPELEN: Zeeuwscbo Jammen ƒ2 90 a 3 40; Vrieaohe dito ƒ 2.9)1 «3,10; Muustersche ƒ3.00; Pruisen ƒ2.30 a 2.:80 i dito roode ƒ—.—, IJsselsclio ronde ƒ3.60; Zwarte of Groningers ƒ2.2)i a —.—; Dtiinzaod-Aardappelen ƒ4.25 a 5 23; Goldcrsche rondo Wolkammers ƒ2.30 a 2.60. De handel is (iaaow.</p>
	<p>De bijzonder groote aanvoer maakt het gebiedend noodzakelijk, dat het marktbestuur zorg drage voor eene meer juiste nakoming der bestaande wetten, om namelijk van de geheele uitgestrektheid der marktgracht gebruik te maken , terwijl de dikwijls neerschende willekeur de vaart op de meest gewilde ligplaatsen, veelal zeer bemoeilijkt.</p>
	<p>EOTTEEDAM, 20 Nov. Heden verkocht 1000 b. onegp. Eangoon Eijst, ex Palmyra, tot ƒ 81/3. SCHIEDAM, 20 Nov. Granen. In publieke veiling verkocht ca. 20 last beschadigde Eogge van ƒ43 tot 45 cont. per last. Moutwjjii ƒ16.25: Genever ƒ21.75; Amst. Proef ƒ 23; Spoeling ƒ1.60. ANTWEBPEN, 20 Nov. Wol. In de gisteren voortgezette veiling werden voor Buenos-Ayres Wol onveranderde prijzen besteed; daarentegen hebben de Kaapwollen koopers gevonden, geheel in verhouding tot de prijzen, die thans in de veiling te Londen besteed worden; de aangeboden kwantiteit bestond uit 561 b. Buenos-Ayres, 25 b. Montevideo, 38 b. Eio Grande en 1674 b. Kaapwol te zamen&apos;229Bb. waarvan 1156 b. verkocht zijn. Uit de hand werden heden nóg afgedaan 53 b. Buenos-Ayres en 23 b. Kaapwol. — Petroleum üninm, wit fr. 45 a 46.</p>
	<p>LONDEN, 19 Nov. Suiker flaauw en met weinig handel. Er werd heden niets gedaan dan 250 z. bruin Mauritius, dia tot 31,6 verkocht wer- den. - Kopij: Costarfca iets hooger. - Thee: De veiling is tot v»w prijzen afgeloopen; uit dö hand werd voor ordm. Congo IZal-sviT besteed. - Rijst lager. Men heeft verkocht 7104 b. Necransie, n» del en goed tot 11 a 12 sh.- Peper prijshoudend. - Salpeter ten* Zink lager, £ 21.10 a2l 12.6. —Tin stil. — Schotseh Uier 53.* Lijnolie 35.». — Talk flaauw, in loco 43 sh. , .-$ GENUA, 16 Nov, Koffij: Ordinair en middelEio&apos;s zeer stil, siec^ 300 b. hebben koopers gevonden tot 61 lires.- Suiker vaster;;ïou^ ruwe als geraffineerde meer gevraagd. — Huiden steeds »egee^ zeer vast, de verkoopen bestonden nit 12,000 stuks, waarvan 1W Minas van 7 kilo tot lires 98, in goud. „„„mistig» NEW-YOEK, S Nov. Katoen onder den invloed der ongansl*, berigten van Europa zeer stil en 1 a lVs c. lager; middling e&apos; t. naai 18Va c. De markten van het zuiden zrjn alle lager endeoug. berigten gunstig. - Potasch vast op 10.25 a 10.87ft.-a««* en aangeboden tot 131/4 a 13Vs c. - Petroleum disponibel wit 3U^ Vrachten naar Liverpool per stoomboot »/8 as/4d.; dito perzen 6/ie a 3/8 d. — Koers op Amst. 40Vs a 41.</p>
</text>
