<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Doctor A. T. MOLL is VERHUISD van het Buitengasthuis naar de Kalverstraat bjj be» Spui, D 117. (28368)^ In een HOTEL van den Eersten Eang, te Amsterdam, wordt ge&apos; vraagd een OBERÜ.ELLNËR. Onnoodig dat men zich aanmeld zonder in alle opzigten voldoende Getuigschriften te kunnen ov« leggen. Adres onder Lr. O. E., bij de Kantoor-Boekverkoopers Kf&quot; LÉPPEE en ZOON, Eokin E 169, alhier. (28259^. Am mwmmwm. §§§Ipfïff Te AMSTEEDAM worden ten spoedigste gezonde on^ Sa_sfes__s:huwde tf.__gr.Nl_N gevraagd, van goede Getuigschril&apos;e voorzien, door Jufvr. KOCH, Heerengracht over het Blinden InSU tnut. Brieven franco. (28253) va MEN VRAAGT TE KÖöf een nieuw Hfarretuig. Brieven franco lett. H. H. Burean Handelsblad. (28058) TIOTE» AKTE f 4©©. &quot; _. TE KOOP eene zoo goed als nienwe moderne zeer ligte &quot;*** LANTE. Franco te bevragen bij G. VAN TONGEEEN Jr., B«W« fabriekant, te Zwolle. _J2B&amp;3_. JJJjL Met Stoomschip $kÊÊ3^ WIL LE M I vertrekt van AMSTERDAM naaf atóSaiiaiiÈ* HAMBURG ZATÜEDAG 23 NOVEMBEE. rf De Goederen kunnen dagelijks tot S URE Namidd. aan_pO?j worden bezorgd; later dan voormelde tijdsbepaling worden zfl «* overgenomen. . Amstekdam. 21 Nov. 1867. DE DIRECTIE. (282941^ lÏ0_CORrOESTËRSTST&apos;.u. GESPEENDE OESTERS./ 3.50 per 100 Stuks; dagelijks Scbu* padsoep, Bouillon, Biefstuk, Carbonade, koude en warme Sou P*&apos;.{ Haring- en Kreeften Salade, fijne Ehijn- en Bordeaux Wijnen, J»° Chandon, enz. In de OESTERPUT , (28128) Warmoesstraat over den Vijgenda^- ZONDAG 24 NÖVEMBEB: OCHTEND-CONCERT. Aanvang 1% r,e.&apos;„$ Leden volgens Eeglement (met Introductie voor Vreemdeh.o a 50 Cts.). Aandeelhouders hebben toegang op hunne Coupon-Bewi]z AVOND-CÖNCERT. Entree 50 Cents. Aanvang 7Va Ü^| Leden volgens Eeglement. Coupon-Bewijzen geldig. (2833&lt;^ ___SCHOSI&apos;WBCHGBSr, CONCERTEN, Bit,. STADS-SCHOUWBURG. Directie Eoobol, Tjasink en P^! Zaturdag 23 Nov. (N°. 61 Abonn). Maxwel of de onschuldig &apos;Z, óórdeelde, drama in 5 bedrijven, benevens oen Voorspel in 1 De q9. naar het Fransch van Jules Barbier. (Nooit alhier vertoond.) Sj. vólgd door: De Bruiloft van Ninette, ballet-pantomime in 2 beau ven of 4 tafercelen. Aanvang 7 j&gt;r* Verwacht op aanstaanden Zondag: De Cipiersdochter van *?;.cj) bach of Vrouwenmoed en Dankbaarheid, oorspronkelijk Boman&quot; Eid der-Tafereel, in 5 tafercelen. ;t- Dingsdag 26 Nov. Diploma&apos;s en vrije toegangen ten strengste gesloten. Opera-voorstelling van het gezelschap der Koninklijke t&gt;l&gt; te &apos;s Hage, van de Heeren Jahn en Faubel. Op algemeen ver&apos;?l&apos;ffKeene tweede voorstelling van: La Dame Blanche., opera in 3 beo » ven. Woorden van Eugène Scribe. Muziek van Boieldieu. Voor*1»^ gaan door: VAmour qué qu c&apos;esl qu ga ? vaudeville in 1 bednjb . de Heeren Clairville, L. Thiboust en Delacour. Pausering na » lste bedrijf van La Dame Blanche. ö %e&apos;&apos;«ft Prijzen der plaatsen: Balcon ƒ4.—, Logeƒ3.—, lste Amphith.ƒ2-^ Parterre ƒ1.50, 2de Ampitheater ƒl, lste Gaanderij ƒ0.70. &apos; Amphitheater ƒ 0.60, 2de Gaanderij ƒ 0.40. , -j» HH. Officiersn, mits in uniform, hebben tot den halven entw&quot; alleen toegang tot de Baleons. __^--&apos; GRAND THEATRE. Direction A.vanLIEE. Freitag 22 $t. Erste der Drei letzte Gastvorstellungen der Frau Lilla VOIL „«&amp;• owsky, koniglich Sachsische Hofschauspielerin: Maria Stuart, lra spiel in 5 Acten von F. Schiller. (8 Uhr-j Morgen Sonnabend 23 Nov. Bestimmt vorletztes Gastspi6l Frau Lilla von Bulyowsky. },fjt- SALON DES VARIÉTÉS, in de Nes. Vrijdag 22 6&amp;- Martha oder der Markt zu Richmond, Komische Oper in 6 A» lungen. Aanvang 8 l&quot; &apos; Entree 50 Cents. DSE DIRECTIOgv^ SALON DES VARIÉTÉS, in de Amstelstraat. Vrijdag 22 $°^i (Gevraagde Voorstelling): Één dag getroumd en mijn vrouw is jj^. nieuwe kluchtige vaudeville in 4 bedrijven, naar het Hoogat&quot; Gevolgd door: De Parijsche Grisetle, nieuwe kluchtige vaudev» een bedrijf. te. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang » n&apos; BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het Burean te bespreken. NB. Aan de veelvuldige aanvragen ter opvoering van DeSchooW^ zal in den loop der volgende week voldaan worden. _-&lt;¦_ CSRCUS W. CARRÉ, bij bet Paleis voor Volksvlijt. Je dag 22 Nov. BUITENGEWONE VOOESTELLING. Tot slot, «^ Quadrille , gereden door 4 Heeren en 4 Dames. (Aanv. 8 lste Eang ƒ 1.49, 2de Eang ƒl, 3de Eang 50 Cent. Ten V* vertrekt een Omnibus van den Dam naar het Circus a 20 Jse„t. Persoon en na afloop der Circus tot het Haarlemmerplein a 25^_,</p>
</text>
