<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>v Jan. is6B &apos;|...° Nov. De Keizer heeft bevolen, dat te beginnen met de°r^a^e activi re raden van eer zullen worden ingesteld, waar- Mi a borsten t gepensioneerde en andere offi eieren, de kadetten en af de wet BtrafKregt zullen staan Voor aEfl zaken, die ofschoon niet ïau ede bii hoi -.ar eT«nwel den stand van officier onwaardig zijn, .e.vP .geschiertt6- lginSen officieren aangedaan. De behandeling der of&apos;«&apos;tim, Qf u* m het geh .im, de uitspraak bepaalt zich tot de niet. gike JJ* beschuldigde uit de dienst moet ontslagen worden de~~ &apos;k- de het! j* raoet geschieden met % van de stemmen. 0 c°mniiBBi9 m? i&apos; g der hegrooting van het loopende jaar, heeft kr0cc? aanzienli?v onderzoek belast, vooral aanmerking gemaakt Von nS &gt;en w 1 Poe* voor de kosten der Hongaarsche koningspaar eene zuivern**6 vraag gedaan of Oostenrijk gelden moest geven den geantwn ~roDgaarsche zaak. De minister van financiën heeft a*8 een vn ™ &gt; dat de krooningskosten beschouwd moeten wor- VaïrcÜit de lporsch°t aan Hongarije gedaan. Af» v ?&gt;tlng Tan Oostenrijk voor 1868, door den minister li.i?ev_ardi„.fi„„ Becke aan de regelingscommissie uit het Huis van li k rÜks-helft medegedeeld, blijkt, dat het tekort voor de westeeen met „&apos;&quot;begrip Tan het aandeel in de gemeenschappeïw Vei&apos;üieerrip0-P 46^3 millioen wordt geraamd. Dat dit deficit door keh-oïie van d 8 d-er staatsnoten zal worden gedekt, schijnt in de &quot;ïoff?^ bevat v mimster ln zo° yer aangeduid als deze eene berefl v. borden 20r bet geval, dat eene verdere uitgifte van noten vin ¦ 37,250 ot eilr&lt;ï* Eovendien is het budget voor 1867 met Von *ei. Intns^^de11&apos; zoodat o°^ mS in deze som moet worden ont 6 reeeliri &apos;s dezer dagen in eene zitting der commissie tai-erP behiff8 met Hongarije bij de beraadslaging over het wets- Sp, g&gt; dat w i ü de algemeene staatsschuld § 5, behelzende de be?l! ei!s(!hat)npiSldeflclt der beide rijkshelften voor 1868 door eenegeae« zal W~ie crediet-operatie, bestaande in eene uitgifte van noten, de~&quot; e -öo» . me* g™o*6 meerderheid verworpen, cc? Mensch h 5 * ¦ dat Görgey aan een vroegeren wapenbroeder troepen &quot;te kennen gegeven, dat een krijgsraad worde bij, om over zijne handelingen uitspraak te doen. G^g te\h -Nov- (des Ochtends). De Koning is gisteren nanl^hertofSn &apos;m aangekomen en werd door den Groothertog, de irt ?*aire ant eder&apos; de Erinsen en de voornaamste burgerlijke en aUon ver» ?*en ontvangen. Een talrijke menigte was aan het n;.&quot;~ Sehalf jrd en begroette den Koning met geestdrift. U de uien voorgestelde leden van het Heerenhuis zullen er nog 2e? Uit fP6 Provinciën 23 door den Koning benoemd worden, als t Bit Hatin Semediatiséerden in Keurhessen, 3 erfelijk, waarvan gelijk *Ver. en l®* Keurhessen en dan nog 15 voor het leven, es*iik w?, Hessen, 1 uit Frankfort, 4 uit Hanover eu 5 uit folstein- So-Qgj^conferentie heeft gisteren de definitieve redactie der overerta brenjp„ gesteld ei» zal eerstdaags hare werkzaamheden ten ___! vWaarKn Zu heeft al de bepalingen betreffende het posttarief &quot;ona 2ijn „ gen aangenomen, zoo als die voor den Noord-Duitschen f^kenrinr. tg!steld- JDe v^dragen zullen aan den bondsraad ter r.hiinst&quot;Dg wordeni onderworpen. Het verdrag met Luxemburg zal neveapostèrf bertaat &apos; % m het grooth«togdom sllchts</p>
	<p>&amp; bet-H/S &quot;If- Afg-a-digde„ |ekozeen.X_ ttv.^oo^l^ ¦2Sdt.h« de verkiezingen der vice-presidenten van het fI.IL De con Jjatieven deden met hulp der vrije conservatieven en oud-libe[Q^ hunnen candidaat von Koller, uit Kammin verkiezen De na gaaien hadden Bennigsen en de .fl.j&apos;fcefa&apos;.Ws-partij floverbèck voorbid, Gsene enkele party vaa het Huis wilde toegeven, ca daarom zegepraalden de conservatieven, hetgeen het geval niet zou geweest zijn, indien de liberalen van alle kleur zich Tiadden vereenigd. Bij de keuze van den tweeden vice-president had bijna hetzelfde plaats gevonden, indien de i&lt;Vïsc/in&apos;./s-partij eindelijk niet had toegegeven en haren candidaat Hoverbeck laten vallen. Bij de keuze tusschen Bennigsen en graaf von Bethusy-Hus moest zij zich natuurlijk voor eerstgenoemde verklaren. In de kringen der liberale afgevaardigden heeft de uitslag van de verkiezing der vice-presidenten niet voldaan. Het was eene politieke fout, dat men zich niet aaneensloot en aldus de conservatieven iv de hand werkte.</p>
	<p>De heden plaats gehad hebbende verkiezingen gelden slechts voor de eerstvolgende vier weken; na dien tijd kan dus nog eene verandering komen. De Heer von Köller, van de conservatieve fractie, is weinig bekend als staatsman. Hij had reeds zitting in het vorige jaar, maar heeft slechts zeer zelden het woord gevoerd._ Zijne partjjgenooten beweren, dat bij een man is met parlementairen takt en zeer onpartijdig. Aan het einde der zitting diende Lasker twee voorstellen m. In het eerste wordt gevraagd de vernietiging van het tegen de afgevaardigden Twesten en Frentzel gevoerde proces, in het tweede de wijziging van art. 84 der staatsregeling in den geest der bondsconstitutie. Nopens beide voorstellen werden de nationaal-liberalen het eerst gisteren avond eens. Twesten verklaarde zich bepaald tegen het eerste voorstel, hetwelk echter met eene vrij groote meerderheid werd &quot;aangenomen. Twesten was namelijk van gevoelen, dat in het voorstel tot vernietiging van het proces eene erkenning kon worden gevonden van hét regtsstandpunt, door het hoog geregtshof ingenomen. De andere partijen zijn tot dus ver aan die voorstellen vreemd gebleven. Hoe zij daarover denken, zal reeds morgen kunnen blijken.</p>
	<p>FEANKFOET, 20 Nov. Heden is met 189 tegen 76 stemmen Dr. Ebner, candidaat der democratische partij, als tweede afgevaardigde van Frankfort bij den Pruisischen Landdag gekozen. Handelsbrieven uit Sleeswijk melden, dat de comités van houders van obligatien der Sleeswijk-Holsteinsche gedwongen leening en der vrijwillige leening, in der tijd door den Erfprins Friedrich van Augustenburg onder den titel van hertog van Sleeswijk Holstein opgenomen, stappen zullen doen om de erkenning hunner aanspraken door de Pruisische regering te erlangen. Van eene officiële zij ie wordt uit Munchen gemeld, dat de militaire conferentien der Zuid-Duitsche staten in het begin der volgende maand geopend zullen worden. Onder de belastingschuldigen der stad Basel komen voor 27 burgers met een vermogen van 450 a 500,000 fr.; 30met 5 a 600,000fr.; 20 met 6 a 700,000 fr.; 20 met 7 a 800,000 fr.; 17 met 8 a 900,000 fr.; 13 met 900,000 fr. a 1 millioen; meer dan 1 millioen bezitten 62 belastingschuldigen en wel te zamen 112 V. millioen. Op47,oooinwoners komen 3340 belastingschuldigen met 3191/2 millioen francs. De instellingen tot spijsuitdeeling aan behoeftigen vermeerderen in Zwitserland op heugelijke wijze. Men heeft thans ook te St. Gallen, Schaffüausen en Glarus dergelijke inrigtingen geopend.</p>
</text>
