<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Dl ODMGST iIKIIÏÏi brengt ter&apos; kennisse van zijne geachte clientelle, dat hij zijne TANDHEELKUNDIGE en TECHNISCHE PRAXIS, zoowel als zijne FIRMA , heeft overgedragen aan den Heer Jl. A. SÜNTffIER, SINGEL OVER DE APPEIMARKT, XX 98... De meer dan 20-jarige practijk van den Heer J. A. GÜNTHER zal wel alle aanbeveling overbodig maken. Tevens bedankt de ondergeteekende voor bet genoten vertrouwen. S, E. OSjDSCHL-KS. Mij refererende aan bovenstaande Annonce, beveel ik mij bijzonder aan. .. (26484) Amsterdam , JE. A. CiïJfèTKiEß» • 19 October 1563. (ter. et Mtcanic. Denüste. D. VAN OSENBRUGGEN, Notaris, residerende te Nieuwer-Amstel, zal op _._TiJ»ÖA« 1 NÖYESfSEn ?-&amp;#, des voormiddags ten 11 ure, ten Herberge van AGNES GELEIN, in hetOosteind van Aalsmeer, tegenover de Kerk,, ia publieke veiling presenteren te verkoopen: Een voor weinige jaren nieuw gebouwd lïülS, (waarin met goed succes&apos; eene Timmermans- en Molenmakers-Affaire wordt uitgeoefend) mot. annexe ruime Werkplaats, Erve, groote Werf, Tuin en Water, staande en gelegen aan den Noordeinlerdijk nabij den Schinkeldijk in liet Oosteind der Gemeente Aalsmeer, genaam.!: Eendragt maakt Jlagt, bij het kadaster bekend sectie A, N°. 2109, groot 7 roeden 40 ellen, alsmede een perceel WAT EK en EtIET. daarachter gelegen in den Euitendijkschen Buitenvelderschen polder, kadastraal bekend in sectie L, N°. 1312 en 1531,&quot;gr00t 1 bunder, 17 roeden, 62 ellen. Zijnde dit perceel dagelijks te bezigtigen (except Zondags) van 10 tot 2 ure. De véijfeooditïen zullen acht dagen vóór den Verkoopdag ten Kantore van genoemden Notaris VAN OSENBRUGGEN, aan den Overtoomschen Weg, ter visie liggen. (26351)__ i__ME^lllrl_i^_ VAN HfiT LANDGOED YBEDKSTIIN. De Notaris J. D. DE MAN LAPIDOTH, gevestigd te Culenborg, zal op Woensdag 28 October 1868, des voormiddags ten 11 ure, ten huize van G. VAN DIJK, te Zoelmond, VEHÜOOPEI: eerst in Perceelen en daarna in Massa: HET I.ANDfeifEE» YBEDESTKIW, met de daarbij behoorende HU!_&lt;£Ai en LANDERIJEN, staande en gelegen onder de gemeente Maurik en Beüsichem, hetwelk in ingezet en verhoogA, met uitzondering van de daarop staande opgaande boomen, als: N°. 1 op ƒ 22,000. — JN°. 2 op/8500. — N°. 3 op ./ 5000. — N°. 4 op ƒ 2600. — N°: 5 op ƒ 5300. — N°. 6 het Iste perceel op ƒ4400; het 2de perceel op ƒ4OOO. — N°. 7 het Iste perceel op ƒ 5500; het 2de perceel op ƒ 5300. — N°. 8 op ƒ 5300. — N°. 9 op ƒ 2820. — N&quot;. 10 op ƒ 710. — N&quot;. 11 op J 6800. — N». 12 en 13 te zamen op ƒ2700. — Nu. 14 op ƒl7OO. - N°. 15 op ƒB2O. — N&quot;. 16 op ƒ 3400. — N°. 17 op ƒ 1180. — N°. 18 op ƒ 2620. — N&quot;. 19 op ƒ 3900. — N°. 20 op ƒ 8700. — N°. 21 op ƒ 5300 en N°. 22 op ƒ 1500. De kooper der massa zal de opgaande Boomen moeten ove.neiaea voor ƒ 38071. (26272) Zijnde inmiddels BIT DE HAND TE IOOF. Te bevragen bij boyengenoemden Notaris. Brieven franco. De BURGEMEESTER van Schoorl c. a. roept bij dezen op do regthebbenden, ter reclame van het provenu van onderstaande «EiSTRANDE GOEDEREN:: Een DEKBALK, zonder merk; twee stukken MAST, zonder merk; vier stukken MAST, zonder merk; een PLANK, lang ongeveer 9 Ned. Ellen, zonder merk; een wrak of gedeelte van eea Spiegel van een verbrijzeld Schip, met het daarop gevonden groen geverwd Bord, met vergulden rand afgezet, waarop vastgespijkerd staan de Letters H. R., die mede groen geverwd en met verguld zijn afgezet. Alsmede nog een op gemeld Wrak gevonden groen geverwd NAAJMBORD , waarop staat met uitgehouwen ên vergulde Letters de naam Maria; een VAT TEER, zonder merk; een kleine SCHEEPSRA zonder merk; een stuk RONDHOUT, zonder merk; een stuk MAST, zonder merk; twee KA&apos;S, zonder merk; een BALK en ecu stuk vaa eon STENG , zonder merk; eenig WRAKHOUT , zonder merk; drie nieuwe BALKEN, lang 2 El 5 Palmen, zonder merk; Een WATEKVAÏ, groen geverwd en gemerkt met de Letters A. S., ingesneden; 35 BATTINGS, lang 2 El 7 Palmen tot 6 El, breed 16 a 17 Duimen, dik 6 Duimen en gemerkt met rood Jkiïjt op het einde met de Letters B. T., alsmede eenig WRAKHOUT, waaronder zich bevindt een Naambordje van een Vaartuig, waarop staat in vergulde Letters de naam Lassodoon. (26277) (MME AANBESÏMfG. Op Maandag den 16den November 1868 zal, des middags ten 12 ure, door de Hoofdadministratie van het 3de regement Hussaren te Haarlem, ten burele van den Kapitein-Kwartiermeester (St. Janstraat), in het openbaar worden aanbesteed: de levering gedurende het jaar 1889 van HNNKN en andere voorwerpen van JK.LEEDING en UITRUSTING. De voorwaarden en de lijst, waarop de te leveren voorwerpen_ breeder zijn omschreven, zullen voor gegadigden ter lezing liggen op genoemd bureau, van den 20sten October a. s., dagelijks, van &apos;smorgens negen tot des middags twaalf ure. JDé Hoofdadministratie voornoemd, De Kolonel, G. SIfiBISÏENG. Do Kapitein -Kwartier-meester, (28257) VAN DEN JBO*. HEEBEI ffiODE-ARTIKELEH. Heift ontvangen veor (lit Saizoen; Flanellen Onder- en overhemden, Hierin o Borst rokken en Onderbroeken, aclienez, Shawls en Handschoenen. ,_,ri 559 ¦4Jr JSSL M _ü»s i._ • JRO&amp;IK BIJ HET g.EE»J_Jg;SEüM , E 103. Terperscïiiiflciißockh.P.KLÜl&apos;niAN, feAlkmsar: HIT EEHSTE WOORD EIS MME mm.. Toespraak ns herstelling is ear en &amp;xc&amp;t, gehouden in de Zaal Frascali te &apos;s Gravenhaeo, door «I. €. DAALBERG Fs. Prijs 30 Cents. D^T&quot; Ten einde eene geregelde aflevering dadelijk bij de uitgaaf te doen geschieden, wordt men verzocht zijne bestelling door middel van zijn gewonen Boekhandelaar ten spoedigste in te zenden. Do vooruit bestel le exemplaren worden het eerst afgeleverd. Is reeds verschenen betrekkelijk deze zaak: RFK •iï»EHR.iaH:iK HISTORIE, door ALEXANDER SEVEEÜS. Prijs 35 Cents. S3r. *S. C. ZA_I.SSE3&lt;K. De uitspraak in herziening der Synodus plena. Prijs 20 Cents. (26359) TIBIÈaBI ¥AAMT~ jm KAAR IOSMIDEO ES BÜESOS- AÏÏ&apos;JS ligt to Amsterdam in buiing. met spoedige expeditie, het nieuw gekoperd Eed. gfcJiaöOA&apos;Ell-BiUEiifei.ïlïP fêJIJÈËAL 3/3 Al/l, Knrt M ,1. StKKr&apos;S. Adres b&apos;j dea Bevrachter den Heer T. C. SCHOL en ds Cagidoors VAN DEN BEY &amp; CO., alhier. (23433)</p>
</text>
