<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TWEEDE VERIFICATIE. Wordt bekend gemaakt, dat de Tweede Verificatie in het faillissement van MARIJKE BROUWER, Weduwe HERMANN US HUBERT, Koopvrouw en Winkeliersche te Bolsward , zal plaats hebben op Maandag 2 November 1868, &apos;s voormiddags elf uur, in het Paleis van Justitie te Sneek. Mr. KAPPEYNE, (26497) Curator. RANGSCHIKKING. In de plaats van wijlen Mr. H. W. TYDEMAN is de ondergeteelcende benoemd tot Curator in het faillissement van JULIUS HOEING, vroeger Handelaar in Wijnen alhier. De rangschikking in genoemd faillissement ligt van af 22 October gedurende veertien dagen ter inzage op de Griffie van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam. De Curator (26285) J. H. W. VAN DER HORST. DE! J BER ATI E-ACCÓORD.&apos; De Deliberatie-Vergadering over bet Accóord in het Faillissement van J. RAHDER Hzn., Koopman on Assuradeur, alhier, namens den Failliet aangeboden, is bepaald op Dingsdag den Eersten December 1868, des morgens ten 10 ure in het Lokaal van de Tweede Kamer der Arrondissements Regtbank, in het Paleis van Justitie alhier. De Curators in voornoemd Faillissement, AUGs. PHILIPS. TH. SCHIFF. (26503) NEDERLANDSCHE CREDIT M DEPOSITO BM. Ingevolge Art. 23 der Statuten heeft de Raad van Bestuur besloten, dat met I°. November 1868 eene voorloopige Uitdeeling van Negen Gulden Veertig Cents per Aandeel op rekening van het Dividend over 1868, zal plaats hebben. De betaling geschiedt ten kantore der Bank, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383, van af Maandag 2 November e. k. dagelijks van 10 tot 1 ure, tegen overgifte van den Coupon N*. 7. Amsterdam, 14 October 1868. (26431) G. D. VRIES EN ZONEN, A. NOOTHOUT en PREES EN ADRIANI, Makelaars, zullen op Donderdag 12 November 1868, des namiddags ten half Twee ure precies, in de Witte Zwaan, op den Nieuwendijk te Amsterdam, presenteren te verkoopen: 5!» Blokken MEXICAANSCH, 111 Blokken MANZANILLA en 38 Blokken ST. DOMINGO JH.IIIONIJHOUT, benevens 129 Blokk. AMERIKAANSCH NOTENBOOMHOUT. (26510) __Nu eerst nit zee aangebragt. Nader bij Notitie. si. pail- en pmmwwit Iste AP DEELING. »,?a„ÏL3e Directie wordt berigt, dat de COUPONS \t: ? P,ER W&quot; HF- OBLIÖ. DER TWEEDE LIJN (bt. Anthony-Bigstone Lake, verschenen 1 November 1868) worden betaald te Londen bij de HH. ROBERT BENSON _ C . tot den koers van 4sb. per Dollars met £7. (26366 j !• NOvlmS^^^l^l&quot;^Tn~dT« wu 1^ ?n &gt;»«», des avonds ten zes ure, in h«t lAlal^%f^f_,^ond, ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, in veiling brensen- N° 1 Epn Affaue, met Bovenhuis, Open Plaats en Erve, in de Vijzelstraat tusschen de Heerengracht en Regnliersdwarsstraat, ££_\-_r?_&apos; 6,7e11e-n- F&apos;X Een KOOPMANS-WINj tT.™ (waarin, Rommenij) mêt Bovenhuis en Erve, op de Botermarkt en hoek der Balk- in &apos;tOo&quot;stee_ Y497 ¦3_ ?llen&gt; FV- Een W»NKELHUIS (waarin Boekhandel), op de Botermarkt en hoek der Bakkerstraat, V 462, groot 34 ellen. Breeder bii billetten omschreven; te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en de veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den verkoopdag des voormiddags, ter lezing zijn ten Kantore Zi^ J wA-,A&apos;FLSCHOÜ™- °P de Keizersgracht over de Westermarkt. (26146) J;At7£N MINDEN, H. BENEDICTUSVAN EMBDEN • _óSKfiftIIMS&apos; f» op&quot; MAANDAG ?«.VH » m £18_8^&apos; des avonds na 6 ure in he* lokaal de Grond, ten overstaan van de Notarissen G. J. C. VAN VIANEN en MULDER &amp; KANNE in vei_^. reD/ux: F&apos;- l&apos; Een hecht&apos; sterk en weldoortimmerd mui», Achterhuis, open Plaats, met afzonderlijk verhuurde Benedenwoning en Erf, in de Zwanenburgerstraat, het tweede hms van de Leprozengracht, P 270; — en N°.2. Een hecht sterk en weldoortimmerd HUIS met open Plaats, Tuin en afzonderlijk verhuurde Benedenwoning en Erf, in de Ranen burgerstraat, V 414. Te bezigtigen des Zondags en Dinsdags, alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en veilconditiën zullen vier dagen vóór en op den V^erkoopdag ter lezing liggen ten Kantore van den Notaris G. J. C. VAN VIANEN, op het Singel bii het Stedelijk Gymnasium, en kopy der veilconditiën ten Kantorp van de Notarissen MULDEE &amp; KANNE, op den Eaffi burgwal tegenover het Rusland. (262741 BiST- EN AÏÏBMHÏÏÏir Dit heilzaam Borstmiddel van een Med. Doctor eeneest alle sleepend Borstlijden, inzonderheid VliiHi.i.t. UEIDSUOEsT, PRIKKEL-, KRAMP- SIII im Kif?&quot;* CD A^HfAv^^komt en gene&quot; den aanleg van slepende Borstkwalen. Prijs per flacon ƒ 1.30, dubbele ƒ 2 40 tioofddepot: Amsterdam, bij M. Clsban &apos;&amp; C° Heilisenw&lt;&amp;. 321, en Huidenstraat, 278. &apos; aem^u ,n 7*: Rotterdam, Snabilié Sr.; &apos;s Hage, Snabilié Jr., den P R,°ggen West-Einde; N. Dien, van Berk; LeeuwartanWStm en&apos; W- X Willemse; Utrecht, Groo—i_r___j^ Brieven franco. (26384) JÜ HETMARIiIMAIIi -Slll|§i IN BADING LIGGENDE SCHIP Ij~B2NA9 Kapt. D. VISSER. SLUIT 31 OCTOBER A. S. Adres S?A VERBEURTE DEE LADING. °rj de Cargadoors VAN TUBEfiGEN &amp; DAAM.</p>
</text>
