<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>BERLIJN, 20 Oct. (des Ochtends.) De Koning zal niet ?oor Zat ..;d-;g hier terugkeeren, vermits den 23sten te Darmstadt een militair feest plaats heeft, dat de Koning wenscht wLrte„.wo.nen- Be groothertog van Hessen werd namelijk Wnt Sterle ™** ™ 4&apos;Je Westfaaisclie .erëeaheidnijhitLff a&quot;i Ju£tiLtie, bren&amp;t een wetsontwerp in STnt de&apos; ,S? ten t^?™*: inzonderlid ming te brensen m«t&apos;dn Lf e d!,e meer ln overeenstem DeSffpHn&apos;ii Delanpen d« schuldeischers. lijke bepaling, om dit on sfe/I.™ d,e V™teomdat oeze têrmi nte kort Jw te dJoen Plaats hebben&gt; Kamers in som^^tTanZ %&amp;_&amp;** „oette »ÖS &quot;»^« Graa?Splil,behelanSiike de, vlJB^ de aa™ezigen, en toonde&apos;aan het 53n Doi,lchX°Ti*&apos; a!f.?Ünde het orgaan vanden handel. acnten tot bevordering van den</p>
	<p>wo^oS0»^ door de Protestantsche barones Dvhf™ il de 1&apos; pastoor Gyrdt tot weldadige do&amp;Sf&apos; flan den — Mevrouw Lincoln, dc weduwe van rI,J, --i __. T • bïevite Bremen aangekomen et — Uit Petersburg wordt geschreven.dat W i.„ 1 Polen met.l Jan. a, ia allen ingerigt zijn als van de andere groote gouvernementen HH voSrbeeld Litthaucn en Podolie. Volgens dien brief w»H V 1 Russische drukperswet door den tegenwoordio-en minktir van binnenl. zaken vrijzinniger toegepast dan door -iin™ voorganger. De gouverneur der provincie Turkestan is nit Mujden-Azie te Petersburg gekomen, om mondeling onhpl deringen to geven omtrent het door hem met den Vorst n» Buchanje gesloten vredesverdrag, welks voorwaarden t_ Petersburg al te zaeht voor den overwonnen Vorst werden</p>
	<p>FRANKFOLT, 20 Oet. (Part. Corr.) Het ontwerp der adiitionelo artikelen can de Geneefsche saniteits-conv-ent:« van 22 Aug. 1864, hetwelk door het internationale s_nf teits-congres te Genève, in de vorige week is goedceVemti bevat acat artikelen, die alle op de marine betrekkin, hebben. . s - De ratificatien van de op 17 dezer te Mannheim onder toekende nieuwe Rijn-scheepvaartsacte zulk-n binnen zes maanden worden uitgewisseld. _ Te Munchen zal eerlang een nieuw groot blad onderden titel I&apos;ostcourier het licht zien Het is gerigt tegen het streven van Pruisen. Het wordt opgerigt door den baron Zwierlein een Nassauer. Aan de redactie nemen deel de Heoi- von Breitschwert, vroeger medearbeider van de toenmaals te Frankfort verschijnendo, in de Fransche taal geschreven Èurope, en de Heer Abt, redacteur van de te Stuttgart verschijnende Kritik, welke nu zal ophouden te bestaan.</p>
	<p>De eedgenootschappelijke centrale commissie tot hulpverleening aan de door overstroomingen geteisterde kantons, welke te Zürich volgens besluit van den bondsraad is ingesteld, bestaat uit den regerings-president Sutter, den diaken Hirzel, professor Ulrich, pastoor Zollinger to Winterthür, Escher v. d. Lindth, Escher im Wallenhof en den stads-secretaris Spyri.</p>
</text>
