<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij acte op den 29ste&quot; Juni 1867, voor den ie Acü/en residerenden Notaris,,, BIr. H.&apos;OBREEN en getuigen verleden, is de Vcnnoolschap, aangegaan• lus- j ;schen Vrouwe S. SI. 11. DE VEER, Wed.&apos;den Heer-H.-P.-F. Huiirecht, M. P. G. HUBRECHT en A. N. HUBRECHT, opgerigt bij acte&apos;Op den &apos;51™ Juli 1851, voor den Notaris A.&apos;B. BARKEY Nz., toen le Leiden residerende, verleden, en Waartoe laatstgenoemde is&apos;toegetreden, bijacte, op 29 December 1859, voor genoemden Notaris SR B. OBREEN verleden, onder de■ firma „Ï.ELYVELD EST HUBRECHT&quot;, te Leiden gevestigd, te rekenen van den eersten Juli 1867 ontbonden, terwijl de liquidatieder zaken is opgedragen aan de&apos;Heeren Blr. P. G. BüBREORTrên &apos;A. N. BÜBRECHT, die daartoe de firma zullen blijven:teekëncn,&apos;rollende &apos;geen &apos;der &apos;deèlgènöolèn &apos;zich &apos;vérder&apos;lot&apos;hét drijven &apos;van&apos;eénïgerlèi &apos;zaak van; die firma mogen bedienen, mét uitzondering vanden Beer A. N. HUBRECHT, ■ aan wicn het regt.is toegekend,-om wanneer hij eenige Ralkbranderszaak : ■ rnogt willen drijven .daarbij defirma HUBRECHT&quot; \ &apos;le blijven&apos;voeren,&apos;van&apos;welk&apos;recht&apos;Hij&apos;verklaard hééft &apos;gebruik !te Willen ma-; ken.&apos;bij acie&apos;op&apos;den 23Bten&apos;Octóbér 1867 &apos;Voor &apos;denNotaris M&apos;.&apos;ll. OBREENï en getuigen verleden. &quot;, Geschiedende deze aankondiging &apos;ter voldoening aan &apos;art. &apos;28 en 30 van ! bel Welhoek van Koophandel. Aw *k m&apos;s °&apos;&quot;&apos;er de Boeken van wijlen mijn Zoon het -S&apos;pfew* lste—5de Deel van ÏÏOYÜISK&apos;s Voorgeslacht,&apos;en verzoek &apos;Bhv. dengene, aan &apos;wien «deze Deelen&apos;zjjn &quot;geleend,&apos;ze&apos;tnij te I willen&apos;terugzenden. &apos;J.&apos;C. BOELDÖtiWÉB. SCHOUWBURG TE jLEIBEN. Salon des Variétés, onder &apos;directie &apos;van BOAS &amp; -JUDELSi. Op MAANDAG 2S October 1867, DE SPELER 01 REVENGE PRAAG, Beroemd Tooneelspel in 5 Bedrijven, naar het Hoogduitsch, waarin de Heer Wijnstok-, vroeger &gt;Lid van &apos;den Amsierdamschên Séhouwburg-, de rol &quot;&apos;. • &apos;vah Walleiifèld x&apos;arvéTvülièn. &apos;G&apos;evdlgd &apos;door: DE METSELAAR M ÜE WATERDRAGER, Kluchtige Vaudeville&apos;in&apos;één-Be&apos;drijf. &apos;Mihaag tèn Vuur. i &apos;PRIJZEN DER PLAATSEN: Loges ƒ1.60, Baignoires ƒ1.20, Parterre,/1.00, Gallerjj,/0.50.:&gt; &apos; JHéhter-Gallerij ƒ0.30. . Deiplaatsen zijh le&apos;bespreken voor Aandeelhouders op Zaturdag 26&apos;October, en voor niet &apos;Aandeelhouders óp den speeldag, van 10—&apos;1 Uur. HOLLAKDSGHIS IJZËREI^JPOORWEG-MAATSCDAPPIJ. Goedkoope Yolkstrein, BIJ GELEGENHEID &quot;VaN DE AIIS&apos;TEI.DAMSC.IE ÏERMIS, op Maandag; SS October 1567, van Rotterdam, Schiedam, Delft, den Haag en Leiden naar Op de overige Stations houdt deze Trein niet op. Prijs voor been en terug in de »&apos;&quot; Klasse EEN GULDEN. Vertrek &apos;vim Rotierddm des morgens ten 7 u. 10 m., van den Haag ten 8 u. 5 m. en van Leiden ten 8 u. 35 m. Terug van Amsterdam des avonds ten 9 u. T© m. (oiaO &apos;■ Plaaisbilletten zijn tot een beperkt aantal verkrijgbaar aan de Stations en i Bestelksntoren van 25&apos;October af. ms&apos;eh ,i\ j AifSTMBAIa, Oclober 1867. .. &apos; DE -ADMINISTRATEUR, i C. W. BULLRICH&apos;seIie Universeel Zuiverings-zoat, j een gerenomeerd huismiddel légen maagpijn, maagkramp , ïuur, i braaklust, onpasselijkheid, hardnekkige lijfsverstopping,&apos;! gebrek aan eetlust, slechte spijsvertering, duizeligheid enz., is verkrijgbaar gesteld in verzegelde pakjes a 1/2 kilo tegen den prijs van 90 Cent. Leyden, K. BLOK, Droogist. Amsterdam, VV. J. van Hulsteyn, &apos;s Hages J. L. F. G. Snabilié; Apoth. Apoth., Vv arrooesiraat Haarlem, W. Plaaizes van der ïlull. ! &apos;bij de Nieuwe Brugst. Rotterdam, C. J. W. Snabilié, Apoth., j » &apos;B. Adama, Ap.,Bceren-, Groote Markt. gracht, hoekUtr.Straat. * Wed.H.W.Prillevilz JGz., i » M Clébaii, Droogist, Apoth.* West-Nieuwland. Huidenstraau Schiedam, Wed. P. Kimmjjser. Delft, B. Frankamp. Woerden, Benri van den Berg. Delfshaven, J. H. D. Koch, Droogist. Meer bijzonderheden vindt men in de brochuren over het gebruik en de geneeswijze, welke in de Depots kosteloos te verkrijgen zijn. leder pakje uit de Fabriek van den flieèr C. W. BULLRICH is voorzien van mijne handteekening. Het Hoofd-Dépot voor Nederland, Emmerik a/Rijn. H. SARDEMANN.</p>
</text>
