<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 22 October.</title>
	<p>De Moniteur bevat thans omtrent de llaliaansche zaken het volgende: Tegenover den aanval;- waarvan de pauselijke staal het voorwerp is geweest van de zijde van revolutionaire benden, die de grenzen geschonden hebben, had de Fransche regering het besluit genomen om een expeditie-corps naar Civita Vecchia le zenden. Deze maatregel was de vervulling van een pli»t, door de waardigheid en de eer opgelegd. De regering kon er zich niel aan blootstellen de haridteekening van Frankrijk, op de overeenkomst van 15 September 1864 gesteld, verkracht of miskend te zien. Slaar de Italiaansehe regering heeft aan de regering des keizers de meest categorische verzekeringen en verklaringen doen toekomen. Alle noodige maatregelen zijn genomen, om overweldiging van den Kerkelijken Staat le belenen en aan de overeenkomst hare geheele kracht te hergeven. Ten gevolge van deze mededeelingen heeft de keizer bevel gegeven om de inscheping van troepen te staken. — La France deelt het volgende mede: Het ultimatum, hetwelk door de Fransche regering aan het kabinet van Florence is gezonden, verlangde: I°. de stellige belofte om het binnendringen van gewapende benden in den Kerkelijken Slaat te stuiten; 2&quot;. onverwijlde sluiling der kantoren van aanwerving voor die benden; 3°. eene proclamatie van koning Vicior Emanuel, waarbij aan de Italianen de pligien huns lands en de aangegane verbindlenissen herinnerd worden. Slen verzekert dal die verlangens zijn ingewilligd. Vooris zegt genoemd blad: Er is sprake van zeer krachtige maatregelen, die door de Italiaansche regering zouden worden genomen ter handhaving van het September-verdrag; zélfs zou hel kunnen gebcureu dat hel zich &apos; voor eene wijle met dictatorsgezag bekleedde, len einde door militaire maatregelen de revolutionaire elementen, die in het schiereiland opeen gehoopt zijn, te betoomen of te verwijderen. j — Volgens de Patrie zal het nog zatnen le stellen Italiaansche ministerie, om de beweging der Garibaldianen le keer te gaan, de aan den Kerkelijken Staat grenzende provinciën in staat van beleg stellen. — Naar men verneemt zullen de troepen, die naar Rome bestemd waren, in de nabijheid van Toulon blijven kampeeren, om elk oogenblik gereed te zijn. — De keizer van Oostenrijk is le Straatsburg door de daartoe van wege den keizer afgevaardigde hooge ambtenaren ontvangen. Te Nancy is hij met geestdrift ontvangen en heeft de maiie hem met eene aanspraak begroet, waarop Z. M. heeft geantwoord. De keizer werd bij zijne aankomst alhier door keizer Napoleon aan het station ontvangen. De weg van het station naar het paleis van de Champs Elyse&apos;es, alwaar de keizer zijn intrek heeft genomen, was door troepen afgezet. Vrijdag zal er ler eer van den keizer van Oostenrijk eene grooie wapenschouwing plaats hebben. — Naar. men zegt zal op 27 dezer door den keizer eene uitdeeling geschieden van orde-leekenen, medailles en eervolle vermeldingen aan de tentoonstellers, wier klagten legen de uitspraak van den jurij gegrond zijn bevonden.</p>
</text>
