<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>:&apos;I&apos;,:v;:,.;t ABYEIfEITIEI, &quot;~wiiSiïiM_iiïi&quot;~^ _»_. s._ 3 l£^iülaalu£---^.-i&gt;. -____ __. ______.__•«_.&lt;_ r Tt_ _tt&gt;_-._R_)_.-_. maakt aan hare Correspondenten en verdere Belanghebbenden bekend, dat hare Kantoren geopend zijn van des Voormiddags 9 tot 121/ a uur en van des Namiddags 2 tot 6 u„r. _ (16232) Bij onderhandsche akte dd. 21 Jany 1867, geregistreerd en volgens de wet ingeschreven aan de griffie van het kantongeregt te Èdam, den 25steh daarna, hebben FREDERIKUS WILHELMUS PIERON en HENDRIKUS PIEEON, beiden vau beroep grof- en hoefsmeden, wonende te Buiksloot, met elkander eene V_E_-__©©T©-HAP aangegaan tot het duiven eener grof- en hoei&apos;smederij onder de firma van J. T. PIEKON. De Vennootschop is aangegaan den 1 Januarij 1867 voor onbepaalden tijd. Indien een der Vennooten vóór de ontbiuding oer Vennootschap komt te overlijden, zal de Vennootschap gerekend worden vervallen te zijn. leder der Vennooten zal geregtigd zijn voor de firma te teêkenen, doch alleen voor zaken de Vennootschap betreffende. Geschiedende hiervan kennisgeving naar aauleiding van art. 28 van het wetboek van koophandel. (16529) lIOTMJTO op eene partij üü____, bestaande in ongeveer 104 Bossen, verschillende merken, aangevoerd van St. Übes, per NSEUWE HAAS, kapt. D. VAN DER VALK, op VË_EJ)DAG 12 -BSJSLÏJI 188., des voormiddags ten 1] ure. Nadere informatiën zijn te bekomen bij den Boekhandelaar J. F. C. BRüCK WILDER, te Vlaardingen. Brie yen franco onder lett. V. (16556) Dank en erkentelijkheid aan den Heer __. G. TABAK van Amsterdam, voor de deor ZEd. aan ons betoonde edelmoedige handeling, wegens de teruggave zonder eenig voordeel van een aan ZEd. door mij gedanen verkoop, waarin nog al eene aanmerkelqke winst&apos;te beschouwen was, en waar. oor ik vermeen aan ZEd. daarvoor mijnen openlijken dank te moeten betuigen. (16573) AB». VAN EIEN JBUYSEKBEIIGO, van Rotterdam. Namens Jf. J. VAN ©EN IHÏIYSENBERGH, te Rosendaal. Burgemeester en Wethouders van Leeuw.rden hebben het voornemen op_ WOENSDAG 2*4 JULEJ _§•--, &apos;s voormiddags ten llè ure, in het Gemeentehuis aldaar, publiek aan te besteden: Het leveren en stellen van een&apos; CO-.D__N-.OR, twee WASCHKISTEN en .&quot;ier KALKKISTEN met aankleve van dien, benevens van .he. benoadigd IJZERWERK in liet Retoite-huis; een en ander ten b-hoeve van de GEMEENTELIJKE GASFABRIEK. Eestekken, inzage der teekeningen, zoomede inlichtingen, zijn aan de Fabriek te bekomen &apos;s morgens van 9 tot 2 ure en &apos;s namiddags van 5 tot 7 ure, terwijl de inschrij&apos;vingsbilletten uiterlijk 23 Julij e. k., des avonds vóór 7 uur, ter Secretarie der Gemeente moeten worden ingeleverd. LeeuwAUDEïr, Burgemeester en Wethouders voornoemd, 5 Julij 1867. DIRK ZEPER. (16538) De Secretaris DE SWART,</p>
</text>
