<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ABVEITEH TIEN. In het Diakonie- Wees- Oude Mannen- en Vrouwenhuis der Herstelde Evangelisch Luthersche Gemeente alhier, wordt tegen primo October e. k. gevraagd, voor do betrekking van f_INI.ER-_.OEDER, iemand van middelbaren leeftijd, ongehuwd of Weduwe zonder kinderen ten haren laste, van de Protestantsche Godsdienst. Adres onder lett. H. L. G. franco bij den Boekh. C. F. STEMLEE, heck Haarlemmerdijk en Singel alhier. (16337) Orange fEeê&amp;éPM9 zijnde een nieuw soort ENGELSCHE BBSCUITS, aangenaam en pittig van smaak, door vele Doctoren ter bevordering der spijsvertering aangeprezen; zoo mede S^USKS DE LEOPOLD en velerlei soorten fijne Engelsche Biscuits eu andere Confiseurs- en Banketbakkers Artikelen zijn dagelijks versch voorhanden bij J. J. FUNKE, Utrechtschestraat bij de Botermarkt, alhier. (16304) Eene fatsoenlijke WEDUWE met Dochter wenschte tegen September geplaatst te worden als HOSBËWAARSTERS, HUISHOUDSTERS of iets dergelijks, zijnde jaren lang in laatstgenoemde betrekking werkzaam geweest en kunnende de voldoendste getuigenissen overleggen. Gegadigden gelieven zich met Franco Brieven te adresseren bij den Kantoorboekhandelaar.H. G. KOSTEE H. Gz. &apos;Nieuwendijk te Amsterdam, onder Lr. -M. (16269) ISÖIJWMfTWSïïr Een JONGELING van onbesproken gedrag, zijne studiën in België geëindigd hebbende, alwaar hij aan verschillende Academie., zoo voor Doorzigtkunde, als bij uitmuntendheid, onderscheidene eerste en tweede prijzen behaalde, biedt zich aan, om op een of ander &apos;BOUWKUNDIG ATELIER werkzaam te zijn, tegen billijk Salaris. Men adressere zich met franco Brieven, onder het motto: BOUWKUNDE, __n___n_HeerG. HAAGDIJK, B 3SB, te Breda. (16263) &quot;iosotoöl ioïlolE wm TE vBMLARD. De Ondergeteekende, door het Gemeentebestuur van Vreeland, aldaar benoemd tot Kostschoolhouder, neemt de vrijheid zijne INRIGTING Ouders en Voogden beleefdelijk aan te bevelen. Het Onderwijs bepaalt zich om Jonge Lieden voor den Handel, de Marine, alsmede voor de nu uitgebreide vereischten der Militaire Academie te bekwamen en om den Cursus aan de Politechnische School zonder veel moeite te volgen. Nadere Inlichtingen worden bereidwillig door den Ondergeteekende gegeven, terwijl de PROSPECTUS door den Boekhandelaar N°W STRAÜB, in de Vijzelstraat bij de Eeguliersdwarsstraat, op franco aanvrage wordt afgegeven. ... J. RIJSN. (16267) Op een Assurantiekantoor wordt/gevraagd een .JONGSTE BEDIENDE, eene goede hand schrijvende en eenigzins met de Franiche taal bekend. Adres met franco brieven onder lett. H. T. bij de Kautoorboekvcrk. E, C. LEPPEE &amp; ZOON, EokinE 169. (16372) In eene Sigaren en Tabaks-Affaire verlangt men tegen genot van kost, inwoning en salaris, of buiten kost en inwoning, een bekwaam en vlug BEDIENDE, alsmede een LEERLING.&apos; Inclinerenden vervoegen zich met franco brieven onder letter P. in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Eeguliersplein, :-___-______— . j_ 6321) ¦ _Pftf___WF_.._!._ . ZEVENAAE, KLEEF EN KEÜLEnT 01 UUll VIUULItII.- &gt; NIJMEGEN, KLEEF EN KEULEN. Botterdam naar Zevenaar, Kleef e„ Keulen. 6.20, 8.-, 10 4a_°2o. Amsterdam naar Zevenaar,KleefcnKe-len «„is . . ii in 9 __ Nijmegen naar Kleef en Keulen a; l;g ™£ »$ *;*; Aankomst te Keulen. 12%50&gt; aiBOJ 7 gM.</p>
</text>
