<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OUDERS SI VOOGDEN. Er bestaat gelegenheid, 0111, JONGELINGEN een fatsoenlijk vak te&apos;doen leeren, hetwelk zonder kapitaal een bestaan kan &apos;geven. Adres franco onder de lettorg A. Z. bij de Boekh. M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, alhier. (16474)__ ¦&quot;__[ÏOSEKIfSBIDÏEIDE, I P. G., voorzien van goede g .tuigschriften, kan 1 Augustus GEPLAATST worden. Adres: Hotel Todast, te Alkmaar. Brieven franco. &apos; ______•__ _^r Op DONDEE.BAG 11 JULIJ 1867, des voorflT^fpll middags ten&apos; 11 u_e, zal bij L. EEMKES, aan den Ezelslr|_^3_t&amp; dijk te Utrecht, in. het spenbaar, op dag tot 1 Novem#-?„_-&amp;-• bér 1867, worden verkocht, 24 stuks POSTPAARDEN en 1 Driejarige MST, alsmede © .POSTKARREN en eenige TUIGEN , voor den verkoop te zien. (16452) Voor een HEEK,, zijne bezigheden buitenshuis hebbende wordt te huur aangeboden eene Net Gemeubeleerde KAFHËE met ALCOVE, Heerengracht tusschen de Leidschegracht en Huiaenstraat. Ook is wegens sterfgeval eene AR-BiWACH-NE met dubbelen Transporteur zoo goed als nieuw TE Kt)OP. Brieven franco onder letter K., bij den Boekhandelaar J. M. E. MEIJEE , Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. (16473) Een -JONGELING van goeden huize, P. G., bekend met moderne talen en Corre sponden tic, Boekhouden, enz., zoekt eene plaats op een HANDELSKANTOOR. Niet zoo zeer op salaris als wel goede behandeling, zal gelet worden. Adres letter A. bij de Boek- Wkoopera MABjLOF &amp; ZOON^ Bokin, E 158. ___ 116390) &apos;7Êm^im* ¦ Üne jeune PERSONNE , qui a appris les Mocles a Paris, aetnellement engagée comme première Modiste dans une maison respectable a Amsterdam, dt .ire se REPLACER pour la saison prochaine, soit en cette ville, soit.en proviuce. Bonnes réferenees; s&apos;adresser sous les initiales A. A. A. au Libraire Mr. B. EISENDBATH, O. Z. Achterburgwal prés la Hoogstraat, B 225, a Amsterdam. (Ï6294) &quot;WET WEiL. Er wordt ter OVERNAME aangeboden eeno ZAAK van Industrie, welke voor groote uitbreiding vatbaar is, en daar dezelve , eenig i.. zonder de minste concurrentie gedreven kan vrorden; zullende bij overname der Zaak een grondig onderrigt gegeven wori den. Hierop refl.cterendeu gelieven zich france te adresseren onder • I„tt- C- D&apos;-_b __(___!e___ G£ÉBS. E BEET, Beurssteeg, E &apos;184. (16414) : &apos;~ ÜLSCHE PBTRÖLEIISIBÜSSM&quot; , van binnen en buiten gegalvaniseerd, met koperen&apos; kraap, 20 a 50 ¦ kan, voor Winkeliers, om uit te verkoopen. Ef. VAM VEEM &amp; ZOOM, i (16412) Buitenkant, ü SO, te Amsterdam. | -?___m&gt;[_R_-I-___. BE_IEND_. In eene der hoofdsteden van Gelderland wordt tegen Augustus , iemand GEVRAAGD het retoucheren en afwerken van Cartes de Visite grondig verstaande. Salaris naar bekwaamlieid, , zullende slechts in aanmerking komen van wien goede informatiën \ te bekomen zijn. Adres franco lett. U. Z. Bureau Handelsblad. (16387) &apos; T2W. wfmm. 7 200. I /78. SERAPfIINEORfiEL. ƒ 78. . TE KOOP gepresenteerd.- Eene PIANINO, Fransch Fabriekaat van bijna zeven octaaf en driesuarig, in fraaije Paliesanderhouten kast, met vergulde ornamenten; benevens een SERA&apos; PfiUNEORGEL, fraai en rond van toon met registers, in nette &apos; kast, met twee pedalen. Te bevragen bij den Boekh. A. HOOGEN- I BOOM, in de Eeestraat, te Amsterdam. (16383)</p>
</text>
