<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zija aan, of goederen of papieren onder zich hebben, behoorende tot de nalatenschap van den Heer NICOLAS LE MARCHAND, in leven Stroohoedenfabrikant, gewoond hebbende op den Nieuwendijk bij de Dirk van Hasselt steeg en aldaar onlangs overleden, gelieven hiervan vóór of uiterlijk op ultimo dezer maand opgave, betaling of afgifte te doen ten kantore van den Notaris VAN VIANEN, te Ainsterdom, Singel, D 201. (16466) Al degenen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan nu wijlen Mejufvrouw Wed. TEUNIS VAN DER HORST, gewoond hebbende en onlangs overleden alhier in de Foeliedwarsstraat, worden verzocht daarvan opgave te doen voer Ult0. dezer maand ten kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht, alhier. (16265) AMSTERDAMSCHE KANAAL-MAATSCHAPPIJ. Het BESTUUR roept, ingevolge Art. 13 der Statuten, op de Inschrijvers, die nalatig zijn gebleven in het voldoen van de zevende Storting over de door hen ingeschreven Aandeelen, om die Storting alsnog te doen BU-JNEN 30 DAGEI. na dagteekening dezer aankondiging, ten Kantore der Nederlandsche Bank, met bijvoeging van Interessen, berekend tegen zes ten honderd &apos;s jaars, van den dag waarop de Storting verschuldigd was, zijnde 8 April 1867, tot dien der voldoening. De nummers der Aandeelen, op welke de Storting niet is gedaan , zijn: a ƒlOOO. 127, 130, 214, 704, 705, 800a804, 912, 913, 918, 919, 989, 1641 a 1650, 2027, 3043, 3156 a 3159, 3551 a 3556, 3573 a 3576, 3604, 3714, 3791 , 4047, 4066. a f 500. 38, 90, 150, 197, 257, 258, 289, 290, 291, 354, 452, 466, 499, 505, 547 a 551, 614, 676, 677, 716, 726, 742, 768, 778. a./*lOO. 141, 142, 187a196, 246, 247, 266, 267, 288, 289, 311, 315a317, 391, 392, 401, 441 a 450, 521 a 525, 577, 616, 617, 653, 697, 726. 883, 884, 877, 878, 927, 1100, 1101, 1319, 1320, 1390. Amstebdam, 4 Julij 1867. Het Bestuur voormeld: JITTA, President. (16354) P. H. B-KLYIV , Adj.-Secr. BRAID te BBOBY. H. d. V. ƒ 15.871/2-, een Onbekende 1 Muntb./10-, O. C. ƒ10; I. L. J. Azn. ƒ10; Dr. J. C. ƒ10; Postmerk &apos;s Bosch N. D. 1 Coupon ƒ3.96; H. en E. A. H. ƒ2O; M. F. H. ƒ 10; onder couvert van de Amsterdamsche Courant ƒ10; P. en G. ƒl5; A. B. ƒ5; Postmerk Deventer P. G. 1 Coup. ƒ2.97; M. S. Jzn. ƒ10; W. en D. ƒ25; G. en M van S. ƒ5; Postmerk Wageningen 1 Coup. ƒ4.95; Postmerk Waalwijk 1 Coup. ƒ3.09; M. en v. L. ƒ2O; T. en L. ƒ 10; W. v. K. ƒ10; N.N. ƒ1; N.N. ƒ 10; S.^O; A. P^3; J. G. J.^O; N. TS.fX-, N. N. ƒ10; C. en C-__s; W. enC°. ƒ2O; J. J. S. en Zn. ƒ5; v. d. W. ƒ5; K. en L. ƒ5; N. N. ƒ2.50; J. E. C. ƒ 1;E. B. ƒ5; G. enH. ƒ5 ; J. H. G. ƒ10; A. H. en O. ƒ5; N. N. ƒ1; J. J. W. ƒ10; N.N. ƒ1 ; N. N. ƒ1; A. L. ƒ 10; N. N. ƒ1; N. N. ƒlO . K. ƒ2.50; K. en Z. ƒ5; H. W. ƒ3 ; N. N. ƒ2.50; J. P. K. A. ƒ5; N. N. ƒ5; A. P. ƒ5; P. P. ƒ1; de V. v. B. en C, ƒ2.50; D. S. M. K. ƒ 2.50; R. E. Y. ƒ1; B. K. en C. ƒ 25; M. E. D. ƒl;W.en C. V.ƒ 10; B. J. A^l; F. A. W. W. ƒ1; J. E. ƒ10; G. en A. M. ƒ1; L. G. ƒ1; J. J. P. en Zn. ƒ1; N.N. ƒ2; 11. .T. A. 8^2.50; Gebr. B^s; A. R. ƒ2.50; E.8./I;Ed.D. ƒ2.50; N. N^2.50-, J. C.^.50; M. E. C. ƒ5; N.N. ƒ2.50; N.N. ƒ2.50; A. H. K. en Zn. ƒ 25; E. ƒ2.50; C. F. L. ƒ 2.50; F. R. ƒ1; N. en Zn. ƒ10; N. N. ƒ3; B. en M. ƒ5; A. ƒ1; G. V. ƒ5; N. N. ƒ5; N. N. ƒ3; N. N. ƒ3; B. en G. ƒ 25; H. M. v. H. ƒ10; B. en S. ƒ5; v. d. B. en C°. ƒ10; D. V. en C°.ƒ5;A.L. v. H. en Zn. ƒ 2.50; J. B. ƒ25; B. S. ~R.f3; J.H.B. J. ƒ2.50;N.N. ƒ2.50;N. N. ƒ1; D.R.W. ƒ3; B. ƒ 2.50; J. E. S. ƒ5; N. N. ƒ1; G. N.^.ÖO; N. M. v. Gz. ƒ5O; H. D. E. ƒ0.50; P. A. ƒ1; E. J.B. ƒ5; J.W. ƒ2.50; J.Z. ƒ2; E. J. B. Jr. ƒ2; H. F.M. ƒ 5; J. J.T.d.M.enZn. ƒ2.50; A.B. en C. ƒ2.50; A. S. ƒ3; v, d. M. ƒl-, F. v. W. ƒ 2.50; N. N. ƒS•,Tw.B.V. ƒ5O; E. S. ƒ2.50; C. M. B. ƒ2.50; G. C. ƒ2; N. -..ƒ1; G. v. V. ƒ1; H. N. H. en C°. ƒ2 50; N. N^2; D. T.fl.SO; v. V. en A. ƒ5; N. N. ƒ0.50; H. en B. ƒ5; W. F. ƒ5; N. N. ƒ1; W. v.R. ƒ10; N. N. ƒ1; N. N./l; F. en H. ƒ2 50; B. v. L. ƒ2 50; G. H. C. ƒ5; B. H. en Zn. ƒ2; W.K. ƒ1; N. N. ƒ2 50; J. d. V. Jzn. ƒ2.50; M. K. en Zn. ƒ5; J. H. L. ƒ5; C. le C. ƒ2.50; R. F. ƒ2 50; E. H. ƒ2.50; N. N. ƒ2.50; P.A.D^3; J.C.S. ƒ1; H.F.G. K. ƒ 2.50; N.N. ƒ 2.50; H. en C. ƒ3; P. H. en C°. ƒ2; H. E. en C°. ƒ10; Wed. M. T. ƒ6;J.J. G. ƒ 10; N. N. ƒ 1.50. Te zamen ƒ 922.841/2. Vorige opgave » 1662.87%. Totaal tot 5 Julii ƒ2585.72. De Heeren LIPPMANN, ROSENTHAL &amp; C°. blijven de talrijke noodlijdenden te Brody der weldadigheid van Land- en Stadgenooten voortdurend aanbevelen. Amstebdam, 5 Julij 1867. (16499)</p>
</text>
