<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>._y TC.Ü!I\t6 J,nliJ* Men verneemt, dat de Keizer op den per telegram AS^sStiO^bnef van rouwbeklag °™iddell&amp; 5 Bittlni)neinen.lraal Tegethoff zal Maanda* in het Huis der Heeren Ben-enL11!1,!8-,&apos;1? zal eene deputatie naar den Keizer -______&quot; i. d° HV&apos;g&apos;ng der deelneming van het Huis, wegens «en dood van Keizer Maximiliaan, aan te bilden. &apos; ** *_._. nert°g van Modena heeft zich van Ischl en prins Otto van Se_i_re 4bTi|f iCheD Daar Salzburg begeven, waar het keizerlyk</p>
	<p>Des avonds ten 9 ure wik aenlL^ec™™! tenJiïn&apos;&apos; ifr&apos; ?eitu&gt;&apos;9&gt; w?lke dikwijls de denkbeelden der regering , bevat naar aanleiding van het adres van den DeenscheS Wt*8 hiTfe^* Noord-Sleeswijk, een artikel, waarin gzegd £ H„t btd^.. TggT Van Als-6n en P. PPel eene el|^ee^ %&amp;&amp;£***»&quot; &quot; h6t aM SmXn&apos;^elri6 S&quot;S_ op~zifnedere,-onaT± »_!__ P°iln&gt;OW werd Sraaf Bismarck- toen Lij Woemreten .n ZL.J? laf goed Varzin daar door kwam, met een .cm Ste ™ w?v?hjk.eden begroet* °P eene deswege *&gt;* De hfrt.H\L -ft.J^_,bVolSe?B de CösünerZeitung,geantwoord: trart^J? ?v agf * h?e-* m,J ln geene geringe verlegenheid ge- S ter moet LS WCI 18 _.*f J&quot;-.1 bo. ik als^mpopufair h-W -nï_?-ll P eden&apos; maar het beeft mij tot nu toe aangelegenhoe ik mX alB ,Z„fe-a°egZa-T onde&quot;ind4 op te doen om te weten, uue ik mn als populair minister moet gedragen. _-_n dl r-T* ° hof beeft, wegens den dood van Keizer Maximimm, don rouw aangenomen voor den tijd van drie weken.</p>
	<p>». n^ _.°?T&apos;J Jn IJ* (Part- Con&apos;-&apos; De Koning van Pruizen zal aa Baden Baden bezocht te hebben zijne m Zuid-DuitschlfnSeAn sta en, de Hohenzollernsche, bezoeken, en zal dan te.en?eene li eenkomst met de Zuid-Daitsche souveréinen hebben J Uit Stuttgart meldt men dat de Koning van Wurtemberg zich heden ÏÏvXe. ™l begeven. Hij zal 10 dagen in de Fransche hoofdig? _. FraDBcb-o kabinet heeft aan de regering en der Zuid-Duitsche sta-8rJ.611 1-8 dat aan de groote stations, Straatsburg, Parijs en £ti7n.™iz • re c°raraissariaten tot bescherming der vreemdelandvernmzers zgn opgerigt. In goed onderrigte kringen is hier het berigt ontvaneen dat de Voo.LPnf&lt;. ?JDa.-ah.Che cred]**;bank weldra z^al .oIS&apos; komen o?ri_t«£ ?._-.- f . len/?deelte der actiën worden uitgegeven. De 2nJ^ r -h--bben het ib-eBlmt genomen om te Pesth en te Weenen «ene mschrijving op actiën van deze onderneming te openen verKS lct.%l^ raDg iS d--to^lmt grScS</p>
</text>
