<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>wonnsTEuw9 LEIIMffIERII&apos;MAATSCHAPPIJ TE BERLIJN. Kapitaal Thl. Pr. Ct. 1,250,000. RAAD VAN TOEZIGT: VON DECHEND, Pres. van het Hoofd-Directorium der Kcnin*. Pruiss. Bank, Voorzitter. G. BLEICHEODEE, Geheim Commerzien-Eath. Bahoï. Ed. VON DEE HEYDT. F. W. KEAUSE, Commerzien Eath. MEISNITZEE, Directeur van Ass. Maatschappijen. F. MENDELSSOHN, Firma Mendelssohn &lt;f C°. M. PLAUT, Commerzien Eath. VON SALVIATI, Geheim Eegiemngs Eath. VON SCHMIDT-PAULI, Consul-Generaal te Hamburg. PLAATSVERVANGER: G. MULLEE, Consul. DIRECTIE: MAEIENFELD, Directeur. Dr. ZILLNEE, Controleur. De Maatschappij Nordstern verzekert Kapitalen en Eenten bjj overlijden en bg overleving. Dadelijk ingaande lijfrenten, enz. Tarieven en inlichtingen te bekomen bij den Generaal Agent voor Amsterdam. Singel over de Bergstraat C. DIEST. (16274) _^_ ff»_-N_-_ __ De Notaris TISSOT VAN PATOT, te Maars____iii ___li¦ ___* sen, zal den lsten Augustus 1867, des middags ____S--_I ten 12 nre, in het Heerenlogement te Maarssen, publiek verkoopen: De HEERENHUIZINGE, genaamd GROEN EN VELD, hebbende vier Beneden- en vier Bovenkamers, Keuken, twee watervrije Kelders, Zolder, Koestalling, Schuur en Hooiberg, grooten Tuin en Boomgaard, zeer aangenaam en vrolijk gelegen aan den straatweg van Utrecht naar Amsterdam, de rivier de Vecht en Ehijnspoerweg, nabij het dorp Maarssen, alwaar zeer goede scholen en station van den spoorweg gevestigd zijn, benevens eenige perceelen BOUWWEI en HOOILAND, gelegen te Maarssen en Maarssenbroek, te zamen groot ongeveer 16 Bunders-, al hetzelve zal eerst in perceelen en daarna in massa worden geveild, zooals een en ander breeder is omschreven bij billetten; nadere inlichting fe bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. (16409) INWONING. TWiIIËüBELEERDE KAMERS in het midden van Amsterdam gelegen, worden tegen I°. Ansm.f-o e. k. TE HUUR gevraagd voor een HEER. Antwoorden onder lett. B. M. bij den Boekhandelaar C. VAN HEIDEN, Heiligenweg _____?&apos; (16490) GOUD- EN ZILVERSMEDEN^ Wordt tegen contante betaling TE KOoP ?- _ j een goeden welgeconserveerde INBOEDFI _rVn £r«_:__,» .__: PEl_, bestaande uit eene flinke ijferen DraaTban-^^W^&quot; alsmede Stavelets, Trekbank met WITinS. -.--H *«M»oo«__, Tassen, Hamers, Stampers, enz.enf en al hetfe.n^?* Aambef-lden&apos; rigten boedel behoort. Op franco aanvra.p Jifn «OHOt e.*™ .&quot;gete bekomen onder lett. A. ZT Adres Me.B os!#.. lnhchtffig&lt;? bjj de Oude Spiegelstraat, K ZW, tetïïJff *&quot;&quot;ss*&apos;</p>
</text>
