<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>¦ . mm ww&amp;mmmffi* Wet- en wetenschaplievende vermogende philosoof, hij of zij —die . ter wille der menschelijke Wijsheid het nog duistere in denaarden werkingen of staat van &apos;s menschen geest wil opheffen om bij gevolg het onveranderbare van de NATUUR &apos;l*£R DENK&apos; __EE____ EN en VOORS TELLET, het zuiverst licht te doen zien, te verschaffen en te genieten — of ook derhalve bij gevolg en als proef eene met de Natuur overeenkomstige ENRELE WERELDTAAL EN . ALZOSj* MEER wenschelijk acht, tot stand gebragt te zien, —ver- voege zich tot voorloopige inlichtingen onder lett. at. A. c. o. N. , franco Bureau Handelsblad. (1 Julij 1867.) NB&quot;. De in aanmerking . komende en met handteekening voorziene reilectien worden binnen eene maand tijds met genoegen ingewacht. (15863) TE HUUR TEGMAUGUSTUS te DOESBOEGH, een HUIS met TUIN, gelegen op een deibeste standen van de Stad, waarin gedurende tal van jaren eene bloeijende AFFAIRE is uitgeoefend. Huurprijs ƒ2OO. Brieven franco 1 Lett. E. hij den Boekhandelaar A. H. VAN DEE HOEVE Ja., te ; PftSS.QE-fr- (16159) Un HOLLANDAIS demeurant depuis longues années a Paris, et s&apos;étant toujours occupé des ACHATS de PENDULES, LAMPES et AETICLES de PARIS, demande a représenter une Maison Hollan, daise, Anglaise ou Allemande pour I&apos;aire les Achats, etc, a Paris. Conditions les plus avantageuses.^ Les meilleurs renseignements sur , activité, intelligence et capacité seront donnés tant a Paris qu&apos;en Hollande. S&apos;adresser par Lettres affranchies sous les initiales E. Kl, Bureau Handelsblad. (16298) Op een HANDELS-KANTOOR wordt ten spoedigste lEMAND verlangd, van de P. G., goed kunnende Bekenen en Schrijven, tot het bijhouden van boeken en verder schrijfwerk; Salaris nader overeen te komen. Adres Franco, onder Lr. E., Bureau Handelsblad. (16261) Eene JUEVRDUW op leeftijd, verlangt eeno VRIJE MAMER met Stookplaats, binnens huis. Opgave van Stand en Huurprijs, franco, Lett.JL, Bureau Handelsblad. (16260) UIT BE HAND BIÖÖP: Eene goede, welingerigte en alleen bestaande ZEEPZIEDERIJ, volgens de nieuwe methode, in volle werking, mot ruime Lokalen; voorzien van twee Zeepketels, een Machinalen Loogketel, zeven ijzeren Loogkelders, elk 53 vaten groot, drie ijzeren Potten, elk 20 vaten groot, alsmede Koetshuis, Bergplaats van Bolderwagen en Kar, en Stalling voor twee Paarden. Hierop&apos;reflecterenden adresseren zich met franco Brisven, onder Lett. C. D., aan de Boekhandelaren GEBROEPEES MDLLEE, te &apos;s Hertogenbosch. (16257) , Eene JUFVROUW . van deftige burger Ouders, 20 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als GOUVERNANTE, bij eene Familie, welke zich in Nederl. Indie vestigt. Zij bezit eene grondige kennis van de Hollandsche en Fransche Talen, zoomede Engelsch en Muziek; zij kan de beste getuigschriften zoo van zeer fatsoenlijk gedrag als bekwaamheden overlegden. Aanvragen gelieve men&apos; met franco Brieven te adresseren onder Lett. M. aan het Muziek-Magazijn van BOSHAET __ OSTHOFF, te &apos;s Hage. (16289) STEDELIJK INSTITUUT. WAGENINGEN. De Ondergeteekende, Geëxamineerd in al de Vakken vereischt, volgens het jongste Programma, ter opleiding van JONGEHEEREN voor de K. M. A., neemt de vrijheid zijn Instituut Ouders en Voogden aan te bevelen. &apos;. _ De vele Jonge Lieden, die hij voor de 4de en 3de Klasse der Hoogere Burgerscholen, de Marine, enz., plaatste, zijn voldoende bewijzen voor de degelijkheid van het Onderwijs, aan zijne Inrigting gegeven. _ (16293) J. B. A. J. JANSSEN. HOTEL REBBE TE OSNABRDG. De ONDEEGETEEKENDE recommandeert zijn welingerigt ROTEL het Eeizend Publiek beleefdelijk aan, kunnende men van eene Prompte en Civiele Bediening verzekerd zijn. (16451) REBBE.</p>
</text>
