<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 6 Jnlij (Part. Corr.) De indruk, die in onze hooge kringen door het overlijden van Keizer Maximiliaan werd te weeg gebragt, spreekt het duidelijkst nit den twijfel, dien men van de zijde der regering omtrent&apos; die smartelijke gebeurtenis tot nog toe twee dagene geleden aan den dag legde. Die diepe indruk kan overigens geene verwondering verwekken. Behalve dat die zich laat verklaren dooi de naauwe banden van bloedverwantschap tusschen den overledene en ons koninklijk huis, stond wijlen Koning Leopold lin zulke naauwe betrekking tot zyn schoonzoon, dat hij hem eenige jaren geleden tot hei ordenen van zijne gedenkschriften uitverkoor. Bovendien hebben dc leden- onzer dynastic eene zekere rol vervuld bij het overwegen dei vraag, ot Maximiliaan het nootlottige, hem door Keizer Napoleon aangeboden geschenk, zou aannemen. Tot lof onzer vorsten moet mci bekennen, dat zij Maximiliaan het aannemen der keizerlijke kroon hebben ontraden. Zijne eerzucht of liever die zn&apos;ner ongelukkige gemali_, maakten echter die raadgevingen vruchteloos. Sedert dat oogenblik ontstond eene zekere verkoeling tusschen Maximiliaan en zijn schoonvader; daar de zaken echter eenmaal zoo stonden, trachtte Leopold 1 het standpunt van zijn schoonzoon zooveel mogelijk te verbeteren. ledereen herinnert zich nog met hoeveel kracht - al te veel welligt - het Belgische &quot;•ouvernemen. de pogingen yan Maximiliaan tot vorming van een vreemdenlegioen ondersteunde. Kene minder bekende bijzonderheid mag daarbij niet onvermeld blijven. Zeker Duitsch dagblad, dat geregeld door Leopold I werd gelezen, bevatte toenmaals eene reeks correspondenten nit Brussel, waarin een aantal zeer belangwekkende bijzonderheden omtrent Leopolds afkeer van het Fransche geschenk werden medegedeeld. Naauwelijks echter had de Koning gezien, dat zijne zienswijze niet door Maximiliaan werd aangenomen, of hij deed hei bedoelde blad verzoeken niet verder van deze aangelegenheid te ge wagen. _ _ _ Middelerwijl is de Mexicaansche troon ineengestort en Maximiliaai onder de puinkoopen begraven. Het ongeluk brengt dikwijls gezwo</p>
	<p>ren vijanden tot elkander. Zoo was het ook hier. Charlotte&apos;s krankzinnigheid heeft haar en hare koninklijke bloedverwanten nader to_ dkasder gebragt. Maximiliaan&apos;s doed schijnt het overige te hebben gedaan. De Koningin begeeft zich naar Weenen en naar Miramar. Of het echter mogelijk zal wezen — want dat plan ia volgens sommigen minder dan ooit opgegeven — de Keizerin naar België over te brengen, is zeer onwaarschijnlijk, daar, helaas, de laatste berigten omtrent haren gezondheidstoestand zeer ongunstig luiden. Ten gevolge van Maximiliaan&apos;s dood en den rouw van 2 maanden door ons hof aangekomen, is ook het plan tot het bezoeken van eenige steden des lands ofibepaald uitgesteld. Van het bijwonen der feesten te Wimbledon door den Koning is geheel afgezien. Men spreekt er zelfs van, dat die plegtigheid dien ten gevolge tot na het einde van den zwareö rouw zal worden uitgesteld. -. Morgen zal de raad Tan bestuur der Internationale Vereeniging tot het aanvullen der vacatures in de commissie tot organistie van ___ a. s. congres, weder bijeenkomen.</p>
</text>
