<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Eerste Kamer der Staten-Generaal.</title>
	<p>. &apos;s GRAVENHAGE, Zitting van Zatnrdag 6 Julij 1867. Is ingekomen eene missive van den minister van oorlog ter beantwoording van opmerkingen in het verslag der commissie van rapporteurs betrekkelijk het ontwerp tot het veranderen van geweien in achterladers. — Wordt voorgelezen en ter verdere inzage ter griffie gedeponeerd. Daarna komen achtereenvolgens in behandeling onderstaande wetsontwerpen, als: Ï553 I°. tot verhooging van hoofdstuk IV A der staatsbegrooting voor 1866 (kosten van hulpraar.chaussées ter zake der veeziekte); 2°. tot wijziging en verhooging van hoofdstuk IXA der staatsbegrooting voor 1867 (kosten van militaire detachementen ter zake iet veeziekte); 3°. tot beschikbaarstelling van gelden wegens door het departement van oorlog gedane verstrekkingen, dienst 1867; 4°. tot verhooging van hoofdstuk VIII der staatsbegrooting voor 1867 (verandering van geweren in achterladers). Al deze ontwerpen worden zonder discussie met algemeene temmen aangenomen. s°. tot verhooging van hoofdstuk V der staatsbegrooting voor IBS7 (departement van binnenlandsche zaken). De Ministee van Financien (de heer Schimmelpenninck) geeft te kennen, reeds vóór eenige dagen aan de Tweede Kamer te hebben medegedeeld, dat de aanwezige middelen meer dan voldoende zijn tot dekking van .vroegere en van deze uitgaven. De MiNtsuiß van Binnenlandsche Zaken (de heer Heemskerk) beantwoordt daarna de opmerking, of wel bij de primitive vaststelling der begrooting genoegzaam on de behoeften is acht gegeven. Stormschade is een onzekere po.t, die meé en tegen kan vallen. De kosten van telegraafljjnen konden misschien gedeeltelijk uitgesteld worden, maar dan is dit toch ten nadeele der dienst. Wat de zaak der Nieuwe Merwede betreft, deze is in de andere Kamer zeer breedvoerig besproken, maar deze kosten staan niet in verband met dia werken. De minister erkent den treurigen toestand der waterschappen aan de regterzrjde der Merwede; maar oek in Gelderland en Orcrjjssel hebben de uiterwaarden veel geleden, doch het was een exceptionneel jaar. Zelden was er zulk een hooge waterstand als dit jaar. Men heeft aangedrongen op de benoeming eener commissie. De minister merkt op, dat er een herhaald onderzoek is ingesteld- Weldra zal moeten worden beslist wat gedaan moet worden, maar hij gelooft niet dat het noodzakelijk is, eene commissie te benoemen. Mogten er echter nog eenige bezwaren overblijven, dan zou de regering niet opzien, om daaremtrent eene commissie te hooren. Op de vraag, of aan de belangrijke bezending van 0.-L voorwerpen, dis de laat is ingekomen voor de Parijssche teetoonstelling, reeds eenbestemming is gegeven, antwoordt de minister, dat de bedoelde bestemming (zijnde de tweede, daar de eerste, houtsoorten bevattende, vroeg genoeg is ingekomen) denkelijk in het Paleis voor Volksvlïjt te Amsterdam zal worden geplaatst. De heer v. Avlva v. Pallandt betreurt dat het Bijblad nog niet verschenen was bij het onderzoek in de afdeelingen, zjjnde het eerst gisteren avond rondgedeeld. Hij wenscht nu nog een kort woord te zeggen. De Regering hecht niet aan de benoeming eener commissie, want alle belanghebbende collegien zijn gehoord. Spreker weet niet wat de minister daarmede bedoelt; hem is het niet bekend dat al die collegien in de gelegenheid zijn gesteld, hunne denkbeelden kenbaar te maken daar waar dit noodig was. Hij gelooft, dat wat in 1856 gebeurd is juist gereede aanleiding moest geven, om eene oommissie te benoemen. Het zou rust geven en ep-poring der waarheid bevorderen. In 1856 werd beweerd, dat doer de werken der Merwede de waterspiegel verhoogd is, zoodat de uitwatering belemmerd is en veel nadeel aan de landerijen en polders wordt toegebragt. De waterstaat ontkende dit wel, maar later is het toet» gebleken, dat werkelijk de waterspiegel verhoogd is. Hij geeft den minister in overweging, er nog ernstig over te denken, om eona commissie te benoemen, hetgeen tot mst en bevrediging zal leiden. De Minister v. Binnenl. Zaken herhaalt, dat het onderzoek nog niet gesloten is, en geeft de verzekering, de wenken des vongea Sprekers gaarne in overweging te willen nemen. De heer Cost Jordens zegt, dat de minister heeft te kennen gegeven, dat de aanvulligswet op de middelen nu bij de tweede Kamer s ingediend. Spreker heeft deze mededeeling met genoegen vernomen, doch slechts in zekere mate, want hq is van meening, dat mea afgeweken is van den goeden weg, door begrootingen en verhoogingen aan te bieden zonder aanwijzing der middelen. De heer Schimmelpenninck v. d. Oïï meent dat de Minister van Binnenl. Zaken niet heusch heeft geantwoord. Zijns inziens had da heer van Pallandt wel een ander antwoord verdiend. Het geldt hier geen enkelen polder, maar den Alblasserwaard en al het land : tusschen Maas en Waal. De polderbesturen hebben z. i. geene ge; egenheid gehad cm hunne lokale bezwaren behoorlijk voor te dra» gen. Er is geen polder, die aan zóó veel gevaren is blootgesteld ! als de Alblasserwaard; als die overstroomd wordt, kan het wel twe. i jaren duren eer het water is weggeruimd. Ook voor de lauden ia r Gelderland is de stand van het water hoogst noodlottig. _^« «jcc.ls . toe, dat er een algemeen hooge waterstand, maai-de be.angueo bende bevolking moet door onderzoek bevredigd worden• Hi_r neeft t geen grondig onderzoek plaats gehad, en hg acht, het«bet-une-O*. _at men met stilzwijgen _e bezwaren f fclSZSS(o&amp;autwoer&quot;a a -.. rf_t de afkeuring over de late indiening der aauvul-1 llnswe-óTd. mïddflenhem„fd doet. De minister herinnert, dat &apos; M dit ontwerp reeds in Mei aan den raad van State heeft verzon. den; dat aldaar een langdurig en naauwgezet onderzoek heeft plaats &apos; gehad, en de minister, zoodra het was terug ontvangen, het aan da ! tweede kamer heeft ingezonden. De Minister van Binnenl. Zaken is zich niet bewust, den heer van Pallandt op eene min heusche wijze te hebben geantwoord- in . tegendeel, hij hseft gezegd, dat hij gaarne diens wenken in over&apos;wc; ging zou nemen. Hij erkent, dat de toestand van den Alblasserwaard l in het voorjaar bedroevend was; maar hij gelooft niet, dat er eenig . gevaar voor dijkbreuk te vreezen is. . Wat nu betreft den aandrang tot benoeming eener commissie, de &apos; S™B wft°°gf TikshBSlllg genomen&apos; wat er gedaan moet s worden -, het kan znn dat er nog eenige dubio bestaan? die door de t commissiën zouden kunnen worden onderzocht, maar de regering - moet zicbtook weten te verheffen boven locale inzigten. * Het ontwerp wordt hierop met algemeene stemmen ««. genome*. n 6». Len ontwerp, houdende: nadere bepalingen omtrent den ac, c.ns op de bmneulandsch. bieren en azijnen,</p>
	<p>\pWMÊEMéS betrekkelijk het r«gt TM _«gel op de buiten. I &quot; \LbJsche sch-dd _&gt;•{-. en. __*•.:__* _L _t_ . _» 1 \sïide.--!onder discussie aangenomen. SS3-__e_i«-^lin . der schutterijen. Fl «-.#¦. V# . De heer Vibclt gelooft, dat de taak der verdediging des lands t het allereerst en best is toevertrouwd aan het staande leger, enaat * schutterijen slechts in den uitersten nood te velde moeten trekken. ; Zoo er dus verhooging van het militair contingent noodig is, zou hij er in berusten. Hij vreest, dat de schutterijen in vredestijd nooit zóó zullen kunnen geoefend worden, dat zij in tijd van noop. gereed zouden ziin, om te velde te trekken. Overigens heeft luj nog andere bezwaren: 1&quot;. dat de plattelandsbewoners geeneschadevergoeding erlangen voor tijdverlies, als zij op eenigen, atstana van . de loopplaats&apos;wonen. Met het heen en weer loopen gaat een halve dag verloren . hetgeen zeer schadelijk i 3. 2 . Het gebrek aan olnciercu, dat zich ook in vredestijd zal voordoen. De heer Geeutsema is, niettegenstaande de 700 redevoeringen en de 100 amendementen, in de andere kamer voorgedragen, niet overtuigd van de aannemelijkheid dezer wet. Zijn hoofdbezwaar is, dat&apos;de wet bezwarend is voor de gemeenten, zonder doel te treilen, en dat de kosten ook voor de gemeenten te drukkend zijn. Spreker verklaart zioh tegen de wet. De heer Hein is evenzeer als ieder gezind tot groote otters m het belang van de verbetering van &apos;slands weerbaarheid. Met Welgezindheid heeft hii de wet ter hand genomen, maar daarin bezwaren van overwegenven aard gevonden. Vooraf wijst hij op het verband dezer wet met de wijziging &apos;der militiewet, waarbij de regering voornemens is, verhooging van het. contingent voor te stellen. Door de aanneming dezer wet wordt die voordragt geprejudicieerd. De groote vraag, waarop het hier toch aankomt, is: Zuilen de schutterden beantwoorden aan liet doel? Blijft dit afhankelijk van de aanneming eener andere wet? Hij zal gaarne zijne stem geven aan de verhoosing van het militie-contii.gent-, al stemt hij de schutterijwet af; maar zij die de schutterijwet wèl aannemen, die gegrond is op verhooging van liet contingent, dezen zullen later bezwaarlijk kunnen weigeren, de vcrhooging-.van het contingent aan te,nemen. De voornaamste bedenkingen van Spreker, die hij breedvoerig ontwikkelt, zijn; I°. de weinig bruibare schutterij volgens deze wet, vooral ten platten lande; 2. De ongelijkmatige druk der bevolking; 3». De kosten, vooral voor „e gemeenten; 4. De regeling der volgorde van oproeping of, beter gezegd; de aansluiting der militie aan de schutterij. &quot;Spreker zegt van ganseher harte de regering in staat te willen stellen&apos;, &apos;slands&apos;weerbaarheid op goeden voet te brengen, en hij wil aUe maatregelen, daartoe leidende bevorderen; maar deze wet „oet te veel of te weinig. Den opgewekten, volksgeest in 1830, waaraan de schutterijen zoo veel deel hebben genomen, erkent hij, maar hij betwijfelt, of datzelfde zich tegenwoordig in gelijke mate weder zou voordoen. Daarom moet de regering zorgen voor een goed feoefend le_er, waarop men rekenen kan. De heer Fonteïn VeR-CHU_t. zet mede zijne hoofdbezwaren uiteen, die hem beletfen zullen, zijne stem aan het ontwerp te geven. De heer Smit is voor het ontwerp. Na op de moeijelijkheid te hebben gewezen, om eene organieke wet hier te lande vast te stellen, wederlegt hij de geopperde bezwaren. De heer vaa Sassen is van oordeel, dat deze wet de schutterlijke dienst in velo opzigten vorder uitstrekt dan bij de wétten van 1813 en 1815, toen wij tegenover een onverzoenlijken vijand stonden en onze onafhankelijkheid in groot gevaar was, en zet vervolgens zijne grieven uiteen. De heer Joost van Vollenhoven zegt dat, hoe geneigd hij zij om iets tot stand te brengen, er toch één hoofdbezwaar daartegen bestaat, en dat is gelegen in de volgorde der oproeping, waardoor -itsiuitend de gediende militiens het eerst zullen in.dienst tredeu. Hij aebt dit in strijd met de billijkheid. Spr. wil gaarne medewerken tot het tot stand brengen dezer wet en zou niets liever wenschen, dan de opheffing van zijn bezwaar, maar anders zou hij, hóe noode ook, tegen het ontwerp moeten stemmen. De heer Hein repliceert speciaal den heer Smit, en meent dat de heer Smit hem verkeerd begrepen heeft; hij zet dus eenige z. i. mis verstane stellingen nader uiteen. De heer v. d. Lek de Clekcq is voor de wet, ofschoon ook hij bezwaren heeft, die echter moeten achterstaan hij het groote nut. De heer Tonckens is voor het ontwerp. Hij bestrijdt hot bezwaar van den heer Sassen, ontleend aan de grondwet, eu treedt in eene &apos; verdediging der wet, zoowel v/at de sterkte, de inrigting, al»de indeeling betreft; hij wederlegt daarbij sommige bezwaren, door tegenstanders geopperd. De heer Smit komt ep tegen het gesprokene door den heer Hein. De heer van Meeuwen zou ongaarne tegen eene wet stemmen, om niet te ve:hinderen de tot stand koming van goede maatregelen, maar hij mag niet aannemen, als de zaak tegen zijne inzigten strooken overwegende bezwaren oplevert. De heer Duïmaer van Twist is een voorstander van de wet en zon het eene ramp achten, als zij werd verworpen. Daarom draagt hij het zgne bij, om te trachten die ramp te voorkomen. De voortzetting der beraadslagingen wordt bepaald op a..s. Maandag, ten 11 nre, tot welken dag dè vergadering wordt gescheiden.</p>
</text>
