<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>—*- &apos; _ , : _. Bevallen van een ZOON: GEEBTEUIDA ADEIANA HILLEGONDA VAN DOESBUEGH, Echtgenoote van Amsterdam , EVEET GEITTEES DOUBLET. 8 Julij 1867. (16579) xi^sH-_li_.T,breT\aTllen Tan e9n ZOON: J.J.H. DUDOKVAN ___.__,__—Wi_bSELING. _8 Julg 1867. (16576) rr.l _&lt;ïï|P&lt;i.diF van eene welgeschapene DOCHTER ESTHEE ISEAEL EICABDO, geliefde Echtgenoot van Zwolle, 5 Julg 1867. NATHAN POLAK. Eenige Kennisgeving aan Familie en Bekenden, binnen en buiten de . (16532) Heden overleed na een langdurig lijden, in den ouderdom van 77 jaren, onze geliefde Moeder en Behuwdmoeder ANNA CATHAEINA SCHELTEMA, geboren VEESTEEGH. Amsterdam, 3 Julij 1867. Uit aller naam, (16531) P. SCHELTEMA. Heden overleed ten mijnen huize, onze geachte Moeder en Behuwdmoeder JACOBA ELISABETH WILHELMINA KNOLLAEET, Weduwe van den Heer JOHANNES KÜNEMAN, in den ouderdom van ruim 84 jaren. J. C. KAESSEBOOM. Amsterdam, 4 Julij 18«7. Uit aller Naam. Eenige en algemeene Kennisgeving. (16577) Heden overleed alleronverwachts, in den ouderdom van ruim 73 jaren, mijn Echtgenoot FEIEDEEICH WILHELM SCHALLENBEEG, na eene Echtvereeniging van bijna 49 jaren. Amsterdam, 5 Julij 1867. Wed. F. W. SCHALLENBEEG, Geb. MEULINK. Op verzoek van den overledene zullen er geene uiterlijke teekenen van Rouw aangenomen worden.. (16578) Op heden trof ons de gevoeligste slag, daar van ons werd^weg^ genomen CAEOLUS HENEICUS BOL WEG, in den ouderdom van circa 27 jaren, die ten gevolge van zenuwkoortsen zich verdronken heeft; zijne moeder heeft aan den naasten huur verzocht om hulp, die dit heeft geweigerd; was dit het geval niet geweest, dan zou de persoon welligt het leven niet verloren hebben. Degenen, welke hem gekend hebben zullen beseffen, wat zgne moeder en ik in hem verliezen; voor zijne moeder was hij de brood winner en voor mij een brave knecht, welke mij 16 jaren trouw en eerlijk heeft gediend. Amsterdam , C. v. d. HEUVEL, 6 Julg 1867. Wed. J. H. BOLWEG. H. SMIT, Meubelmaker. Vrienden en Bekenden zoo binnen als buiten deze Stad, gelieven deze als eene bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (16595) Op den 6den Julij 1867, overleed te Londen, in den ouderdom van 75 jaren EOBEET STEANACK, in leven rustend kapiteinjter koopvaardij. (16548) PÖËTÜGAL. Algarve. Faro. Ben 21 sten Junij 1867 overleed tot onze bittere droefheid onze eerste Zoon THEODOOK LOEJO TAVAEES, in den jeugdigen leeftijd van 25 jaren, aan de gevolgen van een verraderlijken dolksteek. Het Opperwezen heeft hem nog eenige minuten het leven geschonken, om zijnen Moordenaar bekend te maken. FEANCISCO JOZÉ TAVAEES. FEANCISCA C. TAVAEES, (16550) Geboren LOEJO. Voor de bewijzen van belangstelling, ondervonden bij de bevalling zijner Echtgenoot, betuigt de Ondergeteekende, ook namens haar, zgnen hartelijken dank. A. Gr. C. VAN DUYL. _Amsterdam, 6 Julg 1867. (16403) Voor de veelvuldige en hartelijke deelneming ondervonden bij het overlijden van hun Jongste Kindje, betuigen de ondergeteekenden hunnen dank. Dr. L. HAETOG VAN ZWOLL. Amsterdam, BJulij 1867. E. HAETOG VAN ZWOLL, (16575) VAN MINDEN.</p>
</text>
