<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AM_-EH!GI_--M__TS-Ï_APPI_ De DIRECTIE berigt, dat het AMSTEL-HOTEL voor het Reizend Publiek GE _&gt;_*___» wordt op den 16den Julij a. s. Amstebdam , 8 Julij 1867- »£ PIRECTIE. ¦¦ 16596) IüMT W_EÏ_Ï&quot; Door sterfgeval en gevorderden leeftijd, wordt in eene der steden van Zuidholland ter overneming aangeboden eene florissante Grossierderij in BOTER, waaraan vele binnen- en buitenlandsche kalanditiën verbonden zijn. Ook zoude de tegenwoordige eigenaar niet ongeneigd zijn nog eenigen tijd daarin werkzaam te zijn in het belang van den Overnemer. Franco te bevragen bn den Boekhandelaar A. M. VAN DIJK, te Delft, onder lett. S. K. (16316) &quot;TE HOOP Eene zoo goed als nieuwe ZEEGIES., die meer dan .énen prtjs bij de Jag.clubs behaald heeft, gebouwd naar de vereischte afmetingen. Adres franco, onder lett. H., bij den Boekverkooper RANNING EYLERI&apos;S, Schippersgracht, te Amsterdam. ¦ (16369) WMWM HIGH! Eene fatso-nlijke Burger Jufvrouw wenscht, liefst tegen Augustus, in eene Stad een net _Vl_-__-ELHUI~ TE HUREN, om eene affaire te beginnen -, ef wel over te nemen, eene nette, goed beklante affaire, waarvoor niet veel Kapitaal benoodigd is, mits zij het Huis er bij kan huren. Ook zou zij niet ongeneigd zijn zich met iemand te associëren. Brieven franco, onder lett. H. V., aan den Boekhaiidelaar P. B. NIEUWENHPYS, te Breda. (16344) Er bestaat gelegenheid in eene Modezaak voor Twee Jonge Jufvrouwen van Fatsoenlijke Familie en R. C. Godsdienst, om in het Vak van Modes te worden opgeleid, of eene, als Winkeljuf vrouw, mits. tegen tegemoetkoming van eenige billijke vergoeding voor Kost, inwoning, enz. Adres franco, onder het motto MODES, bij den Boekh. J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. (16385) — BEOODBMIÏRÏJ. Men biedt te Koop aan eene van ouds gerenomeerde BH©_&gt;_»*¦ BA____E___«., in eene volkrijke buurt, waar wekelijks nog ruim een half last Tarwe verbakken wordt, geheel zonder Slijters. Te aanvaarden primo November. Brieven franco, onder lett. N., bij den Eoekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam. (16307) ÏOOIDEELK AMBOD. Voor een billijken prijs wordt te Koop aangeboden: Eene nieuw gebouwde I_ ES-SCHUIT, groot 36 Ton. Dezelve is liggende en te bevragen bij de Heoren AMBACHTSHEER en V. D. MEÜLEN, Houthandelaren, Plantage bij de Muiderpoort, alhier. Brieven franco. (16371) TB HOOP WORDT GEVRAAGD: Een HUIS met TUIRT, in het midden der Stad, Koopsom ongeveer ƒ 26,000. Aanbiedingen franco bij den Makelaar H. B. LOMANS Bz_r., Nieuwezijds Voorburgwal bij het Spui N°. 79. (16218) TS HOOP. 1 . Het alleraangenaamst BUITEN VERBLIJF, genaamd Vooi baan, gelegen aan de Haarlemmerhout te Haarlem. 2°. Een HUIS, Koetshuis, Stalling, fraai aangelegden Tuin, berfing voor Hooi en Stroo, desverkiezende met aan een gelegen Bouw-, ccl- en Weilanden, zeer geschikt voor Zomer- en Winterverblijf; Bloemisterij of Logement, genaamd het Huis Aherendam c. a., gelegen op het schoonste punt te Beverwijk over het Station, beide te bevragen franco bij den Heer J. J. DE WILDE, op den Huize Akerendam c. a., te Beverwijk. 116486)</p>
</text>
