<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. A. JOLLES Jr., F. C. VAN HALL, Jac. WENT Jr., R. MEULMAN en G. J. VAN NES, Makelaars, zullen op MAANDAG __» AUGUSTUS 1867, des avonds na 6 ure, in het Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam, ten overstaan van den Notaris BRUNO TIDEMAN, in veiling brengen: N°. 1. De bijzonder aangenaam gelegen HOFSTEDE, genaamd KENNEMEROOR _, raet heerenhuizing, Koetshuis, Stalling, Tuinmans.voning, Oranjerie, Billardkamer, Salon, Koepel, Loods en verdere Getimmerten, mitsgaders Bosschen en Lanen, Engelsche Plantsoenen, Vijver, Moes- en Broeituinen, Boomgaarden en meerdere bepootingen en beplantingen , benevens twee afzonderlijk gelegen stukken Teelgrond en Grasland, aan den Heeren- of Straatweg onder de gemeente Heemstede, tegenover de Hofstede Oud-Berkenroede, Kadaster Sectie B, N°. 193, 194, 195, 197, 198, 199, 200, 201 en 202; N . 186, 187, 853 (ond N. 188) en 189; ? Sectie A, N°. 15S, te zamen groot 3 bunders, 40 roeden en 22 ellen. N . 2. Een HUIS met verderen Opstal, gelegen aan de Koedieflaan onder Heemstede (op grond van het Elisabeth Gasthuis in Haarlem), Kadaster B, N . 560, groot 2 roeden en 60 ellen. N°. 1 en 2 worden eerst afzonderlijk geveild en daarna bijeen in slag gelegd. Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags, Vrijdags en op den Verkoopdag van Een tot &apos;Vier ure, op vertoon yan een Toegangsbewijs, verkrijgbaar bij bovengenoemde Makelaars te Amsterdam en bij den Notaris C. J. MERENS te Haarlem. De Bewijzen van eigendom en de Veilconditiën liggen vier dagen vóór en op den Veilingsdag des voormiddags ter inzage ten kantore van den Notaris JBRUNO TIDEMAN to Amsterdam eu kopij ten kantore van den Notaris C. J. MERENS te Haarlem. (16530) ~_______ \¥l-Wlll,lASTlL_r DRiiiiPOENiBS __ mmm. HOOFD-DEPOT van het Franschs Gouvernement, Prinsengracht bij de Eeerenstraat, N°, 503. (16549) m wmmwmmmwm voor een MA __A___N in Zwitsersche en andere Witte SIANU- S? ACT ST !_£__, welke voldoende bewijzen van soliditeit en bekwaamheid kan overleggen. Franco offertes met opgave van ouderdom en betrekking worden ingewacht ouder lett. Z. H., bij de Boekhandelaren G. PORTIELJE &amp; ZOON, Warmoesstraat, J 548. (16513) ¦gh-TsSAGAffI Mü FRANSCHE PIAHO _~ 18113 vao M. MisSpseheer, „_.jsPm_. Warmoesstraat, J 592, te Amsterdam. Voor Muziekliefhebbers ontvangen PIANO&apos;S door PLEIJEL, BERNHARDT ainé Fils, en andere voorname Fabrieken, ook voorhanden SERAPHIN-ORGELS OCCASION, van af ƒ 50 en hooger, alsmede vierkante Piano&apos;s uit de beroemdste Hollandsche en Engelsche fabrieken, van af ƒ 25 en hooger. H. KNIPSCHEER, (16555) Fabriekant van Kerk- en Huisorgels. AM-RHEIIATME Mlll, 11. De genezende werking dezer KRUIDEN betoont zich bn alle Rheumatische ziekten, pas ontstaan of jaren verouderd, bij alle Pijnen en Krampen, Zinkingachtige aandoeningen, Maag- en Ingewandsverkoudheden, enz. zóó krachtig, zeker en bestendig, dat zg in deze ziekten, als onmisbaar tot herstel, ook als Huismiddrf ernstig worden aanbevolen; o» franco aanvraag bij den Heer A. HOOGENBOOM, Boekh. in de Reestraat, te Amsterdam, volgt franco toezending in verzegelde Pakjes, a ƒ 1.50, dubbele Pakken a ƒ 2.70, twee dubbele &apos;Pakken a ƒ 5 en halve Pakjes a ƒ 0.85 ongetrankeerd door geheel het rijk. (16.58)__ jS&amp;. STOOMBOOT FLORIS ¥. gpÉÉÉfI Van NAARDEN op AMSTERDAM vice versa. Wegens schoonmaken der Machine zal de dienst van Naarden Dingsdag morgen op Amsterdam 6| uur HERVAT worden, van Amsterdam op Woensdag 10 dezer des namiddags ten 4J uur. Dagelijksche dienst van Naarden op Amsterdam, &apos;smorgens 6Juur. (16572) ii Amsterdam *• Kaarden, &apos;s middags 4i i</p>
</text>
