<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFIEE.)</p>
	<p>STORO, 19 Julij. Teu gevolge van de jongste gevechten en het bezetten van Condino en Val Lebro heeft de bezetting van het fort Ampola gecapituleerd, BERLIJN , 20 Julij. Volgens officieel berigt heeft een gedeelte der troepen onder het bevel vaii Prins Friedrieh Karl, de rivier March, welke Htsn-garije van Oostenrijk scheidt, in de nabyheid van Holitz (Hongarije) overschreden. FLORENCE. 20 Julij. Trins Napoleon is aangekomen in het hoofdkwartier te Rovigo. De Prins van Carignan en ue minister van oorlog hebben Garibaldi doen gelukwenschen met de zegepralen te Ampola en Condinos behaald. Twaalf dnizond man Oostenrijksche troepen hebben TrCnte verlaten, zich begevende naar Insbruck; 13,000 man blijven in Tyrol. De voorhoede van het Italiaansche leger is opgerukt tot aan den oever der Piave. De Italiaansche vloot heeft Woensdag j. 1. de forten van Lissa aangetast. Na een gevecht van 7 uren is het geschut der batteryen van het fort St. George tot zwijgen gebragt. Gedurende het bombardement is een kruidmagazyn in de lucht gesprongen. Op do vloot telt men eenige dooden en gekwetsten. De admiraal Vaeca heeft zoodanig» stelling ingenomen, dit hij den vijand geene rust zal laten. De vice-ndmiiaal Albini heeft zijne strijdkrachten met die van den admiraal Persano vereenigd, die gereed stond om troepen te debaroueren. Op dat oogenblik naderde het Oostenryksche escader, ten einde dien maatregel te verhinderen. Het Italiaansche escader maakte zich gereed om den naderenden vijand te bevechten, LONDEN, 20 July. Thee en Koffij vast. — Suiker: De veilingen zijn tot gesouteneerde prijzen afgeloonen. — Raapolie 41. — Lijnolie 35.6. — Tarwe niet dan 2 sh. lager bg de prijzen van 11. Maandag te verkoopen. — Havtr 6 p. lager</p>
	<p>LIVERPOOL, 20 Julij. Katoen: Gesteldheid onveranderd. Onwel 12,000 b. Gedurende de week zijn verkocht 70,800 b.; de aanvoeren bestonden uit 21,000 b. en de voorraad bedraagt 878,250 b. Midtll. Upland geldt thans 133/4, dito Orleans 141/.» p. Het stoomschip Great Britain is van Melbourne aangekomen met 100,265 oneen goud, en de Bavaria van New-York, vertrokken 7 dezer, arriveerde met 913,578 doll. BERLIJN, 20 Julij. llogge: Julij—Aug. 431/4 5 Aug.—Sept. 43. — Raapolie: J ulij—Aug. 117/ g; Aug.—Sept. 11l/2. jffifip* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. ATHENE, 15 Julij. De Koning is heden naar Corfu vertrokken. De minister van oorlog heeft zijn ontslag genomen en is vervangen door Zimbrakakis. De regering heeft belangrijke bezuinigingen ingevoerd. ZARA, 19 Julij. Nadat de Italiaansche vloot Lissa gedurende 9 uren had gebombardeerd, heeft zij zich weder verwijderd. De uitslag van het gevecht is onbekend, daar de telegraphische gemeenschap met Lissa afgebroken is. LONDEN, 20 July. De Java is uit New-York aangekomen met berigten, loopende tot den llden des morgens, üoud-agio 493/4-, wissel Londen 103; Iliinois 122-/»*; 6 pCt Amerika 1882 1061/2; katoen 36, iets vaster; granen eu meel flaauw; petroleum, ruwe 23, dito geraffin. 39, flaauw. MOSKAU, 20 Julij. De Moskauer Zeitung zegt: Rusland heeft geene reden om offers te brengen tot handhaving der positie vau Oostenrijk als groote mogendheid, maar moet waken voor de belangen der monden van den Donau. De erkenning van den prins van Hohenzollern als erfelijk vorst zou het Parijssche verdrag schenden ten nadeele van Rusland en ten voordeele van Frankrijk en Pruisen. Rusland heeft onbetwistbaar regt op hot door Hohenzollern in bezit genomen gebied, zoodra de Sultan daarvan afstand doet. PARIJS, 20 Julij. In het Cirque de l&apos;L/npe&apos;ratrice is brand uitgebarsten. De aangerigte schade is niet aanzienlijk. LONDEN ,21 Julij. De Heer Stamley heeft gezegd , dat de Engelsche regering zich geheel en al de vrije hand had behouden in de thans hangende kwestie tusschen staten van het vaste land van Europa. De Engelsche «regering heeft bij het Oostenrijksche kabinet slechts aangedrongen op de aanneming van do voorstellen, door Keizer Napoleon gedaan. 1 rankrijk heeft niet het plan, om in die kwestie gewapenderhand tusschen beide te treden. LONDEN, 21 Julij. Baring Brotherß en o°. hebben bekend gemaakt, dut, volgens eene mededeeling der directie van in- en uitgaande regten te Vera-Cruz, met de eerstvolgende mailstoomboot doll. 600,000 naar Londen zullen gezonden worden, ten behoeve van de houders van Mexicaansche schuldbrieven. LUNDEN , 21 Julij. De China heeft berigten van New-York, loopende tot 11 dezer, benevens 792,826 doll. aangebragt. De Creolen te Port-au-Prince zijn tegen de Spaansche regering opgestaan. Troepen zijn tegen hen afgezenden. SCHIEDAM, 21 Julij. Moutwijn ƒ 91/2. LONDEN, 21 Julij. Consols 88% as/4; 3 pCt.Mex. 15* _ a%»,3pCt. Dito 1864 — a — ; 7 pCt. Venezuela — a -•; 6 pCt. Dito — ; —; 48/4 pCt. Afgestemp. Gren. — a—; U/b pCt. Dito —a —; 2pCt. Nieuwe Dito — a —-, 1 pCt. Ecuador — a—; Iliinois Spoorweg- Aandeelcn — a —; 5 pOt. Grieken — a—; 5 pCt Binnenl. Turken 1865 281/3 a 29; 5 pCt. Braz. 1865 —; 6 pCt. Amerik. 1882 70-/2 a 71 ; 3 pCt. Buitenl. Spanje — a — ; 21/3 pCt. Dito a ; Amortisable — a —-, Coup. Bew. — a —; 5 pCt. Italië 541/3 a 55. BERLIJN, 21 Julij. 5 pCt. Metalliek —; Dito Nat. 50; 6 pCt. Amerika 1882 751/3a—. PARIJS, 21 Julij. Fransche3 pCt. 69.40, —; Credit-Mobiliernieuwe 670; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 3I«/g; 2»/a pCt. Dito 317/ g; spCt.ltalie 56.—; Turken 29.20; Mexic. Leten —. Voorbeurs werd 3 pCts. Rente verhandeld a 69.45. De stemming is vast op de nota in den Moniteur. MADRID, 20 Juhj. 3 pCt. Binnenl. 36.— ; 21/3 pCt. 32.15.</p>
</text>
