<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>SEYFï&apos;ARDT&apos;sB -fan even verscheen : £Uu^&quot;.mAEl &apos;ê Eeue OOWL««iSK»AA»T der WEENEIV vormt ongeveer het middenpunt op deze Kaart, zoodat meu den te wachten beslissende Veldslag et naauwkeurig op volgen lan* Prijs 35 Cents. Brieven en Gelden Franco. (17137) HET ZILFiËHÖOOa GENEESKUNDIGE VERHANDELING OVER ZIERTEN DËIIüËSLACHTSDEELEJ EN ONANIE, als gevolgen van geheime gewoonten, buitensporigheden of besmetting, met practischc aanmerkingen over vroegtijdig onvermogen, met wijzing der geneeswijze en behocdmiddeleii. niet Gravuren, uit het Engelsch vertaald en vermeerderd door I*. .S. StOOEtA&apos;, Dr. in de Genees-, Heel- en Verloskunde alhier, a ƒ 1, onder Enveloppe bij toezending van ƒ1.20 franco door het gehcele Rijk. £J** J**- HET ZELEItEIIOU» is het beste boek, hetwelk over dat onderwerp handelt, getuige het verbazend debiet van o&lt;J,oo&lt;&gt; Exemplaren; net is een raadgever voor hen, die in liefde of door zelfbevlekking hunne krachten hebben verloren, nn wenschen te herstellen; de gezonden zoowel als dc zieken zullen er de heilzaamste lessen in vinden. (17162) Bij J._SALIS, Heerengracht bij de Romeinsarmsteeg, Nü. 158. AM. NAAR BATAVIA Xp», ligt &apos;te Amsterdam in lading met spoedige expeditie lint nrJW&quot;&quot;*^-»snelzeilend nieuw gekoperd eerste klasse BRIKKCIIIB* SimilV® (000 Tonnen), gevoerd door Kapitein N. VAN WIJNGAARDEN VAN REI*?. Voorzien van ruime en luchtige Kajuiten4 Huttenen uitdien houfdu uitmuntend geschikt veor den overtogt vau Passagiers. Adres OOLGAARDT k BRUINIER. (17200 Mü UAR SOËRABAYA DIRECT _______ ligt tn Amsterdam in lading het suelzeilend nieuw Gc-*---*---*-*» kopen) BkAIKSCHIP ALIDA (400 Tonnen), Kapitein H. VISSER, mede uitmuntend ingerigt voor den Overtogt vau Passagiers. Adres OOLGAARDT &amp; BRUIK iM.&apos;. 07203)__ jj§j§r Naar SÜIUNAME&quot; 1 _\V___tX__\.&lt;xgt te AMSTERDAM in lading om spoedig(re&lt;&apos;;xpedieerd , **mt_^.^mte worden: Het slelzcilend gekoperd %€,II(I lt i\ I.&apos; lt ItKIhMHII&apos; &apos; **** Gerberdina fy Jeanette Emilie, Kapt. S. I. KiI.)PER, SïJyï- Va&quot; Uitm,mtcndo lotingen voor den Overtogt vnn Adres OOLGAARDT ,_* BRUINIER. (17193)</p>
</text>
