<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GRATIS VERKRIJGBAAR CATALOGUS VAN ÖÜDE EN NIEUWE BOEKEN N°2, bij R. \V. R Dii. VRIES. Firma C. &quot;WEDDEPOHL, TE AMSTERDAM. Aanvragen franco. (17050) HEEREOÏRBIËRST Door verandering van Affaire wordt ten spoedigste TER OVERNEMING aangeboden: Eene BARBIERS-AFFAIRE, ep eene der Hoofdstraten van Amsterdam, welke een ruim Bestaan oplevert het HUIS voor een matigen prijs TE HUUR. Hiertoo geneigd adressere men zich, onder Lett. H. IL, Bureau Handelsblad. (17106) Men vraagt voor een klein Gezin te Keulen, om met lv. Augustus met de Eamilie derwaarts te reizen, een fatsoenlijk (liefst Israëlitisch) MEISJE, geschikt om het Huiswerk te verrigten en in vrije uren de Vrouw des huizes, die aan eene beenkwaal lijdende is, te assisteren. Salaris ƒ65 a 70. Brieven franco onder Letter S. bij den Boekhandelaar I. M. J. VAN NES, te Kampen, met opgave van ouderdom en waar informatiën in te winnen zijn. (17113) Met primo Augustus wordt in Amsterdam GEVRAAGD in eene BANKETBAKKERIJ eene knappe fatsoenlijke DIEIVSTBODE, goed kunnende Koken en het Huiswerk verrigten, en eene DIENSTBODE als tweede Meid, goed kunnende Linncnnaaiien, Stoppen, Mazen, Strijken en met de wasch omgaan, eenig huiswerk te verrigten en om in den winkel behulpzaam te zijn, beide van de P.G. en van goede getuigenissen voorzien, Loon GO gulden. Brioven franco Bureau Handelsblad , onder Lett. D. N°. 10. (16974) &quot;LETWBLT Er bestaat gelegenheid voor een Heer met een of twee Kinderen, zijne eigen Meubelen hebbende, tot KOST en INWONING en Twee vrije Kamers voor TWAALF GULDEN per week. Adres met franco brieven, onder lett. E. A. Z., bureau Handelsblad. (16yG3) De ONDERGETEEKENDE, heeft de eer te berichten dat de opening der NIEUWE CURSUS, Itl IM4I I» I» OP O AUGUSTUS F. H. Amsterdam, 20 Julij 1860. L. G. VAN SCHAIK, (17023) Instituteur. ƒ450. TE HUUR ÖF ÏE KOOP. ƒ 450. Een nieuw vertimmerd HUIS met vier Kamers, Keuken en Kelder, op het fraaist» gedeelte der Keizersgracht tusschen den Amstel en de Reguliersgracht. Huurprys ƒ 450. Te aanvaarden Augustus of naar verkiezing. Adres franco lett. B, bij do Wed. DOM eu DE VRIES, Kantoorboekhandel, Halsteeg N°. 244 te Amsterdam. (16962)</p>
</text>
