<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOMETJES, KOPERGAAS, IJZERGAAS. J. G. STILLING, BOOMIHBKT, F 94, &quot; weder ruim voorzien van KOPER- en IJKERGAAS in alle ¦«ommer-s; Breedten en Kleuren. HORRETJES zijn in voorraad en worden volgens iedere opgave Tot&gt;r de vensters passend gemaakt, zoowel met vierkante als gebo-Ben Ramen. Alle Artikelen van IJZERGAAS, ZINKGAAS en VERTIND GAAS, Vervaardigd , zijn voorradig, als: Messen-, Geld-, Sleutel-, Luyer&apos;Jj-tnden ,&apos; Handiantaarns, Bouillon- en Thcezcefjes, Vliegendcksels &quot;Vaal en Rond, in alle grootten. „Verder alle soorten van LAMPEN, BLIK-, KINK- en KOPERWERK voor Huishoudehjk Gebruik, eveuzoo lijve VEU*-AKTE GOEDEREN. &apos; (17152) mm aTsoederöuw, wm «nT*» N 4Ï. Reguiiersbreestraat bij den Singel. X. 47. jj^ is ruim voorzien van soliede en élégante DAMES-, HEEREN- EN KÏNDER-PARAPLÜÏES. De voorhanden zijnde PARASOLS, worden tot Fabrieksprijzen opgeruimd. _______ FAILLISSEMENT. — VERIFICATIE. De Schuldeischers in h»t Faillissement van 11. W.J. VERSCHUUR, ¦Koopman in Granen en Meel alhier, worden opgeroepen om in Persoon of hij behoorlijk Gemagtigde te verschijnen op de Tweede Vergadering ter Verificatie hunner Vorderingen, welke zal plaats hebben ep Vrijdag den 31sten Augustus 1866, des Morgens ten Tien en een Half Ure aan de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank alhier ep het Paleis van Justitie. Tevens wtftden de Schuldeischers verzocht, voor zoo verre hieraan aiet is voldaan, de bewijzen hunner vorderingen vijf dagen te voren in te zenden ten Kantore van don Ondergeteekende. Amstfkdam De Curator in hst Faillissement, 19 Julij 1866. Mr. RUD. B. BENJAMINS, (17110) Kalverstraat over de Kapel, E 264. Bii beschikking der Arrondissements-Regtbank te Alkmaar van den 16,1 en Jnlij 1866 is WILLEM BENJAMIN RIKS&apos;/;. Boekverkooper té Üud-Carspel, verklaard te verkeeren in staat van Faillissement^ ingaande ten zelfden dage, en zijn benoemd tot Regter- Commissaris de Heer Jhr. Mr. S. M. S. DE SAVORNIN LOHMAN, Lid van gemelde Regtbank en tot Curator de Ondergeteekende Mr. P.A.DE LANGE, Advocaat te Alkmaar. De Curator voornoemd, (17129) P. A. DE LANGE. A.vU et j€micitêae. TENTOONSTELLING VAN EKNE WELGELTJKENDE LKVENSGRÜOTE BUSTE VAN WIJLEN Br. &amp;. SARPHATI, VERVAARDIGD DOOR DEN BEELDHOUWER J. STRACKÉ. , Dagelijks te bezigtigen van 10 tot 4 Ure. Vrijen toegang voor de Leden met hunne Dames. Entree voor het Publiek 25 Cents de Persoon , waarvoor tevens toegang tot de beide Zalen der HISTORISCHE GALERIJ Verleend wordt. (17142) M*aiciB voor VoïimvUJt. GEOPEND VAN 10—5 URE. ALGEMEENE TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST. Entree WOENSDAG en ZONDAG 25 Cts., de overige dagen 50 Cts * Leden volgens reglement. Coupon-bewijzen geldig. (17140) &quot; iSÖÖG um&gt;ens &quot; worden TER LEEN GEVRAAG», om in Drie Jaarlijksche Termijnen van f 200 te restitueren. Adres met franco brieven onder Lett. M. M. Bureau Handelsblad. (16952) ~TËGM ACHT GULDEN &apos;S WEEKS \ERLANGT men in eene Affaire van Chemicaliën en Droogerijen Een Mneclifo Adres franco onder Lotter K. in den Kantoor-Boekhandel van Wed. 1. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (17068) REIZIGER GEVRAAGD; • Vooreen Artikel, behoorende tot het Vak van MANUFACTUREN, VRAAGT men lEMAND, in het bezit van goede Relatiën en ge-, ifcigd hetzelve op zijne Reizen te vertegenwoordigen. Aanbicdingeu worll.n franco ingewacht onder Lett. B. aan SEYFFAKDT&apos;s Boekhandel , Damrak bg den Dam te Amsterdam. (17049) ¦-¦ &quot;apotiuëek. Wordt gevraagd, om zoo mogelijk dadelijk in dienst te treden , ten GEËXAMINEERD BEDIENDE, voorzien vau de beste getuigschriften, tegen genot van Kost, Inwoning en ƒ 290 Salaris. Adres&quot; met franco brieven onder Letter B. aan het Bureau Handelsblad. (V7OÖ3) &apos;lEMAND van middelbaren leeftijd, eene fraaije hand Schrijvende, Uiet Adniinistratie bekend en niet onervaren in de Duitsche en Fransche Talen, de Avonden ter zijner beschikking hebbende, wenschto die te bustedeu tot het BIJHOUDEN VAN BOEREN of het Verrigten van ander SI&apos;IIRIJïWERK. Kelieeterenden adresseren zich met Franco Brieven, Lett. C, Bureau Handelsblad. (17070) Men verlangt ter waarneming eener Huishouding bij een WEDUWNAAR met Kinderen: Eene JU* VROUW, F- G., in den leeftijd v.n 30 jaren. Adres Franco Lett. L., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176. (17086) &lt; IM WÖSÏMÖ&quot;. &apos; Bij een Predikant in een aangenaam gelegen Stadje iv de Provincie Utrecht, is gelegenheid ter INWONING voor eene DAME of een ¦MtISJE. Adres onder Lett. C. bij den Heer WIJSMULLER, I&apos;s.pier- Mugiuijn, Hmdenatraat te Amsterdam. (17007) TE HUUR GEVRAAGD een ruim HUIS, liefst op eene gracht zoo nabij de Bour3 mogelijk, tegen den Huurprijs vtm ƒ 1000 a 1200, of ecu HUIS op eene der Hoofdgrachten onverschillig waar, tegen p. m. ƒ (««)&apos;s janrs, te aanvaarden 1&quot;- Noveniber e. k. Aanbiedingen bij den Makel: ar J; c BAUM, O- Z. Achterburgwal heek Monnikenstraat. (17087) ÜÏT DE HAND TE KOOP, «ene AFEAIRE IN KOLONIALE WAREN, die sints meer dan 50 Jaren een ruim bestaan heeft opgcleveid. met het daartoe Bebe?iede beet onderhouden WINKEL- en PAKHUIS. Voorts afzon-Jerlhk een ruim PAKHUIS met TUIN; alles te Kampen. Informatiën franco bij den Notaris HÖFELT te Kampen. (17041) &apos; TcTKoöp of lc Huur: itlKitoö^EL, üoom»loot blj de Geldersche Kade, N .3-ö. (i/Oio)</p>
</text>
