<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>~~ rÖNDERWIJS. Men zoekt eene gelegenheid voor een Jongeling van 15 Jaren, 0111 benige uren daags ONÜERRIGT te ontvangen in de HOOGDUIT- M.IIE- en ENGELSCHE TALEN alsmede REKENEN, ten «inde zich voor een Koopmanskantoor te bekwamen. De noodige Inlichtingen worden ingewacht met Franco Brieven onder Lett. A. IL, bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvemaanrteeg, IJ 520. (17093) M. M. COUVÉE, te &apos;sGravenhage, geeft uit: HANDBOEK VOOR HEN DIE ZICH TOEWIJDEN AAN DE DIENST DER §POOBWËGËI9 als: Stationsbeambten , Spoorwegwachters, Opzigters, Sollicitanten bij de Staats- en andere Spoorwegen, Directeurs van Goederen-Bureaux, Expediteurs, Telegraphisten. Ingenieurs, Architecten, Aannemers, enz. enz. Alles opgehelderd met Modellen. Prijs Ingenaaid ƒ3.25. In heel Linuen ƒ3.75. (17046) Bij den Eoekhandelaaar J. GEEVEN, te Utrecht, is verschenen: A. W. HOFMANN. INLEIDING TOT DE NIEUWE SCHEIKUNDE. ___ PRIJS ƒ 2.90. (17047)_ Er wordt GEVRAAGD bij fatsoenlijke lieden van de P. G. Kost en Inwoning voor eene JUFVROUW met een KINDJE van circa 3 jaren, in of om Amsterdam, liefst niet in een groot huishouden, zoo spoedig mogelijk onder Lett. A. Z. N°. 2, Brieven, franco Bureau Handelsblad. (17146) DOOlf KWITERING VAN AFFAIRE WORDT TE KOOP AANGEBODEN eeno florissante , sedert verscheidene jaren met goed gevolg gedreven AFFAIHE in KOLONIALE WAKEN, desverkiezende met het HUIS er bij TE KOOP. kunnende een gedeelte der Kooppenningen op Hypotheek gevestigd blijven. lnclinerenden vervoegen zich bij den Heer P. HARTKAMP, Haarlemmerdijk bij de Brouwerstraat. Brieven franco. (17134) EENE ISR. WEDUWE, oa gevorderden leeftijd, voorzien van eigen Meubelen, enz., zoekt hier of elders bij fatsoenlijke Lieden, van dezelfde Godsdienst, gelegenheid tot INWONING en HUISELIJK VERKEEK, met of zonder Kost. Hoofdvercischten zijn: zindelijk en een niet te druk Huishouden. Offertes franco, onder het Motto INWONING, bij den Boekh. JOACHIMSTHAL, Joden Breestraat te Amsterdam. (17150) \LIG-SWN-SdRIJFKI\ST. HL. DEKKER J»., KALLIGRAAF, berigt HH. OUDERS en VOOGDEN, dat door zijne METHODE hunne ZONEN of PUPILLEN gedurende tle Vutunlie eene SIERLIJKE en VI.L&apos;GGE SCHRIJFHAND kunnen verkrijgen. Adres HEERENGRACHT HOEK BERGSTRAAT._ (17165) de Firma GItEIiSON , 4*&apos; C, TECHNOLOGISCH RUREAU, Ivielatiuersg-raeht, NN 53 te Amsterdam, vestigt de opmerkzaamheid van Fabrikanten en Inzenders van Voorwerpen. op de TENTOONSTELLING VAN NEDERLANDSCHE NIJVERHEID EN KUNST op deze INRIGTING, die zich ten doel stelt het Verkoopen aller Artikelen van algemeen verbruik, het opnemen van Orders of al datgene wat zij in hun belang wenschelijk achten. Hot Kantoor is geopend van 9 tot 41/2 Ure. 07024) 19 Julij 1866. Brieven franco tegen franco. In een MANUFACTUURWINKEL wordt zoo spoedig mogelijk verlangd een BEDIENDE, R. C. Godsdienst en in zijn Vak bekwaam. Adres met franco Brieven onder Letter M, bij den Boekhandelaar JAC. HAZENBERG, Czn. te Leiden. (17130) Iphötö&apos;grapihje. Op aannemelijke voorwaarden werdt ter overname aangeboden: Eèn in het midden dezer Stad gelegen en uitmuntend ingerigt HIOTOGRAÏ-FIISCH ATELIER, zijnde het Huis in Huur of &gt;n&apos; Koop te bekomen. Eranco Brieven Lett. M. L., Kantoor- en Kerkboekh. J. J. KRIJNE, Korsjespoortsteeg tusschen Singel en Heerengracht. (17111) Iphotographie. Voer een PKACTISCH,PHOTOGRAAFH, die debekwaamheid bezit een Atelier zellstandig te leiden en daarin speculatief ¦Werkzaam te zijn, bestaat eene uitmuntende gelegenheid zich in overeenkomst te stellen met den Eigenaar van een uitmuntend ingerigt ATELIER, ten einde voor gezamenlijke rekening genoemde Zaak •abiiekinatig, on trots alle bestaande concurrentie, op groote schaal te dryven. Alleen ecu technische Practicus, met de uitvoering van alle in dit vak voorkomende zaken grondig bekend, kan in aanmerking «omen. Adres Franco, N°. 660, Bureau Handelsblad. (17131) apotheëkT&quot; ln een soliede Apotheek te de7er Stede verlangt men tegen pri»no September of eerder: Een EERSTE GEËViUINEERUF Sr»»». NI»F FVFEIiNE; tegen een ruim Salins. Kennis der SUfSSTK&quot;3SSS f- £fl KoekhandelTir7il^w&apos; -».gOY, Heeréngnwht by do LeUegracht. Alhier. (17188)</p>
</text>
