<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>RIESÏEREEMGING BIiRGERPLIGT. De Vereeniring heeft In hare vergadering van 6 Februarij 11., bijgewoond door 123 leden, waaronder 102 Kiezers voorde Tweede Kamer, tot haren CANDIDAAT bij de verkiezing op Donderdag 13 Februarij a. s. gekozen, den Heer Mr. Jl. HEEMSKERK Bz. Amsterdam, De Commissie van Bestuur, 7 Februarij 1868. J. DOMELA NIEUWENHUIS. i R. J. KELDERMAN. D. F. TERSTEEG. P. SMIDT VAN GELDER. J. L. DE LEAO LAGUNA. A. E. J. MODDERMAN. N. REDEKER BISDOM. (3508) J. REGTDOORZEE. W. MARTEN WESTERMAN. ! HOMOLOGATIE — ACCOORD. Bij Vonnis der Arrond.-Regtbank alhier, dd. 5 Februarij 1868, is het Aceoord, namens den Gefailleerde E. DE PROUW door Mr. L. H. KUHN voorgesteld, GEHOMOLOGEERD. De eerste uitbetaling zal Woensdag 12 Februarij e. k.door den Ondergeteekende, ten zijnen Huize, Damrak, H 75, geschieden. G. DE BOSCH KEMPER, (3441) Curator- PUBUEKrmKÖÖPIIG. Op Woensdag den Twaalfden Februarij 1863, dos Avonds ten Zeven Ure, zal in het Logement de Toelast aan de Koopvaarders Binnenhaven te Nieuwediep (Gemeente Helder), aan de meestbiedenden tegen Contante betaling (zonder Opgeld) worden Verkocht: Eene Lading SODEItHAMN BALKEN, bestaande uit 523 Stuks, benevens 29 Stuks BADDINGS en 447 Stuks DEELEN, alles aangevoerd door Schipper G. A. BULL JACOBSEN, met het Noordsche Brikschlp Justitia, behoorlijk Gekaveld, liggende men aan de Binnenhaven te Nieuwediep voornoemd, en aldaar te bezigtigen. Nadere inlichtingen en Catalogus op franco aanvrage kosteloos te bekomen bij den Heer C. A. AMONS en bij den Heer P. HAAGSMA, Cargadoors te Nieuwediep, alsmede bij J. W. VAN DEB WAL Cz., Deurwaarder te Helder. (33921 VOORLÖOPÏGE AMO!IGING7~ In de maand April aanst. zullen in het Openbaar worden Geveild en Verkocht: De RIDDERHOi&apos;STAD DEN ENGH, met de daaraan verbonden Regten en Preëminentien, JAGT en VISSCHERIJ, benevens Vier BOERENPLAATSEN, te zamen f root ruim Honderd Bunders, waarvan ongeveer Dertig Buners bezet met uitmuntende Pan- en Steenaarde, en de AMB AC3ITSI .EERLIJKHEID THEMAdT WTTEN ENGHS, alles gelegen onder de gemeenten Vleuten, Haarzuilens, Maarssenbroek en Cathanjne, in de nabijheid der stad Utrecht. Nadere informatien te bekomen ten Kantore van den Heer Mr. D. J. H. VAN EEDEN en van den Notaris HONDIUS VAN DEN BROEK, beiden te Utrecht. (3406) TE KOOP: Eene KOM-EN-EISCH- en KRUIDENTERSAEEAIRE, gelegen in eene der volkrijkste buurten dezer Stad en voor uitbreiding vatbaar. Adres franco, onder Lett. W. H., In den Kantoorboekwinkel van GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht te Amsterdam. (3412) UIT kDE HAND TE KOOP: Een ERE en STAL, gelegen Weesperzijde, hoek Oetgenspad. Te bevragen bij D. VOLLENHOVEN, Weesperzijde, Oetgenspad ZZb 65. (3423) IN HUUR GEVRAAGD TEGEN MEI A. S voor eene DAME uit den deftigen stand bij een Protestantsch Gezin: %a 3 KAMERS met bediening, op eene der Hoofdgrachten tussehén de Leidsche- en Brouwersgrachten. Adres onder de Letters Z. B. bij de Kantoorboekhandelaars BLIKMAN &amp; SARTORIUS, op den Dam, E 205. (3410) MEN VRAAGT TE HUUR, onverschillig in welke Provincie, een HUIS, geschikt tot uitoefening van een Handel in TABAK en KOLONIALE WAREN, of waarin zulks met goed succes wordt gedreven, om bij latere overeenkomst over te nemen. Brieven franco onder Letter 8., bij de Boekhandelaren S. &amp; W. N. VAN NOOTEN, te Schoonhoven. (34/5)</p>
</text>
