<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTERS OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 5 Febr. (Slotkoersen.) Goud agio 4U/z; 6 pCt. Amerika 1882 IÏU/2 ¦ Dito 1885 110; Illinols 135; Ene-Spoorweg 72%; 10/40ers Oblig. 1041/0; Wissel op Londen in goud i 097/3. Katoen middling 19. Petroleum Standard white te New-York 25.</p>
	<p>BERLIJN, 6 Febr. Het Huis der Afgevaardigden heeft de discussie voortgezet over het Hannoversche provinciale fonds. Een amendement van den Heer Kardoff, waarbij aan Hanover 500,000 thaler uit de inkomsten worden toegewezen en deze som voortaan op de gewone begrooting zal gebragt worden, is met 197 tegen 192 stemmen aangenomen. De stemming over het geheele wetsontwerp is volgens het reglement van orde verdaagd. PARIJS, 6 Febr. Volgens den heden bekend gemaakten staat der bank zijn vermeerderd de voorraad van munt en muntmateriaal met 2 D/b millioen, en beleeningen met 1/2 millioen; verminderd zijn de portefeuille met 42 milllloen, de circulatie der billetten met 97-, millioen, de rekeningcourant der schatkist met 41/2 millioen; en die van particulieren met 11/3 millioen.</p>
	<p>LONDEN, 6 Febr. Thee ferm met eenige vraag. — Koffij bij tamelijken aanvoer vast. — Jlij.it met seringen omzet. — Suiker stil en eer iets lager te koop. — Talk in loco 4*2 3. Oct.—Dec. 43.6. — Tin .- Sïraits £ 88.— Scb.otseh.XJze. 52.3. — Ttaapolie 34.9 a 35. — Lijnolie in loco 3-4.6. — Hennep ; Petersb. rein 39. Ter Veemarkt waren Ivxfa. aangevoerd 750 Runderen, 4980 Schapen en Lammeren, 43 Kalveren, 110 Varkens. De prijzen waren: beste Runderen 4.8, Schapen en Lammeren 5, Kalveren 5.8, Varkens 4. LIVERPOOL, 6 Febr. Katoen ; Afgedaan 20,000 balen. Goede koopers.</p>
	<p>LONDEN, 6 Febr. (Slotkoersen). 3 pCt. Gecons. 93i/2 ; 5 pCt. Braz. 1865 7vVs ; 1 pCt. Ecuador—; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. 5-3/ b ; 3 pCt. Mexic. 16; Dito 1864 ; Afgest.N. Gren. ; 2 pCt. Dito-; Dito Uitg. ;N. Gren. Landw.£ —; 3 pCt. Port. 1853/63 40i/3; 3 pCt. Dito 1867 397/ s ; 41/2 pCt. Rusland 1850 86; 3 pCt. Dito 1859 521/ s; 5 pCt. Dito 1862 86% Dito 1864 ; Dito 1866 ; 3 pCt. Spanje —; 23/ i pCt. Dito 36; Dito 3 pCt. 1867 —: 5 pCt. Italië 437 .„; 6 pCt. Turk. A. S. 323&apos;8 -, 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Oito 1862 — ; 6 pCt. Dito 1864—; 11/2 pCt. Dito -; 2V3 pCt. Nederl. Cert. ; 4 pCt. Dito —, Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 717/8; Dito 1885 71; 7 pCt. Dito 871/2; 8 pCt. Debent. Atl. &amp; Gr. Spw. (£ 100) ; 7 pCt. Atl. (gecons). 253/4. • PARIJS, 6 Febr. 3 pCt. .fcente (opening) 68.65; 3pCt. Dito slotkoers 68.70; 4i/2 pCt. Dito —; Credlt-Mob. 187; Dito Fonc. —! Noord Spoorweg Actiën —; Dito Fransch-Oostenr. Spoonveg 521; Cred. Mobil. Esp. 236; Ned. Cred. en Dep. Bank —. Maats. Hand. en Nijverheid —; Aand. Tunis —;, Mex. Oblig. Gest. 133; 3 pCt. Sp. Binnenl. 333/4; 28/4 pCt. Dito —; spCt. Italië 43.75; spCt. Turken Alg. Sch. 32.65; 6 pCt. Amerika 1882 813/8; 4 pCt. Rusl. 1867 310. Wissel: Petersb. 3/m. —-; Londen kort 25.12; Amst. 3/m. 2091/2 -, Hamburg 3/m. lBsi/8.</p>
	<p>gJBB?&quot;&quot;Boveiistaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>ATHENE, 1 Febr. De Grieksche stoomboot Union maakt steeds voorspoedige reizen tussehén Syra en Candia, tot overbrenging van krijgs- en mondbehoeften. Op Candia hebben nieuwe schermutselingen plaats gehad, die echter geen resultaat opgeleverd hebben- De leden van het Gneksche kabinet zijn bij voortduring onderling verdeeld. Er heerscht hier felle koude.</p>
	<p>LONDEN, 6 Febr. Volgens den staat der bank van Engeland zijn vermeerderd, de billetten in omloop met £ 204,850; de rekeningcourant met de schatkist met £ 565,113; verminderd : de portefeuille met £ 172,622; de voorraad munten muntmateriaal met £ 564,391; de rekening-courant met particulieren met £ 1,574,102. PARIJS, 6 Febr. In het Wet gevend Ligchaam zijn bij de behandeling van art. 3 van het drukpers-ontwerp de amendementen der HH. Guéroult, Darimon en Haeutjens verworpen. Het amendement van den Heer Johot, betreffende het zegel voor brochures, is aangenomen; dien ten gevolge is art. 3 naar de commissie teruggezonden. Morgen voortzetting der FLORENCE, 6 Febr. In do Kamer van Afgevaardigden is de discussie voortgezet over de begrooting van onderwijs; 29 hoofdstukken werden aangenomen.</p>
	<p>WEENEN, 7 Febr. In de zitting der commissie van de rijksdags-delegatie, belast met het onderzoek der begrooting , is gisteren het budget van buitenl. zaken In behandeling gekomen. De Heer Rechbauer stelt voor de opheffing van het gezantschap in Saksen en verscheidene kleine Duitsche vorstendommen, en tevens dat de gezant in Wurtemberg door. een zaakgelastigde zal worden vervangen. Na langdurige discussie verklaarde de Heer v. Beust, dat ofschoon de regering zich met verscheidene gebeurtenissen, welke de bepalingen van den Prager vrede overschreden, zonder verzet heeft vereenigd, niettemin de zich thans ontwikkelende elndelijke staat van zaken in Duitsehland voor Oostenrijk niet onverschillig is, waarbij de onderstelling niet blijft uitgesloten, dat hij tot stand_ zal kunnen komen onder vriendschappelijke verstandhouding tussehén Oostenrijk en Pruisen; op grond dezer beschouwingen betoogde hij de noodzakelijkheid van het behoud der gezantschappen. Bij het voorstel, om de ambassade te Rome op te heffen en alle ambassadeurs te vervangen door gezanten, betoogde de Heer v. Beust, dat met het oog op de hangende kwestie van het concordaat, het wenscheliik was, dat geene verandering werd ino-evoerA, welke den schijn eener demonstratie zou kunnen hebben. Baarna is het voorstel der sectie aangenomen met een amendement van Skene, tot wijziging der toelage van den ambassadeur te Rome. BERLIJN, S Febr. Het Huis der Afgevaardigden heeft heden h et wetsontwerp, betreffende het beschikbaar stelle * van een half millioen th. per jaar, ten behoeve ran uitsluitend provinciaal Hanoversche&apos; belangen, aangenomen met 200 tegen 168 stemmen. BERLIJN, 7 Febr. Rogge: L0c078%; Voorjaar 79%. — Raapolie: Loco 9%, Voorjaar 10%* — Spiritus; Voorjaar . PARIJS, 7 Febr. Raapolie: Febr. fr. 91. —, Maart en April fr. 91.50; 4 zomermaanden fr. 91.25. — Voorloop: Febr. fr. 66.—; 4 zomermaanden fr. 68.50. — Lijnolie: Febr. fr. 97.50; Maart en April fr. 98.25. — Meel: 6 merken Febr. fr. 89.50; Maart en April fr. 88.50; 4 zomermaanden fr. 87.50; type Parijs per Febr. fr. 54.25; Maart en April - fr. 54.25. — Beettvortelsuiker 4de soort N°. 12 per Febr. fr. 55 50. &apos;ANTWERPEN, 7 Febr. Petroleum dispon. witte fr. 40. BERLIJN 7 Febr. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 491/4. 5 pCt. Nation. 567/8; Oostenr. Aand. 1860 70%; 5 pCt. Itaße 437/8; Lomb. Shares 951/2; 5 pCt. Russ. 1822 853/8; Dito 1862 85%; Aand. Dito 1864 102; Dito 1866 101; 41/2 pCt, Pruis. Oblig. 951/4; 6 pCt. Amerika 1882 76%; Holl. Spw.-Act. 100. Wissel: Londen 3/m. 6.24; Parijs 2/m. 81 &apos;/„¦ Hamburg 2/m. 15.10; Amst. 2/m. 143; Dito kort 143%; Weenen 2/m. 85% ; Petersb. 3/m. 92. FRANKFORT, 7 Febr. (Slotkoersen). 5 pCt. Metall. 1866 49%; Dito Nat. 54%; Oost.Aand. 1860 70%; Dito 1864 80%; Metall. 1859 61%;6pCt. Amerika 1882 75%;med°.757/M; Amerika 1885 741/3; 3 pCt. Spanje 1867 —; Credlet-Act. _.. _ Wissel: Londen k.z. 119%; Weenen k. z. 997/8; Amst, k. z. 1007/18. !«._», -, HAMBURG, 7 Febr. 5 pCt.Russ. 186281%; Oost.Aand. 1860 70; 6 pCt. Amerika 1882 69; 5 pCt. Italië 423/4; Lombarden 351. — Wissel: Londen 13.07% a%; Amsterdam 35.50 a — ; Parijs 187% al/s; Petersb. —; Disconto 2 pCt.</p>
</text>
