<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HEEREN ASSURADEUREN) worden attent gemaat op onderstaand Stuk, overgenomen uit de Deutsche Versicherungs-Zeitung (Beilage) N°. 54 (uitgegeven te Berlijn). Hekendmahing, (Vertaling.) Het is zeker voor den Gevolmagtigde-Vertegenwoordiger eener Assurantie-Maatschappij geene gemakkelijke zaak, om openlijk als aanklager tegen dezelve te moeten optreden , en alleen buitengewone oorzaken kunnen eene dergelijke démarche regtvaardigen. Wanneer evenwel alle middelen te vergeefsch zijn aangewend om in der minne tot eene schikking te geraken; wanneer de Directeur eener dusdanige Maatschappij alle waarschuwingen in den wind slaat, en met ongekende hardnekkigheid de verpligtingen jegens zijne Verzekerden, te hunnen préjudice; met voeten treedt; wanneer dle Maatschappij of&apos; haar Directeur even hardnekkig de betaling voor iedere schade weigert, en daardoor het onomstootelijk bewijs levert van de onsoliditeit der Maatschappij; — dan is de Vertegenwoordiger niet alleen geregtvaardigd&apos;, maar verpllgt, openlijk tegen dusdanige handelwijze te protesteren, en de verzekerden te waarschuwen voor&apos;het toevertrouwen hunner eigendommen aan eene insolvente Maatschappij, aan eenen gewetenloozen Directeur. Het zwijgen van den Agent zoude hem tot medepllgtlge maken.&apos; In dezen toestand bevind ik mij als gewezen Vertegenwoordiger der Universele Assurantie-Maatschappij DE ADELAAR te Amsterdam. Deze Maatschappij (tot op den aanvang dezes jaars eene kleine Brandverzekering- Maatschappij met een zeer _ klein kapitaal van ƒ 100,000 tot stand gebragt) breidde zich plotseling uit; — haar Directeur-Generaal, FRANS VERSCHUUR PIETEESZOON, maakte geheel nieuwe Statuten, waarbij het kapitaal op Tlen Müüoen Gulden, verdeeld in 5 Seriën, ieder van 2 Millioen Gulden, bepaald werd, waarvan evenwel voorloopig slechts de éérste Serie zoude uitgegeven worden. Op de Aandeelen (van differente bedragen) werden in verhouding tot derzelver bedrag, verscheidene Stortingen van 10, 15, 20 en 100 pCt. opgevraagd, die in doorsnede een fournissement van 41 £ pCt. van het nominale bedrag der Aandeelen uitmaakten, zijnde over 2 Millioen — juist ƒ 822,450, ingevolge bepaling der Statuten. De Directeur-Generaal Fit. VERSCHUUR Pzu. had zich tot doel gesteld met dit kapitaal allo slechts denkbaar mogelijke takken van assurantie te exploiteren, doch verklaarde mondeling, met de eerste uitgave van Aandeelen, slechts de branches: Brand- en Transportverzekering te willen in praktp brengen. Onder deze omstandigheden, die, wat de verbindtenissen der Maatschappij betrof, mij deden onderstellen, dat zij in eenen toestand verkeerde&apos;, om daar, waar het noodig zoude zijn, hare betalingen te doen, besloot ik de Agentuur voor Hamburg aan te nemen, ofschoon ik van verscheidene zijden op de alles behalve aanbevelenswaardige renommée van den ADELAAR werd attent gemaakt. Ik voedde de hoop, dat met de nieuwe organisatie der Maatschappij, zij zich van hare vroegere gebreken zoude hebben gezuiverd. Als éérste Conditie, dle mij bereidwillig toegezegd werd (maar welke belofte later ondanks alle aanmaningen niet werd nagekomen) , vorderde ik een voldoend Crediet, om voorkomende Schaden prompt uit te betalen. Ik trachtte, zooveel in mijn vermogen was, een diep ingeworteld mistrouwen tegen de Maatschappij uit te roeijen, daar ik het niet voor mogelijk hield, dat de Koninklijke Goedkeuring, die in April van het vorige jaar gegeven werd, konde steunen op valsche opgaven, en daar op officiële wijze eene Storting in geld van ƒ 221,942 op de Aandeelen werd aangetoond.</p>
</text>
