<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>len&apos; GIJSELMAN &amp; ZOON on verdere Makelaars zul- JjftSsdagr 11 Februari 1868 REY°\^n. e dagen, ten overstaan van den Notaris J. W. aJi Jr-, in het Lokaal te njE ZON, gen ins*;erdan&apos; &gt; verkoopen: Oorsieraden , Broche, Handrln___ j,? nieerdere Sieraden mot extra heldere Brillanten in „I^Dlanten, Koralen, Heeren- en Dames-Horologien 33 j?° ?n kasten , gouden Sieraden, eene partij gouden wer V pri en&gt; keurig bewerkt en gemonteerd Zil ve ren ei&apos; &quot;^anterien, &apos;lafelserviezen, Porceleinen, Gelaktschn Sk&apos; Kleederen, Bedden en Beddegoed, Smirnaen r en.-Newbrusselsche Vloertapijten, Karpetten, Loopers Scli« j nen &apos; heldere Zaal&quot; en Kamerspiegels , Lampen , wiu .enjen en fraaije Gravuren.in vergulde Lijsten, Staand «urologie, Pendules, Ornamentwerken, Pianofortes en Sera- PWneorgel, Mahonie- en andere Ledekanten, waaronder «enige nieuwe IJzeren, Mahonie- en Eikenhouten Linnenkasten en velerlei net en smaakvol onderhoudene Meubelen, net bekleede Kanapeën, Stoelen en Voltaires, «laoniangels, Linnenpersen, Brandwaarborgkasten, eenZesr boons-Lossenaar, Kantoorgoederen. Schrijf bureau, Tapchine ew Broodbakkers-Winkelgereedschappen, Kookma- Tin haardgereedschappen, Gazornementen, Koper en DpT eemge Boeken en verder net onderhouden INBOE«-CiJi&apos;waarbij die uit de nalatenschap van wijleMejufvrouw »* j™. BUUR3HAN, Weduwe den Heer J. V. GARf**-NER; voorts een uit wit marmer vervaardigd levensroot V ronwenbeeld op Pedestal, eene partij nieuwe ap ij t g o e d er e n , waarbij Tapistry, Velvet, Newbrusj*&apos;sch en Inlandsch, waarvan de Catalogus verkrijgbaar en ws Goederen twee dagen te voren zijn te bezigtigen. (3485) H, C. TOMBERGH, Makelaar, zal op Zaturdag den 29sten *ebruanj 1863, des namiddags na vijf ure, in het Logement de Gouden Lexuw, in de Zijlstraat te Haarlem, in publieke veiling verkoopen, ten overstaan van den Notaris Mr. H- A. F. D. VAN MEEUWEN : r^vJ16011* sterk weldoortimmerd DUBBEL HUIS en ft™ \ kaa? de K Z-van de Gedempte Oude Gracht, nabij de d/n f Houtstraat, te Haarlem, bevattende diverse zoo Bene- Tnin* üißovenkamers, Keuken, Kelder en verdere Gemakken, kelnoV at! en 2roote Bergplaats, met uitgang in de Bik- Wfv -fp x?ï*&apos; uitkomende aan de Gedempte Oude Gracht, ftit tN • 153&apos; Kad&apos; Sectie D&apos; N°- 984, groot 3R.30 E. betra &quot;£ccl is inmiddels UIT DE HAND TE KOOP, te Wo f^en bij bovengemelden Makelaar, en zal op den geda»» ?.da? niet te bezigtigen zijn, maar alleen des Maanvragen oen3dags. Tan 1 tot 3 ure, mits vooraf belet te bove_t-enr }$ BiUetten omschreven. Nadere informatien bij Veilcon&lt;iit-- ? Makelaar. De bewijzen van Eigendom en vo°rnoei_,ien &quot;Sgen ter visie ten Kantore van den Notaris &quot;&quot;pTn^--———. (3438) I3den FewrifLlNK te Almelo zal op Donderdagen den 18.68 Wj Inzate, en den 27sten derzelfde van w. BackfS&apos; ,telkens des avonds om 7 uur, ten huize «+,a^ie Zeeï Soed w.flmelo&gt; pnbllek verkoopen: staand goed onderho_Vailte GRUTTERIJ, met daarbij zeer gunstig geleden WOONHUSS en groote LOODS, de groote^ straat |k V? Almei0i 0p den Nieuwen einde aan handel, Timmer mau_aff„.P°sthuis, tevens geschikt voor Hout- JpfSFaSw Zaak tefe en om voor Logement en elke S. tVS^J3? I 6 ArWn11 ingerigt. Voorts een nieuw PLAATSJE bij het Ha&apos;de/swonin|en, een BOERENden, een dito aan den wefdoorn. groot 2 bujiders 13 roe¦el^»r°^ l en.eenige^far Bonierbroek, groot 1 bun- LAM». groot n„m 8 bun.&apos;celen BOllwl en GRAS- cultuur nabij de stad T,^&quot;&apos;,alles in den besten staat J,n!r^t T l0&apos; «n toebehoorende aan De Grutmolen wordt de perceelen dagelijks te bezi^ afbraak geveild, en zijn VERPACHTVKÏ^ De BURGEMEESTER dr&apos;7l*l[llï. Woensdag 23 April i86s, &apos;s ivfe&quot;.eente ARNHEM zal huize in het openbaar voor d&lt;_77-a .8 12 Ure, ten Raadpachten : tn tijd van Zes Jaren Ver.Be GEBOUWEN van .mVrv _ &gt;n DRIE ZALEN met CONCIErV^H^- en tot dusverre gebruikt voor _KW?NING, mgerigt en Particuliere Bijeenkomsten. s°orten van Openbare ... vo^rwaarion ter Secretariea 10 Cents t.i,, msmaPÊSÊST Eene nieuwe uitvinding op het ±ied van PHOTOGRAPHIE. 4^r&amp;^f «Tvinder voor ditPraeparaat Tegen *&amp;£*?&amp;£&amp; Jke &quot;&apos;et fealPeter- N. K; b(j mia(lei.e ,3*»g^g*rtïgW gesteld aƒ 70 het wtd; ttohn &amp; Coisid a^B*- GebruiksaaiS3ten te Dwdrecht. * * PV tis geleverd. JZIU2 wordt bij de levering gra(343 i)</p>
</text>
