<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>ge5Ee^J^Jan- De Keizerin zal zich Maandag naar Zurich be__ tv, pe?nien dagen aldaar doorbrengen. gekomen. Van rhurn en Taïis ia uit Regensburg hier nn&apos;«&quot;wtoicÈn I™®* h H fondstot ondersteuning van kunst hebbend&quot; well hJe&quot;SWen,toe 2&apos;kT3- «et besluit hieropletrekkiug fe^fflS£e«^K S- * zöne verioi</p>
	<p>w£s^&apos;J?4n%eË3 2JSS ,* Vaß Hessfin verleend in dien vorm dft PrS f eene Vondere positie worde langen over al de Hesstchp^? daar,Y.&quot;°r het opperbevel zal ervoorstel zal aannemen. r°epen- ken twPlt of Pruisen dit - Gisteren heeft de Heer v P^+a„, t&gt; . «a zHnnbroSefpJVl?+ohenzfern «? naar Bucharest vertrokken, - De midainp&apos; ;™TT013 t van Rmnenie, te bezoeken. Hanov^ranen di« ««A*ngensaKa ordt thans ««gereikt aan alle is te w 2 eesC da*?&apos;vecht bebben deelgenomen. Deze medaille officieren en sofe 2&quot; Vu brT&apos;dczdfJe vow officieren, onder- Zij vertoont aandevoorziir&apos;w ge,dragren aan e,en «ccl en wit lintaan de keerzijde hefW-fh», n w°Tlen,_M?SeFsalza. 27 Junij 1866, en i? de naam van den wftfTanden Ex;KoningGeorg4. Op den rand rin opgevat8! XtTeSFrit^rankrij-k , worden hier in dien &apos;rijden van de roor hlT^ &apos;T?» z!,cbi bovenal beeft wülen beantwoord, ofschoon w ■?* la?tl,f?e. debatten over het adres van handeling&apos; der ffoot^Lniet regt duidelijk is, hoe men bij de be De Spen. «HS&apos;o?^™ discussien zal vermijden, bondssWSK ¥ t b?P^ •dat de toestemming deiverzekerd is. BOnas&gt;staten tot het Pruisische ontwerp-constitutie ineonzélten d^feSKj&quot;? &apos;??rsig alhier is men &gt;ezig met het « bestemd voor&quot;dTtStoH^^/ie werkplaats vervaardigd. Zij locomotief zal de Heer Bnrst I°g]e PariJS- ade voltooijing dezer werkzaam zijn, eerf groot feft^nht ff011611&apos; die ia zij&quot;e fab™k</p>
	<p>eene goede bron melden ons SfLo^ ?nTn mt Munchen mt buitenl. zaken. Prins von Hohenl^p7^l^^ d°?r den minister van van Afgevaardigden dezf ia de Kamer is overwogen en vastgesteld P dmS gelegd, m den ministerraad f.iq en zijne grondstellingen tevrf nt u fff persoonlijke meederregering. Be Kamer Êeeiï die yevklaHnt r,hle-- e™, Programma en nam die met zeksro koelheid op. Men Hl^1™1-&apos;^1 aan?ehoord vonHohenlohe ter gunste eeno/tüSeridJVL;1y%,vaFht.dat de Prins gesproken, maar niet dat hy het in die mat „, Pnnseu zo? hebben zou hebben gedaan. en °P zoodanige wijze Wij ontvangen uit eene geloofwaardige &apos;bron nlP^_,^i„ iontwerp tot reorganisatie lan het Beijersche iXr S ?lM «at algemeene dienstpligt wordt ingevoerd, dat °de acH™ _?• bMS f ? jaren bij de linie&quot;, 3 jaren bij de oorlogsrcsorve 5 laren&apos;bf^&apos; legioen (reserve) en 5 jaren bij de landweer, dus in het ge&amp;,Yi-™ £n/ien *2d Vn de manschappeu verpligt tot huu 49ste jaar*WdTn landstorm te chenen. Door die orgeni/atie verkrijgt men èene sffi van het actire leger van 1.20,000 man. De meerdere kosten Mer. loor veroorzaakt bedragen si/s millioen &apos;sjaars. R,,7i 1, verwacht, dat door de tusschenkomst van den Keizer van *vs land het verdrag tusschen Pruisen en den Prins van Thurn en Taxis wegens liet overnemen van de posterijen door Pruisen weldra geslo*,«._» Aworden- Ben Prins zal eene zeer ruime schadeloosstelling worden toegestaan. t.^* jongste berigten uit Rumpenheim omtrent den toestand van de hertogin Adelheid van Nassau, luiden weder minder gunstig. Do toestand der doorluchtige lijderes is weder zoo verergerd, dat men groote bezorgdheid koestert,</p>
</text>
