<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor het GENOTEN PIANO-ONDERWIJS van den Wel- Edelen Heer ARE N S , Muziekmeester, Singel, F 292, verdient hij ALLEN LOF EN AANBEVELING. (1799) P. LECUREUX. ifl____&gt;- STEENKOLEN, •^ BESTE RHOER-KOLEN. KAGCHELKOLEN, grof en fijn dooreen a ƒl.— per Mud. DITO HAARDKOLEN, ƒ 1.60 per Mud. Alsmede beste Beuken HAARD- en KAGCHELBLOKKEN. bij J. W. H. WIJKT JES, (1715) Lauriergracht, 252, bij de Prinsengracht. Op een KASSIERSKANTOOR verlangt meiTeen BEKWAMEN BOEKHOUDER, om dadelijk die betrekking te aanvaarden. Adres onder de Lrs. P. T. Bureau Handelsblad. (1678) In den jare 1800 Zeven en Zestig, den Een en Twintigsten Januarij, ten verzoeke van JAN VAN TIDDENS, wonende te Amsterdam, en van ELISABETH, ook genaamd ELISABETH SUFFRIDA GROENIA, Echtgenoot van KAREL HENDRIK VINK, en van laatstgenoemde ter magtiging én bijstand zijner gemelde Huisvrouw, wonende te Haarlem, m betrekking als door nu wijlen Mejufvrouw JANNETJE HANS, vroeger Huisvrouw van JOHAN GERARD ADDIKS, bij haar Testament den Tweeden Mei 1866 voor den te Amsterdam residerenden Notaris J. H. BOK en Getuigen gepasseerd en na haar overlijden aldaar op Negen Mei 1866 geregistreerd, .benoemd tot hare eenige en algeheele Erfgenamen, ten deze woonplaats kiezende ten Kantore van den Procureur Mr. J. H. VAN EYS, op de Heerengracht bij het Reguliersplein, X 376, te Amsterdam , die- als zoodanig in dit geding door ile Requiranten is gesteld en voor hen zal blijven occuperen. Mitsgaders uit kracht van het verlof door de Arrondissementsregtbank te Amsterdam, Vacantie&apos;Kamer, den Dertienden Augustus 1800 Zes en Zestig verleend, behoorlijk geregistreerd, alsmede van een vonnis dierzelfde Regtbank, Eerste Kamer, tusschen partijen gewezen en in het openbaar uitgesproken den Achttienlen December 1800 Zes en Zestig, zijnde mede geregistreerd. Heb ik FRANCISÖUS BEUNÏNGH, Deurwaarder bij het Provinciaal Geregtshof in Noord-Holland, wonende te Amsterdam aan de Raamstraat, N°. 99, onder N&quot;. 25534 gepatenteerd, TEN TWEEDEN MALE GEDAGVAARD: JAN DE VRIES, laatst gewoond hebbende te Amsterdam, doch thans aiwezig; gevolgelijk mijn Exploit doende bii .aanplakking van twee afschriften dezer Acte, het eene aan de hoofddeur der gehoorzaal van de Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, het andere aan het Gemeentehuis te Amsterdam, terwijl ik een derde afschrift dezer Acte heb overgegeven aan den Ambtenaar van het Openbaar Ministerie bij dezelve Regtbank, sprekende daartoe in zjjn parquet op het Paleis van Justitie te Amsterdam, met Zijn Edel-Achtbaren [ zelven, die het oorspronkelijke dezer met //gezien&quot; heeft geteekend, zullende voorts dit exploit nog worden geplaatst in de Nederland; sche Staats-Courant en in de Nieuwe Amsterdamsche Courant of &apos; Algemeen Handelsblad, als zijnde de daartoe bij voormeld verlof aangewezen nieuwsbladen. Om na verloop van drie maanden na heden en alzoo op Dingsdag den Dertigsten April 1800 Zeven en Zestig, des Voormiddags ten Elf Ure te verschijnen of iemand van zijnentwege te doen verschijnen, &apos; ter teregtzitting der Eerste Kamer van de Arrondissements-Regtbank j te Amsterdam, gehouden wordende aldaar in het Paleis van Justitie . op de Prinsengracht bij de Leidschegracht. ! Ten einde: Aangezien gezegde JAN DE VRIES, destijds te Amsterdam woonachtig, in de maand April 1800 Elf in Fransche krijgsdienst is ge; treden en wel bij het 123ste Regement van Linie, en met hetzelve . is vertrokken naar Rusland; i Aangezien sedert zijn vertrek iv April 1800. Elf nimmer eenige tij( ding is ontvangen, noch van zijn aanwezen, noch van zijn overlijden; Aangezien de Gedaagde dus vermoedelijk zal zijn overleden, en de Eischer3 in hunne voorzegde betrekking er belang bij hebben dat bij Vonnis der gemolde Regtbank worde verklaard, dat er ten zij— l nen aanzien bestaat regtsvermoeden van overlijden. . &apos;. Aangezien de Eischers dan oofc van gemelde Regtbank op den Der. tienden Augustus 1800 Zes-en-Zestig, bij geregistreerde beschikking, . verleend op hun daartoe strekkend verzoekschrift, verlof hebben belt komen den Gedaagde voor gemelde Regtbank te doen oproepen, op de wijze daarbij bepaald, ten einde, in geval van zijne niet-verschij• ning, door de Eischers zal kunnen worden eisch gedaan, dat bij vonnis zal worden verklaard, dat er regtsvermoaden van overlijden van den Gedaagde bestaat sedert Januarii 1800 Twaalf. , Aangezien dien ten gevolge de Gedaagde ten verzoeke der eischers 3 op de voorschrevene wijze en termijn, voor gezegde Regtbank Gedagr vaard zijnde, om, hetzij in Persoon, hetzij door iemand van zijnentï wege van zijn aanwezen te doen blijken, ten dage dienende noch hij, i noch iemand voor hem is opgekomen, waarvan bij het in den hoofd» dezer aangehaalde Vonnis Acte is verleend, met verlof tot het „doen &apos; deier Tweede Dagvaarding. _ .Mitsdien voor gemelde Regtbank ter hieryoren aangeduide Teregtzitting , hetzij in persoon, hetzij door iemand van zijnentwege , van &apos; zijn aanwezen te doen blijken, zullende voor het geval, dat noch de Gedaagde, noch iemand voor hem is opgekomen, die van zijn aan■ wezen Dehoorhjk doet blijken, door de Eischers alsdan1 op hunnen bij • gezegd verzoekschrift gedanen eisch zoodanig worden voortgeprocedeerd als zij volgens de wet zullen vermeenen te behooren. fi Salaris f 5.40 De kosten syn ƒ 10.621/3. Versch // 5.22i/2 c ___ j. BEUNÏNGH. r ƒ 10.621/3 : , Gezien en het afschrift overgenomen door ons Officier bij de Arron» , dissements-Regtbank te Amsterdam. (1785) (Get.) HARTOGH.</p>
</text>
