<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOMKETELS. Bij den Ondergeteekende is steeds voorhanden een PROBAAT MIDDEL, om den KETELSTEEN, zonder nadeel van den Ketel. iv zeer korten tijd los te maken. De Rijn- en Waal-Stoombootmaatschappij gebruikt het met goed succes sedert verscheidene Jaren. fi*. tï. Jf. GëëHLIGS, Chemist. Nijmegen, Januarij 1867. (1215) Bij Onderhandsche ACTE, Gedateerd Amsterdam den 31sten December r 866, behoorlijk jferegistreerd en ingeschreven, is de alhier bestaande Firma GEBBi.OSR4.as ïsE\»ïi«r,ïsS&amp; EO., op dien dag dóór de regtiiebbenden ONTBONDEN en heeft die Firma opgehouden to bestaan. De vereffening der zaken zal geschieden op naam der Outbondene Firma, door de Heeren AUGUST M. J. HENDKICHS en J. LOUIS KüINDERS, als dirigerende leden, terwijl de Heer A. A. VAN EBBING zal voortgaan gedurende de Liquidatie bij &quot;V olmagt te teekenen; zullende daartoe de bekende Handteekeningen worden geljezigd, met bijvoeging der woorden «IN LIQUIDATIE.&quot; (1805) Bij Onderhand-die ACTE op den loden Januarij 1867 te Amsterdam Onderteekend, is tusschen JOHANNES LUDOVICUS KÜINDERS, Koopman enScheepsreeder en ARNOLDUS ANTONIUS VAN EBBING, mede Koopman en Scheepsreeder, beide wonende te Amsterdam, aangegaan eene V£NN*#&apos;*TS£H.U», ten doel hebbende om den Handel zoowel binnen als buiten &apos;s Lands, deßeederij-Zakenenhet Assurantiè-Vak voor gemeenschappelijke rekening uit te oefenen onder de Firma KÜINDERS &amp; C., welke PTrma door. ieder der Vennooten zal worden gebruikt en geteekend, doch alleen voor zaken do Vennootschap direct betreffende. Deze Vennootschap is aangegaan voor Ses achtereenvolgende jaren, aanvang genomen hebbende Primo Januarij 1.867, met stilzwijgende continuatie telkens voor één jaar. (1806) De Algemeene Rangschikking in het Faillissement van J. WOUTERS, Goud- en Zilversmid, te Nijmegen, is heden ter Griffie der Arrondissements-Regtbank te Nijmegen nedergelegd, om aldaar gedurendo 14 dagen voor een ieder ter inzage te verblijven. Nijmegen, 22 Januarij 1867. De Curator. (1817) Mr. J. L. A. STOLK. De voortzetting van de tweede Vergadering vau Schuldeischers in het Faillissement van M. JUDA ter verificatie der Schuldvorderingen, is door den E. A. Heer Regter-Commissaris bepaald op 8 April 1867_, des Voormiddags ten lü&apos;/j ure, in een der Localen van het Paleis vau Justitie te Amsterdam. De Curator- Ü. 825) J. A. MOLSTER. De TWENTSCHE HANDFLS-SOCIETEIT te Hengelo (Overijssel) vraagt een RESTAURATEUR, Inclineerenden vervoegen zich tot I°. lebruarij e. k. bij het Bestuur, dat op franco aanvrage informatiën verstrekt.^ (1670)</p>
</text>
