<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 21 Jan. De bank heeft £ 20,000 in goud voor uitvoer afgeleverd. Aanvoeren zijn niet te melden. Het geld is onverandera- Eene vermindering van het disconto der bank wordt vooreerst nW£ verwacht. De inschrijving voor de 6 pCts. Chili-leenmg, groc* £ 2,000,000, wordt heden gesloten. Verleden Zaturdag was zij ge klommen tot £ 13,200,000 en men verwacht dat dit bedrag heden £ 15,000,000 zal bereiken. &apos;v. De Heeren H. L. Boulton en C°. te Laguayra, agenten van«» General Credit and Finance Company of Londoh (limited), hebben bekend gemaakt, dat zij binnen kort eene remise te gemoet zien va» den Heer Mathison, daar het gouvernement van Venezuela naar Ciuda&quot; Bolivar bevel heeft gezonden, om hem 75 pCt. der regten ter han» te stellen. ...  f.  a, Engelsche fondsen flaauw en met weinig handel. Gecons. 90Va 8 °&apos;&quot;, cont. en 90% a s/4 op Febr. Gered, en nieuwe 3 pCts. 89% aw» Bank-Actiën 248 a 250; Indian Stock 213 a 215; schatkistbilletten «&quot; a 14 sh. premie. ri. Buitenl. fondsen stil, maar over het geheel vast. Turksche 5 V_T. 291/ a a % ex div.; Brazil van 1865 72% a 72%; Egyptische 83a8S&lt; dito van 1864 83 a 85; dito Spw.-Deb. 81 ex div ; Éuss Engelseh- Nederlandsche leening 87V4aVa; Spans. Pass. 213/4a22; dito Certn 14S/8 a%; Venez. van 1864-301/4 a 311/2; Ital. van 1861 541/4 a 543/4&apos; Mexicaansche 17%al8; Chili nieuwe leening 1%a% premie. Van Amerikaansehe fondsen zijn Atlantic en Great Western Sp°_01, weg-Debentures gedaan tot 50 a 51; Consolidated Mortgage bonds 3/ _ a 38 «x coupon; V. S. 5/20rs 721/4 a 1/2 ; Dito van 1865 71% a W&apos; Erieispoorweg 42% a 43; lllinois Centraal 80 a 1/2- Consolidated Bank £ 4%. a 5 (gefourneerd £ 4). Spoorweg Antw.-Rott. £ 91/4 a 91/2; Rijnspoorweg £ 20% _Wi_ Den 18den Januarij heeft te Londen plaats gehad de vierde ja» lijksche uitloting van aandeelen in don Atlantic en Great West» Spoorweg. Daarbij zijn getrokken 80 obligatiën a doll. 1000,24 oh» gatien a doll. 500 en 80 obligatiën a doll. 100, waarvan de N s. zv» bekend gemaakt. Zij zullen wordon betaald naar den maastat v» £ 225 vóór elke 100Ó d; £ 112.10 voor elke 500 doll. en 22.10 voc&apos; elke 100 doll. op en, na 1 April a. s. ten Kantore van de Heere E. F. Satterthwaite en C°., te Londen.</p>
</text>
