<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.)</p>
	<p>NEW-YORK, 18 Aug. des Avonds. (Per Atl. tel. kab.) Goud agio-49V4; Wissel op Londen 159%; lllinois 122ty4) Erie Spoorw. 72, 6 pCt. Amerika 1882 HOi/4. Katoen middling 33. Fstrol«mn 26Va ; dito geraflincerd 441/ -</p>
	<p>PEST, 20 Aug. Do Kcizeiiu is heden nacht met Prioses Carolinit van Saksen hier aangekomen. De kinderen van H. M. hebben aan hot Stcphanusfeest deel genomen.</p>
	<p>ROME, 21 Aug. Het Gioruale di Roma deelt mede, dat de Heer Ciacomo Cominin, lid van het Italiaansehe parlement, dezer dagen over de grenzen van den Remeiusche staat is gezet, uithoofde hij in het bezit was van een valsch paspoort, hetgeen eene inbreuk is op de wetten des lands. «In vroegeren tijd&quot;zegt het blad,-waren zoowel de Heer Commin als andere leden van de Kamer van Vertegenwoordigers en van den Senaat op Romeinsch grondgebied toegelaten en hadden zij Rome herhaaldelijk bezocht zonder dat hun eenige moeijclijkheid daarbij was in den weg gelegd, boewei men te Rome zeer goed wist, dat zij hunnen haat in het parlement bot vierden tegen dc kerk, de godsdienst en den peuselijkcn stoel.&quot;</p>
	<p>LONDEN, 22 Aug. De Bank ontving heden een bedrag van £ 79,000. MUNCHEN, 22 Aug. Heden is het Koninklijk besluit nitgevaardigd, waarbij de landdag tegen den 2(&gt;sten e. k. wordt bijeengeroepen; aan de Kamer zal eene mededceling worden gedaan betreffende de vredes-onderhandelingen.</p>
	<p>LONDEN, 22 Aug. Kof jij en Suiker vast en gevraagd. — Thee in veiling tamelijk levendig. — Rijst met maligen vraag. — Talk in loco 44 sh., Oct.—Dec. 46 sh. — Straits Tin £ 81. — Schotsch IJzer 52 sh. — Patentolie 45 a 45.6. — Lijnolie 41 sh. — Eng. Tarwe eu vreemde dito verhandeld tot de prijzen van Maandag. — Haver 6 d. lager. LIVftRPOOL, 22 Aug. Katoen: De omzet bedroeg hchen 10,000 b. tot vastere prijzen. PETERSBURG, 21 Aug. Talk per Aug. 56 r.</p>
	<p>LONDEN, 22 Aug. (Slotkocrsen.) 3 pCt. Geconsolideerde 88i_;5pCt Braz. 1865 713/4-, 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken ; Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. ; Dito 1864 11; Afg. N. Gren. ; 2 pCt. Dito 32; Dito Uitgest. —; N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853—, 3 pCt. Dito 1856/63 43-,&apos;s; 4&apos;/9 pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito 1859 —, 5 pCt. Dito 1862 88V4; Dito 1864 91; 3 pCt. Spanje , 2ï_ pCt. Dito ; Dito Amort. ; Dito Cert. Coupon ; 5 pCt. Turk. Alg. S. S8&quot;/-j 3 pCt. Venez. ; 6 pCt. Dito 1862 —; 6 pCt. Dito 1864 —; 11/ a pCt. Dito ; 2&apos;/3 pCt. Nederl. Cert. —; 4 pCt. Dito —; Rijnsp. Act. — pCt. premie; 6 pCt. Amerik. 1882 693/4; 7 pCt, Obl. lllinois ; Actiën lllinois 761/2; 8 pCt. Dcb. Atl. 4- Gr. West. Spw. (£ 100) —; 5 pCt. Italië —. PETERSBURG, 21 Aug. Slotkocrsen: Wissel: Londen 3/m. 29S/8 ; Hamburg 2fi:&apos;&apos;8; Amst. 145; Parijs 308; Loten 1864 109*y4; Dito 1866 10WR; Imperialen 658 a 661.</p>
	<p>PARIJS , 22 Aug. 3 pCt. Rento opening69.07Va; 3pCt.Dito slotk. 69.0-21.; 4/2 pCt. Dito —; Cred. Mob. 642; Dito Fonc. —; Noord. Spw. Act. — ; Fransch Oost. Spw. Obl. 355; Cred. Mob. Espagnol 339 ; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nljv. — ; Aand. Tunis —; Mex. Obl. Gest. I72;3pCt. Sp. Binn. 32%; 21/3 pCt. Dito —; spCt. Ital. 53.35; 5 pCt. Turk. Alg. S. 27.—. BRUSSEL, 22 Aug. 5 pCt. Met. 48 Vis ; 6 pCt. Amerik. 188272&apos;/8; 2&apos;/. pCt. Belgen .</p>
	<p>*_*MF* Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK , 21 Ang., (des avonds, per Atl. tel. kab.). Goud agio 473/4; wissel op Londen IS/»/*; lllinois 122-/4; Eric-spoorw. 73«/_; 6 pCt. Amerika IIOV4; katoen nuddling 34; Petroleum 28; dito geraffineerd 45.</p>
	<p>WEENEN, 22 Ang. De Pruisen moeten vóór 15 September Bohemen ontruimen.</p>
	<p>Volgens het Kroatische blad Seret zal Benedck door het opperste militaire geregtshof, voorloopig te Agram zitting houdende, m staat van beschuldiging worden gesteld. De Neue l&apos;reie Pretse zegt, dat de minister van financiën zijn plan, om voor 150 millioen florijnen aan nieuwe schatkistbillettcn uit te geven, heeft gewijzigd.. Hij zal slechts voor 90 millioen in omloop brengen. Uit Pesth wordt aan het Vatertand geschreven, dat dc regering, onmiddellijk na het sluiten van den vrede, een verantwoordelijk Honga.rsch ministerie zal benoemen, hetwelk een bij uitnemendheid conservatief karakter zou hebben. De baron Scunycy zal in dat kabinet eene voorname plaats bekleeden. De Hongaarsche Landdag zou tegen het einde van September door dat ministerie worden geopend. TRIEST, 23 Aug. Berigten uit Athene van den 18den dezer melden, dat de opstandelingen op Candia. ten getale van 25.000, belangrijke nositieu bezetten. De bevolking is zeer verbitterd tegen de Turken, die gecne genoegzame magt hebben, om den opstand te bedwingen. BERLIJN, 22 Ang. De zitting der commissie van het Huis der Afgevaardigden, belast met het onderzoek van het wets-ontwerp betreffende de amiexatien. werd heden door Graaf v. Bismarck bijgewoond. De Heeren v. Kirchmann, v. Schwerin en Bockum-DoTffs stelden amendementen voor, strekkende om de personele unie onmiddellijk te veranderen in eene werkelijke vereéniging. Graaf ?. Bismarck deelde de gronden mede, welke de regering hel,ben doen besluiten, om te handelen zoo ala zij heeft gedaan; hij verklaarde echter zicli met liet voorstel te vereenigen en beloofde, om met het ministerie over het voorstel der commissie te beraadslagen, ln de volgende zitting zal daarover worden gestemd. Door bemiddeling van den Heer von Forckenbeck is een nieuw ontwerp-adres van antwoord tot stand gekomen, waarin sommige zinsneden van het vorige zijn weggelaten, eenige paragraphen nit het ontwerp der ond-liberaïen overgenomen en enkele nieuwe bijgevoegd zijn. Er bestaat uitzigt. dat het morgen door het Huis zal wordon aangenomen. De commissie heeft beloofd haar outwerp t« zullen intrekken. Alle fractien, behalve de Katholieke en de Poolsche, hebben besloten zonder discussie voor het nieuwe ontwerp te stemmen. BERLIJN, 22 Aug. De Provincial Coirespondenz zegt, dat het volstrekt niet in het plan der regering li__-fc om de _«aiin.ïe-rd« -aa len gleehts deor pemnele unie met Pruisen te verbinden, zoo als Lauenburg. De Koning neemt de regering over niet als Koning van Hanoyer, Keurvorst, enz., maar als Koning van Pruisen namens den I&apos;ruisischen staat. De overneming van de heerschappij, op grond van art. 55 der constitutie, geschiedde, dewijl het noodzakelijk was dat do oprigting eener duurzame Pruisische heerschappij over die landen onverwijld plaats had, omdat daarentegen volkomen inlassching daarvan in de constitutionele instellingen van bestuur van Pruisen nog veelvuldige toebereidselen vereiseht. De onderhandelingen te Praag hebben eene volkomene overeenstemming over al het hoofdzakelijke tot resultaat gehad. Slechts eenige kwestien van vorm zijn nog uit den weg te ruimen. De onderteekening van het vredesverdrag wordt dagelijks te gemoet gezien. De vrede met Wurtemberg en Baden is reeds gesloten. Mctßeijeren en Darmstndt is men het intusschen eens geworden. Beijereu staat eenige landstreken af tot afronding van Zuid-Keur-Hessen; Dartnstadt staat Homburg en het uitsluitend regt van bezetting op Mainz af. Opper-Hesscn treedt in het militaire en politieke verband van den Noord-Duitschen Bond. Zij betalen gezamenlijk de oorlogskosten. MUNCHEN, 22 Aug. De vrede met Pruisen is gesloten. De voorwaarden zijn nog niet bekend, doch zij zijn minder ongunstig dan men vreesde. De wapenstilstand is verlengd, totdat het vredesverdrag geratificeerd zal zijn. MARSEiLLE, 22 Ang. Uit Athene wordt onder dagteekeniug van den 16den gemeld, dat de gisting op Candia toeneemt. De Turken i hebben de vijandelijkheden oegonnen. Verscheidene consulaten, en tnet name die van Zweden, Nederland en de Vereenigde Staten, hadden schade gel .don; de consuls hebben deswege geprotesteerd. i «it Konstar&apos;.mopei meldt men van 15 Aug., dat de Sultan aan «St Frans_ne gezantschap zijne gelukwenschingen heeft doen toekomen, .er gelegenheid van het naamfecst des Keizers. LONDEN 23 Aug. De mailstoomschepen Hansa en Germania zijn uit New-Yerk te Southamton en dc City of Boston te Liverpool aangekomen. Uit Shanghae wordt dd- 6 Julij gemeld, dat de nieuwe conventie met Japan gesloten, met den lsten in werking is getreden; het nieuwe j tarief is to Jokohama insgelijks met den lsten Julij in toepassing gekomen; in de overige havens zal dat eerst plaats nebben op den lsten Anenstns daaraanvolgende. BRUSSEL, 23 Aug. (Part. Tel). Het gerucht is alhier verspreid, &apos;¦¦ dat de Keizerin Charlottc niet naar Mexico terugkeert. Zij verlaat heden Parijs om zich, naar men zegt, naar Hongarije te begeven. Men voegt er bij, dat onderhandelingen met de Vereenigde Staten betreffende de Mexicaansche kwestie zija aangeknoopt en dat waarschijnlijk een escader naar de Mexicaansche wateren zal worden gezonden, om de Franscho onderdanen te beschermen nadat Maximiiiaan zal zijn Vertrokken. _^__ . BERLIJN, 22 Aug. Rogge: Aug.—Sept. 457/8; Sept.—Oct. 45. — Raapolie: Aug.—Sept. 12VS; Sept.—Oct. 12. LONDEN, 23 Ang. Consols 88%a—, 3pCtMex. 161/iaVs-, 3pCt. Dito 1864 — a - ; 7 nCt. Venezuela — a —; 6 pCt. Dito —; —*; 4S/4 pCt. Afgestcmp. tiren. —a —; l&apos;/-pCt. Dito —a— ; 2pCt. Nieuwe Dito —a —; 1 pCt Ecuador —a —; lllinois Spoorweg- Aand. 76Va a 77; 5 pCt. Grieken —a —; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 251/ a a 3/4; spCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerik. 1832 693/. a 70; 3 pCt. Buitenland. Spanje —a — ; 21/ a pCt. Dito —a —; Amort. 19V2 a V,; Coup. Bew. 143/Ba%, 5 pCt. Italië 52V» a-/_. 1 Disconto 7 pCt. Andere depêche: Consols 887/ j a 89; Amerika 70Vs a 3/8; Turken 256/ a a 151 k; Mexico 16V4 a 1/-. WEENEN, 22 Aug. (Slotkoersen) spCt. Metal.6o.—; 5 pCt. Nat. 64.50; spCt. Met. Zilv. 1864 73; Aand. 1854 69.50; Dito 1858 116.— ; Dito 1860 75.20; Dito 1864 67. — ; Cred. Anst. 144.70; Obl. Lomb. Czern. Spoorw. 171.50; Bank-Act. 720; Staats-Spooiw. Aand. 181.70; Dito Noorder-Spoorweg 161.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 201. Wissel Londen 129.50; Hamb. 96.—; Parijs 51.20; Eng. Oost. &apos; Bank 70.50. BERLIJN, 22 Aug. (Slotkoersen.) SpCt.Met. 46; spCt. Nat. 50V_- Rusl. sdo Serie 63; Dito 6do Serie 821/41 5 pCt. Dito 1862 87V-; 3pCt. Dito 1859 523/4-, 4Va pCt. Pruis. Oblig. 971/2; 31/3 pCt. Dito 123; 6 pCt. Amer. 1882 74&quot;&gt;/8; Holl. Spoorw. Act. 1071/2. BERLIJN, 23 Aug. 5 pCt. Metalliek —; Dito Nat. 503/4; 6 pCt. Amerika 1882 745/4; Italië —. FRANKFORT, 22 Aug. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 46; Dito Nation. 5 pCt. 49/-; Oost. Aand. 1860 587/»; Dito 1864 62; Oost. Bank-Act. 653; 6 pCt. Amerik. 1882 745/8. — Wissel Londen k./z. 119V8 ; Weenen k./z. 921/2. HAMBURG, 22 Aug. 5 pCt. Russ. Cert. ; 3 pCt. Dito 1859 —; 6 pCt. Amerika 1882663/4;Disc.3l/4pCt.— Wissel: Londen 13.045/8;&apos; Amst. 35.74. PARIJSJ, 23 Aug. Fransche 3 pCt. 69.07; Crcdit-Mob. nieHwe 646; Frans. Oostenr. Spoorw.— ; Russ. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 32V4; 2&apos;/» pCt.Dito 313/.; 5 pCt. Italië 53.40; Turken 27.— ; Mexic. Loten —.</p>
</text>
