<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ACTIEN-GESELLSGHAFT PRINZ LEOPOLD FÜfi lIÜ TTHN Bi TRI KIS, pUDDLUNGS- UNü Y\ ALZ&apos; WK!&apos;K BÉI STATION EMPEL. Die diesjahrige or.lentliche General-Versammlung findet am Montag den Iten Oetober d. J. Mittags 12 Uhr im Geschaftslocalezu Empel statt, wozu d;e Hen-en Aktionniircnunscrer Gesellschaft hierdurch ergebenst eingeladen werden. I&apos;niïz LEoroLDiiüTTE BEI Station Emtkl, 20 August 18R6. (19675) DER VOetSTArVD. mmm verkooping b scbied\m. Op Zaturdag 25 Augustus 1866, des namiddags ten 1 ure, binnen de Koopmansbeurs aldaar, onder toezigt van de Heeren 11. en A. BICKER CAARTEN, als Gevolmagtigden der Verciu Hamburger Assuradeuren van: SA. 84 LAST RO&amp;GË. Door zeewater beschadigd, van St. Petersburg aangebragt met he* Schip Alijda Antonia, Kapt. J. F. VISSER, liggende thans in ügters. Nadere informatiën bij de Heeren RIJNI3ENDE 4~ DEN DRAAK en L. W. JANSEN te Schiedam. (19681) g||gSgjÉb Het Engelsche STOOMSCHIP DIANA, KapiteiO HAYES, vertrekt vanhier Dingsdag2B Augustus, in verbinding met de Stoomschepen naar Constantinopel, Odessa en den Donau, tot doorloopende Vracht en met directe Conuossementen. Adres bg de Cargadoors NOÜKL &amp; HOLTZAPFFEL. (19674) . STOOMBOOT STAÖ ÏlOöiT &apos;a Wegens het schoonmaken der Stoomboot, zal de Dienst ALLEEN van AMSTERDAM ZATERDAG 25 AUGUSTUS NIET PLAATS MEBBEM. (19673) &quot; STOOMVAART .i^H&quot;**\ TU4BOU-W * AMSTERDAM E* HAMBURG. Ovcrtogt binnen 32 Uren. De STOOMSCHEPEN WILLEM DE EERSTE en STOOMVAART, beide uitmuntend voor PASSAGIERS ingerigt, vertrekken gedurende de maand Augustus als volgt: Van AMSTERDAM. Van HAMBURG. Willem de Eertte Vrijdag 24 Aug. Sloomvaart Vrijdag 24 Aug, Sleomvaart Woensdag 29 » Willem de Eerste Woensdag 29 » VRACHTEN VOOR PASSAGIERS: Groote Kajuit/25. Voorkajuit ƒ 18. Dek (Matrozen) ƒ 12. Amsterdam, 1 Augustus 1866. De Directeur 09088) paul varv VIISWINGEN. Grand Salon de Lyon. Planlaadje Fransplic Laan, V 88, tiisscht-n het Park vn Ar!is. BEIGIVETS, WAFELEN en gewone POFïERTJIES, met Rhum en Vanille; Biefstuk eu Carbonade ten allen tijde, alle soorten van Ververschingen. Bestellingen worden ds,lelijk geëffectueerd. (19432) TUEODORE DE LYON. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIES TOT EES VOLGEND NOMMER TE LATEN LIGGEN. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 25 Aug. (N&quot;. 3 van het Abon.) IJzeroreter, drama ill 5 bedr. of 7 tafe&apos;r., benevens een voorspel in 1 tafer., vrij gevolgd naar het Fransch (Mangeur de Fer) vau Edouard Plouvier, door C. J. Roobol. (Nooit vertoond.) (7Vs nre.) IöiJHiiTRE BES VARIÉTÉS, Plantaad.ie achter Vliedzorg naast den Pelmolen. Vrijdag 24 Aug.: Engel en Duivel, vaudeville in 1 bedrijf. Twee Echtscheidingen, vaudevillle iv l bedrijf. Veelden is mijn leven, vaudeville in 1 bedrijf. Entree 49 Cents. Aanvang muziek 7 nre. Tooneelvoorstelling Bty» ure. cißCvi~ir. €arr¥9 VRIJDAG 24 AUGUSTUS: GROOTE MANOEUVRES. Tot slot: Oostersche Dames -Manoeuvre, gereden door 8 Dames. Zie verder de groote en kleine Affiches. Aanvang 8 ure.</p>
</text>
