<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN , Dingsdag 21 Augustus (des Avonds).</title>
	<p>H. M. vertrekt overmorgen met hare drie jongste kinderen naar Balmoral; de doorluchtige personen zullen geruimcn tijd iv Schotland verblijven. — Op verschillende plaatsen in Engeland zijn weder volksbijeenkomsten gehouden, ter bespreking van do hervorming van het kiesstelsel. Overal werden besluiten genomen do strekking hebbende, om te verklaren, dat de bestaande vertegenwoordiging van het volk veel te wenschen overliet en dat aan het kiesregt eene grootere uitbreiding behoorde gegeven te worden. Eene andere afdeeling van de vereéniging tot hervorming van het kiesstelsel heeft thans, evenals die van den Heer deGruyther, besloten, eene audiëntie voor eene deputatie uit hare leden van de Koningin te verzoeken. — De Times verkondigt het als eene heugelijke gebeurtenis, dat de Heer von Bismarck de voordragt tot inlijving van vier Duitsche Btaten, wier indiening door bijzondere omstandigheden eenige dagen was tegengehouden, bij don Landdag heeft kunnen inbrengen. Wel is de inlijving der vier Noord-Duitsche staten //eene daad van geweld, onverdedigbaar naar het volkenrcgt of alleen te regtvaardigen op grond Tan het naakte regt van verovering&quot; zegt de Timet; maar het is eene verandering die ook voor de betrokken staten wensehelijk is, en weinig of geeno verandering ia hot maatschappelijke leven zal brengen, en geene andere belangen dan die van de gevallen sonvereinen, van hunne hovelingen en dienaren , zal krenken. De bevolking der ingelijfde landen zal, ja, andere uniformen op de straten en andere kleuren op de schildwachthuisjes zien, maar overigens zal er schier geene verandering voor haar merkbaar zijn. Dc Times is minder tevreden met Pruisen* plannen aangaande de Zuid-üuitsche staten. Hij mist daarin helderheid, doelmatigheid, waarborg voor hechtheid en duurzaamheid; maar hij stelt zich gerust met de gedachte , dat Zuid-Duitschland zich weldra gedrongen zal gevoelen, om zich in de armen van Pruisen te werpen. //Het zal niet eens noodig ziju, zegt do Times, dat Pruisen zijne heerschappij aan Beijeren , Wurtemberg en Baden opdringe. Deze Zuid-Duitsche staten zullen uit eigen beweging tot Pruisen komen; de eenige vraag is, of zij hunne vorsten zullen medebrengen.&quot; — Op eene door den kardinaal Gullen gisteren in Holy Cross College by Dublin gehouden audiëntie heeft Z.E. bitter geklaagd over den geest van revolutie, die overal het gezag der Catholieke staten ondermijnt. Den Paus is nagenoeg alles ontnomen, zeide hij, en zelfs van het weinige dat hg uog bezit wil men hem ook borooven , en mijne overtuiging is, dat Z. H. binnen zes maanden Italië zal verlaten en Rome aan zijne verdrukkers prijs geven. — De cholera blijft in deze hoofdstad afnemen, zijnde Zaturdag slechts 51 personen aan die ziekte en 23 aan diarrhaea overleden; Zondag en Maandag waren de gevallen wederom minder. — De troepen, die tijdens de woelingen der Fenians naar lerland waren gezonden, keeren van lieverlede naar hunne garnizoensplaatsen terug. — Het vaartuigje, waarmede dezer dagen de roekelooze togt van Amerika naar Engeland is volbragt, zal op de expositie te Parijs in 1867 worden ten toon gesteld. — Iv Staffordshire ho ft eene onderlinge verzekering-maatschappij tqgen de veeziekte zich moeten ontbinden, omdat zij geene voldoende deelneming bij de veehouders vond. — Te Valentia in lerland is uit Newfoundland berigt ontvangen, dat de gemeenschap langs de landltjnen vau den trans-atlautischen&apos; telegraaf gisteren is hersteld.</p>
</text>
