<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 13 April. STATER-GENERAAL.</title>
	<p>Aan de fedcn van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is rondgedeeld de Memorie van Beantwoording op hei Voorloopig Verslag, ¦ aangaande het Wetsontwerp, houdende: Vaststelling dek gkosd t^tEK &apos; WAABOP WfflKHWaSEßijMöt van Landbouw en Nijverheid ix Inedeklandsck Indie kunnen wokden gevestigd. Aan dit lijvige stuk *fordt het volgende ontleend: Van Ac voorlo «o p i g e opmerkingen, welke het verslag &apos; Commissie van Rapporteurs vermeld, eischt de eerste, houdende *« beklag ov&gt;ïr de keuze van het tijdstip voor het onderzoek in de •afdeelingen aangewezen, geen antwoord van Regeringswege, daar ,*och de Kamer zelve dat tijdstip heeft bepaald. Mededeeling van adviesen ten gebruike der Regering bij het ontwerpen van wctsvoordragten opgesteld is niet wenschelijk. Die stükl «en 21] n YOot openbaarmaking noch bestemd, noch ingerigt, Om «venwel aan het geuit verlangen cenigzins te gemoet te komen; vermeld deze memorie kortelijk, hoe omtrent de hoofdpunten van net ontwerp gedacht wordt door den Raad van State en de Indische Regering. Eindelijk, in de derde plaats, vermeld het verslag als voorloopige Deschouwing het afkeurend oordeel, hetwelk in twee dof afdeelingen over de strekking der Memorie van Toelichting is mtgesproken. Het hoofddoel dier memorie wac, door een overzigt, zoo Geknopt mogelijk, van hetgeen sedert de opheffing der Oost-Indische Compagnie tot regeling va» den peconomischen toestand onzer Bezittingen werd gedaan, «&apos;èn tegenwoordigen staat van zaken te -vernaren , en da*rdoof tevens aan te wijzen, welke rigting te. volgen zij, door den «n-feever, die verstandige hervorming inroept tot Test&gt;js?,ng VRa Sïftüdslagen voor duurzamen bloei en gestadige natuurlijke ontwikkeling der koloniën. De .geschiedenis van het cultuurstelsel mogt daarin niet ontbreken^ al \vordt zij, hoe ook verlangd, nadat zij in de toelichting van net in 1862 door een vorigen Minister ingediend ontwerp «betrek*enjfc cultuurondei-nemingen in Nederlandsch Indie&quot; niet gegeven vas, thans, nu zij gegeven is, beschouwd als overbodig. Voor zoover evenwel de toelichting der bijzondere bepalingen van het wets. waarop het, volgens de meening in het verslag uitgedrukt, nier aankomt, door de uitgebreidheid van het historisch overzigt mogt hebben geleden, zal men trachten, wat daaraan ontbrak thans naar aanleilciding der in het verslag voorkomende opmerkingen aan Het zou dan ook onnoodig zijn te dezer gelegenheid op nieuw het geschiedkundig terrein te betreden, ware niet in het verslag de gaarheid in Wijgel getrokken der verklaring door den Heer J. C. Jöaud m de zitting der Tweede Kamer van 28 Julij 1854 afgelegd, «fit de nood van het moederland het Indisch Bestuur en de Nederlandsche Regering heeit gedrongen ©m, met verlating van heilzame oeginselen van bestuur, «on het productief vermogen van Nederlandsch Indie dien invloed uit te oefenen, dien men&apos; gewoonlijk begrijpt onder tien naam van het stelsel van cultures.&quot; Zonderlinge twijfel voorwaar, wanneer men bedenkt, dat juist de -aeer Bao.d met de wording en ontwikkeling van het stelsel tot in uc geringste bijzonderheden bekend was, ja, dat hij zelf, hoe noode «an Ook, mede het hoofd had gebogen voor den drang der omstan&lt;«ffß.eden en de hand geleend tot opbouw van een stelsel, welks SPTmdslagen hij afkeurde, &apos;b m ai woorden, zoo beweert men in het verslag, worden opgehelderd door eene «bekentenis&quot; van dezelfde zijde vernomen (waar, ) wneer en in welk Ter&apos;3and&gt; meldt het verslag niet), volgens welke, &apos;«ét stelsel van cultures zijne gebeorte niet verschuldigd is aan den nood van Nederland&quot;; waarmede waarschijnlijk bedoeld wordt de losscheuring der Belgische provinciën in 1830. Heeft men nu inderdaad in de laatst aangehaalde woorden eene &apos;opheldering&quot; der eerste te zoeken, dan bestaat deze in de opmer~ p-g, dat de eerste proeven door van den Bosch genomen niet &quot;erden uitgelokt door de gebeurtenissen welke.ep de Belgische om. Wenteling volgden, waaruit dan wederom blijkt, niet, gelijk men het in het verslag wil doen voorkomen, dat Baud&apos;s voorstelling van d»_i nood van het moederland als oorzaak van het cultuurstelsel&apos;dijnregt . _* -a.trijd is met de historische waarheid&quot;, maar dat die nood van het moederland reeds van voeger dagteekent. [De nood van het moederland dagteekent reeds vroeger dan do Belgische omwenteling]. En zoo Jas het Men gelieve zich slechts het enkele feit te herinneren, «at do Nederlandsche werkelijke Staatsschuld, ongerekend de som ongeveer 35 millioen in 1826 en 1828 ten behoeve der Oost. -Indiseho bezittingen geleend, gedurende den tijd tnsschen de conversie van 1814 en de tweede tienjarige begrooting verloopen, was .^eriueerderd met ruim 295 millioen. In de Memorie van Toelichting behoorende bij het ontwerp der wet, welke in het Staatsblad van 1827 onder N&quot;. 63 is afgekondigd, verklaart de Regering, dat &apos;/geene opofferingen meer door het moederland aan Java kunnen gebragt : Worden&quot;; .hetgeen evenwel niet heeft kunnen verhinderen dat in het Volgend jaar m eeno nieuwe leening moest worden toegestemd. ¦ . Het moederland intusschen kon blijkbaar niet dan met de grootste inspanning aan zijne verpligtingen het hoofd bieden; een feit niet te I verbergen door de bedriegelijkc voorstelling, dat Nederland, als borg voor Indie betaald hebbende, uit dezen hoofde schuldeischer - van zijne eigene kolonie zou zijn geworden. - . Te regt dus was men op krachtige maatregelen bedacht, ten einde i in het beheer van Indie evenwigt te bewaren of te herstellen tus. Bchen ontvangsten en uitgaven. &quot;Van daar de zending in 1825 van i-flen Commissaris-Generaal du Bus, belast met het invoeren van bei *Umigingen en het beramen van middelen geschikt tot aanmoediging &apos; , voortbrenging van waren voor de Europesche markt. .Zij had ten gevolge de invoering van het stelsel &apos; .. Jjj van den Bosch]. Tot uitvoering der zoogenaamde kolonii teawe-planncn van du Bus kwam het niet, want van denßosch deed , zekerder middel aan de. hand, waartoe nogtans niet dan schoor• werd toegetreden. En dit met reden, want de Koning en &apos; Jjne raadslieden duchten die afwijking //van het regeringsstelsel. . ?*« onder alle hemelstreken onder alle omstandigheden het beste ¦j? ; zij zagen in het verschiet, wat ook van den Bosch verzekerde, .&quot; dwangarbeid ingevoerd, den vrijen handel in zijne vlugt gestuit. Maar do nood drong en de Koning werd, gelijk de Secretaris van ¦ |taat de Meyjvan Streefkerk den 26sten Mei 1829 aan den Minister i schreef «-meer en meer bevestigd in de meening, dat het, in &quot;JA tegenwoordige omstandigheden, voor allerwenschelijkst moet • gehouden, dat de Oós&apos;t-Indische bezittingen zoo xnoedig i«- *«(/* in staat geraken van in de. kosten van derzelver onderhoud te ni+°rziien eh&apos;s Rijks schatkist dus ontheven worde van de aanzienlijke i -&quot;lchotten, die zjj thans jaarlijks te &apos;doen heeft tot betaling &apos;der . &quot;;nteh en aflossingen van de kapitalen ten behoeve dier bezittingen &quot;Pgenomen.&quot; De maatregelen door van den Bosch voor te dragen i moesten derhalve //bestendig uit het oog beschouwd worden van derzelver geschiktheid om het aangegeven doel te bereiken, zoodat alh - •°&quot;«tf&apos;&quot;« commerciële en politieke maatregelen daaraan, voor zoover noodkt. ondenjesebiht blijven. ¦M • eTst nadat de baten de lasten zullen bestrijden, vermeent Zijne&quot; Jtt-&apos;jesteit dat men zal kunnen zien, op welke wijze de koloniën veider zullen kunnen worden dienstbaar gemaakt aan het algemeen •: belang.&quot; °</p>
	<p>Zoo Verschafte «de nood van het moederland&quot; aan de plannen van van den Bosch ingang bij Koning Willem I, die, het blijkt nit den aan&apos;gehaalden brief, slechts voor één oogenblik en tot dat een gezonde staat van zaken zou zijn hersteld, afwijking van betere regeringsbeginselen wilde toëstaaii; bij Baud s die inmiddels zocht daarvan te reddèh wat te redden nog mogelijk scheen. Hiertoe verzuime men niet, gelijk dit in het Voorloopig Verslag in navolging eener Nota van van den Bosch zelf&apos; geschiedt, te brengen art. 110 van het regerings-reglement, vastgesteld hij Koninklijk besluit van 16 Mei 1829, alwaar men leest: &apos;//Over het algemeen en voor zoover daaromtrent bij dit reglement geene uitzonderingen voorkomen, is het aan alle ingezetenen van Nederlandsch Indie vrij, om op de gronden, door hen&apos; in eigendom, huur, pacht of gebruik bezeten, zoodanige voortbrengselen te telen, als zij verkiezen, en om daaïover naai&apos; goedvinden te deschikken, nadat de verschuldigde belasting gekweten en aan de voorwaarden der uitgifte van den grond voldaan zal zijn.&quot; De Minister voor den Waterstaat, de Nationale Nijverheid en de Koloniën heriep zich, in zijne missive aan den gouverneur-generaal van 2 Julij 1830, op dat art. 110, ten betooge dat de invoering eener verpiigte teelt en leverantie van koffij onwettig zou zijn; en zoo beriep zich wederom de Heer Merkus.op den brief des Ministers, ter bestrijding der voornemens van van den Bosch ten aanzien der suiker- en indigo-teelt. Maar gelijk van den Bosch in zijne Nota van 8 Maart 1831 den ganschen ministerielen brief op zijde schoof, zoo wist Merkus, ruim een jaar later, de niot-toepassehjkheid van het voorschrift, waarop zich de Minister beroepen had, ten aanzien van het koffij-monopolie te betoogen. Misschien was dat betoog overbodig: immers van den Bosch kon doen wat hem goeddacht, sinds hem bij Koninklijken brief van 17 Januarij 1832 de bevoegdheid was gegeven //om op eigen gezag verordeningen uit te vaardigen, al waren die ook Strijdig met het Reglement op het beleid der regering.&quot; Het opperbestuur zwichtte wederom voor de moeiielijkheden van het oogenblik: //Indien het in dezen — zoo schrijft de Minister den 18den&apos;Februarij 1833(6)— het aannemen of verwerpen van een vast en onveranderlijk beginsel voor de toekomst gold, zou de Minister, hij ontveinst zulks niet, wel eenige huivering gevoelen om zich zoo dadelijk voor de denkwijze van den gouverneur-generaal te verklaren,&quot; maar j-de drang der omstandigheden, de geldelijke verpligtingen der kolonie jegens het moederland, de behoefte van het moederland aan ecne stipte voldoening,&quot; deden in de genomen maatregelen berusten. [De regering werd door de omstandigheden tot dat stelsel gedwongen, maar keurde het niet in beginsel goed]. Al kon men nu met de leden, wier gevoelen op blz. 5 van het verslag wordt ontwikkeld, aannemen, dat van den Bosch, in weerwil zijner eigene ondubbelzinnige verklaringen, op bladzz. 2 en 3 der Memorie van Toelichting in herinnering gebragt, bij het beramen zijner maatregelen meer een beginsel van bestuur dan het stijven der schatkist op het oog had, dan blijkt nogtans dat de Koning en zijne Ministers van geheel andere denkbeelden uitgingen; maar, wat al wederom daarvan zij, het is onloochenbaar dat het thans geldend regeringsreglement, hoe men overigens denke over de beste wijze waarop daaraan uitvoering kan worden verzekerd, de inrigtingen door van den Bosch in het leven geroepen, de tusschenkomst des bestuurs in zaken van landbouw, niet beschouwt als een prijzenswaardig stelsel van bestuur, maar integendeel naar het staken dier tusschenkomst als naar het einddoel uitziet; en in zoover moet het dan ook aan andere leden van de Kamer worden toegegeven, dat het navorschen der oorzaak , welke het meest tot het doen ontstaan van het cultuurstelsel heeft medegewerkt, ter beoordeeling van dit wets-ontwerp slechts eene betrekkelijke waarde heeft.</p>
	<p>De overige grieven tegen enkele uitdrukkingen der Memorie van Toelichting aangevoerd schijnenopmisverstand te berusten. Zoo werden de woorden, op blz. 48 dier memorie gelezen: *dat de voordcelen door den Staat uit de cultures getrokken niet dan ten koste van de welvaart der bevolking verkregen werden,&quot; niet, gelijk het verslag wil doen gelooven, //zonder het bijbrengen van eeiiig bewijs nedergeschreven,&quot; want het bewijs was geleverd in //hetgeen voorafging,&quot; waarnaar verwezen wordt in de zinsnede zelve, welke de uitdrukking behelst waarover men zich beklaagt. De zinsnede op bladz. 3 der memorie, waar van voorschotten enz. gewaagd wordt, is geenszins in afkeurenden zin geschreven, en kan dus redelijkerwijze geen aanstoot geven, te minder omdat in het verslag zelf de waarheid van het gezegde erkend wordt. Overigens zou de dagteekening der aangehaalde memorie van van den Boscli reeds voldoende zijn om te doen zien, dat hier geen sprake is van de eerste proeven met het nieuwe stelsel genomen; proeven waarbij, gelijk de Memorie van Toelichting uitdrukkelijk vermeldt, belemmering of onderdrukking van vrije nijverheid zooveel mogelijk zou worden vermeden.</p>
	<p>[Noodzakelijkheid van regeling deronderwerpen welke met de cultures in verband staan]. De daarover gevoerde gedachtenwisseling geeft der Regering weinig aanleiding tot hernieuwde staving van haar gevoelen. Het moet voor een ieder duidelijk zijn, dat onder het eindeloos debat over de beste wijze van koloniaal bestuur, of, wil men, over de beste wijze om hst stelsel van bestuur, in 1854 aangenomen, in werking te brengen, niets meer schade lijdt dan dat bestuur zelf, en daarmede het belang van allen die bij den bloei der koloniën betrokken zijn. Wil nu iemand beweren, gelijk dit blijkens liet verslag door verscheidene ledsn is geschied, dat uit een oogpunt van staatsbelang volstrekt noodzakelijk is, dat Indie zooveel mogelijk in Indie zelf worde geregeerd, hij zal bij de Regering geene tegenspraak ontmoeten, maar hij vergete daarbij niet, dat de zelfstandigheid der Indische Regering door de grenzen van het aangenomen stelsel van bestuur noodwendig moet&apos;worden beperkt, dat de Nederlandscho Regering verantwoordelijk is oók voor de wijze waarop het bestuur in ludie wordt gevoerd., en dat uit dien hoofde het staatsbelang in de eerste plaats gebiedend eischt, dat, in overleg met &apos;s lands Vertegenwoordiging , vaste grondslagen worden gelegd, .waarop kunne worden voortgebouwd, ondubbelzinnige regelen gesteld, waarnaar de handelingen der Regering kunnen worden beoordeeld. Bij elke regeling in Nederland Tan onderwerpen, het bestuur der koloniën rakende, moet uit den aard der zaak veel aan het gezag dat voor de uitvoering te zorgen heeft, worden overgelaten, en dit is dan ook bij het tegenwoordig wets-ontwerp in het oog gehouden. De kring der regeling welke dit ont werp o e oogt isvolgens eenigen tenaauw, volgens anderente ruim getrokken, De eersten verlangden ook voorschriften omtrent de heerediensten verandering in den toestand der vorstenlanden, terwijl de laatsten van de buitenbezittingen geheel gezwegen wilden hebben.</p>
	<p>[Ambtenaars heerendiensten]. Omtrent de heerediensten, gelijk te regt in het verslag wordt opgemerkt, voldoende door art. 57 Van hot regeringsreglenient voorzien. In verband met de tractementsverhooging der inlandsche ambtenaren, waarvoor de noodige credieten op de Indische begrooting voor 1867 zijn aangevraagd, kunnen de heerediensten en leverantien, waarop die ambtenaren tot dusver aanspraak maakten, worden afgeschaft. In de heerediensten ten behoeve van den lande is van tijd tot tijd vermindering gebragt door het nemen voor landrekening van de uitvoering van werken, waartoe vroeger dienstpligtigen werden opgeroepen. Voorbeelden worden in de regeringsverslagen over het beheer van| Oost-Indie gevenden. Aan uitvoering van art. 57 van het regeringsreglenient, hetwelk eene vijfjarige herziening der verordeningen, deze diensten betreffende, voorschrijft, I haperde het nogtans, tot dat do grondslagen dier herziening werden gelegd bij ordonnantie van 3 September 1864, volgens welke, in verband met het overleg tusschen het opperbestuur en de Indische Regering gepleegd, de algemeene iti-nxtcn, dat zijn do zoodanige welko niet dagelijks, doch naar de behoefte worden geregeld, en waaraan, zoo noodig, de gansche bevolking deel neemt, voortaan zullen worden teruggebragt tot het onderhoud der groote post- en binnenwegen, het onderhoud der bruggen en dat der wachthuizen, terwijl da bijsondere diensten, of de zoodanige waarvoor dagelijks een vast getal inboorlingen uitkomt óf waarvoor dagelijks bij raming een zeker aantal kan opgeroepen worden, hoofdzakelijk nog zullen oestaan in het bezetten vah wachthuizen, het overbrengen van brieven op ce dagen waarop geen post gaat, het overbrengen en bewaken van gevangenen en liet vervoeren van reizigers en goederen; doch deze diensten vooral zijn nog voor inkrimping vatbaar of voor betere regeling &apos; waardoor de last der bevolking kan verligt woTden. [Buitenbezittingen.] Hetgeen is aangevoerd tegen de bevoegdheid door art. 59 van het ontwerp den gouverneur-generaal toegekend, om voor ondernemingen van landbouw in de bezittingen buiten Java en Madnra regelen te stellen, met inachtneming van de hoofdbeginselen dezer wetsvoordragt, komt niet overtuigend voor. De Indische regering is beter dan de Nederlandsche wetgever in staat, den zoo verschillenden toestand der zoogenaamde buitenbezittingen te beoordeelen, terwijl niets verhindert later, zoo het noodig mogt zijn, de tusschenkomst des wetgevers in te roepen, al zij voorloopig bij koloniale ordonnantie voorzien. Invoering van dwangcultuur ware gewis in strijd met het regeringsreglement. [Vorstenlanden.] Al is de toestand van de zoogenaamde vorstenlanden in menig opzigt minder gunstig dan die der gouvemements-residentien op Java, toch zou daarin bezwaarlijk zonder schending van verkregen regten door de wet verandering kunnen worden gebragt. Aan enkele leden, die vroegen of //het toepasselijk maken der wet ook ep Soerakarta en Djokdjokarta niet langs den weg der onderhandeling te verkrijgen ware geweest,&quot; moet iii de eersta plaats worden geantwoord, dat zoodanige onderhandeling toch nimmer zou kunnen worden aangevangen vóór dat het ontwerp tot wet is verheven, maar ook dan zou de eigenaardige toestand der oedoeldo gewesten waarschijnlijk aan de volkomen toepassing der wetsbepalingen niet gemakkelijk te overkomen hinderpalen in don weg leggen. Niettemin behoort de Regering steeds bedacht te zijn op zoodanige verbeteringen, als van tijd tot tijd door middel van overeenkomsten met de inlandsche vorsten zullen kunnen verkregen worden, en het lijdt geen twijfel, dat toenemende welvaart in de gouvememente-residentien niet zonder invloed op de vorstenlanden zal blijven. Het verwijt van tweeslachtigheid, hetwelk in §12 van het verslag tegen het ontwerp wordt gerigt, is een gewoon verschijnsel , telkens wanneer oude inrigtingen door nieuwe te vervangen zijn. Dan zijn er altijd die een snélleren overgang verlangen. terwijl anderen het niet eensklaps afbreken van het bestaande als eene erkentenis van de ontijdigheid der voorgenomen maatregelen trachten voor te stellen. En wanneer dan van weerszijden, gelijk thans, op de illiberaliteit van sommige bepalingen gewezen wordt, het geschiedt met geheel verschillend doel, want, terwijl de eersten aandringen op onverwijlde losmaking der enkele banden welke der vrijheid nog blijven aangelegd, willen zij, die de in het verslag aangeprezen //afwachtende houding&quot; voorstaan, uit louter liefde, zoo het heet, voor vrijheid, stil zitten, om aan de oude willekeur vrij spel te gunnen. Maar de wetgever, niet geroepen om op een blad wit papier hersenschimmige maatschappijen met vernuftig uitgedachte instellingen te begiftigen, is nimmer los van hetgeen dc tijd gewrocht heeft. Hoe zou dan wachten baten, terwijl verstandige regeling nimmer denkbaar is zonder acht te slaan op hetgeen onder eene vroegere orde van zaken is ontstaan; hoe zou het vooral in^dit geval baten, daar het wachten vooral zou moeten strekken om de ernstigste moeij «lijkheden, bij de nu voorgedragen regeling ondervonden, niet te doen verdwijnen, maar te bestendigen? Zij, die geroepen waren hun oordeel over de voornemens van den Minister te zeggen, erkenden dan ook de noodzakelijkheid van enkele bepalingen, welke met de algemeene strekking van het ontwerp schijnen te strijden. Nogtans hebben de opmerkingen van velen hunner, vooral ook die van den Raad van Ivederlandsch Indie, in een nader advies nedergelegd, in verband met de bedenkingen door den Raad van State en door de leden der Tweede Kamer blijkens het verslag geopperd, tot eene wijziging van het regeringsvoorstel geleid voor zooveel de beschikking over den grond ten behoeve der suikercultuur betreft. Die beschikking wordt thans alleen voorbehonden ten behoeve der bij de invoering der wet op contract werkende fabrieken, en slechts gedurende twintig jaren, te rekenen van de afkondiging der wet. Voor het overige wordt het Regeringsvoorstel, behoudens eenige toevoegingen van minder belang, onveranderd ter beraadslaging aangeboden. Ontijdigheid wordt, vooral waar het op regeling van het landbezit aankomt, gepleit, en wel, zoo het schijnt, eene nimmer eindigende ontijdigheid, want blijkens hetgeen in § 8 van het verslag aan het einde, en in den aanvang van § 13 voorkomt, is de eigenlijke bedoeling der tegenstanders deze, dat het onderwerp voor regeling niet vatbaar is. Vraagt men: waarom niet? het antwoord luidt volgens het verslag hoofdzakelijk: omdat het onderwerp beheerscht wordt door onbeschreven plaatselijke gebruiken, en omdat er onzekerheid bestaat, welke gronden den Souverein toekomen. Plaatselijke gebruiken, waarbij men hoofdzakelijk denkt aan de wijze waarop de grond jder dessa&apos;s ten gebruike der regthebbenden verdeeld wordt, staan aan de regeling van het onderwerp evenmin in den weg, als zij elders de vestiging van een gemeen regt hebben belet. Of wordt niet overal waar bijzonder grondeigendom bestaat, al is de aard van het regt in het algemeen gelijk, nogtans dat regt in bijzondere gevallen beperkt of gewijzigd door speciale verordeningen of door gewoonte ? Trouwens, men mag vragen: hoe weet men dat die plaatselijke gebruiken, wat betreft de hoofdbeginselen, welke hier alleen geregeld worden, zoo zeer verschillen&apos;? Men beweert immers en zoekt daarin de .kracht van zrjn betoog, dat men ze niet kent. Het ontwerp, door aan den inlander den eigendom van zijn rijstveld toe te wijzen, heft geene plaatselijke gebruiken, maar de gevaarlijke fictie van den. eigendom van den Staat op. Dat regt van den Souverein gaf aan de meest uitecnloopende beschouwingen voedsel, zoo als dit in de Memorie van Toelichting is ontwikkeld. Op het voetspoor van Raffles voortgaande, is de Nederlandsche Regering er toe gekomen, zich eigenares te noemen van den gansenen Javaschen bodem. Aan dat begrip heeft men de redactie te wijten van art. 74 van het in 1829 vastgestelde regeringsreglement, alwaar men leest: «Be gronden op het eiland Java, welke nog de eigendom van den lande zijn, zullen, voor zoover dezelve door Javanen bebouwd worden, bij voortduring dessa&apos;sgewijze aan de inlandsche bevolking worden verhuurd.&quot; Al houdt men nu hierbij in het oog, dat van den Bosch, onder wiens Idoed dat regeringsreglement tot stand kwam, elders, gelijk uit de imorie van Toelichting, hoofdstuk 111, § 3, blijkt, tegen de kwac begrepen meening van Raffles omtrent den grondeigendom opam, en inderdaad van oordeel scheen, dat door het Staatseigentn, hetwelk hij verkondigde, bijzonder eigendom niet werd uitgeiten, dan valt toch niet te ontkennen, dat het aangehaalde vóoririft, in art. 62 van het regeringsreglement van 1836 overgenom, terwijl het spreekt van eigendom en verhuur van grond, de uk in wcttelijken zin, zij het ook geheel verkeerd, beslist. Geheel in overeenstemming daarmede werd bij besluit van den mverneur-Generaal van 22 Januarij 1853, n°. 9, aangeteekend, at zal worden gehandhaafd het beginsel dat alle grond, waarvan ch bij de protokollen van den Raad van Justitit, noch bij de ka.strale registers, eigenaren bekend zijn, als domein van den Staoi oet worden aangemerkt.&quot;</p>
	<p>Toen verzocht de Minister Elout zijn ontslag, en van dat oogenblik zijn alle andere eonnheivJeh en politiële iniiidregclen ondcrijescliibt gebleven aan de eisöhen der Nederlandsche schatkist.</p>
	<p>In 1834, bij de vaststelling van het rogenngtfeglc Baart, is mes op dat alles, ln beginsel althans, teruggekomen, erke tanende dat er inderdaad geen redelijke grond voor het zoogenaamd eigendomsregt van den Souverein of den Staat te vinden is. Maar heelt nu het regeringsreglement van 1854 de zaak in tegenovergest eWen zin uitgemaakt ? Dit ware misschien niet zonder schijn van grond vol te houden; maar wat hier van zijn moge, zeker is het do rt de _twijfel, uit een en ander ontstaan, door do tot dusver gevolg de wijze van beschouwing wel nimmer uit den weg is te mimen. Immers, in &quot;stede van de regten des Staats aan diens eigene instellingen te toetsen, heeft men getracht die te ontwikkelen mt Oostersche rcgtsbegrippen, waarbij beurtelings hetgeen men van Hm.-doesche gebruiken of Mohammedaansche wetgeleerdheid wist te pas te brengen, den voorrang, had. Een-voorbeeld levert het verslag zelf m % 16, waar men eene schets vindt, welko «-den tegenwoordigen toestand van grondbezit wi grpndgebruik op Java&quot; moet voorstellen, maar welke tevens ten eenen mak in strijd is met de regten van den Nederlandschen Staat,, die aldus wordt onderworpen aan een mengsel van hetgeen volgens het verslag heet //Oostersche begrippen in verband met Hindoesche en Mohammedaansche insrtellmgen , waarvan niemand den waren aard kent. In allen gevalle zal hij, die zich op dat Hindo-Mohammedaanscho regt beroept, zijne stelling moeten bewijzen, en aantoonen, uit weiken hoofde de Nederlandsche Staat aan&apos;dat regt kan onderworpen zijn, want van den aard en omvang van diens regten is _ oeniglijk sprake , en hij behoort in zijne hoedanigheid, van burgerlijk regtspersoon overal in Nederlandsch Indie tot de Europeanen en daarmede gelijkgestelden. Men keurt het hoogolijk af, dat. Westersche begrippen worden toegepast op Oostersche toestanden, vergetende dat dit verwijt inzonderheid het cultuurstelsel treft; moest men dan niet dubbel zich wachten voor de tegengestelde fout? Een Weinig nadenkens doet de juridische ongerijmdheid, in het oog vallen der leer, die den Nederlandschen Staat aanspraak wil toekennen op den eigendom van al de gronden van den inlander, in zijne hoedanigheid van Gods stedehouder in Oosterschen zin. &apos;Wanneer en waar, mag men vragen, matigde de Regering zich dat karakter, aan? Het Domein, voor zoover het grondeigenaar is, is eigenaar naar Europeesch regt. Het Burgerlijk Wetboek geldt op Java al« territoriale wet en tevens voor den Staat als personeel statuut. En evenmin kunnen de souvereiniteitsregten van Nederland op Java in den Koran of in de wetten van Manoe worden gezocht. Het Indisch staatsregt staat beschreven in het Indisch regeringsreglenient; naar dat regeringsreglement, vrucht van Westersche begrippen, moet de kolonie worden geregeerd. Do Grondwet heeft dat. nu eenmaal zoo gewild. Zij heeft gewild dat. het opperbestuur zou worden uitgeoefend volgons regels, in eene Nederlandsche wet vastgesteld, en niet naar den adat van de vroegere inlandsche vorsten en grooten. Het eerste regt, de eerste pligt des souverems rs wetten te geven, geenszins zich door zijne enderdanen de wet te laten, stellen, en zoo hij, gelijk hot verslag vreest, zijn&apos; almagt te ver uitstrekt door de verdeeling van het gemeenschappelijk bezit te veroorloven, moet hij evenzeer onbevoegd geacht worden die verdeeling te verbieden. Doch wanneer zij niet is verboden, is zij geoorloofd en moet de wetgever regelen de wijze hoe. Trouwens, als men de gegeven beschrijving van hare dichterlijke inkleeding ontdoet en tot liaro juridieke &apos;elementen herleidt, bekomt men-als slotsom, dat de Javaan het veld, dat hij ter voorziening in zijne nooddruft bearbeidt, beschouwt als behoorende of aan hein persoonlijk, ö f aan de gemeenschap waarvan hij j lid is, onder gehoudenheid om de gebruikelijke schatting te betalen aan het gezag dat hem; beschermt, en aan den priester die in zijne geestelijke behoeften voorziet. Dergelijke toestanden en soortgelijke begrippen treft men ook. onder andere hemelstreken aan. Zelfs het gemeenschappelijk bezit op Java — de opmerking werd vaak gemaakt — vindt in de oude markgenootschappen zijn evenbeeld, en men zal toch do bewering niet voeren, dat de wetgever van 1809, toen hij de.verdeeling deimarken in ons vaderland trachtte te bevorderen, zijne magt overschreed. Noodzakelijkheid ligt ten bodem aan alle maatschaj&gt;pelijke inzettingen. In mark of dessa zocht de plattelandsbewoner wat de burger vond in de ommuurde vest: bescherming door vereeniging. Gelijk de wallen en poorten der steden geslecht worden, wanneer een krachtig oppergezag, dat vrede bewaart en regt bedeelt, ze nutteloos maakt, verdwijnt bij ontluikende beschaving allengs hot gezamenlijk grondbezit, dewijl nn de nadeelen do voordceleu gaan overtreffen. Hot besef hiervan rijpt soms slechts langzaam: de wetgever moet den tijd geen geweld&apos;aandoen, doch door trouwe ver-, vulling zijner verpligting. als regent de hinderpalen uit don weg ruimen, welke aan eene natuurlijke ontwikkeling in den weg staan. Of zou man bevordering van volksgeluk en beschaving voor eene schuld kunnen houden, waarvan zich de souverein slechts naar Westersche begrippen heeft te kwijten, doch die hij ten aanzien zijner Oostersche onderdanen gerusteïijk kan verwaarioozen, zonder vrees voor miskenning hunner teederste belangen? Alle geraadpleegdeautori&apos;teiten zijn het dan eok hieromtrent volkomen eens, dat de zaak van het landbezit regeling eischt, en dat die regeling grondslag moet zijn van eene algemeene verordening op ondernemingen van landbouw, gelijk zij het stelsel ten opzigte der belasting op den grond aan te nemen moet béheerschan. Men weet, uit hetgeen in hoofdstuk II der Memorie van Toelichting is medegedeeld, dat de Raad vanlndio reeds in 1862 op de noodzakelijkheid der regeling van het landbezit wees. Het collegie heeft zich dan bok nu met de hoofdbeginselen van dit wotsóntwerp vereenigd, even als de Gouve r n e u r-G ener a a 1&apos; en de Raad van State. [Gevoelen van raad van Indie]. Ten opzigte der verdeeling van dessagronden evenwel zon de Raad van Indie een meer doortastenden maatregel hebben gewenscht, door de verdeeling te gelasten, tenzij do meerderheid der geërfden zich daartegen verzet. Tegen dit denkbeeld zou men de bezwaren van den Heer Duymaer van Twist, welke hot verslag op bladz. 25 vermeldt, kunnen doen gelden ; immers in dat geval zou er van invoering van individueel grondbezit sprake kunnen zijn. [i d. Go n v.-G e n.] In overeenstemming met het gevoelen van den; Gouverneur-Generaal bepaalt zich het ontwerp tot het openen van de gelegenheid om tot verdeeling te komen, waar de meerderheid der geregtigden zelven daarvan het belang inziet. In hoever de meening, door sommigen blijkens § 16 van het verslag voorgestaan, dat de verdeeling vooreerst geene hooge vl«gt zal nemen, wel gegrond is, zal eoret bij ondervinding kunnen blijken; maar het voorstel schijnt dan&apos;ook te meer aanbeveling te verdienen omdat het geene weldaad zoekt .op te dringen, maar slechts de beletselen opruimt, welke in den weg staan aan dennatuurlijken gang van zaken. Gemeensahappelijk grondbezit, met tijdelijk gebruik door enkelen, heeft overal, waar het ooit bestond^ voor individueel eigendomsregt plaats gemaakt; en waarom zou dit op Java niet geschieden? De inheemsche bevolking, grootendeels tot den landbouwenden stand behoorende, is ongetwijfeld genoeg ontwikkeld om haar belang in dit opzigt volkomen te begrijpen. Trouwens, daarvan bestaan voorbeelden. ? ln Kadoe zoo leest men aan het slot van de belangrijke beschrijving eener dessa in de Preangar regentschappen door den resident Einder de Camarecq — heeft het volk, met verwerping van het beginsel van. periodieke verdeeling des bodems, uit eigen beweging een stand van zaken in het leven geroepen, veel meer naderende het begrip van allodiaal, dan van kommunaal bezitregt.&quot; Elders daarentegen vond schijnbaar het tegenovergestelde plaats, daar het individueel voor het gemeenschappelijk grondbezit heeft plaats gemaakt. De oorzaak, gelegen in de maatregelen door het bestuur genomen, is dikwerf aangewezen. Zelfs onze tijd levert voorbeelden. Zoo is in een gedeelte van Madura sedert de vestiging van regtstreeksch Europeesch bestuur, het communaal bezit ingevoerd, gelijk het vroeger in Cheribon ten behoeve der suikercultuur, in Banjoemas ten behoeve der indigo-eultunr werd ingevoerd; elders heeft het zich ten gevolge van miskenning der regten van enkele personen uitgebreid. Op het regt der eerste ontginners, in art. 14 der publicatie van 1819 (Indisch Staatsblad N°. 5) nog gehuldigd, is later, gelijk de Raad van Indie in een advies van 24 Julij 1863, N&quot;. LVII, aantoont,&quot; vooral, door het cultuurstelsel en de toenemende heerediensten inbreuk gemaakt. Voor beide is het van belang zooveel grondbezitters als maar mogelijk is te hebben, op wie de last dier diensten, welke aan het grondbezit kleven, gelijkelijk kan worden verdeeld. Het is een communistisch stelsel, in beginsel doodelijk voor de ontwikkeling van welvaart boven zeker peil.&quot; Men mag dus aannemen, dat onder de werking der voorgedragen wet de verdeeling der gronden zal plaatsvinden waar het gemeensch appel ij k bezit a 1 s he t ware is opgedrongen, terwijl zij vooreerst achterwege zal blijven waar zij me t de be 1a n gen der volkscultuur in strijd schijnt. [Verband tusschen irrigatie en Gemeenschappelijk bezit], len opzigte dezer cultuur wordt echter nu en dan, ook het verslag vermeldt die bedenking, te groot gewigt ge- hocht aan het verband, hetwelk tusschen irrigatiestelsel en gemeenschappelijk grondbezit zou bestaan. Het bezwaar wordt in het verslag zelf voldoende wederlegd. //Een van beide toch moet waar zijn,&quot; zoo leest men in _ een belangrijk stuk, opgenomen in het //Aardrijkskundig en statistisch Woordenboek van Nederlandsch Indie,&quot; 111, 49, // bf de sawah&apos;s eener dessa moeten alle te zamen gelijkelijk onder water gezet kunnen worden, en&apos; in dat geval zal er wel geen strijd van belangen of moeijeliikheden te duohten zijn, of de irrigatie is slechts mogelijk bij gedeelten en geregelde opvolging, en alsdan vragen wij, waarom het individueel meer dan het communaal bezit, een bezwaar moet zijn tegen-eene behoorlijke regeling, waarbij het regt op het water, met bepaling wanneer en hoe lang het verkregen en behouden kan worden, aan don grond zelven, en niet aan den b«zitter er van verbonden wordt?&quot; [Gevreesde gevolgen van : ver deeling]. Men ducht van de verdeeling der gronden tweo gevolgen: het proletariaat, en het verval van het gezag der hoofden. Is die vrees gegrond ? ;. «Op. Java wordt eene talrijke klasse&apos; van proïetairës&apos; gevonden,&quot; zeide teregt de Heer van den Bosch. Mon had bij de algemeene bekendheid van dit feit mogen verwachten, dat in net Vo&apos;orloopig Verslag de verkeerde opvatting niet zou gevonden worden, dat daar, waar gemeenschappelijk bezit wordt aangetroffen, ieder inlander tot de geërfden behoort. [Niet ieder Inlander is geërfde]. De geërfden, tevens bezitters van ploegvee, niaken eene.eigene klasse uit, afgescheiden van de niet-geërfden, die door handenarbeid in hun:onderhoud voorzien. Dat het getal der laatsten door eene betere regeling van het grondbezit buiten verhouding zal klimmen laat zich niet regt begrijpen. Verhoogde^ vruchtbaarheid der velden &quot;te verwachten waaide zekerheid van zijn titel den landbouwer tot inspanning aanspoort, zal veeleer het tegendeel te weeg brengen. Overgang van eigendom vermindert niet net aantal eigenaars. Men zou dus beducht moeten, wezen voor vereeniging van meerdere eigendommen in dezelfde hand. Doch tot dusverre heeft de ondervinding geleerd, dat de Javaansche landbouwer weinig neiging betoont om zich van zijnen akker to ontdoen, en zelfs de rijksten onder de inlanders bezitten nocli de middelen, noch den ondernemingsgeest om zich op het verkrijgen en exploiteren van groot grondbezit door eigen kapitaal toe te leggen. Juist de tegenwoordige wijze van verdeeling der dessagronden, waarop eigenlijk geenerlei afdoend toezigt mogelijk is, werkt, allerlei misbruiken in de hand. Daarentegen is de krachtigste drijfveer tot arbeidzaamheid en de voorname hefboom van,klimmende welvaart de mogelijkheid van besparing. Thans bestaat dio mogelijkheid voor den kleinen landbouwer, schier niet; zij zal geboren worden zoodra hij grond voor zich kan koopen. Misschien wordt een vroeger geërfde proletaire, terwijl een vroeger proletaire geërfde wordt, maar zal niet in elke maatschappij vlijt en spaarzaamheid moeten winnen wat luiheid en zorgeloosheid verspillen? Het proletariaat kan alleen dan schadelijk werken, wanneer het cijfer der arbeidzoekende bevolking in ongunstige verhouding tot de productie staat. Dit gevolg te verwachten van de opheffing van het dessabezit ware ijdele vrees. Dat dessabezit, in verband met de gedwongen diensten, heeft eene zamenpersing der bevolking op bepaalde punten ten gevolge gehad, w-aardoor eensdeels eeno schier ongeloofelijke versnippering der te verdeelen velden is ontstaan, anderdeels de ontginning van woeste gronden, buiten de dessa&apos;s gelegen belemmerd wordt.. Het versnipperen van velden kan alleen worden gekeerd door vermindering van het aantal geërfden en verhuizing der overbevolking naar de uitgestrekte en vruchtbare streken, die thans nog overal op Java op den ontginner wachten. Juist het tegenwoordig-stelsel leidt tot gevaarlijke vermeerdering van het proletariaat. Verzekering van het regt op den grond, mogelijkheid om een anders gering aandeel door verkoop dienstbaar te maken aan het verkrijgen der middelen om een stuk woesten grond in cultuur te brengen. zullen op de voortbrenging der voedingsmiddelen een uiterst weldadigen invloed uitoefenen, vooral wanneer daarmede inkrimping deigedwongen diensten en het hergeven aan de bevolking harer aloude vrijheid van beweging krachtdadig medewerkt; en te gelijk zal dooide uitbreiding van belastbaar terrein niet onaanzienlijk worden bijgedragen tot stijving van &apos;s lands territoriale inkomsten. Het gezag der hoofden vast te knoop en aan het geme enschappelii k sawah-bezit is een dwaalbegrip. Het is niet onwaarschijnlijk dat daar, waar de gemeenschap niet eerst als gevolg van Europesche inrigtingen is ontstaan, de verkie-, zing van het dessabestuur haren eersten oorsprong te danken had aan de noodzakelijkheid, om met gemeen overleg de onderlinge belangen te regelen, even als elders marktgenooten uit hun midden bestuurders verkozen; maar daaruit is niet af te leiden dat het dessabestuur zonder gemeenschap van bouwgrond niet zou kunnen bestaan, hetgeen trouwens reeds weersproken wordt door. het feit, dat in streken met individueel landbezit het dorpsbestuur eveneens bestaat.</p>
	<p>[Bepaling van grondeigendom op Java mogelijk]. Er is, volgens § 17 van het verslag, omtrent de uitvoerbaarheid van het regeringsvoorstel, wat de regeling van den grgndeigendom betreft, twijfel geopperd, op grond van gemis aan waarborg der identiteit van het stuk gronds zoowel als van de.personen, en tevens werd de vraag gedaan (ad art. 2, thans art. 1), of de akkers op Java een bepaaldon naam hebben. Tot opheldering strekke het volgend uittreksel uit eene nota omtrent het landelijk stelsel, in 1851 opgesteld door eene commissie, bestaande uit de Heeren van Es, vice-president vau den Raad van Nederlandsch. Indie, Schiff, directeur der cultures, en van der Poel, inspecteur der cultures: //Na de ontginning van een stuk woest land en toebereiding van hetzelve tot een rijstveld (sawah), wordt om deszelfs geheelen omvang een laag, smal dijkje gelegd, hetwelk moet dienen: I°. om de grenzen van het veld te bepalen: a. tusschen het nieuw ontgonnen en het later door een ander te ontginnen veld, en b. om het onderscheid tusschen de twee hoofdsoorten van grond af te bakenen; 2&quot;. om het voor den rijstbouw onontbeerlijke water over de geheele oppervlakte van het veld te behouden, waartoe, ingeval het terrein hobbelig is, ter vereischte plaatse, over het veld meerdere dijkjes (galangan) worden aangelegd. Vervolgens verkrijgt het veld een eigen naam, met bijvoeging van de onderschcidande namen van loh of garres (vet of mager). Is hot geheele veld van dezelfde grondsoort, dan verkrijgt het slechts één naam, ongeacht de verdeeling in vier, zes of meer vakken door dijkjes plaats heeft. Dewijl in het tijdvak, waarvan hier de rede is, dé eerste oiitgirmer van een stuk woest land een regt van eigendom op hctzslve verkreeg, zoo als hiervoren is aangetoond, zoo kon er alstoen weinig of gOen verschil ontstaan omtrent de verdeeling der gronden. In latere tijden echter is dat regt, ten gevolge van onderlinge oorlogen, sterfte, verhuizing en andere beroerten onder de volksmassa, meerendeels verloren gegaan, en zijn de velden als gemeentegronden beschouwd geworden, doch derzelver onderscheidende benamingen met al de daaraan verbonden eigenschappen en door verloop van tijd ingewortelde gewoonten zijn onveranderlijk dezelfde gebleven, zoodat nog op den huidigen dag een dorpshoofd bij de verdeeling vanden grond onder de dcrpelingen niet zegt: //gij krijgt een bouw,&quot; maar //gij krijgt een veld genaamd &quot; waarmede de toebedeelde op eens weet:</p>
	<p>ui&quot;, dat hij een veld zal bewerken, waarin een hem bekend aantal bossen zaad verbruikt moeten worden ; 2°. dat hij, zonder tegenspoeden van Hooger hand, eene hem bekende hoeveelheid pikols of hamatten padie zal oogsten; 3°. dat de toegewezen grond bijzonder geschikt is voor deze of gene soort van tweede gewas en daarvan eene hem bekende hoeveelheid afwerpt; 4&quot;. dat hij als belasting betalen moet eene aan alle dorpsbewoners bekende en sedert onheugelijke jaren als de waarde der opbrengst van den grond erkende som.</p>
	<p>//Deze som echter, welke den waarborg uitmaakt van do landbouwers verdiensten, is onder de werking van het landelijk stelsel bestendig overschreden, daar de dorpshoofden in hunne oneerlijke handelingen, van den dan eens rijzenden, dan eens dalenden aanslag gebruik hebben gemaakt om de wezenlijke waarde der gronden te verhoogen, terwijl zij daarentegen bij misgewassen en verleende remissien van den aanslag, evenwel volgens oude gewoonten de landrente van de landbouwers vorderden en zich toeëigenden.&quot; Te regt is dus blijkens het verslag opgemerkt, dat ook de Javaan de hoedanigheid en uitgestrektheid van zijn veld zeer goed kent, en hulpmiddelen tot bepaling der grenzen bezit; terwijl do regt hebbende op den grond bij de dessabesturen wel bekend zijn en deze ook do individuele bezitters weten aan te wijzen. De bezwaren tegen het aanleggen van registers geopperd zullen dan ook ongetwijfeld, zoo niet eensklaps, dan toch allengs te overwinnen zijn. Het gemis van geslachtsnamen is een bezwaar, hetwelk zich ook hier te lande in vroegeren tijd deed gevoelen; doch waartegen hulpmiddelen kunnen worden aangewend. Raffles heeft reeds in §§ 42 en 43 der Revenue instructions van 1814 voorgeschreven, dat* aan ieder geërfde een nommer zou worden gegeven, waarmede het gebruik hielen daar strookt, zoo als te zien uit het als bijlage n. 2 overgelegd staatje betreffende een dessa in Kadoe. V Toepasing van het Europeesch burgerlijk regt op den grondeigendom der inlanders is in geenen deole strijdig met art. 75 van het regerin&amp;s-r&apos;egle- kJL fT &apos;; ¦ &apos; V*» •* ment Dat artikel toch bepaalt zicli niet.tot eene bloote verwjj* zing naar godsdienstige wetten, instellingen en gebruiken als bron van regtspraak over inlanders, • maar stelt daarnevens twee voorwaarden: eene algemeene, namelijk dat die wetten niet in strijd inn met algemeen erkende beginselen van billijkheid en regtvaarügheid; en eene bijzondere, dat de te beslissen zaken ook geregeld zijn bij die godsdienstige wetten en instellingen; want waar dit niet het geval ïS, neemt de regter do algemeene beginselen van het burgerlijk en handelsregt voor Europeanen tot rigtsnoer. Het is bekend genoeg dat de bedoelde godsdienstige wetten, instellingen en gebruiken geene regelen in dit opzigt aan de hand doen, welke toepassing zouden kunnen erlangen. In tegenstelling van het gevoelen, in het verslag uitgedrukt, verklaart dan ook de Raad van Indie in zijn advies het stelsel in de Memorie van Toelichting aangewezen voor volkomen juist is. »Waar het persoonlijke regten &apos;geldt — schrijft de Raad — moge het burgerlijk regt voor inlanders en den Europeaan blijven, verschillen, ten aanzien van onroerende goederen is bij het ïn werking treden der voorgedragen wet zoodanig onderscheid niet bestaanbaar&quot;; en verder: //den inlander grondeigendom toe te kennen is dus tevens hem aan het Burgerlijk Wetboek, voor zoover betreft onroerend goad, onderwerpen. //Bezwaar hiertegen kan in redelijkheid niet bestaan. Tal van inlanders zijn door verkoop van onroerende goederen, die in den handel zijn, reeds grondeigenaars geworden, en bij de geschillen welke zij in die hoedanigheid hadden aarzelde geen regter, zofider dat dit ooit tot eenige moeijelijkheid heeft geleid, om daarin naar het Burgerlijk Wetboek uitspraak te doen. y/Doch er is. meer: datzelfde vindt plaats bij&quot;geschillen omtrent de uitoefening Van uitsluitende regten op individueel bezeten gronden, vischvijvers, enz., en daar waar twijfel werd geopperd of onder deze omstandigheid het geschil niet stond ter beslissing van de administrative magt, verwierp do regter die bewering teï^eenenmale. //Bezwaar daarvan is niet ondervonden; trouwens, het ligt in den aard der zaak, dat een. dusdanige gedragsregel,&apos;wel verre van bezwaar te verwekken, dat uit den weg moet runnen. Regter en partijen toch bevinden zich in gunstiger toestand wanneer de geschillen ter toetsing staan van stellig beschreven regtsvererdeningen, dan wanneer daaromtrent moet worden uitspraak gedaan naar volksinstellingen en gebruiken, omtrent welker bestaan men het maar zelden eens is.&quot; De toepassing van Europeseho regtsbeginselen doet echter niet te kort aan de voorschriften welke de persoonlijke of familieregtort der inlanders betreffen, of aan de uitspraak hunner priesters en hoofden in gevallen waarin naar de bestaande verordeningen die uitspraak wordt ingeroepen. Een nieuw art. 3 behelst omtrent een en ander eene verklaring» welke in het oorspronkelijk ontwerp niet. voorkwam. De. Minister betoogt verder dat rondreizende vrederegte r s waarschijnlijk niet zoo geschikt zouden zijn tot beslissing van zaken, waarbij het dan toch zeer dikwerf op kennis van plaatselijke omstandigheden aankomt als de landraad, en komt in eene volgende § op het vermoeden door eenige leden in § 20 van het verslag uitgedrukt , dat, ofschoon hij de artt. 40 en 41 van het wetsontwerp de gouvernements-koffijcnltuur op den bestaanden voet wordt gehandhaafd, afschaffing als zoodanig in de bedoeling lag. Vermoedens omtrent bedoelingen— zegt hij — ontsnappen aan de redenering, zoodra men niet terugdeinst voor de onderstelling, dat de Regering bedoelingen zou koesteren waarvan zij zelve de verwezenlijking door voorgedragen wetsbepalingen onmogelijk maakt. Te onredelijker komt dat vermoeden voor te zijn, daar het volgens het verslag is opgewekt door één enkel woord, uit het verband der redenering gerukt, en waaraan eene beteekenis is toegedicht die het in den gezonden zin niet hebben kan. Dit wordt dóór uitvoerige verwijzing naar de Memorie van toelichting nader gestaafd. De bedenkingen, in het verslag ontwikkeld, tegen do voorgesteld e_ tusschenkomst des Bc stuurs tot instandhouding der suikercultuur zijn ook van andero zijden met kracht aangedrongon. Zij berusten vooral op de overweging , waarvan de juistheid erkend moet worden, dat eene zoo onbepaalde beschikking over de velden der inlanders, als het ontwerp medebragt, met het hoofdbeginsel daarvan niet strookt. Intusschen waren de gevoelens over de beste wijze van regeling dezer ingewikkelde zaak verschillend, ofschoon men het hierover vrij wel eens was, dat de intrekking van de tusschenkomst des Bestuurs, naar mate de suikercontracten zouden afloopen, niet vrij van gevaar was met het oog op dc productie van een zoo belangrijk stapelproduct. Do Raad van State en de Raad van Indie stemmen ook hierin overeen met het gevoelen, blijkens het verslag door zoo vele leden voorgestaan, dat, voor zoover ter instandhouding der cultuur bijzondere maatregelen noodig voorkomen , deze nogtans niet van blijvenden aard behooren te zijn, maar integendeel meer het karakter van overgangsmaatregelen moeten dragen. Van daar de voorslag, door beide collegien geopperd, om die maatregelen tot do nu op contract met het Gouvernement werkende inrigtingen te beperken, eu ze dus niet tot nieuw op te rigten ondernemingen uit te strekken. Op grond dezer overwegingen, dio in het stuk nader wordeu uiteengezet , is de Regering te rade geworden in zoover toe te geven aan de van zoo vele kanten tegen hare eerste voordragt gerezen bezwaren, dat zij het denkbeeld èn van onteigening èn van beschikking laat varen ten opzigto van geheel niottwe ondernemingen; maar zich de beschikking over jaarlijks te verwisselen velden voorbehoudt ten behoeve der thans op contract werkende suikerfabrieken, echter slechts gedurende twintig jaren na afkondiging der wet. De bepalingen van het Reglement voor het beheer en de exploitatie dor houtbosschen van den lande op Java en Madura (Ind. Staatsblad 1865, n°. 96), betreffende de exploitatie der &apos;s lands djati-bosschen, zijn, ofschoon niet gelijkluidend, volkomen in overeenstemming met de voorschriften te dien aanzien in het tegenwoordig ontwerp opgenomen. Na de ervaring met verschillende wijzen van exploitatie opgedaan, moest do Regering wel in het belnng van den Staat en in dat der boschbevolking besluiten, dat voortaan de exploitatie der djafi-bosschen door tusschenkomst van particulieren zou geschieden. Dit toch is het eenige middel om de zoo sterk afgekeurde blandongdienstcn op te heffen, in de vele behoeften aan houtwerken te voorzien, en tevens uit dit staatsdomein eene regtstreeksche bate voor de schatkist te verwerven.</p>
	<p>Het beginsel van particuliere exploitatie is, zoo als te regt in het verslag wordt opgemerkt, bij art. 9 van het reglement aangenomen; doch men heeft voorbijgezien dat, even als in het ontwerp, de toepassing op tweeërlei wijze is voorgeschreven. Ten opzigte der beschikking over de woeste gronden, tot het Staatsdomein behoorende, geven de Raad van State en de Raad van Indie aan verkoop beven uitgifte in erfpacht de voorkeur, vooral op grond, dat gene meer dan deze geschikt is het kapitaal te trekken. De Gouverneur-Generaal heeft zich daarentegen met het voorstel der Regering vereenigd, terwij Ook de kamer van koophandel en nijverheid te Batavia in een adres aan den Gouverneur- Generaal hare ingenomenheid betuigt met het_stelsel voor&apos; afstand van gronden aangenomen, ofschoon zij het initiatief tot hot doen van aanvragen aan gegadigden zou willen zien toegekend. Eene pacht voor zoo langen tijd als in het ontwerp wordt voorgesteld is, den aard van den bodem in aanmerking genoipen , volkomen voldoende naar het oordeel der Regering, om toevloed van kapitaal te verzekeren, wanneer zich geschikte ondernemers opdoen, en de redenen in de Memorie van Toelichting ontwikkeld komen nog steeds voor, aan uitgifte in erfpacht, in den tegenwoordigen stand van zaken, boven verkoop den voorrang te moeten verzekeren.</p>
	<p>Uit het medegedeelde blijkt intusschen tevens, dat geen der geraadpleegde autoriteiten ten aanzien van het regt des Staats op da hier bedoelde gronden eenigen twijfel koestert van gelijken aard, als in den aanhef van §25 van het verslag wordt te kennen ge-even. Te dezer plaatse kan men dan ook volstaan met te verwijzen naar de tegenspraak in dezelfde afdeeïing van het verslag opgenomen, waarbij nog alleen, in verband met het vroeger reeds opgemerkte, te voegen is dat, in aanmerking nemende de groote nitgestrektheden gronds, welke nog geheel woest liggen, voorwaar geene vrees behoeft te bestaan voor belemmering van de verspreiding der bevolking ; eene vrees _ in het verslag geuit met geheel veorbijzion van het feit, dat nieuws ontginning door niets zoo zeer wordt tegengegaan dan door gemeenschappelijk grondbezit en opeenstapeling van gedwongen diensten, onder de &apos;nog voortdurende orde van zaken der bevolking opgelegd. De onderlinge betrekking der erfpachters en der inlandsche arbeiders, die op den grond komen wonen, kan uit don aard der zaak geen andere zijn, dan welke voortspruit uit de overeenkomst, krachtens welke zich die arbeiders op den grond vestigen. De wet kan daaromtrent niets voorschrijven. Wat bedoeld wordt met de vraag «oi op die landen dessa&apos;s mogen worden aangelegd&quot;, is niet duidelijk; het spreekt van zelf, dat zij, die op de landen wonen, niet onttrokken zijn aan het gezag der ambtenaren, en dat derhalve do inlanders ook onder afzonderlijke hoofden kunnen gesteld worden, wanneer dit raadzaam voorkomt, [Overeenkomsten met inlanders]. Met waardwfatgüW ¦mgettómei. heid met de bepalingen van het ontwerp ten aanzien&apos; der ¦overeenkomsten i met inlanders, door verscheidene leden te kennen ¦ gegeven, ..eisehen de bezwaren door eenige anderen gemaakt eene ¦ forte wederlegging. j)oze laatsten zien &quot;toch geheel voorbij het I &quot;te^,?lsbrced onderscheid, hetwelk op te merken valt tusschen de ¦ stelling der inlandsche hoofden, zoo als die was onder de werking I ü*ü ,°°,rspronkelijke volksinstellingen, en zoo als die is geworden I onder hot Nederlandsch bestuur. vooreerst heeft men hier te onderscheiden tusschen dc hoogere ambtenaren, zoo-als.de regenten, en de eigenlijke volkshoofden, zoo Ms de bestuurders der dessa&apos;s. Dat de eerstgénoemden, ook in den &quot;to aan de vestiging der Europeanen voorafgegaan, zich aan veler, leicaanmatiVing en onderdrukking der bevolking schuldig maakten, js waarschijnlijk; maar het ligt voor de hand&apos;, dat, naar-mate de ißlithdsclie • bevolking meer moest worden aangespoord tot de teelt /&quot;ro producten, welke zij uit eigen beweging niet of in mindere hoe- plagt aan te kweeken, naar mate ten behoeve van openu* ,w,;&apos;r&apos;it&lt;&apos;,n meer arbeid werd gevorderd, naar mate, in één woord, 1 &apos;Ae* Europeesch Bestuur grootere cisehen stelde, terwijl het daarbij steunde op het gezag der regenten, die aanleiding tot.knevelarij des te veelvuldiger- werd. Dit is in het- rapport aan commissarissen-generaal, den Uden Julij *«17 door mr. H- W. Muntinghe uitgebragt, (&apos;t welk de Minister mededeelt) met scherpe trekken aangetoond. Maar de opmerkingen in § 29 van het verslag voorkomende zijn jraarschijnlijk, daar zij met het toezigt op de bewerking der suikernettninen m verband worden gebragt, met het oog op de dessa-hootdon gemaakt. Ook ten aanzien dezer personen geldt, en in nog aoogcre mate, hetgeen omtrent de regenten word aangemerkt. De dorpsbestuurders waren oorspronkelijk de gemagtigden der ingezetenen tot het beheer der gemeene zaak. Waar -verdeeling van velp plaats had. wezen zij ieder geregtigde zijn deel aan, zij handhaafden de regten of gebruiken der gemeente, zij legden de lasten,. meestal jiersoonlijke diensten, op, welke in het gemeen belang moesten gevorderd&apos; wordeu. Van daar de verkiezing der dorpshoofden; *ene instelling waaraan volgens Raffles niet te v»el gewigt gehecht *an worden.&quot; «Zoolang de bevolking — zegt hij — van dit regt verzekerd blijft, kan zij niet geacht wsrtfen de «la&apos;afsehe onderdaan van **n dorpstiran te zijn; maar het dorpshoofd is, wat hij moet zijn, fle vertegenwoordiger meer dan de heer van het dorp.&quot; Hoc zijn dan die dorpshoofden- geworden, wat zij op bladz. 17 van het Voorloopig Verslag worden genoemd, kleine firn,me,,&apos;&apos;. . Een .duidelijk antwoord wordt gegeven in de in de hiervóór aangehaalde Nota over het landelijk stelsel. »De verdeeling&apos;van den Veldakbeid, eigenaardig.aan de zorg der dorpshoofden toevertrouwd,, geheel in handen van beide laatstgenoemde ambteiaren (controleurs. en districtshoofden) overgegaan, zyndo, zoo werd het lot dier hoofden geheel van hunne inzig&apos;te&apos;n afhankelijk; en&apos;zijn dezelve dikwerf de slagtoffers gaworden^van de ™&apos;.1 ze waarop eene aangelegenheid werd beoordeeld, welke bij de Wvoering een aantal gebreken met zich bragt. &quot;Met den besten, wil en do ijverigste pogingen konden de verlangde uitkomsten.-&apos;niet -worden verkregen, zonder afwijkingen van het stelsel en zonder de landbouwers een zeer drukkenden last op te leggen en de landsgebruiken te schenden. in &apos;s- eene waar&apos;leic&apos; • dat vele controleurs gedurende de eerste h ïï I*jarenna de invoering van het cultuurstelsel nóg geen juist denkbeeld hadden van de verdeeling Van 31 deh arbeid, waarmede do inlandsche_ bevolking belast is, dan wel&apos;uit vrees voor het ontmoeten van hinderpalen in de keus van gronden en de regeling der beplanting.,, dikwerf dc districtshoofden daarvoor lieten zorgen. «Deze, niet willende of durvende aantoonen, dat de van wege liet gouvernement gevorderde arbeid&apos;déf krachten der bevolking te hoven grog. belastten op hunne beurt de &quot;dorpshoofden met de regeling, en «aar nu zoowel door overspanning als verkeerde regeling de &apos;aan- Piantingen niet altijd in dien staat verkeerden, waarin ze behoorden znn, zoo werden de dorpshoofden daarover als nalatigen aangesproken en gestraft. _ /&apos;Deze bestraffing bepaalde zich aanvankelijk tot eenige dagen ln A docb SmSell b&apos;-i herhaling van het vermeend vergrijp over ro ontzetting van hun ambt en lijfstraf, en zoo is het kunnen ge- Tr.-Ïc?&apos; t, gedurende de laatste twintig jaren een aanzienlijk getal &quot;onthoofden is ontslagen. &lt;? *$ft 600ït&apos; van menschen, hetwelk, als een uitvloeisel van do al wg ¦ n° d(?r róiandsche vorsten, voor het ambt van dorpshoofd ais...het ware zijn geboren, zijn voor drie vierde gedeelten in de gouvernements-residentien verdwenen. _______ &quot; in &apos;u . d°^Psge?ag is dien ten gevolge langzamerhand overgegaan ro handen van lieden van dè laagste volksklasse. »l)e onderdrukte&apos; toestand , waarin de inlandsche bevolking door e gebreken van het landelijk stelsel, de overdrijving van heeredién«&gt;n de verkeerde toepassing van het cultuurstelsel en meer andere nnuende instellingen gehouden en gebleven is, heeft te weeg gedo u dat de gemeelie nian van bef bern toegekende regt om zijn wpshoofd te mogen kiezen, geen nuttig gebruik wil maken, omdat j-uie goede keuze bij den heerscheijden druk van arbeid, lasten en roisbrmken , waaronder zoowel het dorpshoofd als hij zelf gebukt SaS hem geen het minste voordeel geeft, terwijl hij daarentegen M het toegeven aan den dwang van het oogenblik en het involgen ¦ &quot;Men loop en de overmagt der ingeslopen misbruiken, doorgaans fn aandeel erlangt in het geldelijk bedrag, bestemd voor 0mk00p;,,,, ~r. stemmen. i &apos;&apos;w*Jj deze en andere verkeerde wegen zijn de slechtste sujetten &gt; net dorpsbegtuur gekomen, en vindt men er zelf,: die do sporen ragen van.de gestrengheid der wetten en de straf haast den dood «eoben ondergaan. &apos;d .?^a? ¦ zulke menschen kan het dan ook geene bevreemding baren «St ±IJ&apos; ëe^ gcsc!lied is, de hun ter uitkeering aan de bevolking t&gt;M u betalen gelden voor de verpligte cultures voor zich zelven waarvan de voorname hoofden niet geheel en al onkun, g waren. Slech+s eenigo residenten zagen zich hierdoor eerst in &quot; «tt^jaréi verpligt, om die uitbetaling door.de Enropesche &apos;notenaren hoofdelijk aan de planters te doen plaats vinden, waarhonw P een zeer&apos; gevoelige slag aan het gezag der inlandsche &apos;en m het algemeen is toegebragt geworden. . &quot;Ungeacht al deze omstandigheden, blijven vele hoofdambtenaren Jh Voortduring aan de dorpshoofden dezelfde waarde hechten alsstii 0!? deze ecrtlJds aanspraak hadden, en beschouwen zij de inh/1 ™ ,udlng van het bestaande dorpsbestuur als het palladium van u«t Nederlandsch gezag. der anneèr men echter daarbij bedenkt, dat die dorpshoofden, zonlet, n,laUH&apos;gezette controle, dè magt. bezitten tot het ten uitvoer seh&apos;T? va&quot; alles wat betrekking heeft tot de werking der drie steltoA la&quot;dr,-&apos;nte, cultures en heerediensten), welke den stoffelijken land &quot;i Tan do inlandsche bevolking vestigen;, dat het stelsel van beri, * gecne grondslaSen ieeft °n derhalve alle berekeningen Rein, i? op de °Pgaven der&apos;dessahoofden en op de in het blinde ten •• ¦ calculatien ! dat in het stelsel van cultures grove gebre- voovz,1-,Illngeßlopen; dat het stelsel van heerediensten een chaos is kén &apos; .^geklaardst vorstand niette ontwarren, omdat de gebrefe/n ?aat zelve en niet alleen in de uitvoering liggen; en sim 7ï. deze drie st(&apos;lsels in &apos;beginsel met elkander strijdig d^ &apos; als. berustende, het e_erste op vrije cultuur en vriyen arbeid, en deel e* laatste °P dwang,— dan zal het gemakkelijk vallen te beoor*»l ni.?n&apos; ** teseö&apos;eD» wat het lot moet worden eener bevolking lekeïf&gt;- J TOortdunD&apos;g leeft onder en overgelaten blijft aan het wilho^ g gezag van voor het meercndeel gedemoraliseerde, dorps*«öc v 3Y&amp;n &quot;en tegenwoordigen tijd, van welke men zich zulk H^, bednegelijke voorstelling maakt.&quot; Wlp&lt;?n&apos;eer mon nu&apos; na overweging van het hierboven medegedeelde, Van AT wat ln het verslag wordt verkondigd over //de gehechtheid Wa.n Javaan aan zijne huishoudelijke inrigtingen,&quot; over //zijn Wv &apos;Jken eerbied voor zijne hoofden,&quot; over »de natuurlijke be- ÜOb g dit&gt; in alle Aziatische landen bevolking en hoofden onderis verbindt,&quot; dan zou men kunnen wenschen, dat deze böv nie belangstelling in het lot van den Javaan niet dat ?al moge strekken tot staving van het betoog, dè&gt;, e Javaan op bevel en onder toezigt zijner hootf ys&apos; suikorriet behoort te planten, binnen a,ero leden aanyoerden, dat namelijk de cultuur niet dan Plaat» • &apos; waimeor zi.l onder opzigt van den óndernemer zelven sprait nnit&apos; schllnt -onbetwistbaar, gelijk het ook niet voor tegenhev«; -Vatbaar ls&apos; dat. den, Plant°r een goed loon waarschijnlijk nog y&quot; is dan het tpezigt der hoofden. Er WC\otten ziJn gevolgen van zeer geoorloofde overeenkomsten, het ,1 . geeH grond z0 te verbieden, en,&apos;zoo men het beproefde, Vaar l. ni^ baten- Do beste waarboi&apos;g togen misbruik is het ge™*r van met-terugbetaling. b heid L,?aaFt1of er&apos; naal&apos;het oordeel der Regering, waarschijnlijk- Uoev dat&apos; na opbeffing van den gedwongen arbeid, een geondor m-getal vrijwillige werklieden voor suiker D. p ™lngen zal te verkrijgen znn. ,». , het «t t?°g meent dat die waarschijnlijkheid aanwezig is, want Tvamff¦ \ -J baar vast&apos; dat el&apos; ecu gebrelc aan banden zal zijn, K-inH v &quot;^andcrs een billijk&apos;loon en goede behandeling genieten, . aau de bewering, als, waar &apos;aangenomen worden, dat in Middeib Java de rijstbouw San de suikercultuur inden weg staat, dan ligt de «evolgtrekkiij g voor de hand, dat waar de laatste afgedwongeü wordt, de eerste moet lijden. Toch lag het waarschijnlijk niet in 3de bedoeling der leden die de opmerking maakten, aan te toonen,&quot; vdat&apos; dc eiütum- van voedingsmiddelen ten&apos; gevolge der gouvernementsssikercultuur noodwendig verwaarloosd wordt. Zal dan, zoo vraagt men verder, do Java-suiker waarschijnlijk als stapelproduct behouden blijven, en de mededinging tegen suiker van andere herkomst kunnen volhouden&apos;:1 Het &apos;antwoord is wederom toestemmend, in de onderstelling dat er geene groote en ongunstige verandering kome in de bestaande omstandigheden, . &apos; . Het verbruik schijnt; over het algemeen, nog voor groote vermeerdering vatbaar te zijn, niet slechts in Europa, maar&apos; ook in landen die, gelijk Australië, een goeden afzet va.n Java-suiker beloven. Wat ons werelddeel betreft, valt het niette ontkennen dat de fabricatie van &apos;jeetwortelsuiker aan het product der koloniën eene gfcdnchte&apos;én nog steeds toenemende mededinging bereidt. Tot dusver heeft zich de meermalen opgewekte vrees, dat de koloniale suiker door het Europeesch fabricaat zou verdrongen worden, niet bewaarheid, en welligt mag verondersteld worden, dat, althans in de naaste toekomst, toenemend verbruik &quot;deraangroeijcudo prodnctie&apos;.vcrder het hoofd zal bieden, Mogt dit onverhoopt het geval niet.zijn, of mogten de prijzen dalen, liet behoud van het contract-enstelsel op Java zou daartegen weinig baton; integendeel, het zou den Staat verliezen berokkenen,&lt;wclke den bijzonderen ondernemer niet of althans niet in &apos;.ie mate zouden treffen, want deze kent in zaken van handel en nijverheid hulpmiddelen, welke eener Regering nimmer ten dienste staan. De veiligste weg is die welke door den aard der zaak wordt aangewezen ;-liet gouvernement zie af van règtstreeksche bemoeijingeu. maar trachte op alle wijzen binnen zijn bereik de vrije nijverheid te bevorderen; terwijl het zijne inkomsten niet zoeke in overdreven schattingen, welke, zoo als tot heden ten aanzien dèr suikerondernemingen het geval was, óf den fabrikant óf de arbeidende bevolking, zoo niet beiden te gelijk, drukken. Ontheven van dergelijke onmatige uitkeeringon, zal de ondernemer voor de uitzetting van een vrij_ aanzienlijk kapitaal niet behoeven terug te deinzen, terwijl hij in staat zal zijn de arbeiders behoorlijk te betalen, en verbeteringen of besparingen van productiekosten in te voeren, naarmate zij door wetenschap en ervaring worden aangeprezen. Ten aanzien der uitgaven moet dus in het oog worden gehouden _dat,_ welk stelsel van bestuur gevolgd worde, mits men de voorziening in werkelijk bestaande behoeften niet verwaarlooze, inkrimping naanwelijks denkbaar is. &apos;^&apos;och is, hetgeen in het verslag voorkomt , ten deele niet geheel juist voorgesteld, ten deele louter gis. sing. Niet geheel juist, omdat in de begrsotingen over de in het Verslag genoemde jaren, de genoemde som van f 9,800,000 niet alleen , maar ook de rente aan de Nederlandsche Handelmaatschappij verschuldigd (ten bedrage van ƒ 350,000) onder de uitgaven uitdrukkelijk werd opgenomen. Het nadeelig verschil tusschen de territoriale ontvangsten en uitgaven bedroeg, wanneer die ƒ 10,150,000 niet in rekening worden gebragt, volgens de tot dusver gevolgde splitsingstaten, over 1864 f 15,117,638 en over 1865 ƒ 18,820,380, ot, volgensde commissie tot onderzoek der begrootingen over 1864 en 1865, die eene juistere berekening tracht temaken, over 1864 f 13,845,429 en over f 18,107,690. Laatstgonoemd jaar werd, gelijk de commissie doet opmerken, mot buitengewone uitgaaf van ƒ 3,475,000 voor aankoop van zout buiten Nederlandsch Indie bezwaard. : _De voorstelling in het verslag berust ten deele op louter gissmg. Niet anders toch is de beweerde waarschijnlijkheid, waarvoor geen grond bestaat, dat dc&apos;krijgsmagt in Indie uitbreiding zou moeten erlangen; niet anders de meening dat 1/feét Indisch teKort&quot; binnen eenige jaren met nog ongeveer 1865 f 10 millioen zou klimmen. »Indisch tekort,&quot; eene uitdrukking welke ligt verkeerde voorstellingen opwekt. Men verstaat er door hetgeen.de zoogenaamde territoriale ontvangsten minderdan de territoriale uitgaven bedragen, hetgeen dus ter bestrijding der uitgaven aanvulling behoeft -uit do handejswinsten. Maar die handclswiusten zijn evenzeer inkomsten jvan Nederlandsch Indie, en de geheele splitsing tusschen inkomsten ien uitgaven welke territoriaal genoemd worden, en die welke in de begrootingshoofdstukken //handel en cultures&quot; Voorkomen, daargelaten dat de splitsing niet surver te maken is, strekt slechts om in hot algemeen aan té toonen, in hoever de inkomsten uit geregelde ibelasting , in hoever uit winst op producten ontspruiten. Van een //tekort&quot; is dus alleen sprake, omdat de Staat in stede van belasting te heffen, zich voor een deel als industrieel en koopman gedraagt. ; Reeds Muntinge, in zijn rapport van 1817, wijst er op, dat «hei onderscheidend kenmerk van het stelsel van handel is, dat het de gansche Indische bevolking dienstbaar en ondergeschikt maakt aan den handol, waardoor zij onbekwaam wordt om eenige regelmatige of &apos;noemenswaardige belasting op te brengen.&quot; Ofschoon deze woorden meer ibepaaldelijk-or het stekel der Oost-Indische Compagnie doelen, zijn jzij toch&apos;voor een groot deel ook in lateren tijd bevestigd, want, &apos;naar mate de Regering op nieuw door gedwongen arbeid en levering van producten de inkomsten der schatkist zocht te vermeerderen, verwaarloosde zij de regelmatige belastingheffing. Dit is, wat de dandrente betreft, in de Memorie van Toelichting uiteengezet, en &apos;het blijkt ten aanzien der overige belastingen uit het reeds meeri malen aangehaald rapport der Commissie tot onderzoek der Indische i begrootingen voor 1864 en 1865. Meer echter dan het belastingsstelsel op zich zelf werd verwaarloosd, sedert alles zich. moest ; plooijen naar het cultuurstelsel, hetwelk ten slotte geene vrije ontwikkeling meer naast zicli duldde. Immers, ware de uitbreiding der volkscultuur niet gestuit door het zamendringen der bevolking;-[waren woeste gronden aan Europesche ondernemers niet onthou- Iden; waren de onschatbare bosschen niet gesloten gebleven bij gebrek aan&apos; aivoerwe&apos;gen; ware zelfs de ontginning van delfstoffen niet van Java&apos;s^ bodem geweerd, — hoe zou niet ook de schatkist ; zijn gebaat, terwijl de welvaart der ingezetenen toenam, terwijl vau .de nijverheid rusteloozo arbeid; van handel en scheepvaart gesta-1 dige beweging werd gevergd. In stede van dat alles heeft men een Staats-landbouw, een Rijks&apos; handel geschapen, en eene Regering die, verre van warme belangstelling in de krachtsontwikkeling der burgers, in eiken particulieren ondernemer een doodvijand zag. De-nood van het moederland-heeft het zóó gewild-, maar verdient het stelsel, afgezien van het groote, schoon niet in cijfers uit te drukken, nadeel daardoor aan de vrije ontwikkeling, zoowel in het , moederland als in de kolonie toegebragt, verdient het stelsel uit 1 een zuiver finantieel oogpunt aanbeveling ? //Den 20sten Mei 1843,.&apos; zoo verhaalt de Hoer Baud in eene merkwaardige redevoering, «-werd hier namens de Regering in comitó generaal het volgende verklaard: ///.Vele leden hebben verlangd dat hun mogt worden aangetoond, dat door den voorgestelden maatre! gel tot regeling van &apos;s Rijks openbare schuld een welgegrond uit! zigt zal ontstaan, dat het evenvdgt tusschen &apos;s Rijks ontvangsten en uitgaven zal kunnen&apos; worden daar&apos;gesteld &apos;en &apos;duurzaam behouden. Zii vreezen dat de werking der wet op zich&apos;zelve niet voldoende zal zijn, en beweren dat het, om daartoe te geraken, volstrekt nood: zakelijk is de uitgaven te verminderen.&quot;&quot; De regering deelt in die iwijs van beschouwen. .Even als de Kamer is zij overtuigd, dat er &apos; evenwigt tusschen de inkomsten en uitgaven behoort te &apos;bestaan, en¦ dat men niet in&apos;jlie mate, .waarin zulks thans plaats heeft, afhani keiijk moot blijven van de uit haren aard steeds, onzekere en wisselvallige bijdragen uit de overzeeschei bezittingen.&quot; - Onzekere bijdragen. Werden ze zoo genoemd omdat, gelijk de regering in 1854 meende, de Oost-Indische baten *in de eigenschap deelen van alle belastingen, van namelijk onzeker te zijn?&quot; Neen, &apos;antwoordt Baud, want //die baten vloeijen niet voort uithelastingen, slechts voor een . miniem gedeelte is dit het geval. Het grootste gedeelte dier baten bestaat uit onzekere commerciële voordcelen; zij zijn précair uit een tweeledig oogpunt: précair door den loop des i handels, précair ;door plaatselijke bezwaren.&quot; Tegenover sferk vermeerderde uitgaven staan, dus onzekere, icissclivallige précaire, inkomsten. Zonden de -bestrijders van hervorming jin ons koloniaal bestuur van hunnen kant een &apos;/budget der teekomst&quot; kunnen leveren, schadelijke prijsverlaging op de wereldmarkt, gelijk schadelijke opdrijving van het loon des inlanders, te keer kunnen gaan? Reeds heeft men menigèn tak van gouvemementscultuur moeten prijsgeven; oen oorlog, eene enkele handelskrisis, omstandigheden van allerlei aard kunnen een teruggang van prijzen te weeg j brengen, waardoor, zoo al niet de winst op de koffij terstond te loor gaat,.althans de suikercultuur op den tegenwoordigen voet ten eenen ¦male_onhoudbaar wordt, voor zoover die niet reeds nu onhoudbaar is, wil men de voorschriften van het regerings-reglement eerlijk toepassen. Men mag dan niet stilzitten om zich door de omstandigheden to laten verrasson; bq tijds moet gewaakt worden dat, gelijk het van Regeringswege ook reed« in -de Memorie van Toelichting als het doel van dit wetsontwerp werd aangeprezen, de inkomsten der schatkist voor het vervolg worden verzekerd; terwijl de voordcelen van het oude stelsel ons nog niet geheel zijn ontvallen. Vóór dat het getij verhopen is moeten de bakens worden verzet. Men noeme dan vrij elke verbetering van het Indische belastingstelsel //betwistbaar&quot;, het is niettemin - waar, dat alleen daarin het middel te zoeken is om zich, op rogtmatige wijze, ter begtrijdiafcde*---uitgaven, onder een verlicht bestuur gevorderd, de noodige-inkomsten te verschaffen, en om een ieder, zooveel mogelijk naar de mate van zijn vermogen, tot liet dragen der alsremccno lasten to daen medewerken,. Bij elke schrede op den weg van volksontwikkeling, bij iederen aanwas van nationalen rijkdom, breidt zich het gebied deibelastingheffing uit, terwijl de welvaart der ingezetenen dahechtsto steun van den Staat is. Maar waar de Regering zelve landbouw en handel drijft, is vooruitgang op den duur ondenkbaar. De Regering brengt het tot zekere &apos;hoogte: dan volgt stilstand. Noemenswaardige uitbreiding van het cultuurstelsel zou, al ware zij niet in lijnrcgt&apos;en strijd met beginselen van het regeringsreglemont, toch onmogelijk zijn. Zoo zou uien dan, om onzekere voordcelen te blijven ontleenèn aan een stelsel, hetwelk •uit den aard der zaak niet minder dan door do wet tot stilstand is gedoemd, mogelijke verbeteringen op ander gebied blijven afwijzen, vrijhcid_ van handel en nijverheid belemmeren, en moedwillig ds gelegenheid afsnijden om meer en meer in regelmatige en billijke heffingen de Vervulling der behoeften van &apos;s lands kas&apos; te zoeken. Uit hetgeen voorafging volgt,in gcencn deele dat Nederland niet meer op eenigen geldelijken bijstand uit de kolonie zou mogen rekenen, gelijk dan ook de vraag naar do beste wijze van beïastingheffiing geheel afgescheiden is van die. welke de bestemming, aan &apos;s Rijks middelen te geven, raakt. Het Regeringsvoorstel strekt dan ook geenszins om- het moederland te berooven van onontbeerlijke en door de uitgaven, waartoe het bezit van koloniën leidt, ook geregtvaardigde hulpmiddelen: integendeel, het wil, terwijl te lang veronachtzaamde bronnen van volkswelvaart allengs toegankelijk worden gemaakt, alle schokken vermijden, welke vorr de &apos;finantien van het moederland nadeelig zouden kunnen zijn. ,Is het desniettemin waar&apos;dat Nederland zicli zal behooren tevreden te stellen niet eene billijke en matige jaarlijksche bijdrage uit de koloniale geldmiddelen, dan zoeke men de oorzaak daarvan niet in dit wetsontwerp, hetwelk inderdaad slechts de gevolgen regelt welke uit de beginselen in het regeringsreglenient nèdetgelegd noodwendig voortvloeijen, maar bedenke dat reeds voor meer dan twintig jaren door de bekwaamste staatslieden de noodzakelijkheid betoogd werd van orde en spaarzaamheid bij hot beheer van &apos;s lands .middelen; dan lierdenke men wat. Baud. de medestichter van het cultuurstelsel, zoo ernstig waarschuwde&apos;iu dio redevoering van den Uden Junij 1855, welke in den tegenwoordigen tijd herlezing dubbel waard is. //Het heeft — zoo herinnerde hij — op mijnen weg gelegen, om het stelsel, hetwelk aan het moederland zulk een rijken oogst van miUiocnen heeft bezorgd, te helpen invoeren en bevestigen, &quot;ik heb daartoe, medegewerkt als het eenige middel om het&apos;vaderland to behoeden voor groote rampen, ja waarschijnlijk voor het staatsbankroet.^ Maar nu die aandrang heeft opgehouden te bestaan, nu de. finantien. van het moederland op den weg van herstel zijn gebragt, nu hier alom welvaart heerscht, blijkbaar, onder andere, uit hèt jaarlijks stijgen vun de opbrengst der belastingen, — nu meen ik inzonderheid geregtigd te zijn om uwe aandacht op dit een en ander te vestigen en te zeggen: span den boog niet te sterk-, keer terug tot de beginselen van 1843.&quot; Het aanbevolen denkbeeld, om ten laste van Indie eene jaarlijksche onveranderlijke bijdrage te brengen, schijnt met de-aangenomen beginselen van ons Staatsbestuur niet wel te strookeu. Ook zoude het ncderkomen op zelfbedrog. Als het batig slot der Indische begrooting meer bedroeg, waarom zou het moederland daarover niet beschikken? En daalde het beneden het vaste cijfer, het genot der bijdrage zou eene anticipatie worden op lateren voorspoed, die, iv hooge mate onzeker en gevaarlijk, op grievende, teleurstelling zou kunnen uitloopcn, Dè uit den aard der zaak wisselvallige behoeften, en middelen van moederland en koloniën kunnen hier alleen de maatstaf aangeven, waarnaar de wetgever, die bij het vaststellen der Indische begrooting telkens het cijfer bepaalt, zich rigten zal. ; Hierna worden de artikelen afzonderlijk door den Minister behandeld.</p>
</text>
