<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Op DONDERDAG den 30sten JANUARIJ 1868. zullen te Rotterdam geveild worden de onderstaande partijen JAVA TABAK, te zamen 5950 Pakken, 1242 Pakken Hoofdmerk LODJADJAR. 230 •&gt; 0 Ru. 50 » 0 LA. 564 n 0 IC&amp;HVK. 302 » 0 XX. 365 0 ir BLITAR PAPOH. 93 0 0 SMVM. 193 0 0 RS. • 793 0 * V KOITA / 177 &apos; 0 PA. 226 0 » TEMOELOES. 642 . * SINGAHAN. 490 0 0 GB, AS en KEMOENING. 106 0 :i VB. 241 0 ii PAYA COMBO (Sumatra). en 281 « 0 BABAT. MAIILÏATABAS. Onmiddellijk na afloop der Veilingen van 5980 Pakken Java Tabak, te Rotterdam op Donderdag 30 Januarij e. k., zullen door den Makelaar K. SCHOON nog worden geveild: 40 Pakken Manilla Tabak, (nu) J. A. VAN MINDEN, H.BENEDICTUS VAN EMBDEN, J. A. NAMIAS, M. S. MACHIELSE..J. J. EYROND, H.P. JACOBS, G. J. VAN NES, J. A. WIJNBERG, L. BONNERMAN, M. L. POOL. J. SCHUSLER Jz., M. P. GROENMAN , M. H. BOAS en A. J. JUDELS, Makelaars, zullen op SSAA.\BA« iO FEBS4UAHIJ Ï8«8, des avonds na 6 ure, in de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, in veiling brengen: N°. 1. Een WINH.ELHUBS en EUVE met afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen, in de Vlooijenburgersteeg, Q 221. — N&quot;. 2. Een WOONHUIS en EKVE met afzonderlijk verhuurde Boven- en*Benedenwoningen, in de Vlooijenburgersteeg, Q 220. — JI&quot;. 3. Ean W©»N-HUa* en ERVE met afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen, op de Leprozengracht, P 231. — Na. 4. Een WSNKELSÏUiS en t«¥K, in de Lange Houtstraat, P 323. — N°. 5. Een WINK.ELHUIS en ERVE met afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen, in de Lange Houtstraat, P 3!9. De Perceelen N. 4 en 5 zullen eerst ieder bij opbod eu afslag geveild, vervolgens te zamen in slag worden gelegd. — N°. 6. Een WBNS4ELBUÏS en EUVE met afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen, in de Korto Houtstraat, P 241. — N°. 7. Een ERE aan den pubiieken weg, met houten schutting, op de Leprozengracht, hoek Lange Houtstraat, P 233 en N°. 8. Een ERE aan den pubiieken weg, met houten schutting, in de Lange Hwrtstr inmmerd, liggende tusschen P 234 en 235. Te bevragen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van eigendom en veilconditien zullen ter gewonen tijd ten Kantore van voornoemde Notarissen ter lezing liggen. (1545 i MïËnËiïr VBRPACHTUÏG. De ONTVANGER der Begistratie en Domeinen te Loenen. zal op »IN«S»AG 3 8 ffERRUARLB 1868 , des Voormiddags ten 11 Ire, in het Logement van H D VAN CASPEL, aan de Nieuwerslnis, ten overstaan van den Notaris E. VAN BEUSEKOM, tè Loenen, in hei 1 baar verpachten voor den t:jd van zes jaren, ing 1 Januarij 1888: Ds «KONOEN en WATESIEN, behoorende tot het Domein van Oorlog, onder cle gemeenten Loosdrecht, Loenen, Baambr.iggc , Breukclen —St. Pieter en Abcoude Proostdii; Benevens het VES^OEm^ïN^SWERK van de Tienhovensche \ aart en de Visscherij in da Rivieren den Amstel en Drecht en in het Zijdelmeer, onder de gemeenten Mijlreent en Uithoorn. Éen en ander iv 1» PERCEELEN, bij Aanplakbilletten nader omschreven. De voorwaarden liggen ter lezing, ter Directie der Reg-stratie en Domeinen in het Oost-Indisch Huis, in de oogstraat te Amsterdam; op de Secretarien der voormelde gemeenten; ten Kantore van bovengemelden Notaris, en van de Ontvangers der Registratie en Domeinen te Amsterdam , Maarssen en Loenen, aan welk laatste Kantoor nadere inlichtingen zijn te bekomen. (1552) In eene der Steden van Gelderland wordt ÜiTde^Hand TE KOOP aangeboden: Eene sedert DERTIG jaren bestaan hebbende HBfl»B«. K«ER- en BASRKVBASiREKS-Af&apos;ï&apos;AliKE. &apos;Ie bevragen met franco brievelt, onder lett. H.. bij W. J. DE JONGH, Kantoovboekverkoxiper, Koningstraat, te Arnhem. (1532)</p>
</text>
