<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Naar aanleiding der gevoerde discussien in de meeting van gisteren avond, verzoeken wij, met toestemming van den Heer Gildemeester, u de volgende brieven iii uw blad mede te deelen.</p>
	<p>Aan de Redactie.</p>
	<p>Tot toelichting slechts het volgende, üe Heer Gildemeester is op den 6 len November vóór het schrijven van het eerste briefje bij den eersten ondergeteekende geweest. Wij hebben de eer to zijn, Mijnheer de Redacteur, Uw dw. dienaar, - M. J. PIJNAPPEL. THEOD. JORISSEN.</p>
	<p>Geachte Vriend, • , Naar aanleiding van het besprokene wensch ik u nog te melden : „„ .-. , 1&quot;. dat de commissie, die de vorige meeting van 29 Oct. belegd heeft, reeds plan hal om een tweede meeting te houden, zoo als mij zoo even uit eene conversatie met prof. Jorissen gebleken is. 2°. dat die Heeren, met u, den Donderdag voor beter houden dan den Zaturdag. 3°. dat ik den Heer Insinger eerst morgen ochtend kan spreken. Ik zal u het resultaat van die conversatie melden. Met ware hoogachting, t. a. V. v. h. 6 Nov. 63. &gt;•. g.) A. GILDEMEESTER. 2. Den Hecro A. Ghbemeessteb. Amice. Donderdag avond ben ik bezet. Ik kan dus reeds van die zijde niet instaan alsdan tegenwoordig te zullen zijn. Buitendien stelt uw briefje mij nog in een ander opzigt te leur. Ik meende van ochtend uit twee woorden op te maken, dat gij tot mij kwaamt als geheel onpartijdig neutraal persoon, mede namens andere even onpartijdige en neutrale personen. En nu endosseert gij de /&lt; voorwaardelijk gegeven toezegging aan eene vereeniging van eene bepaalde kleur, aan hen, clie eenigzins Burgerpligt en de Grondwet representeren. Toen ik u van ochtend de opmerking maakte, dat waar twoe plaatsen reeds a priori vervuld waren, ik niet wenschte te poseren (voelmin te strijden) voor de derde, hebt gij daarop geantwoord, dat dit uwe bedoeling niet was, dat er a priori geene reden was, waarom men niet meer dan één van de ioogenaande conservatieve candidaten zou kunnen a louteren. Maai&apos; dat argnnient vervalt zoodra de zaak van Dui&apos;geimhgi of do Grondwet uitgaat. Voor hen staan v. Bosae en v-, Swieten a priori vast. Anders toch was er geene enkele roden, waarom zij niet reeds voor de eerste stemming hetzelfde zouden verlangd bobben. Maar toen w-as geen andere Qanlidaat voor hen mogelijk clan de 6 doni&apos; hen g-estello. De gevoelens van andere waren hun dus toen onverschillig. Waarom is hierin thans verandering «ekomen&apos;? Omdat zij óf slechts twee candidaten moete 5 stellen óf één van do 4 andere moeten nemen. Derhalve keuring van dc&gt; 4 candidaten ter mededinging naaide üonh&apos;o noa&apos; bestaande vacature. Die vorm, die de zaak gqodoeiide krijgt, staat mij buitengewoon tegen. Ik kan aan anderen niet beletten tusschen ons vieren eene keuze te doen, &apos;maar ik wensch daarop volstrekt niet te influenceren, noch regtstreeka noch zijdelings. Yoog daar hu bij, dat geen oandidaat iets kan of mag verklaren, wat hem slechts in het allerminst later eeiimo- réele dwang zou aandoen, en dat dus eigenlijk srijne verklaringen als grondslag v.ooji de verkiezing geene betea^ kenis hebben. Voeg daarbij, dat verscheidene kiezersvereeaigingon zich tegen dien tijd reeds hebben geprononceerd. Voeg daar oindelijk nog bij, dat zoodra de verklaringen over verschillende punten zullen loopen, de m leningen op zoodanige wijze uiteen en door elkander gaan, dat er misschien geen twee personen zullen gevonden worden, die over alle punten hetzelfde gevoelen zijn toegedaan; en gij zult waarschijnlijk zelf inzien, dat het plan hoe langer hoe meer een onding gaat worden. Ik ben nieuwsgiorig wat de Hr. Insinger er van zeggen zal. Ik spreek hem nooit dan in den Raad, en ben hem dus ook hierover niet gaan spreken. Hoogachtend t. t. v. h. 6 Nov. 66. (w. g.) M. J. PIJNAPPEL. 3. Amstekdam, 7 November 1866. Amice, Toen ik gisteren morgen tot u kwam deed ik zulks g eheel zelfstandig, uit eigen beweging, nadat ik van vele achting waardige mannen van de moest uiteenloopende rigtingen, den wensch vernomen had, om n en den Hr. J. in eene meeting te zien optreden. Ik had geen mandaat van wie ook. Gij hebt mij dus volkomen goed begrepen. Later sprak ik den Hr. Jorissen en meende u te moeten melden, wat hij mij mededeelde. Dat was alles. Ik geloof niet, dat uit die mededeeling volgd», *dat ik de m ij voorwaardelijk gegeven toezegging aan eene vereeniging enz. zou hebben geëndosseerd. Daarin hebt gij mij verkeerd begrepen, of ik heb mij zeer onjuist uitgedrukt. Ik had geen plan hoegenaamd op dat endossement. Neen. ik was voornemens mannen als de Hm. Ch. le Chevalier, H. Matthes, de Marez Oyens, Alberdrngk Thijm en anderen te vragen om met mij, de Hr. Jorissen en anderen een comité uit te maken. Doch genoeg. Dit alleen ter wegneming van een mis¦ verstand. ° Uit uwe verdere argumenten blijkt mij nog niet, dat de zamenkomst een onding zou zijn. Discussie daarover is echter onnoodig, daar de Hr. Insinger mij in een zeer vriendelijk schrijven meldt dat hij, hulde brengende aan het goede doel enz., mijn voorstel zeer bepaald weigert, opgrond van eenige argumenten die voor mij afdoende zijn. Uwe voorwaarde was: mits I. het ook doen Wil. Na uwe en zijne uiting acht ik mijn doel niet bereikt, de zaak vervallen en de_discussie alzoo afgeloopou. U niettemin dankzeggende voor de welwillendheid, waarmede gij deze zaak behandeld hebt, teeken ik hoogachtend Den Heere Mr. M. J. AUeèL^™*™&apos;</p>
</text>
