<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EEN ZEER SOLIEDE HANDELAAR, wonende nabij Doetinchem in Gelderland, die voor eigen rekening reist, vraagt te koop of tegen geldstorting borgstelling _ih dupót om als Agent te verkoopen, Genever. Brandewijn, Anijs, Punsch, vruchtenwijnen, Bessensap, Bier, Suiker, Sigaren en Vensterglas. Brieven franco lett. Z. C. Bureau Handelsblad; aan ditzelfde adres zijn to koop ledige Wijnfusten. * (1674) HUIS TE HUUR. Op het aangenaamste gedeelte der Heerengracht over het i Park, m de nabijheid van het Entrepot-Dok, wordt een zeer logeabel HUIS, voorzien van zes Kamers, ruime Keuken, open Plaats en een aparten uitgang, in de Rapenburgerstraat, tegeu den huurprijs van ƒ 600 aangeboden en I°. Mei te aanvaarden. Reflecterenden gelieven zich te adresseren lett. S. R. franco, Bureau Handelsblad. (1606) Een geroutineerd REIZIGER in Galanterien, alsmede in Mode-Artikelen, de beste getuigenissen kunnende produceren , wenschte gaarne zoo spoedig mogelijk in een dezer of een ander als Reiziger of voor Magazijnwerkzaamheden geplaatst te worden. Adres franco onder lett. A. B. bij den Boekhandelaar H. WILLEMSE, St. Janstraat J 278, alhier. (1605) LATIJN, GRIEKSCH, NIEUWE TALEN, WISKUNDE. Eenige Docenten, die zich vereenigd hebben om Jonge Lieden voor te bereiden tot examina van verschillenden aard, hebben nog enkele uren beschikhaar. Zij die daarvan nog gebruik wenschen te maken, adresseren zich franco lett.&apos;.O. D. P. Bureau Handelsblad. (1629) ~ER WORDT TE KOOP GEVRAAGD gg|_&gt;- Eene goed onderhouden TILBURY met le- AöSgSarf* deren Kap. Aanbiedingen in te zenden, fran- Ö^IÊIIISII co, onder lett. M. M., bij den Boekhandelaar 1 XÏyeJzJYW&apos; X T. F. STEENBERGEN, ütrechtschestraat bij de Keizersgracht, te Amsterdam. (1784) IN HAARLEIITKÖOP^ een mooi groot dubbeld HEERENHUMS met TUIN staande op het beste gedeelte der Stad, voorzien van verschillende , zoo Boven- als Benedenkamers, Keuken Kelder en verdere gemakken. Men adressere zich met franco brieven, onder lett. H., bij den Heer P. VAN DER LINDEN, Mr. Timmerman, aldaar. (1774)</p>
</text>
