<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TEHÏ3ÜR TEGEN I°. MEI OFLATFR: Een grootendeels nieuw vertimmerd &quot;WSKK.ELIIUIB, voorzien van Gas- en Waterleiding en verdere gemakken , in de onmiddelijke nabijheid van den Dam. Adres met franco brieven onder lettel- 8., bij de Kantoorboekverkoopers B. C. LEPPER &amp; ZOONJBoIrJn E_l69. (176.9) Ein _SPECIALLEHE.EE der ©EüTiSCHiËF&quot;sprache und Literatur, academisch gebildet und examinirt&quot;//voor middelbaar onderwijs,&quot; durch mehrjarige Unterriehtspraxis wie duvch Notabihtaten hiesiger Stadt u. im Haag emnfohlen, macht auf seinen schnell tordcrnden methodischen Unternent Institute wie Private aufmerksam, welche rasch zur Fertigheit einer stilistisch schonen Correspondenz, eines gewahiten Conversationsausdrucks und zu wirklichom Verstandniss des deutschen Literaturgeistes gelangen wollen Für Damen u. Herren wie auch für Anfan^er sind getrennte Curse geoffnet, wenn nicht Einzeluntei-richt vorgezogen wird. Reflectanten beheben sich unter der Bezeichnung: //fleutscher Lehrer an die Buchhandlung des Herrn JOHANNES MüLLER, Kalverstraat hier zij wenden, woselbst auch ein die Quahfication des Lehrers documentirendos Empfehlungsschreiben des Herrn STEYN-PARVÉ Inspecteur v. m. o. im Haag) zur Einsicht offen liegt. (1595) SM dUfitf JfÜjHblJi, bekend met de moderne talen, zag zicb traarne dadelijk geplaatst als JUJMGSTE BEDi^tvaj,; Dop een Kantoor, onverschillig in wat, doch liefst waar hij tevens als Reiziger kan worden opgeleid. Franco brieven onder letter H, N^_22, Bureau Handelsblad. (1707) Voor cle 31 TERSCEELLIIVSER WEDUWEN EK WEEZEN zijn, sedert cle laatste ongave, bij de Commissie ontvangen de navolgende Giften : Bij fi. w. VAK BARNEYELD ROOY, van Y. ƒ 10; W. J. S. V. G. ƒ 10; W. IL K. W. ƒ1; \y. J. L. ƒ5; On. een postwissel op den Helder / 5; Stuurman Frits ƒ 2.47. Bij GEBROEDERS «OED/K.OOP, van N. N. ƒ 10; C. &amp;D. een coupon f 2.474, en een dito van f 1.23-i; voor de Weduwen van de Tersohellinger Loodsen ƒ 0.50; van eene Weduwe ƒ 1.50. Bij h. m. 3. HEKDRICES, van B. f 25; R, C. een coup. Werk Schuld ƒ 6.184, en een dito Metaliek ƒ 3.0-J; M. ƒ 10; Herinnering aan 1335 ƒ 25; G^4o; N.N^IO; Niks f 5; Tr. ƒ 10. Bij P.;tUGT, van N. N. een coupon ƒ 1.48}; V. H. twee coupons van f 12.374 ieder; G. J. Y. ƒ 25. t Bij JLANGEBSMUIZEN&quot; &amp; C°., van C. H. ƒ 10; W. Iv. H. ƒ 10. Bij D. COiBSJES, een coupon Russische spoor ƒ5.90; van B. T, ƒ 5. Bij 3. «;. ENGELS, door Ds. Stuart voor Terschelling /1;.s°; X. ƒ0.25; Z. ƒ5. Bij ÜAK COfliVfcß &amp; C°., van D. L. &amp; P. W. een coupon ƒ 1.98; B. H. ƒ 1. Te zamen met het vroeger opgegeveno ƒ1211.984. Onder dankbetuiging voor deze Bijdragen blijft de Commissie zicli voortdurend tot ontvangst van verdere Giften aanbevelen. G. W. VAN BARNEVEL® K@©¥. «JEBRöEDERS «OEDR«©p. Atjo. na. 3. HENDRBCEIS. Aug. S.AI.ÏS&apos;» I&quot;. a.u«T. AIISTERBAM, D. CORDES. 18 Januarij 1363. 3. 9i, ëi%&apos;©EÏ.S. (1813) JAN CORVER &amp; C°. In eene der steden van Noord-Holland wordt ten spoedigste ter overname aangeboden een bloeijend R.ATSB. INSTITUUT, op zeer aannemelijke voorwaarden. Het huis tegen billijken prijs te huur. Franco brieven onder N°. 1863 bij den Boekhandel J. BEERENDONK, Heisteeg XX 109. (1767) EWAÏIÏÏÏIEI. Door denlandbouwer ARY POLDERDIJK, te Nieuw-on St. Joosland (Prov. Zeeland), is gemest en op 10 Januarij 1563 geslagt een VARSiEN, oud 22, maanden, en wegende, schoon aan den haak, SSA Nï-D^RI.. PONDEN, waarvan 40 NeehjrjIj)oruljnjvet__ofjgyzBL V&quot;l&apos; brengen ter kounisse van het Publiek, dat hunnel STOOMBSIERBROiIWEUIJi, genaamd DE HUOiBEuG, op ÖOSDKSÏDAG 83 JSAS6JARW e. k.„ wordt YERPI.AATST naar den Buitensingel, tusschen de Uwechtsche en Wetering-Barrières, YY 123 a. . BESTEtHLANTDOR bij J. F..P. WEIinSSEN, Spuistraat naast cle voormaligeJ3rouwerij, Cr 63. (1815) UITSGHAPPU TOT EXPLOITATIE VAÜ STAATSSPOORWEGEN. AANBESTEDIHG voor rekening van den Staat der Nederlanden, overeenkomstig art. 35 der concessie, op Dingsdag den 18den Februarij 1868. des middags ten 12 ure, aan het Hoofdbureau der Maatschappij tot Exploitatie van Staatsspoorwegen, Nieuwe Haven n°. 6, te &apos;s Gravenhage, van: Het maken van eene V^JIGROOTIJNG aan het Hoofdgebouw op liet Station te Leeuwa-clen, tën behoeve van den Spoorweg van Arnhem na*r Leeuwarden. De besteding geschiedt bij enkele inschrijving, volgens art. 25 van het bestek. .. .. . Het bestek ligt van den 15den Januarij ter lezing aan het Hoofdbureau, Nieuwe Haven n°. 6, en aan het Bureau van den Sectie-ingenieur den Heer A. KRAUSS te Leeuwarden, en is op franco aanvrage ook aldaar gratis te bekomen. • -- ¦ ?&apos;. . Inlichtingen worden gegeven door den Sectie-mgemeur den Heer A. KRAUSS te Leeuwarden. De aanwijzing op het terrein zal geschieden den 29sten Januarij, des morgens ten 12 ure. &apos;s Gravenhage, den lOden Januarij 1868. (1785) BE DIRECTIE. De DIRECTIE berigt, dat met 15 Januarij e.k tusschen Amsterdam, resp. Eotterdam en Bazel, enz., een MILUW MOTSTTHEERSCH GUEOEUEJWERK.EER in werking treedt via Deutz-Giessen-Heidelberg, tegen veel Verminderde vracht. Wanneer niet uitdruklalijk op de Vrachtbrieven wordt voorgeschreven, clat de verzending over Deutz-Giessen-Heidelberg moet geschieden, acht de Directie zich echter vrij den oud«n weg te volgen. De Tarieven als gewoonlijk verkrijgbaar tegen betaling van 25 Cents per stuk. DIS DIRECTIE. Utrecht, 11 Januarij 1868. (12Li^L&quot;NËDTRiUNSPOOawiS. De DIRECTIE berigt, dat .ter vervanging der tarieven ven 25 Julij 1867 voor Basel, van 1 Maart 1863 voor Waldshut, en van 1 October 1865 voor Schaiïhausen, Constanz en Friedrichshafen, met 20 Januarij e. k. een nieuw tarief in werking treedt voor het regtstreeksch goederenverkeer tusschen Amsterdam resp. Rotterdam en Basel, enz., via Rheinroute, waarbij de vrachten met het onlangs ingevoerde nieuwe regtstreeksche goederen-verkeer mot Basel, enz. via, Deutz-Giessen-Heidelberg zijn gelijkgesteld. Belanghebbenden bij de eene of do andere rigting worden dringend uitgenoodigd den weg dien zn_ verlangen dat hunne goederen volgen, on den vrachtbrief uitdrukkelijk voor te schrijven, daar de Directie zich andere vrij acht, daarmede geheel naar verkiezing te handelen. De tarieven als gewoonlijk verkrijgbaar tegen betaling van f v-£&gt; per stuk. (1726) Utrecht, 18 Jan. 1863. »E DIRECTIE. MID. RIIJISPOOaWÉfIT De COUPONS, ieder groot ƒ 24, vervallende 1 Februarij e. k., behoorende bij de Obligatien der 4 pCt. Leening van 1867, worden, te rekenen van dien dag af, zonder korting betaald te Amsterdam bij de ASSOCIATIE-CASSA, te Rotterdam bij de Heeren R. MEES &amp; ZONEN, te Utrecht bij de Heeren VLAER &amp; KOL; te Arnhem bij de Heeren RANZOY/ &amp; C°. en te &apos;s Gravenhage bij de Heeren SCHEURLEER &amp; ZONEN. Dü DIRECTIE. Utrecht, 18 Januarij 1863. (1817) IÏËOHÏJHSPMRTO6. De DIRECTIE BERIGT, dat de nog in omloop zijnde Obligatien van de derde en de vierde Serie der 44 pCt. LEENING, oorspronkelijk groot ƒ 4,800,000,. op I°. April 1863 a pari zullen worden AÏGECOST on.de ASSOCIATIE-CASSA, te Amsterdam, wordende na dien dao- geene verdere rente op die stukken betaald. Aan .Houders dezer 45 pCt. Obligatien wordt inmiddels, te beginnen met 1° Februarij c. k„ voor zooven-e de voorraad strest, de gelegenheid aangeboden, om in stede van aflossing, hunne 41 pCt. Obligatien ter ASSOCIATIE-CASSA mte wisselen tegen 4 pCt. Obligatien der Leening van 1867, tot den cours van 83 pCt., met verrekening van renten en o verblnvende gedeelten S*E DIRECTIE. Utrecht, 18 Januarij 1868. 0818) — - — &gt; Alom verkrijgbaar: DOOE GD. BÏÏSÏES HUET. f 0.35. Uitgaven C. VAN HELDEN, te Amsterdam. I (1736) Al wie vermeent regten van eigendom te kunnen bewijzen op de navolgende, op de stranden van CallemtßOOg AAK«E&amp;I*OEI.SSiE C©E»EïïE«l, worden hiertoe uitgenoodigd. Een stuk Gutta Percha, 3 stukken mast, stengen, eikenbalk, iepenplank, eenige stengen en spieren, 8 battings, twee scheepssloepen, J ton teer, 2 spoorbalkjes, alles ongemerkt. (1775)</p>
</text>
