<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eenige Kiezers in het district Hoorn, welke bepaald de Heeren DE BOSCH KEMPER en VAN GOLTSTEIR gestemd zouden hebben, doch de onderteekening nagegaan hebbende van de personen, welke die Heeren aanbevolen on daarop gevonden hebben: eerstens_ een gealhnenteerde van Hobrede, tweedens eene massa niet-stemgeregtigden, en ten derde een niet ganaturaliseerdeu buitenlander, nebben nu besloten hunne stem uit te brengen op de Heeren H. MENSONIDES en Mr.S. A.VAN NIEROP. (1822) ZMiffiiËIffiZERSÏYREEMGING. Op de heden avond gehouden Vergadering zijn tot Kandidaten voor het Lidmaatschap der Tweede Kamer van de Staten-Generaal met bijna algemeene stemmen benoemd de Heeren Mr. 3. H. GEERTSESSA Gz. EU SSr. a. s. van nierop. Het Bestuur, A. PRINS. P. KLUYVEE, J. C. VAN WESSEM Jr. (1760) Ar. DE LANGE. Pf* GESTOFFEERDE KAMERS. In het schoonste gedeelte van de Kalverstraat worden te Huur aangeboden, twee net GEMEUBELEEHDE KAMERS , Eerste verdieping, voorzien van Gas, Waterleiding en andere Gemakken; ook is men bereid om alle billijke verlangens in te willigen, en mondeling vast te stellen. Reflecterende gelieve men zich franco te adresseren onder letter D., in den Teekenwinkel van C. L. C. VOSKCIJL, Eeguliorsbreestraat. (\ësï}_ De OPREGTF. HAARLEMMEROLIE van de Firma de Wed. VAN DER WOUDE, is VERPLAATST van de Vintenstraat N. 499 naar de Overzijde N\ 452. Zij verzoekt UEds. gunst te mogen behouden, daar dit artikel nu ook verkocht wordt in mijne vorige woning, om zoo doende een ouderloos Meisje te benadeelon. (1684) Op een Commissionnairs-Kantoor alhier wordt tegen Februarij e. k. verlangd: Een JONGSTE BEDIENDE , niet beneden de 16 jaren oud, goed kunnende rekenen en schrijven en met de Duitsche taal bekend. Adres franco onder letters A. B. C., Bureau Handelsblad. (1635) Er wordt TE KOOP aangeboden een SSSLK.STAND, waar 12 a 13 vaten in de week verkocht worden, door spoedig oogekomen vertrek naar buiten, voor een zeer matigen prijs. Adres franco onder letters A. J. Bureau Handelsblad. (1675) IKUFFIBBT&apos;i Boefelïaadel, Damrak bij den Dam. 1000 Envelloppes j 2.-. 1000 Quitanties ƒ1.50. 1000 Nota&apos;s / 1.50. 120 vel Notitie-Postpapier 30 Cts. 100 vel Notitie-Postpapier met 100 Couverts 50 Cts. Gekleurd Postpapier, per pakje 50 Cts. Fijne Beurspotlooden, a 10 Cts. Kantoorboe Ken. Pennen. Inkt. (1573) bjtliïbaWWmöp een KOOPMANSHUIS niet Achterhuis en Tuin, staande en op de Keizersgracht tusschen de Beeren en Reestraten. Te bevragen met franco brieven onder letter N. aan den Kantoorboekhandel BLIKMAN en SARTORIUS, Dam. ; (1751) Een Weduwnaar verlangt voor zijne Huishouding en opleiding der niet al te jonge Kinderen, eens JUaVROU W, omstreeks 40 jaren oud, P. G., gezellig humeur, en genoegzaam bedreven om met behulp eener Dienstbode, die taak naar eisch te kunnen behartigen. Men verlangt eene duidelijke eigenhandige omschrijving onder lett. A. W. C., franco, Bureau Handelsblad, (1780) Bij ACTE den 30stcn Julij 1867, voor den Notaris J. GEBLEET, te Haida, in Bohemen, onder goedkeuring en me-, dewerking der bevoegde overheid voor zoover het medebelang der minderjarigen betrof, van welke Acte een afschrift onder den Notaris G. J. C. VAN VIANEN,_ te Amsterdam, den Elfden dezer maand is gedeponeerd, is hot contract van Vennootschap den 9den Augustus 1853 voor den Notaris H. J. WIJLAND te Amsterdam verleden, tusschen wijlen FRANS ANTON MULLER, gewoond hebbende en overleden te Schaiba in Bohemen en JOSEF FERDINAND GERNER, wonende te Amsterdam, Rokin E 135, omtrent den handel in Glaswerk en Kristal, op de firma G. en A. MULLER, met den eersten Julij 1865 OXTBOXDEX verklaard eu is bij diezelfde Acte tusschen gemelde JOSEF FERDINAND GERNER, als eenig handelenden en besturenden Vennoot en de Erven van FRANS ANTON MULLER, als Commanditaire Vennooten (allen in Bohemen wonende), op nieuw eene YEXXOOTSCëiAP omtrent gemelden handel op dezelfde firma voor een onbepaalden tijd aangegaan, die gerekend wordt primo Julij 1865 te zijn aangevangen. JOSEF FERDINAND GERNER, die zooveel noodig belast is met de likwidatie der ontbondene Vennootschap, is eenig en alleen bevoegd tot het voeren en teekenen der firma G. en A. MULLER. (1625) VERIFICATIE. Krachtens bevelschrift van den Ed. Achtb. Heer Regter- Commissaris in het Faillissement van EVA JACOB LION, Echtgenoote van EMANUEL VAN EHIJN, van beroep Modiste en Winkelierster, wonende te Stad Almelo, worden bij deze opgeroepen alle bekende en onbekende schuldeischers in dat faillissement, de bevoorregte en de pand- of hypotheekhebbende daaronder begrepen, om te verschijnen op de eerste vergadering ter verificatie hunner schuldvorderingen, welke op Maandag den 3den Februarij e.k., des voormiddags ten tien ure, zal gehouden worden in het gebouw der Arrondissements-Regtbank te Almelo. Almelo, De Curator, 17 Januarij 1863. W. TEN BRUGGENCATE. Al degenen die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting hebhen betreffende den Boedel en de Nalatenschap van Mejufvrouw ANNA FEAER, eerst Wed. den Heer LUDWICH MARTIN KREIS, daarna Echtgenoot en laatst Weduwe van den Heer GERARD DIEDEEIK BUDDE, gewoond hebbende en op den 12den Januarij 1868 overleden te Amsterdam , in de Lange Leidschedwarsstraat, N°. _410, worden verzocht daarvan vóór op den 15den Februarij e. k; schriftelijke opgave te doen ten Kantore van den Notaris J. H. BOK Jr., te Amsterdam, op den O. Z. Achterburgwal, bij de Barndesteeg, NV4B. (1807) Krachtens bepaling van den Edel-Achtb. Heer Regter- Commissaris in het Faillissement van de Wed. J. BEKKERS &amp; ZOON, to Dordrecht, zal de tweede bijeenkomst der Schuldeischers ter verificatie hunner Schuldvorderingen plaats hebben op Donderdag den 6den Februarij 1868, des voormiddags ten Elf Ure, _de Gehoorzaal der Arrondissements-Regtbank te Dordrecht. Alle bekende en onbekende Schuldeischers, de bevoorregte en de Pand- of Hypotheek hebbende daaronder begrepen, worden tot het bijwonen dier bijeenkomst opgeroepen. De Curators in voormeld Faillisment, Mr. A. DEN BANDT, Advocaat. (1791) D. W. STOOP, Procureur. &quot;attbStilb. Voor 6 Mille, in termijnen, wordt in eene der grootste koopsteden eene florissante ZAAK TE KOOP aangeboden; vereischten zijn kennis van de Kookkunst, Gameren en wat verder tot eene Koks-affaire behoort; in deze Zaak is thans een bekwaam P^ok-Chef werkzaam. Op deze Zaak, welke gekwiteerd wordt wegens zwakke gezondheid, kan ruim de helft gevestigd blijven tot guarantie dat dezelve van ouds bekend en goed&apos; is. Huurprijs van het huis, waaraan nog JO jaren huur verbonden &apos;is, ƒ 1600. Deze huur is gedekt door verhuring van Chambres garnies. Adres met franco brieven onder de letters P. C A S bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; Zn., Beurssteeg, alhier. (1604)</p>
</text>
