<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>m* §TOE¥I§9 Hëiiijpenwëg» » S#D« Groot Assortiment van «EMAA&amp;TE HEEBEKKLEEBI3I6 EK UïTKKJSTBKGr voor O. en W. Indie. Alle Goederen zullen niet ALLEEN tot zeur voordeelige Prijzen verkocht worden, maar er wordt bovendien voor kwaliteit ca soliede bewerking ingestaan. (20458) &quot;PREMÜÜM TEWIÜ IïUTAD MILAAN ïI 18667 Pryzen ten bedrage van 100,000 frcs., 50,000 frcs., 30,000 frcs., 10,000 frcs., 1000 frcs., enz., met driemaandelijksche trekkingen, waarvan de eerstvolgende zal plaats hebben op 16 Sept. e. k. De aandeelhouders in bovengemelde Leening hebben 4 malen de kans om aanmerkelijke sommen te trekken, terwijl zij bij uitloting van aandeelen minstens het bedrag terugerlangen, hetwelk oorspronkelijk daarvoor is betaald. De pi ijs der bedoelde originele aandeden is 5 gulden Nederl. Courant (bij groot aantal genomen , is de prijs aanmerkeliik lager gesteld). E. ai. lIILO &amp; C°. ÉBAxkroHT a/M. (20763) vae gemaakte Heeren-Kieedingstukken en Jonge Heeren-Costiimes tot zeer billijke, maar vaste Prijzen. Bestelling naar Maat wordt ten spoedigste uitgevoerd. Nieuwendijk bij den Dam, il 54. *^Ji (21216) HEGO WEKKAER. 18iETAAK.B4ABE]* uit de Eabriek van E.&apos;CÜËTEÏAT, te BRUSSEL, voor ad ƒ 1.25 per O Ned. El, uitsluitend verkrijgbaar bij Wed. C». HOMEIMS MMm^ ROKIN E 141. HOFSPIEGELKOOPERS. AMSTERDAM. Monsters en Gebruiksaanwijzingen worden op Franco aanvrage verzonden. (18208) M m W&amp;S S w Wt%Ê K^ &apos;%* Sè&apos;\ . :;i &apos;¦;¦¦*% S® Sal %# OUDKERK POOL &amp; CO., te Amsterdam, leveren alle soorten van ZWARTTE en GERUtüRBE SJÏÏEUBBüïI»ÏKiI».TEW tot gelijke prijzen als de buitenlandsche Fabrieken, zoo bij kleine als grootere hoeveelheden, naar mate men oogenblikkelijk noodig heeft, telkens versch gewreven. (18237) tór&quot; ZIKGIBIJavAM*^. &quot; J i | MAROKKO LEDEREN HEEREN BOTTBNES j^mKt»^ VOOR GEVOELIGE VOETEN ƒ 6 het Paar. AMAZONE DAMKS LAARSJES 4mmÈo^^M MET HOOGE FRANSCHE HAKKEN EN KWASTJES . . . . ƒ 4.25 het Paar. CHEVREAU LEDEREN DAMES SCHOENTJES HAUTE NOUVEAUTÉ ƒ 1.75 het Paar. Wffm^ KAMERMUILEN a LA CHINOISE ƒ 2.50 het Paar. JXM DAMES PANTOFFELS, j||p|g|| DIVERSE DESSINS ƒ 1.25 het Paar. VOOR NO-ME!) FABRIKAAT WORDT GEGUAIIANDEERD. l mr AiïïSTEREïAISa, Kalverstraat, 265, over de Kapel. «^^s^w ABBSTEKBASI, Nieuwendijk, 71, bij de Raamskooi. - ROTTESSBAÏH, Hoogstraat, 516, bij de Hoofdsteeg. jm\ M.OKDEK, Regentstreet, Quadrant. JÈfr- UTRECHT , Oude Gracht, 31, bij het Stadhuis. &gt;S &apos;é &apos;s^KAVEMBAGE, Spuistraat, 25. hoek Haagpoort. ARWBEIW , Vijzelstraat, hoek Bakkerstraat. (19386) IÊ^M Hf6l 11IGM WMIIOISE3 %M P&quot; P«TLÖBEI\T om^lïminen&apos;te merken,^ SEEBB.ETHBEABEBS TUIN- WttSÈ T&apos;s-&apos;Bi4SCSÏE liï.ft^BMJEaV.W en BABfcP«»MZEW, a&apos;ta&apos;KIBSGÖB- &quot;^^^^^^m »EL«. - ffSI.TREEB-MACHSKES. — BSiLEGPOTTERf. — KEï*J- ¦*^gmm#mm*&amp;* ZABft.j»it»; - BEGEUHUAKTEES. — BEMBEHEKS en BIESIMSI voor Mantels. — Lucht- en Waterkussens. — ONBOOBDBJiMGBAAJR BOtü, ten gebmiko voor Wiegen en bij Operaties. —TBEBüHOIIETEBIi. - —,z.&apos;^^ES®f:iV. - SiaJESaiETBEK.KEBS. - Ci&amp;Ö©S!ÈTS3»EL§LEN. - NIEUWE NAAINAALDEN aan beide einden puntig uitloopende, enz. (18831) VAN WW &amp; Ëb ® f^m_WïïLM,¥:]M a liiIUSISSM©It,4€IIT, FF SS2-253, ie A^SSTERBAIH. J^l45) v&quot;Ë mm I &quot;èü&quot; van den VOORBURGWAL naar de . __^ (21154) I. A. HESS Aa., geoculeerd Gezigt-; en Mechanisch OOGHEELKUNDIGE, - mwß w? si^a&apos;W WS P^ W^ 1 De ALGEMEENE ONDERLINGE WAARBÖeG-MAATSCHAPïTJ tegen schade ten gevolge van Persoonlijke Ongevallen »E »E»ERB.AI»BERr, gevestigd te Amsterdam,.. Hoofdkantoor Nieuwendijk L 323, VIIAAGT CO»- BESPOaiBEISiTES in alle Gemeenten, alwaar de Maatschappij nog met vertegenwoordigd is. Brieven franco. (2U^j via TFIAMESIIAYEN, overtogt gemiddeld in 15 uren (v.ai Thanaeshavei per Expra?trcin naar LONDEN^ MATAFMB, Kapt. W. SMÏTM. Van R©TTER»AMB naar I.OKBEW: -&apos;yan S.OKBEHT naar B@TTERS&gt;AISI: DINGSDAG 25&quot; Aug. &apos;sMorgens 8 Ure. lederen ZONDAG, des Morgens ten 11 Ure. DINGSDAG 1 Sept. &apos;sVoormidd. 11 ure. yan Brunswïck Wharf BlackwaU. n - SCÖRÖÊFSCSÖENER FMSB^OBB, Kapt. 11. vae &apos;t II OFF. V-m BüttAlS» naar ï-WiBESr | Van t©K»EK naar ÏSLWTTEB^ASS (20566, iederm ZONDAG&quot; des Morgens ten 7.Ure. iederen DONDERDAG, des Morgens ten S Ure. De dienst staat in verbinding met- de naar en van MANHEIM en tusschen gelegene Plaatsen aan den Rijn varende Stoombooten der Nederlandsche Stoomboot-Reederij. W&apos;*BBSf,*f Nadere informatien zijn te L-ekomen bij de Nederlandsche Stoomboot-ai o-aUchappij en hare Cargadoors u.a. BHHbF VAN OORDT &amp; C°« in do Boompjes te Rotterdam, en bij alle Agenten der Nederlandsche Stoompoot-Reederij.</p>
</text>
