<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JOê COttIMLAWDIEiH MlB, TE AMSTEEDAM EN ROTTERDAM, (20312) HEEMST GELÖES IK ö£POSiï«. 1 dag zigt 2 pCt. 3 maanden zigt ... 4 pCt. 8 dagen 0 2V3 # 6 0 0 ... 41/2 &quot; 1 maand // 31/2 * 1 jaar » ...JB ¦&apos; DE NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VOOS QSQND KREDIET neemt gelden in depot in bedragen van ƒ 100 an de meervouden van dien, terugbetaalbaar 14 dagen na opvrajing door middel van cheques. De rente op gedeponeerde gelden is bepaald op 4 j»üt &apos;s jaars. De Maatschappij geeft candbrieven uit groot / 1000, / ÖOO ca / 100, waarvan ac rentevoet verschilt naar gelang van hnaneu duur. Zij zijn gewaarborgd door hj|»thekaire Inschrijvingen en het maatschappelijk kapitaal. (20562) De NEDERLANDSCHE MAATSCHAPPIJ VANHYPOTHEEKVERZEKEBIInGI , te Amsterdam. PLAATST door hare tusschenkomst «» LO «1» HYPOTHEEK., met verzekering van Kapitaal en Interest. »£ ÖSKECTIE. Kantoor: Singel bij het Koningsplein, X 18. (18816) MATSGHAPPIJ TÖÏZÜHTWIIiSGOP HET EILAM ST. IiRTW. De Aandeelhouders worden opgeroepen tot het bijwonen eener gewone en buitengewone&apos; .Vergadering op Maandag den &quot;den September 1868, ten Één ure, m het Lokaal Odeon te Amsterdam. Op deze Vergadering, bijeengeroepen volgens Art. 53 dei- Statuten , zal aan Aandeelhouders verslag worden uitgebragt over het resultaat der overeenkomst met de Exploitatie-Maatschappij van Zoutmeeren op St. Martin aangegaan, en hun tevens voorstellen gedaan worden, die een gevolg dezer overeenkomst zullen zijn. (20888) A. BOUT. J. J. GOSELING. F. J. JANSEN en F. O. 3 OELHOUWEE, Makelaars, zullen op Maandag den 31 sten Augustus 1868. des Avonds na 6 Ure, in het locaal de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris W. F. OVERHOFF Jr., presenteren te verkoopen, de hierna te melden ZüIIER- EN ArITEnïERBLIJYEN. &apos; Als N°. 1. Het zeer aangenaam gelegen ZOMER- en WI-\&apos;TEB&gt;&apos;ERBLIXF, genaamd Buitenlust, met deszelfs smaakvol gebouwde Heerenhuizing, Tuin en Erve, aan de Weesperzijde Gem. Amsterdam, Buurt ZZ N°. 2, groot 26 Roeden, 97 Ellen. N°. 2: Het ditoZOMEB-en&apos;WMiTEHYEKBLIJF, met deszelfs nieuwgebouwde Heerenhuizing, Stalling voor Paarden en Hoornvee, Koetshuis, Tuin en Erve, gelegen als voren, Gem. Amsterdam, Buurt ZZ N°. 1, groot 22 Koeden, 40 Ellen. N°. 3. Het algemeen bekende ZOMER- en WIAU TERVERBLIJF, genaamd Spoor- en Amslelzigt, met deszelfs Heerenhuizing, Tuin en Erve, waarin sedert onheugelijke jaren en nog met goed succes eene KOFFIJHUfSHOÜDERS AFFAIRE wordt uitgeoefend, gelegen als voren naast voorgaand perceel, Gem. Nieuwerj Amstel, groot 30 Roeden , 10 Ellen. N°. 4. Een Perceel WARMOEZIERSLAND en BOSCH, met al de zich daarin bevindende Getimmerten gelegen als voren, tusschen de Perceelen N°. 1 en 2 en achter 3, Gem. Amsterdam en Nieuwer Amstel, groot 81 Eoeden, 83 Ellen. Deze naast elkander gelegen Perceelen, worden eerst ieder afzonderlijk geveild en daarna te zamen in afslag gebragt-. De Perceelen, alsmede de Tëekening der plattegronden, zijn te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags, alsmede op den Verkoopdag van 12 tot 2 ure, mits op vertoon van een Tcegangbillet, door een der genoemde Makelaars onderteekendTDe bewijzen van eigendom en de veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing ligfen ten kantore van bovengemelden Notaris, op den N. Z. oorburgwal bij de Wijde _Steeg, F 122._ (18747) B. LANGEKHUIZENrL. A.^KESPER, P. PALMBOOM. A. LANGERHÜIZEN, A. F. SONDORP, H. HEIJE, H, SCHCMACHER en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op Maandag den 31sten Augustus 1868, des avonds ten 6 uur, in het Lokaal De Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris C. VAN ZIJP, in Veiling brengen.- N°. 1. Het Kapitale KOOPMANS HLTS, met Open Plaats, Achterhuis en Erf, op de Keizersgracht, tusschen de Wolven- en Huidenstraten, XX 300. — N°. 2. Een Hecht en Sterk PAKHEIS, met afzonderlijk verhuurde Boyenwoningen en Erf, in de Westerstraat, tusschen de Tigchel- en 2de Boomdwarsstraten, PP 341. — En N°. 3. Een Hecht Sterk PAKHUIS en Erf, met daarbij behoorend Open Terrein, in de Westerstraat, achter en grenzende aan N°. 2, PP 345, door een&apos; Gang onder het Perceel PP 346 toegankelijk. — De Perceelen onder N°. 2 en 3 vermeld, zullen eerst elk afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daarna te zamen in slag gelegd worden. Te bezigtigen N°. 1 op vertoon van een Toegang-bewijs, bij bovenstaande Makelaars te verkrijgen, en de N°. 2 en 3 des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 2 tot 4 ure. De Bewijzen van Eigendom en de Veil-Conditiën zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van bovengemelden Notaris. (19787) T. SANDERS Jr,. F. A. VAN DER BREGGEN, A. F. SONDORP, G. WAFELBAKKER, L. BONNERMAN, G. HARKEMA en C. BULK, Makelaars, zullen&apos; op Maandag 21 September 1868, des avonds ten Zes Ure. in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van de Notarissen A. A. F. SCHOUTEN en D. VAN OSENBRUGGEN, in Veiling brengen: N°. 1. Een ZOMER- E» WBKTERYERBL J«ï¥, genaamd De Jonge Willem, Gemeente Nieuwer- Amstel, aan het Verwerspad, Wijk F, N°. 30. kad. Sectie C, N°.44o,groot3Roeden,3o Ellen, N°.439, grootsB Ellen.— N&quot;. 2. EEK HLT9. TUIN en ERVE als voren, op het Hoedenmakerspad, Wijk G., N°. 71, Kad. Sectie C, N°. 136, groot 7 Roeden, 20 Ellen, N°. 137, groot 52 idlen. — N°. 3. Een HOS -ex ERVE, als voren, Wijk G., N*. 62, Kad. Sectie C, N°. 873, groot 3 Roeden, 10 Ellen. — N°. 4. Een HUIS. TUIN en ERVE, als voren, Wijk G., N°. 100, Kal. Sectie C, N°. 925, groot 84 Ellen. Te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van des Middags 12—2 ure, alsmede op den Verkoopdag, terwijl de Veiiings-Voorwaarden vier dagen vóór en op den Verkoopdag ten Kantore van voornoemden Notaris, benevens kopij dier voorwaarden bij den Notaris A. A. F. SCHOUTEN ter inzage zullen liggen. (21134) y^v ECHTE \ [•&apos; INJECTIE \ I EM^CAPSULES VAN CH. FAVROT eenig bezitter der authentieke formules. • Als een voor de Gezondheid gevaarlijk namaaksel moet worden beschouwd elk voortbrengsel, dat niet voorzien is van den daam en de handteekening CH. FAVROT, Pharmacien, rue Richelieu, 40Z, Paris. HJ BLOTH, te Amsterdam; CLOOS en VAN SANTEN KOUT, te Rotterdam; RENESSE, te &apos;1 Hage, en in alle Apotheken van Holland. (20205) pjiHéHAfil/S SS VERTICALE^TÏÈMWERRTUIGEN van 1 tot 10 Paardenkrachten en voorzien van de vereischte Veiligheidsmiddelen, zijn m Nederland UITSLUITEND verkrijgbaar door tusschenkomst en voorhanden in Het Mag azijn van LANOBË &amp; GLI3TSERMAN, te Amsterdam. (ail24) Kantoor; Singel by da Koepelkerk, L 639.</p>
</text>
