<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Zaturdag 22 Augustus.</title>
	<p>In den laatsten tijd is in de Fransche dagbladen herhaaldelijk sprake geweest van het plan, hetwelk bij de Fransche regering bestond, om over te gaan tot éene onmiddellijke ontbinding van het Wetgevend Ligchaam. Deze belangrijke kwestie schijnt thans te zijn beslecht; althans verscheidene Fransche dagbladen, welke met de regering in betrekking staan, verzekeren dat in den laatsten, te Fontainebleau, onder voorzitting van Keizer Napoleon gehouden ministerraad is besloten, om tot dergelijken maatregel niet over te gaan en de genoemde wetgevende vergadering m de maand December aanstaande bijeen te roepen, ten einde hare laatste zitting te houden, welke op 31 Mei 1869 moet zijn gesloten. De Temps treedt naar aanleiding van dit berigt in eenige beschouwingen. //De oppositie&quot; zegt dit blad //behoort met in te sluimeren, onder voorwendsel dat zij thans tijd genoeg voor zich heelt. De staatkunde, welke ons regeert, is eene staatkunde van onzekerheid, gepaard met plotselinge verrassingen; wat heden is bepaald, kan dit morgen welligt metmeer zijn. Men behoort dus te waken en zich gereed te houden. Overigens hebben wij, zei ds met het uitstel, hetwelk ons is gegund, niet te veel tijd voor ons om ons voor te bereiden op de groote worsteling voor de vrijheid, het regt van controle en het beheer van het land door het land zelf. Dat alle vijanden van de officiële candidaturen, dat alle voorstanders van den vrede buitenslands en van de vrijheid binnenslands hierop wel hunne aandacht vestigen en hunne pogingen verdubbelen.&quot; De berigten omtrent den staat van zaken in Spanje melden niet veel nieuws, maar zooveel kan daaruit althans worden opgemaakt, dat die nog alles behalve bevredigend kan genoemd worden, wat de Agence Havas dienaangaande ook moge mededeelen. De ministeriele crisis is nog niet geëindigd en eene poging, door de Spaansche regering gedaan om eene leening te sluiten, onder waarborg van de opbrengst der in- en uitgaande regten van hare bezittingen in Marokko, heeft schipbreuk geleden. _ Onder onzen Franschen post worden berigten medegedeeld uit Japan, geput uit de Parijssche dagbladen, waaruit blijkt dat daar te lande eene geheele verandering in den staat van zaken is gekomen. Terwijl wij onze lezers derwaarts verwijzen en de juistheid dier berigten voor rekening laten van de genoemde bladen, voegen wij er hier nog bij, dat naar allen schijn de zegepralen, welke naar men beweert door den Taïkoen zijn behaald, veeleer zijn verkregen door de twee of drie groote daimios, die evenmin den Mikado als den Taikoen als hoofd van het rijk wenschen te zien optreden. De Amerikanen, die zich op verschillende punten van Japan hebben gevestigd, schijnen noch in den wereldlijken noch in den geestelijken Keizer vertrouwen te stellen. In berigten aangebragt met de Onward, een Amerikaansch oorlogstoonischip, hetwelk Yokohama op den sden Julij verliet, wordt ook geene melding gemaakt van de inneming van Yokohama door de troepen van den Taikoen. Het beste bewijs, dat men niet wist welke de eigenlijke regering van het land was, is hierin gelegen, datnet ramschip Stonewall, door de Amerikanen aan den Taikoen verkocht, nog te Yokohama lag onder Amerikaansche vlag, omdat zij die het per contract aan de Japansche regering hadden verkocht, niet wisten wie de vertegenwoordiger dier regering was en zij aarzelden tusschen den Mikado, den laikoen en de oligarchie der daïmio&apos;s. Ter secretarie dezer gemeente zijn ter lezing nedergelegd de navolgende to behandelen stukken. N°. 194. Voordragt van B. en W. om eene som van ƒ250 te voldoen uit den post voor onvoorziene uitgaven der loopende dienst, voor kostenvan restauratie en verdoeken van eene schilderij van L. Moritz, berustende in de vergaderzaal van den schnttersraad alhier, N°. 195. Voordragt van B. en W. tot benoeming van een leeraar m de v/is-, natuur- en werktuigkunde aan de hoof 61*&apos; burgerschool met 5-jarigen cursus, in de plaats van Dr. B. Meilmk, op verzoek eervol ontslagen. Aanbevolen wordt net navolgende tweetal: Dr. J. L. A. Steijns, leeraar aan de hoogere burgerschool te Zutplien en Dr. M. Snellen, idem te Delft. (Deze voordragt strekt tot vervanging van die, vermeld onder N°. 168 twee der daarbij aanbtvolenen, de Heeren Dr. A. van&apos; Oren en Dr. F.H. Julins hunne sollicitatie hebben ingetrokken). N°. 196. Voordragt van B. en W. tot benoeming van twee hoofdonderwijzers aan de openbare armenscholen, waartoe worden aanbevolen de navolgende drietallen: I°. 11. P. Boode, hoofdonderwijzer aan de diakeniescholen; M. N. ten Seldam, lste hulponderwijzer aan de openbare armenscholen; J. Rovers , hulponderwijzer te Schiedam: II0. W. H. de Groot, lste hulponderwijzer aan cle openbare tusschenscholen; D. H. van Zurjlen, idem aan idem; J. H. Eggelte, idem aan de openbare armenscholen.</p>
	<p>N°. 197. Adres van bestuurders der afdeeling: &quot;Ambachtsschool voor de arbeidende kla»se, v»n de maatschappij van den werkenden stand,&quot; houdende verzoek dat ook voor het jaar 1809 eene subsidie uit de gemeentekas al ƒ 4000 ten behoeve van gemelde school worde toegestaan. N°. 198. Voordragt van B. en W. strekkende om aan het bestuur van het. Koninklijk Zoölogisch Genootschap Natura Artis Magistra kosteloos in eigendom af te staan eene stroek gemeentegrond, gelegen in de doklaan, langs de eigendommen van het genootschap, bij het kadaster bekend geweest of nog bskend onder sectie H, N°. 5606, 6067, 6068, 606;), 5163 en 5341, groot voetstoots 1 roede, 25 el, en dat onder voorwaarde , dat de kosten van overdragt geheel en alleen door het genootschap worden gedragen; dat op dien grond geene gebouwen, muren of schuttingen worden gesteld, op verbeurte van eene boete van zevenh nderd gulden; dat in de rigting langs den openbaren weg, door of namens B. en W. aan te wijzen, open hekken of rasterwerken worden gesteld, in den geest van de overige om de tuinen van het genootschap geplaatste afsluitingen. N°. 199. Voordragt van de commissie van beheer van stedelijke rentegevende eigendommen tot goedkeuring der voorwaarden van openbare verpachting van eenigo grasgewassen. N°. 200. Voordragt van B. en W., strekkende om uit den post voor onvoorziene uitgaven der loopende dienst te voldoen eene som van ƒ 700 voor kosten, ..og in dit jaar voortvloeiende uit de voorgeschreven oprigting van een bataillon artillerie bij de schutterij.</p>
	<p>Naar men verneemt, is het de bedoeling der regering, om het niet te laten bij de tegenwoordige opheffing der beide eerediensten, maar&apos; zon haar voornemen zijn, de thans ingestelde bijzondere afdeelingen van ecredienst in eene gewone afdeeling van een der overige departementen te ver-, eenigen en op te lossen.</p>
	<p>De optreding jan het ministerie met een interimairen minister van buitenl. zaken werd door de conservatieven zeer gelaakt. Zij konden dien minister niet verwijten, dat hij geen diplomaat van professie was, want hij bad eene langdurige loopbaan in do diplo uatii .ij kondon hem ook met&apos;verwijten,-dat hij üit Houthem of Appingedam afkomstig was, want hij was geboortig uit de tweede stad des rijks. Het eenige bezwaar, dat zij tegen hein konden doen gelden, was dat hij niet optrad als definitief minister. Aan dat bezwaar poogden zij een gewigt te geven als werd liet land met ondergang bedreigd, alleen doordien de minister van buitenl. zaken slechts ad interim was benoemd.</p>
	<p>Vervolgens werd door de conservatieven onophoudelijk geklaagd, dat niet spoedig genoeg de benoeming van een definitieven minister volgde. Allerlei geruchten &apos;werden in de wereld gebragt, om het publiek te doen gelooven, dat er geen definitieve minister van buitenl. zaken te vinden was; met het ministerie werd de draak gestoken en het voortduren van het mterimair beheer van het departement als eene doodzonde aan de regering toegerekend. Ihans is de mtenmaire minister benoemd tot definitief minister, en nu is het weer niet goed. Nu maken de conservatieve organen weer koor, om het ministerie aan te vallen wegens de definitieve opdragt der portefeuille aan den Heer_Hoest van Limburg Het eene orgaan zegt, dat do regering geen ander heeft kunnen vinden; het andere, dat de Heer Roest van Limburg gedwongen is om de portefeuille definitief te aanvaarden; een derde, dat de benoeming van den ïnterimairen minister, in plaats van eenig ander persoon, tot dehnitieven minister getuigt tegen de zedelijke kracht der regering en bewijst, dat zij geen vertrouwen inboezemt. Al te maal gevolgtrekkingen, waarvan het logische zeker aan ieder ontsnapt, die in staat is een oogenbliK na te denken. Maar de zonderlingste redenering, die. wij over an, onderwerp in een der conservatieve bladen hebben aangetroffen, is Wel deze, dat de regering naar geen opvolger yan den Heer Roest zou hebben gezocht, indien met volgens haar het belang des lands zijne vervanging vorderde. Dus het zoeken naar een ander persoon kan niet geschied zijn, omdat de Heer Roest zelf bezwaar had tegen de dehmtieve aanvaarding der portefeuille! Wij nemen nu eens voor een oogenblik aan, dat er werkelijk gezocht is naar een ander üorsoon, hoewel het enkele beweren der oppositiepers, dat het zoo is, nog niet voor een bewijs kan gelden.</p>
	<p>Het Staatsblad N°. 119 bevat een koninklijk besluit van 12 Aug. 1863, houdende regeling van het port der brieven, der gedrukte stukken en der monsters van koopwaren, die tusschen Nederland en Zweden worden gewisseld.</p>
	<p>Do minister van financiën heeft bepaald, dat benzol of benzine en nitro-benzol of essence de mirbane, even als naphta en andere door distillatie of rectificatie van steenkolenteer of steenkolenteerolie verkregen vloeistoffen, voor de toepassing van het tarief moeten worden gerangschikt onder de steen- en aardolien, bij den tariefspost olie belast met een inkomend regt van 55 c. de 100 ffi. Dezelfde minister heeft beslist, dat de spuit- of hevelflesschen (in den handel bekend onder den naam van syphonflesschen), hetzij al of niet gevuld met mineraal- of ander water, voor zoo veel de toepassing van het tarief van regten aangaat, moeten worden gerangschikt onder den tariefspost glas en glaswerk van alle soorten, bij den invoer belast met 5 pet. der waarde. Van het daarin aanwezige mineraalwater is geen afzonderlijk regt verschuldigd.</p>
	<p>De minister van oorlog heeft ter kennis gebragt van belanghebbenden , dat voor het vergelijkend examen tusschen adspïranten voor eene plaatsing als kadet aan de Koninklijke Militaire Academie, wat betreft den omvang van het examen en den leeftijd van hen, die tot het afleggen daarvan worden toegelaten, in het jaar 1869 dezelfde bepalingen zullen gelden als voor het jaar 1868 zijn gesteld. De adspiranten zullen derhalve den lsten Sept. 1869 den vollen ouderdom van_ 16 jaren moeten hebben bereikt en den leeftijd van 19 jaren niet hebben overschreden. Wat den omvang van het examen betreft, wordt verwezen naar de aankondigingen, die daaromtrent in de Staats-Couranten van 29 Januari), 3 Maart en 7 April jl. zijn geschied; in het bijzonder wordt de aandacht gevestigd op de vakken, daarbij onder letter h vermeld.</p>
	<p>De luit. ter zee lste kl. N. Mac Leod, dienende op Zr. Ms. drijvende batterij Neptunus, wordt met den laatsten dezer op nonactiviteit gebragt en op dien bodem vervangen dooiden luit. ter zee lste kl. G. C. C. Thierens.</p>
	<p>Bij de gisteren gehouden verkiezing van een lid der Prov. Staten in het kiesdistrict Hoogezand, in de plaats van wijlen den Heer Bleeker, verkregen de Heer L. T. Jorissen 90 en de Heer J. R. van Lennep 67 stemmen. Er zal dus herstemming moeten plaats hebben.</p>
	<p>In de Wekstem leest man</p>
	<p>Vijf honderd gulden als belooning wordt toegezegd aan hem of haar, die bewyzen kan dat Ds. P. Woudsnia van Dlrum zich met een meisje naar elders heeft begeven, en ! dus de eerste berigten, als zou Z.Eerw. waarschijnlijk gegewelddadig om het leven zijn gebragt, onwaar zijn. Brieven franco aan den uitgever der Wekslem, Zalsman te Kampen. Door burgemeester en wethouder van Rotterdam is aan den gemeenteraad aldaar een verslag ingediend van de onderhandelingen met hetvoriee en het tegenwoordige ministerie gevoerd, tot het verkrijgen van eene wijziging van de rigting van den spoorweg Rotterdam—Dord- , in verband met het plan van uitbreiding der gemeente op Fijenoord. De slotsom daarvan is, dat de rigting over IJsselmonde verlaten is,en is overeengekomen het vroeger plan, waarbij de rigting door de stad Rotterdam was bepaald , weder te volgen, behoudens eenige wijzigingen en met opofferingen van wege de gemeente Rotterdam, die berekend worden op ƒ 900,000, behalve het gratis afstaan van gronden aan de gemeente behoorende, die voor den spoorweg gevorderd worden. Burg. en weth. stellen den gemeenteraad voor aan dit plan zijne goedkeuring te hechten en het dagelijksch bestuur te magtigen om,&apos; in verband daarmede, niet den staat genoemde overeenkomst aan te gaan. * &apos;s GRAVENHAGE, 21 Aug. H. M. de Koningin heeft heden op het Huis ten Bosch, in een bijzonder gehoor ontvangen de Heeren Fleischauer en Herzog, commissarissen van Pruisen, ter conferentie tot uitlegging der suikerconventie.. — Aan het ministerie van binnenl. zaken is gisteren aanbesteed : het leggen van twee leidende kribben en het her¦ stellen van drie strensche kribben , nabij de spoorwegbrug te Kuilenburg. Er waren negen biljetten ingekomen. De minste inschrijver was de Heer N. de Hoog te Giesendam, voor ƒBBOO. — Uit Scheveningen meldt men, dat de toevloed niet ophoudt. Naauwelijks zijn er vertrekken door do loges verlaten, of nog den zelfden dag ziet men ze door nieuwe ingenomen. De ontvangsten aan het Gem6entebadhuis zijn, naar men verzekert, zeer hoog. Het aantal baden, zoo in open zee als binnen, bereikt sedert de opening tot en met heden het cijfer van tusschen de 35 en 40 duizend. ROTTERDAM, 21 Aug. Blijk.ms een alhier ontvangen particulier telegrahi, hoeft de Privy Council te Londen een bevel uitgevaardigd . inhoudende, dat alle schapen bij den in?oer, te beginnen aanstaanden Zaturdag, zullen onderworpen zijn aan eene quarantaine gedurende 14 dagen. (N.R.C.) * HOORN, 21 Aug. De uitvoer van peren en appelen, die dit jaar wel eene maand vroeger is dan in gewone jaren, is grooter dan men gedacht heelt. Honderde manden • ziet j men dagelijks hier aanbrengen en verschepen. De prijzen i zijn , in aanmerking van de menigte die er zijn, nog al hoog. i Zelfs cle fijne late soort appelen ziet men reeds aanvoeren; ! deze zijn dus al te vroeg rijp en men vreest, dat zij niet | lang zullen kunnen duren. * MONNICKENDAM, 20 Aug. Aan de aangekondigde karddraverij, welke ouder begunstiging van fraai we ten aanschouwe van eene talrijke menigte, zoo van hier als elders, heden plaats had, werd door 12 personen dèelfenomen. Na eenige mooije kampritten, door algemeen beende barddravers, werd de prijs behaald doorstiet paard de Boer, van den Heer J. C. Metz, te Zuidwaddinxveen, bereden door den pikeur J. B 03; terwijl de eerste uremie door bet paard de Kampioen, van den Heer D. Vennaat, te Char- j lois, pikeur P. H. Fromberg verkregen werd en de tweede I premie door het paard Eva, van den Heer J. P. de Wit, te Zijpe, bereden door den pikeur C. de Wit. * DONKERBROEK, 21 Aug. Dertien personen vertrek- f ken in de volgende week van hier en Haule naar Noord- j Amerika. Het is de tweede landverhuizing, die van hier uit dit jaar plaats heeft. ARNHEM, 21 Aug. Heden ten half drie ure arriveerden alhier per spoortrein Prins en Prinses Hendrik der Nederlanden, welke zich bij hunne aankomst dadelijk naar het gebouw der tentoonstelling begeven hebben. Ter oorzake 1 van dit bezoek was de tentoonstelling voor het publiek reeds ten twaafure gesloten. Bij hunne komst aan het gebouw zijn de vorstelijke personen ontvangen door den burgemeester, de eereleden en de leden van de commissie der tentoonstelling. HH. XX. HH. namen met belangstelling de geëxposeerde voorworpen in oogenschonw. * ZWOLLE, 21 Aug. Nadat het hier gedurende den geheelen dag ferm regende en men in de verte onweder waarnam , is dat eindelijk boven deze gemeente op eene schrikbarende wijze losgebroken. Tot bij het verzenden dezes (6 ure) houdt het onweder aan en regent het zoo sterk, dat verscheidene straten niet te passeren zijn. Van ongelukken hoort men nog niet, ofschoon wij vreezen, die later te zullen vernemen. * KRABBEDIJKE, 21 Aug. Voor het varken van den molenaar Nieuwenhuyse is door een lief hebber ƒ 30!) geboden; de eigenaar wil het er evenwel niet voor afstaan; het dier zal op de aanstaande Goessche kermis ten toon worpen gesteld. VËNLO, 19 Aug. Men verneemt, dat in verband met de slechting dezer vesting, die op slechts een halfuurtje van de Pruisiscne grenzen ligt, do minister van oorlog besi&lt; ben zoude hebben de rijschool der cavallerie en het depot-escadron van het 2de regement huzaren meer binnen&apos;siands to verplaatsen, daar, bij het uitbreken van eenen oorlog, die dadelijk in handen van den vijand zouden geraken en die escadrons onder zulke omstandigheden toch niet gebruikt kunnen worden om tegen den vijand te ageferen. Een der manéges, die zoo gebouwd is, dat zij gemakkelijk uit elkander kan genomen worden, zoude dan ook naar het nieuwe garnizoen worden overgebragt. De Prins van Oranje is thans hier, om die twee escadrons te inspecteren en voormelden maatregel te bespreken. (N.1.C.)</p>
</text>
