<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>6 LETTERZETTERS, door OVERBEVOLKING in hun Vak buiten Betrekking geraakt, bieden hunne DIENSTEN aan, onverschillig in welke zaak. Aanbiedingen franco onder het Motto LETTERZETTERS Bureau Handelsblad. (21263) i^feVARKENSLASERIJ. ÊbSïÏlë?- Ten gevolge van bijzondere omstandigheden . raeigasaï£worden TE K 0 aangeboden TWEESPEKSLAGF.RIJEN, welke verscheidene Jaren met goed succes gedreven worden, gelegen in eene Volkrijke Buurt in het &apos;Midden der Stad. Adres franco Brieven Letters V. E., Bureau Handelsblad. (21259) B RO OD WIN NING!! Door vertrek naar buiten wordt TE KOOP aangeboden: Eene WATER- en VUUR-AFFAIRE, met GAS en WATERLEIDING, op. een der beste Standen voor ƒ 400. Huurprijs /&apos; 2 per Week. Adres iv Persoon of met franco Brieveu bij C. F. VAN HEUSDEN, Hermietensteeg, A 447, alhier. (2J326) H$ A. SOEDEROÜW, Kr« KEGULIEItSBItEESTRAAT HET v tm 4 j TWEEDE HUIS VAH&quot; DEN SINGEL. A 4i Ruime sortering SOLIEDE on ÉLÉGANTE PARAPLUIES. (21325) &apos;Er wordt TE KOOP GEVRAAGD 10 Mille LEDIGE PETROLEUM VaTEN, te leveren franco Rotterdam. Aanbiedingen Iranco met opgaaf van prijs onder het Motto VAT, Bureau Handelsblad. PS. Partijen onder de 25 komen niet in aanmerking. (21277) HET IJZEËIAGAZIJN, Spuistraat, F 226, TUSSCHEN D 3 RAAM- EN SCiIOOUST EF.N VEGERSTEGEN. Als bijzonder doelmatig recommanderen wij: ItOUGLAS&apos; WATERPOMPEN in alle grootten, op de laatste Tentoonstelling te Parijs bekroond. WATERSPUITSCUEIJERS om Glasruiten, Rijtuigen, enz. te wasschen. TUINSPUITEN in alle soorten. (21271) Geheel Nieuwe Amerikaansche APPELSCHILLERS. NEDERLANDSCHE RIIIJNSPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. GELDLEENING van ƒ0,000,000, rentende 4 ten honderd &apos;s jaars, verdeeld in 5000 Obligatien ieder groot/1200, ingevolge besluit der Vergadering van Deelhebbers van 6 Mei 1867. UITGIETE der TWEEDE SERIE van .f A ,900,000, of van 1000 Obligatien, ieder groot f 1200. De Directie berigt dat door haar, ingevolge magtiging der Algemeene Vergadering yan Deelhebbers van 6 Mei 1867 cle zeleo-enheid tot deelneming is opengesteld in de tweede serie sroot ƒ 1,200,000 van bovengemelde Geldleemn&apos; van ƒ6,000.000, rentende 4 ten honderd &apos;s jaars, volgens berigt én voorwaarden, zoo ten Kantore van den Directeur Tlfesaurier, Rokin, E 146 te Amsterdam, als op alle Hoofdstations kosteloos verkrijgbaar. De Billetten van deelneming in te leveren voor of uiter- De billetten -ano^eu^ s werkdagen van Wto?!^^eTten&apos;laZre1 van TOOrTT°Te^cHT Nederl. Rijnspoorweg-Maatschappij io &gt;21868. M. AMESHOFF, President. (20339) «*• «• s&apos; JAC»», Secretaris. HERINMERT dat PIERRE ROGAERT , Coiffeur, Vijzelstraat bij de Munt, X 574 , de GOEDKOOPSTE HAARWËRKEN levert van geheel HOLLAND, als VLECHTEN aƒ 3 ¦en hooger, Cache Folies, Paruiken, Toupets, enz. (19754) Al degenen, die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijn aan den Boedel van wijlen den Heer JAN NICOLAAS VIERVANT, in leven Makelaar in Suiker, gewoond hebbende en onlangs overleden alhier ter stede, op de Keizersgracht bij de Westermarkt K worden verzocht, daarvan schriftelijke&apos; opgave te doen vóór medio September aanst., Franco ten Kantore van den Notaris J. G. POUW, op de Keizersgracht bij de Brouwersgracht, alhier. (21213) Aanbesteding. Op Zaturdag den sden September e. k., &apos;s morgens 10 uur, in het gemeentehuis te Slochteren, van Het AANLEGGEN van GRINDWEGEN in de Gemeente Slochteren, ter gezamenlijke lengte van 23,144 ellen. Het bestek ligt ter lezing in het gemeentehuis en is op franco aanvrage aldaar verkrijgbaar tegen f 1 per exemplaar. Locale aanwijzing Zaturdag 29 Augustus bevorens, aanvangende te Rnischerbrug, &apos;s morgens omstreeks 9 uur. Burgemeester en Wethouders der gemeente Slochteren, N. T. WILDEMAN. De Secretaris HAGENOUW. Slochteren , 20 AugustusJB6B. (21196 VERHURING W EEN AANZIENLIJK JAGTAELD tk DEDEMSVAART. Worden TER VERHURING voor den tijd van twee jaren TER BEJAGING aangeboden, ruim 800 Bunders ROSCH-, ROUW-, WEIDELAND en HEIDE, zijnde zeer wildrijk, gelegen aan de Dedemsvaart, in de onmiddellijke nabijheid van goede Logementen, en niet ver verwijderd van het Station van den Spoorweg Zwolle-Meppel, van waar dagelijks eene Diligence vertrekt. De gegadigden worden verzocht per franco Brieven hun bod, berekend per jaar, vóór of uiterlijk op den 28sten Augustus 1868, in te zenden aan den Heer G. J. C. J. SCHAEPMAN te Zwolle , bij wien informatien te bekomen zijn; alsmede bij den Heer W. WEIDE Jr. te Dedemsvaart. (21195) MÊN VERLANGT te AMSTERDAM te HURËN~ëMi NET en ZUIVER HUIS, met 4 a 5 Kamers, Gas en Duinwaterleiding, Plaats of Tuintje; opgave van Stand, Huurprijs , enz., onder Lett. M. M.,&apos; franco aan den Heer MADO, Boekhandelaar te Utrecht. (21210) BraiïaM ©ffen! De 9i?.d^S«e^e^ren beriSten, dat hunnen handel in BRANDSTOFFEN met Primo September aanst. GEOPEND wordt en voorloopig zal gevestigd zijn indeHaarlemmerhouttuinen, UU 121 en 131. Bestellingen worden mede aangenomen op de Heerengracht bij den Blaauwburgwal, SS 131. F (21227(______ M&apos; FRANjiSEN&amp; C. heere^orologiem!kers~ die hun Vak grondig verstaan, kunnen zich met GROOT VOORDEEL VESTIGEN in eene bloeijende Hoofdstad der Noordelijke Provinciën, waar bijna geen Concurrentie is. Te dieneinde kunnen zij zich op billijke Voorwaarden verstaan met lEMAND, die daar eene zeer winstgevende Affaire kwiteert, waaraan vele Cpwincts-Abonnementen en andere vaste Voordcelen zijn verbonden. Kettecterenden adresseren zich franco, onder Lr. K., bij deßoeKh.M. WESTE RMAN &amp; ZOON, Kalverstraat^EJso,_te Amsterdam. (21194) Oi^BIElSWIol^. Eene JUFVROUW, in de vier Hoofdtalen geëxamineerd en reeds als Gouvernante-Externe geplaatst, wenscht nog eenige PRIVAAT-LESSEN te kunnen geven. Adres franco onder Lr. P. J. bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat, XX 583, alhier. (21209) WINKELBEDIENDE. In een Magazijn van Heeren-Artikelen worden eenige JONGE LIEDEN als WINKELBEDIENDEN gevraagd tegen Kost, Inwoning en Salaris naar bekwaamheden. Zij, die in gemeld vak bekend zijn, goede getuigschriften kunnen produceren en bij voorkeur met de Moderne Talen bekend ziin, gelieven zich met Franco Brieven onder Lett. G. B. te adresseren bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD ft ZOON, Beurssteeg te Amsterdam. (21208,</p>
</text>
