<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Door ziekelijke omstandigheden en gemis aan opvolger wordt uit de hand TE KOOP AANGEBODEN: eene hechte, sterke, allezins doelmatig ingerigte _l____b_r_loot«iï_r__j met derzelver Werkplaatsen, Droogzolders, Kuipen, enz. Deze zaak i« gevestigd aan eene stroomende rivier, met volmaakt water voor Zoolleder en gemakkelijke communicatie; mede is aan deze zaak eene ruime gelegenheid voor inkoop^ verbonden en verdere schoone relatien, alsook nog een groot voordeel, hetwelk den gegadigden nader zal worden bekend gemaakt. Franco brieven, letters A. D., worden ingewacht bij den Boekdrukker en Boekhandelaar P. M. VAN DER MADE, te Amsterdam, Stilsteeg G 87 en 88. (4366) DE BRÏÏWÏÖPS &amp; BACKER, irateriekanten van Stoom- en andere &quot;Werfetnigren, __J__erg_eters, te Hreda, leveren STOOMWERKTUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCÖMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (302) KAPPERS-AFFAIRE, wordt TE KOOP aangeboden, om dadelijk of met I°. Mei te aanvaarden, eene welbeklante HAARSN_JOE__S-A_TAIRE, welke een Burger Bestaan oplevert, gelegen in het volkrijkste gedeelte, midden in de Stad. Het Huis tegen matigen prijs te Huur. Te bevragen met Franco Briefjes, Lett. VV., Bureau Handelsblad. (4969) JONGE DAMES! Een JONGMENSCH, R.C. Godsd., 24 jaren oud, met eene winstgevende zaak, gunstig uiterlijk, wenscht in kennis te komen met eene Dame van dezelfde godsd., goed humeur en eenig vermogen, ten einde een wettig en gelukkig HUWELIJK. AAN TE GAAN. De strengste geheimhouding wordt verzekerd en worden de get. brieven met Portret desverkiezende teruggezonden. Zij worden franco ingewacht onder lett- D. X., Bureau Handelsblad. (4369) REIZIGER. Men VRAAGT een JONG MENSCH, tusschen 23 en 30 iaren oud, lust en geschiktheid hebbende tot het doen van BINNENLANDSCUE REIZEN , om zich den overigen tijd met Kantoorwerk te belasten. Franco Brieven worden ingewacht onder Lett. B. aan het Postkantoor te Wormerveer, met opgaaf in welk vak men het laatst is werkzaam geweest. (4661)</p>
</text>
