<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>£&amp; STÖOMMGT ZEDERÏL WWgSm HERVATTING DER DIENST OP MAANDAG 4 Maart 1867. Van GOKBXCIIFIH (dagelijks &quot;behalve des Zondag»?. voorru. 7 Uur en 12 Uur. Van VIANEN (dagelijks behalve des Zo ndag-s). voorin, ca. 9J Uur en B) UuT- Na aankomst van de Diligcpce van utrecht. (5082) ffIÖOTE SOCIËTEIT. ZIiTPHEN. De betrekking van KASTELEIN, in de Groote Sociëteit M Zutphen, op 1 Mei 1867 vacant wordende, zoo worden diegenen welke daarvoor in aanmerking wenseben te komen, verzocht zie» voor 31 Maart 1867, met. franco brieven te vervoegen bij den Heer C. C BfiÜNINGS, Directeur-Secretaris dier Sociëteit. (5036)_ Edele Weldoeners! ontvangt den dank der twee OUDE LIEDEN» (zie Handelsblad van 15 Febr. j.1.) waarvoor ontvangenis, van N.N* uit Haarlem 1 Coupon ƒ 1.231; van J. X. ƒ2-, voor de twee oude :luidjes ./&apos; 1; van verschillende ƒ U.» en twee trrrfkflartjesi door deze nwe offers is reeds het tekort aan huur gedekt. O! het ia zoo goed besteed aan hun beide, daarom edele Weldoeners! geelt nu nog een penningske, waardoor zij van broodsgebrek gered zullen zijn. Gedenk dat liet hard valt een oude man die nu elf maande11 ziek ligt te zien zuchten om het noodige. De WED. J. C. SPIJKER A.*.. Regulierspleiu, X 359 zal elke GIFT, hoe klein ook, in dank voor hen entvangen. (0016)^, De DIRECTIE der NEDERLANDSCHE ONDERLING* WAARBORGMAATSCHAPPIJ VAN SCHEPEN/.» VAARTUIGEN on de biuneuwateren van Nederland, Belg 1» en Diiilschlaud, gevestigd te Amsterdam, geeft bij&quot; deze kennis, da de Maatschappij overeenkomstig artikel 33 van het Eeglemeut &quot;l heden is in werking getreden, en noodigt bij deze de Deelnemers»» dezelve nit, ter oqwoning eener ALGEIWEENE VEUGADHtIN^&apos; welke zal worden gehouden in liet locaal de KeulsclisWaB*,&apos; Binnen-Ainstelj W 757, alhier, op Zaturdag 2 Maart 18G7, desavona» ! ten 8 ure precies, ter benoeming van drie Commissarissen, volt?eu&quot; att. 35 van bet meergenoemd Reglement. Amsterdam, De Directie voornoemd , 28 Februarij 1867. (5070) J. VAN DEK MAAPEN &amp;_C^ ECHT LIEBIÜS \LEESCn-EXTRACT der Coa.p. Eiay-benus (lirazilioi TOT BEREIDING VAN &apos; BOUILLONS EN SOEPEN; Dit EXTRACT, de meest nutrifieSronde gedeelten van n» vleesch in zich bevattende, beveelt zich ten hoogste wegens desxe» 1 gemak, oeconoraie en deugdzaamheid aan. Voor ïieken is het hoog 1 nuttig, en voor kinderen vervangt bet zeer gunstig de levörVT.„&apos; , Voor schcepscobruik en koloniën i.s het onontbeerlijk, daar bet a» ! geen bedert onderhevig is. Agent: N. ,T. SCHERMER. Kstlvörs»-**&apos;&apos; 1) 125, te Amsterdam. (:&gt;l,li. - STEENBAKKER IJTI (ICH ELW EBK Iv de provincie Friesland biedt zich fïo gelegenheid aan tot »*- HEREN van een brillant en ruim TÏGCMELU EKIi, kleine overname, op gemakkelijke condittën. Te bevragen bi) °&quot; Hoer D. S. HOLLEN GA, bij Harlingen. Brieven franco. „, NB. Mogt zich eori solied bnnrder (of soms een a*n/£&quot;rr 8&gt;r deelgenoot) opdoen, dan is de eigenaar ook geneigd voornetnei der Fabriek etc. te participeren, en zich met den verkoop, ***£. Waulsche of IJsselache steen te belasten, waarvoor hij goed voj» zigt beeft. ____-=?</p>
</text>
