<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Onder de vele nuttige uitvindingen van den laatsten tijd, vooral ten dienste der Handelskantoren, meenen wn de aandacht onzer lezers te moeten vestigen op de Belgische Pen VIOLET &amp; C°. Door eene vermenging van staal en aluminium-brons zijn deze fabriekanten er in geslaagd, om aan hunne METALEN PENNEN eene buitenfewone veerkracht, regelmatigheid en duurzaamheid te verschaffen, alrijke getuigschriften bewijzen, dat tot dusver niets voortreffelijker is vervaardigd. Wij willen er slechts een mededeelen: *Ik beschouw do Pennen VIOLET ef- C°. voor uitmuntender dan al de Pennen, waarvan ik mij sedert vijftig jaren heb bediend. &quot;Brussel, 20 September 1865. Dc Abt OLINGER.&quot; Op de Prinsengracht in de nabijheid van den Binn e n- Amstel, wordt door bijzondere omstandigheden, tegen primo Mei, TE HUUR aangeboden: Een net betimmerd en zeer logeabel VRljj BOVENHUIS, voorzien van alle Gemakken, Waterleiding en Gazlicht. Er zou gelegenheid zijn, tot overname van Kleeden, Gordijutrn Kagchels en Gazornamenten. Adres tnet franco brieven, onder lett G. bjj den Boekdrukker en Boekhandelaar, P. M. VAN DER MADE&apos; Stilsteeg G. 87 — 88, alhier. (5071) ATTENTIE S. V. P. Een REIZIGER, grondig bekend met het vak van Galanterien Porselein, Glas- en Aardewerk, zag zich gaarne, zoo spoedig mogelijk, GEPLAATST. Inclinerenden gelieven zich franco te adresseren onder de lett. E. G., bij VAN BONGA &amp; C., Bureau Amsterdamsche Courant, Nieuwendijk, H 37. (5063) TE HÜÜRGËTOAA-D7^ Tegen April of Mei wordt voor een klein Gezin TE -ÏUUR gevraagd eene NETTE WONING, bevattende niet minder dan 5 kamers, groot en klein, dienstbodenkamer, keuken, enz., en tuin, gelegen in eene hooge, drooge streek, niet te ver van Spoor- of Stoomboot-communicatie. Offerten niet opgaaf van huurprijs en omschrijving der localiteit, worden fraco ingewacht onder lett. S, bü de Boekhandelaren LOMAN &amp; VERSTER, te Amsterdam. (5066) Wordt verlangd op een Buiten te Zeijst tegen MTiTEenF-naTroa bnrger Dienstbode of Weduwe als KEUKENMEID, boven de 30 Jaren, die een goeden pot kan koken en Huiswerk netjes kan verrigten. Adres frauco onder lett. G., bij den Boekhandelaar J W EVERSZ, te Zeist. Alliage d&apos;aci.r et de bronze d&apos;aluminium. VI©I__ET &amp; COIP. RECONNUES SUPÉRIEURES PAR DES MILLIERS DE CERTIFICATS. EN VENTE CHEZ TOUS LES PAPETIERS ET LIBRAIRES. Prix de la Boite: 1 Florin 25 Cents. NOTA. L&apos;administration de Brnxelles reprend los VIEILLFS PLUMES a raison de 50 CENTS la boite. (5037)</p>
</text>
