<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>KLAASJE ZEVENSTER OP ORCHEST EN TOONEEL.</title>
	<p>De jongste roman van den Heer van Lennep heeft opzien verwet&apos;, meer dan van den gevestigden letterkundigen naam des schrijvers, &quot;* van de zedige persoonlijkheid der heldin te verwachten was. De&apos; eersten erkende verdienste, de stille lijdende figuur der tweede, schenen bedaarder en huisselijker ontvangst te voorspellen, dan de rui*&quot;, klinkende kreten van lof of blaam, waarmede beide zijn begroet, y1 de letterkundige kritiek bij zoo overhaast oordeel veel gewonnen heeiV mug voor het minst betwijfeld worden. Stormenderhand wordt een* reputatie, van welken aard ook, noch gevestigd noch vernietig* Even langzaam als een kunstwerk geschapen wordt, even voorzigtl-bohoort het te worden ontvangen. Een eerste waarborg voor de degelijkheid eener kritiek schijnt te zijn, dat zij op eenigen afstand van naar voorwerp worde uitgeoefend. . Het tegendeel is geschied met Klaasje Zevensier — zeker niet to» des schrijvers genoegen, wanneer bij hem de gedachte opkomen mogt, dat het heftigst rumoer juist niet altijd het langst aanhoudt» Er moet voor het kunstgevoel des schrijvers iets weemoedigs liggen &apos;n dat sollen met een werk, waaraan hij zijn naam verbonden heet*» Des letterkundigen taak is heilig. Hij heeft er regt op ontvangen w worden met al den eerbied aan zijn rang verschuldigd. Ernstig wa» zijn streven; de opvatting van zijn arbeid, in welken zin ook, behoort even ernstig to wezen. Wie geroepen is of zich bevoegd &amp;&lt;** het publiek vóór to gaan, moet dat niet doen door van eene letterkundige verschijning de kakelbonte karikatuur te leveren. Daardo°&apos; pleegt hij een dubbel vergrijp tegen den goeden smaak, dien hij M handhaven heeft en tegen een naam, die de zijne niet is. Zoo met den opgang, dien Klaasje Zevenster gemaakt heeft, bB*, doeld is den schrijver eene hulde te brengen, dan heeft deze alleaal1* leiding om te denken, dat niet de hemel met die bedoeling is £e^ plaveid. Het drama, welks naam aan den roman is ontleend, bc&apos; hoorde een treurspel te zijn. De stofte daartoe kon dan leveren » staat van een tooneel, waarop men dergelijke producten durft op -J voeren. Erger nog is het geschapen met de //Harmonie der sfererv die als //humoristische&quot; proeve laatstleden Zondag-avond in »* Nijverheidspaleis werd uitgevoerd. Eene zaak slechts viel daaraan» bewonderen, namelijk de moed des Heeren Coenen zijnen roep&gt; *• verdienstelijk dirigent daarvoor in de waagschaal te stellen. ZcK?&apos;&apos; de muziek kan grillig zijn van vorm, zoo als de kunstenaar somt&apos;11 caprices hebben kan. Als zij schijnbaar regel- en teugelloos de I®&apos; beelding door de verscheidenheid harer voorstellingen prikkelt, &amp;°f&gt; zij zich muziek der toekomst noemen. Als zij eene bepaal gedachte aangrijpt en in beeld weer te geven tracht i_ag zij rcai&apos;» tisch geheeteii worden. Als zij op verschillend gebied en in bon* mengeling kleuren toovert en figuren aanbrengt, mag zij den n** van fantaisie dragen. Aan al die verschillende kunstvormen ecWV behoort eeno kunstijedachte ton grondslag te liggen. Zoo als de semfl ver iets te zeggen, zoo moet de toonzetter iets uit te drukken hebtjc &apos; Heeft hij dat niet, dan behoort hij te zwijgen. Daarmede zijn ba*89&apos; publiek en kunstenaar, gebaat. Of in Klaasje Zevenster genoeg dramatisch element is, om der tooi kunst oene belangwekkende stofte te leveren, willen wij niet besli3*e.^ Gesteld het ware niet zoo; tot eene opvatting die allen kunstsin8&apos; met voeten treedt, heeft niemand het regt. Wie dergelijke platheot wil, brenge zich, zelfs voor het uiterlijk, niet in zulk fatsoenlijk ë zelschap als &apos;s Heeren van Lennep jongste boek. Om muziek.^ /tang en pook&quot; en //kindergeschrei&quot; letterlijk na te bootsen en WJ &quot;ï t publiek in te leiden, zijn inderdaad wel andere titels te vinden. *. woordenboek daarvoor ligt niet binnen den kring der letterkun&apos;.&apos; zoo min als het onderwerp ligt binnen de grens der kunst. Hunior dat niet. Humor doet glimlagchen, dikwijls door een traan he Wat muziek als deze doet — de Heer Coenen houde het on» goede, zoo wij het verzwijgen. Amstekdam, 25 Februarij 1867. ____Ss</p>
</text>
