<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Getrouwd: C. M. F. VAN ROSSUM, Wed. van D. L. H. A. Goekoop, Driebergen&apos; , met 28 Februar. 1867. C. VEENENDAAL. (5044) Getrouwd : G. H. WILLEMSZ , Gouda, Weduwnaar van E. D. T. Pl.schkb, 29 Februarij 1867. ES (5087) W. HONDEKOETER. Getrouwd: A. A. MURÉ, van Schiedam, Maastricht , met 28 Februarij 1867. C. L NIEVERGELD. Eenige Kennisgeving. (5042) Bevallen van eea ZOON, A. C. M. E. ROELOFSZ-ZIMMER. Amsterdam, 28 Februarij 1867. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (5072) Mijno geliefde Echtgenoot PAULINE SAUVLET-ZERR, beviel hoden ontijdig van een dood geboren ZOON. Amsterdam, 28 Februarij 1867. H. SAUVLET. (5103) Heden beviel voorspoedig van eenen welgeschapen ZOON&gt; VROUWTJE NANTES BÜITEKANT, Echtgenoot van Amsterdam, 1 Maart 1867. M. S. SPRINGER. (5116) Heden overleed na eene korte ongesteldheid onze „eliefde Moede. \l% .ASIJEGYZE GAASWYCK, laatst wJCede_He._ J. ti. O. . UK___n, m den ouderdom van 63 jaren en 10 maanden Amsterdam , Wed. W. OTTO 26 Februarij 1867. Geb. ROMPELMAN, uit aller naam. Strekkende deze ter Algemeene Kennisgeving, zoo binnen als buiten de Stad. (5104) Heden overleed , in den ouderdom van bijna 89 jaren, onze geliefde Moeder MARIA PETRONELLA KALDEN, Weduwe van den Heer Hohannes Gerardus Rijk van den Berg , diep betreurd door hare Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen. Amsterdam , C. VAN DEN BERG. 2fi Februarij 1867. Uit aller naam. Op begeerte van de overledene worden geene uiterlijke teekenen van rouw aangenomen. (50-9) Heden overleed tot mijne diepo droefheid, miju beminde Zoon , A. Q. SCHADE VAN WESTRUM, in don ouderdom van 26 jaren. Amsterdam, Wed. A. C. SCHADE VAN WESTRUM, 27 Februarij 1867. HOELEN. (5101) Heden overleed tot onze diepe droefheid ons innig geliefd Behuwd&quot;- Zoontje en Zoontje PIETER BLOEMEN, in den ieugdi°.n leeftijd van zeven jaren. ■ H. J. VELTMA-J. Amsterdam, 27 Februarij 1867. J. A. VELTMAN, . Eenige Kennisgeving PIETERS. &apos; (5097) Heden overleed na eene kortstondige ziekte, onze geliefde Moeder Behuwd- en Grootmoeder, MARIA CORNELIA JURJANS, Weduw. JENS FASMER, in den onderdom van 67 Jaren. Amsterdam, Uit aller naam, 27 Februarij 1867. P. W. FASMER. (5100) Eenige Kennisgeving. Voor de velo bewijzen van deelnTtnin^iiitv-ngeii MT_-F&quot;bT_ffi&quot;id&quot;ê_ van mijn dierbaren Echtgenoot GERARDUS WILHELMUS FOPPE betuig ik, ook namens de Familie, onzen hartelijken dank. Amsterdam, 1 Maart 1867. Wed. G. W. FOPPE (5098) _ BOLING. _ Voor de zoovele bewijzen van hartelijke deelneming, mij betoond bij het overlüden van mijne lieve Echtgenoot MAGDA&apos;LENA ELIZABETH POLEY, betuig ik aan Bleedverwanten en Vrienden mijnea hartelijken dank. S. A. ARENDSEN HEIN. Den Helder, 23 Februarij 1867. (5083)</p>
</text>
