<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Vrijdag 1 Maart.</title>
	<p>In de Staats-Courant wordt heden het bekende berigt overgenomen van de Berlijnsche Norddeutsche Allgemeinc Zeitung, aldus luidende : //De Parijssche Avenir National is door zijnen Nederlandschen correspondent in het geval gebragt van zich belagchelijk te maken. De Nederlandsche regering had voor eenige dagen aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal in eene geheime zitting mededeelingen Sedaan aangaande de maatregelen, van den kant van Pruisen aan de &apos;ederlandsche grenzen genomen, om het overbrengen der veepest naar Pruisen te beletten. Bij die gelegenheid is misschien de vrees voor eene algeheele afsluiting der grenzen te kennen gegeven. Daarvan heeft de correspondent zich gehaast eenen eisch van Pruisen tot //rectificatie der grenzen&quot; te maken, om met dit sprookje de Franscho drukpers in het harnas te jagen.&quot; De Groninger Courant heeft van een der leden van de Tweede Kamer per telegram het berigt ontvangen, //dat die leden in het geheel geene kennis dragen van de bangmakende geruchten in de laatste dagen versprsid.&quot;</p>
	<p>In eene opgeruimde bui schrijft de Tijd van heeen onzen twijfel omtrent de in omloop gebragte onrustbarende geruchten o. a^toe aan ons //argloos gemoed.&quot; //Het Handelsblad,&quot; zoo zegt de Tijd, //oordeelt derhalve dat de eischen aan het kabinet van Berlijn door don ligtgeloovigen correspondent dei- Amsterdamsche Courant toegeschreven , niet kunnen bestaan, ook omdat Pruisen niet tot zulke cisehen geregtigd is. Alzoo ongeveer spraken de dagbladen van Koppenhagen, toen de Pruisische generaals aanstalten maakten om over den Elder te trekken en verleden jaar de dagbladen van Hanover, toen de Pruisische gezant aldaar ztch verzette tegeh het mobiliceren des legers van Koning George. Uit een dergelijke beschouwing, na alles wat er sedert met Duitschland gebeurd is, in Februarij 1867 nog gerustheid te putten, getuigt van een naief vertrouwen op het regtsgevoel der Pruisische staatslieden, dat het argeloos gemoed van het Handelsblad ten hoogste vereert.&quot; Dat de Tijd zich vrolijk wilde maken, nemen wij het blad volstrekt niet euvel. Als men doorgaans in sombere stemming verkeert, is men genegen olk voorwendsel aan te grijpen, om zich eens te kunnen verzetten.</p>
	<p>Onze redenering echter was als volgt: Pruisen heeft regt noch reden voor zulke eischen. Neemt men derhalve aan, dat zulke eischen zijn gesteld, dan moet men ook aannemen, dat Pruisen twist zoekt. Voor dit laatste nu moet het bewijs nog worden geleverd. Wij zien niet in dat deze redenering in eenig verband staat met een argeloos gemoed, noch ook dat daardoor de waarheid wordt ontkend van het spreekwoord, dat die slaan wil ligt een stok kan vinden. Ondertusschen heeft de minister van buitenlandsche zakon in do zitting der Tweede Kamer van heden verklaard, dat het berigt als zou Pruisen eene vordering hebben gedaan wegens de ontmanteling van Maastricht en Venlo onwaar is. Daarover, zegt hij, is nooit gesproken. Hij waarschuwt voor het overige tegen dergelijke geruchten; maar meent, dat men daarom niet alte optimistisch moet zijn. Tegenover de volkomen gerustheid, die uit do redevoering van den Heer van der Maesen de Sombreff spreekt ,__stelt hij, dat toch voorzigtigheid raadzaam is, om voorbereid te zijn op eventualiteiten, zoodat men niet schroomen moet offers te brengeu, die in het belang onzer onafhankelijkheid noodig mogten zijn.</p>
	<p>— Aan de leden van de Tweede Kamer der Staten-Generaal is rondgedeeld een adres van veehouders te Hillegom waarin zij opkomen tegen hot rapport der commissie, dat volgwns hen strekt tot: I°. verwoesting van den veestapel, ook van het reeds gebeterde of voor de ziekte niet vatbare vee; 2°. onnoemelijke kosten en niet te vergoeden waarde en reDteverlies voor do veehouders; en 3°. onvermijdelijk ontstaan, van groot gebrek en armoede bij vele van Zijner Majesteits getrouwe onderdanen.</p>
</text>
