<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 30 November.</title>
	<p>Z. M. heeft vergunning verleend aan den officier van gezondheid 2l,e kl. bij het leger in Ned. ludif G. J. Wienecke, lol het aannemen d&lt;-r onderscheidingsteekenen van ridder 1»«« kl. der orde van Louis, hem door den groothertog van Uesseu geschonken. — Aan den heer J. A. Prolin is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als adjunct commies by hel dep. van koloniën; voorts is bij dat dep. bevorderd tol hoofdcommies de commies jhr. in&apos;. W. E. van Panhuys, en benoemd lot adjunct-commies jh&apos;. rnr. 11. van der Wyck. — Aan den heer R. Severyus is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend als burgen» ester der gemeente Graihero; voorts zijn lot burgemeester benoemd: te Grathem de heer J. van der Linden; te Hunsel de heer G. Peeters; te Borne de heer J. J. van CleeiT. —. Tol directeur van bet postkantoor te den Helder is benoemd de heer J. J. H. Misprlblom B yer, commies der 1»&apos;« ui , eu tol ontvanger iWr directe belastingen te O&apos;idenbosch de heer E. M. van Matiemburgh, thans te Abcoude. — Z. \1. heeft goedgevonden by het wapen der infanterie te benoemen lot majoor den kapitein L Mulder van het «apen. thans op non-acliviieit. en te«ens. op rijn verzoek, hein een eervol omslag uit de militaire dienst te verleenen; alsmede den luit-kolonel J L. E. Jma, van hel 7Je reg. infanterie, op zijn verlangen on nou-activiteit te stellen. — De ls,« luit. F W, J. Bnys van hei 7dc reg. inf heeft van de hooge regering de vergunning bekomen om de espedine mede te maken naar Abyssinie. — De minister van JHstitte zal Woensdag eu Donderdag aanst. geen gehoor verleenen. li, eene plestige zitting «an hel prnv. geregtshof werd heden giïuslal leerd de heer mr li. II. M. Ilanlo. benoemd tol raadsheer in dit collegie, ter ver«iinaing v;in willen mr. C D. Be&lt;ls — Door de commissie uit het prov. geregtshof in Zuidlinlland. belast mei het afnemen van de examina voor hen die dingen naar den rang van candidaat-uotaiis, ziju als zoodanig toegelaten de bh.: J. A. A. Muisaers, W. van neel, J. C. van der Sletilen en W. J. ïïuygens, van &apos;s Grav/nhagjj. J. A. L. Ie Rune, A. P. van der Vlugi en P. van der Want, vau — In de zitting van de tweede kamer van beden is, na de aatneofing&apos; vaneenige. aan de orde zijnde wels-onlwerpen, het voorstel «an d«n hsep Duilert, om de credietweiten voor zes maanden in de afdeelingen ie otidcrVzoeken, na langdurige discussifin en na een andermaal door deu ministwi; «an biunenlaiidsche zaken le ziju bestreden, aangenomen met 37 legen 34 stemmen, zoodal de credletwet voor hoofdstuk V, eu ook die «oor de volgende hoofdstukken, welke heden ziju ingekomen, naar de afdeelingen zijn verzonden, waarin reeds heden volgens besluit, met 58 tegen 13 stemmen genomen, die «oor binnenlandsche zaken wordt onderzocht.</p>
</text>
