<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 30 November.</title>
	<p>Naar wij vernemen zou de heer J. Knappert, pred. te Deventer, het beroep lot predikant bij de Ned. herv. gemeente alhier hetiben aangenomen. Vooris meldt men ons dat &apos;de heer G. Boer, pred. te Ouderkerk a d. Ussel, voor het beroep van de herv. gemeente te Katwijk aan Zee hêèfi bedankt. • Eergisteren is in de Leydsche Saaijetfabriek. in de Verwerssiraat, een aldaar werkend knaapje in aanraking met de machinerie gekomen en derwijze verminkt dal het terstond dood was. — Hel getal der in het Werkhuis alhier opgenomenen bedroe? gedurende deze week dagelijks van 154 lol 175 volwassen personen en 87 lol 104 kinderen. &apos; — E»en als in vorige jaren zijn gedurende den winter bij de leden der commissie voor de winkcikaartjes van hel Leydsche departement der maatschappij tot Kut van &apos;t Algemeen die kaartjes weder verkrijgbaar gesteld. De commissie beslaat uil de bh. mp. M. H A. Lisman (lle&lt;rengrachj); P. G. C. Eigeman (Ouden Singel). P. L. Tichler (lloogewoerd), baron van Heemstra (Rapenburg), m&apos; P G. Ilubrecht (Rapenburg), B. W. YVitewaall (Briêstraai) en J. J. Reysi (Nieuwen Rijn). Kn de leden van hel c&apos;èïitraal-comité «an den Nederl. wperbaarheidsbond zijn voor hei «Algemeen Nationaal Scherpschniiersfonds&quot; weder onderscheidene bijdragen ingekomen, waaronder eenc gift van B. v. B.&apos;nit Utrecht, ten bedrage van /1000. Hel loiaal der ingekomen bjjdragen beloopt thans ƒ7478 en dal der jaarlnksche bijdragen j 541. — Door wijlen mevr. de wed. van Sautbergen is bij testamentaire dispositie aan de christelijke bewaarschool te Brummen de som van /1000 geschonken. — Door het dep. Helle»oetsluis van de maatschappij tot Nut van &apos;t Al- | gemeen is besloten aan hel &apos;hoofdbestuur Ier bek&apos;ouning voor te dragen j een 77-jarigen grijsaard, J. de Ruyier genaamd, wegens het redden van j een kind uil de marinehaven. — Als ecne proeve van buitengewoon overvloedige vischvangst wordt gemeld dal op den 28 dezer door den visscher W. »an der Torre Az. in het vischwater, toeliehoorende aan den heer G A. van den Berg, ie Hillegersberg, uiel één trek van de zegen zijn gevangen 300 emmers, of circa 7200 j ponden, brasem en bliek van de grootsie soort. — Naar men uit Meppel meldt worden wekelijks uit Drenthe p. m. 500 vette varkens naar Holland verzonden. — De P. i\b Ct. meldi, dat te &apos;s llerlogenbosch de proef is genomen, om een geïmiteerd bankbillet, gelijk er vroeger en thans weder in den handel z(jn gebrast, te laien wisselen, en dat deze geslaagd is; want het geld werd behoorlijk ter hand gesleld, en eersl eenigen IQd daarna bemerkte de wisselaar dal h{j bedrogen was. Dit Nyega, naby Dragten, wordt het volgende gemeld. De landbouwer W. H. en zijne vrouw, hoog bejaarde en niet onbemiddelde lieden, zyn Dingsdag ochtend door de buren in hunne woning dood gevonden, in eenen toestand, die eeue ijselijke misdaad dort vermoeden. De burgemeester, vau het voor«al onderligt, spoedde zich met de hh. doctoren Pel en Brouwer, tot een voorloopig onderzoek, naar de plaats des onheils. Aan de lijken werden zoo weinig leekenen van uilerljjke verwonding bespeurd, dal men wel aan «erworging moet denken. Hel is te hopen dal er spoedig eenig licht over deze&apos;zoo geheimzinnige zaak verspreid worde. — Maandag II. heeft de heer d&apos;. T. Verwayen, rector aan hel gymnasium ie Maastiicht, gedachtenis gevierd van zijn veertigjarig rectoraat.</p>
</text>
