<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPENBARE VERKOOPING \\ tegen onmiddelijke betaling : op Dinsdag 3 December 1867, aantevangen des voormiddags ten negen lire, op de Middelstegracht aan hel pakhuis Wijk VII. J\°. 594, van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, voornamelijk bestaande iv Kozijnen, Deuren, Ramen, Bindten, Planken, Dakpannen en Melselsleenen; voorls van eenige KRUIWAGENS, TONNEMOLENS, WATERWAGENS en wal verder ten verkoop zal worden aangeboden. De voorschreven Goederen bevinden zich aan- en in voorschreven pakhuis, alsmede in de pakhuizen, op de Middelstegracht, Wijk vil. NM. 668 en 614, als ook in eene stalliug in de Kijfhoek, Wijk 11. N». 21Ï; en zijn te bezigligen op den verkoopdag van des voormiddags ten acht ure af. OPENBARE VRIJWILLIGE VERKOOPIING, V in het Heeren-Logement aan den Burg te Leyden, op Dings/%£. dag den 10d&lt;l,, December 1867, des voormiddags len 10 uren, &apos; bij-opbod en afslag, van 7 goed onderhouden Wk SCHEPEN EN VAARTUIGEN, als: N». 1. Een korilings nieuw gebouwd PAVILJOENSCIIIP, groot 32 tonnen. &apos; N». 2. Een SCUIP, grool 33 tonnen. N&quot;. 3. Een dito, grool 34 lonnen. „•■- ~,&quot;|,-7,.|n Y&apos;ifti &apos;/! &gt;&quot;&quot; IV». 4. Een RIJNSCHIP, groot 23 tonnen/ K &apos; M N». 5.&apos; Een PAVILJOENPRAAM, grool 17 tonnen. K*. 6. Een RIJNSCIIIP, groot 24 tonnen. ; J11J.:... NO. 7. , Een PRAAM met Masl, groot 10 tonnen..; • ■ ?M., . ~ Alle met derzelver Zeilen, Rondhout, Lood, staand en loopend Wand . en wat er verder bij aanwezig is, liggende te Leyden, in den Rijn, aan de Boommarkt en aldaar te bezigtigen daags vóór en op den verkoopdag. Nadere informatief te bekomen ten kantore van den Notaris Mr. H. OBREEN, ie Leyden, aan den Ouden Singel, Wijk V, N. 348. .. &quot; PUBLIEKE VERKOOPING, min het Heeren-Logement aan den Rurg te Leiden, op Zaterdag den 7den December 1867 bjj opbod ,en op Zaterdag den j 14dc» December 1867 bjj afslag, des avonds len 7 ure, van: j N°. 1. Een groot, ruim, hecht, sterk en weldoortimmerd j HUIS en ERF, hebbende beneden 4 Kamers, marmeren Gang, ruime Bin- ! neiiplaats, welingerigte Keuken en dróogen Kelder; voorts boven 4 Kamers even als beneden, allen behangen en met Slookplaaisen, aldaar mede een Keuken mèl Pompen, Droog- en Turfzolders, Dienstbodenkanier en andere gemakken. Zijnde het Bovenhuis byzondcr geschikt,lot afzonderlijke verhuring;&apos;aan den Ouden Singel omlrent de Lange Scbeistraat, Wijk V, ; N°». 316, 316™&gt;d en 682. Wijders grooten TUIN met daarachter gelegen | PAKHUIS aan de zuidzijde van de Breedepoort, Wijk V, N». 685, te zamen groot 5 roeden, 63 ellen. N&quot;. 2. Een hecht, slerk en weldoortimmerd HUIS en ERF, hebbende onderscheidene Boven- en Benedenkamers, meest alle behangen en mei Slookplaaisen, Voorhuis of Winkel, Kelder, Keuken, Droog- en Turfzolders, Dienstbodenkamer, en verdere gemakken, le Leiden aan de Turfmarkt, Wijk VI, N». 1431, groot 46 ellen .&apos;P ~. .. g N&quot;. 3. Een HUIS, in de Haverslraat, Wijk 11, N°. 546. ,N°. 4. .Een &lt;lito, aan de Uiterstegracht westzijde. Wijk VII, N°. 487. N°. 5. Een dito, in zekere Poort aan&apos; de Uiterstegracht westzijde,; Wijk VII, N». 488. n N&quot;&gt;. 6. Een dito, aan de Doelengrachl, Wjjk I, N». 259. ~&apos;/&apos;-A N&quot;. 7. Een dilo, aan de Langegracht op den hoek van de iweede Tweeliiisstraal, Wijk V, N». 927. N°. 8. Een dito, in de Janvossensteeg , Wijk VI, N°. 978. IN». 9. Een PAKHUIS, in de Breêpoorl uitkomende in de Vestestraat, i Wijk VII, N». 250. , • &quot;&quot; N°. 10. Een UÜIS en ERF, in de Korte Hooglandsche Kerksteeg, Wijk VI, N°. 136. Allen te Leidend &apos;,:- ■•* •* * ■&amp; \ ~-, Te bezichtigen daags vóór en op de dagen van veiling en loewij- j &apos; zing, terwijl inlichtingen le bekomen zjjn len kaiitore van den Notaris &apos; P. MULLER, te&apos; Leiden. &apos;■ II .&apos;■: iiAl &gt;i: fKI V ■ : ! OPENBARE VERKOOPING,/ in het Heeren-Logement aan den Burg, te Leyden, op&apos;Zaturdag&apos;i fpifï den 14del&gt; December bij opbod, en op Zalurdag den 218len Decem- IMSeJeI ber 1867 bjj afslag, des avonds telkens ten 7 ure; van de navol- ! gende percelen te Leyden gelegen, en wel len overstaan van den aldaar &apos; residerenden Notaris J. M. E. DERCKSEN, als: ..• ~ Een HUIS en ERF, hebbende onderscheidene Boven- en Benedenverlrekken, 2 Keukens, Binnenplaats, Kelder en verdere gemakken, op de Oude Vest, Wijk VI. N». 945. &apos; &apos;&apos;&quot;&apos;} &apos; I Verhuurd, beneden voor ƒ27.— in de drie maanden, en&apos;bóVen voor ƒl.BO in de&quot; week. . .■ V I .;••• ..{ ; Een HUIS en ERF, te Leyden, in de Raamsteeg bij de Ruine, Wijkll.NM93. j Verhuurd voor ƒ1.35 in de week. Twee dito, op de Sint Jacobsgracht, Wijk 11. N&quot;. 158 en 171. c-lïM \ liereerste voor ƒ0 90, het tweede voor ƒ0.85 in de week verhuurd, j Een dilo, op de Binnenvestgrachi bij de Geerestraat, Wijk 11. N° 603. j Verhuurd voor ƒ0.90 in de week. Een dilo, op de Binnenvestgracht bij de Kraaijerslraat, Wijk 111. N». 59. j Verhuurd voor ƒO.BO in de week. A, _ - De percelen zijn broeder bQ billenen omschreven en le bezigligen daags j vóór en op de dagen van veiling en toewijzing, van des voormiddags ten I 10 lot des namiddags len 3 ure; terwijl nadere inlichtingen te bekomen zijn len kantore van genoemden Nolaris, alwaar tusschen veiling en afslag verhoogingen kunnen worden gedaan , legen genot van één vijfde der . verhoogsom.</p>
</text>
