<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Per Telegraaf.</title>
	<p>FLORENCE. 29 November. De Nazione meldt dat de regering in beginsel tot de coufeienlie is toegetreden, doch daar zij het pligtmatig acht om het land te vrijwaren tegen alles, wat zijne regten zou)kunnen krenken, heeft zy «an de Fransche regering nopens sommige punten opheldering ge»raagd, alvorens definitief toe te treden. Deze opheldering heeft zij toi nu loc niet ontvangen. Volgeus berigten uit Napels van 29 dezer, is de uitbarsting van den Vesuvius heviger geworden. In den «ongeil nacht ontlastte de berg een grooteu stroom vau lava, die naar hel westen eetloeid is. PUMJS, 29 November. In den senaat heefi heden de interpellatie plaats gehad o*er de aangelegenheden van Rome en Italië. De heer Ch. üupin; de itilerpellant, dankte deu keizer «oor den siettii. dien hjj aan het pausdom heeft gege»en. Hel was in het belang «au Frankrijk, zeide bij. om bei katholicisme, dal door de revolutie bedreigd wordt, te bescheioien. De kardinaal Bonnechose beschuldigde Italië van «erraad en gaf hel verlangen te kennen, dal Frankrijk alléén itè&apos;ii zijne troepen uil den Kerkdijken staal zou terugtrekken, als de «eiligheid «au hel wereldlijk gezag des Pausen voldoende gewaarborgd zal zyn. Hij achtte het wereldlijk gezag van den H. Stoel noodzakelijk «oor het behoud «an diens geestelijke magt, eu de katholieken zullen nimmer dulden, dat de Paus op bet valicaan zetelt en de koning «an Italië op het kapiiool. De kardinaal Donnei viel de staatkunde van Italië aan en drong er op aan, dat hel «olum, waarbij Rome lot hoofdstad van 1 laliö werd verklaard, herroepen werd Hy&quot; zeide len slotte, met «ertroiiwen hei «ottiui «an den senaat af ie wachten, die de beieekenis der expeditie naar Rome moei precisereu. De zitting is daarna opgeheven. ■&apos;• ■•&quot;&quot;</p>
	<p>FLORENCE, 26 November. De Gas. &lt;Tltalië verklaart voor onjuist het berigt dat de regering van Italië reeds onvoorwaardelijk heeft toegestemd aan de conferentie deel te nemen.</p>
</text>
