<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>0 Van af heden lot en met Zaturdag TOMBOLA ZONBER NIETEN. J. tl. REMMERS. VAN DEN HEUVELL &amp; VAN SANTEN, ESrecdc&amp;traal, 333. hebben voorhanden eene groote en fraaije collectie PRACHTWERKEN, JAARBOEKJES EN KINDERWERKJES. ÏIHEOOPHÜIsIoiEEBSTEEfi is dit jaar weder als voorgaande jaren ruim gesorteerd in Heeren- en Dames- Ariikeleu, geschikt als CADEAUX met het aanslaand St. Ricolaasfeest. Ook is er weder geplaatst de i &apos;T z TOMBOLA zonder nielen, a 50 Cis het Lot, welke ongetwijfeld de goedkenring onzer geachte Begunstigers tal wegdragen. L. G. DIRKS. St Mcolaas Feest. De Ondergeteekende berigt hiermede zijne geëerde begunstigers, dat hij ruim voorzien is van alles wat tot zijn vak behoort, waaronder best St. ÜVicolaas, 1« soort 40 ets., 2« soort 30 ets., Suiker Borstplaat en dito Figuren a6O cis., Chocolade Borstplaat en dilo Figuren a 70 ets., alles per 5 ons. Gedurende de eerstvolgende dagen steeds voorhanden warme Boterletters a5O ets. per 5 ons Hij beveelt zich in de gunsi zjjner geachte Stadgenooten, die hij lot heden zoo ruimschoots heen mogen genieten, bij vernieuwing aan, belovende door een prompte bediening het hem geschonken vertrouwen waardig te blijven. C. VREUGDENBURG, Koek-en Bankelbakker, Hoogewoerd, hoek Wielemakersteeg. Specialiteit van Engelscd Bier. JEFFREÏ&apos;s &amp; C°., Edinburgh Strong Ale .. / 23.- per » - » . Sparkiing Ale » 20— J Barrel ii&gt; » India Pale Ale » 18 50 van p.oi. AITCHISON&apos;s &amp; C». » SchotchPalen».2» 24 50 90 fl. Gebotteld: JEFFREÏ&apos;s &amp; o&gt;. Strong Ale . . . » 0.40 p flesch. » Sparkling Ale . . » 0.37| » » » India Pale Ale . . » 035 » » BASS &amp; C&lt;&gt;. Burton Ale » 0.40 » » » India Pale Ale ...» 0.35 » » AITCHISON &amp;C°. Schotch » 0.40 » &apos;» &apos; » Stout » ...» 0.30 » » Extra Dublin Stout » 0.45 » » - Bij P. J. COTJVÉE. Agent, op de Hare. | BOEKVERKOOPMG, ! ten huize van de Boekhandelaren GEBROEDERS VAK DER HOEK, ; Meden laaiidag 2 B&gt;ecein»cr, des voormiddags te elf uren precies. 1 de Schrijftafels, Boekenkasten, Prentwerken, Prenten, | Muziek, Phvsische Instrumenten, verschillende voorwerpen en Apparaten voor de Pholographie. Eüingsdag 3 BBeccmtoer, des namiddags te vijf uren, __ KEGTSGELEEKDHEID EN STAATSREGT. i - ,VAH 3*r. J. IÏ. ;ROLL te Amsterdam. Deze droppels zijn een onfeilbaar geneesmiddel tegen alle rheumatische ziekten, jicht en podagra, en brengen zelfs iv de hardnekkigste en meesi verouderde gevallen nog hulp en verlichting aan. Als voorbehoedmiddel legen genoemde kwalen kunnen zij niet dringend genoeg worden aanbevolen. Elke Flacon is met eene gebruiksaanwijzing voorzien. De prijs der beele Flacons is ƒ250, die der halve ƒ1.50. Depói ie Leiden hij den Heer IV. K. SWEMER, Droogist, Mare, 1191.</p>
</text>
