<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>(REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>KONSTANTINOPEL , 1 Oct. De moeijelijkheden, gerezen door het ontnemen van de depêche aan den cavas van den Amerikaanschen consul op Candia zijn vereffend. De keizerlijke commissaris op Candia heeft bevel ontvangen om aan den consul verontschuldigingen aan te bieden en hora de onderschepte stukken terug te geven. LONDEN, 2 Oct. Bij de bank is gisteren en heden een bedrag gestort van £ 231,000. PARIJS, 2 Oct. De Etendard zegt, dat de paniek ter beurze veroorzaakt is door de volgende geruchten: Ziekte des Keizers, geschil tusschen Frankrijk en Italië, woordenwisseling tusschen v. Bismarck en generaal Fleury, opstand te Rome. De regering heeft den policiecouioiissaris der beurs bevel gegeven die geruchten to logenstraffen en de verspreiders op te sporen. LONDEN, 2 Oct. Thee stil. — Kojj&apos;,7j in veiling met weinig vraag.— Suiker gegeerd. — Talk in loco 43.6,. — Tin Straks, £89.10 a 90.10. — Schotsen IJzer 54.3. — Koper lager. — Eng. Tarwe 1 sh., vreemde 2 sll. hooger gehouden; handel bij gerijf; toevoer 2500; Garst zeer vast en gevsaagd; Haver 6 p. hooger: aanvoer6270; Meel 1 sh.hooger; Olie 37v/8; Talk 43. LIVEKPOOL, 2 Oct. Do omzet van Katoen bedraagt heden 12000 b. De Brazil paket Seine is in Sonthanipton gearriveerd. HULL, 2 Oct. Lijnolie 371/4--.ÜKKLIJN, 2 Oct. Fondsen zeer flaauw; Amerik. 1882 75... — Rogge Oct. 721/2, Oct.—Nov. 701/., Apill-Mei 67% — Raapolie Oct. ui/,., Oct.-Nov. ll&apos;/6, April-Mei 11%. STETTIN, 2 Oct. Rogge Oct. 74, Voorjaar 68. — Raapolie Oct. 11 l/f. — Voorloop Oct. 22, Voorjaar 1.3/4. HAMBURG, 2 Oct. Fondsen zeer flaauw. Granen en Raapolie stil met weinig verandering. Andere depêche: Suiker en Kofm lusteloos. — Zink vast gesouteneerd. KEULEN, 2 Oct. Tarwe en Rogge stijgende, Olie vaster; Tarwe loco 9-/3, Oct.—Nov. S-%, voorjaar 85/,; &apos;Rogge loco 71/2, Oct—Nov. 77a, voorjaar 7.11; Olie loco 13, Oct. 12!%0, voorjaar 13:,/lv. o&apos;.vri.jta^ndi FeJegiaßpie, zir_ iteds ia pen g-gfi&apos;eclt. onzar vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>NEW-YORK, 30 Sept. Slotkoersen. Goud .agio 431/4; Wisselkoers opwonden m goud 1091/4; 6 pCt. Amerika 18.32 1131/3; Illinois 120 Ene-Spoorweg 641/4; Katoen middling 21_-. Petroleum standard wüite te Phüadelphia 35.</p>
	<p>PETERSBURG, 2 Oct. Het Jounmxl de S. Pelersbourg bevat een tweede kategorische tegenspraak tot de N. Fr. Presse gerigt over het Turksche memorandum. De staatkundige beginselen van Rusland jegens Turkije zijn, dat het sympathie gevoelt voor do Christenbevolking van gelijken oorsprong en gelijk geloof, en dat het steeds wenscht, in goede verstandhouding met Turkije te blijven. Sedert 1856 is Turkije in het Europeschei statenverbond&apos; getreden en zijn de regten der volkon erkend om hunne wettige wenschen kenbaar temaken. Rusland verliest beide feiten niet uic het oog en zijne regering zal dezelfde politiek blijven volgen. HAMBURG-, 2 Oct. De volksvertegenwoordiging heeft het voorstel van den Senaat met groote meerderheid aangenomen, voleens hetwelk het toetreden van Hamburg tot het Noordduitsche tolverbond dat eene hervorming behoeft, ontijdig is te achten. De meeste sprekers waren voor de instandhouding van het vrijhaven-stelsel. Er is eens gemengde commissie, bestaande uit leden der Volksvertegenwn&apos;,l:iL&apos;R en ™n den Senaat, benoem . om de zaak te onderzoeken. IAiiI.JS, 2 Oct. De Mimileur zegt in zijn overziet, dat in den Pauselijken staat geen enkel teeken van wanorde of ontevredenheid wordt bespeurd. Bij liet verschijnen der revolntionnaire benden toonden de troepen zich bereid hunnen pligt te doen. De kalmte der bevolking steekt sterk af bij de gisting, welke van buiten komt. De Palrie spreekt de geruchten tegen,-welke in omloop zijn gebragt nopens wijzigingen van het kabinet. Het blad ontkent hét bestaan eener tweede circulaire der Fransche regering betreffende Salzburghet aanknoopen van onderhandelingen betreffende eene herzienin» van de September-conventie, het, bestaan van een of- en defensie, verbond tusschen Frankrijk en Italië en van een ve*dra&lt;* tusschen Pruisen en Italië. Het blad voegt er bij, dat do brochure! geteekend //een diplomaat,&quot; met het gewigt heeit, hetwelk men daaraan tracht toe te schrijven. Die brochure is het werk van eon oud-ambtenaar , directeur van eene lanabouw-verzekering maatschappij FLORENCE, 2 Sept. Tijdingen van de Pauselijke grenzen verzekeren , dat de berigten omtrent de Garibaldisehe benden zeer overdreven zijn. Er zijn slechts eenige personen zonder wapenen over de grenzen getrokken: hun getal ls gering en het was, in weerwil van de strengste waakzaamheid van de plaatselijke overheden en de troepen , met mogelijk hun den doortogt te beletten. Dezelfde berigten melden ook, dat de beweging zich niet uitbreidt, maar zijn einde nadert, vermits verscheidene der personen, die in de provincie Viterbo waren doorgedrongen en zich reeds te Acquapendente bevonden, bij gebrek aan lei. ing en aan middelen besloten hebben op hunne schreden terug te keeren en zich te San Casciamo bij don commandant onzer troepen hebben aangemeld, ten einde naar hunne haardsteden te kunnen wederkeeren.</p>
	<p>I&lt; LOKEN CE, 2 Oct. (il u. des Avonds). De berigten der dagbladen alsmede _de particuliere mededeelingen, betreffende de beweging in de provincie Viterbo zijn tegenstrijdig. Tot op dit oogenblik schijnt de beweging geen ernstig karakter te hebben. De insurgenten blijven eenige punten bezet honden. Vele arrestatien hebben plaats gènart. ie l.ome zijn maatregelen genomen tot het voorkomen van onlusten, bisteren zijn nieuwe Italiaansche troepen naar de grenzen vertrokken.</p>
	<p>LONDEN, 3 Oct. De mailstoomboot Seine is uit Brazilië te Southampton aangekomen. De gepantserde schepen der geallieerden zijn er ingeslaagd, om den doortogt bij Curupaity te forceren en zijn gekomen tegenover Hmnaita, hetwelk zij zich gereed maken aan te vallen. Da vesüngwerken en de verdediging der rivier worden als onneembaar beschouwd. Uit Buenos Ayres wordt gemeld, dat detijdinpn _ft de provinciën niet gunstig zijn. WEENEN, 3 Oct. Vijf on twintig aartsbisschoppon en bisschoppen nier vergaderd hebben aan den Keizer een uitvoerig en gemotiveerd adres aangeboden, waarin zij de handhaving vragen van het concordaat. ° °</p>
	<p>Het comité van oorlog heeft in antwoord op het voorstel van den minister van oorlog, verzoekende magtiging aan de regering om alle zeven ligtingen in plaats van drie in dienst te stellen, die autorisatie alleen verleend voor het geval van oorlog. PESTH, 3 Oct. De Keizer en de Keizerin worden Maandag e. k. te dezer stede verwacht. De gedelegeerden zullen binnen vier weken bijeenkomen. Het opperaeregtshof te Klausenburg is ontbonden; de aanhangige processen zullen dooi- het oppergeregtshof alhier worden afgedaan. _T &apos;. ¦ BERLIJN, 3 Oct. De kapitalen en kAstaelen aan den es-Koning George van Hanover toegekend, blijven voorloopig onder beheer van Pruisen. De kasteelen den Koning afgestaan zijn Horrenhausen en Marienburg. Do Spcn. Ztg. zegt, &apos;dat in de gisteren gehouden zitting van den Bondsraad het wetsontwerp op het domicilie met geringe wijziging is aangenomen.</p>
	<p>PARIJS, 3 Oct. Raapolie disponibel en per Oct. frs. 99. —; dito per 2 laatste maanden fr. 99.50; 4 eerste maanden van 1868 fr. 99 50 — Voorloog disponibel «ai per Oct. ia ent. fr. 65.50; 3 laatste niaaa- den frs. 63.—. — Lijnolie disponibel en per Oct. frs. 103.50; dito per 2 laatste maanden fr. 101.—. Meel 6 merken disponibel en per pet. frs. 87.-; dito per Nov. 85.25; dito per 2 laatste maanden ir. 84.25; dito standaard Parijs: disponibel en per Oct fr 52 —- dito per 2 laatste maanden fr. 51.50. — Beetwortelsuiker inlandsch goede 4de soort N°. 12 disponibel en per Oct. 57 50 ANTWERPEN, 3 Oct. Petroleum disponibele witte fr 551.</p>
	<p>LONDEN, 3 Oct. 3 pCt. Consols 941/4 a%;3 pCt. Mexicanen 15 a 15V4-, Dito 1864 —; 2 pCt. Venen. —; 6 pCt. Dito 1862 — ¦ 4S/4 pCt. Gren. afg. a-; li/8 pCt. Dito — a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador —a —; Illinois Spoorw.-Aandeelen 77 a l/2; 5 pCt. Grieken 133/4 a 141/4; 5 pCt. Bmnenl. Turken 1865 313/8 a 6/8; 5 pa. Braz. 1865 a—; 6 pCt. Amerika 1882 713/4 a a 717/8! 3 pOt. Buitenl. Spanje — a —; 23/_ pCt. Dito — a —; Amort. 19 a 19V_; Coup. Bewijz. 16i/8 a s/8; 5 pCt. Italië 45»/. a 46; Russ.Leemng — pCt. premie; 7 pCt. Atl.22V&gt; a23V_; Debent. 25 a 27; Amerika 1885 695/4 a 70. WEENEN, 3 Oct. (B-t_oti-D.) 5 pCt. Metsl. 54.75; 5 pCt. Nat. 64.80; 5 pCt. Met. Zilv. 1864 72.50; Aand. 1854 71.—; Dito Credit Inst. 1858 122.—; Dito 1860 80 50; Dito 1864 71.25; Actiën Cred. Inst. 171.25; Dito Lernb. Czern. Spoorw. 169.50; Dito Nat. Bank 680.—; Staats-Spoorw. Act. 230.—; Dito Noorder-Spoorweg 167.—; Dito Nieuwe Lomb. 175.50; Eng. Oost. Bank 102.50. — Wissel Londen 125.—-. Hamb. 92 —: Parijf 49 70. BERLIJN, 3 Oct. 5 pCt. Nation. 521/4; Oost, Aand. 1860 64% 5 pU. Italië 451/2; Russ. Aand. 1864 98*/.; Dito dito 1866 93; 6 pCt. Amerik. 1882 751/4. „ , ;ANKFORT, 2 Oct. Avondsocieteit: Oostenr. Aand. 1860 64; Metall. 1859 553/4; Dito 1866 447/8; Credit-Actien 160V&gt;; Amerika 1882 733/4,74. Slotkoers vaster. PARIJS, 3 Oct. Fransche 3 pCt. 67.95; Credit Mobilier 162; Fransch-Oostenr. Spoorw. 461; 3 pCt.Binnenl. Spanje 293/4; 28/4 pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 45.55, 5 pCt. Turken3l.ss; Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 BU/a; Nieuwe Russen 305.—. Andere Depêche: Fransche 3 pCt. 67.55; Cred.Mob. 160; Fr. Oost. Spoorw. 455; 5 pCt. Italië 44.90; 5 pCt.Turken31.30;4pCt.Russen 1867 —; 6 pCt. Amerika 1832 81.</p>
	<p>KROONSTAD, 2 Oct. Binnen: Anna Catharina Wilhelmina, Grilk&apos; Amsterdam.</p>
	<p>; FLORENCE, 2 Oct. {Part. Tel. Cont. Tel. Comp.) De opstandelingen bezetten Acquapendente. De Pauselijke gendarmes hebben van do Italiaansche troepen hulp gevraagd , maar deze hebben geweigerd om tusschen beiden to komen. Do opstand breidt zich uit.</p>
</text>
