<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADTORTEHnEH. I rRAÏÊSINITTTSNB AAKrUFDirecteu---11 van&quot; hrt Fondß van Eigendom der Plantagie MARIENBURG in Suriname, adverteren met voorkennis en goedvinden van Heeren Commissarissen dat op Vrijdag 11 October 1867 en volgende Vrijdagen, ten hunnen Kantore, Keizersgracht bij de Vijzelstraat, X 529, te Amsterdam, des Voormiddags van 10 tot 1 Ure, zal worden gevaceerd tot uitbetaling van TWEE EN VIJFTIG GULDEN TACHTIG CENTS, per 1/I9sste Aandeel in genoemd Fonds, als finaal Saldo van Rekening dezer verkochte Plantagie en zulks onder overlegging van den staat van afrekening en tegen intrekking der Aandeelen met bijbehoorende Coupons. (23925) Vrij-van Zegel. Aan de Houders van Loten in de VERLOTING VAN SCHILDERIJEN , TEEKENINGEN , ENZ., ten overstaan van den Notaris Mr. J. DE BAS Jz., te &apos;s Gravenhage gehouden den lsten October 1.1., wordt bekend gemaakt, dat op de onderstaande Nummers zijn gevallen de volgende Prijzen, als: Op N° 47 Prijs N°. 32 Op N°. 334 Prijs Ne. 23 11 11 67 11 11 33 // &apos;/ 342 « « 18 11 11 74 n 11 35 11 11 356 &apos;/ // 30 ¦11 11 77 // // 14 11 n 359 // u 38 . // 79 11 11 8 // // 361 // 11 11 // 11 86 11 11 3 // // 381 11 11 44 // // 114 « 11 12 // 11 384 // // 34 // // 121 &quot;. 11 11 9 1 h 391 // 11 45 // 11 137 11 11 16 // // 396 // 11 36 11 11 150 11 n 41 // » 399 // n 52 // // 167 11 11 55 11 11 405 // &apos;11 1 h 11 189 11 11 2 11 11 408 // 11 5 11 11 192 // h 42 // // 409 // 11 43 // // 198 11 11 39 // // 415....... // 11 20 // // 211 11 11 A 11 11 420 11 11 54 11 11 218 // // 28 // // 432 » &quot; 53 * // 224 // 11 22 // // 442 // » 47 11 11 227 11 11 37 // n 444 r 11 29 // // 259 // 11 10 // // 446 n 11 51 * // 286 // // 17 // /&apos; 470 // » 6 11 11 291 // // 21 // 11 473 // 11 50 / 11 292 11 11 13 // 11 478 // 11 15 // 11 297 n 11 27 11- 11 488 // » 49 // * 302 &apos;11 11 46 // 11 489 ... *¦ » 31 n 11 303 // 11 48 11&apos; 11 495 11 &quot; 7 // // 320 • // // 28 11 11 521 » « 40 n 11 321 11 11 24 &apos; // 11 542 » « 19 11 11 333.. 11 11 25 De Prijzen kunnen op afgifte dor Loten, Dagelijks tot Zaturdag den 12den dezer van &apos;s Voormiddags 10 tot &apos;s Namiddags 3 Ure worden afgehaald ten Huize in de Fredcri k s t r a a t te &apos;s Gravenvenhage, N°. 60. ; (23914) Bij Onderhand che ACTE. dd. 3 September 18(57. is de tusschen JAN CORNELIS VAN BEMMELEN en HERMANUS FRANCISCUS ANTONIUS DAMEN, beide wonende te Haarlem , bij Acte van 20 December 1864 aangegane Vennootschap, onder de Firma VAN BEMMELEN &amp; DAMEN, met onderling goedvinden op heden ONTBONDEN, mét bepaling, dat de Liquidatie der nog loopende Zaken geschieden zal door beide Ondergeteekenden onder Handteekening VAN BEMMELEN fr DAMEN in Liquidatie. Haaelem, 30 September 1867. J. C. VAN BEMMELEN. (23885) HERMAN F. A. DAMEN.</p>
</text>
