<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 3 October.</title>
	<p>In de gisteren door de N. H. M. alhier gehouden veiling van RUWE ZIJDE is alles tot de volgende prijzen verkocht: 157 balen Japanschc Oshio ƒ 26.25 a 33.25 9 , r Amatski * 31.25 // 37.— 10 » &quot; Shida . 26.50 * 32.— 72 u n Sinchiu * 35.50 » 43.25 18 // ii Maybash // 31.75 // 39.25 126 // &quot; Aechozan » 23.— * 28.&apos;Jö 56 // o Mino // 25.25 u 28.25 16 // &apos;i Mastah „ 26.— // 30.— 5 &apos;/ * Sodai i, 29.— // 35.25 7 » &apos;/ Sinchiu&apos;lda * 32.— # 32.50 1 // » Jama-Mai // 21.75*—— 156 // Chineschej&quot; balen . 27.50 , 31.75 }Ö9 // Taysaam // 23.50 * 26. ;5</p>
	<p>SCHIEDAM, 2 Oct. Rogge: Verkocht 148/2 _ Petersb. ƒ286 6/w.; Fnos per 2250 kilo ƒ 291 6/w.; 148/2 ft? Petersb. ƒ2BB 6/w. —Moot- / 17; Gonever ƒ22.50; Amst. Proef ƒ23.75; Spoeling ƒo. 60. ANTWERPEN, 2 Oct. Uit de eerste hand werd gisteren eene partij van 1600 b. Rio Koffij, aangevoerd via Holland^, afgedaan. — Petroleum iets vaster, vooral op levering, disponibel wit gold fr. 541/ s. LONDEN, 1 Oct. Suiker vast prijsh. met tamelijKen omzet; zoo in veiling als uit de hand werden 803 v. tot de prg-u vau Vrijdag ver- kocht. — Koffij: Plantation stil, Oost-Indische soorten mede niet williger. — Thee: De veilingen zijn flaauw afgeloopen; goed ord. Congo lUfo p. — Rijst ferm, belangrijke omzettingen hadden evenwel geen plaats. — Gambier werd met 17.9 betaald. — Metalen: Zink vast, 100 tons verkocht, ord. £ 21.10, 25 tons VS £ 21.9. — Koper flaauw; de Standaard is te Swansea verlaagd op £6.6. — Talk stil, doch prijsh. GENUA, 28 Sept. In Koffij en Suiker is niets omgegaan en de prijzen zijn nominaal onveranderd. — Cacao meer aangeboden en met weinig vraag. — Huiden stil, evenwel ferm prijsh.; de verkoopen bestonden uit 7200 stuks, waarvan 1400 st. Calcutta G tot lires 88, 1000 st. droog gez. Bahia van 20 k. a lires 43, 1000 st. gez. Montevideo van 22 kil. (zeilende) a 46; 900 st. Buenos-Ayres Koe- van 9/10 k. a 1. 100 en 400 dito gedroogde al. 100. CALCUTTA, 23 Sept. Indigo: Op levering werd verkocht 1/. gedeelte van het merk Moran a rs. 235 tegen 210 in A . P°„ M. M. en C. Bogwanpore Tirhoot a rs. 235, tegen 206 in A°. P°., W. en G. D. Bogwanpore Dacca a rs. 235, tegen 2081/. iD A . PO.; E. M. en G. M. Gondwarrah Purneah a r 5.225 tegen 204i/2in A°.P°.,M. en S. S. Hunshye a rs. 230 tegen 210 in A°. Pu.; P. en O. H. Hattowree Tirhoet a rs. 230 tegen 201 Vs in A°. PO.; I. F. T. Toolseah Bhaugulpore a rs. 225, tegen 200 in A&quot;. P°.; W. M. E. Futteghur a rs. 205, &apos; tegen 185 in A°. P . 27 Sept. Indigo: De verkoopen op levering werden grif voortgezet- Merk J. F. T. bragt 222 en 225 op, of rs. 27 hooger dan in A°. Ps., W. rs. 230, P.D. rs. 230. — Koers op Londen 1.11 s/w d.</p>
</text>
