<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ag» Wordt TE KOOP aangeboden een SVa-jarig ARABISCH «PïSpIöItSCUIMMELPAARB», zeer mak en elegant, zonder j wSjtStzÊ:««breken. Adres franco Brieven, Lett, J., Bureau Han- 1 aÉ____B»delsblad. (23944) j _____mi_B___T DE LUIFEL. i_k! De eerste WINTERZALM ontvangen, TEXELSCHE en ZEËUWSCHE OESTERS, zoete Mandarijn CïUNA&apos;S APPELEN . GEMARINEERDE en blanke vette Hollandsche volle en maatjes HARING , ENGELSCHE OORRING, PALING IN GELEI, blanke malsche ANSJOVIS, zoo ook vaatjes ANSJOVIS IN KRUIDEN, nieuwe SAHBINES AL&apos;HLlLE,gerenommeerde j merk Philippe fy- Canaud; puike malsche MANBARIJN GEMBER, originele pakking, niet overgekookt; geconserveerde RRE£S&gt; I TEN , ENGELSCHE BIEREN , enz. (23908) &apos; BÖEKMOTraïS^ 7&quot; Eenige JONGE LIEDEN vlug en goed kunnende V® tl WEN, alsmede MEERGEVORDERDEN, kunnen terstond worden geplaatst. Adres franco, onder Lett. S. Z., Bureau Handelsblad. (23877) Een JONG MENSCH, van de P. G., 23 jaar ond, een Dnitscher ; van geboorte, sedert 2 jaar werkzaam op een EXPEDITIE-KAN- ! TOOR in Gelderland, zag zich gaarne binnen kort elders geplaatst. Ook is hij niet ongeneigd voor een solied Huis te reizen. Adres met franco brieven onder letter G., bij den Boekhandelaar J. VAN EGMOND Jn-, te Arnhem. ; (23800) lEMAND van fatsoenlijke familie, ongehuwd, eene goede hand ! schrijvende, bekend met de Fransche en Hoogduitsche talen, ruim acht jaren op een NOTARIEEL RANTOOR werkzaam, zag zich gaarne zoo spoedig mogelijk op een dergelijk of wel ander j RANTOOR verplaatst, kunnende de beste getuigenissen produceren. Adres franco onder de letter E., bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD &amp; ZOON, Beurssteeg, E 183. (23816j_ Men verlangt BEMAN©, welke geneigd mogt zijn, aan eene • JONGE DAME eenige uren per v/eek grondig onderricht te geven &apos; in het Naaijen en Dames handwerken. Men gelieve op te geven, waar informatien te bekomen zijn, franco ouder lettar A., ter Kan- ! toorboekhandel van J. J. ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorburgwal bij het Postkantoor te Amsterdam. — Waar tevens TE HUUR is eene I zeer nette Gestoffeerde Voorkamer met Alcove. (23808) Wordt gevraagd in een deftige dienst tot het verrigten van : Boodschappen en kleine Huiselijke bezigheden, een fêtsoenlijk MEISJE vau de P. G., tusschen de 10 en 17 jaren, des voormiddags van 9 tot 4 uven, tegen büiijke vergoeding. Adres met. franco brieven onder Lettar U., bij de Boekhandelaars J. H en G. VAN HETEREN, Hartenatraat, XX 601. CJ3.15) EI&amp;1H LBSÖïir | lustrnction in the various branches of the EMS. LSNGSJAGE, ! literature, commercial correspoudence , and eomw.&apos;». atian given by an ENGLISHMAN, Private lessons ur in classes. Address M. A.&apos;b., : Bureau Handelsblad. (23817) AfTËITïïIT PT &apos;: Een gevestigd Koopman hier ter stede vraagt tegen bor_stellin_ &apos;&lt; f 500 TER LEEN, a 12 pCt. of hooger in maandelijksche af- - lossingen van ƒ 100, of zoo de voprschhjter dit, mogt Verkiezen, i lemand hiertoe genegen gelieve zich s. v. p. met franco brieven te&apos; adresseren sub R. V. B. Bureau Handelsblad. (23824) Door bijzondere omstandigheden wordt iet overname aangeboden eeue zeer Nette en Moderne Winkelaffaire in MANL-ACT_Ï£_£N en MOB_A_.TIB.ELEM, alsmede de voorradige goederen; het hnis voor matigen Prijs TE HUUR. Hierop r.&apos;üec&apos;terenden worde* j verzocht franco zich te adresseren ouder ds Letters R. S., Bureau ; Handelsblad. (_3~__)</p>
</text>
