<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>GÏRQUS NATIONAAL. VERPACHTING DER Io___l_R. Gegadigde daartoe, vervoege zich spoedig met franco Brieven onder het motto KO*__J-_A!UEK, Bureau Handelsblad. (23958) HOBDEIf AfCIIll! VERSCHE OESTERS, Talingen, Eendvogels, Biefstuk, Haring- en Kreeften-Salade, gemarineerde Haring, fijne Rhijn- en Bordeaux Wijnen, Moet Chandon, enz. (23194) In de OESTERPUT, Warmoesstraat over den Vijgendam. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN. ENE. STADS-SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 5 Oct. (N°. 31 Abonn.) Piëlra, drama in 6 tafercelen, naar het Hoogduitsch van S. H. Mosenthal. Voor het Nederlandseh tooneel bewerkt door Lambert Ie Bêgues. Gevolgd door: Arlequin Houthakker, of de ontmoetingen op hel oude Leidscheplein, nieuw Arlequinade Ballet-Pantomime in acht tafercelen. gecomponeerd en gemonteerd door den Balletmoester A. P. Voitus v. Hamme. (7 ure.) GRAND THEATRE. Direction A. VAN LIER. Freitag 4 Oct. Das Tagebuch, Lustspiel in 2 Acten von Bauernfeld. Zum S chluss , zum ersten Male: Ein Stiinchen in der Pension, Burlesque mit Gesang und Tanz in 1 Act, von C. Jacobson. (8 Uhr.) Preise der Ph&apos;itze: Balcon ƒ 1.25, Loge ƒl, Parten-e ƒ 0.75 , Gallerie-Loge 50 Cts., Gallerie 35 Cts. SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Vrijdag 4 Oct. Eene 4de voorstelling van: &apos;t Was maar een Loods! (Éene Kroon voor den Ouden Zeeman), nieuwe oorspronkelijke vaudeville in 5 tafercelen , door den Heer A. Ruysch, schrijver van Het Bankbiljet, Zoo werd hij Rijk! De drie Gekroonde Artisjokken, enz. (Nooit alhier vertoond.) ÖS_T* Dit stuk opgedragen zijnde aan de Nederlandsche en Belgische Loodsen, is het laatst geschreven Tooneelprodukt van den gemalen Ruysch en wordt het kunstminnend publiek minzaamst aanbevolen. Entree 75 Cts. in vertering. Aanvang 8 ure. BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. ____^ Salon des Variétés, &apos;Nes. Freitag d. 4ten Oct.: Die Sprechstunde, Posse mit Gesang in 1 Act, von Wiehert. Hierauf: Er ist nicht eifersuc/rig, Lustspiel in 1 Act, von A. Elz. Zum Schluss: Die Hochzeit bei Laternenschein, Operette in 1 Act, von Offenbach. Anfang 8 Uhr. _EnWe_6o Centa. DIE DIRECTION. PARK-LOILIAL. KONINKLIJK PERSONEEL GR AID THEATRE GROSSO, onder directie van Prof. HE-RY SüIITH, HEDEN VRIJDAG 4 OCTOBER. BUITENGEWONE VOORSTELLING in de Hoogere Gymnastiek, Tableaux Vivants, de Kalospinthechromokrene of Kristalgrot der Nayaden en de Minihaha of IJsregen. Aanvan 8 uur. Ingang Doklaan. DE DIRECTIE. Eerste Rang ƒ 1.49; Tweede Rang ƒ1; Derde Rang SOjJentg^ THEATRE TIVOLI. (leidsche *^T Tooneelgezelschap STOETE fr JACQUI. Vrijdag 4 Octobor: Ba Gebed der Schipbreukelingen, drama in 5 bedrijven, naar no. „ïansch, met nieuwe muziek, decoratien , costumes, enz., enz., _enz. Entréo 40 Cents, 2de Rane 25 Cents. 8 Ure.</p>
</text>
