<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>WET OP HET LAGER ONDERWIJS</title>
	<p>Men behandelt te Rotterdam met veel warmte de vraag of het burgerlijk armbestuur aan de bedeeling van ouvermogenden de voor waarde mag en moet veroinden, dat de kinderen van hen die bedoeling vragen, de openbare school bezoeken, dan of het zich ook behoort tevreden te stellen met het door de bedeelden te leveren bewiis dat hunne kinderen voldoend onderwijs op eene bijzondere school Genieten. De Nieuwe Rotkrdamsche Courant heeft een en andermaal die vraag m hare kolommen behandeld en wij zijn het in zooverre met haar eens, dat de armbesturen, die van de bedeelden het bewiis vorderen, dat hunne kinderen de openbare school bezoeken in den strengen zin des woords, niet handelen in strijd met de wet. Volgens art. 24 der armenwet kunnen aan het verleenen van onderstand voorwaarden worden verbonden, die niet strijdig zijn met de wet, de openbare orde of de goede zeden, en wij zien niet in, dat de voorwaarde volgens welke de kinderen van bedeelden de openbare school moeten ÏZeklD&apos;„V1* art,lkei,2.ou $* Tboden- Maar niet alles wat voï gens de wet geoorloofd is kan daarom uit het oogpunt van goede staatkunde, verdraagzaamheid of humaniteit worden aanÉevolen of oedgekeurd en hierop hebben hoogere en lagere besturen nog mei? te Tetten dan bijzondere personen. Nu komt het ons voor dat .de armbesturen zeer te regt aan de bedeeling de! voorwaarde ver! binden, dat de kinderen der onvermogenden voldoend lager onderwijs genieten, want dit is zeker _et beste middel om tet _aUPXmftelnn . 6 K 0^0. St *.&lt;*«_ te 8™» &lt;* te Trhoéde?, da de behoefte aan bedeeling m de geslachten der tegenwoo-lige onvermogenden., erfelijk worde, maar het kan den frmbesturfn onverschillig zijn of de kinderen der behoeftigen voldoend onderwijs op openbare dan wel op blondere scholen ontvangen. Dit wordt ook wel toegegeven, maar men zegt, dat de gemeentebesturen niet bij magte znn zich te overtuigen dat er werkelijk voldoend onderwiïs op de bnzondere scholen wordt gegeven, omdat de wet aan Ltschootoezigt de bevoegdheid niet toekent om de leerlingen der bijzondere fch^teond_vr_Bm «oodat het niet bfl magte is een oordeel te vellen over hetgeen de kinderen leeren en hoe zg het leeren. Wij houden die stelling voor met jmst Art. 64 der wet op het lager onderwüs bepaalt, dat de plaatselijke schoolcommissien jaarlijkTten minstXee- nL}rSZfoSCholea *? de geënte1 bezoeken, aanteeke_ing houden onder anderen van den staat van het onderwijs en Taarliik! een beredeneerd verslag aan den gemeenteraad doexvanden S van het onderwijs. En nu meenen wij, dat het duidelKk is dat de schoolcommissien, die volgens de wet aanteekening moeten&apos;houden van den staat van het onderwijs en een beredeneerd versla» moeten inleveren vanden toestand van het onderwijs, ook moeten&quot;bevoegd zijn den staat of den toestand van het onderwijs te onderzoeken Dit nu kan met anders geschieden dan door ondervraging van de leerlingen en daaruit volgt, dat de leden der schoolcommissien volgena de wet, het regt moeten hebben om de leerlingen te ondervragen en dat de onderwijzers gehouden zijn dit te gedoogen. Hierbij komt nog, dat ook art. 39 der schoolwet moeijelijk zou zrjn te handhaven , indien men het regt van het schooltoezigt, om de kinderen te ondervragen, niet erkent. Of zou men hier alleen willen afgaan op de verhalen, die de kinderen buiten de school doen? Maar het zou zeer bedenkelijk zijn daarop een zoo ernstigen maatregel te gronden als waarvan in art. 39 sprake is, en buitendien zouden de kinderen in de meeste gevallen het verderfelijke der ieeringen, door den onderwijzer verspreid, niet inzien en geen aanleiding vinden, ota daarover buiten de school to spreken, zoodat de onderwijzer zijn heil pos werk jaren lang zou kunnen voortzetten, zonder dat het aan het licht kwam. Voor zoo ver ons bekend is, heeft dan ook nooit eenig onderwijzer van eene bijzondere school, zich tegen de ondervraging der leerlingen verzet, welke door schoolcommissien en onderwijzers als het hoofddoel der schoolbezoeken wordt beschouwd. Maar, zegt men, art 33 der schoolwet legt aan de gemeentebesturen de verphgting op, om het schoolgaan der kinderen van bedeelden en onvermogenden zooveel mogelyk te bevorderen; dit artikel komt voor onder de afdeehng, die over het openbaar onderwijs handelt en de gemeentebesturen zijn dus niet alleen geregtigd, maar ook verpligt, te vorderen dat de kinderen van hen, die verlangen te worden bedeeld , de openbare school bezoeken. Wij gelooven niet, dat dit de bedoeling is van het artikel. Onzes inziens heeft men daarbij aan de gemeentebesturen alleen de vernligting willen opleggen, om door overreding en soortgelijke middelen de bedeelden en onvermogenden over te halen, om hnnne kinderen het voor hen opengestelde kosteloos onderwijs ter openbare school te doen genieten niet om ben daartoe te dwingen, zelfs dan wanneer zij reeds elders voldoend onderwijs genoten. Zoodanige dwang is niet overeen te brengen met den geest onzer schoolwet en&apos;indien men bedoeld had dien dwang by art. 33 in te voeren, zou het artikel in de Tweede Kamer niet zijn aangenomen (gelijk het geval was) zoider hoofdelijke stemming, d. ï zonder verzet van de anti-revolutionaire, R. Katholiike en vele liberale leden der Kamer. Indien men de woorden van het artikel met aandacht beschouwt, dan gedoogen die ook niet de uitlening die men er thans aan wil geven.Volgens die uit legging zou de bedeeÏÏng Ëitijd geheel afhankelijk znn van het schoolgaan, maar dan ware het ongegrond te zeggen, dat de gemeentebesturen dat schoolgaan zooveel mogelijk moeten bevorderen, want dan mogt niemand worden bedeeld, wiens kinderen met de openbare school bezochten. Buitendien indien men een zoo radicaal beginsel had willen aannemen, dat namelijk de bedeeling van het schoolgaan ter openbare school afhankelnk was dan zon men dit geheel anders en veel duidelijker en krachtiger hebben uitgedrukt, maar dan zou, naar onze overtuiging zich slechts eene zeer kleine minderheid voor het artikel hebben verklaard Wij waren steeds en zijn nog warme voorstanders van de openbare school, maar tevens van eene eerlijke, loyale toepassing der schoolwet, en wij gelooven, dat men de tegenstanders dezer wet niet beter kan in de hand werken, dan door de ongegronde grieven, die zij tegon de toepassing der wet aanvoeren, met gegronde te versterkenJ_Ü_B</p>
</text>
