<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>M-___t___t_LA^Ï^ AHIEM. De Heer P. VAN DEN AREND, zal op Donderdag 10 October 1867, des Avonds ten zes Uur, in het Notarishuis, aan de Geldersche Kade te Rotterdam, doen Veilen: 150 MILLE 2a CORTADOS en 150 ii 2a HABANO Manilla Sigaren 1860 van puike kwaliteit, _ directe aanvoer van Manilla. . De Monsterkisten zijn te bezigtigen een dag voor on op clen dag der Veiling, aan het Kantoor van de Nederlandsche Sigaren-ï abriek, Haringvliet hoek Molenwerf. (23917) H. M. WESSELING en F. fl. WESSELING zullen op Maandag den 7den October 1867, des Namiddags ten Half Drie Ure, te Amsterdam, in de Wille Zwaan, op den Nieuwendijk, presenteren te Verkoopen: Eene extra mooije nieuw aangevoerde partij GREENEN en VUREN, Dramsche, Fredrikstadsche, Bijhavensche, Riga, Narva, Windau en Dantziger BALKEN. Jacobstadsche, Riga, Zweedsche en Noordsche DEELEN en PLATEN, Noordsche Sparren, Battings, Colters, geschaafde en geploegde Deelen en andere HOUTWAREN, liggende in den Binnenkant en op den Wal. (23900) De ONDERGETEEKENDEN bengtcn bij deze, dat zn tot en met 15 October zullen voortgaan met het bakken van WAFELEN en POFFERTJES. Dankbaar blijvende voor do genoten gunst, zullen zij niets onbeproefd laten om door een honnetto en civiele Bediening hun genoten vertrouwen waardig te blijven. Zich met Hoogachting noemende, De GEZUSTERS OVERVEST. Singel, IRR 47, bii do Torensluis. (23929) Een DS2POT van de » 5 ïtlanufaeture J_iègeoise g 6 d&apos;Armes a Feu, de __uxe et g d&apos;Exportation, Société Anonyme a Lïège. CAPITAL SOCIAL 3,000,000 DE FRANCS, is gevestigd op naam van den Ondergeteekende. in de Warmoesstraat, J 565, ten huize van den Geweermaker C. WuNNENBERG, die met den verkoop belast is, en alwaar steeds een groote voonaad van Wapenen voorhanden zullen zijn. «_,„«,.,,__ (23619) *•• &quot;• ™^U_lJi_.U. |lpp__l__- Met directe Connossementen in doorvracht naar alle Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot QUEEN, Kapitein W. DOYLE, vertrekt van Rotterdam naar Dnndee Woensdag 9 October des MoAr«°Jgß. CROL f C». £«_) WEKELIJKSCHE STOOMVAART 4_B_fc ROTTKRD AMTe&quot;CHE UINI .ERKEN. Het Stoomschip PRINS VAN ORANJE, Kapt. D. VISSER, vertrekt des Woensdags van ROTTERDAM en des Zaturdags van _U____tKEN. i Adres Mj «Ie Cargadoors JOHs. OOMS Ez. bn C°. (20703)</p>
</text>
