<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Donderdag 3 October.</title>
	<p>Aan het ministerie van binnenl. zaken heeft heden do herbesteding plaats gehad van het leggen, den bovenbouw en verdere werken voor den spoorweg van af de brug Lei-Kuilenburg tot aan de brug Waal- Bommel. Minste inschrijver de Heer Bvsing te Rotterdam, voor ƒ169,000.</p>
	<p>De gisteren gehouden veiling van effecten is als volgt afgeloopen: Aand. kapit. ƒ7OOO Inschr. 4 pCt. Grootb., met vruchtgebruik, 47 pCt, — Aand. Holl. Soc. van Levensverz., 160% Aand. Venn. Nederland, 139 ._ opgeh. Aand.Nederl.Hypotheekb.,20a30 opgeh.— Aand. Gener. Bank ter bevordering van Landbouw en Openb. Werken, 20. Pandbrieven Binnenl. flypotheekbaak te Rott 75. — Aand. O. I. Maatschappij van Adm. en Lijfrente 120 Opgeh. — Aand. Algemeene Maatschappij van Handel en Nijverh. ƒ 3 a 10. Aand. Ass. Comp. te Amst. bij Moinma en v.d. Vies, 301 pCt. Aand. Brand. Maat. te Amst., bij ten Sande en Jarman, 78. — Aand. Assur.-Maatsch. tegen brandseh. de Nederlanden te Zutphen, IOO&apos;/a a 101. — Aand. Brand-Waarb.-Maatsch., bij ds Gijselaar en Hulsen, 793/. opgeh. — Aand. Nederl. Verz.-Comp. tegen brandschade, bij ten Cate c. s., 85 opgeh. — Aand. Brand-Verzeker.-Maatsch. de Unie te Overveen, 490/4 opgeh. — Aand. Brand-Verz.-Maatsch. de Phoenix, nihil. —&apos; Aand. Neederl. Algem. Verz.-Maatsch. te Tiel. 114. — Aand. O. I. Zee- en Brand-Assnr.-Maatsch., 993/4 a 105 opgeh. — Aand. Aziat! Zee- en Brand-Assuvantie-Maatsch., 593/4 opgeh. — Aand. Noord-, Zuid-Holl. en Zeeuwsche Zee-Verz.-Maatsch.. bij v. Coeverden c. s., 25. — Aand. 2de Verz.-Genootsch., bij van Halmael fr Bosch, 58. — Aaud. Alg. Verz.-maatsch. Securitas, nihil. — Aand. Maatsch. van Landb. en Landontg., 33i,__ a 35. — Aand. Drenthsche Kan.-Maatsch. 81/4. — Aand. 3 pCt. Leening Kanaal naar de Noordzee, 70. — Aand. Straatw. van Zandpoort naar Spaarndam, 1/4 a 1. — Oblig. Stad Cnlenborg, 39. — Aand. Neg. dato 27 Jan. 1854, met opkopende rente, ten laste de Waalsche Kerk, 51. — Aand. Duinw.-Maatsch., 84% a 85 verk. en opgeh. — Aaud. Aig. Nederl. Gasverl.- en Verwarming- Maatsch. te &apos;s Hage, 993/4 a 100 V. verk. en opgeh. — Aand. Ketting- Stoomsleepboot-Maatsch., 12 verkocht, 12_, opgeh. — Aand. Nederl. Beetwortelsuiker-Fabr., 67&apos;/s a 75&gt;_« — Aand. Overijss. Beetwórtelsuiker-Fabr. te Leivele, 693/4 a 79 opgeh. — Aand. Nederl. Bouw- Maatsch., 63 a 65. — .Aand. Alg. Bouw-Maatscu., 53V»j — Aand. Amstel-Hotcl-Maatsch., 393/4 a 443/4 opgeh. — Aand. Paleis voor Volksvlijt, 14 a 171.. — Aand. Leening 1865 ten laste het Leesmuseum, 345/4a49. — Aand. Geldleening Zwemschool en Bad-Inrigting, 10 opgeh. — Aand. Protest. Vereeniging onder de zinspreuk Unitas, 293/4 opgeh. — Aand. Iste Nederl. Stroovlechterij: ƒ I, - Aand. Vereeniging Tot Heil des Volks 42 pCt. — Aand. Esterhazy, 6. — Restantbew. Phüadelphia, bij Hope, ƒ55 a 60. — Obl. Deferred Mexico, 148/4 pCt- opgeh. — Accres Mosq. Landgr., s/8 c. verk., 1 c. opgeh. — Aand. Ned.-Ind. Spoorw. Maatsch. 4_s;4 pCt. opgeh.</p>
	<p>Wij vestigen de aandacht op eenè aankondiging der Heeren Geesinck c. s., waaruit blijkt, dat eenige industriëlen zich vereenigd hebben met het doel om een zeker aantal werklieden de Parijsche tentoonstelling te doen bezoeken. Deze poging om den Nederlandschen werkman in de gelegenheid te stellen om door de bezigtiging van datgene, wat do tentoonstelling nieuws en schoons oplevert, zijn smaak te beschaven en zijn verstand te ontwikkelen, verdient de medewerking van allen, die belang stellen in de verbetering van den zedelijken en .stoffelijken toestand van den werkman.</p>
	<p>UTRECHT, 1 Oct. Wg kunnen met genoegen berigten, dat ouder het studentencorps alhier lijsten circuleren, ten einde gezamenlijk te trachten den hoogieeraar Donders te bewegen zijne benoeming tot leeraar te Amsterdam niet aan te nemen. Zijn vertrek naar Amsterdam zou een groot verlies voor deze hoogeschool en voor onze stad zijn. {N. R. C.) * ARNHEM, 3 Oct. Het prov. geregtshof heeft bij arrest van heden Arnoldus Kamps schuldig verklaard aan moedwillige brandstichting in een gebouw , waarbij het te voorzien was dat menschenlevens in gevaar konden worden gebragt, en hem veroordeeld tot de strafte des doods, uit te voeren te Arnhem.</p>
</text>
