<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AB¥EETEHT__EN._ _ACCOORD.—UTTBETALING. Mr. J. 11. VERBEEK, Advocaat, Danirak, H 133, zal ten zijnen Kantore vaceren op Vrijdag 7 en Zaturdag 8 J*ilij, des Morgens van 10 tot 1 Ure, ter uitbetaling van de bij Aceoord bedongene procenten, in zake J. SCHADE. (155Ö2) n^MiiÏBANKYEHffiifilNGk&gt;opt Wissels op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen !/J.72%, met 2 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNO TKK tegen ƒ 1.73% _ 1.74: WISSELS op Londen zigt tegen ƒ11.88%, 8/d. tegen/*ll.B_--/£ ; voor zigt vrij van Engelsch Zegel wordt % Cent : per £ Sterling hooger koers gegeven. (152501 Aan b.lano&apos;hebbenden wordt bij deze bekend gemaakt. dat de TWEEDE VEILING van het Landgoed KLARENBEEK, te Doornspijk, GEEN VOORTGANG zal hebben, aangezien hetzelve UIT BE HAND IS VERKOCHT.&apos; (15565) HET KANTOOR VAN J. T. MOTARD Sc Co. wordt, van heden af, gehouden op de Heerengracht tusschen de Vijzelstraat en het Koningsplein, X 401. (15625) HETMAGAZIJN VAN TAJI OOOÜM &amp; CV. in PENDULEN, LAMPEN, GALANTERIEN, ENZ., is VERPLAATST naar den Oudezijds Voorburgwal bij het Oudckerksplein, , J_34B. (15604)_ J. J. EVERS, J. L. CREMER, P. D. LUSISK, E. FUCHS , J H. LOTZ, J. II RICIIARO, J. P. H. HENDRIK, 11. J. HOLGEN, H. G. GEERS Gzn., W. F. STARK Hzn. en G. VAN LEUR, Makelaars, zullen op KI&amp;ANBAG 24 JULIJ! 1865, des avonds ten Zes Urs, iv hot Lokaal DE BRAKKE GROND, in Veiling brengen : N°. 1. Een HUIS en ERF, met Boyenwoningen, Pakkelder, Plaats en Tuintje, in de Nieuwe Looijerstraat, AA 307. — N&quot;. 2. Een HUIS en ERF, met Boven- en Benedenwoningcn, in de Zanddwarsstraat, C 255. — N». 3. Een HUIS en ERE, met Bovenwonin gen en Plaats, op de Prinsengracht bij de Runstraat, hoek Spekslagters&apos; gang, HH 404. — N. 4. Twee HUIZEN en ERVEN, met Boyenwoningen, in den Spekslagtersgang, achter N°. 3, HU 402 en 403, wori dende N&quot;. 3 en 4 eerst rifzonderlijk geveild, en dan bijeen in slag gelegd i — N°. 5. Een WIN&amp;EEHUIS en ERF, met Benedenwoning en Plaats, in de Oudezijds Armsteeg bij den Voorburgwal, M 299 — | N». 6. Een HUIS, ACHTERHUIS en ERF, in de Reguliers; dwarsstraat en Opcnhartsteeg, X 244 en 241, in één koop. De Veil! conditiën, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de i Notarissen, als: N&lt;-. 1. J. H. BOK Jr.; N». 2. G. DE VRIES: N°. 3 :en 4. W. P. C. EABIUS; N». 5. J. MULDER en N°. 6. VAN i zijp. (_&gt;_68)_ WILLIGE VERKOOPING door H. G. GEERS Gzj, ; Makelaar in Vaste Goederen ch Ondernemer van Verkoopingen, op i Donderdag den 6den Julij 1865, precies ten Twaalf uur, op de Wesi termarkt, van eene aanzienlijke partij AFBRAAK, als Eiken en ; Greenen Balken, Ribbonen Rigchels, Vloer- en Schotdeelen, Schoti werk , Lambriseringen, Kozijnen met deuren, Ramen en Luiken, Trappen , enz.; benevens eene partij Eiken Deelen en Schalen, Greenen en Vuren Deelen, Battings, Schroten en Latten en al hetgeen verder daags voor den Verkoopdag te zien zal zijn. (15611)° OPENBARE VERKOOPING in den Doelen te Gorinchem, op Maandagen 7 en 21 Augustus 1865, des Namiddags ten 4 Ure, van eene kapitale HOFSTEDE , met ruim 38 Bunders best BOUW-, WEI-, HOOI-, GRIEND- en BOOMGAARDLAND, gelegen op den Polder Rietveld, onder de Gemeente Arkel, op te veilen in 28 Perceelen , die ten dage der toewijzing ook zullen worden gecombineerd en breeder omschreven zijn bij gedrukte Catalogussen, die Kosteloos verkrijgbaar zijn ten Kantore van de Notarissen BOONZAJER, VAN APPELTORE en BOLL, te Gorinchem. (15313) Dames! suf. s« v. p. Een HEER, 29 Jaren oud, P. G , wenscht langs dezen meer gebruikelijken weg in kennis te komen met eene DAME of BURGERDOCHTER , van hier of elders, geneigd bij persoonlijke overeenkomst tot een ENGAGEMENT en HUWELIJK. Zijn Stand en Middelen veroorlovende fatsoenlijk te kunnen leven, zal evenwel eenig bij te brengen VERMOGEN aangenaam wezen. Vereischten zijn: Gunstig Uiterlijk, beschaafde Manieren, goed Humeur en geschiktheid tot Bestuur eener Huishouding. Eigenhandige Brieven, bevattende Naam, Adres, plaats waar te bespreken, enz., gelieven H.Ed. te adresseren bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg, J 103, Eranco onder Lett. A., terwijl men discretie verzekert en desverlangd billetten teruggezonden worden. (15310) welgemeendïThuwelhks-aanvraag. i Een Fatsoenlijk WEDUWNAAR, van de Prot. Godsdienst en Middelbaren Leeftijd, eene sedert jaren gevestigde Zaak drijvende die een Burger Bestaan rendeert, zag zich gaarne in kennis gebragt met eene FATSOENLIJKE VROUW, liefst tusschen de 30 en 40 Jaren, die eenig Kapitaal kan bijbrengen, ten einde na wederzijdseh goedvinden tot een HUWELIJK te besluiten. Op stipte Geheimhouding en een ernstige, der zaak waardige Behandeling, kan men in alle opzigten rekenen. Brieven worden binnen Veertien Dagen Franco ingewacht. Adres Bureau Handelsblad onder Lett. H. U. W. (15347) &quot;&amp;£ TE KOTTEKDAM LIGT IN LADING NAAE •d-HANAGAWA E_ MGASACKI (DECIMA. HET SNELZEILEND BARKSCHIP m &amp; m i m 9 Kapitein N. E. F. VAN WULVEN. Adres bij de HH. MEIJER %■ ORTMANN of de Cargadoors VLIERBOOM &amp; SUERMONDT te Rotterdam en te Amsterdam bij de Cargadoors B. D. BOSSCHER &amp; ZOON. (15518) £&amp; AffliJM-IWlllEl «•■■■ EXTRA-REIS. STOOMBOOT IWMÊmTÈM MMM9 van AMSTERDAM Dingsdag 4 Julij 1865, &apos;s namiddags 3 ure, om Woensdag 5 Julij bij den ZEIL- EN ROEI-WEDSTRIJD te Harlingen op Zee Pleiziervaarten te doen, en &apos;s avonds circa 7 ure van Harlingen naar Amsterdam terng te keeren. (15457) Zevenaar, Cleef en Keulen. Van ROTTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.15, 10.35, 2.20 ! Van AMSTERDAM naar Zevenaar, Cleef en Keulen 8.20, 11.10, 2.40 Aankomst te Keulen. . . . ■ . . . . 2.25, 7.05, 9.55</p>
</text>
