<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>van _te RO_FT_E__i__»A__fSC_B_E JBAMM zijn verkrijgbaar gesteld: Te Rotterdam ten Kantore van de Rotterdamsclie Bank, „ Amsterdam ,, „ „ „ Associatie liassa. „ &gt;. „ „ .. • „ MEI. EilPP-lANN , ROSEKTHATi &amp; Co. „ &apos;sGravenhage „ „ „ ,, SCMEURMEEK &amp; ZOHEX. n Haarlem „ „ „ „ Elaarlemsclie Rank-Vereeniging.. „ Wreekt „ „ „ „ MBB. VÏjAER &amp; KOL, .. Deze REIS WISSELS met .daarbij behoorende CREDIETBRIEVEN worden uitgereikt tegen Storting van het duaibij uitgedrup bedrag, _f lOO of J 5UO. Zij zijn betaalbaar gesteld op alle voername plaatsen der Wereld, en bijzonder geschikt voor Touristen, B*™ gasten en Mail-Reizigers. Voor onkosten wordt in eens af berekend j.&quot; 2.50, onverschillig tot welk bedrag Reiswissels worden uitgereikt(10140) . DE DIRECTIE. __- Van de pers gekomen bij den Uitgever H. JNIJGH, te Rotterdam: I. NBEUW TARIEF VAN IN- , UIT- EN DOORVOER VOOR NEDERLANDSCH 1NDIE. Prijs 30 Cts. II. NEW TARIEF FOR THE CUSTOM DUTIES ON THE IMPORT, EXPORT AND TRANSIT FOR T||ï&apos; NETHERLANDS IMDSES. Prijs 40 Cts. _-m III. NOUVEAU TABIF DES DROITS DTIHPORTATION, D&apos;EXPORTATION ET DE TRANSIT POUR l*&apos;w INDES ORIENTALES NÉERLANDAISES. Prijs 40 Cts. _ (15397^ &apos;f DC^EI MIËiFMI. a Tot het oogenblikkelijk doen bedaren derzelve, kan het pas ontdekte EXTRACT-RADIX van F. SCHOTT, als zekerst werk«° &apos; middel worden aanbevolen. Het is verkrijgbaar bij P. J. GREEFKES , N. Z. Voorburgwal (Oude Bloemmarkt), F 151. (14506)^^ l hei FMAMMFUMT ft. ML Die HEILKRAfT DER QtlELLEN HOMBURG® macht sich mit groszem Erfolge in allen Krankheiten geitend, welche &amp;a&amp; n die gestörten Funktionen de Magen-i uud des Unterleibs erzeugt werden, indem sic- einen wohlthiitigcn Reiz auf diese Organe ansüben •&gt;.^ \. . abdominale Circulation in Th&apos;dtigkcit setzen, und die Verdauungsfahigkeit rcgeln; auch in chioiiischen LEIDEN DER DRÜSEN des U* e ! TERLEII5S , namentlich der Leberund Mil z, bei iler Oelbsucht, der Giclit, u. s. w., sowie bei allen den mannigfc&apos;i0_• B I Krankheiten, die i b r e.n ürspnmg aus erhöhter Reizbarkeit der Nerven herleiten, ist der Gebrauch° ,. HOMBURGER MINERALWASSER von dnrehgreifender Wirkung. ,f Frissche Füllung-ist stets zu haben bei den Herren G. A. ROOZEBOOM s. Wb. und JOHN MAVOR STILL, in Amsterdam. „&amp; e lm BADEHAUSE werden sowohl eiufache Süszwasserbadcr als auch russische Dampfbader, ebenso Sool- und Kief&apos;ernadelbiider mit ij ohne Zusasz von Kreuznacher Mutterlauge, Kleien-, Schwefel-, Seifenbader u. s. w. gegeben. ,__t _; I .Mit ausgezeichnetem Erfolg gegen chronische Hautleidan werden daselbst auch s.it einigen Jahren Bader mit verseiftem MineralaH&quot; ■t angewandt. . Die sehon seit einiger Zeit bestehenden Kaltwasseranstalt auf dem Pfingstbrunncn ist nach wie vor dem Gebrauch des Publikums gci»ft0iejl Auszerdem ist für jolche Patiënten, welche eine regelmaszige Kaltwassefknr streng gebrauchen wollen, Herr Dr. HITZEL, der sich H* mit der Leitung der hydrotherapeutischen Kuren befaszt, sowohl daselbst als auch in seiner Wohnung tiiglich zu sprechen. ...„* ! MOLKEN werden von Schweizer Alpensennen des Kantons Appenzell aus Ziegenmilch durch doppelte Scheid&quot; zubereitet, und in der Frühc an den Mineralquellen, sowehl allein, als in Verbiudung mit den verschicdenen Mineralbrunnen verabreiebt. a Das groszartige CONVERSATIONSHAUS bleibt das ganze Jahr hindurch gcöffnet; es enthiilt prachtvol! decorirte B»*flfl&apos;, einen groszen Ball- und Concertsaal, einen S p e i s e-S a 1 o n, mehrere geschmackvoll ausgestattete S p i e 1 s a 1 e ,\sowie K a f&apos; * „, i | nnd Rauchzim mer. Dass grosze Lesckabinet ist dem Publikum unentgeltlich geöiFr.et und enthiilt die bedeutendstcn de ut sch &quot;» j ir an z ösi schen, en ijl is c h en , i t a 1 i en is c hen, russischen, polnischen und h o 1 liin d i sch en p&lt; .liiischen und be e - , tristischen Journale. Der&quot;eler_ante Rostaurations-Salon, woselbst nach der Karte gespeist wird, fiihrt auf die schone Asphalt-Terr l. &apos; des Kurgartens. Die RESTAURATION ist dem rühmlichst bekanntcn Hause CHEVET aus Paris anvertraut. ,m«i | _ Das KUR-ORCHESTER, welches 40 ausgezeichnete Musiker z&apos;aklt, spielt dreimal des Tags, Morgens aH den Qnellen, Nacbm11 l&quot; I im Musikpavillon des Kurgartens und Abends im grossen Ballsaalc. s_\. , I Bad Homburg befindet sich durch die Vollendung des rheinischen und bairisch-österreichischen Eiaenbahnnetzes im Middelpunkte Europ i e Man gelangt von Wien in 24 Stunden, von Berlin in 15 Stunden, von Paris in 16 Stunden, von London in 24 Stunden, von Brussel , : Amsterdam iu 12 Stunden vermittelst directer Eisenbahn nach Homburg. Achtzehn Züge gehen tiiglich zwischen Frankturt und Homburg »• und her, — der letzte um 11 Uhr — und befórdern die Fiemden in einer halben Stunde; es wird denselben dadurch Gelegenheit geo0 | Theater. C.ns...e una sonstig. Absn.-UntïrliftUHngea Frankfort! *tl bMnchen. (10330)</p>
</text>
