<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>__Aa_ Jt ¦**i**UU * &quot;uva _____* U« V **» KOHINKLIJKE êljê MAATSCHAPPIJ: iJttWH _^a___^|_p He Algemeene ITeeverzekerin^&apos; TG BOTTEEDAI. _, \W De Ondergeteekende COMMISSARISSEN der KONINKLIJKE MAATSCHAPPIJ: DE ALGEMEENE .VERZEKERING, te Rotterdam, VERKLAREN: ,«.&apos;&apos;..»!&apos;«&quot;.,¦_&apos;_ •• , 44 -e _„ dan st»»* Dat in de op heden gehouden Vergadering, door de Directie van die Maatschapprj, verslag en mededeeling van aen zaak is gedaan, tot heden; ,_.___&gt;_ ? ___.«¦__ -_nW v°of Dat vele verliezen in het nu afgeloopen eerste Maatschappelijk jaar zyn geleden, doch dat de Maatschappij eren-w rend naauwgezet aan al hare verpligtingen heeft voldaan; , &apos; ¦ .a Dat de schadevergoeding wegens verlies van Vee, door de Premien is gedekt; . jj W Dat de verkregen resultaten aldus voldoende zijn, dat aan de Veehouders met de meeste gerus worden aanbevolen, om zich te^en verlies door sterven van hun Vee, in deze Maatschappij le verzekeren. $^« De geheele verzekerde waarde tot op heden bedraagt — ••• f *»«aV** De be&apos;aaide schadevergoeding wegens verlies van Rundvee, Paarden, enz. bedraagt tot op heden « **»&apos; ROTTERDAM, 27 November 1867. **»** JAMES SMITH, Vice-President. Mr .ff. A. VAN HALL. ___»„«__ &apos; H. C. VAN DER HÏIEVEN VAN OORH*&apos; Mn. L. OLDENHUIS GRATAMA. Jiir. J. M. A. VAN PANHUYS. .etiuol *M feßOt ëtoof«o *__;-«_ af; 8* f. ©• sleeswijk. „„r__n^ __* t Mr. J. G. W. H. Baüon VAN SIJTZAl»*^^,&apos; OV-tf 90 |»a ,06 __L 19^_fi(S A. GELUK J.Az. ——&quot;^ $?•(!$ De Directie der KONINKLIJKE MAATSCHAPPIJ: DE ALGES2EENE VEEVERZEKERING, te Bott|^iooP&apos;0oP&apos; ¦ b-kend, dat d. Originele Aandeelea aan Toonder, met de daarbij behoorende Dividend-Bewijzen, tegen inwisseling van u C-rtifi.aten verkijjgbaar zijn: . - • ¦„¦&apos;.-_ _, Dageliiks ten Kantore der MAATSCHAPPIJ te Rotterdam, aan ac Hoofdsteeg; En Acht dagen na opgave ten Kantore van: _ . ._ , e* s tB de Bankiers der Maatschappij: j,,d! De COMMANDITAIRE BANKVEREENIGING, te Botter QQ De Heeren VAN SCHERMBEEK &amp; VAN HALL, te Ütrecb* Do Directie: H. H. ROELOFS HEVRMANS J* AmAIIIKVAJL J* 1&apos; a &quot;blr^11, ggD^ JL. JU VAN HEVELDE, Secret»&quot;*</p>
</text>
