<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. Gerste Ramer der Staten-Generaal.</title>
	<p>sGRAVENHAGE, Zitting van Zaturdag 21 December. Aan de orde zijn, achtereenvolgens, de wetsontwerpen: I°. Tot regeling der ontvangsten en uitgaven van het Pensioenfonds voor Burgerlijke Ambtenaren over het jaar 1868. De heer Cost Joedens dringt nader aan het in eene afdeeling uitgedrukt verlangen dat bij het nader indienen van definitive begrootingswetten doer de Regering moge worden overgelegd een tabellarisch overzigt van den loop der zaken en van den toestand van het Pensioenfonds voor burgerlijke ambtenaren sedert deszelfs instellins bij de artt. 33 en volgende der wet van den 9den Mei 1846 (Stsbl. n°. 24). Zoodanig volledig overzigt was onmisbaar voor eene grondige beoordeeling van de wederzijdsche stellingen omtrent den stand van het fonds in verband tot het bedrag der kortingen en I bijdragen van de ambtenaren. De heer Schimmelpenninck, Minister van Finantien, dankt voor de gegeven wenken en twijfelt niet of bij de aanbieding der volgende begrooting voor het Pensioenfonds daarop zal worden gelet. Het ontwerp wordt daarop met algemeene stemmen aangenomen. Zonder discussie en eveszoo met algemeene stemmen, worden aangenomen: 2&quot;. Tot vaststelling der begrooting van het Fonds, voortspruitende uit de koopprijzen van Domeinen, voor 1868. 3&quot;. Hondende bepalingen omtrent de verevening van uitgaven ter zake van de opheffing der slavernij in de West-Indische Koloniën. 4». Tot aanvulling der regeling van het loods- en hakenwezen op eenige rivieren. s°. Tot vaststelling der begrooting voor den arbeid der gevangenen, dienst 1868. , 6.°-. vaststelling der begrooting voor de algemeene landsdrukkerij, dienst 1868. ___^2_&apos; Tot vaststelling der begrooting voor de gestichten te Omn,„* s-eu Veenhuizen, dienst 1868. » .Lls aan de orde het wetsontwerp. | o. loi verteniging der gemeenten Schiedam en Oud- en Nkuw- : Mathenesse met toevoeging van een deel der gemeenten Kethel en Spa&apos; land en Vlaardinger-Ambacht. j De heer Hein ontwikkelt het bezwaar in het verslag opgenomen, | dat namelijk het ontwerp niet andermaal aan het oordeel van den I gemeenteraad en van eene commissie uit de kiezers is onderworpen geweest, zoo als art. 131 van de gemeentewet voorschrijft; en dat i de voorwaarden van verandering van grenzen voor de gemeente j Kethel bij dit latere ontwerp aanmerkelijk waren gewijzigd. Het niet opvolgen van het voorschrift van art. 131 gemeentewet, bq de tweede regeling, bleef dus als bezwaar bestaan. Spreker bestrijdt wrjders de stelling des Ministers in de andere Kamer uiteengezet dat als het voortdurend hnoren der gemeente verpligtend was, deze soort wetten niet in de Kamer kon worden behandeld, omdat dan op elke wijziging bg amendement der Kamer, het gemeentebestuur zou moeten worden gehoord. Immers, behalve de vraag of de gemeente werkelijk in deze behoorlijk is gehoord, zoo wil Spreker het hooren niet toepassen op elke wijziging, hetzij van redactie, hetzij zelfs van inhoud, en meerendeels zullen dergelijke wijzigingen juist strekken tot tegemoetkoming aan de bezwaren van wege de betrokken gemeenten geopperd. Maar, hoe dit zij, hier is geen kwestie van wijziging, maar is een geheel ander ontwerp in de plaats van het vorige getreden, en daarop had z.i. het Gemeentebestuur moeten worden gehoord. Kethel is niet behoorlijk gehoord op de latere toevoeging, en dit blijft, behoudens nadere inlichting, znn bezwaar tegen de wet. De heer Heemskeek, Minister van Binnenl. Zaken, zegt, dat de Eegering het eens is met het verslag, dat bij vereeniging van gemeenten , wanneer daaromtrent geene eenstemmigheid bestaat, met omzigtigheid moet worden te werk gegaan. — Wat na het bezwaar van den heer Hein betreft, zoo verwrjst de minister zijnerzijds ook naar de breedvoerige behandeling in de andere Kamer, en blijft hrj volhouden, dat op elk ingrijpend amendement in de Tweede Kamer in het ontwerp gebragt, de gemeenteraad zou moeten worden gehoord. Overigens heeft de Eegering gehandeld conform de uitdrukkelijke voorschriften van artt. 129 en volgende der Gemeentewet en in overeenstemming met de geschiedenis der wet, blijkens het gesprokene door den heer Thorbecke en overeenkomstig alle antecedenten , tot dusver bestaande. Ten slotte verdedigt hij de vereeniging zelve, gelijk die bij het ontwerp is omschreven , waarbij niemands verkregen regten worden gekrenkt of de billijkheid nit het oog verloren. De heer Hein repliceert nog kortelijk. De heer Cbemees verklaart zich vóór dit, doch tegen het volgend ontwerp nopens de vereeniging der gemeenten Beeuwijk en Sluipwijk, waar het geval anders is en waar z. i. de gemeenteraad wel degelijk had moeten worden gehoord, omdat daar de bezwaren, nopens Kethel geopperd, nog in veel grootere mate bestonden. De Ministee van Binnenl. Zaken verdedigt nader de voorgedragen vereeniging, zoowel wat dit als het volgend ontwerp betreft. De heer Michiels van Kessenich meent, dat het geschil meer loopt over den vorm dan over het fond der zaak. Hij heeft vernomen dat de vereeniging zeer wenschelijk en gewenscht is door de i belanghebbenden. En daarom zal hij om den vorm niet tegen de wet stemmmen. De heer van Swindeeen verklaart dat, wanneer hq al geneigd I ware zijne stem aan dit ontwerp te geven, hij dit niet zen kunnen doen nopens het volgend, waartegen nog grootere bezwaren zijn. Hq kan voor het overige, echter aan geen van beiden zijne stem geven.</p>
	<p>De heer van Nispen van Pannebden heeft een ander bezwaar, ontleend aan art. 133 der Gemeentewet, bepalende dat: //Wanneer de wet eene vereeniging of splitsing van gemeenten heeft bevolen de bestaande plaatselijke verordeningen, ambtenaren en magten in de vereenigde of gesplitste gemeenten blijven voortduren, totdat zij door andere volgens de wet zijn vervangen. //De wet, die de vereeniging of splitsing beveelt, verordent de noodige maatregelen ter verkiezing van den nieuwen Raad.&quot; Spr. vraagt bv : of de wet niet had moeten bevelen het opmaken van nieuwe kiezerslijsten, alvorens tot de keuze der nieuwe leden van den Raad zou knnnen worden overgegaan voor de vereenigde &apos; gemeenten. Ook heeft hij bezwaren die zoutten kunnen voortvloeien voor de prestatie der schutterlijke dienst. De Ministee van Binnenl. Zaken merkt op, dat dergelijke bepaling in alle overige wetten van dien aard voorkomt, zonder dat i immer daarop aanmerking is gemaakt. Evenwel wijst hq er op vdat de kiezerslijsten, opgemaakt in Februarij en op 25 April gesloten i werden, zoodat de kiezers der bijgevoegde gemeenten zich daarop , kunnen doen plaatsen. De heer van Nispen antwoordt, dat dit juist is, als de verkiezing voor den nieuwen Raad plaats heeft na het tijdstip dat de nieuwe kiezerslijsten zijn zamengesteld, want anders zallen zij niet kunnen medewerken tot verkiezing der leden van den gemeenteraad van Sckiedam. De Ministee van Binnenl. Zaken beroept zich op den inhoud van art. 9 van het ontwerp, waarin de zaak even als bij alle vroej gere wetten van dien aard, geregeld is. Intusschen de Gedep. Staj ten zullen gehoord worden en als zij het noodig achten, zal men wachten met de nieuwe verkiezingen tot na de vaststelling der lijsten ; maar als zij het niet noodig achten dan gelooft de minister dat de zaak den gewonen loop kan hebben, overeenkomstig de bepalingen van het ontwerp. De heer Feansen v. d. Putte is het niet eens met den heer Michiels van Kessenich, die, omdat het fond van het ontwerp goed is, over den vorm zal heenstappen; want hier juist betreft die vorm de opvolging der voorschriften van de gemeentewet nopens het hooren van den gemeenteraad. Het ontwerp werdt daarop in stemming gebragt en aangenomen met 20 tegen 11 stemmen. Voor de heeren: Taets v. Amerongen, Rahusen, v. Beeck Vollenhoven , de Vos v. Steenwijk, v. Meeuwen, Storck, Smit, Messehert, Ihiymaer, Huydecoper. v. Eysinga, Geertsema, Hartsen , Cremers , Michiels, v. d. Oye, Cost Jordens, Verschoor, Tonckens en de Voorzitter.</p>
	<p>Te9fn de heeren: Schot, v. d. Putte, Hein, Viruly, Sasse van ïsselt, Hingst, Nobel, v. Aylva, Beerenbroek, v. Swinderen en v. rlispen. Thans is aan de orde het ontwerp 9°. tot vereeniging der gemeenten Reeuwijk en Sluipwijk. Na eene korte woordenwisseling tusschen den Minister en den heer Hem, volgens wien even als straks door den heer Cremers is aangevoerd, nog grootere bezwaren bestonden tegen dit ontwerp dan tegen het vorige, wordt het ontwerp verworpen met 17 tegen 14 stemmen. Voor de heeren: Huydecoper, v. Eysinga, Hartsen, Michiels, Cost Jordens, Verschoor, Tonckens, Rahusen , v. Beeck Vollenhoven, v. Meeuwen, Storck, Smit, Duymaer en de Voorzitter. Zonder discussie en met algemeene stemmen worden daarop aangenomen de ontwerpen: 10°. tot afscheiding van de buurtschap Hoog- en Laag-Zwaagdijk van de gemeente Zwaag, en toevoeging aan de gemeente Wervershoof. 11°. tot nadere regeling van een deel der grensscheiding tusschen de gemeenten Beerta en Finsterwolde. Daarop was aan de orde het ontwerp: 12°. tot onteigening van perceelen ten behoeve van den spoorweg van Gouda naar &apos;s Gravenhage. De heer Feansen v. b. Putte herinnert dat in het verslag der Kamer en bij de in de Tweede Kamer gehouden discussie het gevoelen is blootgelegd, dat de aan de Ned. Rhijn-Spoorweg-MaatschappH \ verleende concessie ten nadeele strekte van het land en dat cl» -SéllandWfche Maatschappij, na de verwerping van den spoorweg Lei- ( dej^ffvoerden, door de thans verleende concessie wordt benadeeld. : ¦ *BBt is ook zijn gevoelen. Vorige ministerien heb&amp;en steeds tegen- : fehouden wat bij deze wet nu wordt aangenomen en waarover ge- j; urende zes jaren is geprocedeerd, namelijk dat de aansluiting van j de spoorwegen te Rotterdam op den achtergrond wordt geschoven. Deinst de Regering voor de cassatie terug. Welke reden bestaat er voor het land om na een voordeelig vonnis en arrestte hebben bekomen eene nadeelige overeenkomst met den Ned. Rhijnspoorweg aau te gaan, en dat wel op een aanzoek tot transactie, hetwelk dan toch zeer zeker van de zijde der Rhijn-Spoorweg-Maatschappij, nadat zij tot naleving van de concessie van 1845 veroordeeld was, wel niet was te verwachten. Spreker betwist de bewering, dat de aansluiting te Rotterdam niet in regtstreeksch verband zou staan met deze wetsvoordragt. Ook wijst hq op de conclusie van de rede van den heer Pijnappel, wiens advies door de Regering is ingewonnen en volgens &apos;hetwelk het vonnis tegen do Rhijn-Spoorweg-Maatschappij zeer gunstig was voor den Staat en daarentegen de rigting der conventie hoogst nadeelig voor den Staat. Te dien aanzien verzoekt Spreker eenige opheldering. Hij somt de voordcelen der overeenkomst voor de Rhijn-Spoorweg-Maatschappij op, en meent dat die haar welligt toch niet zullen nopen te Rotterdam aan te sluiten , ook ten koste van het gestorte waarborgkapitaal, dat toch niet voldoende is om de aansluiting te bewerkstelligen, want de gunstige bepalingen voor het brievenvervoer hadden welligt tegenover de concessie Harmeien—Breukelen kunnen verkregen worden; zij wegen niet op tegen het opgeven van het regt der Regering. Hij acht het in de eerste plaats de roeping der Regering de belangen van den Staat te bevorderen en strikte regtvaardigheid te betnichten tegenover derden. Daaraan is de Regering z. i. niet getrouw gebleven, want de aanvrage van de lijn van Rotterdam naar Amsterdam over Alphen met aansluiting te Rotteream heeft geen gevolg gehad, terwijl de Regering nu geeft den spoorweg Harmeien— Breukelen zonder zekerheid van aansluiting te Rotterdam. Bovendien vervalt daardoor de noodzakelijkheid van de concessie Swaan— v. Heiningen, in verbinding met de Oostelijke lijnen. De Ministee van Binnenl. Zaken herinnert dat sedert jaren behoefte heeft bestaan om de residentie te verbinden aan het groot spoorwegnet. Algemeen is het verlangen dat aan die zaak een einde kome. Ook in de andere Kamer en ook door do overgroote meerderheid van do bevolking wordt die wensch gedeeld. Waarom werd tot hiertoe aan dien wensch niet voldaan? Omdat zich telkens verschil en strijd van belangen heeft voorgedaan. De Regering is van meening geweest dat daaraan een einde moest komen en heeft gemeend een geschikte gelegenheid die zich voordeed bij de hand te moeten, vatten toen het arrest in de zaak van de Ned. Rhijn-spoorweg-Maatschappij ten voordeele van den Staat was gewezen. De Regering heeft gemeend bij de te treffen schikking van het beginsel van transactie te moeten uitgaan en zij is tot dusverre nog niet overtuigd dat zij daardoor verkeerd gehandeld heeft. Het is waar, dat alle vorige ministerien steeds het besrinsel hebben volgehouden dat de Ned. Rhh&apos;n-spoorweg-Maatschappij te Rotterdam moest aansluiten, maar het is even waar Aat allen ook gaarne wenschten aansluiting van de residentie aan het groote spoorwegnet. Verschillende voorstellen werden, o. a. door het laatst vooreaande ministerie, tot dat einde gedaan zonder dat het dsel word Bereikt. Het proces heelt 6 jaren geduurd, en werd wel gewonnen, maar de uitslag in cassatie blijft altp onzeker. En als dus dit ontwerp werd afgestemd, aan moet de Staat alle kansen op dat proces zetten. Dat het verleenen van den spoorweg Harmeien—Breukelen voldoende zou geweest zrjn, moet de Minister ontkennen. Daarbij wijst hij op den uitslag der onderhandelingen met de Eijn-Spoorweg-maatschappij. Haar phgt is meer gepreciseerd, ook wat de rigting en den tijd van daarstelling betreft. Verdere uitvoering wordt door net waarborgkapitaal verzekerd. Nooit werd er een zoo groot waarborgskapitaal gesteld, legen vertraging is eene penaliteit bepaald. Bovendien heeft de Staat door hot vrije brievenvervoer een jaarlijksch voordeel van ƒ 50,000 verkregen. De verbinding te Rotterdam is niet vervallen, maar de Regering is bij magte te bepalen wanneer die aansluiting moet plaats vinden. Omtrent de verbinding van Rotterdam naar Dordrecht bestaat geen twijfel, nadat de brug over den Moerdijk is aangenomen. Hij ontkent dat er jegens de Hollandsche Spoorweg-maatschappij en andere ondernemingen onbillijk zou worden gehandeld. Concurrentie moet niet worden afgesneden, vooral waar het betreft het vervoer in de groote centrums der bevolking. De Holl. Spoorweg-maatschappij heeft belangrpe coneessien verkregen, o. a. de exploitatie van den Noord-Holl. Staatsspoorweg. Zij heeft de verbinding met den Rijnspoorweg te Rotterdam niet verloren. Zoodra de lijn Rotterdam—Dordrecht zal tot stand komen, zal de Regering den Ned. Rijnspoorweg tot aansluiting te Rotterdam sommeren, en hij verwacht dus niet dat de Holl. Spoorweg-maatschappij veel verlies zal lijden. Wat de andere coneessien betreft; waar wordt gelezon dat het plan Amsterdam—Rotterdam over Alphen is uitgesloten? Hem is a priori geene reden bekend, waarom die spoorweg niet tot stand zou komen. Evenmin is de spoorweg Haag— Scheveningen of de haven zelve uitgesloten. De haven te Scheveningen kan niet anders dan door suDsidie tot stand komen. Is dit het geval, dan wordt juist in de verleende concessie voorzien, den aan te leggen spoorweg van Haag—Scheveningen. Het ontwerp, daarna in omvraag gebragt, werdt aangenomen met 28 tegen 2 stemmen. Tegen, de heeren: Fransen v. d. Putte en Storck. En 13°. Het ontwerp tot onteigening van percelen ten behoeve van een spoorweg van Harmeien naar Breukelen; — wordt zonder discussie met algemeene stemmen aangenomen. De Vooezittee. Niets meer aan de orde van den dag zijnde, wordt de vergadering tot nadere bij eenroeping gescheiden.</p>
</text>
