<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>LOSEMIT 1 STALUM. . De Notaris H. TER HORST, te Bl.kzijl, zal op Donderdag den 2den Januarij 1868, des avonds ten 7 ure, ten haize en ten. verzoeke van den Heer W. DROST, te Blokzijl, wegens diens vertrek naar elders, publiek doen inzetten, en 14 dagen later, ter zelfder uur en plaats, finaal verkoopen: ¦¦ Een wel ter nering staand en druk bezocht LOGEMENT met eene annexe en eene bijzondere STALLING, staande op een der beste standen van Blokzijl. Aanvaarding 1 Februarij 1868. (30502) _ \JHCRE NOUVELLE/ - | X VOORNAAMSTE /M&gt; _\ 2 \_% « I HOOFDDEPÓT I |3 2 &lt; Z% __, NEDERLANDEN. |f - g 5 lï 1 WED. L. LAZARE E p 5 ï |! ï &amp; ZOON. Il[ « _. y^IOFLEVERANCIEa^^ jj ? ? § /v___ a. M. PE K»--B-BGiai.xr§/E. MATHBEU-PLESSY.\ K &quot;¦ ¦ —-1 (20660) OVERZIGT VAN HET HANDELSVERKEER tusschen NEDERLAND en ENGELAND, ontleend aan Engelsche bronnen en in verband gebragt met de belangen van den Nederlandschen HANDEL, LANDBOUW EN VEESTAPEL. D. C. STEVN PARVE. f 1.25. Vertrouwende op een flink debiet is de prijs zóó laag gesteld, dat dit uivoerig boekje onder ieders bereik valt; het is alom verkrijgbaar gesteld door C. VAN HELDEN, Rokin over de Nederl. Bank, D 88, te Amsterdam. (30725) VAN DIIUTEN &amp; BLEEKER te SNEEK, geven uit: HET PRMTISGH VOLKSBOEK. MUSEUM VOOR NATUUR, KUNST EN WETENSCHAP. EEN MAANDSCHRIFT ter verspreiding van nuttige kennis, ook in hare toepassing op het dagelijksch leven; riito-egeven onder medewerking van J. ADDENS, Dr. L. ALI COHEN, Dr. W. GLEUNS, Jr. Prof. J. W. GUNNING, Dr. A. W. M. VAN HASSELT, A. ILCKEN, C. DE JONG, Dr. P. W. 0. KRECKE, S. P. KLIJNSMA, J. H. VAN KOTEN, Dr. A. P. H. DE LESPINASSE, Prof.L. MULDER, A. WINKLER PRINS, Dr. N. W. P. RAUWENHOPP, Dr. A. T. REITSMA, Dr. J. SASSE, Dr. D. J. STEIJN PARVÉ, J. P. C. VAN TRICHT, Dr. G. A. VENEMA, Dr. E, WESTERHOFP, Dr. A. TH. WINKLER, Dr. T. C. WINKLER, EN ANDEREN. Het PRAKTISCH VOLKSBOEK, wordt uitgegeven in maandelijksche afleveringen van slechts SO CENTEN. De voornaamste Vaderlandsche Geleerden heeft het tot medewerkers, terwijl er steeds in opgenomen -wordt het belangrijkste op het gebied van NATUUR, KUNST en WETENSCHAP. De uitgevers bevelen het allen kS?&apos; iie .la.,de VERSPREIDING van NUTTIGE KENNIS «.«lang a_e__«_u (29804)</p>
</text>
