<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post. PARIJS, Donderdag 15 Maart.</title>
	<p>ï mroonl)nns van Denemarken heeft gisteren avond het diner op de Tuilerien en de daarop gevolgde soiree bijgewoond. Het heeft velen getrollcii met hoeveel voorkomendheid de doorluchtige gast zoowel door een aantal hooggeplaatste personen als door de keizerlijke iamihe, werd behandeld. Men heeft daarin eene demonstratie tegen de Pruisische regering willen zien en inderdaad verliet de Heer von der Goltz de Tuilerien liet vroegst van al de aanwezigen — De regements-kinderen der garde hebben den kroonprins met zijn geboortedag geluk gewenscht. Pnns Napoleon die het diner ten hovc zou bijwonen, is hier ter stede niet aangekomen. — Het ministerie van oorlog heeft e.en buitengewoon crediet aangevraagd tot herstelling der schade, in Januarij door een vreeselijken sterm te Cherburgl aangerigt. De bijzonderheden, die bij deze gelegenheid bekend zijn gemaakt, grenzen aan het ongelooflijke; graniet., lokken ter zwaarte van 2 a 3000 kilo&apos;s werden door den wind 8 ellen hoog opgenomen en over den zeedijk gesmeten. De 40 stukken geschut, die tot verdediging van de oorlogshaven strekten, werden van de kabels en kettingen waarmede zij bevestigd waren, losgerukt en zwaar beschadigd; zóó sterk was de orkaan, dat 14 dier kanonnen, die ieder duizende kilo&apos;s wegen, met affuit en al opgenomen en, na een oogenblik als het ware op den wind gedragen to zijn, in zee geworpen werden. De schade is zeer aanzienlijk geweest — De zitting van het wetgevend ligchaam was gisteren belangrijk door de rede van den Heer Colley de St. Paul over de financiën en tegen deu minister Pould, dien hij zoowel wegens zijn stelsel voornamelijk wegens de conversie, alsook persoonlijk alier hcvh&apos;st aanviel. Het belangrijkste der zaak is dat die aanval uitgaat van den Heer Colley de St. Paul, schoonvader van den generaalFleury, adjudant en vertrouwde des Keizers. Algemeen is men van opinie\ dat de Heer Pould weldra voor een anderen minister van financiën zal plaats maken.</p>
	<p>— In de zitting van het Wetgevend Ligchaam is heden de ondcrwijskwestie weder besproken, en wel naar aanleiding van een amendement van den Heer Havin, ter gunste van het kostelooze onderrigt. Hoewel, behalve de voorsteller, verscheidene redenaars het woord hebben gevoerd, was de beraadslaging van weinig belang. Dat punt zal namelijk in den loop der zitting nogmaals worden besproken. Daarna is de beraadslaging over den 12den paragraaf van het adres betrekkelijk het binnenlandsche beheer met eene redevoering van den Heer Jules Pavre geopend. In zijne rede, die den meester waardig was , ging hij den tegenwoordigen staat der vrijheid na en vergeleek die bij de bepaling der constitutie, volgens welke het keizerrijk op de grondbeginselen van 1789 was gegrondvest. De rede van den Heer Pavre was vooral daardoor van practisch gewigt, dat hij cene zamensmelting van het amendement der uiterste linkerzijde met dat der 46 als mogelijk voorstelde. Daarentegen achtte hij het onmogelijk de bekende door den Keizer in do troonrede gebezigde woorden met de wenschen des lands overeen te brengen. — Het dagblad I&apos;Europe van Frankfort is hier weder&apos; in beslag genomen.</p>
	<p>— Ten gevolge der herhaalde klagten van zeer hooggeplaatste personen wegens het onmatig spel hunner zonen in den Jockey-club, is er sprake van de sluiting van die sociëteit. Dezer dagen verloor een jong mensch aldaar in een avond niet minder dan 100,000 frs. — Heden heeft de 3de trekking plaats gehad van de Parijssche leoning van 1865. Do hoogste prijs van 150,000 frs. viel op N&quot;. 8572. Do gelukkige winner bezat&apos;slechts 3 obligatien. — Zondag zullen de HH. Guizot en Patin, volgens gebruik, den Heer Prcvost-Paradol, het nieuwe lid der academie, aan den Keizer voorstellen</p>
	<p>— Heden heeft in de kerk van St. Eustache de eerste uitvoering plaats_ gehad van de groote mis van Liszt. Het oordeel omtrent dit werk is zeer verschillend. De mis begint met een Kyrie, dat tevens cene soort van introductie is, welke aan de laatste manier van Beethoven herinnert; dit Kyrie is onbetwistbaar het beste stuk van het werk. Daarna neigt de componist over tot de manier van Wagner, dit is reeds merkbaar in het Gloria; in het Credo echter, het Voornaamste stuk der partituur, is dit bepaald het geval; het is een tegenhanger tot de meest verwarde bladzijde, welke Wagner ooit geschreven heeft. Het Sanctus is kort en het Benedicite\sevat fraaije details van orkestratie; het Aqnns Bei sluit met een grootsch, der introductie waardig finaal. De&apos;kerkwas zeer vol. Onder de aanwezigen merkte men de HH. Auber, Bcrhoz, Emile Ollivier, graaf de Goyon, generaal Mellinet enz. op. De kardinaal de Bonnechose heeft de leerrede gehouden. Liszt heeft herhaaldelijk het orgel bespeeld en inzonderheid den fraaijen triomfalen marsch van Mendelssohn op meesterlijke wijze uitgevoerd.</p>
</text>
