<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE MEREN SPÖÖRPi IiAICMPPIJ, De Raad van Administratie noouigi de De.lhebbe.s in deze Maatschappij uit, tot het bijwonen eener ALGEMEENE VERGADERING , welke zal gehouden worden op Dingsdag.27 Maart aanstaande , de 3 middags ten 12 ure , in het Locaal ODÉON , op den Singel bij liet Koningsplein, fe Amsterdam, en worden zij, overeenkomstig het bepaalde in de Statuten, herinnerd, dat niemand in de Vergadering zat worden toegelaten dan voorzien vau zijne Aandeelen: wordende zij daarenboven verzocht, om eene door hen onderteekende lijst, waarin de Nummers hunner Aandeelen zijn vermeld, op de Vergadering over te leggen. De Rnad van Administratie der Hollandsche /i&apos;STERD,..!, IJzeren Spoorweg Maatschappij, V&apos; Maart 1966. .1. BROUWER ANCHER, Comm. Pres. (5927) s*. BORSRT, Comm. Secret. .flMEJpit I.AtfWW.. VOOR HAIBEL EI NIJVERHEID. Het Bestuur hoeft de eer ter kennis van Heeren Aandeelhouder? te brengen, dat, overeenkomstig Art. 35 der Statuten, de Gewone Janrliik.che ALGEMEENE VERGADERING zal plaatshebben te Anist.rdam, in liet Locaal J) È EENSGEZIN DHEIB, op W oensdat&apos; 28 Maart 1566, des namiddags ten 1 ure. Volgens de bepalingen van Art. 37 worden zij. die Houders zijn v.n ten minste 20 Aandeelen, en wenschen de Vergadering bij te w&lt; nen of zich daarin te doen vertegenwoordigen, uitgenoodigd, om vierlijk nn 19 Maart n. .., hunne bewijzen van aandeel te deponeren, h.tzij TEN KANTORE DER MAATSCHAPPIJ te AMSTERDAM, Keizersgracht over de Westermarkt. hetzij te PARIJS bij de Hoeren CHs. SAUTTER &amp; Cie., Rue Drouot 24; hetzij eindelijk te BRUSSEL bij de BAN QUE DE CRÉDIT FONCIER _. INDüSTEIEL, Rue Royale 28, en wel op alle Werkdagen van 10 tot 1 ure. Slechts Aandeelhouders worden ais Gemagtigden toegelaten, en nadat zij hunne schriftelijke volmagten, waarvan formulieren bij bovengemelde kantoren verkrijgbaar Zijn gesteld, gedeponeerd hebben hetzij ten Kantore der Maatschappij te Amsterdam vóór de opening d-.r Vergadering, of bij eene der bovengemelde firma&apos;s, uiterlijk op lü Maart, De punten ter behandeling zijn: 1&quot;. Verslag over den toestand der Maatschappij en Staat en Ba- ; lans over het afgsloopen jaar. 2 _ Verkiezing ter ap.nviüling va.n den Raad vau Conimis.ar;.-.i&apos;.&apos;n en van dé&quot; Directie. 3°. Wijziging der Statuten, en 4&quot;. Onderwerpen van onderscheiden aard. (4979) G. BOUHOFF, Makelaar, zal op MAANDAG 26 MAART 1866, des Avonds ten Zes Ure, in het Lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris A. D. RUMLING, in veiling brengen: N&quot;. 1. Een bijzonder aangenaam gelegen ZOMER- en WINTERVERBLIJF, genaamd Tam-Oord, met sedert weinige jaren gedeeltelijk nieuw aangebouwde Huizing, met verdere getimmerten en grooten Tuin, staande en gelegen onderde gemeente Nieuwer-Amstel, op het Nieuwe Tuinpad, II 56 en 51, groot 19 roeden 18 ellen, van achteren uitkomende op liet Wenslauerpad. — N&quot;. 2. Een stuk WAKMOEZIERSL&apos;AND met Hek tot afsluiting, gelegen als voren, tegenover N&quot;. 1, Kad. Sectie A., N&quot;. 132, groot 6 roeden 40 ellen.— N. 3. Een aangenaam gelegen ZOMER- en WINTERVERBLIJ.-, genaamd &lt;*V__flMr;net Huizing, Loods en verdere Bepotingen en Beplantingen, onder de gemeente Nieuwer-Amstel, op het Niéuwe Tuinpad, naast N. 1. H 52, groot 5 roeden 22 ellen. De Perceelen N&quot;. 1, 2 en 3 worden eerst afzonderlijk geveild en in afslag gebragt; daarna N&quot;. 1 In 2 gecombineerd en eindelijk N*. 1, 2 en 3 bij een in slag gelegd. Breeder op de Aanplakbilletten omschreven en te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 11 tot 3 ure. De Bewijzen&apos; van eigendom en de veilconditien zijn on dcii gewonen tijd &apos;ter inzage ten Kantore van den Notaris A. D. RUMLING, op de Keizersgracht bij do Leidschestraat. Voor nadere inlichtingen vervoege men zich bij den Makelaar G. BOUHOFF, Keizersgracht bij de Spiegelstraat. (4772) G. P. HOLST, R. L. SCHOLTEN, G. HOLST, H. G. SCHELTEMA en A. ROLAND HOLST, Makelaars, zullen op Maandag 26 Maart 1866 des avonds na zes ure, in het Lokaal BK BltAKKri GItONB, ten overstaan van den Notaris T. H. OLDENBOOM, presenteren te Verkoopen; . Het kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde ROOPMANSHUSS, Achterhuis, Tuin, Pakkelder en Erve, staande on gelegen op de Keizersgracht bij de Prinsenstraat SS 393, kadaster sectie D, N&quot;. 5566. Breeder bij billetten omschreven en tczien des Dingsdags en Donderdags alsmede op den Verkoopdag van 1 tot 3 ure. De bewijzen van Eigendom en de^ Veilconditien zullen vier dagen voor en op den Verkoopdag ter lezing liggen des voormiddags ten kantore van den Notaris &apos;1. H. OLDENBOOM, op de Prinsengracht bij de Spiegelstraat. (4817)</p>
</text>
