<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MUIPMI. Een KUIPERSKNECHT van de E. C. Godsdienst, zijn Vak grondig verstaande en bekend met Boeren-Kuipwerk, zag zich gaarne terstond geplaatst in eene Kuipers-Affaire of Fabriek. Men adressere zich met franco brieven , onder lett. A. D., bij de Boekh. en Boekdrukkers S. &amp; W.Js. VAN NOOTEN, te Schoonhoven. _(6558)__ IN HET DORPAPELDOORN wordt TE KOOP aangeboden, om dadelijk te aanvaarden, in do voornaamste Dorpstraat aldaar, een BURGERHUIS, met vier Vertrekken, groot Voorhuis, Bakkerij, Kelder, Achterhuis en grooten Zolder, de som van Vier Duizend Gulden niet te boven gaande ; bij verkiezing kan er Twee Duizend Gulden op gevestigd blijven. Brieven franco, onder lett.H., bij den Boekhandelaar T. D. IL PULL, te Apeldoorn. &apos; (6564) HH.^ANDELAREN. lEMAND van eene zeer fatsoenlijke Familie, onb.sproken van gedrag en middelbaren leeftijd, zoekt eeno Betrekking als REIZIGER, onverschillig in welk vak. lemand hierop reflecterende gelieve zich franco te adresseren onder het motto Reiziger Z. K., aan het Bureau Handelsblad. (6521) T^*» ATTEWTIE. IHp Eene BURGER JUFVROUW, Weduwe, zonder Kin-B-f deren, van de P. G., tussehen de 30 en 40 jaren oud, zag zich gaarne hier of elders geplaatst als HUISHOUDSTER, bij eene Fatsoenlijke Burger Familie. Door Sterfgeval heeft zij hare Betrekking moeten verlaten. Reflecterenden gelieven zich met franco briefjes, onder de lett. X., ter Boek- en Kantoorwerk-Drukkerij van P. C. ZWEESAARDT, Warmoesstraat, J 67, te Amsterdam, aan te melden. Aan bovenstaand adres is gcl.genheid ter plaatsing veor een knappen JONGEN. (6320) Men wenscht tegen primo Mei o. k. TE HUREN: een HUISJE, voorzien van drie Kamers, Keuken, Zolder, Tuin of Bleekveld, gelegen buiten eene der barrières van Amsterdam of aan den Amstel. De hierop reflecterende, vervoege zich met franco brieven, waarin opgaaf van huurprijs, bij den Boekhandelaar 11. T. LEEPEL, in de Heerenstraat, RR 241, alhier, onder het motto Spoed. (6506)&apos; Eene fatsoenlijke BURGER DOCHTER, van de P. G., biedt zich aan tegen Meiaanstaande, als HUISHOUDSTER of JUFVROUW VAN GEZELSCHAP, daar zij op heden nog in dusdanige Betrekking werkzaam is, maar door onverwacht en spoedig vertrek der Familie, naar Indi., genoodzaakt wordt te veranderen. Zij kan de voldoendste getuigen produceren en zal meer op eene Fatsoenlijke behandeling letten dan op ruim salaris. Adres franco, onder de lett. J. S., bij&apos; den Boekhandelaar 11. W. HELMIG. Stilsteeg , te Amsterdam. (6515) De Ondergeteekende beveelt zich voortdurend aan tot hot leveren van moderne STATIE- en VOLGROETSEN, voor Trouw en andere gelegenheden, welke tegen een billijk vastgesteld tarief bij hem verkrijgbaar zijn. A. LANGEVELD, Stalhouder, (6473) Haarlemmerplein UU 829. lemand van de R. C. G., tussehen de 30 en 40 jaren ond, zag zich gaarne togen Mei of later geplaatst als IIUISiIOUDSTEifc of tot adsistentie in de Huishouding, of wel als Buffetjufvrouw of Winkeljufvronw in een Slijterij of Hotel, hetzij hier of elders, thans in dusdanige betrekking werkzaam. Hierop refiectorenden adresseren zich met franco brieven onder letter R. 124, aan het Bureau Handelsblad. (64m) ~~ VOOR MEID ALLEM wordt tegen Mei gevraagd in eene kleine huishouding aan het Dok eene trouwe en eerlijke DIENSTBODE, van de P. G., boven de 30 jaren oud en minstens 2 jaren in cene dienst geweest zijnde. Goede getuigenissen worden vereischt. Het loon is ƒ 60. Men gelieve zich te adresseren in persoon of met franco brieven onder lett. M., aan den Leesbibliotheekhouder W. C. BEEK, Prinsengracht bij _de_Leidschestraat, CC 492. (6541) In een HOTEL te &apos;s GRAVENHAGE wordt, met 1&quot;. Mei, verlangd: Een BEKWAME KOK; de noodige bewijzen van geschiktheid kunnende overleggen; en een JONG MENSCH, dio het Fransch en Engelsch , of eene dier talen spreekt en NIMMER in een Hotel is werkzaam geweest. Adres met franco brieven, onder letter M., aan J. A. FRFNTROP, Bock- en Papierhandel te &apos;s Hage. (6463)</p>
</text>
