<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A. R. SLOOS, Notaris, te Winkel, zal op DINGSDAG 27 MAART 1866, des morgens ten 11 ure, in de Herberg de Hoop, te Oude Sluis, gemeente Zijpe, publiek verkoopen: Eene florissante en welbeklante ROGGE-, WITTEBROODen BESCHUITBAKSiERI J, zijnde de van ouds bekende en gerenommeerde bakkerij van VOLKERT BAKKER, altijd een ruim bestaan hebbende opgeleverd, waarin nog heden 20 mud Rogge en 10 mud Tarwe wekelijks wordt vei-bakken, voorzien van ruime Graanzolders en twee Ovens, met PAKHUIS, ERF en BLEEKVELD, allergunstigst staande en gelegen aan de Oude Sluis, gemeente Zijpe en Anna-Paulowna-polder, in de onmiddelijke nabijheid der gemeente Wieringerwaard, benevens eenige Perceelen WEILAND, met een strookje BOSCH. Alles staande en gelegen in de gemeente Zijpe, Kad. Sectie, A, N°. 779, 712, 593, 594, 595, 592, 327, 328 en 330, te zamen groot 9 bunders, 32 roeden, 30 ellen. De Perceelen zullen zoowel afzonderlijk als gecombineerd worden geveild, in volgorde, als bij alom verspreide billetten is omschreven. (5822)_ H. F. STRAATMAN, B. KEUCH, P. J. NIJHOFF, H. J. HOLGEN, H. TAKES, A. WILKING, A. P. HOOGENSTEIN en J.B. KRUIJFF. Makelaars, zullen op MAANDAG 26 MAAKT 1866, des avonds na zes ure, in het Lokaal de Bruklw. Grond, in veiling brengen: N&quot;. I. Een WINKELHUIS en ERF, met Onderhuis, op den Haarlemmerdijk, tussehen den Singel en de Visschersstraat, TT 395, groot 82 el. — N°. 2. Een HLTS en ERF, met Achterhuis, in de Tuinstraat. Zuidzijde, hoek Vlasboomsgang, NN 481. — N°. 3. Een HUIS en ERF, met Plaats, Boyenwoningen en Pakkelder, op het Droogbak, bij de Haarlemmer Houttuinen, TT 59, groot 66 vierk. ellen en N\ 4. Een ZOMER- en WINTERVERBLIJ.Ï, ingerigt tot BLOEMKWEEKERIJ, op het Nieuwe Tuinpad, gemeente Nieuwer-Amstel, Wijk H, N°. 62a., groot p. m. 18 roeden. Allen te bezigtigen des Dingsdags en Donderdags van 12 tot 2 nre. De Veilconditien, enz. zijn op den gewonen tijd ter lezing ten Kantore van de Notarissen, als N°. 1: CLAASËN en JAGER-, N\ 2, A. A. F. SCHOUTEN en N°. 3 en 4 J. W. REIJNE Jn. :. (5348) B. LANGERHUIZEN, P. PALMBOOM, A. LANGERHUIZEN en F. A. VERBEEK, Makelaars, zullen op MAANDAG 26 MAART 1866, des avonds na zes ure, in het lokaal de Brakke Grond, ten overstaan van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr., in Veiling brengen: N_ 1 a 5. VIJF HUIZEN met hunne afzonderlijk verhuurde Boyenwoningen en Erven, het eerste met Tuin. Elk Huis ién Koop. En N°. 6. DRIE HUIZEN onder een dak met hunne Erven, in ién Koop. Allen staande en gelegen aan het einde van de Groote Bikkerstraat, get VV 369, 363, 367, 365, 362 en 361, 360 en 359. Te bezigtigen des Dingsdags, Donderdags en op den Verkoopdag van 2 tot 4 uur. De bewijzen van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijdi ter inzage liggen, ten kantore van den Notaris Mr. P. LIJNDRAJER Jr. ° ob (5213 j «aMttMgfe» In de Bosschen bij het Huis BLEIJENBEEK onder 3raHP|lf Afferden, gemeente Bergen, aan de Maas, zijn tien ver- schillende groote en kleine afdeelingen zware en ligto «_&amp;_»_« M* MASTBOOMEN, van 12 tot 20 ellen lengte TE KOOP waaronder vele Molenroeden en Scheepsmasten. Verdere inlichtingen bij den Rentmeester te gezegd Bhjenbeek. .(6436) Een solied JONG MENSCH, zijne bezigheden buitens huis hebbende, zoekt zoo spoedig mogelijk bn nette Lieden: eene GEMEUBELEERDE KAMER, met Morgen- en Avondbediening, liefst in den omtrek van den Dam. Adres franco, onder de lett. X, j^ den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal, de,</p>
</text>
