<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>-»*¦*—«¦ &apos; &apos; &apos; ¦&apos;&quot;¦&apos; &apos;•&apos; &apos; ¦¦&quot;-¦¦¦¦¦&apos; ¦*&apos;¦&quot;* -ik&quot; ¦&lt;• --_-.-.- •¦¦ _.- —__-¦__.-.. -..:.._fl, i,-|in&quot;-y;- -,--,¦.-1 -¦ -&quot; ¦¦ i ¦- ¦ ¦-&apos; - MAG}A-_.l.l__ VAM j FRANSCHE SERAPHINE ORGELS n VAN H. M. VjtJtf INENT BRINK, P liarten.traat XX 610. te Amsterdam. Ruime keuze van HARMONIUMS, voor Huis-en Kerkgebruik van f 55 en hooger/- HARMONIFLUTES, ACCORDEONFLUTINAS, CONCERTINAS, enz., tot zeer voordeelige prijzen. Mede voorhanden een bespeeld Harmonuium met 10 Registers a /&quot; 190 - en eea _met_s Registers a_/_l4o^Brieven franco. (6476) TOT PRIMO APRIL . is de GESCHIEDENIS DER WATERGEUZEN, door Dr.A. P. VAN GRONINGEN, 4.90 blz., gr. Bvo., verkrijgbaar voor f 1.25 111 nlaats van f 4.80. Die van ANNA MARIA VAN SCHURMAN, door Dr. SCHOTEL, 420 blz. gr. Bvo. met Portret en facsim. - voor f 1.25 in plaats van f 4.90. DE ABDIJ VAN RIJNSBURG, 360 blz., met PI., voor / 1.25 in plaats van /&apos; 4.90, bij den Boekhandelaar G. D. BOM, Damrak H 117. Brie v e n en Pos t w i ss e Is franco. (6478) , attentiëXvTr Men wenscht te vinden een JONG MENSCH, vlug kunnende rekenen en schrijven, die p. m. f 1000 kan aanbrengen, waarvoor hij , volgens overeenkomst kan genieten vrije Kost en Inwoning, en na . verkregen kennis van zaken DEELGENOOT kan worden cener - AGENTUUR en COMMISSIEZAAK, die voor grooteßuiten-5 landsche huizen werkzaam is. Beschaafde manieren,&apos; goed uiterlijk _ en eenige taalkennis, strekken tot aanbeveling. Eigenhandige brié! ven met opgave van tegenwoordige betrekking, ouderdom en gods. dienst worden ten spoedigste ingewacht onder niott, SPOED, bij . den Boekhandelaar J. M. E. MEIJER, Heerengracht hoek Wolvenstraat, alhier. «• (6477) AWENTiysTvTP.&quot; &quot; Een JONG MENSCH, 19 jaren oud, R. K. Godsdienst, van de best0 getuigschriften voorzien, eene nette en vlugge hand schrijvende, do Hollandsche Taal^ volkomen magtig, en ook geenzins onbekend met 1 de Fransche, Latijnsche en Grfcksclie Talen en daarenboven reeds . eenen geruimen tijd in eene voorname Handelszaak werkzaam, zag zich gaarne geplaatst als CORRECTOR. Doch ook iedere andere betrekking zal hem welkom zijn, zoo zij hem slechts een matig bestaan oplevert. Brieven franco onder lett. B. V. G. Z., aan het Bureau Handelsblad. (6169) W^HANDSCHOEIENT^^ HALSTEEG, 246, worden alle soorten van Handschoenen ZWART GEVERWD, hoe vuil of morsig dezelve ook zijn, worden zij als nieuw. Dames Handschoenen a 20 Ct. Heereniiandschoenén a 25 Ct. _ (6470)_ Wordt verlangd om met I°. Mei in dienst te treden: Een knappe KNECHT, E. C. Godsdienst, hoofdvereischte goed kunnende Tafelbedienen. Alleen zij die van goede getuigschriften voorzien zijn zullen in aanmerking komen. Adres lett. U., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VEESTER. . (6472)</p>
</text>
