<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BIJVOEGSEL. BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Dingsdag 21 Maart (des Avonds).</title>
	<p>_ Sir Rutherford Alcock, Britseh vertegenwoordiger in Japan, thans hier te lande aanwezig, is benoemd tot buitengewoon gezant in China, ter vervanging van sir Frederick Bruce, die deze week naar Washington vertrekt, tot aanvaarding zijner betrekking ais Britscli gezant aldaar, ter opvolging van lord Lyons. — In de zitting van Huis der Gemeenten bragt gisteren de Heerßerkeley het gevaar van eenen oorlog tusschen de Vereenigde Staten en Engeland ter sprake; hij verlangde dat Engeland zich toerustte om eenen mogelijken aanval van de Amerikanen af te slaan en betreurde het dat &quot;dc onafhankelijkheid der Confederatie niet door Engeland was erkend; ware dit tijdig geschied, dan zou Engeland, meende hij, thans niet in gevaar zijn van Canada te verliezen.</p>
	<p>De onder-secretaris van staat voor de buitenlandsche zaken, de Heer Layard, nam daarop het woord ter beantwoording der vraag, of er eene vredebreuk tusschen de Vereenigde Staten en Engeland te verwachten was; hij kwam tot de gevolgtrekking, dat die gebeurlijkheid, al zou zij ook niet tot de onwaarschijnlijkheden moeten worden gerekend, in allen gevalle niet nabij was, maar in eene verwijderde toekomst lag. De Heer Forster zeide dat het beneden de waardigheid der vergadering was beduchtheid voor eenen oorlog met eer.e groote bevriende natie te laten blijken. Al wierd ook door de Amerikaansche staatsmannen soms eene harde taal jegens Engeland gevoerd, daaruit was zijns inziens niet af te leiden, dat zij werkelijk tot eene vredebreuk met Engeland gezind waren.</p>
	<p>De Heer Bentinck zeide, het op grond van de meest vertrouwbare berigten voor zeker te houden, dat er onder de bevolking der Vereenigde Staten eene zeer vijandige stemming tegen Engeland heerschte. Vervolgens ging het Huis tot andere onderwerpen over. ~ Toen lord Palmerston in de vorige week, in de zitting van het Huis der Gemeenten, door zijne vredelievende rede aan alle vijandige discussien tegen Am erika een einde had gemaakt, wilde hij tijdens de schorsing der werkzaamheden een oogenblïkje frissche lucht gaan scheppen. Daartoe cene deur willende openen, werd deze&apos;plotseling van de andere zijde met volle kracht opengestooten, ten gevolge waarvan do grijze lord tamelijk onzacht op den vloer ncderkwam. Gelukkig heeft het hem geen letsel gedaan. Sommigen dachten hierbij aan boos opzet, doch het heeft zich niet bevestigd dat daartoe werkelijk grond aanwezig w-as. &apos;</p>
	<p>7- Op den tweeden Paascbdag zal nabij Brighton eene revue over de vrijwilligers worden gehouden, waartoe de verschillende corpsen des lands gedeelten zullen leveren.</p>
	<p>— Blijkens eene bekend gemaakte officiële opgaaf bedroeg de sterkte van het personeel der policie van Londen (dc City niet medegerekend), op het einde des vörigen jaars 7191 man, waarvan dc kosten te staan bomen op £ 560,864 sh. 1 p. 4. — De geduchte storm uit het Oosten, die gedurende drie dagen schier onafgebroken heeft gewoed, heeft langs onze kusten vrij wat schade te m ecg gebragt; op de Theems zijn 50 h, 60 schuiten met steenkolen te gronaegegaan, waardoor dc scheepvaart is belemmerd. zakkenrolli .R!^&quot;1 !2L .^rennen te Chertsey heeft een behendig proefie ztaer ÏSL ï ZV ver°OTloofd den Prins ™» WMH een utse on Jhotwo?k lV ■**S^»*WJ h?m *** PrachtiS« horologie te ontutselcn, hetwelk hij van de Koningin ten geschenke had ontvangen</p>
</text>
