<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ADVERraNTIEN. F jII L L I S S E MEN T. Aan Belanghebbenden wordt berigt dat de door den Heer Regter- Commissaris in bet Faillissement van JOANNIS HUBERTUS KORFF en ANNA CATHARINA GEZINA VAN LAAR—MAHUET, Winkeliers, Ehelieden, wonende te Harderwijk, opgemaakte algemeene Rangschikking met de Bewijzen, ter Griffie der Arrond.-Regtbank te Arnhem is nedergelegd, om aldaar gedurende 14 dagen na heden te verblijven ter inzage van een ieder. Mr. A. W. HOETH, Harderwijk , Curator. 23 Maart 1865. ■ (6608) HOUDERS van COGNOSSEMENTEN aan Order over Goederen, aangebragt van JAVA, per het schip JOSEPH WILLEM, Kapitein J. BIK, gelieven zich ten spoedigste bekend te maken bij dc Cargadoors RUIJS Sr KELLER, te Rotterdam. (6607) NEDERLANDSCH INDISCHE HANDELSBANKr GEVESTIGD TE AMSTERDAM. De DIRECTIE, daartoe gemagtigd ingevolge Art. 42 laatste alinea der Statuten, maakt bekend, dat zij op rekening van het over het eerste Boekjaar toekomend DIVIDEND, zal betalen ƒ 2.50 per Aandeel. De betaling geschiedt 1 April en volgende werkdagen, van 10—1 ure, ten haren Kantore, togen afstempeling der voorloopige bewijzen, daags te voren in te leveren, vergezeld van geteekende Nummerlijsten, gratis verkrijgbaar bij M. WESTERMAN en ZOON, Boekhandelaars, Kalverstraat, E 50. (6586) CREDÏET-VEREËNIGÏNë. ALGEMEENE VERGADERING op VRIJDAG .den 7den APRIL 1865, des Avonds ten 7% Ure, in het Lokaal de Eensgezindheid, op het Spui. (6624) NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITOBANK. De gewone Jaarlijksche&quot; ALGEMEENE VERGADERIDG, ingevolge Art. 33 der Statuten , zal gehouden worden op Vrijdag den 7den April 1865, des Namiddags ten één Ure, in het Locaal der. Bank, Heerengracht bij het Reguliersplein, X 383. Amsterdam, 15 Maart 1865. (6563) ~Co\Ieme7^EMANSBOOIK HEEREN LEDEN van genoemd Collegie wordt berigt, dat op DINGSDAG 28 MAART E. H.., na afloop der Wekelijksche Vergadering, in het Gebouw van het Collegie door den Heer L. JANSE Bzn., Dr. in de Wis- en Natuurkunde, eene LEZING zal worden gehouden over eene aangebragte Verbetering aan het Sextant en daarna gemeenzaam onderhoud hierover zal plaats bebben. Namens het Bestuur van genoemd Collegie: Amsterdam , 22 Maart 1865. A. BRUGMAN», (6618) Secretaris. HUIS TE KOOP OF TE HUUR, op het beste gedeelte van de Heerengracht, bevattende Negen KAMERS en wat er verder in. een goed gesitueerd HUIS vereischt wordt; dadelijk te aanvaarden. Geteekende Brieven Franco onder Lett. H. S., in te zenden bij de Boekverkoopers GEBROEDERS KRA A V, Buitenkant, UB3 te Amsterdam. (6474)</p>
</text>
