<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ondertrouwd: W. A. HALDERIET, van Leyden, Amsterdam , en 8 October 1868. M. L. T. PALLME. Eenige en algemeene Kennisgeving. (25266) Ondertrouwd:. PAULUS VAN EYK EN HENRIETTA CATHABINA MARIA BEOEKMAN. Amsterdam, 8 October 1868. (25265) Algemeene Kennisgeving. H. M. VAN DER SCHROEFF, lste Luitenant Plaatselijke Adjudant, en J. C. BROKMEIER. Amsterdam, 8 October 1868. Receptie Zondag 11 October om 1 ure, Singel, hoek Spui N&quot;. 334. (25159) Ondertrouwd .• Jb. VAN DER POT C. Wzn. Amsterdam, 8 October 1868. en (25254) E. L. RAPPARD. Ondertrouwd: J. W. J. VOS DE WAEL Haarlem , 8 October 1868. met (25234) E. B. E, BROUWER ANCHER. -Getrouwd! C. MÜLLER MET.. J. H. E. MULLER. Amsterdam , 8 October 1863. (25297) Getrouwd: G. C. BEUKERS, van Schiedam^ EN Tn. J. W. M. VAN ERVEN DORENS. Amsterdam, 8 October 1868. (25272) Getrouwd: J. M. VAN STAALEN Amsterdam en 8 October 1868. M. A. DE GREEF. Strekkende deze tot Algemeene Kennisgeving, zoowel builen als binnen deze stad. (25264) Getrouwd: W. S. TROUILLART HANSSEN, lste Luit.-Adj. der Infanterie, en J. BURKENS. Gorinchem, 8 October 1868. (25261) Gehuwd: CARL SPAARMANN EN WILH. VAN HENGELAAR. Emmerik, 4 October 1868. (25299)_ BevallTn van eene DOCHTER MARIA CHRISTINA SCHREUDER, harteliek geliefde Echtgenoote van Amsterdam, ANTHONY SWART. 7 October 1868. (25263) BevaJlën vau een ZOON J. G. E. HARTGERINK, geliefde Echtgenoote van H. A. FERRON. Amsterdam , 7 October 1868. (25296) Bevallen van eene DOCHTER SUZANNA JOHANNA HEYBROEK, geliefde Echtgenoot van Amsterdam, J. C. GOOSSENS. 8 October 1868. (25270) Voorspoedig~bëvallen van eene DOCHTER M. A. J. VAN RAALTEN-HORSTMAN. _Amsterdam, 8 October 1868.. (25273) Tot mijne diepe droefheid overleed heden mijn dierbare Echtgenoot, de WelEdel Gestr. Heer G. KLINKERT, Gepd. Kapt. Luit. ter Zee, R. d. M. W. 0., na een lang en smartelijk , doch geduldig doorgestaan lijden, in den ouderdom van 68 jaren. Amsterdam, Wed. G. KLINKERT, 3 October 1868. Geb. M. N. A. KLINKERT. Eenige en Algemeene Kennisgeving. Op verzoek van den overledene zullen er geene uiterlijke teekenen van rouw gedragen worden. (25158) Heden overleed te Halfweo Haaklem tot onze innige droefheid, onze geliefde Vader en Behuwd-Vader de Heer HENDRIK BRÜIJNS, in den ouderdom van circa 86 jaren. Amsterdam, 4 October 1868. Namens Broeders en Zusters (25255) Heden overleed onze geliefde Zuster en Tante J-JhaNNA CHRISTINA WILHELMINA CIJFVEER, Weduwe den Heer JOHANN PHILIPP GOTTFRIED SCHALCK inden ouderdom van 69 jaren. Amsterdam, C. VAN DER POST Jr. 5 October 1868. C G. VAN DER POST. (25271) M. J. CIJFVEER. Heden ontsliep zacht en kalm mijne dierbare Echtgenoot ELEONARA MARIA WIJTKAMP, in den ouderdom van 65 jaren en 10 maanden, na eene allergelukkigste Echtvereeniging van ruim 37V_ Jaren* Wat ik en mijne Kinderen in haar verliezen, zullen al degenen heseifen, die de overledene in haar werkzaam leven gekend hebben. F. A. FLESNER, _Amsterdam, 5 October 1868. (25267) _ Heden &quot;overleed in 51 jarigen ouderdom mijne geliefde Echtgenoote HELENA MARIA CRAMER, Geb. Sluijter, na eene gelukkige Echtvereeniging van 25 jnren. Amsïerdam, B- E. CRAMER, 5 October 1868. Magnetiseur. Eenige en algemeene kennisgeving. (25238) Na eene gelukkige Echtvereeniging van bijua veertig jaren overleed heden tot diepe droefheid van mij, mijne Kinderen, Behuwd- en Kleinkinderen in den ouderdom van 72 jaren, mijn geliefde Echtgenoot PIETER ALARDUS MISEROY, ou&apos;[-Hoofdonderwijzer alhier. Amsterdam, Wed. P. A MISEROY, 5 October 1868. Geb. S. P. KONING. Strekkende deze levens als bijzondere Kennisgeving too binnen als buiten deze Stad. (25247)</p>
</text>
