<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Th. REICHELT en J. GEORGE KOOPMAN zullen op DINGSDAG 3 NOVEBBBER 180 S, des Voormiddags ten 11 en des Avonds ten 5 Ure, in het Lokaal Vereeniging , in de Warmoesstraat, te Amsterdam, presenteren te verkoopen: Eene aanzienlijke partij extra mooije Riga en Windau MASTEN, Boegspriet- en Stenghouten; Wmdauër en Noordsche BOOTSIUASTEN, Spieren en Sparhouten ; Riga, Windau en Pe/schora Greenen en Vuren BALHEN , Java Teak PLATEN , alsmede eene aanzienlijke partij nieuwe Mam-, Mast-, Roe- en Zaag- GREENfeN ,&apos;RONDHOUTEN, en verder nog een partijtje Amerikaansche Esschen RIEMEN. Liggende, volgens Notitien, te bekomen bij ALTIÜS &amp; CO., Binnenkant, U 138. (25276) WORDT GEVRAAGD een GEËXAMINEERDE en BEVAREN SOTEEPSBOCTER. In Persoon zich te vervoegen bij A. R: DE BOER te Amsterdam , Martelaarsgracht N°. 550. (25198. Avondcursus a f 2 per Maand. Ter spoedige en volledige aanleering van de FRANSCHE, ENGELSCHE en HOOGDUITSCHE Talen, biedt een geëxamineerd Onderwijzer zich aan. Adres franco onder letters Z. Z. bij den Boekh. J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam, A 458. (24352) i^p%Tlfi_il:S_(il f I DE ATLAS. WOr Voor Heeren Rookers, die van geen tÊÊÊ§j[ Manilla Tabak honden en een zeer zware Sigaar verkiezen, hebben wij W HAVANA SIGAREN BffiJ verkrijgbaar gesteld. 1 W Een soort van een halven stuiver IJL en drie soorten van drie centen per faaHfiai stuk. (25245) lIOMOIOGATJE-ACCOOKD. De Arrondissements-Regtbank (Eerste Kamer) te Amsterdam heeft bii vonnis dd. 5 October 1868 Gehomologeerd het Ac^ord namens E. A. OOSTERHOUT Boekhandelaar aan diens concurrente Crediteuren aangeboden door Mr. A. J. HOVY, Advocaat alhier. Krachtens dit Aceoord is de ondergeteekende met de liquidatie belast. Amstekdam, 6 October 1868. H. N. TEDING VAN BERKHOUT. (25194) Curator in opgemeld Faillissement. •!• V. 11. ZONDAG 11 OCTOBER E. H. ten 4 Ure 9 Min. zal ik mij aldaar bevinden, voorzien van het aangeduid teeken. (25209) COIPAGHÖfOTRAAGD. In eene uitgebreide en gerenommeerde Fabriekzaak in eene der Hoofdplaatsen van Twenthe, wordt een COMPAGNON gevraagd, medewerkend of commanditair en in staat circa ƒ 100,000 kapitaal te fourneren. Reflecterenden adresseren zich met gefrankeerde en geteekende Brieven onder Lett. D. W. en 8., in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg E 176, te Amsterdam. (25033) Men vraagt voor een HANDELSHUIS te Rotterdam een bekwaam CORRESPONDENT voor Engelsch en Fransch. Offerten franco ondor letter E. bij de Boekverk. M. WIJT &amp; ZONEN, te Rotterdam. (24971) ËlÊ^ÏKSic_^l_ï tegen ruime provisie SOLIEDE Winkeliers en Agenten, die zich willen belasten met den verkoop van een artikel van dagelijksche consumtie, zoowel voor Winkelieren als Particulieren. Brieven franco onder lett. B. N. Bureau Handelsblad. . (24955) MAIN.* AANZIENLIJKE - Vuuw^j PRIJSVERMINDERING J-JT «_£_&apos;&gt; 6*. v»n echte AMERIK. : ___i!__Slll li_i \S_ SINGER&apos;S .&apos;(____¦ iSÉ.&apos; \&amp; NAAIMACHINES. : 1* . ne{l&apos; etc*&gt; te versieren. m klasse prijsmedaille. Heeren Kleêr- of Schoen- Wm_-ffIO_ALE-T_.TO_NST__.N6 &quot;l^P J™rden hijzonder ___..__._. at i gemaakt op mijn DUBLIN, 18*1- Xor°Atr?_-Voorraad Tan de meest gerenommeerde FABRIEKSMACHINES en diverse soorten van ARM- en KNOOPSGATENMACHINES. Verder zijn in mijn Magazijn steeds voorradig alle soorten van HANO-NAAIMACHÈNES. Zijden, Garen, Naalden en fijne Machine-Olie. EDUARD STRUCK, (25092) Kalverstraat. E 33. Turfman den, Kolenbakken, Haardstellen. HAARD- en KAGCHEL-ORNEMENTEN, mooije BLAASBALGEN, HAARDSTOFFERS, de beKende handige KAGCHELKAPJES , om Kagcheldeuren te openen, zonder gevaar van zich te branden. VIiMAKERS, WATERSTOVEN, Eene keurige sortering BRONZEN en PORCELEINEN MOMMTEM- EN PETROLEUMLAMPEN. Smaakvolle bronzen en vergulde CANDELABRES en KANDELAARS. Eene schoone collectie van elegante en goedkoope PENDULES. VERKOOPHUIS» (25137)</p>
</text>
