<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>AMSTERDAM, Donderdag 8 October.</title>
	<p>In een telegram uit Parijs wordt gemeld, dat Don Jnan bij acte van 3 dezer, zijne regten op den Spaanschen troon heelt overgedragen aan zijn oudsten zoon, prins Carlos, door de dagbladen tot dus ver — ten enregte, gelijk onlangs door ons werd aangeduid — graaf de Montemolin genoemd. De graaf de Montemolin, oudste zoon van Don Carlos (Karel V), is overleden in 1861. De tweede zoon is bovengenoemde Don Juan. Deze heeft twee zonen : Prins Carlos, onlangs gehuwd met Margaretha, dochter van de Hertogin van Parma, eu Prins Alphonsus, zouaaf in Pauselijke dienst. De grootmoeder, weduwe van Don Carlos (Karel V), de gravin de Molina is ook nog in leven. Na de overdragt van Don Juan is Prins Carlos (Karel VII), een 20* jarig jongeling, de tegenwoordige pretendent. Wij gelooven intusschen dat men wel zal doen niet op zijne troonsbeklimming te rekenen. De kansen van Prins Carlos zijn thans zoo goed als geene. Prim is eindelijk te Madrid aangekomen, juist in tijds, om degenen te beschamen, die in zijn toeven te Barcelona een nieuw bewijs zagen van verdeeldheid tnsschen de aanvoerders der beweging. Dat hij aldaar door de bevolking teruggehouden werd, ken , meende men, slechts eene uitvlugt zijn. De uitdrukking intusschen is voor tweeërlei uitleg vatbaar en het behoeft niemand te verwonderen, indien Prim Barcelona, waar hij pas was aangekomen, niet wilde verlaten, alvorens een en ander voorioopig te hebben geregeld. Dat nu de aanvoerders van den opstand het in alle opzigten eens zijn, zullen wij met beweren; men heeft daarvoor geen afdoend bewijs, evenmin als voor het tegendeel. Maar wanneer men de berigten leest, omtrent Prims ontvangst te Madrid, (zie telegrammen), en zijne bejegening van Serrano, dan heeft men toch allen grond om te onderstellen, dat de aanvoerders al het mogelijke doen om de eensgezindheid te bewaren en dat die tot dusverre nog volstrekt geen gevaar loopt. Ook Prim eindigde , gelijk men berigt, zijne toespraak met den kreet: &apos;Weg met de Bourbons!&quot; en de toejuiching waarmede deze leus werd ontvangen, bewijst, dat Isabella&apos;s verwachtingen omtrent den mogelijken terugkeer der genegenheid van haar volk al zeer weinig kans hebben van in vervulling te gaan. In het ons gezonden berigt, omtrent de zamenzwering te Konstantinopel, werd gezegd, dat Fazyl Pacha in deze zaak was betrokken; in andere telegrammen echter wordt Fuad Pacha genoemd. Een particulier telegram van het Weener correspondenzbureau meldt ons heden: &quot;Fuad Pacha vertrekt tegen het emde dezer week naar Palermo tot herstel zijner gezondheid; hij zal zes maanden afwezig blijven. De zamenzweerders tegen den Sultan hebben des nachts een geheim verhoor ondergaan. Met zekerheid is omtrent den uitslag niets bekend.&quot; Naar men weet was de reis van Fuad-Pacha reeds vroeger vastgesteld. Er is dus geen verband tusschen deze zaak en die der zamenzwering. Over het geheel genomen komen ons de berigten omtrent die zamenzwering vreemd voor. Het schijnt, dat men van de zaak meer ophef maakt, dan zij verdient.</p>
	<p>Uit Zwitserland worden voortdurend treurige berigten ontvangen omtrent de verwoestingen door de overstrooming aanfengt. Men vindt eenige bijzonderheden in onzen brief uit rankfort. Naar het schijnt, heeft de Föhn, (gloeijend heete wind) die anders slechts één a anderhalf etmaal aanhoudt,thans dagen lang gewoed en ging dit gepaard met hevige wolkbreuken. In de dalen van den Reusz, de Rhöne, den Voor- en Achter-Rijn schijnt de verwoesting het grootst te zijn geweest. Uit Bellinzona wordt berigt, dat de nog te veld staande oogst in de districten Livino, Blegno, Kiviera, Bellinzona, Licarno en Vallemaggia geheel is vernield. De groote wegen zijn geheel bedolven en de bruggen ingestort. De weg over den St. Gothard heeft zoo zwaar geleden, dat er minstens eene week noodig zijn zal om de gemeenschap te herstellen.</p>
	<p>Aan het slot van een opstel over de houding der clericale bladen met betrekking tot den opstand in Spanje zegt de Arnh. Ct.: Dat de Tijd in Spanje niets anders ziet dan //eene prooi van zamenz werende legerhoofden&quot; welke de zachtmoedige Isabella, &quot;of zij het wilde of niet,&quot; als eerste ministers moest aannemen, en dat hij in deze omwenteling niets anders ziet dan //eene zamenzwering, die de kroon zet op verraad, trouweloosheid en meineed van de laaghartigste en gemeenste soort,&quot; laat zich begrijpen. Wij zullen zijne na. etrachtingen niet kritiseren en zijne epitheta met releveren. Wij willen dit treurend gemoed, dat door de algemeene vreugdekreten en het algemeen handgeklap toch reeds zoo smartelijk aangedaan is, door onze profane kritiek niet nog meer ergeren. Welk nut trouwens zou deze polemiek hebben. Wat de Tyd in Amsterdam over Spanje, de omwenteling, Isabella en don Carlos schrijft en mediteert, zal aan de //de revolutie&quot; niet schaden en aan »de legitimiteit&quot; niet baten. In Spanje, gelijk elders, zullen de wereld en de geschiedenis haren gang gaan,.wat VUnivers en de Tijd er van denken en schrijven mogen. JHaar er is in deze nabetrachting één punt dat in ¦Ne,der~°?,t&lt;?jr merking verdient, de les namelijk, of Mevei*de&apos; PJ«f»e • over de duurzaamheid der stamhuizen die mt revolutie voort komen en de oude regS%iritZ-f^Zn tekst zouden wü gaarne dQ ultraTnonfcaan3che toepassing voor Nederland vernemen. Hoe lang nog wel zou het, uit&apos;de revolutie ontsproten geslacht Oranje, dat zich in de plaats onzer //regtmatige&quot; Spaansche heerschers schoof, volgens de meening van de Tijd in Nederland regeren.</p>
	<p>De afdeelingen van de Tweede Kamer der Staten-Generaal hebben heden het onderzoek voortgezet ever de ontwerpen der Indöcfce begrooting voor 1869.</p>
	<p>. Naar men verneemt heeft Z. M. bij verschillende beslui)eh bepaald, dat de nieuwe wetgeving in de kolomen öuri-s»me en Curacao zal worden iugevperd op 1 . Mei isb., -ii alsdan zijn afgeschaft het wettelijk gezag van het oud Hollandsch en vau het Romeinsch regt.</p>
	<p>De Arnh. Courant van heden bevat de curieuse mededeeling. dat de inzender van de stukken over koloniale aangelegenheden, in den laatsten tijd in de Amst.Courant verschonen, niemand anders is dan de Heer Feist. Is dat Wigt juist — en in het tegenovergestelde geval zal tegen&gt;praak nlet uitblijven — dan is het ongetwijfeld nog al vreemd, hoe de Amst.C. een suiker-contractant, die tot dus- Ver jijne sporen als koloniale specialiteit nog moest verdie.eü, aan het publiek voorstelde als een //geacht,&quot; //zaakkundig&quot; en »belangloo.&apos; schrijver van erkende, uitstekende iöekwaamheden.</p>
	<p>De Niettöe Arnh. Courant beweert heden, dat aan Mr. tftö Bosse, r.eef van den tegenwoordigen minister, door den miAister Fransen van de Putte, vrije overtogt zou zijn verleend. Geheel overeenkomstig de taktiek der conservatieve ..gbladen, insinueert deze courant zelfs, dat de op deze zaak betrekkelijke stukken wel eens uit het archief konden zijn verdwenen. Het voorstel gisteren door den Heer Fransen van de Putte gedaan, zal weldra voldoend licht ook over deze zaak verspreiden. Reeds thans echter kunnen wij de ligtvaardigheid doen zien, waarmede de conservatieve pers zulke ernstige beschuldigingen te berde brengt. De bedoelde Heer v. Bosse toch promoveerde eerst geruimen tijd nadat de Heer Fransen van de Putte was afgetreden en vertrok in Augustus van het vorige jaar naar Indie, niet per mail, maar per zeilend echip. In dien hem dus, hetgeen wij niet weten, maar niet gelooven, vergoeding van reiskeiskosten is verleend, dan kon dit stellig niet geschieden door den minister Fransen van de Putte.</p>
	<p>Men leest in de Pr. Dr. en Asser-Ct.: Gedurig leest men in dagbladen iets over het min of meer waarschijnlijke van te benoeming van den Heer Geertsema, lid der Tweede Kamer, tot &apos;s Konings commissaris in Overijssel en nu en ._a schijnt het, dat men op die wijze zoodanige benoeming AÓnmogelp&quot; tracht te maken. Mogt die toel .g bestaan, dan is hij even aanmatigend als onbetamelijk. Z. M. de Koning echter zal de bekwaamheden en den ijver van den Heer Geertsema regt latende wedervaren, wel weten of deze HD. vertegenwoordiger in die belangrijke provincie verdient te zijn en, het oordeel der pers hoorende, wèl overwegen in hoeverre dat oordeel het uitvloeisel is van ijverzucht en gekrenkt eigenbelang. Het getal van hen, die Overijssel den Heer Geertsema als commissaris toewenschen, is niet gering en dlt zijn gewis vrienden van Oranje, die onbevooroordeeld talent en werkzaamheid op prijs weten te stellen. Wij gelooven, dat het gerucht, volgens hetwelk de Heer Geertsema tot de bewuste betrekking zal worden geroepen, weldra waarheid zal zijn.</p>
	<p>Bij koninklijk beslnit van 27 Sept. 1863, N &quot;. 9, zijn op het verzoek van J. van Hoeve Jr. en twee anderen, allen wonende te Hoorn, goedgekeurd de statuten der voor minder dan negen en twintig jaren aangegane vereeniging voor Christelijk Nationaal Schoolonderwijs te Hoorn, en is die vereeniging mitsdien erkend als regtspersoon.</p>
	<p>Z. M. hoeft benoemd tot ridder der orde van den Nederlandsehen Leeuw den Heer D. Zeper, burgemeester der geweekte Leenwarden.</p>
	<p>Bij beschikking van den minister van binnenlandsche zaken van 6 dezer is de termijn voor het in werking brengen der stoomsleepdienst langs de rivieren en binnenwateren van het rijk, waarvoor onlangs vergunning is verleend aan J. Vrijhof te Heenvliet, verlengd tot 6 Maart 1869.</p>
	<p>De minister van oorlog, in aanmerking nemende, dat verscheidene aanbestedingen voor rekening van het departement van oorlog in herbergen worden gehouden en het niet wenschelijk achtende, dat gebruik zonder noodzaak te bestendigen, heeft bepaald, dat voor de aanbestedingen door militaire overheden te houden, mitsgaders voor het ter visie liggen van de daartoe behoorende bestekken en voor de verkoopingen van reformpaarden zoo veel mogelijk zal worden gebruik gemaakt van militaire gebouwen, welke daarvoor beschikbaar kunnen worden gesteld en, bij ontstentenis daarvan, van vijks-, provinciale of gemeentelijke gebouwen, zoo die daarvoor kunnen worden afgestaan, en dat alleen bij volslagen gebrek aan andere locauteit de toevlugt tot herbergen mag worden genomen. Mitsdien zijn alle militaire overheden uitgenodigd, om zich overeenkomstig het bovenstaande te gedragen, terwijl tevens aan de officieren der genie in het bijzonder wordt aanbevolen te zorgen, dat bij de uitvoering van openbare werken voor rekening van het depart. van oorlog, net misbruik maken van sterken drank door de arbeiders, zooveel mogelijk worde tegengegaan. Dezelfde minister heeft bepaald, dat gedurende den aanstaan len winter de oefeningen in de rijkunst, zoo voor officieren van onbereden wapens en diensten als voor kweekelingen voor de militaire geneeskundige dienst, in de garnizoenen , waar zich bereden corpsen bevinden, te Zutphen, Leiden en Venlo echter, voor zooveel daartoe paarden beschikbaar zullen zijn, weder op den gebruikelijken voet znllen plaats hebben, dat wegens de op handen zijnde garnizcensveranderingen bij het wapen der cavallerie, voormeld onderwas te Groningen, Leeuwarden, Deventer, Bergen-op- Zoom en &apos;s Gravenhage , zal loopen van 16 November a. s. tot 1 April 1869, doch in de andere garnizoenen leeds met 1 November zal aanvangen; dat ditmaal tot het geven van bedoeld onderrigt van de na te melden corpsen, pelotons ter sterkte van 1 officier, 25 onderofficieren en manschappen , znUen worden gedetacheerd, als: van 15 November a. s. tot 1 April 1869, van het lste reg. huzaren nit &apos;s Hage naar Bergen-op-Zoom; van 1 Nov. a. s. tot 1 April 1869 van het 2de reg. huzaren uit&apos;s Bosch naar Breda en uit Roermond naar Nijmegen en Maastricht; van 15 Nov. tot 1 April 1869, van het 4de reg. huzareii uit Deventer naar Leeuwarden, zoo mede een peloton ter sterkte van 1 officier en 18 onderofficieren en manschappen mede nit Deventer naar Groningen.</p>
	<p>De luit. ter zee lste kl. C. F. T. van Woelderen en do luit. ter zee 2de kl. C. J. Marinkelle, beide laatstelijk behoord hebbende tot het escader in Oost-Indie, en van daar den 29sten Sept. jl. in Nederland teruggekeerd, zijn met dat tijdstip op non-activiteit gebragt.</p>
	<p>De reeks van aanzienlijke vreemdelingen, die bij het bezoeken onzer stad in het Amstel-Hotel hun intrek nemen, wordt steeds&apos; grooter; gisteren zijn aldaar afgestapt de graven Arnim, Schulenberg en Moer 3, allen van Berlijn, met groot gevolg.</p>
	<p>Heden heeft alhier in het stations koffijhuis do aanbesteding plaats gehad van het bouwen van een woonhuis bij het Amstel Hotel, naar het plan van den architect Th. Asseler, waarvan aannemers zijn geworden de HH. Timmer en Fnrstner, voor de som van ƒ 14,645.</p>
	<p>Wg vestigen de aandacht op de belangrijke boekverkooping» tegen 17 dezer aangekondigd bij den boekh. G. D. Bom. Damrak, H 117, waarin zich op nistorisch en wetenschappelijk gebied, numismatiek en bibliographie, een aantal der voornaamste en kostbaarste werken, meestal keurig en fraai gebonden, bevinden; tevens eene collectie instrumenten,liefhebberijen naturaïien, colibris, schelpen, kasten, enz.</p>
	<p>\estigden wij eenigen tijd geleden de aandacht op het 7-tu T?1 den heer ™r* P* W* Alstorphius Grevelink, getiteld: Ons cellulair stelsel, wij meenen thans te moeten wijzen op de wederlegging daarvan door Jonkheer Mr. i.. J i-loos van, Amstel, lid der Arrondissements-Regtbank en becretans der Commissie van administratie der gevangenissen alhier, voorkomende in het weekblad van het regt van 1 Uctober il De scllrijver tracht daarbii in het licftt te stellen, dat de Heer Grevelink, ofschoon inspecteur generaal van srijKs gevangeniswezen, het karakter van het cellulaire stelsel miskent en daardoor ten onregte eene onderscheiding maakt tusschen het cellulaire stelsel en oncellulair stelsel. Hll toch ziet in eene plaatsiD&quot; van den gevangene in eene cel zonder volstrekte afzondering van medegevangenen, ZOO als de inspecteur aanbeveelt, eene soort van gemeenschappelijke opsluiting, met &apos;afzondering op sommige tijden b. v. des nachts of eenige uren des daa?s Dit nu is in strijd met het wezen van het stelsel, berustende op afzondering van medegevangen-m: 1 . om onderling bederf te weren, 2°. om herkenning der misdadigers te voorkomen. Het stelsel van den inspecteur moge dus den naam dragen van lersche Vechta&apos;s of welken naani dan ook, den \naam van het cellulair stelsel verdient het niet. Wijders worden de bezwaren van gemelden inspecteur gen de cellulaire gevangenis alhier deels wederlegd, deels fe4jjk b. v. de te kleine cellen, minder goede ventilatie, KAder goede werking van den particulieren arbeid is de gevangenis, enz., voor verbetering vatbaar en niet als een noodzakelijk gevolg van het stelsel zelf geoordeeld. Wat het bezwaar aangaat, dat de gevangenen slechts een half uur per dag wandelen, merkt de schrijver aan, dat dit ligt aan de inrigting der gevangenis, de eerste van dien aard in ons land, en reeds eenige jaren bestaande. Intusschen kan hij de verzekering geven, dat het niet nadeelig werkt op den gezondheidstoestand der gevangenen, daar, nog dezen zomer gedurende de tropische hitte, onder de mannen geen, onder He vrouwen slechts twee zieken zijn voorgekomen. Krankzinnigheidsgevallen,_;/i gevolge der afzondering, zijn hier niet opgemerkt; zelfmoorden hadden, van do invoering in 1851 at, op een paar uitzonderingen na, slechts bij preventieven plaats, welk pogen om de verschijning voor den aardschen regter te ontvlieden, ook in gemeenschappelijke gevangenissen wordt waargenomen. Plaatsgebrek verhindert ons op meerdere belangrijke bijzonderheden in dat opstel te wijzen. Wij bevelen de lezing gaarne aan een ieder aan.</p>
	<p>Gisteren is gemeld, dat het Florentijnsche kwartet-gezelschap zich den 9 en 16den October in het Odéon zou doen hooren, dit is echter onjuist en berustte op vroegere mededeelingen. De tijd der uitvoeringen is tot nadere aankondiging uitgesteld.</p>
	<p>Heden ochtend ten 11 ure is eene dienstbode in de Laurierstraat bij de Prinsengracht, uit het raam op eene achterplaats gevallen, waardoor zij twee ribben en een arm heeft gebroken. Zij is in bedenkehjken toestand naar het gasthuis vervo rd.</p>
	<p>Door commissarissen van de Rotterdamsche bank is de volgende circulaire aan deelhebbers gerigt: M. M.! Zoo als u uit de aankondiging in de dagbladen gebleken is, hebben wij het noodig geoordeeld u tot het houden eener buitengewone algemeene vergadering op te roepen, op Dingsdag 17 November e. k. Niet het verlies, door de bank geleden, heeft ons genoopt tot die oproeping over le gaan; het cijfer daarvan is u bekend gemaakt, en gij zult met ons overtuigd zijn, dat dit verlies de positie der&apos; bank geen oogenblik in eenig gevaar kan brengen. Het door ons ingestelde onderzoek naar de oorzaken daarvan heeft geleid tot een verschil van opvatting tusschen de directie en ons, hetwelk daarmede geëindigd is, dat de geheele directie haar ontslag heeft ingediend. Wij behouden ons voor:_ u in staat te stellen vóór die vergadering onze overtuiging en onze voorstellen te leeren kennen.</p>
	<p>Wij kunnen u volkomen gerust stellen over den geregelden gang van zaken, daar de directie zich bereid heeft verklaard zich met het dagelijksche beheer te blijven belasten, tot dat de buitengewone algemeene veradering van deelhebbers zal hebben plaats gehad.</p>
	<p>Commissarissen van de Rotterdamsche Bank. (Volgen de handteckeningen.) Rotterdam , 6 Oct. 1868. (N. R. Cl.)</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE, 7 Oct. HH. XX. HH. de beide zonen van den Onderkoning van Egypte zijn heden ochtend uit deze residentie vertrokken.</p>
	<p>— Bij den raad van state, afdeeling voor de geschillen van bestuur, zijn heden ingekomen de volgende koninklijke besluiten, als:</p>
	<p>I°. Van 17 Sept. 11,, houdende afwijzing van het beroep van Burg. en Weth. der gemeente de Wijk, van de besluiten van Ged. Staten van Drenthe, waarbij goedkeuring is onthouden aan het raadsbesluit, houdende toevoeging van een post_ aan de begrooting van uitgaven voor 1868, om eene gratificatie aan den hulponderwijzer in de school van de Wijk toegestaan, te kunnen uitbetalen. 2°. Van den 18den September 11., waarbij, met vernietiging van het besluit van Gedeputeerde Staten van Friesland , bij hetwelk de goedkeuring is onthouden aan eene wijziging der begrootingen van het dorp Oude Schoot en van de gemeente Schoterland over 1868, die wijziging alsnog wordt goedgekeurd, en 3°. Van 19 Sept. 11., houdende, met vernietiging in zoover van een besluit van Gedep. Staten van Gelderland, verklaring, dat op den legger der wegen in de gemeente Eist de Bredelaarsche straat niet behoort voor te komen. Daarna is behandeld een geschil tusschen de gemeenten Heerlen, Oldebroek en Epe, over het domicilie van onderstand van Hendrika Wilhelmina Hoenderink of Engelvoort, Rapporteur de staatsraad de Vries.</p>
	<p>—De Heer van Hasselt, vader van den kadet, wiens wedervaren dezer dagen is uiteengezet in de brochure : //Een voorval aan de Koninklijke Militaire Academie,&quot; heeft zicb bij adres tot de Tweede Kamer gewend, en met uiteenzetting der feiten en verwijzing overigens naar hetgeen in de brochure voorkomt, cle Kamer verzocht, om aan deze zaak hare bijzondere belangstelling te wijden en, door het provoceren van een onpartijdig onderzoek, bij te dragen tot eene uitkomst, die verhinderen zal. dat de loopbaan en de toekomst van een bekwaam jongeling op rampzalige wijze verbroken worde.</p>
	<p>— Aan het ministerie van binnenl. zaken is heden aanbesteed : het maken van een plankier op &apos;den noordelijken dam aan den Hoek van Holland, voor de verbetering van den Waterweg van Rotterdam naar Zee. Er waren tien billetten ingekomen. Minste inschrijver was de Heer C. Kuyk, te Breda, voor ƒ 11,900.</p>
	<p>§&apos;s GRAVENHAGE, 7 Oct. De commissie van examen voor het lager onderwijs in de provincie Zuid-Holland heeft heden hare najaarswèrkzaamheden aangevangen. Van de 12 onderwijzers , die het examen ter verkrijging eener acte van onderwijs in de Fransche taal aflegden, zijn 2 toegelaten en 10 afgewezen. ** &apos;s GRAVENHAGE, 8 Oct. De generaal Knörring, buitengewoon gezant en gevolmagtigd minister van Z. M. den Keizer aller Russen bij het Nederlansche hof, heeft zich voor eenigen -tijd naar &apos;Engeland begeven. Gedurende zijne afwezigheid zal graaf Sievers, lste secretaris van legatie, als zaakgelastigde van Rusland bij de Nederlandsehe reg.-ring optreden.</p>
	<p>* LEYDEN, 8 Oct. Heden is alhier na verdediging van stellingen tot doctor in de verloskunde bevorderd, de Heer J. C. W. Fischer, mcd. doctor, te Venray. LEIDEN. 6 Oct. Tot dusver hebben zich, naar wij vernemen, 107 jongelieden aangemeld, om lid te worden van het Leidsche studentencorps, waarvan 10 in de theologie, 11 in de philosofie, 15 in de letteren, 21 in de medicijnen en 50 in de regten zullen studeren. * WEESP, 7 Oct. Op de heden alhier gehouden najaarspaardenmarkt waren aangebragt 310 paarden en 40 veulens. In weerwil van het min gunstige weder, was de markt zoer druk bezocht, de handel was echter niet zeer levendig. * UTRECHT, 7 Oct. Door de provinciale commissie voor het lager onderwijs werden heden geëxamineerd 14 candidaten voor de acte van hoofd-onderwijzer, waarvan 7 zijn toegelaten, terwijl 2 voor eene acte in do Fransche taal beide zijn afgewezen. ** UTRECHT, 7 Oct. Sinds langen tijd werd er hier over geklaagd, dat het brood door verscheidene bakkers veel te ligt werd afgeleverd. Dit lokte onlangs eene advertentie mt van den Tocohouder Herman alhier, waarin hij verklaarde dat, bijaldien men zoo voortging, hij, bij zijn depot van allerhande levensmiddelen, in het belang der armen, ook een van wigtig brood zou voegen! Daarop volgde eene niet zeer malsche contra-advertentie van belanghebbenden, die des Heeren Hermans bedoelingen aan eigenbelang toeschreven. Een paar dagen daarna hoorde men den stads-omroeper rondbazuinen, dat een depot van brood uit de Rotterdamsche brood- en meelfabriek bij den Heer Herman gevestigd was. Verleden Vrijdag, toen het voor het eerst verkrijgbaar was, werden, naar men verzekert, ruim 1600 en den daarop volgenden Zaturdag reeds over de 2000 brooden afgeleverd. Gisteren heeft hij alom doen aanplakken , dat hij geen enkel brood zal afleveren, dat niet in tegenwoordigheid van kooper of koopster vooraf zal gewogen zijn, en men zegt, dat de Rotterdamsche maatschappij hem gemagtigd heeft om aan te vullen, wat het brood zelf soms mogt te ligt wegen. Met iederen Rotterdamsche spoortrein komt nu versch Drood aan, gepakt in Rotterdamsche broodwagens en alsof men in Rotterdam zelve w»onde, even foedkoop als daar verkrijgbaar , terwijl slechts één cent per rood, voor alle onkosten betaald wordt. Worden de gebruikers of de Hr. Herman daarbij gebaat, zeker niet de Utrechtsehe brood- en meelfabriek noch de bakkers of depothouders , voor wie zulks te regt of teu onregte eene dure los is, welke ook op andere plaatsen dan Utrecht, wel zeer mag worden ter harte genomen. * AMERSFOORT, 7 Oct. Door den majoor J. P. Holtzschue, kommandant in de elfde stelling der genie, is heden alhier aanbesteed, het leveren en plaatsen van schotbalken in de sluis aan de Grebbe, waarvan, als minste inschrijver, aannemer werd de Heer D. J. Boks alhier, voor ƒ 2700; en zal op 15 October eerstk., door gemelden kommandant worden aanbesteed het vernieuwen der brug over de inundatiesluis in den Post aan den Rooden Haan.</p>
	<p>DEVENTER, 5 Oct. Maandag-avond is, naar men verneemt, het Deventer studenten-corps, onder de zoo schoone zinspreuk: //Jungautur Gaudia Musis,&quot; in eene corpsvergadering met algemeene (2) stemmen opgeheven, welks ondergang reeds door de herschepping van het illustré athenaeum in eene zesde klasse van net gymnasium, dat nu onder den wijdschen naam van athenaeum, menig Twentenaar hoopt te verschalken, onvermijdelijk was geworden. Naar zeggen zouden de motieven voor dit besluit ziju, dat in de eerste plaats in Nieuw-Abdera het eigenaardige studentenleven onmogelijk is en dat verder een schooljongen evenmin student kan &apos;genoemd worden als een schoolmeester ooit den naam van professor zou kunnen waardig zijn. Overigens zoude het plan bestaan de banier en andere souvenirs van een schooner verleden, waarin het ware en voortreffelijke van genoemde zinspreuk helder aan het licht kwam, aan do Leydsche academie te vermaken on om de overige documenten, als notulen, enz. op de eerstkomende dies in bijzijn van oude en jongs koningjes te verbranden, welke plegtigheid zal verhoogd worden door de sombere toonen van een lijkzang, die de beide laatste leden van dat corps met begeleiding van eenige oud-leden zullen aanheffen. (Arnh. Ct.)</p>
	<p>DEVENTER, 6 Oct. De commissie, die zich in 1866 hier ter stede gevormd heeft, ten einde liet getrouw schoolgaan der kinderen, vooral uit de arbeidende klasse, te bevorderen, heeft onlangs weder 71 kinderen beloond, die gedurende een half jaar geen enkele maal de school verzuimd hadden. Onder dezen waren 62, die reeds vroeger belooningen hadden ontvangen. De belooningen, die elk halfjaar aan de meest getrouwe schoolbezoekers worden geschonken, bestaan in cene zekere som gelds (van ƒ 5 tot 50 ets), welke op hunnen naam in spaarbankboekjes wordt ingeschreven; over het bedrag met de rente mogen zij niet vóór hun 18de jaar beschikken. Het gevolg is, dat het schoolverzuim sedert de invoering van dien maatregel, van 23 pCt. tot 121/2 pCt. is gedaald. (__ C.) * &apos;s HERTOGENBOSCH, 7 Oct. De generaal-majoor van der Hart-Beek, inspecteur der genie, is alhier aangekomen. Men brengt zijne komst alhier in verband met de nieuwe vestiiigwerken, die noodzakelijk zijn geworden, ten gevolge van den langs deze vesting gelegden spoorweg en van den toegang tot dien spoorweg door de vestingwerken. * BERGEN-OP-ZOOM, 7 Oct. Gisteren voormiddag arriveerden per spoortrein van Breda de heeren officier van justitie , regter van instructie en griffier der arrondissementsregtbank aldaar en begaven zich onverwijld naar het naburige dorp Halsteren, ten einde een onderzoek in te stellen ten huize van C. D , die, voor weinige dagen bevallen, van kindermoord verdacht wordt gehouden. Reeds na het eerste verhoor is de verdachte gisteren avond naar het huis van bewaring alhier gevankelijk overgebragt, alwaar nog heden het onderzoek woidt voortgezet.</p>
</text>
