<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. AMSTERDAM, Donderdag 8 October.</title>
	<p>Beschrijving en taxatie van diverse partijen Italiaansche BEKNEP, in publieke veiling aangeslagen tegen 12Oct. 1868, te Amsterdam. Merk. Taxatie. AA 195 bond. zeer goed van kleur, harl, kracht en zuiverte ƒ 62 a 63 GD 9 dito mooi van kl._, kracht min of meer ongelijk, zuiver en goed v. harl . 70 _ 71 GDG 11 dito zacht en fijn, goed van klemkracht en harLzuiverte vrij goed -65 » 67 SC 0, jif„ onzuiver, zeer ongelijk van M Z4 aico kracht, kleur en harl .59* 60 jj 50 dito als boven «-59-60 TC 20 dito zeerongelijk.doorgaandeechter grof en onzuiver, aonk.v. kleur //53 a 54 T 16 dito goed van kleur, ongel. v. kracht zuiverte,goed,harlm.ofmeergr. //58 a 59 T 26/70 45 dito goed van kracht, doorg. zacht en fijn, zuiverte en kleur goed * 59 e 60 Q l/a ¦ 2 dito donker van kleur, ongelijk van kracht, harl en zuiverte redel. _ 54 a 55</p>
	<p>ROTTERDAM, 7 Oct. Koffij: Verkocht 1423 balen Padang, ex Karel August, van 341/2 tot 37 c. __ CHÏI__ÏASI, 7 Oct. Houtwijn ƒ 18.25; Genever ƒ23.75; Amst.Proef ƒ 25. Spoeling ƒO.BO. &apos;WIJHE, 7 Oct. Het Deventer Hout blijft steeds laag in prijs, het wordt verkocht tegen ƒ 8 de vim, zijnde 104 bossen en tegen dien prijs zijn naauwelijks afnemers te vinden; de voorraad is nog zeer groot. ANTWERPEN. 7 Oct. Petroleum vast op fr. 50. Van Amerik. Reuzel verneemt men den verkoop van 200 v. op levering binnen eenige dagen via Hamburg en waarvan 100 tiersj. Wilcox a ƒ 401/4 en 1001. knap a ƒ 40. — Amandelen: Voor uitroer werden 50 eeroenen zoeteMogador verkocht. — Granen zonder handel.</p>
	<p>GENHA, 3 Oct. Koffij was in de laatste acht dagen iets meer gevraagd, de prijzen blijven echter flaauw. — In geraffineerde Suiker ging niets om. — Cacao met weinig vraag, maar vast prijshoudend. — Huiden met geregelde vraag tot de volle marktprijzen; in deze week zijn 16,200 stuks verkocht. De voorraad op 30 Sept. bedroeg 75,887 stuks. FERi\A-.IB_XI_ . 15 Sept. Suiker zonder voorraad; eerst in het laatst dezer ïr.aand worden de aanvoeren van den nieuwen oogst verwacht. — Huiden.* Droog gezouten met weinig affaire tot 260 reis; gezouten gelden 160. — Katoen geldt heden 12,800 voor la Fernambuc en 14.200 voor la Paraiba. — Koers op Londen 191/4 a lüi/a.</p>
</text>
