<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Te Amsterdam wordt gevraagd tegen 1 November eene KEUKENMEID , P. G., Loon ƒ 80. Adres franco, onder lett. R., bij den Boekh. J. H. BRINKMAN, Singel, hoek Bergstraat. (22149) PENSIONAAT, BESTUURD DÖOBTe RËLïGÏEÜSEH ÜRSULSMEN TE MAASTRICHT, Volledig opvoedings- en onderwijsstelsel. Onderrigt in de Nederlandsche, Fransche, Duitsche en Engelsche talen. Gezonde en afwisselende levensregel. Fraaije ligging en zuivere luchtstreek. Kosten leergeld bedraagt 250 gulden. Opening van het Schooljaar den 15den October. (22160) TEGEN GOED LOON. _ Een gezond persoon voor Huis- en Magazijnwerk op een Kantoor in Manufacturen. Bekendheid met het pakken van fijne artikelen of galanteriên strekt tot aanbeveling. Diegenen, welke van goede Getuigenissen voorzien zijn adresseren zich franco, onder lett. B. T. 8., Bureau Handelsblad. (22168) Een Jong Mensch, bekend met de Hollandsche, Fransche en Duitsche talen, de beste Getuigschriften kunnende produceren, zoekt eene betrekking als REIZIGER. Adres aan den Heer J. DEMARTEAU, Uitgever van de _\ieuw_odt; te Sittard (Limburg). (22159) KAMERSTOüüRT Tegen primo November of eerder worden tegen matigen prijs aangeboden aan een Heer, die zijne bezigheden buitenshuis heeft. Twee NET GEMEUBELEEKdIkAMKRS, met ruim uitzigt eve? de Nienwmarkt en omstreken. Ook bestaat er gelegenheid tot Kost en Inwoning met vrije Kamer voor een Jong Mensch. Adres franco lett. B. B. bij den Boekhandelaar J. KRAAN, Oudezijds Voorburgwal bjj de Halsteeg. (22104) EENE ZEER SOLIEDE FRANSCHE PIANINO, bekroond met de ZILVEREN MEDAILLE op de TENTOONSTELLING te PARIJS 1867, uitmuntende in toon en constructie, pas van Parijs ontvangen, en daar in persoon zelve uitgezocht&apos; wordt door omstandigheden als nu, ofschoon geheel nieuw, voor ƒ 340 te koop aangeboden, met de soliede garantie op zegel voor 4 jaren er b\), benevens de kist. Adres franco bij den Boekhand G. L. FÜNKE, Blaauwburgwal, RR 326, te Amsterdam. (22161) EEN KRUIDENIER^ WINKELBEDIENDE wenschte verplaatst te worden onverschillig waar. Reflecterenden adresseren zich franco, met opgaaf van conditiën, onderN°. 929, bij den Boekh. H. W. HELMIG, Stilsteeg G 91, te Amsterdam. (22131)</p>
</text>
