<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ÜIT DE HAND TE IGOP. Twee afzonderlijk gelegen BUITENTJES in de nabijheid van Nijmegen, geschikt tot Zomer- en Winterverblijf, des verlangd wordende met meerder land om in te rigten tot Heerboerderijen; met franco brieven te bevragen bij den Notaris W. C. BÖHTLINGK te Nijmegen. (21948) ~ ~TE EOOÏTOF TE HÜÜR een droog ruim HEERENHUIS, hebbende vier Boven-, drie Benedenkamers en alcove, allen geplafoneerd, behangen en voorzien van kasten en stookplaatsen, benevens keuken, weiwaterpomp, waschhuis, watervrijen kelder en ruimen zolder, anexe Stalling, Bergplaats met Bleek en schoonen Tuin. Zeer aangenaam gelegen aan den grooten weg te Heijen, provincie Limburg, nabij Gennep en Boxmeer. Adres frauco onder lett. 0., bij den Boekhandelaar NOMAN, te Gennep, Limburg. (21984) Ik &amp;!-&quot;_ Éf e Ondergeteekende verwittigt zijnen geëerden Be, dat hij steeds blijft voortgaan met het van soliede verbeterde geoctroijeerde mm BRANDKASTEN, (allen ïiilgens geleverde proefnemingen) en dat dezelve tevens voorzien zijn van onupensteekbare Sloten, waarvan hij de bewijzen kan produceren. DEPOTS bij de Heeren Uzerkoopers GEBR. PRINS, Arnhem; REUSER. U(recht; J. BUURMAN, Utrechtschestraat, Amsterdam; B. DIJKERMAN, Breda; EIJKENS, Hoorn. E. Jf. P. TROUSSELOT, Fabriekant van verbeterde geoctroijeerde Brandkasten en Keukenfornuizen, Weste Wagenstraat, te Rotterdam. (22226) aoo miiiiii:. ~ Bovenstaande Som wordt GEVBAAGD tegen 5 pCt.. in eens of bij gedeelten, tegen solieden waarborg, voor eene Land bouwonderneming in Indië. Brieven franco onder het motto: INDIË, bij den Boehh. D. J. COU VEE, te Leyden. (22197) TRANSPORT DE L&apos;EAII THERMALE D&apos;AIX LA «lAPELLE, SOURCE !&gt;l. L&apos;EMPEKEUR. .BOUTEILLES ENTÏÈRES (1 LITRE.) -BS MA 36 48 Emballage en paniers: fr. 10.50 c. fr.20.25c. fr.29.60c. fr.38.75c. idem u caisses: »1190» » 22.50» » 31.60» » 41.25» y compris l&apos;emballage. DEM3-BOUTEBLLES (1/2 LITRE.) $4 36 48 60 Emballage en paniers: fr. 16.90 c. fr.24.75c. fr.32.50c. fr.40.40c. idem » caisses: »1i5.75» » 26.60» » 34.10» » 42.90» y compris Vcmballage. Contre paiement ou remboursement du montant. Un rabais est accordéau conimerce. Les bonteilles sont munies du sceau de la vilk avec indication de l&apos;usage. On prie d&apos;adresser les commandes franco _ L&apos;ADMINISTRATION COMMUNALE (19501) DES SOURCES THERMALES a AIX-LA-CHAPELLE jgS. GEENE GRIJZE&apos;HAREN MEER. ® MÉLANOGÈNE, .rf-jatea. uitmuntend Kleurmiddel vanDICQUEMARE AiuÉ.teßouaan ¦m fßt om de HAREN en den BAARD in een oogenblik ii JHpaßWj alle tinten te KLEUREN, zonder gevaar voor de fluic SsOAftOïEK en zonder den minsten reuk. Dit KLEURMIDDEL over ne treft alie tot dusver a&amp;ngewénde. Fabriek te Rouaan . ru. aCQtiïKUPS Saint Nicolas, 39. Dépöt te Parijs bij L. LEGRAND Ussasd 2°7. rue Saint Honoré. Te Amsterdam bij ETIENNE ei ¦MBJH. GRONNET. (20905)_ Tjob mm im wm Het EAU CHANTAL, het eenige door de Chemie goedgekeurd! Artikel, om het Haar en den Baard oogenblikkelijk in aïle Kleuren t&lt; Verwen zonder het minste nadeel, en het LITHOPILE of verbe terd EPILATOIRE. met hetwelk men alle overtollige Haren ver drijft, zijn te bekomen a fi elk Artikel, bij J. P. RIETSCHI Amstel ï 29. Brieven Franco. (20907)</p>
</text>
