<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>N. J. VAN BEMMEL, J. H. BRINKMAN, J, VAN DER VLUGT, JC. A. LIWIJN , N. WAALEWIJN, W. M. VAN BEMMEL en J. VAN WESTERKAPPEL, Makelaars, presenteren (als lasthebbende van hunne Principalen), op Zaturdag 21 September 1867, des Namiddags na 5 Ure, in het Logement de Gouden Leeuw, te Haarlem, ter publiek? veiling te verkoopen, ten overstaan van den Notaris G. C. JOEKES: N°. 1. Een hecht, sterk en net betimmerd HIJI§ en ERVE, met fraaijen TUIN, waarin Bloembollenhuis, Trekkas, Broeibakken, enz. zijnde in dit Perceel sedert vele jaren de BLOEMISTERIJ en de ZAADHANDEL uitgeoefend eh daartoe nog ingerigt; staande en gelegen aan den Heeren- of Wagenweg, op den hoek van de Hazepaterslaan, even buiten doch onder de Gemeente Haarlem. Het Huis, waaruit men een schoon uitzigt heeft over het Hazepatersveld en over het volgende Perceel, naar den Duinkant, is geteekend Q3, N°. 302, en een en ander bij het Kadaster bekend in Sectie F, onder de N°s, 1220, 1221, 1222 en 1223, ter grootte van 27 Roeden, 42 Ellen. — N°. 2. Een hecht en sterk HUIS en EBVE, met annexe BLOEMBOLLENSCHUUR en uitmuntenden BLOEMBOLLENGROND. staande en gelegen als voren, over het voorgaande Perceel, op den hsek van de Schouwtjeslaan, geteekend Q3, N°. 3, en bij het Kadaster bekend in Sectie F, onder de N°s. 1257 en 1258, ter grootte van 1 Bunder, 72 Roeden, 55 Ellen. De^e Perceelen zullen eerst ieder afzonderlijk en daarna gecombineerd worden opgeveild en afgeslagen en kunnen (met uitzondering van des Zondags) dagelijks bezigtigd worden van des voormiddags 10 tot 12 en des namiddags 1 tot 3 ure, waartoe men zich kan aanmelden bij den bewoner van perceel N°. 2. Breeder bij Billetten omschreven en nadere informatiën bij bovengemelde Makelaars. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditiën zullen acht dagen vóór en op den Verxoopdag ter visie liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd. (20479) OPENBARF¥ÊRÏGOPINe. A-^a^y, De Notaris J. C. VAN DER HEIJDEN, gevestigd te l|§§§l|É§ Mijdrecht, zal op DONDERDAG 3 OCTOBER •fauflllllill*^®^&apos; middags ten 12 ure, te Kamerik, ter Her- W_W___mberge yan CORNELIS GROENENDIJK, in de Verkeerde Kanis io het openbaar presenteren te verkoopen: Eene kapitale BOERENHOESTEDE, genaamd De Dubbele Woning, met derzelver Huizinge, Zomerhuis, nieuwe groote Schuur kleine Schuur, zes roeden Hooiberg, Erve, Tuin, Boomgaard en bijbehoorend Water, benevens de daarbij behoorende welige eu weitoegemaakte Wei- en Hooilanden, in onderscheidene naast en achtei elkander gelegen kampen; alles staande en gelegen in de gemeente Kamerik, kadastraal bekend in Sectie A, Nu. 243 tot en met 246 258 tot en met 266, 269, 279 tot en met 282, 284 tot en met 297 ter gezamenlijke grootte van 23 bunder, 72 roeden, 50 ellen. AANVAARDING 1 NOVEMBER 1867. Betaling der kooppenningen 15 Decsinber 1867. (21650) Men zal ten overstaan van den Notaris J. L. WIERCX in het Venduhuis der Notarissen in de Nobelstraat te &apos;s Gravenhage, of MAANDAG 30 SEPTEMBER ï86ï. des Namiddags ten Vijl Ure veilen en op MAANDAG ï OCTOBER daaraanvolgende des Avonds ten 7 nre Verkoopen: eene BUITENPLAATS bestaande uit een aanzienlijk hecht en sterk HEERENHUIS mei Koetshuis en Stalling voor Drie Paarden, Waudelbosehjes, Moestuit en Boomgaard, staande en gelegen aan den Rijksstraatweg tusschei &apos;s Gravenhage en Leiden onder de gemeente Wassenaar, bij het Station Voorschoten, genaamd Duinoord, groot 87 roeden 92 ellen. Het HUIS bevat tien zoo Boven- als Benedenkamers allen geplafonneerd en de Schoorsteenen van Marmeren Mantels voorzien. T« aanvaarden bij de betaling der Kooppenningen op 1 November 1867 en te bezigtigen des Maandags, Woensdags en Vrijdags van &apos;s Mid• dags 12 tot 4 Ure op een Toegangbillet bij genoemden Notaris WIERCX to bekomen; breeder bij Billetten en Advertentiën in hei Dagblad van Zuid-Holland en &apos;s Gravenhage omschreven. (22242)</p>
</text>
