<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VAN WAAR ZIJN WIJ GEKOMEN? &quot;WAAR ZIJN WIJ? WAAR GAAN WIJ HEEN? ¦ DRIE VRAGEN OP HET GEBIED DER QEO&amp;OGIIS. Naar het Engelsch van DAVID PAGE, door Bk. T. C. WINKLER. PRUS f 1.95. (22224) Uitgegeven door S. &amp; W. N. VAN NOOTEN, te Schoonhoven, en bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar. * &apos; ¦ t&amp;k l§_s3_ ___ Rs&amp;_, __$ WSf _t tS___t_\ m _3_fo __&amp;___&amp; ü__ï_\k_ Mil 9_r s_9 HssEat Wmïïm ¦ Bij E. H. KRELAGE &amp; ZOON en DE ERVEN LOOSJES - te Haarlem is uitgegeven: BEREDENEERDE CATALOGUS DER AARDBEZIËN, welke worden aangekweekt en verkrijgbaar zijn in de Bloemisterij van E. H. KRELAGE &amp; ZOON, Bloemisten en Zaadhaudelaars te Haarlem, prjj s 30. Cents, met inbegrip van de daarbij behoorende Prijs-Courant. Deze Catalogus bevat de naamlijst van alle in d«n handel voorkomende soorten van Aardbeziën en de naauwkeurige beschrijving van meer dan 200 soorten, benevens drie afbeeldingen. Bij de volgende Boekhandelaren zijn door de uitgevers exemplaren verkrijgbaar gesteld: J. H. Schelteraa, te Amsterdam. — Hoog en Kruyt, te Rotterdam. — W. P. vau Stockum, te &apos;sGravenhage.— Gebr. van der Hoek, te Leiden.— W. Beets, te D«lft. — H. A. M. Roelants, te Schiedam. — W. H. Stenfert Kroese, te Arnhem. — Kemink &amp; Zoon, te Utrecht, rr J. B. Wolters, te Groningen. — C. Noë Lz., te Leeuwarden. — H. P. A. van Gorcum, te Assen. —W. C. van Heusden, te &apos;s Hertogenbosch. — van Benthem en Jutting, te Middelburg. — Gebr. Muller, te Maastricht. — de Erven J. J. Tijl, te Zwolle; en G. B van Goor, te Gouda; terwijl de uitgevers by franco toezending van 30 cents in postzegels, den Catalogus franco door het geheele Rijk verzenden. I (22126) J VOOR HET NEDERLANDSCnE LEGER. H. €r. von Berneck, BEGINSELEN DER TAKTÏEX VOOR ALLE WAPEHEN, IN GEBRUIK BIJ HET PRÜfSi LEGES, VIJPDE DRUK, vermeerderd door de ondervinding vaa den laatsten oorlog, vrij vertaald door A. SCHADE VAN WESTRUM, Kapitein der Infanterie, Ridder der Militaire Willemsorde. Dit- werk zal voorzien zijn met 39 in den tekst _*edrukte Houtsnêefiguren, ob weldra verschijnen; de prijs zal zijn _¦!_ inteekening hoogstens ƒ 2.40. ..&apos; __ .... In alle Boekwinkels is gelegenheid op hetzelve in te teekenen. (22106^ P. ENGELS. Bij de Uitgevers KRöBER, HEIJ BROEK &amp; HöTTE,&quot; te Am.-terdam, ziet liet licht: or nELPT U ZELVEN EN GOD ZAL U BELPES! Door de Schrijfster van Jotn Halifax, enz. In post 8&quot;. formaat, met cier fraai gelithoeraphiëe&apos;rde plaatjes, en in netten cartonnen omslag. Prijs f 1,50. I Bjj alle soliede Boekhandelaren Is dit werkje te bekomen. (21992)</p>
</text>
