<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Salon des .Variétés, Nes. HEDEN EN ALLE AVONDEN WONDER, WONDER, WONDERVOLLE OPTISCHE ILLUSSIEN van MAJIU, waaronder the Fairy Fountain Ten 8, 9 en 10 Ure. Entree 50 en 25 Cents. Heden avond ten 7 Ure op verlangen, Voorstelling voor Kinderen, SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. I Dingsdag 17 September: Eene Zoetelaarster onder het Keizerrijk of de Weduwe van het Groole Leger, groote vaudeville in 4 afdeelingen naar het Fransch, door den Heer P. A. Manus, met nieuwe decoratien en costumes. Entree 75 Cts. in vertering. BOAS &amp; JIUDELS. Plaatsen zijn aan het Bureau te bespreken. &quot;O ffÈ__Wö&quot;Sf% SINGEL BIJ HET KONINGSPLEIN. DAGELIJKS SOIREE AMUSANTE, door Hollandsche, Fransche, Duitsche en Amerikaansche Artisten Onder directie van WILLEM KOSTER, Directeur van het Zomer-Theater TIVOLI, etc. Heden Avond onder anderen medewerking van Mr. en Mad. DUBOIS Mr. et Mad. PHILIPPE, Mlle. DEVIGNE, Frl. HELMIG en dea beroemden Amerikaanschen Komiek den Heer ALBAC, etc. etc. Entree 49 Cents. Aanvang 8 Ure. Lokaal DËREIZERSKROON. SINGEL X 35, BIJ DE VIJZELSTRAAT. Dingsdag 17 Sept. groot buitengewoon CONCERT, VOCAAL en INSTRUMENTAAL, te geven door het Gezelschap van Hubert Sauvlet. Alle Avonden afwisseling van Programma. Entree 49 Cents. 8 Uur. THEAÏHE ïïVOLI. (leidsche bosch.) Tooneelgezelschap STOETE _ JACQUI. Dingsdag 17 September Anna Worthman of het offer eener intrigue, tooneelspel in zeven tafercelen. Daarna: Een Bruidschat van vijf stuivers, vrolijke vaude» ville in een bedrijf. ¦ m Entree 40 Cents, 2dejtapgjs_Cents. A^ava^g 71/2 Ure, SOEÏIW ZOMER-THEATER. FARELAAH PLASTAADJE, TERREDI CARBÊ In de Schouwburg-Loge van den Heer A. VAN LIER. Dingsdag 17 Sept. Robert en Bertram of de lustige Vagebonden, kluchtspel met Chansonettes, Coupletten, enz. in 4 bedrijven. Gevolgd door: Hij moet aan liet kleine tafeltje zitten, vaudeville i__.\ bedritf. Eerste Rang 40 Cts.; Tweede Rang 25 Cts. Aanvang 8 we. DE DIRECTIE.</p>
</text>
