<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor de vele bewijzen van deelneming, zoo van hier als van eldc 8 ontvangen bij het overlijden onzer geliefde Dochter, betuigen wij o. 1» namens Betrekkingen, onzen hartelijken dank. Zaandam, P. KLUYVER. 16 September 1867. A. KLUYVER, (22413) VAN DE STADT. Voor de vele bewijzen van belangstelling ondervonden bij de voltrekking van ons Huwelijk, betuigen wij, ook namens onze wederzijdsche betrekkingen, onzen welgemeenden dank. (22375) Amessfoobt, H. W STEFFELAAR. 16 September 1867. G. M. A. STEFFELAAR-VAN BEEK. Aan de Schuldeischers in het faillissement van S. J. SAMMES , Winkelier, wordt berigt, dat de tweede vergadering ter yeriiicatie der schuldvorderingen zal gehouden worden op Dingsdag, 24 dezer, des middags ten 12 ure, in het locaal vau de Tweede Kamer der Arrondissements-Regtbank alhier. (22378) De Curator, Amsterdam, 16 September 1867. Mr. J. A. N. TRAVAGLINO. MED. IHIJISPÖÖRWEG~ AANBESTEDING van 80 last fijne VOEKHAVEK, 5 last PAARDEN- of DUÏVEN BOONEN en 50,000 kilo&apos;s STROO. De Voorwaarden liggen ter lezing bij den Stationchefs te Amsterdam, Utrecht, Woerden, Gouda, Rotterdam, Arnhem en Zevenaar, en zijn op franco aanvrage te verkrijgen bij den Administrateur der Eigendommen te Utrecht, bij wien ook verdere informatiën te bekomen zijn. Prijsopgave met monsters van Haver en Boonen franco en verzegeld in te zenden aan de Directie te Utrecht vóór of op den I°. October 1867. (22392) Utrecht, 16 September 1867. DE DIRECTIE. iimi¥üIATISCHÏ^ENs ZENDWRRDIDEüi I Deze voortreffelijke Kruiden, eenig in zamenstelling, genezen zekeren duurzaam alle slepende ISÏIEUMATiSCUE ZSEHTEN, en zijn onmisbaar tot herstel van slepende Zenuwziekten. Op franco aanvraag bij A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar Reestraat te Amsterdam, met het bedrag, volgt franco toezending in verzegelde pakjes a f&apos; 1.30, door het geheele rijk. (22361) HH.ÜASHMMLARÊH. Een JONG MENSCH, in eene boerenstreek woonachtig, in het [ bezit van een Kaashuis en daarmede bekend, met een Klein vermogen, WENSCHT voor een Handelshuis of Kantoor CO.Ï2- KIKS. SEE-UANDELAAK te worden. Brieven franco ond er lett. K., Postkantoor te Zaandam. (22243) BEMAND van middelbaren leeftijd, Israël. Godsdienst, volkomen bekend met de Fransche, Engelsche en Hoogduitsche talen, tevens ervaren in Handels- en Adminislratievakken, relatien bezittende, de beste getuigschriften kunnende produceren, zag zich gaarne als BOEKHOUDER, CORRESPONDENT of REgZStt ER geplaatst. Reflecterende verzoeke zich te adresseren onder lett. A. G. Z.» Bureau Handelsblad. W&amp;StWsi** e°P eze advertentie in het N°. van 13 dezer inge|gfïi|l* komen brieven verloren zijnde, worden de geachte inzen- I ders verzocht nogmaals voor Dingsdag één ure die brieven in te zenden. (22363) Sj&apos;SSIH Jufvrouw K.OCH, Heerengracht over het Blinden- • ÏÈ___W_? lis&apos;ituut, vraagt dadelijk ONGEHUWDE gezonde _t_ïm^ÊM *^NNEN van goede inibrmatien voorzien. Men ver_®§_y__i*a. voege zich in pers o o n of per franco brief aan bovenstaand adres. (22386) SLA DIT HUT OIER. Een GEHUWD MAN, tbans Reiziger voor eene voorname Fabriek, doch door buitengewone omstandigheden, die met November a. s. moetende verlaten, zoude gaarne weer geplaatst worden als Reiziger in Galanteriên , Parfumeriën , Kramerijen , Garen, Band of iets dergelijks, of wel als .. PZIttTER op eene Fabriek of Magazijn, kunnende de beste getuigenis van eerlijkheid en gedrag produceren. Franco en geteekende brieven worden ingewacht onder lett. A.F.L. Bureau Handelsblad. (22383)</p>
</text>
