<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HUILE DE SEVIGNE recommandeert zich bij voortduring als het voedzaamste en hetvoortreffelijkste middel tegen alle soorten van HAARZIEKTEAI. Wordtme succes bij den Ondergeteekende en de bekende 60 Depothouders ver kocht a ƒ1 per Flacon; zij zijn met mijne Handteekening voorzien. AMSTEEDAM. ETIENNE , Coiffeur Parfumeur (20906) Kalverstraat, E 271. MÈJK_\\\\^__%. BE®Ens VJLK a^T BLOED. P^^ra HUIDUITSLAG. \_WV^sBl_W SP°ec%e ge&apos;-&apos;-Ang e.i in het gAei. t&apos;^HjEfvan primitieve of eonstitatioimek-Jsiric &apos;^^t^^Jjr^^ ter; der beide seksen, door de BISCUITS DÉPURATIFS VAN Ilr. OLLIVIER te Parijs. In dit aangenaam en gemakkelijk geneesmiddel zijn de actieve be finselen chemisch verbonden met de voedende bestanddeelen wa unne vertering gemakkelijk maakt en oorzaak is, dat zij doordringei tot in alle organische vezelen, waar zij den wortel van het kwaa&lt; wegnemen, waaruit radicale genezing voortvloeit, üit belangrijk resul taat, dat uitsluitend de zoogenaamd alimentaire methode van Di OLLIVIER, kenmerkt, zou door geen ander geneesmiddel onder di gewone phannaceutische vormen verkregen kunnen worden. Nadat vier jaren lang openbare proefnemingen genomen en met dei besten uitslag bekroond^ waren, zijn de BIS&apos;CUÏTS OIXIVIEI goedgekeurd door de Académie impériale de Medecine, geauthoriseerd doot ie Segering, en is bovendien eene belooning van 24,000 francs toeget kend aan Dr. OLLIVIER. — De BISCUITS worden met goed gevolg aangewend tegen alle ziekten, welke voortspruiten uit bederf vai het bloed of uit scherpte der vochten. — Vooral genezen zij zeej spoedig de geheime ziekten, den huiduitslag, de scrofuleuse ziektei van welken ernstigen aard, van welken vorm of hoe verouderd ook herhaalde accidenten aan mond, neus, oogen en ooren, rheumatiek* pijnen, jeukingen, roode vlekken in het aangezigt, enz. — Te Parijs &apos;«« Pernell», Nu. 13. Consulten gratis met gefrankeerde brieven. (20675) BOOEB-DEPOT VOOR NEDERLAND : &apos; Bij de HH. H. H. ULO&apos;I 11, Apoth. Zeedy k, te Amsterdam DEPOTS Bii de HH. Apoths. VAN RENESSE er J. L. F. C. SNABILIE, te &apos;sGravenhage; VAN BERK, te Nieuwediep; STRAATMAN, te&apos;s Bosch;v.D.KAMER te Middelburg; CLOOS, ie &apos;i Hang te Rotterdam; GROOFENDORST, te Utrecht; A. J. EAASEN, te Tiel; D, TIMMERMAN, te Roermond; APPELBOOM, te Bergen op-Zoom; GASILLE, te Zwrikz-e. J. S. LEEK, U Grou.neren; BERGHUIS &amp; v. i&gt;. MOER, te Deventer; STELLINGWERFF BEINTEMA, te Leen warden; HASSELO, te Zutphen; BOEKENOOGEN . te Wormerveer. Brieven Franco. VOOH JLIJAKRS AA_%~ MIUGKBANP, MAAGZWMTE, ETC. i *^g|f** Bii de Uitgevers J. A. BOOM &amp; ZOON, te Meppel, is lf!__?Z_ «F aanvraag,_ gratis te bekomen eene BRO: £._&amp;_£?-,&apos; beTJatte&quot;de inlichtingen omtrent de f. ENEESME- I THUDE van den Arts Med. Dr. DDECK.S. (22251)</p>
</text>
