<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J. STOLTS Jzu., P. D. LUSINK P FUCHS i&quot;r&quot;rnrï?« _&apos; AK^J4^^?&apos; J.T.vln DER CVEGT; mt_l_73&apos;L^_e_tM-_^EmmZ G^., Makelaars, zullen op MAANBAG 14 OCTOBER 1867, des avonds na Zes ure, in MTTTBFR»,. VS A*&quot;. te_ verstaan van de Notarissen M.VLDt,Ii en KANNE. m veiling brengen • N&quot;. 1. Een WINKEUHUIS en ERF (waarin vele jaren Kruideaiers-AJjatrc) met Openplaats, Acht.rhuis en Pakkelder, op den IEIÏWENBIJK bij de Armsteeg, L 318.- N°. 2. Een hecht en sterk PAKBUIS boven tot bewoning ingerigt, Openplaats, Achter-Pakhuis en Fr.&apos; naast het voorgaande perceel, L 319. — N&quot;. 3 Een heei,t \__- PAST? e%EKFVU de &gt;r&quot;f eeg bij d-enNluwen t-; flj N». 1, 2 en 3 Morrfen m-rf r.fzondcrhjh gereild en afgee_g_T, daarna ww-den N&quot;. 1 en 2 vereenigt iv afüag uelead /,, ,- ,/ii.l de 3 Percrdt-n tjccmnb&apos;tneerd in „filttg gebragt J MW* Breeder bij billetten omschreven eu te bezigtigen des Din^dt~en Donderdags van 1 tot 3 ure. Do Bewijzen eijendom ™fl Veilconditiën liggen vier dagen vóór en op den dag &lt;Fer ve LV &lt;¦_¦ inzage ten kantore van de Notarissen MULDER en TClnn_? den Kloveniersburgwal over het Rusland.^ &quot; .^rn&apos; °P GT WESSELING, J.&quot; VAN OLST &quot;in &amp;^WARfjM__;oi,.l j len ep MAANBAG 54 OCTOBEfiI I«öV £&apos;a_S&apos;1ZUl 6 ure/in de Brakke Grond, ten overstaan van de^otfriXf n&apos; RUMLING en C. VAN OLST Jr, veilen: een HIIW Pi a^to en ERE ep de n UIJIS - ,™AT* Zuidzijde, LL 321. Te zien Maandags en rw^Ti &apos; ure. Veilconditiën op den gewonen tijd^ter inzall^ JM ltot-4 O. VAN OLST Jr. en Kopij bij den 4Ï A &amp; EuVuNG° &quot; Men zal op K®WP .«BAG^SjT^P^^^^TT-^ middags 12 ure, ten huize van P. VAN KFTTSFKnv .**b«l™* renlogementte kIüUBSKN, ten overstaan _I_a?_-&apos; m het Hee&quot; vestigden Notaris I. J. VAN DEN HET w dent te Maarsseveen ge- Een MEERENHUIS met TUIN genend N°f&quot;t * A zeer geschikt voor Zomer- en WintervSilf 1 kol_* gedacht, E 2&amp; *$ büt aaDgfnaam SSST aan^fete^tn zeeermnabij MaSn.&quot; Mldr«^&apos; °nder Nie™ &quot;^^ï Te aanvaarden 1 November 1867. Te bezigtigen Weensda? Pn Donderdag van 2 tot 4 ure, op vertoon van een toegangbi^t __ TEHTOONSTELLIÏt VHrfßmi ™ii™ »R,BIE&apos; aldaar- Bij de Verzameling VJHUI_UII.J_I zullen er dooreenige Leden VORMBOOMEN worden geëxposeerd, ter aanwijzing, dat men alhier in het bezit is van zulke Vruchtboomen, waarop de bereden eer de Sn no ™a?hVde-dS kng d°Sr hel It.lL. eene° on! waarheid is, wanneer men beweert, dat Boomen NIEUW MOOFT alhier niet zouden te verkrijgen zijn. x^uw MUULL Namens het Bestuur, .^36) _„_&apos;,:as°s Door toevallige omstandigheden wordt, in de nieuwgebouwd Bmten-Societeit te Zaandam, welke meer dan een rijk bestaand levert, doch door den Eigenaar niet kan worden worgen men T gens andere Betrekkingen, een COMPAGNON c. f _ f&apos; minstens / 4000 kan storten, maar vooral VER«*»iaigV -A om bovengenoemde Zaak goed te behartigen ¦ octl _ * • bIZ-1 &apos; niet ongeneigd de Zaak geheel e n nTiv^ ti i&quot;611&quot;&quot;» ?bien franco onder lett. A. K, Athmtoorto Zaandam^ %2244)eVen</p>
</text>
