<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>* HARLINGEN, 14 Sept. Een treurig ongeval had heden tusschen het Vlie en onze haven plaats op het kofschip Johanna, kapt Oldenburger , van daar in aantogt om hier binnen te zeilen. De zoon van den kapitein is eensklaps in zee gesprongen en men heeft den jongeling niet kunnen redden. Wat de beweegreden tot deze daad is geweest, valt moeijelijk te beslissen, ofschoon sommigen meenen, dat twist aanleiding er toe heeft gegeven.</p>
	<p>— Bijzonder groot is thans het getal landverhuizers dle va» hier de reis naar Amerika aanvaarden. Meer dan 200 zijn in de laatste twee weken per Engelsche stoomschepen van hier vertrokken.</p>
	<p>ROTTERDAM, 14 Sept. Granen. Tarwe 132/133 ffi nieuwe Hongaarsche per 2409 ffi ƒ415. Rogge: 122/123 ffi Taganrog per2loJffi ƒ 255,</p>
	<p>SCHIEDAM, 14 Sept. Moutwijn ƒ 15.25; Genever ƒ20.75; Amst. Proef ƒ22.—; Spoeling ƒ 0.60. LEYDEN, 14 Sept. Boter per 1/4 vat lste Inval, ƒ 53 a 57, dito 2de ƒ49 a 52, dito per ffi ƒ 1.321/2 a 1.421/2 en ƒ 1.221/3 a 1.30. NIJMEGEN, 14 Sept. Aardappelen ƒ 2.40 a 2.80; Boter ƒ 0.98 a 1.10 per ffi; Kip-eijeren^3.2s per 100 stuks. De handel inHooien Stroo slap. Huiden in een doen. Vet Vee zeer gezocht. . HARLINGEN, 14 Sept. De uitvoer alhier van 7 dezer tot heden bedraagt: 6270/4 vat Boter, 2000 Edammer- en 1500 Kanter-Kazen, 400 Runderen, 78 Kalveren, 436 Varkens, 2457 Schapen en Lamineren, 2000 z. Mosselen, 40 p. Huiden, 291 b. Cichoreiwortelen, 10 v. Vet, 9 mand. Wild en 9 kist. Likeur.</p>
	<p>ANTWERPEN, 14 Sept. Koffij: Bij goede vraag zijn de prijzen niet alleen gesouteneerd, maar zelfs in betere stemming, Uit de eerste hand werd gisteren afgedaan het gezonde der lading van 2850 b. Domingo per Eliza. — Huiden goed prijshoudend, de verkoopen bestonden deze week uit 13,756 st., bovendien werden 6419 st. in veiling verkocht. — Petroleum stil en aangeboden tot fr. 51. — Rijst ferm prijsh. met eenige vraag naar gepelde soorten, waarvan heden ca. 7 a 800 b. Necransie verkocht werden. — Granen. De markt souteneerde zich volkomen in alle graansoorten; voor behoefte betaalde men heden de volgende prijzen: Poolsch Odessa Tarwe fr. 38, roode Deensche fr. 38i/a en b. Koningsb. fr. 36. Odessa en Taganrog Rogge fr. 243/4 ent. en Berdianski fr. 25.</p>
	<p>AALST, 14 Sept. Van Hop werden heden 505 zakken, oogst 1867, grif verkocht in de prijzen van fr. 145 a 155. HAMBURG, 13 Sept. In Koffij hadden deze week belangrijke afdoeningen plaats, die het bewijs leveren dat het artikel tot de bestaande prijzen ruimschoots vertrouwen geniet; de omzet bestond uit 15,000 b. Rio en Santos tot 4 a 7 sch., 3000 b. Laguayra tot 5V_ en BV2 en 1000 b. Maracaibo tot 5.1/ s a 6V2 sgli. — Suiker volkomen prijshoudend. — Rijst met vrij levendigcn handel in gepelde soorten, grootende.els ter verzending; liet artikel blijft even vast als te voren.— Katoen werd tot achteruitgaande prijzen verhandeld. — Huiden vast. Specerijen gevraagd, vooral Cassia liguea tot stijgende prijzen. — Vruchten flaauw. — Raapolie 6 sch. hooger dan voor 8 dagen, loco en per Oct. 2.4% per Mei 251/4, — Zink minder geanimeerd, doch prijshoudend en heden met 14.4 in loco betaald. — Granen geanimeerd; de omzet bepaalde zich echter tot 200 last T_rwe; 126, 127 ffi Hong. tot 194 a 1981/3 rd.; 124, 125 ffi Holst. 212 td.; 128, 129 ffi Saai 215 rd.; 126 ffi jarige Beneden-Elve 2Lsrd.; 127 129 ffi Strelitzer 219 a 221 rd. ca zeilende 127 ffi Saai tot 216 rd. Rogge: Odessa bedong 147 a 148 rd. en 122 ffi Marksche 154 rd.</p>
	<p>BREMEN, 14 Sept. Tabak: De verkoopen der week bestonden uit 83 v. bruin, kleurig on ord. gele Baay, 674 v. bruin, kleurig en ord. gele Ohio, 563 v. ord. a mooije Maryland, 120 v. goed ord. a mooije Virginy, 598 v. goed ord. a mooi Kentucky en lil v. stelen, voorts op levering 24 v. Baay en 25 v. Maryland. LONDEN, 13 Sept. Suiker stil, de veilingen ziju heden met weinig kooplust afgeloopen; de prijzen blijven even als vorige week, in enkele gevallen 3 p. hooger. Eeno ladingvan 3329 z. Bahia, goede Nazareth, ex Anna, werd verkocht tot 20.6. — Kof lij: Plantation iets hooger to plaatsen. — Rijst ferm prijsh.; oene niéuwe lading van 1000 tons op levering in het aanstaande voorjaar werd tot de prijzen van gisteren verkocht. Men heeft bovendien afgedaan eene lading van 900 tons Rangoon, afgezonden in Augustus tot 11.9 voor Londen of 11.3 voor Liverpool en een dito vau 850 tons Necransie tot 11.3. — Salpeter vast; van Bengaal werden 900 z. verkocht 5 a iV. ffi tot 19.6. — Jute meer gevraagd. Voor ord. soorten en ca. 800 b. werden verkocht tot £ 18 a 18.15. — Tin gestemd, tot rijzing, 100 tons Straits vonden koopers tot 90 sh. — Schotsch IJzer 54.3. — Lijnolie 37 sh. — Talk stil.</p>
	<p>NEW-YORK, 31 Aug. Katoen zeer stil en ruim 1 a U/g c. lager voor uitvoer wordt volstrekt niets gedaan. Middling 27 a 28V_ c. — In Tabak werd deze week met uitzondering van ca. 400 v. voor de Kust van Afrika en een verkoop die heden bekend werd van ca. 700 v. Clarksville tot 14 c, niets voor exportatie gekocht, ten gevolge van éene rijzing der prijzen van 1 tot 3 c. veroorzaakt door belangrijke inkoopen op speculatie. — Granen: Tarwe voortdurend flaauw; reeds koopt men te Milwankee N°. 1 tot 171 c., hetgeen hier op 200 c.te staan komt. Rogge zonder voorraad, oplevering aangeboden tot 130.— Koffij zeer vast; de houders vragen over het algemeen hoogere prijzen. — Talk met belangrijke vraag voor Engeland en bij voortduring zeer vast.</p>
	<p>NEW-ORLEANS, 29 Aug. Katoen zonder kooplust, bas middling 26 c. Koers op Londen 153 d. 53 1/2 pCt. VALPAEAISO, 2 Aug. (p. tel) Koper in staven 15.38. — Salpeter 1.54 a 1.47 c. — Meel B,d. 25 c. — Tarwe per zak van 155&apos; S? 4 d. — Vracht voor Salpeter naar Lirerpool 50 sh. — Koers op Londen 60 a 90/ d. zigt 45 a 453/4.</p>
</text>
