<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>In de meest voorkomende gevallen wordt, door den Ondergeteekende , de hevigste KIESPIJN ontnomen, zoodat hij haast zou durven beweren een onfeilbaar middel te bezitten, om dezelve t» verdrijven. Aangedane Tanden of Kiezen kunnen na de behandeling weder worden opgevuld en dienst verrigten, als waren zij nimmer door bewvWrwnC^ Cmr_-± Tan 10 tot 4 me (ten zijnen huize); ClUr* :Q-^^^ 2irh.e»£l_.daei.n d.er Jstad °P eene der hoofdgrachten, een PAK&apos; i*E.R.»fcK, terstond te aanvaarden. Adres onder letter K. S. franco Bureau Handelsblad. ) (22170) Verkrijgbaar aan de Stearinekaarsenfabriek GOUDA te Gouda, scheikundig zuivere GLYCERINE, sp. gew. 1260. Op iranco aanvragen worden Monsters afgeleverd. _»«_, Mar WATERPROEF. Voor Dames Regenmantels 9/4 breed ƒ 1 80 f 2 10. Nieuwe Fransche Najaarsstoffen, per Japon.. . &quot; &apos; „ .00. 6,4 Zwarte MERINOS, PARAMAT, LUSTRE „ 0*45. Eene groote partij LONGSHAWLS en DOEKEN tegen zeer goedkoope prgzen, nieuwe patronen. (22181) Magazijn Dtj TONI. KüiKKR, Kloven iersburgwal. HARDDRAVERIJ TeIaAMBRüGGeT^ ?§ fr?^?|K^Gwl^cSf_?&gt;&apos;ffEi*aB^M 18«7&apos; desrnidüagsten 12 ure, bij S. VAN WEES Wz., om prijs en premie, voor paarden die geene stadsprijzen gewonnen hebben. De Paarden moeten des wïï-™ S£gs teu U m.e op stal z&apos;Jn bij den Logementhouder S VAN WEES Wz. voornoemd. (22182) IN BRUSSEL TE KOOP: een fraai TOEHUIS, in het Quartier Leopold, Rue de la Science 8. Franco Bneven aan den Heer VERORUYS&amp;E, rue Sans Souci N°. 56 te Ixelles-lez-Bruxelles. (21786) Uit de hand TE KOOP: Eene aanzienlijke partij AEBRAAK oude gewezen Ossenmarkt zeer geschikte Loodsen om te ve^ tató^ of Boerenschuren, en eene groote plrtjj VIA»ERDEELEN, zoo goed als nieuw, ter dikte van 4 NederL Duim, alsnog 40,000 Pannen, 200,000 gele Straatklinkers, 100 000 Paardenkollen en 100,000 Metselsteenen? Dit alles is dagelijksite bezigtigen. (22128) mtWpMgentwinst.&apos;*m Voor Winkeliers, voornamelijk in kleine Steden of op Dorpen bestaat gelegenheid, een Artikel te kunnen verkoopen, dat bovengemelde winst oplevert. Gegadigden adresseren zich franco onder letters C. D. by de Erven P. N. ZEEUW, Boekhandel Warmoesstraat, iJA (22173)__ Eene fatsoenlijke Jufvrouw, P. G., 33 jaren oud, zag zich gaarne geplaatst als HUISHOUDSTER of tot assistentie in het huishouden, vroeger alzoo werkzaam geweest, zoowel binnen als buiten de stad, kunnende als zoodanig de beste informatie bekomen. Adres tranco onder letter L. by den Boekh. P. G. VAN LOM, Kalverstraat bg de Olieslagersteeg, 33. (22169)</p>
</text>
