<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>STOOMHOUTZAAGMOLEN. Voor den Nieuwen Stoomhoutzaagmolen te Arnhem worden gevraagd: Een MEESTERKNECHT, op de werf bekend met sorteren j en afleveren van Gezaagd Hout, tevens goed kunnende rekenen en ; schrijven. Een ZAGER, gewoon met de Ronde of Circulairzaag te werken. Een bekwame VI ..EER. Aanbiedingen in persoon of franco brieven bij (22408) ArnHEiS, Sept. 1867. G. T. COERS. BEDIENDE. GAUNÏERIEir! Ten spoedigste Verlangt men te Amsterdam in het vak vau Ga- ; lanterien, iemand, grondig met het vak bekend en deugdelijke be- ! wij-en van eerlijkheid kunnende overleggen. Aan deze betrekking • is behalve Kost en Inivoning, een goed salaris verbonden. Adres met j franco brieven onder lett. L. A. 4 Bureau Handelsblad. (22409) TE ÜBfg &apos;JHMtft Ifii JMïft PVÜBER OF VROEGER, een HUIS of BOVENHUIS, de som van f 200 niet te boven ! gaande. Adres franco ender letter D. bij den Boekhandelaar H. W. I MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht. (22298) &apos; TE HUUR OF TE EOOP: een selied gebouwd, keurig net betimmerd HEERENHUIS met Tnin, op een van de schoonste punten der Wandelingen te Utrecht en een prachtig uitziet hebbende. Het Huis bevat veertien Kamers, eene Zasi, Badkamer, ruime en fraaije Keuken en Kelders, ¦ brandvrije Kelder, Zolder, Gas- en Waterleiding. Bij hetzelve bestaat gelegenheid tot aanbouw van Sial en Koetshuis. Adres franco lett. D. Ml, Bmeau Utrechtsch Dagblad. (22364) TE HUUR GEVRAAGD in de nabpeid vaa ARNHEM eene RLEIN E WONING, met eenigen grond, geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, tegen November of eerder. Adres franco onder letter R , bij den Kantoorboekhandelaar H. G. KOSTER H.Gz., Nieuwendijk, hoek Oudebruggteeg, te Amsterdam. (22370) n^ËVmTGËVRAAGD: Een BUSS of BOVENHUIS, liefst tusschen de Leliegracht ? en Nieuwe Spiegelstraat. Huurprijs ƒ 150 a ./ 200; te aanvaarden 1 November of I Februarij aanstaande. Opgaven van Stand, Localiteit, Hunrprijs en wanneer te aanvaarden, worden franco ingewacht onder lett. A. L. T., Bureau Handelsblad. (22250)</p>
</text>
