<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 4 April.</title>
	<p>Slen verzekert, dal de keizer in de tweede helft dezer maand naar Algerië zal vertrekken. , . • — Een dagblad van Duinkerken berigl, dat aldaar bevel is ontvangen om alle uit Rusland komende schepen ter reede quarantaine te doen houden. De reden ligt in eene te Petersburg heerschende ziekte, de Siberische pest geheeten, wier aard niet juist bekend is, maar die het karakter van besmettelijkheid vertoont. Volgens berigten uit Petersburg is de bedoelde koorts van vreemden aard, Zoolang zij dimrl is zij zeer hevig. De pols doet alsdan 130 slagen per minuut en er vertoont zich een groot verlies van krachten. Zij verlaat den palient na eenige uren en komt na verloop van eene week weder op. Zjj vertoont zich daarna met gelijke lusschenpozingen. Tot nog loc heeft men geen geneesmiddel er tegen ontdekt. . Omtrent het aanlal ziektegevallen worden geene officiële berigten medegedeeld, doch uil de groole sommen, die door de autoriteiten der hoofdstad aangewezen, of door de regering daaraan toegevoegd zijn, .kan men zich eenigermate een denkbeeld vormen van de uitbreiding en de kwaadaardigheid der ziekte. Behalve eene som van 200,000 roebels van wege de schatkist, is het aanlal bedden ter beschikking der slad met 400 vermeerderd en is er door de prinsen en de aristocratie voor groote sommen ingeschreven. Naar men zegt, is de ziekte liet allereerst uitgebroken aan de andere zijde van het Uralgehergte en heeft zjj van daar langzaam haren loop naar St. Petersbug genomen. De laatste berigien zeggen , dal de buitengewone sterfte zeer is verminderd. Tol nog loc had zij alleen plaats bij de behoeftige klassen, en wel bij hen die slecht voedsel gebruikten en de gewone regelen der gezondheid niet in acht namen De ziekte zou geen epidemisch karakter hebben en ook geene ongerustheid veroorzaken.</p>
	<p>De Cottrr. des Alpes meldt, dal de sneeuw op den Mont-Cenis niet minder dan 15 ellen hoog ligt.</p>
</text>
