<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 4 April.</title>
	<p>Lord Palmerston heeft in het lagerhuis eene lofrede op wijlen den heer Cobden gehouden. Hij prees den overledene als eenen helderen geest, ecg edel mensch en een verdienstelijk burger, en zeide dal Cobdens&apos;s werkzaamheid eene van de belangrijkste bladzijden van Engelands geschiedenis zou uitmaken. Die lofrede werd namens de oppositiepartij door den heer Disraeli beaamd; volgens hem was er in Engeland nooit edelaardiger mensch onder de middenklasse of de hooge standen geweest. — In het jaar 1863 hebben, volgens heden bekend gemaakte officiële opgaven, 1664 schipbreuken op de kusten van dit koningrijk plaats gebat). In de laatste negen jaren, eindigende uit&quot; Dec. 1863, is hel gemiddeld getal dier schipbreuken 1339 geweest. Het hoogere cijfer van het jaar 1863 is toe te schrijven eensdeels aan de meerdere volledigheid der opgaven van de schipbreuken, anderdeels aan het toenemen van hel gelal der zoogenaamde kiistvaarluigen. Bij die zeerampen zijn in het geheel 620 menschen omgekomen; daarentegen 5096 gered, hetwelk veel meer is dan in eenig vorig jaar. Slechts in zes gevallen zijn 10 of meer menschen omgekomen. — Dezer dagen werd alhier de vergadering gehouden van de Ned.-Indische stoombootmaatschappij. In hel bij die gelegenheid uitgebragt verslag werd medegedeeld, dal het kapitaal ten bedrage van 300,000 £, verdeeld in 15000 aandeden, elk van 20 £, den lslen Junij 11. was vollcekend, met uilzondering&apos; van 3000 aandeelen, die voor Nederl.-Indie [gereserveerd werden. Het bestuur heeft sedert de oprigting der maaischappij zich bezig gehouden met de noodige toebereidselen lot het in werking brengen der stoombootdienst in Ned -Indie mei 1 Jan. a. s., overeenkomstig hel contract met de Nederl. regering. De maatschappij heeft thans 9 schepen in aanbouw, die men rekent geschikt te zullen zrjn ter. voldoening aan het contract en ook eenige buitengewone dienst daarenboven. — Tijdens dezer dagen een goederentrein een naauwen doorgang tusschen de bergen in de nabijheid van Penh doorreed, stortte een rotsbrok ter zwaarte van meer dan drie ton met donderend geraas op de rijtuigen neder, waarvan vier met al wat zij bevatleden werden vernield. Men jjsl op het denkbeeld, dat de rotsklomp op een passagierstrein ware gevallen. \ —&apos;Tijdingen nit New-York van 25 Maart melden, dat van den kant der zuidelgken wordt berigt, dat de generaal Johnston den generaal Sherman bjj Bentonville aangetast en geslagen en hem drie kanonnen afgenomen heeft. Sherman zon eene versterkte stelling hebben ingenomen. De zuidelijke dagbladen gewagen van eene overwinning, die de zuidelijken den 16Jen bjj Averysborough zouden behaald hebben; de noordelijken zonden daarbij 3000 man hebben verloren. Volgens te New-York loopende geruchten heeft Sherman Goldsborongh bezet, en is Mobile door de noordelijken ingenomen. Hel congres der zuidelijke staten heeft den president Davis gemagtigd om den in de handelsbanken aanwezigen voorraad baar geld in beslag le nemen en zich daarvan te bedienen om de troepen van leefiogl le voorzien; men dacht, dal er met dat gewelddadige middel sleehls omstreeks twee millioen dollars iv goud te verkrijgen zouden zijn, dal is de som, welke de president opgegeven had te behoeven om lot het einde des jaars in het onderhoud der troepen in Virginia en Noord-Carolina le kunnen voorzien.</p>
</text>
