<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EAIIE§, _M?&quot; „^&apos;lf1- te HUREN tegen October, 4 ruime gemeubeleerde ■-.AMbRS of BOVENHUIS, op een stillen stand, bij fatsoenlijke cmfi-VS1™ Vlln Eaam en K«B-.s, bij don Boekverkooper J. H. _________&apos;-__ur3stc .. E l 83» onder letter F. S. (20137) &quot;STID ©Mi~ Door bijzondere omstandigheden uit de HAND TE KOOP: Eene zoo goed als nieuwe Machine van 10 Paardenkrachten, met dito Ketel. Brieven franco, Letter Z., Bureau Handelsblad. (20134) Terstond XE huur en ter «VIRSEJIISG: EEN KÖFFIJIIII HET DANSZAAL, Zeven KAMERS, KEUKEN, BINNENPLAATS, KELDER en verdere Gemakken, in het midden van &apos;s Gravenhage gelegen. Adres met Franco Brieven, N°. 385, bij de Boekhandelaren A. VAN HOOGSTRATEN &amp; ZOON, aldaar. (20138) Bij eerste Veiling is het HUIS en ERE met TUIN en ACHTERHUIS, op den hoek van de Larestraat en Paardewal, te Zutphen, ingezet op ƒ 10,000; de tweede en definitieve Veiling is bepaal! op WOENSDAG, 13 September 1865, des Namiddags om 5 ure, in de Nieuwe Sociëteit, aan de IJsselkade, ter gezegder stede. Informatien ten Kantore van de Notarissen-DE BAS en NIJMAN. (20139) ZWAARLIJVIGHEID. Het zal ongetwijfeld allen, die over 2WA AR LIJ! VI RH KID klagen, aangenaam zijn te vernemen, dat door den Boekhandelaar D. B. CENTEN, te Amsterdam, alom verkrijgbaar is gesteld eene vertaling van een Engelsen Geschrift, waarin zekere Heer BANTING mededeelt, welken leefregel hij, op raad van een&apos; Geneesheer, ten einde &apos;van het gebrek van 2.WAARLIJtVIGHEID te worden verlost, heeft gevolgd, en wel met zoo goede uitkomsten, dat zijn gewigt in 33 weken met 35 Pond is VERMINDERD. Het Werkje is getiteld: Open Brief over zwaarlijvigheid, gerigt aan het publiek. De Prijs is 60 Cents. (20146) In eene der voornaamste Steden van Zuid-Holland, wordt ter overname Aangeboden: Eene AFFAU-E L_ TABAK, SNUIE EN SIGAREN. Het Huis, alwaar dezelve sedert verscheidene jaren wordt uitgeoefend, is gelegen op een der beste Standen, en weinige jaren geleden nieuw Opgebouwd. Reflecterenden gelieven Franco Brieven ia te zenden onder Lett. A. T., bij de Kantoor-Boekverkoopers R. C. LEPPER &amp; ZOON, Rok-in, E 169, alhier. (20145) Bij de Wed. W. CLEMENT, Boekhandelaarster te Arasterdam, zijn van de Pers gekomen: JIESUITEN-PROOI, 2 deelen f 3.60. JAGTSLOT nOHENSTEI-f, 2 deelen , 3.60. HKLENA, DE DIEP GEVALLEN VROUW, 2 deelen...... 1.80. DE EED, 1 deel t, 0.90. DE SMIDSDOCHTER VAN NAARKEN r 0.90. GUSTAAF OF HET BRANDMERK  0.90. DE VERHALEN VAN DË VRIES *• 0.90- MAN EN VROUW, OF VRUCHTEN DER WRAAK./? 0.90. DE ROOVERS IN DE ROTSVESTING » 0.90. DE VINGER GODS &quot; 0.90. Bij dezelfde Uitgeefster zijn te bekomen: DICK TARLETON, 2 deelen ƒ 1.80. CROWSHALL, 2 deelen ,t 1.80. Welke Werkeu allen zeer geschikt voor Leesgezelschappen en onmisbaar voor Leesbibliotheken zijn. Een kompleet Stel vau bovenstaande Werken wordt tegen extra rabat afgeleverd. (20147)</p>
</text>
