<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INHOUD VAN DE JONGSTE ZONDAGSEDITIE. OVERZIGT VAN HET BUITENLANDSCHE NIEUWS DER WEEK.</title>
	<p>B»«JE_*trp, Feestmaal te Portsmouth, Valscho Russische h-ukbillelten. Tfatoimsielling. Ongeluk. Berigten uit Amerika.. D&apos;üiTsciiLATiu. Weenen: Nationale loening. Waarschijnlijke aftreding «e» Beeren Mensderffl Geheraal Gableuz. Testamentaire dispositie. Be&apos;,&apos;U&apos;ten mt Griekenland. — Berlijn: Gerucht nopens den afstand van noordelijk Weeswijk. Bijeenkomst te Kiel. GtW zu Eulenburg. In beslag nemingen. Uitdaging. Berigten uil Denemarken on Potersburg — Frank*°rt: : Beslissing van den grooten raad van Basellantlscbap. Wijnoogstin Wulliserland en in het Snöne-dal. Bern: Vergadering van het congres &apos;particuliere correspondentie). Fkamciii./k. Reisplan des Keizers. Bezoek van vorstelijke personen. verhei(l..ientoonstelltng. Benoeming. Overeenkomst van Gastein. Ge- n|ceiiieaee.ijnsen. Sterkte van het leger. Mcxicaanscho leening. Berigten &quot;■&apos; Mexico. Gepantserde ramschepen. Katoenplantingen. Gezondheidstoestand in Napels. België, Verbod van den in- en doorvoor van rundvee. Verwachte *&apos;uust der Koningin van Engeland. Doodberigt. EtKSESLAKB, Ingekomen stukken bij den gemeenteraad. Koninklijke besluiten. Sehoolbcrigten. Ver.dag der commissie, belast met het afnejj&apos;ttn der examens voor middelbaar onderwijs, enz. Bewegingen van .&apos;• Ma. schepen in Oost.-Indie. Vonnis gewezen door den rrgtcrinbot &apos;&quot;Iv kanurn. Concert in Odóon. ProfuasOT St. Roman, Terugkeer des JWnitgS* Overlijden van den lOSjarigcn Jacob Formcr to Rotterdam. •V&apos;nkonist der eerste blaauwe druiven en afkeuring van vee aldaar. Bc?(!**« uit. Niemve.diep brircfiende liet. vlot komen van de Java en nopens &quot;u Marinus Willem. Wervingen te Harderwijk en installatie van officie- Tf&quot; van gezondheid. Stand van den veestapol te Deventer. Berigt uit * Bosch nopen; dr. veeziekte. „Laatste Berillen. Telegrammen. Handelsberigten. Fondsen en Benrs- Jjdingen. Gouden en Zilveren Speciën. Scheepstijdingen. Rivicrbcrigten. tvi*1^8&apos;1&quot;1- Adtertentien. Mn«OELnw&gt;EJ(. Het ondenvardsche Londen. Fsansciie Buievkk. (Par\js l September). &apos;.Hr E.N TQOHEBWiIBvTWS. öOUAJIIiSrEL.</p>
</text>
