<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De 2de Verificatie van Schuldvorderingen in &quot;het Faillissement van JACOBUS LAMBERTUS GIELEN, Winkelier in Manufacturen , te Alkmaar, zal gehouden worden op Woensdag 13 September 1865, des Namiddags ten l Uur, ter Raadkamer der Arrondissements-Rcgtbank te Alkmaar. De Curator. (20219) COIIEN STUART , Procureur. TE TWENTSiËMNMEREEMfjING koopt Wissel» op PRUISISCHE BANKPLAATSEN, 3/m. tegen ! /l. .%, met 3 pCt. Rente voor korter; PRUISISCHE BANKNO j TENtegen/1.735£i.1.73%: WISSELS op Londen zigt tegen/11.91%, B/d. tegen ƒ 11.91. (152501 Th. J. VAN CAMPEN, Makelaar, zal op DONDERDAG 7 SEPTEMBER 1„ 65 , _n het Locaal voor Publieke Verkoopingen in de | Haamstraat9 ten overstaan van den Notaris J. W. ROELOFFS VALK, Verkoopen : MEUBILAIRE GOEDEREN en verderen IFiBOEDEL MORGEIV , 6 September ter bezigtiging. (20256) VAI. BENGAAL- _ JAVA INDIGO. De Makelaars O VOUTE, G. C. CALKOEN, C. B. BRUGMAN en D. H. ROODIIUIJZEN zullen op Dingsdag den 26.ten September 1865, te Amsterdam in de Brakke Grond in de Nes, onmiddellijk na afloop der INDIGO- en COCHENILLE-VEILING van de Nederlandsche Handel-Maatschappij, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS Verkoopen: 123 KISTEN BENGAAL ) TIJT|TfI A en 112 JLAVA . l£\ IJIbU. (Particuliere aanvoer.) Liggende als bij Notitie zal worden aangewezen. (20230) VAN EF.GHEN &amp; CO., te Amsterdam, zullen op Woensdag 27 September 1865, veilen, des Voormiddags ten 10% Ure, in de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, eene Portij van 162 Pakken JAVA MjAIMEW TAHAM van het merk %PL^r Aangebragt per het Schip Theoiora Moxhtilda. En dat bij Kavelingen zoo als die genommerd zullen zijn, liggende als nader bij Notitie zal worden aangewezen. (20252) Paleis voow* WolMsvlijt DE TENTOONSTELLINGSZALEN ZIJN DAGELIJKS GEOPEND VAN 10—1 URE. TENTOONSTELLING VAN DEN GEVULDEN MONSTER-BALLON LE GÉANT, Entree dagelijks gedurende deze Tentoonstelling tot 9 September 50 Ce-nts. (20263) Nm ra», «s j-b». Wat NADAR op zijne LUCHT-_Hb-Sl»s__ ______ öS sS-B es Bladzijden in geïllustreerd Omslag. Prijs 25 Cent. Te Amsterdam bij K. 11. SCHADD, Kalverstraat, D 122, en verder in alle Boekwinkels verkrijgbaar. (20221) STOOMVAART mat- AMSTERDAM-MM,. Het Engelsche STOOMSCHIP ALERT, Kapt. W- Mc INNESvertrekt gerege&apos;d van Amsterdam via Harlingen des Z_turdag3 eu van Huil des Woensdags van elke week. Informatien zijn te bekomen bij de Hoeren Reeders W. &amp; C. L. RINGROSE te Huil, en b . de Cargo.-do &gt;rs GEMMENING &amp; PENNING te Amsterdam. AMSTERDAM--LEITH, in directe verbinding met GLASGOW, DUNDEE, PERTH, ABERDEEN en geheel SCHOTLAND. Het Engelsche STOOM-CHIP IVANHOE, Kapt. D. BOWDEN-. vertrekt van Amsterdam via Harlingen Dingsdaa; 5 September en vervolgens geregeld al.e 14 dagen. Informatien zijn te bekomen bij den- Hoer DONALD R. MAC GREGOR te Loith en de Cargadoors GEMMENING &amp; PENNING te Amsterdam of J. &amp; S. WIARDA te; Harlingen. (20231)__ KONINKLIJKE NEDERLANDSCHE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ. STOOMVAART tusschen AMSTERDAM en BORDEAUX., -4ATiV-l PAULO WNA, vertrekt 10 September. Adres bij de Cargadoors P. K. ROODENBEEK alhier, JOH. OOMSSIat C°. en BOUTMY &amp; C°. te Rotterdam. Genoemd Stoomschip Is voor het vervoer van Passagiers ingerigthet passagegeld is zoo billijk als mogelijk gesteld. Vrachttarieven en alle verlangde nadere informatien zijn te bekomera bij de DIRECTIE, Kantoor houdende Buitenkant, U 67, alsmede bij de verschillende Cargadoors der Maatschappij. Amsterdam, September 1885. DE DIRECTIE. (20212)</p>
</text>
