<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Zondag 3 September.</title>
	<p>»- . Algemeene Vergadering van het K. Z. Genootschap, Natura Artis , agistra, op 31 Augustus gehouden, werd door den Heer F. van Heu- M ij11 raet Bene k°rte toespraak geopend, waarna door den Heer B. J. luller in een beknopt verslag de algemeene toestand van het Gcnootehap werd geschetst. Het aanzienlijk toegenomen ledental, het talrijk ezoek der vreemdelingen, do uitbreiding der verschillende verzamelingen getuigden op nieuw van den voortdurenden bloei, waarin het Genootschap zich verheugen mag, terwijl de aankweking van vele zeld»me diersoorten va» de goede verpleging deed blijken. De Heer A. v. j^euns droeg, als lid der commissie voor de financiën, de rekening van ■jet afgesloten boekjaar en den staat der bezittingen en schulden voor, ac eerste sloot met een batig saldo van f 11,879.66.J, de tweede wees Jll voordeelig slot aan van ƒ 115,388,.76\, ondanks de aanzienlijke schrijring, welke op verschillende hoofden had plaats gevonden, aarna deelde de spreker het rapport mede der commissie, welke de tjpooting van het nu loopende boekjaar had nagezien en goedgekeurd. *&quot;» voorstel door het vereisehte getal leden ingediend, om aan de pleegusters der zieken-inrigting op de Prinsengracht, voortdurend vrijen &quot;egang tot de tuinen te verleenen, kwam niet in stemming, de voor&apos;ellers werden verwezen tot bestuurders, bij wie, volgens de wet van et Genootschap, de magt berustom aan corporatien, verpleegden, enz., ydelijk vrijen toegang te verleenen. Een ander voorstel, om vrouwe&quot;ke dienstboden onder het geleide van HH. leden of onder dat hunner r..-genooten in de tuinen van het Genootschap toe te laten, werd met &quot;Una algemeene stemmen verworpen.</p>
	<p>De Heer Secretaris deelde verder het volgende mede: Het is, M. H.! niet onbekend, dat de vestiging eener fabriek in de onmiddellijk, nabijheid van onze terreinen, ernstige bezorgdheid heeft opgewekt bij het Bestuur, dat dan ook alle mogelijke wettige middelen heeft aangewend om de plaatsing dier fabriek te voorkomen, of wel, zoo die gebouwd moest worden, er op heeft aangedrongen dat het brandgevaar meest worden verminderd. Die vrees van hit Bestuur is gebleken niet overdreven geweest te zijn: binnen de tijdsruimte van eenjaar brak in die fabriek tweemalen een brand uit, waardoor de kostbare eigendommen van het Genootschap In groot gevaar werden gebragt. Bestuurders moeten u thans mededeelen, dat zij op alle geoorloofde wijzen op nieuw trachten den herbauw dier fabriek te beletten, en dat zij niet zouden aarzelen, daartoe een geldelijk offer te brengen. In dien geest zijn onderhandelingen gevoerd. Namens den Heer Scholte was met den Directeur afgesproken, dat deskundigen, van beide zijden te benoemen, de waarde der gronden, opstallen, enz. zoude opnemen; en een oogenblik hebben wij ons gevleid, om, al ware het dan ook voor eene in evenredigheid hooge som, eigenaars te worden van die terreinen. Spoedig bleek het intusschen dat die wensch onbereikbaar zou zijn, daar, toen do deskundigen aan het werk gingen, de Heer Scholte veiklaarde vele zaken alleen en zelf te zullen schatten, ten gevolge waarvan hij geëindigd is met te vragen voor het terrein en de overblijfselen van dien brand niet minder dan 85/ m., of wel van ons verlangde te weten, hoeveel schadeloosstelling wij aanboden, indien hij bij verkoop der terreinen, enz. de voorwaarde maakte dat er nimmer weder eene fabriek of trafiek mogt worden opgerigt. Gij begrijpt, M. H.! dat zulk een eisch onze krachten ver te boven ging, en dat in evenredigheid van dien eisch door ons geene schadevergoeding kon worden aangeboden; hadde de Heer Scholte een eisch tot schadevergoeding grdaan, wij zonden hebben kunnen beoordeelen wat wij in het belang van het Genootschap durfden doen. — Na het afspringen dezer onderhandelingen, en onze vruchtelooze poging bij don Gemeenteraad, stellen Bestuurders zich voor, de bedreigde belangen van het Genootschap bij andere autoriteiten krachtig voor te staan. De Heer B. J. Muller op zijne beurt als Bestuurder aftredende, werd als zoodanig met bijna eenparige stemmen herkozen. Als leden der Commissie tot het nazien der rekening en balans werden benoemd: de Heeren E. J. Asser, D. Boissevain Jr., P. C. Guleher, J. van lieukelom en H. G. Oyens. Met een hartelyk woord aan de leden gerigt, sloot de Voorzitter de vergadering.</p>
	<p>HARLINGEN, 2 Sept. De uitvoer alhier van 26 Aug. jl. tot heden bedroeg: 6070/4 vat Boter, 4150 Kanter- 2000 Edammer kazen, 205 Runderen, 203 Kalveren, 935 Tarkens, 2432 Schapen en Lammeren, 16% last Tarwe, 17 last Haver, 11 lastßoonen, 189 zak Mosterdzaad , 54 zak Kanariezaad, 14 jak Koolzaad, 222 b. Vlas, 26 b. Lompen, 2 p. en 1 b. Hcede. HAMBURG, l Sept. Koffij vast en met meer handel voor behoefte; de omzet bestond uit S5OO b. Rio en Santos van 5% a 7% sch.; 2000 b. Laguayra van 7% a 9 en 1000 b. Domingo van 6% a 7% sch. De voorraad op uit0. Aug. bedroeg 27 millioen -tegen 8% millioen in 1864.— Ruwe Suiker was deze week meer geanimeerd en prijshoudend. Men heeft afgedaan ca. 1000 k. Havanna en 250 v. Portorico en op levering 3000 z. Oost-Indisch. Geraffineerd flaauw, behalve ord. Melis, die zeer gevraagd was. — Rijst vast doch stil. — Katoen begeerd, maar weinig aangeboden. — Huiden onveranderd. — Verf hout ferm, ca. 1,900,000 fi.&apos; Laguna Camp., gingen in de tweede hand over. — Van Cassia Lignea werden 4000 k. tot 9 sch. verkocht. — Krenten flaauw. — Honig zeer geanimeerd; verkocht werden ca. 100,000 © Havana en zeilende 50,000 ft? Manzanllla. tot vaste prijzen. — Raapolie heden meer gevraagd en bleef per Oct. 29y3 a 29%, per Nov. 28%, per Mei 29 a 28%. — Lijnolie 23 mb. — Palmolie: prima Lagos met 26 mb. betaald. — Prima Cochin Cocosolie 31. — Talk: Van ml. slagt is iets ter verzending gekocht; de voorraad is zeer klein; de van Rio Grande aangevoerde 50,000-Smeer en 10,000 ft? Talk, zijn in de tweede hand overgegaan. — Zink oplevering aangeboden, disponibele waar voor behoefte hooger. — Granen met weinig handel en zeer stil. DANTZIG, 1 Sept. Bij iets beteren kooplust zijn heden 330 last Tarwe tot vaste pryzen verhandeld. Van Rogge werden op levering pr. Sept./Oct. 30 last 123 ft? a 290 fl. gekocht. LONDEN, 1 Sept. Suiker met meer vraag en eenigen omzet tot iets vasiero prijzen; van W.-Ind. soorten heeft men heden 1260 v.verkocht; uitmakende een totalen omzet voor deze week van 6045 v.; de prijzen blijven ten volle 6 p. en in sommige gevallen 1 sh. hooger. Op levering heeft men 2 ladingen Cuba a 23 sh. verkocht.— Koffij: de veiling van Plantation Ceylon is goed afgeloopen; het grootste gedeelte der aangeboden partijen werd verkocht; en de prijsverlaging voor deze week bedraagt niet meer dan 6 p. a 1 sh. en van native ca. 6 p., goed ord. werd heden met 66.6 betaald.— Cacao: in veiling werden heden 116 b. Surinaamsch, middel grijs en goed bruin verkocht van 63 a 81.6. — Rijst stil doch ferm prijsh.; afgedaan werden 3 a 4000 b. meest gering; Rangoon c. 10.3 en 3000 b. mooi nieuw Rangoon a 12.6.— Peper iets lager , 3366 b. Singapore zijn grootendeels verkocht, middel a fair 3 a 3/. P-— Zink lager, 50 tons disponibel zijn verkocht tot £21.12.6.— Schotsch IJzer 55.10%. — Lijnolie 33a33.3. — Talk ruim 6 p. hooger, nieuwe 46, Jan./ Maart. 47.6. RIO JANEIRO, 8 Aug. Koffij: Voor het arrivement der stoompaket Donro ging in het artikel bijna niets om en hoewel de berigten daarmede ontvangen niet zeer gunstig wareß, werden in de laatste dagen 51300 b. verkocht, waarvan 19000 b. voor de Vereenigdc Staten, 23000 b. voor het Kanaal en het Noorden van Europa en 9300 b. voor de Middellandsche Zee. De prijzen ondervonden weinig verandering en zijn naauwelijks 50 a 100 r. lager; good first 7.400 a 7.500. De voorraad bedraagt ca, 100,000 balen, terwijl de aanvoeren uit het binnenland gemiddeld 4 a 5000 b. daags beloopen. — Vrachten flaauw. Naar het Kanaal om order werden 4 schepen genomen van 35 a 42 sh. — Wisselkoers op Londen 23% a 23%.</p>
	<p>SANTOS, 1 Aug. Koffij: Het artikel Was in de afgeloopen maand zeer stil, ofschoon de houders vast bleven op hunne prijsvorderingen. Gisteren kwamen echter eenige afdoeningen tot stand, men noteert thans mooije kwal. 7200 a 7400, goede Campanas 7000 en ord. Ragular 5600 a 6800.</p>
	<p>RIO-GRANDE, 31 Julij. Huiden: Gezouten op nieuw hooger en laatstelijk betaald met 130 r. voor Ossen- van 68 ft? en 95 r. voor Koe. Ook van gedroogde hebben de prijzen eene aanmerkelijke rijzing ondervonden en hiervoor werd betaald van 220 a 225 r. De disponibele voorraad bedraagt thans 35,000 stuks, — Vrachten flaauw; gez. Huiden 50 sh. — Koers op Londen 24%a24%. BUENOS-AYRES, 26 Julij. Gedurende de laatste 14 dagen was de omzet in Wol niet onbelangrijk en ondergingen de prijzen van goede soorten eene rijzing van ca. 2 d.; de verkoopen bestonden uit ca. 140,000 arrobas. — In Huiden is weinig omgegaan doch de prijzen souteneren zich vast, gedr. Mataderos ossen 44 en koe 35 en gez. Saladeros ossen 31 a 33, koe 26 a 26% r., gezouten Mataderos bedongen voor % Ossen 32 r., % koe 24 r. — Talk 14% r. — Gez. Paardenhuiden 13 r. — Invoerartikelen flaauw; wegens groote voorraden in de lste en 2de hand.— Wisselkoers op Londen 49%. MONTEVIDEO, 29 Julij. _ui&apos;a.n:Van gezouten werden in de tweede hand 2000 ossen a 5.78 en 3500 st. koe a 4.40 verkocht; gedroogde flaauw en lager, en betaald met 4.40 a 4.70 voor Spanje en 4.55 en 4.57% voor Noord-Amerika. Van gez. Paardenhuiden werden ca. 9000 stuks tot 1.42% en 1.45 losgelaten; gedroogde dito 1.20. — Voor puik Paardenhaar zou 17.60 te bedingen zijn. — Talk gevraagd en betaald met 1.76 a 1.78%. BAHIA, 12 Aug. Suiker: Sedert U dagen werden 1500 kisten ongeveer verkocht tot merkbaar hoogere prijzen; Moscovados voor het Kanaal werd betaald met 2.100 a 2.300 n. kwal. In witte Suiker hadden eenige verkoopen plaats van 2.600 a 3.000 en voer bruin Nazareth besteedde men I.Booa 1.900. — Koffij: Ca. 8000 b. werden afgedaan van 5.200 a 5.600 n. kwal., zijnde 100 rs. hooger; mooije en goed smakende Moritiba houdt men op 6000. — Cacao gevraagd n. kw. 3.200 a 3.500. — Katoen flaauwer, ca. 1000 b. zijn verhandeld van 16,500 a 16,000. — Huiden: Ca. 16000 stuks hebben nemers gevonden van _65 a 170 rs. voor gedroogde en 140 a 142 voor droog gez. — Tabak: Hiervan werden gOOO b. verhandeld van 3.600 a 3.800 en eenige honderd balen St.Felix van 5.000 a 7.000; voorraad 25,000 balen. — Koers op Londen 24% a 24%. — Vrachten naar het Kanaal 32.6 a 35 sh. COLOMBO (Ceylon) per telegr.,2- Aug. Katoen. Tinnevelly r. 159; nieuwe Western r. 175.</p>
</text>
