<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Thh. apothekers. Een GEËXAMINEERD BEDIENDE, van de R. C. Godsdienst, voorzien van de noodige Getuigschriften, zag zich gaarne tegen Februarij e. &apos;k. GEPLAATST. Adres mét franco Brieven met opgave van voorwaarden onder Lett. H. S. Bureau Anwsfoortsche Courant, te Amersfoort. (440) Eene JUFVROUW, de P. G. belijdende, 26 Jaren oud, zag zich gaarne met Februarij of Maart e. k. geplaatst tot ADSISTENTIE *n het Huishouden of tot GEZELSCHAP eener Dame. Er zal meer °P goede Behandeling dan op groot Salaris gelet worden. Adres franco, onder Lett. J.F.S., by den Boekhandelaar G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (450) . Om met 1 Februarij a. s. in dienst te treden, wordt in eenen Winkel &apos;n Kruideniers- en Grntterswarcn gevraagd een BEDIENDE , P. G., sterk en- vlug en yan voldoende Getuigschriften voorzien op een Salaris van f 100 boven Kost en Inwoning. Franco Brieven worden onder -N ■ 65 ingewacht by den Boekhandelaar A. BERGMAN, to Alkmaar. (441) fa HOROLOeKMMERS! \ijy Een bekwaam BEDIENDE, voorzien van bewijzen van goed gedrag, kan dadelijk geplaatst worden bij B. PLES Ju., Horologiemaker te Kampen. Brieven Franco. (462) I-lEILIGÉN WEG, D 2ü9. UNNEN nWRHMMIV yanf 14EDg-Dni. tot 17 Eng.Duim, UllillllLiilllflJil worden ook volgens maat geleverd. &quot; llöOilDlilN &quot;&apos;&apos;sluitend Engelsche modellen. TORIIiMiM,doolmatie inz™*u • . MAWIIFTTIM waarbiJ. welke aan beide kanten (RellliiiHJnEJl IlLll j versible) gedragen kunnen worden. &quot; BORSTEN VOM Hmden (Insertion f&quot;»*)- (sop) Dit nieuwe staalmiddel bevat in vloeiiuiren toestand de hoofdbestanddeel.ll der beenderen en .an bet bloed. Volgens de in de hospitalen te Parys plaats gevondene waarnemingen, overtreft dit middel de staalnielkzure vzer-, of yzer-joduur pillen et geneest snel, en zonder verstopping te veroorzaken bleekzucht, maagziekten, slechte spysvcrteeriug, .■bloedverarniuig, inoeyclyko maandstonden, en witte vloed. Het is het beste toevoegsel tot levertraan, de voortreffelykste gezondheidbehouder 111 wanne luclitstrccken en voor zwakke of teringachtige gestellen. Depot te Parijs, 7, rue de la Feuillade ;&apos;te Amsterdam, 11. H. ULOTH, Apcth. reedijk; te Arnhem, ÜTTERI.EIN; te &apos;s Gravenhage VAN RENESSE en SSABBJE; te Ticl, PAASSEN,- te Rotterdam, CLOOS; te Utrecht, ÜROOTENDOIIST; te Middelburg, VAN DE KAMER; te I_ëijden, REIJST; te Batavia, \V. LüONEN en O, en in de voornaamste apotheken van Holland. VAN liülüi te Nieuwediepj MACKAY te Helder. (604)</p>
</text>
