<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 6 Jan. In den handel is het ook deze week zeer stil gebleven en geen artikel heeft aanleiding tot een noemenswaardigen omzet gegeven. Koffij geniet weinig vraag en slechts 444 b. particuliere Java ex Three Bells werden tot geheime prijzen uit de eerste hand verkocht. Ons binnenland geeft nu en dan een klein bewijs van terugkeerende behoefte, maar tot dus verre bepaalt zien de vraaf tot onbeduidende kleinigheden. — Thee zonder handel, prijzen onveranderd. Tabak. Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht 643 eer. Vara per Hermanus Isaac; 509 eer. dito per Aquila; 371 eer. idem per idem, en 213 eer. per Maria. — In Ruwe Suiker ging moda niets om, het buitenland trekt niet on onze Raffinaderijen hebben geen behoefte. Geraffineerd deelt ruimschoots in de algemeene lusteloosheid. Op levering bg heropening der geregelde vaart zoude men tot lage prijzen misschien willen koopen, maar onze fabriekanten zouden liever eerst hun Januarij-productie willen verkoopen en zjjn dus met latere termijnen nog niet aan de markt. Kandij wordt te hoog gehouden. Rijst zonder omgang. Van ongep. soorten kwam niets voor en voor gepelde vertoonde zich mede geen vraag. Fijne Specerijen zeer stil, men kan gemakkelijk zelfs bij enkele vaten , tot de laatste veilingsprijzen koopen, maar daartoe niet verkoopen. Java Kaneel blijft gevraagd, n°. 3 bedingt 92 e. Peper 20—21 R. C, naar kwal. en zwaarte der b. Zuidvruchten in een doen.— Indigo zeer vast, doch handel beperkt. — Jleekrap. Tot onveranderde prijzen zijn eenige partijtjes omgezet. — Verf hout. Tobasco Campèchehout blijft a f SJ, Je; Domingo ƒ2| te koop. Manzanilla Geel ƒ 5 gedaan.— Potasck. Amerikaansche ontbreekt, Petersburger ƒl4 a 14J.— Zwavel. 30 Ton prima zijn zeilende a ƒ 4| te koop. — Metalen. Banca Tin wordt hooger gehouden, men zoude voor ceelen ƒ56 en voor los Tin f 56£ willen besteden, maar daartoe zijn geen verkoopers. — Katoen zonder handel. — Honig stil, in eerste hand zijn slechts 36 tierces en 20 barrels overgebleven en de tweede heeft mede bijna geen voorraad. — Vetwaren, 20 tonnen Tromsoer blanke Levertraan, werden tot ƒ 58 afgedaan,-voor het overige zonder verandering. AMERSFOORT, 6 Jan. Tarwe ƒ 7.25 a 8.25; Rogge ƒ 5.30 a 5.70; Boekweit ƒ5.70 a 6.70; Boter/1.15 a 1.20 per ffi; Kaas ƒ — a — per 50 S ; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.60 per mud; Appels ƒ1,20 a 1.60. LEEUWARDEN, 6 Jan. De aanbiedingen van de meeste artikelen waren zeer klein en de stemming ongeveer al voren. Tarwe : 67, 69, 70 Sf n. witte ƒ 5.40 a 6; 70 ffi n. roode ƒ 6 a 6.10. Rogge en Boekweit zonder handel. Winter Garst door pelderij iets hooger betaald; 60 S? ƒ4.25. Haver in een doen, 50, 52 ffi fijne ƒ3.10.30; 46, 47, 48 8 korte voer ƒ2.70.90. Canariezaad genoegzaam ter veil en voor Engeland gevraagd; puike ƒ8 a 8.25; mindere ƒ 7.25.75 naar wigt en kwaliteit. Boonen: Paarden ƒ5.50, 6; Duiven ƒ6.75, 7.</p>
	<p>De aanvoer en besteedc prijzen aan de veemarkt van heden waren als volgt: 643 Runderen, als: 455 vette Koeijen van ƒ 110 tot 280; 10 melke van ƒ5O tot 125; 16 vare van ƒ6O tot 120; — kaffs van/— tot —-; 12 vaarzen van ƒ55 tot 140; 6 pinken van ƒ25 tot 38; 122 Ossen van ƒ9O tot 240; 6 Stieren van ƒ2B tot 70; 16 vette Kalveren van ƒl3 tot 35;— Graskalveren van ƒ—tot —; 112 Varkens, als: 90 vette van ƒ5O tot 100, 22 magere van ƒl4 tot 56 ; — vette Biggen van ƒ—tot—, — magere van ƒ— tot —; 132 Schapen, als: 50 vette van ƒl4 tot 26, 12 melke van ƒ8 tot 15, — magere van ƒ — tot —; — Kammen van ƒ — tot —; 70 Lammeren van ƒ 6 tot 16, — vette Hamels van ƒ-— tot —; — magere van ƒ — tot —; — Werkpaarden van ƒ — tot —. De handel was over het algemeen zeer levendig.</p>
	<p>DEVENTER, 6 Jan. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ8 a 9; Rogge ƒ6.— a 6.70; Boekweit ƒ5.75 a 6.40; Haver ƒ3 a 3.75, Garst ƒ 4 a 4.75 alles per mud; Boter ƒ25 a 26 per 20 ffi in fust van % ton; Eijeren ƒ 3 de 100 stuks.</p>
	<p>BOMBAY, 12 Dec. Katoen. De mail uit Europa is pas sedert eenige uren hier aangekomen, zoodat men nog niet kan zeggen welken invloed de berigten zullen uitoefenen, ofschoon er reeds eene kleine rijzing plaate vond. Men noteert Dbollera in loco rs. 465. Nieuwe Oomrawattee, in April te leveren, bedong rs. 535, en de prijs voor Mei is op rs. 600 gestegen. In loco werd weinig verkocht. De voorraad is veel toegenomen, en er is zeer goede keuze in Dhollera, Bhownuggur en Mhowa. Er zijn ook eenige fraaije partijen Comptah. De omzet beliep 600 Candij Suratte tot rs. 420 a 430, 25 dito Broach tot rs. 440; 600 dito Bhownuggur tot rs. 440 a 459; 825 dito Dhollera tot rs. 440 a 445, en 700 dito Oomrawattee tot rs. 520 a 555; 1200 dito Comptah tot rs. 420 a 430. Uitvoer naar Europa dit jaar 873,972 bn. tegen 887,218 in A . P°. — Lijnzaad bleef rs. 5.14 waard, waartoe 5000 cwt. verkocht zijn. — Raapzaad op levering tot rs. 6.12 a 6.14 aangeboden; voorraad 4000 cwt. — Vrachten. Naar Liverpool voor Katoen t_ a 3.10|-, en naar Londen £2.10/- a 2.15/-. — Koers op Londen6m.zigt2/1 ?&amp;. AKYAB, 1 Dec. In Rijst ging nog zeer weinig om, maar men verwacht dat de aanvoer van nieuwe Rijst m de volgende 14 dagen ter markt zal komen, waarna de handel weder levendiger zal worden. De prijs van Clean Carga is rs. 55 a 60 per 100 mandjes, hetgeen de eenige soort is, die thans ter markt komt en alleen bij kleine hoeveelheden. De vroege Larongs-oogst is volgens de monsters van goede kwaliteit. De hoeveelheid die men daarvan bekomen kan is beperkt; bet grootste gedeelte van den oogst is Necransie, die niet rijp is voor Januarij. — In Vrachten voor Europa werd niets gedaan, maar volgens de laatste berigten zijn er aldaar voor de rijsthavens circa 91000 ton reg. bevracht. RANGOON, 29 Nov. De prijzen van Rijst zijn zeer hoog geloopett en men noteert rs. 92 voor Paddy en rs. 180 voor 5 parten Rijst, en voor witte werd rs. 260 a 270 betaald, terwijl men er op rekent, dat deze week de prijzen nog veel hooger zullen gaan. Dit zal evenwel veroorzaken, dat »ca ds nieuwe Rijst spoediger ter markt zal brengen en in 20 a 25 dagen verwacht men groote aanvoeren van voor Bombay en China geschikte soorten, zoodat men-er niet aan twijfelt of de daling zal even spoedig volgen als de rijzing, zo«dra die schepen, die nog maar &apos;weinig legdagcn hebben, uitklaren. Wanneer 4e.voor Europa geschikte paddij in de helft of het einde van Jan. ter markr komt, rekent men op lago prijzen, daar de tegenwoordige speculanten in bevrachting wel mede zullen eindigen en do haven tegen het eind» van Januarij bctrd__K__flr lecga|l zÜn- &quot;■&quot; ____T______~ &apos; MADRAS , 13 Deo. Km.iew rs. 31 m rs. .260 genoteerd of fr. 179 per 50 kilo v. a. b. ie Havre. — Manufacturen, 7 ffi Shirür.gs rs. 10.</p>
</text>
