<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MAGAZIJN KEIZERSHOF. TOT VEEÏi TEMMIMIMiffcHE PRMaSEH VAN Fluweelen en lakensclien MAHTTEIiS, eene aanzienlijke Partij SUXDE.]!? STOFFEUT, - TAMTAM BOEKEI en CMA_L_E§-_LOi¥OS, 4/4 en 5/4 FAWTAISBE-STOEFESr ■, PEIiTEMIJEM en vele andere Winter-Artikelen. &lt;™ SCHADE &amp; OLDENKOTT. ©VEMMUMTOE2W STAAR RffiJ MAAT (.Afsiafft!) Van fijne SHIRTING of zware MADAPOLLAM (in alle Modellen) ƒ 21 tot ƒ 33 per Doziin nu » met Echt LINNEN Borsten, Boorden en Manchetten /* 36 &lt;• #48 » » Geheel LINNEN OVERHEMDEN van zuiver Bielefelds of Kortrijkseh-Linnen ƒ4, tot de allerfijnste ƒ 6 per Stuk. alles exauis met de hand irenaaid Groenburgwal, C 453/4. fESffSSZEFj D-J. FULDAÜER Is w mMSjiJwwmw-mM&apos;ZtA.m* E van fc. HIRSCHF£LD #■ O. &apos; W* lIÜI TOR HEMDEN, SLOOPEN E BlWfflS. &quot;9§ I Eene buitengewoon groote sortering in Greifenborgor Linnen , Hornhutter Linnen , echt Bielefelder Linnen , Koningskroon Linnen , 1 Russisch Hennep-Linnen, echt Handgespin, alle van echt Linnen Garen, in 5/4 en 6/4 breedten, voor Lakens Hemden Sloopon enz in È alle kwaliteiten, het Stuk van 48 tot 50 El voer ƒlB, 19, 21, 2&apos;i, 24, 26, 29 tot het allerfijnste en beste ƒ4» Vlaamsch&apos;Orerzeoch Kort- 5 a ryksch, Brabantsch, Osnabrucker Linnen, in 5/4, 6/4, 8/4, 10/4 en 12/4 breedte, allerbeste en zwaarste kwaliteiten Handgospin, van 38 Cts. tot I g ƒ1.75 de El. g Alle mogelijke soorten TAFELSTELLEN met SERVETTEN, enkele TAFELLAKENS, ZAKDOEKEN,HANDDOEKEN enz 1 gf OVERHEMDEN, prima kwaliteit met Linnen Borsten en Manchetten, het stuk ƒ2.75 tot ƒ3.75. Borsten voor Overhemden zuiver I 5| Linnen, het half dozijn ƒ2.50 tot ƒ6. Franscha MADAPOLLAMS, GRASLINNEN, WATERTWISTEN, SHIRTINGS, KEEPER, 1 m DIEMET, enz., waarbij men moet opmerkoH, dat wij voor beste kwaliteit en echt zuiver Linnen guaranderen en onz3 Goederen gewasschen C S en genaaid terug nemen en het daarvoor betaalde bedrag restitueren, wanneer zij aan de geregto vereischten en onze toezeggingen bij den 6 a verkoop niet voldoen. CBUNÜLINE» in de allerbeste kwaliteiten en de nieuwste Modellen voor 50 Ct5.,75 Cts. ƒ1,1.25,1.50 t0tƒ4.75.1 NB. Herhaaldelijk wordt ons medegedeeld, dat LINNEN GOEDEREN, enz. op onzen Naam langs de Huizen aangeboden wor-1 ja den; wij waarschuwen daarvoor, dewyl dit onze gewoonte van handelen niet is. (555) E IL. HIRSCHF£LDS- 0., Rokin, El6O, in de Linnen-Razar. f MAATSCHAPPIJ VOOR LEVENSVERZEKERING TE LONDEN. HOOFD-BUREAU: 7 Waterloo Place Pall Mali, Londen. HOOFD-BUREAU voor Duitschland: 61 Jagerstrasse, Berlijn. Kapitaal: £ 500,000, = ƒ 6,000,000 Ned. Ct. JaarlijkschePremiënontvang-st £268,71 2.10,=/3,224,3501V.Ct. Mits deze wordt door mij Ondergeteekende ter algemeene kermis gebragt, dat het GENERALE AGENTSCHAP der LEVENSVERZEKERING-MAATSCHAPPIJ ALBERT voot liet Koningrijk der Nederlanden is opgedragen aan de Heeren H. LEHMANN &amp; Cie., te Amsterdam, 6EGRGI LEWINE, Berlijn , Generale Gevrjlmagtigde der Levensverzekering-M aatschappij 1 Januarij, 1865. ?:ILBEET. Zich aan-v; bovenstaande aankondiging gedragende, nemen de Ondergeteekenden do vrijheid, de oplettendheid van het Publiek op de MAATSCHAPPIJ VOOR LEVENSVERZEKERING ALBERT te vestigen. Deze Inrigting geniet, zoowel in Engeland als ook bereids op het vasteland, eene regtmatige vermaardheid, zoowel om hare soliditeit als waardige afdoening van zaken, weshalve zij zich tot het sluiten van Levensverzekeringen van allerlei 30ort aanbeveelt. PROSPECTUSSEN teu allen tijde gratie ten hunnen Kantore te bekomen. Soliede Huizen, genegen zich met een Agentschap te belasten, gelieven zich franco bij de Ondergeteekenden aan te melden. ,„,. H. LEHMANN &amp; CIE., Generale Agenten, (504) Geldersehc Kade, M 77.</p>
</text>
