<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij Acte op den Vijfden Januarij .dezes jaars, ten overstaan van den Notaris JACOBUS DE MAN en Getuigen alhier gepasseerd, is door de Ondergeteekenden WILHELMINA MARIA JOHANNA VAN MUNNEN, Weduwe JAN HENDRIK MOELE, thans echtgenoot van ANDREAS IPSEN, en HENDRIK DANIEL SCHUURMAN, beiden alhier in de Sint-Janstraat woonachtig, ONTBONDEN de tusschen hen bestaande Vennootschap onder de firma: de Weduwe J. H. MOELE en H. D. SCHUURMAN, gevestigd te Amsterdam, tot uitoefening der Metselaars-Affaire van af den 31 sten December des jaars 1864. Met bepaling, dat de eerste en derde Ondergeteekenden zijn belast met do vereffening en daarvoor de gemelde firma, met bijvoeging der woorden in liquidatie zullen teekeven. Wed Jt. H. MOELE. Amsterdam, 6 Januarij 1865. A. IPSEN. JsB7)_ H.D. SCHUURMAN. Ter voldoening aan artikel 911 , Wetboek van Koophandel en hot bevelschrift van de EdelHoogAciitbare Heeren Mrs. CKAN£&gt; en GERADTS, Raadsheoren in don Hoogen Raad der Nederlanden, als Commissarissen in het verzoek om surséance van betaling van C. en J. VAN ROSSUM en Compagnie en GEBROEDERS VAN ROSSUM en Compagnie, Kooplieden en Meelfabriekanten, wonende te Amsterdam, worden opgeroepen de Schuldeischcrs van de Verzoekers om te compareren in een der localen van het Gebouw van den Hoogen Raad op het Plein te &apos;s Gravenhage, ten fine als is voorgeschreven bij artikel 913, Wetboek van Koophandel, op Woensdag den twee en twintigsten Februarij 1865, des Voormiddags ten half twaalf ure; en worden de Schuldeischers bij deze verwittigd, dat de stukken ter visie liggen, zoowel ter Griffie van den Hoogen Paad t« &apos;s Gravenhage, als te Amsterdam ten Kantore van Mr. J. H. VAN EYS, Procureur aldaar. De Procureur bij den Hoogen Raad voor de Verzoekers accuperende, (646) C. J. FRANCOIS. Ter voldoening aan de bepaling van Art. 38 van het Wetboek van Koophandel wordt bij deze berigt het BESTAAN der NAAMLOOZE VENNOOTSCHAP: EERSTE NEDERLANDSCHE VEENMAATSCHAPPIJ, gevestigd te AMSTERDAM, opgerigt bij Akte. den 23sten November 1864, ten overstaan van den Notaris J. W. H. H. DRUYVESTEYN te Amsterdam verleden, op het ontwerp, bewilligd bg Kon. Besluiten van 13 Mei en 15 October 1864, N°. 66 en 60, en welke Akte en Koninklijke Besluiten zijn geplaatst in de Nederlandsche Staats-Courant van ö, 6 en 7 Januarij 1864, N&quot;. 4, 5 en 6. (633) MIDDELBAAR ONDERWIJS. Voor de Gemeente Maastricht wordt gevraagd: een als civiel Ingenieur gediplomeerd LEERAAR in het regtlynig Teekenen, de Mechanica en de Technologie. De jaarwedde aan deze Betrekking verbonden is van 1400 tot 1800 Gld., naar omstandigheden. De Ambtsbezigheden van den Titularis zullen hem waarschijnlijk genoegzamen tjjd overlaten om, als Bouwkundige, een gedeelte van den dag aan bgzonderen arbeid te besteden, waartoe in deze Stad, bij ontstentenis van gediplomeerde Bouwmeesters, ruime gelegenheid is. Reflecterenden worden verzocht, zich onder overlegging van het bewijs van hunnen graad, vóór den 25sten Januarij 1865, desverkiezende b&apos;j brief maar liefst in Persoon, te wenden aan BURGEMEESTER en WETHOUDERS (612) van Maastricht.</p>
</text>
