<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Zaturdag 7 Januarij.</title>
	<p>In de heden gebonden ziiting van de Eerste Kamer der Staten-Gene. raal is de beraadslaging over hoofdstuk V der staatsbegrooting (Binnenl. Zaken) voortgezet. De minister heeft verklaard, dat nog geene magtiging tot het uitschrijven der storting aan de Amsterdamsche kanaalmaar Schappij is gegeven en dat dit ook niet zal worden gedaan zonder dat volledige waarborgen voor dat volle kapitaal aanwezig zijn. Voor het overige zal de minister de wet tot bekrachtiging der concessie met belangstelling blijven uitvoeren, totdat mogt blijken dat de middelen daartoe ontbreken. Hij kan niet vooraf zeggen wat hij zal doen in het geval dat de zaak mogt afspringen. De ministor heeft verder nog verklaard dat, zelfs in geval toestemming tot het uitschrijven eener storting van 10 pCt. wordt verleend onder de noodige volledige waarborgen, daarover niet zal mogen worden beschikt dan met het goedvinden der regering. Het hoofdstuk is ten slotte aangenomen met 29 tegen 4 stemmen, dio van de Heeren Messchert van Vollenhoven, Schimmelpenninck van der o\je, Taets Van Ameivngen en vau fleï p^.</p>
	<p>De hevige storm uit het Noordwesten, welke gisteren avoad en in den afgeloopen nacht heeft gewoed, heeft het water in het IJ tot eene buitengewone hoogte opgedreven. Verscheidene steigers, o. a. die aan den Nieuwe Stads-Herberg, stonden heden morgen ten deele onder water. Een gedeelte van den stijger der Rijn- en IJsselstoombootschappij is | met de dikke palen, waarop hij rust, weggeslagen en dit is ook het geval met het paalwerk om het bassin der zwemschool aan den Westerdoksdijk. Op sommige plaatsen zijn do nog vrij dikke ijsschotsen tegen en op de dijken geschoven. De stand des waters was heden nacht ten 12 ure 60, 1 ure 72,2 ure 83, 3 ure 102, 4 ure 128, en ten 5 ure 148 duim + A. P.; heden ochtend ten 6 me 155, 7 ure 161, 8 ure 168, 9 ure 169, 10 nre 162, 11 ure 159, heden middig ten 12 ure 149, ten 1 ure 140, &apos;ten 2 ure 126, ten 3 ure 117 en ten 4 ure 108 duim +• A. P. De werkzaamheden der maatschappij Felix Meritis zijn voor de aanstaande week vastgesteld als volgt: Afd. Natuurk. (Dingsdag), Voorlezing van den Heer Dr. F. J. Stamkart, over //Golfbeweging. Afd. Lettcrk. (Woensdag) met Dames , voordragt van den Heer Dr. A. Piorson, van Rotterdam , onderwerp: //over Shakespeare&apos;s Richard&apos; 111 &quot; Deze bijeenkomst zal in de concertzaal plaats hebben. Afd. Mxziek (Vrijdag), vierde concert. In het afgeloopen jaar hebben te &apos;s Gravenhage plaats gehad 3089 geboorten (ongerekend 169 levenloos aangegevene), 2553 sterfgevallen, 697 huwelijken en 5 echtscheidingen. Te Nijmegen 708 geboorten, 531 sterfgevallen en 192 huwelijken. Te Wijk bij Duurstede was gisteren morgen 3 ure het ijs vast Waterstand 2.36 -f- A. P.; 6.47 onder N. P. ïn de laatste 24 uren gewassen 7 duim. Te Vreeswijk insgelijks het ijs vast. Overtogt te voet on met ijsbooten over het ijs, en met de zeilpont door hot open vak. Waterstand 0.78 -+- A. P.; 5.74 onder N. P. in de laatste 24 uren 9 duim gewassen.</p>
</text>
