<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen die iels te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de nalatenschap van Mejufvrouw ARENDINA GEERTRUIDA PELGROM, Weduwe van den Heer GERRIT VAN DEN BERG, in leven zonder beroep, .gewoond hebbende &apos;te Leyden en aldaar op den 30sl&quot;» April dezes jaars overleden, worden verzocht daarvan vóór den lsl&lt;&gt;l Junij aanslaande opgave of betaling te doen&apos;ten&apos;kantore van deri Notaris . A. Fnia ~ te Lei/den. &apos; &apos; , • . ....&lt;*- /■-. ~**,. :- &apos;.;:f : ■&apos;■• |.f ■ ..•-,, j I , Degenen, welke iels Ie vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den I boedel, en: de nalatenschap van wijlen JOiIANNES.VAN DER REYDEN, in .leven /Metselaar, gewoond hebbende en overleden te Leyden,&quot;&apos;worden verzocht daarvan opgave of betaling le doen/.vópr den 25S,&apos;CT&apos; Mei. 1868, len kantore ;.van den j Notaris &apos;A?j J. RYSHOUWER, nabij; het Leyderdorpsche. Hek onder. Soeterwoude.-X ~. .: ~, ,v; ,„&apos;;,„ ,&quot;oi&gt;J ...iiiil nHlu i „,n&apos;i .:.&apos;:&quot;.&apos;V.&apos;.&apos;-&apos;i:i FAILLISSEMENT.&quot; &quot; Bij vonnis der Arrondissemeiils-Regihank le £et&apos;a*en,-van den ilde° Mei j 1868, is ABRAHAM KRANENBURG, Loodgieter, Leidekker en Koopman. : wonende le Woerden, verklaard in Staat van Faillissement, en is i M. J. I. DEL BAERE benoemd.ipt Regier-Commissaris en de Oiidergetee&apos; kende 10l Curator, in dat faillissement, ■ ,;- ~;.-, ~,.„■, .... ..„ j ~,&apos; .. ,|3,.■.....! | De eerste vergadering ter verificatie vanschuldvorderingen zal plaats hebben, op Woensdag den 3&apos;« Juuij 1868. in,het Gebouw der Reglbank,,op het Rapenburg ie Leiden. \..,uo&apos;ï De schuldeischers worden verzocht hunne bewijzen van schuld.ordering-4 dagen vóór de verificatie aan den Ondergeteekende in te zenden. De Curator in het faillissement voornoemd, &apos;! Z- ■ &quot; &apos;&quot; $*$#*■ &quot;k-J* g.;a:.van&quot;zij,st,,,T..T fï titimMsJ&amp;ÏMk ...... ■..■■■ J9i Advocaat le Woerden.il Ü &apos;&quot;e Ondergetekenden- blijven, even als vroeger, ont- vangen GËLDEU A DEPOSITO in sommen van j s&amp;ïïF ~.-,i i:. ƒlOO ende veelvouden van dien,1 lot de volgende rente:&apos; met &apos;3&apos;dagen opvragehs&apos;.&quot;:; &apos; &quot;««. &apos;--.&apos; Si pCt.&apos;-&apos; &quot;&gt;;&apos; VutnyA I » 14 u » .... . -3&quot;: »&apos;&quot;&apos;-&apos;■; &apos;&quot;&apos;.-&apos;&quot;!&quot; i » een maand .»..,.. ... 3&quot;- » Leider, 14 Mei 1868. &apos; LEZVVYN &amp; EIGEMAN. I &apos; ■&quot;•&apos;;i2_4,:;&apos;GROEJ\MA_RKT,&apos;;24:i&apos;;&apos;&apos;T;&apos;;&apos; Bij-KANTOOR te Leiden Hoogéwoerd. • &apos;Gecommandileerd door de NA AMLOOZE VENNOOTSCHAP : j COMMANDIET-KAS TE ROTTERDAM. BMrècf cvi*:; H. :iSIBS JKRS. • RAAD VAN COMMISSARISSEN&quot;:* | Mr. M. M.&quot; VON BAUMIMUEU, Ridder der Orde van hen. &apos; &apos;■■ Legioen- van Eer-van Frankrijk en van de v&apos;an| UliJ ;. Oostenrijk, Referendaris bij hel Departementl van Biunenlaiid-V a|||jer sche Zaken.&apos; 3 -.• •; ..!,,,.) ;ri ■-. irsjilanp »;«1 ÏTOtadcaiO sitsï Mr. J. J. VAN GEUNS, Advocaat bij :den lloogen Raad., I F. 51. BOXIIE, Koopman.&apos; ~ *Kl &apos; , ,-&apos; ■ Incasseringen op het Binnen- en Buitenland.&apos;--&quot;&apos;ln- en verkoop&apos; van Binnen- en Buitenlandschc Wissels, Effecten, Coupons en&apos;vreemde Muntspecicn. Opent Rekening-Courant en Clieque-Uckeniiigmct rentevergoeding en neemt gelden a deposito. &apos; ;;,T dag,zigt] .-■•.&apos; .&apos;,!;, 3 föj&apos;l&apos;maand zigt,. ..;,.;, 3 pCt.,,,,, - ~&apos;8 dagen ziglV.w 51 2*.&gt;»!&apos;\ &apos;».| , &apos;5 3 maanden.zigt ;;!&gt;. !i8»,;» »NSs &apos;•&apos;&apos;■ ■ &apos; &apos;;; &apos;■ !&apos; &quot;Langer termijn na overeenkomst. &quot;&apos;&quot;i;&quot;:&apos; a!m»jl T &quot;,; Vtiia&apos; JOHAWIIf ■■M_*»ï,P.&apos;&apos;i!; &quot;Deze Zeepen hebben zich door hunne goede&apos;eigenschappcn reeds een groote vermaardheid verworven. Afgezien van hare de huid «erfraaijciide suhstan-; tien, bevallen zij bovendien nog stoffen die de zenuwen en spieren versterken en de klieren .verwijderen.. Wat de zeep, voor,, het gezigt is, is de Malz-Pomade voor hethoofd, die het uitvallen der haren belet, de schillen verwijderd eu den haargroei bevorderd. In potjes van 70 Cis en ƒ!&apos;—.&apos; Steeds verkrijgbaar te Leyden bij de Heeren D. A. KELDER &amp; ZOO**, Breedestraai. K. BLOK. E. NOORDIJK. C. F. HAZENBERG.en D. F. i MEYSING, Coureur, te Delft bij R. FKAKK&apos;AMP, te Alphen a. d. Rijn ; b.i e. sa&apos;ion y, ~;:,;,;, . ;: , \ SJ--JB*&quot; Aanvragen om Depots franco aan hél Centraal Depot le Amsterdam.</p>
</text>
