<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 14 Mei.</title>
	<p>i&apos;ln i heti hoofdkiesdislrict Leydertforp zijn ,&apos; terVerkiez&apos;ingv&apos;an&apos;fvvee leden &apos;oor de provinciale staten van&apos; Zilidhollartd,- van- de 1032&apos; kiésseregtigden&apos; 346 opgekomen; Drie stembillettenr zijn , »an on waarde verklaard. Gekozen iß».de aftredende leden F.-A. G-. graaf van .Limburg Stirirn Noordwijk. met 317 stemmen, en jh&apos;. . mr. H...A. C. de, la Bassecour Caan, niet 304 stemmen. Op jhr. mr. 11. A. Sfee&apos;rtgrachi&apos;^van.&apos;, Duivenvoorde, werden 25 Stemmen nitgebragt.&apos; De overige slcnimen warrii;verdeeld. | ~ • ln.liet, hoofdkiesdislrict Soetermecr. zijn &apos;bij de verkiezing van twee leden , voor de ,provinciale , staten; vaii Zuidholland .uitgebragt 396 geldige stemmen. .Gekozen zijn de beide aftredende heeren IL.vau Zegwaard, niet 245 stemmen,&apos; en 0. baron &apos;van Wassenaer, Calwijck , met 200 slemmen. Voorts-.werden er ook eenige stemmen uitgebragt op.de,hh. P.-Keyjer, burgemeester vanZevenhuizen, jhr. Hessélï- van, Dinllier, burgemeester van Pijiiackcr, en A. N. Molenaar,, notaris te yVaddinx«een. ;&gt; ~c, nvKwl iïil i..— Tol lid; van het kïescollegie bij de, Ned. herv. gemeente, in de plaats •an den heer J. B. de Hoen, die bedankt heeft,,. is.door de sleuigeregiigde leden» gekozen.prof, A.i Hutgers. .;;..: ~ &apos;-, slsis I &apos;I —In het gebouw der maatschappij lot Nut&apos;van &apos;t Algemeen is heden de tentoonstelling geopend, door de vereeniging&apos; «Nut en Genoegen&quot; in het . .&apos;. ; : .-••■...-.■■.■ . ,:.!.:.. ■&quot;. . •■■ leven geroepen. ; Hadden . vroeger : reeds meer dergelijke&apos;• tentoonstellingen alhier plaats, deze is de eerste, die rcgistreeks van deze vereeniging s&apos;welke zich de ontwikkeling van den werkman len-doel stelt, uilgaal. Zij zag deze eerste pogina&apos;met eeuen vrij gHiistigcn &apos; uilslag bekroond, waut de catalogus,bevat 153 nomm.rs &apos; afkomstig van&apos;s4 inzenders. .Ouder het ingezondene, hier met zórg gerangschikt, is&apos; menig voorwerp, dat belangstelling verdient en van goeden&apos;aanleg&apos;geiuigt. zoodat.wij vertrouwen, dat onze siadgenooien niet zullen verzuimen deze lenioóiïsïellirig ie bezoeken, daardoor den ; werkman aan le &apos;moedigen en ook&apos;dé vereeniging, die zich ter bereiking van haar doel bij geringe middelen velemoeiten en kosten getroost,, in haar.lofwaardig streven te steunen. &quot; &apos; !&apos;.&apos;&quot;&apos; lneevolge bet plan, bij:het ontwerpen der lenioonsfelling gevormd,: zijn aan verschillende inzenders bekrooniiigen toegekend. Twaalf heeren deskundigen, daartoe uiigeiioodigd. hebben welwillend de beoórdeèling op zich genomen. Prijzen zijn ..toegekend aan: n». 92.&apos;F. J.B. Kruis; vooreen gedreven (ham-relief) koperen plaal, ƒ,20; ii«. 63, F. A. Dansen J., huisschilder, voor een beschilderd canapé-iafellje, f 15; n°. 97, A. Loeher, schrijnwerker, voor eene bnilet-éiagère, ƒ 15; n&quot;. 78: J. C. llofkesi smid, voor een ijzeren kap, ƒ 10; ii«. 60, J J. de Groot, graveur, voor eene teekening, wapens met kleuren, ƒ 10; n°. 10, J. G. Brico.rijtuigsmid, voor een ijzeren rijiuigstel, f 5 ; n°. 87, 11. &lt;le,Kier, loodgieter,&apos; voor een morgenster, of dnivelskop van zink, ƒ 5; n°.lÖs. G. I). de Muunik, steenhouwer, voor een marmeren tal.akspot, ƒ5; ii°. 126, J. B. Pelri. beeldhouwer, voor eene gebeeldhouwde damesfauieuil, ƒ5; n°. 64, F. A. liansen-J&apos;. voornoemd, voor ééii beschilderd theeblad, ƒ,5 ;,&quot;&quot;&apos;.■ 62, W. H.,de Groot,- graveur, voor een koperen plaat mei een ornement gegraveerd , ƒ5. Getuigschriften zijn .toegekend aan;&apos; ri». 13&apos;, It. Broesterliuizen i &apos;voor een ornemeni. geboetseerd in klei; n* 23.&quot;J,:.P.&apos; I&apos;obbé&apos;,&quot; huisschilder, voor een slaal geschilderd als vurenhout; n«..121, J. Noest, conciërge aan de b. burgerschool, voor ballenloesiél voor, den schok ; h». 90, H; de Kok. zijversmid, voor een koperen plaal inet&apos;gegraveerde&apos;letters&apos;; n°. 128. J. IS. Pelri,, voornoemd, voor eene gebeeldhouwde e&apos;iagère; n°. 136,, j. J. van Ródeiiakker, winkelier, voor een vogelkooi; ;n». 80, P.&quot; VV. van der Ilorst voor eene proeve van hamerkunst&apos; ;,n». 145, A. Teljeur, voor de, Morschpoort vau t&apos;opcr; n«. 66. F; A. Harisèn J.. voornoemd , voor slalen geschilderd als eenparquet-vloer; h«. 107, D: Neuteboom. huisschilder, voor een staal geschilderd als eikenhout; n°. 17, J.&apos;.P. Dobbe, voornoemd, vóór een als ingelegen geschilderd werktafelije; ri». 148, C. dé Vink, voor een naardenkop in pleister; ri». 86, 11, J. van&apos; Kleef, huisschilder, voor vier marmeren slalen op één; en n°. ,154, niet in den caialogus vermeld. — Bij beschikking van den minister van binnenl. zaken van 6 Mei is, mét magliging des konings, de onder dagteekening van 13 Dee. 1865 aar. den heer J..J. van der Maaden le Amslerdam verleende.concessie voor den aanleg en de exploitatie van een spoorweg van Amsterdam langs Alphen naar Rotterdam, namens den koning, ingetrokken. . ■..,.-,, -~-, — .&apos;,,;,,.,,, - — Het stoomschip de Valk heeft thans van het Nieuwe Diep naar den Moerdijk,overgebragt de bemanning voor hel&apos;te Toulon gebouwde ramtorenschip besiemd.:.. buciesVl •&apos;. I .&apos;• ..-&apos;..., •■■ ;■ ..,. • — Tot predikant bjj de herv. gemeente te Buren is beroepen d. Gunning, pred. te Leyderdorp; -&gt;i i.&apos;.l. :•;.!.&apos; \il&gt; j.,i sb &apos;i-&gt; •■-.■.&gt; tsll .: i; i-.i.» — Door de stemgéregiigdé leden van de remonsirahtschgeref. ié Amsterdam is tot predikant bij die gemeenie beroepen d&quot;. Bok, pred. &quot;té Utrecht;&apos; Bij dén storm van 28; April jl., waa&apos;rdoof&apos;nabij Terschelling een aantal visschersvaariuigen(verongeliik!en, zijn volgens dfficicie&apos; opgaven omgcko&apos;men: vaii de l&apos;rker sChuit&apos;eri 26 .personen&quot;, nalatende 13 weduwen,én 28 kinderen; van die uit Enkhuizéii 9a 10 pérsóh*en, nalatende&apos; 6 wéduWeri&apos;.én 15 kinderen; van de Vollendammer schuilen 6 a 7, personen, nalatende&apos; 4 weduwen en 21 kinderen.■&quot;&apos;.lu hel geheel zijn ruiiii 40! vfsscherlieden verdronken, en&apos;bedraagt het aantal nagelaten &apos;betrekkingen 23 weduwen en 64 kinderen, die bijna allen in kommervolle omstandigheden vèrk&apos;eercii. &quot; &quot;. Gedep.&apos;slaten van Ndordhollan&apos;d hebbén aan dé burgemeesters ïn die provincie verzocht&apos; , ieder &apos;iri&apos; zijne gemeente&apos;&apos;éeW collecte, voor&apos; die&apos; beboefiigeii le&apos; doen. , ■.-.,....... . , . ... . ,&apos;;&apos;—&apos; Nabij het slation .&apos;.Woerden zijn gisteren de beide locomotieven der eerste namiddag-treinen, met elkander in aanraking gekomen; er heeft wel beschadiging aan hei materieel plaats gehad, doch er zijn geene persoonlijke.onheilen voorge.allen., .:1/&apos;u,,.(.,,_;, „...,.., :&lt;U n»! ,lii.;;..&apos;;i — De arrond.-restbank te Hoorn heeft, ler.voorziening in de vacature in voormeld collegie, op de lijst van aanbeveling geplaatst: mr. M. van Trojen van Hulst, regier in de arroud.-regibank te Appingadam; mr. W. A. L. üomis, subsi.-griffler bij de arrond.-regtbank te Zuiphen; ror. C 11. Q. van Sirijen, subsi-griffier b(j de arrond.-regibank le Hoorn.</p>
	<p>— Te Chaam in Noordhrabant is zekere 11. Hnliermans in hechtenis genomen, als zijnde er tegen hem zware vermoedens gerezen, in verband met den moord onlangs op een 12-jarig meisje aldaar gepleegd. Deze persoon was algemeen gevreesd;&apos;■ waarvan dé invloed bij de in deze zaak gehoorde&apos; getuigen merkbaar was. &apos;&quot; .1 ~. ~ . ■„, &apos;&quot; — Te Helmond ontstond dezer dagen, in eene fabriek een twist tusschen de werklieden, die een doodslag ten gevolge heeft gehad. Dehzelfdcn dag dat&apos; die&apos; onecnigheid had plaats gehad,&quot;&apos; troffen de belhamels elkander&apos; aan op den kanaaldijk; de een sloeg den ander&apos;nvt een&apos; ijzeren éetketel op het&apos; hoofd, en wel zoodanig dal hij ogenblikkelijk&apos;-is vervoerd moeien worden naar :hei&apos;, gasthuis: De ongelukkige:is laiér&apos; aan de eevolseu overleden en de dader aangehouden. Zoowel de verslagene als de dader waren oppas-&apos; sende mcnsclien; de&apos; laatste was bovendien de kostwinner van een talrijk. huisgezin.</p>
	<p>— In het gehucht Ter Hole, onder Hontenisse, heeft zekere ongehuwde ■moeder, A. C. &apos;Kouwijzer, haar kindje, hetwelk tien maanden oud is, door &apos;het luciferskoppeu in melk ie laien gebruiken, vergiftigd. De vrouw heeft hare misdaad bekend en is in hechtenis genomen.</p>
	<p>— Volgens berigten van Cura;ao was op St. Thomas de cholera geheel &quot;geweken. Daarentegen was uien er nog niet geheel bevrijd van aardbevingen., Den 18de° Maan was het juist vier. maanden geleden, dal het eiland bezocht werd door een vreesselijken schok. van aardbeving, en den 17del1 Blaarivdes morgens, even na 7.ure, ondervond men weder een lievigen schok, die 30 seconden aanhield. Iv de jongste weken had men ook verschillende berigten omvangen van aardbevingen , die zich in de open zee lieten gevoelen.</p>
	<p>— De Belgische regering heefl bij de kamer tan vertegenwoordigers het voorstel ingediend om de speelbank te Spa mei 31 October 1872 te sluiten, onder toekenning van schadeloosstelling aan de ambtenaren en de plaatselijke kassen, die daardoor schade lijden. vi ,■..•;.&apos;&gt;, i . . &lt;.\ - . ■ •* -■■■■-.</p>
</text>
