<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PROCES-VERBAAL van de opening der stembriefjes, die ter benoeming van twee leden van de Staten van de provincie Zuidholland den 12den Mei 1868 zijn ingeleverd.</title>
	<p>! Op heden den, dertienden Mei desjaars achttienhonderd acht en zestig, in de gemeente Leyden, hoofdplaats van het hoofdkiesdistrict Leyden, is ■ door het bureau ran stemopneming in.de ter inlevering van stembriefjes bestemde zaal op het Raadhuis plaats genomen, des morgens te negen uren. Het bureau is zamengesteld, uit den heer H. P. C. Stoffels, wethouder, voorzitter, en de heeren mr. P. du Rieu en mr. C, Cóck, leden van den gemeenteraad, stemopnemers. , ■,&apos;.&apos;..■&quot;, &apos;.-,■ .&apos;.&apos;.. ,-■•,-• ~.&apos;,&quot;&quot;..j... 1 De&quot; voorzitter, plaatst op de tafel ééne stembus, &apos;bij hem den 12ïen Méi 1868 overgebragt uit de gemeente Leyden. • &quot;&apos;-&apos; &quot;.&apos; De zegels der bus worden onderzocht en bevonden ongeschonden te zijn. &quot;&apos;. De bus wordt geopend en bevonden&quot;vierhonderd vierenveertig stembriefjes te bevatten.&apos;-&apos;.&apos; &apos;•• ►ft&gt;««l &quot;&apos; ;&apos; -&apos; •&apos;&quot; &apos;»«• *&gt;*** «-;;&apos;:-&quot;l &quot;&apos; • &apos;,&apos; ■• ••&apos;■■•&apos;- »« &apos; Dit ; getal met de lijstender kiezers&apos; die briefjes hebben ingeleverd, vergeleken tijnde, is gebleken te zijn even groot als het getal dier kiezers. &apos;.&quot;&quot;&quot; &apos; &apos; Nadat de briefjes zijn doorcengemengd j worden zij door den voorzitter écn voor een geopend-en o.erlnid voorgelezen. ■&apos;,&apos; &quot;&apos;.&apos;&apos; &apos; .-■&apos;-&apos; ■ Het bureau heeft van onwaarde verklaard vier stembriefjes, die oningevuld waren. Het getal der geldige uitgebragte stemmen is mitsdien geweest ; vierhonderd en veertig. ■&apos;,* »l • •■• ■•&apos;■&apos; &apos;■■•&apos; &apos; ■&apos;- ■&apos; ■&apos; &apos;■ !&apos; ,;, &apos;&quot; &gt; ■&apos;- -• :: ■&lt;••■&quot;■■■■&quot; ■iVan dit getal zijn uitgebragt op de becren:&gt;&lt;:&apos; &apos;&lt;■&apos;&apos; &apos; &apos;&apos;•••&apos;■ &apos;&apos;&apos;•&apos;■&apos;&apos; :&apos; &apos; m. H. P. J. Tollens 272 stemmen; J. van Heukelom junior 223/ d. W; C. vari de Brandeler 214, P. I.ide Fremery IG2, C. H. van den Bergh, J. van den Rerg, mr. J. van Heukelom en A. J. Verhoog, ieder ééne stern.aiii i .:., • &apos; ~ ■Hebben alzoo de volstrekte , meerderheid ..van stemmen verkregen de heeren mr. H. P. J. Tollens en J. van Heukelom junior. ..,!-,., &apos;~.;&apos;,,,;,,,, i ! &apos;, .&apos;I ■.!&gt;,&quot;. . Zijn derhalve verkozen tot leden van de. staten der provincie Zuidholland de heeren M. UENDRIK. PETRUS JACOBUS TOLLEIVS, en .-. ■-&apos;.: JAN VAN HEUKELOM Junior, ;y© &quot;.&quot; .-,;,... .;:„-..;„-„,, ;,&apos; ~wonende, te Leyden., ~ s: &apos;ji, -,„{]&quot;■... , r.n zijn tegen deze opening van stembriefjes door de in de zaal aanwezige kiezers geene bezwaren ingebragt. ,&apos; &apos;,&quot;&apos; , &quot;,&apos; . , . .■ ~ En is na afloop van dit een en ander, proces verbaal opgemaakt,, in tegenwoordigheid van allen die zich in de zaal bevonden. , ~; , &quot;.. &apos; &apos;&apos;, •,..&apos;., &apos; Gedaan té Leyden.den&apos; 13&lt;*«&gt; Mei 1868.&apos;&apos;&apos; ,&apos;, &apos;,&apos;&quot;.&quot; .&quot; .&apos; ... •-&quot;-&apos;T-:&apos;:&quot; &lt;•&quot; &apos;-,&apos;:,&quot; &quot; &quot; &quot;&quot;.&apos; [-f Foorzitter.&apos;. &quot; T &apos;&apos;.&quot; C COrK&apos;&quot;&apos; &apos; i *&gt;te*nopnemers. I</p>
</text>
