<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLANDSCHE BERIGTEN. ENGELAND. LONDEN, 12 Mei.</title>
	<p>11. M. de koningin heeft op het adres van het lagerhuis geantwoord, dal zij; vertrouwende op de wijsheid van.het parlement, verlangt dat hare belangen in het bestuur van de wereldlijke goederen der staatskerk in Ierland geen, verhindering zullen zijn lot de overweging van maatregelen betreffende dal&apos;onderwerp in de tegenwoordige zitting. &quot;Ten gevolge van dit antwoord der koningin, zal de heer Gladslone een ontwerp van wit indienen tot schorsing der benoemingen bij de lersche staatskerk. &apos;,.&quot;&apos;— . Den 18d™ dezer zal. er weder eene demonstratie plaats hebben, tegen Gladstone&apos;s voorstellen tot afschaffing der lersche staatskerk. Zij zal in «ene,.der grootste zalen van Londen norden gehouden, onder voorzitting van,;lict hoofd van hei stedelijk bestuur, met hel doel vooral om van het gegoede deel van de bevolking der hoofdstad een blijk van verknoei! aan de Anglicaansche kerk te verkrijgen. — Te Ashtou hebben ernstige onlusten plaats gehad, waartoe wed» prediking van den bekenden Alurphy aanleiding heeft gegeven. Er zij&apos; zevemigial huizen geplunderd. De gewapende magt en de policie bti het gepeupel met geweld uileen gejaagd, waarbij ruim 50 der gekwetst zijn. — Een door de Times medegedeeld schrijven uit de Kaapstad van zegt: W&apos;ü gelooven dal onze gouverneur z(]n plan len aanzien lag Basuloland len uitvoer zal brengen, en met veel minder moeite dan o dagbladen voorspellen. Al dreigen de Vnjstaatschen met gewapend »«; zij zullen het wel bij de bedreiging laten. — Uit Washingion meldl men dat de senaat besloten heeft de stemt over de pinnen van beschuldiging tegen den president Johnson uit tests&apos; lot den Wm dezer. , — Volgens hier ontvangen berigten rigtte de gele koorts in Peru gn verwoestingen aan. Men lelde dagelijks ie Lima 30 en te Callao 501( gevallen. De regering nam ijverig maatregelen om de ziekie ie sluiten.</p>
</text>
