<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ösargcrltjiic T&apos; Tan 9 tot en met 13 Mei 1808., BEVALLEN: J. C. Jongbloed, geb. Wiekart, D. —M. Nieboer, geb. Verver; D. — J. Neuteboom , geb Smit, Z. —L. Brouwer, geb. van Dijk ,Z. — M. van Eyk,:geb. van-Dam, Z. — J. A.&apos;VVeebers, geb. Coebergh; D. — A.G.&apos; Wempe.geb. Roszberger,&apos; Z: — C. Somnieling. geb. Doesburg Smils, D. — M. Knoiler, geb. Kors, Z. — E. A. Monde, geb. Comelissen&apos;, Z. —8. M. Melet, geb.&apos; Vavicr, Z. — C. Blok, geb. Doru ;Z:—E. J. P. Quant, geb. de Bruyn ,D. — M.C. Borrce.geb. Boehlé, Z. — A Kruit, geb. Teske , D. D. tweel. — P. Klinkenberg , seb. va» Kes, Z. Z. tweel. — M. Sleglenhorsl, geb. Mariijn , D. —E. A. Jl. Driessen , geb von Forckenbeck, Z.&apos;.—M. C. van Kampenhout, geb. van Oerle, D. — E. G. Dnyster, geb. Zaalberg , Z. — A. G. Gobée, geb. Klopper!, Z — L. van der Liiiden . geb. van der Reyileu , Z. Z. tweel. —j. Stol, geb. Gorree.D. — M. Ysperse. geb. Ruiter, D. — C. Pracht, ge&apos;o. Brulmau , Z. GEHUWD: J. van der Linden, jm. en M&apos; (&apos;. Swanenburg, jd. — J.Giezen; jm.en J. vanden Burgh, jd — ,W. C Visser, jm. en E. Stomen, jd. —A. Dekker, jm. en M. de Gunst, jd.,-— G. W. Hoogenboom , jm. en J.M. A. Landzee, jd. — P. J. Ie Feber, jm. en J. van der Laken, jd. — G. A. de Haas, jm. en R. C. Beniz, jd. — D. Teske, jm. en N. Dokter, jd. — J. Sluymer, jm. en A. Boon , jd. — G. Klomp, wcdr. en A. Kuypers, jd. —J. W. Hoogcnstraaieu, jm.cn M.&apos;E. Asbrede,jd &apos; &quot;&apos; &apos; &quot; OVERLEDEN:. M.&apos; A.Smil, D., 4 m. -P. C. M. van Santen , Z;. 7 m.- W.Zuidervaan, wed. G. Zwanenburg, 67j. —H. van den Wijngaan ;87j. — J. Sjardyn, 50 j.&apos; —J. lloogkamer, geb. Lepelaar, 33j. —P. Rozier, wed. de l&apos;Ecluse, 59 j. — J. Segaar, 86j. —B. 11. Vos, 71 j. - F.W&apos;agemans, I)., 2m. -r J. Booms, geb. la Garde, 55j. —H. Laman, 29j. —J. van Bemmel, geb. Lambooy, 35j. :10 . • t.■ . .. •. 5 ~;•.• ..&apos;^ VERBETERING.&apos; In hel .voorlaatste nouimer dezer Courant&apos;slaat in de advertentie betreffende de , Koper- en Melaalgieierij &apos;van &apos;B.&apos; J.. OLEFF ,&apos; «duurzame metalen Aschpanneii,&apos;Pollen, enz.&quot;, lees: duurzame Metalen, , Jlspannen, Potten; enz. &apos; &apos;.&apos;.&quot;&quot;*JJ- - - • &apos; &apos;.&apos;.&apos;,&apos;</p>
</text>
