<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fondsen en Beurstijdingen.</title>
	<p>LONDEN, 11 Julij. Er is geene verandering van eenig belang in den stand der geldmarkt. Goed papier op 3/m. werd genomen a 9 pCt. en in enkele gevalien werd zelfs a _!/j püt geplaatst. Tot het disconto van de hank was de vraag zeer matig. üe afleveringen van goud bij de bank bedroegen £ 203,000, tegen £23,000, welke ontvangen werden. Do Germania heeft uit New-York aang.ibragt £ 36,000 en de Macgrrgor Laird, van dc Westkust vnn Afnca, £ 9940. De algemeene jaarlijksche vergadering van de Union Bank werd heden gehouden. De netto-winst ever de zes maanden , eindigende ult&quot;. Junij jl., is £ 179,22., en met de ƒ 50,639 (netto-winst op 31 Dec.) £ 229,883 over het boekjaar of 22»._ pCt. per jaar, vrij van inkomstbelasting. Eene som van £ 79,883 is op het volgende boekjaar overgebragt. Dc nationale bank zal oen dividend uitkeeren van 8 pCt. per jaar en een bonus van 16 sh. per .aandeel. Engelsche fondsen openden vast op de slotkoersen van gisteren. Cons. 8&quot;V- » Vs cont, 87&quot;&apos;sa88 op Aug. Nieuwe en gered. 3 pCts. 863/. a 87; Bank-Actiën 245 a 247. Het berigt dat de Turksche regering niet bij magte is, om het op 13 Julij vervallende dividend der Gecons. te betalen, heeft eene daling te weeg gebrngt in 5 pCts., welke verhandeld werden tot 2!._.a27, die van 1862 waren vast op&apos; 54 aai), en de leening van 1838 werd verhandeld tot 5Sa6O. Mexic. flaauw, op I.V.A. a 8/4. Spaaii-che Passive 107/8 a 20&apos;/«• Dito Ccrtilic. la3/.| a 16. Italië 531/2 a 54. Het berigt van eene gewapende tu.s;clip»nkomst van Frankrijk in Duitschland en Venetië heeft tegen het einde der beurs eene algemeeno daling ten gevolge gehad. Gecons. zijn gedaald tot 87i/s&quot;en worden thans genoteerd 87]/» aVs collt&apos;» Gecons. op Aug. zijn het laatst gedaan op _7-/«. Nieuwo en gereduccei&apos;plc 3 pCts. 86&quot;/8. Turken - pCt.. daalden tot 21*&gt;/i en Mcxic. tot 13. Italië 62, Dito van 1811 52«/» a 531/3. Consolidated bank £ 53/«a*&gt;_i (gefourneerd £ 4). Spoorweg Antwerpeii-Rotterdam £9i/4a9&quot;»/4; Rijn-Spoorweg£ 19r»/g.</p>
</text>
