<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>37Vs-JABIGE ECHTVEREENIGING VAN FREDERIK HENDERIK WEHMANN .tohannaIvallaim). (l6fiw) A»3WMAM, M Julij lé66. lhnnie tltnMareJiindcren. Ondertrouwd: W. F. BETZ EN _12 Julij. A. C. VAN HEETEREN. (16659) &quot; Ondertrouwd: W, J. VAN DEN BERG, vau Amsterdam, AVewp, 12 Julij 1886. km (16663) G. J. SGHDTTE. Getrouwd: H. NUME1JER~ &apos; AMSTEBDAM, Kjj 12 Julij 1866. R. DE LIJ ON. Benige en algemeene kennisgeving. (16617) Getrouwd:&quot;&quot;&quot; PHILI?PUS CAREL CORNELIS HANSEN &quot; Amsterdam, met 12 J u 1 ij 18 6 6. CATHERINA MARIA MENNE. Bijzondere en Algemeene Kennisgeving. (16610) Getrouwd: W. VAN GS RlLVERStM, jj, 11 Julij 1866. G. M. NIEUWENHUIJZEN. Eenige Kenni.tgr.vinq. (16649) Getrouwd: • Pu. MULLER. ~~ Zwolle , 12 Julij 186G. Weduwn. van G. J. Yntema , _ (&apos;6604) met J. E. DOYER. Getrouwd : D. 1&gt;E LANGE, Helder, 11 Julij 1866. Ejj _ (1G630) C. PLUILAAR. Getrouwd: J. VAN DER SLUIS Gz., van Hcerenveon, Mjsnaldum, 12 Julij 1866. en (16629) J. ALMA. wÏoIm!!0&quot;,&apos;,^&quot;. eeao POORTER, ANNA CORNELIA YAM BER WISSEL, KUIPER. Amsterdam, 13 Julij 1866. (10571) Bevallen van een ZOON, J. E. POOK VAN BAGGEN-BERKNS.&quot; ArELDOOKN, 11 Julij 1861. (1(1707) Heden overleed, tot diepe droefheid van mg&quot; én mötüTKinderen^ na cen langdurig lijden, mijne geliefde Echtgenoote JOHANNA ELIZABETH SÜTER, in den ouderdom van 36 jaren. Amsterdam, 10 Julij 1866. R. BOS Gz. (16671) Heden overleed plotseling in den onderdom van 68 ,T,ir»n, aan do gevolgen eener borstzickle, vrouwe GESINA VELTKAMP, geliefde Echtgenoote van JEAN FRANCOIS GUILLAUME T1TSINGH LOHMAN _Amsterdam, II Julij 1856. (16611) Heden overleed te Hilversum mijne hartelijk geliefde Schoondochter Mfjufvrouw JOHANNA JACOBA GIJSKLAAR, Weduwe van den Heer LEENDERT ANTHONIK VAN DER PAAUW, in den ouderdom van veertig jaren, nalatende twea Kinderen, te jong om hun verlies te beseffen. H. VAN DER PAAUW. Amsterdam, lWulij J1866. (16648) Hed.;n overleed in den ouderdom van 48 laren dc Heer JACOB CAREL WILLEM TER MEULEN, hartelijk geliefde Echtgenoot van M. WILLET. Amsterdam, 11 Julij 1866. Wed.J. C. W. TER MEULEN. Eenige Ke.nnisgcning. (16664) Heden overleed, na eene kortstondige ziekte van wéinige urcif JOHANNA MARIA VAN OORD, Dienstbode van wijlen MeriiVrouw&apos; JANNETJE ST1KKEL gedurende 52 jaren. Amsterdam, 12 Julij 1866. T. VAN TIDDENS. Eenige Kennisgeving. (16646) Heden overleed na langdurig lijden in deu~oude&quot;rdom&quot;^an2i iaren&quot; PAULINE DENTZ. geliefde Echtgenoot van &apos; &apos; Amsterdam, 12 Julij 1866. GUSTAV BINGER, (16661) Heden overleed, na een langdurig Iqden, inden ouderdom Yan bnii» 66 jaren, mijn innig &apos;geliefde Echtgenoot AALBERTUS HENDRIK KOOYKER, diep betreurd door mij en mijne Kinderen. Leïpex, Wed. EJ. KOOYKER, 10 Julij 1866. VOGEL. Algemeene Kennisgeving. (10634) Heden overleed ten mijnen huize mijn geliëfdTZoon F. WTVAN OUDSHOORN, in den ouderdom van Si jaren, woonachtig te &apos;s Gravenhage. Wed. G. VAN OUDSHOORN Sseek, 11 Juin&apos; 1866. VAN BACHUM. Eenige Kennisgeving. (16651) Op den 8sten Julij 186S overleed aan dë Vuursche op den Huize Drakcstcm Jhr. Mr. FREDE1UK LODEWIJK HERBERT JAN BOSCH VAN DRAKESTEIN, lid van de Eerste Kamer der Staten-Generaal en Raadsheer in het Provinciaal Geregtshof in Noord-Holland , in den ouderdom vau ruim 66 jaren. (16578) Heden overleed, na een b&apos;ngduiïg lijden, in den ouderdom van 56 jaren en 6 maanden, de Heer NICOLAAS FRANCISCUS RIJNBOUT, na voorzien te zijn van de HH. Sacramenten dor Stervenden. Mijdrecht, 11 Julg 1866. Wed. N. F. RIJNBOUT (18608) Gkb^JANSEN. Heden overleed, voorzien van de HH. Sacramenten der stervenden na ccne ziekte van slechts 3 dagen , mjjne geliefde Echtgcnoote ELIZABETH HOMAN, in den ouderdom van 44 Jaren Wabfhpizes ¦ 11 Julij 1866. JAN J. LAMMERTS. (16583) Heden overleed na een langdurig doch geduldig lijden mün hartelijk geliefde Echtgenoot, P. W. v. d. HOONAARD, in leven Hoofdonderwijzer der Openbare School en Kostschoolhouder alhier, inden ouderdoin van ruim 53 jaren, diep betreurd door mg, eu de 9 mij nagelaten Kinderen, waarvan er 5 nog te jong zijn hun ongeluk te uesetfen. J. H. v. b. HOONAARD, BHUKL, 11 Julij 1866. Geb. VAN ERP. Eenige rn Algemeene Kennisgeving. (16708) &quot;Voor de veTc bewijzen van deelnetnfatfj ondervonden bli het overlijden van onze geliefde Moeder eu Behuwdmoeder, de Wed. L. j. BOAS, Geb. MANUS, betuigeu wij onzen hartelijken dank. Amsterdam, 12 Julij 18&apos;ifi. S. FIRST—BOAS. (16621) E. J. FIKST. Voor de vele bewijzen van deelneming, ons betoond bij het over» lijden onzer geliefde Zuster en Behuwdzuster ANNA VAN. OS, betuigen wij door dozen onzon hartelgken dank. Hilversum, 12 Julij 1866. J. VAN OS. _JI6662) |____^_ _ Uit aller Naam.</p>
</text>
