<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne mogten hebben betreffende den boedel van wijlen den Heer lAIMI tl I KA OOK NATHAN KWAAP, in leven Bewaarder van het Kerkhof te Muiderberg, aldaar gewoond hebbende en den I3den Jannarij 1866 aldaar overleden, gelieven daarvan vóór of op lv. Augustus 1866 franco schriftelijk aangifte te doen, ten kantore van de Notarissen MULDER en KANNE, op den Kloveniersburgwal over het Rusland, te Amsterdam, C 547. (15815) Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of onder hunne berusting mogten hebben betreffende den boedel en nalatenschap van nu wglen den Heer ASSER JACOB SNIJDERS, in leven Winkelier, gewoond hebbende binnen deze stad, St. Anthoniebreestraat, 37, en aldaar 13 Junij 1866 overleden, gelieven daarvan voor )&quot;. Augustus e. k. schriftelijk franco oi«ave te doen ten Kantore van de Notarissen MULDER &amp; KANNE, Kloveniersburgwal over het Rusland, C 547 alhier. (15053) Allen die iets te vorderen hebben van, of verschuldigd zijïTaan do onder het voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde Nalatenschap van den onlangs overleden Heer JAN WILLEM MESSCHERT, gelieven zulks schriftelijk en franco op te geven vóór of op primo Augustus e. k., ten Kantore van de Notarissen CLAASEN J-JAGER. te Amsterdam, op de Oude Turfmarkt, (16566) Faillissement. Bij Vonnis der Arrondissements-Regtbank te Alkmaar, van den 2?sten Junij 1866, is J. L. MUNTER, Winkelier en Koopman te Schagen, verklaard te verkeeren in staat van Faillissement, aanvang genomen hebbende den 27sten Junij 1866. In genoemd Faillissement is benoemd tot Regt er-Commissaris de Edel-Achtbare lieer Mr. P. VAN BEMMELEN , lid der voornoemde Regtbank , en tot Curator Mr. N. H. DE LANGE, Procureur, wonende te Alkmaar. (16570) N. H. DE LANGE, Cmator. F A ILL I S SE M E N T. Bij vonnis der Arrondissements-Regtbank te Amsterdam, Vacantle- Kamer, van 10 Julij 1866, is P. A. STEIJGER, Kopergieter eu Fabriekant, wonende te Amsterdam, in de Egelantierstraat, NN 260, verklaard in staat van Faillissement, met bepaling van den aanvang van hetzelve op 9 Julij 1866. met benoeming van den Edel-Achtbaren Heer Mr. L. A. A. VAN WENSEN, lid der gemelde Begtbank, tot Koster-Commissaris, en van Mr. A. POLAK, Advocaat, tot Curator. Tevens worden de Sehuldeischers opgeroepen om te verschijnen op de Eerste Bijeenkomst ter Verificatie hunner Schuldvorderingen, welke zal gehouden worden op Woensdag 25 Julij Achttien Honderd Zcsen-Zestig, des Voorniiddags ten 10 Va Ure, in het locaal der Tweede Kamer van de Arroudisseuients-Itegtbank te Amsterdam, terwijl do Sehuldeischers worden verzocht do bewijzen hunner schuldvorderingen vijf dagen te voren in te leveren bij den Ondergeteekende, op de Weesperstraat, hoek Keizersgracht, te Amsterdam. De Curator in het Faillissement: Amsterdam, A. POLAK. 12 Julij 1866. (16593) Bij Vonnis van de Arrondissements-Regtbank te Alkmaar, vanden •den Julij 1866, is van af dien dag te zijn verklaard in staat van Faillissement DOROTHEA JOHANNA S.M 11&apos;, vroeger weduwe van JAN BIJMAN, toen herbergierster, wonende indelieer llugo Waard, thans uiisvrouw van MAARTEN WITHOUT, te Dirkshorn, doch thans zonder hutoefening van beroep, weder verblijf houdende ten huize van haren schoonzoon BRUIN BIMMERMAN, kastelein, wonende in de lieer llugo Waard, met benoeming van den Edel Achtbaren Heer Jhr. Mr. S. M. S. DE SAVORNIN LOIIMAN , lid dier Regtbank, tot Regter-Commissaris, en den ondergeteekende, advocaat te Alkmaar , tot Curator. Alkmaar, 0 J„hj 1866. Mr. K. N ZUR MÜIILEN. (16571) Jlij AdTK op li) Junij lBii(i, ten oversisun van den Notaris S. HEINIS, to Westzaan , en Getuigen verleden, is ONTi;O.\E»S:\ de VENNOOTSCHAP, bestaan hebbende tot het fabriceren van Vermicelli, de uitoefening van den daartoe betrekkelijken handel en al hetgeen daartoe behoort, onder de Firma C. BAKHKii »u en COMPAGNIE, aangegaan bij Acte op den Eersten April 1863, ten overstaan van genoemden Notaris, verleden. Die ontbinding wordt geacht te hebben plaats gehad den Eersten April 1866. De Heer CORNELIS BAKKER Jakszoon te Westzaan is belast met de likwidatie der nog loopendo zaken do Vennootschap betreffeiide, en zal de zaken ter voormelde firma gedaan voor zijne rekening, ook0ok op die firma kunnen voortzetten L doch zonder «enige verdere ycrbindtenis of verpligting van zijn medevennoot. (16554) Voor cene fatsoenlijke Burgenlncht er, van de P. G.,21 jaren oud, ouderloos, van goede getuigenis en de noodige bekwaamheden voorzien, wordt togen Aug. of Nov. EENE RETREKKING gezocht voor Kinderen, tot Gezelschap of ter adsistentie in eene Huishouding, Adres met franco brieven onder lett. F., bij de Boekhandelaren J. H en G. VAN BETEKEN, Hartenstraat, K K6Ol to Amsterdam. (16412] GEZELSCHAPS-JÜF?ROÜ¥. Men vraagt te AMSTERDAM zoo spoedig mogelijk: Eene fatsoenlijke JUFVROUW, tusschen de 20 en 40 jaren, van de Protcstantsche Godsdienst tot GIiZELSCHAP céner RAME. Adres met franco Brieven onder de Letter A. bij den Boekh. 11. W.MOOY, Heerengracht bij de Leliegracht alhier. (16560) f Jjè* TE KOOP gevraagd een HAZENWINBHOND, Ty^w* van middelmatige grootte en niet ouder dan een jaar. tj£i=^l\r^~&gt; Franco Brieven inhoudende opgaaf van Kleur, Geslacht, ifatetaflri&amp;a Prijs, Ouderdom en waar te zien , worden ingewacht bij den Boekhandelaar J. DAMMAN, te Goor, onder het motto SPOED ! (16573)</p>
</text>
