<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN AMSTERDAM, Vrijdag 13 Julij.</title>
	<p>Tot ontvanger der directe belastingen en accijnscft te Willemstacfis benoemd de Heer P. Kouwens, thans te Somniclsdrjï. Heden heeft de keuze van een commissaris en een commissarisplaatsvervanger bij de Nederlandsche Handelmaatschappij plaats gehad. Als commissaris is herkozen de Heer A. F. Insinger en als comin.-plaatsv. de Heer N. Trakranen (in de plaats van den Heer E. W. Crainerus, in eene vorige vergadering tot Commissaris gekozen.) Heden ochtend zijn twee personen, zoons van den Heer Z., die zich in het IJ wilden baden, verdronken. Het lijk van een hunner was reeds dadelijk gevonden en naar de ouderlijke woning gebragt; naar dat van den ander moest nog lang worden gezocht, zowat kei eerst na verloop van eenigen tijd werd ontdekt. * LEEUWARDEN, 12 Julij. In de heden gehouden zitting der Prov. Staten zijn eenigo belangrijke besluiten genomen. Naar aanleiding van een voorstel van Gedep. Staten is besloten, voor de aan-damming van het eiland Ameland aan den vasten wal, naar het plau van Jhr. Teding vaïi Berkhout, cene subsidie uit de prov. fondsen te verleenen van ƒ 150,000, als de staat tot de gesteldo/450,000 het overige zal bijdragen. Verder is de verordening tot verbetering der onderwijzerstraotementen ten plattenlalade, ten gevolge der door de hooge regering gemaakte bedenkingen, gewijzigd. Een voorstel van den Heer W. M. Oppedijk, om het genot van de verhooging der jaarwedden afhankelijk te stellen van de heffing van schoolgeld, werd na cene levendige discussie verworpen met 33 tegen 4 stemmen. Daarentegen werd aangenomen een voorstel van don Hr. van Panhuys, om bij terugneming door een gemeentebestuur vaneen verleendetractements-verhoeging ook het alterurn tantum der provincie te doen vervallen. Voor do door het dijksbestuur van llemolumer Oldephacrt en Noordwolde voorgenomen dijksvcrbctering werd toegekend eene subsidie van 1/3 der kosten tot hoogstens het geraamd bedrag van ƒ 24,451.96, terwijl insgelijks aan het gemeentebestuur van Stavoron voor do verbetering van&quot; bruggen eene subsidie werd toegestaan tot 2/3 van hoogstens ƒll,OOO. De vergadering is verdaagd tot aanstaanden Dingsdagota 12 üre.</p>
</text>
