<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Vrijdag 13 Julij.</title>
	<p>Het dagblad do Patrie, dat, gelijk wij gisteren mededeelden Woensdag in «len vernieuwden aanval der Italianen een natuurlijk g. __f van het voortduren der vijandelijkheden, nommer noodzakekelijk deze bewering cemgermat. te verzachten ./Wij zeiden gisteren&quot;, zeo schrijft het blad,,dat Eet voortrokken van het I, aansche leger geregtvaardigd was door het voortduren dor Vljaiidehj] den waaraan slechts een einde kan worden gemaakt door het sluiten een wapenstilstand. Desniettemin is het besluit, door de Italiaansehe redering genomen hoogst ernstig, n zoo ver het niet strookt met de stelling waarin Italië thans door den afstand van Venetië is geplaatst « ingezetenen van het Vcnetiaansche door dit besluit in groote OD genaamheden komen. Zij z^n thans Italianen en zullen toch de I van den oorlog moeten dragen.&quot; Het blad meent verder te mogen beweren, dat men uit de \ traging der vredesonderhandelingen volstrekt niet moet opm. dat dc pogingen tot bemiddeling niet zullen slagen. Het ver, zelfs, dat tle kansen goed staan. Het komt ons voor, dat deze :. . ligc bewering niet volkomen strookt met de gronden door het i</p>
	<p>.„f aangevoerd Als oor-aak der vertraging wordt genoemd: d••! noodzakelijkheid om , terwijl men de voorloopige grondslagen van een .vapenstilstaud onderzoekt, tevens de voorloopige grondslagen na te gaan van de yredesvoorwaarden. Pruisen verlangt dit, zegt het blad; .inmei- de bcido. verbonden mogendheden, moeten brj den wapenstil-ta_i! op gelyken voet worden geplaatst; aan Italië nu is het bezit Van Vonetie reeds verzekerd ; Pruisen wenscht uu to weten ep welke Voordcelen het zijnerzijds z„l kunnen rekenen. Dit verlangen van Pruisen is zoo onnatuurlijk niet. Wij kunnen «chter kwalijk met de Patrie ecloovig aannemen, dat er geen gevaar ïs voor den gewenschten uitslag der onderhandelingen, nu dit verlangen zoo nadrukkelijk kenbaar is gemaakt. In den heden ontvangen brief van onzen correspondent uit Weenen ïal men het berigt vinden , dat lnidens eene mededeeling van het Tremdenblatt, Praag reeds op 7 Julij door 20,000 man Pruisen werd &quot;bezet. Ook de Presse van Weenen maakt daarvan melding en laat er op volgen: &quot;Vreemd genoeg is, dat onze regering dit niet eens schijnt to weten, op ofliciele wijze althans is er nog niets van gemeld.&quot; Ous zal deze onwetendheid der Oostenrijksche regering uünder vreemd ?oorkomen, daar, voor z»»over bekend is, de Pruisen Prang nog niet zijn binnengetrokken, althans niet op 7 Julij en inct 20,000 man. Wij maken «r dan ook slechts melding van om op nieuw tot voorzigtigheid aan te sporen aangaande de berigten, die. uit Bohemen naar dc heofdstad &quot;Worden gemeld. Het is reeds meermalen gebleken, dat men in de onmiddellijke nabijheid van het tooneel des oorlogs nog minder van den waren staat van zaken weet dan elders, llet schijnt, dat dc eorsprong van dit verhaal moet worden gezocht in een vlugtig bezoek -van eene afdeeling Ponimersche huzaren (regcment Blücher) welko echter dc stad weder verlieten. Lnidens een berigt uit Pardubitz aan do Köln. Zeitung zal de stad in eens af 2 millioen gulden betalen, maar daarentegen van alle inkwartieringen, enz. verschoond blijven. Aangaande de onderhandelingen betreffende de overgaaf van Koniggratz wordt thans door de Pruisische Staat-Courant gemeld, dat deze eigenlijk niet ernstig waren gemeend. Na den slag bevond oene afdeeling gardehuzaren zich in dc nabijheid der vesting; dc bevelvoerende officier eischte uit eigen beweging de vesting op, zonder dat hij sich van dezon stap veel voorstelde. De Oostenrijksche commandant, nog onder den iiiilruk der geleden verliezen, wees het voorstel niet onmiddellijk af, maar verzocht 24 uren uitstel. Daarop weigerde hij. üe Pruisen hutten nu (.enige schoten op de stad, maar zonder ernstige bedoeling, d»ar men zich slechts vau ligt geschut kou be .iencn. Do berigte-n omtrent dc operatiën aan den Maiu blijven eadmdelrjk en verward, gedeeltelijk ook ten gevolge van cle gestremde communicatie. Uit Frankfort wordt aan de Köln. Zeitung AA. 10 Julij gemeld , dat het Bond-leger de positien benoorden Frankfort en derhalve ook Frankfort zelf denkt te verdedigen. De bevelhebbers hadden het jdan laten varen, om de stellingen te behouden, welke meer noordwaarts gelegen zijn en trekken hunne troepen terug naar de Mainlinie. Dienovereenkomstig werden dan ook üiessen en Hanau ontruimd en staat het bondslcger thans in den omtrek van Frankfort en Maintz. Omtrent de jongste gevechten met de Beijereche troepen wordt dooi de Bagerischc Zeitnng liet volgende gemeld: Bedcrt hoden ochtend (10 July)&apos;wordt bij Kistingen hevig gevochten. De Pruisen dfO-gon van den regteroever der Saaie voorwaarts naar de brug; zij werden door schrootvuur herhaaldelijk genoodlaakt af te deinzen. De bommen vlogen tot in de stad; do kerk en het stadhuis werden onderscheidene malen getroffen. Hot hotel «-Zum &quot;¦Jayeri-.iien Hof&quot; is eon puinhoop. Do Beijcrsche troepen waren vol moed; vooral de infanterie vuurde voortreffelijk. Do reservetroepen hebben bevel gekregen om voorwaarts te rukken. Na één nre kreeg men geen nailer berigt; waarschijnlijk is hettelegiaafbureau vernield; dit ligt althans in de nabijheid der gebouwen die door bommen werden getroffen.&quot; Daags daaraanvolgende maakte de directie der p licie te Munchen een berigt bekend, luidcns hetwelk de Pruisen den overtogt van de Saalo hadden geforceerd. Men Verwachtte toen de voortzetting van het gevecht. Een nader berigt uit dezelfde bron luidt als volgt: De Pruisen waren na den overtogt der Saaie reeds voortgerukt tot Nüdlingon , aan den straatweg raar Miiunerstadt. Hier stond de eerste Boijersche divisie, welke de Pruisen met verlies uit het dorp Nüdlingen verdreef en de plaats bleef bezetten. De luitenant-generaal Zoller sneuvelde. Op denzèlfden dag werden de Pruisen , volgens deze berigten, ook wederom uit Kissingen verpiagd. Volgens dc Eaijerisehe Zeitung bedraagt het verlies der derde en vierde Beijcrsche divisien in de gevechten op 3 en 4 dezer 100) man, waaronder 9 gesneuvelde en 26 gekwetsto officieren.</p>
	<p>• —_»? — — --—»—».- - Naar men ous uit Weenen berigt zijn de Koning en de Kroonprins van Hvnoverdoor don Keizer benoemd tot commandeur en ridder der Theresiawde, &quot;wegens hunne schitterende wapenfeiten tegen den vijand.&quot;</p>
	<p>Aan een brief, door ons uit Weenen ontvangen, ontïeenen wij o. a. het volgende: &quot;De Hanoversche regering heeft haar zetel voorloopig gevestigd te Lii— (Oostenrijk); de Koning van Hanovcr wordt mede aldaar verwacht. Ben ik wel ingelicht dan is door graaf von Platen-Hallerrnund, minister van buitenl. zaken van Hanovcr, aan dc diplomatieke agentcr, in het buitenland een schrijven gerigt, waarin hun wordt opgedragen even als vroeger met het opmaken hunner rapporten voort te gaan en die naar genoemde plaats op te zenden.&quot; ,</p>
	<p>Wij zijn in staat gesteld tot de mededeeling van het volgend belangrijke stuk, dat de Hanoversche regering, door middel harer gezanten, aan do bevriende mogendheden hoeft doen toekomen. *De ondergeteekende, gezant van Z. M. den Koning van Hanover, heeft de ter, namens het gouvernement des Konings, de volgende feiten, die een helder licht verspreiden over de jongste gebeurtenissen, ter kennis te brengen vun Z. Exc. den heer minister van buitenl. zaken van &quot;Nadat de Koning, zijn doorluchtige meester, aan het hoofd van zijn leger Göttingon had verlaten en naar Heiligenstadt en Mülhausen, in de nabijheid van Langensalza, was opgerukt, zonder ergens den vijand te ontmoeten, deed zich een kapitein uit Saien-Cuburg, von Zielberg, als parlementair aanmelden. Hij stelde de bemiddeling voor van den Hertog van Saicn-Coburg, voor de sluiting van eene overeenkomst met Pruisen. Vermits deze kapitein von Zielberg niet de gebruikelijke vormen had iv acht genomen en evenmin van eonige legitimatie-papieren was voorzien, liet do Koning hem in het hoofdkwartier achterblijven, en zond bij den heer von Jacobi, majoor v_n den staf, naar Gotha, tot het inwinnen van berigten nopens de zending van kapitein von Zielberg. In dien tusschentijd zette de Koning niet het leger den togt voort en vestigde hij zijn hoofdkwartier te Langensalza. &quot;Zonder daartoe te zijn gemagtigd, stelde de majoor Jacobi aan den hertog van Sa.cnCoT.urg het ontwerp eener overeenkomst voor, waarbij aan het Hunuvc-.ii leger dc vrije doortogt naar het zuiden werd toegestaan, doch onder voorwaarde, dat het de verpligting op zich natu binnen een te bepalen tijdperk niet tegen Pruisen te strijden. Later werd deze voorwaarde, in tegenwoordigheid van den adjudant-generaal kolonel Dammers, in dien zin gepreciseerd, dat dit tijdperk op één jaar zou worden bepaald. &quot;Beide voorstellen werden zonder eenigo magtiging van de zijde van Z. M. den Koning gedaan. »Ten gevolge van dit voorstel deelde dc Pruisische minister-president von Bismarck , bij telegrafische depêche den hertog van Coburg mede, dat de Koning van Pruisen, als voorwaarde voor den vrijen doortogt van het Hanoversche leger naar het zuiden, had aangenomen de onthouding van het leger, gedurende een jaar, van alle vijandelijkheden tegen Pruisen, en dat de adjudant-generaal von Alvenslcben in het hoofdkwartier zou aankomen, om de bijzonderheden dezer overeenkomst te regelen. &quot;De hertog van Siksp&apos;ii-Cobnrg deed deze depêche van graaf von Bismarck aan den Koning toekomen. &quot;In antwoorp hierop, schreef dc Koning dadelijk aan den hertog een brief, waarvan cene copie hiernevens gaat en zond hij o a. den escadronschi&apos;f von iler Wer.se naar Gotha , o:n aan den majoor Jacobi het bevel over te brengen allo onderhandelingen af te breken en onmiddellijk terug te keeren. Dit had plaats in den middag van den 2&apos;isten Junij enZ. M. zette zich onmiddellijk met zijn leger in beweging, zich naarKisennch begevende , dat slechts door twcc_ bataillons was bezet. De bezetting van Eisenach inosst ons dc verbinding met het zuiden verzekeren , terwijl wij daardoor tevens in bezit kregen de spoorwegen langs welke de Pruisische troepen zicli moesten vereenigen. »De brigade Bnlow, die de voorhoede uitmaakte, ontmoette den vyand in de nabijheid vnn Mechterstcdt en bood hem onmiddellijk den slag aan. De Pruisen werden teruggeworpen en onze voorhoede was reeds tot Eisenach genaderd. Onze troepen, die overal de overwinning hadden behaald, waren op het punt die stad in to nomen , t&quot; a &quot;&quot;&quot;&quot;&quot;andant der brigade van majoor Jacobi cene tclegralisene depêche uit Gotha ontving, waarin gemeld werd, dat dal dc overeen_T____li.&quot; B&quot;&apos;t &apos;en en dM &quot;d&apos;diende vijandelijkheden moeiten eindigen. •__!--!---_--_. a .__ï* von Bnlow gehoorzaamde aan dit berigt, verliet ZT w -Ll-^è-- w,nKcn«? £** zich -**¦ *«_ne positien terug. Dc togt &apos;*-. V _-ttóJ_-4pP .S-A1*0..r natuur/ijk verhinderd en vcr___* £ . C%Xh - S a«. Koning, die zich op twee mijlen «fstSD-S van -fcen.ch bevond, zon hoo..kwartier op het kasteel _-_»«•--_!.___n.</p>
	<p>&quot;Des anderen daags, in den morgen van den 25sten, kwam de Pruisische adjudant-generaal von Alvensleben. Hij maakte eenige bedenkingen tegen de door den Koning van Pruisen door bcmidde ling van den Hertog van Ci)burg aangenomen voorwaarden en voegde erbij, dat hetJicm moeijelijk zou ziju deze schikking te ondersteunen. Iv afwachting van den uitslag der onderhandelingen, die de definitivc beslissing vnn Z. M. den Koning moesten voorafgaan, werd een wapenstilstand gesloten. Z. M. behield zich. gedurende 24 uren zijne beslissing voor omtrent het Pruisisch voorstel nopens de onthouding van hel tlinoversehe leger, gedurende een jaar, van het deelnemen aan vij-tmleljjkheden tegen Pruisen. •Tn dezen wapenstilstand vertrouwen stellende, betrokken de troepen hunne kantonncmenten. De luit-kol. van den Btaf Rudorff begaf zich zelfs des avonds naar het hoofdkwartier van generaal Vogel von Falckenstcin, ten einde zich met den Pruisischen voorpost omtrent da kwartieren te verstaan. Deze generaal gaf echter aan den kolonel Rudorff te kennen, dat hij niets wist van het sluiten vnn een wapenstilstand en dat hij gedurende den nacht tot den aanval zou overgaan. &quot;Intusschen hadden de Pruisen van den nacht gebruik gemaakt, om zulk een groot aantal troepen in Eisenach te legeren, dnt er niet moer aan de bezetting van die stad te denken viel. Des anderen daags, des morgens, kwam een oflicier uit het hoofdkwartier van den generaal Vogel von Falckenstcin en deelde Z. M. den Koning mede, dat de Pruisen tot den aanval zouden overgaan. De Koning j&gt;rotetteerde in naam van al de Souvereinen van Europa en in naam van de eer van elle beschaafde legers, tegen deze schending van liet volkenregt en belaste dien officier deze woorden uit zijn naam aan den Koning vau Pruisen over te brengen en er bij te voegen , dat de geschiedenis het gedrag van generaal Vogel von I&apos;alckenttein zou brandmerken , die willekeurig een op bevel van zijn Koning plegtig gesloten uiajiensti/stand verbrak. _ »Tcu gevolge dier schending van den wapenstilstand trok het leger zich in zijne positien bij Langensalza terug, alwaar de Koning ook zijn hoofdkwartier vestigde. &quot;Den 27sten des morgens ten 10 ure viel do generaal I .ioss, van den kant van Gotha komende, met een leger (volgens het zeggen der gevangenen) van 15- a 20,000 man, onze positien bij Langensut/.a nan. Hoewel door geforceerde marsenen uitgeput van vermoeidheid en zonder voldoende van levensmiddelen te zijn voorzien, stieden onze troepen met buitengewone dapperheid en gelukte het hun ten 4 nre de Pruisen in de grootste wauord» naar Gotha tcrug^ te drijven , daarbij 880 gevangenen en 2 kanonnen buit makende. Wij hadden ongeveer 15,000 man in het gevecht. Het verlies der Pruisen is niet otlicic.l medegedeeld, maar moet zeer belangrijk zijn geweest. »Des aadeten daagt, den 23steu, vernam de Koning, dnt het gehep&apos;lc legercorps van generaal von Mnnntcufel met «lc spoorwegen van Maagdenburg en Nordhauseu aankwam, om ons in den rug aan te vallen, zoodat het leger zich door 50 a 60,000 man zag ingesloten. *De luitenant-generaal von Arentschild , bevelhebber van het leger, kolonel Gardcmann, chef van den staf, en alde brigade-conimanda uten, verklaarden hierop op hunne militaire eer en op den eed vmu getrouwheid op het vaandel afgelegd, voor God en hun geweten , dat het leger, ten gevolde d»&apos;r doorgestane verm ociienissen eu bij gebrek «aa oorlogsbehoeften, niet in staat mm «ten ongelijken strijd te aanvaarden , te minder daar er naauwelijks voldoende levensbehoefte voor één dag aanwezig was. De Koning umgtigde hierop den generaal Arentschild eene capitulatie te sluiten, ten einde niet zonder noodzaak het leven der landskinderen op te offeren in ecu strijd, die geen gunstigen uitslag kon hebben. &quot;Deze capitulatie werd in den morgen van den 2-sien te Langensalza, tusschen den generaal Arentschild eu den Pruisischen generaal von Mannti&apos;ufel, gesloten. //De Koning heeft geenerlei staatkundig tractaat aangegpian. »De ondergeteekende nc. mt doze gelegenheid waar,&quot; enz.</p>
	<p>Copie van den brief getchreven door Z. M. den Koning aan den Hertog van Saksen-Coburq-Gotlia. &quot;Uwc Hoogheid heeft mij door tusschenkomst van mijn eskndronschef von der Wense, eene telegrafische depêche van den Pruisischen minister-president, graaf von Bismarck, doen toekomen, waarin mij gemeld wordt dnt Z. M. de Koning van Pruisen do voorstellen aanneemt, die hem door mijn adjudant-generaal zijn overgebrngten door mijn majoor von Jacobi zijn&apos; gepreciseerd, betreffende den doortogt van miju leger door dc Bondsstaten vnn Thüringen, doch dat men waarborgen verlnngdc voor de uitvoering der voorwaarde dat miju leger, gedurende één jaar, geen deel zal nemen aan vijaitd.lijkhcden tegen Pruisen. &quot;Uwe Hoogheid zal begrijpen, dat ik tot dergelijke voorwaarde niet kan toetreden en dat de &apos;onderhandelingen hieromtrent slechts de militaire operatien kunnen vertragen, die reeds zeer geleden hebben door de omstandigheid , dat Uwe Hoogheid mij gisteren morgen als parlementair hebt gezonden deu kapt. von Ziclberg, die volstrekt van geene legitimatie-papieren was voorzien. Ik moet alles vermijden wat op nieuw mijne operatiën zou kunnen vertragen en verzoek uwe Hoogheid mij onmiddellijk miju majoor von Jacobi terug te zenden. &quot;Daarentegen beu ik volkomen bereid met den adjudant-generaal von Alveiislcben, die Z. M. den Koning van Pruisen mij heengezonden, in .ndcrhandeliiig te treden, ten einde alle bloedvergieten te voorkomen en zoo mogelijk de rampen der bevolking te verligten. &quot;Met de meeste hoogachting ben ik &quot;van Uwe Koninklijke Hoogheid de toegenegen Neef, GEOROE REK.&quot; ¦ ¦U_.lj&gt;_.l—JH» Ter inzage der leden van den raad zijn nedergelegd dc navolgende stukken : N . 245. Proces-verbaal van dc opneming der boeken en kas van den gemeente-ontvanger op 5 Julij jl. N . 246. Voordragt van den burgemeester en wethouders tot benoeming van een lid der stedelijke commissio voor den schouwburg. De volgende concept-besluiten en conclusien van voordragtcn aan den raad gedaan, zijn bekend gemaakt: N . 242. Rapport van Burg. en Weth. op een ndres van 11. E. Hulsebos, verzoekende vrijstelling of vermindering naar tijdsgelang van plaatselijke directe belasting , dienst 1866/67. Dc conclusie strekt om aan den adressant te berigten: dat, zoodra hem gebleken is, uit de ter visie te leggen kohieren, van eenen aanslag te zijnen laste, waartegen hij beweren mogt bezwaren te moeten inbrengen, hij zich deswege tot den raad zal hebben te wenden, overeenkomstig de voorschriften der wet. N°. 243. Voorstel van den Heer R. Feith , strekkonde om san Z. M. den Koning te verzoeken het wetboek van koophandel betreffende de makelaardij te wijzigen. N&quot;. 244.&apos; Voordragt der commissie belast met het beheer van stedelijke rentegevende eigendommen tot verkoop van een stuk gemeentegrond aan de directie vnn het Paleis voor Volksvlijt. De conclusie strekt om arm de directie van het Paleis voor Volksvlijt den eigendom over te dragen van een stuk gemeentegrond, gelegen tegen den zuid-oostelijken heek vau gemeld paleis, kadaster sectie I, ongenummerd, voetstoots groot 60 ellen; dat voor dien eigendom door de kooperes zal worden betaald eene som van ƒ175.20 vrij geld; enz. Ter kennis der ingezetenen wordt gebragt dat ter secretarie zijn nedergelegd en daarvan dtgelijks, uitgenomen op Zon- en erkende Feestdagen, vnn des voormiddags 10 tot des namiddags 1 ure,inzage kan worden genomen in kamer N°. B*&gt; de volgende nummers der stukken. waarover de raad zal hebben te beraadslagen: M». 242, 243 en 24. De herstemming ter verkiezing van een lid der Trov. Staten van Noord-Holland in het hoofdkiesdistrict Amsterdam, zal plaats hebben op Dingsdag 24 Julrj a. s. De Minister van Binnenlandsche Zaken heeft den 9.len dezer bcsii«t dat aan arnibesturön door de apothekers inzage o!&apos; afschrift kan worden gegeven van dc recepten, ten behoeve van de door die besturen ver*pleegden gereed gemaakt, even als die bevoegdheid in art. 12 Ber wet van 1 Junij 1865, Staatsblad N°. 61 , ten opzigte vnn den zieke is toegekend. Van wege den minister van binnenl. zaken is het volgende ter al£emeene kennis gebragt. Op bevel van den in Hanover oomniandcrendcn Pruisischen generaal von Falkenstein is, van den Uden Julij jl. af aan , het geheele verkeer van en naar dc Hanoversche ryksteleéraafkaïitoivn ongoheven, voor zoo ver h-t andero danregerings- of «enstberigten betreft, llet kant.... rle Breinen is hi&apos;-rfSin uit&gt;&apos;ezondcrd Voorts dat de telegraafkanteren in Kcur-Heesen, alsmede die in, lnt koningrijk Saksen, met uitzondering van het kantoor te -t-ipzig, voor bijzondere telegrammen ziju gesloten. Vergadering vnn den Raad vnn State, afdeeling voor de geschillen van bestuur, op 18 dezer, des voormiddags ten 11 ure. Van regeringswege is ten behoeve der kamers van koophandel en fabrieken- verzonden het overzigt van den handel en de scheepvaart van Groot-Brittannic over de mannd Mei en dn vijf eerste maanden van 1866, en aau de kamer van koophandel en fabrieken te Amsterdam, ter verdere mededeeling aan de kamers te Rotterdam, Dordrecht, Groningen en Enschedé, het &quot;Verzeichniss dor CommeKtial-NacLwel&apos; tangen des Zollvereins I&apos;iir 1864.&quot; Blijkens eene mededeeling van den Nederl. consul voor de Kanarische „lauden, is- hot voor de Noderl. h__delssc_epen, welke naar eeno haven van die eilanden bestemd zijn , geraden zich voortaan te voorzien van gezoiiilheidspassen, behoorlijk, gelegaliseerd door den Spaanschen consulairen agent in de haven van vertrek, ten einde gevrijwaard te zijn tegen dp» moeijelijkheden, welke nit het gemis v.m zoodanigen pas kuuuen ontspruiten. (Staals-Ct.) Berigten betreffende de cholera. Den l.den Julij zijn *^_&amp;*fc*« aangetast, ©verleden. aangetast. overleden. Leyden . . 5 2 1226 818 &apos;s Gravenhage 14 8 776 441 Delft ... 1 O 605 367 Schiedam. . O 1 393 194 Rotterdam . 17 9 1215 7.&quot;» i Dordrecht .4 O 482 288 Gouda . . 2 2 204 112 Utrecht . . 37 30 1734 1132 Den lOlcn Julij. Haarlem. . onbekend 2 onbek» r.d 111 Kampen. .4 4 161 76 Meppel . . 5 5 214 124 Groningen. . 20 19 1013 553 Van de aangetasten te &apos;sGravenhage woonden 5 te Scheveningen van de overledenen 4. Te Uorinchem schijnt de zickto geweken te zijn. (Staat t-Courant.) Den 12den Julij zijn hier ter stede als aan cholera overleden aangegeven 11 personen. Te Haarlem is gisteren ten burcle van Jiet provinciaal bestuur bij enkele inschrijving aanbesteed : Het verrigten van eenige baggerwerken in het Zuider- en NoorderSpaarne. Hiervoor waren zes inschrijvingsbilletten ingeleveid, waaruit bleek de minste der inschrijvers te ziju de Heer Anth. Kuyk, te Haarlem, voor ƒ4400 en do hoogste de lieer J. Oldcnburg, te Bergen, voor ƒ 1882. Gisteren werd aan dc bureanx voor de staatsspoorwegen te .Grafenhoge aanbesteed h&apos;;t maken van grondwerken , kunstwerken , het leveren van ballast, het leggen en verleggen van spoorwissels en draaischijven, het maken, vergrooten en verplaatsen van verschillende gebouwen en stations-inrigtingen, en eenige verdere werken op het station Rozendaal, (en en ander tot vergrooting van dat station. Daarvoor waren 8 inschrijvinj&apos;sbillett&apos; n ingekomen. De minste inschrijver was de Heer lt. 0. Bchreppers te Tilburg, voor de som van f 122.700. . Het jongste nommer van de Landlitmu-löurant vermeldt do benoe ming van de Ileeren Dr. N. W. T. R-uwcnhoff te Rotterdam , J. B&apos; Krelage te Haarlem, A. Geluk J. Az. te Tholen, J. O. Groenewegen te Amsterdam, Dr. l). J. Ooster te Amsterdam en Dr. L. Mulder te Arnhem, tot brief wisselende leden van het Antwcrpsc.li kruidkundig Genootschap; terwijl tot eerelid benoemd is dc Heer Jhr. Mr. W. J» de Brauw, voorzittsr der Kon. Ned. Maatschappij tot aanmoediging van den Tuinbouw, te &apos;s Hage. De bijenhouders in de Utrechtsche en Geldersche streken, die over het telen hunner bijen op hot zaad goed tevreden waren, behoefden tot hiertoe, niettegenstaande dc min gunstige weersgesteldheid, weinig of geen voerhonig te geven, hetgeen tot bewijs kan strekken, dat de inmien ook eenige honig van het zaad mcdebragton. De bijen beginnen nu op de boekweit te halen, welk gewas goed staat. l)e bijenuiarkt aan dc Klomp en het station Veeiicnda.il, die thans en nog gedurende eenige dagen wordt gehouden, is niet zeer levendig. Bijen zijn er genoeg, maar er was tot nog toe geen groote kooplust» Deze markt is de eenigo in Nederland en welligt iv geheel Europa. 260ste STAATS-LOTERIJ: Prijzen van ƒ 1000 en daarboven» sde Klasse Bste Lijst: JS °. 12276 ƒ1000; N&quot;. 15170, 1927 en 497&apos; ieder f 1000. &apos;s GRAVENHAGE , 12 Julij. De minister van financiën heeft vastgesteld het plan voor de 2.lste Staat.loterij, waarvan de collecte zal wordeu geopend pp 6 Augustus en gesloten op 18 Augustus 18!i6» — Het provinciaal Gcregti-iof in Zuidholland heei&apos;t heden uitspraak gedaan in zake W. Kruiswijk, beschuldigd van moedwillig» brandstichting in een gebouw, waarbij het te voorzien was, dat eenige ïuensehenlevens in govaar konden worden gebragt. Het hef heeft o. a. dc navolgende overwegingen laten voorafgaan: dat do brand, die in den nacht vari 13 op 14 Februarij bij den beschuldigde op drie plaatsen tegelijk was uitgebarsten, niet «het gevolg van een ongeluk of toevallige omstandigheid kan zyn, maar wel aa» moedwil moet worden toegeschreven&quot;, dat welke hevige vermoedens ook ten opzigte van den beschuldigde uit het gehouden onderzoek zijn voortgevloeid, als zou hij den brand kunnen gesticht hebben» hst den hove cchtor niet genoegzaam overtuigend is gebleken, da&apos; hij do schuldige is, die de brandbaro stollen op deu zolder lieeft geplaatst, en die lueft in brand gestoken; dat alzoo niet voldoende regteus is bewezen het feit, den beschuld. bij acte van bc&apos; schuldiging ten laste gelegd. Mitsdien verklaarde het hof den besch. niet schuldig, die, daar het O. M. daartegen geen bezwaar had, oninidd—ijk op vrije voeten werd gesteld. ROTTERDAM, 12 Julij. De gemeenteraad alhier is in de zitting van heden tot een definitief besluit gekomen ten aanzien der Geneeskundige school. Gelijk men weet, heeft do conmiisbie van bestuur over die instelling zich onlangs tot den raad gewend, en daarbij overgelegd de berekening der kosten tot de vereischte reorganisatie oer inrigting, waarbij deze gesplitst zou worden in eene voorberei&apos; j dende eu cene practische school. Nuar aanleiding eener officicustoezegging van den toênmaligen minister van binnenlandsche zaken, meende dc commissie destijds te mogen rekenen op eenejaarlijkscl&apos;o &apos;¦ subsidie van rijkswege ten behoeve der eene afdeeling, ten bedrag&quot; van / 10,000, terwijl zij voor de andere afdeeling hoopte op ecu* subsidie van J 5000 van wege do provincie. Dc raad was evenwel van oordcel dat er dan voor de nog overige kosten, ten bedragl-vnn ƒ 17,000, eene te groote opoffering van de zijde der gemeente werd vereiseht. Ofschoon men gaarne cene instelling zou willet behouden, die onze stad sedert ruim dertig jaren ten sieraad had gestrekt, meende men toch aan de gemeente niet zulk een zwaren last te mogen opleggen. Naar aanleiding daarvan werd toen aan Burg. en Weth. opgedragen om dienaangaande met het rijk en Av provincie in nadere onderhandeling te treden en wel, £&lt;.ijk toen in het besluit werd uitgedrukt: &quot;in het belang der practische genees en natnnrkundlge scholen.&quot; In de heden gehouden zitting heeft alsnu _at collegie den uit-Ing dezer poging medegedeeld. Daaruit bleek, dat Burg, eu Weth., iii het belang der gemeente hadden gemeend, bij bet rijk om cone subsidie vnn f 20,000 en bij de provincie om éene van J 10,« XX) to moeten vragen. De minister van binnenlandsche zaken, wiens voorganger reeds uitzigt op eene jaarlijksche bijdrage van f 10,000 had gegeven, heeft daarop.geantwoord dat hij wel bereid was tot eene toelage, doch niet hoeger dan / 700&quot; &apos;s jaars, en dan nog wel omler voorwaarde dat de gemeente zclvj zou voorzien in de lokalen, hulpmiddelen en verdere kosten. Wa* dc onderhandelingen met de provincie betreft, deze hadden ook nl geen gunstig resultaat opgeleverd, daar gedeputeerde staten huursubsidie (bij de aanvraag slechts op dc helft van het bedrag ui&apos; &apos;s rijks kas&apos;berekend) afhankelijk wilden stellen van het antwoord des ministers en dus vooraf wilden weten ni.&apos;t alleen wat het rijk, maar ouk bepaaldelijk wat de gemeente zou doen. De commissie vari bestuur ontveinsde zich niet, dat zij zich doo&apos; dien afloop teleurgesteld gevochte, te meer wat dc rnks-subsidie W treft, enidat toch voor een. andere dergelijke instelling te Amsteri&apos;iai.&apos;t sene toelage van ,/ 12,000 was verleend. Evenzeerbevrcemdd* haar het antwoord van Ged. Stit, doch in allen gevalle morst é toestemmen dat het niet doenlijk was de gemeente met nagenoeg al de kosten der inrigting te bezwaren. Op grond vnn dit een e» ander hebben Burg. en Weth. geweend den raad te moeten adv+ seren tot ophclling der Geneeskundige school, door daaraan geen&quot; gelden meer te verstrekken. Geen di;r raadsleden hieromtrent woord of cene stemming bij hoofdelijke omvraag verlangende, wei&apos;1 dienovereenkomstig bij acclamatie besloten. Tot de verder ingekomen stukken behoort ook eene missive va» de executeuren ii Am boedel van wijlen Adnlf Stoter Koster. mr. loodgieter in het Hang alhier, ten geleide van oew extract ui* het tcstam.it, blijkens betvre&quot;- de testaicur aan het Museum Boymam heeft gelegateerd eene som vau ƒ 1000, om onder daarbij vermelde bepalingen te strekken tot den aankoop van een of me* schilderijen. Daarna had de beraadslaging plaats over hot al of niet ophell&apos;c&quot; van het korps zakkendragcrs, steenzetsters, koornmeters en tnrftoi*sters. Het voorstel werd zoowel hevig aangevallen als verdedig*» hoewel een amendement genoegzaam ondersteund werd, strekkend&quot; om eerst over 12 maanden de uitvoering van de afschaffing te doet* in Wer-i*ig treden, !s de verdere beraadslaging en beslissing tot henen over 8 dagen uitgesteld. -Je regtskundige commissie om onderzoek te doen naar do eigen«oinsregtcn vau dc gemeente op de gebouwen genaamd het Zcekan«joor en het geregtsgebouw heoft omtrent het eerste bij monde van oen Heer Mr. van Buren een rapport uitgebragt, strekkende, dat de stad Rotterdam op eigen grond het gebouw voor eigen rekening «leeft doan optrekken, betaald en nimmer afstand er van heeft gewaan en adviseert om den eigendom te handhaven. Wordt besloten ter visie te leggen. SCHIEDAM, 12 Julij. Uit Vlaardingen wordt gemeld, dat van het .&apos;tal schepen, dat volgens vorige opgave, nog in zee was ter kabeljaauwvisschcrij, successivclijk 13 binnenkwamen met te zamen 1040 ton visch, en alzoo 80 ton per schip. Ook bragten 11 Maassloep.il gezamenlijk 1670 ton arm. Niettegenstaande deze toevoeren bleef de P&gt;jjs f iy per ton. DELFT, 12 Julij. Gisteren namiddag omstreeks 2 ure, geraakte «Wt 7jarig dochtertje van T.D., in het Achterom alhier tusschen den jjaaunuur en eene vlotschuit iv hut water. De persoon van A. v. **• W. spoedde zich op het eersto hulpgeroep naar do ppaats van het ongeval, en trachtte duikende , het reeds gezonken kind te bereiken. Na vergeefsche pogingen, waarbij hij zelf niet buiten gevaar &quot;•vais, kwam O. v. d. V. hem te hulp, wien het gelukte het kind te grijpen «n met gezamenlijke inspanning, hoewel bewusteloos, boven Jvater te brengen. Onder de weldra verstrekte zorgvuldigo geneeskundige behandeling van Dr. d. W. 11. kwam het weder geheel tot -ich zelve, doch tot diepe smart der ouders is het avonds ten 6 ure «verleden. § HAARLEM, 11 Julij. Te Noordwijkcrhout is heden de eerste Steen gelegd van het gesticht de Voorzieuigh&apos;.&apos;id , door den Heer de Poorter, pastoor aldaar. ARNHEM, 12 Julij. Gisteren avond had dc voorloopige vergadering plaats der op&apos;tc rigten &quot;Geldersche Handcls-Crcdiet-Vcree- Mging&quot; in eeneder zalen van het logement het Zwijnshoofd. De Heeren G. A. A. vau dc Wallen A. Raimann hadden aan dc handelaren concept-statuten gezonden met uitnoodiging die vergadering bij te wonen en mogten zich verheugen in eene &quot;talrijke opkomst. Van de 45 aanwezigen hebben deel genomen aan de vereéniging 33 personen en deze nebben te zamen geteekend voor een bedrag van ƒ 105.000. Aanstaanden vrijdag des avonds ten half 7 ure zal er Weder eene vergadering worden gehouden van de leden «lic getuokend hebben en zal daaruit cene commissie benoemd worden ten einde de statuten te ontwerpen. (Arnh. Ct.) * HARDERWIJK, 12 July. Onder geleide van den sergeant Schilling Van het 7de reg. inf., zijn bij het koloniaal werfdepot aangekomen 2 adj. onderofficiers, waarvan oen gedecoreerd met de militaire Willemsorde 4de klasse en 3 soldaten, met hot schip Electr» uit O. I. aan den Helder aangebragt en ontscheept. Gedurende de tweede 5 dagen en wol van en met 6 tot en met 10 dezer maand, is de sterktcverandering vnn het koloniaal werfdepot als volgt: n. IJijjcltomcii. Roeraten burgers voor Indie 12; onderoffic «n manschappen van auderc corpsen. ; uit Indie geretourneerd 21 ; te zamen 42. ». ,\fijc,,onn. Naar O. I. met het schip Kosmopoliet 125; dc dienst verkil en met paspoort 12; aan andere korpsen overgegeven 2; te zamen 13U. * ZWOLLE, 12 Julij. Nadat in nieuwsblad en door circulaire eeno nitnoodiging was gerigt aan allen, dio willen medewerken om maatre- Kelen te beramen tot wijziging of nischafliiig deijwet op de patenten, om heden avond eene vergadering in het Odéou bij (-.wonen, begaf zich een aanzienlijk getal onzer ingezetenen, tot dcii handelstand behoorende, derwaarts. Na eenige discussien over de wenschelijkheid, om in de I&apos;wecdc Kamer den iiaiidclstnnd meer vertegenwoordigd te zien, het oprigtcu eener vereéniging voor het geheele ï ijk, het daarstellen Van een orgaan uitsluitend gewijd aan de belangen der verceniging, enz., enz., benoemde men tot voorloopig bestuur de Heeren Schacpmnn, Cremer Eindhoven, van Deventer en Krol. Dc twee eerstgenoemde heeren, beide leden vau de_ geme-iteraad, bedankten echter , waarna in hunne plaats benoemd werden de HH. Gossuhalk en J. Eindhoven. Aan het voorloopig bestuur is opgedragen om een reglement zamen te stellen en dal de eerstvulgenple vergadering (die m de volgende maand zal gehouden worden) aan te bieden. — Hedea middag werd cene schippersvrouw, terwijl zij met haar Man op het vaartuig zat te eten , eensklaps krankzinnig. Zij smeet eerst al wat tot den maaltijd behoorde en daarna hare kleederen over boord en wilde vervolgens naar beneden gaan, o:u haar kind to halen en het ook in het water te werpen. Toen haar man zich daartegen verzette, ontstond tusschen do cchtclingcn eene worsteling , waarbij den man naar high zegt een vinger werd afgebeten. Nadat de man eenen geruimen tijd zich met dc ongelukkige vrouw bezig hield kwam eindelijk hulp opdagen en bragt men do vrouw weer tot bedaren. Zyn wij wel oiiderrigi, das is de schipper met zijne vrouw vertrokken. Dit is nu binnen veertien dagen het tweede geval alhier eener zoo plotseling ontstane krankziunighci •!. DEVENTER, 11 Juiij. Op een afgerikt gedeelte der aan do gemeente toebehoorende Bèrgweide graast een 200 tal koeijen die eiken avond gemolken worden. Na atloop daarvan worden door de aandrijvers, daartoe van de gemeente aangesteld, dc hekken gesloten. Op een avond der vorige week schijnt dit verzuimd te zijn. De koeijen hebben vnn de haar aangeboden vrijheid gebruik gemaakt om te zamen cene nachtelijke wandeling te OOSB door de aangrenzende landen, waar zij cene aanmerkelijke schade hebben aangerigt. Dc beide aandrijvers zijn ontslagen. * ASSEN, 12 Julij. Do groote grasverpachtingen, die gisteren in de gemeente Boden hebben plaats geluid, liepen zeer uiteen. Het hooi kost gemiddeld per 1000 halve ft&apos; /10 a 12. * &apos;s HERTOGENBOSCH, 12 Julij. Dc kunst en ook voornamelijk onze stad heeft een groot verlies geleden. Dc beroemde beeldhouwer J. A. vau der Ven, ridder der oHe van den Nederl. Leeuw, directeur der koninklijke school voor nuttige eu beeldende kunsten alhier, is gisteren te Gcmert, terwijl hij danr was om een beeld in de R. 0. kerk te stellen, aan de gevolgen vim cene hartziekte plotseling overleden.</p>
</text>
