<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Eene Prot, JUFVROUW, Hoofdonderwijzeres, geëxamineerd I*. de vier moderne Talen en in Handwerken, zoekt eene Betrekking «, bij voorkeur als Gouvernante externe. Adres met franco brieven, onder letter X, aan hot Advertentio Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (16069) &quot;TÖÖIï WEINIG GELD UIT DE HAND TE KOOP. Drie HUIZEN, waarvan 2 voorzien van alle gemakken, het 3d« geschikt voor Pakhuis of Remise, met drie losplaatsen aan het wa-&apos; ter, tuin, ko«pel en heerlijke uitzigten op het Station, bijzonder geschikt voor een op te rigtén Logement, Koffijhuis of Koopmansgebouwen , gelegen in de bedrijvigste handelsplaats van Drenthe aan den oprid van het Staatsspoor. Brieven franco onder lett. O. Z. bij den Boekh. J. M. W. WAANDERS, te Zwollo. (16297) Een ervaren HANDELSREIZIGER, gehuwd en van middelbare jaren, met uitgebreide soliede relatien in de hoofdsteden van Nederland, België, Engeland en Frankrijk, wenschte zich tegen billijke procenten BELAST TE ZIEN met den verkoop van Kruideniers-, Grutters en Bauketbakkerswaren en hetgeen tot Scheepsprovisien behoort. Reflecterenden gelieven zich franco to adresseren onder da Letters P. P. Bureau Handelsblad. (16525) Men VRAAGT in of nabij Amsterdam een fatsoenlijke herberg;, welke een goed bestaan oplevert. Brieven franco ónder Lett. A. Z.,&apos; bij den Boekhandelaar RANNING EIJLERTS, Schippersgracht, U 416, te Amsterdam. (16535) TE HÜDR GEVRAAGD. Met 1 November 1866 of eerder binnen AMSTERDAM een nUIS. met minstens zes VERTREKKEN en TUIN, den Huurprijs van ƒBOO &apos;sjaars niet te bovengaande. Opgave van Stand eu Huurprijs vrachtvnj te doen onder Lett. S. S. bg den Boekh. D. B. CEN&apos;iEN, Rokin te Amsterdam. (16517) Men vraagt TE HUUR tegen I°. Augustus of later, in HETZELFDE HUIS 3 a 4 KAMERS, KEI KEN. HERGING OP ZOLDER enz., alsmede 2 GESTOFFEERDE KAMERS; ook zouden alleen 3 a 4 geme abeleerde of ongemeuboloerde Kamers in aanmerking komen, doch alsdan met BEDIENING. Aanbiedingen franco, met opgaaf van Standen Prijs bij de Boekhandelaars SCHALEKAMP, v. d. GRAMPEL en BAKKER, onder lett. E. (16518) Tegen primo Augustus of November wordt wegens vertrek naar elders op het beste gedeelte van den Binnenkant TE HUUR AANGEBODEN : Een ruim en goed onderhouden HUIS, bevattende acht ruime Vertrekken , Dienstboden- eu Provisiekamer, Keuken , groote Zolders, Kelder, enz., enz. Tevens is men niet ongeneigd aan den Huurder op aannemelijke voorwaarden Spiegels , Gasorncmenten, Tapijten en Meiibelgordijncn over te doen. Reflecterenden adresseren zich met franro Brieven, onder Lr. E. 8., bij de Boekhandelaars de Wed. L. VAN HULST &amp; ZOON, Wijfie Kapelsteeg bij het Rokin, E 131. (15497) lEMAND die zijne bezigheden buitenshuis heeft, zoekt eena VRIJE KAMER , met KOST en GEZELLIG VERKEER ; opgave van Stand en Prijs worden onder Letters J. D. ingewacht bij H. WILLEMSE, St. Janstraat, J 278. (16479) KAItfTOREII. Met I°. Augustus disponibel, in de onmiddellijke nabijheid vanhet Postkantoor, verscheidene KANTOORLOKALEN. Adres met franco Brieven N. Z. Achterburgwal, G 58. (16492) Begrafenisfonds* Tegen een kleinen koopprijs wordt een AGENTSCHAP van een sinds jaren bestaan hebbond BEGRAFENISFONDS, met een aantal Leden, ter overneming aangeboden. Franco adres Begrufenitfondt bij den Kantoorboekhandelaar L HOLTKAMP, Rokin. (16463) Door bijzondere omstandigheden wordt in AMSTERDAM TER OVERNEMING AANGEBODEN eene in volle werking zijnde en met succes uitgeoefend wordende FARKIEK en MAGAZIJN van MEUBELEN. lemand reflecterende, gelieve met geteekende franco Brieven zich te vervoegen onder Lett. W., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Koningsplein alhier. (16459) Tegen October of November aanstaande verlangt men te Amsterdam bij fatsoenlijke Lieden KOST en INWONING, met yrjj gebruik van Twee of meer Kamers, voor een Huisgezin zonder Kinderen uit den deftigen burgerstand. Opgaven on veorwaarden worden Franco verwacht bij den Boekhandelaar K. 11. SCIIADD, Kalvcrstraat bijden Heiligehweg D 122, onder Letters D. D. (16469) ~~U UIT DE HAND TE KOOP I fl| ** Eene beste MERRIE-EZEL, met een fraai Wagentje HMWfebV voor vier Personen en Tuig, en een groote ROK met Wagentje en Tuig. Franco to bevragen bij H. KRAAK, te Hilversum. __ (16501) Een WIJNKOOPERSKNECUT, zgn vak ten volle kundig en daarvan, zoowel als van eerlijkheid cii goed «sdrar voldoen* bewijzen kunnende overleggen, VAST AA ERK BEGEERENDE, adressere zich met franco Brieven, met opgave van ouderdom en vroegere betrekking, onder Lr. G. A. Z., Bureau Handelsblad. (16497) tbloopoi dadelijk TE AAMAARBEN: Een GEHOUW, waarin Scheepsbeschuitbakkcrij, Meel-en Broodfabriek is uitgeoefend, met Bak- en Droog-Oveu, Droogkamcrs en Turtloodsen, Open Plaats, Tuin en Erve. Een KOETSHUIS met Stalling voor vijf raarden, waarboven Hooizolder, met Erf. Eene HEERI N-HI lIZINGE en KNECHTS-WONING, met Open Plaats, Tuin en Erf. Een Kamp WEI- en HOOILAND en WATER. Alles staande en gelegen te Bussurn, te voren gezamcnlgk bezeten ge? weest door den eigenaar der Scheepsbeschuitbakkcrij en der Meel- en Broodfabriek, en een bij ui; stek doelmatig geheel vormende tot uitoefening van gemelde bcdrgveu, van eene Azgnmakcrg en andere Fabriekzaken. ? , , , _.. , . De Gebouwen zijn uitermate hecht en soliede. Aan de tabnek is een Gastoestel verbonden, welke allo gcuoemdo Gebouwen van licht kan voorzien. , .... Nadere informatien zijn op franco aanvragen te bekomen bg den Notaris A. PERK ,to Hilversum. (16491) . ZELDZAME AANBIEDING. Door vertrek naar elders, tot herstel van gezondheid wordt op bijzonder voordeclige conditie TER OVERNAME aangeboden: Een florissante REDDEN-, DEKENS- en MATRASSENAAINKEL, in het volkrijkste gedeelte der Stad Amsterdam gelegen. Informatie en Brieven Franco, onder het Motto: BEDDEN, bg H. WILLEMSE, Sint Janstraat, J 278. (16478) Teeen Auenstna vraagt men eene WINKELDOCHTER , van de RC. Godsdienst, in een KOEK- en BANKETBAKKERS WINKEL, goed kunnende Rekenen en Schrijven en van goede Getuigen v»orzien; in zoodanige betrekking werkzaam geweest zijnde, zullen het meest in aanmerking komen. Adres Franco Brieven onder Lr. M. 4, Bureau Handelsblad. (16477) HIER OF ELDERS. Eene JUFVROUW, oud 20 jaren, van de P. G., niet onbekend met de Fransche Taal en het Vak van Tapisserien en Lingeries, zag zich gaarne hier of elders geplaatst; ook is zij niet ongeneigd zien met, de Huishouding te belasten, of de Vrouw des Huizes daarin behulpzaam te zijn. Adres met Franco Brieven, onder Lett. T. L., Bureau Handelsblad. (16465) ER WORDT GEVRAAGD^&quot; om met Augustus in dienst te treden: EenoDIENSTRODE,R. C. Godsdienst, van goede Getuigenissen voorzien, in een Burger Huishouden (zijnde eene Winkel-Allaire). Loon ƒ6O. Hierop reflecterende geheve zich te adresseren onder Lett, I)., bij den Boekhandelaar A. VAN DEN HOEVEN, Nieuwendijk, L 86. (16495)</p>
</text>
