<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 16 Mei</title>
	<p>Z. M. beeft eene gratificatie van lien gulden en een loffelijk getuigschrift verleend aan C. Visser, C. E. Delchambre, Wl Dekker en J. Vos, te Nieuwe Diep, als blijk van goedkeuring eu tevredenheid wegens het met levensgevaar redden van den fungerenden visiteur en schipper van hel in de branding op de Onrust zittende recherche-vaartuig n°. 1, op 10 Febr. 11.</p>
	<p>— Door Z. M. is aan den heer mr. L. VV. C. Keuchenius, laatstelijk lid en waarnemend vice-president van den raad van Nederl. ludië, thans op wachtgeld, met ingang van 1 Julij 1867, en onder dankbetuiging voor zijne laatstelijk in Indie aan den lande bewezen diensten , een eervol ontslag verleend uit &apos;s lands dienst, met behoud van aanspraak op pensioen. •— Tot burgemeester der gemeente Maasnie! is benoemd de heer H. H. Bremmers.</p>
	<p>—- Aan den heer G. W. Jacobson is, op zjjn verzoek, eervol ontslag verleend als notaris te Wijfie.</p>
	<p>— Tol ontvanger der directe belastingen enz. le Groenlo is benoemd de heer J. Abeleven, thans ontvanger le Maurik.</p>
	<p>— Z. M. heeft goedgevonden voor den tijd van vijf jaren bij het wapen der infanlerie van hel leger in Oost-Indie te detacheren den lslen luit. M. J. Temminck, van hel Bs,e8s,e reg. infanterie. — De minister van binnenl. zaken zal Zalurdag aanst. geen gehoor verleenen, — In de zitting van de tweede kamer van heden zijn de beraadslaging | over het wets ontwerp tot regeling der schutterijen aangevangen. De miiii &apos; ler van binnenl. zaken deelde mede dal nu werd voorgesteld het ijjjv ! 10l het in werking brengen dezer wet te bepalen op 1 Augustus. Aan de algemeene beraadslagingen namen deel de hh. Stieltjes, Wint I gens, van Wassenaer Catwyck, van Nispen en de minister van binntj : zaken. De heer Stieltjes verlangde dat de herziening van de milities j vooraf zou gaan. De minister van binnenl. zaken betoogde dat de regel» der schutterijen wenschelijk was met het oog op &apos;s lands behoeften en i alle gebeurtenissen die zich mogten voordoen. Dil ontwerp diende gel» 1 afgescheiden le worden beschouwd van wijziging later in de mililiewei | brengen. Arlt. 1 en 2 zonder discussie goedgekeurd. Bjj art. 3 werd een daarop voorgesteld amendement van den heer Stieltje&apos; strekkende om de 1&apos; alinea aldus te lezen: »De sterkte der schutterij--&apos; bedraagt, in tijd van vrede vier man, en in tijden van spanning of getij 1 van oorlog, acht man van elke honderd mannelijke ingezetenen van «lij gemeente,&quot; na discussie verworpen met 43 tegen 11 stemmen en een au» dement van den heer van Delden, strekkende om in diezelfde alinea int voegen : »na aftrek van de garnizoenhoudende militairen&quot; aangenomen &amp;• 46 legen 8 slemmen. Artt. 4 en 5 zonder discussie goedgekeurd. Art. 6 (plaatsvervanging bij de mobiele schutterij). Het beginsel n plaatsvervanging werd bestreden door de hh. Viruly Verbrttgge, de Rot Stieltjes en Godefroi en verdedigd door de hh. van Kerkwijk, van Nis» en den minister van binnenl. zaken. In stemming gebragt werd het ai aangenomen met 35 tegen 20 stemmen. Art. 7—12 zonder discussie goedgekeurd. ■—&apos; In de laatst gehouden zitting van den gemeenteraad was aan de ori het praeadvies van burg. en-weih. omirenl de zaak der waierververschitii De conclusie strekte I°. om als beginsel aan ie nemen dat uil de duin len noorden der gemeenie tot aan den Wassenaarschen slag eene voldoen! hoeveelheid water te verkrijgen is om eene duin-waterleiding voor &apos;sGrt venhage wenschelijk te doen zijn; doch levens dat daarbij alle vereeni»ii met andere gemeenten moet vermeden worden, en dat zelfs de vraag zii voordoet of het denkbeeld der duin-waterleiding niet geheel opgegeven tooi worden, wanneer het rijk de daarvoor benoodigde duingronden niel it behoeve dezer gemeenie zou willen afstaan; 2°. op grond daarvan le beslui len vier der aanvragers buiten verdere mededinging te houden en aan i hh. Verveer c. s. te vragen, of zij bereid zijn, met inachtneming van bt boven vermelde beginsel, mei de hh. Hardenbroek c. s. op nieuw naart concessie in le schrijven. Op voorstel van den voorzitter werd besloten è stukken betreffende deze zaak in handen van den generaal Delprat le stellet</p>
</text>
