<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Voor f 2000 h f 3000 wenscht men te KOOPEN: een goed onderhouden Burgerwoonlmls i met Tuin, binnen of in de onmiddelijke nabijheid van Leyden. Adres | met franco brieven ten kantore van den Notaris J. DE CRANE, le Warmond. TE HUUR voor een HEER of DAME twee ongemeubeleerde Kamers, desverkiezende met bediening, tegen 100 gulden huur en 40 gulden bediening, lop een van de beste standen alhier. Nadere inlichtingen le bekomen bij de Boekhandelaars T. HOOIBERG EN ZOON, Breedestraat. Een KELDER te huur, op de Langebrug nabij de Choorsteeg. Te bevragen bij P. VAN ERKEL, Timmerman, over de St. Pieterskerk bij de Choorsteeg. j een Buitengoed, gelegen te Katwijk aan den Rijn, bestaande in een | Woonhuis met negen Kamers, Keuken, Koetshuis, Stalling enz., Arbeiders- I woning en Tuin. Het Woonhuis kan naar verkiezing ook zonder bjjgebouj wen gehuurd worden. Te bevragen bij T. VERLOOP, te Katwijk Binnen. i OPENBARE VRIJWILLIGE VEKKOOPIJNG, ~-Z \in het Heeren-Logement, aan den Burg te Leyden, op Zaterdag 1 Junij I 1867, des avonds ten 1\ ure, bjj opbod en afslag, van eene parljj extra | besl TUIN- of TEELLAND en steenen SCHUURTJE, van ouds genaamd Ide COEBEfj, gelegen aan den Straatweg naar &apos;s Gravenhage, aan de Korte Vliet nabij de Vink, grool 1 bunder, 16 roeden, 23 ellen. Verhuurd tot Kersmis 1871 aan J. SCHILD, voor/134 per jaar. Te bezigligen Vrijdags en Zaterdags vóór en op den dag der veiling, van 10 lot 3 uur, op aanwijzing van den huurder. Nadere informatifin te bekomen ten kanlore vau Notaris Ml*. 11. OBREEN. Bij de Firma JAC. HAZENBERG CORN&apos;Z. ziet hel licht: DE HAND DES MSCHM. FEESTREDE ... gehouden ter opening var de TWENTSGHE HANDELSBEURS TE HENGELO, den 25&quot;&quot;&apos; April 1867, •■-■-. DOOR Mr. S. ViSSEKiNCJ, Hoogleeraar te Leiden. Prijs ƒ0.40. . ..... _ . __ _ _l &apos;n een *&apos;oeÖen-11 r2S ÏoBaVcS Êï $Sj&amp; M MÜUSE 3 &quot;Üf &lt;*en en aal,Sena-1P vüi,.ï Enüïl. ELK.jfIE ff VppfifliJLiJL\Ht4l men vorm &apos;)e,at (*i&apos; Peneesmiddel li&amp;V/i,iwHa.EjillUrim^l*9eet»&apos;la&quot;flaPH ac Kma, bet | sche middel, en hel IJzer, een der voornaamste beslanddeelen van het bloed. Het is door de voornaamste Parjjsche geneesheeren aangenomen tot genezing van den willen vloed , om de ontwikkeling van de jonge meisjes te bevorderen en het ligchaam verzwakte of te loor gegane krachten terug te geven. Het middel doet die ondragelijke maagpijnen verdwijnen, ontstaan door bloedsgebrek of witten vloed, waaraan de dames zoo dikwjjls onderhevig zjjn; hel regelt en maakt de menstruatie gemakkelijk en wordt met voordeel aangewend voor blecke, lymphatischc of scrofuleuse kinderen. i Eindelijk wekl hel den eetlust op, werkt de spijsvertering in de hand en convenieerl alle personen, wier bloed verarmd is door den arbeid, zieklen of langdurige en moeijelijkc herstellingen. De goede resultaten doen nimmer op zich wachten. Depots: te Amsterdam, bij ULOTII, Zeedijk te Leyden, bn J. J. REYST, Nieuwen Rjjn</p>
</text>
