<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>STADS-BERIGTEN. HER-IJK.</title>
	<p>!: BURGEMEESTER in WETHOUDERS van LEYDEN, gezien het besluit van Ge- S deputeerde Staten der provincie Zuid-Holland, van den 8sten Janaarij 11., n°. 17 tProt.-Blad n». 8), bepalende het tijdstip van den her-ijk der maten en gewigten in Zuid-Holland, en gelet. op. de voordragt van den arrondissements-ijker alhier, van &apos;den 11** der loopende maand; herinneren bij deze den ingezetenen dezer gemeente hunne verpligling, tot het doen her-ijken van al de bereids te voren geijkte lengte- en inhoudsmalen en gewigten, benevens de bij de inhoudsmaten van&apos;drooge ■waren behoorende strijksels, waarmede deze, overeenkomstig art. 8 van Z. M. besluit j van den 21s,&quot;n December 1822 (Staatsblad n». 54), moeten worden afgestreken. &apos;En worden zij,ten dien einde opgeroepen ter bezorging der gemelde maten en gc&apos; wigten, wel schoon gemaakt en gezuiverd, aan het Lokaal van den IJk,&apos;op de &apos; Breéstraat, in het Stadhuis; — zullende daartoe,&apos;tegen dadelijke betaling, wor den gevaceerd: • &apos; .&apos;•&apos; &apos;_ &quot;&apos; &apos;• &apos; &quot; f&apos;S&quot;&apos;) . , i Voor Wijk I, van den 1 tot den 3 Junij. ■ •; ;&apos;,.■! r ... » » 11, van den 4 tot den 6 Junij. , ■ ... .. . j&gt; » III, van den 7 tot den 13 Junij. ., ■■»; i-l » IV, van den 14 tot den 20 Junij. » » V, van den 21 tot den 26 Junij. &quot; &apos; ■&apos; •&apos;&apos; » » VI, van den 27 Junij lot den 5 Julij. » » VII, van den. 9 tot den 17 Julij. m&apos;i t .&apos; » » VIII, van den 18 lot den 24 Julij. . •,&gt;.•; » de Buitenwijk, van den 25 tot den 31 Julij, t&apos;met uitzondering echter van de goud- en zilversmids-,&apos; benevens de apothekers- of medicinale gewigten, voor welker her-ijking afzonderlijk zitting zal gehouden worden, lt «eten: ■ &apos; • m.lA&apos;t&apos;.r. voor de goud-, en zilversroids-gewigten, voor Wijk I, II, III en IV, op den 23 Mei, voor Wijk V, VI, VII, VIII en de Buitenwijk, op den 24 Mei, voorde medicinale gewigten, voor Wijk 1, II, III en IV, op den 27 Mei, *■*-=. mmmi»mmiwim»—~~»*»...»—&apos;» - V en VI, op den 28 Mei,.: •v«^W-&apos; » » VII, VIII en de Buitenwijk, op den29 Mei; telken dage van des morgens 9 tot des namiddags 1 uur, uitgezonderd Zon- en Feestdagen. En vermanen Burgemeester en Wethouders voornoemd een iegelijk wien het aan- Ijjaat, om zich bovengemelde dagen ten nutte te maken, aangezien de termijn voor den her-ijk in dit jaar eindigt met den 318tcn Julij aanstaande, en terstond na het eindigen van dezen termijn hel gebruiken of voorhanden hebben van onher-ijkte maten en gewigten, volgens Koninklijk besluit van den 30*lm Maart 1827 (Staats bl.n&quot;. 13), verboden en, behalve met verbeurdverklaring der maten en gewigten, strafbaar is met eene boete van tien tot honderd gulden. Wordende aan de belanghebbenden in het algemeen bij deze voorts herinnerd de Notificatie van Gedep. Staten van Zuid-Holland, in dato 4 Augustus 1820, volgens welke de ijkpligtigheid zich uitstrekt tot alle handel- en neringdoende lieden, fabriekeurs en ambachtslieden, die in hunnen handel of hun bedrijf eenige maten of gewigten gebruiken, en de apothekers of medicijnbereiders i i tet bijzonder, aan art. 3 en 5 van Z. M. besluit in dato 21 October 1819 (Staalsbl. n». 52), bepalende hunne - gehoudcnlieid tot het bezit van een vol stel gewigten, en medeverpligting tot den jaarlijkschen her-ijk daarvan, alsmede aan het Koninklijk besluit van den 5ie&quot; Februarij 1826, n°. 153, volgens hetwelk de medicinale grein-gewigten, zonder die eenige stempeling te doen ondergaan, jaarlijks door den ijker moeten worden j nagezien en onderzocht. Ep wordt wijders door deze Ier kennis van de belanghebbenden gebragt, dal tot I , jaarletter gedurende 1867 voor den ijk der maten en gewigten bepaald is de letter X. MEn zal deze door aanplakking en door plaatsing in de Leydsche Courant worden afgekondigd. Burgemeester en Weihouders voornoemd, Ietden, 1G Mei 1867. v. D. BRANDKLER, Burgemeester. T. PUTTKAMMER, Secretaris.</p>
</text>
