<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 16 Mei.</title>
	<p>Gedurende de weck van 28 April lot 4 Mei zijn in hel arrondissement Leyden door den vee-typhns aangetast 33 runderen, die allen zijn afgemaakt. Ten zuiden van den Rjjn kwam een geval voor en wel te Voorschoten; len noorden der rivier werden 32 runderen aangetast, waarvan 26 onder Noordwijk. In de weck van 21 tot 27 April beliep het aantal der aangetaste runderen* in dit arrondissement 53, en in de week van 14 tot 20 April 74. . j:::n,:&apos;vj DboMUOd *)!) .&apos;■&apos;■ — Men deelt ons het volgende mede: Dingsdag avond vertoonde zich om de maan een uitgebreide, lichte kring, aan welks uiterste grens ten zuiden eene bijmaan duidelijk ziglbaar was. Ook deze was met een , schoon flaauwer, kring of rad omgeven. De lucht was ligt bewolkt. Uit dil verschijnsel, de breking der lichtstralen op tallooze ijskristallen in de ruimte, laat zich gewoonlijk eene koude weersgesteldheid verklaren, gepaard met scherpen &apos;oostenwind. &apos;&gt;-■&apos;■ &apos; &gt; &apos;■ ■ ■ — Uit het Westland wordt ons gemeld, dat de plotselinge verandering van hel weder iv zoover geen kwaad doel aan de veldvruchten, als de koude niet tot strenge nachtvorsten klimt. Heden nachl heeft het gevroren len Maandag nacht kort, maar hevig gestormd uil het noord-westen, zonder nogtans aanmerkelijke schade le veroorzaken. Met het varen van asper,sies, die tijdens het warme weder spoedig waren gegroeid, wordt vrij geregeld voortgegaan. 1 — Bij kon. besluit van 17 April jl. zijn de statuten goedgekeurd der vereeniging: «Nieuwe Guslaaf-Adolf-Vereeniging in Nederland,&quot; gevestigd le Rotterdam, en is die vereeniging als regispersoon erkend. ; — Van verschillende zijden is gemeld, dat van de drie buiienlandsche ingenieurs, welke een onderzoek hebben ingesteld naar de mogelijke gevolgen der&quot; afdamming van de Ooster-Schelde, alleen de Fransche deskundige een voor Nederland in allen deele gunstig rapport heeft uitgebragt. Uit eene goede bron kan verzekerd worden,&apos; dal die voorstelling onjuist is. Niet alleen de Fransche, maar ook de Pruissische ingenieur is het met den Nederlandschen deskundige eens, dat de afdamming der Ooster-Schelde aan de Wesler-Schelde,geen,nadeel.zal,toebrengen.^.Alleen de Engelsche ingenieur is van oordeel, dat de afdamming zoowel boven als beneden Batb nadeelig op de Wester-Schelde werken zal. Het nieuwe kanaal door Zuid-Beveland wordt door de drie buiienlandsche ingenieurs eenparig verklaard een beter vaarwater voor de scheepvaart op te leveren, dan de zoogenaamde Ooster- Schelde. (U. C.) — Door de stemgeregligde leden der Waalsche kerk te Rotterdam is met 82 legen 50 slemmen besloten het beroepen van predikanten en het verkiezen van kerkeraadsleden op den tegen woordigen voel te doen plaats hebben. — Te Vlaardingcn is in eene vergadering van reeders ook voor dil jaar tot eene haringjagcrij. besloten. Even als hel vorige jaar, zullen 5 schepen den door de gezamenlijke vlooi le vangen haring derwaans brengen, en eerst na 29 Julij zal ieder met eigene vangst mogen binnenkomen. — In den nacht van Zondag op Maandag 11. heeft een booswicht zich toegang weten te verschaffen binnen hel buis van den bejaarden notaris, den heer Ghijm te Hengelo. Nadat hij de meid ondereen behendig voorwendsel naar de keuken had gezonden, is hij onverwachts op den grijsaard gevallen, heeft hem verscheiden sneden mei een grool mes in het aangezigl en in den hals loegebragt en hem daarna met een knuppel zulk een geweldigen slag op den arm gegeven, dat hij bewusteloos nederviel. Daarna moet de onverlaat zooveel geld en waarden bij elkander, hebben gebragt, als hij op dat oogenblik meester kon worden, en is hg in allerijl vertrokken. De Zutph. Cour. deell omtrent dil voorval nog mede, dal de meid, die toeschoot om haar meesier le helpen, mede door den onverlaat werd aangegrepen. Met zijn mes bragt hij haar twee sneden in het aangezigt, op de hoogte van den mond, loc; zoodanig dal de tanden met het vleesch zjjn uitgesneden. De ongelukkige ligi nog van bare spraak beroofd; deioesland van den heer Ghijm zou niet zorgbarend zijn. Waar men vernam was de policie den dader op bet spoor, daar men ten huize vau zeker persoon een bebloed mes en een kiel mei bloed bevlekt had gevonden. — Te Blankenhatn (Overijssel) had Zondag 11. een treurig voorval plaats. Toen twee broeders, genaamd 11. en J. Pijpers, buiten aan den Zeedijk bezig waren schapen van een uiterdjjk te halen wegens hel opstuwen van het zeewater, geraakte een hunner in eene sloot. De ander, zijn broeder willende redden, geraakte ook te water en beiden verdronken. — Zondag 11. ontdekte een bouwman te Liessel, gemeenie Deurne, eene brandlucht in zijne schop. Bij onderzoek vond hjj een bos slroo liggen op twee turven, van welke eene nog smeulende was; hjj kreeg dadelijk vermoeden op zijn buurman, met wien hij op geen besten voel stond en den avond te voren nog woordentwist had gehad; ook duidde een spoor, loopende door het natgedauwde gras, de rigting van buurmans huis aan. De justitie heeft den verqioedelijken dader aangehouden. De schop, waarin men het vuur en stroo gevonden heeft, was vol brandstoffen en bouwmansgereedschappen en staal in dc nabijheid van het huis.</p>
	<p>Bjj het voorslel van den heer de Brauw lot wijziging der wet van 13 Aug. 1857 (lager onderwijs) werdi voorgesteld art. 3 dier wet zoodanig le wjjzigen dal aan bijzondere scholen, toegankelijk voor alle kinderen zonder onderscheid van godsdienstige gezindheid, van wege de gemeente of de provincie subsidie kan worden verleend onder zoodanige voorwaarden, als het gemeente- of provinciaal bestuur noodig acht, en dal aan andere bijzondere scholen van wcge de gemeenie subsidie kan worden verleend, wanneer zij bestuurd worden door erkende kerkgenootschappen of kerkelijke gemeenlen of door vereenigingen of zedelijke ligchamen, die regtspersoonlljkheid bezitten ; de school minstens één jaar hebbe bestaan; minstens de helft der kosten uit andere dan openbare kassen wordt gevonden en het geial der schoolgaande kinderen van 6 tot 12 jaren minstens bedraagt: 25 in gemeenlen beneden de 1000 zielen, 40 in die van 1000 lot 2000z., 50 in die van 2000 tol 3000 z., 70 in die van 3000 lot 5000 z., 90 in die van 5000 tot 7000 z., 140 in die van 7000 tol 10000 z., 200 in die van 10000 lot 15000 z., 250 in die van 15000 tot 20000 z., 300 in die van 20000 z. en daarboven. Voorts wordt verlangd aan art. 17 eenige bepalingen toe le voegen, strekkende om aan den gemeenteraad de bevoegdheid te geven, wanneer ten gevolge van het ontslaan van bijzondere scholen in eenige gemeenie de openbare school door geene of door een zeer gering getal leerlingen wordt bezocht, dc bestaande gemeenteschool te sluiten; mogt later behoefte ontslaan aan de heropening der openbare school, kan de gemeenteraad daartoe hel besluit nemen. Zoo noodig wordt, in overleg met eene of meer naburige gemeenten, van de openbare scholen dier gemeenlen gebruik gemaakt. Ten opzigie van art. 24 wordt voorgesteld dit te lezen als volgt: De hoofd- en hulponderwijzers bekleeden geene kerkelijke ambten of bedieningen, waaraan inkomslen verbonden zijn. Andere ambten en bedieningen bekleeden zij niel dan met goedkeuring van gedeputeerde slaten, die vooraf ■burgemeesler en welhouders en in gemeenten van 3000 zielen en daarboven de plaatselijke schoolcommissie, in de overige gemeenten den districtsscboolopzicner hooren. Om de mogelijkheid te benemen van het geven van -kosteloos onderwijs aan hen die in slaat zijn schoolgeld te betalen, wordt voorgesteld het le lid van ari. 33 aldus le lezen: Ter tegemoetkoming in deze kosten wordt eene bijdrage voor ieder schoolgaand kind geheven, tenzij die kosten naar aanleiding van art. 31 niet ten laste der gemeente worden gebragt.</p>
	<p>De voorsleljer zegt, in de memorie van toelichting, o. a. dat hij zich heefl afgevraagd of er niet een middel zou kunnen gevonden worden, waardoor, zonder aanranding der openbare gemengde school, wier bestaan ■ in ons land in den tegenwoordigen sland van zaken ook door hem als eene ..noodzakelijkheid wordl beschouwd, aan den nood van die groote en talrijke deelen onzer bevolking, die om des gewetens wille van die school geen gebruik kunnen maken, hoezeer eene minderheid, tegemoetkoming kon wor. den verleend. Hg meende dit middel gevonden te hebben in het openstellen der mogelijkheid om de bijzondere school, ook met eene bepaalde rigting, te subsidieren, zonder dal zij hare rigting behoeve op te geven. Het kwam. hem voor, dat hierdoor in velerlei opzigt aan de beslaande bezwaren zou kunnen worden te gemoet gekomen. Het stuitend onbillijke, dat zij, die om godsdienstige bezwaren van het openbaar onderwijs, hoezeer dil ook voor hunne kinderen behoort Ie dienen, geen gebruik kunnen maken, de kosten van het onderwijs, voor hen geschikt, geheel alleen moeten dragen, zon, allhans voor een deel, ophouden. De openbare school blijft wat zij volgens de grondwet en de wel wezen moei en door de praktijk werkelijk is: de gelegenheid namelijk lot het bekomen van onderwijs voldoende voor de bevolking en de behoefte. Dc inrigting van hel openbaar onderwijs blijft wat zij volgens de wet van 1857 is, inzonderheid ook wat de opvoedkundige rigling aangaat; alleen in de localiteiicn, waar de geest van een gedeelte der bevolking afkeerig mogl zijn van het openbaar onderwijs, zal de bijzondere school, thans gerugsteund ook door dc gemeentelijke fondsen, een nuttige uitweg zijn, zonder dal het bezwaar der le vinden kosten op de ontevredenen alleen drukt. De neiging, die men beweert dat bieren daar bestaat om het bijzonder onderwjjs door kleingeestige middelen te bc. mocijelijken, zal uit den aard der zaak verminderen. Waar toch zoowel het openbaar als het bijzonder onderwijs uil de openbare kassen wordt onderhouden, al zij het, wal dit laatste betreft, gedeeltelijk, zal de strijd allengs van zelf minder hevig kunnen «orden en eindelijk ophouden, en aldus zou de voorgestelde maatregel eene bevredigende uitkomst kunnen opleveren.</p>
</text>
