<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 17 October.</title>
	<p>De Köln. Zeit. meldt, dat de regeringen van Prnissen en Oostenrijk dezer dagen gelijkluidende nola&apos;s aan den senaat te Frankfort gezonden hebben, waarin zij zich over de op het onlangs le Frankfort gehouden congres van afgevaardigden legen de Gastemer overeenkomst en de staatkunde der beide groote mogendheden gerigte aanvallen beklagen en de verwachting uiten, dat de senaat de herhaling van dergelijke buitensporigheden nietver: der zal dulden. Voor hel geval dal de senaat zich uiet sterk genoeg mogt gevoelen om zulke onbetamelijkheden jtegen le gaan, bieden de beide kabinetten den senaat hunnen bijstand aan; zij geven zelfs eenen wenk dat zjj, des noodig, zelve de vereischle maatregelen zouden nemen. — Hertog Frederik van Auguslenburg, die dezer dagen hertog Karel op den Karlsburg bezocht, werd te Eckernförde, ofschoon zijne komst niet lang vooraf bekend was gemaakt, met gejuich begroet. De huizen der stad waren feestelijk getooid. Het collegie van gedeputeerden kwam den hertog begroeten, die op zijne verdere reis door een talrijk escorte le paard bege. leid werd. . ! l* ■■ ü .&apos;; — Volgens officiële opgaven hebben in het afgeloopen jaar 7596 parcl^,, behoorende 10l de evangelische kerk, aanzoek lot echtscheiding gedaan. Van dil aanlal hebben 3774 paren bedoeld aanzoek ingetrokken, terwijl 3822 paren, daarbij volhardende, uit den echl zijn gescheiden. Ingevolge de bepalingen der wet van 1844, betreffende de echtscheidingen, moet de geestelijkheid der plaats, waar de personen, die wenschen gescheiden te worden, met der woon gevestigd zijn, gedurende een bepaalden lijd pogingen tot verzoening der twistenden in het werk stellen. — De hofraad Perner te Munchen, stichter en gedurende 25 jaren voorzitter van de maatschappij tot bescherming der dieren aldaar, heeft eene som van 13000 fl. geschonken aan 28 dergelijke maatschappijen in verschillende landen van Europa gevestigd, len einde het doel, dat zij beoogen, des te krachtiger le kunnen bevorderen. — Het Credil-Anstalt te Weenen&apos; heeft een verlies geleden van IJ millioen 11., door die som als onverwaarborgd voorschol ie verleenen aan een speculant te Odessa, die den dag daarop volgende bankroet sloeg. — Een aantal hoog-adellijke personen in Duitschland hebben eenigen tijd geleden besloten aan koning Frans II van Napels een blijk van hoogachting te geven wegens zijne manmoedige verdediging der vesting Gafila. Dientengevolge is dezer dagen door den graaf von Stolberg, majoor van het Pruissische gardecorps, te Rome een prachtig geschenk in zilver, bekostigd door hem en zijne politieke vrienden, pleglslatig aan den koning overhandigd; het geschenk is een zilveren schild met verheven beeldwerk, hetwelk den koning voorstelt als de booze geesten van oproer en revolutiezucht bestrijdende en verslaande. De graaf betuigde daarbij , dat hij den koning eerde als den verdediger van het beginsel van legitimiteit. De koning zeide o. a. in zijn antwoord: «Zonder hersenschimmige verwachtingen le koesteren hebben wij het vasle vertrouwen, dal de toekomst eene reglvaardige beslissing zal medebrengen. In vijf jaren tijds hebben de lieden van noordelijk Italië vruchteloos getracht iets goeds en duurzaams in het zuiden te slichten; en de bevolking der Beide Siciliön blijft afgescheiden van die des noordens. Te ecnigcr tijd zal Europa van zijne dwaling terugkomen en Italië ontwaken. Tot dien lijd toe moeten wij wachten; dat is hard, maar onvermijdelijk.&quot; — Te Stockholm zijn proeven genomen met een nieuw zundnaaldgewecr, uilgevonden door den meesler-geweermakcr Hagsiröm. Men doet 10 scholen per minuut met dil geweer en na 100 schoten te hebben gedaan, verloont zich geen spoor van vuil iv den loop.</p>
</text>
