<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De rangregeling in zake den faillieten boedel van G. BRONSGEEST ligt ter Griffie der Arrondissemenls-Reglbank le Leiden.. &apos;M. M. G. BENTFORT, Curator. TWFEDE VERIFICATIE. ~~~~ De nog onbekende en de niet opgckomene Schuldeischers van den failliej ten boedel van W. F. MEIJER, Koflijhuishouder aan de Kleine Vink, onder Soeterwoude, benevens zij die op de I&quot;e vergadering zijn tegenwoordig geweest, worden opgeroepen om le verschijnen op Woensdag den 25»*»11 October e. k., &apos;s voormiddags le «//uren, in een der localen van het Regtsgebouw, op het Rapenburg te Leiden, om alsnog over te gaan tot de verificatie der schuldvorderingen. . M. M. G. BENTFORT, Curator. YERE_I\IGIi\G VOOR CHRISTELIJKE BELANGEN. EVANGELIE-PREDIKING, op ZONDAG 22 Oclober 1865, des avonds len ses ure, door D«. 11. Jl. R. «3. THEESIXO, Pred. te Rotterdam. &apos;&quot;. ZAAL, Noordeinde. 4 en 4è pCt. Hypoflicek-Obligaliëii. AFLOSSING. - Het Besiuur der Nederlandsche Hypotheekbank berigl, dat hare Schuldbrieven , opeischbaar den 31»teo October 1865, met de tot op dien dag sedert den laatst vervallen Coupon verschuldigde rente, betaald worden ten Kantore van de Ontvang- en Betaalkas le Amsterdam, op Woensdag den 1»«™ November 1865 en volgende werkdagen. MAATSCHAPPIJ VOOR/TOONKÜXST TE LEUN. Soirees Miisicales. De gelegenheid lot inleekening blijft opengesteld tot Woensdag 1 November 1865, by den Conciërge van hel Gebouw tol Nul van &apos;l Algemeen. De Commissaris-Secretaris, P. C. LEZWYN. De Ondergeleekende heeft de eer te beriglen, dat hjj gi 0 voorhanden beeft: Geïmiteerde Patrijzen-, Sulp-9fiV , pen-, Hazen- en Lever-Fastyen. J. M. COUVÉE, .I -. ■ Confiseur Patissier, Mare. ~ BOEKHOUDER!!! ~~ lemand, eenige avonduren vry zijnde, zag zich gaarne als Boekhouder geplaatst. Behalve hel ltaliaansch Boekhouden is hjj ook bekend mei het Fransch, Duilsch en Engelsch. Adres met franco brieven onder letter ¥ in den Boekhandel van S. C. van DOESBURG!!, alhier. BRANDSTOFFEN. Zij die genegen zijn om len behoeve van de Socieieit Minerva alhier, Tjalken benevens Roer- en Engelsche Steenkolen te leveren, worden verzocht de prijzen der Kolen per 35 mud en der Turven per 10,000 in le zenden&quot; aan den Heer A. v. d. LOEFF Pzh. (Houtstraat, WILLEMSE], bij wien de condiüen ler lezing liggen. Namens de Commissie voor Minerva, H. Ph, de KANTER, Secretaris. - .-■-■.■</p>
</text>
