<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>FRANKRIJK. PARIJS, 18 October.</title>
	<p>De Moniteur bevat een gerustslellend artikel over de cholera in Franl rijk en inzonderheid te Parijs, en zegt dal alles grond geeft om te denken dat deze epidemie weder zal verdwijnen zonder eene ernstige uitbreiding i het land ie bekomen. — Onderscheidene dagbladen beschouwen de onrustbarende depêche van i Amcrikaansche regering, waarvan de Jimes melding heeft gemaakt, als eJ verzinsel. Noch de Moniteur noch de officieuse bladen hebben er zich ovi uitgelaten. — Van regeringswege is bekend gemaakt, dat er alhier van 18 lot ï December aanst. eene internationale tentoonstelling van kaas zal wordfj gehouden , verbonden met de gewone tentoonstelling van vet gcvogelt&apos; Gouden, zilveren en bronzen eerepenningen zullen door den daarvoor benoemden jury aan de inzenders der best gekeurde voorwerpen worden toegekend. — Hetgebeurt, dat reizigers zich brieven laten adresseren in logementen; maar door eene of andere omstandigheid genoopt worden niel in die logementen te komen. Ten einde te verhoeden, dat die brieven len nadeele van afzender en geadresseerde verloren gaan, heeft de postadministralie bepaald, dat zij na verloop van hoogstens twee maanden weder aan die logementen opgehaald zullen worden, zullende het hoofdbestuur vervolgens met die brieven handelen zoo als hel noodig zal achten. — De gelden voor het oprigten van een standbeeld van den heer Billault, bfl inschrijving verkregen, zijn voor het doel ontoereikend. De keizer zal waarschijnlijk het tekort aanvullen. — Garibaldi zag zich onlangs door geldgebrek genoodzaakt twee Arabische paarden le verkoopen, die le Genua door een zijner voorstanders werden onderhouden. Daar hij eene som van 5000 francs er voor vroeg, deden er zich wel liefhebbers, maar geen koopers op; doch daar inmiddels de schuldeischers bij Garibaldi op betaling bleven aanhouden, kwam er eindelijk të Genua berigt, dat de paarden konden worden overgedaan aan iemand, die er 2000 frs voor geboden had. Doch toen men op het punt was van dien koop-toe te slaan, kwam er een tweede brief, lot kennisgeving dat er eindelijk iemand voor den dag was gekomen, die ze voor de gevraagde 5000 frs wilde overnemen en dat derhalve de koop voor 2000 frs, wanneer die nog niet gesloten was, ook niet moest doorgaan. Alzoo werden de verlangde 5000 frs er.voor betaald. Toen er nu gevraagd werd waar de paarden moesten worden afgeleverd, was het antwoord: aan den slalmeeslerdes konings. Het bleek nu, dat koning Viclor Emanuel, het geval vernomen hebbende, op deze wijze Garibaldi was te hulp gekomen, lerwjjl hij, naar men zegt, de paarden weder le zijner beschikking zal stellen.</p>
</text>
