<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTIJDINGEN.</title>
	<p>AMSTERDAM, Woensdag 17 Jan;j. Aan de Tweede Kamer der Staten-Generaal is ingediend een adres van den Hr. T. J. Stieltjes, oud lid dier Kamer, waarin hij, met uiteenzetting der gronden, aan de Kamer verzoekt mede te werken : I°. Dat zoo spoedig mogelijk het artilleriematerieel uit Nijmegen bezuiden de Waal (fort Kraiienhof uitgezonderd) worde weggevoerd; 2°. dat geene uitgaven meer geschieden tot onderhoud van eigenlijke vestingwerken m datzelfde gedeelte der positie, veel minder no? aan den bouw van nieuwe vestmgwerken; 3°. dat dit ge.eelte der positie zoo spoedig doenlijk, hetzij door het rijk, hetzij door particulieren of door de gemeente gesloopt worde- en 4°. dat de noodde gelden worden toegestaan, om de werken op den noordelijken oever, tegenover Nijmegen gelegen Geheel to doen beantwoorden aan hunne bestemming, om&apos;namelijk den overtogt van de Waal aan den vijand te betwisten. Verkorte balans der Surinaamsche Bank, op 9 Mei 1868 Hoofddirectie../ 393,407.951/2 Kapitaal .ƒ1,000,000 — Disconto-rek...// 731,567.56 Bankb.inoml..* 336 700 — Beleen.-1-ek....c 16,800.— R.-cour. saldo..// 43,244.84 Munt en mm...// 296,934.26 Div. rekening../- 105,485.97 Div. rekening.. // 46,721.031/2 ƒ1,485,430. ƒ1,485,430.81 16 Mei. Hoofddirectie../ 393,464.95&apos;_ Kapitaal .ƒ 1,000,000.— Disconto-rek..// 718,067.56 Bankb. in oml.« 340,370 — Beleen.-rek « 16,800.— R.-cour. saldo.. *¦ 44,471.84 Munt en mm...&quot; 293,966.10 Div. rekening..// 107,246.65 Div. rekening..« 69,789.871/2 /1,492,083.49 I ƒ1,492,088.49 Gisteren had de algemeene vergadering van aandeelhouders in de maatschappij tot exploitatie van staatsspoorwegen plaats, waarin de voorstelling der commissie, benoemd in de Vergadering van 19 November 1867, zouden worden behandeld en beslist. Het voorzitterschap werd waargenomen door den Heer P. van Henkelom, voorzitter van den raad bestuur en toezigt. Bij den aanvang werd door den Heer rijkscommissaris Jhr. van Panhuys verklaard, dat de regering, na kennis genomen te hebben van de overeenkomst tusschen de afgetreden regering en de commissie getroffen, bereid was die over te nemen en ter bekrachtiging voor te dragen aan de wetgevende magt. Alsnu kwamen achtereenvolgens de verschillende voorstellen der commissie in behandeling, dia alle met groote meerderheid van stemmen werden aangenomen. Dien ten gevolge werden de statuten gewijzigd en voor de nieuwe regeling commissarissen benoemd&apos;, ten einde den raad van bestuur en toezigt te vervangen, zoodra de gewijzigde statuten in werking zullen zijn getreden. Tot commissarissen werden benoemd de Heeren H. A. van de Wall Baké, de Brouwer van Hogendorp, E. Bru»-man, Jhr. H. C. Dubois, Jhr. Mr. P. J. J. van Evsinga, B. A. Fokker, Hartink, C. A. von Hemert, M. de Hirsch, H. Lnden T. J. Stieltjes, Jhr. C. M. Storm-van&apos;s Gravesande, Mr. C J. A. den Tex, Viilers de Pité, A. L. Wurfbain. Zoodra deze cbMmïssitesen in fantftie _Jlen zija £e__l_ zullen itj aan de vergadering eene voordragt doen ter benoeming van den nieuwen dieecteur-ganeraal, dio overeenkomstig de gewijzigde statuten aan het hoofd eler maatschappij zal komen te staan. Het laatste voorstel der Commissie was, dat haar ontslag werd verleend. De voorzitter achtte dit niet wenschelijk, en op diens aandrang cloer de vergadering ondersteund, verklaarde de commissie voorloopig nog aan te willen blijven, totdat haar voorstellen in uitvoering zouden zijn gekomen, oischoon zij wenschte te constateren, dat haar mandaat was afgeloopen.</p>
	<p>* &apos;s GRAVENHAGE. 17 Junij. De verjaardag van H. M. onze geëerbiedigde Koningin wórdt heden met veel plegtigheid in deze residentie gevierd, &apos;s Lands vlag wappert van zeer vele openbare en bijzondere gebouwen. Het klokkenspel heeft zich gedurende den geheelen dag doen hooren. Ten negen ure had er in de Maliebaan eene luisterijke parade van het garnizoen plaats, waaraan het scherpschutterscorps deelnam, terwijl de officieren der dienstd. schutterij zich bij den staf hadden aangesloten. Het commando werd gevoerd door den luit.-kolonel le Maitre van het reg. greu. en jagers. De troepen werden geïnspecteerd door den generaal-majoor van .Vickevoort Crommelin, voor wien dan ook het gewone defileren plaats had. Duizende personen zoo van hier als van elders, door verschillende treinen der Holl. IJzeren Spoorweg-Maatschappij aangebragt, waren in den omtrek der Maliebaan, het Voorhout, enz. tegenwoordig. Men verwacht, dat de illuminatie, die heden avond in het Haagsehe Bosch zal worden ontstoken, allerprachtigst zijn zal. Ook in de gestichten van liefdadigheid werd heden feest gevierd, ter eere van de beminde Vorstin, die op haar verjaardag ook de armen niet vergat, waarvan zoo menige instelling treffende bewijzen mogt ontvangen. — Men verneemt, dat de drie bataillons van het regement grenadiers en jagers met de stafmuziek vermoedelijk aan het aanstaande kamp te Milligen zullen deelnemen.</p>
</text>
