<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN. Algemeen stemrecht bij de Nederduitsche Hervormde Gemeente.</title>
	<p>Bjj de invoering van het algemeen stemrecht bij de Nederduiische hervormde kerk heeft hel, zoowel hier als ook op andere plaatsen, veler aandacht gelrokken, dat de uitoefening van dal recht voor elk kiezer bezwaard was met de betaling van een gulden. Eenige gemeenteleden, van welke ook de eersle algemeene oproeping van de kiesvereeniging Vrijheid en Orde is uitgegaan (mei uitzondering van eén, die aan het ziekbed van een zijner naasibesiaanden gebonden was), hebben gemeend hunne bezwaren bn een verzoekschrift van 25 Februari 11. ie moeien inbrengen tegen die heffing volgens art. 7 van hel reglement op de samenstelling en werkzaamheden- van bet kiescollege voor den kerkeraad. Zij voerden daartegen hoofdzakelijk&apos; aan, dat de betaling van een gulden voor vele stemgerechtigde leden een groot bezwaar opleverde. Velen zullen, zich daardoor van de .uiloefening van het recht laten terughouden.. Dit is op zich zelf een bederf voor het algemeen stemrecht. Om den uitslag der stemmingen met eeuig recht als de uitdrukking van de meerderheid der stemgerechtigde leden te kunnen beschouwen, moet door .een zoo groot mogelijk gelal der stemgerechtigden aan de stemming.zijn deelgenomen. ■• Bij den Slaat merkt men op, dat de kiezer zich dikwijls ongaarne het tijdverlies getroost om te gaan stemmen. ..Wat zal hel zijn,&quot; vroegen de onderteekenaars, ..bij de kerk, als zij de uitoefening van bet kiesrecht ook »nog onderwerpt aan eene bezwarende contributie, die men uitwint, als men ..l&apos;huis blijft.&quot; ,i n . De heffing werd echter ook nog om eene andere reden door de onderteekenaars afgekeurd, omdat zij namelijk aanleiding zou kunnen geven tot grove misbruiken. ..Eerst zal men beginnen.&quot; zoo luidt het aan den kerkeraad gerigle verzoek, ..met aan minvermogenden geheel of gedeeltelijk lerug le geven de ..contributien, die zij voor de uitoefening van het kiesrecht zullen hebben le ..betalen. Hoe gemakkelijk is de.overgang, om daaraan schadeloosstelling ..voor tijdverlies toe te voegen. Die schadeloosstelling is voor lager, maar »ook voor hooger, berekening vatbaar. Zoo is de overgang geleidelQk ge- &quot;.*--..maakt voor de verfoeilijkste der misbruiken bij verkiezingen.&quot; \ Al onthoudt men zich van &apos;de verschillende kanten&apos;van alle dergelijke grove misbruiken — wat wjj met de onderteekenaars vurig wenschen — en al bepaalt men zich lot het geven van eenige tegemoetkoming aan on- en minvermogenden, ook in dat geval zal de uitslag der stemmingen kunnen afhangen van het bedrag der sommen, die beschikbaar zullen gesteld zjjn, om schadeloosstellingen aan onvermogenden uit te.reiken. ... ...In dat geval&quot; .zeggen de onderieekcnaars »zou hel algemeen stemrecht »bij zjjne eerste invoering de kiem van verderf in zich dragen.&quot; ... &apos;Zy drukten len slotte den wensch uit,&apos;dat de vrije uitoefening van het stemrecht aan elk stemgerechtigd lid; volkomen, onbekrompen eu zonder de minste belemmering zou,worden gewaarborgd. \ ... Roewei de moeielijkheid erkennende, om de kosten der stemmingen op andere wijze te dekken, drongen zjj er len sterkste op aan, dat de kerkeraad ernstig op middelen zou.bedacht zijn, om de stemgerechtigde leden van het betwaar voor de uitoefening van hun stemrecht te ontslaan.. , . Naar. wij uit goede bron vernemen, heeft de algemeene kerkeraad, bij schrijven.van den scriba d 5. A.J., Molenaar van 7.Maart 11., aan de onderteekenaars doen weien, dat de ingebrachte bezwaren niel ongegrond&apos;waren geoordeeld en dat de kerkeraad alleen bij gebreke van andere middelen en niet dan noode in deze het voorbeeld van andere gemeenten had gevolgd. Wijders weid aan de onderteekenars bericht, dat het onmogelijk was, om reeds vóór de ophanden zijnde verkiezing eene andere regeling te maken, vermits daarop de goedkeuring van het hooger kerkelijk bestuur moest verkregen worden;- maar, dat de kerkeraad zich voornam, na afloop dezer verkiezing de zaak op nieuw in ernstige overweging te nemen. .... ;. Wjj willen hopen, dal deze overwegingen lot eene goede uilkomst mogen &apos; leiden en vertrouwen, dal men zich in afwachting eener betere regeling algemeen moge wachten voor,alle handelingen, die het pas verworven stemrecht zelfs in de minste verdenking zou kunnen brengen. ,&apos;..&apos;., [Dit stuk was door ons te laat ontvangen, om nog in het vorige nommer te worden opgenomen.] rlu •■■ -: iI h .-. ~_.&apos;, Mijnheer! ..t/ii.s _!, 11 i ~.-,-_,... i Met de plaatsing der volgende regelen zult UEd. welligt voorkomen, dat anderen verzeilen op de-klip, die mij deed stranden. In de voorgaande week meldde zich iemand bij mij aan, voorgevende dat hij was de onderwijzer Kool, van H eeuw ijk , in de buurt van Gouda, met vriendelijk verzoek hem le willen helpen aan drie gulden, mg tevens de groeten overbrengende van den predikant aldaar, een bloedverwant van mij. Hij gaf als reden zijner geldelijke ongelegenheid op, dal hij alhier was komen solliciteren naar eene andere betrekking, doch dal hij niel benoemd was, en een langer verblijf dan bij gedacht had hem lot dit verzoek noopte. De naaste betrekkingen van gezegden predikant niet te huis gevonden hebbende, wendde hij ■ zich met vertrouwen tot-mij. Spoedig zou ik hel per poslwissel terugkrijgen. ...... Niet zijn vertrouwen, maar het: mijne werd beschaamd, en nu roep ik mijnen stadgenooten toe: ..Die zich aan een ander spiegelt, spiegelt zich zacht.&quot; :.-.-. ■ ■..-■■.■-..:■ I -• ■&apos;■ De man is middelbaar van . lengte&apos; eenigzins boerse!) gekleed en heeft één kwaad oog. , ..&apos;,.&apos;... &apos;&apos;.&apos; M. CL. L. ;..&apos;,&apos; VERBETERING&apos;:&apos;&apos;-&apos;ln , hel iu&apos;ons vorig nommer voorkomende raadsbesluit, regelende de heffing van een ijkloon op de botervaten. slaat ƒ0.03, lees ƒ0.03.. - ■&apos;&apos;■</p>
</text>
