<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PALEIS VOOR VOLKSLVIJT. De PROSPECTUS en VOORWAARDEN van LIDMAATSCHAP zijn kosteloos verkrijgbaar aan het Bureau van het Paleis voornoemd en bij de Boekverkoopers : J. 11. &amp; G. VAN HETEREN, Hartenstraat, XX 601. JAN D. BROUWER, Kalverstraat, E 37. M. SCHOONEVELD &amp; Zs., Beursstocg, E 18-3. J . T. F. STEENBERGEN, Utrechtschestraat, Z 2. (2534) Taleis voor volksvlijt. TOONKUNSTENAARS, welke genegen zijn in het ORKEST van het PALEIS VOOR VOLKSVLIJT te worden GEPLAATST, worden uitgenoodigd zich, onder opgave der Voorwaarden , daartoe met fvanco Brieven aan te melden, aan het Bureau vau bovengenoemd palcis. (2533) Mr. H. HOUCK, Notiris te Deventer, zal aldaar ten huize van den Kastelein DUIJM aan de Brinkpoort, op Zaturdag 4 Maart 1865, des Avonds ten 8 ure, bij inzate, en 14 dagen daarna, terzelfder plaats en nur, bij toeslag Veilen: Een ERF met GEBOUW, bevattende eene zeer ruime SC__IOITWBIT_EU2ZAJ_X met BEWEEGBAREN VLOER, SOCIETEITSLOCAAL en verdere vertrekken, benevens eone zeer goed ingerigte en RUIME BOYENWONING , geschikt om afzonderlijk Verhuurd te worden , staande en gelegen aan den Grooten Kerkhof&apos; te Deventer, Sectie E. N&quot;, 1361, groot 8 roeden, 70 ellen; in welke Schouwburgzaal tot dusverre allo CONCERTEN en CASINO&apos;S werden gegeven en de bijeenkomsten van het NUT, DEMOSTHENES en andere Vereenigingen plaats vonden, zijnde de grootste en eenige daartoe geschikte gelegenheid binnen Deventer, en zeer gevoegelijk in te rigten voor LOGEMENT , RESTAURATIE, enz. Ven den 20sten Februarij 1865 alles dagelijks to bezien tusschen 10 en 1 uur in den morgen, behalve de Boyenwoning, waartoe vooraf belet moet worden gevraagd. Nadere Informatien zijn to bekomen bij genoemden Notaris. (2468) TE KOOP EEN ACHTKANTE Scheprad l^-Vind-liTVatcrmoleii. van 27 Ellen vlugt, waarin oene nog bijna nieuwe ijzeren BOVENAS, staande aan de Rivier do Gouwe, tusschen de Boskoopsehe en Waddingsveensche Brug, onder dc gemeente Reeuwijk. Nadere informatien zijn te bekomen bij het Bestuur van den Vereenigden Polder te Boskoop. (2450) fSStf AJUVOHEBU MlETßülljÖlT ffiiafmi* TE KOOP voor HONDERD RIJKSDAALDERS •wS***»*^ Holl. Ct., eene bovenste voor het eerst op het Kalven staande KOE van de OUDERWETSGIIE HOLLANDSCHE TUK. Te bevragen Franco Bureau Handelsblad, onder het Woord JONGE KOE. (2519) VOOR BEN MEESTBIEDENDEN TE KÖÖP. Een WATERPAS-INSTRUMENT met Voet, van TROUGHTON en SIMMS, London; aangekocht voor ƒ225. Een OCTANT van L. J. HARRI to Amsterdam; aangekocht voor ƒllO. Beide uitmuntend geconditioneerd in Mahonijhouten Kisten. Brieven Franco Letter D., Postkantoor Doesborgh. (2449) _Sj§L HOROLOGIEMAKERS, die het repasseren verstaan, kun - P/ j nen &apos;;cSen S00(l Salaris en voor vast Werk dadelijk geplaatst % f 3 worden. Adres Franco onder Lett. A. Z. aan Gebr. MULLER, XK_&gt;&apos; Boekhandelaars te Maastricht. (2452) BELVEDÈRE @ CAFÉ RESTA ÏÏRAIT; g ffi Diezerstraat bij cle Groote Markt, F N°. 2 , l_&quot;-* «33 ZWOLLE. _TI t_3 De ONDERGETEEKENDE heveelt zijn nieuw ingerigt h&amp; 3 KOff-IJIHUIS en RESTAURATIE , die geheel aan g^L Jj de eischen des tijds voldoen, in het aandenken van Heeren ___&gt;**___ _\bm£ Reizigers minzaam aan. fcd _*_ Te bekomen verschillende soorten HOLLANDSCHE BIE- ■ REN, alsmede Echt EHEMANNS KITZINGER BIER,ENZ. (2460) T. 11. LORENTZ. ___ , , i</p>
</text>
