<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;*4O-JABIGE ECHTVEREENIGING | H. VAN BAAREN j| J. MIDDELINK. Onder Gods Zegen heden in den huiselijken kring gevierd. P | Ai-eldoorn ,29 Januarij 1865. (2212) g Ondertrouwd: W. HAARMAN Amsterdam , 2 Februarij 1865. en J. C. MASUREL. Eenige Kennisgeving. (2510) Ondertrouwd: A. P. H. KLOOSTERHUIS 2 February _865. en J. M. T. KERN. (2507) Getrouwd: W. JANSEN Gz. Amsterdam, met 2 Februarij 1865. S. TICHELAAR. (2531) Getrouwd: JOHANNES VAN KOOLBERGEN, Amsteedam , Weduwnaar van F. Overman, 2 Februarij 1865. met (2538) ELISA RENKEN. Getrouwd: J. M. HEITMANN, van Leyden, &apos;s Gravenhage, met (2476) 1 Februarij 1865. C. A. BOTHE. Getrouwd : F. VAN DER VEN, van Boxmeer, EN Doedeecht , 1 Februarij 1865. A. A. FAGOT. Eenige Kennisgeving. (2508) Voorspoedig bevallen van een ZOON M. M. REMMELINK, geliefde Echtgenoote van S. DE BOER. Amsterdam, 1 Februarij 1865. (2509) Ons is oene DOCHTER geboren Amsterdam, 1 Februarij 1865. D. H. DE CASTRO Mz. (2532) Jhvr. S. L. SUASSO DE PINTO. Bevallen van een ZOON CORNELIA VAN BEEK, geliefde Echtgenoote van M. P. MEERBURG HCz. Leyden, 31 Januarij 1865. (2472) Heden overleed tot mijne diepo droefheid mijn hartelijk geliefde Echtgenoot de Heer WOUTERUS BERNARDUS KLOPPENBORG, in den ouderdom van 65 jaren en 8 maanden, na eene echtvereeniging van circa 30 jaren, voorzien van dc H. Sacramenten der stervenden. Amsterdam, Wed. W. B. KLOPPENBORG, 25 Januarij 1865. % FABER. Eenige Kennisgeving. De affaire wordt op denzelfden voet Voortgezet. (2167) Heden overleed in den ouderdom van 42 jaren en 5 maanden, mijn geliefde Echtgenoot en der kinderen zorgdragende Vader JACOBUS WILLEMSEN GOEDKOOP, in leven Beurtschipper tusschen Amsterdam en Workum. Wed. J. W. GOEDKOOP, Workum, 26 Januarij 1865. VISSER. Vrienden en Begunstigers gelieven deze algemeene tevens als bijzondere Kennisgeving aan te nemen. (2512) Heden trof mij de gevoeligste slag mijns lezons. Het behaagde den Almagtige mijn hartelijk geliefden Echtgenoot JAN APPEL, op het alleronverwachts van mijne zijde weg te nemen, op ruim 44 Jarigen leeftijd. Diep bedroefd staar ik met mijne 7 allen nog hulpbehoevende Kinderen den dierbaren Man en Vader na. Amsterdam, F. WALLET, 30 Januarij 1865. Wed. J. APPEL. De Affaire zal op denzelfden voet worden voortgezet. (2506) Nog treurende over meerdere verliezen, ontving ik heden weder de vreeselijke tijding, dat mijn dierbare Tweede Zoon JAN FERDINAND ZIJLSTRA, lste Stuurman op het Schip Cornelia fr Geertruida, op reis van Londen naar Java, den 26sten November 1864, bij de Kaap dc Goede Hoop, zijn dood in de golven heeft gevonden, in den ondcrd&apos;.m van vijf en twintig jaren en zes maanden. Nieuwendam, 31 Januarij 1865. A. WOLTERS, (2511) Wed. D. A. ZIJLSTRA. Heden trof ons de gevoeligste slag onzes levens door het afsterven van onze hartelijk geliefde Dochter SARA, na een smartelijk, doch geduldig lijden , in den ouderdom van rnim 21 jaren. Allen die haar gekend hebben, zullen beseffen, hoc zwaar ons dit verlies valt, doch de hoop op een zalig wederzien doet ons in den wil des Heeren berusten. Leyden , P. VAN DER MEER. 31 Januarij 1865. M. VAN DEJR MEER, Geb. VERMEULEN. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (2483)</p>
</text>
