<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>EFFECTENKANTOOR. , Tegen Mei e. k. wenscht zich op een EFFECTENKANTO©* te Amsterdam GEPLAATST te zien , een JONG MENSCH «■* goeden huize,- reeds eenigen tijd in dien handel werkzaam en goode *** ferenticn hebbende, met het doel zich later elders te vestigen. A&apos;1!&apos; franco onder lett. D. A., in den Akademischen Boekhandel van JM SMl»&apos; to Groningen. (2269) GRAND SALON RAFRAICIHSSEMENTS. W Dagelijks versche OESTERS. KOUDE en WARME H SOUPERS , WILD, BIEFSTUK, CARBON ADE, Li . Em SCHILDPADSOEP, BOUILLON, HARING-SA- &amp; n__ LADE, KALM , SERVELAAT- , TRUFFEL- en *p rt* TONGENWORST, KOUD VLEESCH, WIJNEN, \LI W BIEREN , LIKEUREN en meer andere delicatessen. gj ■ Warmoesstraat over den Vijgendam , (1796) in de OESTERPtt. • _E%dDfói-Inri|?flh|f. De Ondergeteekende had sedert Jaren aan zijn Instituut eene VOO?&apos; BEREIDENDE SCHOOL verbonden. De goede gevolgen daarvan W aan te wijzen en Honderde Leerlingen, welke achtervolgens &amp;W. VOORBEREIDENDE SCHOOL bezochten. Dit heoft hem bed** doen zijn om met den tijd mede to gaan. Na eene naauwgezette st*ffl van alles wat er op het gebied van FRÖBELS leerwijze is geschrev* heeft hij het plan opgevat eene FRÖBEL-INRIGTING te open^ Aan het hoofd daarvan zal staan eene ONDERWIJZERES, gcvoi* OP en voorgelicht DOOR twee der meest genoemde hier ter Ste* bestaande Inrigtingen. Hij geeft hiervan voorloopig kennis aan OUDE»*&apos; VOOGDEN en BELANGSTELLENDEN, en zal zoodra zijno Inf1? ting in gereedheid is, Prospectussen verkrijgbaar stellen en gelegen!*&quot; ter Bezigtiging aanbieden. JR. BRAUN, Instituteur, (2378) Rozengracht, DD 503. I BLOEMEN DER GRAVEN. WOORDEN VAN TROOST VOOR HET HLAACI- BIT STERFHUIS, DOOR JT. F. THIEME, PREDIKAKT TE WIJNGAARDEN, C. A. ff Dat bloemen en immer groenende struiken de grafplaats beschaduwen; men ontware daar geen cipres, noch het loofvandeneik. Waarom zonden wij treuren over hen, die reeds gelukkig zijn.&quot; Btros. INHOUD. I. Slechts ten deeie en nog onvervuld. 11. P&quot;3 hoop der zaligheid, stofte van roem. 111. Het gezaaido wordt geoogst. IV. Paasch-profetiën. V. Hemelvaarts-profetiën- VI. Wederzien. VII. Het Hemelleven. VIII. Verbroken Huwelijksband. IX. Jeugdige afgestorvenen. X. Als ouders ons ontvallen. XI. Het Evangelie aan de dooden. 280 Blz. post Bvo. Prijs ƒ S._ O. jg|gS^*»Dit KEURIG BOEK mag eene onschatbare gave ge- 1 gf*!iqg&gt; acht worden voor allen, die den dood van geliefde ■ betrekkingen betreuren en behoefte hebben aan troost en op- fl beuring in hunnen rouw. Het is pas uitgegeven bij den Boekb. I H. CA. CAMPAGNE, te Tiel, en in alle Boekwinkels ver-B krijgbaar. (2206)</p>
</text>
