<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Woensdag 1 Februarij.</title>
	<p>Te Keulen zal van 15 Mei tot 1 Junij eene groote tentoonstelling van land- en tuinbouwproducten, werktuigen , modellen, enz., worden gehouden, onder bescherming van den Kroonprins van Pruissen. Voor t eene groote verloting zal minstens voor 10,000 th. oan voorwerpen worden aangekocht. Een tal van gouden, zilveren en bronzen medailles zijn uitgeloofd. * BERGEN-OP-ZOOM, 31 Jan. Heden is in do naburige gemeente Rosendaal in het openbaar aanbesteed het bouwen eener beetwortelsuiker-fabriek aldaar voor de HH. de Ram &amp; C°. alhier. Welk werk met dc levering van al de daartoe benoodigde materialen, uitgezonderd de hardsteen, is aangenomen door den Heer J. dc Laat te Gorinchem, voor ƒ74,500. Er waren 9 inschrijvers, de hoogste inschrijving beliep f 89,300. PARIJS, 31 Jan. (Part. Corr.) De Temps heeft een berigt uit Rome medegedeeld van den volgenden inhoud: «de Heer de Sartiges heelt eeno nota overhandigd, waarin de Fransche regering er zich over beklaagd , dat de Paus niet met Italië heeft willen onderhandelen. Frankrijk, wordt in dat stuk gezegd, ziet er van af, nadat alle middelen tot verzoening veuchteloos zijn gebleven, do onderhandelingen voort to zetten, en zal de conventie uitvoeren.&quot; De Constitutionnel verklaart heden gemagtigd te zijn dit berigt tegen te spreken; //niet alleen, zegt dat blad, is genoemde nota niet door den Heer de Sartiges overgegeven, maar zij bestaat in het geheel niet.&quot; Dc France veree- | nigt.;;zich heden avond met do tegenspraak van haren officieusen ochtend-collega. De belangrijkheid dezer ontkenning, na al hetgeeii men in Turyn en hier over dc wraakzuchtige plannen van de regering gezegd heeft, die door de encyclica tot dc politiek van prins Napoleon zou naderen, valt van zelf in het oog. Niettemin schijnt het dat indien zooals de Consttttionnel beweert, de nota niet bestaat, echter een l schrijven tot officieuse medcdeeling van uit het ministerie van buitenl. azken naar Rome is afgegaan. De Temps laat van zijne zijde op de tegenspraak volgen : //Of dè Fransche regering daarvan het kabinet van Rome al dan niet kennis gegeven heeft, zij is door de conventie gebonden. Door deze is zij vorpligt Rome in ten langste twee jaren to ontruimen. Dezen tijd kan zij inkorten, en dat is zij, naar onze meening, &apos; sinds de verschijning der encyclica aan hare waardigheid verschuldigd ln geen geval echter kan zij dc bezetting langer dan twee jaren doen duren; zoo lang de Italiaansche regering harerzijds zich aan de Scptemborovcreenkonist houdt. Gij zult reeds per telegraaf de bevestiging ontvangen hebben van mijn n gisteren medegedeelde berigt, aangaande wanordelijkheden bij gelegenheid van het bal ten hove op gisteren avond. Ik hoop weldra in staat to zijn u dienaangaande verdere bijzonderheden mede te deelen. De minister van financiën, dc Heer Foulcl is heden ochtend weder van Tarbes te l&apos;arijs teruggekeerd. Do Moniteur en andere bladen melden dat de Keizer met den Heer dc Momy te Versaillcs gejaagd heeft; ik voeg er bij, dat Z. M. in een rijtuig dc jagt bijwoonde. Het berigt van de inneming van het fort Fishor door de Noord- Amerikanen , zoowel als de vredesgeruchten hadden te Havre ten gevolge, dat de katoenprijzen 30 pCt. daalden ; men verneemt dat belang■ rijke faillissementen te Rouaan, Mulhausen, enz, hebben plaats gehad. I De prijzen van zijde zijn stijgende. BRUSSEL, 1 Febr. De kamer van vertegenwoordigers heeft heden de begrooting van oorlog aangenomen met 65 tegen 29 stemmen. 8 leden onthielden zich aan dc stemming. ROTTERDAM, 1 Febr. Do heden alhier gehouden veilingen van Java en Padang Koflij zijn als volgt afgeloopen: N&quot;. 1 a 14 en N°.33 a 35 c. nit de hand verkocht; N&quot;. 15 48% a 49 c. verk., Nü. 16 47% c. opgeh., N°. 17 48% c. verk., N°. 18 45 c. opgeh., N°. 19 444 c. verk., &apos; N°. 20 4554 c. verk., N°. 21 44 c. opgeh., Nu. 22 44*4 cverk.N°.23 4434 c. verk., N°. 24 44% a 44% c. verk., N. 25 44% a 45 c.vcrk., N°. 26 4434 a 45 c. verk., N°. 27 44% a 45 c. verk., N. 28 44% c. vork., N°. 32 44% e. verk., N°. 29, 30, 31 on 36 zijn niet geveild. 1 HAMBURG, 31 Jan. Koffij iets vaster, verkocht werden in loco circa 3000 b., meest Rio en voorts zeilende 3600 b. Santos per Jeune Octavie. — Van Zink heeft men verkocht per het voorjaar 1000 cent. tot 12 mb. 3% sch. en 2500 cent. tot 12.4. De stemming voor het artikel is gunstiger. DANTZIG, 30 Jan. Over het algemeen was heden voor Tarwe meer kooplust, en zijn 200 lasten tot onveranderde, voor besto soorten tot zeer vaste prijzen verhandeld. LONDEN, 1 Febr. Koffij prijsh. — China Thee zonder handel; I Ind. soort vast. — Suiker zonder omzet. — Rijst stil. — Talk in locc 41.6, Oct—Dec. 43.3a43. — Straits Tin £90 a 91. — Raapolie 42. — Patentolie 45a45.6. — Lijnolie 32.6a32.9. — Granen onveranderd. LIVERPOOL, 1 Febr. Katoen: Tot 1 a 1% p. hooger bedroeg de omzet heden 10,000 b. LONDEN, 1 Febr. Slotkoersen: Consols 89%; 1 pCt. Ecuadoi —; 5 pCt. Grieken 1824/25 —.—; Dito Coup. —.—; 3 pCt. Mexic 234; Afgcst. Grenada —; 2 pCt. Nieuwe Dito —.—; Uitgest. Dito —: Landwarrands —; 3 pCt. Portug. 1853 47; 3 pCt. Dito 1862 473/8 I 4% pCt. Russen 1860 — ; Dito 3 pCt. 1859 54% ; 5 pCt. Dito 1862 89%; Dito 1864 —; 3 pCt. Spanje 48; 2 &amp; pCt. Dito 40 &amp;; Amort. 32% Certific. Coup. 14% ; 6 pCt. Turken (Gee.) 52%; 2 pCt. Venez. —, 6 pCt. 1862 —; 1 pCt. Dito —; 2% pOc. Holl. —.—; 4 pCt, Dhr 1—; 5 pCt. Ver. Staten Leen. —; 6 pCt, Dito 1882 —; Illinois C. B, 7 pCt. Oblig. —; Dito Shares —. Andere depêche: Amerika 1882 54%, 54%. I PARIJS, 1 Febr. Slotkoersen: Fransche 3 pCt. 67.20 per Febr.; Ditc 4% pCt. 95 90; Fransch-Oost. Spoorweg 450; Credit Mob. 967; 3pCt Spanje — ; 2r4 pCt. Dito — ; Russ. Spoorw. —; 5 pCt. Italië 65.—. j Fransche 3 pCt. openden 67.20 per Februarij.</p>
</text>
