<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>VERLOREN: JEen SCHILDPAD MES, met 20 diverse Messen. Die hetzelve terug bezorgt in den Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg, E 176, zal ƒ 2 tot Belooning ontvangen. (2535) Onder onze mime sortering van allerhande TOILET-ARTIKILEN, bevelen wij bijzonder aan: DEECBTE TANDZEEFvan Dr. SUIN DE BOUTEMARD; _fl maakt de Tanden zuiver wit, zonder het émail aun to doen, bewaart za voor ziekelijke aandoeningen en houdt den mond frisch. Het stuk kost 40 Cts. en is toereikende voor een half jaar. DE ECBTE IJk. BORCBJARDT&apos;S ZEEP is zamengesteld uit fijno aromatische en etherische Oliën on delfstoftUjjke bestanddeelen, verwijdert puisten, schubben, lovcrvlekken, zonnebrand, sprooten, en geeft aun de huid door allo jaargetijden dat fluwcelige, veerkrachtige en fris.ehe voorkomen, dat de schoonheid zoo zeer verhoogt. Men gebruikt zo mot een wollen lapje, waarmede men de huid een of tweemaal daags wascht. De Prijs is 40 Cents. GEBR. LEDER&apos;S BALSAMISCHE AARDNOOT-OLIEZEEP , die de huid reinigt zonder stramming te veroorzaken, haar zachtheid en lenigheid geeft en voor den iuvloed der weersvoraudcringen beveiligt, als koude, hitte, wind, enz, Het Stuk kost 20 Cents. Dk. HARTUNG&apos;S KRUI BENPOMADE versterkt den groei van het haar en werkt zoo voordeelig, dat de laatste levenskiem in den knobbel weder ontwikkeld wordt «n een nieuwe wasdom begint. Zij verhindert het uitvallen en ontijdig grijs worden; maakt het krachtig, glanzend en golvend. Het glazen Potje is 75 Cents. BE KINA-OLIE van Dr. HARTUNG werkt zeer weldadig op het Haar en is vooral bij Kinderen zeer nuttig, daar zij het buitengewoon digt on fijn ais zijde maakt. Aan den Baarst geeft zij eene zachte buigzaamheid , terwijl zij zich byzonder onderschoidt door de eigenschap de Haren een schoonen glans te geven. De Flacon k»6t 75 Cts. Dr. BERINGUIEK&apos;S AROMATISCHE KRONENGEIST, een vau de nieuwste producten der Scheikunde, is een kostclyk, opwekkend en versterkend JReuk- en Waschwater. De Flacon ƒ 1. Dr. BERINGEIER&apos;S KRAUTER-WURZEL ÖL tot onderhouding én verfraaiing van het Hoofd- en Baardhaar. Prgs per Flacon 60 Cents. Op nieuw ontvangen een groote voorraad van : SCHUIMERS. Kleer-, Hoofd-, Tand- en Nagelschuijers, Fluweel- en „oedenschnijors, Sopha-, Tafel- en Juweelschuijers. KAMMEN. Alle soorten moderne Opsteekkammcn in kleine bevallige modellen, effen en a jour, in schildpad, caoutchouc en hoorn ; Friseerkammen, Stofkammen, Zakkammen, Kamnisn metSchuijor en Spiegel, enz. Broches, Bracelets, Oorknoppen, Kapspslden, Parures, Ringen; Flacons, Bonbonnicres, Lorgnets , Tooneeikijkers, Bouqnetdragers, Balboekjes, Cotillon Ordens, enz. Zeer mooije en voordeelige ZIJDEN PARAPLUIES. VEMiOOPHUIS. _^, OïPMfJIMIS-ibr VAN LINTEN, BLOEMEN, VEEREN, ENZ. A. T. HOEFNAGELS, (2525) Singel hoek Torensteeg. Op een ASSURANTIE-KANTOOR is gelegenheid ter plaatsing van een .SONG MENSCH, goed kunnende Schrijven en Rekenen en me de Duitsehe Taal bokend. Adres Franco onder Lett. F. bij de Boek&apos; handelaren J. H. en G. VAN HETEREN, Hartenstraat XX 601. (2437&apos; AAM DE SHELPERS wordt gevraagd: Een BEKWAAM DRUKKER. Adres met Franco Brief onder Lett. S. R. bij de Heeren SCHALEKAMP, v. d. GRAMPEL en BAKKER, te Amsterdam. (2407) „ , ■ — GELD. Beschikbaar ƒ25,000 als lste HEJ.POTIIEEK op SOLIEDE POSTEN, zoowel HUIZEN als LANDERIJEN, in eens of mindere gedeelten. Reflecterenden vervoegen zich met Franco Brieven onder Letter Z. G. ter Boekhandel van B. LE NERING, Haarlemmerdijk to</p>
</text>
