<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 31 Jan. De academische zangverecniging heeft eon verdoek gerigt aan den minister van onderwijs, om de vergadering te erlangen tot het houden eener plegtige vereeniging op 11 Maart e. k. Oe minister heeft hierop afwijzend beschikt, er tevens by voegende dat a&apos;le feestelijkheden, door studenten der Weener universiteit te vieren, °P dien dag, ten strengste zullen worden geweerd. Gelijk men weet Va\t op dien dag het 500-jarige herinneringsfeest aan de stichting der universiteit, van hetwelk cle openlijke herdenking is uitgesteld tot in Augustus, tegen den wensch der studenten. — Mon verzekert, dat de Keizer weldra een drietal Hongaarsche magn ten in den prinsenstand zal verheffen; zij zijn de graaf Alois Karolyi, gezant te Berlijn, graaf Apponyi, gezant te Londen en graaf Nadasdy, &quot;°fkanselier van Zevenbergen. 7- In diplomatieke kringen alhier verzekert men, dat de reis van «ms Karl Friedrich van Pruisen vruchteloos is geweest; geene toenadering is hierdoor tot stand gebragt. — De stedehouder in Hongarije, de Heer Palfly, is heden ochtend naar Pesth teruggekeerd. BERLIJN, 1 Febr., (des Ochtends). De Heer von Hoek, de onderhandelaar over het handelstractaat met Osstenrijk, is voor een paar &quot;&quot;gen naar AVeenen vertrokken; wanneer, hij terugkeert is nog niet met Sekerheid bekend. Hij heeft zich naar Weenen begeven, om mondeling raPport nit te brengen nopens den stand der onderhandelingen. _~- Heden wordt Prins Alfred van Engeland, van Gotha komende, alhier verwacht; hij zal tot Zondag aan het hof vertoeven. ,~ Men houdt zich meer en meer overtuigd, dat het Huis der Afgevaardigden zijne toestemming niet zal schenken aan het wetsontwerp, Jaarbij de regering het voorstel doet om de leening ten behoeve van de uitbreiding der staatsspoorwegen te verhoogen. .&apos;— Omtrent de verschillende fractien, waarin de leden van het Huis «*r Afgevaardigden naar hunne staatkundige beginselen kunnen worden «erdecld, kan het volgende worden vermeld: De conservatieve party feit in het Huis 34 leden, de Roomsch Catholieke 26, de Poolsche 26, «ot linker centrum 108 en de liberalen 138 leden. Dertien leden heben zich bij geene partij aangesloten, namelijk: von Schwerin, Simson, on Vinke, Grabow, von Sanger, von Bonin, Fraatz, Ray, Schnapka, von Bühnau, von Kathen, Jiinsch en von Kekensy Huc. . &quot;~ Van de gansche compagnie, zoo manschappen als onder-officieren, fe Graudenz in der tijd veroordeeld wegens insubordinatie, gepleegd Jegens een krankzinnigen kapitein, zijn nog 12 man in hechtenis. Toen dezer dagen door de bewoners dier stad eene poging werd gedaan, om die slagtoffers der militaire verordeningen in vrijheid te doen steilen, werd van regeringswege bekend gemaakt, dat dergelijke stappen zouden worden beschouwd als eene demonstratie tegen het bewind, welke niet anders dan nadeelig zou werken op den toestand der gevangenen. — Het plan tot oprigting eener nationale verzameling van schilderijen *al weldra worden verwezenlijkt. De staat schenkt het noodige terrein. iJe heer Stiiler zal worden belast met den bouw van het bedoolde museum. .~~ Behalve de twee vaste bruggen over den Rijn in de Rijnprovin&apos;en, waarbij spoedig eene derde zal worden gevoegd to Dusseldorf, estaat thans het voornemen eene vierde over die rivier te slaan in de naoi_heid van Uerdingen. .~~ Uit Stockholm wordt het overlijden gemeld van Carl Henrik «-nckarsviird in den ouderdom van 83 jaren. Ten jare 1808 eeft hij den veldtogt in Noorwegen medegemaakt in den rang van ?*aJoor. Wegens een scherp artikel, betreffende de organisatie van het &apos;eger werd hij door Bernadotto op pensioen gesteld; in 1817 betrad hij ® Politieke loopbaan en sloot zich aan bij den chef der oppositie, den graaf von Schwerin, en bleef in die rigting voortarbeiden tot aan het inde zijns levens. Hij was een uitstekend redenaar en schrijver; alle agbladen, zelfs die zijner staatkundige tegenstanders, verheffen om , _d zijne voortreffelijke hoedanigheden van hart en groote gaven ues geestes.</p>
	<p>FRAJNKFORT, 1 Febr. Sedert eenige dagen wisselen diners, sou»crs , bals, enz., elkander af bij de diplomaten en andere vermogende personen, alhier gevestigd. Die welke door den Heer von Ungern ternborg, Russische gezant bij de Bondsvergadering, zijn gegeven, over-1 ett en in pracht al hetgeen van dien aard gedurende het saizoen is — De Heer M. Muller heeft het plan opgevat om eene vereeniginan Duitsehe vrouwen op te rigten. Hij zal tot dat eindo openlijke voor &apos;ragten houden in deze en andere steden van Duitschland. Het doel ezer vereeniging is, de vrouw te plaatsen op hot standpunt, waaropzij &quot;&quot;• eene beschaafde maatschappij behoort gesteld te zyn.</p>
	<p>— In den loop dezer maand zal eon begin worden gemaakt met don bouw der vaste brug over den Rijn, tusschen Manheim en Ludwigshaven. — De Tweede Kamer te Stuttgardt heeft voor een paar dagen het wetsontwerp betreffende dc verhooging vau burgerlijke en militaire pensioenen en wachtgelden met eene groote meerderheid aangenomen. — Volgens berigt uit Dresden heeft men thans het plan, betreffende den bouw van het fcestlocaal voor den Dnitsehen zangersbond, vastgesteld. Het fcestlocaal zal hebben eene lengte van 470 voet bij 160 v. breedte en 76 v. hoogte. Op behoorlijke hoogte zal rondom het gebouw eeno gallcrij loopen ter breedte van 18 voet f het zal 27,000 menschen kunnen bevatten.</p>
	<p>— De groote raad van Zurich heeft thans bepaald, dat vijf ontwerpen tot wijziging der constitutie aan het volk zullen worden voorgelegd; onder deze komt een ontwerp voor betreffende het oprigten van eene kamer van koophandel en het intrekken der beperkende verordeningen aangaande de uitoefening van het beroep van slagter, tapper en apotheker.</p>
</text>
