<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN , 8 Sept. Graaf Moritz Esterhazy heeft met verlof eena reis ondernomen en men beschouwt dit als de overgang tot zijne aftreding uit het kabinet. De reizen der eerste ambtenaren van den staat maken hier over het algemeen een ongunstigen indruk; men vindt den tijd daartoe slecht gekozen. Behalve graaf Esterhazy zijn, gelijk gen weet, ook de ministers van financiën en koophandel met verlof afwezig. De minister van oorlog, die eenige dagen geleden van een verlof, dat verscheiden weken duurde, is teruggekeerd, heeft zijn ontslag aangevraagd en bekomen. Men gelooft, dat de overige ministers zijn voorbeeld weldra zullen volgen. Het besluit tot conversie der Oostenrijksche schuld is reeds genomen. Er zal voortaan slechts ééne soort van rentegevend papier zijn, namehjk een 5 pCts.; dit besluit vindt bijval. — De generaal Menabrea is gisteren door den aartshertog Albrecht ten gehoore ontvangen. Üe ontvangst was hartelijk. Gelijk onlangs de Keizer, heeft de aartshertog met grooten lof gewaagd van do dapperheid van het Italiaansche leger en prees vooral de infanterie en de artillerie. De generaal kan zeer tevreden zijn over de ontvangst hem hier ten deel gevallen, terwijl men te Weenen aan zijne voorkomendheid alle regt laat wedervaren. — Het orgaan van üéak verklaart, dat de bijeenroeping van den Hongaarschen landdag zonder een Hongaarsch ministerie tot niets kan leiden. Pesti Nap/o gaat verder en verklaart, dat Hongaarsche afgevaardigden zich nooit voor een gemeenschappelijken Oostenrijksenen rijksdag laten kiezen. Men vraagt zich af hoe zal men daarbij tot een vergelijk met Hongarije komen. WEENEN, 9 Sept. (Part. Corr.) Uit eene goede bron kan ik u melden, dat de generaal Menabrea te Florence definitive instructien heeft aangevraagd betreffende .de geldkwestie. Tot dat deze zullen zijn aangekomen, zullen andere punten van het vredesverdrag worden behandeld. Zoo veel men verneemt wenscht Italië geene vermelding van den vrede van Zurich. ofschoon dit in het vredesverdrag van Praag is geschied. Graaf Larisch dringt, naar men verzekert, aan op het bekomen van zijn ontslag. Hij is een der aanzienlijkste grondeigenaren van de geheele monarchie. Zijne goed beheerde bezittingen vereischen zijn toezigt en hij wenscht derhalve tet het ambtelooze leven terug te keeren. Ten aanzien der ontworpen nieuwe leening van 50 millioen guldens verneemt men, dat eenige Weener en Amsterdamsche huizen zich geneigd betoonen om zich daarmede te belasten. De rijzende stemming blijft aan de beurs aanhouden. De speculatie is van meening, dat de Italiaansche bezittingen tot dus ver aan Oostenrijk do meeste geldoffers kostten en dat de afstand van Venetië den staat der financiën aanmerkelijk zal verbeteren. Deze meening is juist in de onderstelling, dat de Europesche vrede gehandhaafd zal&apos; blijven, en dat bovendien een doortastend hervormingstelsel in de behandeling van de openbare zaken zal ingevoerd worden. Wat den toestand der geldmarkt betreft, deze is betrekkelijk gunstig, daar de speculatie in wissels en de aankoop van edele metalen voor den oorlog overdreven was en bovendien nog veel Pruisisch en Saksisch geld in het land in omloop is. Hierbij moet ook nog in het oog worden gehouden, dat de afvloeying van zilver naar Venetië en de Duitsche Bondsvestingen voortaan zal ophouden. De uitgifte van bankbilletten moet uit haren aard nadeelig werken op den stand van de geldmarkt. BERLIJN, 10 Sept. (de 3 Ochtends). In het Huis der Heeren wai heden aan de orde de beraadslaging over het wetsontwerp betreffende de inlijving. De commissie beveelt do onveranderde aanneming aan. De Heer v. Maltzahn heeft een algemeen ondersteund amendement voorgesteld, strekkende, om het ontwerp aan te nemen, zoo als het door het Huis der Afgevaardigden is gewijzigd. &quot;Voor het begin der debatten heeft de Heer v. Bussche-Streithoret(Hanoversch kamerheer) een protest ingediend tegen de inlijving van Hanover; hij eindigt aldus: Moge Hanover thans eok voor het geweld bukken, steeds zal het aan de dynastie zijner souvereinen getrouw blijven en op God hopen, die ten regten tijde helpt. De Heer von Daniels brengt rapport uit. De Heer von Brunneck acht dat 1 October 1867 een te korte termijn is voor de invoering der Pruisische constitutie in de geannexeerde staten. De Heer ven Klutsow wenscht dat men de eigenaardigheden der verschillende voikeren niet nit het oog zal verliezen. De Heer Hasselbach bestrijdt het protest van den Hoer von Bussche; in gelijken zin spreekt graaf Dhyra. Het ontwerp, betreffende do inlijving is ten slotte met groote meerderheid aangenomen, zoo als het door het Huis der Afgevaardigden is gewijzigd. Tot eergisteren was met Saksen, naar men verzekert, nog niets tot Btand gekomen. Saksen tracht te verkrijgen, dat het minsten» dezelfde positie zal bekomen als de andere staten van den Noord- Duitschen Bond. Behalve de kwestie der bezetting door Pruisen van vaste punten in Saksen, zal de kwestie van den eed van getrouwheid aan het vaandel door de troepen af te leggen, do meeste zwarigheden opleveren. De Norddeutsche Allg. Zeil. meldt het volgende. De onderhandelingen met Saksen hebben nog geene betrekking gehad op de toekomstige stelling van Saksen in den Noord-Duitschen Bond. Pruisen stelt als voorwaarde voor de vredes-onderhandelingen, dat de vesting Kónigstein door Saksen worde ontruimd. Men gelooft dat Saksen eerlang aan dezen eisch zal toegeven. De -V. Prens. Zeit. verneemt, dat de landdag tot 20 September zal bijeen blijven. Graaf v. d. Goltz blijft gezant te Parijs. Van zijne vervanging is, voor zoo ver men weet, ïiooit ernstig sprake geweest. — De Kroonprins heeft Vrijdag jl. eene conferentie gehad met graaf v. d. Goltz , welke twee uren duurde. Eergisteren avond is de Kroonprins , daar van de reis naar Stettin en Posen ïs afgezien, naar het kasteel Erdmanusdoif teruggekeerd, maar zal binnen 8 dagen met zijne gemalin uit de provincie Silesie weder herwaarts komen. — Volgens de tot nu toe uitgevaardigde bevelen, zal de Pruisische bezetting van het koningrijk Saksen 15,000 man sterk zijn; eene latere vermeerdering is echter vermoedelijk. — De herziening der wetgeving op do reispassen zal vermoedelijk nu ter sprake gebragt worden, nadat men die zaak voor jaren heeft laten rusten. Die herzienißg is te noodzakelijker, daar onlangs nog in sommige districten de verouderde, maar nog steeds van kracht zijndo voorschriften van 1817 ln herinnering zijn gebragt. Voor reizendo handswerksliedcn bestaan nog allerlei belemmerende bepalingen. TJit Biesden wordt gemeld, dat de Koning vau Saksen te Berlijn het voorstel heeft gedaan, om een wapenstilstand met Pruisen te sluiten. FRANKFORT, 10 Sept. (Part. Corr.) De burgemeester van Frankfort, de senator Dr. Muller, is uit Berlijn hier teruggekeerd. Hij heelt verscheiden weken in do Pruisische hoofdstad vertocid om werkzaam te zijn bij de onderhandelingen over de stelling yan Irankfort gevoerd en brengt, naar men zegt, mededeelingen welke menige bezorgdheid omtrent hét toekomstige lot der stad uit. den weg runnen. Gisteren is het 2de Nassausche reg. «f- yan Ulm hier aangekomen en hoeft onmiddellijk de reis naar Wiesbaden voortgezet. Da soldaten verhaalden dat de hertog van Nassau brj het afscheid nemen, hnn regenients vaandel als aandenken heelt behouden, en de hoop te kennen gegeven, dat hij nog binnen het jaar weder op het paleis te Biebrich zou wonen. Het grootste gedeelte van het Pruisische leger aan den Mam verlaat thans de positien, waarin het op do Mainlime stond. Een gedeelte begeeft zich naar de Rijnlanden, nen ander naar Noord- Duitschland,</p>
	<p>De inschrijfing te Berlijn en Manheim geopend toor de Groot- Hertoglijk Badensohe 4% pCt. leening van 5 millioen thaler, is met geen gunstig gevolg bekroond. Te Berlijn is slechts voor ongeveer 600,000 th. ingeschreven en te Manheim waar slechts een bedrag van 1 millioen voor de inschrijving beschikbaar was, is een niet gering en. i 4den dezer te Genèvo geopend internationaal c&lt; waren werklieden, slechts 7 Engelsche , 3of 4 Duitsche, even zoo .ele Italiaansche en 25 Fransche tegenwoordig, door de steden Parijs, Lyon en Rouaan afgevaardigd.</p>
</text>
