<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(HF.UTER. _ OVVICE.) NEW-YORK, 7 Sept. des Avonds. Goud agio 46; wissel op Lon- j den 154; 6 pCt. Amerika 1882 111%; Illinois 1213/.; Erie Spoorweg 70%; katoen middling 33. KONSTANTINOPEL, 8 Sept. Mustapha Tacha vertrekt eerst heden j naar Candia met instructien, welke voor de bewoners in vredelievenden zin zijn vervat. De Cahdioten en Muzelmannen van het platteland verlaten hunne ; haardsteden en begeven zich naar het gebergte. In weerwil der beweringen van de Turksche bladen heeft op Candia nog geen druppel ! Grieksch bloed gevloeid, terwijl de Chiistenen de geïsoleerde Muzel- : mannen vermoorden. Zij hebben de goederen en het vee genomen van de Muzelmannen, die te Canea eeue wijkplaats hebben gezocht. BUCHARKST, 8 Sept. Vorst Karel is van zijne reis in Moldavië gisteren avond hier teruggekeerd. —__ MADRID, 9 Sept, Ten gevolge van de ziekte der infanteEulalia ! ziet de Koningin zich verpligt hare reis naar Biarritz tijdelijk uit te stellen. LONDEN , 10 Sept. De stoomboot City of Paris van New-York is ! met berigten van 1 dezer, benevens 62,628 doll. heden te Queens- &apos; town aangekomen. WEENEN, 10 Sept. De Wiener Zeitung bevat eene verklaring, onderteekend door 3000 ingezetenen van Leipzig , waarin wordt gezegd, dat de resolutie op 20 Aug. ter gelegenheid van eene volksvergadering te Leipzig genomen, waarbij werd aangedrongen op de vereeniging van Sakssn met Pruisen , niet moet beschouwd worden als de uitdrukking van den volksgeest, maar als het gevoelen van eenige afzonderlijke personen, want de bevolking van Saksen, steeds getrouw aan het regerend sten-huis, verlangt niets vuriger dan dat de onafhankelijkheid van haar vaderland behouden blijvc. De regementen waarvan de Koning en de prins van Pruisen, de groothertog van Mecklenburg-Sehweiin en de groothertog van Baden eigenaars waren, zullen voortaan die namen niet meer dragen. LONDEN, 10 Sept. Kof ij en Rijst vast. —Thee in veiling en Suiker in.flaauwe stemming. — Talk in loco 45.3, Oct.—Dec. 45.6. üe voorraad bestaat uit 28,032 v. In de afgeloopen week zijn 1716 v. afgeleverd tegen een aanvoer van 304 v. — Sehotsch IJzer 54.6. — . Patentolie 44 sh. — Lijnolie 42 sh. — Fries. Boler 118 a 120 sh. — En». Tarwe 4 sh. en vreemde dito 2 a 3 sh. hooger. — Moutgarst 2 sh. en&quot;Maalgarst 1 sh. hooger. ¦- Haver 6 d. hooger. Ter Veemarkt waren aangevoerd: 5020 Runderen, 25410 Schapen cii Lammeren, 164 Kalveren, 550 Varkens, üe bcsteede prijzen waren: Beste Runderen —.—, Schapen en Lammeren 6.2, Kalveren 7.6, Varkens 4.10. LIVERPOOL, 10 Sept. Katoen: Tot verbeterde prijzen bedroeg de omzet heden 12,000 balen. BERLIJN, 10 Sept. Rogge: Najaar 47; voorjaar 46. Raapolie: Najaar 12%; Voorjaar 12%. LONDEN, 10 Sept. (Slotkoersen.) 3 pCt. Geconsolideerde 891/2; 5 pCt. Braz. 1865 691/4; 1 pCt. Ecuador —; 5 pCt. Grieken —j Dito Coup. —; 3 pCt. Mex. 16%; Dito 1864 —; Afg. N. Gren. -; 2 nCt. Dito 34%; üito Uitg. N. Gren. Landw. —; 3 pCt. Port. 1853 —— • 3 pCt. Dito 1856/63 —; 41/3 pCt. Rusl. 1860 —; 3 pCt. Dito&apos;1859 55; 5 pCt. Dito 1862 90; Üito 1864 94%; 3 pCt. Spanje 38- 21/ s pCt. Dito 34i/o; üito Amort. 23%; Dito Cert. Coupon 15%; 5 pCt Turk. Alg. S. 29%; 3 pCt. Venez. — ; 6 pCt. üito 1862 — ; 6 pCt. Dito 1864 28V2 ; 1% pCt. Dito —; 21/3 pCt. Nederl. Cert. —, 4 pCt. Dito —5 Rijnsp. Act. —; 6 pCt. Amerik. 1882 72; Obh,j 7 pCt Illinois —; Actiën Illinois —; 8 pCt. Deb. Atl. $¦ Gr. West. Spw. (£ 100) — a —; 5 pCt. Italië —. BERLIJN, 10 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48%; spCt. Nat. 533/4; Rusl. sde Serie 63%; Dlto 6de Serie 83; 5 pCt. Dito 18G2 88%; 3 pCt. Dito 1859 527/8; 4% pCt. Pruis. Oblig. 96%; 3% pCt. Dito 1245/ g; 6pCt. Amer. 1882 76%; Holl. Spoorw. Act. 106. FRANKFORT, 10 Sept. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 45%; Dito Nation. 5 pCt. 52%; Oost. Aand. 1860 63%; üito 1864 65%; Oost. i Bank-Act. 685; 6 pCt. Amerik. 1882 75%. — Wissel Londen k./z. 118%; Weenen k h. 90%. HAMBURG, 10 Sopt. 5 pCt. Russ. Cert. —-; 3 pCt. Dito 1859 - ; 6 pCt. Amerika 1882 68%; Disc. 3 pCt. — Wissel: Londen 13.04; Amsf 35 79 Pa&quot;Ï.IJS, &apos;lO Sept. 3 pCt. Rente opening 70.45; 3 pCt. Dito slotk. 70 32%; 41/2 pCt. Dito —; Cred.Mob. 692; Dito Fonc. —; Noord. I Spw. Act. - ; Fransch Oost. Spw. Obl. 375; Cred. Mob. Espagnol 361; Ned. Cred. en Dep. Bank —5 Maatsch. Hand. en Nyv. — . Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 157; 3pot. Sp 8inn.34%-, 2% pCt: Dito -; 5 pCt. Ital. 58.70; 5 pCt. Turk. Alg. S. 31.30; 6 pCt Amerika 1882 82%. ,_ _ „ _A MADRID, 8 Sept, 3pCt, Binnenl. 37 30; 2% pCt. 33.30. BRUSSEL, 10 Sept. 5 pCt. Met. 50%; 6 pCt. Amerik. 1882 74%; 2% pCt. Belgen 58%. ANTWERPEN, 10 Sept. 5 pCt. Mot. 50%; Amerika 1882 75%. ggg- Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte onzer vorige oplaag opgenomen. NEW-YORK, 8 Sept. des Avonds (per Atl. Jelegr-) Goud.ktfo 463/4; Wissel op Londen 154%; 6 pCt Amerika 1882 111%; Ilhno.s 122; Eriespoorwe» 701/2; Katoen middling 33. PARIJS 10 Sept De Keizer heeft zijn vertrek noar Biarritz uitgesteld , omdat graaf von der Goltz, de Pruisische gezant, herwaarts epranekr.j&apos;i. ondersteunt den Koning-Groothertog van Luxemburg 1 tegen dt 9ie«)hea van |ra*f vqü Bisraarck* (A&gt; c-)</p>
	<p>LONDEN, 11 Sept. Volgens berigten uit Bombay, dd. 6 dezer, waren de noteringen van invoerartikelen onveranderd. Katoen zeer lusteloos 28; disconto 2 lager. Hongkong, 13 Aug. Thee zeer vast; de uitvoer bedroeg 49 millioen _; wisselkoers op Londeu 4.4. Shanghai, 6 Aug. Zijde stil, de uitgevoerde hoeveelheid bedroeg 6000 b.; Wisselkoers op Londeu 6.3. PETERSBURG, 11 Sept. (r&apos;articulier telegram.) Generaal Murawicff is heden morgen dood op zijn bed gevonden, op zijne buitenplaats. Men vermoedt dat hij aan een aanval van beroerte is overleden. (_. et.) WEENEN, 11 Sept. Bij Keizerlijk besluit is de generaal van Henikstein ontslagen van de betrekking van chef van den generalen staf van het leger; iv diens plaats is benoemd de generaal John, die tevens belast is met de directie van het ministerie van oorlog. BRUSSEL, 11 Sept. (Particuliere telegram.) Het berigt in den Londenschen International, betreffende een Fransch-Prnisisch-Russisch-Oostenrijksche conventie tot het beteugelen der revolutionnaire hartstogten in België, is uit de lucht gegrepen. (A. Ct.) SCHIEDAM, 11 Sept. Moutwijn ƒl3. LONDEN, 11 Sept. Consols 891/2 a%; 3 pCt. Meianen 16% a%; 3 pCt. Dito 1864 —a —; 7 pCt. Venez. 12 a 13; 6 pCt. Dito — a — ; 4% pCt. Afgcst. Gren. 13 a % ; U/g pCt. Dito 6% a 71/4 ; 2 pCt. Nieuwe Dito 34 a %; 1 pCt. EcuadorlH/2a 12&apos;/_; IllinoisSpcorweg- Aandeelen 791/4 a%; 5 pCt. Grieken 14 a 1/2; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 29% a%; 5 pCt. Braz. 1865 — a—; 6 pCt. Amerik. 188271% a 72; 3 pCt. Buitenl. Spanje 37% a 381/.; 2% pCt. Dito 34 a%; Amort. 223/4 a 23; Coup. Bew. 15% a 1/2; 5 pCt. Italië —a —. WEENEN, 10 Sept, (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 61.50; 5 pCt. Nat. 68.40; spCt. Met. Zilv. 1864 78. — ; Aand. 1854 76.50; Dito 1858 125.50; Üito 1860 82.30; Dito 186472.50;Cred.Anst. 162;Obl.Lomb. Czcrn. Spoorw. 179.50; Bank-Act, 739; Staats-Spoorw.Aand. 191.— ; Dito Noorder-Spoorweg 169.—; Üito Nieuwe Lombard. Spoorweg 215.—. Wissel Londen 130.50; Hanib. 97.C0; Parijs 51.65;Eng.005t. Bank 78.50. BERLIJN, 11 Sept. 5 pCt. Metall. —; Nation. 533/,, p.; 6 pCt. Amerika 1882 76 nom.; Itahe 57% nom. FRANKFORT, 11 Sept. 5 pCt. Nat. 521/4; Oost. Bank-Act. —; Dito Aand. 1853 van 100 fl. — ; Dito Aand. 1860 500 fl. 63%; Dito 1864 van 100 fl. —; o pCt. Amerika 1882 75%. — Wissel: Weenen 90V2; Amst. 100%. PARIJS, 11 Sept. Fransche 3 pCt. 70.15; Credit-Mob. nieuwa 682; Frans. Oostcnr. Spoorw. 373; Rus-. Spoorweg —.—; 3 pCt. Binnenl. Spanje 34; 2% pCt. Dito 33%; spCt. Italië 57.80; Turken 30.90-, Mexic. LGten —; 6 pCt. Amerika 1882 —. MADRID, 7 Sept. 3 pCt. Binnenl. 37.40; 2% pCt. 33.35; 6 pCt. Amerika 82 U. BATAVIA, 1-1 AUG. Tin: Billiton bragt in veiling f 47 op. Vracht: Naar Nederland f 75 voor Tabak. Koers op Nederland ƒ102.25. Disconto 11 pCt. Aaxgj-kojiex Scheps-I : Burgemeester van Middelburg, Hoek, Singapore. - Maria, van Wulven, Hongkong. - Brederode, Kruimel, Singapore. - Gesina Maria, Rolff, Amst. - Ferdinand en Louis, Duinkcr, id. - Willem Poolman, Hoogstraten, Rott, - Don Elshout, Akkerman, Amst. - Dienysia Catharina, Berkeüaeh van den Sprenkel, id. De Willem Poolman heeft op de reis veel slecht weder gehad en daardoor schade aan schip, tuig en lading bekomen. BROUWERSHAVEN, 11 Sept. Binnen: Duisburg, Hólljes, Baltimora n. Rott.</p>
</text>
