<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Al degenen die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan nn wijlen den Heer WILLEM WILLEMS, in leven Boekhandelaar, gewoond hebbende en onlangs overleden te Amsterdam in de Vijzelstraat X 553, worden verzocht daarvan schriftelijk opgave te doen, franco voor of op Ultimo dezer maand ten kantore van den Notaris J.G. POUW, Keizersgracht bij de Brouwersgracht alhier. (20506) ¦ Eene gezonde Geldersche MIN, van goede Getuigschriften voorzien, wenscht DADELIJK GEPLAATST te worden. Adres met franco Brieven, onder Lott. N., Bureau Handelsblad. (21094) J RAHDER Hz. zal Veilen op Donderdag 13 September 1866, des Voormiddagsten 10S/_ Uro inde Brakke Grond in de Neg, ten overstaan van den Deurwaarder B. EARRET: Eene Partij van 120 Pakken Java Tabak 9 VAN DE MERKEN KLAKAH EN D P, aangevoerd per RU BV. Liggende en te zien als bg Notitie wordt aangewezen. (20304) P. DE VRIES, A. J. SCHAAP, F. A. VAN DER BREGGEN. J. H. A. GEBING, A. BRUSSE en H. VAN VEEN, Makelaars, prosenteeren als lasthebbenden van hunne Principalen, op DONDERDAG 13 SEPTEMBER ISttÖ, des voormiddags ten 11 ure, in de Brakke Grond, in de Ne», ten overstaan van den Deurwaarder B. D. BEETS, aan de meestbiedonden te Verkoopen: ivl. NE PARTIJ VAN 1059 Pakken Java Bladen Ta hak, hoofdmerken M, BA, &amp; W MALANG, aangevoerd van Probolingo en Pasoeroewan, per de schepen Graaf Dirk 111, Rubg en Counly of Lanark. Liggende en te zien als bij Notitie wordt aangewezen. (19860) Veiling te ROTTERDAM,op Vrijdag 14September 1860, van 3-16 pakken, zijnde de onderstaande merken: 964 pakken Blitar, 227 &apos;/ S, 212 0 Kidol, 181 - SBS, 31 0 W. Malang, 531 0 Potjanan, 790 0 Kotta, 242 0 /fes en 638 u Werio Malang. (19911) J. P. LONBAR PETRI, Makelaar te Bloemendaal, zal op Donderdag den 13den September 1866, des middags ten 12 ure, in het Logement Van ouds het Raadhuis te Overveen, ten overstaan van den Notaris J. L. TER HOFFSTEEDE, aldaar, in het openbaar verkoopen, IN EEN PERCEEL : A. Het sints vele jaren zeer gunstig bekende, nog in vollen bloei verkeerende LOGEMENT, genaamd VAN OUDS HET RAADHUIS, bevattende onder anderen 14 Kamers, waaronder Koffijkainer, Eetzalen, enz.; benevens STALHOUDERIJ en UITSPANNING, met KOETSHUIS, STAL en ERVE; een en ander staande en gelegen aan de Z.-Z. van de dorpsbuurt te Overveen , tegenover den Bloemendaalschen Straatweg, plaatselijk geteekend B, Nos. 65a en 66, Kadaster Sectie B, N&quot;. 1383, ter grootte van 4 Roeden 20 Ellen. B. Een BENEDENHEIS en ERVE, ingerigt tot WAGENMAKERIJ, voorzien van Werkplaats, twee Kamers, Keuken en andere Gemakken, staande achter en belendende aan het sub A. vernielde Logement; plaatselijk geteekend B, N&quot;. 66a, Kadaster Sectie B, N&quot;. 1166, groot 99 Ellen. En O. Eene in volle werking zijnde GROF. en UOEFSMEDERIJ&quot; en ERVE, niet ruime Werkplaats, waarin Smidse en Travalje, voorts vier Beneden- en Bovenkamers, Keuken, Zolder, enz.; plaatselijk geteekend B, Nü. 66b, Kadaster Sectie B, N. 1167, groot 1 Roede en 4 Ellen. Alles nader bij biljetten omschreven. Do bovengenoemde pêrceelen kunnon bezigtigd worden op Woensdagen 15, 22 eu 29 Aufu.tus, en daarna in de maand September des Dingsdags en Donerdags, telkens &apos;s namiddags van 2 tot 4 nre, op vertoon van een permissiebiljet door een der hieronder bedoelde Makelaars afgegeven. De bewij.en van eigendom en de veilconditiëii zullen acht dagen vóór do verkooping ter inzage liggen ten Kantore van den Notaris voornoemd, terwijl nadere inlichtingen te bekomen zijn bij bovenfemelden Makelaar en bij de Makelaars J. 11. BRINKMAN, in de rjhtraat, en 11. O. TOMBERGH in de Kruisstraat te Haarlem. (18455) OPENBARE VERKOOPING VAN VASTE GOEDEREN. Men is voornemens ten overstaan van den Notaris VAN DE VELDE, te Enschedé, op Maandag 24 September 1866, des middags ten 12 Ure, ten huize van den Logementhouder DEGRAAFF aldaar, te doen inzetten en 14 dagen later, Maandag 8 October 1866, fluaal te doen Veilen: Het BUITENGOED ZORG VLIED, riant gelegen, op zeer korten afstand vau de stad Enschedé en van het Station van den Staatsspoorweg aan den straatweg vau Enschedé naar Hengelo, bostaande in Uil Itl .Mll IS met 8 zoo groote als kleinere Kamers, alle, behalve eene, behangen en waarvan 2, even als de ruime gang Geplafonneerd , van Stookplaatsen met marmeren Schoorsteenmantels zijn voorzien, Provisiekanier, Keuken met Walwaterspomp en Regenbak , Droogzolder, ruime en watervrije Kelder, Stalling voor Vee, Bloemen- eu Moestuin met exquise Vruchtboomen en Heesters. 2 Arbeiderswoningen benevens eenig BOUW» en &quot;WEIDELAND,: te zamen groot 84 R. 80 E. Het Heerenhuis met den Tuin, benevens het grootste gedeelte van het Bouwland te aanvaarden 1 Mei 1867. (21062) Nadere inlichtingen zijn te bekomen ten Kantore van voornoemden Notaris. geétTtawd- öf kiespijn meerT Oogenblikkelijke pijnverligting, zonder den ztoken Tand of Kies aan te doen, door het gebruik der gebrevet e.&apos;de I&apos;ANDWOL van BERGMAN _ O., te Parijs. Het Pakje met gebruik is 50 Cents. Hoofddepot voor Nederland bij M. CLÉBAN, Hnidenstraat, 278. Verder te Nijmegen, bij W. J. WILLE.MSE; te Baarn, bij v. NIEUWCASTEEL; te Zierikzee bij DE JONG ZIJLSTRA; te Vlissingen bij GASILLE en verdere bekende Depots in de Provincies. Brieven franco. (19997) ; Terstond TE KOOP wegens vertrek buitenslands, tegen eene rente van circa 3J pCt.: een schoon LANDGOED, groot 40 vierk. Bunders. Drie kwart der koopschat kan er in gevestigd blijven. Franco brieven onder letter B. bij de Kantoorboekvcrkoopers WEIJTINGH &amp; BRAVE, Wurinoesstraat J 605, to Amsterdam. (20004) GOEDKOOP!. EN DEGELIJKE WINTER-AVOND-LEOi&apos;UURT&quot; HET PRACHT PLAATWERK DE TIJD, VOOR ƒ 7.75 IN PI 44 TS V4N ƒ 44.50. Dit keurig ,11.111 U , 8 Deelen in Royal Octavo van 1861—1864, mot 96 uitmuntende Platen en Portretten, waaronder verschillende in klenren en tinten gedrukt, bevat 3024 compres gedrukte bladzijden , zooveel inhoudende ala 25 gewoon octavo Boekdeelen. De uitstekende en afwisselende lectuur, zamengesteld door eene vereeniging van beroemde letterkundigen, bevat: LEVENSSCHETSEN V4N BEROEMDE TI4DGENOOTEN. Romantische Verhalen. Belangrijke Reisbeschrijvingen. Verhalen uit de Rcgtspleging. Keur van Merkwaardigheden. Annecdoten, enz. Op franco aanvraag a contant van bniten met een Postwissel bij A. H. VAN DER BEEK, Reguliersbreestraat, X 68 , te Amsterdam. (21073) jygT Naar SURINAME lfm.___.__ üel t« AMSTERDAM ter inlading gereed met spoedige aawaaßM expeditie, het snelzeilende gekoperde Nederlandsche BRIHSCHIP X^OSCjê meeena9 .. Kapt. H. B. MANJE. man o. T__sï_rat ê°irAKlioS?^^ scffer .terdam * * f-w-*--N, Cargadoors te Am., *wrw&quot;&quot;&apos; (aiof*)*)</p>
</text>
