<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN H. J. VAN DER BANK EN W. E. DE JAGER. Amsterdam , Hunne dankbare Kinderen. 12 September 1866. (21104) 25-JARIGE ECHTVEREENIGING VAN D. PRONK EN G. H E I N S. Landsmeer , 12 September 1866. (21064) Hunne dankbare Kinderen. Getrouwd: S. M. C. P. BREUKEL Zwolle, 10 September 1866. en (21078) M. C. E. JANSEN. Eenige en Algemeene^ennisgeving^ Bevallen van eene DOCHTER, A. KOOPMANS , geliefde Echtgenoote van Amsterdam , 9 September 1866. J. M. BAUERIJS Jk. Algemeene Kennisgeving. (21075) Bevallen van eene DOCHTER G. VOS, geliefde Echtgenoote van Amsterdam , 10 September 1866. D. W. HINZE Jr. (21071) Heden verloste, door Gods goedheid voorspoedig. vaa een welgeschapen ZOON, BERTHA MAMA KOEZIJNSE, geliefde Echtgenoot TalJ ,« &lt;-. * v ,„„ T* w- WILLEMS? Amsterdam, 10 September 1866. (21123) &quot;Bevallen&quot;van eene DOCHTERC. KNIPSCHEËëgiÏÏeTd^^ïgenööte van J. G. SILLMANN? Amstekdam, 11 September 1866. (21146) &quot;Voorspoedig bevallen van eene .BOOTT&apos;f&apos;aS.ZUNDERDORP, Echte genoote van A. BLOM, Scheepsgezagvoerder Texel, 7 Soptember 1866. (21152) &quot;Voorspoedig bevallen van~een~~;Z0ON, A. E. M. ACQUOY^ SCHREINER. Zalt-Bommel, 10 September 1866. Eenige algemeene Kettstisgevisig. (21131) Voorspoedig bevallen van een ZOON\~V7ËUKELHOFF^ DE VRIES. Wilkis, 7 September 1866. (21037) Heden overleed tot onze droefheid onzegeliefd^ZusteFjOHANN&apos;V JACOBA VAN MEERLANÏ, Weduwe H. STERBA, in den ouderdom van ruim 60 jaren. Amsterdam , &apos; Vit aller Naam t 7 September 1866. H. R. VAN MEERLANT. Algemeene Kennisgeving. (210/4) Heden overleed na eene slepende ongesteldheid mijne geliefde Échte genoot JOANNES STEENWEG, in den ouderdom vau bijna 60iaren. Amsterdam, 8 September 1866. Wed. J. STEENWEG. S. M. HUREELBRINCK. Eenige en Algemeene Kennisgeving. (21076) Heden overleed in den ouderdom varTraita 81 jaren enztTgeïiefdé Moeder en Behuwdmoeder Mevrouw de Wed- N. TETTERODE, geb. KLEIN?ENNING. Uit aller naam, _Amsterdam, 8 September 1866. J. TETTERODE. (21817) Heden overleed onze geliefde vijfde Dochter CATHARINA~in den ouderdom van ruim 33 jaren. A. ZWEESAARDT Amsterdam, O. ZWEESAARDT. _ 9 September 1866, Geb. KENKEL. (21103) Möne geliefde Echtgenoot CHAELES AUGÜST^rMiniveïflêèd heden , na een langdurig en smartelijk lijden, in den ouderdom van 51 jaren, na eene gelukkige Echtvereeniging van bijna 25 jaren Amsterdam, Wed. STERK, 9_September 18(26. Geb. E. KLINKENBERG. (21126) Mijn onvergetelijke Echtgenoote ANNA JACOBA KLAUTZ, over^ leed heden na een langdurig en smartclrjk l(jden, nadat wij slechta vier jaren en vijf maanden met elkander moeten vereenigd zijn; thans ben ik met onzen eenig overgebleven Lieveling LOUIS weder alleen. Amsterdam, 9 September 1866. J. VELDHEER. (21140) &quot;Heden overleed mijn waarde Echtgenoot FRANCISKUS HËN^ DRIKUS GEIJSEN, m den ouderdom van ruim 72 jaren, na tijdig voorzien te zijn van de Heilige Sacramenten der kerk. Amsterdam, E. SOMBRINK, (21130) 9 September 1866. Wed. F. H. GEIJSEN. De Affaire in Bedden, Dekens etc, tal door de Wed. worden voortgezet. Op den 7den dezer maand orerleed alhier iu den onderdom van Twee-en-Zestig Jaren onze waarde Echtsencot, Vader en Bekuwd- Vader, de Heer SIMON POLAK DANIELS. A. CAHN, Wed. S. POLAK DANIELS. Amsterdam , N. A. TAN KAALTE, 9 September 1866. POLAK ÜAN1ELS. J. S. VAN RAALTE , (20986) M. E. POLAK DAN IELS. Heden overleed na een langdurig lyden, in den ouderdom van 43 jaren, Mejufvrouw MASJE OTTOLANDER, Echtgenoot van J. F. REMEUS, Gezagvoerder van het Barkschip Cristina. Gouda, 7 September 1866. Uit ailer naam. H. OTTOLANDER. Strekkende deie voor Algemeene en byzondere Kennisgeving. (21089) &quot;Heden overleed tot onze innige droefheid ons geliefd Kind HELENA, in den jeugdigen leeftijd van 8 jaren. Arnhem , A. E. COHEN. 9 September 1866. (21088) A. COHEN-PRINS. Voor de vele bewijzen van belangstelling, ons betoond bij ons voltrokken huwelijk, betuigen wg, ook namens onze wedurzijdschu betrekkingen, hartelijken dank. Amsterdam, 11 September 1866. J. C. KEMP. (21077) E. KEMP-KNOTTENBELT. Voor de vele bewijzen van hartelijke belangstelling, ontvangen bij liet overiyden van mijne dierbare Echtgenoote ANNA MARIA ROSELJE, betuig ik ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen onzen welmeenenden dank. W. J- LEURING. Amsterdam, 12 September 1866. (21132) Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den boedel van den Heer GABRIËL BRONGERS, in leven Commissaris van het Rotterdammer Veer , gewoond hebbende en onlangs overleden ta Amsterdam , op den Blaauwbnrgwal, worden verzocht daarvan vóór primo October eerstkomende schriftelijk opgave te doen ten Kantore van den Notaris VAN ZIJP, op den Singel bij do Oude Spiegels traat te Amsterdam. (21135) V E lt I E I C A T I E. De Tweede Vergadering van Crediteurs in het Faillissement van CATHARINA DRIESSEN, zal plaats hebben op Woensdag den 19den September a. s. den Namiddags ten één Ure op het Raadhuis te Alkmaar. De Curator, SIMON P. J. KROS. (21109) Advocaat te Helder. VERIFICATIE. De Tweede Vergadering van Crediteurs in het Faillissement van PIETER Pz. BRUIJN, te Oude Schild op Texel, zal plaats hebben op Woensdag den 19den September a. s. des Namiddags ten 2 Ure op het Raadhuis t« Alkmaar. De Curator, SIMON P. J. KROS. (21105) Advocaat te Helder.</p>
</text>
