<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan de onder het voorregt van Boedelbeschrijving aanvaarde nalatenschappen van den I Heer CHRISTIAAN JOHANNES KLIJNVELÜ, in leven Makelaar, j gewoond hebbende te Amsterdam in de Gravenstraat en aldaar op den | 16den Februarij dezes jaars overleden en van zijne vóóreverleden echt; genoot, Vrouwe HENRIETTA VAN EEDEN, worden verzocht daarvan vóór 15 Mei eerstkomende opgave of betaling te doen, ten Kantore van den Notaris D. BONNERMAN, op de Heerengracht bij de Driekoningstraat, te Amsterdam. (9117) IfIOI^ASBSCIItS IJZEREN SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. De RAAD VAN ADMINISTRATIE adverteert, dat ten gevolge en in overeenstemming met het berigt en de voorwaarden der Geldleeningen ten laste van de Maatschappij, op heden ten overstaan van den Notaris Mr. JOHANNES COMMEUN Jr , in tegenwoordigheid van Getuigen, zijn UITGELOOT: van de Geldleening ƒ 1,500,000 de Aandeelen N°. 2655, 3409, 3112, 3074, 3765, 3852, 2731, 2968, en van de Geldleening ƒ600,000 de Aandeelen N°. 4101, 4172, 4557, om op 1 Junij e. k. en vervolgens dagelijks, ten Kantore van de ASSOCIATIE-CASSA alhier te worden afgelost, met bijbetaling van daarop te goede renten tot en met 31 Mei e. k., zijnde ƒ16.871 voor 4| maand. Amsterdam, De Raad van Administratie voorn. 21 April 1865. S. BROUWER. AWCHEüi, Comm.-Pres. (9267) H« C. CRUI JS , Comm. loco Secr. VOORTZHTTIsê&quot; DER VERKOOPING IN HET LOKAAL mm m&amp;jx* HEDEN MAANDAG, 24 APRIL, voormiddag: Kantoorgoederen r Brandwaarborgkasten , Vuurhaarden enz., Pendules, Ornementen, Siaand-Horologien, Kamerkroonen, Fluit-Orgelwerk, Pianino&apos;s en Piano Fortes, Japansch en Ctuneesch Lakwerk. namiddag: Roomkleur Aardewerk, Japansche en Fransche Porseleinen, Tafelserviezen, Kristallen Dessertservies en Glaswerk. DINGSDAG voormiddag: Kopor en Tin , Waschbenoodigdheden , Teekeningen en Kunstprenten, Schilderijen. namiddag: Manskleederen, Glas- en Lakwerk. WOENSDAG voormiddag: Tapijten, Gordijnen en Bedden met toebehooren. ——— namiddag: Vrouwenkleederen. DONDERDAG voormiddag Koper en Tin, geschilderde en diverse Meubelen, Spiegels, Lampen, enz. ■ namiddag: Boeken, Plated, Galanterien en Wijnen. VRIJDAG voormiddag: Gemonteerd en ander Zilverwerk, Juweel n, Koralen, Horologien, Goud en Kostbaarheden. (9285) RENTEBETALING DER OOSTENRIJKSCHE 5 PCT. ZILVER METALLIEKE OBLIGATIEN VAN HET JAAR 1864. De Ondergeteekenden adverteren, als daartoe gemagtigd door de Heeren M. A. VON ROTHSCHILD fr ZONEN te Frankfort a/M. en in overeenstemming met de autorisatie van het K. K. Ministerie van Financien te Weenen, dat op den lsten Mei aanstaande en volgende Werkdagen ten Kantore van de Associatie Cassa zal worden gevaceerd ter betaling der op 1 MEI 1865 VERSCHENEN COUPONS DER 5 pCt. OOSTENRIJKSCHE ZILVER METALLIEKE OBLIGATIEN VAN HET JAAR 1864. BECKER &amp; FULD. Amsterdam, April 1865. (9367) Voor een HEER, zijne bezigheden buitens huis hebbende, worden op het riantste punt van Amsterdam, midden in de Stad IN HUUR aangeboden: Twee DEFTIG GEMEUBELEERDE VOORKAMERS, boven elkander, waarvan een tot SLAAPKAMER dient. Huurprijs ƒ 400 per jaar. Franco brieven, onder lett. L. W., Bureau Handelsblad. (9345) ATTENTIE. Een ieder wordt gewaarschuwd, GEEST GELD te leenen, of CREDIET to geven aan Mejufvrouw KLAASJE RODENBERG, Huisvrouw van JANNES STEMFOORT, vroeger Weduwe van A. VAN DER WAL, daar zulks niet door mij zal worden voldaan. Amsterdam, den 24sten April 1865. (9342) JJ. STEMFOORT.</p>
</text>
