<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>JtJl 1 r 1J DER Entrepdt-Docks en Algemeene Magazijnen *£ Hf AM AMTWBBPIM. Maamlooze Maatschappij. aroedgrckenril bij Koninklijk Besluit va*1 19 Maart 1565. MAATSCHAPPELIJE KAPITAAL: 15 MILLIOEN FRANCS, i waarvan VIJF JIIMOES KEVEN lIONDER» VIJF EN JXESTÏR REIZEND FRANCS geteek*11 OPBIBABE IWüCMIiIJVIISrCJ- ©F Ï235 AAXtKEEEJESS, krachtens Art. 9 der Statuten. Deze Maaischnppij heeft ton doel: .^f* »l)e Uitgifte van Warrants op goeleren, opgeslagen hetzij in hare, hetzij in andere Magazijnen; het aankoopen, huren, bouwen, verïeBii)t? en exploiteren van alle vaste goederen, geschikt&quot; tot de berging van koopmansgoederen, het houden van openbare verkoopingen voor re * e\tt van derden, de verzorging der goederen, opgeslagen of op te slaan in hare Entreputs of in andere Magazijnen, het nemen van alle maatr &quot; om de veiligheid dier opgeslagen goederen te verzekeren.&quot; Julij&apos; De Aandeelen zijn van Duizend francs, waarop 50 francs moeten gestort worden den 6den Mei, en 50 francs laatstens den 15JeO De latere Stortingcn&apos;zullcn opgevraagd worden door den Raad van Administratie, en in ieder geval niet vóór 1 Januarij 1866. f 1&amp; De Aandeel n , staande op naam tot derzelver geheele afbetaling toe, terwijl de Inschrijvingen zijn onderworpen aan de goedkeur»* den Raad van Administratie. get»1 Heeren Makelaars en Commissionnairs zullen J pCt. provisie over hunno Inschrijvingen genieten; indien dezelv» het beschikbar Aandeelen overtichrijden , zal eene geëvonredigde vermindering plaats vinden. , . De Inschrijving zal geopend zijn den 20sten, 27sten, 28stcn en 29sten April 1865. Te ANTWERPEN, aan het Kantoor der Maatschappij, 28 Marché St. Jacques. // BRUSSEL, au 0 0 Société Commerciale Beige, 2 rue Guimard. h KEULEN, bij den Heer J. H. STEIN, Bankier. u AMSTERDAM, n „ „ J. N. W. C. SIEBURGH, Consul van België. fi ROTTERDAM, ude Heeren THEN BERGH &amp; Cm. &gt; .„ . , ....&quot;.* De Raad van Administratie, De Directeur, P., ÖE ÏÏALLLEVILLE, President. CM. LENAERS. k^,*?^*B™&apos;8™&apos; P. KELLER. ALG. DE FORIHANOm. De Gedelegeerde , W. GOOI». . jOP Ingevolge bovenstaande aankondiging berigt de Ondergeteekende, dat da Statuten en de Lijst der tegemcoordige AandeelliovW^ o? Maatschappij (welke de EntrepSts te Antwerpen heeft overgenomen) ten zijnen Kantore verkrijgbaar zijn, en dat aldaar de Inscn V bovengenoemde dagen zal openstaan , terwijl de uitbetaling der Stortingen, Renten &apos;en Dividenden mede aldaar geschieden zal. iS^Ï&apos; Amsterdam, 19 April 1865. JT. N. W. C. SIEBIIBGH.___J^&apos;&apos;^ INIASSERING VAN PRETENTIEN DOOR REGTSMIDDELEtf- Administratiekantoor van K. VAl\f OOIJEN, tarief: Voor Sommen van ƒ 50 en daar beneden ....15 pCt. ii 0 ii ii 50 tot beneden ƒ 100 12% » n u ii ii 100 * ii u 200 10 * // &quot; // 0 200 n 0 ,/ 500 7% &quot; fii 0 ii ii ii 500 en daarboven ö // . i^Mt^ Eene ruina 26 jarige practijk on de daarin verkregene ervaring, doet den Ondergeteekende vertrouwen, dat hij den tact en u ,poe°»j heden bezit, die tot de behandeling dezer soort van Regtszaken zulk een onmisbaar vereischte zijn, Voor soliede behandebng .^iffti afrekening heeft hg slechts te verwijzen naar de Namen die &apos;in zijno Journalen van Inkasseringen voorkomen en daartoe ten «gnen beschikking liggen van belangstellenden. OISöL-^&apos; Brieven franco, K. VAN OOIJEN. TE BOSTON, ; &apos; ((wfÊ hebben de eer bij dezen te berigten , dat hun HOOFD-DEPOT, Damrak ovar %T^T7 fe\i%r -r^&apos;X de Papenbrug, Hm; ruimschoots voorzien is van alle soorten Xz3^ Ü.¥ïïs&apos;B waarvoor zij drie jaren guaranderen. De bekende superioriteit van hun abril&lt;aat&apos;^^^^^ wwi h&apos;&apos;&quot;&quot;&apos;&quot;&apos;V&apos;™&quot;&apos;&quot;&quot;&apos;uitauiltende door eenvoudige en doelmatige constructie, is in Europa en Amerika X^jjgfc/ «.„ iVIACHINESZOO algemeen bekend, dat zii elke verdere aanbeveling overbodig achten. (38° P PEPQTje Rotterdam J. A. M. BEKKING; te &apos;s Gravenhage bij J. F. FRIEDRICH; to Groningen by^J^TELÜ^^---^ TOSSCRH llBlffl fflMßll, B!J HET SPOORWEGSTATION. „„.^„.^ Kuur gedtirer.ds het geheele jaar. jVadere inlichting geven De Garant _ De besturende Geneesheer Jl. fi LNï B * (6141) DB. NAEGELÉ.</p>
</text>
