<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>UITGIFT E VAN 309000 OBIiIOATIJEIT VAN DE LLIR-LIMRURGSCIIE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. Ingevolge besluit van de Algemeene Vergadering van Aandeelhouders, dd. 26 April 1864 en van liet Koninklijk Besluit dd. 9 Mei 1864. DEZE OBLIGATIEN, GEOOT 500 FRANCS, ZIJN AFLOSBAAE MET 625 FEANCS, DOOR MIDDEL VAN 90 JAARLIJKSCHE TREKKINGEN EN GEVEN JAARLIJKS 25 FRANCS RENTE. De NEDERL 4 NDSCHE BIAATS.CHAPPM TOT EXPLOITATIE DER STAATS-SPOORWEGEN heeft zich verbonden , om voor hare rekening den LUIK-LIMBUEGSCHEN SPOORWEG te exploiteren en om jaarlijksch een zeker bedrag nit te keerde waarvan het vaste minimum gelijk is aan de som, die noodig is voor rente en aflossing van alle Obligatiea ten laste der Luik-LimburgscU8 Spoorweg-Maatschappij. De Inschrijving zal geopend zijn op 25, 26 en 27 April e. k. TE AMSTERDAM. Bij de Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank. TE BRUSSEL! Bij de Banque Be&apos;gique. // // HII. Bischoffsheim en de Hirsch. 0 0 Banque générale pour favoriser I&apos;agriculture et ks travanx public?. VOÖRWAARDËH: De prijs per Obligatie is bepaald op 465 Eranes, rente ingaande I°. Januarij 1865, waardoor de werkelijke prijs op 457 Francs komt te stans- De betaling geschiedt contant. Echter zull.&apos;ii de Inschrijvers de bevoegdheid hebben, om voorloopig slechts 63 Eranes te storten en *Ja overige 400 Francs naar verkiezing te storten tot aan den loden December 1865, mit3 eene rente van 5 pCt. &apos;s jaars voor de uitgestel&quot;0 storting vergoedende. De NEDERLANDSCHE CREDIT- EN DEPOSITO-BANK is gemagtigd tot het ontvangen van inschrijvingen vo&apos;-g^8 bovenstaand Prospectus. Aan de Nederlandsche Inschrijvers, die zulks bij de inschrijving verlangen, zullen stukken afgegeven worden, waarop de aanwijzing &quot;&apos; betaling van rente en aflossing, te Amsterdam ten Kantore der Nederlandsche Credit- en Deposito-Bank, tegen den vasten koers van 213 p zal gestempeld worden (de halfjaarlijksche coupon van Eranes 12.50, alzoo met f 5.85 en de afgeloste obligatie Eranes 625 met f 292,70)&apos; HH. Makelaars en Commissionairs in Effecten genieten eene provisie. (9109) . Prospectussen en Inschrijvingsbilletten zijn verkrijgbaar ten Kantore van bovengenoemde Bank, Heerengracht bij het Regtiliersplein, X *&apos; — 1 __ . ■ ZONDAG 23 APRIL V O Bj M 8- €7 O. M € E M T. gsS^ Het laatste in dit Saizji&apos;n. Entree 25 Cents. Aanvang1 7% Ifrë. TOEGANG wordt verleend: Aan Hondors van Couponboekjes tegen afgifte van een der daarvoor bestemde Bewijs?&quot; „ „ „ Aan de Leden nvt eene Dame, op vertoon van hun Diploma. (9314)_^. -*&quot; BOTTfiRDiM en UITJBRPOOI* HET SCHROEFSTOOMSCHIP OSPREY, 800 Tons, Kapt. S. RERTRIDGE. Vertrekt van ROTTERDAM naar LIVERPOOL, VRIJDAG 28 APRIL. Adres bij den Agent Ph. VAN OMMEREN. &lt;932g)___^ ~~PII&apos;O IFUO ftfAJ o* P. LAWSOft Sr ZOON, Edinburq, Rontractanten .&apos;■, ■■-&apos;!- -, HOOFD-DEPOT bij HAVELAAR &amp; DUTILH&apos;te Rotterdam. „ „„„„„ DEPOT te Alkmaar, bij W. ZAADNOORDIJK. DEPOT te Arnhem, bij S. A. N. HOLSUM. i 0 Apeldoorn, OJ. B. HUGENHOLTZ. ir // Zutphen, OR. WIGMAN. 176) » 11 Deventer, OD. W. KAPPELLE. 0 0 Borcnlo, OJ. GRUTTERINK. (&lt;»&apos; &apos; // n Rhenen, *J.H, Dü KOSTER.</p>
</text>
