<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HOLLANDSCHE SPOORWEG-MAATSCHAPPIJ. VAN AMSTERDAM NAAR ROTTERDAM. * «e. i«_»&gt; Vertrek Haaklem. &apos;s Hage. Aankomst van ; Leiden. Delft. Schiedam. te Amsterdam. j Aank. Vertr. Aankomst. Vertrek. Rotte»d*J^u. m. u. m. u. m. u. m. u. m. u. m. u. m. u. m. u. m. f ni 7 — 7 28 Op 6 52 7 6 7 25 7 35 V werkd. 8 — 8 15 8 35 8 45 yjl VH 7 10 7 34 7 39 8 38 9 4 9 9 9 26 9 45 9 55 -0. IX 9 10 9 30 9 33 10 15 10 36 10 40 10 56 11 15 11 25 %\ XI 11 40 12 612 11 1 14 142 147 2 6 225 235 jtII XIII 2 40 2 59 3 2 3 42 4 3 4 7 4 23 4 40 4 50 W XV 4 30 4 57 5 2 6 6 6 32 . 6 37 6 54 7 15 7 25 750 8 5 825 835 &apos;&lt;\% XrX 730 756 8 1 9 5 931 936 954 10 15 10 25 A XXI t 9 — 925 Op Werkdagen. 1 , , . . , =s=ig*^ &apos; VAN ROTTERDAM NAAR AMSTERDAM. &gt; &apos;&quot;Vertrek I &apos; &apos; &quot; &apos;s Hage. &apos; &apos; &quot; &quot; Haarlem. A&apos;ankoffl*1 van Schiedam. Delft, Leides. 1 te Rottebdam. Aankomst. Vertrek. Aank. Vertr. Amstebp^^ ■ —i _____——-—■_- —_—______—— — ________ .________——_■ ___________ ______ u. xa. tt. m- u- m&apos; a. m. u. m. n. m. u. m.| u. m. u. m. 1 -j Op Zon-en Feestdagen 8 — 8 25 l *\ Op Werkdagen 8 30 8 55 TV IV 715 722 741 757 8 2 834 9 331 938 10 10 VI VI 9 5 912 929 943 947 10 12 10 50 10 53 11 20 VH1 Vin 10 32 10 40 10 59 11 17 11 22 11 54 12 50 12 54 1 25 X 12 40 12 48 1 5 1 25 VA XII 1 45 1 52 2 9 2 23 2 27 2 51 3 31 3 34 4 «-» %V XIV 3 25 3 33 3 53 4 7 4 12 4 44 5 41 5 46 6 20 XVI 5 45 5 52 6 11 6 30 Op Zon-en Feestdagen 9 15 9 f&gt; &apos;■ &gt; Op Werkdagen 950 10 lj&gt; %% XX 7 40 7 43 8 8 8 22 8 27 » — 9 58110 3 10 35 XXII 10 2 10 10 10 29 10 45 I _^ . I I 10 50 I 11 15 Op Zon- en FeestdageiL_^:==-;c==s^ti ■ &apos; - = ... ■. , . , &apos; &apos; ~====^-yy- en -v tf Op de Werkdagen rijdt een trein, des Voormiddags ten 11 ure 55 min. van ROTTERDAM naar SCHIEDAM. — De treinen* gjj gfto stoppen ook te Hillegommerbeek. — De SNELTREINEN VI, IX, XII en XIII vervoeren geene andere Goederen dan Eag»_- Stations gebragte spoed-Bestellingen. De Telegraafkantoren zijn op alle Hoofdstations gedurende den geheelen dag geopend. et „ ont* F ZOiHERDIEN§T-BILLETTEN zijn aan alle Stations en Bestelkantoren verkrijgbaar. (Prijs 15 Cents per groot en klein Billet). ZONDAGS-RETOURBILLETTEN „&gt;*-* Tegen veel verminderde vrachtprijzen, op Zon- en algemeen erkende Feestdagen , verkrijgbaar op alle Stations en op de Ha Vogelenzang, Veenenburg, Riet-G&apos;gzenbrug, Warmond en Voorschoten. Amsterdam-li otter da m-Hetourbilletten, ZOOWEL OP WERKDAGEN ALS OP ZONDAGEN. PRIJZEN VOOR REEN EN TERUG: Eersta Klasse ƒ 6.30; Tweede Klasse ƒ 5.10; Derde Klasse/ S.lö. NR. De vrachtvermindering voor Kinderen is ook toepasselijk op de Retourbilletten. . __„-._,«ktt*» tTFITR. (9*&quot;*Ls*» Amsterdam, 22 April Wb£ »E ADMINISTRATEIJM. __^__sS--^</p>
</text>
