<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>H. A. §CIIMII© &amp; G.j | N. Z. ACHTERBURGWAL PIJ DE TORENSTEEG, G 262—2^3; KANTOOR, G 269, . berigten hiermede, dat zij steods voortgaan met het VERWEN en DRUKKEN, in alle begeerd wordende fijnste Kleuren en nieuwste de*» . van alle soorten van ZUIDEN en WOLLEN STOFFEN, zoowel Stukgoederen als alle andere groote en kleine Voorwerpen. Verwittigen ta* . dat zij genoemde Stoflen ook WASSCHEN, PERSEN, GLANZEN, BMOIRËEN, APPRAITEREN en DECATISEREN. (g^ ; HANDELSCBEDIET-BANK te Antwerpen. Haamiooze Vennootschap, goedgekeurd hij Koninklijk Besluit tafl 19 Maart 1865. MAATSCHAPPELIJK KAPITAAL VIJF EM TWINTIG lILIÏOEN FRANCS, WAARVAN TIEN StILLIOEIV FRANCS eETËEHKXD. ©PISiTOA^jE OfSCMRIJVIM» OP 2000 AAMBjEjEjLEUT , krachtens Art. 9 der Statuten. Deze Hantlelscrediet-Bank heeft ten doel: &quot;Alle Bankopuratien, als: Disconto en incasseringen, betalingen en ontvangsten, voorschotten in rekening-courant, opening van cred&apos;6&apos;* alle door den Raad van Administratie voldoende geoordeelde onderpanden, uitgifte van cheques, aandeelen en obligatien veor rekening van derfI*&apos;. De Aandeelen zijn van Duizend francs, op welko 100 francs gestort moeten worden den 6dcn Mei, en 100 francs laatstens den 6den $eK t«mber, 1865. Dezelve staan op naam tot de Volle afbetaling toe, terwijl de Inschrijvingen zijn onderworpen aan de goedkeuring van den B 9 van Administratie. Twee nieuwe leden van. dien Eaad zullen gekozen worden door den Algemeenen Kaad, na de volteekening der Twee Du:zend Aanda*&apos; (Art. 17). . Heeren Makelaars en Commissionnairs znHcn J pCt. provisie over hunne inschrijvingen genieten; indien dezelve het beschikbare üe Aandeelen overschrijden, zal eene geëvonredigde vermindering plaats vinden. De Inschrijving zal geopend zijn don 26stcn, 27sten, 28sten en 29sten April 1865. Te ANTWERPEN, aan het Kantoor der Bank, 28 Marché St. Jacques. * BRUSSEL, 000 ii Société Commercialo Beige, 2 rue Guimard. // KEULEN, bij den Heer J. 11. STEIN , Bankier. « AMSTERDAM, t » 0 J. N. W. C. SIEBURGH, Consul van België. ii ROTTERDAM, „ de Heeren THEN BERGH &amp; Cie. De Raad van Administratie, De Administrateur-Directeur, P. DE HAULLEVILLE , President. L. VERCKEN. W. GOOD. H. Jl. DESSMN-LAIHARCOE. &lt; M. DE NECKERE-JOORIS. Ingevolge bovenstaande aankondiging berigt de Ondergeteekende dat de Statuten, en de Lijst der tegenwoordige Aandeelhouders »&apos; Maatschappij, ten zijnen Kantore verkrijgbaar zijn, en dat aldaar de Inschrijving op bovengenoemde dagen zal openstaan, terwyl de UW&quot; ling der Stortingen , Renten en Dividenden, mede aldaar geschieden zal. ,8, Amsterdam , 19 April 1865. . Ji. N. W. C. SIEBURGB. (S*?&apos;-</p>
</text>
