<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONTVANGEN VOOR HET MMER-SAIZOEN, S 2 heir,MdaÖ!l van G&apos; E&apos; CAESAR, Rfieuwendijk, II 221: Plffi&apos;ÏLOMs&apos;v.Sr H^Sn I™^™. V°r u AJ,ES w-?E»R^4«.MTO , ali.le Witte en Gekleurd. SLHOEiXEK, enz w*-i^N. Verders a„e 80jrten Gekleurde en Wltte HEEREM-, DAMES- en K.INDERKOIISEN, IIAXD» Hiß. De Pryzen der KATOE\E\ GOEDEREX zijn AAX.IIERKELI.IK. VERHIIXDERD. (9354) Serigt, dat de GROOTE ZOMER-r.üRSIJS in MEI a. s. GEOPEND wordt, en noodigt HII Belangstellenden uit dio in karton tis«J ;n hooge volkomenheid FRAAI en VLUG willen leeren SCHRIJVEN, zich in tijds te wülen* aanleiden°gHEEBEKGRACHT hSékvS straat, alwaar de Vorderingen van DEKKERs Elèves en een aantaal Certificaten steeds ter inzage liggen. BiiIJ&apos;u,I,UMUU (9232) g | In gevolge de LACiEIiE PBIIJ/E\ van UMMËS cnl KATOEMEi\ GOEDEMEI^. | liebben wij om onzen grooten VOORRAAD te verminderen, alle ARTIKELEN in ons MAGAZIJN ,de I liS^ ROHII9 M M®. &apos; &quot;^W&amp;t 1 IN PRIJS LAGER GESTELD. I 300 dozijn Batist Katoenen ZAKDOEKEN (Batiste Claire) met zeer breede randen, het dozijn f 1.80,2.25 tot de fijnste het dozijn f 3 &quot;&gt;5 • % p zoogenaamde half Linnen ZAKDOEKEN voor Kinderen, het halve dozijn 80 cents, groote soort het halve dozijn ƒ1.25 tot 1.40, 3 300 El zuiver Linnen PELLENGOED voor Kinder-Slabbetjes , Messendoekjes, Kindor-Servctjes, enz., de cl voor 20 cents• Wollen 3 | Cachemiren roode TAEELKLEEDEN, zoogenaamde 3 Els het Stuk ƒ3.50; Keuken THEEDOEKEN met blaauwe of roode Randen het S I halve dozijn 62 cents; GORDIJNEN-KATOEN in 8/4, 9/4, 10/4 en 11/4 breedte; zuiver Linnen LOOPERGOED, beste kwaliteit de el *3 *|20 cents; afgepaste half Linnen TAFELLAKENS zonder naad, per Stuk van ƒl, 1.50, 1.75 tot 5. I pr* nn voor mm, sloopen m beqlakee -«i 1 ï| Eene buitengewoon groote sortering in Greifenberger Linnen , Hernhutter Linnen , echt Bielefelder Linnen , Koningskroon Linnen f| Russisch Hennep-Linnen, echt Handgcspin, alle van echt Linnen Garon, in 5/4 en 6/4 breedten, voor Lakens, Hemden Sloopen enz in % ï|aU* kwaliteiten, hot Stuk van 48 totSO El voor ƒl7, 19. 21,22,24, 26,29 tot het allerfijnsto en beste f 45. VLAAMSCH &apos;OVERZEKSPH &apos;A I KORTRIJKSCH, BRABANTSCH, OSNABROCKER Linnen, in 5/4, 6/4,8/4, 10/4 en 12/4 breedte, allerbeste en zwaarsU kwaliteiten,ÜanJ- K J| gespin, van 35 Cts. tot ƒ1.50 de El. fcj P Alle mosrelijUtf soorten TAFELSTELLEN met SERVETTEN, enkelo TAFELLAKENS, ZAKDOEKEN, HANDDOEKEN enz 1 gj OVERHEMDEN, prima kwahtoit met Linnen Borsten en Manchetten, hot stuk ƒ2.75 tot ƒ3.75. Borsten voor Overhemden &apos;zuiver S S 3 Linnen, het half dozijn ƒ 2.50 tot ƒ6. 1 ransehe ÜIADAPOLLAiHS, in 5/4,6/4.8/4,10/4 en 12/4breedto GRIKIIKKFIV WATFK- H 1 TWISTESf, SniUTINGS^KEEPEII, DIE»IET, PIQUE&apos;mOLtW, &apos;met&apos;af.epa/te Randep, oVgj&quot;gOED lTzi™ - 1 «-ne». beste kwaliteit, afgepaste Luijers met Randen; BLOKJESGOED, zuiver Linnen voor de Keuken, enz., beste kwaliteit, in zeer groote E m sortering, enz., waarbij men moet opmerkun dat wij voor beste kwaliteit en echt zuiver Linnen gnaraaderen en onze Goederen gewasschen K en genaaid terug &quot;emen en hrt daarvoor betaalde bedrag restitueren . wanneer zij aan do gcregto vereischten en onzo toezegging bii den I £h vorkoop niet voldnon. r.RII«Ol.inil:.!» m de allerbeste kwaliteiten en de nieuwste Modellen voor ƒ 1,1.25, f 1.50 tot f i.IS.ZW4RTF ï&lt; fel ZWARE FRAiXSCUE ZIJDE (Gros *&gt; Naples), beste kwaliteit, 5/4 breed, de El van ƒ!1.35, ƒ I.SCI tot ƒ2 50 (9*9), | |Ifi de Linnen-Bazar van L. lIIRS€IIFELe4&quot; C°. JBofei», E ïm.I ■SïigStii£rrmira.f,n^^ 1 He lieilkraelit van liet, ooli als Tafeldran-k I |SnrHXe^S?i^^^ * **** ™** Konink| 1 CEHTRAAL-DÉPOT TE AMSTERDAM, 1 | O. Z. Voorburgwal, J 342. | I Tlvü etlevUnd&apos; sle,dert 2Ünc kortstondige invoering bijzonder glansrijk bevestigd. Het aantal dankschriften van herstelde lijders 8 | neemt dagehks toe en wordt van zoo mtgebre.den aard, dat wij ons bepalen moeten om die bij uittreksel openbaar te maken 1 iGorinehem Tm braët&quot;&apos;^ 5 &apos;^&apos;i™? SÏÏS 2?^ he&quot;tdd; L Millfïr&apos; I^NDERS, tel t 3 ,- i orakingen, —de Heer J. MEUREU, te s Hage, van bloedspuwingen; _ de Heer VAN Wrik&apos; PTSTftn» t.. H&apos;iol R | van hgchaamsv-crzwakking; -de Heer J. B. GEELEN, te Roermond, van keelontsteking; _de Heer JENCK teX H,™ ™wt l™ 3 a verzwakking ;— de Heer CALIS te 7ev&lt;t van Maaenünen- —de TTopr A 17HFH1.-RII-C!  o t , &apos;&apos; »Hage, van ligchaams- £ &lt;?3 atv; &lt;r&gt;urirmvTT&apos;/ .„ rT . , »le *ejst, van luaigpyiieii, ac lieer A.. a KüUüKlKIs, te Seherpenzee , van verouderde hoest- I? rinwJ? , /i^ a^ &apos;i Gonfllcm. van ligchaamsverzwakk.ng; _de Heer J. FROEGER, te Ede, van maa-pijnen -Z L WIL P |aiNK, te Ambt Almelo, van kortademigheid; - de Heer AUG. BEN2EMAN, tè Zeyst, Van Uoedlpmvingeïf-.seHaer K&amp;OBm | SftA^S2nfl n&apos; Vai&apos; VerzwakklD.S c» koortsen;-Mej. M. VAN SAS, te Zierikzee, vau maagpijnen eu gebrek kan eetlust;- Mw J HH-&apos; | gMANS, te Gioenlo van pijn m do zijde en ligchaamsverzwakking; _ Mej. KLINKSIEK, Rozenstraat te Amsterdam, van borstkwaal• - 1 %t w^^mtWm^ -S? te Waalwijk, van asthma; - Mw. CASSA PLOOY, te Deventer, van ligehaamsverzwakkin-•&apos;- 6 «Mw. WEbIEKBIjRGEIt, te Ïerheyden, van ligchaamsverzwakking; — Mw. OEKELOEN, geb. BEKKER, te Utrecht, van al4heele 1 | verzwakking en gebrek aan eetlust; -de lieer LEYERWEEUD, te Hellendoorn, van maagpijnen; -de Heer M. BEEK te &apos;Bo I f^ yan verzwakking; -do Heer J. G. DE FRAITÜRE, te Breda, van maagverzwakking. Waarbij wij nog voegen de vo&apos;lgende nader N | ingekomen geschriften, als van den Heer J. H. SOETEMEIJER, 2de Laurierdwarsstraat te Amsterdam, hersteld van maa-verzwakk n&quot; i |en gestoorde spijsvertering en P. W. SCHMITTMAN, te Amersfoort, aan dezelfde gebreken gelaboreerd hebbende, enz., enz. ° | f| Buiten en behalve deze daadwerkelijke uitkomsten wordt de heilkraclit van het llOFF&apos;scni: ÏHAI.Z-EXTRACT daarenbovennoeeestaafd- E 1^ mot Gmiit!i MtvEBEM MEDAILLE te Parijs en met de GKOOTE | 1 a, 2°-,üoor % benoeming: van den&apos; Fabriekant tot Hofleverancier, door H. K. H. Prinses Fredcrik der Nederlanden, Z. K. II Pri-.s il 1 Alcxander van Prinsen Z. 11. Vorst van Hohenzollern-Sigmaringen en andere Vorstelijke Personen g 1 GeneesnMdd, te Lmïdem ° • rleVaïlt verleende concessie tot invoer van zijn MALZ-EXTRACT (GEZONDnEIDSBIER), als. jiafenj I 1 4°&apos; -0001&quot; djC fe*!nnït!S van de meeste Gekroonde Hoofden van Europa, en eindelijk lerke^ï^ b&quot; en -«tenlandsche dagbladen, die onverminderd hunne | look .wegens zijnen aangenamen smaal;, aan liet publiek als! I eenen der gezondheid bevorderenden taleldrank aanbevelen. Zoo vermeldt de Redactie der Amsterdamsche, Courant: M lerkend geneeskrachtig voedingsmiddel vóór de reconvalescenten ruini Z^ &apos; -° W°r&lt;le&quot; ont™&apos;lecn; en dlilir als | | vullen met de mededeeling, dat de Hofleverancier Hoff thans alle hbop^S^ÏÏ^S&quot;^, T*\ °&quot;S 7°^v a-V° I i algemeen in gebruik te zien nemen. Uit een brief, op hoog bevel aan den Heer Toh=l na&quot; i ook ln de Wurtcmbergschem.htaire hospitalen fe 1 Wurtemberg aan 11. D. Minister van Oorlog den last heeft o^edrage™wt^in°^^^,^t^^ | «zooverre deze reeds iv de Lazareths aangewend worden; waar^hijnlijk^eseïed dit nu-t ,T^ J Malz-Praeparatcn van Hoft yoor | S Extract to bevelen ge»tmeut dit met bet doel om een algemeen gebruik van het Malz- g I PLS — beStCUinS d° me&quot;t VleÜende «&quot;r-M «*S* SS voor^e^v^ h^etulk &quot;er I</p>
</text>
