<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTJEMTIKU TE KOOP wordt aangeboden op een der beste standen te Zwolle, een kapitaal WINKELHUIS. Adres met franco brieven, onder N°. 527, bij de Erven J. J. UJL, te Zwolle. (13082)__ KAMTOOR-BEDIEHDE. Op een Kantoor wordt GEVIÏAAGB» iemand van middelbaren leeftijd, eene flinke hand schrijvende, en met de Fransche taal bekend, tegen genot van goed salaris Adres met franco brieven onder de letters A. A. by LOMAJS ra VERSTER, Hoek- en Kantoorhandelaren Kalverstraat hoek Jongeroelensteeg, E 221.. (12340) Een Jong gehuwd Mensch, goed kunnende lezen, schrijven en rekenen, tot &apos;s namiddags 4 uur vrij zijnde, KOEKT EENE lIETUEKKINU, welke hem / 5 a 6 per week oplevert. Adres met franco brieven onder letters C. O. Bureau Handelsblad. l (12876) ÖÖMÏLÏS SGIAEÉL. OEPOT Botermarkt bij de Amstelstraat, V 351. Fabriek Plantaadje Muidergracht, V 216. Specialiteit van Petroieum-Lanapen. En alles wat tot fabriceren van Lampen benoodigd is» PETROLEUM per Kan, ook in Vaatjes of Bussen van verschillende inhoudsmaat ter Exportatie. (12291) Eene JUFVROUW, bekwaam in het Knippen en Maken van MANTELS, MANTILLES en JAPONNEN, benevens ervaren met de NAAI-MACHINE, zag zich gaarne spoedig geplaatst. Adres met Franco Briefjes onder Lett. A.Z. bij den Kantoor-Boekverkooper J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat^ (13256) Bij K. H. SCIIADD Kalverstraat D 122, is verschenen (Prijs 90 Cent), ONS HOOGER ONDERWIJS, dook Dh. J. P. N. LAND, Hoogleeraar te Amsterdam. (13268) Boekhandel: J. BEERENDONK te&apos; Amsterdam. ;is verschenen: DE GEMESTE- OF OPENBARE SCHOLEN ZIJN: SECïI&gt;#€3HOiLïJSr» VOLGENS Mr. J.H. TBORBECRE, Ex-Minister van Binnenlandsche Zaken. Tweede , verbeterde en veel vermeerderde druk. Voor rekening van den Schrijver. PRIJS 40 CENTS. DE NIEUWE WET tot regeling van het LAGER ONDERWIJS. Het tegenwoordig Ministerie verbeterd aangeboden. PRIJS 40 CENTS. . (12791) In de drie eer.-te maandel. Afleveringen van het GEÏLLUSTREERD STEIYERS-MIIMIIJiN, (uitgave van Gfeßßs. BELINFANTE te &apos;s Hage), zijn o. a. opgenomen: Hopen, door Mevr. ESTELLA HYMANS-HERTZVELD. — Saladin (ecu Sprookje uit het Zuiden). - Kapitein OURSON-IJZERHOOFD (eene episode uit de krijgsbedrijven der Ptibustiers en Boekaniers in Amerika), door GÜSTAVE AIMARD. - Het geluk op het Pleizierreisje, door AUERBACH. — De fraaiste Neus. — Eene partij Schaak. — Een Kunstenaarsgril. — Stil geluk, door F. B&apos;RUNOLD. — De Viooltjes der Keizerin, door ELIZE POLKO. — De Tooverfluit. — Hoe ik aan mijne Italiaansche Bruid kwam. — De Familie ORANDISÖN (een Verhaal uit de lijfstraffelijke regtspleging), naar J. D. H. TEMME. — De Vrpeer VÓN BETTSCHAEZ, van denzelfdsn. — Zand eu Klei. — Kapitein KOCHARÏ, een verhaal vau een ouden Strijder, door EKCKMANN-CHATRIAN. — Lotge! vallen vau een Duitschen mijnkundipe ln Amerika. — Jan j Stavast (woorden van Dr. J. P. HEIJE, muziek van JOH. M. COENEN). - Denaijverige Professoren, naar WALTER THORNBUEÏ&quot;. — Hoe heet hij? — Verscheidenheden. I&apos;njs per Aflevering tb Cents en per vel 5 Cents. &lt;12175)</p>
</text>
