<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Graanmarkt.</title>
	<p>Tarwe bij gerijf lager afgegeven -, bonte Pools, ƒ450 per 2400 kilo.</p>
	<p>Bogge in loco tot ca. vorige prijzen met weinitr hande&apos;- Taganrofr/237; Petersb. ƒ i3S-, Galatz^ 235; allescontant zon ;er kor.tm«r, vorder op gewone coii-ntiea-, Tajanrog ƒ2-il y2is; Gaïatz/&apos;2il, aDes per 2100 Jilo; op levering-hooger verkocht: m deze maand./223; Juni J./208l 209; Jubj&apos;?2o3 ƒ2OB, 20d. 2(18, 207, 2!«. Tegen vrijdag a. s. ziin in pdiblieke ve.ilmg aangeslagen 2i last, 117. 113 ffi Gakte iïogge, per 2100 kilo, aan de Za-;: liggende. Kooi- en Lijnzaad zonder handel. Kaapolie dadelijlï onveranderd, ep levering iets vaster; op 6/.&apos;,-. f 351/4; vlieg, ƒ34 ; Sept., Oet., JSov. en Dec. ƒ 34 a 35% &apos;</p>
	<p>Lijnolie dadelijk en np levering in een doen; on 6/w /¦6q; vli«g.yss&quot;3 ; Sept., Oct, Nov. en Dm./&apos; 353/4. UoDaepoiie op 6/w./37J/*, vlieg. ƒ36. Itaaptoek&apos;enƒ78 a 83;Lrjnkptjkën ƒ as/4a14 Petroleum per 100 kilo ia cons./&apos;SSVs a 231/. in oat. £, BEiuüi&apos;KN , lN m LAATSTE KiilHK VAiV ;T VORTf4 N&apos;OMMPR OPGENOMEN.</p>
	<p>AMSTERDAM. Dingsdag 19 Mei. In de heden gehou ien algemeene verga&apos;lering van stemgeregtigde aandeelhouders der N.lerlaii ische bank, is de Heer N. G. Werson benoemd tot directeur.</p>
	<p>De arrondissements regtbank alhier, (Eerste Kamer), voorzitter Jhr. Mr. C. Dedei, deed heien uitspraak in de vroeger gemelde onteigeningszaak der stad Amsterdam, tegen den Hoer J. Kok (firma Dreckmeijar).</p>
	<p>De regtbank heeft do onteigening op heden uitgesproken tegen eene schadeloosstelling van ƒ27,000 voor het huis en ƒ20,000 voor kosten van verplaatsing, inrigting ep stilstand der affaire en bovendien ƒ 1100 schadevergoeding aan den huurder.</p>
	<p>Heden stond voor het pro-, geregtsiiof (voorzitter Mr. G. Schimmedpenninek Jzn.) teregt du Ciiattel, oud 13 jaren, beschuldig i van moord. Omtrent deiteïtëiivergelijlé&apos;rhënóns&apos;rjlal van eergisteren, waarin wij de acte van beschuldiging in extract mededeel ien!</p>
	<p>In deze zaak waren gedagvaard 19 getuigen. Het eerst wevlén geiioord de deskundigen^ Dr.Mèrkns&apos; Doornik en de Cliirurgijng Boom en Zeniijii, uit wier verklaringen resulteerde, dat de verwondingen wel is w-ar per senietdoodelijk waren, maar dat de dood toch gevolgd is door den inwendigen schok, aan de verslagene ter gelegenheid dier verwondingen veroorzaakt. Het getuigenverhoor afgeloopen zijnde, voerde Mr. M. Schooriweïd Pxn. voor het 0. M. het woord en requireerde schuldigverklaring van den besebul ligde aau de &apos;liem ten laste gelegde feiten, met veroordetling tot de straffe 4.3 doods, uit te voeren op een der openeare pleinen der stad Amsterdam. Morgen 20 Mei ten 10 ure voortzetting der zaak.</p>
	<p>Naar men ons mededeelt is Dr. W. Hendriksz, president der //Kou. Sophia-Vereeiiiging tot bescherming van Dieren,&quot; door den raad van bestuur der «Société Royale proiectrice des Auimaux ,&quot; te Brcssel, in-iiare zitting van 7 Mei ji., benoemd tut honorair lid v?„d genoemde vereeniging.</p>
	<p>In rio zitting van den gémeenteraa I te &apos;s Gravenhage, is heden bij tweede stepiniingbenoemd tot gemeente-secretaris Jhr. W. Sis, referendaris bij het departement van koloniën, met 18 stemmen. Dè Heer K. van den Heuvel, hoofd-commies tér secretarie, verkreeg 17 stemmen.</p>
</text>
