<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NED. RHIJNSPOORWEG. AA*.BESr.TED!A«fi van het maken van de Aarde baan, de KHnstwerken, de Wachterswoningen, de Atsluitingen, enz., voor de lijn Harmeien-Breukelen. Met 25 Mei liggen bestek en teekeningen ter inzage op het Burean van den Ingenieur der Maatschappij te Utrecht, alwaar tevens nadere inlichtingen zijn te bekomen. Het bestek ad fl. 50 van 25 dezer verkrijgbaar op alle hoofdstations. Aanwijzing op het terrein den 29sten Mei en 3den Junij, &apos;s morgens ten 8i ure. aan te vangen op het Station Breukelen. inschrijvingen voor of op aen 9aen Junij franco in te zenden aan de Directie te Utrecht. (12599) UritECHi, 14 Mei 1868, _ DE DIRECTIE. Provincie örentlie. Op Woensdag des tienden Junij 1868, des voormiddags i te elf uur. zal te Westerbork, onder nadere goedkeuring, -loor de Commissie belast met den aanleg van den straatweg van af Westerbork over Zweeloo naar Üosterhesselen, »orden aanbesteed: Het maken van éen R-J3JSTWEC} van at&apos; We-tevbork ovtr Zv»eioo naar O.isterhesselen, ter lengte van 16643 el, met klinkers te bes.raten, mitsgaders i.et bouwen van Drie Tolhuizen, Twee Bruggen en eeflige Duikers n» genoemden we0&apos;; alles raet de levera- cic der benoodigde materialen ca overeenkomstig- l.et daarvan opgemaakt bestek en voorwaarden De bestekken liggen ter lezing aan het lokaal van het nrovinciaal gouvernement te Assen, in de gemeentehuizen &apos;ter betrokken gemeenten en in de logementen, waar gewoonlijk dergelijke bestekken ter lezing worden gelegd. Ou den 9den Junij, des voormiddags te elf uur, zal van af Oost?rhesselen locale aanwijzing worden gedaan. Bestekken op franco aanvraag te verkrijgen hij de Drukkers VAN GORCCM EN COMP. te Assen, tegen betaling van/0.50. U 3021) De Commissie voornoemd: De Voorzitter: Mr. J. P. WILLINGE. De Secretaris: Mr. J. BECKERINGH VAN LOENEN. U&amp;KDti MAATSCHAPPIJTOi&apos; VtililiLt&apos;hKli\G DER WONINGEN1 VOOR ARBEIDENDEN EN MINVERMOGENDEN TE L&apos;TRECHT. Directeuren der Maatschappij zullen den 23sten Mei 1868, des namiddags ten 2&apos; j ure, ten huize van den Heer C. F. KLOKKE, hoek der Keistraat, in het openbaar AAJXBESTEWEJX: Het leveren en-plaatsen van IU-i stuks IJZEREN LEDEKANTEN. Het bestek en de voorwaarden vaa aanbesteding liggen ter lezing en een modelledekaut is ter bezigtiging gesteld iv de Keet der Directie hij de Woningen voor de Maatschappij ia aanbouw buiten do Tolsteegbarriére. Ei&amp;echt, 11 Mei 186}. Directeuren voornoemd: DE ffICKALT, Voorzitter, (Wmi .1. C. VAK EELPE, Secretaris. , fO.^ERMEESTEREN van de Sloter-, Binnen- en Middelveldscae S^mbineerde Osdorper-hiunen-, Spieringhor- ;iel&apos;&quot;bIUM?a.W-ArMa!£e^nnJenPolder3 ond« Sloten zul- ! len op Maandag 25 Mei 186 S, des voormiddags ten Elf ure ! in hel^i^™ï*t&quot;,i l\ Am^?rdam, in het Openbaar i iA-iBE&amp;TEDEI*»&apos; &apos;le te vemgtene Vernieuwingen en Herstellingen aan de WATEKMtOtESISS en To&apos;ebehoo-! ren de OV*RHALEJ\ en POLDEAHCIieKiJV en de ; BRUGGE&quot;*&apos; in dit jaar, benevens een jaar Onderbond TaßeSren Voorwaarden zijn ter inzage ata de Secretarie der Poll.rs&apos; te Sloterdn&apos;k. ... U«o7V Aanwijzing der werken oa Vrijdag 23 _Alei .J.atf, (les wor^ns teii 9 nre&apos;, aanvangende aan dea O vertoorn.</p>
</text>
