<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PAEIJS, 18 Mei. (Part. Corr.) Welk nieuws? — Welk eene onverdragelijke hitte! — Gelooft gij dat —? — Dertig graden van den honderd leeligen thermometer in de schaduw ! — Ziedaar de antwoorden, welke men in de bureaux, op de boulevards, aan de beurs ontvangt op de weetgierige vragen naar het nieuws van den dag: drukkend in de atmospheer, drukkend in de politiek, drukkend in den handel en aan de beurs. Zal er een onweder losbarsten? Ik zou niet wagen dit te beslissen. Wij verkeeren nu eenmaal in een tijd van spaurïng en onzekerheid en niemand weet wat de voigende dag zal brengen. , Inmiddels heelt ook in het departement van Ariege de regeringscandi laat voor bet Wetgevend Ligchaam de overwinning behaald op den candidaat der oppositie. Toch geloof ik , dat men verkeerd zou doen, om uit het verschijnsel , dat de reg ring bij drie verkiezingen voor het Wetgevend Ligchaam de zege heeft bevochten, eene gevolglr.&apos;kking te maken voor de aanstaande algemeene verkiezingen &lt;»t voor de stemming, welke in het land heerscht. Bij dergelijke op zich zelven staande verkiezingen o tent de regering door hare gedisciplneerde agenten, van den prefect tot den brievenbesteller, een onbegrens len invloed uit, zoodat het schijnbaar gunstige resultaat, bij de staatkundige onverschilligheid der middenklasse en de domheid der plattelandsbevolking, geene ver.vondering kan baren. , Bij den aanvang der zitting, hoden door het Wetgevend Ligchaam gehouden, had eene levendige woordenwisseling plaats tusschen de lleeren Pouyer-Quertier en Eouher, nopens verscheidene onjuistheden, welke in het zittingverslag van den MoniUMr voorkomen. Laatstgenoemde verklaarde, dat de regering bij het sluiten der beraadslagingen de onjuistheid zou aantoonen van al de beweringen des Heeren Pouyer-Quertier. Heden spreekt de Heer Ttiiers; de discussie zal nog twee a drie dagen duren en de vergadering (na de redevoering des Heeren Eouher) overgaan tot de orde van den dag, met eene oppositie van hoogstens 50 stemmen, althans volgens de berekening, welke deswege in de officiële kringen wordt gemaakt. Naar ik verneem stelt de Britsche regering, zoowel hier als te Berlijn, hare beste pogingen in het werk tot instandhouding van den vrede. De vervanging van den Heer de Moustier wordt meer en meer waarschijnlijk en, naar de verzekering der heeren diplomaten , wordt die vervanging ook daarom dringend gevorderd, dewijl de minister meer en meer de voetstappen drukt van Mad.Benoiton,die, zooals men weet, nooit te huis was. Als zijn opvolger wordt de Heer Drouyn de Lhuys genoemd, maar dè dienaangaande in omloop zijnde geruchten zijn voorbarig. Naar ik verneem heeft genoemde staatsman nog niet kunnen besluiten, zich nog eens met de portefeuille van buitenl. zaken te belasten. In Algiers regent het waarschuwingen aan de dagbladen, die zich verstouten om niet al&apos;es in de Fransche&apos; kolonie zóó schoon te vinden als door de regering wordt voorgesteld. In den Moniteur vau 6 dezer beweert de maarschalk Mac Mahon, dat iv geen land ter wereld minder aanslagen op personen voyrliomeii dan in Algerie; in zeven maan len namelijk, werden op eene Europeseiie burgerlijke bevolking vau ongeveer 100,000 zielen, sleclits 17 menschen vermoord en 5 opgegeten. Men heeft berekend, dat indien deze bij uitstek ounstige toestand ook in Frankrijk bestond, waar men 38 millioen inwoners telt, men 1200 moorden per maand (!) of 14.JQ0 moorden per jaar (!!) zou verkrijgen. De maarschalk, dio bij Magenta zegevierde en den Malakof-toren innam, acht de rust en veiligheid van Algerie boven allen \ lof verheven, indien hij niet 70 of 80 menschen ziet verj moorden en opeten i</p>
	<p>De beurs&apos; verkeerde in eeue- zeer vaste stemming, maar wegens de onbeluilenUieLL.van&apos;den omzet, waren =de noteringen weinig meer dan nominaal. &apos;¦-..</p>
	<p>De France meldt het volgende: Naar verzekerd wordt iitó &amp;i staatsraad iv zijne hvdvn geiwudêa ïittiu» beraads- laagd over de amendementen, door de bulget-commissie van het Wetgevend Ligchaam voorgesteld in de begrootingen _der uitgaven voor de ..uk..,,. c£.i no miojsterïen. Het schijnt dat van weerszijden is iets toegegeven, en dat de verminderingen , waartoe definitief is besloten, met onderling goedvinden zijn aangenomen. — Üe Erai.ce spreekt het door de Op&apos;mion Nationale medegedeelde berigt van eene verstarking van het Fransche bezettings-corps in den Pauselijken staat bepaald tegen. Indien al troepen naar Ronie gezonden worden, zegt het blad, dan is het tot vervanging van die, welke zich aldaar op dit oogenblik bev nden. — Dezer dagen heeft de Senaat vau Petersburg, aan welken in zijne hoedanigheid van hof van cassatie, de herziening van het vonnis tot oplieffing van de Ptbrsburyer ZeHung. Was_opgedeagen, dit vonnis vernietigd, op grond, »dat men bij het toepassen van de exceptionele straf deiopheffing van een dagblad niet dan met de grootste omzigtigheid te werk behoort te gaan en haar niet dan in de uiterste noodzakelijkheid moet opleggen.&quot; Het Jourr.al de Dèbals, van deze uitspraak gewag makende, beveelt «deze wijze opmerkiDg v.n de Russische Senaatsleden aan de behartiging der Fransche regterlijke magt aan,&quot; die volgens de nieuwe drukperswet, bevoegd zal zijn, de schorsing en opheffing van dagbladen te bevelen. — Voor de Suezkanaal-maatschappij wordt door de regering wettelijke magtigiÉg. gevraagd tot het uitgeven van schuldbrieven, af te lossen niet premiën bij driemaanielijksche uitlotingen. Op deze wijze hoopt die maatschappij het nog niet geplaatste gedeelte harer jongste geldleeniiig van honderd millioen francs te plaatsan, terwijl zij belooft h. ar kanaal vóór het eind-; van net volgende jaar voor de groote scheepvaart open te stellen.</p>
</text>
