<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 18 Mei. Men heeft in Hongarije reeds een t&gt;egin gemaakt met de voorbereidende maatregelen voor de organisatie der nationale landweer. De bataillons worden aaar de comitaten genoemd ; de kleine comiraten zullen een, •de groote twee b:itaillons hebben, lle manschappen dragen ie nationale cocarde. — liet openbaar ministerie heeft aan het Hongaarsche va 3 Afgevaardigden vergunning verzoclit om den Heer andermaal te vervolgen wegens twee artikelen in den dooi&apos; hem geredigi erden Magyn.r Ujsng. ~~ Aan den fiijksraad is dezer dagt n een wets-ontwerp in- Scdieni waarbij bepaald wordt, r?gt in de Cisleitaansche landen tot aanvuJJi»iT van iltit leseï 1! 18fi3 eene %tinS Tan 55,548 recruteil &quot;Wet plan&apos;s hebben. Blijken; de bij deze vóordra&lt;*t gevoegde Bignv-rie van toelichting was de wezenli}ke sterkte des legers op den laatstee Julij 1567, &apos;vet inbegrip der reserve, 701,623 man, terwijl er volgens &quot;&apos;« bestaande verordeningen 935,835 man noodig zijn, zoodat &apos;eï een tekort b.&apos;staat raa ruim 20,000 man. Dit getal kan «nier de bestaande wetten .ogiriügelijk in een jaar door recrutering gevonden worden in de regering heett üus gemeend ficu te moeten bepalen tot de aanvrage van het volstrekt noodzakelijke in het loopende jaar&apos;, hetwelk door hetrijksniinisterie van oorleg berekend is op 97,340 man. Daarvan *QUen de Cisleitaansche landen 56,548, Hongarije en /even- D-rgen 38,000 en Creatie en Slavouie 2792 man moeten ?everen.</p>
	<p>.-~- Lit Praag wordj&gt;-gemeld, dat de Czechiscbe afgevaar&quot;&apos;gcier, van den-&apos;Lan&lt;Wg het.besluit hebben genomen om, -1 &quot;^&quot;Sfia^an-da^^colVgie tófc &apos; bij-Je «&apos;wonen. -&apos; - &apos; &apos;?&apos; -*w 8 B*nJ()Tii!fa&apos;&apos;in Bosnië &apos; hiWj: dezer dagen eene srW™ plaata gehad, wastfin het&apos;besluit is »S ?- &quot;h 6 P&apos;rolJ!Steren te&apos;S«n de hooge beïastüigen en -« M ariugUa os 38 afzetting \&lt;a» tojtauehtitfö anib&apos;t&apos;e&apos;ha* ren. Het besluit is aan den mutaserif te Banjiluka en aan den vesir Osman-PacliateßejewomedegeJeell. Deze laatste zond troepen naar Banjaluka. ln de volks vergadering gaven de Mohammedaansc&apos;ie R.&apos;gs dn toon aan.</p>
	<p>; BERLIJN, 19 Mei (des Ochtends). De Kroonprins heeft zich gisteren naar Posen begeven tot inspectie der troepen te Gnesen, Inowraclaw, Thorn en Bromberg, en zal morgen de in laatstgenoemde stad gehouden tentoonstelling van landbouw bezoeien.</p>
	<p>— Er wordt hier een programma te gemoet gezien, om te dienen als grondslag tot eene vereeniging van Zuid- en Noordduitsche democraten. In eene vergadering is dit stuk tot onderzoek verzonden aan een comité, van hetwelk men bepaaldelijk een gunstig rapport verwacht. — De financiële toestand der stad Berlijn, die zeer ongunstig is, maakt thans bij het gemeentebestuur een punt uit van gezette overweging en het is waarsciiijnlijk, dat eene nieuwe leening gesloten zal moeten worden, vooral ten behoeve der openb.ire werken.</p>
	<p>FRANKFORT, 19 Mei. (Part.Corr.). De organisatie van het Beijersche leger, zoo als wij die gisteren nebben medegedeeld, is door den Koning bekrachtigd. ïe Neurenberg heeft dezer dagen eene vertrouwelijke bijeenkomst plaats gehad van democraten uit alle deelen van Beijeren. Het besluit werd genomen om de volkspartij nu ook in Beijeren te organiseren. Het programma zal eerlang worden openbaar gemaakt. • Eene mededeeling uit Munchen raaakt op eene zaak opmerkzaam, welke bijzonder aandacht verdient. Toeu men in hst jaar 1843 het 25-jarig jubilé der Beijersche grondwet wilde vieren, was het de regering die zich tegen zoodanig foeit verzette. Toen stond de Heer v. Abel aan het r-er van staat en voor den vertegenwoordiger van liet verduisteringsstelsel was voorzeker liet bestaan eener vrijzinnige constitutie, geene reden om veriieugd te zijn. Thans , nu het 50-jang jubilé der constitutie zal gevierd worden, is het de zoogenaamde party van vooruitgang, de Klein-Duitsche party , in wier oog zooda„ig feest een gruwel is. In 1843 de Heer von Abc m 1848 de partij van vooruitgang&apos; Js de zoogenaamde Fortschritts-pzrtÜ de opvolgster en eiucutrice vau den Heer v. Abel?</p>
	<p>De umyersiteitsstad Erlangen heeft zich op lofwaardige wijze bij de steden aangesloten, welke van den &apos;iSiten Mei gebruik willen maken, om een openbaar blijk te geven van hare verknochtheid aan grondwet en troon. Het gemeentebestuur van Erlangen heeft den Uden dezer het besluit genomen, om den 26sten een constitutiefeest te houden en tot deelneming daaraan, de universiteit en het garnizoen uit te noodigen. Men is bij dit besluit uitgegaan v.n de overweging dat alle tegen zoodanig feest ingebragte gronden geen steek honden; dat ac constitutie in het bezit waarvan liet Beijersche volk zich. rortumgt een kostbaar kleinood is. en dat, wie zijn goed zelf niet° acht, het allerminst verwachten kan, dat anderen het zullen achten. De berigten uit Petersburg over den loop der handelszaken luiden niet gunstig. Naar luid van die brieven stond het daarmede nooit zoo sleclit als thans. ïe Moskau volgen de faillissementen spoedig op elkander; voortdurend verklaren handelshuizen zich insolvent, en dit oefent natuurlijk &lt;p den g&gt;n&quot; van handel en nijverheid een zeer nadeeligen invloed. Hoe ellendig de toestand in het binnenland is, blijkt het best uit do voortdurend ontvangen berigten van rooverijen en moerden, welke gepleegd worden. In de noordwestelijke provinciën van Rusland worden de rooverijen door geheele ben ien uitgevoerd, weshalve de gouverneur-gen-raal door den Keizer gemagtigd is om bij onderzoek naar en het straffen der rooverijen vaar zijn goeddunken de krijgswet toe te passen.</p>
</text>
