<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>J pm***~r*rnmr&apos;rrr*s*i.-u.. ...i.i....,.m.,.n&gt; wjmw. ?.j»wu,».&lt;..«»---»»-»g»a»» I l BmmwßmmM^ Eim/^ XATURDAQ vn ME f: Buitengewone voorstelling ter vieri-g van Se 50-JASÏSGE TOO&gt;EEBJMËKST V*fti ij. 4. @T®E&apos;ÏE, voormaligen eersten Komiek aan dezen Schouwburg. Uout-mi of de ffelwimm nan hel Kasteel Udolpho, Ridder- Tooneelspel in 5 bedijven (Decoratiën, Costumes, Gevechten). Daarna: Mijnheer Trubuchard en z-ijne Dochter, vaudeville in 1 bedrijf. Prijzen als gewoonlijk. (7V2 ure.) Tot bijwoning dezer feestviering noodigt beleefdelijk uit VwEd. Dimatir g. X ST^l&apos;-ÏK. Het Orchest wordt bij deze feestviering ingenomen , bij goedgunstige beschikking, door Heeren Leden der Kapel van het Paleis voor Volksvlijt. Zomer»&apos;! heater Twou. LEIDSCHE BOSPlf! Heden Donderdag, 21 Mei. (Hemelvaartsdag.) Extra JÏIATISEE Vocaal en Instrumentaal, met medewerking van de voornaamste Leden van het Pe-^o-ieel KNTJfIOIJWCTIK SS CE»»». Des Avonds. Groote Voorstelling: ],a marqvïseaVE^brouflgnac, operette; Débardeur etJjéOardeuse, Die Kwislreitern etc, etc. Entree 49 Cents. (7 Ure.) Vrij lag, 22 Mei. Hmruite et (harhl, vaudeville. La marquise d&apos;&apos;Esbroufignnc. WIiUGIIf KSSTEÏi, Directeur. _- )pAA&amp;.-&apos; DONDERDAG 21 Uil 1868, VdLKS CIMCEIIT. BENEVENS GAZ-ILLUMIjNATIE. Toegangsprijs 25 Cent. Aanvang T-k Uur. HÏEÏÏW IOIfS-TEEATBR.- Plantage, Parklaan over het Park, in de groote Schouwburgioge van de Heeren SCHOEMAN en VAN LIER. Donderdag 21 Mei. Bobat en Berlrand of de lustige Vagebonden, blijspel in 3 bedrijven en een Voorspel met nieuwe coupletten. Gevolgd door: Op heeter daad betrapt, vaudeville in 1 bedrijf. -1 iste Rang ƒ0.49; 2de Rang ƒ0.23. Aanvang ten 8 ure precies. _ÖK B.&amp;EXim:. TU ï N WE T, BE L E GEN, PLANTSOEN BIJ DE WILLEMSPOORT. Heden en volgende Avonden ««SJ2.ÉE SSUiSSCALE, door de nieuwe Fransche, Duitsche en Hollandsche Artisten. Entree 25 Cent. Aanvang 7V. ure. PE m«.EET»E. &quot; I^Alllio DONDERDAG 21 MXI 1863, VAN 1 TOT 4 URE: Mafïiaée Mïisleale?. met Introductie voor Vreemdelingen. __(13235) Jf. EBUAUD (TfflJiWPKf.</p>
</text>
