<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>YOOWeUKAARS-SAEmmiOEiS I§6§, AIJNII il tj B| Zijdehandelaars, etc. BOOMPJES 160, IönEBDAM, EH 243, REGEHTSTBEET LOHDEH, bieden te koop aan uit een FAILLIETEN BOEBEL ecu voorraad van ongeveer £ 25,000 waarde in nieuwe VOORJAARS en ZOMEfiZIJDE, ZWARTE ZIJDE, POPELINES enz., tot minder dan de helft der gewone prijzen. Het geheele Kleedje. Het geheele Kleedje. FRANSCHE RIPS ƒ 1.80, gewone prijs../ 3.90 ENGELSCHE MUSLINS.../ 2.40, gewone prijs../ 6.30 ENGELSCHE ALPACA „ 3.45, u « n 930 ORGANDIE DITO ir 3.30, n &apos; - // 9.30 SATIJN GESTREEPT DITO.// 3.—, « * » 9.— ENGELSCHE €AMBRICS..v 2.70, #¦ n „5.10 ZIJDEN BROCHE DITO. ?/, 6.30, n r. * 12.60 FRANSCHE PIQUÉ » 3.30, « - » 9.30 ZIJDEN SERGE ROUBAK., 3.30, » &apos; « 9.30 MANCHESTER ZIJDE..../, 12.60, FRANSCHE POPELINES... „ 3.90, » &apos;n n 9.90 SPIT ALFIELDS DITO // 12.60, WOLLEN RIPS // 3.90, n i&gt; n 9.90 FRANSCHE DITO // 18.—, ZIJDEN DITO // 6.30, u - // 12.60 ZWARTE DITO // 12.60, WOLLEN POPELINES „ 7.50, • i » 15.— MOIRÉ ANTIQUE n 36.—, STTALEIX worden op franco aanvraag gezonden naar alle deelen van Nederland. (10402) ; Adres ftL\T«K &amp; c°.» Boompjes, 160 Rotterdam. Geneeslkniiifiigre Ffëenscliappeii van eten Deze ROB , welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam vat LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRUID , enz. Hij bewijst dezelfde diensten als de Levertraan, de Scheurbuik werende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt Daar hij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen hem aanbevolen ter genezing van: Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren, ontaarde Schurft, Klierziekte, Scheurbuik, Witten Vloed. Daar al deze aandoeningen uit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen. Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAFJFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- •&quot; Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen , Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hvpochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid, Vermagering. Door &apos;de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ook kan men hem beproeven en zonder vrees, ja met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als: Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie. Bioe Iberoerte Bleekzucht, Aambeijen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstigheid, Vernaauwirgen, Watérbreuk, Waterzucht, Graveel, tusschenpoozende Kolijkpijn, ziekten van de Lever, Maagontsteking, De ROB vin BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde ten gevolge van het besluit van het jaar XHI en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd&apos;hij goedgekeurd in België door den Minister van Oorlog, ten diensteder Geneeskunde van het Belgische leger en eindelijk is hij van landswege toegestaan door hetgeheele Keizerrijk Rusland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1783 De ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpen WittenVloel besmcttrlijke Vloeijingen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en &apos;wa»rteeen zij zonder oordeel de Copaïva, de Cubeba en de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. _ Deze 1108 geneest v&quot;™ dle geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. Dezt Ratsten ontstaan y&amp;&amp;\ twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds.lang uitgeroeid waande. Als veelven»o.,rend zuiveringsmiddel vernietigt hij die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, hij ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te drijven, wanneer men in het huwelijk wil treden waarborgen voor de goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in zijn huis bewaren. De PLANTEKSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr GIRAUDEAU Dh SAINTGERVAIS wordt geguarandeerd. is te verkrijgen voor ,/*4de Flesch van 16 oneen. Rue Richer, 12, te Parijs en b.Ü ac voornaamste HAJYDELSUUIZEN IJ\T ARCAWA en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratis wordt afgegeven. Eene nagemaakte soort m .België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande, aangeboden; wij waarschuwen_een ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed in de handen te lateu stoppen. REPOTSIOUOÈRS• Amsterdam, GROOTE en ROMENY, ULOTH, COOLHAAS en BISSCHOP, WINDHEIM en C., VAN HULSTEYN, DE UASTRO, FROST, ADAMA, CLÉBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en Zn., NÏEMAN, VAN MEUR*. BURGERS KOPPE. en v. d. HANS; H. W. OSIECK; Amersfoort, COOLHAAS en V. NES; Breda, JANSSEN Gz.vd^OORBERGH: Delft; KIPP-, Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GELDER-, &apos;s Gravenhage , RENESSE. SN ABILIE; Gouda, W. POST DROST; Groningen, R. J. RINSMA, LEEK- Huuiem, \EEN en C°., VAN AMSTEL, DE WILUS, CORNELIS ELDERS, Harlingen, P. L. MIRANDE; « HuwefiboschL BOGAERT, LUYCKX; Leyden, REYST, GARRET: Maastricht, HAHMES, BOSQUET-. Middelburg, VAN DE KAMER-, Nijmegen, GEERLIGS. Rotterdam, ARENÏ en SCHULD, VAN SANTEN KOLFF, KEL^-diN en CRAMER. VAN STAVEREN, VRIENS; Sneek, S. ¥L VAN DORSSEN; Utrecht, VAN DORSSExN. VAN \\ OERDEN, GftOOTENDORST, VAN SPANJE; Veenendaal, CL. DUBOIS-. Zaandam, VAN. ENDT* WON; Zutphen, W. QUANJER. YöS^k^Sé t^^M&amp;^fl^ *^ n^, VOLDSEN, GOTTJELF,</p>
</text>
