<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TA UIT DE II4\D TB KOOP ewmslSßm oen Schoon Bruin Merrie KHIiPIAKD circa Zes Jaar ou 1, bijzonder mak en zonder gebreken i deux mams te gebruiken; bijzonder geschikt voor Rijpaard Adres franco brieven den Heer P. PEINS, Stalhouder ti Hoorn. (13337) SPELEN EM CYMHIstM VOOE KINDEREN. 1. HET SPELENDE TURNEN VOOR JtON» GENS, naar de methode van Dr. MORITZ KLOSS. Kern van opwekkende spelen tot eene gezonde ligchaamsbeweging in huis en in de open lucht; ir.et 16 lieve plaatjes. Prijs 90 cents. 2. HET SPELENDE TURNEN VOOR MEISJES. als boven; met 16 lieve plaatjes. Prijs 90 cents. Beide stukjes bij elkander nemende, betaalt men daarvooi slechts ƒ1.50, en ontvangt bovendien nog als premie cadeau: een exemplaar ALGESIEEIAE GYMNASTIEK of HET GEHEELE TURN STELSEL, toegepast met eenvoudige toestel in beperkte ruimte, als een gemakkelijk middel tot ontwikkeling der spier- en ligchaamskracht, ten dienste van school- en kamergebruik. Naar het Hoogduitsch van Dr. D. G. M. SCHEEBEE, Directeur der Orth. und Heilgjmnast-Anstalt, te Leipzig. 5 stuks in cartonnen kokertjes, met 5 groote uitslaande platen, waarop p.m. 200 figuren. Bij franco toezending van ƒ I 50 in postwissel. geschiedt de aflevering donr de volgende Boekhandelaren: te Amsterdam, bij GEBROEDERS KOSTER, Leliegracht; te Rotterdam, bij J. J. KLUIT Czn.; te Tiel, bij de Wed. D. R. VAN WERMESKERKEN; te Deventer, bij Jb. BEINKGEEVE; te Middelburg, bij v. BENTHEM&amp; JUTTING; te Nieuwediep, bij L. A. LAUEEY; te Groningen, bij J. KÖMELINGH; te Zutphen, bij A. E. C. v. SOMEREN; te Leeuwarden, bij HUGO SURINGAB; te Utrecht, bij P. F. DEKEMA; te Gorinchem. bij W. STOKHUIJZEN&apos;; te &apos;s Bosch, bij VAN HEUSDEN; te&apos; Kampen, bij A. VAN BEVERWIJK, en te Alkmaar, bij P. KLUITMAN. (10953) ÏMË JTOEfiAAAU Hnlverselle Assurantie Sïaastcliappij. De Ondergeteekende geeft bij deze kennis, dat hij van heden af ophoudt genoemde MAATSCHAPPIJ als HriOJFU-AGËNT te representeren. (13394) . SoETEiiwouDE,2oMeilB6B. J^L PIJNACKEH. Men verlangt TE HUREN een HUIS. goed gesitueerd, voorzien van ruime Lokalen, gechikt voor Magazijnen, gelegen op den O&gt;Z. Voorburgwal, op het Damrak of in de VVarmoesstraat. Opgave van Huurprijs en Stand, onder lett. O. Z., franco Bureau Handelsblad. (13398) Men wenscht zoo spoedig mogelijk geplaatst te zien bij een BOER van de P. G., liefst in Gelderland, een BUR«ER-JO*»&apos;&lt;.ELING. 18 jaren oud, goed met Paarden kunnende omgaan, tegen billijke vergoeding voor Kost en Inwoning. Aanbiedingen worden franco ingewacht ouder lett. I. V. E., aaii liet&apos; Bureau Handelsblad. (13397) L:gt tir perse om binnen 3 dagen alom verkriiccAiaar (e stellen: HEIIÜI«Kï.RLEE» FEESTLIED W EEESTSIARSCH. EERBSEDÜG OPGEDRAGEN AAN &apos;£. M. DEK HONING. &quot;Woorden van Ds. C. S. ADAMA VAN SCHELTEMA, op muziek gebragt door JOH. BASTIAANS. In Octavo formaat ƒ 0.80. De Uitgevers: F. JT. WEY^AND &amp; C°. (13398) L. J. LEfÈBItE. ATTENTIE S. V. ¥T Een JONG MENSCH, 25 jaren oud , verscheidene jaren in het. Vak. van Man ufact u r e n werkzaam,, gag zich êaarne zoo spoedig mogelijk als REIZIGER. Geplaatst. (e beste getuigenissen van bekwaamheid van het VAK, alsook van goed gedrag, kunnen ter hand gesteld worden._ Reflecterenden gelieven zich met franco brieven -te; adresseren-onder dett. IM.-W. 8.. Bureau Handelsbla-d/ &apos;(133jM) _ JDa TWE&apos;K ERVEN op&apos; Kattenburg, geveild den 18 len Mei 1863, in de Brakke Grond, doch opgohmiden, zijn uit do HAND TE KOOP, te bevragen blj W. jöIJSELME Ja.» Makulaai-j Kattenburg. (13336)&apos; | Eene fatsoenlijke BURGERDOCHTER, 20 jaren oud, zoekt eene Betrekking als-HINDËHMEISJIE , of ook • tot assistentie in de Huishouding, waartoe zij de nooe dige bekwaamheden bezit, liefst in of nabij Amsterdam. , Adres franco onder het nummer dezer Advertentie Bureau E Handelsblad. (13400) .«« 11. KOMBRINK, ..»«• TüIIAMiUBLEMENTEN, LEDEKAITEN, : fourüüizen, mi. umi BILDERDUK ™ M COSTA.~ BOOR •I. J. Ij. len Male. GOEDKOOPE UITGAVE, 50 Cts.; gebonden 75 Cts. (13363) Amsterdam, Rokin. D. B. CENTEN. woMraAMSTrasr Er kunnen dadelijk twee bewame WERKSTERS geplaatst worden. Adres franco onder lett. P. bij den Boeki handelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat, n N°- 858- (13368) _ ;&apos; iANÜFAGTÖREN; Bij een GROSSIER in bovengemeld vakkan als VO* I.SïfWTAÏR geplaatst worden een solied actief JONG MENSCH. Hierop reflecterenden adresseren zich met eigenhandig geschrevene brieven, franco onder lett. M., mét - i opgave van ouderdom en informatiën, bij P. A. HOELEN, I S Kantoorboekh,, Kalverstraat, N&quot;. 5, te Amsterdam. (13370) &apos;! LOGEMEMliliffliltr fl bij OJJjDEHHjEMH, a j Men zal zich in genoemd Logement in gereedheid hou» ? ! den met het ZOMER SAIZtIEN , even als vorigef af. j ren, hopende door soliede bediening, met een talrijk be,. zoek vereerd te mogen worden. ((13347) l- Nieuwer»Amstel (rij Ouderkerk, 20 Mei ltftiS. ¦ ¦ jl mimwmL n //M^k ?Door staking van eenige da&lt;-en der ///m-J^k dienst van de Stoomboot EENDRACHT, yarende tusschen ABlftTEßDiilien @SJlpriiSnD?lUtnU&apos;.&apos;*Fnc:* zal (le&apos;&quot;e dienst -~&lt;.«SaS!pS^door hun ZEILSCHIP, op de spoedig* -- ste wijze worden vervuld. De Ondernemers &quot; &apos; &apos; (13340) _ DE BRlï* &amp;DE MUNC** j huishoudster. a Een ongehuwd HEER, die zijne eigene Zaak heeft, verlangt tot besturing zijner Huishouding eene Jufvrouw of n Weduwe zonder kinderen, niet boven de 30 jaren en nie&apos; Q onbemiddeld. Reflecterenden adresseren zich met franco - brieven, onder lett. H. T., Bureau Handelsblad. (13316) HEEREN HOUTKÖOPERS.&apos; welke ruim gesorteerd zijn in Buitenlandsche HOUTWAREN, worden gevraagd prijs op te geven per stuk, van - eene puike kwaliteit Groene Dorschvloerdeelen, Vlot- en e Slijpdeelen, Greene Battings, Juffers, Kolders, Ellens en &apos;¦¦ Paalbalken, betaling a 3/m. Reflecterenden adresseren » zich met franco Brieven onder lett. V. H., aan het Bureau , Handelsblad. (13280)</p>
</text>
