<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Stroo en Fantaisie-ffoede» IN RUIME SORTERINGEN VOOR DAMES . HEEREN EN KINDEREN, van af de iijnste tot d minste Kwaliteiten , beneden alle Concurrentie en Prijzen alsmede STROOGARNITUURS en EXTRA FIJINI FRANSCHE BLOEMEN. WINKELIEES genieten een ruim Rabat. (13377) MAGAZIJN : Nieuwendijk, nabij Hotil Oldeivelt, L 323. RIVIER -KREEFTEN a 15 CENTS PER STUK LEVEND, in de OESTERPUT, Warmoesslraat over den Vijgendam Tevens dagelijks versche Utrechtsche Eijeren, malscb Biefstuk met Salade, versche Zalm en Garnalen, Paling Koude en Warme Soupers, fijne Wijnen, enz. (1227 W)&quot; KONINKLIJK GBOCTIIOUBERD 14§flllf OH KTOOMMACniNES TE VOEGEN. De ONDERGETEEKENDE berigt zijnen geëerden Begun stigers, dat Namaaksels van bovengenoemd Fabricaat in «le: Handel gebragt worden, onder voorwendsel, als zoude zijn Zaak niet meer bestaan. En wordt door deze een ieder ge waarschuwd, daar hij anders voor goed een einde aan di kwade practijken zal doen maken. HENDRIK ZWARTSLUYS, Firma ZWARTSLUYS &amp; Cie., (12627) te Amsterdam. MINERALE M IÏDICIIÏÏ.Ï WATEHEN. Directe aanvoer van de Bronnen, verkrijgbaar bij JOHI MA VOR STILL, Warmoesstraat over de Oudezijds Arm steeg, M 461. Steeds voorhanden versche vullingen vai Selters, Fachinger, Apollinaris, Carlsbader, Kissinger Ra , choezy, Schwalbach. Wildnnger, Emser, Homburger, Marien bader, Pyrmonter, Eau de Vichy, Driburger, Adelheid Ko ningsdorff, Jastrzember, Pullnauer, Friednchshaller en Said schitser Bitterwater en verder alle Bronwateren. (11446) Door overlijden van den Wel-Edelen Zeer Geleerde: ¦ Heer Dr. J. C. HUMMEL de betrekking van CONRECTOR aan het Stedelijk Gymnasium te Nijmegen zijnde openge &apos; vallen, worden Sollicitanten ter vervulling, bezitters va: ¦ den graad van Doctor in de letteren, opgeroepen om zicJ met overlegging van Diploma en bewijs van goed zedelij! , gedrag, met portvrij verzoekschrift aan te melden bij déi Heer Burgemeester der Gemeente Nijmegen vóór of óp dei loden Junij 1868. Aan do betrekking is verbonden eene jaarwedde vai ƒ 1600, en zal de aanvaarding der betrekking behoorei plaats te hebben met den aanvang van den cursus 1868--1869, op den eersten Maandag in do maand September in vallende. (13356) BAARD! 6RÖËÏKRACHTT Eenigste wereld beroemde BALSEM van Dr. C. MIN DON, te New-IJork; leverancier van alle Enropescln Prinsen. In eenige weken komt de baard te voorschijn Bekroond op alle tentoonstellingen van Amerika. Eenigsi Depot voor Nederland bij Theophile, St. Nicolaasstraat 403, ƒ2 de flacon. Geld en brieven franco s. v. p. (13389)</p>
</text>
