<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>80-JAIUGE ECHTVEREENIGD.G Onzer Geliefde Ouders ERNST ADOLF CRISTIAAN WEBER EN BARTA KOSTER. 10 Februarij 1866. (3492) ~25-JAB,IGE ECHTVEREENIGING VAN , L. E. VISSER .Amersfoort , en *0 Februarij 1866. S. VISSER-KAUFMANN. Hunne Dankbare Kinderen. &apos; Getrouwd: D. H. JOOSTEN, Amsterdam , 8 Februarij 1866. EN _^ (3523) V. E. H. JUNG. Getrouwd: J. A. EGBERTS Rupwetemng , EN _Jj_Februarij 1866. A. STRAATHOF. (3530) Getrouwd: J. B. G. FELTKAMP, Van Nijmegen _-, Venlo , met b &apos; 8 Februarij 1866. M. L. FLORUS. Eenige KinmtiievitQ. &apos; (3577) van eeno DOCHTER, M. GROOTES-BU VS. ~&quot; &quot;Estzaan, 8 Februarij 1866. .. Eenige Kennisgeving. _ (3485) .Ontijdig bevallen van een welgeschapen 700.VA ROMER, geliefde fccl&apos;tgenw&gt;t van . JOHAN WIISKLER. , 3 Eebruarij 1866., . Familie en Vrienden buiten de sütd, geitenen, dem®dV&amp;teVw£&amp;?;&amp;£-% Mijn ge3iefde Echtgenoot FEIJE ZEILINGA overleed heden in den ouderdom van ruim 50 jaar. Amsterdam, Wed. F. ZEILINGA, 4 Februarij 1866. HATTINK. (3365) De Zaken continueren. Heden overleed tot innige droefheid van mij, na een langdurig en smartelijk lijden, mijne geliefde Echtgenoot CRISTINA HOTZE, in den ouderdom van 28 jaren, na eene gelukkige Eehtvereeniging van ruim 31/3 jaren, mij nalatende twee Kinderen, te jong om hun verlies te beseffen. Amsterdam , 6 Februarij 1866. . D. LIMBURG. Eenige en Algemeene Kennitgeving. (3524) Tot onze diepe droefheid ovorleed heden onze geliefde Moeder en behuwdmoeder SOPHIA BARMENTLO, Wed. H. MARREVELD, in den ouderdom van 66 jaren. TJit aller naam, (3525) Amsterdam, 6 Febrnarij 1866. H. MARREVELD. Heden ontsliep nog onverwacht mijne geliefde Echtgenoote ANNA MARIA STORTZER, in den ouderdom vaa bijna 55 Jaren; hare hartelijke liefde en stille, edele hoedanigheden, vooral in haar langdurig lijden gebleken, zullen mij, mijnen eenigen Zoon en verdere betrekkingen onvergetelijk blijven. I. C. A. BERKENK AMP. _Amsterdam, 7 Februarij 1866. (3527) Na een langdurig en smartelijk doch geduldig lijden, overleed heden, nog onverwachts, mijn hartelijk geliefde Echtgenoot ARIE KOOPMAN, in den ouderdom van 34 jaren, mij uit eene gelukkige eehtvereeniging van 10 jaren twee Kinderen nalatende. Allen, die den overledene gekend hebben, zullen beseffen, wat ik en mijne Kinderen in hem verliezen. Wed. A. KOOPMAN, Nieuwer-Amstel, geb. WINCK. Overtoom (levendige zijde), N°. 70, 6 Febrnarij 1866. NB. De Horologiemakert-Affaire zal op denzelfden, ttoct met behulp van een deskundigen worden voortgezet. (3526) Voor de vele bewijzen van deelneming, zoo van hier als olders bij het overlijden van mijne geliefde jongste Dochter BREGITTA AGATHA, betuig ik, ook namens mijne overige kinderen, den opregtsten dank. ABRAHAM SALM. Amsterdam, 8 Februarij 1866. (3424) Die iets te vorderen hebben van of verschuldigd zijn aan den Boedel van wijlen den Heer W. P. J. L. STORT, laatst Havenmeester aan de Willemsluis te Buiksloot, worden verzocht daarvan franco opgaaf of betaling te doen ten Kantore van den Notaris Pr. SCHELLINGER, te Nieuwcndam, voor of op den lsten Maart 1866. (3474)</p>
</text>
