<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN.</title>
	<p>ROTTERDAM, 8 Febr. Heden is bettend geworden de verkoopva» I7OÖ b. Java Koffij, èx Dageraad, a 44 C, Vroeger zeilend verkocht. SCHIEDAM 8 Fel»&apos;. Moutwijn ƒ 10.75, Jefiévef ƒ 16.25, Amst. Proef ƒ 17.50; Spoeling ƒl.—. •;---; , DORDRECHT, 8 Febr. Bij matigen aanvoer bleef de stemming der markt steeds in een doen. Tarwe vond in jarige en tweejarige wiw Overm., Zeeuws, en Vlaams, bij gerieven tot vorige prijzen van f», «w tot 10, kleinen kooplust, nieuwe dito insgelijks in de puike kwalite» van ƒ8.20 tot 8.60, mindere van ƒ 7.70 aB.lO, geringe ƒ7»7.50 w plaatsen, zomer Tarwe bragtƒ6.Bo a 7.60 op. Rogge, ofschoon me» lager verkocht, efih&apos;ef slepende van dc hand gegaan. Zeeuwsche en Vlaams, ƒ6.10 a 6.70, Overm. ƒ5.60 a 6.10. Puike oude Galatsche bleef als voren tot ƒ 190 aangeboden. Garst in een doen. Puike Winter vooral gevraagd , zakm. ƒ 4.60 a 0.50, gestort ƒ 5.80 aö.2o. Zomer zakm. ƒ 4.(50 a 5.20; gestort ƒ5.40 a 9.50. Spelt onveranderd ƒ 3.90 a 4.6Ö; Ëav&apos;ër bleef als voren koopers vinden. Inl. Voeder van ƒ2.60 tot 3.30, dikke van ƒ 3,00 a4.4o.Paardenboonenprijsh. Erwten, blaauwe kooksoorten van ƒB.BO tot 9.20, niestnigvari/7,30 a 7.70 verkocht. Boekweit vond geene afnemers, Jarige Bredascöc, Holstcinsche en nieuwe Peel tot ƒ 175 aangeboden. Koolzaad: ler binnenl. verzending eenige vraag zijnde, is ter uitvoering daarvan voor puik tweejarig Overm, én Deensch &amp; 101 ingewilligd. Lijnzaad zonder omgang; 110 fi? Archangel ƒ365; 109 ® Petersb. ƒ 325 en 111 * dito ƒ375 aangeboden.ltanariezaad vond meerder vraag van ƒ 9.50 tot ƒ10.50. Raapolie: De aehterulfloópende prijzen maken koopers geretireerd, zoodat de verkoopen niet belangrijk zijn. Vliegend ƒ551/4, 6/W. ƒ 861/. gedaan; termijnen werden niet gelaten. Lijnolie 50 c. lager. Vliegend ƒ394, 6/w. ƒ4Ol/. besteed, Voorjaar/40V., zomermaanden ƒ4l te koop. Raapkoeken, afwijkende hal&apos;dc f 92, lager ƒBB, geveild, betere dito op vongefl koers van ƒ92 gehouden, zachte ƒll2. Lijnkocken als voren. Harde ƒllO a 120-, zachte ƒ 130 a 140. GOUDA, 8 Febr. Kaas. Aanvoer 6 partijen, Verkocht van ƒ26 » 28 de 50 kilo. Boter/1.34 a 1.40 per kilo. Magere Varkens trager te verkoopen. ? , •_,„_,-j ZAANDAM^ 8 Febr, Raapolle flaauw en lager; vliegend ƒ563/., Mei ƒ 535/4; najaar ƒ 431/4. Lijnolie vast en hooger; vliegend ƒ4O a-393/4; voorjaar ƒ4ol&apos;. a 401/4&apos;, najaar fiV-U. Petroleum stil en steed» dalende in prijs, blank/ 42 a4ö, lichtgeel ontbreekt, geel/37 a 35 m cons. per 100 kilo. Raapkoeken ƒ9O a 95. Lijnkocken ƒlO3/4 a 14. • MIDDELBURG, 8 Febr. Bij veel aanvoer van Tarwe waren de prijzen daarvan iets lager, Die van de overige artikelen waren onveranderd. ANTWERPEN, 8 Febr. In de /r.;-veilingen die heden een aanvang genomen hebben, werden alle kwaliteiten 10 a 15 centimes hooger dan in November 33. betaald. In het geheel werden aangeboden 1801 b.,Jbestaande uit 1195 b. Buenos-Ayres, 387 b. Montevideo en 219 b. diverse soorten. Hiervan zijn verkocht,ll7s b. Buenos! Ayres, 362 b. Montevideo, 18 b. Entrerios, 20 b. Rio Grande, 40 0. Kaap, 13 b. Russische en 67 b. Kamwol. Van Domingo Campechehout heeft meu 100,000 kilos, per Comme- Wijne verkocht. — Petroleum wederom lager en betaald met tr .67 a 69.-- Granen, Tarwe en Rogge flaauw; Garst prijshoudend, Odessa en j Donau ƒ 6.% a Gife. , , _? ? ,„„_ LOInDEN, 7 Febr. Met Suiker blijft het zeer stil en voor Madras zijn ln veiling lagere prijzen betaald. - Koffij prijshoudend,. — Thee vast en met mee? kooplust, van BSI2 collis, heden in veiling aangeboden, vonden 7125 coll. koopers.- Rijd stil.— Peper term naar kwal. betaald van 3i/8 a 31/4 p- voor Penang. — Piment stil. — Bcnot.cn IJzer 67.6. — Tin: Straits 86.6 met verkoopers. — Lijnolie 38 a 38. i. — Talk stil, loco 46.9.</p>
</text>
