<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Degenen, die iets verschuldigd zijn aan, te vorderen mogten hebben van, of onder hunne berusting hebben, betreffende den Boedel en Nalatenschap van nu wijlen Mejufvrouw JOHANNA GROOTEBOER, in ieven zonder beroep, gewoond hebbende binnen deze Stad, Amstel brj de Keizersgracht en aldaar op 11 Januarij 1866 overleden, gelieven daarvan vóór of op 15 Februarij 1866 opgaaf te doen ten Kantore van den Notaris JACOBUS MULDER, Kloveniersburgwal bij de Staalstraat, C 486, te Amsterdam. (2070) AMORTISATIE DER SPAANSCHE SCHULD. Het GOUVERNEMENT van Hare Katholieke Maiesteit heeft, inge- Tolge de Wet van 1&quot;. Augustus 1851 , bepaald, dat de Inschrijving voor deze maand van de BINNEN- EN BUITENLANDSCHE AMORTISABLE SCHULD den 28sten dezer te Madrid zal plaats hebben, terwijl Esc. 1,934,456,200 zijn aangewezen voor de Buitenlandsche Amortisable Schuld der tweede klasse. Bij «ie Inschrijvingen moeten de nommers, de serie en het bedrag der aangebodene •bligaticn worden opgegeven, welke Obligatien en geene andere bij toewijzing der Inschrijving moeten geleverd worden. ||| # Zij, die aan deze Inschrijving wensehen deel te nemen, kunnen de noodige inlichtingen en modellen bekomen, Reguliersgracht bij de Heerengracht , IJ 187, waar tevens de Inschrijvings-Billetten tot den 22sten dezer kunnen worden ingeleverd. Amsterdam, 8 February 1866. De Consul van Spanje, (3449) W. A. VAN OOSTEIU.EE. NED. RHIJN-SPOORWEG. De DIRECTIE berigt, dat haar Directeur-Thesaurier is gemagtigd de nog onuitgegevene Obligatien der Leening van f 1,200,000, dd. 1 September 1865, op de navolgende voorwaarden te plaatsen: De Obligatien, ieder groot/1200 nominaal, met eene rente van 4 pCt. van het nominaal bedrag, zijn op franco aanvragen aan het adres van den Directeur-Thesaurier, Rokin, E 146, te Amsterdam, zoo lang de voorraad strekt, verkrijgbaar tot den cours van 90 pCt., met bijrekening van renten sedert 1 September jl. Bij gelijktijdige aanvrage genieten de Deelhebbers der Maatschappij de voorkeur en wordt overigens door het lot beslist, — Aan Makelaars en Commissionairs wordt i/_ pCt. te goed gedaan over het hun werkelijk toegekende bedrag. Onder herinnering, dat de Leening uiterlijk op I Januarij 1899 a pari wordt afgelost cii dat de half jarige Eenten-Coupons, ieder groot f 24 en verschijnende 1 Maarten 1 September, zonder kortin f worden betaald te Amsterdam, Rotterdam, Utrecht, Arnhem en &apos;s Gravenhage, wordt overigens verwezen naar het berigt van 1 Julij 1865, waarèp de Leening oorspronkelijk werd uitgegeven. Utbecht, De Directie 30 December 1865. der Ned. Rhijnspoorweg-Maatschappij: H. AMESHOFF, President. (2843) J. C. s&apos;JACOB, Secretaris. NEDERL. RHIJN-SPOORWEG. Aanbesteding* van het bouwen eener GOEDERENBERGPLAATS met bijbehoorende BUREAUX en eenige verdere w-erken op het Station ARNHEM. Bestekken op de Hoofdstations verkrijgbaar, alsmede bij den Ingenieur te Utrecht, bij wien mede nadere inlichtingen zijn te bekomen; aanwijzing in loco op 9 en 13 Februarij e. k., ten 11 ure. Inschrijvingsbilletten voor of uiterlijk op 16 Febrnarij franco in te lenden aan de Directie te Utrecht, alwaar de opening der billetten zal plaats hebben den 17den Februarij des morgens ten 11 ure. Uteecht, 3 Februarij 1866. (3072) DE DIRECTIE. NEDERLANDSCHE HANDELMAATSCHAPPIJ. OPENBARE AANBESTEDING onder nadere goedkeuring Tan het Departement van Koloniën, in Zeven Perceelen, van: De benoodigde KOOI- en DAKSGOEDEREN voor de , uitzendijig der Troepen naar Oost- en West Indien. De Voorwaarden van levering, welke in geen geval den gegadigden tutten worden toegezonden, liggen ter inzage aan het Departement van ( Koloniën, aan het Koloniaal Magazijn te Amsterdam en op eiken 1 weekdag van 10 tót 3 Ure ten Kantore van de Directie der Nederlandsche Handel-Maatsehappij te Amsterdam en van hare Agenten te Rotterdam, Dordrecht, Schiedam, Middelburg en aan den Helder. Zij zijn voorts, zoo lang de voorraad strekt, bij de Directie en hare ¦ Agenten verkrijgbaar tegen 25 Cents voor elk Exemplaar. De Inschrijvingbilletten, waarvan de Modellen op de genoemde plaatsen te Dekomen zijn, moeten op DONDERDAG den 15den FEBRUARIJ a. s., des Middags ten 12 Ure, vrachtvrij (ongefrankeerde zullen niet worden aangenomen) ingeleverd zijn aan het Lokaal I der Maatschappij te Amsterdam, waarna onmiddellijk tot de voorloo- &apos; pige toewijzing zal worden overgegaan. Amsterdam, 2 Februarij 1866. (2895) * DEPARTMITIM FIMIIEN. : BESTUUR DER REGISTRATIE EN DOMEINEN, &apos; KANTOOR ALKMAAR. OPENBARE VERKOOPING ; VAN 1 OPGAAIBE BOOMEI ! EN 3 OP STAM STAAND HAKHOUT. De Ontvanger der Registratie en Domeinen te Alkmaar zal, op \ Donderdag den 22sten Februarij 1866, des Morgens ten 10 Ure, in ï de Herberg de Rustende Jager, te Heilo, in het Openbaar Verkoopen: % Eene aanzienlijke partij HAKHOUT, verdeeld in 19 kavels, en \ 69 zware opgaande ABEELEN-, EIKEN- en BEUKEN 800- \ MEN, waarvan velen zeer geschikt voor WERKHOUT, verdeeld in \ 31 kavels, staande meerendeels in de Bosschen van den huize Nijen- | iurg, in de gemeente Heilo, op gronden, aangekocht ten behoeve van g den Staats-Spoorweg van Alkmaar naar den Noorder IJdijk te Zaandam. | De algemeene en bijzondere Voorwaarden van Verkoop liggen ter lezing 2 ter Directie der Registratie en Domeinen te Amsterdam, ten Burele van Ü den Eerstaanwezend Ingenieur bij de Staats-Spoorwegen te Alkmaar, ij ten Raadhuize der gemeenten Alkmaar, Heilo, Limmen, Castricum % en Beverwijk, zoomede nog te Alkmaar in het Logement het Helder- § sche Wapen en .in de Herbergen het Wapen van Heemskerk, de Raaf i % en de Oijevaar; te Heilo in de Herberg de Rustende Jager en ten 3 Kantore van Registratie en Domeinen te Alkmaar, alwaar alle nadere E inlichtingeir zijn te bekomen. g De Ontvanger der -Registratie en Domeinen te Alkmaar, B (3401) TREUSSART VAN RAPPARD. S De Ondergeteekenden hebben de eer te berigten, dat zij zich ter dezer stede hebben gevestigd als: KASSIERS, COMMISSIONAIRS / IN EFFECTEN, en WISSELAARS, onder de firma van WIARDA | &amp; STEENSMA. € Zij bevelen zich als zoodanig beleefdelijk aan, belovende eene soliede behandeling. Jl&apos;Ül&apos;S &apos;WIARDA. . (3068) S. STEENSMA Je. In een Magazijn van Fijne Manufacturen en Confectiöns, wordt gevraagd eene EERSTE JUFVROUW, die volkomen in zulk &apos; - een Magazijn geroutineerd is, van de P. G., met opgaaf bij wien in j betrekking en van welken leeftijd. Brieven franco onder lett. M. Z., bij den Boekhandelaar H. PABSON Jr., Kalverstraat bij de Munt, D 39, te Amsterdam. (3167) TABAK, SIGAREN, KOFFIJ EN THEÈT Wegens aanhoudende ziekte wordt uit de hand TE KOOP aangenoden: eene handelszaak in TABAK, SIGAREN , KOFFIJ en THEE, met completen en netten inventaris en al de voorradige Koopmansgoederen, een goed bestaan en voor uitbreiding gunstige voormtzigten aanbiedende; gelegen in eene aanzienlijke en welvarende gemeente (Prov Zuid-Hoiland). Een gedeelte der Kooppenningen kan tegen matige renten op het perceel gevestigd blijven. A^.^T^v_^^,TPiS?r*I&quot;KH&apos;H., bij den Boelhandelaar W. CAMBIER VAN NOOTEN, te Alphen a/d Rijn. (3269) Ter deelneming in eene in Zuid-Holland gevestigde FABRIEK&quot; ZAAK wordt een MEDEWERKEND VENNOOT gevraagd, die in staat is achtereenvolgens veor zijn aandeel ƒ 16,000 aan te brengen. Aan hen, die met weven bekend zijn, zal de voorkeur worden gegeven. Belanghebbenden adresseren zich met franco brieven aan het Bureau Handelsblad, onder Lett. S.v.L. (2839) DE BRUYN KOPS &amp; BACKER, Fabriekanten Tan Stoom- en andere Werktuigen IJzergieter», te Breda, leveren STOOMWERK TUIGEN in alle Krachten, Horizontale en Verticale LOCOMOBILES, Centrifugaalpompen, Mortelmolens, enz. Inrigtingen en Drijfwerken voor Fabrieken, enz. (507) H. TILKIN-MENTION * C% FABRIKANTEN VAN STOOM- EN ANDERE WERKTUIGEN , LONGDOZ-LUIK, bevelen zich aan voor STOOM- en HAND-BAGGERMOLENS, LOCOMOBILEN, CENTRIFUGAALPOMPEN, MORTEL MOLENS, ROLLENDE KRANEN, enz. (1204) TABAK. Een WINKELIER in TABAK en SIGAREN vraagt ten spoedigste een BEDIENDE , die reeds een paar Jaren in het Vak werkzaam feweest en met den Winkel bekend is. Salaris naar bekwaamheid, .dres franco met eigenhandig geschreven Brieven onder Lett. P. Q. met opgaaf waar informatien te bekomen zijn bij den Boekhande-3aar JAN D. BROUWER, KalvcTstraat, E 37. (3367) TABAK. In eene TABAKSZAAK hier ter stcdo, is gelegenherd tot plaatsing van een BEDIENDE, het vak kundig, en tevens voor een LEERLING om zich in hetzelve te bekwamen. Adres Franco onder Lett. M.„ bij den Boekhandelaar HERMAN KOSTER, Halvcmaansteeg, V 520. (3392) Tegen P°. Mei e. k. of eerder, verlangt men te huren, voor oen klein gezin zonder Kinderen, een logeabel droog en zuiver HUIS, voorzien van minstens vier ruime KAMERS, Keuken, Kelder, Zolder en verdere gemakken, liefst met Tuin en gelegen in de Flantaadje, op den Singel of eene der Hoofdgrachten. Aanbiedingen met vermelding van stand, huurprijs, enz. worden per franco Brieven, onder de Lett. H. U. I. S., ingewacht bij den Boekhandelaar J. G., LANKELMA, Haarlemmerdijk, UU 352 ,te Amsterdam. (3352) Maiiiiracliireiié In eene der Hoofdsteden veriangt men een JONG MENSCH , P. G., niet beneden de 22 jaren, met het Vak bekend. Adres franco Lett. P. D. Mej. Wed. W. VAN DELDEN Hz., te Zwolle. (3395) 40 c». VERTELLINGEN 40 cm VAN MOEBEE IME GtAüfS. KLEIN DUIMPJE. ROOD KAPJE. ASSCHEPOESTERTJE. DE SCHOONE SLAAPSTER. BLAAUWBAARD. RIKET MET DE KUIF. DE GELAARSDE KAT. DE TOOVERGODIN. Met 23 uilmuntend Gegraveerde PTiAATjes, door PEltfffOCK &amp; VAl¥ OOCH. Dezelfde VERTELLINGEN, doch met 8 fraai gegraveerde andere plaatjes, door HOCQUART, te Parijs, voor 25 Cents. Te bekomen bij G. THEOD. BOM, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. Aanvragen en gelden franco. Alle Boekhandelaren nemen bestellingen aan. (3030) Uitgaven van G. L. FUNKE , . DE LIJDENSWEKEN EN HET FEEST DER OPSTANDING, 1 ERNSTIGE WOORDEN VAN VERMANING EN VERTROOSTING, door Pbof. J. T. BECK Prijs / -.25. MORGENGEDACUTEN , door JAMES&quot; SMITH.. » -.30. AVONDGED ACHTEN, » * » .. «—.30. CHRISTUS ALLÉÉN, » « » .. » — .30. B. getallen van 25 meer, ter uitdeeling, worden deze Werkjes ] met circa 20 pCt. korting geleverd. i Men vraagt TE HUUR voor een Heer EEN of TWEE KAMEB*i , bij fatsoenlijke Ingezetenen dezer Stad. Adres met opgaaf van prijs enz» onder het woord KAMERS, franco Bureau Handelsblad. (3368) MEESTERKNECHT GEVRAAGD. In eene METSELAARS-AFFAIRE te Amsterdam, wordt gevraagd een bekwaam MEESTERKNECHT, van middelbaren leeftad. Aanbiedingen met bewijzen van goed gedrag en bekwaamheid ondel Letter O. bij de Boekhandelaars J. H. en G. VAN HETEREN,Har tenstraat, XX 601. Brieven franco. (3373) Eene Fatsoenlijke BURGER DOCHTER, van de P.G., zoekt tege» Mei a. s. eene Betrekking als HUISHOUDSTER, in een niet al te druk Gezin, liefst in Amsterdam, kunnende de beste getuigen Eroduceeren. Reflecteerende gelieve zich franco te adresseren onderett. V., bij den Boekhandelaar B. H. DE RONDEN, Utrechtschestraat N°. 858. (3344) MANUFACTUREN. REIZIGER. Een JONG MENSCH . tusschen 25 en 30 jaren oud, gedurenda 12 jaren in het vak van MANUFACTUREN werkzaam, sinds 5 jaren, daarvoor gereisd hebbende en van goede Getuigenissen voorzien, zag zich gaarne als REIZIGER in genoemd Vak tegen medio April e. k. genlaatst. Adres onder het Motto MANUFACTUREN, bij G. THEOD. BOM, Boekhandelaar, Kalverstraat, E 10, te Amsterdam. (2830) «&amp;* JPIAMIMO. f 395/ igEngL BERNHARDT, 7 Octaaf, 3 Snarig, Va Oblique, uitmnn•nMffiwnffitgjjflg Toon en Speelaard, solide bouw met ijzeren Plaat,&apos; Stangen en Bouten, wordt door bijzondere gelegenheid TE KOOP aangeboden voor f 295, met guarantie; het Instrument is geheel nieuwen te bezigtigen Utrechtschestraat, V 329, tusschen de Heeren- en Keizersgracht, bij C. VRINT, Mnziek-Instruaientmaker. Franco Brieven (3348) f&amp; DUNO BIJ ARNHEM. wß_M_S)*._dWw» TE HUUR tot een billijken prijs, het zoo gun- ¦ stig bekende ZOMERVERBLIJF DUNO: Adres: Kantoor vau vaste goederen hoek Vossenstraat en Rijnkade B 186 te Arnhem, j Brieven franco. (3413) Bij H. C. SUSAN CHz-i.. te &apos;sGravenhage, ziet let licht : Een tweede, goedkoope druk VAU MIJN STAATKUNDIG LEVEN. B IJ D R A G E TOT DE KENNIS VAN DE DAGBLADPERS IN NEDERLAND^ door Is. J. LION, Hoofd-Redadeur van het Dagblad van Zuid-Holland en &apos;t Gravenhage. De eerste druk in roijaal octavo, waarvan de prijs was ƒ 2.55, is op weinige eiemplaren na uitverkocht. Ten einde eene algemeene verspreiding van dit werk te bevorderen — waarvan do lezing in de tegenwoordige politieke omstandigheden bijzonder kan wordea aimbevolen - is de prijs van deze VOLKSUITGAVE GESTELD OP (3479) slechts eeü GfuMen» SCTjflaMB&quot;-*» Aan dit werk hebben bijna al de Nederlandj|y*»Ja» sche Dagbladen uitvoerige beschouwingen gewijd. Blaauwburgwal te Amsterdam : UREN AAN I TWAALF DEN RUSTDAG GEWIJD, LEERREDENEN STICHTELIJK HUISBOEK, *¦.-•-.»_-•«#•¦««_..« DOOR VAN B.J.ABRIAM, .ULTfiKAT!. Predikant te Amsterdam. Predikant te Amsterdam. 2 Bundels, elk op zich zelven __?„ - _ __ compleet en ook afzonderlijk ver-&apos; jtmms» j i.9V. krijgbaar a ƒ 2.50, ingenaaid en In één deel gr. B°., 364 bladzijin verguld linnen band ƒ2.90. den drnks. (3377)</p>
</text>
