<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>¦tfefe&apos;2 Ja2&apos;*&apos; °P 4° Sl&apos; NBl*-&apos; 25° 37&apos; w-&apos;de Nederl- Drik Diana. i&amp;XEL, 8 Febr. Het schip Suzanna, kapt. Claringbold, van White•«Me naar Newcastle bestemd, is hier binnengeloopen als bijlegger, •&quot;et schade. j.Naar men verneemt zou de Nederl. kof Wierdina Hendrika, kapt. jaeezenbroek, van Londen naar Dordrecht bestemd, gisteren als bijpgger van Londen hier binnen met zware zeeschade wegens aanzeimS,rnS, in de Noordzee eene Engelsche of andere visscherspink overzeild *ebben, ten gevolge waarvan men vermoedt dat deze gezonken is. «adere bijzonderheden ontbreken. ROTTERDAM, 8 Febr. Volgens particulier berigt van de Kaapstad, W. 18 Dec. jl., was op 15 dier maand in de Tafelbaai binnengeloo|en het barkschip Brouwershaven, kapt. A. Huizer, van Padang naar Rotterdam bestemd. Na zich van het Denoodigde drinkwater voorzien •* hebben, was gemelde gezagvoerder op 17 Dec. weder vertrokken. Aan Word bevond zich alles in de beste orde en de gezondheid zoowel van passagiers als equipage liet niets te wensehen over. BROUWERSHAVEN 8 Febr. Het schip Dageraad, kapt. Duinker, *an Batavia naar Rott. bestemd, (zie telêgr. in ons vorig N°.) heeft JP de reede beide ankers verloren en is naar Dijkwater verzeild. Hulp is derwaarts gezonden. Het schip Pudsey Dawson, kapt. Buhr, van Pasoeroean (laatst van ?? Kaap de Goede Hoop) naar Rotterdam bestemd, is heden hier Binnengekomen met verlies van verschansingen en meer andere schade &quot;ebbende den 21sten en 22sten Jan. op 32* 53&apos; N.Br., 32° 29&apos; W.L.&apos;: &apos;en hevigen orkaan uit het W.Z.W. tot N.N.O. doorgestaan. . BREMeRHAVEN , 7 Febr. Alhier zijn teruggekomen de Nederlandsche schepen Aaltina Helena, kapt. Meijer, en Geerdina Geer«uida, kapt. de Groot. DEAL, 7 Febr. Een groot schip is op Goodwinsand vastgeraakt, °e naam nog onbekend. Hulp is derwaarts gezonden. HARWICH, 6 Febr. Het sc3iip Alida Sara, kapt. Mooi, van Groningen n. Coïchester bestemd, is hier binnengeloopen met verlies van anker en ketting. SCILLY, 7 Febr. Het schip Hydra, kapt. Breckwoldt, van Foothew-Foo naar het Kanaal, is hier binnengesleept met verlies van *wee ankers en kettingen, zijnde de voor- en groote masten gekapt, jteze bodem was in den nacht van 5 dezer tusschen de klippen ver- Vallen, doch is digt gebleven. SWANSEA, 6 Fobr. Het schip Herzog Paul, van Odessa n. Cook &quot;{ Falmouth om orders, is met verlies van zeilen, rondhout, enz., alsmede met lekkage, hier binnengeloopen. ? St. HELENA, 10 Jan. Den 23sten Dec. is het schip DukeofWelnngton, van Rangoon naar Liverpool, hier binnen (bev. gsmeld) en «at na het lek gestopt te hebben de lading weder innam, op nieuw onderzocht, daar de bemanning weigerde de reis voort te zetten, omuaf het schip meer water maakte. Nu werd bevonden, dat er nieuwe lekkages ontstaan waren. De lading was echter niet beschadigd, doch *aen vreest, dat liet schip grootendeels zoo niet geheel zal moeten &apos;ossen, daar het lek zeer diep schijnt te zitten. CALCUTTA, 6 Jan. De Ned. bark Duiveland, kapt. Pluimer, op 25 Dec. naar Mauritius vertrokken, heeft 23 te voren, bij het afzakken der rivier, aan den grond gezeten, doch bekwam geene schade. BINNENGEKOMEN. TEXEL, 8 Febr.; Galile&apos;i, v. d. Mey, Bat., vertr. 19 Oct. (benevens de Schepen per tel. gemeld). « HÈLLEVOETSLUIS, 8 Febr.; Zephyr, S., Londen. - Orion, S., id. BROUWERSHAVEN, 8 Febr.; Gironde, S., Bordeaux n. Rott! . LONDEN, 7 Febr.; Drie Broeders, Kaspersma, Londen. - Mentor, Toering, id. .PORTLAND, 5 Febr.; La Plata, Kuiper, NeAVCastle n. Londen. - Houtodna, Luers, Londen n, Rio Janeiro. PLYMOUTH, 6 Febr.; Neptunus, de Vries, Swansea n. Livorno. Bij FALMOUTH, 6 Febr.; Eene Ned. brik met dubbel marsseil, sturende om de West. FALMOUTH, 5 Febr.; Schlump zu Lulle, Strack, Maroim n. Amst. LIVERPOOL, 6 Febr. In lading: Egbertus, Schrik, Petersburg. HARWICH, 6 Febr.-, Gesina Antina, Klooster, Groningen n. Londen. IPSWICH, 6 Febr.; Twee Gebroeders, Bakker, Groningen. TORBAY, 3 Febr.; Johanna Maria, Kappen, Newc. n. San Sebastian. ANTWERPEN, 8 Febr.; Jacoba, Zwanenburg, Buenos-Ayres. PALERMO, 25 Jan.; Vertrouwen, Kal, Venetië. •— 26 Jan.; Rotterdam, S., Messina. St. HELENA, 22 Dcc; Sunda, S., Plymouth n. Batavia.— 25 Dcc; Eudora, Bakker, Batavia n. Amsterdam. — 1 Jan.; Vooruit, Logger, id. naar Zierikzee. — 5 Jan.; Friedrich, Fasmer, Samar. n. Amst. — 6 Jan.; Thus- Delda, Heineken, Pasoeroean n.Falni. — 9 Jan.; Maria Elise, vanDsursen, Batavia n. Amst.; hebben dc reis voortgezet. Bij St. HELENA, 29 Dcc; Petronella, Leieher, Batavia n. Nederl. — 1 J»n. Susanna en Elisabeth, van der Hey den, Batavia n. Middelburg. TAFELBAAI, 15Dec.; Constance, , Hongkong. BAHIA, 12 Jan.; in lading: Marchina, Nepperus, Bremen of Hamburg. UITGEZEILD. HÈLLEVOETSLUIS, 8 Febr.; Ravensbury, S., Harwich. LIVERPOOL, 6 Febr.; zeilkl.: Industrie, Mulder, Lissabon en Rio Grande. ROCHESTER, 6 Febr.; Brothers Success, Hobart, Rott. CADIX, 2 Febr.; Cycloop, S., Midd. Zee. VALENCIA,&apos;27 Jan.; Verwisseling, Notmeijer, Londen. MAROIM, 4 Jan.; zeilkl.: Frouwina, Duit, Kanaal. Si. HELENA, 26 Dec.; Matheran, Henry, Batavia n. Falmouth.</p>
</text>
