<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Een JONGMAN, P. G., 34 Jaren oud, van zeer goede familien, doch geheel zonder fortuin, wenschte gaarne met een BURGER MEISJE of JONGE WEDUWE, welke eenig vermogen bezit, in kennis te komen, om alzoo in de gelegenheid gesteld té worden, eene fatsoenlijke Affaire te beginnen, en hierdoor het hoogste toppunt zijner wensehen vervuld te zien door een WETTIG HUWELIJK aan te gaan. Ook zoude hij niet ongeneigd zijn, de Administratie eener zaak van eene Weduwe op zich te nemen. Verzoeke Brieven franco, onder Lett. 0., aan het Bureau Handelsblad, kunnende men zich van geheimhouding verzekerd honden. (3384) Het HUIS en ERF met TUIN in de Molenstraat te LOCHEM, waarvan de toeslag is bepaald op den 19den dezer, is ingezet op .ƒ3333. Informatien b. den Notaris MISPELBLOM BEVER, te Lochem. (3409) TE KOOP AAN DE BILT: De HUIZE VREDENHOF met STAL en KOETSHUIS, gele» gen aan den Straatweg van Utrecht naar de Bilt, te aanvaarden I°. Mei a. s. Te bevragen met Franco Brieven bij den Timmerman G. B. VAN SANTEN, aan de Bilt en bij den Heer H. VAN DIJK, Mr. Timmerman te Utrecht aan de Voorstraat. 03393) IrË HUUR VOOR ƒl7O. Terstond te aanvaarden een ONDERHUIS, met Twee Vertrekken, net ingerigt voor Kantoor, gelegen Kloveniersburgwal. Brieven franco onder Letter X. C. Bureau Handelsblad. (3440) Een JONG MENSCH van fatsoenlijke familie, P. G., 20 jaren oud* eene goede hand schrijvende en met de moderne Talen niet geheel onbekend, wenschte gaarne in eene der hoofdsteden op een druk kantoor in Granen als VOLONTAIR geplaatst te worden. Brieven franco onder lett. X., Bureau Handelsblad. (3074) DOOR STERFGEVAL UIT DE HAND TE KOOP: Een voor Zomer-en Wintorverblijf geschikt BUITENPLAATSJE, bestaande in Hcerenhuis met Stalling, Plantsoen en zeer vruchtbaren Tuin, groot ruim 1 Bunder, alleraangenaamst gelegen te Brammen, in Gelderland. Inlichtingen zijn op franco aanvrage te bekomen bij den Notaris VAN DER PUSSEN , te Brammen. (2702) 11.11. BANKET- EN KOEKBAKKËRS. In eene der voornaamste steden van Zuid-Holland wordt TE KOOP aangeboden: Eene Florissante BANKET- en KOEKBAKKERIJ, benevens grooten inventaris, net Huis en Winkel, waaraan tevens eene Fabriek verbonden is; sedert een aantal achtereenvolgende jaren met goed succe3 gedreven en steeds nog gecontinueerd. Inclinerenden gelieven zich te adresseren met franco brieven, onder de letters A. Z., bij den Boekhandelaar G. B. VAN GOOE, te Gouda. (3281) ARTI ET AMICITIAE. HH. Leden der Maatschappij ARTI ET AMICITIAE worden uitgenoodigd met hunne Dames de KUNSTBESCHOUWING bij te wonen, dio gegeven zal worden op Donderdag 15 Februarij a. s., des Avonds ten 7 ure, op de groote Kunstzaal der Maatschappij. De Portefeuille tot deze Kunstbeschouwing zal verstrekt wordett door den H. W. G. Heer W. VON WECKHERLIN van &apos;sHage. Bestuurd, der Maatschappij voorn., , , _ __ ,_. de Secretaris, (3459) C. SPRINGER. DOOR PLAATSGEBREK ZIJN WIJ GENOODZAAKT VELE ADVERTENTIEN TOT EEN VOLGEND NOMJIER TE LATEN LIGGEN. SCHOUWBURGEN, CONCERTEN, ENZ. STADS SCHOUWBURG. Directie Roobol, Tjasink en Peters. Zaturdag 10 Febr. (Abonn.. Dipl. en vrije Toeg. van welken aard ook, niet gangbaar). N°. 80 Abonn. Eene 14de voorstelling van: Napoleon Bonaparte, eerste Konsul, drama in 5 bedrijven of 9 tafereel len, door H. J. Scliimmel. Gevolgd door: De Hinde in het Bosch, of het Koningrijk der Toovergodin, groot toover»ballet-pantomime. (SVau.)^ GRAND-THEATRE, in de Amstelstraat van A. VAN LIER. Samstag 10 Februar. Viertes Gastspiel der Herzogl. Hof Schanspielerin Friiulein Julie Herrlinger aus Wiesbaden. Zum zweiten Male: Die Bckennlniste, Lustspiel in 3 Akten, von Bauernfeld. Vorher: Leiden junger Frauen, Lustspiel in einem Akt von Moser. Agnes und Julie, Frl. Herrlinger. Preise der Platze: Balcon ƒ1.50, Loge ƒ 1.25, Parterre ƒl, Gallerierund 50 cents. (8 Uhr). Nade Voorstelling lIV 2 ure: Tweede BAL MASQUÉ ET PARE, onder Directie van den Heer J. A. de Wilde. Entree ƒ 1. Sonntag 11 Febr. (SOCIËTEIT EENDRAGT MAAKT MAGT). SALON DES VARIÉTÉS in de Amstelstraat. Zaturdag 10 Febr. Bob de Hoeftmid of het Buskruidverraad in 1605, nieuwe groote vaud.Jin 4 tafercelen. Gevolgd door de Reizende Koorzanger, komiek zangspel in 2 bedrijven. Entree 75 cents in vertering. BOAS &amp; JUDELS. Plaatsen zijn aan het burean te bespreken. (Aanv. 8 ure). KWartf* ZONDAG gewone bijeenkomst in het collegie NUT en &apos;ÜJHg VERMAAK, met Introductie. _ SALON DES VARIÉTÉS in de Nes. Zaturdag 10 Febrnarij. Soiree van Huhort Sauvlet, onder andere: Die Witwe Grapin, Komische Oper in 1 Act; Bis der Rechte kommt, Oper in 1 Act en Pierrot Violetta, Operette in 1 Act. Entree 50 Cents. Aanvang 8 Ure. PARK. ZATURDAG 10 FEBRUARIJ e. k. zal ten stelligste het laalste FALTTI-VOJSrCMRT worden gegeven, waarin zullen- optreden : CARLOTTA PATTI, ROGER, BRASSIN EN DESWERT. ORCHEST VAN DEN HEER STUMPFF. De ongesteldheid, die den Hr. VIEUXTEMPS overviel (een ongemak aan zijne vingers), is nog niet geweken en derhalve kan hij niet medewerken. In zijne plaats zal zich doen hooren de Jongeheer JU DE GRAAN , die het Solo van den Heer VIEUXTEMPS en in het Ave Maria de eerste Viool spelen zal. CARLOTTA PATTI al VIERMAAL zingen, als: 1&quot;. Aria uit Linda; 2&quot;. Bravour- Variatien van Proch; 3°. Duet uit Don Giovanni, met Roger en 4° Ave Maria van Gounod, gearrangeerd voor Zang, Viool, Piano, Oreel en Violoncel, voorgedragen door CARLOTTA PATTI, J. DE GRAAN, BRASSIN, DESWERT en FRANK. PROGRAMMA. ]. Ouverture uit de Opera //der Freiscliütz&quot; van C. M. von Weber, 2! Mendelssohns Concert voor Piano en Orgel . Brassin. 3! Aria uit //Linda di Chamounix&quot; . . . Carlotta Patti. 4. Groote Aria uit «Joseph und seine Brüder&quot; . Gustave Rogek. 5. Fantaisie met Orchest van Servais. . . Deswert. 6. Duet //Rcich mir die Hand&quot; uit Don Juan. Carlotta Patti en Roger. 7. Romance et Morceau de Salon. . . . J. de Graan. 8. Bravour Variatien van Proch .... Carlotta Patti. 9. Faust Marsch van Liszt Brassin. 10. Ave Maria van Gounod door. .... Carlotta Patti, J. de Graan, Brassin, Desw&apos;ert en Franck. 11. Aria uit //Dieweisse Frau&quot; (op verlangen) Roger. 12. Marsch uit «Die Suite&quot; van Joachim Raff. Aanvang ten 7V2-ure. Prijzen der Plaatsen eerste rang ƒ3, 2de rang ƒ 2 en 3de rang (Galerij) ƒ 1. Billetten zijn verkrijgbaar bn de Heeren THEUNE &amp; C ? Muziekhandelaren, Kalverstraat, van des ochtends 10 ure tot de. namiddags 4 ure.</p>
</text>
