<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>nrrn ¦ i .mimi ¦nv7_r_ra_v_?KTW__B__ I i MiW^fn hm... BlL*_i_i e&gt;H^ ¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦¦I _C_^^_r_i_l_w_VlflrTMa* jJ 9-B-H _l_Vi^H &apos;fl -Wh ¦Él k«^_h_T_S ¦-_¦ I_g_^j_F-*^_L^^_i_ï_Ai L%_-I_____F*H &quot;_V &apos;T HLII %Bi fll m\ (IJZERHOUDENDE DRAGEES.) (VINGERHOEDSKRUID-SIROOP.) » Goedgekeurd door de Keizerlijke Academie van Geneeskunde Apotheker \ste klasse aan de Hoogere School te Parijs. te Parijt. » l De DRAGEES van GÉLIS fr CONTÉ zijn het middel om ijzer Deze SIROOP wordt reeds meer dan twintig jaar tegen de hart- « | toe te dienen op de krachtigste en aangenaamste wijze. Door de ziekten, waterzucht en de meeste borstaandoeningen aangewend door £ \ Keizerlijke Academie van Geneeskunde zijn zij goedgekeurd,na proef- de beroemdste Fransche Geneeskundigen, waaronder wij noemen de \ | nemingen door eene Commissie, bestaande uit de Hoogleeraren Bouil- Hoogleeraren Andral, Bouillaud, Fouquier, Marjoiin, Rostan,_enz. g I laud, Fouquier en Bally, die verklaard hebben, dat deze DRAGEES Volgens dc verklaringen van velen hunner, doet dit middel de hevigste g | bestendig de beste uitwerking hebben en boven de andere ijzerhou- hartkloppingen spoedig bedaren, en waterzucht, pas in haar ontstaan, E 1 dende middelen te verkiezen zijn. In alle landen worden zij door de wordt er weldra geheel door weggenomen, als men bij het gebruik g \ Geneesheeren gebruikt en altoos met een goeden uitslag tegen bleek- een behoorlijk dieet in acht neemt. Met even goeden uitslag wordt e &apos;i zucht, zwakheid van gestel, witten vloed, enz., en in al die gevallen deze SIROOP aangewend tegen longaandoeningen, kortademigheid, p * waar het verarmde bloed herstel behoeft. verkoudheid, zenuwhoest, griep, bloedspuwing, kinkhoest, enz. § DEPOTS: Te Amsterdam ULOTH, Apotheker, Zeedijk; te Rotterdam CLOOS, Apotheker, Hang; te &apos;sGravenhage J. L. F.C. | S SNABILIÉ, Apotheker, Spui 43; te Utrecht GROOTENDORST, Apotheker; te Arnhem OTTERBEIN, Apotheker; te Deventer VAN | |DE MOER, Apotheker; te Leeuwarden STELLINGWERFF BEINTEMA, Apotheker. (851) 1 _tiaBroi!^»ra£f^ S^~ GEIRAL STlflïieATlON COMPANY. fMIjK ROTTËEDII en LOIDEI. éWBHvDE STOOMSCHEPEN VOOR PASSAGIERS, GOEDEREN EN VEE VERTREKKEN; TAST ROTTERDAM, Zaturdag 10 Februarij &apos;s Morgens 7 ure. Dingsdag 13 Februarij &apos;s Morgens 9 ure. Zaturdag 17 Februarij &apos;sNamiddags 1 ure. VAU _LO!ÏDE]_¥9 eiken Woensdag en Zaturdag, &apos;s Morgens ten 11 Ure- VAM Mi. CATHERIME&apos;S WMARF. PASSAGIERS-VRACHTEN I ©ROOTE KAJUIT ƒ 12.- I VOORKAJUIT ƒ9- IDEM Heen en Terug . . . . &apos; 18.— IDEM Heen en terug * 13.50 De Billetten voor BEEN EX TERUG zijn geldig gedurende ééne Maand. KINDEREN beneden 10 Jaren de HELFT der Tracht. GEBROEDERS SJWITH, Agenten. (301</p>
</text>
