<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Woensdag 7 Februarij (des Avonds).</title>
	<p>Omtrent de plegtige&apos; opening van het Parlement en de debatten wer het adres van antwoord op de troonrede kan nog het volgende worden medegedeeld: IDe troonrede werd, gelijk reeds is gemeld, voorgelezen door den jerd kanselier; de Koningin, gehuld in een prachtig violetkleurig kleed, «et hennelijn afgezet, welke dragt in Engeland als koninklijke jröuw wordt beschouwd, zat met ter neder geslagen oogen, schijnbaar roerloos »oo lang de plegtigheid duurde. Aan het flikkeren van haar diamanten fooisel (waaronder den Koh-i-noor) en den blos, die haar gelaat steeds aooger kleurde, bemerkte men echter dat zij inderdaad van overkropte aandoening zat te beven en naauwelijks was dan ook de toespraak geëindigd , of zij rees haastig op, begaf zich naar den wolzak, waarop e Prinses van Wallis had plaats genomen, en omhelsde haar zoo ??rteHjk, dat de verzamelde menigte, ofschoon de vorstin een oogen- P«k voor haar op den achtergrond geraakte, des te levendiger besef *reeg van hetgeen er tijdens de plegtigheid in de ziel dezer moeder e 0 weduwe moet zijn omgegaan. «U&quot; -&quot;¦ bekend is wordt het adres van antwoord op de troonrede ?}&apos;,d voorgesteld en ondersteund door leden, die voor het eerst zit- Jing nemen in het Parlement. Men beschouwt het als eene geschikte plegenheid voor die jongere leden, om hunne krachten te beproeven bw*6 oen zon&apos; &apos;n hoeverre de verwachtingen omtrent hunne gaven gekoesterd, al dan niet kans hebben van te worden geregtvaardigd. wraaf Derby , de aanvoerder van de oppositie in het Huis der Lords, Petuigde , zonder eenigen schijn van vleijerij te kunnen verklaren, dat j&quot;J, die langer dan twee en twintig jaren in het Huis zitting had, n°g nooit een adres van antwoord zoo voortreffelijk had hooren voordellen en ondersteunen als thans. . Hy gaf daarbij niet onduidelijk te kennen, dat deze lofspraak vooral &quot;en tweeden spreker, graaf Morley, gold. De afkeuring van hetgeen door de regering was gedaan tegen de •ttnderpest, rustte hoofdzakelijk op de volgende gronden: zij had, begeerde men, nagenoeg niets, of liever nog erger dan niets gedaan. Van het gezag dat haar regtens toekwam, had zij geen gebruik gehaakt , maar daarentegen en in lijnregten strijd met den regel: delegatie, delegari non potest, allerlei maatregelen getroffen, waartoe zij &apos;Olstrekt niet was bevoegd. In plaats van zelf handelend op te treden, had men doorgaans de &apos;Wantwoordelijkheid voor daden aan plaatselijke autoriteiten op den hals geschoven. De hertog van Rutland, die deze gronden ontvouwde, ging ?e&apos;fs zoo ver van niet onduidelijk te verstaan te geven, dat hij volkomen instemde met hetgeen ergens op eene vergadering van landbouwers was gezegd: «Wij moeten ons zelven verlossen van dit ka- JJ&apos;nct, indien net ons niet verlost van de runderpest.&quot; Graaf Win&apos;«clsea vergeleek de regering bij een rentmeester, die uitdrukkelijk &apos;a last had 50 ossen te koopen, en desniettegenstaande met 150 paarden van de markt kwam. Zulk een rentmeester zou men ontslaan, Reende hij, maar hij vreesde wel een weinig er voor, dat het in deze Purstandigheden niet zou gelukken, daar men de regering elders (in het P&apos;ns der Gemeenten namelijk) te zeer de hand boven het hoofd zou</p>
	<p>Naar aanleiding van deze opmerkingen, trad Lord Granville in eene aitvoerige verdediging van de handelingen der regering, hoofdzakelijk aierop nederkoniende: De regering heeft eerst 10 Julij vernomen, I 4at de ziekte in Engeland was uitgebroken. Een uniform stelsel jBartegen uit te vaardigen, was op dat oogenblik onmogelijk. Zoo jets behoort tot die maatregelen, die men nu wel zou goedkeuren, &apos;och waarover men destijds zeker anders zou hebben gedacht. In som- Pj&apos;ge andere landen kon dat wel geschieden, maar daar staat de regering ?. eene geheel andere positie dan de Engelsche. Zoo is b. v. in Frank- Uk het gezag geconcentreerd en daarvan kon toen gebruik worden j&gt;ernaa,kt, doch in Engeland bestaan andere verhoudingen. Het gezag Sjjat in Frankrijk zoó ver, dat een particulier soms op zijn eigen stond geen boom kan doen omhouwen, zonder magtiging van den &apos;unister van binnenlandsche zaken. Maar over dat stelsel van cenfahsatie wordt ook geklaagd en al heeft de regering daardoor een r1 eer regtstreekschen invloed op de aangelegenheden dcs lands, men s^voelt toch dat het plaatselijk gezag er door verlamd wordt. Even jO° konden in Pruisen zulke maatregelen genomen worden, maarniet in ~ngeland. En wat de beweerde werkeloosheid betreft, hoe kon de rege,lnB sneller handelen ?In denzelfden namiddag, toen prof. Symonds ennis gaf van het uitbreken der ziekte, werdliem onmiddellijk een uaerzoek daaromtrent opgedragen, en werden aan de politic de &quot;Oodige bevelen gegeven, om hem daarbij van eene voldoende medewerking te verzekeren. Den 17den Julij, dus 7 dagen later, maakte jTot. Symonds zijn rapport op; den 18den werd dit bij de regering Pgezonden en dienzeldfen dag hield zij daarovereeneconferentie.lnmidfi-if -,werd do bevolking ten platten lande gewaarschuwd, en den 4sten {C de. regering hare eerste algemeene bevelen. Tevens werd 2 eene ommissie tot onderzoek benoemd, zoo spoedig de regering daartoe f l?,Srond der verkregen inlichtingen kon overgaan. Deze en dergelijke rin _$n De^enci en pleiten toch niet voor een verwijt tegen de regehe f&apos; i wa* nu De^re^ de vraag, wat zij in de gegeven omstandigecien denkt te doen, daarop is het antwoord eenvoudig, dat het gouernement zich voorstelt, aanstaanden Maandag bij het Huis der Gecenten een wetsontwerp dienaangaande in te dienen. dii?- reform-kwestie nam lord Derby aanleiding tot eene beschuldan }eBen üe^ gouvernement, omdat het, blijkens de troonrede, Üitw n* &quot;°^ *°* geen ePaa^ Besluit schijnt gekomen te zijn. Volo+ fie-cn dienaangaande had begrepen, kwam hij tot drie ge- Sop i&quot;?? 11, namelijk I°. de regering gaat daarin te werk zonder genie ime in&apos;iehüng; o*&apos; 2°. zij wil slechts zoodanige inlichtingen aanneziin _met ll _ar gevoelen overeenkomen; ofwel 3°. zij meent begaafd te feil), eene Dorenmcnschelijke voorwetenschap, waardoor zij reeds on- Vonr+aaiV »eet ¦ k relaat uit hare nog in te winnen informatien zal zal tV -en&apos; J vertromvde intusschen, dat het Parlement anders Worr) Wi gaan&apos; EvBmvel&apos; mï wilde mot dat dit beschouwd zou Im&quot;™ als eene aanwijzing dat hij tegen de rcformbill zal stemmen, rneeff ï ccv 1J l£on do verzekering geven, dat dit ontwerp op do oesti fJa i Wl-Ïze zal onderzocllt worden, en dat er geen streven ook a °m angs eon slillll:schen weg te doen vallen, terwijl er bcwea&apos; e |?rai;e kan ziJn van eene eigenlijke daartegen gerigte partij- Van 7n i * ontwerp zal dus naar verdienste beoordeeld worden en *aimn_l , . zal,daaraan eene loyale medewerking ten deel vallen, *an f,o._„ï ! ¦te niet van, zoodanigen aard is, dat het aanleiding &quot;;geven tot gevaarlijke agitatien. CtodW&quot; Werd d 0 ?raaf Eussell wedcrlegd, met de op&quot;ntwCTn homrf JS°nTITmes* teSenAet, laatst d&lt;* maand met het ?£ £?-eed .te znn&apos; zoodat het parlement niet lang in heeft A bll«v.cn ln hoe ver de re?ering al dan niet eebruik Md£ertaMJa-,j,liste en «Weende in.ichtfngen. Dat zij dga™ feit aft J-- gebr.lk maakt- zou genoegzaam kunnen blijken uit het onvolrin» _1J D?S 6Zei&apos; A?s™ onderscheidene inlichtingen, die haar heeft ,ende of onnaauwkeurig toeschenen, om nadere opheldering«»terug gezonden. 6 In rins van Wallis woonde de zitting bij. _vmLde discussie in het Huis der Gemeenten over de veeziekte den W oo&apos;ter loops de assurantie-kwestie ter sprake, en werd door Veeiv ei?r Baring aangetoond dat niet, gelijk sommigen onderstelden, de overi v uit Nederland, maar omgekeerd van hier daarlieen was de fet)r»gt. Nadat vervolgens sir G. Grey de regering tegenover tot „schlllende bedenkingen had verdedigd , werden de debatten &quot;^overmorgen verdaagd. _tan(We troonrede voldoet niet aan den wensch der warmste voordoet dVener Parlements-hervorming. Wat zij dienaangaande zegt toe vl? dat zelfs de&quot; grondslagen der voor te dragen reformbiü e niet door het kabinet zijn vastgesteld en dat hare indienin g nog niet op handen is. De ministeriele Globe Vermaant tot geduld en zegt: «-De aangekondigde voordragt tot hervorming van het Parlement , bepaaldelijk het stemregt betreffende, zal, het is&apos; hopen, met minder aannemelijk zijn, al is het dat de regeling zich een weinig tijds gunt ter inwinning van berigten, welke dienstig kunnen zijn om tot een wel beraamd plan te geraken; in eene zaak van zoo groot gewigt zijn alleen van rijpelijk beraden wetsbepalingen goede vruchten te verwachten.</p>
	<p>De zinsnede betreffende lerland en de zamen_wering der Fenians behelst geene aankondiging van wettelijke dwangmaatregelen, maar evenmin van voordragten tot wegneming van grieven, waarover het meerendeel der bevolking van lerland sedert lang klaagt. Zij bepaalt zich tot eene strenge veroordeeling dierïzamenzwering en tot de verklaring dat het gezag van wet en overheid in lerland met de constitutionele middelen is staande gehouden. De aankondiging eener voordragt gegrond op het bekende rapport der staatscommissie omtrent de doodstraf doet denken, dat het gouvernement zal voorstellen dié straf te behouden, doch tot een klein aantal bijzonder zware of gevaarlijke misdaden te beperken en haar niet meer in het openbaar te doen voltrekken. — Uit de berigten van 2 Januarij per Kaffraria van de Kaap de Goede Hoop aangebragt, blijkt, dat de nood in de kolonie heerschende bleef, terwijl ook de droogte niet afnam. Het parlement was weder tot 20 Januarij verdaagd. Van den oorlog met de BasutO&apos;s niets nieuws; alleen meende men in den Vrijstaat, dat de Fransehe zendelingen op vijandelijk grondgebied de verraders speelden, waarom de president alle briefwisseling met personen aldaar verblijf houdende, verboden had. In het Noord-Oosten van de Transvaalsche republiek had een rooftogt plaats gehad door Mapog; enkele Hollanders en inboorlingen waren gedood en acht en dertig huizen verbrand geworden. De verdeeldheid ter zake van bisschop Colenso openbaarde zich meer en meer.</p>
</text>
