<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPROEPING. Alle bekende en onbekende Schnldeischers in het Faillissement van JÖHANNES CORNELIS KEERIS, Schoenmaker en Schoenverkooper te Oirschot, worden opgeroepen, om in Persoon of bij Gemagtigde te verschijnen in de eerste Vergadering, op Dingsdag den Ssten Januarg 1!*67, AoB Morgens ten 10 Ure, in een der Lokalen van het Paleis van Justitie te Eindhoven, ten einde over te gaan tot de Verificatie van Schuldvorderingen. De Curator. OißScnoT, 24 December 1866. SMITZ. (29613) DE NEDERLAINDSCHE MAATSCHAPPIJ VAN HYPOTHEEK-VERZEKERING, TK AMSTERDAM, berigt aan Geldschieters op Hypotheek, dat zij in streken waar de VEEZIEKTE heerscht, geene Hypotheken op LAND verzekert dan volgens VERHOOGD premietarief. (29630) lEMAND van middelbaren leeftijd, sedert verscheidene jaren op een Handels-Kantoor ter dezer stede werkzaam, wenscht in eene GEVESiTGDE HANDELSZAAK, tegen storting van eenig Kanitaal, dat successivelijk vermeerderd kan worden, als DEELGENOOT te worden opgenomen. Zij, die hieromtrent in nader overleg wenschen te treden, kunnen van de stiptste geheimhouding verzekerd zijn en adresseren zich met onderteekende Brieven franco, .onder N°. 320, Bureau Handelsblad. ; (29629) Ma, E. H. STHEEMAN, Notaris te Zuidbroek, gedenkt, ten verzoeke van E. H. DRENTHen Vronw. te Noordbroek, op Woensdag 16 Januarg 1867, des Avonds ten 7 Ure, in na te noemen behuizing publiek te Verkoopen .- I. Eene aanzienlijke BEHUIZING, voorzien van onderscheidene Vertrekken, groote Bovenzaal, met Schuur, Stalling «n Doorrid, zijnde een Neringrgk Logement, sedert jaren het Gemeentehuis, staande en gelegen to Noordbroek, aan vier wegen op het aangenaamste gedeelte van het Dorp, groot 5 Roeden, 50 Ellen. 11. Een TUIN, daarachter gelegen, groot 10 Roeden, 76 Ellen , in drie Pcrceelen, geschikt voor Heemsteden. 111. 2 Bunders, 28 Roeden en 20 Ellen LAND, mede to Noordbroek , in 3 Pêrceelen, alles eigen. De Conditiën van Verkoop zullen 8 dagen bevorens ter lezing zijn, ten huize van Verkoop en ten Kantore van den Notaris Mk. E. H.&apos; STHEEMAN. (29600) IftSBÖÜHSTER, REMMIf lEMAND, circa 40 jaren oud, P. G-, wenschte zoodra mogelijk geplaatst te worden als HUISHOUDSTER bij een Ouden Heer of eene Ziekelijke Dame , ter verzorging van Jouge Kinderen, of om de Vrouw des Huizes behulpzaam te zijn; zeer goed kunnende koken, is zij ook niet ongeneigd als KEUKENMEID werkzaam te zijn. Ter nadere informatie gelievo men zich franco te adresseren, onder lett.A.A, bij den Boekhandelaar J. H. TIELKEMEIJER, Vijgendam , A 458, te Amsterdam. i??s^^ fiOüfEßlEim. fiüISONDERWIJS. Een geëxamineerd ONDERWIJZER , die ruim 15 jaren aan kinderen uit den aanzienlijken stand op school onderwijs heeft gegeven , wenscht zich tegen Februarij e. k. eene plaats als GOUVERNEUR esflerne. Ook zou hij niet ongeneigd zijn bij jonge, zwakke of achterlijke kinderen uit verschillende E amihen gadurende een gedeelte van den dag onderwijs te geven. Ouders of Voogden hierop reflecterende, worden verzocht hunne brieven franco onder lett. G.H., in te zenden bij den Boekhandelaar A. HOOGENBOOM, Reestraat alhier. (29549) B EERE BÏIGERIUISIIÖIiM&quot; wordt met Januarg a. s. verlangd een BURGERMEISJE, van de P. U., niet beneden de 20 jaren, tot adsisteutie van de Vrouw des huizes en verzorging der uog jeugdige kinderen. Adres franco onder de lett. B. S., bg den Boekdrukker A. HOOGENBOOM, in de Reestraat alhier. (29550) Er biedt zich aan: EEN BEKWAAM GAZFITTER, liefst als BAAS, van de beste Getuigschriften voorzien. Adres met franco Brieven, onder Letter V., aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdani. (29598) «inruilt Op zeer voordeelige voorwaarden wordt in een LAKENWINKEL gevraagd een COUPEUR, zijn vak grondig meester. Reflecterenden gelieven zich te adresseren met opgave van waar en hoe langen tijd werkzaam geweest onder Letter A. Z. bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS; Koningsplein, te Amsterdam. (29628) WINKÉLJUrVROUfT Men vraagt van &apos;s morgens 8 tot &apos;s namiddags half Vijf Ure voor een voornaam Magazijn te Amsterdam, eene Fatsoenlijke JUEVROUWi die Fransch spreekt en bekend is met den verkoop, het liefst zoo spoedig mogelijk: Salaris naar bekwaamheden. Adres franco , onder lett. 15.., in den Boekwinkel van de Wed. J. C. SPIJKER Az., Reguliersplein, X 359. (29553) WORDT GEVRAAGD voor eene fatsoenlijke Jnfvronw, in de nabijheid van de Leidscheen Spiegelstraten, ecue ONGEMEUBELEERDE KANER, of ZIJ- of BINNENKAMER met Slaapplaats. Adres frauco onder Letter A., met opgaaf van prijs, bij den Boekhandelaar A. C. T. VAN PADDENBURG , Lijnbaansteeg, alhier. (29555) iSük aisterdaésche EN «Hi TEXËLSCHF, STOOIBOOT-REEDERW. Op den lsten Januarg 1867 zal de vaart tusschen het NIEUWE DIET en TEXEL met de daartoe expresselgk ingerigte en geheel vernienwde Stoomboot Ada van Holland, Kapt. T. MKTS, geopenil en DAGELIJKS worden voortgezet, te weten: Van TEXEL (Oude Schild): Van het NIEUWE DIEP: Des Ochtends 5% Ure. Des Ochtends 8 Ure. 0 Namiddags 2V4 » » Namiddags 41/4 » Des Maandags zal de MIDDAGDIENST niet per Boot, maar per ZëUvaartuig worden vervuld. erkent voor Passagiers EERSTE KAJUIT / 0.60. &apos;&apos; . ¦« TWEEDE KAJUIT.... //0.40. Goederen tot zeer billijke Vracht, volgens Tarief. (39684) &apos;¦ BE PI-RECIIE*</p>
</text>
