<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN.</title>
	<p>(REUTERS OFFICE.) LONDEN, 24 Dec. Bü de bank zgn heden gestoit £ 92,000, terwijl uitbetaald ziju £ 10,000. LONDEN, 24 Dec. Uit Hongkong wordt dd. 1 dezer gemeld, dat volgens een gerucht aldaar in omloop, de Fransche expeditionaire troepen te Kungham in Korea waren geslagen, en hg die gelegenheid 45 man hadden verloren. Het cscader zal naar Snanghae terugkeeren. WEENEN, 24 Dec. De reis van den Heer v. Beust naar Pesth is geschied in overeenstemming met de andere ministers en had ten doel, om de eischen van Hongarije te matigen. De Heer Deak beschouwt het onvermijdelijk om het regt van den Hongaarschen Landdag tot vaststelling van het contingent te handhaven. PESTH, 24 Dec. De stad Fiume is voornemens het te benoemen Hongaarsche ministerie door eene schitterende deputatie geluk te wenschen. De Croatische partij is ijverig daartegen in de weer. LONDEN, 24 Dec. Engelsche en vreemde Tarwe met beperkten omzet tot de prijzen van Vrijdag. Ter Veemarkt waren aangevoerd: Runderen 1140, Schapen en Lammeren 3980, Kalveren 97, Varkens 105. De besteedde prgzen waren: Beste Rnnderen 5.4, Schapenen Lammeren 6.2, Kalveren 5.6, Varkens 4.6. BERLIJN, 24 Dec. Rogge: Najaar 548/ i; Voorjaar 53%; Raapolie Najaar 12S_ ; Voorjaar 121/ s. WEENEN, 24 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metal. 61.—; 5 pOt. Nat. 61.—.i5pCt.Met.Zilv. 1864 74.75; Aand. 1854 75.75; Dito 1858 128.75; Dito 1860 81.30; Dito 1864 73.10; Cred. Anst. 149.10; Ob!. Lemb. Czern. Spoorw. 179.75; Bank-Act. 713. — ; Staats-Spoorv.. Aand. 207.20; Dito Noorder-Spoorweg 153.50; Dito Nieuwe Lombard. Spoorweg 201.25. — Wissel Londen 132.15- Hamb. 98.—;Pargs 52.35; Eng. Oost. Bank 83.75. BERLUN, 24 Deo. (Slotkoersen.) spCt, Met.44i/4;spCt.Nat.BlV4i Oosteur. Aand. 1860 6is/i; 5 pCt. Itahe 535/ V, Lombard. Shares 1021/4; 5 pCt. Russen 1822 84; 5 pCt. Dito 1862 843/4-, 41/1 pCt. Pruisen ÖBV4: 6 pdt. Amer. 1882 77; Holl. Spoorw. Act. 104 S/8. FRANKFORT, 24 Dec. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metalliek 42S/g; Dito Nation. 5 pCt. 491/4; Oostenr. Aand. 1860 621/4; Dito 1864 65; 5 pCt.Met. 1859 581/4-, 6 pCt. Amerik. 1882 76% — Wissel Londen t/z. 119; Weenen k./z. 89&gt;&apos;/8. HAMBURG, 24 Dec. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 60S/4-.6 pCt. Amerika 1882 CS=&apos;s-— Wissel; Londen 13.04 i/S; Amst. 35 64; Parijs 1891/2; Disconto 3 pCt. PAb&apos;IJS , 24 Dec. 3 pCt. Rente open. 69.37 V» i 3 pCt. Dito slotk. 69.471/2; 4i/jpCt. Dite —; Cred. Meb. 493; Dito Fonc. —; Noord- Spw. Act. ; Dito Fransch-Oost. Spw. 402; Cred. Mob. Espagnol 308; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maa&amp;ch. Hand. en Ngv. —; Aand. Tunis ;Mei. Obl. Gest. 136; 3 pCt. Sp.Binn. 32% 21/ s pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 86.30; 5 pCt. Turk. Alg. S. 33.30; 6 pCt. Amerika 1882 821/4. MADRID. 22 Dec. 3pCt. Binnenl. 34 40; 21/ j pCL 31.50. BRUSSEL, 24 Dec. 5 pCt.Met 451/ j; 6 pCt. Amerik. 1882 747/ g; 2% pCt. Belgen 55.80. ANTWERPEN, 24 Dec. 5 pCt. Met. 45» _; 6 pCt. Amerik. 188276 S/t. Jj&amp;W Bovenstaande Telegrammen zij-; reeds in een gedeelte onzer vorige oplage opgenomen.</p>
	<p>ATHENE, 23 Dec. Mustapha Pacha heeft 12 dezer de insurgenten nabg Cares, in de provincie Apocoronon aangevallen, doch werd met een aanzienlijk verlies teruggeslagen. De Candioten hebben zich geconcentreerd, tot beheerschiug der passage van Apocorono naar Selinon LONDEN, 24 Dec. De City of Paris heeft berigten uit New-York aangebragt, loopende tot 15 dezer, benevens 272.034 dollars. Uit Mexico is berigt ontvange « , dat de keizerlijken Durango, Potosi en Mazatlan hebben ontruimd , en dat de geestelg&apos;kheid aau Maximiliaan een bedrag van 25 millioen zon waarborgen, wanneer hij in Mexico blijft. WEENEN, 24 Dec. Het gerucht, dat er van de zgde der Fransche autoriteiten in Mexico eene beperking der vrije handelingen van Keizer Maximiliaan had plaats gehad, is ten eeneamale ongegrond. Volgens de laatste berigten uit Pargs, schijnt er van het plan der Keizerin tot.de reis naar Rome niets te zullen komen. De Keizer van Oostenrijk heeft gisteren de adressen der Hongaarsche deputatie aangenomen en daarbij gezegd, dat hij het antwoord op het adres do ir een rescript zou kenbaar maken, waarna hg de deputatie verzocht aan de Hongaren de betuiging zijner goede gezindheid over te brepgen. LONDEN, 25 Dec. Het Amerikaansche jagt Henriette, een dtr drie jagten die deelnemen aan den bekenden trarisatlantischen wedstrijd , is heden namiddag ten 5 ure 40 minuten te Cowes aangekomen. De andere jagten de Fleetwing en de Vesta waren nog niet in bet gezigt. De Henriette wordt gevoerd door kapitein Samuels, en behoort aan den Heer J. G. Bennett. De kapitein Samuels was vroeger gezagvoerder op de Dreadnanght en heeft in 1858 de snelste vaart gedaan, welke ooit met een zeilschip is geschied, namelijk den overtogt van Liverpool naar New-York in 13 dagen en 8 uren. PETERSBURG, 25 Dec. Het bulletin omtrent den gezondheids toestand van den minister van buitenl. zaken, prinsGoitschakoff,welke in den laatsten tijd zeer verontrustend was, meldt dat het gevaar thans is geweken. PETERSBURG, 25 Dec. Talk 51 lis, met handgeld. LONDEN, 26 Dec. Consols 897/ g a 90; 3 pCt. Mexic. 181/4 a l/s; Illinois Spoorweg-Aand. 788/4 a 791/4; 5 pCt. 13S/4 a 14; öpCt. Binnenlandsche Turken 1865 326/» a 7/s; 6 pCt. Amerika 1882 72 a 1/*; Spanje Amort. 203/ g a s/g; Dito Coupon-Bew. 137/ g a 14; Atlantic 411/2 a 42; Debentures 54 a 86. PETERSBURG, 25 Dec. (Slotkoersen). Wissel Londen 3/m.317/18; Hamburg 3/m. 281/ i« ; Amst. 155&apos;/»; Pargs 327 Vi; Loten 1864 113; dito 1866 106; Imperialen 625; Nieuwe Russen —. PARIJS, 26 Dec. 3 pCt. Fransche Rente 69.62; Credit Mobil. (Nieuwe) 497; Fransch Oost. Spoorw. 403; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Binnenl. Spanje 33; 21/ a pCt. Spanje ; 5 pCt. Italië 56.40; 5 pCt. Turken 33.35; 6 pCt. Mexic. Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 8° MADRID, 24 Dcc 3 püt Binnenl. 33.— ; 2Vi püt 31.90.</p>
</text>
