<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>MBRIER.OT IN MANUFACTUREN. Een AGENT, die bij vele Relatien eene geschikte Localiteit bezit tot opslag van goederen, ca met alle in het vak voorkomende Artikelen bekend is, zag zich gaarne belast met eonige courante Artikelen in Depot, hoofdzakelijk om den verkoop hier ter Stede te bevorderen. Brieven franco, onder de letters F. M., Bureau Handelsblad. (29547) Gehuwde Lieden met een Kind, de Man zijn werk buitenshuis hebbende, zoeken tegen Mei eene PLAATS als HUISBEWAARDERS , liefst bij een enkel Heer. De Vrouw kan zeer foed met de Wasch omgaan. Antwoord frauco, onder letter U., in en Kantoorboekhandel van Wed. I. ELLERMAN, Beurssteeg , E 176. _ &apos; (29546) A protestant English lady of niiddlo age who has had much eiperience in teaching English in all its branches, also french and music, and is at present engaged, as resident governess in a faniily in Holland; but as this engagement will T&gt;e finished in six months, sha wishes to meet with another, either as governess to young piipils or as companion to young ladies who have no parents. For further particulars, apply&apos;by p. p. Letters under initials D. F., addressed to Wed. I. ELLERMAN, bookseller, Beurssteeg, Amsterdam. (29545) MEËKIIAS.M)LIE&quot; UITWENDIG GENEESMIDDEL tegen JICHT en RHEUMATISME, dat tegenwoordig door de eerste Medicinae Doctores met het beste; gevolg wordt aanbevolen. Alleen verkrijgbaar aƒ 3 per flacon bg den Apotheker J. J. BOUR S S E , te Amsterdam, JJ 495. (29586) MAWIJFACTCÏIBWo&quot; In eeue voorname DÉTAIL-AFFAIRE, in eene der hoofdplaatsen van Zuid-Holland, wordt voor het LAKEN VAK gevraagd, tegen 1 Februarij a. s.: EEN BEDIENDE, geheel met liet vak bekend. Adres met franco brieven, onder de lett. D. S., aan het Advertentie- Bnreau van H. NIJGH, te Rotterdam. (29504) WINKELBEDIENDE wordt GEVRAAGD tegen l Februarij a. s., in het vak van MANUFACTUREN, in eene hoofdplaats van Zuid-Holland. Degenen die grondig bekend zijn met den verkoop van Witte Goederen, ko| men het eerst in aanmerking. Adres met franco brieven, onder de lett. W. G., aan het Advertentie-Bureau van H. NIJGH, te Rotterdam. &apos; (29505) I EERSTE BEDIENDE GEÏRAAG9. In een voornaam Koffijhuis en logement te Amsterdam&apos;wordt, zoo spoedig mogelijk, verlangd een EERSTE BEDIENDE, tegen ruim Salaris. Aheen die van goede getuigenissen voorzien zijn, koifien in aanmerking. Adres franco , onder lett. A., bij de Boekhandelaars M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (29544) üüisknechtT Een PERSOON, 24 jaren, P. G., ongehuwd, reeds vele jaren in die betrekking werkzaam en van goede getuigschriften van bekwaam| beid en gedrag voorzien, biedt zich tegen Februarij e. k. als zooda: nig aan. Franco Brieven, onder Lett. G. S., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, Vijzelstraat bij de Heerengracht. (29593) ! het biste mmwm 1 in zgne soort, is ongetwijfeld DE VOLKS-ALMANAK DER , MAATSCHAPPIJ TOT NUT VAN &apos;f ALGEMEEN; door 1 bevoegde beoordeelaars wordt zelfs verzekerd, dat niet één Jaar- I boekje, van welke natie ook, zooveel degelijke en aangename lectuur ; tot zóó geringen prijs geeft. Over alle belangrijke zaken op het ge! bied van Natuurkunde, Natuurlijke Historie, Technische Wetenschappen, Geschiedenis, Land- en Volkenkunde, Oudheidkunde, enz., i worden opstellen geleverd door de bekwaamste schrijvers in die vakken. In den nu verschenen Jaarg. 1867 waren het de Heeren: FRUIN, OPZOOMER, VAN HEES, DE ROO VAN ALDEHWERELT, WINKLEK, GOSSCUALK, LOGEMAN, STARING, EIV&apos;KLAAH, en andcien, die hunne gaven daartoe leenden, terwijl voor het letterkundig gedeelte de Heeren Mit. J. VAN LENNEP, Dn. E. LAURILLARD en anderen, zorgden. Dit alles, verzameld in een keurig net boekdeeltje van 200 bladz. met tal van illustratié&apos;n, is voor den prijs van SLECHTS 75 CTS. bij alle Boekhandelaren verkrijgbaar. Deze ongeëvenaard billijke prijs maakt het boekje tevens zeer geschikt ter uitdeeling op industrie en middelbare scholen, werkinrigtingen, enz., enz. Di; Uitgave geschiedt bij ur. L. FUNKE, Blaauwburgwal te Ainirt! rd:im. (Ü1449)</p>
</text>
