<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden trof my de gevoeligste slag myns levens door het overlüden v?^&apos;^&quot;™,?..? !,eliefden Echtgenoot JAN CAREL FREDERIK VAN LEEUWEN, Sergeant-Majoor, 7de reg.inf., in den ouderdom van ruim 38 jaren, na een smartelijk doch zeer geduldig Inden. Zrj, die den Overledene van nabij gekend hebben, zullen kunnen beseffen wat ik in hem verlies, die slechts drie maanden met hem in den gelukkigsten echt mogt vereenigd zijn, doch de hoop op een blijmoedig wederzien zal my troosten. Vv.d. S. L. VAN LEEUWEN. Hoorn, 23 December 1866. RIKKEN. (29620) Eenige en Algemeens Kennisgeving aan zijne talrijke Vrienden. Heden ontsliep onze dierbare Vader LEENDERT HAGEMAN, in den gezegenden ouderdom van ruim 78 jaren De Wed. L. VER WE V, „. ÖEEUKELEN, ÜEB. HAGEMAN. 24 December 1866, d. F. HAGEMAN. C-*6&apos;*-5) J. L. HAGEMAN. aJtnen- ovfrleed &quot;-Une geliefde-] Echtgenoot CORNELIA HELENA . £,&apos;• la ouderdom van 51 jaren en ca. 5 maanden, na eene gelukkige Echtvereeniging van 24 Jaren, diep betreurd door my, onze Kinderen en verdere Betrekkingeu. D. DE BRÜIJN. Zeïst, 17 December 1866. (29605) H.ed?!V,ror,er&apos;jxed_*ot mÖne int&quot;.Fe dröefheidluijn^êïiêldë&apos;Ëcï-^--noote BERNARDINA WILHELMINA OLDENKOïf. in den ouderdom van circa 47 jaren, na voorzien te zijn van de HH. Sacramenten der Stervenden. a. M. OOMEN. Antwerpen, 19 December 1866. (29524) Voor de vele bewyzen van deelneming by liet voltrekken van ons huwelijk ondervonden, betuigen de ondergeteekenden aan familie en bekenden, zoowel binnon als buiten deze stad, hunnen hartelijken dank. E. H. LAMPEN Jr. (29626) Amsterdam,27 December 1866. W. LAMPEN—HOEVEN- Veor de menigvuldige bewijzen van deelneming, by ons Hnweïyk ondervonden, betuigen wij door dezen onzen hartelykcn dank. Kampen, JACOB VAN GENDERINGEN. 26 December 1866. HENRIËTTE VAN GENDERINGEN, 3.5&apos;- ; HEILBRON. Voor de vele bewijzen van deelneming, ontvangen bij het overlijden van onzen waarden Vader JOHANN FRIEDRICH JANSSEN, betuigen wij onzen hartelyken dank. Nielwïr-Amstel , 25 D-jc. 1866. Uit aller naam , «.29593) J. F. JANSSEN Jr.</p>
</text>
