<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Die iets te vorderen hebben van, schuldig zijn aan of onder ziek Berustende hebben, behoorende tot de nalatenschap van den Heer JOANNES PETRUS BOSMAN, Commissionair, gewoond hebbende &apos;a den I7den December 1866 overleden. Prinsengracht over het Amstelveld, Z 429, te Amsterdam, worden verzocht daarvan vóór &apos;5 Januarrj 1867 schriftelijk en franco opgave te doen ten Kantore Ta&quot; den Notaris Mr. J. P. VAN ETTEN, Heerengracht bij het Re- P&apos;hereplein, IJ 263, te Amsterdam. (29585) Men verlangt ten spoedigste cene allezins bekwame MODIST en 7«e LEERLINGEN, de Leerlingen met kost in inwoning enz. &amp;&apos;res franco Brieven onder het motto MODES B. C., Bureau Handelsblad. (29587) KÖiTsicïiöo_C , Voor een Protestantsch MEISJE, tusschen 11 en 12 jaren, uit den *t.eenlgken Burgerstand, wordt PROSPECTUS gevraagd van , &apos;ei» KOSTSCHOOL, met opgave van prijs en getal Kostkinï?fen. Adres franco Leit, P. P. bg den Boekhandelaar H. T. HEN-I«IKSEN, Hoogstraat te Rotterdam. I Een MEISJE uit den fatsoenlijken stand, van de P. G.,- 18 jaren °H van onbesproken gedrag, eu gewoon met kinderen om to gaan, ; ?°«de men gaarne geplaatst zien bij eene fatsoenlijke familie, tot ¦ «et verrigten van keine huishoudelijke bezigheden. Naaiwerk, Opï&quot;f t ever kinderen, als anderzins, tegen genot van kost en inwoning. ; Y&apos;erop reflecterende, gelieve men zich te adresseren onder letters ( *• A. bij deu Boekhandelaar J. H. BRINKMAN, Singel hoek Berg- j 8traat RR 40. t 29513) IroraTËËNE jongTdalë~ T»u de P. G., verlangt men te Brussel plaatsing als INTERNE !° «n Huis van Opvoeding en Onderwijs. Prospectussen worden •«gewacht onder lett. J., aan SEYFFARDT&apos;s Boekhandel te Am&quot;erdam. (29501) . °e Schaakclub LA BOURDONNAIS op de Bovenzaal van het Koflij- 1 ?l&apos;is de Brakke Grond, in de Nes A2i , alhier, heeft besloten vowr- | &apos;Wü eiken laateten Vrijdag Avond der Maand VRIJEN TOEGANG tot haar Locaal te verleenen. ?_-„ (29566) HET BESTUUR. [ vooßTdames , hare inkomsten vermeerderen willen, bestaat tegen zeer aau&quot;fmelijke voorwaarden gelegenheid ter overneming eener DESJUGE ATFAIKE. Nadere informatien te bekomen niet franco Slaven, onder lett. J. T., bij den Boekhandelaar W. WILLEMS, &apos;Uzelstraat bij de Heerengracht. (29512) Eene Fatsoenlijke JUFVROUW, reeds eenige jaren in betrekking Sjeest zijnde, zag zich gaarne spoedig geplaatst als KINDER-, 7*»NKEL- of gIEZEL%CHAPSJUE»&apos;»OUW, kunnende voldoende getuigenissen omtrent haar gedrag produceren. Reflecteren&quot;en worden vriendelijk verzocht zich franco te adresseren, onder ?f. lett.A. Z., bij den Beekhandelaar L. HOLTKAMP, Beurssteeg, »lhier. (29296) ZEER HOOGE PROVISIE. t Voor Amsterdam en omliggende Gemeenten, vraagt men PERJUNEN van goeden Huize, die de geschiktheid hebben als CORRESPONDENT voor eene Firma, handelende in WIJNEN en _MXENLANDSCH GEDISTELEERD, werkzaam te rijn. Blieven Jr»uco, onder Lett. M. M., bg den Heer JOHs. VISSER, Boek*r«kker te Amsterdam. (29242) HEER EHM Een JONGELING, oud 21 Jaren, bekend met het Fransch, En»elsch, Latjjn en Grieksch, Aardrijkskunde en Geschiedenis, alsook ;?nigzins bekend met de Meetkunst, Algebra en de Recepture, zag ,\Ca gaarne geplaatst. Heeren reflectanten gelieven zich franco te dresseren aan het Bureau Handelsblad, onder de lett. S. P. E. M. huishoudster! t, Een Heer van middelbaren leeftijd, Weduwnaar, vraagt tegen &apos;«oruarij eene HUISMOUDSTEIi, van ongeveer 25 jaren. Op «°ed humeur, fatsoenlijkheid en goede informatien zal in de eerste ?&apos;aats worden gelet. Adres franco onder lett. C. D., Bureau Han&quot;klsblad. P 922») HUIS EN STAND TE KOOP, *»arm KRUIDENIERS- EN KOM-EN-EISCHWAKEN, alsmede fftOODBÉPOT wordt uitgeoefend. Hetzelve is gelegen op een der ?es*e gedeelten van den Jordaan, zgnde een Hoekhuis; deze AfUire neeft vele jiren bestaan en wordt met goed succes gedreven, daar &apos;r een gemiddeld debiet van ƒ250 wekelijks is; dezelve is nog voor J&apos;tbreiding vatbaar door deszelfs gunstige standplaats. Eranco Bneïei&gt; onder Lr M. D bij GEORGE GLADDER, Boek- en Papierhan&apos;elaar, Heerengracht bij de Leidschegracht. * (295G8) BilMPiTAlllTTlAl. n l&lt;e Gouvernement Impérial prévient les porteurs de la Dette Generale, ótre payés en Europe du semestre courant, qu ïls der°_t en faire la déclaration aux Agences de la Banque rmpenale i Paris et a Londres, ou chez ses correspondants a Eranciort ou J^msterdam, du 25 Décembre au 3 Janvier (n. s.) inclusivement, soit l^ette déclaration devra ctre accompagnée dun bordereau indiquant vAuA date^du^^jSr, les coupons précédemment déclarés devront itr? déposés pour etre vé.ittés aux Agences de la Banque a Paris et l Londres ou chez ses correspondants a Francfort ou a Amsterdam ijls seront échangés contreunrécepisséadix^joursde date. (29565) &quot;PLUMPUDDING. ¦ ii&amp;mmTmmrm^aSASO^mX s?*B-MINCI-PIE, als TWEIAEr en WEDDING-CAJS*-S, heeft de eer te berigten, dat zijne welingerigte Zaal ook aanbiedt tot gebruik van bovenstaande artikelen, waar- Eij zich minzaam aanbeveelt. |H||l|( p.tisjier g^ (28492)**-* * * Water bij de Oudebrug, L 133. , TEGEN raÏMITJANUARIJ &gt;Medin.en worden met eigenhandig schntt en opgaaf van ouder- S inJwacht, onder de fett^jL*ïï*! A S? &apos;te KIRBERGE en VAN KESTEREN, Nes, A^, te JTegen Jannarij aautaande&apos; &apos;ff\S*,rt___U^__sOT&apos; §. aar oud, Herv. Godsdienst, hetzg hier of elders ecue BETHEKKI_ir. onverschillig, in een Winkel, tot adsisteutie in een !rootKu?e&apos;n of\^U.paling van kinderen De beste infornia- S kunnen worden geleverd. Befiecterenden wo den verzocht zich •u.i V.4. HOlKïpiSTffi}. MW.i De Wrn «B ï «UAKS en M. 8. SAKS, gaan steeds voort deTflPi&apos;erino r«.VISITEKAARTJES met schoone ge- annonce in het Algeftn Hanaelsblad n .M,fe [0orts zin bii hun steeds voorhanden, de alom beroemde onbreck£} GAZGLA-I-EN, die a 20 cent per stuk worden afgeleverd. M-HS&quot;* Ter voorkoming van alle misvatting worden reflecterenden J^ beleefd vmoebt op nwu. en woonplaats te letten. Brieven ?«ldeo Ixaaco. &quot;¦&quot; ¦&apos;¦¦&apos; &apos;&quot; T rflßff°o)</p>
</text>
