<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BUITENLAND. Engelsche Post. LONDEN, Maandag 24 December (des Avonds).</title>
	<p>. *^e Army and Navy Gasetle meldt, dat de recrutering in den resten tijd een vry goed resultaat heeft opgeleverd, althans veel dan vroeger- Vyf en veertig pCt. echter en meer van hen, die lcu aanboden, zyn onbekwaam voor de dienst verklaard. fi..~~ Ll. Zaturdag heeft in een huis in Clerkenwell, waar de gas- JWen waren gerepareerd, doch op eene slordige wijze, bij het ont,&apos;eken van licht zulk eene ontzettende ontploffing plaats gehad, dat *&apos; gansche huis instortte en verscheiden bewoners onder den puin«oop werden bedolven. Drie personen waren op de plek dood, even .oovele liggen zwaar gekwetst in het hospitaal en men vermoedt, dat ao8 eenige ongelukkigen onder deu bouwval zijn bedolven, i TT Ofschoon in lerland nog hier en daar enkele arrestatien plaats Sf i? van personen, verdacht van deelneming aan de broederschap ,er Fenians, begint de bezorgdheid daar te lande voor eene meer &apos;?rtastende onderneming dier zaamgezworenea aanmerkelijk te veranderen. i &quot;&quot;¦ In Noord Staffordshire heeft de veeziekte zich op nieuw ver- Wond ; gelukkig nog slechts bij een enkel rund. p ~~ Het zoogenaamde Jamaica-comité heeft eindelijk het besluit |euomen, om den gewezen gouverneur van dat eiland, den Heer r^e, wegens zyn daar gehouden gedrag in regten te vervolgen. De &apos;«dedigiug zal echter zeer krachtig zijn en zy heeft £ 8000 (ca./96,00Q) ervoor beschikbaar. j ,~~ Er zijn berigten cfotvangen van de Kaap de Goede Hoop, r^- 19 Nov., die echter geen gewigtig nieuws inhouden; alleen ziet «en daaruit, dat alle handelsondernemingen meer levendigheid begonnen te verkrijgen, welke zich na nieuwjaar waarschijnlijk nog m«er zou uitbreiden. — De onlangs te Agra in Oost-Indie gehouden durbar of vereeniging I*u inlandsche vorsten, ter begroeting van den onderkoning, bljjkt 5? talrijkste, schitterendste en gewigtigste zitting geweest te zijn, 51* ooit gehouden is. De Britsche overheid was vertegenwoordigd doer «en gouverneur-generaal, den commandant-en-chef, de drie luitenantpuverneurs, twee hoofdcommissarissen, onderscheidene andere beambjen in het gevolg van den gouverneur-generaal en ongeveer een twaalff*f andere politieke en civiele notabiliteiten. Onder de aanwezige inio?rlißgen waren ongeveer 100 vorsten en hoofden van koninklijke *uJ?en en een 300 tal dignitarissen van minderen rang met huune vol«eiingeu.</p>
</text>
