<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLG DER NIEUWSTUDINGEN AMSTERDAM , Woensdag 26 December.</title>
	<p>In de maatschappij Arti et Amicitiae, zal de kunstbeschouwing op Donderdag 27 Dec. 18G6 gegeven worden door den Heer W.Gruytcr. Uit een particulieren brief uit Cairo in de A.Hott. (&apos;t. blijkt, dat de nieuw benoemde Gouverneur-Generaal met zeer vele eerbewijzen te Alexandrie ontvangen en uit naam van den Onderkoning van Egypte door den ka(4t in ter zee Tederigo Rey begroet werd. De Heer Mijer heeft vervolgens te Cairo zgne opwachting gemaakt by deu Onderkoning, wien hij op voorstel van onzen consul-generaal, den Heer Ruyssenaers, het grootkruis der orde van den Ned. Leeuw had te overhandigen. De ontvangst was prachtig. Bh de overhandiging wenschte de Gouverneur-Generaal Z. H. in de Fransche taal geluk met den vooruitgang van Egypte, zoo merkbaar onder het tegenwoordige bestuur; een vooruitgang, zeide Z. Exc, dien Zr. Ms. regering met welgevallen gadeslaat en volgt uit de rapporten, door den consul-generaal aan de regering overgemaakt. Z. Exc. hoopte, dat de goede verstandhouding tusschen Nederland en Egypte door dit bewijs van vriendschap nog naauwer zoude bevestigd worden. J_ H. beantwoordde die toespraak in zeer levendige bewoordingen. Hii hechtte zeer groote waarde aan dit blijk van sympathie, waarvoor hij Z. M. den Koning dankbaar was. Hii wist dat Nederland en Egypte prijs stelden op nijverheid en landbouw, de eenige ware schatten eener natie. Z H. onderhield zich nog eenigo oogenblikken met Z. Exc. en onzen &apos;consul-generaal en geïehlde hen vervolgens in een nabij zijnd vertrek, waar een déjeuner was aangerigt, waaraan met hen plaata nam Ch&apos;erif Pacha, de alter ego van den ÓnderkoniDg. i Ook te Suez werd de Heer Mijer op nieuw door de autoriteiten verwelkomd; door eeno stoomboot des Onderkonings aan boord van de mailboot gebragt, die onmiddellijk de Nederlandsche vlag heescii t oi door een Egyptisch ooilojsfregat met 19 sabmtscliotej&gt; bejfroet.</p>
</text>
