<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 28 April.</title>
	<p>Beden morgen werd het stoffelijk overschot van den heer dr. L. A. te Winkel&apos;, op&apos; de&apos; begraafplaats &apos;aan de ler [aarde besteld. De hóo°leèraar de&apos;Vrjes herdacht aldaar&apos;in eene treffende toespraak, tén aanhoore&apos;v&apos;an vele vrienden én&apos;belangstellenden&apos;;1 den man, die zich slechts aïs uitstekend geleerde; maar,&apos; ook als&apos; voortreffelijk5 mensch had doen kennen én deed in hét bijzonder uitkomèn&apos;wai te Winkel voor zijne vrienden geweest was. &quot;Na&quot; dezen &quot;spreker bragt nog een der laatste leerlingen van fe Winkel, de heer, WÏ&apos;J/Borilè, Ihaiis&apos;leeraar aan de &apos;i;ijks&apos; hoogere burgerschool té Zall-Bommel, een woord van dankbare hulde aan &apos;s maiis&apos;nagedachtenis &apos; &apos;wia&apos;rop &apos;de heer P.&apos;J.&apos;te &apos;Winkel, broeder&apos;des&apos;ontslapenen jmeteén woord dank&apos;zeide yoor.de&apos; belangstelling; bg dé?é plégiigheid aart&apos;den&apos;dag gelegtL &apos;&quot;l!l Bjj &apos;de&apos;&quot;gisteren óp het&apos;raadlivi&apos;s &apos;gehqudjng a&apos;a.nbesiièa&apos;ing van het vér.-frjta »an onderscheidene werkzaamheden aan de Karnemelksbrug is aanu,e,-iu?r&apos; &apos;*a*i&apos; dat, werk geworden P. van der Kamp,, timtne_rroan alhiqr, voor ƒ1429. .&apos;.:&gt;. ... — Heden morgen heeft een gedeelte van het detachement veld-arlillerie, waarvoor Arnhem als garnizc-ens-pjaats. is aangewezen, zich van hier derwaarts op marsen begeven. ~:•..!••,;,; ai-.-i: nioo &gt;&apos;. -i •&apos;-:&gt; viii i lil— &gt; Men zal zeker met genoegeu vernemen, dat het kruisbeeld, zoogenaamd van keizer Karel V. dat als kunstgewrochl door deskundigen voor een meesterstuk verklaard is en met welks tentoonstelling de heer&apos; Michel in andere plaatsen van ons land reeds veel lof heeft ingeoogst, ook bg ons ter i stede zal te zien. zgn, en wel op Donderdag den 30sten dezer, van &apos;s morgens elf lot &apos;s namiddags zes uren, in de zaal van het gebouw tot Nut van &apos;t Algemeen op de Ruïne. -•&lt; ~.! : •-&quot;. - &apos; — De minister van koloniën heeft ter kennis van belangstellenden gebragt dat de commissie,1 belast mei het&apos; in&apos; dit&apos; jaar afnemen van&apos;hel examen, voorgeschreven iv art. 4 van het kon: besluit van 10 Sept.&apos;lß64, houdende vaststelling der verordening op het&apos;benoemen van ambtenaren bij de burgerlijke dienst in Néd. &apos;lndle,: hare éérstevergadering zal houden te sGravenbage; den 15&quot;1™ Juni] 1868. &apos;Zij, die verlangen het examen af te logger.,&apos;moeien zich uiterlijk op 15 Mei schriftelijk aanmelden bij het dep. van koloniën. &apos; &quot; .!.&apos;•■■&apos;■. • • ■ &quot;&apos;Aan&apos;allen, die het examen&apos;B met voldoenden uitslag afleggen, zal daarvan een getuigschrift worden uitgereikt, doch aangezien door den gouverneur-generaal van Ned. Indie de beschikbaarstelling is gevraagd van 32 personen, waaronder zoo mogelijk 16 meesters in de regten, zullen casu quo slechts de 32 personen, die bg hel examen B hel meest voldaan hebben, in den loop dezes jaars voor de burgerlijke diensl in Ned. Indie ter beschikking van den oppcrlandvo&apos;ogd worden gesteld. — Met 1° Mei wordt ie &apos;sGravenhage geopend, onder directie van den heer H. Megers, een commandiei-kas, een lak der Rotterdamsche commandiet-kas, tegelijk met een bijkantoor te Leyden. Zoo als bekend is, zfln te Amsterdam, Rotterdam en Antwerpen de hoofdkantooren gevestigd. Voor hen, die met bekend zijn met hel doel der commandiet-kas. kan het volgende van nut wezen. Het doel is: de uitoefening va» alle. financieele operatien; meer in het bijzonder: het koopen en verkoopen van fondsen&apos;op de beurzen hier te lande en in het buitenland, alwaar de commandiet-kas, öf door hare eigen kantoren, óf door hare agenten vertegenwoordigd wordt. Voorts zorgt zfl voor het incasseren van wissels op alle plaatsen van het binnenland en op de voornaamste plaatsen van hel buitenland; het disconteren van handelspapier en de qfgifte van traites op alle voorname plaatsen van Europa. &quot;Dit&apos;alles gaat gepaard met het ijeposito-stelscl, waardoor men in de gelegenheid is dagelijks&apos;op. eéhé soliede manier van zijn geld rente te trekken. De deposito-billelten voor &apos;den &apos;handel zijn zoodanig ingerigt, dat zij niet alleen hier ter stede, radar ook bfl de hoofdkantoren te&apos;Amsterdam&apos;en Rottér&apos;dain&apos;betaalbaar&apos;zijn!&apos;&apos;&quot;&apos; ,&apos; &quot;i &quot; Ook hel cheqtie-sysieem&apos;behoort tot&apos;de operatiën der commandiet-kas. De cheque is niets anders dan &apos;een bón-a-pdyer ;&apos;èe» verioonbriefjc op een bankinstelling, die hét bedrag&apos; daarop uitgedrukt aan iooiider uitbetaalt. VY&apos;anneer men nu betalingen te doen heeft, vult men de cheques in en geeft die in betaling aan zijne leveranciers of andere crediteuren, die ze terstond tegen klinkende munt, bij de commandiet-kas kunnen inwisselen, bij wie men eerst eene zekere som &apos;gelds gedeponeerd; tyeéfL üe comman&lt;jict-kas vergoedt 2 pCt. Óver.&apos; het, kleinste &apos;erétfiets&apos;aldo, van maand,&apos;, zondere.enig kassiers-loon in rekening te&apos;brengen.&quot;.&quot; &apos;. &apos; .&apos; &apos; &apos; &apos; ;; : ■ , . ;. / .&quot; i Door dat stelsel bespaart men zich de moeite van geld in huis te bewaren, de kas te&apos;verifiëren&apos;en die kas te&apos;beveiligen tégen brandgevaar en diefstal. Ook ontslaat men&apos;zich van den last zijnerekeningen af te passen en vrijwaart&apos;men zich&apos;tégen die zbq&apos;ligt vporkomen bg de behandeling van specie, ijjok zg, die gelden te ontvangen hebben, zullen ze niet hebben na te&apos;lellen &apos;of;terug te geven mét het daaraan verbonden gevaar van misrekening en vergissing, Zij hebben alleen na. té. zien of bet bedrag, in de &apos;cheque ingevuld, met dé rekening instemt en kunnen dan een- of tweemaal *sweeks;,of zoo dikwerf zij&apos;verkiezen, de bij hen ingekomen cheques bjj de commandiet-kas te gelde maken. : &apos; , Men ziet dus het veelzijdig nut der commandiet-kas, en waarbij van belang is op te merken, dat de Rotterdamsche commandiet-kas geheel aansprakelijk is voor de Haagsche. &apos; &apos;:,!:&apos; • &apos; &apos; ■ .&apos;—De staals-commissie voor het geneeskundig examen heeft de werkzaamheden harer ïoorjaarszitting ten einde gebragt, Er hadden zich 8, c.andidalei\&quot;a&apos;angemeld, waarvan er. 7 het examen hebben afgelegd, en&apos;wel 4 hu.n-ncr niét goed gevolg,&quot;met name de bh.&apos; t. J.&apos;J. Gori, L. N. Smits,-J. %. Tolleners én J.&quot;G.&apos; van der Veen. &apos;•■.&apos;,. .— Bij de Ned. herv. gemeente te Zierikzee is tot predikant beroepen d«. Graswinkel, pred,. te. Zalk; bö die te Nunspeet d&quot;. Bresser, pred. te Stryen, bij die te Aarlapderyeen d«. »an Walsem, pred. te Hillegondsbergj.biJ die ie Koten d». Reitsma. pred. te. Hiaure; bjj die ie Babylouiönbroek- d. van Oosten, pred, te Fortb, Bath. ; ..; -, ]&gt; ■ : • ! Door hét prov. kerkbestuur van Gelderland is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend aan Jl. J., Jongenecl,. pred.&apos; te Hnrweneu&apos;,-en door het prov. kerkbest.uur. van Npordbrabant aan d. .1. Pleyte, pred. ie Bergen op Zoom.&apos; .-- .-..-.™..:.:... ~;...,,,,_.|..,. i..:.„ ,; ..,.•..;,.,.... ,&apos;j.- • &gt;. 11 TT. Omtrent den stand der veld- en ininvrucliten in het-Westland wordt hel volgende gemeld: De. tarwe taal over hel algemeen&apos; veel &apos;te wénschén Over; koolzaad, ofschoon niet veel gezaaid&apos;, slaat&apos; niet best; &apos;doch de zomergranen, die nu te voorschijn komen, geven hoop op een goed gewas. De appelen en peren slaan goed en zullen weldra prachtig bloeijen, hetwelk; nu reeds het geval is met de pruimenboomen. - De&apos;aardappelen staan geregeld uit den grond, en vóór alles is te wenschen,&apos; dat men geen last krijge .van nachtvorsten, die nu belangrijke schade zouden aanrigten. &apos; &quot; &quot;!1 o — Men verhaalt, dat een jongmensch, te Kondekcrk aan den Rgn woonachtig, die geene andere wetenschappelijke opleiding hecft&apos;genolen dart dié, welke &apos; hij &apos; zich zel*en heeft weieii !te &apos;&apos;verschaffen, &apos;een middel heeft gevonden om langs denzelfden telegraafdraad gelijktijdig van&apos;beide uiteinden signalen&apos; over te brengen.&apos; &apos; De &apos;uilvinding zou bg genomen proeven voldoende resultaten hebben opgeleverd.1 &apos;&quot; .&apos;&apos;-&apos; &quot;&apos;&apos; ;; &apos; &apos; [H- C.)&apos; &apos;v &apos;—&apos;:HH. MMTde keizer en&apos;de keizerin van Frankrijk hebben een geschenk in zil»er gezonden voor de tentoonstelling yen behoeve&apos;van&apos;hét gesticht voor ongeneeslgken en blinden te &apos;Rotterdam. &apos;/&apos;.,&apos; ..&apos;&apos; &apos; &apos;&apos;&quot;&apos; \&quot;&apos;.^&apos; &apos;,V.!....,J&apos;&quot; — Uit Amsterdam meldt men dat 11H. MM. de koning en de koningin en Z. K. 11. de&apos; prins van Oranje Zondag mei aanzienlijk gevolg de godsdienstoefening hebbén &apos;bijgewoond in de Nieuwe kerk, onder het gehoor van d. Ternooy Apèl, die lot &apos;teksl&apos;gckozen&apos; had&apos; Phil. I,&apos;&apos;vs 21, het&apos;leven is mij&apos; Christus. Z: &apos;M. de koning eu de&apos; prins vanOranje zHn ten.&apos;2, ure uitgereden&apos;, ten einde de tuinen van het koninklijk zoölogisch genootschap iVatiira Ariis Magislra te bezigtigen. Des middags vyasucr&apos;diner&apos;iénhove in de Mozes-zaal,&apos; waarop waren, genoodigd d. Ternooy, Apèl en prof. Voorlïélm&apos; Sclineevoogt.&apos;Gisteren&apos;*&apos;morgen ten half ll&apos;uréi is de kon. familie naar de&apos;residentie teruggekeerd. ~ &quot;&apos; &apos;.&apos;: &quot;.&apos;&apos;&apos;&apos; &apos;&apos; &apos; Omtrent het bezoek; door Z. M. den koning aan de maatschappij Arti et Amiciliae gebragt, wordt&apos;het volgende medegedeeld: Nadat Z. M. aan het einde van zijne wandeling langs de tentoongestelde kunstwerken gekomen was,&apos; waarbij hg zichal&apos;de tegenwoordige artisten-inzenders liet voors|e||en, verzocht &apos;L. M. met hem naar eene der hoofdzalen terug te gaan, daar hij den leden der maatschappij iets wilde mededeeleu. Hieraan gevolg gegeven zijnde, verklaarde Z: (il., dal hij zeer ingenomen was met de vernieuwde pogingen der&apos; maatschappij om de nationale kunst te&apos; verheffen, dat deze maatschappij eene schoone maatschappg was, waarin de arbeid van Nikolaas Piencman krachtig werd voortgezet, dat hij daarom als koning der Nederlanden en als beschermheer dezer inrigting besloten had zijne bijzondere ingenomenheid te kennen&apos; te&apos; geven door der maatschappij de grootegouden medaille voor verdiensten te schenken. Deze medaille niet met zich voerende, wenschle Z. M. zijn bezoek te gelegener tijd te herhalen&apos;om dit bewijs &apos;zijner goedkeuring in persoon der maatschappij Ie komen vereeren. &apos; —&quot;Te &apos;Amsterdam had Zondag avond in de Nieuwe Kerk de bevestiging plaats van den brj de&apos;herv. gemeente aldaar beroepen leeraar dr. G. van Gorkom. Die plcgtigheid ;werd verrigl door dr. E. Laurillard, met eene rede naar aanleiding van&apos; Efezen IV. ys. ,j&apos;j&gt;; Wandelt waardiglijk der roeping, met welke gij geroepen zijt. &apos;— Te Strijen hebben Zondag ll.&apos; in de kerk wanordelijkheden plaats gehad, die builen de kerk werden&apos;j voortgezet en zóó ernstig werden, dat naar Dordrecht aanvraag werd gezonden om hulp van de militaire magt. Een detachement pontoiuiiers, onder bevel van den 2j™ luit. Reigen, is daarop naar genoemd dorp vertrokken, 0111 de rust te herstellen. Als aanleiding tot deze rustverstoring noemt men ontevredenheid onder de bevolking over den inhoud der preek van den predikant. — Uit Arnhem meldl men dat een invalide van Bronbeek , die door den kapitein aldaar belast was te dier stede op een mandaat eene betaling van ruim ƒSOO te ontvangen, zich met dat geld uit de voelen heeft gemaakt. Bg ispoedig ingesteld onderzoek bleek,&apos; dat hg per spoortrein naar Utrecht was vertrokken, alwaar de ge»lugte korten tijd na zijne aankomst door de policie | werd aangehouden. Hij ,was nog in het bezit van het mecrendeel der ontvreemde geldsom. — Te Leeuwarden is Vrijdag 11., onder voorzitterschap van den heer mr. .1. Diiks, de 119de vergadering gehouden van hel Friesch genootschap van geschied-, oudheid- en taalkunde. Tot leden werden benoemd de heeren: jh&apos;. W. H. de Beaufort Az., te Utrecht; C. J. de Bordes, te Leeuwarden; dr. C. P. Burger, aldaar; VV. Harmens Cz., te Harlingen; W. T. 11. Klinkenberg, te lrnsum; jhr. A. Lijklama a Nyeholt, te Beetsterzwaag; P. H. van . Moerkerken, te Leeuwarden; -ni&apos;. F. N. Sickenga, ie Dordrecht, en mr. D. Wouters, te Sneek. • &lt; •&apos;;i&apos;• &apos; ,-... ._ .:.-&apos;.!..&quot;..:&quot; - &apos;. - —- Op het groot seminairie onder Hoeven is in den ouderdom van 86 jaren overleden mgr. Joh., van Uooydonck , bisschop van Breda, enz. enz.</p>
</text>
