<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>„m. BINNERUNDSGHE SCHROEESTOOM¦¦¦&quot;¦BOOT - REEDERW TE DORDRECHT. DIENST TUSSCHEN DORDRECHT, GOUDA EN AMSTERDAM, en daar tusschen gelegen Plaatsen, tot het Vervoer van PASSAGIERS en GOEDEREN en het Slepen van SCHEPEN met de Schroefstoombooten DORDRECHT N&quot;. 1, Kapt. A. HOPMAN. DORDRECHT _ƒ. 2, Kapt. A. VAN DEN ANDEL. Vertrek van DORDRECHT Zondags en Woensdags &apos;s Morg. ten 5 Ure. // ii AMSTERDAM uu u „ „ 6 . Agenten te Dordrecht J. B. ZAHN, Kuipershaven u _ Gouda Agent der Schroefbooten, Vest. v . Amsterdam A. HENKE, Binnen-Amstel bij de Amstelstraat. Aanteekengelden worden niet geheven. ZWARE EN LIGTE GOEDERE]., ONDER 50 NED. ® OF MAATGOEDEREN ONDER 50 KUB. PALMEN, WORDEN AAN HUIS BEZORGD ZONDER BEREKENING VAN BESTELLOON. De eerste Trein van den Rijn-Spoorweg,&apos;vertrekkende van Rotterdam 6 u. 55 m. des Morgens, kan te Capelle a/d. IJssel bereikt worden. De Directeur (15454) J. J. B. J. BOÜVY. ajk MJ___t_LÏ_SG.ËR _¦_____ Stoomboot-Maatschappij. DIENST AMSTERDAM, ENKIIEIZEN EN HARLINGEN, met de NIEUWE snelvarende prachtig ingerigte Stoomboot WILLEM 111 en do gunstig bekende Stoomboot STAD HARLINGEN, in aansluiting met denStaats-SpoorwegHARLINGEN-LEEUWARDEN met DOORLOOPENDE PLAATSBILLETTEN en Diligence-dienst van Gend fr Loos, LEEUWARÜENGRONINGEN. Van AMSTERDAM, dagelijks, behalve Dingsdags, &apos;sMorgens 8 nre 15 min., corresponderende op den Trein 3.30 naar Leeuwarden. Van HARLINGEN, dagelijks, behalve Woensdags, &apos;s Morgtns 7 ure 45 min., na aankomst van den eersten Trein van Leeuwarden. Aan de Stations Leeuwarden, Dronrijp en Eraneker worden even als aan de Kantoren dor Stoomboot-Maatschappij doorloopende Plaatsbilletten afgegeven. Informatien zijn te bekomen te Harlingen bij de Directie, te Amsterdam bij den Heer H. DE GROOT, Kantoor op de Brug naar de Nieuwe Stadsherberg, geopend van &apos;sMorgens 7 tot &apos;s Avonds 9 nre en te Enkhnizen bij den Heer H. TOP. (20016) S loomboot- S___iï__ Maatschappij. DAGELIJKSCHE VAART. Van AMSTERDAM des Morgens 11 Unr. Van ZWOLLE des Morgens 7 Uur. In directe verbinding per Diligences over GENEMUIDEN met KAMPEN, over ZWARTSLUIS mot MEPPEL, STEENWIJK , HOOGEVEEN, ASSEN, VEENDAM, GRONINGEN, over ZWOLLE met ALMELO en ENSCHEDE, zijnde tevens geopend de dadelijke Correspondentie naar DEVENTER, per Diligence van ZWOLLE. De Tarieven van het vervoer, mede van Paarden en Vee, zijn zeer laag. - (15027)__ . _t__ WEKELUKSCHESTOOMVAART «S NAAR NEW-YORK. PLAATSBILLETTEN te bekomen bij OOLGAARDT es BRUINIER, IJgracht te Amsterdam, eenige Agenten voor Nederland van de Lir. N.-Vork en Philad. SS. Comp. te Liverpool, Informatien gaart, gegeven. Brieven france, (21601) MAGAZIJN KEIZERSHOF Ontvangen: Een Groot en Nieuw ASSORTIMENT CHALES en CH*-ES-M»SGS, diverse Nieuwe Zijden en __b_i_.iai._e &apos; STOF_-E_r voor het Naderende Siizoen. (22307) SCMABE &amp; OI_D_B]_7KOTT. _SIATSCIIAPIPï7\^^EN WERKENDEN STAND. HET BESTUUR DER AMBACHTSCIIOOL VOOR ZONEN EN PLEEGZONEN VAN LEDEN DER MAATSCHAPPIJ geelt door deze berigt, dat door vermeerderde ruimte gelegenheid bestaat EENIGE LEERLINGE]-&quot; te plaatsen. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij den Directeur der School, den Heer C. A. VOS, des Maandags en Donderdags Avonds, van Zeven tot Negen Ure, aan het Gebouw der Maatschappij ,of bij den Hoor J. C. STELLING, Boommarkt, F 94. Namens het Bestuur. C. A. VOS, President. (21621) JT. C. STELLIKG , Secr. CREDIET-VEREEMGÏN-. De DIRECTIE maakt bekend, dat to beginnen op Morgen den 30sten September de Rente berekend wordt als volgt: 5% i __-. voor BLANCO CREDIETEN. 5 u ii EERSTE HYPOTHEKEN. 3«_ &quot; f DEPOSITO GELDEN. Amstehdam, 29 September 1865. (22178) Bij de Uitgevers GEBROEDERS DIEDERICHS, te Amsterdam en bij de voornaamste Boekhandelaren wordt voor den Jaargang 1865 voortdurend Inteekening aangenomen op een der BELANGRIJKSTE EN GOEDKOOPSTE MAANDSCHRIFTEN OF BOEKWERKEN: ! MERKWAARDIGE «iiiissi- onzer mm, \ i op het gel. cd van Shmtknnde, Geschiedenis, Land- en j Volkenkunde,Kun_ten,We_en.cliappen,_.ijver_ieid,ei.z. MITSGADERS LEVENS- EN KARAKTERSCHETSEN VAN VERMAARDE TIJDfiENÖÖTËiI Met een aantal Portretten. ƒ ö per Jaargang van 2 Deelen. Voor hem , die op do hoogte van zijnen tijd wenscht to blijven, is voorzeker geen Werk verkrijgbaar, dat den leeslust moer gaande zal houden en doelmatiger strekking heeft dan OMXETIJHÜ, waarvan iedere Maand eene Aflevering van drie of moor Bladen druks het licht ziet, welke jaarlijks TWEE BOEKDEELEN vormen, welke zoo veel Letters j druks bevatten nis zes gewone gr. B°. Boekdeelen; versierd mot een zestal fraaije Portretten der daarin voorkomende merkwaardigste Personen.</p>
</text>
