<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INHOUD ¥AM OIZE TIJD 1885. (TUE EN DEETIGSTE DEEL = DEEL T, DEE 4de SEEIE, BLAD 1-21). JANUARIJ: Do Schouwburgen te Rome. — Japan. —Do hedendaagsche Uurwerk-Fabricatie in Europa. — Père Enfantin er, het St. Simonisme. — Was Nero een monster? — De Paradijsvogel. — Wilhelm Tompel, beroemd sterrekundige. FEBRUARIJ: De lonische Eilanden. — Henry Pelham Pelham- Clinton, Hertog van New-Castle, Britseh staatsman. — De Heidevelden van de Gascogne. MAART: De Duitsch-Deensehe Oorlog in 1864. Eene militaire geschiedkundige schets. —- Wilhelm Tegetthoff, Oostenrijksch Vlootvoogd. Italië, sedert den dag van Aspromonte. — De Instellingen van Welcla- ¦ digheid in Engeland en inzonderheid te Londen. — De Emancipatie der Boeren in Polen. — De Kwikzilvermijn Idria, in de Ukraine. — Het Stroovlechten en Weven. — Maatschappelijke diensten, welke de Photographie en de Telegraphie in den tegenwoordigen tijd bewijzen. — John Leech, beroemd Britseh Teekenaar. APRIL : Illyrie en de Illyriers. — Constant Mocqnard, Chef van het Kabinet van Keizer Napoleon 111. — Het Maritime en Koloniale Stelsel van Groot-Brittannie. — De Gotsclievers in Carniole. — De vrees voor Anilin Verwen. — Pierre Joseph Proudhon.—De Wijnproductie »n Baden. — De Zinzaren. — De IJzerertslagen op Elba. — De Vervalsching van Bankbilletten. — Do uitvoer van Stoomwerktuigen uit Groot-Brittannie. — Toepassing der Photographie bij het drukken van A?ü?gStUkken&apos; ~&quot; Eene nieuwe toepassing der Galvanoplastiek. MEI: De eischen aan onzen tijd gedaan tot verbetering van de maatschappelijke stelling der Vrouwen. — De Bulgaren. — Vooruitgang der Belgische Wol- en Lijnwaad-Industrie. — Heinrich Koenig, beroemd Duitsch Schrijver en Publicist. — De Republiek Uruguay. — Kolonel Jean Baptiste Charras, bekend Democraat en Militair Geschiedschrijver — De Bevolking van Nieuw-Zeeland. — Baron Achard, beroemd Fransch Generaal. — De Consumtie van Hamburg. JUNIJ: Het Engelsche Renpaard eff de middelen aangewend tot ver edehng daarvan. — Lndwich Reichenbach, beroemd Natuurkundige.— Do Uitvoer van Machinerien uit Engeland — De Atlantische Telegraaf — Gustave Froment, beroemd Werktuigkundige. — Productie, omzet en verbruik van hot Schotsehe Ruwe IJzer. — De Theecultuur in Britseh Oost-Indie. — Alphabetisch Register. — Titel, Titelplaat, Inhoud en Omslag. JULIJ: Groot-Brittannie en de Huishouding van Slaat. — Do Plantengroei der Woestijnen en Steppen. — De Bloementeelt in het Zuiden van Frankrijk. — Peter von Cornclius, beroemd Kunstschilder. — De Lood-Industrie van Carmthie. - Joseph Lebeau, Belgisch Staatsman - Spoorweg-Ongelukken m Dintschknd. — Johann Wilhelm Beckmann, beroemd Zwccdseh Hynmoloog. &gt; _¦ __ 1 AUGUSTUS: Eenige Opmerkingen omtrent de Middelen tot Redding van Schipbreukelingen aangewend, iv verband met hunne mogelijke uitbreiding. — Maatschappelijke ontwikkeling van Australië. — Karl Christian Rafn, Dcensch Oudheidkundige — De voornaamste takken van Nijverheid van het Saksische Voigtland. — Heinrich Daniel Riihinkorff, beroemd Werktuigkundige. — Adel en Volk in Japan. —De Invoer Handel te Hamburg. SEPTEMBER: Het Nieuwe Dorado in do Kustlandcn der Noord- Amerikaansche Unio aan den Stillen Oceaan: — Do Veldmaarschalk Combermere (Stapelton-Cotton), beroemd Britseh Veldoverste. — Zwitserland. Zijn btaathiiishoiulkundigcn toestand. — Een Trits van Amerikaansche Staatsmannen Uit de tegenwoordigen tijd. —De Arbeidersstad (Cite^Ouvnerc) tei Mühlhausen, in den Elsas. - Canada&apos;s Nijverheid en Handel. — Baron Nicolaas Jósika, Kongaarsch Staatsman eu Letterkundige. De Prijs voor een Jaargang, in 12 Maandelijksche Afleveringen of in 2 Boekdeelen te ontvangen, is gesteld op slechts ZES GÖXDEWS. mmmmsm BiJ eiken Jaargang, TWEE B«ÉH.DEE_.EI_ vor- Mimjm* inonui;&apos; worden Zes Portretten der daarin behandelde merk«__--__ waardigste Personon gegeven, zoodat dit (Tijdschrift, door onderhoud,mdcen degelijke lectuur, alsmede güêdkoopheid betreft,door geen *-dw iv Nederland gyertroffen. (6374)</p>
</text>
