<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERIGTEN. BEURSBERIGT VAN AMSTERDAM.</title>
	<p>KOFFIJ ; Het artikel bleef sedert ons vorig berigt in eene vrij gunstige stemmfng, en bijna alle soorten, vooral bleeke en blanke, der laatste veiling, werden tot veilingspr&apos;.s steeds vergeefs gezocht; evenwel is nog slechts bij uitzondering nu en dan eenig avans te bedingen, en is dien ten gevolge de omzet in de tweede hand volstrekt onbeduidend. De houders blijven geretireerd. De voorraad van JAVA KOFFIJ op ceclen bö de N. H.M.bestond op ultimo Aug. 11. uit 78,993 balen. Veiling in September «. 86,953 _</p>
	<p>165,951 balen. Afgeleverd in September 85,854 *</p>
	<p>Voorraad op beden 80,097 balen. Waarvan te Amsterdam 34,537 b., te Rotterdam 30,528 b., te Dordrecht 3002 b., te Midd.lburg 7027 b. en te Schiedam 5003 b. Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van JAVA KOFFIJ, in de aes laatste jaren:</p>
	<p>Afleveringen 1860 1861 1862 1863 1864 1865 balen balen balen balen balen balen In Januarij . 42712 17741 11345 29272 22893 25012 tt Februarij. 26578 48984 24116 24809 34555 37937 // Maart... 137947 34648 21512 166136 86430 103738 * April.... 138952 250773 263944 152884 78297 73339 // Mei 73413 200685 92683 16681 65296 95176 // Junij.... 22626 30554 15036 22124 97372 77296 &apos;/ Julij 35955 24072 20605 21288 93034 58332 * Augustus 40285 33857 22753 30069 81419 62877 « Sept 187157 161597 203439 205915 107717 85854 Totaal 705625 802911 675433 669178 667013 619561 1860 1861 1862 1863 I 1864 1865 Voorraad op ceel ! _ balen &apos; balen balen balen I balen balen op 30 Sept. 449646 248552 316153 278285.112184 80097 Onverkochte voorraad bij 1860 1861 1862 1863 | 1864 1865 de N. H. M. op balen j balen I balen baien | balen balen 30 Sept. 49100 40400 45800 81251 279442 295925 I 27 v. 135 v. 37 v. THEE vast prijshoudend, echter zonder verandering. TABAK.: Sedert ons laatste berigt werd alhier gedisponeerd over 469 v. Maryland van de lading Gustav. Gebrek aan keuze belemmert den verderen omzet. Van den afloop der veiling van Java Tabak hebben wij reeds melding gemaakt. Bij inschrijving werden verkocht 118 p. hoofdmerk _ &apos; Al de aangeboden partijen vonden grif koopers en werden zeer hooge prijzen besteed. De voorraad in de lste hand is thans als volgt: 493 v. Maryland, 51 v. Kentueky, 15 v. Steelen,BBs9 p. Java, 2382 p. Braziel en 20 k. Seedleaf. HU WE SUIKER in eene vaste stemming en tot de prijzen der laatste veiling hadden vrij belangrijke afdoeningen in Java Suiker plaats die wij op ruim 5000 kranj. schatten. De importeurs houden echter thans op hoogere prijzen en hebben ziek gedeeltelijk van de markt teruggetrokken , op de willige berigten omtrent het artikel van Engeland en Amerika. GERAFFINEERDE SUIKER met levendigen handel tot stijgende prijzen. Vooral superior brooden in papier zijn zeer gevraagd en Belangrijk gerezen. Op levering- per December is ƒ3854 besteed. In Crushid melis haddon mede zeer belangrijke omzettingen plaats en wij moeten thans A S R N _ 1 , B &amp; H N°. 1 en H R N°. 1 ƒ 35% - N&quot;. 2 ƒ35 noteren. SPECERIJEN en KRUIDENIERS WAREN. Rijst: Ongepeld zonder afdoeningen. In gepeld was geregelde omzet zoo wel voor de binnenlandsche verzending als hier ter plaatse; ook voor het buitenland werd iets gedaan. Vruchten zonder belangrijken orazet. Krenten iets vaster. Nieuwe Commadre Vijgen f 15. Specerijen: Be vraao- waa weder levendig, hoofdzakelijk naar Noten. Men noteert N°. 1 76 c N°. 2, 67 a 68 c, N°. 3, 46 c, N°. 4, 32 c. Nagelen N». 2 A°. 1865 met 25 a 25 c. betaald. Foelie D A°. 1860—1864, 70, E 66. CACAO. Sedert ons laatste berigt vonden ruim 100 b. Surinaamseho koopers tot de bestaande prijzen; de voorraad begint zoo doende zeer te verminderen. Nieuwe aanvoer is te wachten per de Albatros, welk schip hier verwacht wordt begin November. De houders blijven vast. HUIDEN: Do veilingen der N. H. M., zoo hier als te Rotterdam, ten bodrage van 22,357 stuks gez. en 2149 stnks gedr. Buenos-Ayrea Huiden liepen zeer coulant, meestal boven taxatie af. In Inl. artikelen gaat weinig of niets om.</p>
	<p>METAIEN: In Banca Tin heerschte eene betere stemming, ten gevolge van den verhoogden prijs in Engeland voor Straits Tin besteed. De houders zijn zeer geretireerd en vragen thans ƒ 55%. Vergelijkende opgave der afleveringen en van den voorraad van BANCA TIN, gedurende de zes laatste jaren:</p>
	<p>Afleveringen 1860 1861 1862 1863 1864 1865 blokken blokken blokken blokken blokken blokk. In Januarij. 6693 4123 5105 9335 5165 4230 ii Februarij. 6725 10137 8465 8665 9190 4987 // Maart... 4958 9500 4335 7650 6085 9640 u April.... 6530 9188 6766 4638 6377 5660 ii Mei 6515 4550 9400 4760 6443 3890 ii Junij.... 9115 6820 4650 9172 9828 5900 * Julij 38536 29342 34400 14757 25851 27297 // Augustus 30000 46731 30637 29764 55520 336 U // Sept 12430 12261 12119 5453 13950 9450 Totaal 121502 132652 115877 94194 137509 ! 104665 1860 1861 1862 I 1863 I 1864 | 1865 Voorraad op ceel 1 ! • i blokk. I blokk. blokk. blokk. blokk.&apos; blokk. op 30 Sept. 88072 81750 93287 94636 84950 132169 Onverkochte voorraad 1860 1861 1862 1863 1864 1865 bij de N. 11. M. op blokk. blokk. blokk. blokk. blokk. blokk. 30 Sept. 33028 30246 30921 34516 36349 48788</p>
	<p>KATOEN tot steeds klimmende prijzen levendig gevraagd • circa 1000 b., meerendeels Oost-Indische werden verhandeld. VEUFWAREN. Indigo: Vóór de veilingen hebben nog 125 k. Java tot zeer vaste prijzen nemers gevonden. De afloop dor veilingen vertoont voor de Java, vooral voor de middel en fijnere kwal., eene aanmerkelijke verhooging. De Bengaal, zoowel bij de N. H. M. als bij particulieren werd zeer coulant en tot goede prijzen verkocht. Cochenille blijft vooral in de lagere kwaliteiten tet veilingsprijzen gevraagd. Verfhouten geheel onveranderd. Harst vindt voor de cons. goede vraag. Terpentijnolie onveranderd. Zwavel. Ca. 120 tons 2da Licata werden zeilende tot ƒ4% afgedaan en zijn nog 80 tons zoo disponibel. Dividivi: Per Agatha zijn weder 50 tons aangevoerd, die spoedig aan de mar** komen. Meekrap met iets meer handel tot vastere prijzen.</p>
	<p>DROOGERIJIEN, enz. Hoewel omzettingen zich slechts tot enkele artikelen bepaalden, is de stemming voor meest alle gunstiger; vooral was dit het geval met Palmolie, waarin tot stijgende prijzen zoo wel hier als te Rotterdam» groote omzettingen plaats vonden; in den &quot;* loop der week werden vier zeilende ladingen afgedaan; prima in loco op ƒ 23% a 24 naar kwaliteit gehouden. Japansche Was blijft gevraagd, men houdt A .40, B ƒ38%, welke prijzen nog niet grif temaken zijn. Van Biiidrottinqen kwamen geen partijen aan de markt. SMEER e&apos;s TALK.: Behalve de in veiling verkochte Talk is in de laatste acht dagen niets belangrijks in het artikel omgegaan. Bij den geringen voorraad souteneren zich de prijzen goed. VET WAREN: In bruine en blanke Levertraan ging deze week niets om; van de Noordsche Robbetraan werd het restant, ca. 200 vat, uit de eerste hand afgedaan. Ansjovis zonder vraag. FI_NE ZADEN: Van puik nieuw rood Bovenrijnsch Klaverzaad, vonden enkele partijtjes tot vasten prijs voor verzending nemers. Nieuw bruin Mosterdzaad iets gemakkelijker te koopen, puik jarig bij partij voor exportatie hooger betaald. Nieuw Noord-Hollandsch Karweyzaad tot verhoogden koers bij partij voor verzending verkocht. Kanariezaad meer begeerd on goed te plaatsen. STERKE DRANKEN: Genever iets flaanwer. Tn de afgeloopen week zijn te Rotterdam afgedaan 40 legg. Soerabaija Arak, per Hollandia.</p>
	<p>Voorraad ran KOFFIJ op ontvang-cednllen in het EntrepÖt-Dok te Amsterdam :___________¦_______.- Voorraad op 31 Aug. 1865.. 19,030 balen W.I. 26,283 balen O. I. Invoer in September 1865., 100 u i 1,708 * » 19,130 . » 27,991 // r Aflevering in September 1865 2,371 n » 2,948 v u Voorraad 30 September 1865.&apos; 16,759 . e 25,043 « «</p>
	<p>ROTTERDAM, 29 Sèpt.&apos; Hèdèh zijn afgedaan 150- a 200,000 k° Palmolie, zeilende per Volanteer, van Quisembo a ƒ24. ROTTERDAM, 29 Sept. In Koffij uit de lste hand is in den loop dezer week niets omgegaan, maar de stemming is vast en zoo men koopen wil moet men de laatste veilingsprijzen besteden. — Thee zonder noomenswaardigen handel tot onveranderde prijzen. — Tabak : Gedurende deze week werden uit de eerste hand verkocht 44 vaten Maryland, per Arnold Böninger. Aanstaanden Woensdag worden geveild: 2782 p. Java, T AN L; 1550 p. dito, M G B; 1327 p. dito, Soekowono; 756 p. dito, Fvd P; 557 p. dito, /-\: 293 p dito. /p\.-132p. dito, M K; 245 p. dito, BCV O; 21 p. dito, T T W W; 389 p. dito, V; 277 p. dito, JGB; 82 p. dito, Q B; 76 p. dito, Kemoening en 10 p. dito, Titan. — __.wé Suiker met veel vraag en weinig aanbod; er zijn verschillende partijen onder do hand tot de volle prijzen der laatste veiling gedaan. Geraffineerd met levendigen omzet tot voortdurend rijzende prijzen, enkele raffinadeurs hebben nu reeds tot in December verkocht. Vooral iv brooden in papier is veel gedaan. Kandij stil. —-Rijstwegens gebrek aan disponibele partijen zonder handel, Gep. soerten genieten sleehts in de allerfijnste kwaliteiten eene kleine vraag. — Fijne Spijcerijen blijven gewild , maar eene verdere prijs verhooging heeft in de laatste dagen niet plaats gevonden. Prima Nooten 75 c, secunda 66 a 67 c, N°. 345 el, N . 4 34 c, Foelie D 70 c, E 67 c, Nagelen N°. 2 25 c, N°. 3, 24 c. Java Kaneel N°. 3 112 a 115 c., N°. 4 100 a 105 c. Peper 19 a 19% c. in entr. R. C; Cassia Vera 31 a 32 c. n. kw. — Zuidvruchten in een doen. — Indigo. Den afloop der veilingen hebben w_ reeds medegedeeld en blijft de stemming zeer vast, bij particulieren werden uit de hand nog ruim 50 k. tot veilingsprijs afgedaan. — Meekrap: Daar bij groote aanbiediiig ook eenige kooplust bestond, was de handel tot meest onveranderde prijzen vrij levendig. — Verf hout: Domingo Campechehout zeer vast op ƒ234.. Manzanilla Geelhout ƒ5. Mooi secunda Limahout ƒ7, prima f B^. Van Philadelphia Quercitron werden 56 vaten aangevoerd die uiterlijk a ƒ5% to koop zijn. — Potasch stil. New-Yorker ƒ 17% , gedaan loco ƒ 17%, Potorsburger zeilende ƒ1334, loco ƒ 1454. —Van Fransche Harst voor consumtie en uitvoer werden eenige partijtjes Brai Clair genomen tot vaste prijzen. — Terpentijnolie met kleinen handel tot vorige prijzen. — Zwavel 60 ton mooi secunda werden zeilende a fi% gedaan. — Metalen: Banca Tin vaster, twee ceelen zijn met ƒ 55 betaald. Billiton ƒ54% a 54. — Katoen: Ten gevolge der goede berigten van de hoofdmarkten vertoonde zich oek alhier meer vraag, zoowel voor verzending als voor speculatie, en werden verscheidene partijen tot betere prijzen afgedaan. — Honig ontbreekt in de eerste hand geheel en wordt ook vooreerst niet gewacht. — Vevwaren: 150/ m. k°. Quisembo Palmolie zeilende per Meuve werden tot ƒ 23% verkocht. Cocosnootolie hooger gehouden, men vraagt nu ƒ3O a 30% voor prima Coohin, ƒ29 voor secunda Cochin en ƒ27 voor secnnda Ceylon. Brume Berger Levertraan werd tot ƒ5O afgedaan. SCHIEDAM, 29 Sept. Rogge : Verkocht 155/2 ffi gedr. Deensche ƒ 200 6/w. Moutwijn ƒ 9.75; Ganever ƒ 15.25; Amstcrd. Proef ƒ 16.50 ; Spoeling 10 c.</p>
	<p>ALKMAAR, 29 Sept. Aanvoer 564 stapels Kaas, wegende 111,656 ffi; De prijzen waren: Kleine ƒ 31.—, Commissie/33.50; Middelbare ƒ 34.50. laagste prijs f2O a 25. AMERSFOORT, 29 Sept. Tarwe ƒ 7.90 a 9; Rogge ƒ 5.60 a 6.10; Boekweit f 5 a 5.80; Boter ƒl.lO a 1.17% per ffi; Kaa.» ƒ23 a 25 per 50 ffi; Aardappelen ƒ 1.40 a 1.60 per mud. LEEUWARDEN, 29 Sept. De aanvoer van nieuwe Tarwe was heden zeer onbeduidend en meestal voor de zaai verkocht, van ƒ6.75, tot 8.50 naar kwal.; oude genoegzaam aangeboden en 74, 75 ffi puike ƒ7.60.80 nominaal en verkocht 72ffi dito ƒ 7.20; roode nieuwe 75 ffi ƒ 7.50 en 74, 75 ffi jar. ƒ7.40.60. Rogge bij gerijven als voren: 73 74 ffi Belg. ƒ6.20.35; 72, 73 ffi Pruis, ƒ 5.90 a 6.05. Bij partij lager te koop. Boekweit ruim prijsh.: 68 ffi Fries, zand ƒ 5.30.35; 68 E,&apos; veen ƒ 5. Wintergarst met kleine aanbieding en tot iets hoogere prijzen verkocht, 60, 62 ffi ƒ 4.20.40; Zomer niet geveild. Haver meor aangevoerd dan vorige week en 10 c. hooger met veel kooplust: 45, 47 - korte Voerƒ3 a 3.20, lange voer 40,42 ffi/2.70.85. Zomerzaad merkelijk minder aangeboden, verkocht puik ƒ 12.50 tot 13 en overigens van ƒ 11 tot 12. Lijnzaad in puike en zaaisoorten zeer gevraagd en verkocht van ƒ 12.25 tot 13.28 en overigens van ƒ 10 tot jU.SO n. kwal. De aanvoer en besteede prijzen ter veemarkt van heden warengals .volgt: 935 Runderen, als: 312 vette Koenen van ƒ 110 tot 240; 170 fnelke van ƒ6O tot 165; 52 vare van ƒ 45 tot 135; 93 Kalfs van ƒ75 tot 170; 70 Vaarzen van ƒ5O tot 145; 30 Pinken v»n ƒ2B tot 52 ; .50 Ossen van/80 tot 175; 36 Stieren van ƒ4O tot 130; 68 vette Kalveren van ƒ 12 tot 60; 52 gras Kalveren van ƒ 9 tot 22; 346 . Varkens, als: 42 vette van ƒ4O tot 110; — magere van ƒ — tot 76 vette Biggen van ƒ 16 tot 52; 228 magere vau ƒ6 tot 36; 2264 Schapen, als: 1620 vette van ƒl5 tot 35; 32 melke van/ 9 tot 23; I_o magere van ƒ 8 tot 13 ; 14 Rammen van ƒ IS tot 34; 390 Lammeren van ƒ5 tot 17; 28 vette Hamels van ƒlO tot 12; 50 magere Hamels van ƒ6 tot 10; 70 Paarden: 50 Werkpaarden van ƒ25 (tot 160, 20 Veulens yan ƒ35 tot 85. De handel traag. ZWOLLE, 29 Sept. Tarwe fB% a 9; Rogge ƒ6%a %; Boekweit /5 a %; Garst ƒ5; Paardenboonen ƒ6 ft ; Aardappelen ƒ 1.25 a 1.35, alles per mud; Boter per ffi ƒ1.15 a 1.40, per 20 ffi ƒ27%. Eijeren per I_o stuks ƒ2.80 a 3. DEVENTER, 29 Sept. Heden waren de prijzen als volgt: Tarwe ƒ7.50 a 8.25; Rogge ƒ 6.60 a 7; Boekweit ƒ5 a 5.50 ; Garst ƒ4 a 4.50; Haver ƒ3.50 a 4; alles per mud; Boter ƒ 25 a 27 per 20 ffi in fust van % ton. OOSTERHOUT, 28 Sopt. Op do Dongenscho Botermarkt van gisteren werd verhandeld 989 ffi tegen ƒ1.12 a 1.18 per ffi. ANTWERPEN, 29 Sept. Granen voortdurend stil, van Tarvvo werd slechts een partijije bonte Koningsb. tot ƒllO verkocht. — Talk op nieuw hooger en met f 27 % betaald.</p>
	<p>LONDEN, 28 Sept. In Suiker was heden wederom levendige handel tot volle koersen. — Koffij ferm prnsh.; van Rio heeft men 1112 b. gedeeltelijk verkocht tot 57 a 62 sh. — Thee met gooden omzet in de&apos; prijzen van 1.8 a 2.7 voer Caper en Oranje Peoco.— Rijst stil, doch ferm prijsh. — Van Gambier werden 700 b. verhandeld tot 20.6 a 22 sh.— Lijnzaad vast; verkocht 700 tons Calcutta op levering tot 61.6.&apos; Tin vaster, Straits 90.6 a 91. — Zink: Speciale merken voor uitvoer met £ 21.10 betaald. — Schotsch IJzer 58.3. — Lijnolie 37.6. Talk prijsh.. in loco 46. &apos; CEPHALONIA, 19 Sept. Krenten worden steeds met 23 col. betaald ; tot heden zijn van hier uitgevoerd 3,514,848 ffi en 923,912 ffi van Morea. BAL TIMORE, 9 Sept. Tabak met goede vraag tot vorige prijzen. Er werden 400 r. Maryland verkocht tot doll. 3 a 20 n. kwal., 60 v. . Ohio goed a fraai rood tet d. 10 a 20 on 250 v. Kentueky lugs tot d. 7 a 8 per 100 __. Inspectie dezer week 769 v. Maryland, 449 v. Ohio en fa. v Kentueky, in het geheel 1279 v. en vroeger 27,021 v. Voor-_frv_. ...&quot;&apos; 20&lt;938&gt; to &apos;«men 49,258; uitvoer dezer week 21,256 v., handen 27 982 v naar Ca&lt;Uxen 768 v. naar Bremen; blijft alzoo voor_^» T-___&amp;rr_rp?^.^! -»ïï&quot;kmet I Amsterdam 40% e. &apos; per Vaatje be™aeht. - Koers op daa_d°^0üdPRINCE&apos; 2 SePt&apos; DS ™* *_* «U. 13 ge- ! ?. BAHIA, 13 Sept. (Per telegraaf.) Katoen 16,000 a 16 200 _._ Suiker: Bruin 2200a2300 rs. — Koers op Londen 24_j • ~ ; FERNAMBUCK, 16 Sept. (Pertelegraaf.) Suiker: Wit;4oooa41 im, ,ito bruin 2300 a 2550 rs. — Katoen 15,600 rs. — Wissel op __._&quot;</p>
</text>
