<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN.</title>
	<p>DELFT, 29 Sept. De 2de luits. P. J. ter Winkel en B. Reiger . van het 3de reg. vest. art. zuilen bij de artillerie stapel-.cn constructiemagazijnen alhier worden gedetacheerd.</p>
	<p>* NIEUWE DIEP, 29 Sept. Heden zal Zr. Ms. stoomschip Cycloop van hier via Brazilië en de Kaap de Goede Hoop naar Oost-Indie vertrekken. Het etat-mayor is zamengesteld als volgt: De co.nm.-luit. ter zee lste kl. C. A. E. H. baron van Heeekeren; luit. ter ze. 2de kl. J. J. Habets Voss, idem K. A. Stakman Bosse, idem Jhr. C. C. Six, idem J. H. Commijs; officieren van gez. 2de kl. W. F. Meijboom en V. J. H. de la Cour; off. van adm. 2de kl. W. H. F. Vogel • schoepsklerk G. P. N. Rijk.</p>
	<p>BUREN, 27 Sept. De paardèifflarkt gisteren en heden alhier gehouden, was zeer druk bezocht. Op den eersten dag waren aangevoerd 1213 stuks en op den tweeden 372. In paarden van weelde werd veel omgezet; door Fi-anseho, Engelsche en Belgische kooplieden werden 120 stuks gekocht voor ƒ3OO aƒ6oo; voor Duitsche en Spaansche rekening worden weinig zaken gedaan. In jongs paarden was de handel slap. 1 % jarige merriën golden van ƒ 120 tot ƒ2OO, dito ruinen van f 100 tot ƒl6O on veulens van ƒ5O tot ƒlOO.</p>
	<p>* HENGELO, (Overijssel.) 28 Sept. Do procfrid gisteren op don spoorweg van Almelo naar Salzbergen geda-m, heeft uitermate voldaan ; da weg wordt door deskundigen zeer geroemd. Ook de feesten te Bentheim, die met een bal werden besloten, zijn naar wensch afgeloopen. Aan het diner is door ongeveer 270 personen deelgenomen. Gisteren avo_d bragt do trein een klein gedeelte der genoodigden van Bentheim huiswaarts, de overige kwamen heden ochtend terug. BREDA, 23 Sept. Do kapt. G. G. A. Schwartz, is in rang overgeplaatst van het lste bij het 2de reg. vest. artillerie. * MAASTRICHT, 23 Sept. De lste luit. F. H. A. Rijnders, van het 2de reg. inf., die sedert 1 Mei 11. bij hot corps pontonniers ter bijwoning der practische oefeningen is gedetacheerd, zal met 1 Oct. a. s. He waarts terugkeeren en is tot adjudant benoemd. LOMDEN , 29 Sept. Bij het gouvernement is ingekomen £ 7584 voor het dividend van &apos;Grenada en £ 1001 voor dat van Ecuador. LONDEN, 29 Sept. Uit New-York wordt dd. 20 jl. des ochtends gemeld, dat de minister van buitenl. zaken officieel aan don Heer Adams, gezant alhier, hoeft te kennen gegeven, dat de Amerikaaïschs regering mot het voornemen heeft om zich verantwoordelijk te stellen voor de leening door de Zuidelijke staten in der tijd aangegaan, en dat zij door tusschenkorast der Engelsche regtbanken de katoen, door de Zuidelijke staten ten behoeve der leening afgeleverd, zal doen opvorderen. De conventie van Alaßama repudiecrt de Zuidelijke leening en erkent het besluit, waarbij de slavernij is afgeschaft. Het gerucht, vroeger te New- Vork in omloop, dat Juarez zich derwaarts zou begeven, wordt tegengesproken. ° Goud agio 43 3£.</p>
	<p>MELBOURNE, 27 Aug. Gouduitvocr 107 000 oneen FLORENCE, 28 Sept. Naar l„id van ~mo van eergisteren, heeft&apos;de Paus ,n z,jne allocutie gesproken over do versohilleSde secten m het algemeen en over d.e der° vrijmetselaars in het bijzonder. De Paus heelt do vorsten cbe de secten beschermen, zoor gegispt Na den afloop van het consistorie heeft de Paus verscheidene bisschoppen ontvangen en hun bij die gelegenheid te kennen gegeven, dat zij nog vele kwellingen zullen moeten verdragen, maar dat dé vin.er Gods te eentgertijd tusschenbeide zal komen en dat alsdan vrede on aarde zal heerschen. ° &quot;F</p>
	<p>AMSTERDAM, Vrijdag 29 September. Te wachten van de westkust van Afrika de Boutry, met 210 000 kilo Palmolie en de Gouverneur Nagtglas xnet 180,000 kilo (meest harde olieï waarvan de eerst arriverende is afgedaan tot ƒ23 ft dooréén</p>
	<p>BERLIJN, 29 Sept. Rogge: Sept.—Oct. 43; Oct.-Nov 43 Raapolie: Sent.—Oct. 14%; Oct.-Nov. 14%. &apos; ~ LONDEN, 29 Sopt. Friesche Boter 126 a 128.-— Granen onvPr anderd. — Haver iets lager.</p>
	<p>LIVERPOOL, 21 Sept. Katoen. Heden zijn 35,000 b. afgedaan tot vaste en % p. hoogere prijzen. De verkoop dor week bedraagt 188 800 b de aanvoer 24,500 b. en de totale voorraad op heden 260 000 b Men noteert Middling Upland 21% d., dito New-Orleans 21 % d BUENOS-AYRES, 26 Aug-, (per telegr.). Huiden: Gezouten 34% r gedroogde 39 r., voor Noord-Amerika 84 r. Sedert vorigen post zijn verzonden 29J85 si. gezouten en 7U4 st. gedroogde. De voorraad bestaat uit 1000 st. gez. en 67,000 gedroogde. Koers op Engeland 66.6.</p>
</text>
