<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>CORRESPONDENTIE.</title>
	<p>S. vraagt aan het stedelijk bestuur dezer stad waarom de Schans tnsschen de Zaag- en Raambarrière niet verlicht is. Hij acht dit te meer noodig, daar het stedelijk bestuur nu op het midden van den loopweg palen heeft laten zetten, waardoor men in het duister gemakkelijk oen ongeluk kan krijgen.</p>
	<p>Z. betreurt het in eenige opzigten, dat de lijfstraffen zijn afgeschaft, anders zou hij thans, even als Dr. Guillotin, zijn naam knnnen vereeuwigen door de uitvinding van een nieuw strafniiddel. Dit zou bestaan nit een gewoon rijtuig, waarin de gevaarlijkste boosdoeners eenige uren daags langs deu Haarlemmerweg, in den staat waarin hij nu is, werden rondgereden. De marteling die men ondergaat door het geweldig schokken, schudden en trillen van elk ligchaamsdeel; de vrees die men Tik oogénblik voedt om met gekneusde en gebroken ledematen ouder een verbrijzeld rijtuig en een gekwetst paard in een dor reeksen kuilen van den weg te geraken, zou zeker eene der meest verfijnde strafoefeningen zijn.waarop de middeneeuwen zich zouden hebben kunnen verhoovaardigen. Z., ofschoon niet tot de gevaarlijkste menschen behoorende, is evenwel met velen zijner natuurgenooten, wegens beroepsbezigheden verpligt, den Haarlemmerweg dagelijks te berijden, dus alle dagen gemarteld te worden. Met die ligchamelijke pijniging is alles nog niet afgeloopen, want bovendien moet men de bittere spotternij verduren, dat er, ten minste tusschen Amsterdam en Sloterdijk, twee tolheffingen meer zijn dan vroeger, toen de weg vrij goed was to noemen. Ondanks de cijfergroeperingen en de jammerkreten van het Haagsche orgaan, schijnt, volgens de laatste millioenen-speech van den minister van financiën, &apos;s lands kas goed voorzien te zijn. Zoudon er dus, met toepassing van van Alphens //aan een boom zoo vol geladen,&quot; enz., niet eenige honderde guldens tot verbetering yan den Haarlemmerweg kunnen worden aangewend ? De hooge regering zou hierdoor aan vele personen felle, alle dagen terugkeerende martelingen besparen.</p>
</text>
