<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>NERVA, 19 Sept. Het schip Sara, kapt. Visser, dat alhier is gestrand, is afgekeurd en zal verkocht worden.</p>
	<p>De Noorweegscbe schepen Medborgeren, kapt. Christensen, en Olivier, kapt. Naess, alhier gestrand met oen gedeelte der retourlading aan boord, zullen waarschijnlijk niet worden afgekeurd. Het schip Paul, kapt. Wachter, op 11 Sept. met eere lading rogge van hier vertrokken, doch in den storm van deu 12den uit zee teruggekomen en aan den mond der rivier gestrand, waarbij de kapt. en &quot;twee matrozen verdronken zijn, ligt bijna onder water en is afgekeurd; de lading is geheel bedorven.</p>
	<p>DUINKERKEN, 28 Sept. De Fransche logger Pere Grégand, kapt. Pcrraud, van Bordeaux naar. Rotterdam, is alhier met zware schade wegens aanzeiling met eene Engelsche stoomboot binnengeloopen. BINNENGEKOMEN.</p>
	<p>TEXEL, 28 Sept.; Minister Thorbecko, S„ Hnll. - Thomas, thiis, Sundswall. - Nina, S., Dantzig. - Deodata, Holst,Frederikstad. — 29 Sept.; Diana, S., Londen. - 3 Broeders, Kaspersma, id. - 2 Bro&apos;sders, v. Kempema, id. - Henriette, Kaehler, Sundswall. - Helena, Braun, Fredrikstad. - Fanav. Unger.id. J&apos;</p>
	<p>VLIE, 28 Sopt.; European, S., Huil. - Killarny, S., Goole. - Astrea, Isaakson, Dantzig.-Edelina, Ibson, Rudkjöbing.- Minerva, Schuurman, Christiansand. Jonge Roelof, Douwes, Fedderwarderzijl. — 29 Sept.; Titia Jacobina, Klein, Nerva. - Gezusters, van Duin, Humburg. OSTMAHORN, 27 Sept.; Weldaad, Lukkien, Bremen. - Agatha, Wortel, id. - Tietje, Visser, id. -28 Sept.; 4 Gebroeders, Heida, Dantzig. - Magretha Mei;erin&lt;_,de Jonge, id. - Hillegonda Maria, van der Meuten, Noorwegen. HELLEVOETSLUIS, 29 Sept.; Feyenoord, S., Londen.-Graces,Cowan Newcastle. - Gitana, S., Hartlepool. - Seagull, S., Huil. - Colletis, S., Goole. - Hertha, Warnaar, Archangel. - Gironde, S., Petersburg. BRIELLE, 29 Sept.; örion, S., Londen. - Zealous, S., Harwich. BROUWERSHAVEN, 29 Sept.; Germania, Franke, Rott.n.New-York, heeft de reis voortgezet. MAASSLUIS, 28 Sept.; John &amp; Charles, Hopkins, Roehester. VLISSINGEN, 29 Sept.; Ceres, Meuldijk, New-Bedfort. — Fokkelina Emmelina, Folkers, Dantzig. BREMERHAVEN, 28 Sept.; Gnstav, Callin, Nieuwediep. - Catharina, Visser, Memel.</p>
	<p>GEESTEMUNDE, 28 Sept; Geerdina Fokkelina, Albers, Hamburg. FREDERIKSTAD, 4 Sept.; Eric, Taarvig, Holland. - Jacob Synes, Nip, id. — sSept.; Ingeborg Emilie, Hendriksen, id. — 8 Sept.; Elisabeth, Kjönnir.g, id. - Terranova, Abel, id. - Fanny, Unger, id. - 2Brödro, Wensness.id.--9 Sept.; Remelia Geertruida, Katoen, Harlingen. - Frits en Betsy, Stuit, id., Harmonie, Stangebye, Nieuwe Diep. - Providentia og Arendt, Agerup, Purmerend.</p>
	<p>ELSENEUR, 26 Sept.; gepasseerd: Annechiena Harmina, Zuidema, Middlesbro n. Stettin.-Hensina, Meeter, Sunderland n. Dantzig. - Eendragt, Bos. Wiek n. de Oostzee. - Cornelia, Nieboer, Bremen n. id. - Meika Jaeoba, Wielema, Amst. n. Peter.b.</p>
	<p>HOLTENAU, 24 Sept.; gepasseerd: Eendragt, Smit, Dantzig n. Heppens. - Elisabeth, Bos, id. n. Emden. - Agatha Ebelina, Hoekstra, id. n. Dordrecht.</p>
	<p>LONDEN, 28 Sept.; Concordia, van der Meijden, Koningsbergen. Bij DUNGENESS, 25 Sopt.; Grietje van Bolhuis, Jansen, Bahia n. Bramen. —26 Sept.; Augusta, ..., Galatz n. Amst. FALMOUTH, 25 Sept.; Grimaldi, Hill, Whitohaven n. Rott. WEYMOUTH, 27 Sept.; Doggerboot, Gnodde, Dantzig. SHIELDS, 26 Sept.; Lyra, Nielson, Rott. — 27 Sopt.; Aroe, Thuroe, id. - Elisabeth,. Peggott, Dordt. - Lucy, Mc. Ewen, id. - Graville, Robson, id. - Johanna Paulina, Wessels, Schiedam. - Elisabeth and Arm, Pearson, id. - Carl Constantia, Wilker, id. SUNDERLAND, 26 Sept.; Jeune Hermine, Tattevin, Schiedam. HARTLEPOOL, 26 Sept.; Catharina Hofland, Hazewinkel, Stettin. MARSEILLE, 27 Sept.; Béréniee, S., Amst. NEW--YORK, 16 Sept.; in lading, Antoinette, Gnodde, Amst. - Minerva, van Ommeren, id. HAVANA, 7 Sept.; Cornelia Susanna, Wijtsma, Antw. VERA CRUZ, 28 Aug.; Wilhelmina eu Henriette, de Boer, Antwerpen. CURACAO, 26 Aug; Curacao, Takes, St. Thomas.(vertrok3l Aug. n. Amst.) — 30 Aug.; Margaretha, Leeck, Bremen. VALPARAISO, 7 Ang.; Hoehelaya, Arey, Amst.</p>
</text>
