<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>&apos;s GRAVENHAGE, 13 April.</title>
	<p>Z. M. heeft benoemd tol ridder 4de kl. van de mil. Willemsorde den sergeant-majoor der infanterie van hel leger in Ned. Indie P. Graef, wegens zijne verrigtingen bij de expeditie in de Zuid- en Oosler-afdeeling van Bornco. — Aan den heer jhr. W. E. van Panhuys is, op zijn verzoek, eervol ontslag verleend uit zijne betrekking van kantonregtcr te Woerden. — Tol burgemeester zijn benoemd: te Oudorp de heer W. Bos; le Middelburg de heer mr. J. F. Byleveld van Serooskerke; ie Lonneker de heer A. W. Slorm van &apos;s Gravesande; ie Kanlens en Middelslum de heer J. Witkop van Roijen;-te Wedde de heer E. Meurs; te Appeltern, de heer C. B. Hiebcndaal. — Door Z. M! is ingewilligd hel verzoek van de ontvangers der directe belastingen de hh. A. Caland Az. le Anloo (Drenthe) en 11. Bruins te Dieren (Gelderland), om onderling van standplaats le mogen verwisselen. — Tot schoolopziener in het 12de schooldistrict van Noordholland is benoemd de heer R. Oldeman, thans schoolopziener in het llde schooldistrict, en 10l schoolopziener in het laatstgenoemde district de heer P. H. Bruyn, te Amsterdam. -—Z. M; heeft goedgevonden: le benoemen lot kapitein den l,Un luit. J. 11. Witsenborg, van het reg. grenadiers en jagers, en genoemden kapitein, op zijn verzoek, een eervol ontslag uit de militaire dienst te «erleenen. — Aan verscheiden officianten en ondergeschikten van het huis van wijlen 11. M. de koningin-weduwe is een extract uit het testament van 11. M. kenbaar gemaakt, waarbij is bepaald, dal zoo zy bij de erfgenamen van wijlen HD. moglen overgaan, bun steeds het genot van hun inkomen gewaarborgd zal zijn, en zoo zij daar niel in dienst willen treden, zij de helft van hun vroeger iraciemeni als pensioen zullen erlangen. - — De gezamenlijke officianten en lakeijen van wijlen 11. M. de koninginmoeder hebben aan mej. Kousmolell, eersle kamervrouw van wijlen 11. M., een prachtig album aangeboden, voorzien van hun photografisch portret.</p>
</text>
