<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&apos;Eon BUEGEE MEISJE, P. G., zag zich gaarne geplaatst met primo Mei e. k. in een Hotel voor het BUFFET, of ter Adsistentie in de Huishouding. Hierop reflecterenden adresseren zich met franco brieven, onder lett. M. M., bij den Boekhandelaar G. Theod. BOM, Kalverstraat, E. 10, te Amsterdam. (7210) Door ongesteldheid wordt eene sedert jaren bestaan hebbende CARGADOORS-, EXPEWITIE- en ASSURANTIEBEZORGERS-ZAAK, waaraan uitgebreide relatien zijn verbonden, ter OVERNEMING aangeboden. Eeflecterenden adresseren zich tot nadere informatien, met franco brieven, met het opschrift CAEGADOOES, bij den Boekh. TIELKEMEIJEE, Vijgendam. (718_4)__ &quot;TË&apos;HÏJÏJiï tegen 1 Mei 1866 de Hofstede TROMPENBURG met deszelfs Heerenhuizing, Moestuin en bijbehooren ? zeer aangenaam gelegen to &apos;s Graveland. Nadere informatien zijn op franco aanvrage te bekomen ten Kantore van den Notaris P. C. LASONDEE, te &apos;s Graveland. (7187) TM &apos;HUUR Tegen 15 April of primo Mei 2 GESTOFFEEROE KAMERS, zijnde een Zit- en Slaapvertrek, bij Jongelieden zonder kinderen, vooraan op den Overtoom en van alle gemakken voorzien. Franco brieven onder de lett. G. Z., Bureau Handelsblad. (7164) Bij A. H. OOSÏMEHEB, to Zaandam, kunnen SMIDS, Bank- en Vuurwerkers, vast Averk bekomen. Opgave waarin het meest Averkzaam, met franco brieven of in persoon. (7277) TE HÜÜR GEfRAAGD «Met Pnmo Mei of Augustus e. k., wordt IN HUUE gevraagd een net HUIS, bevattende Zes Kamers en lum, hefst gelegen in den omtrek der Leidschestraat, hetzij op de Heeren-, Keizers- of &apos;tusschengrachten. — :o onder lett. M., bij de Kantoor-Boekhandelaren M. WESTEBMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, te Amsterdam. (7201) RUÏMÈiÊRr Een GEHUWD PÈESOON, verscheidene jaren bij WINKELIERS en PARTICIJ LIEREN in verschillende Artikelen gereisd hebbende, wenscht zich op nieuw m eene zoodanige betrekking geplaatst te zien, liefst voor de provinciën Noord-Brabant en ?e:land. De vereischte renseignementen kunnen gegeven worden. Adres met frai co brieven onder lett. A. (j. 1., bij de Boekhandelaars J. HEEMAN3 &amp; ZOON, te Breda. —^J^2L_ rfÏJLBURIJ. flHëiEi van nriis en waar te bizrjtigen , -worden tranco mge«SaËEsS™ebt onder lett A., bfl de Kantoorbeekhandelar.n M. WESTERMAN &amp; ZOON, Kalverstraat, E 50, fa Amsfardam. (7167) lij P. N. VAN KAMPEN, te Amsterdam, ziet heflieht: OPMERKINGEN VAN EEN CORRECTOR Dy OVER DB NIEUWE SPELLING. Prijs ƒ —. 40. (7238) KOEK &amp; BANKETBAKKERIJ. Een E. K. Jong Mensch als BEWIENOE eene nette zaak waaremende en van goede getuigen voorzien, zag zich gaarne geplaatst £] e^ren Primo Mei. zullende het vooruitzigt van eene goede behan- *-&lt; eling en Ijuisselijk verkeer tot aanbeveling strekken. — Adres franco v. nder Letter J. M., ter Boekhandel van B. LENFEING, Haarlem- K ïerdijk, te Amsterdam. (7300) 2 Vijzelstraat _»ij de BI eerengracht, TH GOS, D Of» nieuw Ontvangen: Hjne HEEREN-LAARZEN, met en zonder Elastiek ƒ 5-/ 6. u dito SCHOENEN, dito dito ƒ 2.50, ƒ3, ƒ 3.50. E HAMteÉ liAAtt^fi* ai n vele nieuwe Soorten ƒ 2.50, ƒ 3, ƒ 31, ƒ 4. 5 ilsook voor Jonge Heeren, Jufvrouwen en Kinderen / 1.50, ƒ2,ƒ 3. ÉT AH FÖFFELS voor Heeren en Dames ƒ 1.25, ƒ 1.50. Kienwslc MOI93CLS, 5«M.,5K1585 bewerking I GLAGÉ HANDSCHOENEN ü n«,™ f en Dames ƒ 1, ƒ 1.20, ƒ 1.50, f 2. &quot; Zeer Sterk en Fijn. (7128) HAVAMA $1 tKAKEIf. &quot; i LA PERLA WE LAS ANTILLAS per J kist ƒ 5.25 r UPMANN * 0 6.— I VUELTA ABA.HO 0 0 9.— * CUBA MANILLA 0 * 3.75 &apos; HAVANA idem 0 0 4.50 Te bekomen op franco aanvrage en tegen Postwissel na ontvangst, onder lett. S. N., bij den Boekhandelaar H. W. WILLEMS, Ko- ; ningspleiu , te Amsterdam. (7149) 1 LET OP! KAMERS. ii Er worden gevraagd 8 a 3 net Gemeubeleerde KAMERS, ln j een stil fatsoenlijk Gezin en liefst rustigen Stand, voor een HÉEE :] wiens Bureauwerkzaanihcden buitenshuis zijn. Hoofdvereischten zijn &lt; netheid en orde, verder gewillige bediening. Opgave van stand, , huurprijs, enz. zoo spoedig mogelijk, onder lett. Z. Q., frauco Bv- . reau Handelsblad. (7102) WORDEN GEfRAAGD: Tegen primo Mei a. s. in den omtrek van de Botermarkt of van het Paleis voor Volksvlijt: EEN a TWEE KAMERS (liefst Ongemeubeleerd), geschikt tot, het houden van KANTOOR. Adres franco, onder lett. P., bij de Kantoorboekverkoopers E. G. LEPPEE &amp; ZOON, Eokin, E 169. (7105) BOVENHUIS. - ROKIN. Men biedt TE HUUE aan: EEN RIANT BOVENHUIS, met vrijen Opgang, op het schoonste gedeelte van het Eokin, 1 Mei e. k. te aanvaarden. Huurprijs 450 Gulden. Franco brieven, onder lett. S., bij de Boekhandelaars LOMAN &amp; VEESTEE, Kalverstraat hoek Jonge-Eoelensteeg. (7106) &quot;GEROOKTE HAMMEN. De Ondergeteekende beveelt zich minzaam aan zijne Geëerde Stadgenooten aan tot het leveren van beste GEROOKTE HAMMEN , lste kwaliteit, voor den minst mogelijken prijs. Bestellingen Avorden ingewacht, Oostenburgervoorstraat, T 183. (7121) G. T. VAN REYN. Men vraagt tegen 1 Mei a. st. een GRUTTERSKNECHT, E. C. Godsdienst, bekwaam in zijn vak. Adres franco, met opgave •waar Averkzaam en bij wien informatien omtrent braaf en eerlijk gedrag te bekomen zijn, onder lett, V., aan den Boekhandel van JOH. GEEADTS &amp; C&apos;OMP-, te Hilversum. (7218) Een JONG MENSCH, geruimen tijd in de MANUFACTUREN werkzaam, geroutineerd in de Noordelijke Provinciën, zoekt tegen Mei of eerder, in bovengenoemd vak, of voor andere Artikelen, als I REIZIGER geplaatst te worden. Eeflecterenden adresseren zich 1 franco onder lett. M., bij den Boekhandelaar P. VAN WICHEEEN | Hz., te Groningen._ (7251) ln alle voorname plaatsen van het Eijk Avorden GEVEAAGD: AGENTEN voor den Verkoop van KRUIDENIERSWAREN en SPECERIJEN. Brieven franco, onder lett, K., bij de Kantoorboekhandelaren VAN TUBEEGEN &amp; KEUYSMULDEE, Eokin bij &apos;den Vijgendam, te Amsterdam. (7232) ,&apos;¦ ,ƒ 35@® sijTSOOO. Voor den tijd van anderhalf a twee jaren wordt bovengenoemde som tegen goede renten door een solied persoon TER LEEN fevraagd. Aanbiedingen franco onder lett. Z., adres Bureau Hanelsblad. (6165) NE. Op aanbiedingen met aanvraag voor borg of hypotheek zal niet geregardeerd Avorden.</p>
</text>
