<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>COMPAGNON GEfRAAGD. Een jong Mensch, Zilversmid (Grootwerkcv), zoekt een COMPAGNON in hetzelfde vak, tusschen 25 en 30 jaren, die in staat ïs de helft van de fondsen te kunnen aanbrengen, om voor gezamentlijke rekening deze affaire te drijven. Ook is men geneigd eene dusdanige Zaak over te nemen. Adres franco onder lett. A, N&quot;. 27, Bureau Handelsblad. (7311) In eene zeer winstgevende zaak woïdt een medewerkend VENNOOT of COMMANDITAIR gevraagd, die / 2 a ƒ3OOO kan aanbrengen, de winsten worden per week p. m. 20 a 25 pCt berekend. Adres franco onder lett. G., bij N. L. ARPELS, Oude Schans (boven) 304. (7304) Een fatsoenlijk BURGERMEISJE, P. G., 21 jaren oud, zag ach gaarne tegen 1». Mei aanst. geplaatst als WSTKEL JUFVROUW, of m eene andere fatsoenlijke betrekking. Inclinerenden gelieven zich te adressoren met franco briefjes onder lett A B b|j den Boekh. A. C. ROLFF, Utrechtschestraat, Z 841. (7297)&apos; MEESTERKNECHT^&quot;&quot;&quot; Aan eene IJZERGIETERIJ, Fabriek van Stoom- en andere werktuigen, waar pi. m. 70 man arbeiden, kan GEPLAATST worden een MEESTERKNECHT, in staat daarover het opzigt te voeren. Hierop reflecterende vervoege men zich met overlegging van getuigschriften en bewijzen van goed gedrag, franco onder lett. V., bij den Boekh. H. B. BREIJER, te Arnhem. (7317) Tegen Mei a. s. wordt gevraagd een KRUIDENSERSBEDIENDE met het vak bekend, vlug kunnendo helpen, tegen kost, inwoning en salaris. Franco brieven met opgaaf waar informatien te bekomen zijn onder het nummer dezer advertentie bij den Boekhandelaar J. KRAAN, O. Z. Voorburgwal bij de Halsteeg. NB. Tevens ook nog gelegenheid tot plaatsing van een LEERLING. (7319) Te Rotterdam kan eene JUFVROUW, die grondig Hoeden en Mutsen kan maken, dadelijk geplaatst worden tegen hoog salaris. Adres met franco brieven onder net N. 4788, aan het Advertentiehureau van H. NIJGH, te Rotterdam. (7305) BEHANGERSÖÊCHTS bekwaam zijnde in het vak en van goede getuigenissen voorzien worden ten spoedigste gevraagd, benevens een .SONG MAATJE. Met opgave waar vroeger werkzaam geweest, worden zij verzocht franco onder lett A.B. Wan schriftelijk opgave te doen, bij den Boskhandelaar H. TJLLLPEL, Heerenstraat, RR 241, alhier. (7295) öMSaj3m&amp; - «^_TJ.JiteLSpo?di^ste ve/kn^ een bekwame DRAAIJERSHI?LE ra»&apos; ATTTO i?aa! teJ™?eren. Adres franco onder het motto: DKAAIJidI, bij den Boekhandelaar J. NOORDENDORP, Pijpenmarkt, h 513. (7292) •K. m HET BEGINDËR MAAND APRIL Big, SCHOONERSCHIP gevoerd geweest door wijlen N. DE BOER. Veendam , 23 Maart 1866. (7382)_ ,mROTTERDAM-DüIDEE. IttSSwlr Met directe Connossementen in doorvracht naar alle ¦PP» Spoorwegstations in Schotland. De Stoomboot OUEEN, Kapitein W. DOYLE, vertrekt van Eotterdam naar Dundee Woensdag 4 April des Morgens vroeg. /-_„« liieAij J. B CROL #• C°. &lt;7366&gt;</p>
</text>
