<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLANDSCHE BERIGTEN. LEYDEN, 1 Augustus.</title>
	<p>Bij de heden gehouden herstemming, ter verkiezing van een lid van den gemeenteraad, zijn ingekomen in de 1&quot;&quot; afd. 243 en in de 2de afd. 236 stembriefjes, le zamen 479 slembriefjes. . — Gisteren is even builen de slad, lusschen de Morsch- en Rijnsburgsche poorien, een jongman, een slalhoudersknecbt, by het naar het land brengen van een paard in eene sloot geraakt en verdronken. &apos; &apos; — Men meldt ons uit de omstreken het volgende: De ziekte onder de varkens is thans zoo algemeen, dat er bijna geen plaats meer is waar de boeren een gezond varken bezitten. Daar in de meeste gevallen de varkens niet beier worden, sterven op sommige plaatsen geheele hokken uit. Sedert den regen, die met broeijige warmte gepaard ging, is het loof der aardappelen aanmerkelijk veranderd en moeien de knollen niet vrij zijn van ziekte Men verzekert dat die ziekte zich meer vertoont dan het vorige jaar. — Uil de Veenen vernemen wij d3t dit jaar zulk een ruim en schoon gewas van boor.en, augurken en komkommers wordt gewonnen, als zeker in geen vijf jaren mogt gebeuren. Tegen billijke prijzen worden dan ook allerwege die producten met scheepsladingen vervoerd. — De commissarissen des konings in de verschillende gewesten hebben aan de gemeentebesturen te kennen gegeven, dal de minister van binnenl. zaken voornemens is aan den koning een voorstel te doen tol verlenging van den termijn lot heffing van plaatselijke belastingen op het gedistilleerd, met dien verstande, dat die belasting ook nog over 4 maanden van het jaar 1866 zal kunnen worden geheven. — Namens Z. K. 11. den prins-voorzitter en verdere leden der hoofdcommissie voor hel nationaal gedenkteeken voor November 1813, enz., is aan de plaatselijke commissien medegedeeld dal de plrgiige onthulling der gedenknaald in het zeeduin bij Scheveningen zal plaats hebben op Donderdag 24 Augustus e. k., des namiddags ten 3 ure. De plaatselijke commissien zijn uitgenoodigd zich daarbij le doen vertegenwoordiger.. Hare leden zullen daarbij op vertoon van eene loekangkaan worden toegelaten. Aan de leden der genoemde commissifin is tevens voorgesteld, om, na afloop vaii de plegligheid der onthulling, deel te nemen aan eenen Kcmeenschappelijken maaltijd (couvert ƒ6.—), en zijn de commissicn verzocht om vóór of uiterlijk op 12 Augustus e. k. aan de hoofd-commissie toe te zenden eene notninalieve opgave van de leden, die van dezen maaltijd wenschen gebruik le maken, met toezending tevens, per franco post wissel, van het bedrag &lt;ler te nemen couverls.</p>
	<p>— Wij ontvingen dezer dagen hel programma van hel Bste Nederl. taaien letterkundig congres. Dat congres zal gehouden worden te Rotterdam op 11 , 12 en 13 September aanst. Op den eersten dag (11 Sept.) zullen voordragtcn of toespraken gebonden worden door de hh. dr. A. de Jager, C. P. Tielc en dp. A. Picrson, van Rotterdam, P. Lanscns, van Couckelaere, prof. W. G. Brill, van Utrecht, dr. Li A. le Winkel, van Leyden, prof. Meersseman, van Brugge; op den tweeden dag (12 Sept.) door de hh. prof. M. de Vries, van Leyden, .1. van Dam Tz., van Woerden, J. \. de Rijk, van Voorhout, prof. J. F. J. Heremans, van Gent, dr. N. Uêets, van Utrecht, J. Lambrechls, van Leuven, J. A. Alberdingk Thym, vaii Amsterdam, i. A. Gerlh van Wijk, van Wijk bij Duurstede; op tien der-</p>
	<p>den dag (13 Scpl.) door de hh. U. de Veer, van Delft, J. Riissel, van Maastricht, m. G Mees Az , van Rotterdam, 11. lü&apos; C. van Ooslerzee, van Oirschoi, E. Rosseels, van Aniwerpen, T. van Wesirheene Wz., van &apos;s Hage. Voorts is nog mededeeling van dichterlijke bijdragen toegezegd door de hh. G. H. J. Elliot Boswell en J. J. Cremer, van &apos;s Hage, J. J. L. ten Kale; van Amsterdam, en d. J. Nolct de Brauwere van Steeland, van Brussel. Na elke voordragt of toespraak zal de gelegenheid worden opengesteld lot wisseling van gedachten over het behandelde onderwerp. Zondag 10 Sept. zullen de leden van hel congres zich des avonds tusschen 6 en 7 ure vereenigen op een nader op le geven plaais, om van daar gezamentlijk naar hel stadhuis le gaan, alwaar zjj door den eere-voorzitler, den burgemeester van Rotterdam, zullen worden&apos;ontvangen eu hun de eerewijn zal worden aangeboden. Woensdag 13 Sepl. zal er voor de leden gelegenheid zijn om zich aan eenen maaltijd in eene der zalen van de bon. Ned. jagiclub le vereenigen. Men kan lid van het congres worden tegen betaling van ƒ2.50. . ■ . , — Bij de Ned. herv. gemeenle le Tiel is tol predikant beroepen d». ten Hove, pred. le Maartensdijk, bij die te Scheveningen d*. van Toorenenbergen, pred. le llarneveld; bjj die te Garjjp, d». Ippius Fockens, pred. le Hecmse. — Door bestuurders der algemeene Doopsgezinde sociëteit zijn na afgelegd examen 10l proponenten bevorderd de hh. P. E. Lugt, H. |er Meulen en J. H. Uitcrwjjk. - — Aan jhr. L. Rulgcrs van Rozenburg, assuradeur, en jhr. mr, J. W. 11. Rutgers van Rozenburg, advocaat le Amsterdam, is concessie verleend lot droogmaking van den Oosleiiidcrpoel, onder Aalsmeer en Nieuwer-Amstel. Door de uitvoering van deze onderneming zal binnen korl een meer, dat eiken winler de aangrenzende oeverwerken en dijken mei doorbraak bedreigde, verdwijnen en vervangen worden door een polder vau bijna 600 bunders vruchtbaar land. - .&quot;• K* --&apos; :&apos; : &apos;• ■ * : — De verdienstelijke kunstschilder P. J. Schotel is den 23s&apos;™ Julij te Dresden , waar hij sedert eenige jaren met der woon gevestigd was, overleden. — Te Schiedam is gisteren morgen brand ontslaan in de branderij van den heer Oosieweeghel. Binnen een uur tps was bet geheele pand uitgebrand. Woensdag 11. werd aan de zwem- en badinrigting aldaar in de verte noodgeschreeuw vernomen. In allerijl spoedde zich de zwemmeestcr J. van der Haar naar de plaats van waar het geroep kwam en vond op den dijk een onlkleeden man, len hoogste ontsteld, uil wiens gezegden hij begreep dat daar iemand in hel water lag. Zonder aarzelen en geheel gekleed sprong hij in het diepe kanaal, ter plaatse waar eenige opborrcling in het water hem deed vermoeden dal de drenkeling moesl liggen; bjj bleef geruimen lijd onder waler en kwam eindelijk zich blijkbaar hoogst nioeijelijk bewegende naar den oever zwemmen \ hij hield het geheel naakte ligchaam, dat uit den aard der zaak zoo moeijelijk le grjjpen en vast le houden was, lusschen de beenen gekneld en kwam, alleen met de handen zich voortbewegend, mei zijn moeijelijkcn last aauzwcmmen. Ofschoon de drenkeling aanvankelijk gecue leekenen vau leven meer gaf, is hij eindelijk bijgekomen. Hel was een brandersknecht, die, niet kunnende zwemmen, zich wilde baden en-van&quot; den slcilen oever afgegleden onmiddellijk in de diepte was weggezonken. — Te Werkendam waren Donderdag 11. iwee ploegen zaaddorschers in elkanders nabijheid aan den arbeid; toen de eene ploeg klaar was met hel werk; wilden de daartoe behoorende arbeiders hunne makkers helpen, doch dit werd hun ten strengste verboden. De persoon A. v. U., daaraan geen gehoor gevende, werd door J. V. in een slag met eenen dorschvlegel zoodanig op de hersens getroffen, dal hij ler aarde zeeg en den volgenden dag aan de gevolgen is overleden. De verslagene is een 25-jarige zoon en eenige kostwinner eener weduwe. — üe opening van de spoorwegljjn Zutphen — Deventer zal plaats hebben op 5 Augustus a. s., lerwijl de Ijjn den daarop volgenden dag voor het publiek zal worden opengesteld. Op den zullen Iwee. treinen, ten 1 ure en ten 10.50, dien dag le Deventer aankomeu, terwijl insgelijks twee ten 5.10 &apos;s namiddags en ten 12 ure &apos;s nachts, naar Zulphcn zullen stoomen. Met den eersten trein zullen de genoodigden worden gewacht. Een dejeuner zal hun worden aangeboden; het station zal des avonds zijn geïllumineerd even als de Worp, alwaar de vereeniging Davcntria volksfeesten zal geven! Van stadswege is eene som beschikbaar gesteld, waarvoor een vuurwerk en muziek kan worden verstrekt. De minis|er van binnenl. zaken wordt aldaar verwacht. — Door den gemeenteraad van Nijmegen is tol leeraar iv geschiedenis, staathuishoudkunde en boekhouden aan de scholen voor middelbaar onderwijs aldaar benoemd de heer dr. M. van Lier te Utrecht, in de plaats van den heer mr. F. N. Sickenga, die voor deze betrekking had bedankt — Dingsdag 11. trok bij Ruinen over de Noorder-Esch eene zoogenaamde waterboos. Zij vertoonde zich als eene donkere, radvormige wolk, met een dun spils uilloopend bcnedeneinde. Met groote snelheid trok zij naar het oosten, deed verscheiden hokken omvcrluimelen tot op 2 a 300 schreden vau bet dennenbosch aldaar; toen rukte zij meer dan 60 garven van den landbouwer J. H. in de hoogte en voerde die met groot gedruisch in de toppen der hooge dennen. Toen men de garven uil hun hoog verblijf haalde, waren zij van hunnen kostelijken last beroofd. — Z. K. 11. prins Hendrik is Zaturdag 11. te Leeuwarden aangekomen en heeft zich van daar naar de Oude Schouw begeven, om den wedstrijd bij le wonen van de zeilvereeniging Oostergo, van welke vereeniging de prins beschermheer is. — De persoon van van Balen, beschuldigd van den moord te hebben gepleegd op C. J. Laven te Dinleloord en die dezer dagen uit de gevangenis te Breda ontsnapte, is lusschen Willemstad en Fijnaart aangehouden en weder naar Breda overgebragt. — Te Vlissingen ontstond dezer dagen eene schermutseling tusschen eenige Amerikaansche matrozen, de Vlissingsche policie en een aanlal mariniers. Aan de policie was de opsporing verzocht van een Amerikaansch matroos, die van verlof was achtergebleven. Toen men hem opgespoord had en hem naar de sloep bragt, ontstond er geschil tusschen den arrestant en de policie, waarbij drie makkers van den matroos zijne partij kozen en zich tegen de policie verzeilen. Gedurende de worsteling, die hiervan het gevolg was, kwam er juist een andere sloep aan wal met een tiental manschappen, die hunne makkers bijsprongen, en daarbij gebruik maakten van een hoop telhoul, daar ter plaatse zoo even gelost. Daar zij nu aldus gewapend de policie le lijf wilden, maakte ook deze gebruik van bare wapens en verwondde daarbij een der matrozen, doch zou zij bel onderspit hebben moeien delven, indien niet een aantal mariniers ter hulp waren gesneld. De orde was loen weldra hersteld en de.matrozen waren reeds in de boot teruggekeerd, loen een van hen met een telhoul onverwacht aan een nabij-; zijnden marinier een slag loebragt, die dezen achterover deed tuimelen. De woede, die zich toen uitte legen de Amerikanen, zou voor hen, zoowel schuldigen als onschuldigen, zeker noodlottig geworden zijn, indien het niet aan nabijzijnde officieren en anderen gelukt ware de mariniers le bedaren.</p>
</text>
