<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>PRUISSEN. BERLIJN, 30 Julij.</title>
	<p>De Kiel. Zeit. maakt twee protesten van den Oostenrijkschen commissaris von Halbhuber bekend, het eene tegen de inhechtenisneming van den redacteur May, het andere tegen de uitzetting van den heer Frese. De stedelijke raad van Kiel heeft besloten bij de opperste burgerlijke overheid een beklag in te dienen over de willekeurige handelingen van de Pruissische militaire overheid. — Aan de dagbladen is verboden eenige bijzonderheden mede ledcelen omlrent de Keulsche feestviering. Onderscheidene bladen, die op dal punt overtreden hebben, zijn reeds in beslag genomen. — De Weener Gen. Corr., een half-officieel blad, houdt in weerwil van de ontkenlenis van Pruissische dagbladen staande, dat door Oostenrijk bij herhaling concessien aan Pruissen zijn aangeboden in de Sleeswijk-Holsteinsche quaeslie, en wel betreffende bijzondere voordcelen, van wier bewilliging Pruissen zijne toestemming tol het vestigen van eenen zelfstandigen Sleeswijk-Holsteinschen staat afhankelijk had gemaakt. Op de Pruissische vorderingen van 22 Febr. zijn volgens genoemd blad reeds den 6del&gt; Maart , concessien toegezegd; drie maanden later heeft bet keiz. kabinet zijne openingen dienaangaande herhaald, zonder dal daarop eenige acht geslagen werd; en sedert den I5den Julij is het Pruissische kabinet in het bezit van de bepaald omschreven voorstellen van Oostenrijk. Wat omtrent die voorstellen verspreid is geworden, is volgens genoemd blad onnaauwkeurig. — Eene heden alhier gehouden bijeenkomst van werklieden werd door ruim 2000 personen bijgewoond. Na levendige beraadslagingen werden de vijf navolgende resolulien aangenomen: 1. De voor iederen burger bestaande vrijheid van vereeniging is eene volstrekte voorwaarde van de redelijke uiloefening der politieke reglen. 2. Zonder de vrijheid van vereeniging is den werkman het wettige streven naar de hem toekomende stelling onmogelijk. 3. De constitutionele staat zelf berust op de vrijheid van vereeniging; over zijne wetten wordt beraadslaagd in vergaderingen, en zij worden vastgesteld door meerderheden. 4. Elke nuttelooze willekeurige beperking der vrijheid van vereeniging leidl lot het euvel van geheime genootschappen, waartegen blijkens de ervaring de strengste middelen niet baten. 5. Uit aanmerking hiervan achten wij hel den pligt van iederen arbeider, hel regi van vereeniging te handhaven door vastberaden en onverschrokken gebruik daarvan le maken. De vergadering noodigt de regering uit te zorgen, dat de overheden zich in het vervolg onthouden van maatregelen gelijk die len aanzien van het Keulsche afgevaardigdenfeest genomen en thans door den bevoegden regier voor onwettig verklaard zijn. — Te Bonn heeft de onthulling plaats gehad van het standbeeld van wijlen den volksdichter en hoogleeraar in de geschiedenis Arndt. Zijne hoog bejaarde weduwe was bij die plegligheid tegenwoordig. — In den avond van 25 Julij heefl in hel Brohllhal, niet ver van Coblcnz, aan den linkeroever van den Rijn, eene wolkbreuk plaatsgehad, die onder de te velde slaande gewassen groote verwoestingen aangerigt beert en waarbij vier menschen het leven verloren hebben. Door den met groote kracht en in vervaarlijk groole hoeveelheid nederstroomenden regen is ook&apos; - een gedeelte van den spoorweg, nabij Coblenz, in het ongereede geraakt. — De Wien. Zeit. bevat thans onderscheidene keiz. besluiten, waardoor een einde wordt gemaakt aan de ministeriële crisis. Hel departement van marine wordt opgeheven en de daartoe betrekking hebbende zaken worden overgebragt deels bij hel dep. van oorlog, deels bij hel dep. van koophandel. Tot president van het hoog geregishof wordt benoemd de gewezen minister van staat von Schmerling; het ministerie wordt zamengesteld als volgt: graaf Bclcredi, minister van staat voor nict-llongaarschc aangelegenheden, president van den ministerraad en minister van policie ad interim; graaf Sarisch-Monich, minister van financiën; ridder von Komers, minister van justitie voor niel-Ilongaarsche zaken; graaf Hallcr, lijdelijk hoofd van de Zevenberger hof-kanselarij. Ontheven uit hunne betrekkingen zijn, onder voorbehoud dat nader over hen zal worden beschikt: de ministers Mecséry de Tsoor (policie), von Plener (financiën), Burger (marine), nein (justitie), Lasser (hoofd der politieke administratie), von Kalchherg (een der staatssecretarissen), en von Reichensiein (vice-banselier «an Zevenbergen.)</p>
</text>
