<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>A.frsßï&apos;SsLa». D« do°r den Notaris G. K. YERVOOET, te jS^P^Pfi Doesborgh geveilde Onroerende Goederen, zrji l^^HïlisSyl^®ingezet als volgt.- De STOOM-ÖLIESLAGERIJ op f 10,000. Het WOONHUIS met GRUTTERUI * 3,100, terwijl de massa staat op &quot; 13,100. _ De toeslag is bepaald op Zaturdag 23 Maart, ten 12 ure precies, in de Stads waag. Hoogen kunnen gesteld worden bij genoemden Notaris. . (5072) BOUWKUNST. PBJJSVRAML Het Gemeentebestuur van AALSMEER looft een prijs uit van DRIE HONDERD GULDEN voor het best gekeurd PLAN VAN KEN DORPSTOREN (met bestek en begrooting), in te zenden uiterlijk op den lsten Mei e. k. De noodige inlichtingen zijn verkrijgbaar op de Secretarie der gemeente. Aalsmeer, 9 Maart 1867. Jl. TAR, Burgemeester. (6087) R. V. ZUIVERDEN, Wethouder. IIOTMI^IMfAMIWfIi. De te KONINGSBERGEN in PEUISSEN bestaande PAARDENMARKT zal op 21, 28 en 29 MEI eerstk. gehouden worden. ■■ De beroemdste Stoeterijen van Oostpruissen en Litliaucn voeren op deze Markt Paarden aan van het edelste ras, en wordt den Koopers daardoor de rijkste keuze aangeboden. Voor het gemak der Koopers en de transportmiddelen op de -OSTBAHN is zorg gedragen. . Koningsbergen, i. P. Maart 1867. (61/9) HET COMITÉ VOOR DE PAARDENMARKT, „ __t v. BARDELEBEN, v. GOTTBERG, v. D. GROBEN, /Rittergutsbesitzer Rittergutsbesitzer Rittergutsbesitzer op Binau. op Wülfshüfen. anf Rippen. Baron v. d. GOLTZ , v. ZANDER, Rittergutsbesitzer auf Kallen. .:jf , Oberst-Licutenant z. V. Voortdurend kan men Tnteekenen op het KERKRRifiFJK bevattende de opgave van Predikbeurten bij allo van Staatswege erkende Protestantsche Kerkgenootschappon te dezer Stede, benevens mededeelingen van de Kerkeraden. (207) Hartenstraat, XX 601. J. 11. &amp; G. VAN BETEREN. ER wiiHËIÖOP GEVRAAGD: Een STEL PLETROLLEN van eene goede constructie, met opgaaf vaa maat en prijs. Brieven franco ender letter S. bij den Boekh. A. TJADEN, te Deventer. (5946) Een knap JONGELING zsekt gelegenheid om als BEDIENDE bij een eenig aanzienlijk Heer geplaatst te worden, liefst uiet_ oud, ook is hij niet ongeneigd om mede op reis te gaan. Franco brieven onder lett. H. Bureau Handelsblad. (5951) 800 Gulden Belooning* aan diegenen, welke een fatsoenlijk JONG MENSCH, 32 jaren oud, gezond en sterk, goed kunnende Lezen, Schrijven en Eekenen , bewijzen van goed gedrag kunnende overleggon, eene VASTE BETREKKING kan bezorgen, welke hem een fatsoenlijk bestaan oplevert. Van de stiptste geheimhouding kan men verzekerd blijven. Beflecterenden gelieven zich to adresseren onder Lett. B. X. bij de Boekhandelaars M. SCHOONEVELD tf ZOON, Beurssteeg, E 188, to Amsterdam. (6141)</p>
</text>
