<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>. Verloren idingsdag t 2 Maart Een LAP FI.IN LINNEN, ruim 7 el, gerold in vloeipapier, door eene behoeftige Weduwe, Linnennaaister, gaande van de fieerengracht, Leidschegracht, Keizersgracht door de Spiegelstraat tot aan de Heerengracht, de eerlijke &apos;vinder wordt dringend verzocht aan het Bureau Handelsblad terug te bezorgen. Belooning desverkiezende. (6292) STATIONS-KOFFIJHUIS te AMKMAAK. Wordt door kwitering TE KOOP aangeboden het schoon gelegen STATIONS-KOFFIJHUIS, met eene nieuw aangebouwde Zaal en Tuin met of zonder Inventaris} een gedeelte der koopsom kan op hetzelve gevestigd blijven&apos; Adres franco aan D. SPIJKERMAN, Stations-Koffijhuis te Alkmaar. (6239) __ mo m. lemand, bovengenoemd vak grondig verstaande, zag zich gaarne tegen Mei of eerder hier of elders geplaatst, lnclinerende wordt men verzocht zich met franco brieven te adresseren onder lett. M., bij den Boekhandelaar C. VAN HELDEN, Heiligenweg, D 230, te Amsterdam. (6237) TE HUUR GEVRAAGD voor een EÈNIG HEER, zijne bezigheden buiten &apos;s huis hebbende, tegen primo Mei, TWEE royaal gemeubeleerde KAMERS .^tegen goeden huurprijs. Adres franco onder lett. J., aan den Kantoo^^ekhamSelJ3LlKMAN_&amp; SARTORIUS, Dam. (6232) Een MAKELAAR verlangt een bedaard oppassend Jong Mensch. om in hét vak opgeleid te worden. Alleen zij die goede referten kunnen geven, komen in aanmerking. Adres opder lett. A. 0., bij den heer C. VAN HELDEN, Heiligenweg. • (6186) ATOIMTIJE. Op een COLLEGIETUIN alhier wordt gevraagd een KASTELEIN ; zij , die voor eigen rekening den Inventaris voor het buffet kunnen aanschaffen, hebben de voorkeur. Adres franco onder de letters C. C.,&apos; bij den Heer B. FEIT, N. Z. Achterburgwal, - 57. , (6234) &apos; De AARDAPPELMEEL-FABRIEK te Gouda is geneigd met HH. LANDBOUWERS contracten aan te gaan, voor de levering van hun gewas van Aardappelen, tegen het najaar. Brieven franco aan bovengenoemde Fabriek. &apos; (6233) lemand van onbesproken gedrag, bekend met de Duitsche en Fransche talen, met administratie, gewoon en dubbel Boekhouden, benevens met het vak van Levensverzekering, enz., zoowel in Theorie als inPraktijk, wenschte GEPLAATST te worden. Adres met franco brieven onder lett. P. P„ bij den Boekhandelaar MADO, te Utrecht. (6235) GRUTfERSAFFAIRE. Door ziekelijke omstandigheid wordt ter Overname aangeboden eene florissante -en nette GRUTTERS AFFAIRE, gelegen aan eene der voornaamste hoofdpoorten van Amsterdam, welke een ruim burgerlijk bestaan oplevert, het huis is daarbij te huur. Adres franco onder lett. Z. Z. B. Bureau Handelsblad. (6228) TEGEN T. MEI OF VROEGER wordt ter OVERNAME aangeboden eene Affaire in MANUFACTUREN , GAREN en BAND, met geheel nieuwe Winkelopstaud, gelegen op eenen der beste standen dezer stad. Benoodigd kapitaal plus minus ƒ 5000. Beflecterenden gelieven zich te adresseren franco onder N°. 365, Bureau Handelsblad. (6174)</p>
</text>
