<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche post.</title>
	<p>WEENEN, 11 Maart. De benoeming van de HH. Taaffe en von Becke tot ministers wordt slechts als tijdelijk beschouwd. De N. Fr. Presse is van oordeel, dat de minister van justitie, v. Komers, zijn ontslag&apos;zal nemen om president te worden van het opperste geregtshof te Brunn. Ook de minister van koophandel, baron v. Wüllcrstorff, zal zijn ontslag nemen, niettegenstaande zijne persoonlijke betrekking tot den minister-president zeer vriendschappelijk is. — In de heden gehouden zitting van het Huis der Afgevaardigden is aan den secretaris Toth opgedragen om het besluit van het Huis, dat de volmagt bij uitzondering aan het ministerie verleend, in zaken belastingen, recrutering. gemeente-besturen en drukpers, alleen geldig is voor het tegenwoordige ministerie, aan het Huis dsr Heeren mede te deelen.</p>
	<p>—De Pcsther Corrcsp. meldt het volgende: De kwestie waar de kruouing plaats zal hebben is reeds beslist. Ten gevolge van ontvangen last van hooger hand, worden de technische voorloopige werkzaamheden alsmede liet tracé voor den nieuwe aan te leggen krooningsweg, die naar de algemeene weide zal voeren, met ijver voortgezet. De breedte van dén weg is op zeven vademen bepaald, hij zal een gordel vormen om de vesting Ofen. — Uit Praag wordt gemeld, dat de Prins Benjamin Rohan, bekend vregens zijne hartstogtehjke liefhebberij voor paarden,, in de Brandeis bij den terugkeer van een wedren tegen een aankomenden wagen gereden en van het paard geworpen is, waarbij hij een dubbele beenbreuk aan den linker beneden-schenkel bekwam. — De gouverneur van het Veroviticer comitaat is uit zijne betrekking ontslagen.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Maart (des Ochtends). Volgens de Prov. Corr.heeft de Koning de aanstelling van Hanoversche officieren bii het Pruisische leger bevolen. Nadere bijzonderheden zullen weldra openbaar gemaakt worden. ■ * •W _ In de onderhandelingen tusschen Frankrijk en Rusland, ter zake van de Oostersche kwestie, is, naar het schijnt, eenige stilstand gekomen. Volgens hier ontvangen berigten uit Konstantinopel, is daar niets bekend van eene collectieve verklaring, welke door de beschermende mogendheden van Griekenland daar zou zijn afgelegd. &quot; — De beraadslagingen over de toekomstige uitrusting en Verpleging der troepen, ingevolge de ondervinding in de veldtogten van 1864 en 1866 opgedaan, zijn nog met afgeloopen. Naar hetgeen men Verneemt, is men van oordeel, dat de bagaadje tot het allernoodie- Ste moet worden beperkt en de randsel geheel vervallen; ook de zware hoofdbekleeding en de lakensche pantalons zullen verbeterd wordon. Het commiesbrood, zoo als het thans wordt toebereid, wordt niet voodzaam genoeg geacht Het spoorwegverkeer voor transport der troepen zal gewijzigd worden. ,A — De Pruisische militaire gevolmagtigde bij het gezantschap te Eariis, de luit.-kol. v. Loë, is van zijn post terug geroepen en zal to onn hot regement huzaren N°. 7 commanderen. Ajn opvolger bijhet gezantschap te Parijs, de majoor van den generalen staf v.d.Bm-g, zal zich eerst na &apos;s Konings verjaardag naar zjm nieuwen post begeven. — De vrije conservatieve vereeniging, welke gisteren tci eere van haren president, den hertog v. Ujest, een.diner heeft gegeven is met drie leden, de HH. v. d. Knesebeck, Puncelli en Thissen, vermeerderd en telt thans 38 leden. , , , — Te Breslau zal op I°. April een nieuw conservatief blad, onaer den naam van Schlesischc Pmse, het licht zien.</p>
</text>
