<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Nederiandsch Beijersch BIEB. Ook verkrijgbaar na 20 Maart 1867 bij de ondergeteekenden aJ* 8.50 per Eimer van 64 Maass, circa 69 Nederlandsche Kan- Hen, of per Kan 12j Twaalf en een halve Centen. Afleveringen zullen geschieden op BeQersche Pasten, echter niet beneden 35 Nederl. Kannen. Aanvragen en brieven franco. R £ BEfiHEB &amp; KOOST. (6252) Langestraat , 1.8 , te Amsterdam. Nederiandsch Beijersch BIEB. De Ondergeteekende heeft de Eer zijnen geachte Begunstigers te berigten, dat bij hem van af heden, benevens de [Inlland.che Ale, Minnetoier, dubbel en gewoon PrtncesseMer, ook het NEDERLAKBSCH BEUEBICH BIEB uit de Brouwerij DE HAAN en SLEUTELS te verkrijgen is h SO Cts. per lltsch. BROUWERSGRACHT, «f» 45. E ABIES. Amsteruam, 14 Maart 1867. (6229) &apos; BHf^Etllßll!SC_ LA SOCIÉTÉ GÉNÉRALE DE L&apos;EXTINCTEUR, RvEN V lül© 40 RUE NOTRE DAME DES VIGTOIRES A PARIS, désire ceder en le brevet de L&apos;extineleur, appareil portatif pour éteindre les ineendies, indispensable partout et a tous, sur terre et sur eau. La sociélé se reservant vn intérêt dans I&apos;Exploitation, les cenditions scront avantageuses. Eacilitéa de payements. S&apos;adresser ïl Mr. MARCQ, notaire, rue Lafayette T.o. 53 il Paris. (6210) Door D. MUS, te Tiel, is lieden algemeen verzonden Blad 1 met prospectus van de RAADGEÏER VOOR DE NEDERLANDSCHE JEUGD, Dl SCHOOL ER HUIS, 00E VOOR OPVOEDERS ER ORDERWIJZERS. Het doel van deze uitgave is om te strekken tot nut en genoegen voor de jeugd, — tot verbetering van kinderlectuur, — tot bevordering van opvoeding en onderwijs, nijverheid en volksgeluk, — tot het brengen van meer verband tnsschen huis en school, — tot verbreiding van het goede — en tot ontwikkeling der edele vermogen» van den mensch ter bereiking zijner verhevene bestemming Prijs per deel van 52 BLADEN, gewoon schrijfformaat ƒ 2, franco per post _/* 2.60. Aan de 2000 EERSTE INTEEKENAEEN wordt het regt toegekend om zich bij den Boekhandelaar bij wien zij op de HEKTOR ingeteekend hebben, voor rekening vim den Uitgever, een CADEAUTJE te verschaften ter waarde van 50 CENT. Binnen kort zal bij hem van de pers komen eene vertaling van Ii&apos;IM^TMUCTÏOM HUIPEUMJE AU XIXe ÉSIÈOLE. Naar het Eransch van den zoo gunstig bekenden EMILE BE LAVELEYE, Verrijkt met aanteekenint&apos;eii n een voorwoord door J. W. REOT, Hoofdonderwijzer te Waddinxveen. (6190)</p>
</text>
