<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>TELEGRAMMEN. (REUTER&apos;S OFFICE.)</title>
	<p>NEW-YORK, 12 Maart (des Avonds). Goud agio 34; Wissel op Londen in goud 109; 6 pCt. Amerika 1882 10!%; Ulinois 115; Erie-Spoorweg 581/3; Katoen middling 30, aangevoerd 55,000 b. Volgens een gerucht, dat nadere bevestiging vereischt, hebben de liberalen Mexico op 17 Februari] bezet.. LONDEN, 13 Maart. Uit New-Xork wordt d.d. 28 j.l. per mailstoomboot China het berigt aangebragt, dat Escobedo 190 krijgsgevangenen van de keizerlijke troepen heeft doen fusilleren. Hij heeft wijders bevolen, dat alle vrijwilligers, behoord hebbende tot het leger van Miramon, een gelijk lot moeten ondergaan. DUBLIN, 13 Maart (des ochtends). Het schijnt, dat de Fenians zich zoo spoedig doenlijk verspreiden, naar hunne haardsteden terugkeeren of het land verlaten. Er zijn vele personen gearresteerd. Men gelooft, dut de insurrectionele beweging ten einde is. BERLIJN, 13 Maart. In de heden door den Rijksdag gehouden zitting heeft de minister-president herinnerd welke oppositie er gevoerd is gedurende het conflict tusschen de regering en het Huis der Afgevaardigden tegen de begrooting van oorlog en de reorganisatie der armee. Pruisen zou zijn zegevierend leger niet hebben verkregen, indien niemand den moed had bezeten, om de besluiten der regering te verwezenlijken, in spijt van de tegenstand daartegen door het Huis der Afgevaardigden sedert 1862 geboden. De beschuldigingen door de HH. v. Vincke en Hagen wijst hij af en herinnert hetgeen in het buitenland plaats heelt. Men stelle vertrouwen, zegt hij, in hetgeen door de regering is tot stand gebragt en men lette niet op hetgeen van sommige zijden daartegen wordt ïngebragt. De oorlog, welke Duitschland van vreemde heerschappij heeft bevrijd, is ontstaan doordien Oostenrijk hot met Pruisen aangegaan verdrag heeft geschonden, nadat het voorstel betreffende de volksstemming in de Elve-Hertogdommen, dat niets was dan eene comedie van de hand was gewezen. De afzonderlijke landdagen zullen _de besluiten van den rijksdag waarschijnlijk niet afkeuren. De minister-president zegt dat de regering niet beoogt het tot stand doen komen van een vereenigd Duitschland als een enkelen staat, maar het wenscht den Noord-Duitschen tetren gevaren te besohermen. Voor het ontwerp van constitutie hebben nog het woord gevoerd de H.H. Prosch uit Mecklenburg en Betbusy, tegen het ontwerp de HH. Schaffrath uit Saksen, Gumbrecht uit Hanover.</p>
	<p>De korvet Gazelle is uit Sniirna in allerijl naar Mitelene vertrekken ; men vreest dat het gansene eiland zal wegzinken. De commandant van de kannonneerboot Blitz had reeds een 50-tal bewoners van het eiland naar Smyrna overgebragt. PARIJS, 13 Maart. Da wetsontwerpen betreffende de drukpers en het regt van vereeniging zijn bij het Wetgevend Ligchaam ingediend. De HeerPicard heeft verlof gevraagd tot het doen eener interpellatie wegens de inbreuk op het algemeen stemregt gemaakt door het senatus consult.</p>
	<p>LONDEN, 13 Maart. Kof ftj vast; Plant. Ceylon 72.6 a 74, — Suiker prijshoudend. — Rijst meer gevraag.:!, — Assam Thee in veiling levendig. — Talk in loco 43-6 a 43.9, Oct.--.-Dec, 44.6. — Straits Tin £ 89 a 89.10. — Lijnolie 37 sh. — Granen verhandeld tot de prijzen van Maandag; Voorjaarsgranen vast, LIVERPOOL, 13 Maart, Katoen, De omzet bedroog heden 15,000 b. tot vaster prijzen. BERLIJN, 13 Maart. Rogge.- Maart 543/4; April/Mei 541/4; Raapolie : Maart 11%; April/Mei 11%.</p>
	<p>LONDEN, 13 Maart. (Slotkoersen).3pCt. Geoonsolld. 913/3; 5 pCt Braz. 1865 72.1/ s; 1 pCt. Ecuador ; 5 pCt. Grieken löVg; Dito Coup. 53/4;3 pCt. Mex. 17%&apos;; Dito 1884 -; Afgost N. Gren —; 2pCt. Dito - ; Dito Uitg. -; N. Gren. Landw. -—■ i S pCt. Port 1853 3 pCt. Dito 1856/63 —; ilja pCt. Rusl. 1860 —; 3 pü», Dito 1859 -; 5 pCt. Dito 1862 -; Dito 1864 i-\ S pCt. Spanje „,,.,. 2i/o uCt Dito —; Dito Amort. -—; Dito Cert. Coup. ; W&apos;t Tut S 30; 3 pCt. Venez. —; 6 pCt. Dito 1862 ; 6 pCt. Dito 1864 ; IV3 PCt Dito — 21/3 pCt. Nederl Cert. _ • 4 pCt. Dito ; Rijnsp. Actiën —; 6 pCt. Amerik. 1882 741/4; Obl. 7 pCt Ulinois —; Actiën Ulinois 771/3; 8 pCt Deb. Atl, &amp; Gr. West. Spw. (£ 100) 32 a —; 5 pCt Italië —; N. Russ. Leening — a — pCt premie; 7 pCt. Atlant. (gecons.) 241/2 a—. PETERSBURG. 12 Maart. Sïotkoer-seïi. Wissel: Londen 3/w. aUtya&quot;, Hamburg 239/15; Amst. 158; Parijs 336; Loten 1864 1091/4; Dito 1860 106-, Imperialen&apos; 613. Flaauwer, WEENEN, 13 Maart. (Slotkoorson.) 5pCt.Meta1.62.90; SpCt.Nat. 70-80; S pCt, Met, Zilv. 1864 77.75; Aand. 1854 77.25; Dito 1858 129.75; Dito 1860 87.50; Dito 18G4 80.20; Cred. Anst.lBs.—, Obl. Lemb. Czern. Spoor w. 183.— ; Bank-Act. 736.—, Staats-Spoorw. Aand. 210.30; Dito Noorder-Spoorweg 163.50; Dito Nieuwe Lombard, Spoorw. 210.50, —Wissel Londen 128.35; Hamb.95.50; Parijs 51.10; Eng. Oost, Bank 9a .75.</p>
	<p>BERLIJN, 13 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Met. 48; 5 pCt. Nat. 38% Oostenr. Aand. 1860 681/*; » pCt. Italië 53%; Lomb. Shares 1093/4» 5 pCt. Russen 1822 87 % 5 pCt. Dito 1862 86% 41/2 pCt. Pruisen 1001/ V. 6 pCt. Amer. 1882 78 i/s; Holl. Spoorw. Act. 100i/8. FRANKFORT, 13 Maart. (Slotkoersen.) 5 pCt. Metall. —; Dito Nat. 5 pCt. 531/4; Oostenr. Aand. 1860 68i/8; Dito 1864 72; Metall. 1859 61%, 6 pCt. Amerik. 1882 77% — Wissel: Londen k/z. 119%. Weenen k./z. 92. HAMBURG, 13 Maart. 5 pCt. Russ. 1862 ; Oostenr. Aand. 1860 67 J/a; 6 pCt. Amerika 1882 70% — Wissel: Londen 13.057/8; Amst. 35.49; Parijs 188% Disconto 13/4 pCt. PARIJS, 13 Maart. 4pCt. Rente (open.) 69.97; 3 pCt. Ditoslotk. 69.80; 41/3 pCt. Dito —; Cred. Mob. 500; Dito Foncier —; Noord- Spw. Act. —; Dito Fransch-Oost. Spw. 411; Cred. Mob. Esjagnol 303; Ned. Cred. en Dep. Bank —; Maatsch. Hand. en Nijv. —; Aand. Tunis —, Mex. Obl. Gest. 155; 3 pCt. Sp. Binn. 31%, 2i/2pCt. Dito —; 5 pCt. Italië 54.07; 5 pCt. Turk. Alg. S. 30.45; 6 pCt. Amerika 1882 84% BRUSSEL, 13 Maart. 5 pCt. Met. 47% 6 pCt. Amerika 1882 75%; 21/3 pCt. Belgen 56.20.</p>
	<p>UjEüp&quot; Bovenstaande Telegrammen zijn reeds in een gedeelte, onzer vorige oplage opgenomen. «soin-o-sKa»— PETERSBURG, 14 Maart. Het Journal de, St. Pélersbourg deelt heden de depêches mede door de regering betreffende de Oostersche kwestie in de jaren 1860 en 1861 gewisseld, waarbij de groote mogendheden dringend worden aangemaand om voor eene belangelooze en eendragtige zamenwerking de gevaarlijke conflicten te voorkomen, welke onfeilbaar moesten voortvloeijen uit de handelwijze der Turksche regering jegens de Christen-bevolking van Turkije. Uit bedoelde depêches blijkt, dat de Westcrsche mogendheden reeds destijds de noodzakelijkheid erkenden van het brengen van wijzigingen in het bestuur; zij veroordeelen de zorgeloosheid en kwade gezindheid van de Ports ten opzigte van bedoelde aangelegenheid en toch bleven de vredelievende , belangelooze pogingen door de Russische regering in hot werk gesteld destijds geheel vruchteloos.</p>
	<p>BUCHAREST, 12 Maart. Het gisteren gemelde door Golesco ge vormde ministerie is door den vorst wederom niet goedgekeurd.</p>
	<p>NEW-YORK. 13 Maart. Do liberalen bezetten Orizaba eu Cordova. Keizer Maxirniliaan is den 25sten Febr. van Queretaro vertrokken om Escobedo aan te vallen.</p>
	<p>WEENEN, 13 Maart. De Prasse meldt, dat het eenige geloofwaardige omtrent den jongsten stand van de Oostersche kwestie is, dat het voorstel van Frankrijk, om Thessalie, Epirus en Candia met Griekenland te vereenigen, de goedkeuring van Engeland niet heeft erlangd en ook te Weenen niet gunstig is opgenomen. PESTH, 13 Maart. Een ministerieel decreet draagt aan de stedelijke besturen de zorg op voor de inning der belastingen. De volksschrijver Fransesics is vrijgelaten. Lonovics is overleden. Morgen zullen de ministers den&quot; eed afleggen en zal door de burgerij een fakkeltogt gehouden worden. PARIJS, 13 Maart. De Senaat heeft heden het senatus-consult over art. 26 der constitutie aangenomen.</p>
	<p>LONDEN, 14 Maart. Uit Dublin wordt gemeld, dat vier kanonneerbooten op de rivier de Liffey zullen worden gestationeerd. Men ziet ter gelegenheid van het St. Patricksfeest onlusten te gemoet. WEENEN, 14 Maart. Do Debatte meldt, dat de Porte de ontruiming van de Servische vestingen heeft omdat de mogendheden de handhaving der souvereiniteit van de Porte over Servia hebben verzekerd.</p>
	<p>Éen telegram uit Belgrado meldt, dat de Pruisische luitenant kolonel Krensky aldaar is aangekomen, en dat hij bezoeken heeft afgelegd bij den vorst, de ministers en den pacha kommandant der vesting.</p>
	<p>LONDEN, 14 Maart. Consols 911/* a »/8; 3 pCt. Mex. 171/3 a s/4; Dito 1864 —; 2 pCt. Venez. —a —; 6 pCt. Dito 1862 —a —; 43/4 pCt. Gren. afgest. —a —; U/s pCt. Dito —a —; 2 pCt. Nieuwe Dito —; 1 pCt. Ecuador —a —; Ulinois Spoorw.-Aand. 771/3 a 78; 5 pCt. Grieken 15Va a 16; 5 pCt. Binnenl. Turken 1865 293/4130; 5 pCt. Braz. 1865 —a —; 6 pCt. Amerika 1882 74i/8 a s/8; 3 pCt. Buitenl. Spanje a —; 21/3 pCt. Dito — a—; Amort. a-—-, Coup. Bewijzen a ; 5 pCt. Italië 53ife a S/4; Russ. Leening — pCt. premie; 7 pCt. Atlantic 243/4 a 251/4; Debentures 31 a 33. WEENEN, 14 Maart. Oostenr. Credit-Actien 179.60. —Wissel ©p Londen 3/m. —. BERLIJN, 14 Maart. 5 pCt. Met. ; Dito Nat. —; 6 pCt. Amerika 1882 778/4; Italië —. FRANKFORT, 14 Maart. 5 pCt. Nation. 53i/8; Met. 1866 473/4; Oostr. Bank-Act. 665; Dito Aand. 1858 van 100 fl. ; Dito Aand. 1860 500 fl. 667/8; Dito 1864 100 fl. 72V2; 6 pCt. Amer. 1882 775/i6. Wissel: Weenen 9U/8; idem Amst. 10Q3/4. PARIJS, 14 Maart. Frans. 3 pCt. 69.77; Oredit-Mobil. nieuwe 497; Frans. Oostenr. Spoorw. —; Russ. Spoorw. —; 3 pCt. Biiuieal. Spanje ; 2% pCt. Dito —; spCt. Italië 53.80; Turken —.—; Mexic, Loten —; 6 pCt. Amerika 1882 841/4. ANTWERPEN, 14 Maart. 5 pCt. Met. 47Vs; 6 pCt. Amerika 1882 77V&amp;.</p>
</text>
