<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>LANDGENOOTEN!</title>
	<p>Toen nu 50 jaren geleden ons onafhankelijk volksbestaan bedreigd werd, heefl het Nederlandsché Leger, onder aanvoering van den Prins vau Oranje, krachtig en roemvol medegewerkt lot afwending van het gevreesde juk; maar ook zij, die zeben hel zwaard niet konden aangrijpen, hebben willen bijdragen ler bewaring der vrijheid korl le voren verworven, en toen van eenige edele mannen eene roepslem uitging » ter vereeniging in werkzame, «liefderijke, vaderlaudsche, deelnemende zorg voor oude Nederlandsché »Krijgslieden,&quot; was het antwoord, door het gansche volk gegeven: de oprigtlng van het Fonds ter aanmoediging en ondersteuning van de gewapende dienst in de Nederlanden. Dal Fonds, gestijfd door de giflen tijdens den strijd tegen België ontvangen, door -jaarlijksche collecten, door schenkingen en legaten, heeft namens hel Nederlandsché volk aan vele duizenden hulp in hunnen nood aangeboden: aan aller billijke aanvragen le voldoen is het echter nimmer bij magie geweest. Bet daartoe in staat te stellen zoude eene schoone uiting van onzen volksgeest zijn; maar nu wij weldra met dankbaarheid herdenken zullen, hoe voor 50 jaren bij Waterloo onze vrijheid verzekerd werd, nu vooral mag van ons verwacht worden, dat wjj, het voorbeeld onzer vaderen volgende, hel door hen geslichte Fonds sterken, opdat: aan de declgeregligden van Waierloo eene extra-gratificatie worde verleend ler herinnering aan die heugelijke overwinning; — in hel Fonds als declgeregligden worden opgenomen alle Nederlanders, die bij Walerloo gestreden hebben, en van goed zedelijk gedrag doch onvermogend zijn; — de caiegorien van deelgeregiigden lot hel Fonds worden uitgebreid, opdat honderden oude en verminkte of infirme krijgslieden ook van andere oorlogen niel le vergeefs onderstand vragen. Moge die verwachting niel worden beschaamd! zegge niemand: het is de roeping des Staats, niet de mijne, den krijgsman in nood te ondersteunen! De Slaat ja verleent pensioen en gagement, maar kan dat niel als naar regelen bij de net vastgesteld, en vermag niet acht le slaan op de bijzondere omstandigheden van iedcren gebrekkigen of ouden krijgsman. Nederlanders! in 1815 beriep men zich niel, waar het gold een werk van liefde aan den krijgsman te vèrrigten op den Slaat, doel ook gij zulks niel in 1865. De buitengewone giften, die gij tol de voorschreven doeleinden zuil willen afzonderen, zullen worden ingewacht door al de Leden van het Hoofdbestuur, en door al de Leden der Dislricls- en Plaatselijke Couiuiissiën len Uwenl gevestigd. Hel Hoofdbestuur van het Fonds ler aanmoediging en ondersteuning van de gewapende dienst in de Nederlanden, Amsterdam, J. W. H. RUTGERS VAN ROZENBURG , President. 10 Mei 1865. 7 H. L. M. LUUEN, Secretaris. Leden der Districts-Commissie te Leyden zijn: Tlli De HH. Jhf. M. J. N. VAN PUTTKAMMER. » » M. H. C. UUYSER. » » Prof. A. H. VAN DER BOON MESCH. f » » B. VV. WTTEVVAALL. *.- » » J. HARTEVELT. » » M. K. J. F. C. KNEPPELHOUT VAN STEP» KEN BURG. » » P. J. DE FREMERY. » » M. D. TIEBOEL SIEGENBEEK. » » M. H. OBREEN.</p>
</text>
