<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL, 31 Aug. (Part. Corr.) Een dagblad onzer stad trekt de geruchten in twijfel, die hier omtrent de aanstaande aftreding van den minister van openbare werken in omloop zijn. Vol^ns dat orgaan der drukpers is de tegenwoordige minister, de Heer Vanderstïchelen, het best in staat om het tekort, dat in bet beheer der staatsspoorwegen is ontstaan, door het opsporen van andere middelen, lees door het terugkomen op zijn aangenomen tanef-stelsel, te dekken. Zeer zeker, ware hot allezins te wenschen, dat de Heer Vanderstichelen aan het hoofd van zijn departement bleef, dat welligt nimmer aan zoo bekwame handen was toevertrouwd, maar wanneer zijn aanblijven ondergeschikt wordt gemaakt aan het terugkomen op zijne vroegere dwaling, dan geloof ik dat men zich vergist. i Behalve dat beeft ziet )&gt;. het ontstaan van het aangeduide te- kort, nog sedert eenige dagen eene andere even gevoelige nederlaag gevoegd. De minister had namelijk de bijzondere maatschappijen zedelijk gedwongen, het door hem Vastgestelde tarief voor het vervoer van reizigers langs de staatsspoorwegen, ook op hare lijnen toe te passen. Voor verschillende maatschappijen was dat eene zeer belangrijke opoffering; zij durfden echter geen wederstand te bieden.De maatschappij van den Grand Central (Antwerpen—Rotterdam) heeft echter tbana het voorbeeld der wederinvoering harer vroegere tarieven gegeven en, indien ik wel ben onderrigt, dan heeft dat eerst na ruggespraak met de overige particuliere maatschappijen plaats gehad, zoodat deze, sterk door het voorbeeld van den Grand Central, weldra zullen volgen. Men moet weten hoeveel gewigt de Heer Vanderstichelen aan de algemeene invoering van zijn stelsel hechtte, om te kunnen nagaan hoe groot do nederlaag is, wolke big door het gebeulde lijdt. De Parijssche Monitcur [inicenel heeft zoo even medegedeeld, dat hij dwaalde, want ook officiële bladen kunnen zich vergissen, toen dat orgaan meldde, dat de Koning dor Belgen in den avond van den 28sten Augustus den Keizer en de Keizerin der Franschen was komen begroeten. Inderdaad bevond onze souverein zich op dat oogenblik te Brussel, van waar hij den anderen dag naar Ostende vertrok. Daardoor is de woede van den Bien Public van Gend, wegens de reis des Konings naar Rijssel, nog vermakelijker. De Prins van Joinville en de Hertog van Aumale, die den Koning in deze hoofdstad hebben bezocht, hebben zich weder te Ostende naar Engeland ingescheept, na vooraf op het kasteel van Tervueren door Keizerin Charlotte te zijn ontvangen geworden. De Weener bladen beweren te regt, dat de voormalige Hongaarsche generaal Klapka van Ternesvar naar Brussel is vertrokken. Do bekende Hongaar neeft inderdaad deze stad bezocht en wel ten gevolge van den onverwachten dood zijner zuster, die hier vertoefde. Onder den titel van Vfndêpendance Oriëntale zal hier op 3 Oct. a. s. een nieuw weekblad werden uitgegeven, dat zich inzonderheid ten doel stelt den oorsprong der Oostersche kwestie en de Oostersche bevolkingen beter te doen kennen en bovendien de oplossing van dat gewigtige staatkundige vraagstuk voor te bereiden. De hoofdredacteur is de Prins Pitzipios, die vroeger aan het hoofd der Revue dlOrient stond.</p>
	<p>Maandag a. s. wordt te Mechelen het derde R. Catholieke congres geopend.</p>
	<p>(21130)</p>
</text>
