<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Ondergeteekenden met het oog op de NOOOLOTTIGE GEVOLGEN, die de Kermis te Rotterdam en Zaandam na zich gesleept heeft, en in aanmerking nemende, dat volgens het advies van de Geneeskundige Faculteit hier ter stede de Kermis als een ieker middel ter verspreiding der Cholera te beschouwen is, hetgeen men, helaas! dan ook aan bovengenoemde plaatsen bespeuren kanen ofschoon het voor Ondergeteekenden van groot gewigt zij, dat de Kermis wel doorga, vinden zij evenwel, dat het algemeene niet aan het bijzondere belang van enkelen mag prijs gegeven worden en offeren zij dus gaarne hun eigen belang in dezen aan het algemeene welzijn op, als. kunnende zy het niet met hun Geweten overeenbrengen, dat door hen en meer anderen geldelijk voordeel te_ verschaffen , de gezondheid en het leven eener geheele slad zou in de j waagschaal gesteld worden. (21191) I Dien ten gevolge verzoeken Ondergeteekenden den E. A. Heer Burgemeester en Wethouders dezer Stad met allen mogelijken verschuldigden eerbied, maar ook tevens zoo dringend als de omstandigheden zulks vereischen, dit jaar even als in zoo vele andere plaatsen van ons land.de KEHffiSSft hier ter stede WIET TE BOEN PL&amp;ATS HEBBEN. . Eeuige Belanglusbbenden bij de Kermis. De Ondergeteekende acht zich verpligt, bij het weder verschijnen jan de CHOLERA het Publiek opmerkzaam te maken op zijne Brochure in 1866 uitgegeven bij den Boekh. JOH. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, teAmsterdam: ONFEILBAAR VOORBJE¦OEBSMMBBEL tegen de CHOLERA. Hij wordt door velen aangemoedigd dit meer ter algemeene kennis te &apos;brengen, daar zij, me zijue middelen het vorige jaar gebruikten, dit nu weder met den meest mogelijken spoed verlangen, daar het hun gebleken is een doelmatig effect op te leveren. &apos;Het is verkrijgbaar bij den Onder- Seteekende voor den prijs van ./&apos; 1.60 Druppels en flleister; de &apos;rappels afzonderlijk a/l en de Pleister om op de maag te leggen a ƒ 0,60. Op franco aanvrage met toezending van postwissel Wordt het onmiddellijk afgezonden, terwijl de prijs van de Brochure is ƒ 0.10 en verkrijgbaar bij den Boekhandelaar JOfl. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (21122) n .*. P. G. GELAUFF, uvertoomscheweg onder Genees-, Heel-en Verloskundige, Corresp. Nieuwer-Amstel, J 121. Lid van het Genootschap: Vis. Unita Fosiior, te Hoorn. GÈiï E ï&apos;M *J Natuurovertreding, die alle Levenskrachten vernietigt en. de vreese* lijkste gevolgen voortbrengt, heeft tot heden alle middelen der wetenschap gebraveerd. Een Geneeskundige, speciaal uitmuntende in de genezing van deze verderfelijke kwaal, biedt den Lijder, die zijne gezondheid, denkvermogen en levenslust terug, verlangt, kortom een nuttig Lid der Maatschappij wenscht te zijn, zijne onfeilbare methode, op de Natuur zelve gegrondvest, ter hulpe aan. De strengste geheimhouding verzekerende, verzoekt hij franco Offerten, des verkiezende pseudoniem, onder Lett. V. V. N°. 10, aan den Boekhandelaar J. BLEEKER, Prinsengracht over het Amstelveld, 419, te Amsterdam. (21141) Aambeijen! Onderfonißs verstopping! Hadicale genezing. Deze PSLLEW van een kundig Med. Doet. werken verrassend bij AAMBEIJEN en ONDERBUIKSVERSTOPPING. Zij nemen alle lastige aandoeningen, oorzaak en ziekslijken aanleg vo«r Aambeijen en onderbuiksverstopping, alle ziektemakende stoffen, opzettingon der ingewanden, enz., duurzaam weg; geven eene opgeruimde gemoedsstemming en zijn onmisbaar voor de gezondheid. Prijs: Enkele flacon 71.30, dubb. ƒ 2.40 en uitw. middel a ƒ0.60. Op&apos;franco aanvraag brj A. HOOGENBOOM, Boekhandelaar, Reestraat te Amsterdam, met het bedrag, volgt franco toezending door het geheele rijk. (21190)</p>
</text>
