<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DE VOOR GENEESKUNDIG GEBRUIK TE LOFFODIN IN NOORWEGEN, BEREIDE DORCIIE-LE VERTRA AN, Scheikundig onderzocht door Dn. J. DE JONGH, m thans verkrijgbaar te Amsterdam bii W. J. VAN HULSTEYN, Apoth., Warmoesstraat, N°. 452 over de Armsteeg en bij EVERWIJN en MEIJER, Apothekers,Gelderschekade, K 429; Arnhem, bij J. A. C. OTTERBEIN, Apotheker; Amersfoort, bij C. B. KOK, Apotheker; Alkmaar, bij C. BREEBAART; Assen, bij A. F. GOSSELAAR, Apotheker; Apeldoorn, bij BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE GOORBERGH, Apotheker; Bergen-op-Zoom, bij P. J. VERLINDEN, Apotheker; Broek in Waterland, bij C. SOMBEEK, Apoth.; Brummen, bij C. BOME, Apoth.; Boxmeer, bij J. G. HERMANS; Culenborg, bij J.C. MIDDELBEEK; Coevorden, bij C. J. VAN DER SCHEER, Apotheker.; Deventer, bij G. J. BOHMER KEYSER, Apotheker; Dordrecht, bij W. SILLEVIS, Apotheker; Doesburg, bij D. WILMERINK, Droogist; Docknm, bij J. B. WALTER, Apotheker; Doetinchem, bij G. H. SEMMELINK, Apotheker; Dragten, bii E. J. VAN DER MEULEN, Apoth.; Enkhuizen, DE KONING ROLDANUS, Apoth.; Edam bij J. HOOLA VAN NOOTEN, Apoth.; Eindhoven, bij W. H. SMITS en KOON, Apoth.; Franeker, bij J. H. VAN DER MEULEN, Apoth.; &apos;s Hage, bij cic Wed. J. E. SCHUT, Droogist, Spui; Groningen, bij J. H. KUILENBURG, Apoth.; Gorinchem. bij M. VAN &apos;T SANT Apoth.; Gouda, bij P. VAN DER HEYDEN, Apoth.; Grave, bij A L. VAN DEN HOUTEN, Apoth.; Gorredijk, bij S. G. SWART, Apoth.; Goes, bij B. VAN ASPEREN VERVÈNNE, Apoth.; Haarlem, bi J. SWENS en COMP., Droogisten; &apos;s Hertogenbosch, bij J. VAN OS KEULS^Apoth.; Harlingen, bij H. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, bg L. SCHÜYT BEST, Apoth.; Haerenveen, bij N. DORNSEIFFEN, A^oth- Helmond, biJ G. DERUYTER, Geneesheer; Hilversum, bg N. VAN DER SMAN, Genees-, Heel- en Vroedmeester; Hoogeveen, provincie Drenthe,bij JANZWIERS JZOON; Hulst,bij VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr. WEHLBURG; Kampen, bg RAMHORST, Apoth.; Koog aan de Zaan, bij J. VEEN Hz., Apoth.; Leyden, bij C. F. B. CUYPERS, Apoth.; Leydschendam, bij A. F. VAN LEEUWEN, Geneesheer; Maastricht, bij J. D. HOLLMAN REINTJES, Apoth.; Maassluis, bij A. S. TISCHAUSER, Apoth.; Meppel, bij K. DE VRIES, Apoth.: Nieuwveen, bij J. SASSE; Nijmegen bij N. ABELEVEN en ZOON, Apoth.; Niemve Diep, bij L. JELGERSMA, Apoth.; Nijkerk, bij N, VAN DIERMEN: Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts 1e.k1.-, Oosterhout, bij Js.ZWAGA, Apoth.- Oostburg, bij Dr. H. A. CALLENFELS; Purmerend, bij P. MAKKES en KERBERT, Apoth.; Putten (Gelderland), bij Dr. P. J, SMID; Rotterdam, bij VAN SANTEN KOLFF, Apoth. Hoogstraat, en G. J.W. SNABILIE, Apoth., Groote Markt; Roermond, bn L. PITAFFE, Apoth.; Schiedam, bij B. Ch. MAK, Droogist; Sneek, bij H. CANNEGIETERH.Gz., Apoth.; Schoonhoven, bij Dr. WOLFF • Tiel, bij M. L. POST, Apoth.; Utrecht, bij H. van DORSSEN, Apoth. Venlo, bij A. SCHRIJNEN, Apoth.; Venray, bij A. V. ESSER, Apoth. Vlissingen, bij BEBELAAR, in het Commissie-Kantoor; Woerden, bij G. WILHELMUS; Weesp, bij J.F. VLAMINGKIEBERT, Apoth. Wageningen, bij de Wed. BOHNE en VAN KRIEKEN, Apoth. Waalwijk, bn P. REIJNEN, Apoth.; Warmond, bij P. J. HENSTERMAN, Geneesheer-, Willemstad, bij B. FRIDRICHS; Werkendam bij P. VERDOORN Lz.; Wijk bij Duurstede, bij D. VAN DE GEER, Droogist; IJselstein, bij M. J. VAN DE KASTEELEN, Apoth.; Zwolle , bij S. en A. JACOBS, deze zijn voorts Hoofd-Dépöthouders voor Twenthe ; Zutphen, bij Bk. STRUBEN , Droogist, Zierikzee bij S. G. NAUTAVAN DER GRIJP, Apoth.; Zevenbergen, bg J. J. F. PENNINK; Hoogkarspel, bij P. DE WIT, Droogist. Bij al deze Depothouders is ook Gratis voor een ieder verkrijgbaar gesteld: EEN WOORD OVER&apos;DE OORZAAK der zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der LEVERTRAAN, alsmede over de middelen ter wegneming derzelve, gevolgd door eene BEREDENEERDE OPGAVE DER ZAKTEN, waaftegen de LEVERTRAAN met vrucht kan worden aangewend door Dr. DE JONGH. De Prijs der Scheikundig onderzochte DORCIIE-LE VEKTRA AN is 8a Cents het Fleschje. Op regtstreekscho aanvrage aan Dk. DE JONGH, voor Gasthuizen, Diaconien, Armen-Inrigtingen, enz., wordt dezelve tegen vp?&lt;i aaszie.nlivik Rabat en wel genoegzaam voor eigen kosten gele- Ktnnrrt» ï11-lll-ls° aanv™gen moeten echter zijn geteekend door Pestichten &apos; Dlrecteurs of Regenten van gezegde Liefdadigheids-Ge&apos;ïG^vwaAfiE, i September 1867. (21052)</p>
</text>
