<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>&quot;ïffiT^ÖÏËTSFOEDEIi VAN HET VERKOOPHUIS a°JTh}Üakc]f- f -* wa° ?an het Metaal wegen is zoo fijn on zacht, dat het den luister in het minst niet beschadigt. Zilveren en nieuw zilveren lepels, vorken, Brittannia trekpotten, keukensereedschap, enz., worden het best met de vlakke hand daarmede «poetst en rijn dan zoo blank als nieuw. Geen ander poetsgoed is zoo eescoikt om Knoopen en.Ornementen, Sabelscheden en andere WaiAistukken mede te poetsen. Spiegels, aangeslagen Lampenglazen daarmede gepoetst, worden in ecu oogenblik zoo helder als kristal. Tien Cents het Pakje. VÈUKOOPHüaSUii de bekende Depots. (2! 074) een GENEESKUNDIG VOLKSHANDBOEK over de genezing .der Zenuwenverslapping van het Ligchaam, als een gevolg van geueime gewoonten of buitensporigheden, door Dr. LA&apos;MERT, N°. 37, Bedtort Square te Londen, Lid van het Heelkundig Genootschap, in Engeland, enz. Hij is dagelijks ten rijnen huize te consulteren. Wie met bij hem kunnen komen, worden met goed gevolg door middel van briefwisseling behandeld, in do Hollandsche en Fransche taal, en de Oeneesmiddelen worden in het geneim en op veilige wijze naar alle deelen der wereld verzonden. De «ELFÏSE WARING (LAPRESERVATION PEESONELLE) ender zijn onmiddelijk toezigt dooreen deskundige op nieuw vertaald en voorzien van vele nieuwe afbeeldingen iB door hem verkrijgbaar gesteld bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molsteeg te Amsterdam, doch alleen op franco aanvraag, de Nederlandsche Vertaling voor 70 Cts., en franco per post 85 Cts. de i ransche uitgave voor 50 Cts. en franco per post 60 Cts. (20652) ~HEDEN KOMT VAN DE PEES: bij H. G. KOSTER HGz., Nieuwendijk te Amsterdam, en ook te bekomen bij J. KLUIT Czn., te Rotterdam, EEN JWIKIWE DRIIH VAST SSI3 KUJVST 01 DE ÏMOIST TE VOORSPELLEN, TT^T.rvrt^^~„., &apos;DOOR MIDDgt VAN 3 HOROSCOPEN, KAARTLEGGEN, WAARZEGGEN ÜIT DE HAVD. UIT KOFFIJDIK, ENZ. BEWERKT NAAK DE VOORNAAMSTE SCHRIJVERS, jl , &apos;„ VOORNAMELIJK NAAR THEQPMRABTUN PAKACKLSUS. ETTETLL \ , en bijzonder, naar Mlle LENOR.7LIND, de Kaartlegster vin Na- Erl^?i™£IJ &amp;°IoI!d £asu&apos; het Fran*cli van JOHANNES TRISMEGISTES. Prijs 60 Cents. Nog eenige Exemplaren vomha-de&apos;i van: TWAALF PREDILITIEN ACHTER DE BEDGORDIJNEN. _________^ERDEJDRUK^ Prjjs 40 Cents. (20868) Bij H. A. TJEENK WILLINK le Arnhem, is -&lt;¦ verschenen en a&apos;om voorhanden: (20293) GEEHLÏNG&apos;S Atlas veor hoogere Burgerscholen. Ingenaaid rromnu.l. -f 230; heel lillnen f* ¦25 • half formaat / 2.90. UfciMILING S Atlas voor Gymnasiën en Instituten. Ingenaaid sT-rtvnw.n-,*, f 1-90; heel linnen /2.50-, half formaat ƒ 2.25. (&gt;tfcHUHG &amp; Atlas voor Burger-Avondscholen ƒ 1.20. iwl^»T»ïe™™.&amp;r£nsverdeelißK verbeterd en vermeerderd met NATUURKUNDIGE KAARTEN van Europa en Nederland, een bterren- en eon Ocêaankaart en Nieuwe Kaarten van Italië en JNeerl.-lndie verdienen deze Atlassen vooral met het oog op de geschiedenis van ens land verre de voorkeur boven buitenlandsche.</p>
</text>
