<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 31 Aug. De aartshertog Karl Ferdinand is uit Engeland teruggekeerd. Koning Lodew^k I van Beijeren zal morgen Leopoldskroon verlaten, om zich naar München te begeven. le?encii^SCll-en ide oostci&gt;riiksche en Fransche kabinetten heeft eene riptfl vë- Wlsseling van depêches plaats, waaruit men in goed onder- StaS^f&quot; aflei(ït&apos; dat de Salzburger bijeenkomst belangrijke resultaten ten gevolge zal hebben. . vi in Wo^ffVM11 reeds toebereidselen gemaakt voor de uitlevering aa,, w,tsï&apos;°v:,;lIIK overschot van den hertog v. Reichstadt, (Napoleon 11) •tanj&lt;r,inknjk. Dit zal mot zekere plegtigheid geschieden. ¦l jVe ICijksraad zal uiterlijk den lOden dezer zijne werkzaamheden i vatten. De Landdagen zullen ook bijeengeroepen worden, om tijdig minne begrooting voor 1868 vast te stellen. ,&apos; De Hongaarsche rijksdag zal, naar men verneemt, den 18len öezer zgno zittingen hervatten. .-— Professor Aschbach alhier heeft bewezen dat de Latijnsche werden der non Roswitha von Gandersheim niet door deze in de 10de eeuw, maar op het einde der 15de door den beroemden humanist Celtes en zijne vrienden zijn gedicht. - — Kossuth overstroomt Hongarije met zendbrieven, welke alle in de organen der uiterste linkerzijde worden afgedrukt, maar overigens Weinig uitwerking hebben, en het groote aanzien van Déak in geene mate kunnen doen verminderen. Men gelooft, dat de deputatien der beide rijksdagen in den loop «er volgende week, het omtrent een tamelijk bevredigend compromis «uilen eens worden.</p>
	<p>vT.,01^611™ doa ?eer Fr&lt;&gt;bel, den hoofdredactenr van het blad de üuddeutschc Presse, hetwelk de Baierische Zeitung zal vervangen, wordt v£™»!!!rfoi™SdegB?oeld- De Heer Pröbel was in m* een van de voornaamste leiders der Duitsche democratie. Gedurende den opstand iprn,,rrt&apos;»„irt *™f Weenen en werd met Robert Blum ter dood SSi--maal foor Prms Windischgraetz begenadigd. Daarna Wh^tK •¦J &quot;aar Amenka. Naar Europa teruggekeerd, gaf hij eenige ¦f»w^Tvf htf h&lt;iht&apos; waarin h« de democratische metde consernnii,^ nkbselaen trachtte te verzoenen. Het ministerie Schmerling Wffliv-&quot;11?1 Weenen, waar hij den Bolschafter oprigtte. Hij het vZ tt tot verwezenlijking van het denkbeeld van hö zi/h n^r rf T°?gres- Naden yal van Schmerling begaf dLSfhAÏÏSImtW&quot;,?8* F°Sramma voor zijn nieuw blad deler aagen bekend gemald;, lijdt aan liet gewone gebrek der werken van Fröbef, namelijk onduidelijkheid. Zooveel echtlr schijnt daaruit te blijken, AanBoTtenriikCwoTdt hrt?t ?&quot;? het ™ Z^-Ddtschlan&quot;: DuLohland Hi7HsHpntnwZlgt/eopen-d °P eene toenadering tot duitschland. Hier is de nieuwe onderneming niet gunstig opgenomen ve Duitschgezmde Oostenrijkers willen aan a« rëtlS&apos;iV&apos;?- Duitschland geene hinderpalen in den weg Wen °7K • n g-+ T land 7Plf PPn? snnrl ™n K^ë&apos;ë,„f.: uw,peggen; zij zoeken m Duitschk«.irt v soort van toevlugtsoord en daarom vindt ook het denkbeeld eener Fransch-Oostenrijksche alliantie tot dusver weinig bijval Tl,7 6f- deni laatle?, ¥ Teel genoemde Fransche Lmalkt Rigondand is onder geleide der policie van Agram naar F urne vervoerd om van daar per schip verder geëxpedieerdte woXn Oe oorzaak waarom hfl zoo strengdoor de polieie wordt vervolgd is Sibe^nd daaromtent zijn de meest uiteenlopende geruchteTfnTmloo™. — ue tfussiscne consul te Widdm vernam op znne dezer dagen ondernomen reis naar„Hongarije, dat in eene Turksche grenspS twee Russische zendelingen gevangen genomen en doodgeschoten waren. Dit voorval schokte den consnf zoodanig dat hif on z«up Faktifvreisl,T+EMec rar-Pertsth ;rnzinnig ™i «g&amp;ZSbS *aKtu van het stoomschip m den Donau sprong en verdronk. BERLIJN. 1 Sept. (des Ochtends). De Pruisische gezant bij het uussiscüe hof, de prins von Reuss, is gisteren van Petersburg hier aangekomen en door den Koning ten gehoore ontvangen. — De Nordd. Allg. Zeitung zegt, dat de bijeenroeping van den riiksöag uiterlijk tegen 15 Sept. en welligt nog iets vroeger verwacht Kan worden. . «iJ&quot; D« deelneming aan de verkiezingen was gisteren niet zoo talrijk .w vLll. v„nrtL ™de verkiezingen voor den constituerenden rijksval t:iïeZZ^Z^°nt dat k geheel nog geen 33 legTr^generaifefll der S** van het Pruissische oveilèdén gHH was rti°0r n !&gt;chstetten, in 83-jarigen onderdom den stoet aanïloot. P/ Maart 1848 gesneuvelde personen brj — In een vonnis van 17 Juïii dp7Pniao»0 i.„„«. j ? de stelling aan genomen, «I^S^pTata^K1 komst hazardspelen toelaat, onderworpen is aan d«Rtr?f .3^ schreven bij §207 van.het wetboek v*? ïtrSre^ ook wann^r^ het locaal met voor eigen rekening bestuurt, maar slechts tiideliik daarover heeft beschikt. jucuj». — Mecklenburg-Schwerin is de Duitsche staat waar, in verhouding tot &lt;Je bevolking, het grootste aantal adyocaten is. Op 1731 jielea komt een advocaat, terwijl men b. v. in Pruisen op 12,820 zielen een advocaat heeft. Op Mecklenburg Schwerin volgt het koningrijk Saksen. — De Pruisische bezetting der vesting Luxemburg zal den 9den September die stad geheel ontruimd hebben. — De graaf Munster te Hannover die reeds vroeger per brief aan ex-Koning George heeft aangeraden afstand to doeu van den troon en daarop geen antwoord ontving, heeft thans aan Prins Ernst August een brief van gelijken inhoud gezonden. In de kringen der emigratie verzekert men dat hjj ook nn geen antwoord zal ontvangen niet aileen, maar dat indien hij een derden brief schreef, deze ongeopend zou worden teruggezonden.</p>
	<p>BERLIJN, 1 Sept. (Part. Corr.) Nopens den uitslag der verkiezingen is nog niets met zekerheid te zeggen; dit zal eerst na verloop van een drietal dagen het geval kunnen zijn. Hier ter stede is de Opkomst der kiezers flaauw geweest; men schat hun aantal op 20 pCt. minder dan bij de laatste verkiezingen. Men hecht nog steeds waarde aan het gerucht eener bijeenkomst van den Koning met de Zuid-Duitsehe vorsten, te Baden-Baden, vóór de zitting van den landdag. Daar het Noord-Duitsche parlement uiterlijk op 15 dezer maand bijeenkomt, de Koning den rijksdag in persoon zal openen en er tot dat tijdstip nog vele zaken moeten worden afgedaan, welke de aanwezigheid des Konings vereischen, zal voor de conferentie met de genoemde vorsten voor den 15den Sept. wel geen tijd overschieten. In menig opzigt zal de rijksdag een bijzonder staatkundig gewigt hebben. Men verwacht eene interpellatie van den bondskanselier met betrekking tot de stelling van Pruisen wegens de aansluiting van Zuid-Duitschland aan den Noorder-Bond. Deze interpellatie staat, naar men met reden mag verwachten, in naauw verband met de door Oostenrijk en Frankrijk beoogde verstandhouding, welke zich ten doel stelt Pruisen den Mam niet te laten overschrijden, terwijl de regering en de rjiksdag in overeenstemming met Duitschland van oordeel zijn, dat de Mam niets anders is dan een station «-om kolen en water in te nemen.&quot; Alvorens de rijksdag zijne gewone bezigheden kan hervatten, moeten nog vele formaliteiten worden afgedaan. Er moeten weder twee verkiezingen van presidenten plaats hebben, de tweede na het onderzoek van het grootste deel der geloofsbrieven. Het is evenwel te verwachten, dat deze voorbereidende werkzaamheden met grooten spoed zullen worden afgedaan. De aanwezigheid van den Hertog van Brunswijk aan ons hof heeft mot de staatkunde niets gemeens. Het is het gewone bezoek, hetwelk de hertog elk jaar hier aflegt.</p>
	<p>FRANKFORT, 1 Sept. (Part. Corr.) Te Worms is van 27 tot 29 Augustus de 22ste hoofdvergadering gehouden van de Evangelische Gustaaf-Adolphs-vereeniging. Er waren 242 gedelegeerden der verschillende zuster-vereenigingen uit alle Duitsche en ook uit vreemde j staten tegenwoordig. De grootvorstin Helena van Rusland is eergisteren nit Bohème I te Frankfort aangekomen. Zij heeft gisteren de reis naar Nizza voortgezet , waar zij den winter zal doorbrengen. Koning Victor Emanuel heeft aan den Heer Reinach, een der aanzienlijkste bankiers alhier, een Israëliet, den titel van baron verleend. De Koning van Pruisen heeft hem de aanneming van dezen titel vergund. Te Wiesbaden is, naar men uit cene goedo bron verneemt, uit Berlijn mededeeling ontvangen, dat de hertogelijke kasteelen Biebrich, Platte en Weiluurg, het gebouw der Elisabeth instelling en de Russische kapel bij Wiesbaden, waarin het stoffelijk overschot van do eerste gemalin vau Hertog Adolph, eene Russische grootvorstin, rust, niet bij het Pruisische staatsdomein gevoegd, maar eigendom van het Nassausche hertogelijke huis zullen blijven. Het internationale vredes-congres zal gelijk nu definitief is vastgesteld den 9dcn dezer te Genève worden geopend en tot den 12den duren.</p>
</text>
