<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>AAWBESTEBIKG VAN DRIE BOERENWONINGEN in den LUTKEMEERPOLDER op Donderdag 12 September 1867&apos; Bestekken tegen betaling van 50 Cents verkrijgbaar bij J. DE JONGH in het Vooreind van Aalsmeer én bij F. W. ACKËRMANN ep de Hofstede Raasdorp, nabij Houtrijk en Polanen, bij wie de teekeningen ter visie liggen. (21081) Aan de Hoogere Burgerschool met vijfjarigen Cursus te Veendam worden verlangd: I°. Een LEERAAR in de Handelswetenschappen, Staatshuishoudkunde, Statistiek en Staatsinrigting, waarvan de jaar. wedde is f 1200, en 2°. Een LEERAAR in het Hand-en Regtlijni? teekenen ; jaarwedde f 800. Bovendien bestaat voor dezen Leeraar gelegenheid tot het geven van Privaatles, ( hetgeen een voordeel&apos; van ƒ 250 tot 400 kan aanbrengen. Zij die verlangen in aanmerking te komen , worden verzocht zich bij den Burgemeester dezer Gemeente aan te geven, uiterlijk in de maand September e. k., met franco inzending van stukken. De Burgemeester en Wethouders van de gemeente Veendam, &apos; A. H. BOSSCHER. De Secretaris, (21108) H. W. VENEIBBA. ¦ wf @i m* Het aftappen van alle soorten van Wijnen van het fnst op flesschen, op eene wijze dat dezelve goed geconserveerd blijft, zoomede de pakking voor EXPORT AT!.»: en PARTICULIER gebruik, wordt door een deskundige op billijke voorwaarden aangenomen. Adres onder het woord Wijn in den &apos;Kantoorboekh. BLIKMAN en SARTORIUS, op den Dam alhier. (21077) / mfwm riiMÈïïö WWNEN en BUITENLANDSCH GEDISTILLEERD tot zeer billijke prijzen. J. liJLIJRIZiEiAR]), (21129) te &apos;s GRAVENHAGE. EIN PRO¥ISIE-RËIZIGËR geregeld 3 a 4 maal per jaar al de Provinciën van het Rn&apos;k bereizende, bekend met alle soliede Handelaars in Manufacturen, Galanterien , Kruideuiers en Wijnkoopers, wensebt nog de belangen van eene soliede Firma te behartigen. Adres franco, onder lett. A. Z., bij den Boekhandelaar Jou. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (21125) Eene JUFVROUW nog eenige uren disponibel hebbende, wenschte die gaarne te besteden tot het geven van goed en grondig onderwijs in de Muziek, voor Piano en Zang 40 Cents de Les( voor Piano alleen 30 Cents de Les. Adres franco, onder lett.B.A. bij den Boekhandelaar Joh. W. BRAUN, Molsteeg, G 136, te Amsterdam. (21126) ~ HAARLEMMERMEER 1667^18677&quot; GRAVURE op Staal van C. Ed. TAUREL, is heden verschenen en bij alle voorname Boek- en Kunsthand, te ontbieden. Proefdruk ƒ 1. Gew. druk ƒ 0.75. (21112)</p>
</text>
