<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BERIGTEN UIT DE LAATSTE EDITIE VAN HET VORIG NOMMER OVERGENOMEN. AMSTERDAM, Vrijdag 7 April.</title>
	<p>bii dl COrl.s ™lnmcrs zullen ™n 1 Mei a. s. tot ultimo September 1..C „in&quot;0. 110tScll°o1 ,e &apos;sGravenhage worden gedetacheerd de 8 mi-- •&apos; ramcr von Bamngarten met 2 onderofficieren, 4corporaalsen te &apos;&quot;,Imcrs&gt; ten emda in gemeld tijdvak den schietcursus bij die school</p>
	<p>«on o?. nre werd in do schilderïjzaal van het Paleis het internationaal On? Ta&quot; krnidkunde en landbouw geopend. Professor C. A. J. A. een ___&apos; dia liet TOOrz&apos;ttorsc&apos;)aP bekleedde, opende de vergadering met Hii „ . T^° rcdo in de Fransche taal. Hij heette de aanwezigen welkom. J betoogde het nut der wetenschappelijke congressen, maar vooral *an ._ rlamkttndo en tuinbouw. Hij betoogde het historisch, regt A, Ams;erdan_ om binnen zijne muren de tweede internationale bloe- Re! .o.&apos;. 00a8tcU&apos;ng te ho&quot;dcn- Een der tijdperken toch van de wederondorn „Ti™ de- kruidklmdo dagteckent van den tijd toen men reizen „aan in,. T m vcne streken de schatting van het plantcnrijk to •elcn v_ -1 J itoon men middelen uitvond om aan die voortb&apos;reng«ehaffpn A_l ? gr°nd&apos;. &quot; k«nstmatig tweede vaderland te vcral~n 2___?. &quot;&quot; \. ,_. -al de steden van Europa in bet h wiï verheffen tn ,„ /_ NB,dcrlaud in *ot bijzonder in dit opzigt het ___ra_h_ . w,_» .°P d° C&lt;_&quot;&quot;&quot;I&quot;** &quot;laken, dat het daartoe Bet krachtigst; heeft bijgedragen Men verwonder? zich daarover niet Tvant die wedergeboorte had plaats ten tijde dat Amsterdam reeds «ene aanzienlijke plaats onder de eerste handelssteden der wereld ookleedde en ttijne vloten alle zeeën beploegden. Men moet ook ter eereder Nederlandsche hoofdstad getuigen dat, terwijl zij «chattcn inzamelde, zij nimmer het belang der Wetenschap uit het oog verloor. Hetgeen Amsterdam toen deed en later nog kan doen als Ktmmgin der handclstcden, was aan de andere steden en landcu onmo« .k; daarom kan Neêrlands hoofdstad sedert meer dan 1% eeuw wegt aanspraak maken op de hulde van allen, die belangstellen in de nmtkunde. De plaats, waar sedert 1682 de nieuw ingevoerde planten «aard worden, is diezelfde hortus, welke nog thans tot sieraad&apos;strekt *an,i„. Stad&apos; en mSoStcld en onderhouden wordt niet op kosten heil i,aa .&quot;laarvandostad&apos;eenbewÖs te meer van dc onafhankelijkdor &apos;t- -ii Cr Steeds heeft Sehocrscht&gt; waar hot gold de bevordering v .,,.&quot;&apos; _ r&apos; wees er vervolgens op, dat Amsterdam, om die Voor d !. vruchtlmr t 0 iocn z. voor dc wetenschap, niet terug deinsde en d , t&lt;m en een l^rstoel der kruidknnde aan die krachtig verbond, boroo ÖJ dit b,iJk van vrijgevigheid heeft het de eer om zich te 1„t . mannen als Jan en Gaspard Commclin, Blasius, Ruysch, Te A tWee Burman&apos;s&gt; Bondt, Vrolik, do Vriese en Miquel. &apos;gj: Amsterdam is ook de eerste maatschappij van landbouw ontstaan eeiio l dat de congresleden in hunne haardsteden teruggekeerd d&apos;t _V. nam- herinnering zullen medenemen aan de hoofdstad, van De jjp 2r vröheid. Hij verklaards daarna het congres voor geopend. de Ned&apos; i .riré&apos; gedelegeerde van de Belgische regering, bragt in Zuid vr ,rdultsche taal een warmen en wclsprekenden groet van de stel v&quot;retlc™ndsche aan de Noord-Nedcrlandseho broeders. Op voorkruidk . der leden werden de Ilccren Ed. Morren.J professor in dc .e&lt;.v ito Lmk en F- dc Cannart d&apos;llamale, senator, te Mechelen, &quot;c zitt°° aan d° vice-presidenten van het hoofdbureau. Daarna werd lanien&apos; .° gesloten en begaven zicli de leden in de sectien om de bnreaux tot m • stellen- In do eerste sectie - kruidkunde, werden benoemd Profes ,K.t Professor Eeé, van Straatsburg, tot vice-presidenten Morr0S9r onzl.&apos; van Weenen, en professor Miquel, van Utrecht; tuinb Van uik en Oudemans van Amsterdam. In de tweede sectie, T&gt;ro -ïUW&apos; ziJn benoemd tot president Prof. Koch, vau Berlijn, totvicet» SKJe„ten de HII. de Cannart d&apos;Hamale, van Mechelen; Nisson, van apels ; Trof. van Hall, van Groningen ; Krelagc , van Haarlem ; tot Wrotai-i .n dc HH. Barral, van Parijs, Prof. L. Mulder, van Deventer ten o Blj&apos;lek(-&apos;r&apos; van Antwerpen. Er is besloten de zittingen dezer sectie don i &quot;ro morgen te openen en als dan aan de orde te stellen dc kwestie het* ..Hoer van Halle te Gent voorgesteld, betreffende de stekels vaa en tlsno.&apos;Jen der vruchtboomen. Zij zal theoretisch worden behandeld practisch toegelicht. Dc beide sectien scheidden ten ruim 5 ure.</p>
	<p>&apos;n het i_ vona heeft do Secretaris der maatschappij Arti et Amicitiae en do i,° , van net genootschap verslag uitgebragt over den toestand bleek; dat .- -°n dier maatschappij gedurende het jaar 1864. Daaruit •°opc„ in !e ™ Te^e opzigten belangrijke inrigting, welke in het afgeen zich ont _ fCGSt Van naar 25Ja&quot;= bestaan mogt vieren, steeds bloeit bet afjjeldo =•*&apos; et neemt bij voortduring toe en is in der a&lt;l_e n Jaar&gt; na aftrek der verliezen, met 20 vermeerderd. On- Heinzc, a^h f honoraire leden, de Heeren G. J. Vissering, G. A. nebben&apos; bc__o Bruyne en F. Schermacher, die deze onderscheiding terwijl do ben11 •Voor belangrijke diensten der Maatschappij bewezen, hulde aan de e,n&quot;1S des laatsten bovendien wordt aangemerkt als eene oudsten hnnne_lst*&apos;even(k &apos;eden aangeboden in den persoon van den Koningin-Wedu .dde werd tevens gebragt aan de nagedachtenis der aan de ovcrlcd&apos; _in leven medo-Beschermvrouw der maatschappij, en S. baron van H honoraire leden A. Calame, 11. Flandrin, C. Metzelaar, net kunstlieven i C,. ra» bet stemhebbend gewoon lid D. F. Jamin en werden mCdci_ei i A&apos; G- Bilders&gt; van wie tevens korte necrologien *. geheel hei-k &apos; Het bcstunr werd .de laatste verkiezingen in voorzitter, S a. &quot;Cn is (lus samengesteld als volgt: Ch. Rochussen C. Springer 8e -!?anfl tweede voorzitter, L. Lingeraan Penningmeester, .der Financien aiis&apos;.enl&apos;-F- Greive&gt; tweede Secretaris. De &apos;toestand in dc geldlup • SnAstig. Weder werden 4 aandeelen ieder van ƒ5OO niiiulerd.&apos; H . &quot;&apos;&apos; lutg°loot&gt; waardoor deze reeds tot ƒ 12,000 is vcrdadiiren&apos;wp uf . ei;m«-en en. weczenfonds gaat geregeld met zijnen wel-23 Uitkeer- nng voort, ondanks de vele lasten die daarop drukken; doen. Toch _*&apos; io&lt;icr a-f 20l)&gt; had bet. in het afgeloopen jaar te volnamen on cloor weldadige beschikkingen van zoo velen, wier lnet ƒS. werden bij het zilveren feest het vaste kapitaal nog derd zrinri .f- *&gt;^&apos;t&apos; inschrijvingen op het Grootboek worden vermeer- thans ƒ 73,000 nominaal bedraagt. De 2e serie der • galery, bestaande nit vrijwillige bydrugen der leden nadïrt hare geheele voltooijing en is reeds van belangrijke kunststukken voorzien. De vereeniging tot bevordering van beeldende kunsten gaat met vasten tred vooruit en telt reeds 2912 aandeelen. Het aantal correspondenten vermeerdert en breidt zich in Oost- en West-Mie uit. De kunstbeschouwingen hadden geregeld in de zes wintermaanden iederen Donderdag plaats. De nieuwe inrigting en dagelijksche openstelling der in belangrijkheid toenemende bibliotheek blijft aan de verwachting beantwoorden. Verder was het slot van het verslag gewijd van eene volledige beschrijving der voorbereiding Cn uitvoering van de jongste feestelijkheden, waarbij aan dc Heeren J. van Lennep, L. S. P. Meyboom, G. A. Hcinze, de maatschappij Caccilia, de liedertafels Euterpe, Entoma, en //Amstels Mannenkoor&quot; en anderen hulde werd gebragt voor hunne belangrijke en belangelooze medewerking. De secretaris eindigde met den wensch, dat de goede geest, die kunstenaars en kunstrrienden tot nu toe steeds beheersehte en zulke uitkomsten deed verkrijgen, mego bhjvcn bestaan en krachtig aansporen tot medewerking aan den duurzamen bloei der maatschappij Arti et Ainicbiae.</p>
	<p>Het provinciaal geregtshof in Nood-Holland heeft heden H. K., ter zake van diefstal bij nacht m de aanhoorigheid van een bewoond huis, gepleegd als loonbcdiendc deels ten nadecle van haro meesteres en deels ten nadecle van anderen, veroordeeld tot 45 dagen eenzame opsluiting; C. G. ter B. en E. J. S., ter zake van twee diefstallen door meer dan een persoon iv een bewoond buis, als loonbcdienden ten nadcele van hunnen meester, waarvan een diefstal bij nacht, veroordeeld do lste tot 2 maanden en dc 2de tot 45 dagen eenzame opsluiting.</p>
	<p>IRANEKER, 6 April. Hed&lt;m is van wege het gemeentebestuur aanbesteed het aanleggen van eon kunst- of grindweg, ten O. der stad tot dc grenzen van Hcnnaarderadeel, ter lengte van 2200 el; en van wege het gemeentebestuur van Hcnnaarderadeel een gelijken weg in verbinding met het vorig perceel, ter lengte van 4150 cl, van beiden werd dc Heer A. Schaafsma to Harlingen aannemer, het lste perceel voor ƒ 7400 en het 2do perceel voor f&apos; 16,000. oj.NDEN&gt; 7 Al)ril- Het stoomschip Anglcsey is van Mclbourno met Ösoo oneen goud hedenjiicr aangekomen.</p>
	<p>BERLIJN, 7 April. Rogge: April—Mei 34%; Mei—Junij 35. — n_-_Sir ei 11%; Mei-&quot;,U,I&apos;J n„- D*~NF?*v» p April. Heden zijn ter granenmarkt 62 last nieuwe en ,a last oudo Tarwe van den zolder afgedaan. Do stemming blijft</p>
	<p>LONDEN, 7 April. Koffij vast —Thee onveranderd. — Staker stilal ~ , _ -&quot;Jsnondend. — Talk in loco 39. — Straits Tin £ 89. — Schotse. IJzer 52.3. - Erica. Boter 118 a 120. - Tarwe met beperkten omzet. — I oorjaarsgranen vast. LIVERPOOL, 7 April. ACatoen: Heden zijn 4000 b. verhandeld tot ___. ,I,njZk&gt;n- Dc verkoop der weck bedraagt 42,500 b., de aanvoer „__ b- en dc to&apos;alo voorraad op heden 606,000 b. Men noteert: Middling Upland 144 d., dito Now-Orlcans 14% d: PETERSBURG, 7 April. Gele Kaarsentalk met handgeld 45.</p>
</text>
