<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Bij deu Boekhandelaar P. J. KEAPT, te &apos;s Hage , is verschenen en bij alle voorname Boekhandelaren des Eijks verkrijgbaar gesteld, alsmede aan liet Paleis voor Volksvlijt te Amsterdam : DE WBBOWSIiTIB M DIT Hü, DOOR eEDRÉVEWI! «AZVÏiAIH-ïlSlir, volgens de methode van den Heer _tl_ _LAPPA__f EWT, Directeur van den Scheepsbouw der Keizerlijke Fransche Marine. Het beste en zekerste behoedmiddel tegen hot boderf van het Hout. Prüs 3» Cents. (7445 j__ lieden verschijnt de derde ATleve-isag- van: de KTienwc Verl&gt;orgeii_hH_den van Sjondcn of dc -JVeïielnien van dc €_roote Wereldstad ontsliuUcrd. UIT HET ENGELSCH. INHOUD der Iste tot 3de Maandol. Aflevering: Dc Lijkdioven. De Verloting in de oude Trom door Jack Chinnery, den ontslagen Gevangene. De bezorging van het Lijk bij den Doctor, door Jaggers den Lijkdief. Ontwaking van den Schijndoodo, dio eene eeuwige wraak zweert aan de Vrouw, welke hem heeft willen vermoorden. De Diefstal en de schijn van Schuld. Dc valsche Doodakte. Do Non in do onderaardsche &apos;Gewelven. Chinnery begeeft zich in het Klooster, en is Getuige van do schandelijke Misdaden, die onder den schijn van vroomheid plaats vinden. Het geheel zal compleet zijn in 8 a 9 maandel. Afleveringen a 40 ets., en de som van ƒ 3.20 of ƒ 3.60 niet te boven gaan. D&lt;i Intcckening is bij alle Boekhandelaren open gesteld. (7127 i GESCHENKEN Ibïj liet A-leggen der Belftdenïs. JOHN BUNVAN , DE PELGRIMSTOGT, _op nieuw bewerkt naar de oorspronkelijke uitgave, met Aanteckehingcn van THOM. SCOTT, voorafgegaan van een Levensbengt van den Schrijver en eene Inleiding tot diens werk, door J. H. GUNNING Jn., Prachtuitgave, geïllustreerd met acht en zestig Staalplaten, roijaal 8&quot;., geb. in maroccolinrien, verg. op snede ƒ 19.50, in leder ƒ 24.50. CAREY BROCK, MAEGARETHA&apos;S GEHEIM, naar het Engelsch, door TRIJFOSA, met Plaat en Gebonden in modernen Prachtband ƒ 3.60. CAREY BROCK, HERINNERINGEN op de stem cener Ontslapene Moeder, naar het Engelsch, door TRIJFOSA, met Plaat en Gobonden in modernen Prachtband f 3.60. DE DOCHTERS VAN DEN GENEESHEER of de Lentetijd der Vrouw, naar het Engelsch, door TRIJFOSA, met Plaat en Gebonden in modernen Prachtband f 3.60. CHARLEBWORTH, DIENT ELKANDER, naar het Engelsch, door HENRIETTE S . 2de druk met acht Platen en Gebonden in modernen Prachtband ƒ 3.60. CHARLESWORTH, LEVEN EN LIEVEN, naar het Engelsch mot Plaat en Gebonden in modernen Prachtband ƒ 3.60, BREWSTER, HET WERK. DAT NIET IJDEL. IS, of wat „we hand vindt te doen, doe dat met uwe magt, naar het Engelsch, eener christin, Woorden uit het Hart en het Leven, 2 deelen, 2do druk, Gebonden ƒ 3.80. TRIMOSaTgEDACHTEN-STEREOSCOOP, Gebonden f 1.90. WARD°BEÈCH-R, EEN ZAAIJER AAN ALLE WATEREN, Gedachten dês Levens, naar het Engelseh, door TRIJFOSA, _^_____L, EEN DING IS NOODIG Uren van huiselijke Godsdienst; oefening in beschouwingen over het N. „. voor ïeücien aag des jaars, 2de druk, in half ledoren band ƒ 7.25. . HET HUISALTAAR, Handboekje voor Godsdienstige Huisgezinnen, bijeengebragt door N. BEETS, J. P. HASEBROEK, *. .*. _. TEN KATE, O. G. HELDRING, J. I. lW£DjF*V_i&apos;_? VAN OOSTFJBZEE. M. COHEN STUART, L.C.LENTZ en G. BURGER, 2de druk, Gebonden ƒ 1.40. ■ __,„ __ J. F. HASEBROEK, DE GOD DES HEMELS EN DE BERGEN DER AARDE, 2 deelen, Gebonden ƒ 4.90. Idem, Volksuitgave, Gebonden f 2.40. HETTY BOWMAN, GIJ ZULT MIJNE GETUIGEN ZIJN. Het dagelijksch Leven, Geheiligd door den Geest des Evangelies ƒ 1.40. EENE ERFLATING AA„ DE GEM.EES.TE. Twintig Leerredenon van G. H. SESBRUGGER, ƒ3. (6100) Uitgaven vaa W. E}. ttIRBERGER.</p>
</text>
