<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ONTVANGEN mm net MAGAZIJN van MODE-ARTIKELEN van Jt« €k JB (8048) _____o_El_-.C____E Overhemden, Boorden, Scharpen en Cols. EIfOEÏ-SCHE Geweven Onderpantalons, Borstrokken en Sokken. JE_¥G_E__SC___J__ Zomer-Falctots, Regenjassen en Barnes Regenmantcls, _-__r. -_.-_- «___r_ (zeer ligt en dun). E„ff€_i;_-__£l__Oiz^ etc. f .__. ir. de | 1 &quot; ~ Bami, ïe i6o. &apos; I I _»&gt;sïï^ 1 -o_l--______ _Ï!rt_ „SnS_01_ V°°r f _ _?^b6t_ _ M^^oekjes, Kinder-Servetjes, enz., de .1 voor 22&apos; cents; Wollen | |Ue_miiïn roode lAFELKLEEDEN, zoogonaamdo 3 Els het Stuk ƒ3.75; Keuken THEEDOEKEN met blaauwe of roode _____ h«t . |ï»__K£__?_S____..tf^ \\wr-_ umm voor wm, sloöpi kn bkdlakens. -w .„ . °&quot;e bmteilSewoon groote sortering in Greifenberger Linnen, Hernhutter Linnen, ocht Bielefeldcr Linnen, Koningskroon Linnen :. SI n. .nue-P-Linnon, echt Handgespin, allo Van echt Linnen Garen, in 5/4 en 6/4 brcodten, voor Lakens, Horaden, Sloopen, enz in t. _?_?_____ Sl&quot;kva&quot;4B lots° K 1 voor ƒlB. 19, 21,22,24, 26,21) tot het allorf.justo en beste ƒ45. VLAAMSCII, OVERZEESCH S jgl-ÜKIIdJKbCH, ERABANTSCH, OSNABRUCKER Linnen, in 5/4, 6/4,8/4,10/4 en 12/4 breedte, allerbeste en zwaarst» kwaliteiten Hand- . g gespin, van 38 Cts. tot ƒ1.75 de El. 1 __ . Kclijks 500rt&lt;m TAFELSTELLEN mot SERVETTEN, enkele TAFELLAKENS, ZAKDOEKEN, HANDDOEKEN, enz. B «_. OVERHEMDEN, prima kwaliteit met Linnen Borsten en Manchetten, het stuk ƒ2.75 tot ƒ3.75. Borsten voor Overhemden zuiver -. I .&apos;..ï-__; alf (!o/;iin f 250 m? h Fra»«cbe MADAPOLLAM», in 5/4,6/4, 8/4,10/. en 12/4 breedte, «R.ISLI__I_EJ„, WATER- B iTWISTTEBi, SHIRTIKGS, KEEPER, DIEMET, PIQUÉ MOLTON, met afeepaste Handen, gestreept Hokkmig, &apos;cd beste kwa- _\ anteit; OOGJESGOED in zuiver Linnen, beste kwaliteit, afgepaste Lnijers met Randen; BLOKJESGOED, zuiver Linnen voor dc Keuken B ijenz., bcsto kwaliteit, in zeer groote sortering, onz., waarby men moot opmcrkcH dut wij voor bcsto kwaliteit en echt zuiver Linnen guaran- B {j deren en onze Goederen gewasschen en genaaid terng nemen en het daarvoor bftaalde bedrag restitueren , wanneer zij aan dc Cereirte Ë§ 8| vereischten en onze toezegs. «en bij den verkoop niet voldoen. CSH-ÏOLIJ-FS in d^ allerbeste kwaliteiten en de nieuwste Modellen \A taToor/ .!• . 1.5Ü tot ƒ4.75. „warto zware Fransche ZS„I&gt;E (Gros éo Naples), beste kwaliteit, 5/4 brood, do El van ƒ1.35, ƒ1.50 g |In de Liniieii-Bazar van L. MïIiSCïIFELD^ C°. .ïlokin, eToO 1</p>
</text>
