<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VENNOOTSCHAP NEDERLAND.</title>
	<p>VERSLAG VAN HET BESTUUR uil gebragt in de Jaariijksche Algemeene Vergadering van Aandeelhouders op Vrijdag 7 April 1865. Voorzitter: de Heer H. RA.HUSEN. Het tijdstip weder genaderd zijnde tot het uitbrengen van ons Jaarlijksch Verslag, het Zesde si-dcrt dc oprigting der Vennootschap, hebben wij U omtrent hare werkzaamheden gedurende het jaar 1864 de volgende mededeelingen te doen: Wij sloten; 490 kontrakten van Verzekering bij overlijden tot een kapitaal-be lrag van •• • •ƒ 1,183,65.. 55 587 kontrakten van Verzekering gedurende het leven tot een kapitaal-bedrag van // 458,245.24 1077 kontrakten tot een kapitaal-bedrag van j i;64_,900.79 Sedert de oprigting van de Vennootschap tot 31 December 1864 werden door haar gesloten: 4179 kontrakten van Verzekering bij overlijden tot een *0,0 Jo-PtoaM&apos;edrag van •• • • f 8,119,061.47 5842 kontrakten van Verzekering gedurende het leven __ een kaP&apos;taal-bedrag van _■ 4,489,049.36 10021 kontrakten tot een kapitaal-bedrag van ,ƒ 12,608,110.83 waarvan geroijeerd door overlijden, intrekking en andera oorzaken: 576 kontrakten tot een kapitaal-bedrag van „ 1,318,508.89 9445 loopende kontrakten met de Vennootschap op f 1 -December 1864 tot een- kapitaal-bedrag van.ƒ 11,289,601.94 34 voorstellen van Verzekering bij overlijden tot een kapitaal-bedrag van. f ï)3,775.— worden gedurende den loop van bet jaar 1864 afgewezen.</p>
	<p>Op 2_ konttaktcn van Verzekering bij overlijden betaalden wij in hét afgeloopen jaar eene schade van ƒ 26,552.14 Wij gaven in het iaar 1864 in herverzekering bij andere Maatschap- - dien 26 kontrakten van Verzekering bij overlijden tot con kapitaal-bedrag van... ■■■■-■/ .1^.412— &apos; en namen daarentegen in dat jaar vail oudere Maatschappijen m her- ; verzekering over 1f&quot; kontrakten tot een kapitaal-bedrag ° _ ƒ 47 532 öf» van &apos;&apos; •V&apos; • , _____ Het totaal bedrag van dc Inschrijvingen in de O*erlßVingskasscj op 31 December 1864 f &apos;■-&apos; &apos;Vf&apos;J2 De stoningen op die Inschrijvingen door do deelnemersi tor op .51 I 1864, vermeerderd mot de daarop verkregen zamengcstb.&apos;(le rente, be- . droegen , ƒ 1* .933.66 terwijl die stortingen en renten, na aftrok der daarop in belerning gegeven gelden ter somma van ƒ 13,985.93, ingevolge de bepalingen van do Algemeene Voorwaarden der kontrakten, waren overgebragt op de Grootboeken van de 4 pCts. Nationale Schuld tot een nominaal bedrag van ._..ƒ 990,300.— Dc Reserve voor de loopende verzekeringen bij overlijden en gedurende het leven, volgens mathematische gegevens berekend; bodvaagtor&apos; 31 December 1864..&apos; .ƒ «8,-113.48 De Reserve volgens de Statuten bedraagt u 26,732.80 k De tijdelijke Reserve, met Uwe goedkeuring afgezonderd van de winsten van vroegere jaren als Reserve van voorzigtigheid, bedraagt u 61,503.72 J In deze cijfers is alles zamengovat, hetgeen wij U omtrent de zaken der Vennootschap hebben mede te deelen. Wanneer wij er U op wijzen dat onze schade-rekening ruim J 10,000 hooger is dan in het jaar 1863, en dat de organisatie van onze werkzaamheden in Pruissen aanzienlijke kosten heelt veroorzaakt, dan vertrouwen wij dat Gij, Mijne Heeren! in onze tevredenheid over den uitslag van het afgelooptn boekjaar zult doelen. Do Vennootschap heeft in het jaar 1864 weder een verlies te betreuren gehad in het overlijden van den Heer Baron van Wijkerslooth Van Weerdesteyn als een harer Kommissarissen. In deze vacature zal Uwe Vergadering, behalve in die veroorzaakt door de periodieke aftreding, straks behooren te voorzien. Wij sluiten dit Verslag met den wensch dat het onzer Venneotschap moge worden gegeven, hare werkzaamheden in het vervolg met niet minder gunstigen uitslag voort te zetten. Namens het Bestuur van do Vennootschap Nederland, P. L. DUBOURCQ. J. BOS. Directeuren, VERSLAG van de Commissie uit Aandeelhouders, tot onderzoek van dc Ilekeniiur en Verantwoording en van de Balans. De Commissie, benoemd, in Uwe Vergadering van den 14den April A. P°., om volgens Art. 26 der Statuten van do Vennootschap Nederland dc Rekening en Verantwoording en Balans te onderzoeken, strekt het tot gcnoc„ ï te kannen mededeelen, dat zij do haar voorgelegde Stukken heeft ingezien en deze met de inlichtingen haar door het Bestuur verstrekt, haar aanleiding geven om aan U voor to stellen de Balans goed te keuren. De Commissie voornoemd, Amsterdam, (te. get.) J. E. BONNIKE. 7 Maürt 1865. « u JOH. LUDE . A„th_ »_ j W. J. E. SMISSAEKT.</p>
</text>
