<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Fransche Post.</title>
	<p>PARIJS, Zatnrdag 17 Maart</p>
	<p>Er is sprake, dat de abt Prins Lncien Bonaparte benoemd zal worden tot bisschop van Atrecht ter vervanging van wijlen Mgr Parisis, — De I«dépendance Beige heeft medegedeeld, dat de Heer Drouyn de Lhuys aan het regentschap in de Donau-Vorstendomnien afwijzend heeft geantwoord op de mededeeling dat zij aan den vertegenwoordiger van den vorst Alexander Jan een plaatsvervanger wilde geven. Het Brusselsche blad was niet goed ondcrrigt. De Heer Balatchano, de nieuwe agent vau de Donau-Vorstendommen, heeft&quot; reeds herhaalde bijeenkomsten gehad niet den minister van buitenl. zaken en de Heer Alessandri heeft aan zijn opvolger de kanselarij van het agentschap overgedragen. — De Egyptische regering heeft met het huis Pastré van Marseille eene leening van 42 millioen aangegaan. — Heden avond ziet men in het Odéon, waar een nieuw stuk van Emile Augier wordt opgevoerd, eene opschudding tegemoet. De studenten maken sints den vroegen morgen queue om zicli van het parterre meester te maken en zijn voornemens, zoodra de Keizer iv zijne loge verschijnt, gemeenschappelijk eenige coupletten te zingen, waarvan het refrein is «Vive la Pépinière,&quot; eene demonstratie alzoo tegen de gedeeltelijke opheffing van den tuin van het Luxembourg. — Het nieuwe drama van Alexandre Dumas, uit zijn roman Babnei Lamlert getrokken, heeft in het Ambigu Comique volslagen fiasco gemaakt ; het is met een van de zijde der toeschouwers bewonderenswaardig ensemble uitgefloten. Denzelfden avond had een vreeselijk rumoer plaats in de groote opera.. Men voerde daar de Juive op, maar Villaret-was plotseling ongesteld geworden, waardoor de rol van Eléazar door den tenor Mathieu werd vervuld. Alhoewel hij niemand bevredigde , liepen de drie eerste acten vrij goed van stapel, maar in de vierde acte kon de Heer Mathieu geen geluid meer geven, hetgeen het publiek zóó ontstemde, dat men begon te siffleren en de voorstelling geeu verderen voortgang kon hebben; de policie deed de zaal ontruimen.</p>
	<p>—De Epoque heeft gewaagd vau een ergerlijk proces, hetwelk op handen was en waarbij hooggeplaatste personen betrokken zijn; iv een communiqué aan dat blad gezonden tracht men de zaak als minder belangrijk voor te stellen en de hooggeplaatste personen te reduceren tot 2 ondernemers van gebouwen en een wijndelaar; niettemin schijnt het zeker te zijn, dat de policie zoo onvoorzigtig was, dat zij in dc wijk genaamd la butte aux cailles, eene soort pare am- cerj&apos;s ontdekte, waar senatoren, generaals, hooggeplaatste staats- en stedelijke ambtenaren van de zorgen hunner functien, bij minderjarige meisjes uitspanning zochten. — In de afgeloopen maand Februarij heeft men geen volle maan gehad, een feit, dat sedert het ontstaan der wereld niet heeft plaats gehad, en volgens de berekening der sterrekundigen zich niet dan over 21/2 millioen jaren zal herhalen. — De directeur van het bijkantoor der bank te Poitiers heeft de vlugt genomen, de geheele kas met zich medenemende. Er hebben dientengevolge verschillende arrestatié&apos;n plaats gehad. — Verdi is naar Italië teruggekeerd en zal eerst in het begin van Julij met de partitie van Don Carlos hier weder komen.</p>
	<p>— Het Mémorial Diplomaiique meldt heden, dat de gouvernementen van Frankrijk en Italië voortgaan met zich ernstig bezig te houden met de kwestie van de regeling der Pauselijke schuld. Men is het tusschen Rome en Florence in zóó verre eens geworden, dat de zaak tot een einde moet zijn gebragt, vóór dat de Fransche troepen Rome gdieel zullen hebben ontruimd. Men zal tot maatstaf nemen _iet cijfer, dat de Pauselijke schuld in 1860 bedroeg; drio vierde daarvan zal door Italië worden overgenomen. De Jeeningen alzoo, die Rome na 1860 gesloten heeft, zullen geheel voor zyno rekening blijven. De intrest van het % gedeelte der schuld, door Rome vóór 1860 aangegaan en door het Pauselijke bewind betaald van 1860 tot op den dag waarop de conventie zal worden geteekend en afgekondigd, zal echter mede door Italië worden vergoed. — De geruchten van eene gedwongen conversie der Italiaansche schuld winnen veld. Ook de Florentijnsche correspondentie van den Moniteur gewaagt van den ongunstigen staat der financiën in het koningrijk Italië. — Het Mémorial Diplomatiaue weerspreekt het gerucht, door sommige dagbladen verspreid, van eene ontworpen bijeenkomst tusschen den Keizer van Oostenrijk en den Koning van Pruisen. Deze tegenspraak van de zijde van dat blad, hetwelk met de Oostenrijksche regering in betrekking staat, heeft bijgedragen om de bezorgdheid in de financiële kringen te vermeerderen.</p>
</text>
