<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Belgische Post.</title>
	<p>BRUSSEL,_ 17 Maart. (Particuliere Correspondentie) De zon van het ministerie schijnt werkelijk aan het tanen te zijn. Te oordcelen naar de beraadslagingen in de afdeelingen der kamer van vertegenwoordigers over het voorstel van den Heer Guiliery, omtrent de hervorming van het kiesstelsel en het daarop doer de regering ingediende tegen-ontwerp, zal het moeijelijk zoo niet onmogelijk zijn dit laatste er ongeschonden door te halen. En geeu wonder. De hardnekkigheid, waarmede het gouvernement tot heden aaniederen eisch eener hervorming van dien aard weerstand bood, moest noodzakelijk ten gevolge hebben, dat zij door de openbare meening en door hare bestrijders, al ware het slechts wat de laatsten betreft uit taktiek, werd overvleugeld. Heden is het zoo ver gekomen dat ?ij in onbekrompenheid zelfs bij de clericale partij, ten minste bij een gedeelte van deze, achterstaat. Want even als het ministerie telt de legterzijde menig lid, dat, indien er geene andere overwegingen bijkwamen, het tegenwoordige kiesstelsel oeveranderd zou willen bewaren. Daarbij zijn de algemeene verkiezingen ophanden. Wel zal de aanneming van het voerstel van den Heer Orts, hetwelk Woensdag a. s. eindelijk door de Kamer behandeld zal worden, noodzakelijk eene versterking dfer linkerzijde, zoowel in die vergadering als in deu Senaat ten gevolge hebben; daartegenover staat echter, dat de uitslag der verkiezingen immer en vooral thans zeer onzeker blijft. Men zou slechts het arrondissement Gend als voorbeeld behoeven aan te halen. Op dit oogenblik is dat district door 3 clericalen en 4 liberalen (waaronder de minister van openbare werken) in de Kamer vertegenwoordigd. De laatsten werden met eene meerderheid van ongeveer 40 stemmen boven hunne staatkundige tegenstanders gekozen. Overeenstemming is dus vooral tusschen de vrijzinnige partij in dat district noodzakolijk. In plaats daarvan echter is eene diepe klove tusschen de liberalen ontstaan, die noodzakelijk verbreed zal worden door den Vlaanischen landdag, die den 15den April 111 bedoelde stad zal bijeenkom. Aan beschuldigingen tegen de bestuurders, die het Vlaamsche beginsel met hart en ziel zijn toegedaan, zoodra slechts de verkiezingen ophanden zijn, dat wil zegsen tegen de ministeriele partij zal het daarbij niet ontbreken. Die discussie nu zal noodakelijk menteen ferffi Kffl&quot; ülanS d°°r de aa&quot;ha^s &lt;WregerinialS JalfceSnlg \S^Zttï^«*»s *&apos; voor Ned. taal- en leWrkunde^vSnglnomïn aa,lstaaßde con^s omïentï Sll *F* »*&quot;» Reweert met hare berigten omtunt de dezei dagen door de Nederl. Tweede Kamer gevoerde bc- . raadslagiiigen over de afcjuiting d*r Oc. tor-Schelde. De meeste orgaitsn die. daarvan gewaagden, hebben het voorkomen aangenomen als begrepen, zij eigenlijk de. Nederl. gevoeligheid, en de reden der in de kamer geïrczcn klagten tegen cle bedreigingen van den Heer Rogier niet. De Etoile Beige, //het voornaamste&apos;orgaan der Belgische liberalen&quot; zooals zeker Haagseh dagblad, heeft&apos;cle zaak breedvoeriger besproken, zonder haar daarom juist te begrijpen. De Belgische regering is volgens dat blaadje al te inschikkelijk. Zij protesteert reeds sedert 1847 (lees 1846) en het Nederlandsche gouvernement gaat met de werkzaamheden steeds voort. Men zou dus mogen aannemen dat de afsluiting eindelijk voltooid zal wezen ! Il serail ii pen pres temps d&apos;én finir avee ce barrage voegt het blad er bij! Die raadgeving komt vrij wel overeen met die, eenmaal door de Etoile aan ons gouvernement gegeven, toen de Nederlandsche en Belgische regeringen het omtrent den afkoop van den Scheldetol niet eens konden worden. Gij hebt niets te betalen, zeide dc Etoile toen. De Fransche republiek heeft al de rivieren en daaronder ook de Schelde, vrij verklaard. Gisteren avond heeft hier eene eerste bijeenkomst der commissie plaats gehad, die eene inschrijving wil openstellen, ten einde den president Juarez eene schilderij van den HeerLeonard, eene allegorie op den inval der Mexicaansche&apos; republiek voorstellende, ten geschenke aan te bieden. Do Heer van Rappard van &apos;s Hage heeft voor eenige dagen in den Cercle artistique alhier eene verzameling moderne teekeningen tentoongesteld. Nimmer zag men hier eene meer uitgelezen collectie. Vooral twee binnenhuizen van Bosboom, een landschap van S. L. Verveer, militaire studiën van Rochussen en eenige visschers van Israels hebben de aandacht onzer kunstliefhebbers iv zeer hooge mate getrokken.</p>
</text>
