<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>i Die iets te vorderen hebben van, verschuldigd zijn aan, of on 11 der hunne berusting mogten hebben betreffende den Boedel èn Na. latenschap van wijlen Vrouwe AIV_VA MARGARETHA EENT. HUIS, Weduwe van&apos; den Heer .WOUAÏVIVES VEBJLEUR, ge. woond _ hebbende en overleden te Amsterdam den Uden December , .11., gelieven daarvan vóór of op primo April aanstaande aangifte te ; doen ten kantore van den Notaris J. W. REYNE Jr., Singel over de , Driekoningstraat, GG 365, te Amsterdam. (6510) i AaIfBËSTÈDING • wegens het bouwen van eene GA&apos;ZFABRIEK, met aanhoorige ¦ gebouwen, ijzerwerken, enz., enz., te Workurn. De besteding zal plaats hebben op Donderdag den 29sten Maart e.k., des middags ten &gt; 12 ure, in het Societeitslocaal de Harmonie, aldaar: De bestekken zijn, op franco aanvrage, verkrijgbaar bij den Boekhandelaar L. . BRANDENBÜRGH, tegen betaling van / 1, en de teekeningen lig&apos; gen ter inzage bij den Heer A. B. DE JONG, beiden te Workum. 1 Aanwijzing in loco, op Woensdag den 28sten Maart, cles namiddags - ten 3 ure. Nadere inlichtingen zijn te bekomen bij den Architect &apos; D. DUURSMA, te Dragten. J (6418) B. BEKKING, H. B. LOMANS Bzn., FyAOÜkTw M~fi. &apos; HEUKENSFELDT, T. J. VAN CAMPEN, J. J. EIJROND S F • STEINBACHER en P. A. L. VAN OGTROP, Makelaars, zullen op ; MAANDAG 26 MAART 1886, des avonds na zes ure, in heï ; Lokaal DB BRAKKE GRO ND, ten overstaan van den Notaris &apos; G. J. C. VAN VIANEN, m veiling brengen: Het kapitale, hechte, sterke en weldoortimmerde KOOPM IVS: WINKÉLHUIS, met annex door stoom gedreven GRUTTER! I en CACAO- en SPECERIJ-MAALDERIJ, met al deszelfs vaste en losse Gereedschappen, Turn en Erve, te zamen in één koop, staande : en gelegen op de Prinsengracht, tusschen de Leidschegracht en ! Raamstraat, HH 308, uitkomende in de Raamstraat, HH 95. i Breeder bij billetten omschreven en te bezigtigen dcs Dingsdags i en Donderdags, van 1 tot 3 ure, op vertoon van een Toegang, biljet, bij bovengenoemde Makelaars te verkrijgen. De bewijzen ¦ van Eigendom en de Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter • lezing liggen , ten Kantore van gemeldèn Notaris, op den Singel, i bvj den Heiligenweg. (6523) PENSIONNAT ALLEMAND. ANGLAIS. FRANCAIS DE Madame Waele§f a GODESBÊRG, prés de BONN sur le RHIN. Le trimestre d&apos;été commence le 23 Avril; on donne et on exige de hannes références. (5596) &quot;ÏÏAPSÜLESMpïï te Parijs, faub. St. Denis, 80, en in de voornaamste Apotheken van alle landen. Na 100 zieken behandeld en 100 genezingen verkregen te hebben, verklaarde de Académie cle Médicine, dat zij de voorkeur verdienden boven alle andere praeparaten VAN COPAHU. PAPIER D&apos;ALBESPEYEES te Parijs, faub. St. Denis, 80, en in de voornaamste Apotheken van alle landen. UITSLUITEND VOORGESCHREVEN SEDERT 1817 | door de medische sommiteiten, Professoren, Chefs van hospitalen,; enz., voor het zonder reuk of pijn Openhouden (1970) . der BLAREN. &apos; &apos;</p>
</text>
