<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>PIANINO&apos;S Ef PIANO. Voor genrigen prijs, Van het beste&apos; &apos;&quot;Fabriekaat, u.t en sierlijk gebouwd, voorzien van Bouten, Schroeven, enz., driesnarig en sterk van loon, metaliek mechaniek, zoowel als bouwing der kast, geschikt ter verzending naar de Kolonie, met bewijs van echtheid en guarantie; alsook een PIANO, zes octaaf Engelsche constructie, mede zonder gebreken en guarantie. Te bezigtigen bij J.H. ZEILER, N. Z. Achterburgwal, bij de Gasthuismolensteeg, G 312. (6548) BEHANGSELPAPIEREN. C. H. SGHNEIDER, Leidschestraat bij de Prinsengracht, JJ 268, beveelt zich bij hernieuwing in de gunst van het geachte publiek. Ontvangen meer dan honderd duizend rol in de nieuwste Dessins. voor de -LAAGST MOGELIJKE PRIJZEN. (5094) JUFVROUW GEVRAAGD. Eene BEJAARDE DAME vraagt, liefst spoedig, eene .JUFVROUW tot gezelschap en besturing van het huishouden. Met franco brieven onder letter A., Postkantoor Beverwijk. (6482) DEPOT Apotheker N. J. SCHERMER, Opvolger OLDENBURG, Kalverstraat bij den Heiligen Weg, D 125, te Amsterdam. (802) siroop Wbittere omleschillen Van J. P. LAROZE, Apotheker te Parijs 35 jaren succes bewijzen hare kracht als: OPWEKKEND TONISCH MIDDEL, om de functien van de Maag op te wekken, die yan de ingewanden te versterken en zenuwzicktea, hetzi) hevige of slepende, te genezen; ANTI-NEIIVEÜS TONISCH MIDDEL, om die vele on gesteldheden te genezen, welke ennslige ziekten vuuififg&apos;aan, die liet bij duo. aanvang geneest. e:i (\t S!&lt;ij&apos;-\ei&apos;U&apos;rhi^ ie bi.&apos;Vor^efOïi; ANTI-PERIODIEK t MIDDEL, om met oi zender afwisseling zich vcrtoonende koude rillingen en vct.hiuing.ii weg te nemen, waarvoor lultere middelt^ bijlander gesihikl zijn, o.n maagontstekingen en baikongesteldlieden te genezen : HERSTELLEND TONISCH MIDDEL, tot bestrijding van verarming van het bloed, niqeijelijkc spijsveatering, zwakliéid door bloedgebrek,&quot; uitputting, gebrek aan eetlust, kwijnende ziekttW: Prijs, f. 1 SO. Deze SIROOP bevindt ticli steeds in bijzondere flacons met een berigt voorzien van liet Fsbrirtn-erk van .!. r. i.._n..z_., roe des Lions-Saint- Paul, 2, te Parijs. Hoofd depot te .-i ihsterdavi, bij 11. H.uloth, apotheker. Depots: Te Arnhem, bij ROMEYN: te Deventer bij VAN DE I MOER; te Dordrecht bij VAN GELDER en VAN WAGENINGEN ; te &apos;s Gravenhage bij VAN RENESSE: te Haarlem bij VAN MARLE; te &apos;s Hertogenbosch bij STRAATMAN; te Middelburg bij VAN DE KAMER; te Rotterdam bij VAN SANTEN KOLFF; te Utrecht bij GROOTENDORST ; te Groningen, bij KUILENBEI.G. (20)</p>
</text>
