<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Gkeaaeesliiiiidigre filfiettschapp&apos;ëit ran den -rob mmwwMAm ij Awwm€)wmwm@ Deze ROB, welke met de grootste zorg bereid wordt, is zeer verkieslijk boven alle zuiverende Siropen, bekend onder den naam va.» LARREY, van CUISINIER, van SARSAPARILLE, van ZEEPKRÜID, enz. Het &quot;bewijst dezelfde diensten als de Levertraan deScfawbaikwerende Siroop, de geest van Sarsaparille en alle bereidingen waarvan het lodium, het Goud of het Kwikzilver het hoofdbestanddeel uitmaakt Daar zij gemakkelijk verteerbaar is, aangenaam van reuk en smaak, hebben alle Geneeskundigen ze aanbevolen ter genezing van • Huidzweren, Etterbuilen, Kanker, Daauwworm, Zweren , ontaarde Schurft, Klierziekte , Scheurbuik, Witten Vloed. ° Daar al deze aandoeningen nit inwendige oorzaken voortkomen, beproeft men te vergeefs ze door uitwendige middelen te genezen Ook kan men den ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR met hoop op goed gevolg aanwenden in aandoeningen van het Zenuw- en Vezelweefsel, als: Jicht, Pijnen . Uitputting, Onmagt, Rheumatiek, Hypochondrie, Verlamming, Onvruchtbaarheid , Vermagering. Door de vochten te zuiveren, doet de ROB het bloed herleven en de verrigtingen weder overeenstemmen. Ooi kan men ze beproeven en zonder vrees ja, met hoop op goed gevolg, aanwenden in een groot aantal ziekten, welke zoo bepaald niet aangegeven zijn, zoo als • Verzuimde Verkoudheid, Uitzetting van het Hart, Blaasslijmvloed, Zweren van den Uterus, stoornis in de Menstruatie, Bloedberoerte Rieekzucht, Aan-benen, Witte Zwelling, Hardnekkige Hoest, Zenuwachtige Aamborstisheid, VernaauwingemWaterbreuk, Waterzucht, Graveel&apos; tusschenpoozende Kohjkpijn , ziekten van de Lever, Maagontsteking, Maagdarm-ontsteking pc ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is goedgekeurd door de voormalige Koninklijke Maatschappij van Geneeskunde, ten gevolge yan liet besluit van hét jaar XIII en geleverd aan het Fransche Zeewezen in 1788 en 1790; in 1850 werd zij goedgekeurd in België door dea ivnustcr van Oorlog ten diensteder Geneeskunde van het Belgische leger, en&apos;eindelijk is zij van landswege; toegestaan door het geheel* Keizerrijk Rusland. Als geneesmiddel tegen geheime kwalen is de ROB aangenomen in de Hospitalen van het Fransche Zeewezen sedert 1788 .... ROB van BOYVEAU LAFFECTEUR is vooral geschikt om grondig en in weinig tijds te genezen scherpe Witte Vloed, besmette-&apos; lijke Vloeijmgen, zoowel pas ontstane als verouderde, welke zoo schrikkelijk de jonge lieden teisteren en waartegen zij zonder oordeel de Copaïva de Gubebaen de zamentrekkende inspuitingen gebruiken. Wat gebeurt er nu? De ziekte keert onophoudelijk terug, omdat de smetstof niet vernietigd is en men stelt zich bloot aan vernaauwingen en dientengevolge aan onvermogen. Deze ROB geneest vooral die geheime kwalen, welke men bestempelt met den naam van oorspronkelijke, secundaire en tertiaire. De-w laatsten ontstaan vaak twintig jaren na de eerste verschijnselen, welke men reeds lang uitgeroeid waande. Als veelvermogend zuiveringsmidci.l vernietigt het die toevallen, welke door het gebruik van Kwikzilver ontstaan zijn, het ondersteunt de pogingen der natuur om het lodium uit te clrijven, wanneer men in het huwelijk wil treden, waarborgen voor dc goede gezondheid zijner kinderen hebben en den vrede in ziin huis bewa-nn&gt; De PLANTENSIROOP van Dr. BOYVEAU LAFFECTEUR, welker echtheid door de handteekening van Dr. GIÈAUDEAU DE SAINT GERVAIS wordt gegriarandcerd. is te verkrijgen voor,/4 de Fleseh van 1© Oneen, bij de voornaamste nANHELSHULZEN IN ARCANA en bij de onderstaande Heeren Apothekers, waar ook eene Brochure gratis wordt afgegeven. Eene nagemaakte soort in België gefabriceerd, wordt voor verminderden prijs door eenige Apothekers hier te lande aangeboden- wil waarschuwen een ieder zich niet te laten verschalken en, om eenige centen of stuivers te besparen, zich slecht en schadelijk goed in da handen te laten stoppen. DEPOTHOUOERS: Amsterdam, GROOTE en BOMENY; ULOTH, COOLHAAS en BISSCHOP , BUYS en WEISSENBRUCH WINDHEIM en CO., VAN HULSTEYN, DE CASTRO, FROST, ADAMA, CLEBAN, SCHERMER, SCHILT, DE HAAN en Zn &apos; NIEMAN, VAN,MEURS, BURGERS, KOPPE en VAN DER HANS; Amersfoort, COOLHAAS en VAN NES; Breda, JANSSEN Gr&apos; VAN DE GOORBERGH; Delft; KIPP; Dordrecht, VAN DE VEN, DE BOSSON, VAN WAGENINGEN en VAN GELDER- &apos;sa™ venhage, RENESSE, SNABILIE-, Gouda, W. POST DROST; Groningen, R. J. RINSMA, LEEK; Haarlem, VEEN &apos;m r» . VANAMSTEL, DE WILDS, CORNELIS ELDERS; Harlingen, P. L. MIRANDE; &apos;s Hertogenbosch, BOGAERT LVYCKx&apos; Leyden, REYST. GARRET: Maastricht, HAKMES, BOSQÜET; Middelburg, VAN DE KAMER; Nijmegen, GEERLIGS &apos;Rotterdam&apos; ASENTen SCHULD, VAN SANTEN KOLFF, KELDERMAN en CRAMEB, VAN STAVEREN, VRIENS• Sneek&apos; S H VAN. DORSSEN-, Utrecht, VAN DORSSEN, VAN WOERDEN, GROOTENDORST, VAN SPANJE; Veenendkal C L DUBOI&amp;- Arnhem, OTTERBEIN &amp; ZOON; Zaandam, VAN ENDT &amp; ZOON- Zutphen, W. QUANJER. &apos; ,BCUBUUaal&gt; ij- a McSfe feSSffü?gSg&apos; *L- VAN HOÜ™E&gt; ZELISSE&gt; Hamb^&gt; Vol™, GOTTHELF VOSS , NAGET,</p>
</text>
