<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BESTUURDERESSEN der VROUWEN GUSTAAF-ADOLÏ- VEREENIGING hebben de eer ter kennis van belanghebbenden te brengen, dat de LOTERIJ VAN VOORWERPEN ten behoeve van het Fonds, alhier zal gehouden worden den Ssten PHAASIT a. s. en de bezigtiging daarvan is opengesteld den 7den en Bsten Maart des voormiddags van 12 tot 3 ure, bij den Koster der Remonstrantsche Gemeente alhier, alwaar tevens tot den 4den Maart gelegenheid bestaat de prijzen in ontvangst te nemen, die men tot dit doel nog wenscht af te zonderen. De Prijzen zullen van 10 tot 18 Maart op vertoon der Loten aldaar kunnen worden afgehaald, van &apos;s morgens 10 ot des namiddags Een ure. Loten a ƒ 1 zijn verkrijgbaar gesteld bij de Boekverkoopers G. W. TIELKEMEIJER, Vijgendam, en J. M. E. MEIJER, Heerengracht bij de Wolvenstraat. &apos; (3697) JWMÉf&apos; WMAA&amp;T TE KOOP een logeabel, goed gesitueerd HUIS en TUIN; te aanvaarden over één of twee jaren of vroeger. Adres met franco brieven, onder letter X., bij den Boekhandelaar A. C. ROLFF, Utreehtschcstraat, Z 841. (3720) 22* OT*lE€^l2ljG!jA^. __% ~% Franseheen Engelsche SPIEGELGLAZEN levert de £=3 £-£5 Ondergeteekende, zoowel gefoelied als ongefoelied, tot zeer CJ^ ta_zj billijke prijzen. Assurantie tegen breken inbegrepen. E?S Sa l- vam essen jr., r*-; c£3 Brioven franco. 0.2. VÖORBURGAVAL over het C«P Es 3 (2594) Oude Kerksplein, K 567. _-_ ft ébé Kalverstraat, ~D 34, fifflmrêM^ !Scï«Mi«lsi over ileii Meilïgenweg . H.ONINH.LIJIR (3735) C. JAMART^ KAIÉBSGEVBAAGD.&apos; Men verlangt voor eene Dame twee RUISIE ONGEMEUBELEERDE KAMERS, liefst met Alcove, gelijkvloers, tevens met bediening, op eenen levendigen stand, in den omtrek van het Koningsplein. Adres onder lett. f, bij de Erve WIJSMÜLLER, Huidenstraat, XX 282/83, te Amsterdam. {.ójóó) Men verlangt bij fatsoenlijke Lieden hier ter stede voor een Heer eene RUIME KAMER, of eene met afzonderlijke Slaapplaats, met Kost, Bewassching en geheele Bediening en des verkiezende Huisselijk Verkeer. Verzoeke franco opgave van stand en prijs, met inbegrip van al het &apos;bovenstaande onder lett. P. V., WJ de Erve WIJSMÜLLER, Huidenstraat, XX 282/83, te Amsterdaim (3^32) Men verlangt Merlwstede een BEKWAAM COUPEUM, van goede getuigenissen voorzien en P. G- Adres franco onder N&quot;. 20, Bureaa Handelsblad. (3&lt;31) In eene stille Huishouding wordt tegen Mei GEVRAAGD twee of een ONGEMEUBELEERDE KAMER , met of zonder Middageten, voorzien van Stook- en Slaapplaats, voor eene Burger Weduwe; niet verre van het Rokin gelegen. Adres met franco brieven met opgave van huurwaarde, onder lett. A. Z., bij den Boekh. J. C. GOOSSENS, St. Luciënsteeg, E 384. (3730) MEN VRAAGf ALHIER Met Mei eene trouwe eerlijke DIENSTBODE, Prot. G., bedreven in het Koken en alle overige huisselijke bezigheden. Daarbij een goed humeur bezittende, kan men staat maken op eene goede behandeling en op een Loon van ƒ6O &amp; 70, met uitzigt op verhooging, buiten het verval. Adrfi» franco brieven onder lett. A. B. C, Bureau Handelsblad roet duidelijke opgave bij wien inform. tien te bekomen, (3748)</p>
</text>
