<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VHIste NEDERLANDSCH TAAL- EN LETTERKUNDIG CONGRES TE ROTTERDAM.</title>
	<p>(Particuliere Correspondentie).</p>
	<p>Rotterdam, 12 September. De tweede zitting van het congres, heden op het bepaalde uur door den voorzitter geopend, mojjt zich in nog talrijker opkomst van belangstellenden verheugen dan die van gisteren, en de schoone sekse overtrof daarby in getalssterkte schier het sterkere geslacht. Onder de belangstellenden telde men heden ook de Ministers van Financien en van Koloniën. Beiden werden door den voorzitter met een hartelijk woord verwelkomd. Ook de burgemeester woonde weder een gedeelte dezer zitting bij. Een groot deel der werkzaamheden van heden was gewijd aan hetzelfde onderwerp, gisteren door Dr. Beets zoo geestig ter sprake gebragt, het meer en meer binnendringen van vreemde bestanddeelen in onze taal. Het eerst sprak nu daarover prof. J. F. J. Heremans (Gent), die het meer bijzonder den //Flaminganten,&quot; euvel duidde, dat ook zij zich aan het gebruik van gallicismen en bastaardwoorden schuldig maakten, en een tweeden Huig de Groot wenschte te zien opstaan tot zuivering der taal, tot vorming van zuivere Nederlandsche woorden. De voorzitter wrijving van gedachte over dit punt bijzonder willende uitlokken, opende zelf die discussie door op geestige wijze tejgen te streng puritisme in dit opzigt, waardoor dikwijls de duidelijkheid kan lijden, te waarschuwen, waarbij hij aanhaalde, hoe Pieter Czn. Hooft, regt zuiver willende schrijven, in stede van procureurgeneraal u algemeen verzorger&quot; had gesteld, doch zich toen genoopt achtte om in eene noot ter verduidelijking er bij te voegen, dat .lgemeen verzorger&quot; procureur-generaal beteekende. Hoe gaarne ik nu de daarop gevolgde gedachtenwisseling en nieuwe bijdragen meer in bijzonderheden had willen mcdedeelcn, ik moet er van afzien, want het zou mijn bestek te ver overschrijden. Ik moet mij dus bepalen tet eene verwijzing van belangstellenden naar het uitgebreid officieel verslag, dat later zal worden uitgegeven, en hier slechts aanstippen, dat aan dezen woordenstrijd ijverig werd deelgenomen door de Heeren Vuylsteeke (Gent), J. P. Hasebroek, J. A. de Rijk van Waning Bolt, Jer. Lambrechts (deze laatste sprak meer bijzonder over de verwantschap van sommige Noord- en Zuid-Nederlandscho en Hoogdnitsche woorden) en J. A. Gerth van Wijk. Terwijl de Heer de Rijk de Nederlandsche dagbladschrijvers in dit opzigt hard viel — waarop de Heer Waning Bolt bij wijze van troostwoord aanvoerde, dat het er m Duitschland, met name met de Kölnische Zeilung, niets beter stond, zo&apos;ó zelfs, dat Kladderadatsch in een Verein tot taalzuivering hulp tegen die kwaal wilde inroepen — bewees de Heer Gerth van Wijk door tal van voorbeelden, dat verschillende der meest begaafde en meest beroemde schrijvers zich maar al te dikwerf aan hetzelfde euvel, als de arme in haast schrijvende journalisten, schuldig maken. Overigens werd in dit eerste gedeelte dezer zitting de aandacht gewekt door het verslag, hetwelk prof. de Vries, namens de redactie van het nieuwe woordenboek, omtrent hare verrigtingen uitbragt, het laatste verslag, naar hij aankondigdo, dat daaraan zou zijn gewijd. Met dank vermeldde de spreker de medewerking van ruim 70 belangstellenden, die tot de zamenstelling van dit woordenboek bijdroegen. Voorts kwam hy op tegen den aandrang tot spoed bij de uitgave van dit werk. De ondervinding had geleerd, dat de aanvankelijke raming van 100 afleveringen juist was; wel waS de schijn nu nog daartegen, daar ook de 3de aflevering nog altijd over de AA loopt, maar men vergete niet, dat de woorden met AA zoo wat l/40ste gedeelte van onze geheele taal uitmaken. Met de verdere uitgave, welke drie lijvige deelen, niet grooter dan Grimm&apos;s Woordenboek zal uitmaken, zal nu de meest mogelijke spoed worden gemaakt. Spr. waarschuwde bij herhaling tegen te slaafsche volging van het woordenboek, dat toch nimmer als wetboek mag worden beschouwd; tegen te groote zucht naar eenparigheid, die ligt tot eentoonigheid zou kunnen overhellen, tegen gemakzucht, die maar al te vaak het vrije, zelfstandige eigen oordeel ontzenuwt. Wel wat fel kwam Spr. voorts op tegen /i-zekeren kleinen kritikaster,&quot; die zich //in zeker tijdschrift&quot; aan verguizing van een der redacteuren van het woordenboek had schuldig gemaakt, en genoegelijker was dan ook wèl Sprs. terugblik op het door de redactie afgelegde pad en de aanmaning, dat na de voltooijing van dit omvangrijke werk de congressen geenszins als afgeloopen te beschouwen zijn, maar onverpoosd aan den bloei der taal en de gezonde ontwikkeling der letterkunde moeten voortwerken. Vóór de schorsing der vergadering ten 12 uro bood de voorzitter haar ten geschenke aan den door hem vervaardigden, op eene aflevering na voltooiden, geschiedkundigen //Atlas van Noord-Nederland&quot;, loopende van het jaar 1530 onder Karel V tot op den tegenwoordigen tijd, een werk, dat spreker niet minder dan 14 jaren had bezig gehouden. Ten aanhoore van don minister van koloniën betreurde spreker het, dat hij zich aan Nederlands buitenbezittingen in dit opzigt minder had kunnen wijden en hij meende, dat de geleerde, die zoodanigen Atlas over die bezittingen bewerkto, aan de wetenschap eene groote dienst zou bewijzen. Evenzeer wees spreker ep de groote behoefte, welke het zuidelijke deel van Nederland aan zulk een historischen atlas had, hetgeen z. i. wel een onderwerp van behandeling op een volgend congres mogt uitmaken. Die behoefte werd, bij de heropening der zitting (ten ongeveer 1 ure) erkend door den Heer Heremans, die tevens den waardigen voorzitter namens de vergadering dankte voor diens geschenk. Nadat een tweetal pas ingekomen voorstellen, die morgen zullen worden behandeld, waren voorgelezen (o. a. een van den Heer Vuylsteeke e. s., tot wijziging van tle inrigting der congressen, tot hunne splitsing in drie afdeelingen, tot het voortaan jaarlijks bijeenkomen, enz), werden de hervatte werkzaamheden treffend ingewijd door den Heer J. J. L. ten Kato met de voordragt van een fragment uit den dorden zang van zijn onuitgegeven gedicht: De Schepping. Wie den rijk begaafden man en den gloed zijner voordragt kent, zal zich. den indruk kunnen voorstellen, die ook hier door de voordragt van zoe schoone gedachten, in zoo heerlijke vormen, werd te weeg gebragt, en wèl te regt werden de aanhoudende en daverende toejuichingen, daarop gevolgd, door den voorzitter beschouwd als de waardering vanten Kate als denman, die «-heerschappij over zijne taal voert,&quot; het einddooel van deze congressen. Na die voordragt kon de voordragt van den Heer Jos. Russcl (Maastricht) I over //de herleving der letlerkunde in het hertogdom Limburg,&quot; hoe hartelijk ook, minder algemeen de aandacht boeijen, hetgeen ook ten deele aan sprekers eenigzins vreemd accent zal moeten worden toegeschreven. Toch ontlokte de betuiging van de warme broederliefde in .Limburg voor Nederland heerschende en van het ook daar bestaande streven, om tot den bloei der Nederl. letterkunde bij te dragen, levendige toejuichingen uit, r,-?™-. tra.d de Heer E- Bosseels (Antwerpen), in eene beschouwing nopens den toestand van het vaderlandsche tooneel in Noord- zoowel als k .&apos;^_ /d?rlaPd&apos; In het breede somde hij de kwalen op, die in Noord-Nederland vooral, het vaderlandsche tooneel beletten inderdaad eene //school voor het volk&quot; te zijn, namelijk: de voorliefde voor uit den vreemde overgenomen töoneelproducten, inzonderheid van effect-of spectakelstukken, de geringe ondersteuning, aan toonoelschryvers veri leend m welk opzigt België zich althans eenigzins gunstiger onderscheidt, enz. Uït zijn betoog ontspon zich eene vrij warme discussie, waarbii nfid. rmet e-, Eeestig woord op het moeijelijke wees, om al dat uitheemsche - .-odderijen,&quot; ZOO als de Heer Rosseels het genoemd had _ voetstoots weg te ruimen, terwijl de Heer van Westrhecne de beschuldigmg, door den Heer Rosseels ten deze tegen de tooneeldirectenren geopperd, door eenige voorbeelden van dezen afwendde en de schuld van den achteruitgang van het Nederlandsche tooneel weet gelijkelük Èn aan die der directeuren, en aan de tooneelschrijvers, èn aan het publiek zelf De volgende spreker was Dr. A. Pierson, die, het congres als een&apos; //geestelijke piquc-mque&quot; voorstellende, tot afwisseling van den tot nu genoten.kost, in korte, maar degelijke beschouwingen trad over de Middel-Nederlandscho letterkunde in het algemeen, en meer bijzonder over den oorsprong yan de-n Keltischen Arthur-roman en diens weerklank in de Nedenwidsche letterkunde.</p>
	<p>De Heer J. A. Alberdingk Thym leverde de laatste, maar geenszins de geringste voordragt. Na de lieve dames om het misschien min onderhoudende van zyn onderwerp excuus gevraagd te hebben, toonde bij weldra het overbodige van dat excuus aan, door de zeer geestige, na en dan wel wat zeer scherpe wijze, waarop hij, beginnende mot zich voorstander van een behoorlijk gebruik van bastaardwoorden te verklaren , van lieverlede, meer uitsluitend tegen de redactie van het nieuwe Woordenboek te veld trok en op den duur de lachspieren in beweging wist te houden door humoristische staving der beschuldiging van inconsequentie , maar vooral van // voorliefde voor het aristocratische ,&quot; welke hij bij herhaling tegen die redactie aanvoerde. Dat hierop eene degelijke repliek van bedoelde redactie te wachten is, behoeft wel geen betoog. De voorzitter was echter voorzigtig genoeg, met het oog op het vergevorderde uur, die repliek en de eventuele verdere gedachtenwisseling tot morgen te verdagen. Er zal morgen dus nog wel wat moeten afgehandeld worden!</p>
	<p>Ofschoon nu het uur van sluiting zeer kort op handen was, verzocht en verkreeg prof. J. van Vloten nog het woord tot het doen eener mededeeling. Spreker had namelijk onlangs , bij eene //bedevaart&quot; naar Beverwijk, in het plantsoen bij de Roomsch-Catholieke kerk aldaar, ter plaatse waar vroeger het lustoord Lommerlust werd gevonden, bet kluisje bezigtigd, waar de thans zoo zelden naar verdienste gewaardeerde Elisabeth Wolff vóór 80 jaren leefde en werkte. Dat kluisje was echter in verval geraakt, en spreker geloofde nu, dat het in den werkkring van het congres lag, iets te doen, om deze herinnering aan eene dor beroemdste oud-Hollandsche schrijfsters voor geheel verval te behoeden. Na betrekkelijk uitvoerige discussie, waaraan, behalve de voorsteller, de voorzitter en de Heeren do Vries, Vuylsteeke en van Buren deel namen, werd op voorstel des voorzitters besloten, den Heer van Vloten, gezamenlijk met de Heeren van Alberdingk Thym (door den voorsteller zelf aangewezen) en Wessels, uit te noodigen, zich namen» het congres met het bestuur van genoemde kerk in betrekking te stellen, ten einde van dio zijde maatregelen tot behoud van het gedenkwaardige kluisje uit te lokken. En hiermede liep deze aan verscheidenheid wel rijke tweede zitting ten einde.</p>
</text>
