<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*ÊVj___ PASSAGE NAAR Mbatavia en saiabang wordt aangeboden per het te Rotterdam liggende extra op zeilago nieuw getouwd , Gekoperd CLIPPER FREGATSCHIP (3/3, 1, I, +; JUPITER, (1000 TONNEN), Gevoerd door Kapitein P. H. KIEWIT, varende een Geëxamineerden Doctor en eene Melkgevende Koe. Vertrekt 28 September e. k. De doelmatige inrigting der Kajuit, voorzien van ruime en luchtige Hutten, waarbij eenigen bijzonder ingerigt voor familien, bevat alle vereischten tot waarborg van een aangenamen en comfortablen overtogt. Nader onderrigt erlangt men bij de Reeders GEBROEDERS GOEDKOOP te Amsterdam of bij de Cargadoors RUYS &amp; KELLAR te Rotterdam en OOLGAARDT &amp; BRUINIER te Amsterdam. (2Q747) NIJMEEGSCHE SPOORWEG. M-k, DE ______M___P_J ____ WILLEM DE EERSTE EN KONINGIN DER NEDERL-NDEN EN CiELDEROTE STOOMBOOT-MAATSCHAPPIJ, in verbinding met de MEI- EISENBAIiraSELLSCHAFT. Dienstregeling tot nadere aankondiging. Van af Maandag den 2lsten Augustus, zal de vaart plaats hebben als vol&apos;rt &apos;. Van NIJMEGEN naar ROTTERDAM des morgens ten 7 en ten ] 1 ure voormiddag, na aankomst van den eersten Trein van Keulen, Van ROTTERDAM naar NIJMEGEN des morgens ton 7 ure en des avonds ten 9 ure. B_r___E_*» l)e Boot, die de 3 morgens ten 7 ure van Rotterdam ver&apos;sP_E. trekt, is in directe verbinding met den Trein, des namiddags ten 5 u. 45 m. van Nijmegen naar Cleve, - Crefeld - en Keulen. En de Boot die des avonds ten 9 ure van Rotterdam vaart, is in directe verbinding mot den Trein, &apos;s morgens 8 u. 20 m. van Nymegen naar Cleve, Crefeld en Keulen , en met de Stoomboot Willem 11^, die len 7% uur naar Arühem vertrekt in correspondentie aan den Trein naar Zutphen en Deventer. De Goederen-Boot blijft dos morgens ten 6 ure van Nijmegen en des morgens ten 5 ure van Rotterdam vertrokken. (19064) Passagiers-Tarief: Enkele Reis. | Reis heen en terug, lekl. 2e kl. 3e kl. lekl. 2e kl. 3e kl. Van Rotterdam naar Cleve ƒ4.40, ƒ2.99, ƒl951 ƒ6.60, ƒ4.52, f 295 , u . li Keulen ƒ9.94, ƒ7.08, ƒ4.75,ƒ14.07, ƒ9.88, ƒ6.92</p>
</text>
