<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duitsche Post.</title>
	<p>WEENEN, 9 Sept. Omer-Pacha is heden alhier aangekomen en door den minister van buitenlandsche zaken, den Heer Mensdorff, in eene bijzondere audiëntie ontvangen. , &quot;~ De Ostdeutsche Post bevat een artikel, waarin de maatregelen, door het nieuwe ministerie genomen, wordon beoordeeld en getoetst aan «e bepalingen der constitutie. Aan het slot daarvan wordt deze vraag gerigt tot het ministerie: moet de grondwet inderdaad als bestaande &quot;orden aangemerkt of is zij niet langer van kracht! yy -Als eene bijzonderheid wordt medegedeeld, dat de Heer Blome, «ekend o. a. door zijn aandeel in de onderhandelingen, te Gastein geoerd, afkomstig is uit de Elve-hertogdommen, en voor een paar jaren van de Prot. naar de R. C. kerk is overgegaan. a~~ Sedert eenige dagen bevindt zich hier een architect, op last van stedelijke regering uit Berlijn herwaarts gezonden, om het marktwezen en de inrigting der centrale hallen te bestuderen. Men heeft te «Wijn het plan opgevat om het voorbeeld van andere groote steden te volgen en algemeene marktplaatsen te bouwen. r ~ De Wiener Presse van heden deelt het volgende berigt mede uit -rratz : Maandag eerstk. zal ter dezer stede de nieuw gebouwde synagoge worden ingewijd. Deze plegtigheid zal ongetwijfeld zeer de aandacht trekken, want zeer zonderling mag het voorzeker heeten, dat dit geschiedt in eene stad, alwaar de bepaling uit den somberen tijd der middeneeuwen herkomstig, nog van kracht is, dat het aan geen Israëliet geoorloofd is 24 uren binnen het gebied der stad te vertoeven. De eivile en militaire autoriteiten zijn uitgenoodigd tot bijwoning der beöoelde plegtigheid. e_~~,.Men nit Alexandrie, dat de Heer Moynier. van wiens stirf •Ü\ naar AbT33inie in Frankrijk zoo veel gerucht is gemaakt, die aa in het begin dezer maand heeft verlaten, om zijnen togt naar het wnncnland van Afrika voort te zetten.</p>
	<p>ha? &apos; ï2 Sept&apos; des Ochtends.) Uit Glogau wordt gemeld, dat r l c°ngres der leden van Silesische gemeenteraden gisteren de volgende t_°t&quot;t&apos;tn heeft Benomen : het oprigten van scholen waar theoretisch en wnH oD&lt;ierrigt vvordt gegeven in handwerken, moot beschouwd orden als dringend nwodzakelijk ; dit behoort te geschieden uit de ge*e&quot;temiddel«n, zonder dat daartoe ondersteuning uit &apos;s lands kas t(s &apos; verleend; de uitgave der stedelijke chrenyken verdient ernstig trol!ïord*n aangemoedigd, dewyl daardoor de belangstelling voor de be- Kken gemeenten wordt verhoogd; de verkoop van de nog overget J!Ve? onroerende gemeente-eigendommen behoort, zoo spoedig doenlijk, „ einde te worden gebragt; dringend is het noodig , dat de bepaling Bi betreffende het bouwen en het doen van aanplantingen binnen den .cnaamden vesting-rayon worden gewijzigd. Het eerstvolgende con « zal worden gehouden te Oppeln, en wel in 1366. T,r7~-A minister van justitie heeft eene aanschrijving gezonden aan de lett 6nten der regtljanken, waarbij zij worden aangemaand om stipt te ma i°P (I°n nandel en wandel van de verschillende leden der regterlijke of ¦ u onder &apos;len werkzaam. Ingeval zij niet ingetogen en stil leven, Van &apos;* groote «itgaven naar hun vermogen veroorloven, moet hieronverwijld aan den minister kennisgeving worden gezonden. BD~. ,v°or een paar weken is door Duitsche dagbladen het berigt verco - &apos; -dat het gedenkteeken ,in der tijd gesteld op het graf van den T 1 PO-nst Conradin Kreutzer in 1849 te Riga overleden, geheel in verwas geraakt en thans door de Rigasche Liedertafel pogingen werden gedaan om dat gedenkteekcn op waardige wijze to herstellen. Het blijkt thans, dat dit berigt onjuist uit ceno Russische courant was overgenomen. In bedoeld berigt werd integendeel gemeld, dat het monument in 1851 door de Rigasche liedertafel op het »raf van Kreutzer was geplaatst en nog dezer dagen was hersteld en verfraaid. — Men berigt uit Gumbinncn het vol _ude: Voor drie dagen verscheen des nachts ten 11 ure een commissaris aan het bureau eler Pr. Lithauische Zeitung, en vorderde de afgifte der nog aanwezige exem • plaren van het nommer der gemelde courant, welke des Woensdags te voren in het licht was gegeven. De redenen van dien maatregel werden door den commissaris niet medegedeold; het bevel daartoe was per telegram uit de hoofdstad toegezonden. — Volgens berigten uit Mohrungen zijn de 17 leden van het Huis der Afgevaardigden, beschuldigd vaa het ministerie te hebben beleedigd, door de regtbank vrijgesproken. — Ten einde twisten tusschen de gemengde bezettingstroepen van Kiel te voorkomen, is de stad in twee «leelen verdeeld; het eene gedeelte is toegewezen aan de Oostenrijkers, het andere aan de Pruisen. — Blijkens officiële opgaven was de bevolking van het hertogdom Lauenburg in 1860 sterk 50,147 zielen en op 3 Dec. 1864 49,704 zielen. Naar de godsdienstige gezindheid gerekend, moet de bevolking aldns worden verdeeld: 49,652 Lutherschen, 9 Duitsch Gereformeerden, 1 Anglikaansch Gereformeerde, 2 tot de vrije Duitsche gemeento behoorende, 31 Roomsch Catholieken en 9 Israëlieten.</p>
	<p>— De pastoor van Modliszewko is wegens staatkundige toespelingen en beschuldigingen, door hem in zijne loerrede gemengd, tot 3 maanden gevangenisstraf veroordeeld.</p>
	<p>FRANKFORT, 12 Aug. De Frankfurter Post Zeitung van heden deelt mede, dat binnen een paar dagen te Parijs het eigendomsregt der gedenkschriften, door Napoleon I op St. Helena aan den generaal Mombolon gedicteerd, in het openbaar zullen worden geveild. Het zal geschieden eloor den notaris Mocquard, zoon van den voor korten tijd overleden secretaris van den tegcnwüiordigen Keizer. — Het meerendeel dor dagbladen houdt zich voortdurend bezig met het bespreken van het bezoek door Keizer Napoleon in Zwitserlaad afgelegd. Onder deze trekt hot Journal de Gencve het meest de aandacht door de wijze waarop het de bedoelde zaak beoordeelt. //Het bezoek heeft plaats gehad tot bevordering van politieke bedoelingen, zegt dat blad. Men herinncre zich slechts hetgeen Louis Napoleon in 1833 heeft gezegd in zijne Considérations politiqucs et militaires sur la Suisse: Zwitserland behoort zich aan Frankrijk aan te sluiten, want de toenmalige beginselen kleeft de Keizer nog heden aan. Dat Napoleon van zijne zijde zich opofferingen ten behoeve van Zwitserland wil getroosten, blijkt uit het handelstractaat voor korten tijd gesloten, hetwelk zonder &apos;s Keizers regtstreeksche en krachtdadige tus3chonkomst niot tot stand zou zijn gekomen. Men beweert dat de bezoeken door. Prins Napoleon to Genua afgelegd met politieke kuiperijen in verband staan.</p>
	<p>— De gebroeders Platter hebben het voornemen opgevat om eenjaar door de brengen op den Col de St. Théodule, gelegen in Walliserland, welke 11,367 voet boven den spiegel der zee zich verheft; dit geschiedt ten einde sterrekundige, meteorologische en andere waarnemingen te doen. De woning, voor de gemelde natuurkundigen bestemd, staat 3300 voet hoeger dan de kruin van den St. Bernard.</p>
</text>
