<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>CIRCUS W. CARRÉ, staande on liet Amstelveld. Heden Donderdag en volgende Avonden. Buitengewone V^^Jja. der RIJKUNST, GYMNASTIEK en voorstollini? van GBU*» I SEERDE PAARDEN. Heden tot slot: Lancier-QuadnUe,geredenu i 4 Heeren en 4 Dames. —-^ I CIRCUS IN MINI ATUUR, rt IN VERBINDING MET HET THEATRE VAN GEDRESSEERDE HONDEN EN APEN, onder Directie van L. DA-SIK &amp; VERWI, geplaatst op de BOTERMARKT, front Reguliersbrecstraat, ophe DONDERDAG 14 SEPTEMBER TWEE VOORSTELLING*-1 de Eerste ten 6 Ure, Avondvoorstelling ten BJj Ure. __. CASINO.&apos; NIEUWE MUZIEKTENT, staande OP HET LEIDSCHEPLEIN. lederen AVOND afwisselende Voordragten van LES BOUFFES ANVEBSOIS, onder Directie van VICTOB, DRIESSENS en ERA^ VAN DOESELAER. K-ree 40 Cts. _e Persoon, Aanvang _ xkt^&apos; ABONNEM-NTS-KAARTEN zijn aan de Tent verkrijgba» f 4 voor een HEER; ƒ 6 voor eon HEER en DAME. „ S-111. «Iraiais. OP HET AMSTELVELD. „, lederen Avond afwisselende voordragten door de Familien BEUf^ BOCK en MARTENS, onder medewerking der Dames SCHEEL*de Heeren COHEN en GELUBKE. 0t» De SALON is geheel nieuw gedecoreerd en met een aantal g» Spiegels versierd. rv_- ABONNEMENT voor een Hoer a ƒ3, voor een Heer en Ij?&quot; ƒ5, voor iedere Dame meer ƒl. G. BEN TOO»»^ DE JONGE ESKIMO . uit de NOORDPOOLSTREKEN, aangevoerd te Londen, do0* Kapitein JANSEN, voor het eerst in Nederland vertoond onder directie van Mt. BOIiLET, staande met zijne fraaije Tent op de B_.e_-i_-__t in de K&lt;J (# D« Directeur&apos;durft ieder vrij uitnoodigen, om dit Natuurwonde bezigtigen, die men in zijne eigenaardige gebruiken kan gadeslaan, wijl zijne vischvangst aan het wonderdadige grenst. De Tent is geopend van des morgens vroeg tot &apos;s avonds laat. Entree Sf» en 1© Cents. GROOTE AVONDMAALTIJDEN ten 6, 7, 8 en 10 ms.^^y &apos; _&gt;_™___J.KT, DE TWEEDE TENT VAN REMBRANDT. i LOGE VAN DE JONGE COLOSSALE MSWCTOMJVJMi &apos; ,„. welke geboren is den 22sten Junij 1847, in Frankrijk, en «* zwaarte heeft van 141 Ned. Ponden; haar omtrek is 2 El, 1 * pf 5 Duim, haar arm heeft eene dikte van 45 Duim en hare kun eeo 63 Duim dik. Wij noodigen het geëerd publiek nit deze •&apos;&quot;&apos;fï&apos;üie *&apos;, bezoek Te vereeren, overtuigd dat er alhier nog nooit een »«&apos;.\ „j.t&apos; slechts 17 jaren en reeds zoo zwaar, te bewonderen is Eeffee&apos;!ie&apos;0, &lt;**&apos; te .nstaande deze kolossale afmetingen, moet een ieder *_«9J*jjrL* b»*&apos; zij&quot;eene buitengewone schoonheid bezit, en Mlle VICTOIM&apos;- r e«&quot; rijk toilet in alle opzigten voortreffelijk maakt, zoodat zij vrij el leder bezocht mag worden. Komt, ziet en oordeelt! en -&gt;ree ,cßeH&apos; schoone zware VICTORINA, dewelke niet bij vreemde men Zij is vergezeld van hare ouders. i&apos;noi-ïi ANN&apos;, v*^(</p>
</text>
