<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>€_¥I3f.M„EM®_E_f. OVERHEMBEN, in alle Tailles, met Linnen Fronts, Boorden en Manchetten. FLANELLEN OVERHEB-BEI. en ONDLRHEMBEN, van ƒ 1.75 en hooger. VICTORIA&apos;SjLIGGENBE en STAANBE Bffi©RßEN, COLS, CRAVATS, MANCHETTEN, enz, enz. C. P. iiöhler, (5662) Kalverstraat, hoek Osjessluïs, E 70. TA-SAM. Men vraagt hier ter stede gelegenheid tot plaatsing van een JONG MENSCH (als Leerling), hetzij op eene Sigaren- Fabriek of op een Kantoor, handelende in TABAK. Adres met Franco Brieven onder Lr. G., bij den Boekhandelaar L. F. J. HASSELS, Haarlemmerdijk, TT 484. .5699) J. A. VAN MINDEN, H. B. VAN EMBDEN, J. A. NAMIAS, T. J. VAN CAMPEN en A. J. JÜDELS, Makelaars, zullen op Maandag 30 Maart 1863, in het Locaal de Brakke Grond, des Avonds na Zes Ure, ten overstaan van den Notaris J. L. KABEL, Verkoopen • N° 1 Een WIKKE-HUIS en ERF met open PLAATS, apart verhuurde Boven- en Benedenwoningen, in de Nieuwe Hoogstraat, tegenover de Zanddwarsstraat, C 278 — N° 2 Een WINH.ELHUIS met ACHTERHUIS, afzonder Jö* verhuurd wordende 80-fen- en Benedenwoningen en ERF, m de Nieuwe Hoogstraat, op den hoek van den Spijkersgang, C 274. — Nü. 3. Een HUI® en ERff, met afzonderlijk verhuurde Boyenwoning, in den Spijkers .uu?, C 275, wordende de Perceelen N*. 2en 3 eerst ieder afzonderlijk bij opbod en afslag geveild en daarna te zamen m afslag gebragt. — N°. 4. Een WINKELHUIS met ACHTERHUIS, open PLAATS, afzonderlijk verhuurde Boven- en Benedenwoningen en ERF, in de Zanddwarsstraat bij de Zandstraat, C 243. — N°. 5. Een HUIS met apart verhuurd wordende Boven- en Benedenwoningen en ERF, in de Zanddwarsstraat, op den hoek van de Zandstraat, C 256 en N° 6. Een HUIS met ACHTERHUIS, open PLAATS, PAKKELBER en ERF, op de Houtgracht bij den Zwanenburgwal, P 154. Breeder bij Billetten omschreven. Te bezigtigen: N°. 1 Dingsdag en Vrijdag van 12 tot 2 ure, Nos. 2, 3, 4 en 5 Maandag en Woensdag van 1 tot 3 ure en N°. 6 Maandag en Woensdag van lli/_ tot 1 ure. De Bewijzen van Eigendom en Veilconditien zullen op den gewonen tijd ter inzage liggen ten Kantore van gemelden Notaris. (5400) De Notaris D. VAN OSENBRUGGEN, te Nieuwer-Amstel, zal op Zaturdag 7 Maart 1868, des voormiddags ten 11 ure, in de Herberg genaamd Het dorstige. Hart, te Amstelveen , onder de gemeente Nieuwer-Amstel, publiek presenteren te verkoopen: Twee HUIZEN, met Achterhuis, Schuurtje, Erve en Tuin, te Amstelveen voornoemd, geteekend Wijk A, N°. 51 en 52, Kadaster Sectie G, N°. 392 en 392 a, groot 10 roeden en 92 ellen; waarvan de veilconditien vier dagen vóór den verkoopdag ten kantore van genoemden Notaris, aan den Overtoomschen Weg zullen ter lezing liggen. . (5412) A De Makelaars F. N. MONTAUBAN A^Jk VAN SWIJNDREGT, W. VAN DAM /_s_§_kl&apos; H.Hz., B. C. D. HANEGRAAFF, _#A___L H. N. MONTAUBAN VAN SWIJNMMWhm, DREGT, H. H. VAN DAM, C. H. 4_KM/MeW. yAN DAM en H. MONTAUBAN ¦__jamßißff_Ll,&quot;v&apos;AN SWIJNDREGT, te Rotterdam, ™ _t__Miii&apos;iF ij ii van meening, als lasthebbende van hunne Meesters, op Dingsdag 10 Maart 1868, des namiddags ten 121/2 ure, in de Zaal aan de Scheepmakershaven, wijk 1 N°. 499, publiek te verkoopen : Het extra snelzeilend gekoperd en kopervast Nederlandsch</p>
</text>
