<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>L. L. ADEN, Eerste Mechanicus en Practicus, Geweermaker, Kunstslotenmaker, Polijster van hard en zacht Staal, gegoten IJzer en andere Metalen, voorts Werktuigkundige voor verschillende Machinerien en Draaibanken. Bovengenoemde heeft de eer zijne werkzaamheden te laten bezigtigen, bestaande in: I°. eene groote PORTE-BRISÉE, die op tien verschillende wijzen kan open en toe gedaan worden, zoodat wanneer de eene deur open is, de andere geheel in de rondte kan gedraaid worden, met Nachtsluiting en beweegbare sponningen, voor onheil geheel verzekerd, waarvan de wedergade nog niet bekend is; — 2°. een fraai bewerkt STRIJKIJZER, zoo als van mij op de Tentoonstelling te Utrecht is verkocht voor ƒ 45, maar dit is nog fraaijer; — 3°. een kunstig bewerkte SLEUTEL en SLEUTELGAT , waarvoor de Namaker ƒ 100 kan verdienen als premie; — 4°. drie monsters van GOUD-METAAL, die in kleur en deugdzaamheid niets te wenschen overlaten. Deze en meer andere voorwerpen, door mij vervaardigd, zijn te bezigtigen van &apos;s morgens tot &apos;s avonds en des Zondags op den namiddag, voor slechts 25 cents de persoon, overtuigd zijnde dat nion over de bezigtiging voldaan zal zijn. Adres: Dijkstraat bij de Nieuwmarkt, 0 94, alhier. NB. Genoemde Persoon wenschte gaarne in eene vaste betrekking geplaatst te worden. Brieven franco. (5625) Tegen primo Mei wordt te Utrecht in een klein Huishouden verlangt, eene KEUKENMEID van omstreeks 30 jaren, goed kunnende Koken en Huiswerk verrigten -, als , ook eene TWEEDE MEID, van middelbaren leeftijd, kunnende Naaijen, Mazen, Stoppen en met de Wasch om-1 gaan; beiden van de E. C. Godsdienst. Alleen zij, die be; wijzen kunnen geven van een braaf gedrag zullen in aanmerking komen. Men adressere zich met franco brieven onder lett. A. Z., aan den Boekhandel van de Wed. J. E. , VAN BOSSUM, te Utrecht. (5558) TARAR EN SIGAREN! Een fatsoenlijk JONG MENSCH, 19 jaren oud, ruim 4 jaren in het&apos; Vak van TABAK en SIGAREN werkzaam, zag zich gaarne tegen Mei e. k. verplaatst tegen 1 vergoeding van Kost, Inwoning of Salaris. Brieven franco 1 te zenden onder lett. T. S., aan den Boekhandelaar B. DE&gt; KEMA, Lijnmarkt, te utrecht (5565) : IN HM GEVRAAGD, : tegen Primo Mei of eerder: een goed logeabel HUIS in - den omtrek van het Heeren-Logement of Oudemannenhuis. Huurprijs ƒ 700 niet te bovengaande. Antwoord schriftelijk, Keizersgracht bij de Beestraat, XX 361. (5587) 1 ¦—- ¦ ¦¦ ¦¦¦ ¦ — — ¦ ¦ 1 APEMJOORjtf. ) TE KOOP een HUIS met 9 Kamers, zoo boven als be neden, Keuken en verdere gemakken, 2 Schuren met Stallen enz. en een groote Tuin, en desverkiezende meer - bouwgronden. Franco te bevragen bij den Boekhandelaar • T. D. H. PULL te Apeldoorn. (5567) ï DRÖOGERIJEN, CHEMICALIËN, VERF* ¦ WAREN EN AANVEEWANTE AETIKELEN. 1 In een der bovengenoemde vakken zag zich gaarne - iemand als REIZIGER geplaatst, die daarin gereisdheeft, - in alle Provinciën bekend is en van getuigenissen voor zien, voldoende tot het aangaan eener verbindtenis. Inclinerenden adresseren zich franco, onder lett. S., bij den - Kantoorboekhandelaar J. J. WIJCHERS, Oude Lelie;, straat. (5578) i &quot;TWEE JONGENS EN TWEE MEISJES 1- worden gevraagd bij het GOUDSMEDEN. Adres den ; Heer W. P. VAN WIJK, Bloemgracht, MM 62. (5585) 5 pCt. Oostenrijksche Hypothecaire Domein-Leening van 1867. De ADMINISTRATIE voor Nederland der K. K. Priv. Allg. Oest. BODEN-CREDIT-ANSTALT berigt, dat d« COUPON van bovengenoemde Leening, verschenen den lsten Maart e. k., van af dien datum met ƒ 3.50 zal worden betaald ten haren Kantore, Kerkstraat, AA 721. Amsterdam, De Administratie voornoemd, Februarij 1868. T. Jl. WESTEN DORP, (5608) Directeur. Bergbau Gesellschaft Holland fo/Gelsenkirelien. Wij brengen hiermede terkennisse, dat de HOLLAND» KOLEN NAAR NEDERLAND alléén en uitsluitend kunnen geleverd worden door de Heeren VAN VLISSINGEN &amp; STUART.) te WUR-BAIN &amp; C., &lt; Amsterdam. Der Vorstand der Bergbau Gesellschaft Holland, H. W. -HOMBERG. (5577) ROLLMANN. THIES. H. HEMMER. SCHERENBERG. A. G. EVERTS. HEILIGENWEG, «91. A I_A_ BRODECIB Spécialité de CORSETS et CRINOLINES en blanche et en Couleur, Jupons, Pardess vs blanches plissé pour Juponi Corsages et Capuchons. P. CAPEL, Firma VERGAELEN. KONINKLIJKE MAATSCHAPPIJ TOT CONSERVATIE VAN LEVENSMIDDELEN. _yÉ__ Het MAGAZIJN is ruim voorzien van VEBSCHF GROENTEN IN BLIKKEN. VRUCHTEN OP BRANDEWIJN en AU JUS; alle soorten van ZUUR. enz., enz. tot billijke prijzen. Prijscouranten verkrijgbaar op franco aanvrage. Êrieven franco. Bij bestelling van 25 blilden of flesschen geschiedt de verzending franco door het geheele rijk, tegen ontvangst van het bedrag. Adres JN. Zijds Voorburgwal over het Paleis. (5576) H. A. BESIER. ZUIVER DWNWATERUS, bij groote en kleine hoeveelheden tot zeer billijke prijzen verkrijgbaar in de Bloemstraat DD 207. (5621) DOOR OMSTANDIGHEDEN wordt met I°. Mei a. s. TE HUUR aangeboden een zeer logeabel HUIS op eene fatsoenlijke gracht in de nabijheid van den Dam, bestaande uit vijf Kamers, Kantoor, Keuken, Kelder en Zolder, voorzien van doorloopend gemak en gazaanleg, tegen een huurprijs van J 450 &apos;s jaars. Franco brieven onder lett. N. D. Bureau Handelsblad. (5623)</p>
</text>
