<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>OPLOSBAAR PÏÏOSPHORTIIRE ÏJZEROXYDE van Dootok LER A S. GRIMAULT &amp; Cie., Apothekers te Pabus. _ Onder den vorm van een reukeloos vocht, gelijkende op Mirerailwater, vereenigt dit middel al de bestanddeelcue„ van bl &gt;cd en van beenderen. Het wekt den eetlust op, be- en vordert de spijsvertering, doet de maagpijncn bedaren, bewijst de grootste dienst.n aan Dames, die aan witte vloed lijden, en vergemakkelijkt op eene wonderbare wijze de ont- _, wikkeli iq van aan bleekzucht lijdende Meisjes. Het PHOS- - PHATE DE EER hergeeft het ligchaam de verlorene krachte-i, het wordt aangewend __ ernstig bloedverlies, bij een langzaam en moeijelijk herstel en kan zoowel door Grijsaards als door Kinderen worden genomen, daar het boven alles tonisch en herstellend is. Krachtige, snelle wer- - king, door ieder te verdragen, niet stoppend en zonder werking op de tanden, ziedaar de voordcelen, die de Genees- 8 heeren bewegen het hunne Zieken voor te schrijven. d&lt; Hoofd-Dépót voor Holland bij H. H. ULOTH, Apoth. te cc Amsterdam. Depots: Deventer, BERGHUIS en VAN DE ze MEER; Groningen, LEEK; Haarlem, VAN MARLE; Leeu- di warden, STELLING WERFF BEINTEMA; Middelburg, d&lt; VAN DE KAMER; Nieuwe Diep, VAN BERK Zutphen, b HASSELO; Leyden, REYST. (422) li; i j Brönners Patent ©as_iraiicler§ * in Nederland geoctroijeerd, P hesparen tegen gewone branders 40 „ 60 pCt. , - geven bij nagenoeg geene warmte, een zeer helder *s en aangenaam licht en worden 4 a C weken kos- g teloos op proef gegeven. | HOOED-DEPOT voor NEDERLAND bij J. GÖP- 3 EERT. te ROTTERDAM. 8 Dito voor AMSTERDAM bij H.LAM- | lig ERTS, Heerengracht bij den | Blaauwburgwal, SS 193. ij VERDERE DEPOTS : &apos;s Hage bij J. H. M. Stephan, | Noordeinde 157, Haarlem bij F. W. Funkler, Leyden bij 5 D. A. Sala, Arnhem bij P. Gerbrands &amp;C ? Utrecht bij H. g van Meerton, Schiedam bij G. Muurmans, Dordrecht bij g G. H. Veth, Doetinchem bij H. W. Comegoor, Amersfoort I bij Gerard A. Meijer, Nijkerk bij J. G. Koelman, Enschede p bij de Wed. A. Stevens Verkoophuis, Maastricht bij Chs. s de Beaumont, Roermond bij Frans Andriessens, Breda bij g A. G. Bsenü, Maassluis bij P. H. van Schie , Vlissingen bij - B. Flander, Zierikzee bij- B. Kodde, Nieuwediep bij W. V. i Bruinvis, Harlingen bij J. S. van Dijk, Zwolle bij W. J. P Wispelwey, Dokkum bij S. Vonk, Leeuwarden bij C. R. § Mieclema, Heerenveen bij.. E. Smit Vz., Bolsward bij R. S. | Dijkstra. | Op andere plaatsen, waar Gasfabrieken bestaan, worden | Depothouders gezocht en gelieve men zich aan het Hoofd- » Depot te Rotterdam daarvoor te melden. (107) * DE NAAIMACHINE-FABRIEK VAN . BASSIBMMI &amp; lÖIDT, ï &apos;ÏK MANHEIM, . ingerigt op even kolossalen voet als de grootste Fabrieken ï van uien aard in Noord-Amerika, vervaardigt uitsluitend \ HA-ÏD--ÏA._li-fA„HSI-Eg. Jaarlijks worden vele dvi- £ zende Exemplaren afgeleverd. ; Kleine Amerikaansche HAKD-NAAIMACHI- . J _ BIES, naar het stelsel van RAYMOND, a Fl. 30 g _ | of Th. 17.5. g } I THE QUEEN S | Hand-Naaimachine, stelsel WILLCOX &amp; GIBBS, § . § die zeer vlug werken a Fl. 35 of Th. 20. g i 1 Treèplank a » 7 .ui. _ ?¦ Tafel met Treèplank a // 15.45» « 9. w ; Zoom- Sontacheer- en andere Toestellen. s ; De Fabriek levert wijders af _[_.___S„_____eES naar elk ander Stelsel zoo als verlangd wordt. Winkeliers genieten Rabat. In elke plaats waar de Firma niet is vertegenwoordigd, wenscht zij zich ten dien aanzien met iemand te verstaan. BASSEÏIIHA-IW &amp; MONDT, (3402) te Manheim.</p>
</text>
