<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>____» Op plaatsen waar de Maatschappij nog niet &apos;§3** W gevestigd is, worden AGENTEN en BODEN geraagd. Brieven franco. (5369) ÜIT DE HANDTE KOOP. Door kwitering van affaire is in eene der hoof Isteden der provincie Gelderland te koop een groot kapitaal WINRELUUIS, bijzonder geschikt voor groothandel door deszelfs ruimte en ligging. Brieven franco onder de letters V. D. M. Bureau Handelsblad. (5453) Weeens vertrek naar elders tegen 1». Mi» a. s. te Ki-ir een royaal BOVKt.H3JIS. in de nabijheid van het Postkantoor bevattende acht Kamers en voorzien van Gaz en Duinwaterleiding. Te bevragen bij den Boekhandelaar XJ? ARND &amp; ZONEN, N. Z. Voorbm-gwal G 124. (5465) De betrekkin» van OPZIGTER over den BOUW in het WERRHUIS alhier, waaraan een tractement van ƒ 10.50 per week verbonden is, vacerende, zoo worden Bouwkundigen, die daartoe verlangen in aanmerking te komen, uitgenoodigd, zich bij den Heer Directeur van het Gesticht aan te melden, met eigenhandig geschreven brieven, houdende opgaaf van Naam, Ouderdom, Woonplaats en tegenwoordige* betrekking. ____&gt;) VOOR f 1000 &apos;SJAARS TE REU een uitmuntend HUIS, voorzien van alle gemakken, «plegen op de Heerengracht tegenover de Wartnoesgracht. Aanvaarding I°. Mei a. s. Te bevragen bij G. WESSELING, Mr. Timmerman en Makelaar op het Ainstelveld alhier. (5522) ECHTE CERÏELMTEMOMEMVOR ST, fijnste kwaliteit, direct van de Fabriek ontvangen, is te verkrijgen bij De Wed. ï. RRA_ T, (5493) St Lnciensteeg, E 274. ER WORDT ten spoedigste een LOOPJONGE-T gevraagd. Adres in den Boekwinkel van de Wed. J C. SPIJKER Az., Eeguliersplein. (5495) STROGHOEDEif- FABRIEK. Bü deze heb ik de eer mijnen geëerden Begunstigers te berigten, dat mijne STROOHÖEDEI.SABHI-R en lIODEIIAGAZIJN verplaatst is naar de Overzijde, Wolvenstraat bii de Keizersgracht XX 224. terwijl er te- Tens eene rijke keus voorhanden is der NIEUWSTE MODELLEN DAMES- EN RINDERHOEDEN, BLO EHEN, LINTEN, GARNITUREN, en alles wat verder tot het Modevak behoort. (5515) Door bijzondere omstandigheden wordt UIT DE HAND TE KOOP gepresenseerd een voor weinige jaren geheel nieuw gebouwd klein HEERENHUIS, met nieuw aangelegden Tuin, waarin exquise Vruchtboomen; het Huis met marmeren gang bevat twee Beneden- en twee Bovenkamers, ieder met Alkoof, allen net behangen, waarvan twee geplafoneerd ïijn en eene met marmeren Schoorsteenmantel; voorts Zolder, Meidenkamertje, Keuken, Kelder en eene kleine Schuur, alles van vele gemakken voorzien, zeer geschikt voor Zomer- en Winterverblijf, staande en gelegen in het dorp Nichtevecht, bij Abcoude, aan de rivier de Vecht. Brieven franco, onder lett. L. C, in den Kantoorboekhandel van Wed I. ELLERMAN, Beurssteeg, te Amsterdam. (5477) ~Fo MOFFjH-4]V-V VERHUIST met 1 . Maart van den Nieuwendijk, H 45, naar de SPUISTRAAT, tusschen de Lijnbaan- en Korsjespoortstegen, G 225. (5482) VOOR ƒ 120 PER JAAR TE HEER In e.n der gezondste Dorpen van Noord-Brabant: Een groot van alle gemakken voorzien HUIS, met 3/4 mors. grootten vruchtbaren Tuin , beplant met een aantal Vruchtboomen en Heesters, te aanvaarden met I°. Mei of eerder. Met franco brieven te bevragen bij P. VAN EEDEN, ts _.a__-o.ek. (_t\7&apos;y) lEMAND gehuwd P. £ bekend _ï-tltül7Boekhoud_n&quot;, Talen en Adnumstratie sedert jaren in den-Handel erk**_? .£__ct*T_l_&quot;«isji^zlals ««KRHOUDEB, BE.-T.ME-SÏEB . R_li_H.__u of eenige andere betrekking , onverschillig /aar De gunstigste informatien kunnen ingwvonnen worden. Adree franco, onder lettV B iv den Kantoor-Boekhandel BLIKMAN &amp; SARt&apos;o-BIUS, Dam. .33) PARFUMERIE ¥ICTORIA, RIGAUD &amp; Cie., Mo. 45. rue de Bichelieu, te Parijs. « _i.f * __t__\ _T____^„ DE GEURIGSTE ALLER BLOEMEN. De PARFUMERIE VICTORIA wordt sedert geruimen tijd door de hoogste en de voornamere standen der maatschappij bij voorkeur bezocht, indien men zich van uitmuntende Toilet-Artikelen wenscht te voorzien, want in elke soort verdient zij eene specialiteit te worden genoemd. Tot het vervaardigen der nieuwe welriekende Toilet- Artikelen wordt de Essence d&apos;Flangylang gebezigd. Deze Essence wordt verkregen door het distilleren van de Unona Odorat&apos;issima, eene bloem, welke op de Philippijnsche eilanden groeit; de geur, welke men op die .wijze erlangt, overtreft ver elke andere tot heden bekende welriekende geur. Wij geven aan het elegante publiek den raad om voor den zakdoek niets anders te bezigen dan het EXTTAIT D&apos;YLANGYLANG enhetBOUQUET DE MANILLA. RUILE EN POMADA MIRANDA. Uitstekende Toilet-Artikelen, welke alles te boven gaan hetgeen van dien aard werd gefabriceerd tot versterking van het Haar. Het gebruik dezer middelen verfraait het Hoofdhaar, belet het uitvallen der Haren en schenkt er een zeer aangenamen geur aan. SA VON MIRANDA, waarvan de Hoofdbestanddeelm zyn, Sap van Leliën en dat van Latuw. Eene oppervlakkige vergelijking dezer Zeep met andere soorten, welke in den Handel voorkomen, is voldoende om aan deze de voorkeur te schenken. Het gebruik dezer Zeep maakt de Huid buitengewoon fluweelachtig, zij schuimt sterk, maakt het waschwater zacht als melk en deelt aan de handen een liefelijken geur mede. (667) DENTORINE en PATE DENTIFRICE. Het Dentnrine is ongetwijfeld het aangenaamste middel om de tanden schoon te maken; het verfrischt den mond en deelt een zeer welriekenden geur mede, het versterkt het tandvleesch en behoedt kiezen en tanden voor bederf. De Pate Dentifrice heeft op-het gebied der Toilet-Artikelen eene groote verandering te weeg gebragt en het bezifen van Tandpoeders en Opiats, die allen meer of minder ijtend en schadelijk zijn, overbodig gemaakt. Met een vochtig femaakten Borstel over de Pate Dentifrice gestreken zijnde, eeft men onmiddellijk een zacht en balsemachtig schuim, hetgeen-aan de tanden eene buitengewone witheid schenkt. Ver-rijgbaar te Amsteüdam bij IL H, ULOTH, _fl«&apos;djjk.</p>
</text>
